<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>本周（4.8-4.14）AI 界发生了什么？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2733135572691458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 20:05:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜陈斯达</strong></p><p><strong>编辑｜邓咏仪</strong></p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3><strong>谷歌、OpenAI、Mistral 的「疯狂星期二」</strong></h3><p>太平洋时间 4 月 9 日，谷歌、OpenAl、Mistral 在 24 小时内，接连发布大模型重磅更新。</p><p>&nbsp;谷歌正式发布了 Gemini 1.5 Pro 的多项更新，包括企业 AI 平台预览版本，首次上新音视频处理能力——最长可处理 11 小时的音频，或者 1 小时的视频。&nbsp;</p><p>OpenAl 则又一次「狙击」谷歌，紧接着发布非预览版的 GPT-4 Turbo，将之前独立的 GPT-4 Vision 直接集成到模型中，只需一次 API 调用，该模型就可以分析图像并应用推理。</p><p>&nbsp;「欧洲版 OpenAI」Mistral AI 也正式开源了大模型 Mixtral8x22B，参数规模高达 1760 亿，仅次于马斯克 AI 公司的 Grok-1 大模型。</p><h3><strong>苹果或在 9 月发布新电脑，搭载 AI 功能</strong></h3><p>当地时间 4 月 11 日，据彭博社，为了提振低迷的电脑业务，苹果正准备借助 AI 功能，彻底改造整个 Mac 产品线。新版 Mac 将配置具备 AI 功能的 M4 芯片，预计首批最快将于今年 9 月推出。</p><p>苹果股价当天出现近来罕见飙升，大涨超 4%，约 1120 亿美元。</p><h3><strong>英特尔发布新 AI 芯片，性能超越英伟达 H100</strong></h3><p>当地时间 4 月 9 日，英特尔 Vision 大会上发布新一代 Gaudi 3 AI 芯片。新款 Gaudi 3 与英伟达 H100 相比训练性能提高了 170%，推理能力提高了 50%，效率提高了 40%，且成本更低，但英特尔并未与英伟达最新的 Blackwell 系列产品进行对比。</p><h3><strong>谷歌发布 Transformer 新架构，解决大模型「内存」问题</strong></h3><p>4 月 12 日消息，谷歌发布下一代 Transformer 模型 Infini-Transformer。Infini-Transformer 引入了一种有效方法，可将基于 Transformer 的大语言模型拓展到无限长输入，而不增加内存和运算需求。就在 4 月 5 日，谷歌还发布 Mixture-of-Depths，改变了以往 Transformer 计算模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,241" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240414/v2_13ccb472a03740bfaa065b2b887748dc@5978882_oswg33747oswg1080oswg241_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：论文</p><p>论文链接：</p><p>https://arxiv.org/pdf/2404.07143.pdf</p><h2><strong>AI 界前线</strong></h2><h3><strong>马斯克旗下 xAI 发布其首款多模态大模型</strong></h3><p>4 月 13 日消息，马斯克 AI 初创公司 xAI 推出了其首款多模态大模型 Grok-1.5V。除文本功能外，Grok 现在可以处理各种各样的视觉信息，包括文档、图表、图表、屏幕截图、照片，并能进行多学科推理。xAI 表示，将于近期邀请早期测试者和现有的 Grok 用户测试。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240414/v2_cca98b37ce8f48948f8e022d83c98ae6@5978882_oswg493679oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：官网</p><h3><strong>AI 大牛吴恩达加入亚马逊董事会</strong></h3><p>4 月 12 日消息，据亚马逊官方，DeepLearning.AI 创始人吴恩达已加入亚马逊董事会，该任命从 4 月 9 日起生效。吴恩达是 DeepLearning.AI 创始人、Landing.AI 创始人、Coursera 联合创始人、斯坦福大学计算机科学系和电气工程系客座教授，曾任谷歌大脑深度学习项目创始人兼负责人、百度首席科学家、斯坦福大学人工智能实验室主任。</p><h3><strong>OpenAI 解雇两名核心团队成员</strong></h3><p>4 月 12 日，据 The Information，近期两名 OpenAI 的研究员因涉嫌泄露机密信息而遭到解雇。其中一位是 OpenAI 超级对齐团队的核心成员 Leopold Aschenbrenner，在 2023 年 OpenAI 的宫斗大戏中，曾是时任首席科学家 Ilya Sutskever 的坚定盟友。另一位是专注于推理研究的专家 Pavel Izmailov，也曾在安全团队工作。</p><h3><strong>Meta 推出 5nm 制程 AI 训练芯片</strong></h3><p>当地时间 4 月 10 日，Meta 宣布推出旗下的第二代自研 AI 训练和推理芯片 MTIA v2。和 2023 年五月官宣的 Meta 第一代 AI 推理加速器 MTIA v1 相比，最新版本芯片在性能上有显著提升，专为 Meta 旗下社交软件的排名和推荐系统而设计。分析指出，Meta 的目标是降低对英伟达等芯片厂商的依赖。</p><h2><strong>融资动态</strong></h2><h3><strong>Sam Altman 又去中东了，给 OpenAI 找钱找合作</strong></h3><p>据彭博社，4 月 11 日消息，OpenAI 首席执行官 Sam Altman 正努力在全球范围内构建一个由各国政府与行业领袖组成的联盟，旨在保证 AI 发展所需的芯片、能源和数据中心容量的供应。据消息人士，Altman 本周在阿拉伯联合酋长国会见投资者和政府官员，讨论私营部门如何与各国合作，支持昂贵的大规模 AI 基础设施。</p><h3><strong>「面壁智能」完成新一轮数亿元融资</strong></h3><p>4 月 11 日消息，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkwMDQ2NDU2Nw==&amp;mid=2247500132&amp;idx=1&amp;sn=9ac12699dc2c9b2277c9e1704be8ea5b&amp;chksm=c0412bbcf736a2aa6b27964d5b7f2ccb864444736c77d380960111e290c583fac036b9a5eb24&amp;scene=21#wechat_redirect">面壁智能完成新一轮数亿元融资</a>，由春华创投、华为哈勃领投，北京市人工智能产业投资基金等跟投，知乎作为战略股东持续跟投支持。本轮融资将用于人才引入，大模型底层算力与数据基础构建，和大模型落地三个方向。光源资本担任独家财务顾问。面壁智能创立于 2022 年 8 月，团队曾于 2020 年 12 月发布国内首个中文大模型 CPM-1。</p><h3><strong>AI 物联网企业「特斯联」融资 20 亿元</strong></h3><p>4 月 9 日消息，人工智能物联网（AIoT）企业特斯联宣布完成 D 轮 20 亿人民币融资交割。本轮融资由国际著名投资机构 AL Capital 与国内产业基金阳明股权投资基金共同领投，国家发改委旗下投资平台、福田资本、金地集团、重科控股、数字重庆等新老股东一同跟投，募集资金将用于完善具有多模态能力的领域大模型在园区、企业、经济、能源等多场景的应用。</p><p>特斯联成立于 2015 年，关注以智能技术驱动场景的智慧化升级、产业生态繁荣与绿色低碳落地。</p><h2><strong>新玩意</strong></h2><h3><strong>Suno 的对手来了：AI 音乐生成工具 Udio 上线</strong></h3><p>4 月 11 日，一款名为 Udio 的 AI 音乐生成工具正式对外发布。用户可以通过简单的文字描述，创作出带有歌词的音乐作品。Udio 还具备多语言歌声创作功能，支持包括 J-pop、俄罗斯梦幻流行、雷鬼音乐和宝莱坞音乐在内的多语言歌声。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240414/v2_e676dd5188634f70b61a41eb67a11fb6@5978882_oswg304442oswg1080oswg471_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Udio 界面，图源：官网</p><h2><strong>前沿研究</strong></h2><h3><strong>北大与字节合作提出 VAR 范式</strong></h3><p>4 月 13 日消息，北京大学和字节跳动的研究者提出合作提出新一代范式视觉自回归建模（VAR），将图像的自回归学习，重新定义为从粗到细的「下一个尺度预测」或「下一个分辨率预测」。人类在感知、创作图像时习惯先概览全局、再深入细节。VAR 模仿了这一逻辑顺序，这样的自回归算法带来很好的效果。</p><p>成果登上 GitHub 和 Paperwithcode 热度榜单，得到大量同行关注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="550,239" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240414/v2_110643b8836b43d1b958eca651492a11@5978882_oswg49392oswg550oswg239_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：论文</p><p>体验网站：</p><p>https://var.vision/</p><p>论文地址：</p><p>https://arxiv.org/abs/2404.02905</p><p>开源代码：</p><p>https://github.com/FoundationVision/VAR</p><p>开源模型：</p><p>https://huggingface.co/FoundationVision/var</p><h3><strong>北大开源 aiXcoder-7B 代码大模型</strong></h3><p>4 月 9 日，北京大学软件工程研究所开源了由其 aiXcoder 团队全新自研 7B 代码大模型。模型在代码生成和补全任务中领先同量级甚至超越 15B、34B 参数量级的代码大模型。模型将凭借其在个性化训练、私有化部署、定制化开发方面的优势，满足企业个性化开发需求。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 FSD 降价 100 美元，单月订阅价 99 美元 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2733081026931205?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 19:11:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤</p><p>4 月 13 日，特斯拉宣布调整海外 FSD(Supervised) 辅助驾驶月度订阅费价格，单月订阅费由 199 美元降低至&nbsp;99 美元。</p><p>特斯拉 FSD 全称 Full Self-Driving，2015 年特斯拉推出 FSD V7.0 版本，售价定为 2500 美元/套，可实现自动转向、自动紧急转向、侧面碰撞预警、自动变道、自动找车位等功能。</p><p>经过三次涨价，2020 年，特斯拉 FSD 单套售价达到 10000 美元/套，其功能也进一步升级，具备城市道路辅助驾驶功能。</p><p>2021 年 7 月，特斯拉首次推出 FSD 订阅服务，用户开通功能并每月付费，即可使用其辅助驾驶功能。特斯拉 2021 年 Q4 财报电话会公布数据称，其 1%-2% 中国车主购买 FSD。</p><p>三年的 FSD 测试结束后，&nbsp;在 2024.3.10&nbsp;版本中，FSD Beta 更名为 FSD (Supervised)。</p><p>向用户推出 FSD 软件付费服务，是特斯拉提高毛利率的方式之一，只要足够多的用户付费 FSD 软件服务，其边际成本趋近于 0，即可大幅度提高收入。</p><p>2023 年第三季度，特斯拉交出一份糟糕的财报。其毛利率下跌 18%，净利润大跌 44%。对于这一份财报，特斯拉 CEO 马斯克表示过去对 FSD 的进展过于乐观。</p><p>为了提高 FSD 的付费率，特斯拉自今年开始动作不断。</p><p>今年 3 月，马斯克向员工发送一封邮件，要求北美地区特斯拉必须安装并激活 FSD V12.3.1，并要求用户试驾时必须体验 FSD(Supervised) 功能。此外，同月还针对加拿大、美国用户推出为期 1 个月 FSD 免费套餐的体验。</p><p>另一方面可以为特斯拉带来大量的软件收入，增加 FSD 功能的使用人数，也能提高自动驾驶测试里程。</p><p>马斯克预计，全自动驾驶测试里程达到 60 亿英里，才能满足全球监管机构对的要求。特斯拉 4 月 6 日公布的数据显示，FSD 实际测试里程为 10 亿英里。</p><p>尽管距离目标仍有较大差距，马斯克本月依然宣布，将于今年 8 月 8 日推出 Robotaxi 并商业应用，这意味这特斯拉短时间内需要更多人使用 FSD 功能，收集道路测试里程。</p><p>为了支撑愈发庞大的道路数据处理，特斯拉准备了 Dojo 超级计算机，用于训练自动驾驶 AI 大模型。</p><p>据悉，Dojo 超级计算机由 3000 颗特斯拉自研的 D1 芯片组成，拥有 120 个训练模块，2023 年其算力高达 1.1 EFlops（每秒千万亿次浮点运算）。2023 年，特斯拉还向 Dojo 投资超 10 亿美元加速量产。</p><p>在目标与现实之间的参差下，特斯拉只能采用降价手段，尽可能吸引更多人使用 FSD。</p><p>然而在中国，华为鸿蒙智行的智能驾驶开通率相对较高。据华为常务董事、终端 BG CEO、智能汽车解决方案 BU CEO 余承东介绍，问界新 M7 五座 Max 版本 ADS 高阶包选装率为 70%，六座 Max 版本 ADS 高阶包选装率为 68%。&nbsp;</p><p>公开资料显示，华为 ADS 2.0 一次性购买价为 36000 元，订阅包年 7200 元，订阅包月 720 元。</p><p>降价或许能增加 FSD 的使用人数，然而在巨大的道路里程数字鸿沟下，特斯拉必须寻找多种方法，才能加速达成 60 亿英里的目标。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>学习华为、智米「求变」新能源，奇瑞还需卸下「旧壳」 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2731658129566208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 09:37:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤</p><p>今年 62 岁的尹同跃，渴望奇瑞重返年轻人的视野。</p><p>在奇瑞首个新能源品牌 iCAR 的品牌之夜上，短短十分钟的发言，这位奇瑞集团董事长提到了 22 次「年轻」，并自称为「五星级店小二」，服务年轻用户。</p><p>他的渴望没有停留在口号上。12 日当晚，iCAR 发布了两个全新序列产品，试图以别具一格的新车造型，抓住年轻消费群体的眼球。两个序列新产品，分别是形如方盒子的电动越野车 iCAR V23，以及越野 MPV 车型 iCAR X25。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240413/v2_57d40bccbdec41a49cb591a1cd65dd3c@17715901_oswg44462oswg1920oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">左：iCAR X25；右：iCAR V23</p><p>叠加首款车型 iCAR 03，iCAR 已推出 0、V、X 共 3 个产品矩阵，切入细分化市场。据介绍，0 系列主打精致科技，追求科技平权；V 系列以越野为特色，强调差异化、高颜值和实用性；X 系列则打造全新的单厢车。</p><p>2023 年下半年，奇瑞与智米科技 CEO 苏峻合作打造 iCAR 汽车，仅不到半年的时间，让奇瑞看到新能源转型的希望。iCAR 03 上市一个月下线一万辆，4 月前十天销售 2113 辆，环比增长 81%。尹同跃预计，奇瑞未来每个月的新能源汽车销量，环比将大幅度增加。</p><p>「对于 iCAR 团队，我越来越有信心。」在会上，尹同跃的语气中显露兴奋。他将参与 iCAR 项目的奇瑞团队也定位为店小二，要求服务好苏峻团队。</p><p>从与华为推出高端新能源品牌智界，到与苏峻合作 iCAR 汽车，走过 27 年岁月的奇瑞，正在主动放下身段，学习互联网思维，向新能源转型。</p><h2><strong>无上限投入，打造奇瑞「特区」</strong></h2><p>燃油车是奇瑞集团的底色。2023 年，仅以燃油车型为主的奇瑞品牌，销量就达到 134.13 万辆，占总销量的 71.3%。</p><p>但中国汽车市场正加速新能源化，而奇瑞没有如老对手吉利、长安一般，推出一个具有影响力的新能源汽车品牌。</p><p>这不是奇瑞希望的结果。尹同跃曾在内部讲话中表示，2024 年，奇瑞将扔掉「不会卖新能源」的帽子，国内市场将靠新能源赚钱，特别是提升插混、纯电产品销量。</p><p>今年 2 月，iCAR 推出首款车型 iCAR 03，其销量远超奇瑞预期，「正加班加点扩大产能」。</p><p>这让奇瑞坚定对 iCAR 投入。「iCAR 是集全公司之力打造的‘深圳特区’，人力、资金投入不设限。」</p><p>奇瑞对 iCAR 的重视，也体现在参与嘉宾的行业影响力。目标市场 10-30 万元市场的 iCAR，邀请了宁德时代董事长曾毓群、地平线创始人兼 CEO 余凯参加现场活动，两家公司分别是动力电池、智能驾驶计算方案的头部公司。</p><p>担任 iCAR 首席产品规划官的苏峻，负责为 iCAR 注入更多灵感设计。在智米科技，苏峻曾操盘打造多款智能家居产品如空气净化器、加湿器等。其中，空气净化器上市 5 年，全球销量突破 1000 万台，创下单品家电的销量记录。</p><p>多款产品的高销量，让他从中总结了一套爆款方法论，并不断应用于新的产品。</p><p>而担任 iCAR 品牌事业部总经理的章红玉，是一名奇瑞老将，他历任开瑞汽车、奇瑞商用车、捷途等部门总经理、副总经理职位。</p><p>两股不同文化的碰撞，鲜明流露在发布会上。「活动上下半场将是两种风格」，苏峻调侃道。</p><p>苏峻负责介绍 iCARV23 的活动上半场，犹如一堂产品经理课，「爆款」「情绪」等名词频出。他甚至总结了一个爆款要点：极客团队通过洞察用户需求，聚焦用户核心价值，精简极致做产品，才能打造单款爆品。</p><p>章红玉主导介绍 iCAR X25 的下半场，氛围则截然不同。他演讲中的高频词汇是「奇瑞」「尹总」等，仿佛为现场观众召开一次产品动员会。</p><p>「iCAR 团队真正实现了跨界融合，兼具互联网思维和传统大厂底蕴。」尹同跃表示，预计 2026 年前，iCAR 将推出 8 款车型。</p><h2><strong>借势互联网，奇瑞新能源转型</strong></h2><p>iCAR 首款车型的高销量，让奇瑞新能源战略有了不错的开局，但是当下市场内卷加剧，多家车企尝试新的方式宣传产品。</p><p>今年初，蔚来汽车董事长兼 CEO 李斌进行多场直播，主动与网友对话；近日，长城汽车股份有限公司董事长魏建军也表示，将直播长城汽车的 NOA 智驾功能。</p><p>奇瑞也早已感受到外部环境的变化，分别与华为、苏峻合作造车，通过学习外部先进的管理、产品理念，双线提速新能源转型。</p><p>与华为合作的智界项目，是奇瑞当下最关注的项目，没有之一。</p><p>一位奇瑞内部人士告诉 36 氪，华为对产品各方面要求极高，在成本有限的情况下，提出许多看似不合理的需求，几乎从不退让，「两个团队天天吵架」。然而，奇瑞团队想尽办法提出多种方案，最终能满足华为的大多数要求。</p><p>奇瑞团队的这一改变也被尹同跃看到。几天前的智界 S7 发布会上，他表示：「华为对产品、技术的极致追求，是我们的楷模，奇瑞在学习华为。」</p><p>而在去年末的内部讲话中，尹同跃宣布将全面对标华为，引入华为的组织体系和狼性文化。</p><p>但在多位员工看来，新的管理方式在奇瑞水土不服。奇瑞曾经的上班时长为 8 个小时，但自去年年末至今，加班时长大幅度增加之外，考勤也更为严格，「8 点 30 上班，8 点 25 打卡就算踩点上班，甚至会被通报批评」，上述人士表示。</p><p>而与苏峻合作，奇瑞可从中学习产品化造车思维。</p><p>苏峻曾分享打造爆款产品的要点，其中之一为收敛聚焦——像苹果公司打磨 iPhone 一样，对一款产品高投入，提升产品创新效率。而发散式产品策略在不断试错，消耗精力和成本。</p><p>与新品牌首款车型瞄准家庭市场不同，iCAR 三款车型均主打越野，以 SUV、MPV 等车型打头阵，其量产车型 iCAR 03 已用销量，暂时证明苏峻的产品论再度生效。</p><p>对于奇瑞而言，相比与华为合作，苏峻团队或许是其低成本新能源转型的方式之一。</p><p>「在智界项目中，华为团队负责设计三电、造型、软件等方面，奇瑞团队几乎只负责满足华为要求，以及生产。」一位接近智界项目的人士表示。</p><p>而奇瑞与苏峻的合作，则是以奇瑞主导，后者只参与产品设计等方面。这意味着，在苏峻团队的辅助下，奇瑞能以全新的造车理念方式，推出不同类型的车型，进而将其中收获的经验教训，推广至其它子品牌。</p><p>相对被动配合，交出「灵魂」式配合华为，高度自主模式下与苏峻合作，奇瑞或许能更快摸索契合特定市场需求的新能源产品，从而举一反三。</p><p>不过对于奇瑞而言，当下最重要的是，如何抛下旧有思维习惯，真正拥抱互联网思维。</p><p>iCAR 汽车正极力塑造科技、创新的品牌形象，其官网难觅「奇瑞」字眼，而品牌之夜上，章红玉频繁提到奇瑞的幕后助力，似乎刻意将 iCAR 与奇瑞绑定。</p><p>新能源转型之路坎坷，奇瑞需要以更轻盈的姿态前进。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜苹果市值一夜暴涨 8113 亿元；蛋仔派对被指诱导未成年人消费；金饰价格一夜飙升 15 元每克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2731162941221128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-13 08:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>苹果市值一夜暴涨 8113 亿，被曝准备彻底改造 Mac 产品线</strong></p><p>当地时间 4 月 11 日，美股收盘，苹果涨 4.33%，报 175.04 美元，市值 2.7 万亿美元，单日增加 1121 亿美元（约合人民币 8113 亿元）。&nbsp;</p><p>据消息人士称，为了提振低迷的电脑业务，苹果正准备彻底改造整个 Mac 产品线，新的 Mac 将配置具备人工智能（AI）功能的 M4 芯片。知情人士透露，苹果下一代 M4 芯片的生产已经接近尾声。新芯片将至少有三种版本，苹果希望用它来升级旗下所有 Mac 机型。 苹果计划从今年年底开始逐步发布配备 M4 芯片的 Mac，一直持续到明年年初。 具体而言，新款 iMac、低端 14 英寸 MacBook Pro、高端 14 英寸和 16 英寸 MacBook Pro 以及 Mac mini 都将采用 M4 芯片，不过该公司的计划仍可能发生变化。 苹果今年的重点是在其产品中增加新的 AI 功能，该公司计划在 6 月的开发者大会向外界展示这些新功能。 （每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>蛋仔派对被指诱导未成年人消费</strong></p><p>近日有一位家长向媒体反映，她 10 岁女儿玩蛋仔派对充值近 8000 元，家长投诉后对方只能退款 2580 元，不能退全款的原因是「游戏道具有磨损」。其女儿花费最多的，是蛋仔派对「抽盲盒」环节。记者进入游戏发现，在游戏商城内，目前共有 10 个「开盲盒抽奖」活动，点击之后都需要付费才能打开。并且在醒目位置，有「抽 50 次必得」「9 次内必中」等诱导充值的话术。&nbsp;</p><p>针对未成年人大额充值的退款标准，是否存在诱导未成年人消费的行为等问题，记者多次联系「蛋仔派对」工作人员，截止发稿时，对方未给出回复。（浙江经视）&nbsp;</p><p><strong>金饰价格一夜飙升 15 元每克，达 736 元每克</strong></p><p>4 月 12 日，多个黄金相关话题冲上热搜，经实际问询，周大福、六福珠宝、周生生等金店足金饰品价格均较前一日上涨， 在，足金饰品方面周大福、明牌珠宝价格均为 736 元/克，老凤祥价格为 737 元/克，相较昨日周大福、明牌珠宝价格上涨 15 元/克，老凤祥价格上涨 11 元/克。&nbsp;</p><p>国际金价再攀新高，国内金店足金饰品价格维持在高位。对于此轮金价的狂飙，分析师给出了多种答案：若美联储选择在 6 月或 7 月降息，这可能是黄金的一个重要推动因素；各国央行增持将黄金作为储备资产；全球地缘政治风险和不可预测的宏观经济前景……美国经济学家、罗森伯格研究公司总裁大衞·罗森伯格认为，黄金的涨势还未完结，这种势头可能会在下一个商业周期转变之前将金价推升至 3000 美元。 （证券时报、北京商报）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>资本市场新「国九条」发布</strong></p><p>4 月 12 日，国务院出台《关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》，共 9 个部分，简称资本市场新「国九条」。这是继 2004 年、2014 年两个「国九条」之后，又时隔 10 年，国务院再次专门出台的资本市场指导性文件。新「国九条」分阶段提出了未来 5 年、2035 年和本世纪中叶资本市场发展目标，并为此出台系列举措。（央视新闻）</p><p><strong>杭州顺丰招快递员要求大专学历</strong></p><p>4 月 11 日，记者发现某招聘网站上，顺丰速运杭州站点的招聘信息中，快递员岗位已显示需要大专学历及以上，薪资待遇范围为 9000 元-14000 元，记者询问该岗位招聘专员，称学历要求是年后开始的，并且所有快递员都增加了这项要求。&nbsp;</p><p>不过招聘网站中，其他快递公司暂时未发现对学历有硬性要求。据潮新闻报道，共青团浙江省委曾发起针对全省快递小哥的一份调查显示，小哥群体以高中学历为主，高中及以上学历占据总样本的 77.52%。（蓝鲸新闻）&nbsp;</p><p><strong>换儿子血的亿万富翁展示 3 年抗衰成果</strong></p><p>4 月 10 日，亿万富豪约翰逊在社交平台上曝光了自 2021 年开始抗衰老实验后自己的面部变化照片，并配文戏称自己的 Face ID（手机的面部识别系统）都很困惑。此外，他还在评论区向用户发起关于他颜值巅峰的投票。目前，有近 4.4 万人参与投票。51.3% 的人表示，约翰逊的颜值在 2018 年达到「顶峰」，9.3% 的人投票支持 2023 年，而 39.3% 的人表示约翰逊在 2024 年看起来最好。2023 年 4 月，约翰逊与自己 17 岁儿子塔尔马奇和 70 岁父亲理查德一起进行了一个三代人的血浆交换治疗。整个过程中，医护人员先将塔尔马奇血液分离成血浆、红细胞、白细胞、血小板，留下透明的淡黄色血浆，然后再输入到约翰逊体内。随后，约翰逊本人也抽出部分血液，用同样的程序分离出血浆输入他的父亲理查德体内。（红星新闻）&nbsp;</p><p><strong>7 家拟北交所上市企业收年报问询函</strong></p><p>新三板挂牌企业年报尚在密集披露中，一批年报问询函已然发出。全国股转公司官网显示，截至目前，共计 9 家企业收到了 2023 年年报问询函，其中 7 家公司已进入北交所上市辅导阶段。尽管 7 家企业去年均实现了营收增长，但变动较大的产品结构与客户、资质存疑的经销商、语焉不详的业务数据等使得业绩增长的合理性与真实性蒙上一层阴影，企业的业务可持续性、核心竞争力等受到了监管层的问询。（上海证券报）&nbsp;</p><p><strong>极越汽车营销端大洗牌，用户发展负责人杨振已离职</strong></p><p>百度和吉利合作项目极越汽车正在对其营销端和销售端进行大刀阔斧的改革，营销端 UD-用户发展部门负责人杨振以及多名总监等执行层已经「下课」，目前由 CEO 夏一平亲自挂帅部门负责人。而销售端 UO-用户运营部门负责人也由原运营负责人罗岗代管理改为来自特斯拉的 Andy.Gao 负责。3 月底至今，UD 和 UO 两大部门已经出现了密集的人员流动。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>多家上市公司生猪销售均价连涨 3 个月，专家提醒，仍不能判定行业进入上升通道</strong></p><p>截至 4 月 11 日，已有多家拥有生猪养殖业务的上市公司发布了 3 月份销售数据。综合来看，上述公司的生猪销售均价在今年已连续 3 个月实现上涨。接受、采访的分析师表示，当前生猪价格出现上涨，但仍不能判定为行业进入上升通道，价格的反复不等于行业反转。（证券日报）&nbsp;</p><p><strong>realme 全球副总裁徐起：今年供应链价格上涨尤其明显，内存涨幅最大</strong></p><p>近日，realme 全球副总裁徐起表示，今年供应链价格上涨尤其明显，有点出乎意料，其中内存价格上涨巨大，其他元器件也有不同程度上涨。对此，目前各厂家正在寻找解决方案，比如直接让研发团队与供应链端谈判、和更多国产厂商合作、共同研发新的屏幕或技术，做到降本增效。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>鸿海集团取得准时达 100% 股权</strong></p><p>鸿海代子公司富士康科技集团有限公司公告称，取得准时达国际供应链管理有限公司股权，交易金额为人民币 38.63 亿元，主要为加强全球运筹能力与供应链管理。透过这次增资之后，准时达成为鸿海集团 100% 持股子公司。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>新华保险、中金资本接盘北京万达实业</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，北京万达广场实业有限公司发生工商变更，原全资股东大连万达商业管理集团股份有限公司退出，新增股东坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）、坤元辰兴（厦门）投资管理咨询有限公司，同时多名主要人员也发生变更。股权穿透图显示，北京万达广场实业新增控股股东坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）由新华人寿保险股份有限公司、中金资本运营有限公司分别持股 99.99%、0.01%。&nbsp;</p><p><strong>年内 80 余基金经理离职</strong></p><p>在卸任了嘉实碳中和主题混合后，目前嘉实基金基金经理苏文杰无在管产品，有消息称他主动离职，将离开嘉实基金。根据统计，年内离职基金经理人数超 80 人，涉及 62 家公募基金。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>亚马逊中国部分员工已收到裁员邮件，将减少数百个职位</strong></p><p>日前，亚马逊中国部分员工已经收到来自总部裁员通知邮件。邮件内容显示，亚马逊称已在业务其他领域优化了团队，并发现「在项目管理、销售运营等工作类别中存在重复」，因此在特定的销售、市场营销和全球服务（SMGS）团队中减少数百个职位。据知情人士处消息，这次中国区裁员是亚马逊 AWS 全球裁员的一部分。（21 世纪经济报道）&nbsp;</p><p><strong>协鑫能科在江苏成立能源服务公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，江苏协鑫新能综合能源服务有限公司成立，法定代表人为黄一钊，注册资本 1 亿元人民币，经营范围包括合同能源管理、工程造价咨询业务、生物质能技术服务、节能管理服务、发电技术服务、信息技术咨询服务等。股东信息显示，该公司由协鑫能科旗下协鑫综合能源服务有限公司全资持股。&nbsp;</p><p><strong>受台湾花莲强震影响，美光 DRAM 供应单季最多减少 4%-6%</strong></p><p>当地时间 4 月 11 日，美光科技表示，本月 3 日台湾花莲强震对其动态随机存取存储器（DRAM）单季供应的影响，最多达个位数百分比中段。美光在中国台湾地区有 4 个生产基地，该公司表示，地震后其 DRAM 生产尚未完全恢复，但长期供应能力不会受到影响。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>台积电宣布三位新任独董候选人</strong></p><p>4 月 12 日，台积电宣布十位董事被提名人，包括三位新的独立董事候选人：乌苏拉‧伯恩斯、琳恩‧埃尔森汉斯以及林全。6 月 4 日的股东常会将进行董事改选。董事长刘德音、陈国慈与海英俊将卸任公司董事。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>三星电子据悉最快下周宣布 440 亿美元美国芯片投资计划</strong></p><p>三星电子正准备最快下周揭开在美国投资 440 亿美元生产芯片计划的面纱，这是在华盛顿努力将半导体生产带回美国背景之下的一个标志性项目。据知情人士透露，这家全球最大内存芯片制造商计划与美国商务部长吉娜·雷蒙多一起披露这个在德克萨斯州泰勒项目的梗概。他们说，三星电子已敲定超过 60 亿美元的美国政府补助，其投资支出大幅增加至多年内投入 440 亿美元，公布计划的时间和细节仍可能有变。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>马斯克印度之行或宣布投资计划，泰米尔纳德邦寻求吸引特斯拉建厂</strong></p><p>当地时间 4 月 11 日，印度泰米尔纳德邦工业部长 T. R. B Rajaa 被问及特斯拉相关问题时表示，「泰米尔纳德邦将向全球所有汽车巨头争取电动汽车制造的机会」。他补充说，该邦拥有「印度最好的电动汽车政策和生态系统」。特斯拉 CEO 马斯克当地时间 4 月 10 日在社交平台 X 上发文证实他将访问印度，并计划与印度总理莫迪会面。此前报道称，马斯克预计将于 4 月 22 日当周抵达印度，他很可能在访问期间宣布公司在印度的投资计划。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>马尔代夫将用人民币进口结算</strong></p><p>据马尔代夫媒体 4 月 12 日报道，马尔代夫经济发展和贸易部部长 11 日表示，马尔代夫将很快可以用人民币进行进口货品的结算。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>欧美多国上调游客税</strong></p><p>为限制游客数量、增加收入，一些欧美国家已经或即将提高针对游客的税费。其中，为筹备今夏的奥运会，法国巴黎地区今年早些时候也提高了游客税费，包含首都巴黎在内的法兰西岛大区自今年 1 月起将游客过夜税提高了 200%。（央视财经）&nbsp;</p><p><strong>明星宏观对冲基金经理 Ben Melkman 据悉将加入桥水基金</strong></p><p>据报道，宏观交易专家 Ben Melkman 势将加入全球最大对冲基金桥水基金。知情人士透露，Melkman 将成为桥水首席投资官 Bob Prince、Greg Jensen 和 Karen Karniol-Tambour 麾下最高阶主管之一。这位知情人士表示，Melkman 将与副首席投资官同一级别，并密切合作打造桥水的宏观业务。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>重要原材料可可的价格飙升，巧克力或将涨价</strong></p><p>近期，巧克力重要原材料可可的价格飙升，纽约可可期货价格本周一度突破每吨 1 万美元关口，创下历史新高。此外，今年以来，纽约可可期价累计上涨 135%；去年 3 月份至今的一年多时间里，累计涨幅高达 250%。业内人士预计，随着可可价格的持续走高，2024 年巧克力价格也将出现相应上涨。面对可可的价格上涨，产业链上下游企业不只有涨价一条路。某业内人士表示，除了涨价，企业还应采取多种措施来应对冲击。同时，多元化供应渠道可以降低企业对单一来源的依赖，减少供应风险。（证券日报）&nbsp;</p><p><strong>博枫据悉拟收购私人信贷管理公司 Castlelake 多数股权，或投资超 15 亿美元</strong></p><p>据报道，知情人士透露，另类资产管理公司博枫正深入洽谈收购私人信贷管理公司 Castlelake 的多数股权，或投资超 15 亿美元。据了解，谈判已取得进展，但仍有可能破裂。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI：新 GPT-4 Turbo 模型现可供付费 ChatGPT 用户使用</strong></p><p>OpenAI 在社交平台 X 宣布，新 GPT-4 Turbo 模型现已可供付费 ChatGPT 用户使用。OpenAI 表示，其提升了该模型写作、数学、逻辑推理和编码的能力。据 OpenAI 介绍，GPT-4 Turbo 现已在 ChatGPT Plus、Team、Enterprise 和 API 中可供使用。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>AI 成新引擎，全球 PC 市场回暖</strong></p><p>4 月 11 日，华为发布新款 MateBook X Pro 笔记本电脑。这是华为 PC（个人电脑）首次应用华为盘古大模型。日前，记者调研多家上市公司了解到，苹果、华为、荣耀等科技巨头入局 AI PC 市场，有望为 2024 年 PC 市场销售增添活力。而 AI PC 拉动 PC 市场出货量增长，有助于产业链复苏，换机潮将推动相关行业景气度提升。「今年电路板行业需求有好转，从电子行业来看，电路板就像电子产品的土壤，只要 AI PC、AI 手机等产品卖得好，对电路板的需求就旺盛。」景旺电子董秘黄恬表示。（中证网）&nbsp;</p><p><strong>蔚来 NOMI GPT 大模型正式上线</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 12 日，蔚来 NOMI GPT 大模型正式上线，同步推送给搭载 Banyan·榕蔚来智能系统的车型。NOMI 升级了基于全新技术架构，为 NOMI 量身打造 NOMI GPT 端云多模态大模型，包含自研多模态感知、自研认知中枢、情感引擎、多专家 Agent，能够打通蔚来产品、服务、社区，提供更高效的 AI 服务。&nbsp;</p><p><strong>华为哈勃入股 AI 公司面壁智能</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，北京面壁智能科技有限责任公司发生工商变更，新增华为旗下深圳哈勃科技投资合伙企业（有限合伙）为股东，注册资本由约 48.6 万人民币增至约 50.5 万人民币，同时新增两位董事。公开信息显示，面壁智能是一家人工智能大模型技术创新与应用落地企业。&nbsp;</p><p><strong>印象笔记自研大语言模型完成模型备案</strong></p><p>36 氪获悉，印象笔记宣布其自研大语言模型定名为「印象大模型」，并已根据《生成式人工智能服务管理暂行办法》及相关法律法规完成模型备案。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>内容商业 AIGC 视频应用平台「筷子科技」完成近 5000 万元 B1 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，内容商业 AIGC 视频应用平台「筷子科技」宣布完成近 5000 万元 B1 轮融资，由金沙江创投、海珠数字、明辉懿德、海南比芯共同投资，非凡资本担任独家财务顾问。融资资金将用于海内外市场拓展、训练自有垂直大模型及优化包括国际版在内的产品矩阵。&nbsp;</p><p><strong>智能底盘公司「域磐科技」获近亿元融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日智能底盘公司「域磐科技」接连完成种子及天使轮融资，累计融资额近 1 亿元。种子轮投资方为陆石投资领投，清流资本、西木投资及其他投资方跟投；天使轮投资方为小米战投领投，顺为资本及老股东陆石投资跟投。融资资金将主要用于产线投建、产品研发、市场拓展等。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>OPPO A3 Pro 发布，售价 1999 元起</strong></p><p>36 氪获悉，OPPO A3 Pro 发布，售价 1999 元起。据介绍，OPPO A3 Pro 首发了 OPPO 晶盾玻璃，通过了国家军用标准抗冲击测试，此外，还支持 IP69、IP68、IP66 防水。电池方面，OPPO A3 Pro 还配置四年耐用的 5000mAh 四年耐用大电池，支持 67W 超级闪充，此外，还继承了此前旗舰机型上应用的 AI 消除功能。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong>罗雅文</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发丨「咖爷科技」完成数千万元 A 轮融资，自研商用全自动咖啡机「Smart X」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2728869082277125?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 20:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，「CAYE 咖爷科技」已完成数千万元 A 轮融资，本轮<strong>由苏创投领投，老股东苏州工业园区领军创投，以及多位个人投资者跟投</strong>，庚辛资本担任独家财务顾问。咖爷科技创始人吴鹏告诉 36 氪，本轮融资资金将主要用于市场开拓和服务网络建设。</p><p>这已是咖爷科技<strong>过去一年来完成的第三轮融资</strong>。此前 2023 年 3 月、12 月，咖爷科技相继完成天使轮、Pre-A 轮两轮融资，其中首轮融资总金额便达到近 1 亿元人民币，先后引入资方包括高瓴创投、仁智资本、度量衡资本、领军创投及庚辛资本。</p><p>咖爷科技由前追觅创始员工之一吴鹏创立，36 氪此前曾报道，吴鹏曾在 2017 年 10 月加入追觅，主管市场销售业务，2022 年离开后创立咖爷科技，创业方向定位于连锁门店的设备自动化升级方向。</p><p>此次 A 轮融资完成同时，咖爷科技正式推出其<strong>商用全自动咖啡机「Smart X」系列</strong>，基于公司自研 Bionic Barista 仿生咖啡师系统，对咖啡机研磨、称量、布粉填压和加压萃取等全步骤创新设计，以还原顶级咖啡师的制作品质。</p><p>据悉，咖爷科技的「Smart X」全自动咖啡机共分为「S、E、X、Y」四个系列产品，名字灵感源自美剧《生活大爆炸》的经典台词「Smart is the new SEXY（天才也性感）」。此次<strong>首个推出的 Smart X Series 系列咖啡机，定位于「快咖啡连锁场景」</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="886,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_747b79cd683c41e7a3313894a0b8f57f@1282423258_oswg238735oswg886oswg615_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">咖爷科技「Smart X」全自动咖啡机，图据受访者</p><p>值得一提的是，创立之初，吴鹏最初曾考虑过奶茶自动化方向，但很快被他排除掉，「奶茶本质上是非标的生意」，吴鹏告诉 36 氪，非标自动化的核心是对业务流程的理解，要求对奶茶店整个业务流程非常熟悉，而最适合做门店自动化的是品牌自己，很难成为一个独立品牌将产品规模化复制的业务。</p><p>相较于增量转存量的奶茶市场，咖啡市场近些年在高速增长。咖啡连锁是一门比拼效率的生意，涉及产品、员工培训和物流供应链等综合维度，其中核心是一杯咖啡的出品稳定性，除咖啡豆本身品质区别，咖啡机是至关重要一环。</p><p>相较于半自动咖啡机培训周期长、操作难度高、出杯效率低、高耗损等短板，全自动咖啡机出品相对稳定且操作简便，并在连锁咖啡馆广为应用。但过去国际大牌商用全自动咖啡机成本较高，且稳定性和效率仍有待提升，咖爷科技则想<strong>通过核心零部件自研的技术升级，帮助咖啡馆「降本增效」。</strong></p><p>「连锁客户对仪器的稳定性要求很高，我们就把整个制作咖啡的流程变量，尽可能降到最低。」吴鹏告诉 36 氪，咖爷科技会<strong>从最源头开始，控制每一个核心零部件的变量。</strong></p><p>诸如，咖啡豆研磨方面，Smart X 全自动咖啡机采用自研的 CPS (Constant Particle Size) 恒温恒径陶瓷刀盘，具有强劲、低噪、稳定特点，咖啡豆连续研磨粒径分布稳定性可提升 81%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7983,5243" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_ac0ab50859bb4ae1a89eb465c1f3593e@1282423258_oswg2525160oswg7983oswg5243_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Smart X 恒温恒径陶瓷刀盘产品图，受访者提供</p><p>萃取稳定性是全自动咖啡机的一大难题，核心是如何降低咖啡粉克重误差。</p><p>过去，一代全自动咖啡机会采用固定研磨时间降低误差，诸如 1 秒研磨 3g 粉，会设定 6 秒固定研磨时间，整体误差仅控制在 2-3g；另一种做法是增加对粉饼的压体积称重，误差可降低到 1-2g。咖爷科技则从第一性角度出发，研发 AccuPowderWeigh 称重系统，咖啡粉称量精确度提升 83%， 偏差控制在±0.2g。</p><p>此外，咖爷科技还首创了 VVD（Vertical Vibrating Distribution）垂直震动布粉系统，结合称重模块，模仿咖啡师打手的动作，改善布粉质量，避免通道效应。此外，CAYE 自创 Supermix 奶沫技术，生成质地绵密的奶泡，以及首创 CLS 闭环控制系统，自动调节研磨度，调整合适的萃取时间、重量等参数。</p><p>据吴鹏透露，得益于整体咖啡机产品技术创新，<strong>Smart X Series 系列咖啡机每小时最高可出品 350 杯浓缩咖啡，咖啡机设计寿命达到 50 万次。</strong></p><p>商用全自动咖啡机过去有两类品牌厂商，一类为 WMF、franke、thermoplan、eversys 等进口厂商，一类为咖乐美、咖博士等本土品牌，但欧洲一些大牌厂商仍是手工作坊式的生产方式，导致成本较高，这最终传递到连锁品牌端。</p><p>咖爷科技希望通过聚焦大单品，真正能够从成本定价出发，把效率提升到最高。吴鹏告诉 36 氪，对于很多精品咖啡馆来说，咖啡机等设备占到一次性投入的 50%，而咖啡机又是成本大头，在价格竞争激烈的当下，其中存在大量成本优化空间。</p><p>据悉，咖爷做的第一件事情，就是砍掉市面上存在的 80% 的全自动咖啡机 SKU，把所有的资源集中到开发一两个 sku，用爆品的逻辑把成本降下来。吴鹏说，<strong>咖爷科技的咖啡机产品，满足的是连锁市场 80% 场景的 80% 需求，即是「便宜又好喝的咖啡」，且是「用 70% 的设备价格，实现 130% 的性能」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7983,5243" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_112c4c1fd74f47bab55a0f53b581ee3d@1282423258_oswg3211542oswg7983oswg5243_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VVD 垂直震动布粉系统，图据受访者</p><p>这一降本增效来自于多个方面。吴鹏告诉 36 氪，一是做大量的核心零部件国产替代化，诸如通过国产替代，陶瓷刀盘成本降低 50%，咖啡机外壳则使用新能源汽车的车规级一体化压铸工艺，具有耐高温、高压的特性。</p><p>吴鹏说，咖爷科技应用了中国高端制造业的冗余产能，诸如纺织机、新能源车、医疗器械等行业的先进生产力。此外，采用模组化设计，他们的每个模组可以单独研发，且会并行同时研发，以缩短研发时间，还可以实现柔性生产，提升生产效率，且便于门店端设备维护。</p><p>从追觅到咖爷，在吴鹏看来，当前商用全自动咖啡机市场处于国产品牌崛起的机会窗口期，借助中国的先进供应链能力，可以实现进一步的品牌全球化。据悉，<strong>除国内市场外，咖爷科技还在同步开拓海外市场，目前集中亚太地区。</strong></p><p>目前，咖爷科技已经在上海成立客户服务中心，针对连锁品牌客户，会直接进行服务，针对地方小型咖啡馆，会跟当地服务商合作开发，提供综合性产品售后服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>这款 AI 文献神器，能让「论文党」少掉些头发｜New Things</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2729909352916229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 19:06:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜武静静</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>提起写论文，很多人都感到「头秃」，但凡你写过，就知道这个过程有多痛苦，就像一场漫长的马拉松，不管你看过多少别人的通关攻略，只要你踏上马拉松的第一步——看文献，就能让你焦虑到薅光自己的头发。</p><p>眼下，一款叫 txyz 的 ai 产品在学术圈风靡，帮很多「论文熬夜党」保住了自己的头发。</p><p>如果以前，你读一篇文献要一天，甚至精读一篇要花一周的话，txyz 会颠覆你的三观。因为，用它，只需要一个小时，你就可以精读完一篇专业难度很高的论文。</p><p>2024 年 1 月上线之后，txyz 被各类博主、专家在社交媒体上安利，<strong>短短 3 个月时间，已经有 30 万人和几十家企业使用 txyz</strong>。</p><p>这次，智能涌现上手体验了这款产品，看看大家都是怎么用它让写作效率起飞的。</p><p>如果你是 ChatGPT 的用户，在插件商店中就可调用 txyz.ai 的插件，你也可以直接打开官网使用 https://www.txyz.ai/。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="870,796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_b991dea396ff42deb6d1a3669d257ce8@5261678_oswg117672oswg870oswg796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 官网首页</p><p>查论文是 txyz 的基本操作，甚至你不用像以前一样，输入长长的论文标题，只要提供一个论文的 ID 序号，txyz 就能快速帮你找到这篇论文。</p><p><strong>不记得 ID 也没关系，只需要输入你记得的论文的关键词，txyz 就能快速把论文送到你眼前</strong>。</p><p>举个例子，我想查一下苹果团队前段时间发的大模型论文，但实在想不起来标题，只记得那个大模型叫「mm1」，直接输入「mm1 论文」，txyz 就帮我直接找到了这篇论文。</p><p>惊不惊喜，这对于很多健忘党可是个大大的福音！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="771,339" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_2903f80b1ca04f87809ca87d8dec0dc6@5261678_oswg62282oswg771oswg339_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 查询界面</p><p>现在，因为 txyz 接入了全球免费的学术开放平台 arxiv，所以不管你是科研党，还是学生党，不论你是学医的，还是学物理、计算机的，txyz 都随叫随到，且绝对专业。</p><p>如果是 arxiv 上没有的论文，你可以将自己下载好的论文，直接上传给 txyz。</p><p>找到论文还只是第一步，更惊喜的是，txyz 可以当你的<strong>「读论文导师」</strong>。</p><p>你只需要点击一下每篇论文下面的 chat 按钮，就可以通过对话框，提任何关于这篇论文的问题，txyz 也会知无不言，言无不尽。</p><p>如果你是个小白，可以先让 txyz 帮你总结一下这篇论文讲了什么。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_52ed8ab34bff4269bd16bbe0f5ebf8f7@5261678_oswg367583oswg1280oswg521_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 就这篇论文生成的摘要</p><p>如果你是个专业人士，不需要去读 100 多页的全文，直接让 txyz 帮你，不管是专业名词、晦涩的公式，还是研究方法的拆解和评价，txyz 都可以轻松帮你找到答案。</p><p>比如我想了解一下这篇论文有哪些局限，输入「我应该注意这项研究的哪些局限性」，txyz 就生成了下面的答复。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,647" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_9c977cc909684c04bed72a7c4b927302@5261678_oswg375410oswg1280oswg647_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 根据问题给出的答复</p><p>针对那些晦涩难懂的概念，你也可以直接让 txyz 帮你详细解释一下。比如，输入「图像编码器如何将视觉信息转换为数据」，系统会生成以下回答。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,637" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_bbd821ceb43840b89985640a581a4343@5261678_oswg363123oswg1280oswg637_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 根据问题给出答复，并可以通过索引对应到论文原文</p><p>更贴心的是，因为 txyz 对论文各种信息都进行了结构化处理。所以，你可以看到，每个答复中，txyz 会标注出答案的来源，通过标签，你可以直接跳到涉及该问题的段落，详细看看原文是怎么说的，这可比要去反复核实信息的搜索引擎给的答案靠谱多了。</p><p>对于主攻某一专业领域的科研党，txyz 也可以被当作自己的个人图书馆。每天，它会自动帮你推荐你感兴趣的领域的最新前沿文章，你也可以在 txyz 把自己的研究想法分门别类的管理。</p><p>长期下去，你就拥有了一个可以持续更新迭代的私人资料库。再写论文，就不用到硬盘里翻箱倒柜的扒历史资料了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="989,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_6dc6dd69338c46b4a143886c3da6af29@5261678_oswg383977oswg989oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 的个性化日报和图书馆功能</p><p>如今，很多科研党已经开始依赖这款工具了。txyz 的创始人严伯钧透露，txyz 的用户画像中，<strong>医学和生物领域的用户占比最高，其次是计算机领域和物理领域，以及包括教师在内的知识工作者。</strong></p><p>目前，txyz 在的个人用户与日俱增，3 月份，个人用户同比增长了 100%，日活用户超 1 万，月活用户超 15 万，而这些增长全都来自用户自发推荐，并未做任何运营动作。很多企业也在用 txyz 的 API 构建自己的知识库和域内检索等功能。</p><p>「专业」俨然已经成了 txyz 的标签。严伯钧告诉 36 氪：「与其他产品相比，我们在知识的深度和质量上有着明显的优势。尤其在涉及到医学、物理等更加专业的领域时，我们的产品表现会更加出色。」</p><p>读论文只是第一步，接下来，txyz 也还在酝酿更多产品惊喜。</p><p>目前，公司正在从基础的聊天对话出发，打造可以帮助用户高效管理知识工作的 Agent 平台——SOAN。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_5c04f942af0c488d80cb268ff8da4d84@5261678_oswg162151oswg1244oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">SOAN 产品 demo 页面</p><p>SOAN 还在产品打磨的阶段，尚未正式推出。txyz 团队对这个产品的构思是，不仅可以读论文，甚至可以帮你直接实操。</p><p>在读完论文后，你想自己根据论文中的方法实操，直接向 SOAN 提出任务，比如，输入「帮我创建一个搜索的程序」。经过几次自然语言对话后，SOAN 就可以帮忙构建新的搜索功能。这个过程中，你只需要把核心的步骤教给 SOAN 即可，具体的代码写作和运行 AI 都可以自主完成。</p><p>SOAN 会成为一个 All in one 的开放平台，集合工具、Agent、社区等，构建了一个「从学到做」的完整的链路。</p><p>严伯钧更喜欢把 SOAN 比喻成一个 App store，「就像在 App store 发布新的 App 一样，SOAN 会成为一个开放的 Agent 平台，用户可以在这个平台上根据自己的需求，指导 AI，更快更好的打造自己的产品和功能。」</p><p>同时，App store 也会随时用户的经验迭代，「用户自己打造的这些功能开放给社区之后，也会成为平台的一部分，为平台和开发者带来价值。」</p><p>不论是目前的学术利器 txyz，还是即将面世的 SOAN，都来源于这支团队对于 AGI 的思考，「我们思考的第一个问题是：距离 AGI 我们还缺少什么。」</p><p>「我们得出的结论是，<strong>应该赋予 AI 被教育的能力</strong>。」严伯钧告诉 36 氪。</p><p>严伯钧认为，<strong>AI 应该用和人类一样的逻辑和方式吸收知识，才能实现真正的 AGI，但放眼望去，传统的大模型能力的提升，主要依赖大量的优质数据进行训练。</strong></p><p>人类学习智能的方式并不仅仅通过训练，「如果要学习微积分，一个老师只需要几堂课就能讲解清楚，而不需要大量的数据去训练。但如果要让大模型学会微积分，按照现有的训练方法，即使数据再多，也可能无法达到预期的效果。」</p><p>SOAN 希望通过人和 AI 的交互，让知识彼此传递。作为一位拥有上百万粉丝的科普博主，严伯钧自己也亲自上手做了测试，微调一个和他一样写科普文章的语言模型，「<strong>传统的方法，需要 100 万字的数据，借助 SOAN，只需要十分钟，</strong>它就能模仿，写完一篇科普稿件。」</p><p>时间周期被大大缩短的同时，他们还把成本降了下来。</p><p>目前，txyz 通过自研算法，能够把十几万个问题的成本控制在 100 多美元之内。而很多应用，这种体量的调用每日成本是 txyz 的十倍乃至几十倍。</p><p>「成本控制的关键在自研算法上，如果，纯粹地调用大模型 API 接口，<strong>不进行专门的技术训练，AI 应用的成本将完全取决于大模型的成本，很难减低</strong>。」严伯钧说。</p><p>这也是 txyz 的护城河，严伯钧认为，「工具会随着大模型能力升级所替代，但集合了用户方法论和经验的平台优势会随着时间的积累越来越深厚。」</p><p>在他看来，接下来，这也是不同应用之间拉开差距的地方，随着算力成本和开源技术的逐步发展，未来大模型的应用成本会逐步走低，最终考验不同应用产品的关键在于自身的技术组合和产品战略。</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; ——End——</p><p>New Things 是智能涌现一档围绕 AI 产品/应用的专栏，我们会聚焦最新、最火、最好玩儿的 AI 产品/应用，如果你有好玩的 AI 体验，也欢迎推荐给我们。&nbsp;</p><p>以下是智能涌现 New Things 的过往报道：&nbsp;</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2619746660505735">AI 原生应用哄哄模拟器爆火，24 小时吸引 60 万用户｜New Things</a>&nbsp;</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2638090286121219">超百万人已和 AI 亲戚过招！"决战拜年之巅"爆火，对话类游戏迎小高峰 | New Things</a>  </p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2354909204790024">花 9.9 买套 AI 写真，「妙鸭相机」正让海马体们失业 | New Things</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 帮企业跑通财税服务全流程，「创业爸爸」获 1000 万元融资｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2729877214045447?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 19:03:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜武静静</p><p>编辑｜邓咏仪&nbsp;</p><p>36 氪获悉，AI 公司创业爸爸近日完成 1000 万天使轮融资，投资方为海口投资管理有限公司，本轮融资将用于广告投放、人工智能研发投入、人才招聘等方面。&nbsp;</p><p>创业爸爸创立于 2020 年 10 月，瞄准了 AI 在财税行业的数字化升级机会，用 AI 给中小型公司更标准化的财税全流程服务。</p><p>创业爸爸从海南起家，彼时，适逢 2020 年海南自由贸易港政策的出台，为企业提供了各种优惠和便利条件，吸引了大量企业在海南注册和扩展业务，当地企业服务需求增长迅猛。「最近每年海南新增长的公司数量大约是 30 万家，每个月我们就能处理约 700 单左右的注册公司或公司变更的业务。」创业爸爸创始人欧阳飘云提到。随着企业数量的增加，更多中小企业对于专业的财税服务、合规咨询和相关行政手续办理的需求也随之增长，为创业爸爸的发展提供了市场空间和发展机会。</p><p>面对新的增量市场，传统的财税服务行业存在管理落后、信息化水平低、内部流程不规范等问题，导致服务效率不高等痛点。瞄准这些问题，创业爸爸通过引入数字化系统和人工智能技术，快速进入市场，打造了多元的产品服务，在当地市场赢得一席之地。&nbsp;</p><p>产品方面，创业爸爸搭建了一站式财税服务线上平台，有超过 150 个 sku，涵盖公司注册、税务申报、财税咨询、许可证办理、知识产权、法律合规服务等多个环节，覆盖企业从初创到成长期的全生命周期服务。用户也可以通过在线服务平台，实时查看服务状态和进度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,733" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_a82f4cd8b4424b32bd9b82d324c1e127@5261678_oswg350278oswg1280oswg733_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">创业爸爸产品</p><p>&nbsp;针对不同的行业，创业爸爸也可以提供专业化的产品，比如针对医疗行业，创业爸爸可以辅助企业办理医疗器械经营许可证、药品经营许可证、互联网药品信息服务资格证；而对于互联网直播行业，创业爸爸可以提供 ICP 证、EDI 证、网络文化经营许可证等解决方案。</p><p>借助 AI 技术，创业爸爸构建了一整套标准化的工作流程和员工培训系统。比如，针对用户咨询，公司自主研发了话术库系统，覆盖了日常 90% 沟通场景，客服在和用户沟通时无需打字，系统自动匹配话术、推荐话术。在员工培训板块，目前公司通过自主研发的在线培训系统，实现了员工培训体系的标准化，在 2 年多时间里培养出了一支近 200 人的团队。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="576,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_400b0b1d2cd8473e816c0b3fb93dc3a9@5261678_oswg185753oswg576oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">创业爸爸话术系统</p><p>&nbsp;在交付方面，AI 流程管理系统也可以将每一个产品的交付流程切割成多个 sop。在用户下单后，AI 系统能够分析出企业的潜在需求，并根据这些需求提供精准的服务。例如，系统分析出一个在线教育企业可能需要办理 ICP 证，就会把任务推荐给员工；员工一旦在后台完成一个任务，用户也会收到实时通知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_bfb9dd4cc0b04de9a0ea20e0cc61d99e@5261678_oswg124868oswg1280oswg522_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">创业爸爸服务管理界面</p><p>&nbsp;欧阳飘云认为，公司的核心竞争力在技术创新、运营效率和服务体验上。「我们从成立第一天开始就着手研发 AI 系统，例如话术匹配系统和内部培训系统，这些系统大大提升了人效和服务标准；同时，通过自主研发的人工智能系统和内部任务分发系统，我们实现了高效的运营管理，即使在订单量非常大的情况下也不会出错。」</p><p>商业化方面，目前，海南爸爸已经实现盈利，2022 年，公司实现 1600 万营收，净利润超 500 万元，2023 年公司营收同比增长超 100%，达到 3000 万元，净利润为 1000 万元。欧阳飘云透露，目前创业爸爸目前在海南的市场占有率仅为 1%，未来空间巨大，公司计划在未来几年内将市场占有率提升至 10%，预计在 2024 年公司将实现超 6000 万的营收。</p><p>接下来，创业爸爸的发展规划是，一方面，继续投入研发，利用人工智能和行业模型进一步提升服务自动化和个性化水平，保持技术领先优势；另一方面，在稳固海南市场的基础上，探索向其他地区或城市扩展业务的可能性，提升市场占有率。&nbsp;</p><p>创业爸爸投资人表示，在 2020 年国家正式推出海南自贸港政策的大背景下，创业爸爸凭借敏锐的市场洞察力和卓越的业务执行力、研发能力，迅速抓住了由政策带来的独特机遇。该公司不仅在短时间内显著提升了自身的服务能力和市场份额，而且通过提供高效、专业的企业服务，有效地支持了海南自贸港的建设与发展，特别是在促进本地企业成长、吸引外部投资及增加地方就业等方面做出了显著贡献。我们认为，创业爸爸不仅是海南自贸港政策红利的受益者，更是该政策成功实施的积极参与者。作为投资方，我们对创业爸爸的这几年的成果感到骄傲和惊喜。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万达再出售两公司，引入新战投后还在「卖卖卖」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2730329294398721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 18:34:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>万达获得 600 亿元战投之后，还在继续处置资产。</p><p>天眼查信息显示，北京万达广场实业有限公司 4 月 9 日完成股东变更，原全资股东大连万达商业管理集团股份有限公司退出，坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）与坤元辰兴（厦门）投资管理咨询有限公司成为新股东，两者分别持股 99.99%、0.01%。</p><p>北京万达广场实业有限公司新股东具有险资背景。其中，坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）由新华人寿保险股份有限公司和中金资本运营有限公司共同出资，双方分别持股 99.9%、0.1%。坤元辰兴（厦门）投资管理咨询有限公司的股东为朱欣、刘进田两位自然人，两人均有中金系背景。</p><p>同天，除公司法人吴华之外，侯鸿军、肖广瑞等「老万达」退出管理层，由来自中金系的朱欣接任董事长。</p><p>侯鸿军自 2001 年 2 月加入万达，迄今已超 23 年，一直待在大连万达的审计、成本等关键岗位。肖广瑞为原大连万达商业管理集团股份有限公司总裁。&nbsp;</p><p>北京万达广场实业有限公司是万达在北京的核心资产之一，成立于 1999 年 10 月，注册资本 2 亿人民币，它的前身是北京万达广场房地产开发有限公司。&nbsp;</p><p>在继续出售国内资产的同时，万达在海外仅剩的唯一资产圣汐国际游艇公司（Sunseeker International Ltd.）也在寻找买家。据彭博社报道，大连万达集团将把游艇制造商圣汐国际出售给 Lionheart Capital，这笔交易尚待英国监管部门批准，最快将于下个月完成。</p><p>36 氪作者联系万达相关人士询问交易详情，对方并不否认交易事件，但表示公司暂不考虑公开回复。</p><p>并购圣汐游艇公司是王健林于 2012 年买下美国院线 AMC 之后继续加速国际化的动作。王健林曾表示：文化产业市场规模没有上限，并希望能在青岛、大连、三亚建立游艇俱乐部，将万达广场、院线、文旅产业全部打包进自己的商业版图。</p><p>2013 年并购圣汐游艇公司时，万达花了 3.2 亿英镑，也正是这一年，王健林坐上了福布斯中国富豪榜中国首富宝座。</p><p>随着圣汐游艇公司的出售，万达的海外资产清空，而国内的万达广场也不断被摆上货架。</p><p>据每日人物社统计，一年之内，万达就出售了 15 座万达广场，包括上海松江、上海金山、苏州太仓、广州萝岗、厦门殿前万达广场等位于核心地段的优质资产。</p><p>「这是万达的护城河计划」，以万达广场为核心的商业资产是王健林建立万达帝国的圆心，在发展高峰期，万达旗下拥有和管理的万达广场一度超过 430 座。靠着旁边的商业资产支撑，王健林的财富快速增值，在地产企业纷纷开启多元化发展的大背景下，王健林也开始以万达广场为支点去撬动文旅、酒店、影视等多个板块。</p><p>不过，随着万达从港股退市回 A 上市梦碎和房地产市场调头向下，万达也陷入债务阴云，开始不断出售资产。</p><p>2024 年 3 月 30 日，万达迎来了新的投资人，盟投资集团联合中信资本、Ares Management 旗下基金（Ares）、阿布扎比投资局（ADIA）旗下全资子公司 Platinum Peony 和穆巴达拉投资公司联合向大连新达盟商业管理有限公司投资约人民币 600 亿元，但与此同时，王健林也失去了他对万达的控股权。这一交易完成后，新投资人合计持股 60%，大连万达商管的持股比例将至 40%。</p><p>王健林曾说：「我给自己的定位是 2020 年再退休。」但为了万达能活下去，时间来到 2024 年，他还没有宣布退休。</p><p>王健林还说过：「我什么企业都可以放，这个企业不能放。」但随着一个个资产出售，人们会发现，只要债务风险没有解决，就没有什么是不能卖的。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京甲级写字楼一季度空置率达 11.7% 险资趁低买入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2730210017731590?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 18:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，仲量联行发布 2024 年第一季度北京房地产市场数据。仲量联行华北区董事总经理张冀苏表示：「受益于一系列稳增长政策的推动，企业的流动性需求在办公楼租赁市场低价策略的同步激励下得到了释放，消费复苏也持续为零售地产租赁市场带来积极的信号。」</p><p>据仲量联行统计，2024 年第一季度，北京甲级办公楼的空置率是 11.7%，租金水平环比下跌 4.6%，同比下降 11.4%。&nbsp;</p><p>「预计 2024 年，全市甲级办公楼租金将下降 7.8%。」仲量联行北京商业地产部高级董事张斯亮表示：「为了吸引有限的租赁需求，预计项目之间的价格竞争将非常激烈。高品质办公面积的租金将持续下降，并逐步趋近于仅包括运营与财务利息成本的办公物业底线价格。"&nbsp;</p><p>尽管办公楼租金持续下行调整，但对于租户企业等终端使用者而言，租金下降显著降低了在京企业的运营成本支出，也为企业带来了更多搬迁整合、品质升级的机会。</p><p>数据显示，2024 年第一季度，科技互联网行业租户贡献了近一半的甲级办公楼市场非续租成交。中关村和奥林匹克区域录得几笔 3000-5000 平方米面积段的科技互联网行业租赁成交，细分领域包括半导体、游戏等。&nbsp;</p><p>另一个背景是，全市整体租金持续下降，进而刺激租赁活动提升。仲量联行认为，受租金在过去几个季度持续调整的影响，当前低租金环境激发了 2024 年第一季度市场活跃度的提升。同时，业主与租户之间的议价过程不失激烈，平均谈判周期显著缩短。</p><p>供应端，受到金融街和望京总计超过 3 万平方米负净吸纳量影响，全市甲级办公楼市场仅录得 7800 平方米的净吸纳量。金融街和望京子市场的业主目前面临着较大空置压力，区域内部分主力租户退租，叠加新租需求疲弱，导致空置面积短时难以填补。</p><p>在当下的市场环境下，优质核心资产项目开始放售。继 2023 年初完成上海北外滩友邦金融中心综合地产项目投资之后，友邦��寿再度大手笔收购优质不动产。于 2024 年开年在北京首次直接投资地产项目，收购了凯德投资所持有的北京凯德·星贸项目 95% 的股权，交易总对价近 24 亿元人民币。</p><p>据悉，凯德·星贸为办公楼项目，地上建筑面积为 4.48 万平方米，项目标的为位于北京朝阳区 CBD 的博瑞大厦，博瑞大厦的原主人则是曾购得「明思克」号航母的大连永嘉集团。凯德在 2022 年通过网络拍卖平台竞得该项目，耗资 20 亿元，并在近期完成了资产升级和改造。&nbsp;</p><p>据中国保险行业协会披露的数据显示，2023 年，包括平安人寿、泰康人寿、友邦人寿、太保寿险、中邮人寿、建信人寿、海保人寿在内的多家险企先后披露大额不动产投资公告，主要涉及商业办公不动产、产业园区不动产和自用型的养老社区不动产项目。</p><p>投入资金最多的当属平安人寿，2023 年其实施的大额不动产投资包括北京丽泽金融商务区南区 E-06 地块项目，北京丽泽商务区 D-03、D-04 不动产项目等，累计投资达到了 254.57 亿元。目前来看，险资回归不动产的热潮在 2024 年继续延续。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>俄罗斯搜索巨头 Yandex Ads：AI 能协助客户管理 70% 广告营销</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2730030566450182?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 16:51:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 11 日，东欧和独联体地区领先的广告平台 Yandex Ads 在北京举办首届会议，Yandex 是俄罗斯最大的搜索平台，拥有 64% 的市场份额。</p><p>AI 赋能是 Yandex 最重要的特色之一，目前生成式 AI 技术为 Yandex 创造出三分之一的广告曝光。</p><p>俄罗斯移动应用市场为全球应用发行商提供了重要的出海机会，2023 年实现 56 亿次应用下载，创造了超 50 亿美元收入。其中游戏行业中下载量超 20 亿次，位列全球前十，创造超过 15 亿美元收入。</p><p>Yandex 融入俄罗斯用户的方方面面，包括天气查询、导航、邮箱等办公软件，俄罗斯超过 80% 用户每个月都会使用 Yandex 服务。</p><p>Yandex Ads 全球业务发展总监 Ilya Marin 表示，这一切全都要仰赖 Yandex 的 AI 黑科技。硬件方面，在全球性能最强大的超级计算机清单中，有 3 台是 Yandex 的超级计算机。</p><p>软件方面，Yandex 发布了 Yandex GPT 解决方案，集成到所有 Yandex Ads 相关的产品和服务当中，并发布了图像和视频生成的应用程序，在俄罗斯大受欢迎。</p><p>通过 AI 生成个性化的文本图像，Yandex Ads 客户的广告将具吸引力。目前 Yandex Ads 已经做到 30% 的广告由 AI 生成，公司所有广告客户预算中，超过 70% 广告营销预算由 AI 管理。</p><p>同时 Yandex 神经网络人工智能也可以帮助客户进行决策，为相应广告内容向哪些受众展示提供建议。通过 Yandex Direct 自动定向技术，可以帮助客户更精准地将广告推送给用户。</p><p>Ilya Marin 表示：「中国应用发行商在全球化进展表现亮眼，我们很高兴能够通过提供在变现、用户获取和分析方面的俄语受众和机会来支持其发展。我们将持续助力合作伙伴增加应用收入，推动跨境成功。」</p><p>俄罗斯在中国的「一带一路」倡议中扮演着至关重要的角色，去年成为中国的第五大单一贸易伙伴。双边贸易额在 2023 年达到了 2,400 亿美元的历史新高。根据海关数据，2023 年中国对俄出口同比大幅增长 46.9%，今年前两个月再增加了 12.5%。汽车和消费电子产品是出口的主要物品。GlobalData 汽车行业报告显示，中国汽车制造商在 2023 年拥有俄罗斯市场 55% 的份额。</p><p>Yandex Ads 亚太区总经理尤苏京（Sergey Ustinov）表示：「中国在电子商务、游戏、汽车制造、机械设备方面的高水平实力与俄语市场完美契合，并展现出强劲的势头。我们中国广告客户的成就让我们备感自豪，更彰显出我们工具和客户导向服务的有效性。Yandex 上海办事处成立于 2015 年，我们在 2023 年实现 50% 年增长，对于步入第二个十年，我们充满乐观与信心。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湘财证券：新「国九条」指引证券业做优做强，中小券商应打造差异化核心竞争力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733066048448769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:58:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国务院日前印发《关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》，这是资本市场第三个「国九条」。湘财证券认为，新「国九条」从融资端、投资端、交易端、投资者保护等诸多方面提出要求，其深度和广度前所未有。从市场的角度看，此次新「国九条」提出的推动中长期资金入市、大幅提升权益类基金占比、建立 ETF 快速审批通道、加大退市监管力度等措施将有助于推动资本市场的稳定与健康发展，进一步提振投资者信心。湘财证券表示，《意见》对证券行业的发展给出了具体指引，就中小券商而言，有效利用自身资源禀赋，深化区域特色、业务特色，打造差异化核心竞争力是今后生存和发展的重要策略。比如，可以打造特色投行业务，包括聚焦北交所、深耕优势区域，进而增强服务实体经济的能力；在资产管理和财富管理方面，向主动投资转型，提供适合不同投资者的金融产品和服务体系。（湘财证券）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华统股份：3 月生猪销售收入 4.02 亿元，环比增 32.32%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733064935188738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:57:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[华统股份 (002840)4 月 14 日晚间公告，3 月份，公司生猪销售数量约 23.64 万头，环比变动 28.07%，同比变动 25.89%。3 月份，公司生猪销售收入约 4.02 亿元，环比变动 32.32%，同比变动 22.89%。3 月份，商品猪销售均价 14.70 元/公斤，比 2024 年 2 月份上升 2.80%。3 月份生猪销售收入环比变动的主要原因为销售量增加所致。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晶合集成：2023 年净利 2.12 亿元，同比降 93.05%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733064140057096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:56:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[晶合集成 (688249)4 月 14 日晚间披露年度报告，2023 年实现营业收入约 72.44 亿元，同比下降 27.93%；实现净利润约 2.12 亿元，同比下降 93.05%；基本每股收益 0.12 元。报告期内半导体行业景气度下滑，市场整体需求放缓。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞芯微：2023 年净利 1.35 亿元，拟 10 派 2 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733049509374209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:41:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞芯微 (603893)4 月 14 日晚间发布年度报告，2023 年实现营业收入 21.35 亿元，同比增长 5.17%；净利润 1.35 亿元，同比下降 54.65%；基本每股收益 0.32 元。拟向全体股东每 10 股派发现金红利 2.00 元（含税）。报告期内，公司对外投资公允价值变动收益、政府补助等非经常性收益较上年大幅减少约 1.16 亿元；以及部分晶圆成本上涨，市场竞争激烈、产品销售价格承压，导致毛利同比下降。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天际股份：子公司新特化工临时停产进行提质扩产改造</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733048467417608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:40:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[天际股份 (002759)4 月 14 日晚间公告，下属全资子公司常熟新特化工有限公司（简称「新特化工」）自 2024 年 4 月 15 日起实施临时停产，进行技改扩产，预计停产时间至 2024 年 5 月底，具体复产时间视项目改造情况而确定。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>仁和药业：获得 5843.54 万元政府补助</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733045385685250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:37:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[仁和药业 (000650)4 月 14 日晚间公告，近日，公司收到与收益相关的企业扶持资金 5843.54 万元，占公司 2022 年度经审计归属于上市公司股东净利润的 10.17%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科星图：2023 年净利同比增 41.1% 拟 10 转 4.9 派 1.92 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733040180209928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:32:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中科星图 (688568)4 月 14 日晚间披露年度报告，2023 年实现营业收入 25.16 亿元，同比增长 59.54%；净利润 3.43 亿元，同比增长 41.1%；基本每股收益 0.94 元。拟向全体股东每 10 股派发现金红利 1.92 元（含税），同时以资本公积向全体股东每 10 股转增 4.9 股。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海航交所：本周出口集装箱运输市场节后复苏平稳，不同航线继续分化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733039126391047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据上海航运交易所报告，本周，中国出口集装箱运输市场在小长假后呈现平稳恢复的态势，波斯湾、澳新、南美航线运价上涨带动综合指数小幅上涨。4 月 12 日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为 1757.04 点，较上期上涨 0.7%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嘉美包装：2023 年净利润同比增长 805.71%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733038022765065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[嘉美包装发布 2023 年度业绩快报，2023 年归属于上市公司股东的净利润 1.54 亿元，同比增长 805.71%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凯赛生物：预计一季度净利润同比增长 63.65% 至 100.20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733036898052358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:28:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[凯赛生物公告，预计一季度的净利润为 9400 万元至 1.15 亿元，同比增长 63.65% 至 100.20%，长链二元酸销售量、销售收入较去年同期大幅上涨。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国航天科技集团与华润医药商业集团医疗器械有限公司签订战略合作协议，共建国产高端医疗装备产业高地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733036059060743?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:28:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国航天科技集团消息，近日，中国航天科技集团有限公司一院北京精密机电控制设备研究所与华润医药商业集团医疗器械有限公司签订了战略合作协议，双方将充分发挥各自优势和资源积累，共同推动国产高端医疗装备产业高地建设。根据合作内容，双方将就医疗器械产品开发、市场营销体系建立等方面积极探索多样化合作模式，使彼此的技术资源、市场资源同频共振，进一步加快技术成果转化，快速建立市场销售渠道，发挥产业资源协同效应。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>登云股份：筹划收购速度科技控股权，公司股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733035495942405?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:27:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[登云股份 (002715)4 月 14 日晚间公告，公司正在筹划发行股份及支付现金收购速度科技股份有限公司（简称「速度科技」）的控股权，因有关事项尚存不确定性，公司股票自 4 月 15 日开市时起开始停牌。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>道明光学：实控人之一致行动人拟合计减持不超过 1% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733034666469894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:26:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[道明光学 (002632)4 月 14 日晚间公告，实际控制人之一致行动人，公司股东胡慧玲持有本公司股份 2800.80 万股，占本公司总股本比例 4.48%；实际控制人之一致行动人，公司股东、董事胡浩亨持有本公司股份约 1018.44 万股，占本公司总股本比例 1.63%。胡慧玲、胡浩亨计划通过集中竞价交易方式和/或大宗交易方式进行减持，合计减持公司股份数量不超过 624.60 股，即不超过公司总股本的 1.00%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳机场：第一季度净利预盈 8272 万元—1.13 亿元，同比扭亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733033797790209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:25:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[深圳机场 (000089)4 月 14 日晚间发布业绩预告，预计 2024 年第一季度归母净利 8272.00 万元—1.13 亿元，同比扭亏。报告期，随着民航市场的持续回暖，公司主营业务发展态势良好，旅客吞吐量同比上升 36%，航班起降架次同比上升 21%，使得公司营业收入同比增长，经营业绩同比上升。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海机场：3 月份浦东国际机场旅客吞吐量同比增长 69.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733033261164803?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:25:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海机场 (600009)4 月 14 日晚间公告，3 月，公司旗下浦东国际机场旅客吞吐量 610.28 万人次，同比增长 69.5%；货邮吞吐量 32.42 万吨，同比增长 9.49%。公司旗下虹桥国际机场旅客吞吐量 404.49 万人次，同比增长 19.04%；货邮吞吐量 3.40 万吨，同比增长 45.28%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺唯赞：子公司与毓舫医疗签订战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733032800479744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:24:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[诺唯赞 (688105)4 月 14 日晚间公告，全资子公司南京诺唯赞医疗科技有限公司近日与上海毓舫医疗科技（集团）有限公司（简称「毓舫医疗」），就双方在筛查检测业务的战略合作，签订《战略合作协议》。双方将依托各自的行业地位和资源优势，遵循「预防大于治疗」的健康理念，在符合各自合规运营和市场战略目标发展的前提下，围绕甲方阿尔茨海默病 (AD) 血液检测产品加强合作。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信安世纪：公司控股股东、实际控制人自愿承诺 12 个月内不减持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733032236919042?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:24:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[信安世纪 (688201)4 月 14 日晚间公告，公司控股股东、实际控制人李伟、王翊心、丁纯分别自愿承诺，自 2024 年 4 月 22 日起 12 个月内不以任何方式减持其直接持有的公司股份。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东鹏饮料：2023 年净利润同比增 41.6% 拟 10 派 25 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733031351003394?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:23:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[东鹏饮料 (605499)4 月 14 日晚间发布年度报告，2023 年实现营业收入 112.63 亿元，同比增长 32.42%；归母净利润 20.40 亿元，同比增长 41.60%；基本每股收益 5.10 元。拟向全体股东每 10 股派 25 元（含税）。2023 年，东鹏特饮销售收入 103.36 亿元，占比 91.87%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国贸股份与旭阳集团战略合作升级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733004284766467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 15:55:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[厦门国贸集团股份有限公司（下称「国贸股份」）与旭阳集团有限公司（下称「旭阳集团」）的合作迎来全面升级。4 月 13 日，国贸股份与旭阳集团签订战略合作协议，双方将深化合作，共同拓展煤焦化材全产业链，探索「传统业务+数字化管理」的新型合作模式。根据框架协议，双方将进一步深化合作，携手向产业链上下游延伸，联合获取上游资源，开展下游项目合作，实现煤焦化材全产业链打通；持续探索生产、贸易、投融资、物流及新能源产业等领域的合作机会；积极在数字化转型方面开展合作，构建行业领先的数字化供应链全流程管控体系。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「知乎 AI 先行者沙龙」上海站：大咖齐聚共话产业新篇章</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2732998334572802?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 15:49:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 14 日，第二场「知乎 AI 先行者沙龙」在上海举行。本场沙龙主题为「问津」，知乎携众多 AI 行业专家、学者、从业者共同探索 AI 发展之路。知乎 COO 张宁出席活动，和众嘉宾一同分享了 AI 领域的最新动态和未来展望。
活动中，上海交通大学副教授刘鹏飞、上海人工智能实验室司南大模型评测产品负责人葛佳烨、商汤科技 Copilot 应用技术负责人张涛、行云集成电路创始人季宇，分别围绕人工智能发展的关键因素、面临的创新与挑战等议题进行主题演讲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>