<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>饮料配酒，越喝越有，当代年轻人有什么喝酒新花样？丨年轻人「喝酒」小调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996068848217984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 11:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,854" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_675f505eb7dd4e7babc55b790a84c3d5@5624726_oswg2517567oswg1280oswg854_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>喝酒，这个过去听起来像是独属于中年人的娱乐活动，如今已经变成年轻人「去班味儿」的续命良方。从夜店到便利店，从酒吧到街边，当代年轻人正在积极探索全新的喝酒形式与场景——有人购买调酒套装在家尝试自己调制，不是清吧喝不起，在家复刻更有性价比；有人把应酬场合的白酒拉回家里和茶水混兑，00 后放下啤酒，燃起一股白酒热......</p><p>喝酒这一传统的社交娱乐方式，正在被年轻人悄悄颠覆。你更偏爱哪种酒类？在忙碌的工作与学习之余，大家都在如何享受酒精带来的微醺时刻？欢迎参与我们的「年轻人喝酒」小调查，和我们分享你的饮酒偏好~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/PpZrcMI.aspx">点击参与</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彦宏内部发言：「文小言」没必要像豆包、Kimi 一样激进推广｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995294688341897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 11:13:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋，杨轩</p><p>《智能涌现》独家获悉，近日，百度召开 2024 年第三季度总监会，由百度集团创始人、董事长兼首席执行官李彦宏，以及百度内部总监级以上管理人员参加。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">第三季度，也被称为百度的战略季。在李彦宏近万字的发言中，AI 仍然是主角。以 AI 为轴心，李彦宏提及了搜索、数字人、智能体、大模型调用、萝卜快跑等业务的发展战略。</span></p><p>更重要的是，在 AI 资源紧缺、造血尚早的当下，百度也需要对业务的发展策略进行取舍。比如，李彦宏提到，<strong>百度不碰 Sora 类的视频生成，「10 年、20 年都可能难以商业化应用」</strong>。</p><p>他也指出，ToB 业务尽量不碰吃力不讨好的项目制，尽量推出标准化产品。而文心一言改名后的 ToC 新搜索应用「文小言」，在推广上则不会像字节跳动的豆包、月之暗面的 Kimi 那样激进。</p><p><strong>以下是《智能涌现》对百度 2024 年第三季度总监会李彦宏发言稿的整理和总结：</strong></p><h3>搜索：智能体是搜索与大模型结合的方向</h3><p>李彦宏认为，搜索的重构进度是比较慢的，但是他也理解该业务历史沿革周期较长，员工的观念难以在短时间内做出调整和转变。</p><p>目前，他认为搜索和大模型的结合，更多应该是在智能体上。在他看来，智能体现在还并不是一个行业的共识，只是百度下的一个赌注，「我们会认为智能体未来会是内容、服务、信息的新载体，甚至是主要的载体。「</p><p>但基于这样的假设，李彦宏认为，智能体跟之前的视频流或者图文流内容生态，都会面临同样的问题：<strong>你怎么把它分发出去？</strong></p><p>问题的解法，在他看来，搜索还是一个主要通道，「因为智能体的形态对话流。如果是靠上下滑动的操作，是没有办法跟智能体去做结合和交互的。」</p><p>对于智能体的发展趋势，李彦宏判断，随着基础模型越来越强大，智能体的门槛会越来越低；但与此同时，智能体也可以把天花板拉得非常高，因为智能体的自我反思、进化、工具的使用等技术，都还非常早期，以及多智能体的群体协作，目前在产业上还没有看到实际的落地。</p><p>因此，李彦宏认为，若是深入到各个场景中去研判，智能体能构建的东西还很多，想象力仍然存在。</p><p>他还提到，智能体已经初步验证了商业价值，「今天我们有几十万家广告主，已经有上万家在尝试接入商业智能体，让它的广告效果更好、转化率更好，然后更好地去触达和沟通这些目标客户，并且是愿意真金白银地付费。」</p><p>基于对搜索的全新认知，李彦宏认为，搜索的重构和重建应该分成两步：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>搜推融合：</p></li></ul><p>搜索做任何的改变，不仅要看对搜索场景下核心业务指标的影响，也要看对 Feed 这个核心业务指标的影响。</p><p>空框推荐（比如百度搜索框中会预置一些词和句子）的本质是一种推荐，因为这个词不是由用户来 Input 的，只有用推荐的理念来做才是正解。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>AI 要和移动生态结合：</p></li></ul><p>AI 需要跟移动生态做进一步融合，比如图像用户界面和自然语言界面怎么结合会更自然，这会是未来搜索发展的一个范式。</p><h3><strong>数字人：未来主流的产品形态是真人和虚拟人的交互</strong></h3><p>在李彦宏看来，PC 和移动互联网时代的主流交互形式，是真人和真人的交互，代表产品是微信。</p><p>「我们现在很难想象虚拟人和虚拟人之间的交互有什么实际价值」，李彦宏提到，「<strong>所以我觉得价值还是落在真人和虚拟人的交互。</strong>」</p><p>但他也坦言，真人和虚拟人交互的 Use Case，需要一定的摸索过程，这个过程会伴有阵痛——今年以来，百度就面临这样一种阵痛，因为虚拟人的效果开始没有那么好，此时往上强推，对用户体验是一种损害。</p><p>不过，李彦宏依然乐观地认为，技术的进步会倒逼产品的提升，未来虚拟人和真人之间的交互体验，甚至会超过真人和真人之间的交互。</p><p>具体到虚拟人的落地场景，李彦宏提到了直播。他认为，今年的电商直播是很主流的一个产品形态，他会思考董宇辉、辛巴这样的大 V 的特点和能力，能不能被数字人所复制，「这里面还是有一点想象空间的」。</p><p>李彦宏举了一个可以跑通的场景：百度电商直播有很大一部分已经是数字人直播，<strong>脚本完全由 AI 生成</strong>。现实中，有很多冗长的数据，真人主播不一定能完全记住，但是数字人在记忆上完全没有问题，甚至比真人更好。</p><p>除了 AI 脚本生成，李彦宏认为<strong>互动</strong>是另一个比较重要的场景，哪怕这一块对数字人来说还有难度。</p><p>在虚拟人上，李彦宏还看到了更多的产品形态。除了直播外，还有视频。他提到，<strong>数字人直播应该对标视频中的真人能力，而不是直播中的真人能力，</strong>因为数字人从理论上来讲，应该经过了大量的训练和打磨，就好比很多高质量的主流视频，也经过了一遍遍的打磨和重拍。</p><h3><strong>智能体：未来更多合成数据会被用于训练</strong></h3><p>李彦宏认为，数字人直播和智能体是同根同源的，因为数字人直播有自己的知识库，和 workflow 这些基本要素。<strong>当智能体和多模态两块技术相结合，可能就是未来数字人的演进方向。</strong></p><p>他提到，百度自 2023 年 Q4 起开始重视智能体的技术发展，今年智能体领域越来越火热。他观察到，OpenAI 发布的 o1 模型是基于强化学习打造的，代表了 OpenAI 对智能体的期待，代表了训练范式从 Transformer 回归到强化学习，意味着需要设计很好的奖励模型。</p><p>目前对 Scaling Law 的质疑声越来越多，但李彦宏认为，中国市场环境中其实很多有价值的数据还没有被真正应用于训练，比如直播相关的数据和多模态数据。</p><p>在他看来，强化学习和 Scaling Law 一样面临着算力和数据的瓶颈，<strong>未来更多训练数据会靠合成数据来补充，而且是要靠对技术或者场景的具体理解来合成</strong>。</p><p>李彦宏判断，未来智能体能大幅提高人类的工作效率，但要释放智能体的潜力，还需要很多技巧。2023 年 3 月，李彦宏曾提到 50% 的人类工作，到最后还是提示词工程。如今，他还是持相同的观点。<strong>打磨提示词，是释放智能体潜力的其中一个技巧。</strong></p><p>再者，李彦宏提到，智能体上下文的语境中有个很重要的概念，叫「工作流」。工作流简单来讲就是「套路」，如果能把套路拆解清楚，那它就成了工作流，未来 AI 和机器就能把它自动化。</p><p><strong>「今天世界上大部分方法论，其实还没有被数字化。」李彦宏认为，其中还有很大的价值释放。</strong></p><h3><strong>大模型的调用：AGI 是百度的长期目标</strong></h3><p>李彦宏提到，现在大模型的调用有一些新的共识，<strong>比如通过大模型蒸馏出的小模型，在小模型当中是很有竞争力的，会比从头开始训的小模型能力更强。</strong></p><p>当下，李彦宏比较重视<strong>API 的调用量</strong>，因为调用量越大，反馈越多，就能去提升基础模型的能力，也代表市场对百度基础模型能力的认可。</p><p>同时，李彦宏也提到了一些非共识的判断：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>API 的调用质量比数据更重要。</strong>如果只强调调用数量的话，很容易引起作弊；</p></li><li><p><strong>大模型的效果整体还是优于调优过后的小模型。</strong>如果对响应速度和推理成本要求很高，可能更适合使用调优后的小模型；但对时间不敏感，想要效果好，还是用大模型。</p></li></ul><p>他也强调，<strong>AGI 是百度的长期目标</strong>。李彦宏认为，AGI 不可能是半年、一年内就能实现的。</p><p>因此在发展过程中，百度需要有所取舍。李彦宏提到，短期内大模型还是要为场景去做优化，他也不追求一个统一的、通用的、在排行榜上能测出来第几名的大模型，而是想看看在应用场景中，百度的模型是不是超越了竞品，是不是真正实现了比真人做的东西更好、效率更高。</p><p>关于团队组织形式，他认为百度要内外部的协同，比如共享研发资源，共同承担研发成本，而且要确定在百度选定的核心场景中去领先，而不是追求一个完全通用和强大的版本。</p><h3><strong>萝卜快跑：</strong>数据飞轮越简单越好</h3><p>李彦宏认为，萝卜快跑已经走在了世界的前列。</p><p>他提到，所谓的 L4 的技术路线一直都有争论：一条是所谓的特斯拉坚持的端到端纯视觉，另一条是基于规则的路线。在他看来，两条路线各有各的道理，主要看谁先跑出 L4。</p><p>比如，今天特斯拉的方案，能不能在武汉实现完全无人化驾驶，或者两到三年后能不能超越分层的端到端。李彦宏认为，二三十年后是可以实现的，但是拐点在哪里，决定了百度现在采用什么技术路线去解决这个问题。</p><p>针对 2024 年 7 月萝卜快跑代替人类司机的话题，李彦宏也分享了两点思考：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>历史上的工业革命其实都是在颠覆底层最辛苦的工作，同时也创造了一些更舒适、更优雅的工作。比如说今天没有人抬轿子了，也没有马伕了。</p></li></ul><p>李彦宏认为，搞创新就是要去替代那些最辛苦的工作，让劳动力转移到更不辛苦的工作上去。技术的进步，总体来说还是比较积极的。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>人工智能时代，甚至是 AI 和大模型带来的机遇中，应该也包含着组织创新和流程创新的机遇。</p></li></ul><p>李彦宏认为，数据飞轮是 AI 原生应用成功的充分必要条件，但这其中还有很多大家想不清楚的东西：</p><p>比如数据飞轮应该是基于特定领域的 know-how 或者数据来做的，但业务流程是不是真的在不断生产这个领域的知识和数据？这件事情你是不是有意识地去做？李彦宏认为，这方面的行业意识还没那么强。</p><p>同时，他认为<strong>数据飞轮越简单越好</strong>。因为节点越多，转起来越慢、越复杂，每个飞轮的规模也不大。所以李彦宏希望设计的少就是多，简单就是复杂。</p><h3><strong>资源分配：基础模型至少要在中国领先同行半代</strong></h3><p>李彦宏认为，目前百度的资源主要聚焦在让长板更长。<strong>至于补短板的时间点，就是当不补短板，长板就成不了的时候。</strong></p><p>在他看来，目前百度的资源分配重点有以下几块：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>基础模型至少要在中国领先同行半代</strong>。百度会继续保持对基础模型的投入；</p></li><li><p><strong>在重点场景上要超过竞品</strong>，要能为业务和产品创造价值，而不是毫无差别地去提升基础模型的通用能力；</p></li><li><p>在新一轮的组织调整中，<strong>HCG（健康事业群组）并入了 MEG（移动生态事业群）</strong>，这样整体效率会更高；</p></li><li><p><strong>内容生态要建设得足够稳固和有特色</strong>，才能做成很多其他工作。比如智能体可以说是「诗和远方」，但眼下还是要做好用户心智，让创作者知道来百度创作或者提交内容有什么好处，或者让用户感知到在百度上可以看到什么样的内容，或者百度擅长什么样的内容。</p></li></ul><p>其中，李彦宏特别提到了对于 ACG（智能云事业群组）的规划：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>首先，ToB 业务一定要标品化</strong>。标品化对应的就是项目制，项目制有很多需求，需要派很多驻场人员，要有很多的后台研发改造。</p></li></ul><p>像 Comate 这样的标准化产品，虽然现在还卖不了多少钱，不够有竞争力，但李彦宏觉得没关系，这种产品的起点比较低也是可以包容的，因为只要持续的投入，把它的门槛提高，拉大跟竞品的差距，未来还是一个好的方向。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>其次，ACG 要聚焦中腰部的客户</strong>。李彦宏认为，那些可以作为标杆的特大客户，很多时候从他们身上赚不到什么钱；特别长尾的也不好做——因为手上没什么钱。</p></li></ul><h3><strong>取舍： 不做视频生成，没必要激进推广</strong></h3><p>最后，李彦宏提到了战略取舍，也是对总监会内容的一个总结。首先是四个「取」：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>继续坚持投入下一代模型的训练中；</p></li><li><p>继续打造智能体的生态，虽然这还不是产业的共识；</p></li><li><p>以 API 调用为牵引来发展智能云；</p></li><li><p>萝卜快跑要继续扩大规模。</p></li></ul><p>最后是三点「舍」：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>Sora 这种视频生成的投入周期太长了，10 年、20 年都可能拿不到业务收益，那么无论多么火爆，百度都不去做</strong>；</p></li><li><p>New App「文小言」的推广没必要像豆包、Kimi 那样激进；</p></li><li><p>项目制能不碰就别碰，如果要碰，就得<strong>安全地挣到钱</strong>。</p></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_66a1ab61bc1f45e7bfbd03ea4ce8a3ab@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高考「红利区」天津，也解除限购了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995971251957384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 10:25:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在小红书上搜「天津、转学」，能看到大量经验贴，以及评论区非常激烈的争论。</p><p>「外地人」在分享转学和生活经验。 本地人在「劝退」转学到天津的人，特别是「北漂」和「山河四省」的高考移民。&nbsp;</p><p>据天津本地人说，这种矛盾冲突不仅出现在网上，线下也经常有天津本土人去有关部门反映「高考移民」扰乱了教育公平。&nbsp;</p><p>之所以会长期出现这种现象，是因为相对于周围的「山河四省」来说，天津是一个绝对教育资源「红利区」，重点高校的录取率高了不止一个档次。&nbsp;</p><p>据统计，2024 年全国高考各地 985/211 录取率排名中，985 录取率最高的三个省市是：&nbsp;</p><ul><li>第一天津：5.81%</li><li>第二上海：5.33%</li><li>第三北京：4.29%</li></ul><p>211 录取率最高的三个省市是：</p><ul><li>第一北京：13.99%</li><li>第二上海：13.58%</li><li>第三西藏：12.77%</li></ul><p>天津以 12.68% 排在第四。整体是高考大省河南的 3.5 倍。&nbsp;</p><p>因此，天津一直是北方「高考移民」的主要目的地之一。&nbsp;</p><p>「新津民」的另一个主力，则是「北漂」。因为北京一直在控制人口，收紧落户，所以很多拿不到户口指标的「北漂」，在有了孩子之后，会把在天津落户、孩子放在天津教育作为 B 方案。&nbsp;</p><p><strong>因为以上两点原因，近几年的天津高考人数和生育率曲线呈现了相反的走势：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="876,483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_00804e04adea482fa121c2059d05df2d@337187376_oswg52176oswg876oswg483_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">天津常住人口出生率走势</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_b9cd217d1990478d9d83845fd2942ed2@337187376_oswg6186oswg832oswg409_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2019-2024 年天津高考人数</p><p>2019 年-2024 年，天津常住人口生育率从 6.7‰下降到了 4.5‰，参加高考的人数却从 5.6 万人升至 7.08 万人。&nbsp;</p><p>而一降一升的背景板：天津常住人口数量这个基数，甚至在变小，2019 年至今下降了约 20 万人。&nbsp;</p><p>正因为这个原因，天津在解除住房政策限购的过程中一直比较「扭捏」。&nbsp;</p><p>今年 517 新政前后，杭州等重点二线城市都彻底取消了限购，但天津依然保留了市六区的限购措施，成为一线城市之外唯二的限购区域。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,593" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_f95c806da6284d9ca12efa1e813be0cc@337187376_oswg261600oswg1080oswg593_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">天津 4 月 30 日调整后的限购政策&nbsp;</p><p>但刚刚，这个二线城市限购的最后一块铁板，也松动了。&nbsp;</p><p>2024 年 10 月 16 日，天津天津市人民政府办公厅印发了《关于进一步优化房地产政策更好满足居民合理住房需求的若干措施》，宣布全面取消住房限制措施。&nbsp;</p><p>一下子把限购和限价都取消了。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_64b55185de554bdd88ebe2655c9af27e@337187376_oswg112378oswg817oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方公告</p><p>&nbsp;同时，天津新政里面还有以下几个支持房地产市场的要点：&nbsp;</p><p><strong>在需求端：</strong></p><p>1、商业性个人住房贷款不再区分首套、二套住房，最低首付款比例统一为不低于 15%；&nbsp;</p><p>2、优化个人住房贷款利率定价，可根据借款人资信状况和风险水平等因素协商最低利率。&nbsp;</p><p><strong>在供给端：</strong></p><p>1、加大房地产「白名单」项目贷款投放力度，督促商业银行尽快落实已授信贷款资金，提高新增融资贷款发放比例。&nbsp;</p><p>2、进一步优化完善住房设计规范和标准，支持房地产开发企业积极探索建设更多「好房子」，不断满足居民多样化改善性住房需求。（放宽容积率和公摊等限制条件，零公摊房子即将大量出现）&nbsp;</p><p>不仅如此，上周天津市滨海新区公安局还发布了关于对《滨海新区户籍制度实施细则》向社会公开征求意见的公告，其中提出，持滨海新区有效居住证满 2 年（近 1 年在津正常连续缴纳社会保险且同期外省市 1 年无社会保险缴纳记录）、且在滨海新区有合法产权住房的申请人（不得注册高中及以下学籍），支持其落户滨海新区合法产权住房。在北京市工作且累计在京缴纳社会保险 3 年以上（不含补缴），40 周岁以下的全日制专科及以上学历在职职工，本人或配偶在滨海新区购置单套 90 平方米及以上新建商品房的，可以申请在合法产权住房落户。&nbsp;</p><p>也就是说，<strong>「北漂」只要连续在北京缴纳 3 年社保，年龄在 40 周岁以下，本科以上学历，就直接可以在滨海新区买房落户。</strong></p><p>半年之内，天津市两次调整住房限购政策，在房地产政策转向「止跌回稳」之后，最终取消限购，预计将会吸引一大批「外来人口」在市六区购房。&nbsp;</p><p>据天津日报报道，在天津新房市场各类购房人占比中，外来人口购房占比 30.8%，新天津人（即后续迁入天津户籍的人群）占全市购房比例的 26.1%，滨海新区等部分区域的外来人口购房占比高达 70% 左右，是支撑房地产市场的一大主力。&nbsp;</p><p>而和平等市六区的外来人口购房需求很旺盛，但因为限购因素，一直被压抑，这次限购取消可能会成为新的市场上扬爆发点。&nbsp;</p><p>实际上，今年以来，天津楼市的成交量表现并不差。据官方统计，今年 1-8 月，天津新建商品房销售 802.84 万平方米，同比增长 1.7%，<strong>增速在全国 31 个省、自治区、直辖市中排名第二</strong>；1-8 月天津房地产开发投资完成 822.96 亿元，同比增长 1.3%，增速在全国 31 个省市区中仅次于上海。&nbsp;</p><p>克而瑞统计的口径中，天津新房市场甚至在短期之内有供不应求的态势。今年前 8 个月，天津商品住宅的供求比是 0.82，即供应 0.82 平方米的房子成交 1 平方米。&nbsp;</p><p>天津真正惨的是二手房市场，<strong>截至今年 6 月底，存量房挂牌套数已经升至 42.5 万套，创下历史新高，而成交量同比下降了 12%。</strong>（中原地产数据）&nbsp;</p><p>在巨大的存量压力下，出现了「踩踏式」抛售。<strong>过去三年时间内，天津市二手房平均价格下跌了约 3000 元/平米</strong>，降至 10844 元/平方米。（中原地产数据）&nbsp;</p><p>而在外围郊区，二手房价格普跌 30% 以上。武清等地的部分项目，甚至被媒体比作「环京鹤岗」。&nbsp;</p><p>而新房市场的供不应求，是因为供应量的快速缩减。据中原地产统计，2024 年上半年，天津商品住宅供应面积为 292 万平方米，同比下降了 23%，处于历史低位。&nbsp;</p><p>在二手房的降价挤压下，<strong>天津楼市的二手房成交占比不断走高，今年前 8 月已经升至 68%，相比三年前快速提升了 14 个百分点，与一线城市处在了同一水平。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="922,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c23fc24432634b629167b61cdeec74fc@337187376_oswg41360oswg922oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：天津 365 淘房</p><p>&nbsp;因此，<strong>天津的土地市场也出现了成交低潮。</strong></p><p>据克而瑞监测统计，截至 8 月 31 日，典型城市经营性用地计划（住宅和商业）平均完成率仅为 24%，天津以 26% 略高于平均水平。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="602,342" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c70b429e6c744d70b0993d9b70570bcd@337187376_oswg31529oswg602oswg342_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：克而瑞&nbsp;</p><p>今年前三季度，天津宅地出让金总额为 136 亿元，约相当于去年全年的三分之一，为近些年历史新低。&nbsp;</p><p>作为直辖市，天津市的土地财政依赖度一直不高，在土地市场低潮下更是降到了 11%。&nbsp;</p><p>但随着北京限购政策的放松，之前北京市场对需求挤出向周边城市的效应，有可能转向虹吸，天津在「止跌回稳」的宏观政策号召下，面对房价不断下行，也是时候进入楼市政策新阶段了。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>切入 Car-Ebike 细分赛道，「大舆科技」获种子轮融资｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949325127884930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，近日三、四轮半封闭电助力单车（Car-Ebike）品牌大舆科技（台州大舆科技有限公司）完成种子轮融资，融后估值数千万元。本轮融资由启迪之星独家投资，资金将用于第二代样车的制造和测试。木识资本担任独家财务顾问。</p><p>大舆科技成立于 2023 年，来自浙江台州，主营产品为城市短途出行工具 Car-Ebike。第一代产品搭载柔性太阳能面板与 AI 助手，采用免充气无内胆轮胎，可实现 APP 远程控制，续航里程 120 公里。其面向欧美市场，可用于共享出行、家庭采购；针对国内可应用于景区骑游车租赁、最后一公里通勤等场景。</p><p>大舆科技首款四轮半封闭 Car-Ebike 车型「MARK-1」预计于今年 10 月正式发布，并将在 Indiegogo 平台开启众筹。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="716,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_5fd83e72a4c147e281498ac26372f178@5932017_oswg287974oswg716oswg404_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大舆科技四轮半封闭 Car-Ebike 车型，图源企业</p><p>近些年，全球 Ebike 市场出现爆发式增长。研究机构 Allied Market Research 预测，到 2030 年，全球 Ebike 市场规模将达到 1186 亿美元，年复合增长率超过 10%。当前，聚焦细分赛道的 Ebike 也已出现，如可用于货运的 E-cargo bike 和大舆科技切入的三或四轮 Car-Ebike。</p><p>目前，全球 Car-Ebike 厂商多以欧美玩家为主，知名品牌包括&nbsp;Veemo（被北美头部 Ebike 公司 ENVO 收购）、CityQ（挪威）等，其产品单台定价在 6000 至上万欧元不等。与 Ebike 相比，Car-Ebike 在设计上搭配半封闭式天窗、留出更多储物或载人空间，对承载性能要求更高。</p><p>大舆科技的 Car-Ebike 在顶部配备柔性太阳能面板，可与电池配合，减少充电次数。目前，其面板功率约为 100wh，柔性设计使其可适应弱光环境，在多云或晴朗天气下，完成 6-8 小时充电，由此电池每月仅需额外充电一次。</p><p>此外，由于国外维修成本较高，大舆科技采用橡胶材质的免充气无内胆轮胎，内设多处空腔增加减震性能的同时，还可提升轮胎耐用性。</p><p>Car-Ebike 属于 Ebike 赛道的细分类目。大舆科技创始人兼 CEO 冯建伟向硬氪表示，海外人力等综合成本较高，现有的 Car-Ebike 产品定价高昂，抑制消费潜力。依托国内配套体系与成本优势，大舆科技的 Car-Ebike 预计售价将下探至 4000 欧元以内。</p><p>市场布局方面，与大多 Ebike 厂商仅面向海外不同，大舆科技将通过抖音、小红书等线上渠道和线下直营或授权门店在国内推广其 Car-Ebike。同时，其面向国内景区、度假酒店等旅游型 B 端客户将采用分成合作形式吸引订单。当前大舆科技已获得「青岛巨威」和「浙江驰达」两家景区骑游车辆租赁公司意向订单 5000 辆。</p><p>团队方面，冯建伟与 CTO 蒋辉、CMO 杨庆坡均来自浙江逗哈科技股份有限公司，在电动摩托车研发与市场拓展方面拥有多年经验。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p><strong>启迪之星浙东南创新中心负责人姚琳玲表示</strong>：浙江作为国内 E-Bike 产业集群地之一，已诞生了久祺股份（300994）、URTOPIA、Aventon、Onemile 等多家两轮 E-Bike 细分赛道的头部公司。大舆科技核心团队来自国内某共享电动车头部企业，拥有外观造型、车架结构、塑件结构、三电系统完整的设计开发体系和丰富的设计经验。相信大舆科技会迅速成长为 Car-Ebike 这一细分赛道的头部玩家。</p><p><strong>木识资本合伙人张宸铭表示：</strong>虽然近两年 E-Bike 市场的增长态势有所放缓，市场去库存的压力较大。但我们同时看到，两轮 E-Bike 红海市场的中小玩家，正在被市场逐渐出清。两轮 E-Bike 头部企业，仍然受到资本市场青睐。2022、2023 年先后有 6 家两轮 E-Bike 企业获得千万级的融资，其中 3 家 2024 年再次获得数千万级的融资，他们共同的特点是在各自细分赛道上进行了大胆创新。大舆科技所深耕的 Car-Ebike 赛道，目前国内还没有竞争对手出现，海外竞品也尚在成长阶段，面对庞大的全球 Car-Ebike 蓝海市场，未来可期。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团 Keeta 上线利雅得一周：商户开心，对手警惕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994718363412870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 08:34:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜乔芊</p><p>早在 2017 年的一场 CEO 峰会上，王兴就谈到对互联网发展走向的判断——在他发表的《互联网的下半场，上天入地全球化》演讲中，「上天」代表高科技，「入地」是说不能只停留在 C 端、要更深入到产业里去，「全球化」则被他称为「很重要、必须做」的事。</p><p>如今，这个「必须做」终于在美团真正落地。</p><p>一周前，美团境外版「Keeta」正式在沙特首都利雅得上线，王兴本人出现在利雅得办公室，以全英文演讲，对团队做了鼓励和展望。更早之前的 9 月 9 日，Keeta 在沙特的阿尔卡吉市低调上线。</p><p>境外业务，是王兴亲自督战的业务。他在 2 月底的一封组织调整邮件中说，「无人机、境外业务汇报给我」，被解读为「再次站到台前」。再次调整后，目前美团的境外业务（已正式更名为「Keeta」）由仇广宇负责，汇报给王兴。</p><p>据多家媒体报道，直接负责 Keeta 的仇广宇，也已从香港常驻利雅得。从个人背景看，他曾就读华盛顿大学、纽约大学，也在滴滴、快手负责过出海业务且成绩不错，国际化经验丰富。</p><p>上线利雅得当日，多位当地华人用户反馈，Keeta 的商家比想象中更全，按中餐、日餐、印餐、泰餐等进行了分类，并非以中餐为主，售后体验也比较「丝滑」。一位内部人士透露，全场首单五折和免配送费的政策优惠足够有诱惑力，「直接给运力干崩了。」</p><p>中东之前，美团的境外业务始于香港，已经取得了订单量市占率第一的成绩。一位二级市场分析师对 36 氪总结，美团目前在这两地呈现出的状态都「很美团」——谨慎做选择，一旦决定之后就下功夫强攻。</p><h3><strong>市场的期待，对手的警惕</strong></h3><p>「能有一个新平台出现，一定是好事。」在利雅得经营茶饮品牌的 Kerr 表示。现有外卖平台使用体验不便、难以找到客服，是他和用户共同的感受。&nbsp;</p><p>客观上，沙特的外卖市场算不上一片蓝海，甚至有人用「红海」来形容。德国外卖巨头旗下的 Talabat、来自英国的 Deliveroo、沙特本地平台 HungerStation 和 Jahez 等，都已经形成了先发优势。&nbsp;</p><p>竞争之外，进入中东前，Keeta 还被预设了许多具体的挑战，其中最重要的是本地化。</p><p>外界普遍认为，香港是美团出海的练兵场，但沙特市场与香港区别颇大，双语甚至多语的员工需求、当地严格的劳工政策、极其不完善的末端通信地址、宗教禁忌和斋月的存在等等，都需要重新应对。&nbsp;</p><p>但 Keeta 最终上线的效果，一定程度上证明这些问题得以解决。</p><p>Kerr 告诉 36 氪，在 Keeta 上线利雅得前的三个月，就有业务员找到他，提出入驻邀约。对方是一位埃及人，英语和阿语都能流畅沟通。在 Kerr 看来，美团在沙特的 BD 并不会很难，「我们跟同行交流，都希望能有新平台进入，配送速度、售后服务上能有提升，对品牌和商家来说是好事。」</p><p>当地的骑手，则以印度、巴基斯坦等南亚人为主，他们语言没问题，且成本较低、能干。常年在中东的跨境电商创业者 Alex 对 36 氪强调，在中东招人，最重要的是「吃苦耐劳」——30～47℃的超高温，强紫外线，干燥的空气，都时时考验着身体素质和意志力。</p><p>从官网信息来看，Keeta 当前在沙特招募符合条件的骑手，也在积极寻求第三方运力公司的合作，以进一步搭建骑手队伍。其中，Keeta 对骑手的基本要求严格遵循当地用工政策，包括持续有效登记的汽车或摩托车、沙特阿拉伯王国工作许可、有效驾驶执照等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3778" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_33f6446c6c0447cebdfff6cf3f605ae4@5748245_oswg3288310oswg5667oswg3778_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KeeTa 官网的骑手及第三方团队合作招募</p><p>据 Kerr 统计，随着悟空外卖、Keeta 这样的新平台进入沙特市场，他的品牌营收中，外卖占到的比例近期大约从 8% 提升到了 15%。这侧面反映了当地外卖渗透率的空间。</p><p>用户、商家期待的另一面，是「守擂者们」的紧张。</p><p><strong>据另一位商家透露，当地最知名的外卖平台「HungerStation」十分堤防 Keeta 的动态，「像防贼一样，几个月前，就开始对一些事情要求独家签约。」</strong></p><p>这种警惕背后，是美团在香港成功「搅局」的先例。</p><p>Keeta 进入前，香港的外卖市场是双头垄断格局，Foodpanda 和 Deliveroo 长期以绝对优势位居市占率前两名。</p><p>上线香港后，Keeta 推出「一人饭堂专区」，60 港币一价全包，且入驻的很多餐厅免运费，精准切中了港人的两大痛点。Measurable AI 的数据显示，Keeta 的市占率一路扶摇直上，七个月后订单量份额反超第二名，第九个月便又超过了第一名的 Foodpanda。&nbsp;</p><p>谁也不愿被分走蛋糕。2023 年 7 月 Deliveroo 甚至换掉了香港地区负责人，Foodpanda 也随之在 8 月份推出优惠活动、喊出「100 元食三餐」的口号。</p><p>尽管后来，Foodpanda 的优惠活动广告铺满香港地铁站，结局仍然未能逆转。截至 2024 年第一季度，Keeta 在香港市场占据超 44% 份额，超过 Foodpanda(35%) 和 Deliveroo(21%)，成为香港第一大外卖平台。</p><p>如今故事似乎在重演。在 Keeta 进军沙特的消息后，Delivery Hero 的股票跌超 9%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_514632aeb5614c43ae3b90b6daa9de58@5748245_oswg248170oswg1920oswg1200_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港外卖市场格局近一年来的演变（来源：Measurable AI)</p><h3><strong>商业价值 or 战略价值</strong></h3><p>投资圈广泛存在的一种声音是，「美团出海，战略价值大于商业价值。」也有美团内部员工对 36 氪称，「一方面当然希望寻求部分的用户增量，但总体上非财务性的考量更多，另外新市场也能给投资人更多信心。」</p><p>这个命题可能还不该轻易下结论。过去，互联网公司的新业务可能更多带有战略价值的意味，但在当前的环境下，利润本身已然是极其必要的追求，美团优选的转向便是例子。对于国际化，王兴也表示「我们会审慎评估投资回报率，不会做出疯狂的投入动作。」&nbsp;</p><p>进入沙特时，Keeta 曾公开表示，将投资 2.66 亿美元（约 10 亿里亚尔）以支持在沙特的业务增长。</p><p><strong>但目前来看，Keeta 虽在运费、满减等方面出手相对大方，但谈不上「撒钱式」投入。</strong></p><p>作为最早入驻的一批商家，Kerr 告诉 36 氪，Keeta 在沙特的补贴，由平台和商家共同承担——「像 HungerStation 就是大约 15% 的固定抽成比例，但 Keeta 目前除了抽成，还有一些活动费用也要求商家分担，其实压力也会更大一点。」</p><p>此外，对国际化的切实追寻，可能是中国一代优秀企业家的共同点。一家消费投资机构合伙人曾对 36 氪表达过对张一鸣的赞许，称「他很早就开始思考国际化的事情，单从这一点，就非常了不起。」与 TikTok 相比，美团把核心业务做到海外，虽显得姗姗来迟，但也有长期铺垫。</p><p>36 氪曾报道，自 2022 年起，美团高管多次到访中东实地考察。据了解，集团合规部门针对国际化业务的专项小组成员，也一直在轮流往返沙特与内地，直到今年 9 月招募了一位当地员工。据《光子星球》报道，Keeta 还曾在调研中向当地一家头部外卖平台表达收购意向，对方非常热情地介绍了公司业务与当地市场情况，但得到十亿级开价后，Keeta 方面便停止了接触。</p><p>与互联网同行们相比，外卖业务的出海是模式最重的。它做本地生意，重线下履约，也就更受当地环境的影响。</p><p>在中东做跨境电商的 Alex 对 36 氪总结道，美团选择中东的决策非常正确，但该区域有一个不好的地方在于，「集聚化效应不明显，从吉达到利雅得到麦加，中途是没有连片的城镇的。」这会使得拓城不太连贯，只能单个城市去突破。</p><p>Alex 对 Keeta 的预期是乐观的，原因除了这家公司拥有擅长巷战、逐点突破的战斗力外，更因为「中东市场的各种平台型供给都有太大的优化空间」。</p><p>Alex 曾有过点外卖没收到货、退款无门且无法追责的经历，这种问题在国内不会出现。他也相信中国创业者是聪明的，一个例子是，「在中东生活，你会发现现在连小孩子都知道买东西要上 Temu。」</p><p>这都与美团一直信奉的「短期看需求，长期看供给」逻辑匹配。Kerr 告诉 36 氪，此前在当地外卖平台，偶尔需要修改店铺运营时间或是 logo 时，很难找到一个对接人，「非常让人绝望。」现在，Keeta 还派了一位中国业务员负责对接他的品牌。</p><p>以此为例，Keeta 在中东、沙特最终会占据怎样的生态位尚未可知，但从它重构供给的能力来看，一定是值得对手们密切关注的一条鲶鱼。</p><p>（应受访者要求，Kerr、Alex 为化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杨元庆的三次握手 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995747276091271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 08:06:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 苏建勋</p><p>10 月 16 日，联想 Tech World 在美国西雅图举办。如果要在联想这场年度最重要的发布会上，找出三个关键瞬间，那应该会是：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_4b5551af0a914e679adb1341db0b0b74@405798_oswg106298oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">NVIDIA 创始人兼 CEO 黄仁勋与联想集团董事长兼 CEO 杨元庆；图片由作者拍摄</p><blockquote><p>——当杨元庆展示出最新发布的联想 Neptune 海神液冷服务器后，黄仁勋说：「这真的太漂亮了，对于工程师来说，这很性感。」</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_2c3e12619768438c90eef4bdca3cd0b5@405798_oswg134639oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英特尔 CEO 帕特·基辛格与联想集团董事长兼 CEO 杨元庆</p><blockquote><p>——基辛格拿出了 20 年前与杨元庆的合照，还将英特尔正在研发中的、最先进工艺的 CPU 产品 Panther Lake 样品赠予杨元庆。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_483dbf8ad0494d86a79f3a5b9eda0811@405798_oswg141488oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AMD 董事长兼 CEO 苏姿丰与联想集团董事长兼 CEO 杨元庆</p><blockquote><p>——杨元庆对苏姿丰打趣道：「今年诺贝尔奖给了多位 AI 界的科学家，说不定明年你会有机会」，苏姿丰大笑着拍了拍杨元庆的肩膀。</p></blockquote><p>短短一天内，三位全球半导体巨头掌舵人轮番登台，杨元庆与他们握手、拥抱。更加<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2994387524708741">史无前例的是，英特尔突然宣布了与老对手 AMD 在 X86 架构方面的合作。</a></p><p>「Lisa Su 苏姿丰博士和我达成了一致，我们认为现在是最佳时机，无论是 Lisa 还是我，还有什么比联想的舞台更适合宣布这件事呢？」基辛格有点兴奋地说到。</p><p>「朋友圈是非常重要的。」在会后的采访中，杨元庆对 36 氪等媒体说到，「IT 产业已经进入到一个开放生态的环境，<strong>是你中有我、我中有你，你需要我、我需要你的关系。</strong>」</p><p>请来如此分量的嘉宾，联想自然要在产品和技术进展上大秀肌肉，发布了关于 AI 的一揽子解决方案、服务和设备组合，包括：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>面向企业的联想 Hybrid AI Advantage（混合式人工智能优势集）：是一个端到端的 AI 平台，基于 AI 存储、服务器、边缘计算、公/私有云等，进行 AI 部署工作。</p></li><li><p>新一代联想 Neptune 海神液冷服务器：采用 100% 水冷设计，不需要任何风扇或专门的数据中心空调，该系统可以安装在标准机架上，使用标准电源，客户一次只需购买一个托盘；</p></li><li><p>最新 ThinkPad X1 2 合 1 Aura Edition AI PC：集成人工智能驱动的功能，可用于混合工作环境；</p></li><li><p>联想 AI Now：一款将 PC 变成个性化助手的本地智能体，可以从个人电脑、平板电脑和智能手机等设备的入口访问公共人工智能；与此同时，这些设备内置了人工智能模型，可以通过自然交互在本地执行推理。</p></li></ul><h3>一、联想押注的混合 AI，离不开杨元庆的朋友圈</h3><p>AI，如今是联想绝对核心的战略重点，具体一点说，联想的 AI 战略叫 Hybrid AI（即「混合式人工智能」）。</p><p>杨元庆解释了 Hybrid AI 的概念，在他看来，企业基础模型和私有云将与公共基础模型和公共云共存，不应该将两者割裂来看。</p><p>「现在这一趋势更加明显。私有 AI——包括个人 AI 和企业 AI——将与公共 AI 共存。它们相互补充，为不同的客户需求提供增强的结果」杨元庆表示。</p><p>再通俗一点，你可以用私有云和公有云的区别理解 Hybrid AI。</p><p>我们日常使用的 AI 大模型，不管是豆包还是 Kimi，都需要联网调取云服务；可对于很多企业客户（比如金融、医疗）来说，联网传输数据有很大的安全风险，如果还想使用 AI 大模型，就需要让数据在本地运行。</p><p>这就引出联想眼下正大力拥抱的另一个概念：AI PC。</p><p>你可以把一台 AI PC 当作一个小型的、能运行大模型的 AI 服务器。联想要做的，就是让每台 AI PC 即使在断网的本地环境下，也能使用 AI 的诸多服务。</p><p>比如此次联想推出的智能体 AI Now，你可以理解为苹果的 Siri，只不过，联想的 AI Now 即使在断网状态下，也可以接收用户提示，通过自然交互在本地执行推理。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c215953b2d584f2787706d43e01b2a8a@405798_oswg159559oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想推出基于 PC 的个人助理应用；图片由作者拍摄</p><p>举个 AI PC 离线运算的例子，比如把一份联想的财报 PDF 文件喂给 AI Now，即使在离线环境下，AI Now 也可以你的需求，回答关于联想财报的问题，或者根据 PDF 文件数据，制作营收、利润的饼状图。</p><p>不过，不论是公共 AI 还是私人 AI，对于联想这样一家设备集成商来说，单凭自己显然无法完成 Hybrid AI 的目标。</p><p><strong>「没有哪家能把所有的事情都做了，要有战略性的合作伙伴，要有朋友圈；所以，做芯片的，做操作系统的，做软件的，要把它们都连接起来。</strong>所以我们非常兴奋，我们是个总的集成商，更容易去交些朋友。」杨元庆对 36 氪等媒体表示。</p><p>和英特尔合作，联想推出了搭载酷睿芯片的 Aura 版 PC；和 AMD 合作，联想在明年第一季度就能获得其发布的最新 MI325X 处理器供货；和英伟达，杨元庆和黄仁勋共同发布了全球最「凉爽」的 GB200 液冷 AI 服务器。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,807" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_83fa1fc2a01d4d4386b82ec7e4d638b8@405798_oswg999826oswg1269oswg807_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">杨元庆与黄仁勋共同推出第六代 Neptune 海神液冷系统；图片由联想提供</p><p>这也是基辛格、苏姿丰、黄仁勋，轮番在联想 Tech World 登场的原因，<strong>在 AI 时代，联想要把产品卖给个人消费者、企业 CIO、数据中心客户，离不开杨元庆这星光熠熠的朋友圈。</strong></p><h3>二、下一代的 AI 硬件，长啥样？</h3><p>以 PC 为代表的智能设备收入，是联想业绩的基本盘。在其 2024/25 财年第一财季财报中，联想营收达到 154.47 亿美元，IDG（智能设备业务）集团依旧占据主导，贡献了近 74% 的营收（114.22 亿美元）。</p><p>毫无疑问，AI PC 是 IDG 探索的重头，其业务增长态势，也让联想集团执行副总裁、智能设备业务集团总裁 Luca Rossi 感到惊喜。</p><p>「在 PC 领域，我们的表现比所有竞争对手都好。市场份额达到了 24%，这是我们有史以来最高的市场份额。」在谈及 AI PC 的市场表现时，Luca 对 36 氪等媒体表达了满意的态度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_eb3d2b4ef07e414cad1db9d4511ec16b@405798_oswg1663492oswg1269oswg804_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Luca Rossi 展示的 AI PC 矩阵；图片由联想提供</p><p>虽然增长快，但从整体出货量占比来看，AI PC 在联想 PC 产品的总出货量中，只占不到 20%，不过在采访中，包括杨元庆、Luca 等多位联想高管均谈到，<strong>眼下 AI PC 的产品形态，一定不是 AI 时代下最理想的硬件形态。</strong></p><p>在联想此次 Tech World 活动展区，36 氪也体验了联想多款尚在研发中的概念型产品。</p><p>这款没有键盘的 PC 产品叫 AI Buddy，下方的笑脸屏幕，原型是联想已经推出的小新 mini 口袋主机。</p><p>研发人员在主机上盖新增了一块语音交互屏幕，只需要说「帮我搜索天气/股价/机票价格」，AI Buddy 就可以将搜索结果呈现在 PC 屏幕上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_1c99e71b7d544df592a948decd3e6203@405798_oswg236917oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想展示出的 AI Buddy；图片由作者拍摄</p><p>还有一款形似戒指的可穿戴产品，名为 Lenovo 3D Track Point，只需套在手指上，通过揉搓、拖拽、旋转、打响指等动作，就可以将屏幕在 2D-3D 之间切换，还能进行抠图、建模等设计操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_ccd3cbfc7c834052966dd5c3ed39d21d@405798_oswg165944oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想推出的概念型产品 Lenovo 3D Track Point；图片由作者拍摄</p><p>去掉键盘和鼠标，是联想对下一代 AI 硬件产品的定义方式。键盘鼠标的交互方式，本质是文本符号的连接，随着 AI 技术将语音、视觉等识别技术不断升级，基于多模态的交互方式正成为值得探索的新方向。</p><p>「对于设备来说，生成式 AI 最好的用例和应用，是未来发明出来的——我们正处于 PC 和设备全新阶段的开端。」Luca 对 36 氪等媒体表示。</p><p>围绕现有的 AI PC 形态，杨元庆在 2023 年曾给出五个产品定义，分别是：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>第一，能够运行经过压缩和性能优化的个人大模型；</p></li><li><p>第二，具备更强的算力，能够支持包括 CPU、GPU、NPU 在内的异构计算；</p></li><li><p>第三，具备更大的存储，能够容纳更多个人全生命周期的数据并形成个人知识库，为个人大模型的学习、训练、推理、优化提供燃料；</p></li><li><p>第四，具备更顺畅的自然语言交互，甚至可以用语音、手势完成互动；</p></li><li><p>第五，具备更可靠的安全和隐私保护。</p></li></ul><p>但这远不是终局，在此次联想 Tech World 结束后的采访，杨元庆不无紧迫感地强调，将来的操作系统、模型会整合，会有新的主导者来出现。</p><p>」我们必须为此做好准备。至少，我们不能被拉下成为失意者，我们要努力往上够，成为引导者、领导者。」他说。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想冲刺下一个百万辆：只有增程车，跑不快也跑不远</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994839577962368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>「理想要以按月为单位，尽快达成第 2 个 100 万辆。」</p><p>10 月 14 日，理想汽车迎来了第 100 万辆车下线，历时 58 个月，将近 5 年。同期举办的供应商大会上，有行业人士透露了理想汽车的 200 万辆加速度计划。</p><p>截至 3 季度末，理想汽车今年卖出了 34.18 万辆车，如果四季度理想能维持 5.3 万月销量，理想今年将卖出 50 万辆车。第 2 个 100 万辆的快速实现，看起来挑战不大。</p><p>尽管年初纯电产品没能打开市场，但增程车型 L6 发布后，凭借 2.5 万左右月销量，直接顶住了理想的每月销量局面。</p><p>据理想供应链副总裁孟庆鹏表示，目前 L6 的潜力还没释放完，内部决策，L6 明年要冲击月销 3 万辆。他表示，内部要投 1.5 亿元扩产，合作伙伴也会投钱砸资源。</p><p>不管是第 200 万辆达成，还是 L6 月销 3 万辆，都持续考验着理想的产品热卖程度，以及更大规模的产品稳定供给能力。</p><p>供应链产能稳定提升，是车企的终身命题。而理想作为最快实现 100 万辆下线的新势力，其供应链成长有值得借鉴之处。</p><p>孟庆鹏在媒体沟通会上介绍，理想供应链建设可以分为 3 个阶段。</p><p>第一阶段做理想 ONE 车型时，由于高端车定位，理想砸入了最好的合作资源。「因为最好的合作伙伴质量一定是好的，供应体系一定是稳定的，这可以确保第一款车上市质量能够做到最好，当时也不考虑成本。」</p><p>但敲开好的供应商的门并不容易，很多合作都是李想亲自去找，亲自介绍。</p><p>第二阶段，理想则是在疫情和芯片荒中匆忙保供。孟庆鹏表示，当时销售订单很多，但交付瓶颈一直卡在供应链环节。当时理想的供应商数达 180 家，但一些供应商没能保供，于是理想开始扶持国产化零部件。</p><p>孟庆鹏表示，第三阶段是理想供应链体系化建设的阶段。「2022 年年底，我们发现整个理想汽车供应链体系过去三年多时间都在忙打仗，盲目前行。」</p><p>但体系建设、供应商管理等更重要的事情没有做好。「公司 2023 年马上要跨入到 1~10 阶段，供应链体系还是落后于公司业务发展。于是 2023 年初理想开启了集成供应链变革，做全面的流程体系变革升级。」</p><p>在供应链不断成熟中，理想也尝到了供应链规模化、造车平台化的好处。比如 L7/L8/L9 三款车的因为平台化程度很高，零部件共用率很高。而平台化后，也可以帮助车企减少生产质量问题，实现快速爬产。</p><p>对于供应链的下一阶段建设，理想的计划是数字化与 AI，通过数字化建设来拉通与供应链的协作。一旦有个市场调整，信息可以随时同步给供应商。</p><p>「今天市场竞争变化非常快，我们必须为销售端和市场端提供更多灵活性。比如 L6 快速增加销量，另一个车型销量变化，我们要在产量调整上给出最快响应。」孟庆鹏说道。</p><p>此外，孟庆鹏还谈到理想技术自研与产品外购的边界。</p><p>孟庆鹏表示理想有自己的判断标准：如果合作伙伴的扩产速度不能跟上理想的需求，质量一致性没达到需求，理想都会考虑自己做。</p><p>另一方面，如果技术能够实现卡位，哪怕只有半年领先，理想也都会去做。「今年竞争竞品同质化速度非常快，我们冰箱沙发大彩电别人半年过后马上就出来了，但哪怕半年领先身位都非常重要。」</p><p>比如理想在自动驾驶、智能座舱等智能部分进行了自研。理想认为下一个技术风口是智能底盘，包括线控转向、线控制动以及高端悬架系统等。</p><p>理想表示，去年的研发费用投入了 106 亿，今年计划再增加 25%。孟庆鹏表示，理想不可能所有零件都自己投入研发，但会抓住核心部分，其他领域零部件会与所有合作伙伴联合研发。</p><p>「考虑到合作伙伴的研发投入，我们的费用至少要乘以 3 倍，我们投入 100 亿，整个零部件行业要再投入 300 亿。」</p><h3><strong>以下是 36 氪等媒体与理想汽车供应链副总裁的对话，经编摘：</strong></h3><p><strong>问：理想的供应链建设分了哪几个阶段？如何从 0-1？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>在起始阶段，我们的目标是做高端车，所以找行业里面最好的资源来做，因为最好的合作伙伴质量一定是好的，供应体系一定是稳定的，这可以确保第一款车上市质量能够做到最好，当时也不考虑成本。</p><p>但要敲开好的供应商的门很难，当时理想是新能源企业里一个普通玩家。很多合作都是想哥亲自去找，亲自介绍。</p><p>第二阶段经历了疫情和芯片荒，那个阶段要保供，销售订单很多，但瓶颈一直卡在供应链。当时理想供应链合作伙伴约 180 家，遇到很多困难和挑战。缺芯我们可以去民企协调，但外企很难调整，而中高端芯片都是外企主导，外企的体制原因在一定程度上约束了理想的成长。</p><p>我们意识到，应该在原来供应链布局上做一些互补品类。哪些零部件限制了我们快速爆发，就找个替代，所以推行了一些国产化品类。</p><p>第二个反省是跟外企总部关系建设不足。疫情出不了国，但那三年是中国新能源进步最大的三年。去年 8-9 月我们去了欧洲，去了美国，跟供应商总部做了很多交流。我们运了两台车，每家上门，让他们体验我们的车，然后介绍我们的战略、价值主张、经营情况。他们的认知都颠覆了，拿出最好的政策给支持我们。</p><p>第三个阶段，到 2022 年年底，我们发现整个理想汽车供应链体系过去三年多时间都在忙打仗，盲目前行。但重要的事情比如说体系建设、供应商管理没有做好，处于 0~1 阶段。而公司 2023 年马上要跨入到 1~10 阶段，供应链体系是落后于公司业务发展。</p><p>所以 2023 年初我们进入了集成供应链变革，学华为，去年全面做流程体系变革升级。今年我们才可以推数字化、AI。</p><p><strong>问：如何说服核心零部件厂商给理想的自研技术代工？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>有自研代工和自研自制。比如智能，很多合作伙伴想把智能驾驶、智能座舱方案给我们，但今天合作伙伴的速度没办法支撑我们在智能领域取得领先。</p><p>比如前电驱动我们自研自制，我们有合资公司做，后三合一电驱动就外购。</p><p>智能这块，一般都是自研，合作伙伴代工。怎么说服供应商？汽车商业模式是会变的。像智能化部分的控制器模块，如果到了 L4 自动驾驶，后续会逐步平权，技术突破空间会越来越小，可能回到零部件企业去做。</p><p>但接下来 5 年-8 年是抢时间的周期。每个阶段，跟合作伙伴的分工都会有调整。如果我做，资源优势最大，就我来干；有些零部件你干优势最大，就你来干。他们是理解的，应该跟合作伙伴讲清楚长期规划和预测。</p><p><strong>问：Model 3 和 Model Y 的零部件通用率是 75%，可以简单粗暴的理解为这两款车的零部件数量、种类和复杂度上约等于 1.25 款车。理想大单品策略很有优势，零件通用率带来供应链管理上的优势能不能展开讲解？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>特斯拉在平台化、集成化，做得非常好。特斯拉 3/Y 的零部件通用率超 70%。集成化是一台车用多少个总成零件，它的零部件数量是行业车型 70~80% 的水平，零部件数量比别人少，比如后地板一体式压铸几十个零件变成一个零件，这叫集成化。集成化以后是平台化，Model3/Y 都可以用。</p><p>第二，采购策略上，特斯拉的策略是，如果一家供应商能做就选择一家；一家做不了再增加一家。这两个策略组合起来，所以特斯拉两个车型只有 150 家的合作伙伴玩家，非常少。特斯拉的合作伙伴生产线每天拉满，产能利用率都是 80% 以上。现在行业平均的产能利用率不到 50%（包括整车、零部件企业）。</p><p>我们也在学。理想老是被人家开玩笑说前脸、尾部都一样。理想汽车平台化能力也很高，L7/L8/L9 的平台化共性很高，L6 会有所差异。但要理性看待平台化，L 系列不同车型用户群不一样，所以在造型或者内部空间设计方面，用户能感受到的地方还是尽量差异化；在很多看不见的地方，电池架构、底盘、自动驾驶、智能座舱这些技术方面尽可能平权。</p><p>平台化对 QCDM（Q-质量，C-成本，D-供应，M-制造）都有好处。从样车试制到量产，传统玩家的爬坡都说要花半年时间才能跑到一个月 5000、8000 辆，因为经过拉量以后，整个工艺的问题才会被检验出来。</p><p>但有了平台化以后，当第一条线稳定以后，我们就会按照第一条线的标准工艺、成熟工艺进行复制。第二条线的产能、质量就很稳定，这对投资分摊，管理成本分摊等都有好处。</p><p>平台化策略是我们聚量策略的起步，聚量策略是一开始叫做平台化采购，一起去下层原材料选型，比如 L7/L8/L9 智驾控制模块、芯片选型是一样的。整体聚量策略是端到端打通的。</p><p><strong>问：平台化做了很大贡献，有没有大概数字化体现？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>没有综合计算过，但过去两年，我们内部加外部成本竞争力提升了 16%。</p><p><strong>问：今年降本，供应商承担了多少降本压力？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>第一步，我们建立了成本评价体系。每个品类、每个零件都会建。成本是有标准的，从原材料角度、工艺角度可以评价出来。我们的成本体系里给合作伙伴留了合理的利润空间，而且是按照不同的种类去留。</p><p>合理化之后去比，比完之后超过 100% 说明溢价，如果都到 100% 是合理的，低于 100% 就说明给我的支持就更大了。</p><p>体系建立起来，我们重点扫描超过 100%，我们是看很客观的体系，没有过多挤压利润，和高层探讨，他们也会给予不同的支持，给出一个路径来共识怎么达到目标。</p><p>第二部分是零部件战略合作。我们要集中精力办大事，我们跟这些玩家建立战略合作。简单来说，他有足够的能力支持我长期走，我也有能力能够牵引着他们，给更多规模。</p><p>我在业务布局的时候尽可能给他们项目，但他们也要给我最好的技术，比如宁德 5C 新电池在我们这里首发，英伟达新品都要支持我们。我们给项目，你们得把最好的成本给我。</p><p>第三，深入分享我们的价值观，让供应商不断认同、信任我们。因为他要支持我们获得更多市占率和商业成功，比如今年是 50 万规模，如果他今年做到 100 万规模的成本优先给我，这会极大助力我们在最短的时间内扩大我的市占率。</p><p>所以，跟合作伙伴高层共建战略时，一定会跟他描述清楚接下来三年随着理想汽车的规模聚量，每年规模的变化。我们把接下来三年的场景对齐，这之后就会很简单，虽然理想现在只有 50 万规模，但是如果供应商可以提前提供 80 万对应的规模，我们成长的更快，也会反哺给合作伙伴。因为 80 万规模的时候，我们不是找新合作伙伴进来，我们成为行业第一，合作伙伴就会在零部件领域里成为 TOP 1，这样的附带关系是非常明显的。</p><p>比如孔辉是中国空悬 TOP 1，国内市占率 45%，在 L9 首发把市占带起来之后，孔辉在我们量产后的一年内拿了 20 多个项目。后来我跟孔辉交流，提到企业的资源是有限的，应该要选择好客户或者好客户的好项目，不要把投资开发资源、验证资源、产线投资投错，不是每款车都爆款的，这是第一个问题。</p><p><strong>问：智驾支架芯片高度依赖英伟达，如何得出理想零部件健康度 98% 的数字？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>现在高端芯片还是外企为主力，一些 MCU 我们可能会布局 2-3 家，在产品设计的时候二元化，我们认为不同玩家对供应、对成本平衡竞争体系都很好。我们与这些主要的芯片供应商签订了五家战略合作协议，跟最高层建立了很多战略共识，他们愿意帮我们建创新实验室，帮助我们建立芯片开发、验证、质量失效分析的能力，这种布局很健康。</p><p>健康度不一定是说要用国产化替代。芯片一共分 8 大品类，包含电源、算力、MCU 等，最高端芯片目前国产化难度是比较大的，剩下的我们都在尝试国产化，而且定了一些目标，往后我们一年大概国产化率多少。高端芯片部分有其他方案在突破。所以结合方案突破、国产化布局，MCU 双资源布局等等，目前我们芯片的品类布局相对还是比较健康的。</p><p><strong>问：MEGA 之前的表现影响不影响供应商对于纯电的信心？明年纯电车型，理想如何保供？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>第一款纯电车 MEGA 的量确实不达预期，主要是我们对整个大行情、对市场竞争格局预判不准，给我们投了专厂专线的供应商 suffer 比较多。</p><p>但我们的目标肯定是要让纯电产品起来，这是我们的另外一条腿，如果只有增程一条腿，我们跑不远也跑不快。昨天产品线老大刘杰跟合作伙伴分享了 40 分钟，从产品到技术到销售整个链条，我们的目标是明年纯电产品成功。</p><p>纯电产品现在是有最佳实践的，比如 Model Y、Model 3，特斯拉能卖好咱们为什么卖不好？只是说我们按照从 0-1 的阶段把纯电产品定位好，因为它不是增程，增程已经 1 到 10 了。做好纯电产品定位和全盘的操作，我觉得明年是可以成功的。</p><p>市占率是我们的目标，还是会想办法把 MEGA 销量提上去。&nbsp;</p><p><strong>问：哪些技术自研，哪些技术外购？</strong></p><p>孟庆鹏：我们是根据技术对产品力能否起到核心支撑来进行判断，以及如果零部件/技术交给合作伙伴，整个开发速度能否支撑我们的速度，匹配我们的需求。</p><p>第二，如果这个技术是我们接下来要考虑的卡位技术，哪怕只是半年领先都非常重要。今年竞争同质化速度非常快，我们冰箱沙发大彩电别人半年过后马上就出来了，今天是要抢时机的。</p><p>第三是质量一致性的需求。如果质量一致性得不到保障，我们就自己做。</p><p><strong>问：刚提到研发费用同比增长 25%，约 132.5 亿，但二季度财报会上 CFO 预估的研发开支是 120 亿，中间是会计口径上的差异？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>研发费用可能是一些统计口径问题，会高于财报数字。</p><p><strong>问：L6 扩产理想还会再追加投资，供应商投资的话是理想配合还是供应商负责资金？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>L6 扩产是合作伙伴自己掏，现在瓶颈的大概也就 3~5 家，只要那 3~5 家扩起来就好了。</p><p><strong>问：新势力在烦恼订单交付，理想好像从来没有出现过这个问题，这个过程中容易出现哪些问题，理想是怎么克服的？</strong></p><p><strong>孟庆鹏：</strong>首先在交付之前，主要是压缩工业化周期以及垂直爬坡。今天新品复制速度非常快，所以一个新车型构建产品力时，一定要用最快速度上市上量，抓住时机。</p><p>这需要最底层的工业化能力。两个重要指标，第一个是工业化速度，开发一个项目过往都是 3-5 年，今天理想汽车只需要 18 个月就可以做 1 个新项目开发，速度非常重要。国产新势力节奏都普遍快于传统整车厂。下一步我们的目标是进一步加快开发节奏，挑战目标是 12 个月。</p><p>第二是垂直爬产能力，L6 第一个月 13000，理想 ONE 第一个月是 1000 台，成长了 13 倍。</p><p>量产以后，订单有增有减，一直会滚动。产品、销售、大供应一定要通过集成计划，串联解决响应问题。 我们的集成计划包含叫深度互联系统，来解决所有信息打通问题。一旦有调整，信息马上传到那里去。</p><p>解决量产抖动还要利用柔性策略，合作伙伴产能也要有兼容性设计，一旦有扩产，很多东西要扩张。我们工厂平时都是生产 24 天，如果增加产能，某些月生产 28 天，平稳时期又回到 24 天生产，这都是柔性策略。要给销售提供足够的弹性空间，来支撑流动性。</p><p>我们不可能 100% 把计划做出来，今天这个市场没办法 100% 做出来。所以靠这两个来解决，一个是量产前，一个是量产后。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜上海最低工资标准 2690 元居全国首位；成都官方辟谣网传千万拆迁款；天津取消住房限售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995829952802432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 07:58:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>钧达新能源</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所公告，海南钧达新能源科技股份有限公司向港交所主板提交上市申请，华泰国际、招银国际、德意志银行担任联席保荐人。据了解，钧达股份已在 A 股上市，截至 10 月 15 日收盘报 44.58 元/股，市值 101.89 亿元。</p><p><strong>梦金园</strong></p><p>36 氪获悉，港交所 10 月 14 日披露，梦金园黄金珠宝集团股份有限公司向港交所主板提交上市申请，中信证券为其独家保荐人。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>各地最低工资标准公布，上海以 2690 元居全国首位&nbsp;</strong></p><p>近日，人力资源和社会保障部发布了全国各省、自治区、直辖市最低工资标准情况。数据显示，月最低工资标准方面上海最高，为 2690 元，居全国首位；江苏省、浙江省第一档月最低工资标准为 2490 元，并列第二；吉林、湖南、云南等地有所上调。</p><p>据报道，所谓最低工资标准，是指劳动者在法定工作时间内或依法签订的劳动合同约定的工作时间内提供了正常劳动的前提下，用人单位依法应当支付的最低劳动报酬。其中，月最低工资标准适用于全日制就业的劳动者，小时最低工资标准则适用于非全日制就业劳动者。（经济日报、中新经纬）</p><p><strong>成都官方辟谣网传天价拆迁款：有相关政策文件，不可能出现一户赔几千万的情况</strong></p><p>财联社 10 月 16 日电，网络流传一张成都拆迁图显示成都多地进行拆迁，并有部分网民表示获赔偿款超千万。财联社记者查询该图片来源小程序（成都房小团）并对照相关政府官网文件发现，相关拆迁项目存在，但并非网传的近日突然集中爆发，而是一年内或更长时期内陆续产生的。</p><p>成都市住房和城乡建设局工作人员表示，「我们知道这个事情是谣言，全是谣言，没有一个是真的。」成都市规划和自然资源局工作人员表示，「征地拆迁的话，我们官网会有公示，一切补赔偿标准官网上有相关政策文件，不可能出现一个人或者一户人要赔几千万的情况。」</p><p>另据第一财经报道，一位长期居住在成都的房企内部人士表示，拆迁其实是一直都有的计划，现在被打包起来说，「一般都是那种几十年的老房子，还有旧的农贸市场。」至于拆迁补贴额度，一家国资背景开发商内部人士透露，现在的拆迁补贴基本上按照 1:1、1:1.5 进行，拆迁补贴也就一个人 20 万元以内，并且回迁房都是在很远的郊区。（财联社、第一财经）</p><p><strong>天津取消住房限售</strong></p><p>10 月 16 日电，日前，天津出台《天津市人民政府办公厅转发市住房城乡建设委等六部门关于进一步优化房地产政策更好满足居民合理住房需求若干措施的通知》，取消住房限制性措施。在取消住房限制性措施方面，《通知》提出，一是取消本市新建商品住房和二手住房购买、转让等方面的限制性措施。不再对新建商品住房销售价格上限实施指导。二是取消本市普通住房和非普通住房标准。在落实国家金融支持政策方面，《通知》提出，一是调整差别化的最低首付款比例政策，对于在本市贷款购买住房的居民家庭，商业性个人住房贷款不再区分首套、二套住房，最低首付款比例统一为不低于 15%。二是优化个人住房贷款利率定价，发挥市场利率定价自律机制作用，引导商业银行稳妥有序做好存量房贷利率批量调整工作。基于借款人资信状况、风险水平等因素合理确定新发放二套房贷款利率，减轻居民家庭购房负担。三是发挥房地产融资协调机制作用，按照市场化、法治化原则，依法加大房地产「白名单」项目贷款投放力度，督促商业银行尽快落实已授信贷款资金，提高新增融资贷款发放比例，积极满足房地产项目合理融资需求。（财联社）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>丰田、本田和日产同意在汽车软件开发方面推进合作</strong></p><p>据报道，丰田、本田和日产同意合作，对车门开关和雨刷等控制软件进行标准化。据透露，丰田汽车、本田和日产汽车已同意在汽车软件开发方面推进合作，将考虑统一「车身控制」规范，例如门窗的开启方式以及雨刷器的操作方式等。（界面新闻）</p><p><strong>Stellantis 预计 2024 年第三季度综合出货量同比下降 20%</strong></p><p>Stellantis 表示，预计 2024 年第三季度综合出货量同比下降 20%，至 114.8 万辆。（界面新闻）</p><p><strong>高盛：重申小米集团-W「买入」评级，目标价上调至 27.8 港元</strong></p><p>36 氪获悉，高盛发布研究报告称，重申小米集团-W「买入」评级，目标价由 27.5 港元上调至 27.8 港元。报告中称，持续看到小米集团在「Human x Car xHome」策略下令人鼓舞的走势，尤其对第三季 AIoT 强劲的数据感到有信心，这得益于在关键垂直领域（如白色家电、高端电视）和国内以旧换新计划的持续市场份额增长。</p><p><strong>港股茶百道一度涨 80%，市值超 200 亿港元</strong></p><p>36 氪获悉，港股茶百道一度涨 80%，市值超 200 亿港元。</p><p><strong>拳头游戏宣布《英雄联盟》团队裁员：补偿至少半年工资</strong></p><p>拳头游戏联��创始人马可·梅里尔（Marc Merrill）宣布公司将裁员，此次裁员主要针对《英雄联盟》团队。梅里尔表示，「这并不是为了节省开支而裁员，而是为了确保我们拥有合适的专业人才，使《英雄联盟》在未来 15 年甚至更长的时间里继续保持辉煌。虽然团队效率比团队规模更重要，但随着《英雄联盟》下一阶段的发展，《英雄联盟》团队最终会比现在更大。」对于被解雇的员工，该公司将提供离职补偿，其中包括至少 6 个月的工资、年度奖金、就业安置援助、医疗保险等。（界面新闻）</p><p><strong>东方财富证券成功发行 43 亿元公司债券用于偿债和营运资金补充</strong></p><p>36 氪获悉，东方财富公告，子公司东方财富证券完成了 2024 年面向专业投资者公开发行公司债券（第四期）发行工作，具体发行结果如下：本期债券采取网下面向专业投资者询价配售的方式发行，网下实际发行规模为 43 亿元，债券简称为「24 东财证券 07」，期限为 2 年期，票面利率为 2.35%，发行价格为每张 100 元。本期债券拟在深圳证券交易所上市交易，募集资金拟用于偿还东方财富证券债务及补充东方财富证券营运资金。</p><p><strong>「私募魔女」李蓓：现在是普通人参与股市的好时间</strong></p><p>36 氪获悉，据半夏投资官微，「私募魔女」李蓓发文称，现在是普通人参与股市的好时间。现在中国股市的位置和估值处于历史的相对低位。相较于现在的银行存款和银行理财的利率，现在中国的股票市场 (包括 A 股和港股) 所隐含的回报是要高得多的。现在中国政府已经明确了要提振股市的政策目标，监管部门出台了一系列的政策措施，目标是：提高公司治理水平，提高分红，改善上市公司质量，改善投资人回报。</p><p><strong>京东物流与淘宝天猫达成合作：已与大批商家达成合作</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 16 日，京东物流与淘天集团达成合作，入驻淘宝天猫平台商家将能够选择京东物流作为服务商，目前，双方对接系统已基本完成，淘宝天猫平台商家已表达出浓厚的合作意向，消费者也可以在 App 内查询京东物流轨迹。</p><p><strong>商务部：全国家电以旧换新申请和购买人数分别突破 2000 万和 1000 万人</strong></p><p>36 氪获悉，据商务部消息，8 月，商务部等 4 部门印发《关于进一步做好家电以旧换新工作的通知》，对消费者购买 2 级及以上能效或水效标准的 8 类家电产品给予补贴。各地积极响应，认真组织实施，目前，全国家电以旧换新申请和购买人数分别突破 2000 万和 1000 万人。商务部全国家电以旧换新数据平台显示，截至 10 月 15 日，2066.7 万名消费者申请，1013.4 万名消费者购买 8 大类家电产品 1462.4 万台，享受 131.7 亿元中央补贴，带动销售 690.9 亿元。</p><p><strong>交个朋友双十一首场直播 GMV 超 2.3 亿元</strong></p><p>10 月 14 日，在 2024 年天猫双十一购物节预售首日，交个朋友迎来了开门红。据统计，交个朋友淘宝直播间累计成交额（GMV）突破 2.3 亿元，吸引了超过 2894 万观众在线观看，成交商品数量超过 56 万件。（钱江晚报）</p><p><strong>毫末智行赴港上市计划被长城叫停？毫末智行董事长张凯：未暂停，预计 2025 年实现 IPO</strong></p><p>日前，有消息称，长城汽车董事长魏建军近期在内部暂时叫停毫末智行的港股 IPO 计划。对此，10 月 16 日，毫末智行董事长张凯表示，「目前毫末智行没有暂停赴港 IPO 计划，仍在进行中」。对于毫末智行具体的 IPO 时间，张凯表示：「应该是 2025 年。」（每日经济新闻）</p><p><strong>哪吒汽车回应欠薪传闻：一线人员工资已发放，中层和高管在做股权优化和薪资架构调整</strong></p><p>社交媒体上有认证为哪吒汽车员工的网友称，哪吒公司上月工资没有正常发放，公司欠了供应商很多钱，奉劝大家谨慎购买哪吒汽车。对此，哪吒汽车内部人士回应称，公司一线人员工资已发放，中层和高管在做股权优化和薪资架构调整，IPO 前要确权，因此部分工资发放稍慢。（澎湃新闻）</p><p><strong>广汽埃安与 Momenta 签署战略合作协议</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 15 日，广汽埃安与 Momenta 签署战略合作协议，广汽埃安副总经理席忠民与 Momenta CEO 曹旭东共同出席签约仪式。双方将致力于推动更高级别的智能驾驶方案的研发与量产落地，充分发挥广汽埃安的研发制造和产业优势，以及 Momenta 智驾大模型的技术潜力，加速智能驾驶技术在新能源汽车领域的广泛应用，为全球消费者提供更加安全安心的产品体验。</p><p><strong>全固态电池热潮正在消退，汽车巨头考虑半固态电池替代方案</strong></p><p>电动汽车全固态电池商业化的推动工作正在顺利进行，但分析人士表示，汽车巨头们可能正处于转向另一场科技变革的风口浪尖。长期以来，固态电池一直被誉为可持续驾驶的「圣杯」。顾名思义，固态电池包含由陶瓷等材料制成的固体电解质。这使它们不同于含有液体电解质的传统锂离子电池。理论上，这种下一代技术比锂离子电池的单位体积能量密度更高。支持者表示，它能为电动汽车提供更安全、更便宜、更强大的电池，以及更快的充电时间。（新浪财经）</p><p><strong>华为脑机接口芯片新专利曝光，是其第二项脑机接口专利</strong></p><p>《科创板日报》10 月 16 日讯，日前，一份名为「控制刺激器的方法、刺激器、脑机接口系统和芯片」的专利日前公布在国家知识产权局网站，专利发明人为华为技术有限公司；该专利提供了一种控制刺激器的方法、刺激器、脑机接口系统和芯片。（财联社）</p><p><strong>英特尔和 AMD 宣布组建 X86 生态系统咨询小组</strong></p><p>在今日举行的联想 Tech World 上，英特尔和 AMD 宣布组建 X86 生态系统咨询小组。英特尔 CEO 帕特·基辛格表示，X86 正在蓬勃发展，作为几十年来计算基础的 X86 架构即将经历一个定制化、扩大化和可拓展化的时期，这正是人工智能带来的机遇。AMD 董事长兼 CEO 苏姿丰发言称，AMD 和英特尔联合所有创始成员建立 x86 生态系统咨询小组，将加速计算能力的发展。（界面新闻）</p><p><strong>摩根士丹利交易业务收入大增，股价创出接近四年来最大涨幅</strong></p><p>摩根士丹利的交易员和银行家加入其他华尔街竞争对手的行列，公布了好于预期的收入数字，推动第三季度利润大幅增长 32%，也刺激股价创出接近四年来最大涨幅。该行周三在公告中表示，第三季度交易业务收入增长 13%。在此之前，由于市场业务强劲且投资银行费用收入稳步反弹，该行最大的竞争对手也录得了显著增长。摩根士丹利的财富管理业务营收 72.7 亿美元，高于分析师预期，净新增资产达到 640 亿美元。（新浪财经）</p><p><strong>苹果 App Store 疑似出现故障</strong></p><p>10 月 16 日晚，多位中国区网民反馈苹果 App Store 疑似出现故障，无法通过其下载应用程序。截至 23:25，苹果官网系统状态界面未显示相关故障。（界面新闻）</p><p><strong>消息称三星电子 HBM3E 商业化迟缓或与 DRAM 制程有关，考虑重新设计 1aDRAM 电路</strong></p><p>据业界消息，三星电子的 HBM 商业化迟缓或与 HBM 核心芯片 DRAM 有关，1a DRAM 的性能阻碍了三星电子向英伟达提供 HBM3E 量产供应。据知情人士透露，三星正在内部讨论重新设计部分 1a DRAM 电路的计划，但尚未做出最终决定，因为这一决定需要承受各种风险，如果重新设计，预计至少需要六个月才能完成产品，直到明年第二季度才能实现量产。（财联社）</p><p><strong>埃尼集团高管：将加大在中国可再生能源领域投资</strong></p><p>10 月 16 日，正在上海举行的第十四届亚太页岩油气暨非常规能源大会上，意大利埃尼集团全球执行副总裁、埃尼中国董事会主席 Gianni Di Giovanni 通过视频发言表示，埃尼集团将加大对中国市场的投资，特别在可再生能源领域。（上证报）</p><p><strong>Stellantis 据悉计划在墨西哥生产 Ram 皮卡</strong></p><p>10 月 16 日消息，据知情人士透露，Stellantis 目前正在扩建其位于墨西哥北部的工厂，以生产 Ram 1500 皮卡。（界面新闻）</p><p><strong>韩国 9 月新增下载量最大 App：Temu 排名第一，TikTok lite 位列第三</strong></p><p>据大数据分析平台「Mobile Index」10 月 16 日发布的消息，9 月 Temu 在韩国新增 App 下载量为 86.8 万，排名第一；美国社交平台「照片墙」以 76.0 万名列第二；TikTok lite 以 70.7 万位列第三。（界面新闻）</p><p><strong>首次批准，日本高滨核电站 1 号机组运行将超 50 年</strong></p><p>当地时间 16 日消息，日本原子力规制委员会当天批准了由关西电力公司运营的高滨核电站 1 号机组未来 10 年的管理方针安全规定。据了解，该机组将在今年 11 月迎来运行的第 50 年。这是日本首次批准核电站机组运行超过 50 年。（央视新闻）</p><p><strong>韩国将为芯片产业提供 8.8 万亿韩元财政支持</strong></p><p>韩国财政部周三表示，计划到明年为半导体产业提供价值 8.8 万亿韩元（约合 64.5 亿美元）的低息贷款和其他支持，以加强这一先进行业的竞争力。这是韩国总统尹锡悦今年 6 月发表的 26 万亿韩元综合支援计划的执行计划之一。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>零一万物全新 SOTA 旗舰模型亮相，中国大模型中首度超越 GPT-4o</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 16 日，继千亿参数模型 Yi-Large 之后，零一万物正式对外发布新旗舰模型 Yi-Lightning，在国际权威盲测榜单 LMSYS 上，Yi-Lightning 超越硅谷知名 OpenAI GPT-4o-2024-05-13、Anthropic Claude 3.5 Sonnet，排名世界第六，中国第一。</p><p><strong>Palantir 前高管 Dane Stuckey 出任 OpenAI 联席首席信息安全官</strong></p><p>10 月 16 日消息，OpenAI 已聘请 Palantir Technologies 前高管 Dane Stuckey 出任联席首席信息安全官。Stuckey 此前在 Palantir 担任首席信息安全官一职。（界面新闻）</p><p><strong>火山引擎飞连首发大模型 IT 赋能平台，助力企业办公智能化</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 16 日，火山引擎在上海举办飞连新品发布会，推出行业首个大模型 IT 赋能平台。据介绍，该平台接入豆包大模型，通过 All in One 产品架构统管身份、网络、终端、数据等 IT 的核心要素，在多场景落地 AI 应用，助力企业提升 IT 管理效率和员工办公体验。</p><p><strong>AI 应用持续深化，打破游戏行业「不可能三角」</strong></p><p>规则明确、博弈性强的电子游戏，向来是 AI 试验与应用的「前沿阵地」。游戏公司是对 AI 投入最为积极的群体之一，近两年，国内主要游戏企业都在不断加码 AI，多家游戏公司已经推出了自研大模型产品。AI 也早已应用到游戏开发和运营的各个环节，在为游戏公司带来增益的同时，也为玩家提供了更好的游戏体验。游戏行业一直存在一个成本、质量、效率的「不可能三角」。业内人士认为，AI 的应用，或许是打破游戏行业「不可能三角」的关键因素。随着 AI 应用的继续深化，游戏行业的生产力正迎来一轮变革。（证券时报）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「丹诺医药」宣布完成逾 3 亿人民币 E 轮融资的首批交割</strong></p><p>「丹诺医药」宣布完成逾 3 亿人民币 E 轮融资的首批交割。这轮融资由中山投控旗下中山创投和 AMR Action Fund（AMR 基金）共同领投，所获资金用于支持核心新药研发管线，包括治疗幽门螺杆菌感染新药候选物 TNP-2198 和治疗植入医疗器械感染新药候选物 TNP-2092 的后期临床试验和商业化。（财经网）</p><p><strong>「君同未来」完成数千万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「君同未来」于近日完成数千万元天使轮融资。本轮融资由德联资本、领汇创投等联合投资，航行资本担任独家财务顾问。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>亚马逊发布首款彩屏 Kindle，售价 279 美元</strong></p><p>亚马逊周三发布了一款新的 Kindle 电子阅读器，这是有史以来第一次有彩色显示屏。这家零售巨头在 2007 年推出了 Kindle，从那以后，每一款设备都有黑白屏幕。新款 Kindle 的显示屏设计可以确保即使用户放大图像，也不会出现颜色褪色或像素化的情况。亚马逊称，这款售价 279 美元的设备 Kindle Colorsoft「电池续航时间长达数周」。现在可以预订，10 月 30 日发货。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>联想推出 AI Now：个人计算正在转变为 AI 个性化计算</strong></p><p>36 氪获悉，联想集团在 Tech World 上公布了一系列 AI 产品、技术和解决方案。其中，面向全球正式发布联想 AI Now——联想 PC 上的个人 AI 智能体，个人计算正在转变为人工智能支持的个性化计算。针对人工智能，联想发布第六代 Neptune 海神液冷技术，降低 40% 电力消耗。&nbsp;</p><p><strong>海外短剧如何靠「霸总」赚钱？</strong></p><p>「霸总」风靡全球，外国人也愿意为「土味」买单？单月收入近亿，谁在海外赚钱？品牌定制短剧有哪些新玩法？</p><p>10 月 17 日（本周四）晚 19 点，出海季邀请到飞书深诺集团短剧事业部负责人苏星、MPU（FlexTV）投资总监 Lancy Wu，和我们一起聊聊：海外短剧如何靠「霸总」赚钱？快来预约锁定啦。</p><p><strong>年轻人「喝酒」小调查</strong></p><p>喝酒，这个过去听起来像是独属于中年人的娱乐活动，如今已经变成年轻人「去班味儿」的续命良方。从夜店到便利店，从酒吧到街边，当代年轻人正在积极探索全新的喝酒形式与场景——有人购买调酒套装在家尝试自己调制，不是清吧喝不起，在家复刻更有性价比；有人把应酬场合的白酒拉回家里和茶水混兑，00 后放下啤酒，燃起一股白酒热......</p><p>喝酒这一传统的社交娱乐方式，正在被年轻人悄悄颠覆。你更偏爱哪种酒类？在忙碌的工作与学习之余，大家都在如何享受酒精带来的微醺时刻？欢迎扫描二维码，参与我们的「年轻人喝酒」小调查，和我们分享你的饮酒偏好~</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_5c2c44842a6942df8a2b0a661f004ccb@5667365_oswg24366oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码参与</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李开复回应放弃预训练：训一次大模型三四百万美元，头部公司都付得起｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994783073757576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:24:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>「零一万物绝不放弃预训练。」</p><p>2024 年 10 月 16 日，AI 独角兽零一万物创始人兼 CEO 李开复，公开立了军令状。也在同一天，零一万物发布了最新的 MoE（混合专家）架构的旗舰大模型：Yi-Lightning。</p><p>这也是时隔 5 个月后，零一万物再次更新模型的新动态。</p><p>李开复表示，Yi-Lightning 的训练只用了 2000 张 GPU，训练周期仅一个半月，成本只有 300 多万美元，是埃隆·马斯克的 xAI 成本的 1%、2%。</p><p>训练成本虽然低，但 Yi-Lightning 的性能并没有打折扣。在加州大学伯克利分校 LMSYS 团队的 Chatbot Arena（聊天机器人竞技场）总榜单上，<strong>Yi-Lightning 的性能与 xAI 的 Grok-2-08-13 模型并列第 6，并且超越了 OpenAI 的 GPT-4o-2024-05-13</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2608,1588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_0c889982c234432d9d6cc870136ac78c@5783683_oswg1679487oswg2608oswg1588_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LMSYS 团队的 Chatbot Arena（聊天机器人竞技场）大语言模型综合能力总榜单。图源：零一万物</p><p>值得注意的是，在中文能力上，Yi-Lightning 与 OpenAI 的最新模型 o1-mini 版本并列取得了第二；在数学能力上，Yi-Lightning 和 Gemini-1.5-Pro-002 并列第 3，仅次于在数学、逻辑推理见长的 o1。</p><p>在定价上，Yi-Lightning 也创了零一万物模型的最低定价：0.99 元/百万 Token。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1946,1410" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_89784a015eee42db9b3647b66d5e7af7@5783683_oswg529032oswg1946oswg1410_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一万物模型定价。图源：零一万物官网</p><p>当然，榜单排名并不意味着模型在任务场景下的能力。在发布会上，零一万物着重在实用性上，让 Yi-Lightining 秀了一把肌肉。</p><p>比如，Yi-Lightining 相比 2024 年 5 月发布的 Yi-Large，首包时间（从接收到任务请求到系统开始输出响应结果之间的时间）缩短了一半，最高生成速度提升了近四倍。</p><p>具体到翻译场景，Yi-Lightining 比豆包、DeepSeek、通义千问最新旗舰模型的翻译速度更快，且翻译结果更加信达雅。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_7cd55c81d5a7474186f5d46b62c5b07c@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">四个模型在相同翻译任务上的表现。图源：零一万物</p><p>发布会上，李开复也揭秘了 Yi-Lightning 的训练策略：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>独特的混合注意力机制（Hybrid Attention）</strong>：在处理长序列数据的过程中，能够提高性能的同时，还能降低推理成本；</p></li><li><p><strong>动态 Top-P 路由机制</strong>：根据任务难度自动选择最合适的专家网络组合；</p></li><li><p><strong>多阶段训练（Multi-stage Training）</strong>：让模型在不同阶段吸收不同的知识，方便 mixing 团队进行数据配比的调试工作，并能保证不同阶段的训练速度和稳定性。</p></li></ul><p>在 2024 年 5 月份的发布会上，零一万物在国内发布了 C 端的生产力产品「万知」。时隔五个月，零一万物的 B 端商业化版图也有了新的进展——聚焦零售和电商等场景的 AI 2.0 数字人。</p><p>AI 2.0 数字人的背后，是电商话术大模型、角色大模型、直播声音大模型的多模态协同训练。目前，AI 2.0 数字人还接入了 Yi-Lightning。用户只需要输入出售的商品、声音的性别和语调，就能生成相应的数字人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_5bcd3039cc484e38a55eaf4f3482fea1@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">零一万物 AI 2.0 数字人接入 Yi-Lightning 前后对比。图源：零一万物</p><p>如今，大模型发展也来到了技术探索的深水区。即便立下了「绝不放弃预训练」的军令状，李开复也承认：「但不是每家公司都可以做这件事情，做这件事情的成本也比较高，以后有可能会越来越少的大模型公司训练做预训练。」</p><p>不过，对如今六家大模型独角兽，李开复依然抱有乐观的态度：</p><p>「据我所知，这六家公司融资额度都是够的，我们做预训练的 production run，训练一次三四百万美金，这个钱也是头部公司都付得起，我觉得中国的六家大模型公司只要有够好的人才，想做预训练的决心，融资额跟芯片都不会是问题的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_3e653f6213084d4b84bc86ae77154660@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>逐际动力发布多形态双足机器人 TRON 1，标准版早鸟价 6.98 万元起 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994842143173001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:47:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>10 月 16 日，逐际动力发售首款多形态双足机器人 TRON 1，分为标准版、EDU 版，其中标准版早鸟价 6.98 万元起，国内外同步上市。</p><p>TRON 1 的主要客户群体是科研机构，其足部形态可切换为双轮式、双点足、双足三种，以满足用户的不同开发需求。据悉，TRON 1 可根据足端拆装后的形态变化，自适应识别后可自动切换运控模式。其内置的高性能运动控制算法，进一步降低使用门槛，不需要复杂调试就能遥控 TRON 1 行走。</p><p>硬件方面，TRON 1 设有实用的外设接口，用户能够根据需求，搭载多样化扩展配件，如雷达、机械臂、相机和双光云台等，满足包括行业应用在内的不同科研需求。</p><p>针对科研用户的开发需求，TRON 1 还开放了底层硬件接口，用户可调用足部各关节的关键控制函数。</p><p>开发方面，TRON 1 支持使用 Python 全流程开发，用户无需掌握 C++等复杂编程语言。同时，其支持 Sim2Real 一键部署，用户更易于在真机进行算法验证。大幅降低了强化学习算法的开发门槛。</p><p>TRON 1 还配备了二次开发指南及代码示例，支持 Isaac、Mujoco、Gazebo 等主流仿真平台，有助于开发者通过开发资源和跨平台环境，快速实现算法的设计和验证。</p><p>逐际动力公布的视频显示，TRON 1 已具备较强的稳定性，可在楼梯跃下、原地跳跃。在双轮式形态下，还能实现原地快速旋转。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="400,268" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_b079cfe96d3e4c6084dea92bd8e3c8b1@17715901_oswg192064oswg400oswg268_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON 1 从高处跳下</p><p>逐际动力是一家通用机器人研发制造商，聚焦打造全尺寸通用人形机器人，并衍生了包括双足机器人、四轮足机器人等创新产品。</p><p>TRON 1 是逐际动力发布的第三款机器人，此前，逐际动力发布了四轮足机器人 W1、人形机器人 CL-1。逐际动力官网显示，其四轮足机器人 W 的应用场景包括工业巡检、特种应用、科研教育、物流配送等。</p><p>逐际动力目前的研发重心为足式机器人，逐际动力创始人张巍曾表示「通用足式机器人是通用 AI 在物理世界的最佳载体。」而推出四轮足式机器人、双足机器人，将为逐际动力推出通用人形机器人打下基础。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息称 SK 海力士削减 CIS 研发投入，专注 HBM 及 AI 存储器开发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996295472082818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:49:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，消息人士透露，SK 海力士正在削减其商业性较低的图像传感器和代工业务，加强专注于高利润的高带宽存储器（HBM）和 AI 存储器。SK 海力士正在削减其 CMOS 图像传感器（CIS）研发投入，产能预计较去年减少一半以上，至每月不足 7000 片 12 英寸晶圆。此外，负责设计存储控制器等的片上系统（SoC）设计部门的人员也被转移并重新分配到 HBM 部门。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美官员要求在半导体领域对华为及其他相关公司进行限制，外交部回应</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996290949688969?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:44:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问称，据彭博社报道，近日美国相关官员要求，在半导体领域对华为及其他相关公司进行限制，发言人对此有何回应？毛宁对此表示，关于这个问题，我们已经多次阐明了立场。我们一贯坚决反对美方泛化国家安全概念、人为地制造障碍，破坏中美正常的经贸合作，这种做法不利于全球产供链的稳定。她表示，「我们希望美方能够纠正错误的做法，为中国企业提供公平公正和非歧视的环境。」（环球网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部回应中欧电动汽车关税谈判：磋商还存在重大分歧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996284145987208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:37:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商务部 17 日下午举行新闻发布会，商务部发言人就中欧电动汽车关税谈判进程进行回应：目前为止，中方已展现最大诚意和灵活性，双方在一些领域已取得重要进展，但由于欧方始终未积极回应涉及中欧业界核心关切的问题，磋商还存在重大分歧。中方已正式邀请欧方技术团队尽早来华，继续下一阶段磋商，并为此做好了一切准备，正在等待欧方回复。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现代汽车印度公司 IPO 在发售最后一天被全额认购</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996282505752193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:36:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[现代汽车印度公司 IPO 在发售最后一天被全额认购。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生指数跌破 20000 点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996275014954632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:28:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒生指数跌破 20000 点，现跌 1.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部：正在研究提高进口大排量燃油车关税等措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996270811836288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:24:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商务部新闻发言人在今天（10 月 17 日）的例行新闻发布会上介绍，中方正在研究提高进口大排量燃油车关税等措施。将综合考虑各方因素后慎重作出决定。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本连续 3 个月出现贸易逆差</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996257257074561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:16:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本财务省 10 月 17 日公布的初步统计结果显示，由于出口减少和进口增加，日本 9 月出现贸易逆差 2943 亿日元（1 美元约合 144.27 日元），连续 3 个月出现逆差。数据显示，9 月日本出口额为 9.04 万亿日元，同比下降 1.7%。其中，汽车、矿物性燃料、建设用及矿山用机械出口额同比分别下降 9.2%、49.8% 和 33.3%，而半导体等制造设备出口额同比增加 26.3%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米景明在浙江投资成立 3 家科技公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996235245055619?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:12:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，嘉兴小米景明科技有限公司、绍兴小米景明科技有限公司、台州小米景明科技有限公司成立，法定代表人均为李肖爽，注册资本均为 500 万人民币，经营范围均包含新能源汽车整车销售、智能车载设备销售、新能源汽车换电设施销售、小微型客车租赁经营服务等。股东信息显示，上述 3 家公司均由小米景明科技有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OPPO 发布 ColorOS 15，将由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首发搭载</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996234699812480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:07:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，OPPO 发布全新操作系统 ColorOS 15。在交互方式上，ColorOS 15 支持系统级交互「一键问屏」，通过语音对话、圈搜等方式，提供 AI 一站式服务。在影像创作方面， ColorOS 15 支持一键 AI 修图，比如 AI 去反光、去拖影等功能。ColorOS 15 还搭载了自研流畅双引擎 「极光引擎」和「潮汐引擎」，提供 22% 的整机流畅度提升。ColorOS 15 将由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首发搭载。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小马智行据称在美国 IPO 中寻求不超过 3 亿美元的投资，计划最早本周公开招股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996254088785800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:07:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据报道，自动驾驶初创公司小马智行（PONY.AI）据称在美国 IPO 中寻求不超过 3 亿美元的投资，该公司计划最早本周公开招股。（彭博）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收跌，沪指失守 3200 点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996248248790917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:01:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收跌，沪指跌 1.05% 失守 3200 点，深成指跌 0.74%，创业板指跌 0.32%；地产股全线下挫，万业企业、新城控股跌停；白酒股走弱，山西汾酒跌超 3%，贵州茅台跌近 2%；华为鸿蒙、ChatGPT 概念领涨，昆仑万维涨超 13%，万兴科技、常山北明涨超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>许家印前妻近 3 亿美元房产或遭拍卖</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996233199021698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:56:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据彭博，恒大创始人许家印前妻丁玉梅在全球拥有多处房产，价值高达 2.85 亿美元。随着香港的清盘人在全球范围内搜寻恒大相关资产，丁玉梅的房产可能遭到接管或拍卖，以偿还债权人。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飞猪与松赞打通会员体系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996232824762242?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:51:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，10 月 17 日，飞猪宣布与松赞打通会员体系。即日起，飞猪会员可直接获得对应等级的松赞正式会员会籍和会员体验。已经是松赞会员的消费者，在松赞文化旅游飞猪旗舰店预订旅游商品时，系统会自动根据其飞猪会员和松赞会员等级，择其高者匹配对应的权益。2023 年，松赞文化旅游旗舰店正式入驻飞猪并作为其官方阵地投入运营；去年飞猪双 11，松赞首次亮相即斩获破亿成交额。今年 4 月，飞猪与松赞集团在香格里拉签订年度战略合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亚马逊宣布停产 Kindle Oasis</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996236435861382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:49:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[亚马逊公司宣布，将停止生产其唯一的一款配备物理翻页按键的电子阅读器——Kindle Oasis。随着全新 Kindle 产品线的推出，亚马逊向外媒 The Verge 证实了这一消息，标志着 Oasis 系列的终结。（环球网科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台积电首席执行官：对收购英特尔晶圆厂不感兴趣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996231629205125?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:44:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，台积电首席执行官表示，对收购英特尔晶圆厂不感兴趣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盘持续加仓电子、计算机股，抛售房地产股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996229812891529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:42:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金尾盘持续净流入电子、计算机、传媒、机械设备、国防军工、家用电器等板块，净流出房地产、食品饮料、建筑装饰、公用事业、银行、电力设备等板块。具体到个股来看，海通证券、软通动力、昆仑万维获净流入 39.18 亿元、32.88 亿元、26.04 亿元。净流出方面，东方财富、贵州茅台、银之杰分别遭抛售 12.69 亿元、8.08 亿元、5.81 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江省自然资源厅：阿里云系业务调整主动申请注销测绘资质，与国安部通报的公司无关</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996222605504135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:35:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[浙江省自然资源厅对阿里云甲级测绘资质注销一事作出回应。10 月 17 日，浙江省自然资源厅表示：「阿里云系主动申请注销，依照《中华人民共和国测绘法》和国家、省测绘资质管理的有关规定，经杭州市规划和自然资源局西湖分局、杭州市规划和自然资源局初审，我厅复审，同意阿里云计算有限公司的注销申请，并于 11 月 14 日作出决定，按规定在网上公开。阿里云与国安部通报的国内 B 公司不是同一家公司。」阿里云系业务调整主动申请注销测绘资质。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赛轮轮胎、风神股份确认：10 月部分轮胎涨价，主要原因为原材料价格上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996214193368710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:26:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[进入 10 月，轮胎厂商纷纷启动涨价模式，据报道，包括正新橡胶、玛吉斯、佳通轮胎、玲珑轮胎在内的多家企业，都宣布了各自的涨价计划，涨幅普遍在 2% 至 5% 之间。据统计，目前已有超过 60 家轮胎企业发出了涨价通知。风神股份相关人士表示，10 月部分轮胎有涨价。赛轮轮胎相关人士表示，全钢胎 10 月 15 日起涨价。对于此次轮胎涨价原因，两家公司均归结为原材料价格上涨。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数全线翻绿，全市场下跌个股超 3300 只</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996211888844419?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:24:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数全线翻绿，房地产、大基建、银行、白酒等方向领跌，沪深京三市下跌个股超 3300 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：预计 2024 年 OLED 监视器出货量有望达 144 万台，年增率将高达 181%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996209620676225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:22:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据 TrendForce 集邦咨询最新研究，OLED 监视器市场近期迎来新的增长机遇，新型 31.5 吋 OLED 监视器的加入，加上各家面板厂通过产品规格提升及差异化，以及数家电竞品牌积极参与，预计 2024 年 OLED 监视器出货量上看 144 万台，年增率将高达 181%，未来几年出货量有望维持高增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>