<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>奔驰电池回收工厂实现 96% 回收率，比亚迪在巴西推出混动皮卡｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003580004376328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:14:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 news 」</strong></h2><h3><strong>梅赛德斯 - 奔驰开设电池回收厂，回收率达 96%</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>梅赛德斯 - 奔驰在德国南部的库彭海姆开设了一家全新的电池回收厂。这家工厂采用创新工艺，实现了高达 96% 的电池材料回收率，且所有回收流程均在厂内完成，回收后的材料将用于未来的梅赛德斯电动汽车。该电池回收厂的开业标志着梅赛德斯 - 奔驰在可持续发展道路上迈出了重要的一步。随着电动汽车市场的不断扩大，电池回收问题日益受到关注。传统的电池处理方式往往存在回收率低、能源消耗大以及环境污染等问题。而梅赛德斯 - 奔驰的这家回收厂采用了集成的机械 - 湿法冶金工艺，有效解决了这些问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_d8a31e6db90f435cb98da24c3fc6de80@6130289_oswg996368oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔驰工厂电池回收工厂（来源：奔驰）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>这种工艺不仅能够处理电池模块，还能对所谓的 「黑料」 进行处理，这使得梅赛德斯 - 奔驰成为首家通过自有厂内设施闭合电池回收循环的汽车制造商。在回收过程中，从粉碎电池模块到干燥、处理活性电池材料，再到对塑料、铜、铝、铁进行分类和分离，每一个步骤都经过精心设计。下游的湿法冶金工艺则专门针对构成电池电极的活性材料，通过多阶段化学过程分别提取钴、镍、锂等有价值且稀缺的原材料，最终使这些材料可用于生产新的电池单元。</p><h3><strong>比亚迪与汽车科技巨头 Forvia 联手进军欧洲</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年 10 月 21 日消息，中国最大的电动汽车制造商比亚迪正在扩大与汽车技术巨头佛瑞亚的合作关系，期望借此迅速在欧洲市场占据份额。佛瑞亚宣布已被选中为比亚迪在土耳其的新电动汽车工厂提供供应。此前不久，两家公司还表示将合作在匈牙利建立比亚迪的第一家欧洲工厂。比亚迪在占据国内市场（中国也是全球最大的电动汽车市场）之后，将目光投向海外市场以寻求增长，欧洲是其重点关注区域之一。过去七年里，比亚迪和佛瑞亚在中国开设了七家工厂，并计划在泰国开设一家新的座椅装配厂，比亚迪今年夏天已在泰国开设了第一家制造工厂。如今双方在欧洲的合作进一步扩展，佛瑞亚首席执行官帕特里克・科勒表示，将合作关系带到欧洲对两家公司来说都是一个重大里程碑。双方的合作在亚洲已取得显著成就，他们有信心这种扩张将推动欧洲市场的进一步创新和增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,520" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_ebf5e57d396c49169bea84e9f8aac7ae@6130289_oswg745026oswg1080oswg520_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪欧洲董事总经理 Michael Shu 在 IAA 大会上发表讲话（来源：比亚迪）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪与佛瑞亚携手进军欧洲是比亚迪拓展海外市场的明智之举。欧洲作为全球重要的汽车市场，拥有成熟的消费群体和完善的基础设施。通过与佛瑞亚的合作，比亚迪可以利用佛瑞亚在当地的资源和技术优势，更快地适应欧洲市场的需求和法规要求，降低进入市场的风险和成本。同时，在欧洲建立工厂不仅可以提高产品的本地化程度，增强消费者对品牌的认同感，还能有效应对贸易壁垒带来的影响，如欧盟对中国电动汽车的关税政策。对于佛瑞亚而言，与比亚迪的合作也为其带来了新的发展机遇。比亚迪在电动汽车领域的技术实力和市场影响力不容小觑，通过合作，佛瑞亚可以进一步拓展其在电动汽车零部件供应领域的业务，与比亚迪共同研发和生产适应欧洲市场的产品，提升自身在全球汽车技术市场的竞争力。</p><h3><strong>Designwerk 电动卡车为宝马莱比锡工厂运输电动部件</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>据最新消息，Designwerk 电动卡车正承担着为宝马集团莱比锡工厂运输电动部件的重要任务。随着全球对环保和可持续发展的日益重视，汽车行业也在加速向电动化转型。宝马作为全球知名的汽车制造商，一直致力于推动电动汽车的发展。莱比锡工厂作为宝马集团的重要生产基地之一，在电动汽车生产方面发挥着关键作用。Designwerk 电动卡车的加入，为宝马莱比锡工厂的电动部件运输提供了更加环保、高效的解决方案。这些电动卡车不仅减少了碳排放，还降低了噪音污染，符合现代社会对绿色物流的要求。Designwerk 电动卡车具备先进的技术和可靠的性能。它们能够承载大量的电动部件，确保工厂的生产需求得到及时满足。同时，电动卡车的使用也有助于提高物流效率，减少运输时间和成本。宝马集团表示，与 Designwerk 的合作是其可持续发展战略的一部分。通过采用电动卡车运输电动部件，宝马希望在生产环节中进一步减少对环境的影响，为实现碳中和目标做出贡献。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_84cadfff938e43f9b25d837eff3bc584@6130289_oswg728929oswg1080oswg714_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Designwerk 电动卡车（来源：Electriccarsreport)</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Designwerk 电动卡车为宝马集团莱比锡工厂运输电动部件这一举措，具有多方面的积极意义。从环保角度来看，这是一个重大的进步。传统燃油卡车在运输过程中会排放大量的废气和污染物，对环境造成严重破坏。而电动卡车则大大减少了碳排放和噪音污染，有助于改善空气质量和降低城市噪音水平。这不仅符合全球可持续发展的趋势，也为人们创造了更加宜居的生活环境。从经济效益方面考虑，虽然电动卡车的前期投入可能较高，但其运营成本相对较低。随着技术的不断进步，电池成本逐渐降低，电动卡车的续航里程也在不断提高。这使得电动卡车在长期运营中具有更大的优势，可以为企业节省大量的运输成本。此外，这一合作也为汽车行业树立了榜样。宝马作为知名汽车制造商，积极采用环保的运输方式，展示了其对可持续发展的承诺和责任感。这将激励其他汽车企业效仿，推动整个行业向更加绿色、环保的方向发展。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>比亚迪鲨鱼在巴西上市，押注巴西市场</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_ebd615683ce648fc8a2e892c3b1bd4f5@6130289_oswg846548oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪 Shark PHEV 皮卡（来源：比亚迪）</p><p>比亚迪在巴西推出了其首款皮卡车型「Shark」，旨在挑战销量领先的丰田 Hilux 和福特 Ranger。Shark 对比亚迪未来几年成为顶级汽车制造商的雄心壮志具有重要意义。比亚迪将巴西视为其海外扩张的关键部分，并希望继续在全球销售排行榜上攀升。尽管比亚迪在戈亚斯州举行了 Shark 的发布会，但本月早些时候就已经开始接受预订，起价为 66,700 美元（巴西雷亚尔 379,000）。Shark 是一款插电式混合动力（PHEV）皮卡，拥有 429 马力的综合动力，由 29.58 kWh 的比亚迪刀片电池供电，其纯电动 NEDC 续航里程可达 62 英里（100 公里），综合 NEDC 续航里程超过 520 英里（840 公里）。尽管在巴西，汽油和柴油动力卡车仍然主导着销售市场，但比亚迪相信其混合动力皮卡将吸引买家。比亚迪认为巴西蓬勃发展的农业业务将有助于推动增长，预计商业客户（如矿业巨头淡水河谷）将占 Shark 销量的约 70%。</p><h3><strong>2025 野马 Mach-E 增加运动外观套件，以及新增热泵</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,627" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_a9b60fc98d6b498187c7ef8b994cc5d6@6130289_oswg645331oswg1080oswg627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2025 款野马 Mach-E(来源：福特）</p><p>2025 款 Mustang Mach - E 将于 2025 年初上市，起售价为 36495 美元。这款车在多个方面进行了升级，以满足消费者的需求。外观方面，为满足追求运动感的消费者，2025 Mustang Mach - E 推出了新的运动外观套件。该套件借鉴了 Mustang Mach - E GT 的关键设计元素，价格更为亲民。包括独特的前保险杠和格栅护罩、红色的 Brembo 品牌前刹车卡钳，以及 19 英寸单色高光黑色涂装轮毂、黑色涂装的车门饰板和轮辋边缘。车内则有红色缝线和运动踏板作为内饰升级。同时，通风前排座椅成为 Premium 车型的标准配置。科技配置上，新车增加了一些实用功能。首先，标准配置了热泵，有助于提升车辆的能效。其次，搭载了最新版本的 BlueCruise 1.5 免手动高速公路驾驶系统，该系统新增了自动变道功能。</p><h3><strong>ChargePoint 推出价格合理的车队充电解决方案</strong></h3><p>电动汽车充电解决方案提供商 ChargePoint 宣布推出一种低成本的充电解决方案，以使更多的车队能够实现电动化。这款定价为 699 美元的充电器降低了车队电动化的门槛，同时仍然能够使用 ChargePoint 的车队和远程信息处理软件平台之一。ChargePoint 的产品套件为车队运营商和驾驶员提供了无缝的电动汽车充电体验，预计能够降低总拥有成本，并帮助车队实现减排目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_5d66184aecc04a1298100f00e2f95e5a@6130289_oswg692271oswg1080oswg699_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ChargePoint 提供的车队充电解决方案（来源：ElectricCarsReport)</p><p>ChargePoint 的 CPF50 充电器灵活且经济实惠，使那些考虑为车队采购电动汽车的人能够负担得起充电设备的采购和安装，同时最大化电动化的好处。车队运营商可以通过捆绑 ChargePoint 的车队管理软件来优化总拥有成本（TCO），该软件包括实时车辆准备情况、功耗和站点状态的可见性；能源管理工具以最大化节省燃料；控制站点访问；并使用一体化解决方案简化复杂性和站点管理。</p><h3><strong>特斯拉推迟 Cybertruck 皮卡车箱内额外电池组的生产</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_e285ec40f6ec4405a7d66dc9d0297b0c@6130289_oswg566430oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck 皮卡车箱内额外电池组演示（来源：Electrek）</p><p>据消息，特斯拉对 Cybertruck 皮卡车箱内额外电池组的计划做出调整，不仅进一步推迟了其生产时间，还降低了额外电池组所能增加的续航里程。回顾 Cybertruck 的发展历程，自去年特斯拉推出其量产版本以来，就面临着价格和续航方面的两大主要问题。在续航未能达到承诺标准的情况下，特斯拉曾推出额外电池组计划，即通过在皮卡车厢内放置额外的电池组来增加续航，该电池组约占车厢空间的三分之一。最初，特斯拉宣称额外电池组能将双电机 Cybertruck 的续航从 340 英里提升到 470 英里以上，将赛博野兽版从 320 英里提升到 440 英里以上。然而，最新消息显示，特斯拉更新了额外电池组的规格，双电机版的续航提升后为 「445 + 英里」，相比之前减少了约 25 英里；对于三电机 Cybertruck，在标准轮毂和轮胎配置下，额外电池组对续航的影响未变，但搭配全地形轮胎时，续航降至 「415 + 英里」。此外，额外电池组的生产时间也从 「2025 年初」 推迟到 「2025 年中」。特斯拉于 2023 年末开始赛博皮卡的生产，这意味着额外电池组将在向客户交付首批赛博皮卡一年半之后才能推出，并且其售价预计为 16000 美元。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Alpine Alpenglow：氢动力赛车</strong></h3><p>Alpine Alpenglow 概念车以及氢燃料 V6 发动机在 2024 巴黎车展上首次亮相，标志着品牌在设计和可持续创新方面的展望。Alpenglow Hy4 原型车已从概念车转变为现实的赛车原型，配备碳纤维车身和涡轮增压 2.0 升 4 缸发动机，最大功率 340 马力。Alpenglow 意为「日出前山脉的红光」，象征技术创新即将迎来的新时代。Alpine 计划推出更强大的 V6 版本，这款车型将在年底发布，届时将升级为 V6 发动机，同样以氢气为燃料。为了降低氮氧化物（NOx）的排放，会向发动机中注入水。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,625" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_6cff25d58610437b93553595d0b49d94@6130289_oswg591023oswg1080oswg625_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alpine Alpenglow</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,549" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_05d459eb17c64fe3b420706650fd353d@6130289_oswg343891oswg1080oswg549_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alpine Alpenglow</p><p>氢气在高压力下，直接从三个储氢罐中喷入燃烧室。这款直列四缸发动机可以达到 7000 转/分钟，性能相当于一款汽油动力汽车，最高速度能达到 270 公里/小时。这款发动机是从现有的雷诺 Alpine 内燃机改造而来的，以氢气作为燃料，但即将推出的 V6 发动机则是从头开始专门为氢气设计的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1,1" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_cf38829664a8429e830e56bd70ce596c@6130289_oswg491109oswg1080oswg584_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alpine Alpenglow</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜国家能源集团发电量提前突破万亿千瓦时；「滴滴自动驾驶」完成 2.98 亿美元 C 轮融资；神舟十九号船箭组合体转运至发射区，计划近日择机实施发射</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003547425939207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 18:55:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>苏宁易购就万达 50.4 亿股权回购款申请仲裁获受理</strong><br>36 氪获悉，10 月 22 日晚，苏宁易购发布公告称，公司作为申请人所提出的仲裁请求已获中国国际经济贸易仲裁委员会受理。公告显示，苏宁易购请求裁决大连万达集团股份有限公司向苏宁易购集团股份有限公司及其子公司苏宁国际集团股份有限公司支付股份回购款人民币 5040598551.33 元。同时，请求裁决大连万达商业管理集团股份有限公司对万达集团的上述付款义务承担连带责任。</p><p><strong>杜嘉班纳 CEO：未来或考虑 IPO，当前需巩固业务</strong><br>杜嘉班纳 CEO 阿方索·多尔塞 10 月 21 日表示，公司尚未准备好 IPO，但准备在未来考虑，「在此之前，我们希望巩固业务」。（界面）</p><p><strong>周大福：三季度零售值同比降 21.0%</strong><br>36 氪获悉，周大福公告，三季度零售值同比降 21.0%。其中，内地直营店及加盟店的同店销售分别同比下降 24.3% 及 20.3%。香港及澳门市场受到市民暑假外游以及内地旅客消费模式和喜好转变所影响，同店销售同比减少 30.8%。香港的同店销售下跌 27.8%，而澳门则减少 40.2%。</p><p><strong>菲律宾寻求同台积电和联电等企业合作，扩大该国芯片制造业务</strong></p><p>菲律宾主要电子行业组织负责人 Dan Lachica 称，菲律宾同台积电和联华电子等企业接触，寻求设备和专业知识以扩大芯片制造业务。Lachica 表示：「我希望台积电或联华电子等企业考虑将折旧设备部署到我们这里，作为交换，我们将培训菲律宾工人，让他们可以参与到全球业务中。」（财联社）</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「滴滴自动驾驶」完成 2.98 亿美元 C 轮融资</strong></p><p>滴滴自动驾驶宣布，已完成 C 轮 2.98 亿美元融资，本轮融资由广汽集团领投，滴滴参与。融资资金将用于加大自动驾驶技术的研发投入，加速推动首款 Robotaxi（自动驾驶出租车）量产车落地。（北京商报）</p><p><strong>「艾普阳激光」完成数千万元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>近日，深圳艾普阳激光科技有限公司宣布完成数千万元 Pre-A 轮融资，由同创伟业独家投资。本轮融资将用于先进泛半导体激光应用装备的研发和扩产。（界面）</p><p><strong>谷歌宣布将移除搜索结果中的站点链接搜索框</strong></p><p>10 月 22 日消息，谷歌宣布，将从 2024 年 11 月 21 日起移除搜索结果中的站点链接搜索框。站点链接搜索框是一种快捷搜索方式，允许用户在特定网站内进行精准搜索。据了解，这一决定是谷歌基于多年来对用户使用率下降的观察。（环球网）</p><p><strong>中粮糖业：前三季度归母净利润 11.62 亿元，同比下降 19.33%</strong><br>36 氪获悉，中粮糖业公告，前三季度实现营业收入 227.13 亿元，同比下降 4.86%；归母净利润 11.62 亿元，同比下降 19.33%；基本每股收益 0.5434 元。其中，第三季度营业收入 77.57 亿元，同比下降 30.41%；归母净利润 3 亿元，同比下降 55.41%。</p><p><strong>中东能源巨头马斯达尔目标成为全球最大可再生能源集团之一</strong><br>10 月 21 日消息，中东最大可再生能源公司马斯达尔已制定计划，目标到 2030 年前将其风能和太阳能发电量提高到 100 吉瓦，其规模大致相当于英国的总发电量。如能实现目标，马斯达尔将成为世界最大可再生能源公司之一，其发电装机容量将超过伊比德罗拉、Engie 和莱茵集团等竞争对手。（界面）</p><p><strong>消息称三星电子半导体业务危机蔓延至人才领域，大批员工考虑跳槽</strong></p><p>在三星电子负责半导体业务的设备解决方案（DS）部面临先进制程竞争力不强、HBM 内存向大客户交付迟缓两大危机的背景下，大批 DS 部门员工纷纷考虑跳槽至竞争对手 SK 海力士或是韩国政府研究机构。（财联社）</p><p><strong>开卖首日李佳琦直播间访客人数增长超 30%</strong><br>10 月 21 日晚，天猫双 11 现货开卖，李佳琦直播间销售额超预期。据接近李佳琦团队内部人士透露，21 日晚九点，天猫双 11 现货开卖一小时，李佳琦直播间访客人数同比增长超过 30%，多款国货品牌秒售罄。据公开报道，李佳琦直播间今年双 11 红包雨投入 5 亿。预售首日，李佳琦直播间加购金额同比去年增长 20% 以上，多个品牌商品秒售罄。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>追觅美国首家线下门店开业，美国市场布局进一步加速</strong></p><p>近日，追觅美国首家线下门店在洛杉矶西田世纪城购物中心（Westfield Century City）正式开业，这是追觅首次正式布局美国线下零售店。该门店位于美国加州高端生活区比弗利山庄（Beverly Hills），店内拥有丰富的智能清洁家电产品。今年追觅在美国市场布局进一步加速。据了解，9 月 14 日，追觅在洛杉矶阿凯迪亚购物中心（Arcadia Mall）的首家快闪店开业；10 月 9 日，追觅在纽约举办了本地首场产品品鉴会。<br></p><h2>今日观点：</h2><p><strong>空客：中国客运需求明显反弹，未来或会提升天津厂房产出</strong><br>10 月 22 日，空客民用飞机业务首席执行官 Christian Scherer 表示，目前中国客运需求明显反弹，对飞机产能的需求亦持续增长，未来或会提升天津厂房产出。他称，中国自主研发的 C919 飞机面世，是空客的竞争对手，但随着市场不断增长，相信有足够空间容纳新竞争对手，他对此表示欢迎。被问及近日波音旗下飞机接连出现事故，他认为，同业发生的事件，不会为业务带来新机遇。他指出，航空市场具竞争性，若果有竞争对手衰落，对集团或业界不一定是好事。（界面）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>神舟十九号船箭组合体转运至发射区，计划近日择机实施发射</strong><br>据中国载人航天工程办公室消息，北京时间 2024 年 10 月 22 日，神舟十九号载人飞船与长征二号 F 遥十九运载火箭组合体已转运至发射区。目前，发射场设施设备状态良好，后续将按计划开展发射前的各项功能检查、联合测试等工作，计划近日择机实施发射。（新华社）</p><p><strong>国家能源集团发电量提前突破万亿千瓦时</strong><br>36 氪获悉，据国家能源之声官微，截至 10 月 20 日，国家能源集团年累计发电量 10021.6 亿千瓦时，完成年计划的 80.8%，较去年提前 13 天突破万亿大关，牢牢站稳月均 1000 亿千瓦时的新台阶。其中，新能源及可再生能源年累计发电量 1985 亿千瓦时，同比增长 19.7%，占比提高 2.5 个百分点。集团新能源装机突破 1 亿千瓦，最高负荷达到 1.82 亿千瓦，8 月份完成电量 1221.1 亿度，创单月发电量历史最高纪录，9 月份总电量再创同期最高，增幅 10.2%。<span style="letter-spacing: 0px;">&nbsp;</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家 | 比亚迪自研智驾再整合，冲刺明年落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003097702506241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 18:37:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韩永昌</p><p>编辑｜李勤，杨轩</p><p>全力追赶智能驾驶技术的比亚迪，在不断切换阵型。</p><p>36 氪从多位知情人士处获悉，比亚迪内部负责自研智驾的天璇开发部与天狼研发部近期已经整合。</p><p>整合后，初步的自研智驾落地时间是明年年中，包括高速智能领航和城区智能领航功能，落地车型选择了比亚迪百万元级高端品牌仰望。</p><p>今年 6 月，比亚迪成立自研智能驾驶的天璇开发部，由前高合汽车智能驾驶负责人许凌云负责，定位于自研高阶智能驾驶方案。</p><p>与此同时，比亚迪老将李锋组建了天狼开发部，定位于开发低阶智驾方案，同时承接部分供应商业务，包括地平线供应全栈方案的海豹项目。</p><p>但时隔四个月后，两个团队的独立运作状态已被弱化，「现在对内、对外，都不说天璇和天狼，就是一个自研智驾部门」。</p><p>比亚迪一直崇尚内部赛马，不管是自研芯片，还是自研智驾，内部都曾有多个部门同时展开，互相竞争。这样的组织架构利于竞争，但也可能会出现分散精力，耽误产品节奏的情况。</p><p>尤其是智驾研发在「精」而不在「多」，专一团队，整合发力，才能最大化的发挥出作用。如今比亚迪智驾自研团队整合，也是其冲刺自研量产的信号。</p><p>智能驾驶行业正在进入急行军节奏，高速领航、城区领航，乃至今天的端到端，新技术体系层出不穷，头部公司如华为等和第二梯队的速度差也在快速拉开。比亚迪显然也在努力探索自己的智驾业务节奏。</p><h3>从分到合，「赛马」出了结果</h3><p>天璇开发部脱胎于比亚迪新技术院下辖的智能驾驶研发中心，天狼开发部的前身是比亚迪电子事业部的智驾研发团队。</p><p>今年上半年，在比亚迪整合智能驾驶资源的过程中，电子事业部有一支百人级智驾团队融合进比亚迪新技术院，由李锋带队。</p><p>如今，比亚迪的新技术院内部，两支团队由并行，再次发生了整合。</p><p>知情人士向 36 氪透露，天璇和天狼团队成立后，天狼吸收了不少来自其他车企的智驾人员，有成熟经验，进度显然更快一些。</p><p>目前，两支团队整合之后，许凌云由原先向新技术院院长杨冬生汇报，已经开始在业务中向李锋汇报。</p><p>也就是说，在过去一年多时间，比亚迪自研智驾的负责人位置，已经从老将韩冰，新秀许凌云，连续接棒至现在的李锋。</p><p>拆分、整合，更换核心技术负责人，不断冲刺自研智驾的落地目标，是比亚迪过去两年追击智能驾驶业务的常态。</p><p>这源于集团高层对智能驾驶的重点关注。比亚迪新技术院院长杨冬生在接受 36 氪采访时曾提到，比亚迪现在第一重视的就是智能化。他经常接到董事长王传福的电话，两人交流的主题都是智能化。</p><p>「赛马文化在比亚迪这样的大公司很常见，尤其是公司级的业务，出不了成绩就得换人。」一位资深比亚迪人士向 36 氪表示。</p><p>天璇和天狼整合之后，比亚迪在自研智能驾驶体系之外，还有智能化技术研究院，由刘柯负责的智能网联中心与韩冰负责的智能驾驶中心合并而成。智能化技术研究院主要负责与供应商合作，自研和外部供应商并举，以此保证比亚迪庞大的需求量。</p><h3>智驾，比亚迪的新销量杠杆</h3><p>今年 9 月份，比亚迪单月销量首次突破 40 万大关，达到 41.94 万辆。其中王朝网与海洋网依旧是绝对的基本盘，销量为 40.15 万辆，占比 95.7%。高端品牌腾势、方程豹、仰望合计销量 1.6 万辆，占比仅有 3.8%。</p><p>主打中低端车型的王朝、海洋两网是比亚迪掌握 10-20 万元市场定价权的基础，但拿下更多的中高端品牌市场，是比亚迪更长远的目标，也是三大独立品牌的使命。</p><p>如今的中高端汽车市场的份额基本被新势力瓜分殆尽，蔚来、问界、理想这些车企成立之初便对标 BBA，多年以来已经占据用户心智，比亚迪想要撬动这块市场，并非易事。</p><p>补齐智能化，是比亚迪突破中高端市场的关键手段。比亚迪正在做出改变，腾势 Z9GT 凭借易三方等电动化技术加持，上市 36 小时收获大定 5000 辆，如果再有城市领航等智能化技术，会有更好的市场表现。</p><p>若比亚迪的自研算法落地，配合其特有的易四方、云辇等技术，或许会带来不一样的驾驶体验，届时对冲击中高端市场会有不小的助力。</p><p>自研智驾需要雄厚的资金支持，这是比亚迪的优势之一。王传福曾表示，计划在未来投入 1000 亿元用于智能驾驶技术的研发，重点聚焦包括生成式 AI、端到端大模型等在内的前沿技术。</p><p>这不是空谈，崇尚「工程师文化」的比亚迪一直重视研发投入，上半年便投入了 202 亿元用于研发。</p><p>虽然目前在公开场合，杨冬生谈到的端到端，仍是机械意义上从执行器到执行器而来，即从轮胎的端感应，到大脑的反应和策略，再下到轮胎的控制。</p><p>但从感知到规控的软件端到端，比亚迪也在暗中发力。今年 6 月份，比亚迪曾短暂引入前百度舱驾融合智驾技术负责人周鹏，专门负责负责端到端大模型规控算法开发。比亚迪的天璇与天狼开发部合并后，也集中力量对软件算法进行突破。</p><p>曾经比亚迪有数个部门同时进行智驾研发，内部赛马固然更有活力，但也造成了资源上的冗余。如今合兵一处，或许是比亚迪补齐短板的机会。</p><p>行业中高阶智驾功能已经向 15 万元级车型普及。如果比亚迪长期没有亮眼的智驾能力，不仅冲击中高端市场吃力，10-20 万元的基本盘可能也会受到影响。此次组织架构调整后，比亚迪显然需要更快的研发速度。</p><p>比亚迪长期坚定的电动化技术研发，让其在过去数年中取得了先发优势，新能源车销量已经突破 900 万台，上半年营收超过 3000 亿元。</p><p>而在这条销量大船上，如何撬动更大的商业杠杆，正紧急考验比亚迪包括智能驾驶在内的智能化能力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有 30 万用户的 AI 应用公司，被 OPPO 收购｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003400228003591?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 18:23:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨，邓咏仪</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>2024 年 10 月 22 日，科技圈博主 AI Dance 在一篇帖文中提到：「一个做 LLM 写小说的杭州的公司，即将关张」「最终的结局是几个人被收购，团队 CEO、CTO 等几个人都加入了国内一家以字母为主的手机厂商」。</p><p>据《智能涌现》了解，主攻内容创作垂类领域的 AI 初创公司「波形智能」，近日被手机厂商 OPPO 收购。相关人士告诉《智能涌现》：<strong>收购属实，但公司并未解散或关停，同时旗下产品「蛙蛙写作」照常运营</strong>。</p><p>对上述消息，波形智能创始人兼 CEO 姜昱辰对《智能涌现》表示：感谢关注，目前暂无更多信息。</p><p>成立于 2023 年 3 月，波形智能在 AI 行业内，曾是「有人才、有融资、有营收」的明星企业。</p><p>创始人兼 CEO 姜昱辰本科毕业于浙大竺可桢学院，博士就读于瑞士苏黎世联邦理工大学 (ETH)，曾在微软亚研院从事大语言模型的训练与推理。CTO 周王春澍，博士同样就读于 ETH，从事人工智能方向研究。</p><p>这两位核心成员，也是曾在圈内引发不少关注的论文《RecurrentGPT：Interactive Generation of (Arbitrarily) Long Text》的一二作。其提出的新训练范式 ReccurentGPT，能够达到 GPT-4 快三倍的文本生成速度，同时能在控制推理成本的情况下，做到无限长文本生成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1924,834" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_21fdde8280244446b4362e4734adce0b@5783683_oswg384082oswg1924oswg834_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《RecurrentGPT：Interactive Generation of (Arbitrarily) Long Text》。</p><p>《智能涌现》曾报道，在 2024 年初，波形智能还获得了千万元的 Pre-A 轮融资，投资机构包括蓝驰创投、西湖科创投和老股东藕舫天使，资方还出现了蚂蚁金服董事长井贤栋、知名天使人费革胜的身影。</p><p>在业务布局上，波形智能既有自研的创作领域大模型 Weaver，也有 ToC 的 AI 辅助创作工具「蛙蛙写作」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2932,1326" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_fbb9cfc8389245c288905ef183275dd8@5783683_oswg703661oswg2932oswg1326_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「蛙蛙写作」官网。</p><p>直到 2024 年 8 月，「蛙蛙写作」还被视作 AI 应用找到 PMF（产品-市场适配度）的典范。波形智能创始人&amp;CEO 姜昱辰在一次公开分享中提到，上线（2024 年 1 月 29 日）半年以来，蛙蛙写作有 30 万用户，付费用户日均使用时长达到了 4.7 小时。</p><p>但漂亮的用户数据，并不能缓解 AI 公司对长期盈利的远虑。</p><p>当下，国内外不少 AI 应用都在寻求收购。2024 年 8 月，估值超 10 亿美元的硅谷明星 AI 企业 Character.AI，曾被曝出因融资困难寻求 Meta 和其他大厂的并购，随后 CEO、总裁以及 30 名员工加入了谷歌。</p><p>无独有偶，Inflection AI、Adept 等明星 AI 公司，纷纷向微软、亚马逊等大厂出售了技术使用许可权，同时，核心团队也加入了大厂。</p><p>OPPO 收购波形智能，也是当下 AI 商业化困境的现实缩影。目前，与大厂合作或者收并购，已是初创公司保全业务和团队的一条出路。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_b589a23ebd774482918222a9a30b6814@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专注钙钛矿材料研发，「现象光伏」获数千万元的 Pre-A 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3001931273582726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 16:29:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 张卓倩&nbsp;</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，深圳现象光伏科技有限公司（以下简称为「现象光伏」）宣布完成数千万元 Pre-A 轮融资，本轮融资由力合科创投资，资金将用于进一步加大公司的科研投入并促进成果转化。</p><p>「现象光伏」成立于 2022 年，是一家专注于钙钛矿新材料开发的公司，其利用自研的功能材料和制备方案，结合高通量 AI 新材料开发平台，研发更适合产业化的钙钛矿材料。「现象光伏」的钙钛矿材料及工艺主要应用于光伏组件、建筑光伏一体化（BIPV）、柔性及室内光伏、及行业特别关注的车载光伏一体化（VIPV）等。</p><p>钙钛矿是具有 ABX3 结构的晶体材料的总称，从太阳能电池，发光二极管，化剂，传感器，压电材料，甚至到未来量子计算机元件等领域都可看见它的身影。传统硅基太阳能电池虽然在光伏领域占据主导地位，但其高昂的制造成本和能耗较高的生产过程限制了其进一步普及，而钙钛矿作为第三代新型薄膜电池，具有效率高，成本低，应用多样的特点。</p><p>钙钛矿太阳能产品原材料可选材质种类丰富，可以制作为多种颜色、不同透明度的产品，因为钙钛矿可以制作在柔性基底材料上，在各种曲面和柔性场景上具有广泛的应用。不仅如此，钙钛矿太阳能电池光电理论转化效率高于晶硅类太阳能电池，特别是可以在弱光的条件下也能实现较高的转化效率，适合在室外日光照射不足场景及室内场景使用。</p><p>但作为最有希望成为未来主流的第三代薄膜光伏技术，钙钛矿光伏组件在量产制造过程中所面临的良品率及电池稳定性问题一直是行业内的痛点。「现象光伏」立足于材料体系，从简化电池结构出发，提出了多种材料解决方案，其中包括自主创制的钙钛矿前驱体溶液「Phenosolar#1」。</p><p>「现象光伏」联合创始人告诉 36 氪，「公司对钙钛矿前驱体溶液进行了组分创新调控，经过不断论证与测试，采用此溶液调制配方，使得两端叠层电池光电转换效率稳定在 30% 以上。同时，公司在传统的钙钛矿制备工艺上减少了一道工序，大大降低了产线的设备采购成本，减少了生产工序，从而加快了生产节拍和减少能源动力的使用。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_ef3d5fdbfd264f91a1e987f85ab1b809@5721530_oswg549437oswg864oswg486_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「现象光伏」钙钛矿材料</p><p>目前，「现象光伏」在钙钛矿材料体系研发及添加剂、制备方法、装置、应用、回收等钙钛矿全生命周期，从新材料体系、量产制备工艺、回收、二次提纯、二次制备等专业技术领域获得了多项授权发明专利。同时，「现象光伏」在深圳市南山区建立了全国领先的钙钛矿薄膜光伏研发中心。</p><p>「现象光伏」团队有三十余人，并组建了一支国际领先海归专家团队，包含钙钛矿叠层专家博士、功能材料设计及化学合成专家博士、钙钛矿薄膜电池结构专家博士、 生产工艺及在线监测专家博士、高通量人工智能专家博士等。目前，「现象光伏」已与多家国际知名钙钛矿研发机构建立长期合作关系。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p><strong>力合科创该融资项目负责人表示</strong>：「现象光伏作为拥有独家技术的行业先行者持续受到社会各界的关注。力合科创作为投资方，充分认可现象光伏在钙钛矿材料领域的技术创新能力以及市场潜力，希望现象光伏在钙钛矿材料领域持续取得科研突破，助力新薄膜光伏技术产业发展。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专注基于大模型的 AI 智能客服，「驯鹿 AI」完成 6000 万元战略融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003323290656774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 15:55:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，近日，北京驯鹿智能科技（以下简称「驯鹿 AI」）完成 6000 万元人民币战略融资。本轮融资由 IDG 和盛大资本领投，万世资本和源合资本担任专业顾问。融得资金将主要用于技术研发和团队扩充，尤其是高端人才的引进。</p><p>驯鹿 AI 是由清华、斯坦福校友和连续创业者共同创办的 AI Agent 公司。作为一个以通用大语言模型（LLM）为基础的 AI 应用层企业，驯鹿 AI 致力于通过高度定制化的 AI 解决方案，为不同行业的企业提供 AI 智能客服和销售机器人，帮助企业降本增效。</p><p>据悉，驯鹿 AI 已面向多个行业开发了成熟的智能机器人解决方案，包括电子商务、金融服务、电信与互联网服务、教育培训、物流与快递、医疗与健康服务以及旅游与酒店业等领域。并与上述行业中的部分龙头企业开展合作，取得了显著的成果。</p><p>随着中国用户习惯逐渐向线上转移，对于客服的需求量日益增长。智能客服应运而生，成为充满活力的新兴赛道。《2024 年中国智能客服市场研究报告》指出，2023 年中国整体市场规模为 39.4 亿元，预计 2022-2027 年复合增长率达到 22.6%。</p><p>AI 技术，尤其是大语言模型的成熟，则让智能客服的成长空间进一步打开——大模型具有强大的自然语言处理能力、学习和适应新场景的能力，「能思考，会说话」，可以大幅提升智能客服的体验和效率。</p><p>「2022 年 11 月 ChatGPT 问世后，我们就意识到大语言模型让语音智能有了决定性的突破，因此一直在该领域进行坚定研发和投入。目前驯鹿 AI 已经能够为企业提供 100% 全机器人替代线上销售与客服解决方案。」驯鹿 AI 联合创始人兼首席战略官周爽告诉 36 氪。</p><p>经过两年多时间的持续研发和投入，驯鹿 AI 在产品、技术、市场等方面取得了可观的进展。</p><p>据周爽介绍，驯鹿 AI 研发的智能客服通过精细化的语气、对话节奏和用词优化，可以让人机互动达到接近人类的自然效果。在突发情况下，机器人也能够灵活运用深度定制的企业模型和常识库，提供及时且精准的响应。</p><p>这背后是驯鹿 AI 的多模型协作技术来提供支撑。据悉，该技术可以根据任务难度和类型智能选择最优模型进行处理。多个内部模型相互调用和监督，以确保任务的精准和高效完成。</p><p>功能方面，驯鹿的 AI 客服的不仅能够高效处理售前、售中、售后的全流程客户服务，还能够在销售前端主动进行客户开发。通过深入分析企业的业务流程、操作规范和私有数据，为每个企业定制专属的 AI 模型，提供完全贴合业务目标的解决方案。</p><p>针对不同行业和应用场景，驯鹿 AI 还开发了适应不同业务逻辑的机器人框架，能够根据处理的数据量不断优化和调整。且高度定制化机器人的部署时间，可以缩短到一个月以内甚至更短。</p><p>相比前代 AI 技术，大语言模型的智能水平提升有目共睹，但也存在着输出准确率和幻觉问题。为解决该问题，驯鹿 AI 自主研发了大语言模型商用场景多轮对话自动测试系统，该系统目前已通过超过千万条信息的测试，可以确保 AI 客服在面对复杂问题时仍然能够提供稳定、可靠的解决方案。</p><p>同时，驯鹿 AI 采用自研的 Prompt Flow 框架结合自研的自动化测试框架以及数据治理系统，通过根据业务逻辑组织数据和划分模型边界，明显提高了基于大模型的业务系统的可控性，从而杜绝了大语言模型常见的「幻觉」问题。</p><p>通过与各个行业伙伴的合作，驯鹿 AI 的智能销售机器人已经开始帮助多家企业每月独立实现数十万元的线上销售额，而智能客服机器人则开始为多家企业每天独立处理数十万条客户信息，有效替代了数百人的客服团队。</p><p>一直以来，客服都是一个重人力的行业，而 AI 智能客服技术的出现，帮助大幅降低了人工的工作量和成本。周爽告诉 36 氪，驯鹿 AI 大幅提升了企业客户的运营效率，并将成本降低到原来人工客服的四分之一甚至更低，帮助其在竞争激烈的市场中获得显著优势。</p><p>近日，驯鹿 AI 宣布与百川智能达成战略合作，由百川智能为驯鹿 AI 提供国内大语言模型支持，双方将共同在智能客服和销售机器人领域开拓更多高质量的客户，进一步深化市场布局。</p><p>「随着大模型不断的能力提升和降价，未来两到三年大部分的线上客服工作都可以用人工智能来取代。」周爽表示，下一步，驯鹿 AI 将继续专注技术研发和产品迭代，帮助更多企业实现降本增效，推动行业迈向更加自动化、高效化的未来。</p><h3><strong>投资机构观点：</strong></h3><p>盛大资本 Deputy CIO-Cathy Ge 表示：「在全球范围内，AI Agent 的应用已成为企业提高效率和降低运营成本的关键趋势。驯鹿 AI 凭借其强大的技术能力和在智能客服与销售领域的创新性解决方案，展现出了在全球市场中的潜力。与其他 AI 产品相比，驯鹿 AI 实现了更高的人工替代率，并在客服与销售的全流程自动化中具备领先优势。这不仅对企业的服务模式带来了根本性变革，也为未来 AI 技术在不同场景中的应用树立了标杆。」</p><p>创新工场合伙人汪华强调：「驯鹿 AI 团队的技术背景深厚，管理团队来自清华和斯坦福，他们在技术创新与产品落地上有着丰富的经验。我们相信，驯鹿 AI 不仅在当前市场中表现优异，更将在未来推动行业更深层次的变革。通过智能化客服与销售的全面替代，驯鹿 AI 为企业提升了运营效率，也为行业未来的发展带来了更多可能性。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 年估值上涨 145%，即将上市的地平线是否值得期待？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003347645980422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 15:23:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p>在错失了「国产自动驾驶芯片第一股」的称号后，地平线终于迎来了 IPO 时刻。</p><p>10 月 8 日，地平线通过港交所聆讯后，市场热度始终高涨。根据最新公布的进展，10 月 16 日—21 日，地平线正式开启招股，拟发售 13.55 亿股份，每股发售价 3.73 港元-3.99 港元，每手 600 股，此次募集资金不超过 54.1 亿港元（约 50 亿人民币），并计划于 10 月 24 日正式登陆联交所。</p><p>据悉，在全球发售完成后，地平线的最高上市市值将达到 520 亿港元，成为年内市值规模最大的港股 IPO 之一。同时，Alisoft China（阿里巴巴集团子公司）、百度、PARTICIPATIONS 1 和宁波甬宁高芯 SP（一家宁波市政府基金）四家实体将作为基石投资者共同认购公司 2.2 亿美元的股票，这无疑为公司上市后的市场表现增添了更多稳定剂。</p><p>那么，作为智驾领域的超级独角兽，地平线登陆二级市场后是否值得期待呢？</p><h2><strong>年化增速超 80%，成长性可观</strong></h2><p>地平线定位 Tier2 智驾供应商，主要为汽车一级供应商和 OEM 提供软硬一体的高级辅助驾驶和高阶自动驾驶解决方案，产品包括相关的算法、处理硬件、整套开发工具等。</p><p>2021-2024H1，公司收入分别为 4.67 亿元、9.06 亿元、15.52 亿元和 9.35 亿元，同比增速为 94.1%、71.3% 和 151.6%，2021—2023 年的年化复合增速为 82%，整体业务处于高速扩张阶段。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_57f990454ed24ee08dc29d2cf6a68f9b@5335509_oswg64723oswg553oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：地平线收入表现&nbsp; &nbsp; 数据来源：招股说明书，36 氪整理</p><p>从业务细分看，公司的主营业务可以分为两大类：汽车解决方案业务和非汽车解决方案业务。其中，2024 年 H1 汽车解决方案收入占比近 98%，为公司主要收入来源，又可以分为产品解决方案和授权及服务两类。</p><p>具体看，产品解决方案主要是指向一级供应商和 OEM 销售搭载征程处理器的高级辅助驾驶和高阶自动驾驶解决方案，目前主要的产品包括 Horizon Mono（搭载征程 2、3 处理器）、Horizon Pilot（搭载征程 3、5 处理器）及 Horizon SuperDrive（搭载征程 6 处理器）；而授权及服务则是指向客户授权算法及软件，并提供相关代码及设计手册以收取授权费，同时向客户提供设计和技术服务收取服务费。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_f485829a4e004013876c0fba05e5154d@5335509_oswg60734oswg553oswg304_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：地平线业务模式&nbsp; &nbsp; 数据来源：招股说明书，36 氪整理</p><p>近年来，随着智能汽车的快速渗透以及公司市场认可度的提升，其解决方案的定点车型数量不断扩大，从 2021 年的 44 款扩张至 24H1 的 275 款，仅 2023 新增定点车型就超过了 100 款。截止最后实际可行日期，公司软硬一体的解决方案已经获得 27 家 OEM 采用，装配超过 285 款车型，覆盖了从 8 万到 43 万的不同价格带。</p><p>受益于解决方案的起量，公司产品解决方案和授权服务业务均得以快速增长，但总体呈现出授权及服务业务收入占比持续高增的趋势。具体来看，产品解决方案业务营收从 2021 年的 2.08 亿元扩张至 2023 年的 5.06 亿，20234H1 录得 2.22 亿元，收入占比从 44.6% 下降至 24H1 的 23.8%；而同期，授权及服务业务收入则从 2021 年的 2.02 亿元扩张至 2023 年的 9.64 亿元，2024H1 进一步增长至 6.91 亿元，占比从 43.3% 提升至 2024H1 的 73.9%。</p><p>相比产品解决方案，以知识产权付费为主的授权服务属于典型的轻资产业务，具有更高的毛利空间，同时，考虑到近几年智驾降本大趋势，硬件及解决方案以价换量趋势明显，硬件行业毛利率整体呈现下滑趋势。根据招股书数据，地平线的产品解决方案业务的毛利率从 2021 年的 68.5% 降至 24H1 的 41.7%；而同期授权及服务业务的毛利率则从 21 年的 92% 小幅提升至 24H1 的 93%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_cd7cd09bce78403abdbda3ce0cc5b315@5335509_oswg72465oswg553oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：地平线毛利润和毛利率表现&nbsp; &nbsp; 数据来源：招股说明书，36 氪整理</p><p>在授权及服务业务占比不断提升的利好下，公司整体毛利率呈现上升趋势，同时相对灵活的业务模式和开放的技术平台，使得公司毛利润表现较同业而言也更具竞争力。2021-24H1，公司整体毛利率分别为 70.9%、69.3%、70.5% 和 79.0%。</p><h2><strong>存在大客户依赖</strong></h2><p>尽管公司收入高速扩张，为投资者提供了可观的成长性空间，但与此同时，公司也存在明显的大客户依赖风险。2021-24H1，公司客户 CR5 占比从 60.7% 进一步提升至 77.9%，而其中最大客户占比则从 24.7% 提升了 37.6%，也就是说当下公司近四成的收入均来自和大众合资的酷睿程授权。</p><p>根据招股书披露，2023 年和 2024H1 公司授权及服务业务的收入为 9.63 亿元和 6.91 亿元，其中，酷睿程收入为 6.27 亿元和 3.52 亿元，占比 65% 和 51%，换句话说酷睿程的关联业务对公司授权及服务有着非常重大的影响。在扣除酷睿程业务收入后，2023 年和 24H1 公司总收入分别为 9.23 亿元和 5.83 亿元，同比增速则降至 1.8% 和 56.7%，剔除关键客户外，公司成长性大打折扣。</p><p>超高的客户集中度尤其是对单一客户的依赖，无疑为后续公司营收高增长的持续性带来了更多风险。这种风险体现在：一是，大客户的业绩波动对公司有至关重要的影响，如果后期酷睿程发展不及预期，无疑会给公司业绩的稳定性和持续性带来挑战；二是，公司能否持续拓展酷睿程类似的关键客户来维持业绩的高速扩张，而这种扩展尝试背后意味着更高的营销、研发开支，可能会在短期进一步削弱盈利表现。</p><h2><strong>强研发驱动创新，短期亏损持续</strong></h2><p>不同于收入端的亮眼表现，在盈利能力上，公司长期处于亏损状态。</p><p>根据招股书披露，2021-2024H1，公司的净亏损为 20.64 亿元、87.20 亿元、67.39 亿元和 50.98 亿元，同期经整的亏损净额（Non-GAAP）分别为 11.03 亿元、18.91 亿元、16.35 亿元和 8.04 亿元。</p><p>巨额亏损的背后，一方面，是因为自动驾驶目前尚处于早期阶段，行业技术路线尚不稳定，更新迭代速度极快，根据公开资料数据，通常情况下智能驾驶芯片的更新换代周期在 18 个月左右。这也意味着，面对行业的快速发展，供应商必须跟上创新节奏不断推出适应市场需求的新产品才能不被市场淘汰，而这背后则是对技术储备、创新能力和研发速度的极高要求，也是对资金储备的考验。</p><p>在典型的创新驱动特征下，地平线作为头部企业自然需要不断开发、升级及向市场推出新算法及软件，以保证领先地位，这就导致其面临大规模的持续投入。2024H1，公司的经营开支为 18.61 亿元，几乎达到了同期收入的 2 倍，其中最重要的研发支出为 14.2 亿，是收入的 1.5 倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,294" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_28934aa8a050407e8c07822d35db5de3@5335509_oswg70371oswg553oswg294_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：地平线研发支出&nbsp; &nbsp; 数据来源：招股说明书，36 氪整理</p><p>除了大规模的前期投入外，公司持续亏损的另一原因，则是目前仍处于放量阶段，销售规模暂时无法实现规模效应。尽管近年来公司定点车型和装机量持续增长，23 年在中国 OEM 高级辅助驾驶解决方案的市场份额从 3.7% 增长至 21.3%，但如前文所述，目前公司经营开支占收入的百分比仍在 200% 左右，虽然比 2021 年的 358% 大幅下降，但相比成熟行业仍然明显偏高，规模效应的缺失使得公司无法摊薄费用的高速增长，从而不断削弱利润表现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,516" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_410f709453594616bd1b21b1b3ddc8c5@5335509_oswg74093oswg1080oswg516_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：地平线经营支出表现&nbsp; &nbsp;数据来源：招股说明书，36 氪整理</p><p>展望未来，考虑到目前智驾行业仍然处在高速发展阶段，尤其是近两年车厂对高阶智驾的偏好驱使行业整体放缓了高级辅助驾驶的需求转而加大对高阶智驾的创新投入。这种背景下，为了适应市场需求变化，预计以地平线为代表的供应商短期将再次进入高额投入的新阶段，而从财务数据来看，目前公司主要的创收集中在高级辅助驾驶和高速 NOA 解决方案，更高阶的智驾方案尚未创收。这也意味着，在高额的研发投入没能实现经济效应前，预计地平线仍将停留在持续亏损阶段。</p><p>而长期缺失自我造血能力，迫使公司的正常经营运转非常依赖融资，尽管目前公司手握超百亿的现金短期并不缺钱，但考虑到公司短期盈利的概率极低且每年面临超 30 亿的经营支出，在 7 年经历了 10 余轮的一级市场融资后，登陆二级市场获取更多低成本的融资就显得极为必要。</p><h2><strong>500 亿估值高不高？</strong></h2><p>根据招股书披露，在全球发售完成后，地平线此次的上市市值将达到 486 亿-520 亿港元之间，相较 2022 年 D 轮融资后 87.1 亿美元（折合近 620 亿人民币）的投后估值有所下调。如果按照 2023 年 15.5 亿元的营收规模简单测算，本次上市后地平线对应的市销率（PS）为 29 倍-31 倍之间。</p><p>我们选取黑芝麻智能、知行汽车科技、Mobileye、四维图新四家同类型公司作为可比标的，计算后，截至 10 月 18 日四家公司的平均市销率（PS）为 12 倍，其中业务类型和市场地位更接近的黑芝麻智能对应市销率为 30 倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="405,187" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_0ecfa87d1252401993092237cdd09153@5335509_oswg5755oswg405oswg187_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：地平线估值对比&nbsp; &nbsp;数据来源：招股说明书，36 氪整理</p><p>整体看，相比于同类型可比标的均值，地平线目前的估值水平明显偏高，而相比 8 月上市的黑芝麻智能，地平线的估值则更为接近。这表明，在考虑了头部溢价后，地平线本轮上市后的估值安全垫其实并不显著。<br>但考虑到公司强大的基石投资阵容，短期预计市场表现的稳定性相对更高，给投资者带来了一定的博弈机会。而长期看，在典型 OEM 主导的市场中，随着行业竞争的加剧，尤其是车厂纷纷加码自研高阶智驾芯片和解决方案后，未来是否会持续挤压地平线等三方供应商的市场空间，则是投资者长期需要关注的问题。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜长安启源 E07 上市，搭载自研智驾等 7 大智能技术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003192586297347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 13:45:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>编辑 | 李勤</p><p>10 月 21 日，长安品牌的中大型新车启源 E07 正式上市，售价 19.99 万元。该车是长安品牌冲击高端市场的首款车型。</p><p>作为重要卖点，新车搭载了长安 7 大智能技术，包括长安 SDA 天枢架构、长安天枢大模型、长安智驾、长安天域 OS、长安天域智慧座舱、长安天衡智能底盘、长安天驭智能增程。</p><p>尤其在智能驾驶方面，启源 E07 搭载了长安自研的智能驾驶系统。该项目由前百度自动驾驶元老陶吉主导。加盟长安后，陶吉出任首席智能驾驶技术官，带领了超千人的智驾团队。</p><p>发布会上，陶吉详细介绍了智驾系统的能力。目前，已经量产的长安启源 E07 已经搭载「长安智驾」中的高速领航和泊车辅助功能，此外还包括高速 AEB 刹停、语音控车等功能。而基于自研的城市领航辅助驾驶也已经在路上。</p><p>陶吉表示，长安智驾能够基于端到端大模型实现 L2+。而这背后得益于长安设计的中央网状架构及天枢大模型。</p><p>长安表示，SDA 天枢架构是长安打造的面向未来具身智能的类人架构。该架构统筹了「智驾、智舱、车身、动力、底盘」五大智能汽车领域海量数据，拥有 200-1000Tops 可选的整车 AI 算力，能够支持数十亿级参数大模型本地部署。</p><p>而天枢大模型是长安打造的端到端架构。该架构分为感知系统、推理交互大脑，以及规划控制三大部分。此外天枢大模型还引入具备世界知识的多模态大语言模型。</p><p>搭建起端到端体系后，在长安每年新增几百万车的海量数据训练，以及长安筹备的等效数千张 A100 算力集群加持下，长安的自研智驾体系已经成型，并有更高天花板。陶吉表示，长安未来高阶智驾全系标配算力超 500TOPS。长安的目标是，2027 年成为智驾行业领导者。</p><p>智能座舱方面，启源 E07 搭载了高通骁龙 8155 芯片，支持配备 9 音区全场景语音交互功能，用语音控制代替电动控制功能。</p><p>为卖好这款车，长安启源 E07 还配置了天衡智能底盘、天驭智能增程等能力，拥有全车座椅通风加热、标配 9 个安全气囊、百公里加速 3.96 秒、SUV 与皮卡一秒切换等特点。</p><p>启源 E07 将是长安体系自研智能化的首个证明，也承载着长安品牌向上的厚望。能否撬动目标用户群体，还需要时间观察。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊丨当衞星邂逅 AI，从此衞星有了「大脑」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003064699887625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 10:45:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，航天圈有几个热点，不仅有 SpaceX 星舰 5「筷子夹火箭」成功，更有我国成功实现全球首颗 AI 衞星升空。当 AI 进入太空后，如何让衞星变得更"聪明」？未来我们可能会用上 AI 衞星技术带来的哪些便利？还有就是马斯克的火星计划是不是要提前了？</p><p>10 月 16 日晚 19:00 氪星直播间邀请到了商汤智能产业研究院院长及《田丰说》创始人，田丰、丝路天图 CEO 韦文怡、未来宇航创始人兼 CEO 牛旼，和我们一起聊聊当衞星遇到 AI ，会产生什么火花？</p><p><strong>在这场直播中三位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><p>1.2024 年 9 月 24 日，全球首颗 AI 大模型科学衞星成功发射入轨。此次 AI 衞星的试验成功，对于衞星技术有什么重要的意义？</p><p>2.衞星应用本来就需要考虑能耗，大模型更是个烧算力的应用，怎么平衡 AI 算力和衞星应用的能耗问题？</p><p>3.AI 的价值确实很大，在太空中 AI 是如何让衞星变得更加聪明？</p><p>4.衞星在太空中采集到的数据是庞大且复杂的，当有了 AI 的加持后，衞星在数据的获取上会有什么不一样吗？</p><p>5.现在商业航天的应用在 C 端市场还是比较空白，AI 衞星的验证成功是否为我们打开新的商业机会？</p><p>6.衞星应用是属于缓慢增长的，在当前的市场环境下，商业航天公司应该更专注于深化已经验证过的商业应用深耕，还是应该积极探索未知的新应用，寻找更多增长点？</p><h2><strong>36 氪：2024 年 9 月 24 日，全球首颗 AI 大模型科学衞星成功发射入轨。此次 AI 衞星的试验成功，对于衞星技术有什么重要的意义？</strong></h2><p><strong>田丰：</strong>衞星技术的悠久历史以及钱学森老先生对于衞星和人工智能的早期设想。从 1950 年代苏联成功发射第一颗衞星开始，美苏之间的衞星科技竞争便拉开了序幕。钱学森老先生在那个时代已经预见到衞星组成的「星际码头」（即太空站）概念，与航天系统结合的「第五代计算机」或「智能机」。随着时代的发展，AI 技术逐渐成熟，并与衞星技术实现了深度融合。这种融合带来了衞星自主性和任务协同能力的显著提升。衞星在太空中的运行环境复杂多变，信号传输延迟长，使得实时地面操作变得困难。因此，衞星需要具备一定的自主性，以应对通信延迟或故障等情况。AI 大模型的应用为衞星提供了这种自主性。当衞星与地面联系较慢或需要处理复杂的新任务时，AI 大模型能够指导衞星进行自主决策和调整，确保任务的顺利完成。此外，通过 AI 技术，多个衞星可以形成一个星座联合体，利用群体智能进行复杂的操作。这种协同不仅提高了衞星的工作效率，还增强了衞星系统的整体稳定性和可靠性。</p><p><strong>韦文怡：</strong>在当前的航天领域，AI 技术的应用正在改变数据处理的方式。传统的衞星数据处理过程需要大量的人工参与，包括数据接收、预处理、标注等，这些工作不仅耗时耗力，而且效率低下。然而，随着 AI 技术的引入，这一状况得到了显著改善。AI 技术通过自动化和智能化的方式，将原本需要人工处理的数据流程化、机器化，从而大大提高了数据处理效率。韦文怡提到，现在从数据接收到预处理，再到最终的分析和解释，整个过程都可以形成一个流程化的梳理模式，使得数据处理时间从过去的数天甚至数周缩短到数小时。此外，AI 技术还解决了多模态数据融合处理的难题。在衞星对地感知的过程中，需要融合来自地面、空中和太空的多源数据。然而，这些数据往往具有不同的格式、分辨率和精度，传统的处理方法很难实现有效地融合。而 AI 技术通过学习和理解数据的内在规律和关联，能够实现对多模态数据的精准融合，从而提供更全面、更准确的信息。</p><p><strong>牛旼：</strong>传统的人工标注工作不仅劳动密集，而且需要专业知识。遥感数据的标注尤其如此，因为它需要识别和理解各种地理特征和物体。然而，随着 AI 技术的发展，这种繁琐而复杂的工作正在被逐步替代。AI 通过学习和训练，能够自动识别和标注遥感数据中的特征，从而大大提高了数据处理效率和准确性。衞星实际上更像是一个具有动力系统的「车」，它有自己的「大脑」（即控制系统），但目前这个「大脑」更像是一个「小脑」，主要负责控制衞星的姿态和轨道调整。然而，随着 AI 技术的引入，衞星的「大脑」将变得更加智能和强大。AI 在衞星上的主要应用是在遥感信息的处理上，这类似于智能监控中的边缘计算。通过将 AI 部署在衞星上，可以实现数据的实时处理和决策，从而减少了数据传输和处理的延迟。未来，随着更多衞星上天并形成星座网络，星间连接和云的形成将成为关键。AI 衞星组成的算力星座将具有更大的实际应用价值。</p><p><strong>田丰：</strong>我再补充一个小故事。商汤科技在 AI 遥感领域的第一个场景就是，客户公司买过来大量衞星照片数据，但其中很多照片因为云层覆盖而无法使用。因此，当时开发的第一个算法就是用来识别和筛选掉这些有云的照片，以便剩下的照片可以用于进一步的分析。有些照片可以通过算法处理去除云层，但有些因为云层覆盖面积太大而无法处理。</p><p>牛总还提到了遥感技术在观测地球物体方面的两个概念。首先是感知对象，以前衞星可能只能识别特定的物体，比如舰船。但现在，大型 AI 模型具有泛在智能的能力，可以识别从塔吊到建筑物，再到水文、森林，甚至大型动物等多种物体。这种大型 AI 模型可以视为一种通用的感知能力，这是非常有价值的。因为这些模型可以在地面上训练好，然后缩小参数量，比如将 10 亿参数量或几亿参数量的大模型压缩成适合衞星搭载的小模型。</p><p>另一个重要概念，即识别和分类。例如，识别一个景区或建筑物需要分类，并用不同颜色进行标注。过去，这种分类和标注工作需要人工完成，工作量非常大。但现在，随着大模型时代的到来，大模型可以自动进行标注。例如，植物可以用绿色标注，水文用蓝色标注，路网用紫色标注，这样就可以快速地将图层和对象分类出来。这大大便利了后续的处理工作。总的来说，AI 技术在遥感领域的应用，不仅提高了数据处理的效率，还扩展了衞星的感知能力，使得衞星能够识别和分类更多的地球物体。</p><h2><strong>36 氪：衞星应用本来就需要考虑能耗，大模型更是个烧算力的应用，怎么平衡 AI 算力和衞星应用的能耗问题？</strong></h2><p><strong>牛旼：</strong>衞星技术的发展与汽车工业的演变有着相似之处，就像燃油车向电动车的转变一样，衞星技术也在经历着能源一体化的变革。过去，许多衞星依赖化学推进剂来调整轨道和姿态，衞星的寿命往往不是由于硬件损坏，而是燃料耗尽，导致无法维持轨道而失效。这与燃油车的局限性相似，需要定期加油。</p><p>现在，衞星技术正朝着电推进系统发展，这类似于电动车的电动机。电推进系统需要电力供应来保持轨道，这就需要衞星配备高效的能源系统。对于算力衞星来说，能耗是一个急切需要解决的问题。在太空中，太阳能是唯一的能源来源，但近地��道的衞星在绕地球运转时，会有一段时间处于地球的阴影中，这时就需要消耗衞星自带的电池能量。目前，许多衞星携带锂电池来提供能量储备。</p><p>未来，有两个技术解决方案可能会被采用。一是进一步降低衞星的功耗，二是进行能源技术的革新，比如使用钙钛矿太阳能电池或开发能量密度更高的储能电池。此外，随着算力衞星的出现，未来可能会出现专门用于储能的新型航天器，类似于电力衞星。这些衞星可以负责收集太阳能并储存起来，然后通过激光或微波传输的方式为高能耗的衞星提供能量。</p><p>总的来说，衞星技术的未来发展将朝着降低能耗和提高能源效率的方向发展，这与汽车工业从燃油车向电动车的转变有着相似的轨迹。</p><p><strong>田丰：</strong>牛总刚才提到的算力问题非常有趣，这确实是我们很多人的知识盲区。现在衞星的算力已经非常强大，比如，如果一个机器人的算力是 100T，那么自动驾驶汽车的算力也能达到 100T。衞星算力甚至能达到 200T 以上，最新型衞星还能配置 1000T 的算力。有的衞星甚至以算力来命名，显示了其强大的计算能力。</p><p>然而，这么大的算力是否能够由现有的锂电池供电，这是一个问题。这里我们可以从另一个角度来思考，即芯片的发展符合摩尔定律。摩尔定律指出，大约每 18 个月，芯片的性能会翻一番，而成本会降低。这意味着，今年的 200T 算力芯片与明年的 200T 算力芯片相比，后者的成本和能耗可能会更低。</p><p>因此，我们可以展望，也许在未来一两年内，大型 AI 模型将变得更加节能，而芯片的算力会更强，但其能耗和成本并没有显著上升。这实际上是摩尔定律带给我们的指数级红利。总的来说，随着技术的进步，我们可以期待衞星的算力会持续增长，同时能耗和成本会得到更好的控制。这将为衞星技术的发展带来巨大的潜力和机会。</p><p><strong>韦文怡：</strong>我们刚才提到的就是在星上怎么样用算力的问题，其实不光在星上， AI 在遥感领域的应用需要的算力，在地面上都非常大。例如，我今天刚遇到一个案例，有一个农业大模型需要计算全国所有县市某种作物的整个生产周期，这本身就是一个巨大的挑战。在遥感领域，每种作物都有其独特的区域特征，因此不能简单地将一个区域的模型应用到另一个区域。这就意味着，如果要使用一个大模型来统一处理这些问题，需要非常强大的耦合机制，这在地面上已经非常困难。</p><p>以西电 1 号衞星为例，该衞星于 2022 年发射，搭载了高光谱和模型定义载荷。这些载荷用于目标识别和轮廓提取，对于可见光图像来说，它们能够识别目标；而对于高光谱衞星，它们能够感知并识别出不同作物的光谱特征。由于每一景数据量非常大，大约有 10GB，所以在数据传输过程中压力很大。为了减轻这种压力，衞星上搭载了一个在轨压缩载荷，可以在衞星上直接对数据进行压缩处理，然后再将压缩后的数据传回地面，这样就大大减轻了传输压力。如果能够将 AI 大模型直接部署到衞星上，那么衞星就可以直接处理数据并传输处理结果，这将更加便捷。或者，只传输特征值，这样数据量会小很多。这样，衞星可以帮助我们筛选出所需的数据，而无需处理无用的数据。</p><p>此外，衞星上的传感器也非常重要，例如红外传感器可以直接看到地下的东西，具有很高的价值。像 SAR 衞星这样的设备可以穿云透雨，对于遥感应用来说非常有用。总的来说，随着技术的发展，我们可以期待衞星上的传感器和 AI 模型将更加高效和智能，能够更好地满足我们的需求。</p><h2><strong>36 氪：AI 的价值确实很大，在太空中 AI 是如何让衞星变得更加聪明？</strong></h2><p><strong>牛旼：</strong>我举一个自动驾驶汽车的例子，它帮助我们理解了未来太空交通治理可能面临的挑战。目前，自动驾驶汽车装备了众多传感器，能够实现从 L3 到 L5 级别的自动驾驶功能，其中最基本的功能就是避免碰撞。同样，太空中的衞星数量在过去几年里已经大幅增加，尤其是星链计划的实施，预示着未来衞星数量可能会再增加一个数量级。这就像早期汽车刚出现时，道路上车辆稀少，不需要考虑交通拥堵和碰撞风险。但随着车辆数量的增加，交通管理和规则制定变得至关重要。</p><p>对于衞星而言，未来太空交通治理也将面临类似的挑战，包括如何制定规则以规避碰撞。衞星也需要具备类似自动驾驶汽车的碰撞预警和自主规避功能。例如，如果两颗衞星有轨道交汇的风险，它们可以调整轨道角度以避免碰撞。未来，每个衞星都可能具备这样的功能，这需要 AI 技术赋能衞星的自主控制和轨道调整能力。这类似于将自动驾驶汽车的 AI 模型算法应用到无人机控制技术，并进一步扩展到太空领域。</p><p>目前，尽管衞星在天上看不见、摸不着，但仍有专门的团队通过地面站控制衞星，接收遥测参数。如果衞星降轨，可以发送指令让它升轨。许多自动化策略已经开始实施，减少了人工观测、处理和发送指令的需求。未来的发展方向是将这些策略进一步集成到衞星上，实现自主测控，最终达到无人化管理。这意味着衞星将能够在没有地面干预的情况下，自主执行任务和调整轨道，大大提高了效率和安全性。随着 AI 技术的发展，我们有望看到衞星在太空中的自主性和智能化水平不断提高，以应对日益增长的太空交通挑战。</p><p><strong>田丰：</strong>哨兵衞星，以及清洁工衞星的概念，都非常有趣。清洁工衞星是指那些专门设计用来处理太空垃圾或者维修故障衞星的航天器。当衞星进入故障状态需要维修，或者已经退役时，如果它们配备了 AI，它们可以自动进入墓地轨道。墓地轨道是太空中一个特定的区域，用于存放不再使用的衞星，以减少它们与其他在轨衞星发生碰撞的风险。</p><p>牛总提到的智能化体现在，衞星可以通过 AI 进行自我学习和改进。AI 中的强化学习是一个关键概念，它允许衞星通过与环境的交互来学习，而不仅仅是依赖于人类的指导。这类似于 AlphaZero，它们通过自我对弈来学习棋谱。当衞星在执行特定任务时失败，这些失败的数据非常宝贵，可以用来在终端上自我改进。如果算力足够，衞星可以通过自我强化学习变得更加智能。</p><p>此外，如果一个衞星学会了新技能，它可以将这些技能广播给其他衞星。这样，整个衞星星座就可以共享这种知识，使得整个网络的智能升级速度比单个衞星的单体智能升级快得多。这类似于自动驾驶汽车的情况，比如特斯拉可能有 300 万辆车，如果一辆车学会了如何在一个危险路段驾驶，其他车辆也可以迅速学会。人工智能的这种群体智能和自我学习的能力，是其最强大的特点之一。通过这种方式，衞星星座可以不断自我改进，提高效率和安全性，同时减少对地面控制的依赖。</p><h2><strong>36 氪：衞星在太空中采集到的数据是庞大且复杂的，当有了 AI 的加持后，衞星在数据的获取上会有什么不一样吗？</strong></h2><p><strong>韦文怡：</strong>在获取数据时，衞星可以进行初步的数据处理，比如数据压缩，这样可以在衞星上对最初采集到的原始数据进行粗加工，然后以粗加工的产品形式传回地面。在地面上，这些经过初步处理的数据可以用于各种不同的应用场景，带来很多革新。例如，在农业领域，以前每个地区都有自己的算法来处理遥感数据，林业和其他领域如生态环保等也是如此，因为每个地区都有其独特的地域特征。但现在，如果所有这些领域都能使用统一的数据预处理方法，那么在一个大的模型体系中处理后，可以得到一个更加规范和统一的结论。这样的结论可以填补遥感应用领域中的一些空白，比如在精度标准等方面的不一致问题。</p><p>此外，AI 和大模型的应用还能实现以前无法做到的事情。例如，在地质灾害管理方面，传统的方法是事后处理，比如发现火灾后再进行应对。但现在，通过 AI 处理，可以在应用层面提前预警。美国有专门监测野火的衞星，它们主要通过红外技术来监测。中国科学家王建宇院士也在红外遥感领域做出了领先工作，通过红外监测，我们可以迅速捕捉到森林中的异常热度，即使它不一定真的发生了火灾。通过综合考虑当地的落叶堆积、树种、温度、湿度等多种因素，我们可以建立一个机理模型，预测火灾发生的可能性，并迅速通知应急部门，甚至调度无人机到现场进行处置。这种能力在以前是难以实现的，因为即使火灾发生，也不一定有衞星正好拍到了火灾现场。现在通过 AI 和大模型的应用，遥感数据的处理和应用变得更加高效和智能化，能够提前预警并快速响应各种灾害和环境问题。</p><p><strong>牛旼：</strong>AI 与遥感技术的结合不仅仅是图像处理那么简单，除了获取图像外，还包括高光谱、SAR（合成孔径雷达）图像等，这些图像包含的信息是肉眼无法直接分辨的。另外一点，AI+遥感领是要赋能各个行业的，需要结合行业知识和遥感数据以外的其他信息佐证，可能包括多种数据源和地物的基础属性信息。相当于各种信息与遥感 AI 处理融合在一起，通过整个 AI 系统进行处理，得出分析结果。虽然这些分析结果目前还无法达到 100% 的准确率，但已经取得了显著的进步，以前准确率可能低于 50%，但现在许多应用场景的准确率已经达到 70%-90%。</p><p>例如，韦博士提到的舰船识别，因为船只在海上的背景相对单一，所以识别起来相对简单。只要前期拍照清晰，没有云层遮挡，就能获得较好的识别效果。此外，像机场飞机的识别，因为机场通常经过特定标注，飞机在小尺度图像上更容易被识别和计数；包括道路上的车辆，这些场景的识别率相对较高，能达到 90% 以上。要将一个好的模型算法真正应用到一个行业中，需要将多种模型算法和不同结果综合分析，才能得出真正有效的行业知识。这意味着 AI 在遥感领域的应用是一个复杂的过程，需要跨学科的知识和技术支持。</p><p><strong>田丰：</strong>AI 遥感软件为衞星提供了强大的工具，可以满足各种行业需求。以东北农业大田管理为例，他们需要管理大量的农作物。当地政策鼓励农民种植大豆，以减少中国对大豆进口的依赖。以往，农业部门需要派遣人员实地考察，但效率低下。现在，通过 AI 遥感技术，可以直接从衞星图像中识别出哪些区域已经种植了大豆，从而提高工作效率。</p><p>此外，AI 遥感技术还可以识别农田中的非农建筑，保护耕地红线。在农业领域，AI 算法还能预测作物长势和产量，这在中国的许多产粮区都有应用。现代的农民可以通过手机查看农田情况，而无人机可以在发现问题时直接进行喷药等操作。</p><p>在防灾减灾方面，衞星遥感可以监测洪水等灾害，通过分析水线变化预测洪水趋势，从而保护人民的生命财产安全。</p><p>在能源领域，例如美国的衞星可以监测能源管线上的甲烷泄漏，确保安全巡检。中国光伏产业的快速发展也得益于 AI 遥感技术，可以快速识别适合安装光伏设施的屋顶和无人区域。</p><p>AI 遥感技术的应用不仅限于农业和能源领域。在疫情期间，山东农业企业利用 AI 遥感技术监控农作物大棚，通过训练模型自动识别大棚情况。</p><p>动物保护也是 AI 遥感技术的一个有趣应用。例如，通过分析衞星图像中的粉色排泄物，可以发现南极企鹅的聚集地。</p><p>商汤科技开发的遥感大模型「地界」能够自动识别 40 多种不同的地物对象，这大大降低了成本，并提高了效率。随着技术的进步，未来可能还会有更多的对象能够被自动识别。</p><p>总的来说，AI 遥感技术的应用非常广泛，它正在改变多个行业，提高效率，降低成本，并为环境保护和灾害预防提供了新的解决方案。</p><p><strong>韦文怡：</strong>目前在遥感数据处理领域中，人们对于数据量的抱怨似乎没有以前那么强烈了，这可能是因为数据处理的方式正在发生变化。例如，合成孔径雷达（SAR）衞星需要历史数据积累来监测地表形变，这些数据对于监测路桥、大型基础设施等的微小位移（甚至达到毫米级）至关重要。但这种监测需要大量的历史图像数据，以建立时序数据集，这对数据的要求非常高。</p><p>今年开始，人们逐渐采用多种智能处理手段，结合多模态数据处理技术，以及历史数据和专家数据集的积累。这种结合可能正在推动遥感数据处理的进步。多模态智能处理手段可能包括使用不同类型的传感器数据，如光学图像、雷达数据、高光谱数据等，以及应用先进的算法来分析和解释这些数据。而专家数据集则是指由领域专家标注和验证的数据集，它们对于提高遥感数据的解释精度非常有帮助。</p><p>随着这些技术的发展和应用，我们可以期待遥感数据处理的准确性和效率提升。这些进步不仅能够提高我们对地表变化的监测能力，还能够为各种应用提供更加丰富和精确的数据支持。遥感数据处理领域正在经历一场变革，通过结合多模态数据处理技术和专家知识，我们有望在未来看到更多的创新和进步。</p><h2><strong>36 氪：现在商业航天的应用在 C 端市场还是比较空白，AI 衞星的验证成功是否为我们打开新的商业机会？</strong></h2><p><strong>牛旼：</strong>我们未来宇航一直在探索面向消费者（ToC）的市场，因为只有当一个产业真正面向消费者，它才能成为一个持久且巨大的产业。从遥感技术的角度来看，人工智能（AI）是实现这一目标的必经之路或必要手段。传统的遥感数据处理依赖于地面站接收数据，然后由人工进行预处理、分析，再结合行业知识，最终生成报告。这个过程最快也需要一到两周的时间，但当我们得到分析结果时，相关事件可能已经过去了两周，我们只能考虑如何补救或总结。</p><p>有了 AI 之后，它改变了我们对遥感数据应用的范式。AI 可以自动化地为衞星下达任务，自动化地完成拍摄，然后接管数据处理。这类似于以前的摄像头监控，现在不再需要保安时刻监视，而是由 AI 来处理。以后我们的衞星都是全轨开机工作。以前是人得判断这个信息有用，才让衞星去拍；以后就是衞星一直在扫描， AI 会把一些有效的信息、关键的信息及时推送给你，让你去关注它，然后再去进一步处理它。</p><p>另外一个距离大众稍微有点远的案例，例如，炒股票或期货。美国有家公司叫 Orbital Insight，它使用衞星遥感数据进行时序观测，比如监测特斯拉总部门口的车辆变化来预测销售情况，或者监测苹果供应商的交通情况来预测股价。现在有很多公司在做 AI 遥感，其实都是在对标这家公司。遥感技术不仅仅是关注事件本身，而是观测到一些关联事件或衍生事件，并利用这些相关性进行反推。例如，遥感技术在找矿方面的应用，并不是直接探测地球深处，而是通过地表植被的变化来推断矿物的存在。</p><p>未来，对这种相关性的挖掘将是一门学科和话题，我们可以不断挖掘遥感数据的有效性。例如，在农业领域，遥感技术与保险相结合，可以帮助农民在作物遭受灾害后获得赔偿，或者在作物生长不达预期时获得保险赔偿。保险公司的赔偿机制和费率计算依赖于 AI 遥感技术，这与农民的生活息息相关，也关系到整个国家的民生。</p><p><strong>田丰：</strong>我最近在研究 SpaceX 的一些资料，发现了马斯克背后的科技哲学，觉得非常有趣，想和大家分享一下。马斯克认为，产品越简单，就越可靠；越可靠，就越容易复用。这三者之间形成了一个循环关系，因此他致力于简化产品。例如，SpaceX 的助推器就是通过将多个部件捆绑在一起，并使用铝合金逐节增加，以达到简化设计的目的。</p><p>马斯克的这种第一性原理思维是值得借鉴的。在美国，商业航天的发展一直受到政策的推动，其理念是：如果某个项目与国防或敏感事务无关，就应该交给商业航天去做。但是商业航天能否将成本压缩到传统成本的十分之一？这确实是一个挑战，需要许多科学家运用第一性原理不断探索和测试。马斯克在 SpaceX 的早期也面临过财务困境，差点破产。我认为，中国在这方面也应该更加包容，给予试错和失败的空间，这样更有利于创新和发展。</p><h2><strong>36 氪：衞星应用是属于缓慢增长的，在当前的市场环境下，商业航天公司应该更专注于深化已经验证过的商业应用深耕，还是应该积极探索未知的新应用，寻找更多增长点？</strong></h2><p><strong>牛旼：</strong>目前，许多专家和技术人员可能更倾向于不断提升产品性能指标、降低成本以及扩大应用范围。这不仅包括衞星遥感处理，也包括衞星制造，大家都在朝着这个目标努力。我认为目前更需要的是像商汤科技这样在 AI 识别领域非常成功的公司，能够反向跨界进入航天界。这些带有互联网和 AI 基因的企业更贴近用户大众，更了解用户需求。</p><p>以一个简单的例子来说，目前许多 AI 遥感应用的目标离大众生活较远，如农田、海洋、飞机等。但如果从 AI 和互联网的角度出发，我们会从城市生活、人们的活动和经济相关的角度来考虑遥感数据的应用，遥感和 AI 的融合是殊途同归的。我们需要更多的新应用场景来激发新需求，这些需求反过来会推动技术的发展。例如，遥感衞星目前无法 24 小时拍摄，晚上无法工作，这就提出了如何使用红外技术进行融合拍摄的问题。另外，目前的遥感技术在时效性上还不够，比如在交通领域，遥感服务无法提供实时的交通状况，只能提供特定时间的数据。</p><p>因此，我认为需要有新的应用场景和从消费者角度提出的需求，来推动基础设施的新要求。现在的遥感衞星只能拍摄照片，但未来我们是否可以拍摄视频，像监控摄像机一样实时监控？这些需求将推动遥感衞星，特别是衞星遥感技术的发展，并指明未来的方向。我建议衞星制造公司或运营公司在接到一些新奇的需求时，不要直接拒绝，而是应该考虑如何实现这些需求，推动技术的创新和进步。</p><p><strong>田丰：</strong>我之前与一位援藏干部聊天，他提到很多驴友，无论是开房车还是 SUV 去西藏无人区，都特别愿意使用华为衞星手机进行通信。他们发现，与传统的衞星电话相比，华为手机的通信效果更好。这就是一个民用的 ToC（面向消费者）衞星应用的例子。如果手机能够与衞星进行通信，那么未来我们开的每一辆车是否也可以与衞星进行通信呢？这将大大提高安全性。在驾驶过程中，司机不需要停下来打电话，而是可以全程得到保护和导航，即使在没有手机信号的地区也没关系。这种技术是中国许多野外工作群体特别需要的，无论是在偏远地区驾驶还是在登山等户外活动中。它提供了一种无需依赖地面信号的通信方式，对于在没有网络覆盖的地区进行户外活动的人来说，这是一个非常有价值的工具。</p><p><strong>韦文怡：</strong>我们需要理性地看待衞星技术及其应用。目前，大众普遍认为衞星和衞星数据非常昂贵，这种观念在一定程度上阻碍了 ToC（面向消费者）市场的开发。但实际上，尽管衞星的初期投资可能很高，但在治理和社会经济运行中，衞星技术是一种非常经济有效的手段。衞星提供了大尺度、常态化的监测能力，这种能力在分配到每个小地块或小经济体时，成本并不高。与无人机相比，衞星监测的成本要低得多，因为无人机需要频繁地进行飞行作业。</p><p>因此，我们需要改变对衞星成本的偏见，衞星技术并不像人们想象的那么昂贵，它在很多应用场景中可以提供成本效益高的解决方案。随着技术的进步和成本的降低，衞星数据和应用将越来越普及，成为我们日常生活中不可或缺的一部分。 <strong>田丰：</strong>我再举一个实际的例子来证明两位的观点，这个例子与城市治理有关。许多城市都有国家园林，这些园林需要日常的巡查和维护。我们与青岛西海岸新区合作，利用衞星遥感技术来巡检整个区域，这个区域非常大。通过衞星遥感技术，我们可以直接拍摄一张照片来完成巡查，这个过程非常快速，每天进行，这样就不需要工作人员亲自去现场巡查，大大减轻了他们的工作负担。这种技术不仅提高了效率，还降低了成本，因为它减少了人力和时间的消耗。这个例子清楚地展示了衞星遥感技术在实际应用中的价值，它是一种经济有效的手段，可以用于城市治理和其他领域。</p><p>实际上，刚才讨论的数据主要来自地面基站，但还有一部分数据来自天基感知，也就是太空中的数据，这部分数据我们目前还没有完全掌握。在轨维修就是一个例子，牛总和韦总肯定了解，现在有一种叫做在轨维修的技术正在逐渐兴起。这种技术利用具有 AI 能力的机器人不断监测各个衞星，检查它们是否有问题。例如，一个即将退役的衞星可能因为某个连接故障而无法正常工作。通过在轨维修，机器人可以对接并修复这个问题，使得衞星能够再服务 5 年。这种技术目前在欧空局、美空局以及中国都在发展，未来可能会成为一种增值服务。随着技术的进步，我们对太空数据的掌握将更加全面，而在轨维修等技术的发展将为衞星服务带来新的可能性，提高衞星的使用寿命和效率。</p><p><strong>牛旼：</strong>我们确实在相关技术领域有所涉猎。客观来说，正如田院长刚才提到的，目前很多衞星并没有为可扩展或可维修性设计统一的标准接口。因此，要实现在轨维修，首先面临的挑战就是对接的难度非常高，因为衞星都在高速运转，交汇对接本身就充满了风险。但要实现真正的对接和维修，如果未来所有衞星都有统一的接口，那么维修工作就会像给汽车充电一样简单，知道该抓哪里，该往哪里对接。目前，美国的方法是为那些没有燃料的衞星打上燃料包，相当于给衞星提供了动力系统，然后进行对接和加油。如果衞星出现故障，通常的做法是将其拖走，高轨衞星拖到墓地轨道，低轨衞星则拖到大气层烧毁，这是一种太空清洁垃圾服务。</p><p><strong>「CEO 锦囊」商业航天专场是由 36 氪&amp;未来宇航共同策划，接下来还有更多商业航天主题直播，我们希望嘉宾们的真知灼见和实战经验能为创业者们提供更多解法，共同书写中国商业航天的新篇章。</strong></p><p><strong>更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2993380153125633%2C%22title%22%3A%22AI%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B8%8A%E5%A4%A9%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E6%AD%A4%E5%8D%AB%E6%98%9F%E6%9C%89%E4%BA%86%E2%80%9C%E5%A4%A7%E8%84%91%E2%80%9D%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2993380153125633" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国内业务掉队后，科沃斯海外营收超 65 亿 | 硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3001976837306496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;叶丹璇</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>失速的扫地机器人龙头，如今在海外市场寻找未来。</p><p>扫地机器人老牌公司科沃斯近年来的业绩增长缓慢， 2024 年科沃斯的中期业绩报告显示，上半年公司实现营业收入 69.8 亿元，同比下滑 2.35%。值得注意的是，科沃斯营收增速同比连续三年下滑，从 2021 年上半年的 123.11% 持续下滑至 4.72%。</p><p>智能清洁电器赛道的内卷仍在加速，价格、性能、新品周期、科技创新点、业务布局，都会成为品牌领先或掉队的影响因素。多位业内人士向硬氪表示，这是由于科沃斯在产品和策略上都「走了一些弯路」。</p><p>扫地机器人早已成为一个极度拥挤的赛道。中怡康数据显示，2023 年，全球扫地机器人市场规模 66 亿美元，同比增长 0.8%。其中，国内扫地机市场零售量 412 万台，同比增长 0.5%。</p><p>庞大的市场规模背后，头部品牌已经高度集中。扫地机器人品类中，国内线上市场前四大品牌市场占有率合计达 84.4%，巨头间竞争的容错空间正在极速萎缩。</p><p>国内市场几乎陷入停滞时，科沃斯将转机锚定在海外市场。2024 年上半年，科沃斯海外营收 13 亿元，同比增长 11%；集团旗下高端智能生活电器品牌添可海外营收增长 32%。</p><p>尽管出海已经成为业界共识，海外市场的争夺也日趋白热化，但对于科沃斯来说，这是唯一还能奋力一搏的机会。</p><h2><strong>巨头歧路，科沃斯掉队</strong></h2><p>国内扫地机器人的主流品牌中，科沃斯是最早进入智能清洁赛道的玩家。2006 年，科沃斯脱胎于主营传统吸尘器 ODM/OEM 的前身泰怡凯电器，2008 年中国第一台扫地机器人地宝 7 系研发成功并面世。</p><p>也正是因为这种先发优势，科沃斯也在 2018 年登陆上交所，成为「扫地机器人第一股」。彼时，石头科技刚刚开始推出自有品牌产品，追觅成立仅一年。</p><p>国内智能清洁行业的空白，给产品留下了大规模创新迭代的空间。巨头在研发上对技术和人才的虹吸效应，使得科沃斯凭借产品和品牌站稳了市占率第一的位置。2021 年，科沃斯推出搭载「全能基站」的 X1 系列。这一概念直接让扫地机器人产品从「自动吸尘器」时代跨入了「扫拖一体自清洁」的集成时代，科沃斯也成为这一轮变革的最大得利者。</p><p>此后，科沃斯就在试图技术变革的路上越走越远，多次透露产品研发方向与行业大方向及竞品有差异优势。然而，2023 年推出的 X2 系列方形扫地机，致力于通过颠覆传统圆形扫地机的外观形态来解决边角清洁问题，却遭遇销量折戟。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="477,396" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_67751c252b79448987c48c69f3460221@6129731_oswg162425oswg477oswg396_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科沃斯推出的 X2S 系列方形扫地机</p><p>事实上，国内的扫地机器人红利井喷时代逐渐退场，同时也进入了技术平台期，行业增速在 2021 年开始放缓。根据奥维云数据，2022 年，国内扫地机器人销量 441 万台，同比下降 24%，连续两年销量下滑。2023 年上半年，扫地机器人的销量和销售额双双面临同比下滑的问题。</p><p>一名行业人士对硬氪表示，全能基站可以被理解为当前扫地机器人行业的最后一轮大变革，此后行业的技术迭代都停留在对细节问题的优化上。「比如边角清洁问题，主流的革新方向是在传统机器人上增加零件进行优化，而没有再去做整机结构的变动。」</p><p>科沃斯重仓押注方形扫地机的研发，也被业内理解为「试图复制全能基站的革命」。只不过，距离全能基站的出现仅仅几年的时间，想要在短时间内再次颠覆行业，并非易事。</p><p>在科沃斯专注方形扫地机的两年间，行业格局也正在激烈的追赶中发生了变化。2021 年石头科技推出拖布升降技术，2023 年追觅推出仿生机械臂，比起整机变动，这些附加功能的细节优化为中腰部品牌争取了宝贵的时间窗口。</p><p>内卷的智能清洁赛道中，新品周期也是竞争的一大重点。硬氪梳理主流扫地机器人品牌的新品发现，2021 年 9 月，科沃斯发布 X1 TURBO 系列后，跟进新技术的速度平平，保持在每年一款的节奏。但石头和追觅则始终在跟进新品技术的节奏上你追我赶，2023 年至今，追觅推出首创的机械臂功能产品，同时跟进热水洗拖布功能，共更新 4 款产品。</p><p>「小步快跑」策略在扫地机器人的技术竞争中，正在成为常态。科沃斯的掉队，似乎是一种必然。</p><h2><strong>科沃斯的海外机会</strong></h2><p>一个共识是，海外是新的机会。</p><p>科沃斯在海外业务的表现，也相对乐观。2023 年，科沃斯海外收入为 65.22 亿元，同比增长 25.76%，毛利率 51.81%，同比增加 7.16%。</p><p>根据最新披露的 2024 年中报数据，上半年，科沃斯品牌海外业务收入同比增长 11.3%，占科沃斯品牌整体收入比重提升到 39.3%。旗下高端品牌添可的海外业务收入同比增长 31.7%，占添可品牌整体收入的 39.8%。</p><p>同时，科沃斯在中期报告中表示，2024 年上半年，科沃斯在欧洲市场的销售收入大幅提升，同比提升 42%。而针对海外市场消费习惯推出的首款无线擦窗产品 W2 OMNI 和迭代后的新品割草机器人同样表现不俗。仅割草机品类，科沃斯在海外收入和销量就分别实现同比增长 185.9% 和 252.1%。</p><p>基站产品在国内外的消费心智差异，也被认为是科沃斯在海外突破的机会。</p><p>根据和谐汇一研报，当前欧洲市场的扫地机器人中，单机类型份额超过 60%，自集尘类型份额约为 20%，北美市场单机和自集尘类型份额均在 40% 左右。相比国内全能基站类型份额超过 80% 的现状，有着相当显著的差异。</p><p>行业人士对硬氪透露，在品牌实地调研过程中，发现欧洲消费者对于基站类产品几乎没有认知，科沃斯有机会在全基站产品的消费心智建立中实现突围。</p><p>事实上，与其它品牌相比，科沃斯进入欧洲市场的尝试相对较早。「但他们本地经销商渠道没有做好，（在欧洲）没有抓住先发优势。」</p><p>目前看来，北美和欧洲市场的扫地机增速依然乐观。「北美市场的扫地机在亚马逊平台上增速超过 20%，科沃斯和石头（在北美亚马逊）的增速都在 50% 左右。」该名行业人士透露。</p><p>2023 年业绩会上在北美市场的低落正在被改写，这也许与海外业务在内部被提到更高的优先级的变动有关。2023 年中，科沃斯公司宣布在新加坡成立海外总部，业务从香港公司全部切换到新加坡公司。2023 年 10 月科沃斯公司海外总部正式运营。</p><p>在国内市场，科沃斯曾经因为中端价格带产品布局的缺位落后。而在海外，科沃斯的产品价格正好弥补了 iRobot、戴森等高端定价和 Eufy 等平价产品的价格带空隙。</p><p>海外市场的战争仍在继续，科沃斯的「巨头」声名在海外重新归零，新的起跑线也许意味着新的机会。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意大利埃尼集团制定 20 亿欧元计划重塑意大利化工部门</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003676066144009?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:57:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[意大利埃尼集团制定 20 亿欧元计划重塑意大利化工部门。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国有色矿业：预估前三季度公司拥有人分占利润约 3.14 亿美元，同比增长约 23%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003675426774790?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:56:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国有色矿业公告，1-9 月，累计生产阴极铜（含铜产品代加工服务）约 95939 吨，同比减少约 13%，完成年度产量指引约 69%；累计生产粗铜和阳极铜（含铜产品代加工服务）约 28.72 万吨，同比增长约 3%，完成年度产量指引约 70%。截至 2024 年 9 月 30 日止 9 个月，集团预估实现公司拥有人分占利润约 3.14 亿美元，同比增长约 23%。经济指标同比增长的主要原因是国际铜价上涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，拼多多涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003673102573316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:54:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前涨跌不一，截至发稿，拼多多、理想汽车涨超 2%，B 站涨 0.42%，小鹏汽车涨 0.28%；阿里巴巴、百度、网易跌超 1%，爱奇艺跌 0.83%，京东跌 0.38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普跌，苹果跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003670901989377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:52:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前普跌，截至发稿，苹果、Arm 跌超 1%，特斯拉跌 0.7%，Meta 跌 0.65%，亚马逊跌 0.62%，奈飞跌 0.61%，谷歌跌 0.52%，英伟达跌 0.25%，微软跌 0.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通用航空：明年将加速交付 GE9X 发动机</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003648284172033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:29:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[通用航空（GE Aerospace）首席执行官表示，明年将加速交付 GE9X 发动机，但速度可能低于预期。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔玛明年 1 月将在美国多州推出处方药配送服务，挑战亚马逊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003643983372293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:24:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃尔玛 10 月 22 日表示，明年 1 月底将在美国 49 个州推出处方药配送服务，覆盖超 86% 的美国家庭。此举旨在抢占更大份额的在线消费市场，并与亚马逊竞争。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凯雷投资集团据悉退出对蒂森克虏伯海洋系统公司的竞标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003642965008128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:23:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[凯雷投资集团（Carlyle）或退出对蒂森克虏伯海洋系统公司（ThyssenKrupp Marine Unit）的竞标。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龙源电力：拟 16.86 亿元收购控股股东旗下 8 家新能源公司股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003636345167872?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:16:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，龙源电力公告，公司拟现金收购控股股东国家能源集团旗下国能资产管理公司、国能甘肃电力和国能广西电力所持有的山东、江西、甘肃、广西区域共计 8 家新能源公司股权，初步预计交易对价合计为 16.86 亿元。收购完成后，上述 8 家标的公司将纳入公司合并报表范围。本次交易构成关联交易，但无需提交公司股东大会审议。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>HarmonyOS NEXT 支持 AI 声音修复</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003634330722308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:14:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[最新发布的 HarmonyOS NEXT 支持 AI 声音修复功能，可通过实时修复言语障碍者说的难以辨识的语句，确保每句话清晰传递，助力言语障碍者沟通无碍。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禾信仪器：筹划重大资产重组事项，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003625017679881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:05:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，禾信仪器公告，公司正在筹划以发行股份及支付现金的方式购买上海量羲技术有限公司的控制权，同时募集配套资金。经初步测算，本次交易预计构成重大资产重组。公司股票自 10 月 23 日起开始停牌，预计停牌时间不超过 5 个交易日。本次交易目前尚存在不确定性，具体交易方案以后续公告披露的信息为准。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Line 考虑在纽约 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003620503789316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:00:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据报道，等待宏观环境好转后，Line 考虑在纽约 IPO。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汇天「陆地航母」完成载人首飞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003614365523715?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:54:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小鹏汇天近日完成「陆地航母」飞行体首次载人试飞，创始人赵德力率先开启「高管 5000 公里试飞」计划。据了解，小鹏汇天还计划于 2024 年 11 月 12 日中国航展开幕日上进行全球公开首飞，并展示「陆地航母」陆行体和飞行体自动分离结合过程。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>温氏股份：第三季度净利润 50.81 亿元，同比增长 3097.03%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003608517123844?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:48:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，温氏股份发布第三季度报告，报告显示，公司实现营业收入 286.44 亿元，同比增长 21.89%；归属于上市公司股东的净利润 50.81 亿元，同比增长 3097.03%。公司前三季度实现营业收入 753.84 亿元，同比增长 16.53%；归属于上市公司股东的净利润 64.08 亿元，同比增长 241.47%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大北农：第三季度净利润 2.89 亿元，同比增长 315.38%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003600165888003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:40:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大北农发布第三季度报告，财报显示，公司实现营业收入 70.47 亿元，同比下降 14.73%；归属于上市公司股东的净利润 2.89 亿元，同比增长 315.38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 连板双成药业：重组事项尚需履行必要的内部决策程序</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003593912967174?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:33:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，双成药业公告，公司正在筹划重大资产重组事项，本次交易的审计、评估工作尚未完成，具体交易价格尚未确定。本次重组事项尚需履行必要的内部决策程序，并需经有权监管机构批准后方可正式实施，能否最终成功实施存在不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国资委：中央企业前三季度完成战略性新兴产业投资 1.4 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003588009041925?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:27:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据国务院国资委消息，今年前三季度，中央企业在战略性新兴产业领域持续加大资源投入力度，累计完成投资 1.4 万亿元，同比增长 17.6%，占总投资规模的近 40%，战略性新兴产业已成为推动中央企业高质量发展的新引擎。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为正式发布纯血鸿蒙系统 HarmonyOS 5.0</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003582600011524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:22:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据华为终端，我国首个国产移动操作系统——华为原生鸿蒙操作系统正式发布，这也是继苹果 iOS 和安卓系统后，全球第三大移动操作系统。据介绍，此前已经发布过的鸿蒙系统，由于系统底座仍使用了部分 AOSP 开放源代码，而不得不兼容部分安卓应用软件。而此次发布的原生鸿蒙，实现了系统底座的全部自研，系统的流畅度、性能、安全特性等提升显著，也实现了国产操作系统的自主可控。据了解，目前已经有超过 15000 多个鸿蒙原生应用和元服务上架，覆盖 18 个行业，通用办公应用覆盖全国 3800 万多家企业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鸿蒙生态设备已超 10 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003581916454660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:21:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据华为终端微博消息，截至 10 月 20 日，鸿蒙生态设备已超 10 亿。目前，鸿蒙操作系统在中国市场份额占据 Top2 的领先地位，拥有超过 1.1 亿+的代码行和 675 万注册开发者。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国今年半导体出口额或超 1350 亿美元，有望创历史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003573429231362?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:12:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国产业通商资源部长官安德根表示，预计韩国今年半导体出口额将达到创纪录的超 1350 亿美元。据韩国产业通商资源部数据，今年前 9 个月，韩国半导体出口总额为 1024 亿美元，同比增长 48%，已超 2023 年全年总出口额。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>社科院金融所报告建议：发行 2 万亿元特别国债支持设立股市平准基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003570448113415?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:09:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国社会科学院金融研究所发布 2024 年第三季度宏观金融分析报告《存量与增量并重：宏观经济治理思路创新》。一是加快推动中长期资金入市，例如，适度增加保险公司资金投资股市的比例，提高地方社保基金通过全国社保理事会代管从而间接入市的资金比例。二是加强证券、基金、保险公司互换便利与央行买卖国债协调配合，实现货币市场与资本市场之间有效联动，央行可在必要时向股市提供低成本的流动性支持。三是发行 2 万亿元特别国债支持设立股市平准基金，通过对蓝筹龙头股以及 ETF 的低买高卖来促进市场稳定。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>