<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>何小鹏：小米的营销不好学，企业要找到自己的基因｜北京车展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749915470511104?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 李安琪</p><p>编辑 | 李勤</p><p>「每家公司要找到自己的根和基因。」4 月 25 日，小鹏汽车 CEO 何小鹏在谈论起小米汽车时如此说道。</p><p>他认为，小米汽车雷军的营销能力是天赋，不好学，但小鹏要在技术能力上比小米汽车强。</p><p>AI 技术，则是何小鹏一直强调的基因。4 月 25 日北京车展期间，小鹏汽车带来了其智能驾驶、智能座舱等 AI 技术的最新进展。</p><p>会上，小鹏汽车发布了 AI 天玑系统，这是小鹏首个将 AI 技术应用于智能座舱与智能驾驶的操作系统。</p><p>比如小鹏的 AI 代驾功能，可以记忆部分行驶路径，为用户生成定制化智能驾驶路线与体验。每个用户最多可选择 10 条路线，每条路线最长 100km。何小鹏在媒体沟通会上表示，目标是今年年内，国内大部分地区甚至小区内都可以开启智驾功能。</p><p>基于 AI 大模型，小鹏汽车表示，AI 助手小 P 也具备了更高级的理解能力，可以精准预测、顺畅沟通及准确执行用户需求。</p><p>今年 5 月 20 日，小鹏的 AI 天玑系统将全量推送覆盖小鹏 X9、G6 、G9 、P7i 四款车型所有的 Pro 和 Max 版本。</p><p>当下，智能驾驶行业最火的名词是「端到端自动驾驶」。特斯拉的自动驾驶软件包 FSD 也基于该技术取得了较大进展，「端到端」被视为行业下一代技术方案。</p><p>何小鹏在媒体沟通会上介绍，过去，智能驾驶系统依赖工程编写大量代码来实现，而端到端技术的出现，「我们仅需投入数十亿的训练费用，便可以在一年内大幅提升产品性能。这会加快自动驾驶技术的普及速度。」</p><p>何小鹏透露，去年小鹏汽车就已经在研发端到端方案，该技术方案也已开始公测，并于下个月正式发布。</p><p>据他介绍，基于端到端大模型，小鹏的 XNGP 高阶智能驾驶辅助系统，将完成感知大模型升级和规控大模型上车。其中，小鹏汽车的纯视觉占用网络大模型，可以用超过 200 万个高精度网格重构世界，能清晰识别动、静态障碍物的细节。在下游，小鹏汽车还引入了基于神经网络的规划控制大模型 XPlanner，具备长时序、多对象、强推理的特点。</p><p>此外，小鹏汽车智驾出海也有新进展。据何小鹏透露，目前小鹏已经完成了在德国的高速领航辅助驾驶 NGP 路测。他希望小鹏在海外是一家科技公司的形象，并将智能化、超快充技术带到海外市场。「今年我们希望将小鹏汽车的出口范围从原先三个国家扩展至超过二十个国家。」</p><p>何小鹏还宣布，全新车型品牌 MONA 将于 6 月正式推出。据他透露，MONA 会有多款车型，而第一款车将面向刚毕业的年轻人，且智能化程度很高。</p><p>为加大对 AI 的投入，小鹏汽车今年的目标是，增加 4000 名 AI 相关员工。同时，内部也在进行组织变革，「希望构建成类似树冠结构的公司，拥有十几条产品线，并计划在未来几年内推出。」</p><p><strong>以下是 36 氪汽车等媒体与小鹏汽车 CEO 何小鹏的对话，经编辑：</strong></p><p><strong>问：小鹏智驾技术一直是头部水平，怎么看待华为和蔚来的智驾全国都能开？小鹏智驾全国能开的节点是什么时候？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>全国都能开我们肯定第一，现在已经开了 260 城。大家通过小视频看到的全国都能开的智驾，大多处于测试阶段。我们的目标是今年年内，在国内大部分地区甚至小区内都可以开，西北部还不能保证，但我相信我们会是中国第一。</p><p><strong>问：今年端到端话题非常火，小鹏的进度怎么样？在研发过程中碰到哪些问题？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>之前 L3、L4 原来都是用规则写规划、控制。从去年开始小鹏就在做端到端，目前技术已经开始公测，并计划于下个月正式对外发布端到端方案。核心在于我们成功把模型跑通了，并实现部分功能。</p><p>从宏观角度来看，过去依赖规则编写大量代码，一万行代码可能实现 50% 的规则能力，而十万行代码可能只能实现 55%-60% 效果。现在神经网络技术在准确性和安全性方面实现了巨大飞跃，为端到端方案开发带来极大便利和优势。</p><p>我们仅需投入数十亿的训练费用，便可以在一年内大幅提升产品性能。我觉得，这会极大加快自动驾驶技术的普及速度。</p><p>目前，还没有看到中国有哪家企业能在端到端满足量产。量产意味着能攻能守，既可以做到好的体验，又有好的安全。</p><p><strong>问：如果实现端到端，智驾就只有一个软件系统版本？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>自动驾驶与语言大模型的开发逻辑存在显著差异。自动驾驶系统需具备两种核心功能：第一个是自动驾驶能力，确保车辆能顺利前行，就像驾驶员熟悉路况并掌握方向盘一样；第二是安全刹车，语言大模型在 95% 的情况下表现优秀，允许存在 5% 的错误率。然而，自动驾驶系统必须确保每次运行都准确无误，不能错一次。</p><p>为了确保系统安全性、有序性和可管理性，必须有规则来保护端到端处在一个合适的沙盒里面运行。小鹏是把这两套系统融合起来，二合一来做。</p><p><strong>问：MONA 6 月份会有下一步动作，这台车后续的智能化有什么动作？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>我们一直想做一个 A 级车，A 级车大小、A 级车价位，同时拥有非常好的性能、颜值和 AI 能力。过去，没有人能把 A 级车做到像小鹏这样的全域自动驾驶。经过小鹏 4-5 年的研发努力，MONA 会带给大家不一样的全新品牌体验。</p><p>MONA 会有多款车，目前可以透露的是，第一款车很酷，很漂亮，适合刚刚毕业的年轻人，生活中好用，而且智能化程度很高。</p><p><strong>问：最近国内外车企大降价，现在降价逻辑大概是什么？对整个供应链有哪些影响？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>去年，我预测中国 2024-2027 年将进入淘汰赛阶段。现在汽油车市场仍有利润空间，而智能车市场利润较低或几乎没有。随着汽油车价格与利润的逐渐调整，市场价格将趋于稳定。我们应当紧密跟随市场竞争的步伐，而非仅依据成本变化。</p><p>我们预计，到 2027 年市场上车企将大幅减少，届时大家将会看到更先进的 AI、更好的硬件设备和更高品质的产品，整个行业将进入稳定阶段。小鹏过去一年进行大量变革，取得了显著成功。预计在今年四季度，小鹏将迎来巨大发展飞跃。</p><p><strong>问：今年小鹏汽车最重要是什么？除了技术、产品，还要取得哪些成绩？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>我们内部是要把五个线做好。第一个是组织线，包括人、管理。第二个是大产品线，包括用户产品、客户产品、商业产品，还有把产品营销做好。这是两个最核心的方面。</p><p>另外三个能力就是如何把经营做好，如何把客户体验做好，如何把全局思维做好。把这五条线做好，对于小鹏跑赢淘汰赛非常重要。</p><p><strong>问：小米 SU7 上市后引起很大热议，您有没有和雷总交流学习关于营销的内容？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>我们有交流很多，但是有些能力是天赋，不好学，我觉得雷总营销能力比我强，但我觉得我要在技术能力上比他强。每家公司要找到自己的根和基因，我们也正在大幅度提高营销能力，最近这两个月效果非常明显，但是还不够，未来我们会继续往前。</p><p><strong>问：上个月小鹏 G9 在海外上市，能不能介绍一下出海情况？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>我们希望小鹏在海外的形象是一家科技公司，并将智能化、超快充技术带到海外市场。我们在海外是中高端品牌，不太愿意走性价比路线。今年，我们希望将小鹏汽车出口范围从原先三个国家扩展至超过二十个国家。从今年下半年开始，我们将加快车型推出速度，并将部分车型引入海外市场。我希望小鹏的未来一半收入在全球，一半收入在中国。</p><p><strong>问：小鹏和大众都是车企，在某个细分市场还是竞争对手，如何保证小鹏在技术上可以完全分享？小鹏是有 TO C 的模式也有 TO B 身份吗？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>这是一个涉及行业格局和企业战略的问题。从行业中期角度来看，全球范围内将会有一些汽车企业展现出强大竞争力和影响力，大众是其中之一。虽然在小鹏与大众汽车可能存在一定的局部竞争，但从整体战略层面来看，我们坚信双方可以实现深度的融合与合作。</p><p><strong>问：对于汽车智能化下半场，小鹏会在哪些方面做应对？</strong></p><p><strong>何小鹏：</strong>第一，加大 AI 领域投入，今年目标是增加 4000 名相关人员，主要聚焦人工智能与汽车技术的融合。第二，我们计划将 AI 的应用范围从 A 级车扩展至 B 级车，目前小鹏主要在 B 级车至 C 级车市场深耕。第三，我们正在进行组织变革，希望构建成类似树冠结构的公司，拥有十几条产品线，并计划在未来几年内推出。</p><p>很多人觉得小鹏变化太猛，其实大家对于淘汰赛残酷认识不清晰，某些车如果每年负荷掉 25%-30% 的销量，那么它的产品也会变革，所以，我们要早一点变革。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜周鸿祎辟谣进军汽车行业；恒大地产欠税 752 万元被公告；黄金变现火爆，业内人士提醒投资者需谨慎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750412589169415?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>TOP3 大新闻</strong></h2><p><strong>周鸿祎辟谣进军汽车行业</strong></p><p>4 月 25 日北京车展首日，一张周鸿祎坐上车顶的照片在社交媒体流传广泛。由于频频出现在汽车圈，不少人怀疑周鸿祎要带领 360 进军汽车，「总是有人以为周鸿祎准备在线卖车了，周鸿祎要做二手生意了，是不是要准备造车和雷军竞争了，这些猜法让我觉得很可笑。」他「辟谣」称：「能不能做汽车生意，取决于对行业有没有深入理解。只能说，感觉关心汽车的人更多，我能多一点粉丝，也挺不错的。」（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>恒大地产欠税 752 万元被公告</strong></p><p>国家税务总局深圳市南山区税务局，欠税公告显示，4 月 25 日，恒大地产集团有限公司新增一则欠税公告，欠税余额 7520342.18 元，欠税税种为房产税。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>黄金变现火爆，业内人士提醒投资者需谨慎</strong></p><p>近期黄金价格在前期一路走高的基础上出现回调，银行的黄金回收业务迎来高峰。据了解，在北京某银行，刚刚过去的 3 月份，该网点回购黄金业务 564 笔，环比增长 4000%；回购金额 2888 万元，环比增长 5150%，单个客户最大克重达 2000 克，金额达到 111 万元。业内人士提醒投资者，当下，国际金价已进入高位盘整阶段，短期追涨的市民应保持谨慎。（澎湃新闻）&nbsp;</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>王传福现身小米展台，两人再次同框</strong></p><p>据新浪汽车报道，4 月 26 日，比亚迪总裁王传福与小米汽车总裁雷军在北京车展上第二次同框，这次是王传福来到了小米汽车的展台。小米汽车雷军亲自接待了王传福并介绍了小米 SU7，雷军表示要加大与比亚迪的合作，把中国新能源汽车做大做强。 另据新浪科技报道，4 月 25 日，小米集团创始人、董事长兼首席执行官雷军现身比亚迪展台，与比亚迪董事长王传福握手交流。 雷军表示，十几年来，比亚迪都是小米手机非常重要的合作伙伴，现在小米汽车也是。 现场，雷军还体验了比亚迪旗下的方程豹汽车，并大赞： 「一看名字就很霸气，一定是爆款！ 」（新浪汽车、新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>沃尔玛创始人之子罗布森·沃尔顿将退出董事会</strong></p><p>沃尔玛当地时间 4 月 25 日发布声明称，创始人山姆·沃尔顿之子罗布森·沃尔顿将退出董事会，他于 1969 年加入公司，在董事会任职长达 40 多年。沃尔玛提名 Chipotle 首席执行官 Brian Niccol 加入董事会。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>美团据悉计划在利雅得推出外卖平台 KeeTa</strong></p><p>据媒体报道，美团计划在中东推出国际外卖平台 KeeTa，沙特阿拉伯首都利雅得将是首站，最早可能在未来几个月推出。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>农夫山泉起诉两位网民侵犯名誉权</strong></p><p>4 月 26 日，杭州互联网法院诉讼平台显示，农夫山泉股份有限公司诉王某网络侵权责任纠纷（名誉权纠纷）案件、诉迟某某网络侵权责任纠纷（名誉权纠纷）案件分别新增开庭公告，两案将分别于 5 月 6 日、6 月 13 日在杭州互联网法院开庭。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉回击投资者对马斯克薪酬方案的反对意见</strong></p><p>特斯拉公司的律师之一约翰·里德（John Reed）当地时间 4 月 25 日在特拉华州大法官法庭提交的一份文件中说，特斯拉投资者理查德·托尔内塔（Richard Tornetta）对该公司要求股东支持将公司注册地迁往得克萨斯州并恢复马斯克的薪酬方案方面「发出了错误的警报」。托尔内塔希望法院发布命令，禁止马斯克在特拉华州以外的任何地方就薪酬问题提起诉讼。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>神舟十八号 3 名航天员顺利进驻中国空间站</strong></p><p>据中国载人航天工程办公室消息，在载人飞船与空间站组合体成功实现自主快速交会对接后，神舟十八号航天员乘组从飞船返回舱进入轨道舱。北京时间 2024 年 4 月 26 日 05 时 04 分，在轨执行任务的神舟十七号航天员乘组顺利打开「家门」，欢迎远道而来的神舟十八号航天员乘组入驻「天宫」。后续，两个航天员乘组将在空间站进行在轨轮换。其间，6 名航天员将共同在空间站工作生活约 5 天时间，完成各项既定工作。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>关税法通过，自今年 12 月 1 日起施行</strong></p><p>十四届全国人大常委会第九次会议 4 月 26 日表决通过了关税法，自今年 12 月 1 日起施行。作为我国制定的关税专门法律，关税法保持现行关税税制基本稳定、税负水平总体不变，对于推进高水平对外开放、打造市场化法治化国际化营商环境具有重要意义。随着关税法制定出台，我国现行 18 个税种中已有 13 个税种制定了法律，税收立法再进一程。（新华社）&nbsp;</p><p><strong>格力电器投资成立医疗器械新公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，珠海格力医疗器械有限公司成立，注册资本 1000 万元人民币，经营范围包括医疗服务、医疗美容服务、第二类医疗器械生产、第三类医疗器械生产等。股权穿透图显示，该公司由格力电器旗下珠海格力科技管理有限公司、珠海华域智创科技有限公司共同持股。&nbsp;</p><p><strong>「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 176 万人次，同比增长 40.5%</strong></p><p>据国家移民管理局预测：今年「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 176 万人次，较去年同期增长 40.5%。上海浦东、广州白云、北京首都、成都天府、杭州萧山等大型国际机场口岸出入境客流稳步增长，预计日均出入境人员分别为 8.8 万、4.1 万、4 万、1.7 万、1.3 万人次。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>中国空间站科学实验镜像平台建成试运行</strong></p><p>据中国科学院空间应用工程与技术中心透露，中国空间站科学实验镜像平台日前建成，进入试运行阶段。作为国家太空实验室重要的地面科学实验基础设施，镜像平台主要有三大功能。首先，神舟和天舟飞船携带的科学载荷和实验样品上行前，都可以在这里进行测试，航天员也能够在此进行科学实验的操作训练；其次，空间站上进行的科学实验如果出现故障，也能够在这里重新调试；再者，空间站上的科学实验和镜像平台的实验数据还可以在这里进行比对分析研究。（央视财经）&nbsp;</p><p><strong>华远地产：拟将房地产开发业务资产及负债转让给控股股东</strong></p><p>36 氪获悉，华远地产公告称，公司拟将公司持有的房地产开发业务相关资产及负债转让至控股股东华远集团。此次交易拟采用现金方式，不涉及发行股份。此次交易预计构成重大资产重组。交易完成之后，公司将聚焦于代建、酒店经营、资产管理与运营、物业管理、城市运营服务等业务，实现业务的战略转型。&nbsp;</p><p><strong>蚂蚁集团组织升级一个月，支付宝法人变更为韩歆毅</strong></p><p>36 氪获悉，据国家企业信用信息公示系统显示，支付宝（中国）网络技术有限公司法定代表人已由倪行军变更为韩歆毅。韩歆毅于今年 3 月被任命为蚂蚁集团总裁，向蚂蚁集团董事长兼 CEO 井贤栋汇报。今年 3 月 19 日，蚂蚁集团启动组织升级，CFO 韩歆毅出任蚂蚁集团总裁，全面负责集团旗下支付宝和数字金融板块业务。支付宝方面表示，「此次支付宝（中国）网络技术有限公司的工商信息变更是本次组织升级的计划内安排，属于正常的公司治理行为，不影响支付宝的日常经营和对客服务。」&nbsp;</p><p><strong>芭堤雅昆明路演，暑期中国赴泰游有望再「升温」</strong></p><p>4 月 25 日，在「2024 泰国芭堤雅中国路演-昆明站」活动现场，来自泰国的 30 家旅游企业与云南及周边地区企业面对面洽谈，寻求合作。滇泰旅游从业者认为，2024 年暑期作为中泰互免签证后的首个旺季，泰国游将会非常火爆。「芭堤雅是仅次于曼谷的第二大入境旅游目的地，旅游收入位列泰国第三。」泰国国家旅游局芭堤雅办事处处长朱玉珍介绍，2024 年 1 月 1 日至 4 月 14 日，泰国累计接待国际游客 1072.4 万人次。其中，中国游客达 203.2 万人次，位居榜首。（中国新闻网）&nbsp;</p><p><strong>美国政府将向美光科技提供 61 亿美元资助，支持其在美新建晶圆厂</strong></p><p>当地时间 4 月 25 日，美国政府宣布与美光科技达成一份不具约束力的初步条款备忘录（PMT），将根据美国《芯片与科学法案》向后者提供至多 61 亿美元直接拨款，支持美光在纽约州和爱达荷州的尖端内存制造项目。美光计划在纽约州克雷市建立一座「超级晶圆厂」，即一批大型芯片生产设施。这笔政府资金将用于建设四座工厂中的前两座。美光还计划利用这笔资金在其总部所在地爱达荷州博伊西建造另一座晶圆厂。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>美国车企菲斯科据悉与四家汽车制造商洽谈出售可能性</strong></p><p>Business Insider 消息，一段录音显示，菲斯科（Fisker）公司创始人、董事长兼首席执行官亨里克·菲斯科在 25 日的一次全体员工会议上说，公司正在与四家汽车制造商洽谈潜在的收购事宜。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>三菱商事据悉接近出售日本肯德基全部股份，凯雷为潜在买家</strong></p><p>据报道，三菱商事出售日本肯德基全部近 35% 股份的招标程序已进入最后阶段。凯雷集团是潜在买家，可能在收购股份后将日本肯德基私有化。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>日元对美元汇率跌至新低，日本央行召开货币政策会议</strong></p><p>随着日元汇率再次跌至新低，市场关注日本政府和央行是否会进行外汇干预。日本央行于 4 月 25 日至 26 日召开货币政策会议，有日本媒体报道称日本央行预计在 26 日对如何减少购买国债进行讨论。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>美国环保署新规出台，燃煤电厂要么减排要么关门</strong></p><p>北京时间 25 日晚，根据美国环境保护署（Environmental Protection Agency，EPA）周四发布的一项规定，燃煤电厂将被迫安装排放物捕获设备以减少污染物排放，要么被迫关闭。对化石燃料发电厂的温室气体排放的新限制，是拜登政府旨在减少电力部门造成的地球变暖污染的最新努力。电力部门是美国气候变化的第二大贡献者。拜登政府此前曾承诺：到 2035 年消除电力部门的碳污染；到 2050 年消除整个经济碳污染的主要部分。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>美国财长耶伦：能够在不损害就业的情况下降低通胀</strong></p><p>美国财政部长珍妮特·耶伦表示，该国通胀率能够下降，且无需以削弱处于历史强劲水平的就业市场为代价。「我不认为有什么原因使得失业率需要上升才能拉低通胀水平」，耶伦周四接受路透直播采访时表示。她称没有证据表明劳动力市场如此火热，以至于薪资压力是通胀的一个来源。她评估称就业数据与通胀持续下行的趋势「相符」。周四的数据显示美国经济增速放缓。耶伦淡化了该报告，称「反常的」因素抑制了增长。她表示，经济继续全速运转。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>南航与腾讯联合研发的高等级视景系统正式投入商用</strong></p><p>36 氪获悉，民航四链融合创新发展大会暨南航集团首届科技创新大会在广东省珠海市举办。大会上公布了中国特色高等级模拟机系列产品和国产自研高等级视景系统系列产品的重要进展。其中，南航与腾讯联合研发的高等级视景系统已通过民航局最高等级鉴定，开始进入正式商业运用阶段。&nbsp;</p><p><strong>深交所对古鳌科技下发关注函</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 25 日晚间，深交所对古鳌科技下发关注函，要求说明公司截至回函日就公司实控人陈崇军涉嫌操纵证券市场罪的具体事项所掌握的信息，并说明是否涉及公司或公司相关董监高责任，如是，请说明公司或相关董监高是否涉嫌存在重大违法违规行为。&nbsp;</p><p><strong>Unity 中国团结引擎亮相北京车展</strong></p><p>36 氪获悉，Unity 中国亮相北京车展，并首次展示了基于团结引擎研发的两大新品「沉浸式智能娱乐座舱解决方案」和全面升级优化的「团结引擎车机套件」。经不完全统计，截止到车展期间，智能电动车品类中超 80% 的车厂使用 Unity 引擎来打造实时 3D HMI。同时，Unity 中国已经与近 30 家整车厂商合作，市面上共计有超 60 款量产车型搭载了由 Unity 引擎驱动的 HMI。&nbsp;</p><p><strong>宇瞳光学：公司产品应用于大疆民用无人机</strong></p><p>36 氪获悉，宇瞳光学在互动平台表示，公司产品应用于大疆民用无人机，此外，公司与南京先飞机器人、深圳联合飞机、广州极飞科技公司进行项目合作，目前处于小批量样试阶段。&nbsp;</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>OPPO XR 探索暂停，转向探索 AI Device、机器人</strong></p><p>36 氪获悉，OPPO XR 探索暂停，涉及人员规模为上百人。不过，和此前 Pico 的做法不一样，36 氪了解到，OPPO 此次的调整并不会有大规模裁员动作，而是转岗。OPPO 的 XR 探索主要分为 MR（混合现实）和 AR（虚拟现实）两个产品方向，业务整体归在 OPPO 研究院下。其实，OPPO 的 XR 探索已经停摆了数月，多位消息人士称， 后续相关人员将内部转岗，进行 AI 方向的探索，方向或为 AI Device、或机器人。不过，OPPO 还保留了少数人员，继续进行 AR 方向的预研。&nbsp;</p><p><strong>OpenAI：已对 ChatGPT 错误率升高的问题实施修复</strong></p><p>OpenAI 当地时间 4 月 25 日晚更新信息称，已经对 ChatGPT 错误率升高的问题实施了修复。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>英伟达：希望成为越南开发 AI 的合作伙伴，正就投资事宜考察河内等主要城市</strong></p><p>据越南政府 4 月 26 日声明，英伟达全球人工智能倡议副总裁基思·斯特里尔正随英伟达代表团考察河内、胡志明市和岘港三座越南主要城市，以选择高科技投资地点。斯特里尔表示，英伟达希望成为越南开发人工智能的合作伙伴。声明称，英伟达希望同越南中央和地方相关机构合作，筹建 AI 研发与培训中心，安装超级计算机系统，并将超算 GPU 的部分生产转移到越南。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>英特尔：预计 Gaudi AI 芯片产品线将带来 5 亿美元销售收入</strong></p><p>英特尔称，预计 Gaudi AI 芯片产品线将带来 5 亿美元销售收入。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>EMO 模型全量免费上线通义 App，将尽快开放企业客户合作</strong></p><p>36 氪获悉，阿里通义实验室研发的视频生成模型 EMO4 月 25 日上线通义 App，免费对所有人开放。据了解，通义实验室已接到大量企业客户的问询，正在加速推进算法迭代和安全策略论证，将尽快开放企业客户合作。&nbsp;</p><p><strong>美国政府据悉设立 AI 安全委员会，成员包括黄仁勋、山姆·奥特曼等科技巨头高管</strong></p><p>英伟达 CEO 黄仁勋、OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼、微软 CEO 纳德拉、Alphabet 首席执行官皮查伊等科技巨头高管将加入一个新的美国联邦咨询委员会，该委员会的工作重点是在美国关键基础设施中安全使用人工智能。据报道，该委员会将与美国国土安全部合作，为电网运营商、运输服务提供商和制造工厂等制定建议，说明如何在使用 AI 的同时保护其系统免受潜在破坏。（财联社）&nbsp;</p><h2><strong>大公司财报</strong></h2><p><strong>东阿阿胶：一季度归母净利润 3.53 亿元，同比增长 53.43%</strong></p><p>36 氪获悉，东阿阿胶 4 月 25 日晚间公告，2024 年一季度营收 14.53 亿元，同比增长 35.95%；归母净利润 3.53 亿元，同比增长 53.43%；基本每股收益 0.5488 元。&nbsp;</p><p><strong>公牛集团：2023 年净利润同比增 21.37%，拟 10 转 4.5 派 31 元</strong></p><p>36 氪获悉，公牛集团 4 月 25 日晚间公告，2023 年实现营业收入 156.95 亿元，同比增长 11.46%；净利润 38.7 亿元，同比增长 21.37%；基本每股收益 4.36 元。公司拟每 10 股转增 4.5 股并派发现金红利 31 元（含税）。公牛集团同日披露一季报，2024 年第一季度实现营业收入 38.03 亿元，同比增长 14.06%；净利润 9.29 亿元，同比增长 26.27%。&nbsp;</p><p><strong>周大生：一季度净利润 3.41 亿元，同比下滑 6.61%</strong></p><p>36 氪获悉，周大生 4 月 25 日晚间公告，2024 年第一季度实现营业收入 50.7 亿元，同比增长 23.01%；净利润 3.41 亿元，同比下滑 6.61%。报告期内，总体毛利率为 15.57%，较同期下降 2.34 个百分点，主要由于黄金产品、钻石镶嵌在收入结构中占比变化所致。周大生同时披露的年报显示，2023 年实现净利润 13.16 亿元，同比增长 20.67%，公司拟每 10 股派发红利 6.5 元（含税）。&nbsp;</p><p><strong>掌阅科技：一季度营收 6.78 亿元，同比增长 13.43%</strong></p><p>36 氪获悉，掌阅科技披露一季报，一季度实现营收 6.78 亿元，同比增长 13.43%；净亏损 7315.02 万元，主要系公司拓展衍生业务，销售费用上涨所致。&nbsp;</p><p><strong>上海银行：一季度净利润 61.5 亿元，同比增长 1.77%</strong></p><p>36 氪获悉，上海银行 4 月 25 日晚间公告，2024 年一季度实现营业收入 130.94 亿元，同比下滑 0.92%；归母净利润 61.5 亿元，同比增长 1.77%。上海银行同时披露的年报显示，2023 年实现归母净利润 225.45 亿元，同比增长 1.19%，拟向全体普通股股东每 10 股派发股利 4.6 元（含税）。&nbsp;</p><p><strong>敷尔佳：一季度净利润 1.52 亿元，同比下降 4.77%</strong></p><p>36 氪获悉，敷尔佳 4 月 25 日晚间公告，2024 年第一季度实现营业收入 4.09 亿元，同比增长 9.65%；净利润 1.52 亿元，同比下滑 4.77%。敷尔佳同时披露的年报显示，2023 年实现净利润 7.49 亿元，同比下降 11.56%，公司拟每 10 股派发红利 10 元（含税）。&nbsp;</p><h2><strong>投融资</strong></h2><p><strong>数字化口腔健康品牌「Oclean 欧可林」获 1 亿元 C 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，数字化口腔健康品牌「Oclean 欧可林」获 1 亿元 C 轮融资，投资方为扬州杭集高新区产业基金。据介绍，本轮融资将用于投入研发、建设扬州智能生产基地及海外运营中心。欧可林曾在 2017 年登上北美众筹平台 Indiegogo，产品开始出海海外，目前海外业务占比九成。&nbsp;</p><p><strong>人形机器人企业「月泉仿生」完成千万元天使+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，人形机器人企业「月泉仿生」近日再次完成千万元天使+轮融资，由梅花创投投资。本轮融资主要用于人形机器人研发投入，公司人才和技术壁垒的持续构建。浪潮资本担任本次融资独家财务顾问。&nbsp;</p><p><strong>「中慧医学成像」完成近 6000 万港元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「中慧医学成像」完成近 6000 万港元 Pre-A 轮融资。去年 3 月，中慧医学曾完成首轮 4000 万港元，在今年一季度追加 250 万美元，追加投资由 AEF 大湾区创业基金（由戈壁大湾区管理）领投。融资资金将主要投入互联网医院建设以及适用于学校、家庭的数字疗法平台搭建，实现筛诊治一体化商业闭环。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>穿 lululemon 的男人不孤单｜商业 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750278899153667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;李小霞</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;乔芊</strong></p><p>在 lululemon 门店，一件商品被男人买走，需要多长时间?</p><p>工作日午后，北京颐堤港内人影稀疏，lululemon 男装门店却不时有顾客进出，张辉便是其中之一。</p><p>他径直走向店内货架，目标明确，拿下一双桃粉色鞋子，那是 lululemon 刚推出的第一双男士跑鞋 beyondfeel，试穿完毕，买单走人，前后不过两分钟。</p><p>张辉全身上下都是 lululemon，作为「骨灰级」用户，在 2016 年之前品牌尚未进入中国市场时，他就经常找人代购。后来太太也在其影响下，成了忠实粉丝。</p><p>但技术工程师丁鑫的经历似乎才更符合 lululemon 男性用户的「入坑」样本：女朋友或老婆逛街时，为了凑打折顺手给家属捎带一件，然后故事逐渐演变成「男人买起来比女人还疯」，一年消费上万元。</p><p>丁鑫告诉 36 氪，在买 lululemon 之前，他认为其男装与女装一样都很考验身材，经常锻炼的人穿起来才好看，但第一次尝试后，却发现裁剪设计有着超高的包容度，「好像随便怎么穿都可以，显瘦又时尚，不会给人一种土气感。」</p><p>更重要的是，衣服能同时满足商务、运动等多种场景，可自由切换且在各个场合都不显得违和。而@咸咸小酱瓜传达了男朋友相似的看法：「虽然是个运动品牌，但不会穿着好像要去撸铁，反而很日常、很精神。当然如果一时兴起去打球也没有任何问题。」</p><p>针对大部分男装品类，lululemon 采用了隐藏 logo 的低调设计。男士上装的 logo 并未像女士上衣那样呈现在背部，而是放在了很难被发现的袖口处。一位时尚达人表示，这迎合了中产男性对低调老钱风的审美追求。</p><p>赢得男性用户的心和钱包，对 lululemon 来说并不容易。</p><p>创立于 1998 年的 lululemon，凭借初期「女性瑜伽服」的垂直细分定位迅速崛起。品牌对社区营销、DTC 等模式的成功探索，至今仍是众多企业的效仿模板。打造出或成为「中国版 lululemon"更是服饰品牌乐此不疲热聊的命题。keep 投资国产平替瑜伽服，斯凯奇推出瑜伽品牌，安踏收购 MAIA ACTIVE，切蛋糕者前赴后继。</p><p>二十多年生长，lululemon 与瑜伽裤几乎可以划等号，掀起瑜伽服时尚穿搭之余，女性标签成了 lululemon 深入人心的品牌印象。国内更是将其划为「中产女性三宝」阵营。</p><p>女性用户更是为 lululemon 撑起了一度超越阿迪达斯的市值。独有的品牌印象成就了 lululemon，也固化了大众认知，时至今日，当 36 氪和尚未「入坑」的男性群体提起 lululemon，他们通常会说上一句「知道这个品牌，瑜伽裤很出名」。</p><p>回溯 lululemon 男士业务的开端，2013 年，lululemon 创始人做出了一个大胆的决定，在不影响女性消费者好感的同时，希望通过「去女性、去阴柔化、强调力量」来探索潜在的男性市场，将目标群体定为 25-34 岁之间，富有青春活力的年轻男性。</p><p>这在其最初的女性目标群体里可以找到参照——super girls，24-34 岁，受教育程度高，年收入 8 万美金以上，有自己的公寓，喜欢运动、旅行。无论男女，lululemon 自始至终想要俘获的都是那群城市中产用户。</p><p>lululemon 的独特面料是其重要的产品壁垒，在 lululemon 的 Align、Wunder Under 等女士经典产品系列里，就涉及到了 Nulu、Luxtreme、Luon 等多种科技面料。</p><p>在吸引男性用户上，lululemon 延续了这一打法。于 2015 年推出的一款名为 ABC 的运动裤，采用了其专利面料 Warpstreme，化解了男性裤装裆部太紧而带来的尴尬问题。ABC 男裤让 lululemon 在男性市场打开了名气，今天依然是男装品类里的销售担当。</p><p>为了拓展男性市场，lululemon 甚至打破了过去很少打广告的规矩，在 2017 年 9 月第一次推出了针对男性的广告，，找来了厨师、冲浪运动员、拳击手、说唱歌手、音乐人一些不同寻常的男性形象，通过各自故事来展示出「Strength to be」（力量）的推广主题。2019 年又签下超级碗 MVP 得主 Nick Foles 为首位男性代言人，后来与 NBA 运动员 Jordan Clarkson 等合作，对男性发起营销攻势。</p><p>过去几年，男装业务营收占比一直稳定在 20% 以上，但这显然还不够。男装是 lululemon 最不为人知的秘密 (lululemon2017 年时任 CEO 语)。在 lululemon 高管眼中，男性业务规模可以做到和女性业务一样大。</p><p>发力男士业务的迹象肉眼可见。从去年 12 月到现在近半年的时间里，lululemon 先是在上海推出国内首个男装快闪空间；然后又在北京颐堤港开设中国首家男装独立门店，也是亚太地区首家独立男装门店——而过去，国内 lululemon 门店只是为男士品类开辟一小块专区；2 月份，lululemon 又推出首个男鞋系列，实现了男士品类全覆盖。</p><p>4 月初，lululemon 与其品牌大使、中国首位 F1 车手周冠宇推出了 2024 限量联名款产品，包括 Cotton Jersey 棉质针织 T 恤、Sojourn 外套、Nylon 渔夫帽和 Everywhere 腰包，同时，在上海静安嘉里中心门店开启了周冠宇主场首秀特展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="774,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_7d25333e1ffb4c5496f6a08789dc9da3@5654145_oswg585233oswg774oswg580_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">lululemon 品牌大使周冠宇</p><p>然而在时尚领域，男人的生意总归没有太好做。今年，张辉、丁鑫发现周围穿 lululemon 的男性朋友慢慢变多，但不可否认，这部分人群基数依旧很小。</p><p>官方则表示，去年 lululemon 男性顾客在运动服品类的消费略有减少，虽然最近势头有所恢复，但如首席执行官 Calvin McDonald 言，建立男性市场的品牌认知度和关注度仍然是 lululemon 的首要任务。</p><p>推出品牌有史以来最多的男装新品，做更多的活动，加速开店，都是一些基本动作。而这些背后，都绕不开为 lululemon 贡献增长势能的中国市场。尤其在美国市场今年开局就呈现出疲软之态情况下，中国市场更是不可忽视。</p><p>重心倾斜随处可见，今年的国际市场的 30 家新开门店，大部分会集中在中国。一个值得提及的细节是，国内团队拍摄、由杨紫琼演绎的龙年春节短片，第一次在全球范围内宣发。</p><p>至少，在成为男人的衣柜前，热火的 F1 中国大奖赛、布满上海街道的周冠宇广告牌，正在打破男性们对 lululemon 诸如「女性品牌」、「不够阳刚」的刻板印象——原来，男人也可以穿 lululemon。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>斯凯奇 Q1 营收 22.5 亿美元，中国市场保持两位数增长｜业绩快报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750158156446729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:41:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>北京时间 4 月 26 日，斯凯奇 SKECHERS（下简称「斯凯奇」）发布了 2024 年第一季度财报。</p><p>财报显示，今年第一季度斯凯奇销售额达 22.5 亿美元，同比增长 12.5%，创下历史记录；其中，国际市场销售为 14.5 亿美元，同比增长 15.2%，占到总销售额的 65%；毛利率为 52.5%，增加了 360 个基点；净利润为 2.1 亿美元。</p><p>按渠道分，直销业务销售额为 8.3 亿美元，同比增长 17.3%，批发销售额同比增长 9.8%，达到 14.2 亿美元。</p><p>按地区分，本季度斯凯奇在所有地区都取得了增长，欧洲、中东和非洲地区增长了 17%；亚太地区增长了 16%；美洲地区增长了 8%。</p><p>截止到今年 3 月 31 日，包括直营店、加盟店等在内，斯凯奇共有 5203 家门店。</p><p>具体到中国市场，斯凯奇一季度继续保持两位数增速，销售额为 3.2 亿美元，同比增长 13.3%。</p><p>中国作为品牌重要的海外市场之一，斯凯奇近年来一直在加大该地区的投入，比如，2020 年，斯凯奇投资超 5000 万的斯凯奇亚太研发中心在广东东莞投入使用，除了加强服装和配件的产品研发，也推进更多品类的产品开发。另外，斯凯奇投资约 30 亿元在江苏太仓建立了品牌除美国以外的第二大物流中心。</p><p>去年 11 月，斯凯奇中国合伙人，斯凯奇中国、韩国及东南亚首席执行官陈伟利曾表示，2023 年斯凯奇在中国开了超过 700 家门店，2024 年初步的规划是 600 至 700 家。</p><p>根据官方数据数据，自 2007 年以合资模式进入中国市场以来，斯凯奇目前已在中国大陆地区开设超 3500 家线下门店，并在多个电商平台发展线上销售业务。</p><p>斯凯奇全球首席财务官 John Vandemore 表示品牌依然对在 2026 年实现 100 亿美元销售额的目标充满信心。根据斯凯奇的发展计划，希望 2026 年中国市场能达成 300 亿元人民币，中国门店将再新增近 3000 家。</p><p>此外，斯凯奇也在不断丰富产品线，在 2 月份推出了 SkechersFreedom 自在瑜伽系列。</p><p>对于 2024 年第二季度，公司预计销售额将在 21.75 亿至 22.25 亿美元之间，此外，公司认为对于 2024 财年，销售额将在 87.25 亿至 88.75 亿美元之间。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度业绩远超市场预期，欣旺达盈利有望边际向好</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750092018973696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:44:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 25 日晚，欣旺达发布 2024 年第一季度报告。报告期内，公司实现营业收入 109.75 亿元，同比增长 4.74%；归属于上市公司股东的净利润 3.19 亿元，同比大增 293.45%，超出市场预期；经营活动现金流净额 7.06 亿元，同比增长 167.4%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2076,1398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_370f4ed831814a83823c93c5ea038f7c@1267484143_oswg5765767oswg2076oswg1398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>随着新能源汽车市场的蓬勃发展，欣旺达动力电池业务在第一季度的表现成为市场的普遍关注。</p><p>中国汽车动力电池产业创新联盟数据显示，2024 年 1-3 月，欣旺达动力电池装车量达到 2.51GWh，在国内动力电池企业装车量中排名第七，占比 2.97%。</p><p>2024 年北京车展首日，欣旺达最新发布了其最新研发成果——全新的动力闪充电池 3.0 6C LFP 欣星驰电池以及 6C NCM 欣星耀电池。据介绍，超快充技术使其「闪充电池」的电池充电速度比传统电池提升了数倍，充电峰值倍率达 6C，仅需 10 分钟，就能充电至 80%SOC，可极大缓解新能源汽车用户的续航里程焦虑和补能焦虑，提高用车便利性。</p><p>在昨日的电话会议中，欣旺达明确表示，公司致力于成为国内前三强和全球前五的动力电池供应商，以更好地支持客户生产优质的电动汽车。为实现这一目标，公司将持续进行研发投入以及做好人才配备。</p><p>值得一提的是，欣旺达还披露了 2024 年限制性股票激励计划，拟向激励对象授予股票权益合计 1460.1258 万股，该激励计划的考核年度为 2024—2025 年两个会计年度，各年度业绩考核目标为：2024 年营业收入不低于 550 亿元；2024-2025 年的累计营业收入不低于 1180 亿元。持续增长的营业收入指标也预示着公司对未来发展的信心。</p><p>中泰电子王芳团队认为，欣旺达持续投入研发，消费类电池方面已实现硅负极电池量产，具备 5~10C 快充量产能力，动力电池方面在超级快充 4C 电池已实现量产并商用，5C~6C「闪充」电池在研。同时公司筹划新一轮回购计划，拟回购股份 3-5 亿元，回购股份将予以注销，积极回馈市场投资者。</p><p>东吴证券 4 月 26 日最新研报给予欣旺达「买入」评级。东吴证券认为，欣旺达 Q1 动储电池出货约 4gwh，同比接近翻倍增长，环增 9%，表现强劲。考虑理想等下游客户起量，预计 24 年公司出货 20gwh 左右，同比翻倍，高于行业增速。当前消费电子持续复苏，预计 24 年消费板块业务收入维持约 10% 增速，电芯自供率提升带来盈利弹性，盈利有望边际向好。</p><p>在一季度强劲业绩带动下，欣旺达股价大幅走强，截至 4 月 26 日收盘，报 14.95 元/股，涨 9.2%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜喜茶联合中国茶叶流通协会、飞猪发布 6 条新茶饮文旅线路攻略；支付宝全新 AI 产品开启灰测，支持挂号订票点外卖等 30 多项办事服务；B 站发布国内首个免费数字分身定制工具「必剪 Studio」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750124846578438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 18:36:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749758583880448"><strong>喜茶联合中国茶叶流通协会、飞猪发布 6 条新茶饮文旅线路攻略</strong></a></p><p>36 氪获悉，喜茶联合中国茶叶流通协会、飞猪旅行共同发布了 6 条新茶饮茶文旅线路攻略，包括福建安溪线、浙江安吉线、云南澜沧线、广西昭平线、安徽祁门线、湖南安化线。其中，福建泉州安溪线已被打造成为新茶饮茶文旅线路，并在飞猪平台正式上线。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749875146996744"><strong>支付宝全新 AI 产品开启灰测，支持挂号订票点外卖等 30 多项办事服务</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 26 日，支付宝在首页灰度测试一款全新的办事 AI 产品。与其他侧重聊天交流的 AI 原生应用不同，支付宝智能助理聚焦生活办事，并内置于支付宝 App 内，通过 AI 技术可为用户提供出行、健康、政务等场景的 30 多项服务。据了解，该产品基于蚂蚁百灵大模型研发，目前还在灰度测试阶段，会陆续开放测试范围。受邀测试的用户，可以通过在支付宝首页下拉，或点击右上角+号从智能助理的入口使用。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749861985041409"><strong>B 站深化「大开环」战略，与拼多多、唯品会打通带货合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，「618」大促来临之际，B 站宣布将进一步深化「大开环」战略，在持续加强与阿里、京东的合作之外，与拼多多、唯品会打通开环带货合作。同时，B 站还将围绕产品工具、流量支持、新客激励三大维度进行全面升级。数据显示，去年双 11 期间，B 站为母婴护理、食品饮料等 8 个垂直行业的商家带来的新客率都超过 50%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749791409748993"><strong>美团据悉计划在利雅得推出外卖平台 KeeTa</strong></a></p><p>据媒体报道，美团计划在中东推出国际外卖平台 KeeTa，沙特阿拉伯首都利雅得将是首站，最早可能在未来几个月推出。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750085089786630"><strong>格力集团完成工商变更，周乐伟卸任法定代表人、董事长</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，珠海格力集团有限公司发生工商变更，周乐伟卸任法定代表人、董事长，由康洪接任，同时公司新增董事胡传伟和李朝明。珠海格力集团有限公司成立于 1990 年 12 月，注册资本 200 亿元人民币，经营范围包括家用电力器具制造，公共设施和市政设施投资建设及运营管理，酒店投资、建设和运营管理，国有资产经营、投资、管理等。股东信息显示，该公司由珠海市国资委和广东省财政厅共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750098272762889"><strong>中老铁路累计发送旅客已突破 716 万人次，同比增长高达 21.9%</strong></a></p><p>记者从中国铁路昆明局集团获悉，自今年年初以来，中老铁路在客货运输方面取得了令人瞩目的成绩，展现出蓬勃的发展势头。据统计，从 1 月 1 日至 4 月 25 日，中老铁路累计发送旅客已突破 716 万人次，同比增长高达 21.9%；同时，货物运输量也实现了飞跃，突破 626 万吨，同比增长 13.9%。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750007309597449"><strong>上海电气等 1.5 亿元投资成立燃油喷射科技公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，苏州电中燃油喷射科技有限公司成立，法定代表人为王宏伟，注册资本 1.5 亿元，经营范围包括汽车零部件研发；汽车零部件及配件制造；机械零件、零部件加工等。股权穿透图显示，该公司由上海电气旗下上海电装燃油喷射有限公司全资持股。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750018310191877"><strong>B 站发布国内首个免费数字分身定制工具「必剪 Studio」</strong></a></p><p>36 氪获悉， B 站发布国内首个免费数字分身定制工具「必剪 Studio」。据介绍，「必剪 Studio」内一站式集成「数字分身」及「音色定制」功能，能帮助出镜创作者、录音创作者有效提升创作效率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749946773142528"><strong>EMO 模型全量免费上线通义 App，将尽快开放企业客户合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，阿里通义实验室研发的视频生成模型 EMO 昨天上线通义 App，免费对所有人开放。据了解，通义实验室已接到大量企业客户的问询，正在加速推进算法迭代和安全策略论证，将尽快开放企业客户合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749762143451913"><strong>科大讯飞发布首个支持长文本、长图文、长语音的大模型</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 26 日，讯飞星火大模型 V3.5 春季上新。面向用户高效准确知识获取的痛点，科大讯飞发布业界首个长文本、长图文、长语音大模型，能够把各种信息来源的海量文本、图文资料、会议录音等进行快速学习，在各种行业场景给出专业、准确回答。此外，科大讯飞进一步升级星火语音大模型，首发多情感超拟人合成，具备情绪表达能力，并推出一句话声音复刻功能。 面向企业应用场景，科大讯飞推出星火智能体平台。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750121745283840"><strong>中国光伏行业协会刘译阳：中欧光伏产业方面合作前景巨大</strong></a></p><p>中国光伏行业协会副秘书长兼新闻发言人刘译阳就欧盟相关贸易保护措施接受英国媒体采访称，我们认为，如果排除不必要的干扰，中欧光伏产业方面的合作前景是巨大的。欧洲可以发挥资金、技术等方面的优势，中国发挥大规模制造、产业化的优势，不断开发更高效率、更低成本的光伏产品。同时，欧洲在构建大规模、高比例接入可再生能源电网建设方面有比较强的经验，双方也可以在未来新型电力系统和虚拟电厂等方面展开合作，进而我们共同将取得的成果向世界其他地方推广，有效促进全球应对气候变化的努力。中欧在太阳能产业的合作，面向的不仅是中欧两个国家和地区，面向的应该是全球，我们应该一道开创全球市场，以中欧双赢促进全球共赢。（证券时报）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749900549684224"><strong>2026 年达 1800 亿斤，黑龙江深入实施千万吨粮食增产计划</strong></a></p><p>国务院新闻办公室今天举行「推动高质量发展」系列主题新闻发布会，黑龙江省有关负责人介绍，深入实施千万吨粮食增产计划，主攻大面积提升单产，到 2026 年，全省粮食综合生产能力达到 1800 亿斤。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750033836129280"><strong>商务部、财政部等 7 部门联合印发《汽车以旧换新补贴实施细则》</strong></a></p><p>36 氪获悉，商务部、财政部等 7 部门联合印发《汽车以旧换新补贴实施细则》，《细则》明确了补贴范围和标准。自《细则》印发之日至 2024 年 12 月 31 日期间，报废国三及以下排放标准燃油乘用车或 2018 年 4 月 30 日前注册登记的新能源乘用车，并购买符合节能要求乘用车新车的个人消费者，可享受一次性定额补贴。其中，对报废上述两类旧乘用车并购买符合条件的新能源乘用车的，补贴 1 万元；对报废国三及以下排放标准燃油乘用车并购买 2.0 升及以下排量燃油乘用车的，补贴 7000 元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750103522360327"><strong>美国政府据悉设立 AI 安全委员会，成员包括黄仁勋、山姆·奥特曼等科技巨头高管</strong></a></p><p>英伟达 CEO 黄仁勋、OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼、微软 CEO 纳德拉、Alphabet 首席执行官皮查伊等科技巨头高管将加入一个新的美国联邦咨询委员会，该委员会的工作重点是在美国关键基础设施中安全使用人工智能。据报道，该委员会将与美国国土安全部合作，为电网运营商、运输服务提供商和制造工厂等制定建议，说明如何在使用 AI 的同时保护其系统免受潜在破坏。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749950967151622"><strong>国家新闻出版署发布 4 月国产网络游戏审批信息，共 95 款游戏获批</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家新闻出版署发布 4 月国产网络游戏审批信息，共 95 款游戏获批，网易旗下《破碎之地》在列。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Miu Miu 一季度增长 89%；Tiffany 加注顶级富豪；7-11 计划到 2030 年开出 10 万家门店 | 品牌日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749829699271432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 18:36:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3><strong>奢侈品在降速，Miu Miu 却逆市上扬</strong></h3><p>Miu Miu 疯涨，Prada 集团在 2024 年一季度一骑绝尘。</p><p>刚过的 Q1，Prada 销售额增长 16% 达到 11.9 亿欧元，高于此前分析师给出的 11.4 亿欧元的预期。<span style="letter-spacing: 0px;">放眼行业，这是个相当亮眼的业绩。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">同期公布业绩的开云集团，第一季度销售额下降 10%，旗下王牌 Gucci、YSL 分别下滑 18% 和 6%，开云集团甚至警告说上半年集团的营业利润也将下降大约 40% 至 45%。</span></p><p>反观 Prada 集团，主品牌 Prada 销售额增长 7% 至 8.26 亿欧元，Miu Miu 增长 89% 至 2.33 亿欧元，二者分别贡献集团 77% 和 22% 的销售额。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1214,861" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_f70495ebcbe64b6e811b511eb633ffec@5689903_oswg65730oswg1214oswg861_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p>分地区来看，包括中国在内的亚太市场销售额同比增长 16% 至 3.96 亿欧元，中国成为 Prada 集团第一大市场。此外，欧洲市场和日本市场也获得了不错的增长，欧洲市场增长 18% 至 2.95 亿欧元，日本市场增长 46% 至 1.45 亿欧元。</p><p>在业绩电话会议上，Prada 表示中国消费者越来越多地旅行，在日本和欧洲等地出国消费更多。</p><h3><strong>Tiffany 加注顶级富豪</strong></h3><p>据 WWD 报道，Tiffany &amp; Co 计划在未来三周推出 Céleste 2024 Blue Book 高级珠宝系列，该系列迄今为止数量最多（达到 157 件）、总零售价最高，将在富豪云集的比弗利山庄开展客户活动。</p><p>奢侈品的疲软潮并没有影响到 Tiffany 的信心。恰恰相反，Tiffany 的首席执行官 Anthony Ledru 表示：「这场活动比我们过去几年举办的规格都要高……我们正在全速要推进，这恰恰是抵御经济衰退周期最好的方式。」</p><p>珠宝可以说是奢侈品金字塔里的明珠，因为这并不是年轻中产踮起脚尖就能唾手可得的产品。购买高级珠宝的认很大程度上「免受通货膨胀和经济放缓的影响」，Anthony Ledru 还说，「过去三年半，我们是增长最快的类别，而在过去几个月中，它是下降最少的类别。」</p><p>2021 年被 LVMH 集团收购后，Tiffany 获得了不错的增长。LVMH 集团 CEO 贝尔纳·阿尔诺表示：「2023 年蒂芙尼的经营性利润是完成收购（2021 年 1 月）之前的三倍。」</p><p>LVMH 集团一季度财报显示，Tiffany 和宝格丽所在的珠宝手表部门有机收入下跌 2%，尽管放在集团内看属于表现不错，但还是释放出疲软的信号。</p><p>现在，Tiffany 一边在比弗利山庄开 party，讨好顶富人群；另一边则是用年轻化策略，亲近新的年轻消费者。在小红书，#Tiffany 克领导#成为一个新话题，原因是 Tiffany 和「踢翻你」谐音，戴上 Tiffany，立马整顿职场。</p><h3><strong>what's more？</strong></h3><p></p><p><strong>7-11 便利店计划到 2030 年开出 10 万家门店</strong></p><p>7-11 全球扩张，步履不停。据钛媒体日本柒和伊控股表示，希望 7-Eleven 连锁便利店在全球范围内取得巨大增长，并将加快进入欧洲、拉丁美洲、中东和非洲市场的步伐。柒和伊控股目标到 2030 年将全球 7-Eleven 门店数量增加 18% 至近 10 万家，并将业务范围从目前的 20 个国家和地区增加到 30 个。</p><p><strong>沃尔玛首席执行官年薪 2700 万美元</strong></p><p>CEO 的薪资涨幅和沃尔玛业绩涨幅同频。据 WWD，沃尔玛首席执行官 Doug McMillon 去年年薪为 2700 万美元，同比前年 2530 万美元增长了 6.6%，成为零售行业薪资最高的 CEO 之一。沃尔玛年报指出，去年收入增长了 6%，达到 6480 亿美元，电子商务销售额为 1000 亿美元，净收入为 163 亿美元，而 McMillon 是帮助沃尔玛转向电子商务、在线广告和其他领域的重要推手。</p><p><strong>康师傅上新「无限·电」电解质水</strong></p><p>深入元气森林腹地。据食业家报道，近日康师傅在多个电商平台推出了一款电解质水新品「无限·电」，主打「电力无限」的补水需求，并逐步拓展到覆盖线下运动场所等其他渠道，正式进军功能性饮品市场。此前，36 氪获悉外星人旗下的电解质水业绩攀升，规模已经突破 30 亿。</p><p><strong>奈雪携手当当网开书屋</strong></p><p>奈雪持续探索多业态。世界图书日，奈雪的茶与当当网联合打造的「奈雪×当当书屋」正式开业，读者可以边阅读，边扫描店内二维码自助下单。该门店位于北京五道口清华南门，周边覆盖清华、北大等 10 所高等学府几科创园区和重点年轻客群。更早之前，奈雪还曾开设过奈雪茶院，该业态内舍友设有零售区、阅读区、茶室包间、私人影院。</p><p><strong>美国户外品牌 Columbia 业绩下跌</strong></p><p>户外风潮正当时，老牌户外品牌开始感受到寒意。美国户外品牌 Columbia 公布截至 3 月 31 日的 2024 年第一季度业绩，销售额下跌 6% 至 7.7 亿美元，净利润下跌 8% 至 4239 万美元，主要是受到旗下品牌 Columbia、prAna、Sorel 业绩下跌的影响，该公司预计 2024 全年销售额将下降 4% 至 33.5 亿美元，而其 2023 年为 34.9 亿美元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从造车到「造家」，前理想汽车总裁进军万亿家装市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749734422363136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 17:15:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 25 日，智能住宅品牌「Habit@栖息地」宣布完成天使轮、Pre-A 轮融资，累计金额 6.53 亿元。Pre-A 轮由理想汽车领投，石头科技、新北科创基金等投资方跟投。该轮融资将被用于智能住宅产品研发、数字化设计系统研发以及全国交付基础设施布局。据了解，该品牌由前理想汽车联合创始人、总裁沈亚楠创立，其定位在生活智能科技公司。</p><p>从轰轰烈烈的新造车事业中转身，选择急流勇退的沈亚楠一度引起业内热议。并且他本身已经完成过跨行业的成功。公开资料显示，加入理想汽车之前，他曾先后在中兴通讯、联想集团任职，并兼任摩托罗拉移动（中国）董事长。</p><p>而其当时的公开回应，是「开始追求人生的下一站目标」。事实也的确如此。在离开理想汽车之后，沈亚楠并未选择继续在汽车领域盘旋，而是转身投入与此前经历看似毫不相关的家装服务行业。就官方消息显示，目前栖息地已推出首款智能住宅产品 L32。</p><p>从造车到「造家」，沈亚楠和他的栖息地，意欲何为？</p><h2><strong>只有「裁缝」的行业，无法满足的用户需求</strong></h2><p>要理解沈亚楠为何选择家装市场再度创业，必须先了解这个行业的现况。</p><p>从传统的电视、纸媒新闻报道，到新兴的各类社交媒体平台，历经几代人，装修踩雷、装修被坑的用户反馈依旧屡见不鲜。</p><p>以小红书为例。搜索装修避坑、装修踩雷等关键词，经验分享与踩雷吐槽的笔记累计超过百万篇。翻看内容会发现，普通用户完成装修的路上遍布雷点。</p><p>设计师和用户讨论设想中的家装效果，是不确定的，图纸上的规划落地到施工总是会变形。像是被许多人吐槽的全屋定制，看似能让家居空间变得协调又精致，但成品却不乏柜门凹凸不平、贴合缝隙巨大等「翻车现场」，装修考验的是工厂与安装师傅的手艺。装修设想与现实，需要重新取舍。</p><p>实际情况是，装修在签约前商谈的价格和实际付出的价格，是不确定的，即使是合同约定，各类增项收费也层出不穷，事先预算与最终付费相差几千到几万是家常便饭。装修的工期往往只多不少，施工人员的效率取决于个体经验和责任心，遇见磨洋工的施工团队，工期延长十天半个月再常见不过，并且又涉及到额外支出。</p><p>除此以外，有过装修经验的用户或许深有感触，选择装修公司像是开盲盒，在付完定金或是首付款之后，才会显露出真实的服务态度，伴随着装修进度的推进，前恭后倨也时常发生。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1684,864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_929b584187aa4368b946fe8837cd83ce@5990976_oswg238616oswg1684oswg864_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">用户痛点</p><p>这是用户需求的痛点，也是阻碍家装行业潜力被挖掘的绊脚石。沈亚楠对 36 氪表示，国内家装市场存在明显的供需不匹配现况。</p><p>首先，从市场容量来说，家装市场锚定的是住宅。抛除农村住房，就国家统计局数据显示，国内 1998-2020 年竣工的商品住宅合计 126 亿平米，占当前城镇住宅存量的 40.6%。而就部分媒体数据显示，从住房来源结构看，当前全国城镇住房存量中商品房约占 4 成，自建房约占 3 成，还有 3 成为原公房、保障性住房及其他。</p><p>而居住体验提升的需求始终存在。即使是在如此多痛点的情况下，《2023 年中国家装行业研究报告》仍旧预测，到 2025 年中国家装家居市场的总体规模将达到约 5 万亿元，到 2030 年达到 7 万亿元，行业年均增长率超过 6%。</p><p>预测的前提是欧美成熟市场的参考，和国内住宅情况自身的演变。一方面，在「房住不炒」的大方针下，住房的金融属性逐渐脱离，回归居住需要。而消费升级、住宅需求多元化等客观现实，与数字化、智能化浪潮的涌来，又进一步推动着家装家居的升级。</p><p>另一方面，在地产相对成熟，且房屋年龄普遍较大的欧美市场，住宅翻新（House renovation）的需求极为常见，已经发展为成熟业务，并且出现了如美国 The Home Depot 般的三千多亿美金市值巨头。</p><p>为什么庞大的中国市场，却没有自己的 The Home Depot？沈亚楠对 36 氪表示，在他看来，目前家装服务行业还是凭借个人经验的「裁缝」模式，而「裁缝」模式无法获得正常的规模效应与品牌效应。</p><p>国内市场的现况是，大行业、小品牌。行业潜力的确巨大，但并未出现巨头品牌。行业痛点众多，用户需求也远未被激发。以北京为例，按估算其可交易的产权类住房数量在 800-900 万套。按照 15 年一次升级的周期，每年应该有 7% 左右的住宅有再次装修的需求，然而北京存在大量超过 20 年房龄的小区，二次装修比例不到 3%。</p><p>大量居住体验需求处于「悬而未决」堰塞湖状态的背后，是家装服务供给的错配。中国家装行业有其特殊性，商品化住房存在漫长的毛坯房时代，目前传统的装修行业发迹于此，但在过去的二三十年发展中，并未有颠覆式的体验变化。</p><p>核心原因正是「裁缝」式的手工作业模式。一方面无法交付确定性的产品体验，另一方面，这类企业为了生存，更多精力会放在获客层面，并未通过科技创新或是产品研发的方式，真正为用户创造价值。</p><p>也因此，无论是二手房买卖后的重新装修，还是自住房屋的翻新，装修服务行业带来的体验并无本质的升级。</p><p>供需不匹配，缺乏产品化。既不能满足用户的共性需求，也做不到真正「所见即所得」的个性化。这就是沈亚楠视野下的市场现实。</p><h2><strong>产品化的住宅，能否实现？</strong></h2><p>几乎所有行业都会由裁缝这类手工式作业，走向工业化、信息化的产品形态。但住宅家装的产品化，能否实现？或者说，这是否是一个尚未被验证的伪命题，一个美好的商业幻觉？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_6c2a6d5205e34269aad4de6d9d5c963e@5990976_oswg390599oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">栖息地智能住宅产品</p><p>广义而言，此前房产行业开启精装交付后，就可以视之为住房产品化的起点。「但是还不全面。」沈亚楠对 36 氪表示，即使同样是产品，���有本质上的不同。他以电脑进行了一个极为形象的类比：传统装修服务公司类似电脑城攒机，房地产商精装交付像是品牌组装的台式机，而真正意义上的产品化，应该是高度集成、且自带操作系统和软件的笔记本电脑。</p><p>「所以我们作为企业的第一件事，就是以一个整体的视角做产品研发。研发如何让各种设备、家电、家具能够真正融入到家庭中去。」毕竟，不是每个用户都具备专业的设计、规划能力，可以对一个家庭空间中不同的功能场景作出完美规划。</p><p>这是传统家装行业无法实现的，就像「裁缝」可以使用现成的缝纫机设备与布料做一件精美的衬衣，却没办法研发新布料和新缝纫机，永远做不出一套高性能的「滑雪服」。</p><p>在此之前，大家居行业，无论是学习书桌、护眼灯具等等功能性产品的厂商，还是空调、厨电等某一垂直领域的家电品牌，更多聚焦在产品本身的性能，而栖息地做出了「完整产品」的解决方案：智能住宅，为家庭用户装修提供一个新选项。</p><p>当然，住宅家装存在特殊性，不同的户型、面积大小、楼层环境，都有着年代和地域的差异。沈亚楠与栖息地的第一步，是确定好自己的目标客群，以及对应的产品定位。</p><p>「住宅家装是一个庞大的市场。我们的策略是先将市场切分成一个个小池子，从一个个小池子开始打透。」沈亚楠表示。栖息地第一款智能住宅产品 L32，就是基于自身定位——面对三室两衞户型的核心家庭群体而得名。在其看来，目前中国对居住体验升级存在强烈需求的群体，是普遍居住在三室两衞或四室两衞户型住房中的新生代家庭，也是此前大众意义上的新中产阶级。</p><p>这些核心家庭普遍具备共性特质，比如家庭年收入处于中上水准，从保障基础物质需要转向部分体验需要，而现有的住房环境无法匹配许多生活需要，诸如家庭的储物需求、亲子家庭的活动空间、子女的成长学习环境等等。</p><p>尤其是城市空间较为紧缺的一二线城市，好地段的部分住房房龄较老，想要完整的重新改造耗时耗力还不一定体验到好的服务。而单点的改装，又治标不治本。</p><p>舒适健康居住需求是基本，全面提升智能体验是必然。而栖息地的解题思路，是以造车的思路，凭借高集成度设计、工业化制造和交付，完成「完整产品」也就是「智能新住宅」的交付。</p><p>具体来看，栖息地将用户最关切的居住体验，抽离成五个层次。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_6b4083cb428049baaae567b57c97c889@5990976_oswg80934oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能住宅金字塔模型</p><p>与大众直观体验相反的是，栖息地智能住宅产品的基座并非美学、全屋智能等更具「视觉」体感的模块，其产品研发与设计的一条主线，是将装修预算合理分配到住宅产品各个方面的前提下，如何让居住体验更健康与舒适成为标配，而不是选配。</p><p>最底层的全屋环境，是用户容易忽略却最影响健康与舒适体验的维度，却也是住宅应该提供的安全感。常见的水电设计之外，空气环境、水环境、光环境、网络环境等等，都是影响生活体验的因子。比如北方冬天的室内环境，在温暖的同时，如何保证空气新鲜与湿度？目前较为流行的新风机、空气净化器，能否可以照顾到家中的每个角落？这都是此前用户体验和家电家居产品中间始终无法扣上的一环。</p><p>再比如空间布局和居住功能。前者十分依靠设计师自身经验，后者也需要考虑到烟机灶具和家庭收纳等功能性板块的科学布置，都不在普通用户自身可以解决的范畴。而装修施工与设计本身的衔接时常出现疏漏，造成了房屋空间和功能的极大浪费和错配。</p><p>而 L32 可以提供的，恰恰是将三室两衞场景下的家庭需求按整体思路进行模块化、标准化，提炼出能够大幅提高空间利用率的布局方式，和高度集成的功能性产品，为用户提供一个整体方案。</p><p>与此同时，在数字时代已经到来的当下，各类全屋智能产品层出不穷，已经给相当体量的用户带来不错的体验提升。但无论是家电品牌还是科技品牌，提供的大多是单一场景或者某一功能场景的解决方案，众多产品本身是各司其职的电动化进阶，分散在各个场景，不同智能家电无法跨生态操控。</p><p>复杂的家庭需求，显然无法通过一个生态全部满足，而 L32 从一开始就将智能操控集成在了不同模块，真正实现全屋⼀体的⾃然交互。</p><p>美学，则位于栖息地智能住宅金字塔模型的顶端，代表了用户的最高向往感。沈亚楠认为， 每个人心中都有自己的 Dream Home，我们必须能支持每个用户对于「家庭氛围营造」的个性化需求。一方面，通过与世界级设计大师的合作，栖息地推出成套的产品外观设计，实现每个模块的美学高标准，以及完整住宅产品的美学一致性。沈亚楠表示栖息地从今年Ｑ2 开始，每个季度都会推出两套以上的大师外观设计，且每套外观设计都有多种「材质配色板」方案可以选择。另一方面，用户在栖息地自研的 iVD 系统中，可以便捷的更换和混搭各种外观设计和软装配搭。实现真正「用户可参与」和「所见即所得」的个性化。</p><p>据了解，栖息地第一款智能住宅产品 L32 在 4 月已上市，目前订单需求十分旺盛。</p><h2><strong>从造车到造「家」，聚焦下一代的智能终端</strong></h2><p>从造车到造「家」，跨度不可谓不大。但对于沈亚楠来说，背后的商业逻辑并没有变化。</p><p>而装修公司的表述，其实并不能代表沈亚楠本身对品牌的定位，更多是为了降低用户理解成本。智能住宅，或是生活智能科技，才是栖息地所处的赛道。</p><p>目前来看，手机与汽车作为智能终端的概念已经被广泛认可，但在智能涌现的浪潮中，沈亚楠认为，「家」这一空间会是未来智能生态的核心终端。</p><p>以汽车产品为例，其核心竞争已经从过去的驾乘体验转化到了智能体验。类比汽车智能化的路径，「家」这个更大终端的智能化，无疑能带来截然不同的居住新体验。令人期待的是，栖息地推出的智能住宅产品，如何能够带来智能的进化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2882,1618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_23b834bd87f343a385a01a8ae1266629@5990976_oswg4539216oswg2882oswg1618_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能生态的演进路径</p><p>回到现实，栖息地已经为家装行业带来了冲击。</p><p>比如服务体验，自行开发的完整数字化交付设计、供应链管理系统、BIM 数字化建筑……除了在内部降本增效之外，栖息地让本该是商业建筑、别墅装修等大体量业务才有的服务体验，成为每一个用户都能享受到的标配。</p><p>而在产品研发维度，栖息地通过自研以及与外部供应商的合作联合研发，创造了以「整家」为思路的 1,200 个居住模块，再通过数字孪生等技术手段，不断排列组合寻找固定预算下居住模块的解题思路，以满足用户的实际需求。与此同时，这些居住模块本身并非是割裂的，而是被聚合在一个自研智能系统下，来适配全屋智能的统一管理。</p><p>目前来看，栖息地对首款产品 L32 的定价逻辑，也参考了沈亚楠此前在理想汽车方面的经验。当时定位在家庭用车的理想 ONE，如果按照市场主流的家庭用车定价区间，在 15 到 20 万之间，在用户消费升级后，供给是无法满足的。而最终理想 ONE 的定价在 30 万，因为直营模式与技术创新，却能为用户交付 60-70 万价位区间车辆的体验。</p><p>这才是沈亚楠认为的消费升级。面对主流在 2000-3000 元/㎡的装修预算，L32 的定价会在 4000 元/㎡左右，通过技术研发和商业模式创新，做到为用户交付 7000-8000 元/㎡价值的产品价值体验。</p><p>任何品牌、产品传递到用户手中，都有着对应传播成本。「裁缝」式的传统装修行业，用户需要承担的传递成本往往有好几层。装修公司本身的推广成本、装修材料品牌、各类家具家电的营销成本等等……这正是可以砍掉来为用户交付更多利益的部分，也是产品化、整体化交付的核心价值之一。</p><p>「L32 是我们首款智能住宅产品。」沈亚楠认为，后续的发展方向，第一步，是针对 L32 产品，在外观设计方面进行不断地推陈出新，每季度都会有新套系推出。第二步，则是筹划推出针对两房一衞的产品。精准满足更多用户的需求。</p><p>创造移动的家，创造幸福的家。这是理想汽车的愿景。就目前而言，这位前理想联合创始人、总裁身份的造车新势力成员，已经将前者搬入现实，而后者是否能够通过栖息地来实现，还有待市场考验。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高榕马晓宇：AI+硬件，世界变局下的中国机会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750063767567110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 17:09:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任倩</p><p>今年 37 岁、从 2015 年回国做投资的马晓宇算是出海领域的「老炮了」。</p><p>他是中国第一批去印度、且专门看印度纯本土项目的投资人；五年间，走访过东南亚、中东、非洲等十几个国家考察市场；2018 年加入高榕后，他曾在投资 Opay 和 Advance.ai 等项目上证明了自己的眼光，也都做了非常快的决策和推进，除了对创始人的判断，还得益于他过往在非洲和东南亚的考察和积累，以及对于本地化机遇、竞争关系的理解。马晓宇的过往代表案例还有 Grab、店小秘、Aventon、凌迪、Wiz.ai、YOU 美妆等。</p><p>马晓宇的下一站是北美，之前他也在美国的贝莱德总部工作过 5 年。他告诉「暗涌 Waves」，AI+硬件有可能成为将来属于国内玩家出海的新一波机会。</p><p><strong>以下为马晓宇观点摘要：</strong></p><p>1、今年 CES 明显感受到了「AI」的浓度，欧美日韩的巨头都在 all in AI，探索各种结合点。当然，中国品牌的力量依然不可忽视，除了 3C 配件传统强项，也看到庭院机器人，ebike，储能，AR 等领域的 dominance 程度。相比于日韩的巨头独大，中国厂商有很好的梯度感，中坚力量非常厚实。</p><p>2、不过整体比较下来，出海品牌真正的国际化依然任重道远。我们看到更多公司在从成本优势切入转向产品创新和品牌定义，但文化内核和 forward looking 的前瞻布局能力还有较大差距。总之，一方面感受到大家对 AI 的重视度之高，同时也缺乏亮眼的 AI native 硬件产品，就像同行的朋友们感慨的，这种青黄不接，也说明我们正处于 AI+硬件的创新周期的早期，将来更多的大机会，令人期待。</p><p>3、对于中国投资人和企业来说，「AI+硬件」有可能成为 2024 年甚至未来的一波新机会。AI 作为主导的角色、硬件为辅，在新场景解决新问题。以 AI Pin 为例，未来的硬件在真正的智能化基础上，通过机器人、可穿戴设备等我们熟悉的一切都会从人类的角度感知世界，不断衍生出全新形态的产品，并持续反哺 AI。</p><p>4、AGI 的浪潮杀进去总是没有错的。但如何避开虚假的风口？还是第一性原理思考问题：产品和服务是不是带来价值了？到底解决用户/企业什么问题了？是前所未有的新价值，或 10 倍级的效率提升？这也是我们投资的重要出发点。</p><p>5、这两年发生的最大变化是，无论主动还是被动，出海都不再是需要长时间斟酌的选项，而是一个必选项。当出海的维度变成全方位的，这里面就蕴藏着巨大机会，以前只是业务全球化，现在要做到真正的公司层面的国际化。</p><p>6、企业出海行为越来越自驱动，有的为了活下去，有的出于分散风险考虑，还有的想抓住海外增量机会。我明显感受到，更多的企业也不单纯做样子给投资人看，而是踏踏实实去赚钱，多了一份做生意本该有的样子。</p><p>7、以前 APP 出海的套路是去到一个新兴市场先把 DAU 做起来，因为移动端渗透率低、流量占据红利，获客非常便宜，要抓大增量。但今天，流量和资本红利缺失，更典型的 PMF（Product Market Fit）的是在高 ARPU 值国家——推出一个好的产品，直接用订阅的方式让用户付费。相比移动互联网时代的增量型打法——起量之后再考虑变现，现在的企业 day one 就把商业化思考、盈利模式融入到产品形态中。</p><p>8、AGI 时代，我们希望创始人有非常强的技术认知，且产品能力能撬动技术杠杆，还要根据不同企业类型、不同区域做具体判断，需要因地制宜，一招鲜吃遍天是比较困难的。</p><p>9、移动互联网时代产品能力是第一性，AGI 时代技术能力是第一性。今天要有更强的供给侧视角，每一次新模型的推出、底层技术的快速迭代都能将很多过往的东西覆盖掉，模型即产品，不能在巨头的延长线上雕花。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱啸虎什么都知道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750015067110147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 16:20:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;徐牧心</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;陈之琰</strong></p><p>朱啸虎再一次站在了风口浪尖。</p><p>在从业者普遍认为 hard 模式将持续若干年的低迷气氛中，朱啸虎高喊着「别下牌桌」，并向 VC 行业指出了一条 DPI 达 1 的道路——分红，「五年靠分红拿回本金」。</p><p>这个对 LP 极具诱惑力的假设迅速引来了同行们的反驳。</p><p>比如经纬创投创始管理合伙人张颖，从朋友圈到媒体专访连续而激烈地驳斥了这种做法。观点无外乎两句话：既无可能，也不应该。一些投资人在社交媒体上启动嘲讽模式，称此举为「嘲讽滴灌通、成为滴灌通、超越滴灌通」，还有人直接割席表态「江湖路远，各走一边」。</p><p>在退出普遍艰难的当下，你很容易能从一场纷争中看到一级市场的拧巴和焦虑：一边是要继续留在 VC 牌桌的大佬向 LP 宣称要用分红回本，另一边是坚持 VC 梦想的投资人们，却在实操中为了退出无所不用其极。</p><p>反观朱啸虎的从业经历，他可能是 VC 行业中最擅用媒体的那一个。</p><p>在投滴滴、ofo 的 to C 时代，用户的多少能够直接改变被投生死存亡的格局。于是，朱啸虎口中「神州专车是伪共享经济」、「共享单车 90 天内结束战斗」声犹在耳。</p><p>而今天，随着有明显风险偏好的国资、政府成为募资的必选项，市场化资本出资 VC 的动力降至冰点，还想留在牌桌的朱啸虎显然已经变换自己的核心观众了。从「不看好中国大模型公司」到「分红更稳健、更安全、更靠谱」的一系列发声其实无不在说一件事：投 VC，还能挣钱。</p><h2><strong>一个答案</strong></h2><p>首先，还是来简单回答下「靠分红五年回本」到底靠不靠谱？</p><p>其实张颖的回答能够基本代表持反对观点者的大致想法。如果一家 VC 机构想要通过分红在五年回本，至少需要达成三个条件：1.基金规模要很小（小于正常的 3-4 亿美金）；2.在早期、以低估值期投到中后期有高利润能力的优秀公司；3.这些优秀的公司还得愿意签分红条款。</p><p>有投资人以单笔投资要实现五年分红回本为条件做了更细致的推演——</p><p>最适合投的标的是当下无利润或亏损，且一年后就能拿出每年 25% 的利润来分红的公司。这种「神仙」公司可能存在，但也极少。</p><p>也可以投已有利润的公司。以一家每年有 3000 万利润的公司来看，如果占到 20% 股份，在刨去利润递增的影响下，5 年能分得 3000 万。与一笔典型的 VC 早期投资相当。但同时以朱啸虎所称「只投 10 倍 PE 以下」估值的项目来反推，对于一家有 3000 万利润估值 3 亿的公司，3000 万的投资额只能实现 10% 的股权占比，那分红回本的时间将从 5 年变成 10 年。若以 5 倍 PE 为估值则可达到。</p><p>这位投资人的结论是——「在 VC 阶段，按照 PE 标准，投天使等量的钱」，才有可能实现这个目标。</p><p>除此之外，只要企业已经有利润了，就难以解决一个创业者心里的困惑：作为一家能 5 年还完投资款的公司，为什么要以稀释股份为代价进行融资呢？并且，企业的利润大多数情况下要留存继续扩张，一个现金流如此健康的企业会放弃这种发展的可能性吗？</p><p>当然，必须指出的一点是，在投中网的这篇对话原文中，「五年靠分红拿回本金」本就是朱啸虎面向 LP 时提出的一种假设，需要时间验证。同时他还在对话中限定了以下条件：早期 VC、投消费项目。</p><p>在零星支持朱啸虎观点的信息中，博主「一级市场小道消息」经过计算后提出，如果在天使轮投资兰州拉面品牌「马记永」、在业绩持续稳定、并且公司同意分红的情况下，能够满足分红五年回本的条件，也正好符合早期+消费的特点。</p><p>在这种限制条件下，有投早期消费的投资人告诉「暗涌 Waves」分红回本的方式的确可以行得通。比如在投资协议中约定优先回本，或者结合优先退股的条款，可以理解为一种「部分回购」。</p><p>「其实优先分红权不是什么新鲜事，TMT 时代普遍公司没有利润，这个条款才形同虚设，而消费则是非常适合分红的投资赛道。」</p><p>专注投早期消费的尚承投资创始管理合伙人童杰告诉「暗涌 Waves」，不可能每笔交易都去期待五年分红回本，「能实现的公司得有 85 分以上的水平」，但优先分红回本对于强现金流的消费品企业是可以被理解和接受的。</p><p>从另一个层面来看，分红也并不是投资人的一厢情愿。在分红的过程中并不只是投资人获益，创业者也能同步获得收益。</p><h2><strong>成为共识的分红</strong></h2><p>抛开回本周期不谈，签署分红条款确实已然成为行内共识。</p><p>除了消费领域，对于一些有机会实现强现金流、同时由于各种原因极难实现上市的公司，投资人也会签署分红条款算是一种退出的「平替」，比如游戏公司。</p><p>那么，分红条款怎么签？</p><p>大地律所青与石团队创始人刘洪国表示：「分红比例取决于多种因素，包括公司的发展阶段、盈利水平、资金需求等。例如，对于成熟期的公司如果没有重大资金支出安排，现金分红比例可能不低于 80%；如果有重大资金支出安排，比例可能不低于 40%；而成长期公司且有重大资金支出安排的，分红比例可能不低于 20%。」</p><p>但如果想要在五年内回本，靠比例分红会很困难，因为投资人的占比太低，此时可能要设定特殊分红。这便成为一种博弈。</p><p>永川资产创始人刘子正告诉「暗涌 Waves」：实操中，很多股权项目并不是一开始就谈了分红，而是在资本市场计划落空、面临回购压力，或者企业有利润但增长困难的时候，通过妥协式的二次沟通，将其改成分红形式，这实际上是一种股权投资的妥协。</p><p>另外还有一种分红条款情况，即：投资人会在投资协议中要求 5 年内通过分红还完本金，同时在还完本金的基础上，股权会逐步做退让。</p><p>这种逐步退还股权的方式，让人想到近年来话题众多的滴灌通。通过分红回本的投资方式和滴灌通（或 RBF 投资）有相似之处，比如两者都是设立回本周期，根据利润按比例收成。不同的是，滴灌通的投资模型多为连锁单店，而非品牌。</p><p>但确实有一些 GP 在思考一种股权投资与滴灌通（RBF）模式相结合的方式。滴灌通有投资人观察到，最近一段时间内确实有越来越多的 VC 在与他们沟通的时候，着重想学习如何进行营业额的预测。</p><p>一切都显示，曾以「风险」著名的风险投资，愈发追求「确定性」。</p><h2><strong>成长与价值的错配</strong></h2><p>尽管绝大多数投资人对朱啸虎假设的持否定意见，而其真正的观众——LP 们，态度则显得暧昧很多。</p><p>不管 LP 们是否相信这种回本方式能够实现，在「暗涌 Waves」接触到的出资者有一个共识，即「朱啸虎讲话实在」。</p><p>显然，LP 们配置一级市场的情绪被朱啸虎很好地拿捏了。「能够站在 LP 角度珍惜子弹，而非拿着 LP 的钱继续赌博。」多位 LP 将这种态度视为一级市场 GP 的「美好品格」。</p><p>相比经典 VC 式 buy in 梦想、星辰大海的表达，LP 们的想法更接近于「能退一点是一点」。也有 LP 告诉「暗涌 Waves」：Growth 阶段的项目分红也能够接受，「相当于这笔钱长期不做二级市场退出，而是一笔固定收益投资，这方面的需求正在越来越大」。</p><p>「827 新政」、「315 新政」陆续颁布与落地，新「国九条」也在最近发布。国内 IPO 规则变化、整体回报持续下降已是现实。这无疑是 LP 们对「用分红回本」这种投资方式表示理解的原因。但有 LP 也提出了一个对于一级市场更为致命的问题——「原本 VC 的投资模型是否还 work？这一点值得商榷。」</p><p>在光尘顾问副总裁项上看来，当下 VC 所面临的核心问题是其赖以生存的土壤不在了，即「成长性投资的消失」。</p><p>所谓「成长性投资」的对象是「在生意的角度没有价值，无法从传统渠道取得贷款」，但被 VC 认为极具未来的成长空间、有机会来带千百倍回报的企业。这类投资标的往往通过烧钱占领市场，「消灭」竞争对手，实现事实上垄断来获取超额利益。这表明，相比于「价值投资」，「成长性投资」投的其实是市场的预期。</p><p>「而现在信息革命所带来的空白基本上已经没有了。」项上告诉「暗涌 Waves」，因此造成了一种「错配」，即本应看成长性的投资的人都去看价值投资，本应追求高爆发的 VC 开始追求确定性。</p><p>那么，当 VC 普遍开始追求确定性时，它在出资者眼中，与其他资产管理产品、理财产品的差异化又如何实现呢？如果仍有出资人期待通过配置一级市场基金，来参与商业社会最为前沿、最具发展空间新兴企业发展，这些错配下的「确定性追随者」们能满足他们的期待吗？</p><p>显然，朱啸虎只是为摇摇欲坠的玩家们提供了一种暂时留在牌桌的方式，对于一级市场显然还有更关键的问题——</p><p>这场牌局还值不值得打下去？</p><p>该以怎样的新方式继续打下去？</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大疆车载与高通联合发布基于高通智驾芯片 SA8650P 的智驾方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751086595308297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 10:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京车展期间，大疆车载与高通联合发布了基于高通智驾芯片 SA8650P 的智驾方案，以及依托高通 SA8775P 芯片打造的高阶驾舱一体解决方案。这些方案均为业内首批落地，其中基于 SA8650P 的「成行平台」升级版与高配版配置，已有多个量产项目正在推进中，将于今年年内与消费者见面。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>携程：一季度入境游订单同比增长超 3 倍，免签国家增速明显</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751079744895746?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 10:23:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[携程最新发布的数据显示，今年一季度，国内入境游订单同比增长超 3 倍。免签政策对入境游的拉动效应明显。去年 12 月 1 日起，中国正式对法国、德国、意大利、荷兰、西班牙、马来西亚等国家试行单方面免签。一季度，上述六国入境中国游客合计同比增长约 6 倍，其中马来西亚增速最高，约 9 倍。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽车推出小米 SU7 5 月限时购车权益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751078747437824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 10:22:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，据小米汽车微博消息，小米汽车推出小米 SU7 5 月限时购车权益，5 月 1 日至 31 日，下定全系享受： ①赠送价值 8000 元全粒面 Nappa 真皮座椅； ②小米智能驾驶增强智驾功能终身免费。 首销期权益 4 月 30 日 24 点截止，以支付时间为准。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：1—3 月份计算机、通信和其他电子设备制造业利润增长 82.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751036833561351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:39:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据国家统计局，1—3 月份，主要行业利润情况如下：计算机、通信和其他电子设备制造业利润增长 82.5%，有色金属冶炼和压延加工业增长 57.2%，电力、热力生产和供应业增长 47.5%，汽车制造业增长 32.0%，纺织业增长 25.0%，通用设备制造业增长 7.9%，石油和天然气开采业增长 3.8%，农副食品加工业增长 2.0%，化学原料和化学制品制造业下降 3.5%，电气机械和器材制造业下降 6.9%，专用设备制造业下降 7.2%，煤炭开采和洗选业下降 33.5%，非金属矿物制品业下降 54.2%，石油煤炭及其他燃料加工业由盈转亏，黑色金属冶炼和压延加工业亏损增加。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：1—3 月份制造业实现利润总额 10172.4 亿元，增长 7.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751035667758087?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:38:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，国家统计局发布数据显示，1—3 月份，采矿业实现利润总额 2961.7 亿元，同比下降 18.5%；制造业实现利润总额 10172.4 亿元，增长 7.9%；电力、热力、燃气及水生产和供应业实现利润总额 1921.2 亿元，增长 40.0%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：1—3 月份全国规模以上工业企业实现利润总额 15055.3 亿元同比增长 4.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751032682609669?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:35:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，国家统计局发布数据显示，1—3 月份，全国规模以上工业企业实现利润总额 15055.3 亿元，同比增长 4.3%。1—3 月份，规模以上工业企业中，国有控股企业实现利润总额 5738.2 亿元，同比下降 2.6%；股份制企业实现利润总额 11203.0 亿元，增长 0.8%；外商及港澳台投资企业实现利润总额 3737.5 亿元，增长 18.1%；私营企业实现利润总额 3679.7 亿元，增长 5.8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家彩票店「刮刮乐」售空，福彩体彩：供不应求，没有管控通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751021809892357?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:24:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，不少网友发帖称，最近自己所在城市的刮刮乐「一票难求」，即开型彩票缺货情况较为严重。此前网上有传言称国家正在管控即开型彩票的发售情况，记者向中国体彩和中国福彩进行求证，双方均表示目前没有收到管控通知，缺货是因为供不应求。（海报新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财险「老三家」去年净利合计超 400 亿元，行业整体综合成本率走高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751019676892163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:21:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[财险公司 2023 年业绩陆续出炉。截至 4 月 26 日，已有 12 家财险公司发布了 2023 年年报。其中 9 家盈利，合计净利润 451.8 亿元；3 家亏损，亏损总额为 3.24 亿元。12 家险企去年合计净利润为 448.56 亿元，同比减少 8.7%。财险「老三家」（人保财险、平安产险、太保产险）合计净利润为 407.62 亿元，同比下降 14%。此外，备受市场关注的是，去年有 11 家险企综合成本率较上年有所上升。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伯克希尔哈撒韦继续增持 Liberty SiriusXM</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751015627226121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:17:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国 SEC 文件显示，伯克希尔哈撒韦增持 500000 股 Liberty SiriusXM A 类股票，增持 647016 股 Liberty SiriusXM C 类股票。（华尔街见闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国达美航空一波音客机应急滑梯在飞行过程中脱落</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751013542542081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:15:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国广播公司（ABC）报道，当地时间 4 月 26 日，美国达美航空一架从纽约肯尼迪国际机场飞往洛杉矶的波音 767 客机在起飞后右翼应急滑梯脱落，该飞机被迫返回肯尼迪国际机场并紧急降落。

美国联邦航空管理局在一份声明中表示，机组人员在飞机起飞后发现右翼紧急出口的滑梯震动异常，在经过检查后发现滑梯已与飞机分离，机组人员随后呼叫空中交通管制并宣布紧急降落。

报道称，事故发生时，这架飞机上有 150 多人。达美航空公司表示，工作人员正在确定滑梯坠落的地点，出现事故的飞机已停止运营，该公司正在继续对飞机进行全面评估。美国联邦航空管理局目前正在对此次事故进行调查。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉美国将 Model 3 高性能版本价格上调至 53990 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751009437809411?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:11:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特斯拉美国官网显示，特斯拉 Model 3 高性能版本价格从 52990 美元上调至 53990 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Counterpoint：2024-2030 年全球联网汽车出货量将超过 5 亿辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2751006994627585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-27 09:09:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据 Counterpoint Research 公布的最新报告，2024-2030 年全球联网汽车出货量将超过 5 亿辆。报告称，目前每三辆售出的汽车中就有两辆配备了嵌入式连接功能。2024 年至 2030 年间，5G 嵌入式汽车的累计销量将占到联网汽车总销量的近一半。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇安信：2023 年营收 64.42 亿元，净利润同比增长 24.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750304070482692?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 21:13:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[奇安信发布 2023 年年报及 2024 年一季报。公司 2023 年实现全年营业收入 64.42 亿元，同比增长 3.53%；归母净利润 7175 万元，同比增长 24.5%；经营性现金流净额同比增加 4.83 亿元。2024 年一季度，公司经营性现金流净额较去年同期增加 1.47 亿元，销售毛利率较去年同期提高 4.14%，销售回款较去年同期增加 14.19%。从收入的行业结构上看，报告期内，公司企业级客户收入增速超 17%，继续成为 2023 年主要增长引擎。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，小鹏汽车涨超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750284776962824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:54:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，小鹏汽车涨超 9%，理想汽车涨超 7%，蔚来涨超 6%，B 站涨超 5%，京东涨超 4%，微博涨超 3%，百度、爱奇艺涨超 2%，阿里巴巴、网易涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔沃 EX30 北京车展中国首秀并开启预订</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750277123357697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:53:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 沃尔沃 EX30 于 2024 北京国际车展上正式迎来中国首秀并开启预定，预售价格区间为 21 万元—26 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，谷歌涨超 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750279186676484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:48:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，谷歌涨超 11%，微软涨超 3%，亚马逊、ARM 涨超 2%，英伟达涨近 2%，苹果涨 0.45%，特斯拉跌 0.81%，Netflix 跌 0.25%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兖矿能源：一季度净利润 37.57 亿元，同比下降 41.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750259178470150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:41:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，兖矿能源披露一季报，第一季度实现营业收入 396.33 亿元，同比下降 20.76%；净利润 37.57 亿元，同比下降 41.85%，主要因煤炭等主要产品价格同比下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贵州茅台：一季度净利润 240.65 亿元，同比增长 15.73%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750269723212553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:39:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，贵州茅台披露一季报，一季度实现营业收入 457.76 亿元，同比增长 18.11%；净利润 240.65 亿元，同比增长 15.73%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周共对 107 起证券异常交易行为采取了自律监管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750247660272384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:34:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所发布深市监管动态：4 月 22 日至 4 月 26 日，本所共对 107 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 3 起上市公司重大事项进行核查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手本地生活上线「品牌会员」功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750243555064835?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:27:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，快手本地生活上线「品牌会员」功能，支持团购商家与平台打通会员体系。据介绍，商家开通功能并完成配置后，在直播间、短视频、搜索等多个核心场景中，用户可看到「会员专属」这一标识，开通后即可享受专属价格。目前，该功能仅面向美食类目团购商家开放，半天妖、塔斯汀、茶百道、沪上阿姨等商家已首批开通该功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>