<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>房屋养老金多少才够用？机构估算还需 4.4 万亿元｜氪金·房地产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954799133155461?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 12:05:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王晗玉</p><p>编辑｜郑怀舟</p><p>在住房和城乡建设部提出研究建立房屋养老金制度不到一周后，上海房管局发布了有关住宅维修资金管理的新规定。</p><p>此前在 8 月 23 日，住建部副部长董建国在「推动高质量发展」系列主题新闻发布会上提到，上海等 22 个城市正在试点，<strong>试点的重点是政府把房屋养老金公共账户建立起来</strong>。</p><p>随后这一消息被部分市场观点解读为「个人出钱给房子养老」、「房屋养老金等同于房地产税」等含义。</p><p>不过经过多位研究机构专家在住建部直属期刊《建筑》杂志发表解读，目前可以确定<strong>公共账户筹集资金无需业主额外缴费</strong>。但透过市场讨论的热度也可感知，楼龄老旧导致的居住质量下降与检修困难正逐渐凸显。</p><p>这一困境对应的现实是，当前存量市场中，<strong>楼龄超过 20 年的「高龄房屋」占到 15%</strong>，且规模正持续扩大，并不断推高折旧损耗与安全隐患。因此体检、规避此类风险的资金需求有多大？此前已在执行的住宅专项维修资金是否足够？未来又有哪些市场机会？</p><h3>房屋养老金，钱从哪里出？</h3><p>8 月 23 日在国新办举行的新闻发布会上，住建部副部长董建国在答记者问谈时提到：「研究建立房屋体检、房屋养老金、房屋保险制度，构建全生命周期房屋安全管理长效机制。目前，上海等 22 个城市正在试点。特别说一下房屋养老金，个人账户通过缴纳住宅专项维修资金已经有了，试点的重点是政府把公共账户建立起来。」</p><p>当时，这一信息被部分观点理解为后续业主还需向房屋养老金公共账户缴纳费用。但随后住建部建筑杂志社智库研究院执行院长肖正华、上海市房地产科学研究院院长严荣、浙江工业大学中国住房和房地产研究院院长虞晓芬等，分别在建筑杂志社官方公众号发表观点，更正这一误解。</p><p>如肖正华指出养老金公共账户资金来源渠道主要有：城市政府可以通过地方财政补贴一点、土地出让金归集一些、原公房出售资金等多渠道归集。</p><p>严荣也表示，公共账户资金来源要由公共部门筹集，主要的来源包括城镇土地出让收益，体现「取之于房、用之于房」的原则，另外还可来自于老旧小区改造资金以及其他财政资金。因此<strong>「当前研究建立公共账户并不需要老百姓直接出钱」</strong>。</p><p>虞晓芬则指出，尽管我国在推行住房商品化时建立了<strong>购房者按建安成本 5-8% 缴纳房屋维修基金</strong>的制度，<strong>但因数量十分有限</strong>，已难以满足城市房屋安全维护和老旧小区更新需要。</p><p>这解释了当前试点工作为何在已执行房屋维修基金制度的前提下，仍需建立公共账户。</p><p>上海易居房地产研究院副院长严跃进解释说，房屋养老金由个人账户和公共账户组成。个人账户由住宅专项维修资金平移而来，现行标准延续自 2008 年的「按住宅建筑安装工程每平米造价的 5%-8% 缴交」。当资金余额不足首期资金的 30% 时，需及时续交。</p><p>按照最初设想，个人账户资金可用于房屋共用部位、共用设施设备保修期满后的维修等工作。但在实际运作中，严跃进提到，这部分资金存在规模过小、应对房屋安全新问题的解决能力弱等问题。<strong>且过去很多老旧房屋、房改房等都未及时建立维修资金的账户和数据</strong>，账户的资金缺口比较大、续筹难、业主抵触情绪大。</p><p>广东省城乡规划院住房政策研究中心首席研究员李宇嘉也提到，此前住宅专项维修资金存在程序冗长、提取和使用难的困境，导致一边是资金「睡大觉」、一边是需要大修大补而不得、不及时，从而损害相关业主的权益。</p><p>而公共账户不同于个人账户——账户归属于个人，资金的提取、使用须经业主决策——或将更好地发挥统筹作用。严跃进预计公共账户会以市一级账户的方式建立，以更好发挥全市统筹和统领功能。</p><p>谈及公共账户未来可能的资金来源，严跃进预计至少有 7 项，包括土地出让金、老旧小区改造资金、财政拨款、税费支持等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="927,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_9840a666765348e08cc0068342553ac3@6076018_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">制图：36 氪</p><h3>20 年老楼占 15%，资金需求或达 4.4 万亿</h3><p>目前有多位业内专家判断，依照当前的存量房屋规模和房龄，房屋养老金个人账户既有资金规模过小。那么要想满足实际的房屋维修所需，还需筹集多少资金才够用？</p><p>对此，严跃进在其针对房屋养老金制度的研究报告中算了一笔账。</p><p>首先，据其结合国家统计局数据统计，目前至少有 15% 的房屋房龄超过 20 年，至 2030 年，这一比例则将达到 32%，届时房屋「老龄化」问题将更为严重。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_41c0847b5f8644f58db1426a6001189b@6076018_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：国家统计局、易居研究院 &nbsp;制图：36 氪</p><p>同时，当前市场也已步入存量房占主导的阶段。以上海为例，截至 2023 年底，上海市城镇既有住房建筑面积超过 7.6 亿平方米，按 2023 年上海新房交易规模约 1000 万平方米的规模计算，<strong>存量房市场约为增量房市场的 76 倍</strong>。这表明后续存量房的管理将愈发受到重视。</p><p>当前根据统计局公开数据，全国城镇存量住房总规模达到约 350 亿平方米；严跃进根据房屋检测、电梯更换等各地情况估算，每平方米房屋每年安全管理成本约为 5 元；再根据各房龄段的房屋进行简单平均和估算，其估计存量房平均剩余房龄约 25 年。</p><p>据此三者相乘，严跃进认为，若要持续开展全国性的房屋养老金政策，<strong>未来至少需要 4.4 万亿元的资金投入</strong>。</p><p>此外，根据相关机构披露，目前房屋养老金个人账户资金规模约为 1 万亿元，因此公共账户资金缺口或达 3.4 万亿元。而按照存量房平均剩余房龄约 25 年计算，待公共账户落地执行，此后每年管理、维修存量房投入的资金规模或需达到 1300 亿元。</p><h3>4.4 万亿市场，谁能嗅到机会？</h3><p>4.4 万亿元的资金需求，从另一个角度来看，也将催生一个 4.4 万亿规模的市场。严跃进亦认为此类资金支持有助于加快房屋体检、房屋维修、房屋管理等一系列工作，带动相关产业链扩大市场。</p><p>以房屋检测行业为例，根据政策导向，房屋养老金的一个重要用途是投向房屋体检业务。这或能带动传统房屋检测机构、新型房屋检测机构、专业细分领域检测机构的业务提振。</p><p>根据易居研究院的报告，传统检测机构通常包括房屋检测中心、建筑科学研究机构、建设工程检测中心、房屋质量检测站、室内装饰质量检测中心等，属于老牌检测机构，基础扎实，也有包括城中村改造、动拆迁业务和老旧小区改造等领域的成熟检测经验。</p><p>新型检测机构包括智能检测机构、大数据分析机构、绿色检测认证机构、互联网+检测机构等，此类机构市场扩张能力较强，能利用数字化等技术快速和精准输出检测结果。</p><p>而如防水检测、隔音检测、抗震检测、甲醛检测、土地检测、岩土工程检测等细分领域检测机构，伴随新规试点对此类细分领域的重视，其业务量或也会有持续拉升的机会。</p><p>此外，过去在物业维修领域中，涉及到设施设备安装类工程，往往面临资金提取困难等问题。伴随房屋养老金公共账户逐步建立，资金状况有望持续改善，设施设备和工程安装行业也有机会获得增长。</p><p>「包括房屋体检和检测行业、设施设备和工程安装行业、智能设备和数字化行业、房屋维修管理和服务行业等都会获得更大的发展机会。」严跃进判断。</p><p>显然，在增量市场有所回落的当下，对于房屋检测、设备安装一类行业参与者，养老金公共账户的建立更值得期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_92b9a28f4caf43c98ad115168071341c@5485360_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大咖对谈：科技创新 VS 耐心资本丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954998924337543?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:40:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在大咖对谈环节，36 氪 CEO 冯大刚先生与几位嘉宾就耐心资本的话题进行了深度探讨，他们认为，在这个科技创新为主的时代，成为耐心资本变得格外重要，并且还需要在与国资的配合下，重新思考自己的投资模式，让国资更好发挥自身的引导作用，机构也要做好承担风险的准备，找到科技投资的方向，明确终点，再进行投资与长期陪伴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7585,4267" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_6f88961d21eb494cb20bb2d40b8ede87@5542195_oswg8658928oswg7585oswg4267_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下为大咖对谈环节实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>冯大刚：谢谢各位，去年我还说过，36 氪是以北京为核心，但这些年以来我们越来越看重深圳，我们在深圳已经建立了 20 人左右的团队，已经有好几年了，为什么看重深圳？这是因为行业明显发生变化了，各位是这个行业的主角，可能对变化感知更强，接下来还得看你们怎么来演出。</p><p>今天的主题是在讨论科技创新和耐心资本的关系，所以第一个问题有请各位每个人介绍下自己和所在机构、主要投资方向，举一个各自机构以耐心支持科技创新的例子。</p><p>冯华：大家上午好，我们松禾资本二十多年一直在专注于硬科技的孵化和产业化这块，硬科技周期比较长，一般都要十年以上才能把技术产业化、平台化和生态化，所以我们比较经典的案子。比如说华大基因这些都是我们很早投资孵化的，以及<strong>德方纳米</strong>都是零几年投资的新能源上游材料，这些都是我们在硬科技比较经典的案例，当然回报也很大。</p><p>冯大刚：其实对松禾来说不存在一个变成耐心资本问题，因为它一开始就是耐心资本，因为一开始我们就要投硬科技，就做好了十年甚至更长时间的准备。</p><p>肖珂：创东方是一家比较典型的深圳本土人民币基金，我们成立于 2007 年，今年是第 17 周年，其实见证了整个行业的发展。创东方根据资本市场的变化包括产业本身的变化，投资策略上一直在做调整和变化，但我们基本上一直在做中小型科技型企业的投资。</p><p>说到耐心资本，我们尝到过耐心资本的甜头，也遇到过投资端和资金端不匹配所带来的一些痛苦和困惑。</p><p>有这样一个案例，刚才也说到创东方是 2007 年成立，在刚成立的那个时间点就投资了一家中南大学某国家重点实验室孵化出来的天使轮的项目，叫做金博股份。当时是按照三千万估值投的，后面又追加了两轮投资，这家公司我们自 2007 年开始持有，13 年之后，2020 年 5 月在科创板上市，我们一年后减持。也就是说从投资到退出总共花费了 14 年的时间。这家企业最高峰的时候大概是 300 亿左右的市值。</p><p>这个过程其实很痛苦，真正意义上创新，特别是早期创新，并且如果处于产业链上游，那么它的发展过程周期必然很长。14 年的周期意味着什么？5+2 的基金周期才七年，14 年就相当于两个基金周期。</p><p>今天这个主题非常好，科技创新和耐心资本，科技创新需要的时间确实比较长，跟基金周期和背后 LP 的诉求之间的确存在比较多的矛盾。</p><p>冯大刚：其实我很好奇，这个问题可能问得有点早，项目 14 年，可基金管理期只有 7 年，一般怎么解决这种问题？</p><p>肖珂：最早轮的投资相当于是自有资金。并且基金中间做了一些减持的安排，所以改善了流动性。</p><p>冯大刚：所以自有资金更有耐心，LP 不一定有耐心。第一个问题大家都能看出来还是比较温和的，第二个问题开始变得尖锐了，各位分享的案例都很好，但是从一级市场最近的大环境来说，很多迹象表明耐心正在消失，比如说很多创业者跟投资人现在开始是一种对立的关系，比如回购诉讼越来越多、越来越频繁。</p><p>我的问题是，退出是这几年很多机构的头等大事，可能比募资、管理还要更重要，但这个似乎是跟我们说的耐心资本是矛盾的，想问各位从今年年初到现在退出占工作总量的百分之多少，这两年围绕退出各自做了哪些调整，有什么跟过去不一样的东西？以及各位投资科技耐心依然能够支撑吗？</p><p>冯华：在退出方面。我们做了比较大的策略调整，如从去年中，大家已经注意到去年大家很关注的 IPO 政策有很大变化，我们知道未来退出会变得更加艰难。我们知道主板、科创板、创业板来讲会难很多。大家也把预期降得很低。所以我们建议被投企业走北交所，去年底北交所也有一轮比较好的行情，北交所也是国家支持和发展高专特新中小企业的战略需要。</p><p>但是从去年底发现北交所就很难了，所以今年初的时候。很多企业科技含量比较高的都让他去港股，香港的 18C 是 18A 的延伸版，支持未盈利的高科技企业上市的，而且要求很高，要达到 60 亿的发行价格，所以对我们被投企业来讲还是比较大的吸引力。所以今年上半年做了大量工作，跟企业沟通你要去港股，就是为了缓解企业的投资股东机构退出的问题，所以我们要很有耐心去跟企业去沟通，也要说服其他的股东都支持企业。这就是缓解退出的压力。</p><p>其次就是并购退出或政府招引。我们跟上市公司谈的一些并购的可能性，或者各地政府的招引也好，让企业有多个退出渠道。也是尽我们所能协助企业来渡过这个周期，而且这个周期有多长，我们现在还不好预估。所以我们会说服&nbsp;企业作一些做降低成本的动作，以及产品出海，提高收入。这样可以一起和企业度过这个周期。</p><p>冯大刚：我总结下，冯总的意思是我们不去做所谓起诉式退出的原因，是这样做对 GP 本身也不利，我们过去七年、八年、十年投入在一个项目中，如果用一种比较仓促的方式退出，其实对保护投资利益也是不利的。</p><p>第二点，退出或者起诉式的退出不仅仅是 GP 的事情，其实需要 LP 的耐心，也需要企业自身控制好现金流、成本，这样大家才能迎来机会，要不然光靠 GP 忍着也不是办法。肖总，刚才我想说这个行业退出的变化指的不是从沪市、深市去北交所这样的变化，而是所谓的今天我们退出主要靠起诉，这个你怎么看？</p><p>肖珂：首先个体的角色和宏观整体角色效果可能不一样，从个体角度来说是理性的选择，但是从宏观来看可能是非理性的选择。就像每个人说经济不好，我要省吃俭用，要减少开支，个体上是非常理性的，但是整体会造成整个通缩，会产生更大的问题。同样，用比较极端的方式退出的话，最终带来的结果并不好，而且也达不到实际效果。可能出发点更多是处于所谓的管理人的勤勉尽责，在这个层面上的考虑。</p><p>从创东方的角度来说，我们更加看重最终的效果，还要考虑到跟同行之间的一些合作，因为往往一个项目里不仅仅只有一家机构，可能还有多家机构。</p><p>冯大刚：谢谢肖总，整个风险投资行业从一开始就被赋予了支持创新的使命，这是行业的天职，国内在讲国产替代，讲自主创新，这种意义就变得更加明显。我想问两个问题，一是资金投入跟技术创新到底是什么样的辩证关系，是不是越多钱就能投出更好的创新。二是在政策先行的情况下，资本推动创新会不会最终是收获泡沫的破裂？现在也有一个声音说所谓的产业政策正在先行本身就是不完全市场化的东西，这样的结果从经济效益来说会不会不好？</p><p>冯华：创新本身就是突破一些没有出现过的技术或者产品，它本身就是一个冒险的动作。如果一个很成熟的那不需要我们去创新，主要包括企业创新，高校创新，研究院创新。本身创新就是未来十年和二十年甚至几十年的技术产业化，肯定是会需要大量的在未知的领域去探索和研究，这样风险肯定也是是有的。</p><p>我们对硬科技的判断，对技术的前瞻性和产业化的可能性要作深入研究，当然早期投资的回报是最大的。我们做了很多原创技术的产业化，就是把一个科学家的想法或者是科学家 Idea 变成一个论文，论文怎么变成专利，专利怎么又变成一个产品的原型，及产品的原型之后怎么变成可大批量产业化的产品，最终才有大批量的交货，最终能够建成技术平台型的公司。整个周期会比较长。</p><p>所以我前面已经讲了，我们总觉得的技术从专利也好变成产品能用，至少要十年以上，因为我以前在比亚迪，我们当时在做新能源汽车的时候应该是 2010 年，有一款新能源汽车在大运会试点，十几年之后才有大批量的新能源汽车在路上跑，在国外跑。</p><p>我觉得做科技创新肯定要冒这个风险，我们的出资人和我们机构本身，也包括政府，要承担这个风险。包括现在国家成立了上千亿或者几百亿大型国家基金解决核心卡脖子的技术产业化。有些原创的创新需要很大资金的发展，特别是在芯片和创新材料等领域。产业化所需要资金量不是一般的小民营企业能承担的。所以国家好多年前就成立了芯片基金和材料基金，以及现在的人形机器人的基金等，这方面我们要跟好国家的节奏，往未来十年去看，现在可能会难一点，十年之后可能很多卡脖子问题都解决了。</p><p>冯大刚：两个问题，第一个问题是资金和技术的关系，第二个是政策先行和市场化结果的关系。</p><p>肖珂：第一个问题，对企业来说不论是做创新还是做科研都需要资金，所以我们经常讲企业发展需要钱，但所有企业都要考虑资本结构。不可能说做研发去找银行贷款，这不合适，因为银行贷款更加适合去做流动资金的安排。那么用什么样的钱做研发？要用自有资本。所以说如果没有股权投资，没有这个资本市场，中国经济持续创新发展是没有未来的。</p><p>但是为什么说有了资本市场、有了股权投资，现在又提出来耐心资本的问题。我们基金的钱投到企业之后，是不是属于企业的自有基金？是又好像不全是，因为基金是有期限的，在规定时间完成规定动作，到期要以某种方式退出，这个期限本身就和企业的自然市场周期产生问题。</p><p>一个技术的打磨到工程化、产品化大致需要五年；产品做好之后打市场做销售，打通供应链、产能爬坡，等到好的数据出来，大致需要五年；公司规范整理、上市辅导，好不容易上了排队，在没有出现政策风险的情况下还要锁 12 个月。创东方一些早期的项目 15 年 IPO 退出，其实算是很成功的项目。</p><p>当然也有一些比较特殊的项目，比如说创东方参与投资的极米科技，它在 2013 年 12 月成立，我们是 2014 年 6 月首次投资，极米科技在 2021 年 3 月科创板上市，2022 年开始退出。</p><p>整体周期已经缩短了一半，但这是有特定原因的，第一个是技术开发的过程由于是应用型、产品型的技术，研发时间不需要那么长，二是赶上行业的高速增长。三是遇到科创板。所以三个阶段的节奏都很快。而且极米股份又遇到一个比较好的财务总监，公司在成立之初就把各项上市准备工作做得非常好，所以没有浪费时间。</p><p>但是像这种八年上市少之又少，所以那怎么办？我们能做的，就是早期项目也要做好规范，创业的时候不要把研发的环节都放在企业中，科研的工作尽可能让科研院所完成，资本在合适的时间点切入，要考虑资本如何能够真正意义上加快企业发展，而不是嘴上加快。</p><p>二是说产业政策，很多政策宏观上看起来很正确，在微观上、在技术上都落不了地，所以导致了一系列的问题。</p><p>产业政策肯定很重要，市场经济也很重要。产业政策要按照市场经济的规律办事，把两个方面结合在一起，这样才是一个最佳的模式。</p><p>现在我相信大多数人不会否定产业政策，像新能源行业能跑出来，跟产业政策有很大关系，现在大家担心的问题是如果只有产业政策，只有国资亲自下场去做投资，或者是国资拼在一起通过某家 GP 投进去，整个市场运作机制就只剩下产业政策，没有市场化的机制和激励，就会带来很多问题。</p><p>如果大家都不讲收益，那投资就变成没有收益的事情。所有人只讲政策，只讲产业，所有的投资都没有收益可言的话，追求收益的资本也就自动从市场上退出，这样的话会形成一个非常糟糕的恶性循环。</p><p>所以现在大家非常希望看到的是既有产业政策的引领，又有市场化的运作。引导基金是引导，并不是一家全出，现在的问题在于引导之后没有别人了，全是自己了，可能是这些问题。</p><p>冯大刚：谢谢肖总，这两个问题不是对立的，但绝不可能只有产业没有市场，因为没有市场的话最终是没有收益的。</p><p>肖珂：一样的，如果只有市场没有产业政策引导也有问题。</p><p>冯大刚：今天各位作为本土基金代表，无论是募资环节还是投资退出环节越来越难脱离地方政府，有的声音说今天市场中的企业 90% 在政府手里，直接或间接来自于政府。当然也有一种声音认为国资不可能是一个耐心资本，所以有学者也在呼吁，国资不应该去进入风险投资行业。你们觉得国资有可能是耐心资本吗？以及国资 LP、地方政府 LP 会不会让这个行业的动作变形？</p><p>肖珂：目前国资在整个穿透下来，应该占七八成，甚至更高的比例，如果国资再退出，那这个行业当下就无法运转了，所以肯定不能退。</p><p>现在的很多问题，我认为是因为资本结构的问题，在之前市场相对活跃时，首先有国资，然后有来自于产业的资本，还有来自于纯财务各类资金混在一起。大家以财务投资为主，同时兼顾了其它诉求。以财务投资为主，它就相对市场化，有别的诉求其实也很正常，也很合理。</p><p>但是现在因为结构比例出现了严重的失衡，缺乏社会资本，然后就异化成为招商引资的基金了。纯招商引资的基金，再怎么市场化，它根源上就不是市场化的，市场化以收益为目的，现在是以招引落地为目的，所以就带来了很多的问题。</p><p>如果市场上全部都是招引性质的基金，最后国家的产业政策也难以很好地落地。因为市场化的机制，它不仅可以盈利，它还是一个非常高效率的筛选模式，能够把优秀的企业筛选出来，让社会的各方面资源集中到优质的企业上。</p><p>大量的各个地方政府以产业政策引领为目的出发，但其实没有办法在真正意义上形成产业政策引领。所以我说宏观口号最后一定在微观结构上、制度上要形成配套机制，否则最后就是空谈。</p><p>现在还是要呼吁有更多的配套政策能出来，让社会资本真正意义上能够通过创投能挣到钱，实现良性循环。</p><p>冯大刚：过去 10 年、15 年社会资本没有挣到钱，我们今天来不及聊，我们可以下次聊一聊为什么他们没有挣到钱的问题。</p><p>冯华：我下面用五点来阐述这个问题：</p><p>第一，国资它是起到一个政策和资金的引导作用，所以是引导基金。</p><p>第二，它是一个示范的作用。比如合肥的模式，大的一些产业都需要政府来主导。解决各地地方的产业链链头问题，比如比亚迪和华为早期也是得到深圳政府的大力支持。</p><p>第三，我们确实要改善一个退出机制的问题，不单是从 IPO 退出了，要多个维度去解决退出渠道问题。</p><p>第四，国资还起到一个风险控制的作用，以国资为主，带动更多的私人资本参与到长期投资钟。</p><p>第五，国资是一个主要资金的提供者。比如说现在「5+2」、「5+3」的基金模式就不一定适合种子或天使的基金了。甚至要求做到「8+2」，甚至&nbsp;「10+2」的问题，这个要值得我们国资需要考虑的问题。</p><p>冯大刚：谢谢冯总系统性的总结了国资的意义和定位，最后一个问题，请各位发出一些呼吁，不管是向政策的制订者，向同行或者向创业者都可以，如果想要培育更多的耐心资本，推动中国更多的自主创新，需要哪些支持，做出哪些改变？</p><p>冯华：第一，还是资金稳定性的问题，不详细讲了。</p><p>第二，技术源头的问题。主要的技术来源于高校和研究所，如何把这个原创技术和产业集团一起加快产业化进程。</p><p>第三，要解决退出通道。现在的 IPO 政策和环境的变化影响到如何退出。在 2010 年左右的创业板，及 2020 年的科创板对中国的科技创新做了重要的贡献。如科创板解决了这几年的芯片和生物医药行业的国产替代问题。所以我觉得 IPO 政策对科技孵化是很重要的。</p><p>肖珂：美国硅谷的创新模式和生态是很清晰的，它是逐步市场化的。中国的比亚迪作为一个上市公司，它如何实现技术跟资金的结合，华为怎么实现结合?</p><p>我们现在面向未来，国家提出举国的创新体制，这跟资本如何结合，资金从哪里来，通过什么样的方式聚合，然后分散投出去，最后实现退出，这里的整个闭环以什么方式实现，希望业界尽快的能够探索出模式，达成共识。</p><p>创投行业现在正处于一个转型期，我们所有的迷茫就来自于这里，不知道终点在哪里，尽快明确了终点，我们就知道该怎么调整。</p><p>冯大刚：最后我想说，我主持过很多的论坛，包括投资论坛，今天的论坛质量是非常高的，我们问的很大胆，各位回答的也很真诚，并且非常有价值、思考。所以感谢几位说出了很多值得思考的内容。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首款肾上腺皮质癌药物年费定价 10 万，「杰谛医药」专注罕见病药物商业化｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954975568732292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:25:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2022 年，一本名为《无国界病人》的书在国内出版，记录了一位罕见病患者艰难跨越中、美两国的 10 年罕见癌症治疗史，也让国内大众首次深入了解肾上腺皮质癌这种罕见肿瘤的存在。</p><p>这是一种预后较差的罕见恶性肿瘤，全球流行病学数据显示年发病率仅百万分之一，约占所有恶性肿瘤的 0.12%。1961 年，中国报告了首例肾上腺皮质癌患者，但此后约 60 年间，却始终没能解决用药难题，许多病人只能选择出国治疗等方式。</p><p>直到 2023 年 9 月，中国国家药监局批准来自法国 HRA 公司的肾上腺皮质癌的治疗药物米托坦片（商品名：利舒仁）上市，为中国肾上腺皮质癌患者治疗带来新的希望。目前，这款产品也是唯一获是 FDA、欧盟和中国批准用于治疗肾上腺皮质癌的药物。</p><p>2024 年 9 月的第十三届中国罕见病高峰论坛上，HRA 在中国的合作伙伴上海杰谛医药宣布，正式启动米托坦片在内地的推广应用。借此机会，我们也约访了杰谛医药总经理罗文胜，就米托坦片未来在中国肾上腺皮质癌患者群体中的应用，以及罕见病产品商业化等问题分享了他的思考。</p><p>罗文胜自 1990 年代中期开始从事药品营销工作，曾任葛兰素史克全国销售总监。直到 2018 年左右，药品集采、国家医保谈判等政策相继推出，「中国医药环境发生了一系列巨变」。</p><p>罗文胜提到：「那时我们都在想，医药这条路到底应该怎么走下去，什么赛道中存在的未满足需求是最强烈的。罕见病就是这样一个特殊市场，只要你的产品比较独特，是有建立护城河的可能的；另一方面，<strong>从事罕见病药物研发的企业往往是中小型海外药厂或 Biotech 公司，想进入中国，但又不像武田、渤健等大药厂那样，对这块市场足够了解</strong>，需要我们这样的企业来进行协助进入中国市场。」</p><p>在这样的思路下，2018 年时，杰谛医药在上海成立，专注于海外罕见病药物的引进工作，在全球范围内与各生物医药研发公司合作，引进新的罕见病治疗药物。肾上腺皮质癌的治疗药物米托坦片，便是公司当前的核心产品之一。</p><p>从治疗角度看，肾上腺皮质癌在完成手术切除后，往往需要放疗或化疗作为辅助治疗。现有的研究显示，无论选择哪种治疗方式，药物治疗「扮演着非常重要的角色」，能够在一定程度上延长病人的无进展生存期（PFS）和总生存期（OS）。</p><p>据统计，中国有案可查的肾上腺皮质癌患者为 1800 名左右；理论上的每年新发病人数量为 1000-2000 人。「目前，具备相对丰富的肾上腺皮质癌治疗经验的医院，主要是北京协和医院、上海瑞金医药、四川华西医院和广州中山肿瘤医院，这几家医院积累了几十至上百例病例的用药和综合治疗经验。从市场推广角度出发，这四家医院也是我们未来开展医生教育、建设诊疗中心的立足点。」罗文胜介绍称。</p><p>此外，杰谛医药方面也向 36 氪披露了这款药物的价格问题：<strong>每瓶定价 8000 元，每年花费大约在 10 万元左右</strong>。纯从年费数字来看，按照国家医保「50 万不谈，30 万不进」的不成文规则，米托坦片已经可以入围。另据了解，这个价格略低于海外售价，在美国，同类型产品的售价约为 1400 美元（约合人民币 1 万元）；在香港，药房售价也能达到 9000 元左右。</p><p>「从商业化角度考虑，海外药企现在都有全球定价策略。<strong>即便是考虑到中国市场的患者群体更庞大，如果价格压得特别低，有时候也不利于把产品引进来</strong>。」罗文胜提到。</p><p>在国内，医保「低水平、广覆盖」的策略，叠加罕见病的小众群体，导致罕见病始终未能成为市场看好的赛道，这也决定了企业在选择引进品种的种类，以及商业化策略上，需要下更大的功夫。</p><p>对此，罗文胜提到，除了考虑患者未满足需求的程度外，引进速度也是评判标准之一。当前，国内针对罕见病药物出台了两批罕见病目录、紧急仿制药品目录等多项政策。在政策支持的药物名单中，进入绿色通道的药物可以豁免临床试验有条件上市，而临床患者招募正是罕见病药品申报过程中的主要难题，「相当于降低了准入难度」；对于不在相关政策名单中，需要按正常注册临床申报上市的药品，公司则会考虑海南博鳌的国际创新药械快速引进通道，为患者「保留一个供药窗口」。</p><p>比如，杰谛医药另一款已经被批准的产品曲恩汀胶囊，治疗的疾病就是被收录进首批罕见病目录的肝豆状核变性。这是一种常染色体隐性遗传的铜代谢障碍性疾病，主要由肝脏排铜功能受损导致。</p><p>另一方面，罕见病药物的推广与慢病治疗药物等受众广泛的药品不同，大众市场的营销「不需要被放在非常核心的位置上」，反而更强调与政府、患者组织、提供创新支付产品的保险企业的合作。「从 14 亿人中去找特定的几千、几万患者非常难，所以我们的营销手段是让患者来找到我们。相应的，这对医学专业知识的要求更高，在某种程度上，可以把我们的商业运营团队理解为药企中的医学部。」罗文胜解释。</p><p>据介绍，目前公司还有多款罕见病药物正在申报引进中，比如用于难治性癫痫的新型治疗药物司替戊醇（Stiripentol），原研方为一家法国企业；以及用于治疗杜氏肌营养不良（DMD）、甲状腺素转运蛋白淀粉样变（ATTR）、I 型草酸尿增多症等疾病的产品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四年融资近 6 亿，这家公司冲破 OLED 屏幕「卡脖子」技术垄断 | 潜伏独角兽</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949638044098697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>2024 年第一季度，中国 OLED 行业迎来历史性的一刻。在追赶 10 年后，中国 OLED 屏幕产量首次超过韩国，位列世界第一。国内手机中，曾经 10 台有 8 台用的韩国屏幕，如今这一数字已经降到 2 台。</p><p>OLED 显示具备了传统显示技术难以达到的高对比度、超薄、高响应速度以及可弯曲折叠等特性，其已被市场印证是新一代的实用型新型显示技术。</p><p>目前 OLED 供给产能的一半以上已集中在我国，全球 OLED 显示面板投资已达万亿水平。但同芯片产业一样，目前 OLED 制造在关键材料/设备上依然存在几个被「卡脖子」的瓶颈。</p><p>OLED 蒸镀使用的 FMM（Fine Metal Mask，精密金属掩模版）就是这样一个核心模具，它直接关系到面板厂核心工艺能否运作，并直接关联显示面板能否显示与显示品质的好坏。</p><p>FMM 的全球市场供给 95% 来源于 DNP（Dai Nippon Printing，大日本印刷株式会社），一旦断供，全国各大面板厂如京东方、TCL 华星光电、天马微电子、维信诺、和辉光电等各大面板厂的 OLED 产品将会全线停产，损失影响不可估量。同时三星电子也在借由与 DNP 的战略配合，意图通过 FMM 的品质代差独占市场，减缓中国 OLED 产业抢占韩国份额的速度。</p><p>这种平静的垄断和阻挡当然不会一直持续。尤其是世界贸易格局改变后，一些让人不安的变化正在发生。</p><p>2020 年初，刚从维信诺离开的徐华伟在精测电子董事长彭骞的支持下，决定进入这个细分赛道。「整个 OLED 面板产业越来越往东亚集中，局域化产业链的风险加剧，高品质国产替代的需求就摆出来了 。」</p><p>2020 年 9 月，徐华伟成立「众凌科技」，公司专注于 OLED 面板生产用核心冶具 FMM 的规模化量产以及高品质国产化替代，为 OLED 面板客户提供整体解决方案。团队方面，管理高管及部分技术团队来自下游大型面板厂 (京东方、天马、维信诺等)，以及台籍和韩籍同行业专家和上游金属材料团队，一线技术员一百余人。</p><p>2021 年底「众凌科技」第一批产品试产，2022 年 G6 高端产品一次送样通过，2023 年下半年开始大规模量产 G6 产品，属国内首家。在此期间，「众凌科技」于 2021 年完成 A 轮、A+融资 2.4 亿元，2023 年 B 轮股权融资近 2 亿元，2 年时间估值已近 20 亿元人民币；期间 B 轮融资由深创投制造业转型升级新材料基金领投，新恒利达跟投。</p><p>今年上半年，「众凌科技」再获超 1 亿元人民币 B+轮融资，由广发信德领投，苏州创元、金浦创新跟投，多维资本担任独家财务顾问。此前参投方有瑞芯资本、长证创投、招银国际、中科创星、上海联新等多家知名市场化投资机构。</p><h2><strong>一个未被注意到的细分蓝海</strong></h2><p>FMM 是面板厂 OLED 生产工艺的关键必备消耗性模具。</p><p>FMM 全称为高精度金属掩模板（Fine Metal Mask），是所有进行 OLED 面板生产的工厂需要的关键性模具。OLED 面板工艺大致由背板、蒸镀、模组等几段组成。FMM 品质好坏直接影响到蒸镀段的良率高低和产品显示品质的好坏。尤其是超高精细度（High PPI）OLED 面板的生产，对 FMM 原材料和制造工艺有很高要求。</p><p>FMM 属于一个关键性的细分材料端市场，长期处于寡头垄断局面，存在很强准入门槛。全球来看，目前能生产对应超高规格 OLED 面板的 FMM 供应商仅有日本 DNP 一家公司。「众凌科技」CEO 徐华伟告诉 36 氪，2023 年全球 FMM 需求 45 万条左右，95% 以上由日本 DNP 公司供给。在有限全球化的大背景下，产业链风险巨大。</p><p>由于商业原因，DNP 对不同客户的产品供给存在着品质代差，供给国内面板厂的 FMM 规格低于其供给三星的规格，国内大部分面板厂拿不到一流的 FMM 货源，交期也长，导致工厂良率受到极大影响，也限制了国内面板厂制造高端超精细 OLED 面板的能力。三星也基于该优势得以减缓国内 OLED 面板厂奋起直追的势头，给自己寻找新的机会延长时间。</p><p>目前全球万亿 OLED 面板投资，中国占了近一半以上。随着 OLED 面板供给竞争加剧，国内面板厂的市场份额逐渐扩大，但是由于 DNP 的差异性品质供给策略，国内面板厂的面板品质相比三星始终有差距。</p><p>可以说，FMM 的供应已经成为中国与韩国 OLED 技术竞争决胜的重要一环。</p><p>除 DNP 之外，中韩台投资 FMM 的公司众多，但从未改变 DNP 独占市场的格局，主要原因是没有因瓦合金的解决方案。</p><p>FMM 制造的核心瓶颈有三个：一是行业垄断门槛极高，二是核心原材因瓦合金（特定比例铁镍合金）薄带的品质检验难，三是 FMM 的生产制造工艺极易离散。</p><p>DNP 多年以来一家独大，除了有较良好的生产控制工艺之外，对于核心原材因瓦合金的独占是最关键的原因。</p><p>FMM 的上游核心原料因瓦合金 (铁镍合金) 箔材主要来自日本日立金属，该公司与 DNP 签了主流产品的独供协议，形成了产业链的垄断。</p><p>因此，徐华伟决定带领团队解决这一痛点，从下游往上游入手，彻底改变局面。</p><h2><strong>打破不可替代的神话</strong></h2><p>要彻底解决国产化 FMM 的批量量产问题，进而解决 OLED 行业受制于人的局面，就需要彻底解决上游核心因瓦合金原材的开发和量产供给问题。</p><p>想明白这个「先有鸡还是先有蛋」的问题以后，2020 年，「众凌科技」开始开发因瓦合金原材料。</p><p>由于因瓦合金的精度和品质要求远高于传统金属行业的加工标准，且市场过于细分，导致材料的开发周期较长，开发成本高昂，一般的钢铁企业很少有意愿和能力入局开发。</p><p>因瓦合金运用于高精度 FMM 生产，其核心品质要求有材料超高纯度（夹杂物含量少）、薄带板型和表面缺陷控制良好等。</p><p>日立金属的因瓦合金薄带无论在纯净度上还是板型控制上，都远优于市场上其它供应商，这与日本市场极度细分造成的开发优势有关，这种优势也造就了这几十年来 DNP 对 FMM 的垄断。</p><p>徐华伟认为，国内客户端最大的痛点在于「DNP 对客户有供给歧视，也造成客户的高端产品需求很难被满足」。</p><p>因此，从客户端下手，公司一开始就打定主意走「高举高打路线」，与 DNP 主流产品进行正面对决。从开始拿着样品去发展第一个客户的时候，徐华伟团队就拿出了为客户全面兜底的诚意。毕竟，客户一旦尝试和其他企业合作，就会受到 DNP 排他协议的断供威胁。在这种处境下，「众凌科技」还是仅用 1 年半的时间就完成了行业主流 G6 产品，对应手表、手机、折叠、平板、笔电、车载屏产品的全面验证和交付，这在行业内属于首家。</p><p>产品上看，「众凌科技」通过 2021 年大量的技术测试和针对设备工艺的全面超规格定制，以及 2022 年在产品设计端与因瓦合金原材和 OLED 蒸镀的工艺研究开发，于 2023 年彻底打通了行业长久以来的工艺黑箱，将「因瓦合金材料——FMM 生产——蒸镀应用——终端显示」的技术链条首次贯通，真正意义上将 FMM 产品的规格与终端显示关联起来，大幅度降低了行业的产业链无效损耗。</p><p>徐华伟告诉 36 氪，「众凌科技」的产品，目前已经应用到了各类终端品牌的中高端旗舰产品，覆盖手表、手机、折叠、平板、车载各类产品，品质在所有客端口碑第一，且具备国内唯一、全球唯二的中大尺寸产品供应能力，国内主要客户主流产线已基本达到全覆盖，成为实质上的国内 FMM 龙头。</p><p>材料端看，短期内「众凌科技」通过对下游客户工艺的了解，延伸到上游合金材料，进行特殊的筛选、拦截、后期改性处理，大幅提升投入产线的因瓦合金薄带品质，使其能满足客户的品质需求。中长期上，「众凌科技」从源头开始研发因瓦合金的熔炼、锻造、冷轧工艺，完成全产业链条的开发和品质提升，满足 FMM 使用的需求。</p><p>目前，据徐华伟介绍，通过近四年的开发，「众凌科技」已经完成了因瓦合金从熔炼到冷轧薄带的开发，并已经推进到量产。2023 年 12 月，首批用国产化因瓦薄带生产的 FMM 已送样给国内关键客户，并于今年年 4 月通过客户端的初步量产验证。预计年底国产化因瓦合金薄带的替换率能达到 10% 以上。</p><p>质量上看，2023 年底，40um 的纯国产因瓦合金薄带已经超过现有进口材料的水平，经后期改性处理后接近日本日立金属水平，部分核心指标已经超过日立金属（比如金属夹杂物含量）。2024 年底，将完成 25um 后的因瓦合金薄带开发和量产（日立金属主要量产用合金薄带品类）。</p><p>至此，「众凌科技」从材料、产品品质，均已打破日本 DNP、日立金属、韩国三星的封锁限制，实现了国内 OLED 显示行业国产化 FMM「0」的彻底突破，并已开始踏入「1-100」的阶段。</p><p>在「众凌科技」以前，有许多公司走进这个细分市场。徐华伟回忆，早在 2013 年时，就有中韩日公司入局，但因为市场需求不足、技术路线选择错误、关键材料未突破等等因素，到 2018 年「几乎死光了」。</p><p>「众凌科技」的出现踩中了正确的时间点，让自己的技术找到了出口。如今，DNP 的全球垄断已被突破，不但国内面板厂的单一供应商风险大幅减小，三星意图通过 DNP 来限制中国 OLED 企业追赶三星的战略也已梦碎。未来，国内 OLED 市场或将再起风云。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜iPhone 16 首周末销量同比下降 12.7%；三只羊被立案调查，抖音主账号已停播；许家印香港 30 平房屋将被拍卖还债</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954783945826436?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 08:02:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>爱维艾夫医院管理集团</strong></p><p>根据呈交香港交易所的文档，爱维艾夫医院管理集团向港交所提交了上市前文件。该公司是一家中国辅助生殖技术和服务提供商。中信证券为独家保荐人。(新浪财经）</p><p><strong>Nouryon</strong></p><p>彭博 9 月 17 日消息，据知情人士透露，凯雷集团重新启动了化工公司 Nouryon 的 IPO 计划。IPO 最早可能在 2025 年初进行。（界面新闻）</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>iPhone 16 首周末销量同比下降 12.7%，或因 AI 未能同步上线</strong></p><p>天风国际分析师郭明𫓹表示，iPhone 16 系列在首周末预购销量预估约 3700 万部，较去年 iPhone 15 系列首周末销量同比减少约 12.7%，关键在于 iPhone 16 Pro 系列低于预期。郭明𫓹指出，iPhone 16 Pro 系列出货时间显著低于 15 Pro 系列，除预购前备货量增加外，从首周末销量同比减少来看，关键还是在于需求低于预期，关键原因是苹果最大卖点 AppleIntelligence 无法随着 iPhone 16 一起上线，同时中国市场的激烈竞争也降低了 iPhone 需求。（证券时报 e 公司）</p><p><strong>三只羊被立案调查，抖音主账号已停播</strong></p><p>9 月 17 日，合肥高新区市场监督管理局发布情况通报：近日，三只羊网络科技有限公司直播带货的「香港美诚月饼」引发关注。对三只羊网络科技有限公司在直播中涉嫌「误导消费者」等行为，现已立案调查，将根据调查结果依法依规处理。我局联合相关部门已多次约谈督促企业规范经营行为，对企业直播带货中出现的违法违规行为将坚决依法查处。&nbsp;</p><p>9 月 17 日晚间，此前每日开播的「三只羊网络」并未启动直播，旗下部分账号仍在播，如「疯狂三只羊」、「疯狂杨小杨」等。抖音官方截至发稿前暂无回应。蝉妈妈数据显示，销售额于 9 月 1 日达到 750 万元至 1000 万元的高峰，其后逐渐走低，16 日销售额 10 万至 25 万元。从数值来看，半个月骤降九成以上。（央广网、第一财经）&nbsp;</p><p><strong>许家印 25 年前在香港买的 30 平房屋将被拍卖还债</strong></p><p>据香港信报，中国恒大早前被颁令清盘，香港高等法院并裁定恒大创办人许家印，要向中信集团旗下和信恒聚偿还逾 53 亿元人民币债项，否则要依据绝对押记令，出售名下物业抵债。和信恒聚其后上诉，要求许家印交吉其持有的尖沙咀空置物业，并在法庭指示下出售，案件 9 月 16 日于高院审理，法庭在许家印一方缺席聆讯下，批准执行押记令，物业经拍卖出售后，将用作偿还部分欠债。资料显示，有关单位属两房一厅间隔，面积约 375 呎，据报是许家印早年涉足房地产业务赚到第一桶金后，在 1999 年斥资 175 万港元购买。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>黑神话 DLC 或明年春节发布，有望带来新一轮的销售热潮</strong></p><p>近日，有消息传出，这款游戏即将迎来其首个 DLC 扩展包。根据游戏记者 Daniel Camilo 近日的爆料，《黑神话：悟空》的 DLC 计划于 2025 年农历新年前后正式发布，并表示这一消息是基于非常可靠的一手资料得出的。此外，游戏科学的投资方英雄互娱的 CEO 吴旦也曾在采访中表示，《黑神话：悟空》的 DLC 正在制作中，有望为原作带来新一轮的销售热潮。</p><p>据悉，知名商业杂志《福布斯》近日发布了一篇名为《最热门的电脑游戏让中国的弱势开发者成为独角兽》的专题文章。其中对《黑神话：悟空》以及开发商游戏科学进行了分析和报道。福布斯在其中表示，游戏科学的市场估值已达到 18 亿美元，正式进入游戏行业中的「独角兽」行列。而游戏科学的创始人冯骥，预估目前的身价也已达到 7.7 亿美元。（快科技）</p><p><strong>电商旗舰店已下架美诚月饼产品</strong></p><p>中秋节前夕「疯狂小杨哥」在直播间宣传售卖的香港高端月饼「美诚黑松露流心奶黄月饼」，被曝在香港没有售卖，且产地并非香港，基本都是广州和佛山。9 月 14 日，记者分别致电广州市花都区市场监督管理局和合肥市高新区市场监督管理局。花都区市场监督管理局工作人员表示，已经关注到此情况，辖区市监所已经介入调查，后续了解情况后会进行回复。合肥高新区市场监督管理局工作人员表示不便接受采访。</p><p>记者在美诚月饼天猫旗舰店看到，目前店内的月饼产品已下架，仅剩 3 种点心礼盒。对此，客服表示：「月饼没有库存了。」该客服还表示，美诚品牌是在香港注册并拥有商标注册证书的，品牌基因与研发团队均源自香港，但美诚在广州与佛山设立了营销中心与生产基地。（潇湘晨报、第一财经）</p><p><strong>苹果 iOS 18 正式发布，苹果智能首批功能下月上线</strong></p><p>当地时间 9 月 16 日，苹果官网宣布，iOS 18 即日起以免费软件更新形式推出，适，用于 iPhone Xs 及后续机型，苹果智能（Apple Intelligence）首批功能将于下月正式上线。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>顶格处罚后一天 5 家机构解约，普华永道 3 月以来已丢 60 单</strong></p><p>自 3 月公告恒大地产财务造假至 9 月 13 日两部门顶格处罚落地，普华永道至少已被 60 家公司「解约」。据记者不完全统计，3 月 18 日至今，至少已有 60 家公司结束与普华永道的合作。其中，A 股上市公司有 36 家，港股上市公司 7 家，基金公司 16 家，非上市公司 1 家。值得一提的是，普华永道在基金行业的解聘风波有愈演愈烈之势。9 月 14 日，华安、宝盈、汇安、易米和浦银安盛等 5 家基金公司与普华永道「分手」。而在今年 8 月底和 9 月初，包括易方达、天弘、华泰柏瑞和南方等基金公司，已与普华永道进行过解约。红土创新基金更是 6 月份便已与普华永道分道扬镳。（澎湃新闻）</p><p><strong>2024 中秋档档期票房破 3 亿</strong></p><p>36 氪获悉，据猫眼专业版数据，截至 9 月 17 日 11 时 44 分，2024 年中秋档档期（9 月 15 日-9 月 17 日）总票房破 3 亿。《野孩子》《一雪前耻》《出走的决心》分列中秋档档期票房榜前三位。&nbsp;</p><p><strong>奔驰正式退出，腾势成比亚迪全资子公司</strong></p><p>9 月 14 日，奔驰正式退出腾势汽车股东行列，其所持腾势汽车 10% 股权正式转让给比亚迪，这意味着腾势汽车成为比亚迪集团控股全资子公司。按照规划，腾势汽车股权调整将在今年内完成。未来，腾势汽车不排除在其它版块与奔驰再次开展合作。（第一财经）</p><p><strong>中国科学家首次从太空传回完整月亮 X 射线图像</strong></p><p>9 月 17 日上午，中国「爱因斯坦探针」（简称 EP）空间 X 射线天文台，也在中秋佳节期间从太空传回月亮的 X 射线照片，可以欣赏到在 X 光波段里不一样的月亮，这些图像是由 EP 衞星上的「风行天」X 射线望远镜（FXT）获得的，这也是中国科学家首次用自己研发的空间望远镜观测得到完整月亮的 X 光图像。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>日本全国平均地价创 1992 年以来最大涨幅</strong></p><p>日本国土交通省 17 日公布今年 7 月 1 日时的都道府县地价（基准地价），住宅用地和商业用地、所有类型用地全国平均地价连续三年上涨，均创下泡沫经济崩溃后大跌的 1992 年以来最大涨幅。所有类型用地的涨幅为 1.4%，较上年增加 0.4 个百分点。访日游客增加、日元贬值吸引海外富裕人群和投资者的资金流入产生了影响。地方圈中，从不含 4 个主要城市（札幌、仙台、广岛、福冈）的地区均价来看，所有类型用地 32 年来首次上涨。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>纽约证交所高管：预计 2025 年将有大量公司在美国上市</strong></p><p>纽约证交所一位高管表示，预计明年上半年将会有大量公司在美国上市，目前许多公司都在等待 11 月大选结果和美联储启动宽松周期。「我们预计 2025 年上半年将有大量公司等候上市。」 纽交所资本市场全球主管 Michael Harris 在新加坡接受媒体采访时表示，「造成市场波动的因素有很多，其中最明显的是即将到来的大选」。「我们正在与一些亚洲公司进行对话」，他表示未来 18 个月来自亚洲的上市公司储备看起来不错。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>波音将冻结招聘并推迟加薪，因罢工导致财务状况恶化</strong></p><p>华尔街日报 9 月 17 日消息，波音公司表示将冻结招聘并推迟为正式员工加薪，该公司正在努力应对其最大工会上周五发起的罢工所带来的财务影响。该公司在周一给员工的通知中宣布了节约成本措施。波音公司首席财务官 Brian West 在通知中说：「这次罢工严重危及了我们的复苏，我们必须采取必要的行动来保存现金，保障我们共同的未来。」（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>日本 65 岁以上老年人数量创新高，占总人口比例 29.3%</strong></p><p>据日本总务省当地时间 9 月 15 日公布的最新人口统计数据，据估算，日本 65 岁以上老年人数量为 3625 万，在总人口中所占比例达到 29.3%。据悉，此次统计的老年人口数量及占总人口比例均为有相关统计以来的最高纪录。（央视新闻）</p><p><strong>亚马逊 CEO 官宣：恢复一周 5 天办公室上班，管理层开始裁员</strong></p><p>亚马逊 CEO Andy Jassy 官宣，从现在到明年 1 月 2 日，亚马逊要求员工逐步恢复到疫情前一周 5 天上班的工作状态。据了解，此前亚马逊已经要求员工一周至少有三天回到办公室上班，现在亚马逊打算从 3 天提高到 5 天，完全恢复成疫情之前的状态了。此外，Andy Jassy 还要求亚马逊的组织扁平化，并且要求 IC 到 manager 的比例至少达到 15%。然而，扁平化管理势必会导致组织合并，其中一部分中层经理失去位置，这也被认为是亚马逊在进行管理层裁员。（新浪财经）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>英特尔将为亚马逊定制 AI 芯片</strong></p><p>当地时间 9 月 16 日，英特尔首席执行官帕特·基辛格在一份声明中称，已将亚马逊的 AWS 作为该公司制造业务的客户。根据声明，英特尔和 AWS 将在一个「为期数年、数十亿美元的框架」内共同投资一种用于人工智能计算的定制芯片。这项工作将依赖于英特尔的 18A 工艺。此外，英特尔还推迟了在德国和波兰的新工厂，但仍致力于在美国亚利桑那州、新墨西哥州、俄勒冈州和俄亥俄州的扩张。英特尔还希望加快执行 100 亿美元的成本节约计划，并更好地将产品集中在人工智能计算领域。该公司还计划在今年年底前将其在全球的房地产减少约三分之二。（界面新闻）</p><p><strong>贝莱德和微软拟筹集 300 亿美元用于人工智能投资，英伟达将提供支持</strong></p><p>贝莱德和微软正联手投资数据中心和其他支持人工智能的基础设施。两家公司在声明中表示，这项名为「全球人工智能基础设施投资伙伴关系」（Global AI Infrastructure Investment Partnership）的战略旨在吸引 300 亿美元的私募股权投资，并利用这笔资金进行高达 1,000 亿美元的投资。英伟达将利用其在人工智能数据中心和工厂方面的专业知识为该联盟提供支持。这家芯片制造商投入了大量资金开发软件、网络和其他技术。（财联社）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>硬件出海，如何做好本地化？</strong></p><p>新出海浪潮中，硬件领域哪些赛道是热门？备受关注的机器人和 eBike，如何选择目标市场？本地化过程中，产品、营销、供应链哪个更难？</p><p>9 月 19 日（本周四）晚 19 点，【CEO 锦囊】出海季邀请到了奇勃科技创始人王雪松、Kuiperbelt 创始人何勤，和我们一起聊聊：硬件出海，如何做好本地化？</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 何雨婷&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极度内耗的人，都在这里排队挨扎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949759763210632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-17 09:30:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_ae0f41d156494e608f3420be0863d2e7@5624726_oswg738476oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「荣嬷嬷」，是 41 岁女中医高荣荣的自诩。</p><p>她身高 1 米 76，说话嗓门儿很大，针灸手法好。她在北京的两家中医馆轮流坐诊，每次看诊早 7 晚 10，找她看病的有普通打工人，也有漂亮的女明星。如果有人在她面前嘀咕两句哪哪不舒服，她也很乐意随时随地「拔针相助」，几针下去，被扎过的人立刻身心舒坦，又开始对美好生活充满期待。</p><p>坐诊时，她经常穿着一件 GUCCI 的 T 恤，那是她在一次杂志邀约拍摄时买的，「穿 GUCCI 的女中医」，是她给患者的第一印象。</p><p>「荣嬷嬷」还熬了一碗「电子药汤」——今年上半年，她开始做一档播客节目，分享她的看诊故事，在这档播客里，听众经常能听到她大笑着讲述看诊经历，分享中医的底层逻辑。</p><p>甚至有患者说，原来好的中医也是心理医生。高荣荣不否认中医看诊对一个人心理的疗愈。在经过中医传统的望闻问切之后，高荣荣会判断他们是否需要针灸或服中药，或者只是想找她聊聊天。</p><p>高荣荣是去年才决定成为一名全职中医大夫的。在此之前，她从北中医硕士研究生毕业后，进入中科院中医研究所工作了十多年，并兼职坐诊。</p><p>高荣荣说，在她的看诊经历中，8 成是女性，因为女性对自己关注度要比男性高很多。她也留意到贪凉、脾虚、睡眠焦虑，是当代脆皮年轻人的三个养生难题。</p><p>她还发现，结节、囊肿、肌瘤类的发病年龄下移了 10 岁，越来越年轻化，而这些病都跟当代人的精神状态密切相关，有的女性乳腺反复长结节，她不得不一边治疗躯体，一边疗愈病人的心灵。</p><p>高荣荣说，<strong>人的心理状态都能在五脏六腑找到根源，比如心主喜，脾主思，肝主怒，肺主悲，而纠结内耗想太多则是对身体最大的消耗</strong>。</p><p>这次，「后浪研究所」跟这名有趣的女中医高荣荣聊了聊她作为中医的职业修养、与病人的脱口秀式的问诊经历，以及对当代人的健康洞察。</p><p>以下是高荣荣的讲述，经整理发布——</p><h2><strong>中医不止慢慢治，也讲「快速治愈」</strong></h2><p>我做中医是因为小时候体弱多病，人家出去玩，你发烧躺床上了，人家出去玩，你又高烧 40 度躺床上了，每个月我都在儿童医院里蹲着，从小我就看到一堆人饱受病痛折磨，头疼、胳膊疼、腿疼、腰疼、发烧、感冒、流感。在这个过程中，我就想如果我当个大夫该多好。这是人在生病的时候，最容易生出来的一种信念。</p><p>我在北中医读的临床医学，我们学中医理论，会重读《黄帝内经》《伤寒杂病论》《金匮要略》，需要回到 2000 年以前，体会当时的人如何认识天地，他们的思维观、世界观构建出的生命观是什么样的。</p><p>我们也有一半的时间用来学现代医学，病理、生理、药理、生物化学等等，包括人体解剖，<strong>我们虽然是中医，但也是用现代科学的视角去观察生命的</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="471,636" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_8d524d12367947128220263c118d3815@5624726_oswg259634oswg471oswg636_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高荣荣&nbsp;</p><p>有的时候，我们学完中医基础理论再学西医诊断基础，看事物的视角不一样，就会很矛盾。但是走到今天我会说，生命是个总体，当医学发展到一定程度后，中西医必将在顶峰相见，因为从上往下看到的生命本该是一样的。</p><p>在开始学医的前三年我是极其痛苦的，让我比较丧的是当时大概 2004 年前后，看中医的病人特别少，中医大夫的自信度空前得低，老师们普遍的态度是你学完了也可能没什么好的就业，可能还会活不下去，但是你又要学八年。后来觉得都读了这么久了，就先接着再读一读。</p><p>直到后来在学到临床的时候看到各科的老师们，尤其是看到我的导师陈枫老师在临床一线救治病人的那一刻，我觉得我还是喜欢这个行业，还得做下去。</p><p>都说中医解决不了生死问题，西医才是急救的关键。科室的老师也会说中医要慢慢治，只有陈枫老师才会强调<strong>我们要尽可能快地把病人治好</strong>，什么样的病就以什么样的理念去治。当然我还震惊于他的门诊量，他半天就要看 200 多个病人，并且给病人针灸都是他亲自扎。</p><p>中医看诊还是传统的望闻问切。刚开始我还有点职业惯性，生活中一眼看出点别人的健康问题就想忍不住说两句，后来就犹豫到底要不要说，说也不合适，不知道对方爱不爱听，不说又觉得我做个大夫，得给人家提醒一下。</p><p>现在我每次出诊都是早 7 晚 10，也是我亲自扎。我也经常给自己扎，心情好的时候就给自己来两针。你现在看到的我脸上是正常皮肤，只是毛孔有点粗，但是十几年前我是满脸痘，皮肤都结了硬痂，后来我才知道我是过敏，而且不能晒太阳，紫外线一晒马上过敏，我几乎是靠我自己给自己针灸，吃药、敷中药慢慢治好的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_7c0c8f50b5a7442ab45c72e07d5c8d99@5624726_oswg164826oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高荣荣给自己做面部针灸抗衰&nbsp;</p><p>关于针灸到底有没有用，我只能说，天下大师，唯手熟尔。同一个穴位，大家下手的程度完全不同，扎的深浅也不同，深和浅来自于一个医者对穴位、经络、疾病的认知。所以<strong>针灸起作用的核心在于医者对人们疾病的理解、生命的理解，对所用治疗方法的理解</strong>。</p><h2><strong>贪凉、脾虚、睡眠焦虑，脆皮年轻人养生难题</strong></h2><p>有的人说我看诊像算命，其实不是的，是因为我看了足够多的小病，样本量足够多，慢慢可以总结出一些规律。&nbsp;</p><p>我看过的病人里 8 成是女性，女性对自我的关注度是很高的，男性对自己没那么高的关注，不太擅长自我关怀，<strong>他只会说「疼」，不然就是「我头发哪去了」</strong>。</p><p>女性的大多数健康问题出现在睡眠、妇科问题、衰老、过敏、各种痛症等等，女子以肝为先天，肝瘀造成了血瘀，所以这些病大多跟血有关。</p><p>比如月经量减少。对于大部分经常吃冰的女性而言，寒凉会入脾，在中医范畴内，脾主藏血，所以<strong>喝冰咖啡久了伤到脾，月经量就会减少</strong>。</p><p>有一些患有严重的鼻炎和痛经的女患者，跟她们一聊有的说小时候冰棍随便吃，有的家里开小卖部，一次吃 21 根冰棍的，吃着吃着还有晕倒的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,782" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_42f632cc77da4026be32c04d7c6ec482@5624726_oswg117653oswg1080oswg782_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">患者接受治疗&nbsp;</p><p>有人会问鼻炎和痛经怎么都跟寒凉有关呢？那是因为「寒性凝滞、易伤阳气」，过度的寒会消耗我们脾肾之阳，痛经属于生殖系统，为肾所主；而鼻炎虽属于呼吸系统，由肺所主，但肺经起于中焦，脾胃阳气受伤，肺系功能也会减弱，所以这样的成年人更容易鼻炎。</p><p>关于能不能吃冰的问题，争议一直很大。但是作为一个医学硕士并在科研院所待过十几年的医生，我在看过各种文献之后可以很明确地说，<strong>吃冰真的是因人而异</strong>。</p><p>欧美国家的人也有吃完冰不舒服的，他们也喝热水。过度的冰量会对我们的身体造成凝血升高，慢慢会形成体内阴寒，在身体内呆久了就会衍生出各种疾病，比如治不好的关节痛、容易骨折等等。所以吃冰属于汝之蜜糖，彼之砒霜。</p><p>我们今天经常听到「脾虚」 这个问题。咱们得承认，今天这个时代，大家动得太少了，肌肉力量太小了，这就造成了我们容易脾虚，<strong>脾虚的人可以练八段锦，适当运动，吃点山药茯苓，喝点陈皮生姜水</strong>。</p><p>但是有些人运动完反而更累了，只能精神一会儿，保持不住，这种就属于阳虚，<strong>阳气不足</strong>。这种就需要先扶正你的阳气，比如少熬夜，第二天早上好好去晒晒太阳，<strong>注意是晒早上的太阳，中午的就不要晒了，容易晒晕，还有一个是喝点生姜甘草砂仁水，如果想运动的话可以练练八部金刚功</strong>。</p><p>现在很多人都有睡眠焦虑。失眠问题现在明显年轻化，十几岁的孩子都来看失眠，他们睡不好不是五脏六腑的问题，是心理问题影响了神经系统。很多年轻人容易想得多做得少，也不知道自己做的对还是错，让心神过度耗散，自然会失眠。</p><p>但还有一种失眠就是压力过大，这个就不是妄念了，你再跟他说少思少虑也没用，时间久了因为心神耗伤过度，心脏非常容易出问题。</p><p>失眠的另一个极端是熬夜，<strong>熬夜晚睡最伤肾精，最伤生命力</strong>。所谓肾中藏精，指的是我们的肾脏里有个命门，叫先天之精，这个东西决定了我们的寿命，代表了我们的生命力。</p><h2><strong>荣嬷嬷「带针提醒」：戒就是一点也不吃！</strong></h2><p>中医治病讲究忌口，我对于忌口其实要求不高，大多只要求三戒——「戒凉戒酒戒海鲜」。所有有明显寒性病症的人都要戒凉，有明显的湿性和风性疾病的人以及爱过敏的人戒酒戒海鲜。</p><p>这是因为 99% 的人在生活中离不开吹风，比如空调风，不管热风凉风；离不开凉，现在大家喝的饮料，以前还能要温热的，现在经常连去冰都去不了，所以<strong>大家的日常生活已经变成一种「凉酒海鲜」摄入过量的生活</strong>。</p><p>比如有个 36 岁的女患者胸闷，好不容易吃完药好了，我告诉她，「要想彻底好，得坚持戒海鲜，你对这个过敏。」</p><p>隔了段时间，她来了跟我说，「我发现你说得还真挺对，我昨天吃了一锅五斤的鱼，今儿早上胸口果然堵上了，就跟哮喘犯了一样」，那一刻，我不知道她这是夸我治得好还是夸她自己能吃五斤鱼。</p><p>我本人是戒凉戒酒戒海鲜的，已经戒三年了，春节的时候可能喝点酒，偶尔吃两口河鱼。我年少无知的时候，也干过一天吃三根冰棍的事儿，然后就发烧倒下了。后来生孩子以后腰疼，每次发作的时候全身都很冷，典型的寒湿之症，有一次特别疼，我就说我再也不碰这些了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,628" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_c8b68d1ced0f45e38f9ee54d0dfe7f91@5624726_oswg94260oswg1080oswg628_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高荣荣做的医嘱周边产品&nbsp;</p><p>所以每当看到这些「吃喝」出来的问题，我就会反复叮嘱「戒凉戒酒戒海鲜啊！」</p><p>以前，我一边说一边把医嘱手写到处方上去，很多患者就假装没看见，后来我就把「戒凉戒酒戒海鲜」的医嘱做成印章印到处方上，这个章的来历也有个故事。</p><p>我有个患者是律师，由于病好得太快，她在第三次看诊时被我发现边喝酒边喝药，然后问我，「戒」是一点都不能吃吗？我看着她说，咱也是受过高等教育的人了，<strong>「戒」的基本含义不就是「一点也不」么？</strong></p><p>所以「戒凉戒酒戒海鲜」的印章下方，我特地用小字备注了<strong>「‘戒’是指一点也不吃！高大夫带针提醒」</strong>。</p><p>为什么我强调是「戒」呢？因为我让患者戒酒，没准他就是少喝，我要说少喝点，那人与人的「少」可就不一样了。</p><p>前两天我看一 62 岁的大爷海鲜过敏长皮疹，我说大爷您这海鲜吃挺多呀。大爷说，「啊，对呀，我们那产海鲜，我得吃。」<strong>当时我都蒙了，我说这脉象摸着像北方人，我问大爷哪的呀，产海鲜？大爷说，「我海淀的。」</strong></p><p>好吧，海淀有海，为了吃海鲜，大爷拼了！</p><p>有的患者会说，「要是能管住嘴才能治好病，还要你们大夫干嘛？」</p><p>我当时说，可是您这病就是吃出来的呀。根治，「根」和「治」要分开理解，得刨根，才能治。</p><p>所以，中医大夫的每个忌口叮嘱，背后都是和患者斗智斗勇的血泪史。我门诊上不仅有印章，<strong>为了防止有人说处方丢了，我后来还做了相应的口罩，把医嘱挂自己脸上</strong>，再这么下去，我只能做冰箱贴把他们冰箱封印住了。</p><p>有时候我们为了让患者忌口，甚至会动用来自东方的「神秘力量」。上次有个福建的患者类风湿性关节炎已经非常严重了，我让他戒凉戒酒戒海鲜，正好我福建的朋友刚给我寄了一把妈祖的扇子，我噌得一下就把扇子抄起来，「<strong>来，对着妈祖发誓，戒凉戒酒戒海鲜！不然你不要来了</strong>。」</p><p>他呆滞了两秒钟说，「行，我戒酒，重新做人。」</p><h2><strong>想太多是对身体最大的消耗</strong></h2><p>刚当大夫的时候，病人跟我说哪里不舒服，我就在想怎么办呢？你不能理解他，你就看不懂。做大夫久了，看病看得足够多，也逐渐有了生活的阅历，我看到了人间疾苦，看到了他人不易，我好像能发自内心地去体悟他人之苦以后，你不说我都知道你怎么了。</p><p>有时候我也想说，大家根本不用花那么多钱到处求医看病。<strong>有些病就是你内心的纠结消耗掉了自己的能量，所以想太多是对身体最大的消耗</strong>。</p><p>在中医上讲，人的心理状态在五脏六腑都是能找到根源的，心主喜，脾主思，肝主怒，肺主悲。我们治病讲扶正和驱邪，而扶正第一件事儿，首扶心神状态。当你的心神主导你的时候，你会发现五脏六腑各司其职，很多不必要的病也就没了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="474,840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_5c717fc293f8488999ce12dd01f8a900@5624726_oswg51278oswg474oswg840_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高荣荣的守护印章&nbsp;</p><p><strong>这两年给年轻人在看病的时候，我见到很多结节类、肌瘤类、息肉类的病</strong>。我上学的时候这些病常见的年龄范畴在 35 岁到 45 岁，现在基本差了 10 岁，变成<strong>25 岁以后明显就发起来了</strong>。</p><p>肌瘤、囊肿、结节跟内心状态有直接的关系，气走不通，血瘀在那，它就容易长息肉，最后连西医都得说一句，「要不你想开点，看看中医去。」</p><p>我有个女患者，乳腺长了 4 个结节，都不小，做手术切了，过一年半又长了 4 个，乳腺胀痛，西医大夫说不能再切了，来我这治疗。治到后来两个小的没了，还有两个在但是没症状了，我告诉她说，你把它忘了吧，你什么都不想可能结节还会变小点。</p><p><strong>我给她治疗的时候是一半治躯体症状，一半调节她的内心</strong>。一开始我还不知道她是什么病时就能感觉她本人不仅思虑重，还悲观，我摸她的脉就能摸出来肺气不够。肺主悲，这导致她心中充斥着悲忧，严重时变为绝望。</p><p>作为医者，我们能做的就是针灸，开药，帮助她们将自己的身体尽可能修正到一个平衡的状态。而作为患者，很多时候需要调整心态，<strong>让自己保持一点内心的钝感力，你的心不受力，你就不容易受伤</strong>。</p><p>我有个四十多岁的患者，也是一个妈妈，她来找我看更年期问题，她说陪孩子高考那段时间，为了学习天天跟孩子吵架，<strong>她的血压最高飙到 203</strong>，在医院测出来直接留急诊了。<strong>结果孩子的高考分数 193 分，还没有她血压高</strong>，就这个分数她孩子还想办升学宴呢，把她给气的。我当时觉得，这妈当的多少有点不容易了。</p><p>我闺女八岁了，关于她的学习，我就只说随缘吧，只要上学完成学生该做的事，她的班主任不来找我，我就不太说她。有句话常说，医生的孩子经常会出现成绩倒数的情况，为什么？因为我们见过太多生命的不易，见了太多急诊室里躺着的孩子。鉴于这个情况，我们家的孩子健康点就好。生命很长，一个人的一生也不能用成绩来评定。那既然是这样，<strong>我们有一万种办法走到彼岸，何必急于一时呢？</strong></p><p>以前我更多的还是只停留在给来访病人治病的阶段，今年我开始录播客，我们的播客叫「推心置腹」，其中「看诊喜剧人」栏目的 slogan 是「这里没有鸡汤，只有药汤」，我们提供的是电子药汤。</p><p>我的播客从不接广告，我也不喜欢在播客里讲极端案例，讲我是怎么把他们治好的。我多数会讲疾病背后的逻辑，我们会用什么办法来解决。我邀请我的医生们一起录播客，也是按照这个逻辑准备内容的，我的目的不是要让粉丝变成患者，而是让他们听完知道自己该怎么办。这是我做播客的意义。</p><p>听众里的确有人说我不需要去看病了，因为他听完我说的后想开了，他的焦虑在这个过程中得到缓解，生活会变得更加健康。</p><p>作为一个医生，我并不希望天下人都来找我看病，反而就像同仁堂所倡导的，「<strong>但愿世间无人病，宁可架上药生尘。</strong>」</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/PrrNi5hA14p-PJwvG4bSiw">「后浪研究所」</a>，作者：张晶、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小狗被毒死，她自学刑法「死磕」投毒者 700 天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949757723206024?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-17 09:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_520a99b502f146069999a3732decbe30@5624726_oswg1212145oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>又是 9 月了。到 14 日，Penny 的小狗就已经离世整 2 年了。&nbsp;</p><p>那是一只小巧的西高地白梗，在 2010 年初来到 Penny 身边，是妈妈送给她的礼物。她给这只有着黑溜溜圆眼睛的可爱小狗起名为 Papi，当时 Papi 酱还没走红，她是用自己喜欢的一个美剧角色给它命名的，而恰好，<strong>Papi 在西班牙语里是好兄弟的意思。她一直把这只小狗当作自己的亲人，甚至孩子。</strong>而 Papi 也陪着主人一路成长，经历过她的初恋与失恋、得意与失落……&nbsp;</p><p>为让 Papi 保持好的生命状态，Penny 每年花在它身上的检查费用比自己的还高。到 2022 年，Papi13 岁了，在一只狗的生命进程中，已属老年。它被查出轻微的肾衰竭，血脂也高，很长一段时间内，它一直被喂食果蔬、鱼油和辅酶 Q10，以控制体重。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,1114" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_c2f2754321224f6da15f904236bb47f6@5624726_oswg1975830oswg830oswg1114_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小狗 Papi 和 Penny&nbsp;</p><p>2022 年 9 月 14 日，Papi 吃的是西兰花拌狗粮，这在很长一段时间内，成为了主人 Penny 极为负疚的一件事。「要知道是最后一顿就肯定弄点爱吃的了。」&nbsp;</p><p>那天，Penny 上班后，在她所租住的朝阳区首开畅颐园小区内，<strong>有包括 Papi 在内的 11 只宠物狗和几只流浪猫因中毒身亡。&nbsp;</strong></p><p>这当然不是一场单纯的意外。&nbsp;</p><p>在此后的警方调查中，发现是小区内一名 65 岁的张姓老年男性业主故意投毒，且用的是制造鼠药的氟乙酸，剧毒。事发后半个月，投毒者被逮捕。对方曾在法庭上表示，投毒是因为三轮车曾被狗撒尿，而孙女也不喜欢狗。</p><p><strong>虽然嫌疑人已被捕，但对 Penny 来说，事情远未结束。</strong></p><p><strong>Papi 是所有受害犬、猫中被抢救时间最久的一个。</strong>从中午毒发到晚上去世，它经历了 7 个多小时的痛苦挣扎，包括最初在房子里大小便失禁、到处乱跑乱撞、吐血和抽搐。在家附近的动物医院表示无能为力之后，Penny 把它带到了顺义一家可以做血透的大型医院，花了一万多为 Papi 做了全身换血。中途，Papi 曾有两次呕吐，这是医生和 Penny 唯一看到微弱希望的一瞬。在此之前，Penny 眼睁睁看着小区内的另外一只中毒犬抢救失败，被家人包着小毯子抱走。&nbsp;</p><p>到了晚上 7 点 10 分，奇迹并未降临，Papi 痛苦挣扎的小小身躯变得平静而僵直，它黑溜溜的眼睛还睁着，但却没有了光，旁边仪器上的心电图变成一条直线。Penny 一直在哭，没有什么能够安慰她。&nbsp;</p><p><strong>Penny 要一个「公道」。她要让投毒的人受到法律的惩罚</strong>。这个曾经做过记者的女孩依靠自己对法律的有限认知，在网上搜遍了全国关于宠物中毒事件在法律程序中的处理。结果是，<strong>宠物中毒事件不少，但走到立案，且是刑事立案的少之又少，更别说刑事诉讼了</strong>。多数投毒者都没有受到刑事上的实质惩罚，要么被取保，要么私了或走民事，多数只是付出了一些金钱上的赔偿。&nbsp;</p><p>Penny 不能接受。她的要求就是投毒者必须进监狱。在她看来，投毒致死是比癌症、车祸等更可怕的。&nbsp;</p><p><strong>从 Papi 出事的那一天起，Penny 就再也没有上过一天班，她把所有精力都投入到了这场为小狗伸张正义的刑事诉讼中。</strong>她买来了所有关于刑法的书，一条一条检索可以适用于起诉投毒者的法条、法释；咨询律师如何走法律程序以及搜集更多的有利证据。&nbsp;</p><p>同时，她将小区内所有的受害犬抚养家庭一个一个找到并说服，从而集结起了一个前所未有的 11 人起诉队伍；她以「西高地 Papi 妈妈」的身份每周持续更新社交媒体，以保持事件的关注度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_118c2f54ec524bd89b7a436027ea9140@5624726_oswg633541oswg830oswg559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Penny 的刑法素材&nbsp;</p><p>终于，在 2023 年 1 月 5 日这件事被以「投放危险物质罪」立案。同年 10 月 26 日，也是事发一年后，案件在朝阳区人民法院温榆河刑事法庭开庭。那真是一场漫长的审理，一直从上午 9 点半持续到下午 4 点。&nbsp;</p><p><strong>但没人想到，更漫长的是等待判决的日子。从开庭到现在，案件已经被四次延审</strong>，每次审限最长 3 个月，到这个月的 17 号，这案件第四次，也是最高法的第三次审限就到期了，Penny 仍不知能否等来一个结果。&nbsp;</p><p><strong>在目前明确已知的情况下，这是北京甚至上广深等一线城市的第一例宠物中毒刑事诉讼案。</strong>从损失财产的金额判定到投毒者的量刑级别都是难点。所以 Penny 也时常安慰自己，也许是「上面重视」。&nbsp;</p><p><strong>这两年间，她已经完全丧失了生活</strong>，她不敢去任何一个别的城市，就怕突然接到一审判决通知，她还要第一时间联系受害人和公诉人提起抗诉申请，继续「战斗」；她患上了重度抑郁症和焦虑症，每天只能靠吃药才能在凌晨睡上一会儿。而几乎每天都有人在网暴她，骂很多令人难以启齿的话，这让她总是做噩梦。&nbsp;</p><p>也有人把她当作宠物中毒等类似案件的「民间权威」，每有事发就会将她拉进维权的组织，起初她倾尽所能去讲解相关法律、帮忙联系媒体资源，甚至只是作为一个合格的倾听者，但最后无一例外的，这些事情都没了下文，她甚至被主动找上门的求助者拉进了黑名单。后来她决定不再做这种事了，除非对方能先坚持个 300 天，「毕竟我已经 700 多天了。」&nbsp;</p><p>不久前，Penny 将她的故事授权给了一个影视公司，她的这段漫长而曲折的经历也将以另一种形式被展现和记录，而这也是她认为最好的发声方式。在近两年的黑暗时刻中，这算是 Penny 所得到的少有的光亮。&nbsp;</p><p>以下为 Penny 的讲述，经后浪研究所整理发布——&nbsp;</p><h2><strong>「完了」</strong></h2><p>2022 年 9 月 14 日正好是中秋前夕，我原本计划在中秋假期带 Papi 一起去阿那亚。早上遛完 Papi，8 点 15 分左右上来的，回来还吃了一点青菜拌的狗粮，因为那会儿它在减肥，吃得比较简单。9 点多我就去上班了。</p><p>10 点多我刚到公司没多久，我就收到了我们小区一个柴犬的主人给我发的信息，她就问我说，你今天遛狗了吗？我说遛过了怎么了？<strong>她说我还想提醒你别遛了，说都死了三只了，就是说小区有人投毒了。&nbsp;</strong></p><p>她是想提醒我要是没遛的话，今天就别遛了。我当时心里就咯噔一下，但是说实话我当时是没有想到 Papi 会中招的，因为我走的时候 Papi 是没看出什么异常的。&nbsp;</p><p>但我还是不放心，我 11 点就给物业打了个电话，就问投毒的事，我说你们知道了吗？一个女的接的，说我不太清楚什么的。&nbsp;</p><p>然后我就立刻给我妈打了个电话，我就跟她说小区有人投毒了，已经死了几只了，Papi 有任何的异常，你要立刻通知我。我妈说没有，我当时才放心。&nbsp;</p><p>到 12 点多，我妈就微信语音给我打过来了，我一看到是我妈，我当时心里就两个字，完了。&nbsp;</p><p>我就直接把外卖扔垃圾桶，还把桌子稍微清理了一下，<strong>我当时就感觉我不会在短期内再回公司了。&nbsp;</strong></p><p>背上包，接通电话，我妈就说 Papi 已经不行了。当时她们在去动物医院的路上，因为我们家离动物医院不远，平时步行带遛弯什么的 15 分钟。&nbsp;</p><p>我上了出租车以后就一直在爆哭，就跟司机说最快速度，因为中午没有特别堵，但还是很远，我公司在东北二环开到东坝也得半小时。下车我就飞奔到医院，我鞋都快飞掉了，我到的时候 Papi 已经被打了镇静了。<strong>我后来问了我开宠物医院的朋友，我说镇静到底止不止疼？他说不止疼，只是让它没有抽的动作。</strong></p><p>（哽咽）&nbsp;</p><p>对不起。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,467" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_b9fde9fdbfc3429fb2bfb18bc7b8d22c@5624726_oswg581141oswg830oswg467_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">抢救中的 Papi&nbsp;</p><p>那只是一个小医院，没有那种上百万的进口的抢救机器，大夫就说随时都有生命危险，他说你看是转别的医院，还是送到我们顺义的合作医院？因为我们顺义合作医院是有一个血透的机器，可以把它全身的血换一遍，但是费用很高，要上万，而且不保证一定能救活。&nbsp;</p><p>我说行。不知道从哪找了一个挺大的车，我当时整个人就软掉了，也抱不动狗了，都是医生帮我抱着的。我就举着呼吸器，因为它缺氧，中毒以后根本没法呼吸，它的舌头就已经黑了，舌头就一直顶着上颚，就那样一个状态。&nbsp;</p><p>到了以后，结果是前面还有一个我们小区的狗在抢救，我们只能在那干等，一直等到下午 4 点多，黄黄（前面的那只狗）做完，刚把透析的东西拔掉，镇静剂的药效一过就不行了，两三分钟就走了。&nbsp;</p><p>我全程站在旁边，就像看电影默片一样，看他们家人在那里抢救黄黄，送别，最后拿一个小毯子包着走了。当时我就觉得可能这就是几个小时以后的我。&nbsp;</p><p>果然到晚上 7 点 10 分，Papi 还是没救过来。&nbsp;</p><p>我家小狗是所有的受害犬里面年纪最大，抢救时间最久，坚持最长时间的一只小狗，很多受害犬前后 15 分钟就没了&nbsp;，<strong>我如果知道这么痛苦还是没救过来的话，我可能会给它做安乐。&nbsp;</strong></p><p>晚上 7 点 10 分，宠物殡葬都下班了，当天晚上是没有办法给它做火化的，我就抱着他的遗体又回到小区。当时遗体都还是热的，我想了一夜，犯罪嫌疑人都没有抓到，为了破案我必须要做尸检。&nbsp;</p><h2><strong>24 通报警电话和 11 个起诉状&nbsp;</strong></h2><p>我是中午到了宠物医院就打了 110，东坝派出所民警过来询问了帮我抢救的医生，<strong>医生就说这一上午都来了十几个了，我们这都救不过来了，</strong>说也麻烦你们跟他们说一下，要是今天再出来就把嘴套戴着，或者今天压根就别在这个小区里遛了。&nbsp;</p><p>后来这事就升档了，<strong>刑警介入以后我才知道，那一天就光畅颐园这个小区打的报警电话就有 24 个。&nbsp;</strong></p><p>后来我就想到说故意投放危险物质，我们要查清楚，肯定要验尸的。&nbsp;</p><p>第二天上午做的，要把它肚子整个剖开，然后提取一些组织去化验，等医生把它的肚子缝起来之后，<strong>她说这血抽出来就不像有毒的。这一句话就让我醍醐灌顶了，我明明已经带它花了 1 万多做了全身换血了，它的血已经被换干净了，已经没有毒了，</strong>Papi 去世是因为毒已经进入脑干了。所以我们家尸检是白做了，但后来从别的受害犬的尸检里面是有查出来的。</p><p>当时我也不知道是什么毒，人也还没抓，那半个月天天有便衣在小区楼下绕，走访调查，我就跟在他们屁股后面，找机会跟他们聊，我也不说我是受害者，<strong>后来他们被我追得实在没办法了，就跟我说了是氟乙酸（有剧毒，主要用于制造农药、杀鼠药，是严禁在市场流通的违禁药品）。</strong>后来那个投毒的老头他当庭有承认他把他吃碎的一些鸡脖子上的碎肉剁碎了，然后浸泡在氟乙酸的液体里面，再扔到小区的儿童乐园附近。&nbsp;</p><p><strong>这是剧毒，因为氟乙酸是成年人也可以致死的 ，就零点零几毫克就可以，而且我们（Papi）都没有吃，闻嗅都不行。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="645,1395" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_e3d0bd987d2349ea86eea399cf203576@5624726_oswg322041oswg645oswg1395_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Penny 在社区群里发的提醒信息</p><p>当时这个事情是严重造成恐慌的，在楼下聚集了大量的人，将近两周都在聚集，就在讨论这件事。因为小区特别小，一共就 3 栋楼 12 个单元，很多人是跟这个投毒的人住一栋楼坐一个电梯的。&nbsp;</p><p>在人群里我就发现了几个受害人，因为平时遛狗都是小区里的狗友，都照过面了，我就跟那几个年轻的小姑娘先拉个小群，陆续把受害人都拉进来，一共 11 个人。&nbsp;</p><p>我拉这个群是要走诉讼的，他们另外 10 个受害人的起诉状全是我弄的，我一家一家去说。其实他们更想要的是赔偿，也无可厚非。这 10 家受害人无一例外全部养了新的狗，但 Papi 对我的意义不一样。&nbsp;</p><p>我一个人（起诉）跟 11 个人肯定性质不会一样，我当时就知道这是一场「硬仗」，虽然团结的过程也很牵扯精力跟沟通成本等等，中间还有临时变卦的什么的。&nbsp;</p><p>我们那个群是非常冷清的一个群，并不是我一呼百应的，大家都有自己的工作生活，有时候的确也可能没看见，我都是一个一个私聊。帮他们弄诉状的时候，我需要他们的身份证信息，怎么能让他们都信任我？都是敏感点，包括说我要找律师，他们也有很多犹豫和顾虑，为了避嫌，我会把和律师的沟通，付款都给他们截图。&nbsp;</p><p>其实法律方面在我之前的认知当中是完全的盲区，但在立案以后，有一天警方就把我们所有受害人叫到物业中心，让我们签一个立案告知书，当时的立案告知书写的是寻衅滋事。&nbsp;</p><p>签完以后我就开始琢磨，我就回去查新闻查裁判文书网，看有没有类似案例。<strong>我发现北上广深宠物中毒的新闻当中警方立案的是能够检索到的，但都没有下文，是否提起公诉或自诉，有没有胜诉，怎么判决的？没有。裁判文书目前都没有查到。&nbsp;</strong></p><p>我就把民法典、刑事诉讼法所有相关的书都买回来开始研究，我发现刑法第 125 条里面有一个「非法制造、买卖、运输、储存危险物质罪」。在法释{2003}14 号里提到「非法买卖、运输、储存原粉、原液、制剂 500 克以上」「或者造成公私财产损失 20 万元以上的」都属于 125 条里「情节严重」的，「处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑」。&nbsp;</p><p><strong>但我们一个宠物中毒事件要在法院以刑事立案是非常难的。&nbsp;</strong></p><p>我就到处找律师学法律常识；一家一家去沟通另外 10 个受害人，帮他们写诉状；联系司法鉴定机构去给这 11 只受害犬做价值鉴定，同时找媒体发酵……到 2023 年 1 月，我们才成功在法院立案。2 月份我们就递了起诉状，要求「判处被告人故意投放危险物质罪，寻衅滋事罪，损毁他人私有财产罪，数罪并罚」；而且要求他赔偿我们抢救费和精神损失费等，是个刑事附带民事的诉讼。&nbsp;</p><p><strong>我们是第一例在北京走到刑事诉讼阶段的宠物中毒案。&nbsp;</strong></p><h2><strong>所有人跟你说「没听说过」&nbsp;</strong></h2><p>好不容易走到立案，但又很久都没有开庭。&nbsp;</p><p>春节过后我就问，先说 3 月，3 月给我说 4 月，4 月说 5 月，等到 6 月我再问的时候就说不知道了。我很生气，就在群里号召大家去信访了。刚说完没有一个小时书记员就给我打电话了，通知我们要庭前询问了。&nbsp;</p><p>我们 11 个人就都去了，包括开庭，11 个受害人全部到场，我当时要求他们一定要来。<strong>集体维权这个事情就有点像《三大队》，我就很像张译那个角色。&nbsp;</strong></p><p>我一直在说赔偿的事情，我说你们如果现在中途放弃的话，就视同于你们放弃赔偿，一毛钱都拿不到，之前的所有的努力都白费了。&nbsp;</p><p>又过了 4 个月，到 10 月 26 号才开庭。临开庭前两天我才接到通知，于是我真的是嘴皮说破了，才在那个小区里找了 4 个跟本案无关的孩子家长，让他们帮我实名出一份人证的笔录，证明说当时是造成恐慌，这个东西是非常关键性和有用的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,1245" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_d226ae84e195440b9eec384c698544b1@5624726_oswg1085977oswg830oswg1245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">开庭当天，在法院门口的 Penny&nbsp;</p><p>开庭时，因为受害人太多了，法官让派一个代表发言，我就成原告代表了。当时我是坐在公诉人旁边的，他们 10 个受害人是坐在被告的后面，我离被告是最近的，全场除了法警就是我了，他的律师都没有我离他那么近，他当时是戴着手铐脚铐出来的，挺吓人的。&nbsp;</p><p>我没有太看他，说实话，我不能看，否则我情绪会非常崩溃，我都不知道我能干出什么来。&nbsp;</p><p>中间有一个叫自由辩论环节，是唯一受害人可以发言的环节，我们受害人在那发言就哭得都不行，他们在刚开庭的时候就有点控制不住情绪，法官锤子都锤了无数次了。但我得理性，我要再大哭我们受害人这边就完蛋了。我当时是跳出我自己，我才能像一个正常人去问他问题。&nbsp;</p><p><strong>我那天是带了氧气瓶的，但是庭上不让吸</strong>。从案发开始，我人生第一次体会到什么叫气上不来，一分钟你就得让呼一口气，就像你人在青藏高原一样，严重缺氧，就买了很多氧气瓶。&nbsp;</p><p>这场庭审从上午 9 点半一直开到下午 4 点，中间休庭就休息了 5 分钟。但没有当庭判决，叫择期宣判，择期宣判的话最长是可以延到 12 月 17。&nbsp;</p><p>结果到 12 月 17 的时候就又三个月，按照刑事诉讼法的规定每一次延审最长是三个月，到这个月 17 号，第四次延审限期都要到了。中间我打了无数次电话，后来法官说了这么一句话，他说你觉得是我能判不想判吗？&nbsp;</p><p><strong>因为我们是第一例，从各个角度全方位的诠释了什么叫万事开头难，所有人跟你说「没听说过」。&nbsp;</strong></p><p><strong>直到现在，这个案件两年了，我们这 11 只受害犬的司法鉴定价格至今也没做成功。</strong>我之前说过，刑法 125 条里有一个法释，其中一条就是你损毁的公私财产金额总价大于 20 万就算重大，直接也是 10 年以上。<strong>但鉴定失败的理由是缺少评估参数，说我们所有的狗没有血统证，我甚至给北京的司法局打过电话，他们听都没有听过，所有人给你的反应都是，「没听说过，不在鉴定的类目里啊，一个狗什么司法鉴定？」&nbsp;</strong></p><p>就是这样的一个状态。包括我们开庭的时候，书记员看到我，说您是律师吗？我说我不是，您是记者是吧？不是，我说我是受害人。他说你是哪个案子？我说我们是东坝投毒案，就听到投毒案他们都以为是人的事儿。我一说是狗，所有人都第一反应都是哗然，<strong>他说我在法院待这么长时间，我第一次听到一个什么狗中毒的事情还能走到刑事案件，没听说过。&nbsp;</strong></p><p>我问过很多专业的刑诉律师，咨询说我作为受害人，现阶段我还能做什么？所有人都跟我说，你已经顶格的顶格了，没什么能做的了。&nbsp;</p><h2><strong>恶人还需犟人磨&nbsp;</strong></h2><p>他（投毒者）现在在看守所里待了快两年，我认为我是跟他关在一起的。我虽然人在外面，但我并没有逃出桎梏。&nbsp;</p><p>出事第一年案子还没有宣布开庭，那段时间我也有出去散心，后来你就发现去山里在山里哭，去海边在海边哭。&nbsp;</p><p>然后从 10 月 26 号开庭至今为止，我不敢去任何地方，我朋友让我去国外散散心或者去哪里玩一玩，我根本哪里都不能去。因为它延审三个月是最长（限期），按理来讲如果你案子查出来了或者没问题能判了，这三个月中的任何一个工作日都可以给判决书的。我就怕任何一天冷不丁通知你明天来法院拿判决。&nbsp;</p><p>万一判决结果我不能接受，那我要在判决书下来以后大概是 5 个工作日内把抗诉的东西准备好递交到法院或者检方的。你人如果在外地甚至是国外，你根本来不及。&nbsp;</p><p><strong>我没有什么生活了已经。如果我要跟自己和解，首先就是要把它做完，但它就是结束不了，它就给我耗在这儿了。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="829,622" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_56a2ad6163424f4aa7fa4e3a5b9edc11@5624726_oswg1080803oswg829oswg622_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Papi</p><p>这期间，从各个渠道找到我寻求帮助的类似宠物受害事件的人至少得有几百个，最开始我能在半夜两点半都把我手机号直接甩过去，跟他们一打一个小时，我接过很多哭哭啼啼的什么各种各样的电话，但到后面全部没有下文了，无一例外。甚至有的我再去追问的时候，（发现）他把我拉黑了。&nbsp;</p><p>后来我自己身体也比较差了，真的是心力比较有限，就每一个人去跟你讲的时候，你发现他的诉求点都不太一样，对于法条也不懂，你还要再去跟他解释，太冗长了，过程沟通成本太高了。&nbsp;</p><p>后来我就说只为 Papi 发声，但还有道德绑架，就是你一定要帮我，你不帮我你凭什么。还有那种你不帮他，他竟然还去别的宠物博主底下黑你，说什么脱粉了。&nbsp;</p><p><strong>后来我觉得如果再帮别人发声，对方你得先坚持 300 天，毕竟我已经 700 天了。我觉得这个要求不过分，你不能一有这样的事儿就道德绑架我。&nbsp;</strong></p><p>我这两年已经重度抑郁了，睡觉也要靠吃药，然后在小红书、抖音、微信视频号一周能更新个 3~4 次，就保持一定的热度。我也不想要任何的流量，我也不想要任何记者采访，我不享受这种感受，但如果我没有去保持一定的热度，（投毒者）可能早就取保了，对方家属也一直在和律师争取这个事。&nbsp;</p><p>有网友留言说，西高地 Papi 这个事情如果不是因为当初没有得到一个很好的赔偿和被告的道歉，我相信事情是不会发生发展成今天这样的。<strong>我说如果我是为了钱的话，我就可以走民事起诉了，我能拿到的钱绝对比刑附民的要多。&nbsp;</strong></p><p>但我就是要让他坐牢。我拼尽全力，现在我们公诉人已经改了两次量刑了，这都是努力的结果。朋友说即使是 4 年，我也打败了百分之百的养宠人了，我查到的宠物刑事案件判的最重的就是 3 年 7 个月。我就希望后面能有更多的「Papi 妈妈」勇敢的站出来，不要算了。&nbsp;</p><p><strong>我要的是公平公正公开的判决，是明明有法可依，就依法办事。&nbsp;</strong></p><p>我们没有占任何便宜，我都不说我这两年的损失了，包括最早我们在起诉状上写刑附民的赔偿金额的时候，跟我现在的损失都已经不成正比，因为当时不会想到会拖到现在，也不会想到我会病得这么重，包括我两年没有工作收入。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_cce53ce893394bf685ac4c49e8edf495@5624726_oswg464605oswg830oswg623_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Papi 的石膏像和骨灰&nbsp;</p><p>很多人劝我，但是没有用。&nbsp;</p><p>如果你把它想成一个 13 岁的小男孩，也许才能够共情我的感受。<strong>但我不需要你跟我共情，你也跟我共情不了对吧？你看我就像看奇葩一样，我们就讲法。&nbsp;</strong></p><p>所有动保人士都爱讲呼吁立法这件事，我讲完很得罪人，<strong>我觉得不用呼吁立法，刑法就够用。&nbsp;</strong></p><p>总有人说羡慕我，因为在北京所以能抓住坏人，但我想说如果容易我不会是第一例，这和城市没有关系。如果大家都「从众」的认为没戏没希望，那这件事真的没有希望了，明明有法可依，可是大家都不去用，到头来还是那两个字「算了」。&nbsp;</p><p><strong>《三大队》里那句话怎么说的，恶人还需犟人磨，我还算是个挺犟的人。</strong>这个事情我不做，我 50 岁 60 岁我回想起来我会无比的遗憾跟后悔，这个事情我必须要把它做完，但是我也很拎得清，我并不是说我就沉浸在这个事情里面，我永远放不下它。他只要进监狱，这件事情对于我来讲就画上句号了。&nbsp;</p><p>（文中图片由受访者提供，应受访者要求，Penny 为化名）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/3eVG5lguZ-GtcLrAC2Q4gw">「后浪研究所」</a>，作者：巴芮、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>未来 10 年，学什么不会失业？｜专访《人类简史》作者尤瓦尔·赫拉利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949755394859144?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-16 09:30:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>人的一天只有 24 小时，一份合理的安排是 8 小时睡觉，8 小时工作，另外 8 小时自由娱乐。可我们却经常感到时间不够用，或者是另一个极端——不知不觉，时间就不见了。</p><p>互联网危机感始终笼罩着年轻人。在老一辈看来，Z 时代青年玩转网络、懂得很多，能做到许多他们做不到的事；但年轻人在互联网里泡得越久，越觉得自己好像永远 2G 网速，什么都不知道。</p><p>在这焦虑感的背后，无处不在的算法却永恒地奔跑者，新闻永不停歇，市场永不休市，社交网络永远运转。&nbsp;</p><p><strong>算法带来了强烈的社交媒体倦怠。</strong>我们通过大数据系统打分选择衣食住行，通过电子屏幕待在算法为我们准备的信息茧房里，甚至通过虚拟的聊天软件建立和真实的人的连接——却还时常有种搭不上时代列车的感觉。</p><p>十几年前，尤瓦尔·赫拉利撰写《人类简史》时就已经做出过这样的预言：几千年万年来，人类能够站在智人顶峰、发展进化出繁荣的文明就在于我们拥有讲故事的能力。我们能够创造并相信虚构的概念，诸如法律、宗教、公司和国家，它们有效地维持着人类社会的运行秩序。</p><p>然而，计算机的发展却可能超越人类在决策、数据处理和创造力方面的能力，逐渐取代人类在社会中的主导地位。</p><p>这个预言正在一步步变为现实。</p><p>从 2018 年他开始撰写新书<strong>《智人之上：从石器时代到 AI 时代的信息网络简史》</strong>，伴随着人工智能大爆发的背景，他更加关心这会对普通人产生什么影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1602" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_e7adeb2d807f4705b2c1e26fc0df203e@5624726_oswg107563oswg1080oswg1602_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>「我们是有机动物，按照昼夜、夏冬的有机循环规律生活，有时活跃，有时放松。但现在，我们被迫生活在永不休息的计算机主导的环境中。它们也逼迫着我们保持永远活跃——但如果你强迫一个有机体永远活跃，结局一定是崩溃而死。」</strong>尤瓦尔·赫拉利对 36 氪「后浪研究所」说。</p><p>很多年轻人也意识到信息网络对自己的负面影响，他们开始主动训练算法、挑战 XX 天不用手机、戒断网络、不用社交媒体——但人不可能逆势而为，永远隔绝算法。在信息时代，如何与不确定性和焦虑自处是每个人必修的课题。&nbsp;</p><p><strong>这本新书正是关于一个碳基生物在硅基世界中，应该如何做好准备来适应这个无机硅芯片主导的世界。</strong>36 氪「后浪研究所」采访到尤瓦尔·赫拉利，和他聊了聊中国年轻人时代情绪的变化，与他们最关心的问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,393" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_c5cf9465936b427c8a1456cc50fb9432@5624726_oswg99788oswg1000oswg393_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,830" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_297099c3e98f4e6787900c7e50774706@5624726_oswg121697oswg979oswg830_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,198" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_648a44ae722e415c8cf7aa3e400f8325@5624726_oswg15526oswg1000oswg198_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>算法在掌控我们的注意力。</p><p>我看过一个段子，说一个年轻人打开手机想帮受伤的朋友叫一辆救护车，结果被弹窗带到短视频平台点开就是刷，完全忘了朋友受伤的事。</p><p>现在很多人都在反省，<strong>自己已经失去了主动检索信息的能力，大部分都在被动地接收信息，如果从历史学的视角看，人类是在什么时候开始逐渐遗失这项能力的？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_8b9442e2cf9942a894c64f32fa253879@5624726_oswg12384oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>要理解我们对信息的消费方式发生了什么变化，可以用食物做个比喻。100 年前食物很稀缺，所以人们吃他们能找到的一切食物，并且大家喜欢富含脂肪和糖的能量充足的食物。时至今日食物已经很充足了，如果人们还是什么都吃，过量摄入脂肪和糖的话就会生病。所以大家开始节食。</p><p>信息也是一样。<strong>在过去信息很稀缺，所以我接受能获得的任何信息。现在我们已经被大量信息淹没，尤其是那些无用信息——这也会让我们生病。我们需要进行信息节食。</strong></p><p>信息节食的第一步就是放弃「更多信息总是对我们有益」这样的想法。第二步则要有意识地筛查信息质量。就像我们必须对摄入的食物谨慎一般，我们也应该对放入大脑的精神食粮谨慎。特别要注意，<strong>避免用过量的仇恨、贪婪和垃圾信息填满大脑。</strong></p><p>现在许多国家都会为垃圾食品标注成分表——「这含有 40% 的糖，20% 的脂肪」。也许我们也应该强迫信息提供者们做同样的事情，比如在观看某些视频前，列出该视频包含的内容——「这含有 40% 的贪婪，20% 的仇恨」。如果你想摄入一些这样的「有害」信息，至少要理解它的危害性。</p><p><strong>最后，定期开展「信息断食」是有益的。我个人每年会进行为期几周的冥想闭关，期间完全断开与外界的联系。</strong>我不看新闻，不读任何电子邮件，不写书，只冥想。我花时间来消化我的头脑已经摄入的信息，而不是填充更多。对大多数人来说几周是有点长了，但偶尔进行一两天的禁食也是不错的选择。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,62" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_5d1a233fb8424b4c96f6a667bd9e1a53@5624726_oswg1469oswg1000oswg62_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_8fd4faf2527d4455a58dafbb5fbf46fe@5624726_oswg15262oswg1000oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>然而互联网时代的「信息焦虑」无处不在。</p><p>以前我们总觉得知道得越多越好，一天没浏览社交媒体就担心自己错过什么。但<strong>现在我们开始难以区分究竟哪些是有效信息</strong>，<strong>而那些看似无效的信息又是不是真的不被需要。说到底，你认为哪些信息能称得上知识？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_91fb303dac674bba950b67f01250bc79@5624726_oswg12166oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>是的，以前我们将所有信息等同于知识，觉得拥有的信息越多，拥有的知识也就越多。很明显这是错误的——大多数信息都是垃圾，而知识是那一小部分稀有且昂贵的信息。</p><p>想编造一个引人入胜的「假新闻」是很容易的——你只需随心所欲地写，无需花费一分钟进行研究。但相比之下，写一篇真实的报道则很困难，因为这背后需要做的研究费时费力。而且，<strong>你所写的真相收获的关注度可能远小于「假新闻」，因为事实往往很复杂，而人们不喜欢复杂的故事。这也就导致错误的信息总是会比真相传播得更容易。</strong></p><p>所以为了保护那些稀缺而珍贵的知识，我们需要自我修正机制——主动去识别、承认并纠正错误。&nbsp;</p><p>「自我修正机制」在大自然中无处不在，儿童学会走路就是依靠有效的自我修正机制：你迈出一步，摔倒了，再尝试稍微不同的方式，再次摔倒，再次纠正自己，直到做对——科学也是这样运作的。我们提出一个模型，效果不佳，我们就承认错误、改变模型。在政治中亦然，好的政府会承认错误，并相应地调整政策，而暴君和宗教狂热者声称自己是完美无缺的，声称自己什么都懂，从不犯任何错误。他们永远不去学习，也不值得被信任。</p><p>所以，<strong>如果有人拒绝承认错误，永远不要相信他们。如果有人承认错误，他们就是真正的知识源泉。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,62" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_194f2dd6eba644edaa1fd7b28ccd30a4@5624726_oswg1469oswg1000oswg62_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_413b6086999649cb92d5d224a1025274@5624726_oswg15871oswg1000oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>延续上一个问题，近几年「知识无用论」，尤其是「文科无用论」甚嚣尘上。</p><p>当很多名校毕业的年轻人毕业即失业，找不到工作时还是会陷入迷茫——早知道就学数理化了。如您所言，<strong>人类更擅长讲故事，但这种能力如今却成了利益最小的、效率最低的领域，被大家所摒弃。您怎样看待这种现状？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_d36deada0e46425998f222dcec86155e@5624726_oswg12907oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>现在人们觉得就业前景有很大的不确定性，人工智能迅速改变了就业市场，以至于我们无法预测未来还需要哪些技能。对理工科的认知也是一样，很多人觉得学编程、代码很重要，因为计算机是未来。但几年后，<strong>AI 编码可能比人类更好，那是不是我们也不需要人类程序员了？相反，也许到时候我们会更需要哲学家、心理学家，因为世界剧变会带来更多哲学和心理问题。</strong></p><p>举个例子，要实现车辆智能无人驾驶，我们必须将道德规则也编码到驾驶程序中。那假如出现紧急情况，车辆必须为了救行人而危及车内乘客的安全呢？也许并不需要人类程序员解决此类问题，因为 AI 可以编写这段代码，但（我们）却需要人类哲学家来为 AI 制定道德规则。</p><p>同样，理工科专家也无法告诉你 AI 会如何影响人类心理健康、亲密关系和社会生活。为此你需要历史学家、心理学家和艺术家。看看我们周围的世界——计算机科学家发明了社交媒体算法，但他们不能预见算法对儿童的负面影响。你认为谁最适合帮助改善儿童处境——研究计算机的人，还是研究人类的人？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,445" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_bd874993e37d4b5aa405c96d83d68c60@5624726_oswg43729oswg1000oswg445_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,943" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_86a69f5d001b43ef8219fafda67bf32d@5624726_oswg137651oswg979oswg943_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_129ee5f04d1e43ff822652e2258914f7@5624726_oswg16250oswg1000oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>算法也在影响我们的行为。</p><p>现在我们习惯于在吃穿用度上都听听算法是怎么评分的，甚至包括亲密关系的潜在对象也可以用软件量化。但反而我们感觉很多事都变难了——高评分的餐馆也可能不好吃，软件匹配到的人也合不来。<strong>算法真的提升了效率吗？为什么我们觉得生活越来越无聊了？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_0247b6c634e248d18904cbeeacf27ae4@5624726_oswg13195oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>依赖算法来评价一切的做法会带来毁灭性的影响。逐渐地，<strong>我们都被迫变成「被动的消费者」，而不是「主动的生产者」。</strong></p><p>以亲密关系为例，我可以试着通过算法匹配来找到另一半。如果要这么做，前提一定是假设在世界某处真的存在这样一位真命天子——我只需要找到他或她。这就像一个非常困难的寻宝游戏，地球上有 80 亿人，我要怎么找？</p><p>为了解决这个问题，我把这份工作外包给了算法。我自己不需要做什么，只需要坐下来等待算法大显神通就行了。基于海量数据，算法会为我潜在的对象们打分，让我试试那些最高评分的人。如果我对这些「产品」不满意，我就直接把它丢回架子上，等着算法给我推更好的产品。反正我的灵魂伴侣仍然在世界某处，算法迟早会为我找到他的是不是？</p><p><strong>这种态度很可怕，它刺激着我们不断因为微小的瑕疵而拒绝潜在候选人，转而去等待一个完美的人出现——反之它不会鼓励我来改变自己，我只是被动地在接受「伴侣」这项产品。</strong></p><p>但我们也可以试试另一种做法——把人类看成亲密关系的创造者，而不是消费者。问题压根不是如何找到完美伴侣，「完美伴侣」是不存在的。真正的问题是，无论算法为我找到谁，我都需要通过自己的努力去建立一段良好的关系。找到爱真正的困难之处不是找到那个难以捉摸的灵魂伴侣，而是每天努力去与身边真实存在的人建立关系，并努力改变自己的行为和思维模式里的问题。这项工作，我不能指望任何算法来替我完成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,62" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_67b7e83faa4d418c8749a8e2d2cc9559@5624726_oswg1469oswg1000oswg62_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_63b36e1e8047415a8fe8e0d6d6bbb5bd@5624726_oswg15761oswg1000oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>很多人都在担心 AI 取代我们的工作，也有一部分人觉得无须担心，至少 10 年内 AI 还无法理解人类的创造力和共情能力。</p><p>对此你怎么看？<strong>如果要为即将到来的人工智能时代做技能和知识储备，又或者说心理准备，你会给 Z 时代年轻人怎样的建议？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_39bf77bfc6b14b6d90f61bc427c8668d@5624726_oswg12708oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>诚然，AI 将会改变就业市场，但我们很难准确预测哪些工作会发生变化或消失。在这个问题上，直觉判断可能会带来误导。</p><p>例如，我们通常认为医生比护士更重要，至少从薪水和社会地位来看是的。<strong>但人工智能可能更容易取代医生而不是护士。</strong>为什么？许多医生的工作主要是分析数据，他收到大量关于我的症状和病史的数据，他们分析数据、诊断疾病，并推荐治疗方案。这种数据分析恰恰是人工智能的优势，它们马上就能比人类做得更好。</p><p>但护士的工作就不仅是分析数据了，他们还需要良好的动手能力和社交技能来换绷带、给哭泣的孩子注射疫苗。这都是更难自动化的事情。因此，人工智能医生可能会出现得比机器人护士快。</p><p>因此，如果要给年轻人一些建议，<strong>最安全的做法是去更广泛地学习技能，而不是专注于某种垂类技能，比如编程。他们应该提升动手能力、发挥同理心，就像过去锻炼智力一样，运动技能和社交技能同样重要。</strong>当然最重要的就是——能够在一生中不断学习和改变。要在 21 世纪蓬勃发展，你需要一个非常灵活的头脑。</p><p>那么如何培养一个灵活的头脑呢？你要先了解你的头脑是如何工作的。你的思维和感情来自哪里？为什么你喜欢某些事物而讨厌其他事物？是什么塑造了你的恐惧和欲望？有些人会通过冥想来探索这些问题，还有的通过心理治疗、艺术或运动解决。无论哪种方法适合你，你都要在上面投入时间和精力。了解自己的头脑是你能给自己的最好的礼物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,62" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_616e395a82d74aa48d6a4617cda0a9d5@5624726_oswg1469oswg1000oswg62_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_1af10e63198f4e2c943b159d2967a38e@5624726_oswg16114oswg1000oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「人工智能不必发展出意识也能做决策，威胁到人类文明」，<strong>根据目前 AI 发展的态势，最先受到冲击的会是哪些行业领域？你觉得未来 5 年（以现在的发展速度来说 10 年都有点太久了），人类世界的秩序会迎来怎样重大的改变？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_bcf8ed793c784186b8e813c855080138@5624726_oswg13126oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>人工智能对世界秩序的威胁很好理解，例如某个暴君用 AI 控制他国的核武器，或者恐怖分子指示 AI 制造新的流行病。再想象一下对金融界，对于 AI 来说，金融是它们理想的游乐场——这是一个纯粹的信息和数学领域。人工智能仍然很难自主驾驶汽车，因为这需要在混乱的物理世界中移动交互。<strong>你很难在物理世界定义什么是「成功」，但在数字世界里，数学是很容易界定「成功的」</strong>，用 AI 处理贸易，更多的美元就等于任务完成。</p><p>假设一家投资基金会分配给 AI 一项任务，让其赚取尽可能多的美元，人工智能不仅能制定新的投资战略，甚至还可能开发出完全超越人类理解的全新金融工具。</p><p>或许几年来一切都很美好，AI 发明的新金融工具导致市场飙升，投资者赚取了数万亿美元，可再然后，如果出现了比 2008 年金融危机更大的崩盘该怎么解决？<strong>人工智能创造的金融工具就是一个黑匣子，就算事实证明它存在危险的缺陷，人类也没有办法监管它，因为金融学家和政客都不懂它的运行原理。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_2b80c8be0e8541a2ad45bd76f90a2474@5624726_oswg44120oswg1000oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,1094" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_0456a00e93cc42c2a73fa5c60f81c9a5@5624726_oswg167235oswg979oswg1094_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_1aa2fe4f5e5c44a2abaae191ac1e2e49@5624726_oswg15765oswg1000oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>社交媒体会重复放大那些人类社会的错误，更令人忧心的是我们很难察觉哪些判断是由算法决定的。</p><p>比如重男轻女思想和「白幼瘦审美」，其实很多人在抵制，但这些抵制的声音不会传递到支持它的人们的手机中去。<strong>那么，想要自己保持开放的思想和自我修正机制，我们应该怎么做？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_6f7ac63850cb4995be8bce9606a0acc3@5624726_oswg12088oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>正如前文所述，最重要的是更好地了解我们自己的思想，因为算法会利用我们自身的弱点来对付我们。操纵性算法不能无中生有地制造贪婪与仇恨，它们需要发现你内心已有的渴望和仇恨，才能按下你情绪的按钮，操控你完成他想做的事。</p><p>自古以来，智者们一再建议人们要先「知己」。然而，在佛陀和孔子的时代还没有这么大的压力。如果你不想了解自己，对于其他人来说，你依然是一个黑匣子，没人能猜透你。但现在情况不同了——当你阅读这些文字时，各大公司和机构的算法都在努力解读你这个人。<strong>如果算法比你还要更了解你自己，他们就可以轻松地操纵你。所以，这个时代要求我们必须努力去「知己」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,62" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_0a03ce6b9d314c25a4dad429061cf6bf@5624726_oswg1469oswg1000oswg62_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_d02459acd06e46a7a7b882a5ac228b1d@5624726_oswg16036oswg1000oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>《人类简史》中你提到人类文明「分久必合才是不变的大趋势」。那么在人工智能登上历史舞台后，这个结论依然不变吗？</p><p><strong>可我们为什么会觉得在后疫情时代，人们似乎越来越无法理解他人的话语了？尤其是那些和自己不同的人。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_d7269ec49812431abde5dc0cb6f3722c@5624726_oswg12901oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>确实很不幸，当下我们看到全球合作在减少，国际紧张局势升级。这非常危险，因为任何一个国家，无论多么强大，都无法单凭自身来阻止生态环境崩溃、避免第三次世界大战，或者规范人工智能。如果各国不能就这些问题找到合作方式，人类将会毁灭。&nbsp;</p><p>尽管如此，一些政客反对全球合作，因为他们认为这是「反爱国主义」。这是一个危险的错误——<strong>爱国主义与全球主义并没有矛盾，爱国主义并不意味着仇视外国人。</strong>爱国主义需要热爱你的同胞，但确保你同胞的安全和繁荣是需要与其他国家合作的。就像环境和人工智能的问题，善于全球合作就是一种爱国的行为。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,62" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_6f46f83c3c5f462f97d7124570461857@5624726_oswg1469oswg1000oswg62_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_059275c84c0e4bbda0702dbdc45f2793@5624726_oswg15826oswg1000oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>坦白说，作为内容从业者我们也深深感觉越来越难做。阅读量高的文章和真正有价值的文章往往是两回事，但往往是阅读量高的文章才会正向反馈在我们的工资上。<strong>作为信息的加工生产者，媒体又该怎样应对这场和算法的战争？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_8ebd2b0af2a54bf59c4f895d0ca0d4b1@5624726_oswg12744oswg1000oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>赫拉利：</p><p>首先我们应该时刻保持责任感。媒体生产和发布的信息就像播种在数百万人心中的种子，如果我们在数百万人心中播下贪婪、仇恨或无知，将会在极大范围内造成痛苦。其次，<strong>我们不应对算法机制感到绝望——这并不是我们在对抗算法的尝试中失败了，而是因为我们根本还没有尝试过。</strong></p><p>汽车行业是个很好的对比项。每个人都认同，当一个公司生产汽车时，他们必须投入大量预算和精力来保证安全，现在也有许多规定来限制汽车的行驶方式。但当公司开发算法时，他们几乎不投入任何资源来保证赛博世界的安全，也没有什么规定限制算法在世界的运行。这是非常危险的，因为算法比汽车强大得多，它可以造成更多生理和心理上的损害。</p><p>因此，我们应该将对待汽车的原则也应用于算法上，人工智能公司应该至少将其预算的 20％投入安全研究，而人工智能也必须像汽车一样遵守人类世界的规则，媒体应当鼓励公众和政府支持这些政策。</p><p>（封面图来源：Pixabay）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/FGEWLxSAc2p2OY9jIXQxLQ">「后浪研究所」</a>，作者：许嘉婧、曲枚，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一个 95 后，花 20 万救一匹摔断腿的马，值吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949753388851328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-16 09:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_65da81b85e7e42c6af76311f4a9a8951@5624726_oswg851925oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>马骨折并不是罕见的问题。</p><p>但在国内，主人愿意投入时间、金钱去救助一匹骨折的马，并不多见。</p><p><strong>这匹名叫憨子的小马，是中国罕见的骨折后没有安乐死，并成功畸形愈合痊愈的温血马。</strong></p><p>骨折，足以让马致命。马属于奇蹄目动物（脚趾为奇数），当它们奔跑的时候，力量集中在蹄骨上，并由蹄叶分散蹄骨下戳的压力。当一条腿骨折后，其他三条腿就要多承受三分之一的重量，也会给马蹄多施加三分之一的压强。<strong>如不小心，蹄骨很容易刺穿蹄壁，直接插入蹄叶，引发蹄叶炎。</strong></p><p>因为蹄叶炎不可逆，一旦患病，马主人只能防止进一步恶化，并没有其它解决办法。这既是对马匹身体和心灵的双重折磨，也意味着一匹马竞技生涯的终结。</p><p>所以在国外，马匹骨折后，<strong>有条件的主人会马上找一位优秀的马兽医为其进行手术。但手术也并非一劳永逸。</strong>2006 年，一位赛马比赛的冠军马因为比赛时起步失误，右腿发生了 20 多处骨折。在被安排了一场大型手术后，它的身体内插入了 27 个销钉和一块不锈钢板，情况也有所好转。但在术后的一个月，这匹马的其他三只脚先后出现了蹄叶炎的症状。最终，主人还是不得不将它安乐死。</p><p>而在国内，由于马术业尚未发展完全，医疗资源的匮乏，马匹骨折后都鲜有机会进行手术治疗。而保守治疗对于主人和马来说，也是一个漫长且未知的过程。<strong>所以出于经济成本、时间成本，以及人道主义的考量，大多选择将马安乐死处置。</strong></p><p>2022 年末，憨子骨折后，它的主人张敬宜不惜花费 20 万，并用半年的时间，陪着憨子渡过了制动期与康复期。尽管有人说，憨子畸形愈合后，不能参加马术、赛马等竞技类运动，已经没有经济价值了。但在张敬宜看来，憨子也有本该属于它的生命价值。</p><p><strong>这是一个关于生命力的故事，也是资源匮乏情况下，不断争取资源、寻求解决路径的故事。</strong></p><h2><strong>只要活着就行</strong></h2><p>「憨子可能要不行了。」闺蜜接起电话，就听见张敬宜的哭声从另一头传来。</p><p>那是 2022 年 12 月 28 日。在此之前的一个月，北京体育大学的马场因为疫情被封了，几十匹马一直呆在马房里，没有再外出活动。这也让它们在刚解封后的第一次外出，就撒了欢地往外面跑，兴奋地尥蹶子。或许是因为不适应，好几匹马都没控制好力度，把腿戳到北京冬天硬邦邦的地上，接着就不敢着地了。</p><p>憨子就是其中一匹。张敬宜见状赶紧用手机录了个憨子走路的视频，发给认识的兽医，对方告诉她，「憨子可能骨折了」。</p><p>张敬宜直接崩了。</p><p>憨子是在 3 岁时被她花 10 万块买下来的。2020 年 3 月，张敬宜来到马场，想要自己购买一匹马。马场的教练给她推荐了一匹毛色罕见的「棕不溜秋的白马」，她被教练忽悠着买回家，才知道这是一匹什么都不会的马。</p><p>张敬宜的马友们一开始都瞧不上憨子。第一次见到憨子时，他们说憨子长得像驴，觉得它长得丑，只有 1.65m，还营养不良，也听不懂指令，什么都不会。印象最深的是，它喜欢四仰八叉地睡觉，但每次它都会把腿卡在门上，翻不得动不得，只能等等路过的马友、教练们拿着袋子帮它把腿拎回来，<strong>有人说它「大哥你也太憨了」，「憨子」的名字就是这么取来的。</strong></p><p>憨子的性格也是憨憨的。作为一匹小公马，憨子却不爱闹，不会只要有人上马后就兴奋地尥蹶子或是带人满场乱跑。情绪一直非常稳定，温顺得像匹小母马。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_016c311f9ce84a91927c6b29fea0771b@5624726_oswg147216oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在马场上的憨子</p><p><strong>憨子陪着张敬宜走过了一段很黑暗的时刻。</strong>刚把憨子接回家的时候，张敬宜刚生完孩子，身份的变动使她的心理状态并不好，而憨子的出现，刚好满足了她从小就希望能有一匹属于自己的马的梦想。</p><p>那段时间，张敬宜每天都窝在马场里，「当你处在逃避社会状态的时候，有一个马能支撑你，是一个很重要的东西。」当她从零开始，带着憨子一起打圈，一起跨障碍，每次看到憨子有了一点进步，张敬宜就会有一种「教出了一个学习很好的孩子的成就感。」而憨子也总会像个孩子一样和张敬宜互动，比如在黑夜中把自己的头贴到张敬宜身上，或是只吃张敬宜手里的粮。</p><p>两年之间，日复一日的投喂与训练中，憨子从 1.65m 长到了 1.72m，学会了发力，学会了听指令，学会了控制步速，还学会了跳障碍。</p><p>憨子和张敬宜的安稳生活却被这次突如其来的骨折打乱。</p><p>这里需要科普的是，<strong>骨折是一个可以让马致命的问题。</strong>马的四肢非常脆弱，一只腿受到了创伤，其他三只马蹄的压力便会增加，导致蹄叶炎的出现，而蹄叶炎所引起的瘙痒和疼痛，对马的生理和心理都会造成非常大的折磨。另一方面是，就<strong>算能有机会给马做骨折手术，马也需要像人一样打上石膏、严格制动，甚至不能躺着上厕所。</strong>这对于喜静好动的马来说是一件非常煎熬的事情，甚至还会因为被绑住身体，束缚了活动而感觉恐惧不安，产生自残行为。</p><p>而对于马主人来说，无论是保守治疗还是手术治疗，价格都不菲，还要搭上很多时间和精力。所以当马骨折后，很多主人的第一选择都是将其安乐死。但张敬宜不愿意。她的诉求只有一个，「只要憨子活着就行」。</p><h2><strong>7 天倒计时</strong></h2><p>不可否认的事实是，国内的马术还是一项小众运动，马匹的医疗资源也是肉眼可见的稀缺。</p><p>憨子骨折后，张敬宜也联系过之前认识的马兽医，但他们大多只能治疗些发烧、清创等基本问题。骨折却无计可施。</p><p>张敬宜只能按照给人治疗骨折的办法，找医生上门拍了片子，打了石膏，医生说石膏可以让憨子撑个 7、8 天。而这 7、8 天的时间，便成了治疗憨子的关键时间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_be76012167c24079b807554efd58be78@5624726_oswg30820oswg1080oswg702_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">憨子的骨折片子</p><p><strong>好在张敬宜还有着天然的人脉优势</strong>——她出身兽医世家，爸爸是国内第一批去香港马会的兽医，哥哥是小动物骨科的医生，自己之前也做过野生动物摄影师。她又打探了一圈国内的知名兽医、动物园朋友以及野生动物保护区的从业者们，「大型动物骨折后该如何救治？」</p><p>可马的治疗和其他动物总归是不同的。除了体重上的差异，这背后存在着很多不确定因素，比如马会不会进桩子，会不会使用吊带，会不会兴奋，会不会出现肠胃问题等等。所以朋友们能做的，只是根据自己过往的经验，建议张敬宜把憨子吊起来。</p><p>国内的兽医没有办法，那国外的马兽医呢？国外的马术事业比国内的更繁荣，能给马做手术的兽医也更多。张敬宜在 Instagram 上联系几位委国外的兽医，<strong>她们要么就是没有时间，要么就是没有签证，要么就是没办法收费，</strong>「一匹马 100 万欧，他能收 10% 的手续费，你这个（10 万块的马）咋收？」</p><p><strong>语言上的不互通，也是一大难题。</strong>国外兽医说的那些专业医学术语，什么胫骨、趾骨，甚至是远端趾骨，张敬宜连中文都听不懂，更别说英文了。她只能翻阅国外的文献，对照着中文去看国外的的处理办法。</p><p>也有医生能不惧万难地飞到中国，但问题又来了——<strong>国内的马场并不是无菌环境，全国唯一适合马做手术的地方在江苏的一家商业医院。而憨子的腿并不能支撑它去到江苏。</strong></p><p>随着时间的流逝，憨子也越来越痛苦。可还是没有医生可以给憨子制定一个治疗方案。毕竟自己之前治疗小动物的纪录是完美的，没把握治好的事谁也不敢赌。有人建议张敬宜不要再继续治疗了，张敬宜也逐渐没了希望，<strong>她找好了安乐机构，订好了憨子安乐的日子。又联系了生物机构，打算提取些憨子的精子，等以后再配一只小马。</strong></p><p>但在憨子即将安乐的前一天，张敬宜接到了哥哥的电话，他让张敬宜先别急着安乐，给憨子一个机会，「我们可以试一下。」在哥哥看来，既然妹妹有足够的经济条件，那这条生命，能治就治。哥哥又联系到了一位曾经救助过一匹骨折的小型马的兽医，三个人拉了一个群，共同商量憨子的保守治疗方案。</p><h2><strong>「如果骨痂不愈合，就没机会了」</strong></h2><p>「大家试一试吧」，张敬宜在群里这么说，「我的诉求就是治，（憨子）起码要活着。」</p><p>但这条路，要面临的难题不比手术治疗少。</p><p><strong>最直观的就是，国内没有合适的治疗材料。</strong></p><p>按照哥哥最初的想法，他本打算给憨子做一个托马斯支架，这是一款用来固定小动物骨折患肢的护具，也是在兽医外科手术中常用的固定方式。</p><p>可国内并没有可以让憨子这么大体积的动物可以使用的托马斯支架。张敬宜只能退而求其次，自己买材料回来 DIY。她在网上找到了网友分享的托马斯图纸，又上网买了钢板和钢棍，找了一位认识的焊工大叔按照憨子的体型定制了一个托马斯支架。憨子伤的是右前蹄，可托马斯支架往往适用于后蹄，且憨子的体重实在太过庞大，差不多有 1000 斤，在国内完全找不到合适的材料能够支撑住憨子的重量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_a3397632f3fb4e30be66970bb34528a2@5624726_oswg168011oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">给憨子做的托马斯支架</p><p><strong>这条路堵死了。</strong>那就要新的路来突破，否则等到 72 小时的紧急疼痛期过去，憨子对痛感的感知逐渐降低，一旦拿伤腿站在地上，骨头就会被压缩，骨痂也很难长上。</p><p>哥哥又想了个法子——把憨子的身子吊起来，既能控制它的伤腿别着地，也能减轻其他腿的支撑重量。而且这方法有个得天独厚的条件，憨子的治疗场所是在北京体育大学的马场治疗室，这里之前是现代五项的训练中心，里面有一套榫卯结构的木头桩子。虽然很多年都没被使用，但高度足够，还有锁链，刚好适合憨子。</p><p><strong>在国外，在马骨折后，医生多会使用吊马兜这种专业的支撑工具，让它们可以站着养伤。</strong>可这一工具并没有在国内广泛使用。张敬宜只能去外网以「马，骨折」为关键词，搜索那些兽医和骑手们分享的经验帖，再把他们分享的照片截图发给国内的兽医，问他们「这个是什么」「那个是什么」。有些医生用网兜吊马，张敬宜就买了 7、8 个回家，结果发现人家用的网兜都有弹簧绳，自己买回来的网兜又硬又没弹性。</p><p>最后，张敬宜买了两条消防水管，找裁缝把它们从中间缝在一起，尺寸刚好与憨子匹配，能兜住它的肚子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_0d897529a2874d72b8dfda9e49e58c6e@5624726_oswg139205oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">被吊起来的憨子</p><p>憨子很聪明。很快就适应了被吊起来感觉，<strong>一下子就学会了把自己的重量全都落在带子上，并学会了在带子上荡秋千。</strong></p><p>可谁都没注意到的是，憨子的体重实在太重，三周吊下来，憨子的肚子、胳膊肘全都磨烂了，带子边缘那圈皮肤也患上了褥疮。</p><p>张敬宜给憨子买了个硅胶垫，垫在带子边缘的地方。直到一个朋友告诉张敬宜说憨子的伤口已经腐烂了，里面的肉也全都发脓了，张敬宜才意识到这不是简单的磨破了皮，需要赶紧给憨子清理掉腐肉和脓肿。</p><p>张敬宜又找来了自己同为兽医的姐夫，他有给小动物做手术的经验，但从未处理过大动物的伤口，姐夫懵了，不知道该给憨子打多少剂量的麻药，不知道该呲多少生理盐水。憨子也因为疼痛，一直紧绷着肌肉，腿开始乱踹，只给猫猫狗狗做过清创的姐夫哪见过这场面，迟迟不敢下手，最终还是一位马场的教练把麻药的针扎进了憨子的脖子里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_787d68a51e86443889a3468a683e54e6@5624726_oswg135951oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">给憨子清理伤口</p><p>张敬宜当然也心疼。但就算过程再痛苦，她也要让憨子把骨痂长上。<strong>因为骨痂的自我修复是有时间限制的，如果 4 个月之后，憨子的骨痂还没长上，断掉的两块骨头之间就会长肉，憨子的治疗就再也没有机会了。</strong>「我不怕它畸形愈合，我怕的是它的骨头长不上。」</p><p>憨子又这么吊了一周，好消息是 X 光显示憨子的骨痂长出来了，但效果并不尽如人意。医生告诉张敬宜，如果骨头一直位移，骨痂不能在一个月内长到 30-50%，憨子就没有机会了。</p><p>最终，张敬宜一狠心，把憨子那条伤腿也给拎起来了，让它处于一个完全没办法着地的状态。</p><h2><strong>花这么多钱救这匹马，值吗？</strong></h2><p>憨子就这么生生站了 7 个月。</p><p>张敬宜也被憨子「折磨」了 7 个月。</p><p>尽管憨子性格温顺，但腿长时间被吊起来站着，肚子下面又被磨破了，憨子也会耍小脾气。有时候，张敬宜举着水桶给憨子喂水，憨子喝都不喝。</p><p>为了让憨子别那么无聊，每次来看憨子，张敬宜都会给憨子带些马饼干。<strong>处在严格制动期，憨子没办法运动，肠胃也就没办法蠕动，很容易出现梗阻，</strong>张敬宜就每周去马场给憨子做按摩，拿着筋膜枪打它的肠部肌肉，「拉不出屎比马骨折还要（严重），说死就死。」</p><p>越来越多的人也加入了憨子的救助活动里。<strong>马场里的其他教练们、张敬宜的骑友们，动不动就来照看憨子，大家也不干啥别的，就是在憨子旁边聊天、跟憨子说话。</strong>而住在马棚隔壁兽医室的师傅，也会在半夜一、两点钟起夜，盯着憨子，看它闹没闹，有没有突然卧在地上。</p><p>这场爱心接力持续到了 2023 年的 7 月，憨子的骨痂完全愈合了，憨子的保守治疗就算结束了。当把憨子身上的消防带全部拆掉，少了支点的憨子已经彻底站不住了，一下就跪在了地上。<strong>张敬宜有些害怕，「你不知道它能不能撑住，能不能走路，能不能站住。」</strong></p><p>长时间没运动，憨子腿上的肌肉也掉没了。为了帮憨子恢复肌肉力量，那段时间，张敬宜的教练每天都会带着憨子在马场走上十分钟。张敬宜看着打着石膏的憨子一步步往前试探，颤颤巍巍的，总觉得下一秒憨子就要趴在地上了。但这只之前总是懒懒散散，跳个一米高的障碍都要擦边过的马，在康复上却有着从未有过的耐力与坚持。</p><p>她把憨子的恢复过程用照片和视频记录下来，在社交媒体上分享，说「感谢你坚持了，感谢我没放弃，感谢所有人的帮助。」</p><p>有人夸憨子很棒，有人说感谢张敬宜的坚持，也有人不理解张敬宜为什么花双倍的价格去救一匹 10 万块买回来的马——<strong>几个月下来，材料费加上治疗室的租赁费用，七七八八算下来，张敬宜在憨子身上花了少说有 20 万。</strong></p><p>「不管怎么样，我都觉得能把它救回来这件事挺值的。」张敬宜说，「虽然它现在一无是处，除了吃就是睡，但你也会觉得它是一个特别坚强点小伙子，做了这么多努力，每天能开开心心地或者，那就是一个奇迹。」</p><p>今年 7 月，我在大兴的马场里见到了张敬宜和憨子。<strong>肉眼可见的，憨子的腿已经好很多了，可以匀速行走，可以自行站在倾斜的草地上吃草。</strong>除了站立时重心大多还是会放在那三只健康的脚上外，看起来和马场的其他马儿没什么太大的区别。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_2882c368d82c4f509c706e0ee6d0106f@5624726_oswg221403oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">恢复后的憨子</p><p>那天天气炎热，憨子患上了皮肤病，张敬宜要在 38 度的天气下为憨子洗澡、梳毛。她让憨子去桩里，憨子不想去，就直直地站在原地，示意张敬宜自己想回马棚里休息。<strong>张敬宜也没办法，说憨子是「恃宠而骄」，打不得也骂不得，「毕竟腿脚不好，我们也不太敢真的打它，所以它有点被宠惯了，它说往东走，我们就往东走。」</strong></p><p>骨折之后的憨子，更像小孩了。</p><p>在国内，很多人养马更看中马的经济价值，觉得一匹马如果不能参加马术、赛马等竞技类运动就没必要再养了。<strong>但在张敬宜看来，马当然也有它的生命价值，「憨子对我来说是家人，也是朋友。」</strong></p><p>所以再次回到那个问题，花这么多钱救这匹马，值吗？</p><p><strong>「我也可以把它治病的钱去买一个更贵的，更好的，但它就不是我原来那匹马了。」</strong>张敬宜又一次强调。如果自己没有尽自己最大的努力去救憨子，如果憨子真的死了，她会觉得这是一件特别遗憾的事情。</p><p>憨子现在这样，就算她不能骑，但她也每天都能看见，这就足够了。</p><p>参考资料：&nbsp;</p><p>迷雾派《为什么说断了腿的马「必须死」？骨折的马为何难以治愈？》</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/vD7SVQ4WxVxogZEStDdiBg">「后浪研究所」</a>，作者：杨小彤、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小红书上半年中小商家数同比增长 379%，GMV 同比增长 436% | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949282167693698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-15 10:41:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>小红书交出了一份亮眼的中小商家增长数据。</p><p>9 月 13 日，在小红书首次面向中小商家举办的成长品牌大会上，小红书 CMO 之恒公布了中小商家增长数据，2024 年上半年，在小红书经营的中小商家数同比增长 379%、中小商家交易总额（GMV）同比增长 436%。过去一年里，小红书电商月销 500 万元及以上的商家增长了 3.5 倍，购买用户数量增长了 4.3 倍。在其启动直播带货的一年半中，买手规模增长达到 6.7 倍，与买手合作的品牌数量达 5.2 倍。</p><p>中小商家正在成为各大电商平台争抢的对象。亿欧智库数据显示，2022 双 11 期间电商平台的中小商家占比超过 80%。此外，不同于大品牌做主流用户，规模小但决策灵活的中小商家，往往是满足小众化、个性化需求的不可忽视力量。</p><p>作为种草起家的小红书，这里的用户习惯天然对中小商家更为友好。尼尔森研究表明，小红书用户是带着被种草的心态来到这里，每个月有超过 1.2 亿的用户带小红书寻求购买建议。除此之外，红书的日均搜索渗透率达到 70%，其中有 88% 的小红书用户会通过主动搜索来寻找答案。</p><p>这种主动搜索的行为，也决定了小红书用户在意的是质量、体验和调性。尼尔森连续三年抽样的数千名小红书用户调研显示，影响用户决策心智的前三维度，分别是产品品质（84%）、愉悦自我（79%）和性价比（79%），品牌（71%）对用户购买决策的影响仅排第七，这也意味着，小红书用户会愿意为好质量、具备情绪价值的产品买单。</p><p>对中小品牌而言，这是一种机会。之恒提到，小红书目前 TOP1000 的单品里，其中有 160 个单品是来自成长品牌。此外，今年来，共有 139 个细分类目快速在小红书入局覆盖，例如耳机、香氛等消费品类。</p><p>事实上，小红书对中小商家的重视早有显现。「21 年的时候，我们就确定小红书的商业使命是让好产品长出来。因为我们发现，小红书是个消费决策场，能够帮助消费者避免踩坑，但当我们的产品不够好的时候，这些负评也会成为产品的劝退场。」之恒说。</p><p>在产品侧，小红书此次还发布了中小商家快捷投放工具「聚光 Lite」和营销投放平台「乘风」，目前支持手机端使用的乘风移动版还在筹备中，将于不久后正式开放使用。针对中小商家的相应激励体系也同步启动。</p><p>近两年，小红书的电商部门结构频繁调整，2023 年 3 月，小红书正式将直播业务提升为独立部门，统一管理直播内容与直播电商等业务；2023 年 8 月又将直播业务部门、电商业务部门整合成为全新的交易部，成为与社区部、商业部平行的一级部门；今年 5 月，原先独立分散的电商买手运营业务与商家运营业务合并，组成电商运营部，为电商二级部门。</p><p>不难看出，从买手到店播，再到中小商家的引入，小红书的商业化业务正在加速成熟。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：SK 海力士有望超英特尔成全球第三大芯片制造商</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955005837320584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 12:01:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市场分析机构 Omdia 周三发布的一份报告显示，韩国芯片制造商 SK 海力士公司（SK hynix）第三季度销售额可能首次超过美国半导体制造商英特尔公司。报告称，SK 海力士第三季度营收有望达到 128 亿美元的新高，超过英特尔成为全球第三大芯片制造商。这将是自 2002 年 Omdia 开始追踪全球半导体行业收入以来，SK 海力士的业绩首次超过英特尔。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力资金加仓家用电器股，抛售电子股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955006976778624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:54:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金早间净流入家用电器、计算机、机械设备等板块，净流出电子、医药生物、环保等板块。具体到个股来看，常山北明、巨轮智能、保变电气获净流入 9.12 亿元、3.52 亿元、2.98 亿元。净流出方面，天茂集团、立讯精密、国中水务遭抛售 2.93 亿元、2.83 亿元、2.05 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州南沙放开限购？官方回应：未收到文件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955011136495751?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:52:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，网传广州南沙区全面放开楼市限购政策，不需要社保年限，不限购套数，引发广泛关注。南沙区住房和城乡建设局一位工作人员对此回应称，目前尚未收到有关取消限购的正式文件。该工作人员还建议，可以先准备相关购房材料，并提交给南沙区不动产登记中心进行审核。此外，记者致电广州市政府 12345 服务热线了解到，目前南沙区并未有最新取消限购的政策和相关文件，仍属于住房限购区域。 （中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海关总署等部门：到 2025 年普通口岸设施设备和信息化短板基本补齐，口岸通行状况明显改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955000970682756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:42:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海关总署等部门近日发布关于智慧口岸建设的指导意见。其中提到，依托国际贸易「单一窗口」一体化数字底座，运用先进设施设备和新一代数字技术，建设以口岸设施设备智能化、运行管理数字化、协同监管精准化、综合服务泛在化、区域合作机制化为主要特征的国际一流现代化口岸。到 2025 年，普通口岸设施设备和信息化短板基本补齐，口岸通行状况明显改善；重要口岸设施设备和监管运营智能化水平显著提升；枢纽口岸基本建成智慧口岸并发挥引领示范作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数午间休盘集体下跌，白酒股持续下挫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954990648058241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:31:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， A 股三大指数午间休盘集体下跌，沪指跌 0.05% 险守 2700 点，深成指跌 0.55%，创业板指跌 0.39%；白酒、旅游股持续下挫，国旅联合跌停，贵州茅台跌超 2%，山西汾酒、泸州老窖、五粮液跌超 1%；光刻机概念股集体大涨，同飞股份、波长光电、海立股份、张江高科等涨停；银行、保险股逆势上涨，中国人寿涨超 3%，股价创年内新高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>片仔癀资产经营公司增资 10 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954971455398280?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:19:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，漳州片仔癀资产经营有限公司发生工商变更，注册资本由 5 亿人民币增至 15 亿人民币。该公司成立于 2011 年 5 月，法定代表人为陈刚毅，经营范围包括从事漳州市九龙江集团有限公司授权的企业资产管理运营，对工业、农业和第三产业的投资，木业机械设备制造与销售，土地整理、土地收储和土地开发，房地产开发与经营等。股东信息显示，该公司由漳州市九龙江集团有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美诚月饼涉嫌虚假宣传？广州市监部门：正与合肥市监部门沟通研究，已发协查函件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954976635314311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:17:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[连日来，小杨哥以及三只羊旗下主播宣传售卖的香港美诚月饼，被曝在香港没有线下售卖点，且产地并非香港，此事引发巨大关注。9 月 18 日上午，美诚月饼生产地之一的辖区市场监管局——广州市花都区市场监督管理局工作人员告诉记者，他们此前已经开始了对广州市美诚食品有限公司的核查工作，对该公司的营业资质以及合作授权问题进行了核查。目前，他们正与合肥市场监督管理部门沟通具体的核查情况，已经发出了相应的协查函件，后续会出具体的核查报告。（极目新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银河证券：未来三年苹果产业链有望持续超预期，看好供应链相关公司的业绩成长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954954354417801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:14:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国银河证券研报表示，「手机功能创新+外观升级+换机周期」三重因素共同推进下，苹果手机有望迎来换机新周期。叠加苹果 AI 的生态化布局，未来三年苹果产业链有望持续超预期。看好供应链相关公司的业绩成长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>澳大利亚两家养老基金计划合并，将创建一支规模 410 亿美元的基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954957289300352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:10:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[澳大利亚养老基金 Equip Super 和 TelstraSuper 正在探索合并，将创建一支 600 亿澳元（410 亿美元）的基金，这是该行业小型参与者最新的联手交易。根据周三的一份声明，这两支基金的董事会已通过不具约束力的谅解备忘录达成合并协议。该计划预计将于明年年末完成，有待尽职调查。根据 Mercer 分析，澳大利亚养老金体系是世界上最大的养老金体系之一，资产规模接近 4 万亿澳元，预计到 2048 年将增长两倍以上。该公司还预测到 2028 年，并购将使仅十几家基金各自控制超过 1000 亿澳元的资产。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>喜茶合伙人内部信：跳出同质化，不做低价内卷</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954966369870215?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:07:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，喜茶向事业合伙人发布了主题为《为用户创造差异化的品牌和产品》的内部信。喜茶在该内部信中指出，当前行业陷入了同质化竞争，持续消耗着用户对茶饮产品和品牌的热情。喜茶表示，接下来将不做同质化产品、不做单纯的低价内卷，将推出更多差异化的产品和品牌活动。同时，喜茶还表示不会追求短期的开店速度与数量，接下来几个月将会控制门店加密，更注重开店的质量与门店运营品质。相关数据显示，喜茶当前门店总量达 4300 多家，2024 年新增超 1100 家。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家移民管理局：中秋节期间 525.6 万人次出入境</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954956272459910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:05:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据国家移民管理局消息，今年中秋节期间全国边检机关共计保障 525.6 万人次中外人员出入境，日均 175.2 万人次，较去年中秋节同期增长 18.6%。其中，内地居民出入境 263.2 万人次，较去年同期增长 15.1%；港澳台居民 207 万人次，较去年同期增长 7.3%；外国人 55.4 万人次，较去年同期增长 62.2%。共计查验出入境交通运输工具 24.2 万架（艘、列、辆）次，较去年同期增长 37.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>达利欧：美联储降 25 个基点对债权人是正确之举</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954958063001984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:58:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[桥水创始人达利欧称，从美国整体经济形势看，美联储本周或小幅降息。「美联储得将利率保持在足够高的水平，满足债权人获得真正回报的需求，但不能让利率太高给债务人带来麻烦」，达利欧周三在新加坡接受采访时表示。「无论是 25 个基点还是 50 个基点，如果从整体形势看，25 个基点是正确做法」，达利欧在 2024 年米尔肯研究所亚洲峰会的间隙表示。「如果从按揭贷款市场看，情况更糟糕也影响更多人，那可能会降 50 个基点。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深 300ETF 集体放量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954956713500801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:57:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪深 300ETF 盘中集体放量，华泰柏瑞沪深 300ETF 成交金额超 16 亿元，易方达沪深 300ETF、华夏沪深 300ETF 成交金额超 5 亿元，嘉实沪深 300ETF 成交金额超 3 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepWay 深向出海中东，卡车新势力首次实现海外商业化运营</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954954809204864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:55:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，DeepWay 深向首批海外销售车辆运抵阿联酋并向中东顶尖数字货运网络企业 TruKKer 全资子公司 ATOMIX 交付运营。至此，DeepWay 深向也成为首个完成海外商业化运营的卡车新势力，正式开启全球化交付新征程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家体育总局：将研制出台体育用品转型升级、户外运动高质量目的地等政策措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954948507590787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:49:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家体育总局体育经济司司长杨雪鸫今日在国新办新闻发布会上表示，将加强政策措施的供给。体育总局将进一步加强与国家发展改革委、工业和信息化部、商务部以及文化和旅游部的沟通协调，研制出台体育用品转型升级、户外运动高质量目的地等政策措施，不断打通政策堵点和难点，优化发展环境，激发市场活力。（中国网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Sensor Tower：8 月共 34 个中国厂商入围全球手游发行商收入榜 TOP100</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954941301514373?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:47:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，Sensor Tower 商店情报平台显示，2024 年 8 月共 34 个中国厂商入围全球手游发行商收入榜 TOP100，合计吸金 20.9 亿美元，占本期全球 TOP100 手游发行商收入 37.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家体育总局：加大体育场地设施建设，进一步开展公共体育场馆免费低收费开放</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954945531355525?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:46:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家体育总局体育经济司司长杨雪鸫今日在国新办新闻发布会上表示，将加强场地设施的供给。一方面，体育总局将充分发挥中央预算内投资引领、撬动、示范的作用，广泛动员社会力量，加大体育场地设施建设，进一步开展公共体育场馆免费低收费开放，为人民群众参加体育运动提供便利；另一方面，体育总局将鼓励体育场馆进行智能化升级改造，鼓励群众「错峰」运动，充分利用新技术、新科技提高体育场馆的利用率。（中国网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中秋假期广东接待游客 2135.7 万人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954941582696577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:42:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[广东省文化和旅游厅 17 日晚通报称，据初步测算，2024 年中秋假期（9 月 15 日至 17 日），广东省接待游客 2135.7 万人次，较 2019 年同期增长 13.6%；实现旅游收入 104.0 亿元，较 2019 年同期增长 16.3%。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>航运板块震荡走强，凤凰航运涨超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954937565979009?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:37:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，航运板块震荡走强，凤凰航运涨超 8%，招商港口涨超 6%，青岛港、中远海控、唐山港等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三菱电机加入日本「30% 俱乐部」，支持增加女性企业高管</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2954927856885891?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 10:35:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[三菱电机株式会社今天宣布其已加入「30% 日本俱乐部」，这是提高女性在关键企业决策职位中所占比例的全球运动的一部分。「30% 俱乐部」于 2010 年在英国成立，现已扩展到 20 多个国家，在日本，它设定了到 2030 年 TOPIX 100 公司董事会中女性至少占 30% 的目标。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>