<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪合伙人李政：36 氪新经济服务平台战略发布｜WISE 2024 商业之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3063177024742786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:42:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28-29 日，为期两日的 36 氪 WISE2024 商业之王大会于北京隆重召开，作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会今年已经是第十二届，在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。</p><p>2024，是有些模糊且变化多于稳定的一年。相比过去十年，大家的脚步正放缓，发展更加理性。2024，也是寻求新的经济动力的一年，新的产业变化对每个主体的适应性提出了更高的要求。今年 WISE 大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，在 2024，什么是正确的事，成为我们更想交流的话题。</p><p>当日，36 氪合伙人、副总裁李政带来了《36 氪新经济服务平台战略》的主题分享。</p><h2><strong>以下为演讲内容，经 36 氪整理编辑：</strong></h2><p>特别感谢大家每年年底来参加我们的大会，两天的活动议程来到了最后阶段。过往大家知道，36 氪平台每年 WISE 大会都是给所有企业有一些展示的机会，聊一聊所在行业现在和未来情况，是一个非常公益的平台。</p><p>但今天我要做一点点分享，这两天的会大家有关注的话，应该能看到这两年我们整个经济社会发生了很大变化，无论是 36 氪本身，还是合作伙伴、客户跟我们的关系也发生了很多变化，我们的产品也发生了很多变化。今天最后的环节占用大家一点时间，把我们的思考和想法分享给大家。</p><p>大家能够感受到，今天经济形势是怎么样的，今天摆了很多数据，总体上来讲还是很有希望，虽然我们的 GDP 在新口径下是 4.8%，大家会感觉超高速增长的十年可能已经开始过去。但我后面放的都是很让人鼓舞的信息，这也是这两天很多企业家和创业朋友、投资人会过来分享的原因。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_9551a42a14d24e6ca4d04eac313eb6d3@5636972_oswg2666377oswg4800oswg3200_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪合伙人、副总裁李政&nbsp;</p><p>首先，市场的竞争结构会有变化。我们的数据是来自国家市场监管总局最新的数据，民营经济在过去几年其实已经成为非常重要的动力增长点，民营经济是很重要的动力。</p><p>第二是我们产业结构，高技术的部分远远高于平均水平，平均水平可能是 3% 左右，高技术部分占比接近 10%。36 氪一直很关注投资方向，我们过去的增长可能同比在 3% 点多，高技术方向投资大概也增长了 10%。</p><p>还有全球化模式，出海大家可能讲很多，我们自己讲一个词叫从出口到出海。过去我们的产业链是贸易型的，到后整体零售出海，到今天，很多品牌带着对供应链思考，整体向外输出海外能力，出海企业增长非常大。</p><p>最后是技术驱动的转型，企业研发投入在整体社会研发投入中上升到了 77%，也就是超过了 3/4。今天这个社会另一个特点是大家都在讲的产业，36 氪也从创投一级市场全面转向了产业阶段，所以会看到我们在做产业服务。</p><p>36 氪过去非常擅长企业融资，过去企业的融资要求是给钱就可以，再后来是给钱还要给一些资源。但今天大家看，企业融资要考虑的是什么？包括产业资源、市场拓展，客户，包括供应链的优化等。这都是今天融资的企业想要的钱以外的东西，这就是高质量的发展、产业协同。</p><p>再比如说出海，过去出海很简单，贸易出海，我教你在亚马逊开一个店，帮你做境外支付，本地仓等等，但今天出海会增加很多新的东西，比如说本地化运营，我们今天的出海服务已经可以给出海厂商提供本地化运营，无论是独立站还是平台运营、当地营销等。</p><p>去年经历过亚马逊观战的问题，融资、出海还是那些名词，但是我们需要的产业协同已经不在同一个维度上了，刚才也分享了包括人才招聘、设备采购、厂房租赁等部分。过去厂房租赁大家说便宜就好，现在要产业政策，也需要扶持、需要上下游的供应链、交通便利的要素等。</p><p>在这种情况下，36 氪愿意在行业里跟大家携手向前。绝不仅仅是我们的品牌影响力、内容、传播，除了发展 36 氪自己的能力以外，我们也能找到行业里面非常优质的合作伙伴，一起来做。明年我们会有两个大板块，36 氪会在传播领域继续加强，分国内和国外传播，另外一个板块会增加产业服务，也分了国内和国外板块，国外可能少一点，但是我觉得没有关系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3635,2423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_076d3af1a70b4f8997a83c4b46e3f7c1@5636972_oswg5164596oswg3635oswg2423_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪合伙人、副总裁李政</p><p>以后，我们会把商业超级个体的能量通过我们的内容能力和商务能力发掘出来。我们用 AI 做的全情报，欢迎大家到小程序体验。海外部分除了我们自己做的亚洲、欧洲、全球以外，还与美国和香港 capital watch 成立了合资公司，影响当地市场。产业部分，除了大家很熟的研究院以及企服点评，接下来还会有一些线下的服务。&nbsp;</p><p>目前，我们正在构建 36 氪出海平台，全国遴选了好几个 36 氪出海服务中心，在德国本土也有营销和服务机构。可以实现带德国企业到国内、带国内企业去德国的双向游览。同时，也可以帮助大家直接在德国做相应的展会、招商会等系列活动。这是我们通过 36 氪合作伙伴一起来构建的体系。</p><p>简单来讲就是，我们从过去的创投第一媒体，从创业公司服务生态和内容栏目优势，变成了新商业服务中枢，会带来最好的商业化服务团队，带来最具价值的战略合作伙伴，输出多元的商业服务平台，所以明年以 36 氪名号给大家带来的服务会变得非常多。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌对话：寻找品牌「新战场」｜WISE2024 未来消费大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3066771444020105?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:04:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未来消费大会在北京正式举行。本届大会由 36 氪未来消费主办，以「与你常在」为主题，聚焦消费行业热点议题，邀请 20+投资机构、平台方、品牌方和服务商高管，共同探讨消费行业新趋势与新机遇。</p><p>在《寻找品牌新战场》圆桌对话环节，36 氪分析师任彩茹与小红书商业客户赋能和策略传播负责人伽马、东边野兽创始人何一、椿山晓联合创始人 Nara，进行了一场精彩对谈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3913,2608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241207/v2_fec8865d39d046c7b0fdc62e4a1cded6@5748245_oswg2834127oswg3913oswg2608_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《寻找品牌「新战场」》</p><p>伽马谈到，小红书作为一个生活方式社区，一直坚持「与用户常在」，也在坚持找到一条品牌方、用户、平台同向而行的价值路线。过去一年，小红书在用户侧看到了三个变化：<strong>一是消费者的觉醒，购物的更多出发点在于愉悦自我；二是需求从「大共识」变成「小共识」，每一个细分的「小共识」背后都是企业的新机会；三是普通人被看见，用户在消费决策中更相信普通人的内容。</strong></p><p>伽马也表示，小红书是当下为数不多的、成长型品牌还可以良性成长的土壤。而从小红书生长出来的品牌，除了兼具高审美的设计和社区内的高口碑外，还有一个共性是「理解人」，「因为种草本质是创造需求的过程。」</p><p><strong>「东边野兽」的核心产品集中在护肤领域，身处这样一个竞争激烈、挑战重重的赛道，他们始终坚持的一点是「提案思维」——「它离不开对人的关注，离不开对消费者真实需求的洞察。」</strong>过去一年，东边野兽更加坚定了「不要忽视「小共识」的力量」，也因此更加聚焦于热心人群，深耕小红书。</p><p>在何一的观察中，时尚与美妆构成了小红书的核心内容生态。东边野兽在产品开发中，也着重满足这些时尚高度敏感的用户需求，比如将传统精华油做成固体版本，不仅满足护肤需求，也可作为「包挂」使用，将护肤品转化为时尚单品。对何一来说，2024 年是「在雨中跳舞」的一年，「享受」是我不断提醒自己的一句话，只有在过程里找到热爱和乐趣，才能把美好传递给更多人。」</p><p>「椿山晓」是一个年轻的东方梅子酒品牌，成长于全新的市场环境中。但 Nara 表示，「消费的原点还是用户，我们还是以用户导向在做产品及内容。」团队分析后台数据发现，有一半以上购买椿山晓产品的用户，之前没有买过低度果酒——可能因为颜值，可能因为潮汕文化，可能因为茶、佛手柑等在地食材，吸引到不同的用户，「本质还是围绕着用户做的产品。」</p><p>Nara 举例谈到，椿山晓的香水瓶装产品与东边野兽的包挂产品相似，它体积小，放在包包中可以随时随地微醺。<strong>「我们把产品融入大家生活里的小时光，因为再细小的情绪，也有故事。」对椿山晓而言，2024 年是品牌的第一年，也是「起点」，「冬天会过去，梅子是每年谷雨时节的果物，「椿」来山知晓，期待 2025 年的春天，更多的人认识椿山晓。」</strong></p><h2>以下是本次圆桌对话实录：</h2><p><strong>任彩茹：</strong>大家好，非常开心跟各位嘉宾聊一聊寻找品牌新战场的故事。</p><p><strong>伽马：</strong>大家好，我是来自小红书商业市场部的伽马。</p><p><strong>何一：</strong>大家好，我是「东边野兽」创始人，我们是东方草本可持续美肤与生活方式品牌，为消费者带来健康与美的东方解法。我们的主要品类是护肤，也在不断向生活方式探索。</p><p><strong>Nara：</strong>大家好，我们是一个东方梅子酒品牌，「椿山晓」。</p><p><strong>任彩茹：</strong>谢谢三位，今天大会主题是「与你常在」，背后有些坚持的意味在里面，比如对我们来说是跟所有消费品牌、平台、读者在一起，对于小红书这样的平台来说是跟品牌、用户在一起，椿山晓、东边野兽也有自己的坚持，跟用户、消费者站在一起。</p><p>所以我们先聊一聊不变的东西。对三位来说，在过去的经营过程中有没有什么事情是你们一直坚持在做的、与你们常在的？</p><p><strong>伽马：</strong>小红书作为一个生活方式社区，一直坚持在做的就是「与用户常在」。从社区层面来讲，小红书现在仍然是去中心化的流量分发机制，在产品端坚持双页信息流的展现形态，社区 90% 以上的内容是 UGC，社区公约倡导「真诚分享，友好互动」，这都是为了呵护用户在小红书的体验，让他们来到小红书都能看到真实有用的信息。</p><p>小红书的商业化视角，与社区价值观是同向的。我们对品牌方提出的营销理念叫做「种草」。「种草」的本质是洞察用户需求，再通过口碑方式，也就是「人」影响「人」的方式，把产品价值传递出去。「种草」成功的过程中，品牌方收获到了商业的收益，用户得到了好产品、好服务，平台方也有收益。我们一直坚持做的是找到一条品牌方、用户、平台同向而行的价值路线。</p><p><strong>何一：</strong>对东边野兽来说，目前我们的核心产品集中在护肤领域，这无疑是一个竞争异常激烈、特别内卷的赛道，尤其今年，伴随消费降级的趋势，市场环境更加具有挑战。在这种情况下，我们始终坚持的一点，就是以「提案思维」来打造品牌和产品。如今，线下消费者并不缺少产品，但如何通过多功能、多附加值、多场景、多应用的设计，去为消费者创造更加完整的生活方式解决方案，这是我们一直在探索的方向。我们关注的是整体的解法，而不仅仅局限於单一的功能、功效或成分。</p><p>在我看来，「提案思维」是我们始终坚持的核心，它离不开对人的关注，离不开对消费者真实需求的洞察。即便在不断变化的环境中，这一点也从未改变。我们还坚持内容创作，但我们对内容的理解并不限于营销工具，而是将其视为一种产品来看待。</p><p>以我们的品牌读物为例，很多人第一次了解东边野兽，可能是通过我们的读物。今年，我们即将推出第四期。对我们来说，品牌读物不仅仅是品牌传播的媒介，更是一种可以被阅读的「配方」。因此，我们非常认真、严肃地投入时间和精力，将其打造成一种可被阅读的产品。</p><p>总的来说，我们的「提案思维」始终如一，但承载这种思维的形式和载体却不断演变。这种动态与稳定的结合，就是我们面对变化环境时的坚持和解法。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241207/v2_d7e4b8c11fe645fc856d89b250adaf39@5748245_oswg251622oswg1920oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">东边野兽创始人何一</p><p><strong>Nara：</strong>一直坚持的有三件事：产品、文化传承、东方美学。我们做的是梅子酒，产品本身是基础也是核心。讲好一颗梅子的故事：因为要做一杯好喝的梅子酒，前提是要有一颗好的梅子。这杯春天酿的梅子酒，回归山野、自然纯粹、经年酿造，无任何添加，更还原梅子本身的味道。</p><p>很多用户是通日本梅子酒品牌，才开始了解梅子酒的。其实青梅是一个非常有历史的水果，日本的青梅也是从中国流传过去的，我们希望让更多人知道中国有自己的梅子酒。我们的青梅产业园在广东潮汕普宁，属于中国四大青梅产区，很多人家里都会自酿梅子酒。青梅属于节气水果，每年谷雨前后采摘，一年只有一季，所以我们一直也在讲二十四节气，讲潮汕文化，讲在地食材，希望通过这款产品，能让更多人了解我们的文化瑰宝。</p><p>喝梅子酒这件事本身不是一个刚需，更多还是提供情绪价值。老祖宗的文化及审美很了不得。我们也在不断学习、理解、构建，来表达：悦己悦人的东方审美，这也是我们一直在坚持的。</p><p><strong>任彩茹：</strong>我们刚刚讲了坚持不变的东西，接下来我们想聊聊，新环境下的「变化」这件事。接下来这个问题先给到伽马，小红书是平台方的视角，可以洞察到很多更一线、更全面的变化，你今年有没有在小红书上发现一些新的品牌、趋势，以及在用户端这块有没有有意思的变化在出现？</p><p><strong>伽马：</strong>我想先从用户侧变化聊起，新的品类机会都是从用户需求里面来的。今年，我们在用户侧看到了三个变化。</p><p>其一，消费者的觉醒。我们每年都会和尼尔森合作，做用户消费心理的调研。连续三年，我们看到影响消费决策的因子，排名第一位的都是产品品质、第二位是愉悦自我。现在消费者购物不是为了满足自己的某个功能需求，更多是为了愉悦自我。</p><p>调研结果和小红书的站内结果彼此之间是呼应的，每个月有 1.2 亿用户来小红书上寻求购买建议，我们能够看到一个用户在进店下单之前深度浏览了几十篇笔记。说明消费者现在已经从消费信息的被动接受，变成非常主动地去追求美好生活、因而去搜索和选择信息，TA 们正在变得「爱做功课，会做功课」。</p><p>其二，需求从「大共识」变成「小共识」，举个简单的例子，护肤是「大共识」，「小共识」是什么？「小共识」是干皮、敏皮、干敏皮，用不同的护肤产品、护肤手法。举个例子，瑜珈，2015 年开始在全中国流行起来，但是这几年，从瑜珈派别文化中逐渐细分出来了「小共识」。比如阿斯汤伽瑜伽，这个场景下的瑜伽垫叫传奇黑垫，可以卖到上千元，它的瑜珈垫不是买了就能用，使用之前还要「开垫」：它需要人手工抹上盐，「腌渍」24 小时，才能达到最佳的使用状态。因为用户生活方式的细化，诞生出了很多「小共识」。每一个「小共识」的背后，都是企业新的生意机会。</p><p>其三，普通人被看见。新一代消费者更愿意分享，更爱表达。在小红书跟尼尔森合作的调研当中，有个板块叫做消费者反不反感广告营销。现在，更多的消费者表示他们更愿意关注普通人的使用体验，也更愿意分享自己的使用体验。这给企业的启示是，产品和服务的好坏正在变得透明；用户在做消费决策时，也更相信普通人的内容。</p><p>以上三个，消费者觉醒、需求从大共识到小共识、普通人被看见，是我们今年发现的的用户侧很有趣的变化。</p><p>刚刚提到，是否有什么新的品类趋势或者新的品牌出现，其实我们内部会发现，一些需求下面能够诞生出很多细化的机会，比如爱美、要健康、怕孤独、要疗愈，再红海的赛道也能跑出蓝海细分。彩妆赛道很卷，但也有纯净彩妆可以跑出来；护肤赛道也很卷，但也有东边野兽这样的东方材料护肤品牌可以跑出来；香氛领域细分出来，也有很多在小红书做得很好的品牌。今年，我们从小红书平台层面观察发现，只要把用户需求看得足够细，场景需求看得足够细，品牌的机会还有很多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,2881" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_13952304406a41e8bd9707514a2dd62a@5748245_oswg1057914oswg1920oswg2881_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小红书商业客户赋能和策略传播负责人伽马</p><p><strong>任彩茹：</strong>在大的环境变化中有很多细分机会存在。何一和 Nara 在品牌方面可能会有更具体的感受，消费创投特别热的过去几年，市场上涌现了一大批新锐消费品牌，但今天一级市场还处在降温的通道里，也有很多消费品牌处在生存困境当中。两位作为品牌创业者，这两年的心态有没有发生一些变化？延伸到经营策略上有哪些相应的变化和调整出现？</p><p><strong>何一：</strong>说到变化，我确实感受到了一些调整。我们最初是在小红书成长起来的，去年也在内容平台做尝试。很多人提到过「天花板」的问题，以及人群如何进一步增长的挑战。但经过这一年的波折和试错，我们更加坚定了一点——不要忽视「小共识」的力量。</p><p>我的理解是，先把「小共识」夯实，把核心人群的需求、产品的真正附加值，以及品牌的独特优势发挥到极致，再逐步拓展人群，最后再去思考「天花板」的问题。</p><p>作为一个年轻品牌，今年是我们的第三年，我们更专注于扎实服务好「鸿沟左岸」的用户——那些已经认可我们价值观的核心人群。小共识的力量不仅仅体现在人群规模上，它更关乎价值观的夯实和品牌基础的稳固。有了扎实的小共识，再去「破圈」才会更加自然和有效。</p><p>过去几年，我们越来越坚定地意识到，把核心人群服务好，用口碑推动反漏斗的增长模型，比单纯追求扩张更重要。今年大家都很焦虑增长，但越是焦虑，越需要向内看，找到自己的核心定位，弄清楚品牌真正的人群和小范围共识在哪里。这是一个波折的过程，但也代表了一种积极的变化。</p><p>在具体经营上，我们在有限预算的情况下，更明确地聚焦核心人群。预算不是撒「胡椒面」， 不用试图面面俱到，而是要集中在核心人群获取信息和分享的关键渠道上。对我们来说，小红书就是这样一个平台，因为我们的用户是非常高价值、高素质的群体。这里的「高知」并不是指学历、知识，而是指他们获取信息和理解需求的能力。我非常认同伽马的观点，现在信息非常透明，能够快速获取和分析信息的人往往对自己的需求非常清晰。</p><p>因此，我们会更加聚焦于核心人群，继续深耕小红书，在这个媒介上精细化运营。虽然过程中有试验和调整，但专注核心的方向是明确的，这也可以算是一种变化。</p><p><strong>任彩茹：</strong>其实是把小共识做到极致。椿山晓在这一年当中有什么新的变化出现？</p><p><strong>&nbsp;Nara：</strong>我们是一个非常年轻的品牌，去年 11 月份正式上线，属于在全新的市场环境下长起来的品牌。虽然市场变化很大，但是消费的原点还是用户，所以我们还是以用户导向在做产品及内容。</p><p>刚上线时我们推出了一款产品是「非遗单丛茶梅酒」。潮汕人的茶文化根深蒂固，是「不可一日无茶」的。凤凰单丛是潮汕人的口粮茶，所以我们用非遗大师单丛茶做来一款茶梅酒，加上低糖酿造，这款茶梅酒就没有那么甜，十度的小酒，也更容易入口。我们有不少用户反馈因为这款产品，第一次买的酒。</p><p>我们看后台数据发现：品类新客户购买的占比超过 70%，就是说有一半以上购买我们产品的用户之前是没有买过低度果酒的。可能因为颜值，可能因为潮汕文化，可能因为在地食材，比如茶、佛手柑这些独特的风味，吸引到不同的用户，本质还是围绕着用户做的产品。</p><p><strong>任彩茹：</strong>聊完不变和变化，我们也想知道，在新的环境下怎么寻求新的解法？我们能够看到很多品牌在新渠道、新平台寻找用户增量，小红书是大家都公认的品牌新战场。所以这个问题还是先给到伽马，有很多品牌从小红书的土壤里成长、涌现，你观察到这些品牌有什么共同特征，以及为什么它们会把最初扎根的地点选在小红书？</p><p><strong>伽马：</strong>我先回答第二个问题，新锐品牌为什么选择小红书作为成长的土壤，有两个原因：首先，小红书是当下为数不多的、成长型品牌还可以良性成长的土壤。其次，小红书的营销逻辑、产品解决方案能够给成长性的品牌提供一条不靠大预算、狂打折，靠好的产品口碑就能被看到的成长路径。</p><p>小红书 3 亿月活用户构成中，95 后占 50%，00 后占 35%，全网最爱尝鲜的年轻用户都聚焦在小红书。许多大家有体感的流行趋势，都是从小红书诞生的，比如 citywalk、多巴胺穿搭、老钱风等等，而且用户往往是怀揣着被种草的心态来到小红书的，所以彼此种草、分享好物在小红书社区里面是再正常不过的事情，平台也非常愿意把流量倾斜给普通人的优质内容。以上种种，给到了成长型品牌一个只要好好做产品、好好做服务就会被看到的空间。</p><p>其次，成长的路径。小红书营销逻辑中包括两个非常核心的内容，一个是人群反漏斗模型破圈，一个是 KFS 产品种草组合投放方式。人群反漏斗模型是品牌方先找到最容易为产品买单的一部分人群做种草，种对之后放大预算寻找其他的人群。KFS 产品种草组合投放方式也是相似的逻辑，品牌先用 K 博主做好内容，再用 S 搜索域和 F 信息流把这部分内容曝光到更多人面前。这两个路径都能够帮助品牌方快速验证产品，一旦确定了方向，找准了目标人群、需求场景和沟通内容，再去加大预算投放力度，就能拿到一个高 ROI 的生意结果。这是小红书能够吸引众多成长型品牌的原因。</p><p>刚才提到从小红书长出来的许多品牌，包括在座的椿山晓、东边野兽，都有高审美的设计和社区内的高口碑，从产品、营销内容都提供给用户高情绪价值，这些都是显而易见能够捕捉到的共性。</p><p>今天再分享一个不那么显性的共性，叫做「理解人」，这一群从小红书长出来的品牌，他们对用户需求的理解之精细、通过营销内容对用户需求的反馈之精准，是花了很多时间精力的，因为种草本质是一种需求创造的过程，这个过程要求品牌去理解、捕捉和激发人的需求，这也是小红书成长起来的这批品牌很底层的共性。</p><p>我经常听一些 CEO 讲，他们每天要花几个小时趴在小红书看用户评论，翻用户笔记，从中寻找灵感。现在小红书也有非常多的商业产品工具，帮助品牌方更快速、容易看清楚这些需求，找对人。</p><p>这里打个广告，12 月 18 号小红书 WILL 商业大会上会发布一系列产品解决方案，可以帮助更多品牌、新锐品牌看清人、理解人、找对人的基础上做得更好，欢迎大家关注。</p><p><strong>何一：</strong>我用一个具体的案例来分享我们的经验。我们注意到小红书的核心用户群体中有一大部分是创意阶层，包括广告人、营销人、媒体人、设计师等。他们有一个非常鲜明的特点——无论处于什么时间圈层或从事何种职业，都对时尚有极高的兴趣和敏感度。而时尚与美妆是紧密相连的，同时也构成了小红书的核心内容生态。</p><p>基于这一洞察，今年我们在开发产品时特别关注如何满足这些对时尚高度敏感的用户的需求——不仅是功能诉求，还要满足他们的时尚表达和社交分享需求，成为一种「社交货币」。护肤品类传统上更偏向内化场景，比如梳妆枱或洗手间，社交属性较弱。因此，我们希望让核心产品，比如灵芝精华油，能够突破这些场景限制，变得更加便携和多功能，让用户可以随身携带，无论是通勤、办公，还是日常遇到肌肤干燥、敏感泛红时，都能随时随地使用。我们认为，这个场景在小红书上有爆破的可能。</p><p>经过多轮用户调研，我们发现的确许多人日常中缺少一款便捷的「护肤神器」，尤其是在外出时。于是，我们首次将灵芝精华油进行品类创新，把传统的液体精华油做成了固体版本，延续原有配方的同时，通过技术突破解决了高油脂产品难以成膏的问题。这款产品不仅能满足护肤需求，还具备可穿戴的设计，可以作为「包挂」装饰使用。今年，「包挂」这一场景需求非常突出，我们将护肤品转化为时尚穿搭单品，使其兼具实用性和视觉吸引力，在小红书上成功种草打造出「可穿搭护肤」这一新概念。</p><p>产品上线后，我们与小红书展开了深度联动，通过种草内容、达人直播和品牌自播三位一体的方式进行推广。结果超出了我们的预期，上线第二个月就全网断货了。这一小小的成功让我们意识到，聚焦于品牌真正擅长的领域，通过技术突破结合深刻的用户洞察，往往能够带来比大规模投放或破圈更具爆发力的成果。这个案例也让我们进一步认识到，小红书的价值在于它为创意人群提供了一个精准的展示和传播平台，这种精准触达的效益远超我们的预期。</p><p><strong>Nara：</strong>何一分享的新品跟我们推的香水瓶装逻辑有点类似，我们小瓶装是在小红书上开始做测试的，我们希望大家用更低的门槛体验到新品。它体积小，放在包包里可以随时随地微醺。喜欢我们的用户先是被颜值吸引，自己喝或买来送人。</p><p>喝酒的场景已经拓宽了，比如一个去班味的小酒，比如「i 人的充电」小酒。我们看用户分享的笔记，有的把酒喝完当毛笔的洗笔水，或者喝完后拿来做小花瓶，装香氛蜡烛…再回归到大家都在讲的情绪价值。情绪是什么？情绪就是刚刚说到的生活中的点滴。最近比较火的一部电影《好东西》，身边每天充满了我们能够看到或看不到的生活小美。为什么现在这么多人喜欢看喜剧？演员们对生活的观察细致入微，他们往往能从一个生活的小片段里看见世界。所以，我们把产品融入大家生活里的小时光，因为再细小的情绪，也有故事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241207/v2_d77ced82236246b1994c0bd2a2624254@5748245_oswg1931287oswg4000oswg2666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">椿山晓联合创始人 Nara</p><p><strong>任彩茹：</strong>东边野兽和椿山晓都呼应了伽马最开始讲的「愉悦自我」。最后一个问题，今天是 11 月 29 号，还有一个月的时间 2024 年就要过完了。我们想请三位分别用一个关键词形容一下 2024 年以及对 2025 年的展望和期待。</p><p><strong>Nara：</strong>2024 是品牌的第一年，也是我们的「起点」。冬天会过去，梅子是每年谷雨时节的果物，「椿」来山知晓，期待 2025 年的春天，更多的人认识椿山晓。</p><p><strong>何一：</strong>我特别喜欢 36 氪昨天榜单标题中的一个表达——「在雨中跳舞」。对我来说，2024 年正是这样的一年，既要迎着风雨前行，也要保持优雅，稳住节奏，继续起舞。这是对一个品牌心智的极大考验，但也是一次自我锤炼的机会。</p><p>展望明年，我觉得最重要的一点，就是学会享受这个过程。尤其是在灰暗的天气里，只有真正享受自己在做的事情，才能跳出优美的舞步。否则，无论是创造力还是美好，都很难创造和实现。</p><p>所以，「享受」是我给自己不断提醒的一句话。只有在过程里找到热爱和乐趣，才能把这种美好传递给更多人，才能为大家带来真正有价值的事物。</p><p><strong>伽马：</strong>2024 年，我们作为平台方，跟很多创始人聊的过程中，从行业视角上观察到，大家在 2024 年处于一个很割裂的状态，谈起品牌愿景时眼中泛光，充满信仰，想解决一个什么样的需求，想创造一个引领世界的品牌，但是谈到增长时感到无奈，觉得仍然需要流量打法和低价竞争，这个割裂的状态是长期存在的。</p><p>但同时，我们也观察到另外一个表征，无论是大品牌还是新锐品牌，都在回归「第一性」，也就是真正解决用户问题，用产品和服务为用户提供实现美好生活的解决方案。这是 2024 年在割裂状态中的一个趋势。</p><p>2025 年，我希望是一个「良币时代」，一个品牌可以反卷成长的时代，希望当流量打法逐渐失效的时候，每一个用心做产品的企业都能够在 2025 年实现良性成长。</p><p><strong>任彩茹：</strong>我借用何一提到的那句「在雨中跳舞」，祝愿大家都能在 2025 年拿到自己所期待的结果，36 氪未来消费也会与大家一直常在。圆桌环节到此结束，谢谢大家的聆听。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽车 SUV 亮相定名 YU7，特斯拉计划在华推出紧凑型 SUV｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072904923165320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 18:40:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>小米汽车新 SUV 定名 YU7，计划明年夏季发布，挑战特斯拉 Model Y</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>中国科技巨头小米汽车在电动车行业的影响力不断扩大，继今年早些时候宣布正在开发一款 SUV 车型以对抗特斯拉 Model Y 后，小米汽车终于揭晓了这款新车型，并宣布其命名为 YU7。小米汽车在 2024 年以强劲的势头结束了其突破性的一年，推出了第二款定制车型。值得一提的是，小米的电动汽车制造部门三年前还不存在，如今已经开发、规模化生产并交付了一款名为 SU7 的时尚电动轿车，并推出了其 1,548 马力的版本 SU7 Ultra。</p><p>小米汽车在 3 月推出 SU7 后，报告称在中国仅用 32 天就生产了 10,000 辆，设定了在年底前交付超过 100,000 辆的生产速度。据上个月报道，小米仅用 230 天就达到了 100,000 辆的目标，远早于计划，使其能够重新调整目标，今年生产 130,000 辆 SU7。SU7 生产启动后不久，小米分享了第二款车型 SUV 的计划，该车型已经在开发中，并将特斯拉 Model Y 作为其主要竞争对手。当时，小米表示，计划在 2025 年底北京亦庄的电动汽车生产设施第二阶段完成后开始生产这款新 SUV。直到今天，我们只看到了 SUV 的谍照，但小米已经揭晓了其外观并分享了其型号名称——YU7。此外，以小米一贯的风格，目标投产时间似乎比预期更早，可能会在 2025 年秋季之前向中国客户推出。</p><p>它的长度为 4,999 毫米，宽度为 1,996 毫米，高度为 1,600 毫米，轴距为 3,000 毫米。SUV 重 2,405 公斤（5,302 磅），最高时速可达 253 公里/小时（157 英里/小时）。文件中唯一的型号配备前后电机，分别可达到 220 千瓦和 288 千瓦的峰值功率。这些电机将由宁德时代的锂离子三元电池供电，但目前其容量未知。与此相比，小米 SU7 目前提供标准版和 Max 版，分别提供 700 公里（435 英里）和 810 公里（503 英里）的 CLTC 续航里程。后者来自 101 千瓦时的电池组，轿车的最高时速可达 265 公里/小时（165 英里/小时）。</p><p>随着小米准备在 2025 年正式推出 YU7 SUV，更多细节将在 2025 年揭晓，但就我们目前所看到的，它看起来是另一款将在中国大卖的赢家。以小米目前的扩张速度，很难相信小米不在探索其他市场的扩张。这是另一个值得关注的方面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_9607548db6b84c40bb1ae78c49963d23@6130289_oswg537470oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 YU7（来源：小米）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>小米汽车的 YU7 SUV 的推出，标志着小米在电动汽车领域的进一步扩张和深化。从科技巨头转型为电动车制造商，小米汽车在短时间内取得了令人瞩目的成就，这不仅体现了其在技术和制造能力上的强大实力，也展示了其在市场战略上的敏锐洞察。</p><p>YU7 SUV 的推出，是小米汽车在产品线上的又一次重要布局，旨在满足不同消费者群体的需求，并与特斯拉 Model Y 等竞争对手展开直接竞争。YU7 的设计理念和性能参数，预示着它将是一款具有高性能和高科技配置的电动 SUV，这将有助于小米汽车在高端电动车市场占据一席之地。从市场角度来看，YU7 的推出将进一步加剧电动汽车市场的竞争，尤其是在 SUV 这一热门细分市场。</p><p>小米汽车的快速增长和扩张，不仅对特斯拉等传统电动车制造商构成挑战，也对其他新兴的电动车品牌形成压力。小米汽车的快速生产能力和市场响应速度，可能会改变电动车市场的格局。此外，小米汽车的全球化布局也值得关注。随着 YU7 等新车型的推出，小米汽车有望进一步拓展国际市场，与全球电动车品牌竞争。小米汽车的成功，不仅依赖于其产品力，还需要在品牌建设、市场营销、售后服务等方面进行全方位的布局。</p><h3><strong>比亚迪新一代「刀片电池」将于 2025 年推出，预计降低 15% 的电动汽车电池成本</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>中国电动汽车制造商比亚迪（BYD）宣布，其下一代「刀片电池」将于 2025 年推出，这一技术革新有望在提升电动汽车续航里程和快速充电能力的同时，显著降低电池成本。比亚迪作为全球第二大电动汽车电池制造商，紧随宁德时代（CATL）之后，其新技术有望缩小与市场领导者的差距。</p><p>比亚迪中亚区总经理曹爽（Cao Shuang）在近期的一次采访中确认，比亚迪将在 2025 年推出新一代刀片电池。他指出，新电池将「增强我们车辆的行驶距离」，并具有更高的能量密度和更快的充电速率。据最新消息，比亚迪还计划实现成本降低 15%。新电池的能量密度将达到 210 Wh/kg，峰值放电率可达 16C。据悉，比亚迪将推出两种版本的刀片电池，一种提供较低的能量密度。高能量密度（210 Wh/kg）的刀片电池将支持 8C 放电率和 3C 充电率。而能量密度为 160 Wh/kg 的短刀片格式将提供 16C 放电率和 8C 充电率，且电阻更小。</p><p>比亚迪计划将高能量密度单元的成本比当前约 150 Wh/kg 能量密度的刀片电池降低 15%。这一举措在全球电动汽车电池价格战中具有重要意义。据高盛研究预测，到 2026 年，全球电动汽车电池的平均价格将比 2023 年下降 50%，预计平均电池价格可能从 2023 年的每千瓦时 149 美元降至 80 美元。这一价格水平将使电动汽车在美国实现与汽油车在未补贴基础上的拥有成本平价。</p><p>比亚迪在全球电动汽车电池市场中占有 16.4% 的份额，而宁德时代以 36.7% 的市场份额占据主导地位。比亚迪在 11 月创下了超过 50 万辆新能源汽车的销售记录，有望在今年超过福特和本田的销量。比亚迪在 2024 年的前 11 个月已经售出了 370 万辆汽车，继续保持其强劲的市场表现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_5825d1adb73143fe948ce6b518212a55@6130289_oswg701894oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海豚（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪新一代刀片电池的推出，预示着电动汽车电池技术的又一重大进步。这一技术不仅能够提升电动汽车的性能，还可能通过降低成本来推动电动汽车的普及。在全球范围内，电动汽车的推广一直受到电池成本高企的限制，比亚迪的新电池技术有望打破这一瓶颈。从环保和能源转型的角度来看，比亚迪的这一举措具有积极意义。随着全球对减少碳排放和应对气候变化的重视，电动汽车作为清洁能源交通工具的重要性日益凸显。比亚迪通过技术创新降低电池成本，有助于降低电动汽车的总体拥有成本，从而吸引更多消费者转向电动汽车，减少对化石燃料的依赖。<br>此外，比亚迪在全球电池市场中的竞争力也将因此得到加强。在全球电动汽车电池市场竞争日益激烈的背景下，比亚迪通过技术创新和成本控制，有望进一步提升其市场份额，与宁德时代等竞争对手形成更为激烈的竞争态势。总体而言，比亚迪新一代刀片电池的推出，不仅是比亚迪自身技术进步的体现，也是全球电动汽车产业发展的一个积极信号。随着电池技术的不断进步和成本的降低，我们有理由期待电动汽车在未来交通出行中扮演更加重要的角色。</p><h3><strong>特斯拉 Model Q 传闻：中国传出将推出起售价低于 3 万美元的新型电动汽车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近期，有关特斯拉即将推出一款名为 Model Q 的新型电动汽车的传闻在中国引起了广泛关注。据报道，这款新车预计售价将低于 3 万美元（约合人民币 21.8 万元），有望在 2025 年上半年正式亮相。据悉，Model Q 将基于特斯拉的新「未封装」平台打造，代号为「红杉」，其尺寸将比 Model 3 小 15%，重量轻 30%。Model Q 预计将搭载磷酸铁锂电池包，提供 53 千瓦时和 75 千瓦时两种配置，并有单电机和双电机版本可供选择。</p><p>这一新车型的推出，将进一步丰富特斯拉的产品线，并有望吸引更多预算有限的消费者。尽管如此，Electrek 网站对此消息持怀疑态度。他们认为，特斯拉投资者关系负责人在与德意志银行的投资者会议上透露这一信息的可能性非常小。此外，特斯拉已确认，目前除了 Cybercab 之外，没有计划在其未封装平台上生产其他车型。Electrek 猜测，这些传闻可能与特斯拉计划在 2025 年上半年发布的另外两款新电动汽车有关。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_997375707b03448a8a6aedaa66f0de0d@6130289_oswg733502oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉新型电动车发布会假想图（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>对于特斯拉 Model Q 的传闻，业界认为这可能是市场对特斯拉产品线的期待和猜测。特斯拉作为电动汽车行业的领头羊，其每一次产品更新都会引起全球的关注。Model Q 的传闻，如果属实，无疑将进一步巩固特斯拉在中低端市场的竞争力。从技术角度来看，Model Q 的推出将展示特斯拉在电池技术和轻量化设计上的最新进展。15% 的尺寸缩减和 30% 的重量减轻，意味着特斯拉在提高能源效率和降低成本方面取得了新的突破。这对于推动电动汽车的普及具有重要意义。特斯拉可能会选择在现有平台上推出更经济的车型，而不是完全依赖于新的「未封装」平台。这样的策略可以降低研发成本，加快产品上市速度。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>现代汽车计划在印度建立 600 个快速充电站，加速电动汽车普及</strong></h3><p>现代汽车近日宣布，计划在未来七年内在印度全国范围内建立近 600 个公共电动汽车快速充电站，以加速印度电动汽车（EV）的普及和基础设施建设。这一举措是现代汽车在全球范围内推动电动汽车市场发展的一部分，尤其是在印度这样一个潜力巨大的市场。</p><p>据《商业标准》报道，现代汽车高管 Jae Wan Ryu 表示，预计到 2030 年，印度的电动汽车市场将加速增长，现代汽车希望通过提供更强大的基础设施来推动这一进程。该项目将重点放在高速公路上的长途通勤上，计划在主要高速公路和大城市安装快速电动汽车充电器。目前，印度大约有 12,146 个公共电动汽车充电站。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_256f3f1c3dc4461ba7ee3b88f96e3a79@6130289_oswg637563oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 Kona 电动车印度（来源：Electrek）</p><p>现代汽车已与泰米尔纳德邦政府签署了谅解备忘录，计划到 2027 年在该邦建立 100 个电动汽车充电站，其中 10 个将在本月底前投入运营。到今年年底，现代汽车将在印度建立一个包含 50 个快速充电器的网络。</p><p>截至目前，已有超过 10,000 名客户（包括现代汽车司机和其他品牌司机）使用了现代汽车的充电网络，完成了约 50,000 次充电会话，总能耗达到 73 万单位。这家韩国汽车制造商的充电器峰值充电输出功率高达 150 千瓦。此外，现代汽车计划逐步构建一个强大的本地制造电动汽车阵容，这些电动汽车可以利用快速充电。迄今为止，这家韩国汽车制造商已售出约 4,061 辆电动汽车，包括第一代 Kona Electric 和更新前的 Ioniq 5。</p><p>现代汽车的下一步计划包括在印度推出其最畅销 SUV 的改良版——Creta。公司将在下个月的 Bhara Mobility Global Expo 上展示 Creta EV。到 2026 年下半年，品牌将推出一款电动跨界车，与雪铁龙 e-C3 竞争。印度的电动汽车市场目前非常火热，受到新政府激励措施和国内外电动汽车公司的增加投资的推动。尽管许多国家如中国和英国正在减少激励措施，印度仍在继续推进，电动汽车销量不断增加。</p><p>目前，政府批准的公司可以以降低的 15% 的关税进口价值 35,000 美元及以上的电动汽车，相比之下，通常的税率更高。此外，公司每年可以以这一较低的税率进口多达 8,000 辆电动汽车，未使用的进口配额可以转移到下一年。尽管如此，仍有许多工作要做，以说服公司迈出这一步。例如，特斯拉一直在推迟其在印度建立 20 亿美元工厂的初步计划，迫使政府考虑更多的激励措施，以实现其电动汽车梦想。</p><h3><strong>斯特兰蒂斯与 Zeta 能源合作开发锂硫电池，目标 2030 年为电动车供电</strong></h3><p>全球汽车制造巨头斯特兰蒂斯（Stellantis）与 Zeta 能源公司（Zeta Energy Corp.）宣布达成联合开发协议，旨在推进电动车应用的电池单元技术。此次合作的目标是开发具有革命性重量能量密度的锂硫电动车电池，同时实现与当前锂离子技术相当的体积能量密度。</p><p>对于消费者而言，这意味着可能拥有一个重量显著减轻但可用能量与当代锂离子电池相同的电池包，从而实现更大的续航里程、改善操控性和提升性能。此外，该技术还有望将快速充电速度提高高达 50%，使电动车拥有更加便捷的使用体验。预计锂硫电池的成本将低于当前锂离子电池成本的一半。</p><p>斯特兰蒂斯首席工程和技术官内德·库里克（Ned Curic）表示：「我们与 Zeta 能源的合作是推进我们电气化战略的又一步，我们致力于提供清洁、安全且经济实惠的汽车。像锂硫这样的突破性电池技术可以支持斯特兰蒂斯到 2038 年实现碳中和的承诺，同时确保我们的客户享受最佳的续航里程、性能和经济性。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_ccf347263464432cb8461bd709ba59e8@6130289_oswg106335oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">斯特兰蒂斯与 Zeta（来源：ElectricCarsReport）</p><p>Zeta 能源首席执行官汤姆·皮莱特（Tom Pilette）表示：「我们非常兴奋能与斯特兰蒂斯合作开展这个项目。Zeta 能源的锂硫电池技术与斯特兰蒂斯在创新、全球制造和分销方面的无与伦比的专业知识相结合，可以显著提高电动车的性能和成本效益，同时增强电池和电动车的供应链弹性。」</p><p>这些电池将使用废料和甲烷生产，与任何现有电池技术相比，二氧化碳排放量显著降低。Zeta 能源的电池技术旨在在现有的超级工厂技术内生产，并利用欧洲或北美的短且完全本地化的供应链。合作包括前期生产开发和未来生产的规划。项目完成后，目标是到 2030 年为斯特兰蒂斯的电动车提供动力。与锂离子电池相比，锂硫电池技术以更低的成本提供更高的性能。</p><p>硫广泛可用且成本效益高，降低了生产成本和供应链风险。Zeta 能源的锂硫电池使用废料、甲烷和未精炼的硫，这是各种行业的副产品，且不需要钴、石墨、锰或镍。开发高性能且经济实惠的电动车是斯特兰蒂斯「Dare Forward 2030」战略计划的关键支柱，该计划包括提供超过 75 款纯电动车型。斯特兰蒂斯采用双化学方法来服务所有客户，并探索创新的电池单元和包装技术。</p><h3><strong>Milence 在德国开设首批两个充电中心，加速无化石燃料道路运输</strong></h3><p>Milence，这家由戴姆勒卡车（Daimler Truck）、TRATON 集团和沃尔沃集团（Volvo Group）共同投资的合资企业，已正式进入欧洲最大的道路运输市场——德国，近日在莱比锡附近开设了两个最先进的公共充电中心。这两个充电中心战略性地位于主要货运走廊沿线，将柏林与德国南部及波兰连接起来，标志着 Milence 在加速无化石燃料道路运输任务中的一个重要里程碑。</p><p>Milence 首席执行官 Anja van Niersen 在谈到开业时表示：「我们在德国开设的首批两个中心证明了我们致力于跟上市场对可靠和可访问的电动充电基础设施日益增长的需求。作为欧洲主要的道路运输市场，德国在推动向无化石燃料道路运输的转变中至关重要。我们决心保持这一势头，并与所有当地利益相关者合作，优先考虑基础设施建设，并根据市场需求进行建设。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_f7721cb5acba4d49903786f6f8f088dd@6130289_oswg968550oswg1080oswg714_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Milence 德国（来源：ElectricCarsReport）</p><p>Milence 通过与领先的电子移动服务提供商（eMSPs）合作，确保所有用户的可访问性和透明度，并提供强大的支付系统。驾驶员可以使用各种充电卡支付。通过 Milence 应用程序和银行卡直接支付的选项也可用。默认充电费率是每千瓦时 0.399 欧元（不含增值税），Milence 应用程序和每个充电点都显示价格详情。Milence 中心以可持续性为核心建设。所有充电站使用 100% 绿色能源，建筑实践优先考虑减少二氧化碳排放，包括创新的混凝土解决方案，确保 30 年的使用寿命和最小的环境影响。除了高性能充电外，Milence 中心还为驾驶员提供一个安全舒适的环境。便利设施包括有控制访问的安全围栏停车区、照明空间、摄像头监控、Wi-Fi 以及休息和恢复设施，为驾驶员及其车辆创造最佳的充电体验。</p><h3><strong>分析师预测电动汽车 Rivian 的股票走势看涨</strong></h3><p>Rivian 的股票在周一获得分析师的大幅升级后再次成为焦点。由于面临「巨大的市场机会」，Rivian 可能具备成为电动车市场真正参与者的潜力。该公司股票在获得分析师的称赞后有所回升。凭借独特的品牌、差异化技术以及亚马逊和大众的支持，Rivian 在电动车初创企业中脱颖而出。根据 Benchmark Securities 的说法，Rivian 有潜力在未来几年内占据「巨大市场机会」的重要份额。该分析公司开始对 Rivian 股票进行覆盖，给予买入评级和 18 美元的目标价格，预示从其前 14 美元的收盘价上涨 28% 的潜力。在四月份因升级而暂停生产几个月后，Rivian 的生产预计将回升，这将有助于降低销售价格同时提高利润率。Benchmark 还强调了 Rivian 不断扩展的充电网络。该公司在给投资者的一份说明中指出，在电动车新进者中，Rivian 似乎特别有利，它已与亚马逊和大众签订了合同。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_e58f61c230314fdba7bad7e61722a535@6130289_oswg693378oswg1080oswg523_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R2（来源：Electrek）</p><p>Rivian 计划于 2026 年推出更小型的 R2 电动 SUV，起始价为 45,000 美元，预计将吸引新市场的买家。该车型最初将在伊利诺伊州 Normal 的工厂生产，随后 Rivian 将在乔治亚州扩建新工厂以增加产能。今年，Rivian 预计将生产 47,000 至 49,000 辆车。停工后，Normal 工厂的生产能力可达到每年 150,000 辆车。R2 投产后，预计总产能将达到 215,000 辆，其中 R2 将单独贡献 155,000 辆。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>梅赛德斯-AMG 发布全新 PureSpeed，限量 250 台，复古赛车灵感之作</strong></h3><p>梅赛德斯-AMG 近日发布了一款全新的超级跑车——PureSpeed，这不仅是一台性能猛兽，更是梅赛德斯「神话」系列复古赛车灵感车型的开篇之作。全球限量仅 250 台的 PureSpeed，以其独特的设计和卓越的性能，成为了超级跑车市场的新焦点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,595" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_87b5d6c0b5cf404e9d111c65e6f33b3a@6130289_oswg555030oswg1080oswg595_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅赛德斯奔驰 Pure Speed（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,646" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_42307ebc6a804f23a229bebcec8add37@6130289_oswg941519oswg1080oswg646_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅赛德斯奔驰 Pure Speed（来源：TopGear）</p><p>PureSpeed 搭载了一台双涡轮增压 V8 发动机，能够输出 577 马力和 590 磅-英尺的扭矩，使得这款超级跑车能在 3.6 秒内完成 0-100 公里/小时的加速，最高时速可达 195 英里/小时。值得一提的是，PureSpeed 并未配备传统风挡，而是为乘员提供了头盔，以保护他们免受高速行驶中飞虫的冲击。</p><p>动力通过九速多离合变速器和梅赛德斯的 4MATIC+全轮驱动系统传递至路面，同时车辆还配备了主动悬挂和陶瓷刹车等高端配置。PureSpeed 的车顶上方是受到 F1 启发的「光环」设计，甚至还有氛围照明，增添了一份科技感。而前文提到的头盔内置了对讲系统，使得驾驶员和乘客即使在高速行驶中也能保持对话。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_2b2dbdc393944f259bdd4b5094a9608c@6130289_oswg715927oswg1080oswg649_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅赛德斯奔驰 Pure Speed（来源：TopGear）</p><p>PureSpeed 的设计灵感来源于梅赛德斯的赛车传统，其外观细节如座椅后方的巨大进气口、前部的透明挡板以及 21 英寸锻造铝合金轮毂等，都透露出浓厚的赛车气息。尽管如此，其红/黑/灰的涂装可能并非对所有人都具有吸引力。作为梅赛德斯新「神话」系列的首款车型，PureSpeed 将开启一系列回顾历史上各种赛车的设计灵感之作。尽管价格尚未公布，但预计其售价将远高于配备齐全的 SL63「终极版」的 19.8 万英镑。显然，PureSpeed 注定不会是一款便宜的超级跑车。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 YU7，能否延续爆款奇迹？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072551330476928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 18:01:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>小米 SUV，在没有任何官方预热的情况下，猝不及防亮相了。</p><p>昨天，工信部新车公告上出现了小米的新车，一款纯电 SUV。小米官方随后便晒出小米汽车的全家福合影，透露了这款 SUV 的名字：YU7，并表示新车将在明年 6、7 月份上市。</p><p>不出所料，汽车消费者们再一次沸腾了，YU7 迅速冲上了各大社交平台的热搜榜单。</p><p>喜欢 SUV 车型的用户迫不及待，表示坚定购买；也有被 SU7 拉高预期的用户表示，YU7 似乎没那么惊艳了；甚至有用户表示，YU7 的全隐藏式门把手「背叛」了小米消费者。</p><p>但在一份小米公开的专利申请中，可以看到这个全隐藏式门把手盖板，开门操作方式是往内推进而非弹出。不过这只是专利，小米并未公布更多设计细节。</p><p>相较好评如潮的 SU7，小米第二款车从图片亮相起，便面临了更复杂的难题。那么 YU7，有可能延续爆款奇迹吗？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2106,1592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_bf663635a2554f66ace8342465149a09@5809365_oswg3888701oswg2106oswg1592_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 YU7&nbsp;</p><h3>小米 YU7 是一款怎样的车？</h3><p>首先来看车身尺寸。</p><p>新车公告显示，小米 YU7 的长宽高分别为 4999/1996/1600mm，轴距为 3 米。从数据看，这是一辆拔高并且拉宽的 SU7。<strong>逼近 5 米的车长，接近 2 米的车宽，这样庞大尺寸的 SUV 车型，在纯电汽车中并不多见。</strong></p><p>月销量 4 万的特斯拉 Model Y，其车身尺寸仅为 4750/1921/1624mm，轴距 2890mm，无论长度、宽度还是轴距，小米 YU7 尺寸都更加庞大。YU7 整体尺寸更接近增程式 SUV 理想 L8，不过高度上更为运动低趴。</p><p>从产品实拍图看，作为一款 SUV，它的车头保留了轿车的特征：修长，前盖肌肉线条设计与 SU7 如出一辙。车尾没有采取当下比较流行的溜背设计，反而拥有比较传统的运动 SUV 气息。整体造型上，小米 YU7 更像是一款加高的旅行车。</p><p>与 SU7 相比，这款 SUV 还有一些细节的改动。比如，轮毂设计了新样式、大灯灯组有了新的改动、后轮胎加宽至 275mm、以及空气动力学迎来大幅优化。</p><p>YU7 车门把手从半隐藏式换成了全隐藏式，前盖多了导流孔，两侧翼子板的进气孔面积更大，<strong>这些设计似乎都在为降低风阻系数而努力。</strong></p><p>对于整备质量达到 2.4 吨的小米 YU7 而言，风阻系数降低，意味着续航里程的提升。而续航能力，恰好曾是小米 SU7 的一大卖点。</p><p>总的来说，小米 YU7 是一款大尺寸运动型纯电 SUV。</p><p>YU7 的造型设计，在新能源 SUV 领域中，的确具备较为独特的欣赏价值。但由于设计向造型妥协，小米 YU7 车高仅有 1.6 米。作为纯电汽车，放置底部的电池厚度也将侵占车内空间，小米 YU7 的空间设计挑战并不小。</p><p>从 SU7 的售价推测，这款基于同平台打造的 YU7，起售价大概率会在 20-30 万。这样价位的纯电 SUV 产品，其主要受众为年轻家庭用户。</p><p>而小米 YU7，也将直面这一实用主义群体的用户争夺战。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1266" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_8a1b5adaa187453886b16faddf0f48a3@5809365_oswg194582oswg2000oswg1266_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 YU7 新车公告图</p><h3>面向家庭用户，YU7 需要新的惊喜</h3><p>作为一款 20-30 万元级的纯电 SUV，销量冠军特斯拉 Model Y 是小米 YU7 绕不开的对手。</p><p>明年，特斯拉 Model Y 也将迎来改款。从最新一次 Model 3 的改款推测，新 Model Y 也会是小改款车型，而非大换代车型。</p><p>36 氪曾报道，新款特斯拉 Model Y 将于 2025 年一季度上市，其续航较现款将有约 10% 的提升。</p><p>不仅如此，新款 Model Y 的外观将有改动，内饰改动可以参照焕新版 Model 3；底盘会更舒适，电耗将进一步降低。并且，还在原车型基础上规划了六座版本。</p><p>不过，这种并不频繁的的「挤牙膏」式改款，对新老客户的冲击并不大，真正引发 Model Y 销量震动的还是售价变动。</p><p>目前，特斯拉 Model Y 后驱版与长续航版均享受 1 万元的尾款立减活动，落地价最低为 23.99 万元。五年免息的贷款政策下，消费者每月车贷仅需 2667 元。</p><p>特斯拉的品牌力和产品的稳定性，以及售价与贷款政策的友好，共同构筑了 Model Y 的销量护城河。</p><p>在更新换代频繁的纯电汽车市场中，Model Y 成为买了不一定赚，但极大概率不会亏的一款车，特斯拉的消费者，从先锋派转向保守派。</p><p><strong>改款车型推出后，如果低价趋势与免息政策得以延续，Model Y 还将持续焕发生命力。这些是小米以及其他品牌短时间难以达成的优势，想要替代 Model 成为销冠不容易，但 YU7 仍有可能成为新的现象级选手。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_5b5f1d47b6954e628877f94c8d5f4ef2@5809365_oswg199339oswg2000oswg1265_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 YU7 新车公告图</p><p>对比特斯拉，购买小米汽车的用户成为尝鲜派。3 月上市后，小米 SU7 订单快速飙升，在售 7 个月后，其每周新增订单仍保持在四位数水平。小米 SU7，也还在各地街头收获着回头率，这的确是一款赚足眼球的车。</p><p>不少用户表示，特斯拉的产品评分也许能达到 85 分，但由于自身对小米品牌有信任，所以只要小米汽车产品评分达到 60 分，自己便会毫不犹豫选择小米。</p><p><strong>基于手机和其他智能设备建立的品牌力，为小米汽车打下了广泛的信任值与认知度，与其他自主品牌相比，这无疑是一份独特的优势。</strong></p><p>但 YU7 能否凭借这份品牌信仰，成为小米第二个爆款车型呢？</p><p>从公布的产品图看，经过改善的风阻系数或会给 YU7 带来更长的续航里程。基于同平台打造，SU7 在造型、动力、底盘调校上的优势也将延续至 YU7。</p><p><strong>但 SUV 的消费主体家庭用户，购车需求相比轿车用户有明显不同：</strong>家庭用户对车内空间有强烈需求。适合家人乘坐、舒适宽敞的车内空间，足够放下一家人出行物品的后备箱空间，是家庭用户购车的主要考虑因素。</p><p>以小米首款车为例，由于修长车头与溜背造型侵占车内空间，小米 SU7 的后排空间便略显局限，作为一款中大型轿车，其头部空间仅有一拳上下，标准腿部空间为 825mm。与 SU7 师出同源的 YU7，将面临相同的空间布置难题。</p><p>不过，有打造 SU7 经验在先，小米在 YU7 上会拥有更多主动权。<strong>但小米 YU7 的竞争对手，都在车内空间，尤其是二排空间上下足功夫。</strong></p><p>特斯拉 Model Y 的历史改款中，为家庭成员着想的后排座椅加长，曾是亮点之一。今年上市的中型 SUV 乐道 L60 比小米 YU7 小一整圈，但其二排腿部空间达到了 860mm。而乐道，明年也将推出定位相同的中大型五座 SUV。</p><p>在空间及舒适性需求上，小米目前的优势并不明显。但家庭用户，却往往很看重空间。如果仅有颜值与品牌力，YU7 或将与 SU7 有用户群体重叠，成为分流 SU7 客户的车型。</p><p><strong>在小米品牌的用户群体中，YU7 收获一定量的订单不是难事。但想要成为真正的爆款，YU7 面对的更多是一个无法忽略实用性的市场。</strong></p><p>想要打破局面，YU7 需要有空间的改善、价格的优势，或者是行业未曾察觉的隐藏需求，又或者是小米专有生态下的独特关怀。</p><p>总之，小米需要拿出更强的、面对家庭用户的惊喜，而创造惊喜，似乎正好是雷军的强项。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 中国生成式 AI 大会上海站圆满收官，第二日 AI Infra 峰会演讲精华一文看尽！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072822242997120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 17:21:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_68ff47d3a60d41ddb802b7caec8443dc@5868219_oswg602346oswg900oswg383_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>智东西 12 月 6 日报道，为期两天的 2024 中国生成式 AI 大会（上海站）今日圆满收官。</p><p>两天内，<strong>51 位</strong>产学研投嘉宾代表密集输出干货爆棚，大会报名咨询人数超<strong>4000 人，</strong>超过<strong>1200 位</strong>观众到场参会。其中，在主会场进行的大模型峰会、AI Infra 峰会的线上观看人次更是超过<strong>104 万。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,663" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_1175ad89c1614ef38abe550cc0cc7455@5868219_oswg237342oswg1000oswg663_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>现场参会观众们的热情十分高涨，主会场、分会场座无虚席，展览区附近的产业交流也十分活跃，<strong>15 家</strong>企业的诸多新产品新技术都引起了广泛关注和讨论。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_e2a4adb81a944269a77a71d94606e441@5868219_oswg111983oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲大会展区</p><p>此次大会以<strong>「智能跃进，创造无限」</strong>为主题，51 位产学研投嘉宾代表基于前瞻性视角解构和把脉生成式 AI 的技术产品创新、商业落地解法、未来趋势走向与前沿研究焦点。</p><p>今天的<strong>AI Infra 峰会</strong>上，上海交通大学副教授、无问芯穹联合创始人兼首席科学家戴国浩认为，业界更应该关注单位算力如何实现更高效的 token 吞吐，大模型实际可用算力不仅取决于芯片理论算力，还可通过软硬协同优化提高算力利用效率，通过多元异构适配放大整体算力规模。</p><p>北电数智智算云负责人郭文，GMI Cloud 亚太区总裁 King.Cui，阿里云智算集群产品解决方案负责人丛培岩，中昊芯英芯片软件栈负责人朱国梁，光羽芯辰创始人兼董事长周强分别对全栈 AI 工厂、AI 企业出海如何补齐算力短板、高性能智算集群、国产 TPU 芯片「No CUDA」软件栈、通向个人大模型之路几个主题进行了分享。</p><p>枫清科技创始人兼 CEO 高雪峰，声网生成式 AI 产品负责人毛玉杰，腾讯云向量数据库技术负责人谢宇，Jina AI 联合创始人兼首席技术官王楠，Zilliz 合伙人、研发 VP 栾小凡，英飞流创始人兼 CEO 张颖峰，Alluxio 首席架构师傅正佳分别针对「从数据到知识：AI 重塑百行千业的基石」、「生成式 AI 驱动实时互动的技术变革与体验革新」、「TencentVDB 向量数据库」、「RAG 范式下 AI Infra 的机遇和挑战」、「RAG 虽强，但向量数据库绝非万灵药」、「新一代企业级多模态 RAG 引擎」、「高性能 AI 数据底座」带来了精彩演讲。</p><p><strong>下午场的圆桌讨论聚焦「大模型行至深水区，AI Infra 的新变化与新机会」，</strong>由德联资本执行董事刘景媛主持，Alluxio 首席架构师傅正佳，Zilliz 合伙人、研发 VP 栾小凡，英飞流创始人兼 CEO 张颖峰三位嘉宾给出了自己的真知灼见。</p><p>大会首日，17 位嘉宾畅谈大语言模型、多模态大模型、具身智能、AI 原生应用、音乐生成、3D AIGC、AI 智能体的行业应用、垂类行业大模型等前沿议题。</p><p>除了大会首日主会场进行的大模型峰会，以及今天主会场的 AI Infra 峰会，大会分会场也在这两天分别组织了端侧生成式 AI 技术研讨会、AI 视频生成技术研讨会与具身智能技术研讨会，17 位青年学者和技术专家带来了报告分享，后续将会上架这三场收费制研讨会的回放。</p><h2>一、从智算集群到原生加速技术栈，聚焦产业落地痛点突破大模型算力瓶颈</h2><p>AI 的发展带来了巨大的数据、算力以及能源挑战，作为支撑大模型运行以及生成式 AI 应用开发的关键，AI Infra 也走到了台前，发展势头强劲。</p><p>如何打造优质的智算中心，如何实现 AI 从芯片到应用端全产业链的高效协同？多位嘉宾给出了自己的深入见解。</p><p><strong>1、上海交通大学副教授、无问芯穹联合创始人兼首席科学家戴国浩</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_c10fc302d58b410d87b41acec57dc218@5868219_oswg76477oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>Scaling Law 之下，数据成为制约 AI 继续发展的因素之一。以 GPT-o1 为代表的推理模型可以突破数据瓶颈，但计算范式的转变使算力需求呈指数级增长，可能导致硬件系统能耗开销供不应求，对行业的可持续发展构成挑战。</p><p>对此，戴国浩教授指出，当下业界更应该关注单位算力如何实现更高效的 token 吞吐，让大模型的实际可用算力不仅取决于芯片理论算力，还可通过软硬协同优化提高算力利用效率，并通过多元异构适配放大整体算力规模。他分享了其研究团队在软硬协同、多元异构与端侧智能方面的研究进展与落地成果，这些成果能助力行业提升面向大模型场景的 token 吞吐效率。</p><p><strong>2、北电数智郭文：以 AI 工厂填补国产算力供给侧与需求侧的产业链断层</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_5409ba757a064822bb06476ce3a4d965@5868219_oswg61198oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「产业要发展，创新不能只是停留在技术层面，更要从流程、系统和组织进行全面的创新。」北电数智智算云负责人郭文分享了从算力、算法、数据与生态方面全面构建人工智能时代 AI 生产线的实践思考。</p><p>郭文称，当下国产芯片落地人工智能产业的最大问题是，算力供给侧与需求侧之间存在产业链断层。为此，北电数智推出首个「国产算力 PoC 平台」，以北京数字经济算力中心为载体打造具备全栈能力的 AI 工厂，全线适配与拉通场景、模型到芯片层面，推动智算中心从成本中心转化为推动地区发展新质生产力中心。</p><p><strong>3、GMI Clould King.Cui：高稳定 GPU 集群成 AI 企业全球化布局关键</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_114dfe42d2304ef9b543fbc4fb725606@5868219_oswg63489oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>中国 AI 出海加速，算力作为其中的核心生产资料正发挥重要作用。高稳定性的 GPU 集群能降本增效，帮助企业在 AI 全球化浪潮中取胜。</p><p>GMI Cloud 亚太区总裁 King.Cui 提到，为确保 GPU 集群的高稳定性，他们使用了具备主动检测功能的自研云集群引擎，实现计算、存储和网络资源的高效调配。</p><p>GMI Cloud 是 NVIDIA Top10 NCP，交付前会进行严格的验证流程。GMI Cloud 与 IDC 协作，提供备件和维修，拥有更短的交付时间，确保停机时间最小化。</p><p><strong>4、阿里云丛培岩：灵骏智算集群不仅要实现稳定性和极致性能，更要在不同维度支持规模的极致扩展</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_30907b035b384c10880158201061bc91@5868219_oswg76189oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>阿里云智算集群产品解决方案负责人丛培岩预测，未来模型性能还会随参数，数据集和算力的增长继续提升，Scaling Law 仍有增长空间，AI 智算集群的设计范式转向要以 GPU 为核心。</p><p>阿里云推出支持超大规模分布式训练的灵骏智算集群，可达到 10 万卡扩展规模，千卡规模线性加速比达到 96%；阿里云自研磐久服务器采用 CPU 和 GPU 分离，实现单机提升至 16 颗 GPU；网络架构 HPN7.0 最大规模可连接 10 万颗 GPU。</p><p>智算集群稳定性至关重要，阿里云 3 千卡规模智算集群，在一个月内稳定训练时长占比达 99%。</p><p><strong>5、光羽芯辰周强：解决「大模型不懂你」问题，个人大模型迎来机遇</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_b3170eb6db834b95882a38ecdce7ea87@5868219_oswg65212oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>作为与通用大模型、行业大模型、企业大模型并行发展的一大分支，个人大模型也进入了快速发展期。光羽芯辰创始人兼董事长周强称，个人大模型解决的是「大模型不懂你」的问题，随着手机、PC、可穿戴、XR 等端侧设备厂商 All in AI，个人大模型之路将越走越宽。</p><p>他提到，个人大模型也称为端侧大模型，期待解决端侧智能体在性能、功耗和成本方面的痛点，让真正的 AI 手机走进生活。端侧 AI 具备及时性、可靠性、成本低、隐私保护和定制化五大优势。目前，构建端侧大模型的核心是解决存储带宽和容量双重问题。</p><p><strong>6、中昊芯英朱国梁：国产 TPU 芯片「No CUDA」软件栈的构建实践</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_63e5b7158c4d4f8bbfbef3a7558e2a25@5868219_oswg67551oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>中昊芯英芯片软件栈负责人朱国梁介绍了他们在为国产 TPU 芯片构建「No CUDA」软件栈的实践经验。</p><p>中昊芯英刹那芯片采用 VLIW 指令集架构，面对庞大的 CUDA 生态，他们逐一解决了库、并行计算与编程方面的问题，全自研用户态和内核态驱动，实现了芯片的高效管理。</p><p>为做好生态兼容，中昊芯英底层软件栈兼容 PyTorch 以及所有主流训推框架，目前，中昊芯英可提供定制的端到端的云智算解决方案，并支持国产操作系统。</p><h2>二、从企业智能体、向量数据库到 RAG，AI Infra 基础软件涌现诸多新挑战</h2><p>下午场，多位嘉宾进一步分享了 AI Infra 领域关于智能体开发管理平台、实时语音、向量数据库、向量模型、RAG 技术、数据编排等方面的行业观察和深入见解。诸多新平台、新产品、新技术走向前台，赋能产业。</p><p><strong>1、枫清科技高雪峰：从数据到知识，跨越生成式 AI 与决策智能间的鸿沟</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_8ed58a41a6844020b3f67e9512fafd89@5868219_oswg114763oswg1000oswg665_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>枫清科技创始人兼 CEO 高雪峰谈道，要将生成式 AI 真正应用到企业决策场景中，弥合其与决策智能之间鸿沟的技术突破点，就是在推理框架侧融合符号逻辑推理。</p><p>企业智能化落地需要面临数据孤岛、数据整合、知识校验、数据实时效等技术挑战。枫清科技可以为企业提供知识引擎与大模型双轮驱动的新一代智能体平台，通过构建全链路优化体系，帮助企业提升数据质量，将企业本地数据知识化，并融合大模型沉淀的泛化能力，在知识网络之上进行符号逻辑推理，实现可解释的智能，进而使 AI 在多个场景下能够实现精准、透明的决策支持，推动企业智能化转型的顺利实施。</p><p><strong>2、声网毛玉杰：生成式 AI+实时互动，让人机交互变成真正的心灵交互</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_63f06c7e3fef4efcb66b7b8973e8a9f5@5868219_oswg75907oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>声网生成式 AI 产品负责人毛玉杰讲述了生成式 AI 出现后实时互动（RTE，Real-Time Engagement）技术和体验的变迁。</p><p>毛玉杰介绍，2014 年至今十年，RTE 从服务质量走向体验质量；2025 年开始，在生成式 AI 发展的背景下，RTE 向 AI RTE 变革，开始注重跨模态体验质量，做多模态交互、跨模态转换，为人和模型而设计，给大模型厂商提供眼睛、耳朵和声音能力。</p><p>毛玉杰说，目前人机对话已经达到「听得懂」的状态，期待下一步实现「听得心」——让人机交互变成真正的心灵交互。</p><p><strong>3、腾讯云谢宇：向量数据库助力企业挖掘更大数据价值</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_f3c69cd2f2ea48329d77b360599a1f06@5868219_oswg94942oswg1000oswg665_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>AI 时代，向量数据库（VDB）脱颖而出，成为连接结构化与非结构化数据的枢纽。然而，当 VDB 被运用于 RAG 场景时，多款开源 RAG 架构出现了召回率低的问题。</p><p>腾讯云向量数据库技术负责人谢宇介绍，为解决上述挑战，腾讯首先提升了复杂文档的识别效果，并对数据处理、Embedding、检索、总结等其他环节进行优化，最终实现了 90% 以上的召回率。</p><p>腾讯自研向量检索引擎 OLAMA 已上线 5 年，日均处理 8500 亿次检索请求。未来，他们还将在性能、成本、业务效果、容灾率等方面发力，持续提升产品表现。</p><p><strong>4、Jina AI 王楠：长文本大模型、RAG 长期共存，长窗口向量模型面临两大挑战</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_46496198136a4237a2e2acf382e57d7d@5868219_oswg53953oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>大模型存在幻觉、无法保证私有数据安全、推理成本高三大问题，Jina AI 联合创始人兼首席技术官王楠认为，RAG 正是通过缩小大模型生成范围，保证检索准确性、实现结果可溯源，所以长本文大模型不会取代 RAG，二者将长期共存。</p><p>短窗口会导致上下文背景信息丢失，因此 RAG 需要长窗口向量模型支持。但长窗口向量模型面临两大挑战，一是推理成本和内存消耗会随窗口长度呈平方线性增长，共享 GPU 是解决思路之一；二是长窗口使模型无法完整表示细颗粒度语义，解法是增加向量维度和多向量表示。</p><p><strong>5、Zilliz 栾小凡：向量数据库落地面临成本及扩展性挑战，RAG 转为 Graph RAG</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_1e78d9c196674ec3810f4dc9e0f6940b@5868219_oswg76529oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>Zilliz 合伙人、研发 VP 栾小凡分享了向量数据库目前面临的挑战以及相应解决方案。</p><p>栾小凡称，2025 年新生成的数据中，将会有 80% 以上是非结构化数据。在这一数据压力下，向量数据库的落地面临着成本以及扩展性等方面的种种挑战。而目前的 RAG 存在搜索质量难、处理长尾查询能力差、结果难以解释和控制、向量存储成本高等问题。</p><p>据此，栾小凡及其团队提出了两个解决思路：一是混合查询，在单个系统内支持密集嵌入、稀疏嵌入和词汇搜索；二是 Graph RAG，将知识图谱和向量检索结合起来。</p><p><strong>6、英飞流张颖峰：多模态 RAG 新范式</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_a3ecee8e475949a0a7a8ba9e9f0a676a@5868219_oswg80074oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>英飞流创始人兼 CEO 张颖峰认为，RAG 作为 LLM 时代的数据库，目前面临着三大挑战——多模态文档处理、检索、语义鸿沟。</p><p>针对第一个问题，英飞流训练了深度文档理解模型，能对复杂文档中的多模态内容进行分类处理。而在检索这一 RAG「最后一公里」的问题上，英飞流使用三路召回方案，并增加张量索引进行重排序，这一方案在多模态 RAG 上展现出明显优势。</p><p>最后，针对检索过程中的语义鸿沟，英飞流使用 GraphRAG 抽取知识图谱，并与原数据进行联合检索，提升检索质量。</p><p><strong>7、Alluxio 傅正佳：零改造、无侵入策略，打造高性能 AI 数据底座</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_6809e93221bb4bb09a266a89ddc193e2@5868219_oswg91759oswg1000oswg665_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>Alluxio 首席架构师傅正佳谈到了提升大规模模型训练效率的两大挑战：一是数据规模不断增长、类型更多元化，因此处理数据需要提升算力有效利用率；二是当数据喂到训练平台上，数据 IO 访问瓶颈会导致算力处于低利用率状态。</p><p>这一背景下，Alluxio 提供了统一的数据视图、丰富协议转化、高性能数据访问，以打造整体数据服务。其方案通过零改造、无侵入策略，可以使算法工程师仍按原有方式工作，无需改变已有脚本，并且客户已经有的大量存量数据不需要进行私有化协议改造。</p><h2>三、AI 2.0 时代，大模型行至深水区，AI Infra 迎来变革</h2><p>在圆桌论坛环节，几位嘉宾分享了对于「大模型行至深水区，AI Infra 的新变化与新机会」这一主题的行业洞察，以及各自公司的产品和技术是如何解决 AI 应用中的核心痛点的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_562482fb2c4744e583016feabff57d09@5868219_oswg99560oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>作为主持人的德联资本执行董事刘景媛提到，两年前，ChatGPT 将生成式 AI 推到台前，迎来 AI 2.0 时代，Scaling Law 和数据量的大规模增长给 AI Infra 带来了非常大的增量机会。两年后的今天大模型行至深水区，AI Infra 在帮助大模型及相关产品的落地的过程中，产品边界和功能需求逐渐明晰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_73a7fceeef80481fb088514c7230c153@5868219_oswg46897oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲刘景媛</p><p>对于 Infra 这类研发周期长、工程复杂程度高的软件产品，开源社区或许可以贡献一些能量，使产品迭代及技术选型更贴合实际需求，同时提升项目本身的关注度和影响力。</p><p>另外，「go global」也几乎成为 Infra 软件的必选项，一方面有商业的考量，另外中国工程师的勤奋和工程攻坚能力全球有目共睹。值得关注的是，在资源有限的情况下也要做好取舍（无论是功能方面还是业务模式方面）。</p><p>Zilliz 作为向量数据库企业，其产品可以处理大体量非结构化数据，挖掘数据价值。对 AI 2.0 时代的需求变化，Zilliz 合伙人、研发 VP 栾小凡认为，AI 技术在去年被高估、今年被低估，往后看 AI 落地还需要等一个机会，这也是整个范式的发展机会。</p><p>谈到开源，栾小凡感慨道，Zilliz 目前正处于最具挑战的阶段，一方面要让产品满足客户需求，另一方面要让产品变现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_059ea90e8faa495fad4f2bda1ae897a5@5868219_oswg45279oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲栾小凡</p><p>当下，AI Infra 公司出海已经成为必答题。栾小凡认为出海的前提条件就是产品要有先发优势，在扩展性、功能等方面碾压竞品。产品定制方面，栾小凡的观点是 Zilliz 几乎不做定制。原因在于其所处的赛道已经足够大，没有必要执着于将自己打造成大而全的平台。</p><p>AI 时代，数据量的暴增对存储提出巨大挑战。Alluxio 首席架构师傅正佳介绍，他们通过分布式数据编排软件系统，高效连接存储与计算。Alluxio 很早就注意到存算分离的趋势，并在数据远程访问环节重点发力，回应了 AI 存储挑战。</p><p>Alluxio 的存储系统兼具开闭源版本，傅正佳认为开源帮助他们保持了与技术前沿的同步，也打出了知名度，但他们也面临着商业化和部分开源用户贡献程度低的问题。Alluxio 目前正积极出海，傅正佳分享，海内外团队的优势互补与产品的本地化是其中的关键。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_d56ca006f77e48a8bede3b91e83fee58@5868219_oswg59874oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲傅正佳</p><p>英飞流创始人兼 CEO 张颖峰称，RAG 用起来很容易，但做好非常困难。公司能做成 RAG 的核心在于，把做系统的人和做 AI 的人融合在了一起去做产品。</p><p>谈及开源，张颖峰说，开源是商业化的一种策略，而不是为了开源而开源；为了出海必须开源，但创业第一天就要想明白产品企业版和开发者版之间的区别。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_bdb0277441ea448ebbfb5e71bcc3e591@5868219_oswg43490oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲张颖峰</p><p>目前英飞流的 Infra 产品还没有进入商业化阶段，结合过往创业经历，张颖峰称，商业化过程中，创始人必须对每个产品的特性和定制化的边界有非常清晰的认识。</p><h2>结语：生成式 AI 产业化落地加速，上中下游全产业链呼唤合作共赢</h2><p>过去一年，生成式 AI 的发展度过了波澜壮阔的一年，整个产业链成为全球创新、投资和应用最活跃的领域之一，每位参与者都在与时间赛跑。</p><p>Sora 掀起视频生成热潮，多模态世界模型的研究热度渐起。更具革命性的推理模型 o1 悄然出世，基座大语言模型不再持续狂飙，不仅价格战、营销战硝烟燃起，融资热度降温，Scaling Law 是否撞墙更是在年底引发热议。</p><p>行业赋能持续进行，包括智能体在内的应用层的兴起仍然备受期待。同时，大模型向边端下沉的趋势日趋明显，AI 手机、AI PC 等 AI 硬件纷纷站上风口。不止 AI 硬件，大模型驱动下的具身智能更是热度空前，人形机器人正开启星辰大海。</p><p>作为智能产业的长期观察者，我们期待见证并记录中国生成式 AI 浪潮之变，并将持续邀请这股浪潮中的生力军们，分享他们最新的技术进展与商业化探索。</p><p>随着今日为期两天的 2024 中国生成式 AI 大会（上海站）圆满收官。2025 年线下大会也将正式启动，除了 1 月 14 日的全球自动驾驶峰会，围绕 AI 芯片、生成式 AI 等领域的线下大会也已规划上了，敬请期待。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泥藕资本创始合伙人杜欣：新时代的品牌崛起之路 | WISE 2024 商业之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061126332998786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 16:48:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>环境持续变化，时代总在迭变，「商业之王」们紧随时代浪潮，坚持创造，谋求新动能。立足中国经济大转型的当下，WISE2024 商业之王大会，一同发现真正有韧性的「商业之王」，探寻中国商业浪潮里「正确的事」。</p><p>11 月 28-29 日，为期两日的 36 氪 WISE2024 商业之王大会于北京隆重召开，作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会今年已经是第十二届，在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。</p><p>2024，是有些模糊且变化多于稳定的一年。相比过去十年，大家的脚步正放缓，发展更加理性。2024，也是寻求新的经济动力的一年，新的产业变化对每个主体的适应性提出了更高的要求。今年 WISE 大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，在 2024，什么是正确的事，成为我们更想交流的话题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241202/v2_0494044d9ed941bea423709c787a76d9@5794511_oswg123776oswg1600oswg1067_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">杜欣</p><p><strong>11 月 28 日下午，泥藕资本创始合伙人杜欣发表主题为《新时代的品牌崛起之路》的演讲。以下是杜欣的演讲实录，经 36 氪整理编辑：</strong></p><p>大家下午好！非常荣幸能够成为今天下午首位发言的嘉宾。今天，我将与大家探讨品牌出海中的一些故事。作为一支专注于中国早期产品和品牌孵化的基金，我有许多亲身体验。同时，我在过去两年中也担任了创业公司的创始人和董事长，这让我对当前经济环境下品牌发展的机会有了更深的理解。2024 年无疑是一个特殊的年份。&nbsp;</p><p>我们经常思考，在当前的市场环境中，品牌是否还有成长的机会。直观的数据表明，自去年以来，新涌现的品牌数量正在减少，品牌创业之路似乎变得越来越艰难。人们经常询问，在当前的经济环境下，作为投资人，我观察到的早期企业将如何发展。我们直观的感受是并不乐观。&nbsp;</p><p>因此，我今天的主题是「从火箭模式到飞机模式」。我们可以回顾过去经济发展的路径，许多品牌的成长路径类似于发射火箭。在过去几年，包括之前新消费品牌快速成长的时期，大家在发射火箭时，对未来存在许多未知数。我们准备了一个相对模糊的方向，找到产品的卖点或市场的缺口，这实际上是找到了燃料。作为早期投资人，面对未来的不确定性，我们至少装填上燃料，发射火箭。这里可能存在一定的死亡率和成功率，只要方向相对正确，品牌就有可能脱颖而出。然而，从 2021 年开始，大量新消费品牌涌现，当前时代的这种策略出现了很大问题。基本上，在当今世界，如果没有想好许多策略和方法，无论是投资方还是创业者，抱着发射火箭的心态，基本上飞上去后大概率也会摔下来。</p><p>首先，当前品牌面临的是流量困境。2024 年，许多创始人开始打造个人 IP，如雷军、周鸿祎等顶级大咖，这也反映了流量的困境和焦虑。确实，任何品牌的产生都需要所谓的流量红利时代。过去几年，无论是抖音、小红书还是视频号，每一波流量红利的背后都带来了新品牌的机会。这些大平台需要发展客户，创造自己的商业生态，实际上释放了许多低价、便宜的流量到市场上。我们抓住这波流量红利后，利用流量的杠杆生成了许多新品牌。当大平台不再进行流量补贴和扶持时，每一个流量都会变得昂贵且效果越来越差。如果仍然抱着赌博的心态，尝试发射火箭，往往会遭遇很大的困境。&nbsp;</p><p>第二大困境是渠道困境。正是因为所有的流量平台，包括渠道平台都在追求以利润为导向的策略，会发现原来强势的公司也出现了许多问题。他们需要支付渠道成本以覆盖品牌的成长。对于新锐品牌产品来说，往往需要更大的渠道困境。许多创业公司在思考是自建团队还是利用第三方渠道。之前，大家都认为自建是最可靠的方式，当所有渠道能力掌握在自己手中时，相对而言更加可控。但实际上，在当前的未知环境中，保持灵活和弹性的渠道反而非常重要。现在，一个品牌是否应该自建渠道，是否应该铺设许多渠道人员，面临很大的困扰。&nbsp;</p><p>第三大困境是融资困境。在行业中，我们看到许多前辈都在说，现在投资人能给的是情绪价值，已经无法真正用资金支持许多企业。当前的融资环境，美元资金大量撤退后，许多原来由美元基金支持的 A、B 轮强势企业，推动企业高速成长的基金消失了。现在，还有高净值人士愿意投资天使轮，可能大概率还是能拿到一些资金的。但如果企业没有达到正向的销售模型，或者没有达到相当规模的销售比例，实际上很难获得市场的资金。品牌本身是用户心智的教育，如果没有资金投入到相关的品牌建设上，品牌如何成长？ 因此，今年以来，无论是消费品、科技产品、数字医疗、健康产品，大家都反映了共同的问题，即融资难，非常难，难到如果不是已经在过去几年拿到大量资金，或者已经在细分领域取得相当成绩的企业，就很难拿到资金。如何化解和解决当前的困境？实际上，过去是发射火箭，现在就是要制造飞机。制造飞机的逻辑不仅要管理起飞，也要管理降落。当风好的时候可以飞得更高，但我们也要考虑出现问题时，如何能飞得更平稳。这对创业者提出了更高的要求，从创业的第一天起就要考虑许多细节。&nbsp;</p><p>在我们看来，最重要的两点是：</p><p>1）为什么创业，要把握好两个整体的发动机引擎的故事。我们认为中国最大的优势还是极致的供应链，所以我在讲降本增效，比别人更便宜的故事，总是能得到市场的垂青。今年以来，最大的几个爆款单品在新能源汽车上，也反映了极致的供应链优化。中国到现在虽然竞争激烈，但竞争出了最强的供应能力。如果在细分赛道和市场上，能够竞争出更强的供应链优化能力，更极致的优化成本，依然是中国当下无论是产品还是品牌出海，是一个不可放弃的优势。如果当前没有办法发挥中国强大供应链优势的产品或创业项目，我认为融资很难，品牌的成长也是极难的。</p><p>2）极致的产品创新。如果只是简单的效率提升，做了一个 10-20% 的提升，没有几倍的提升的产品创新，我建议这样的方向大家没有必要去做。过去几年，为什么在一些细分赛道，消费者赛道里面竞争激烈，死亡大量？很大程度上都是效率不高的竞争，可能一个产品、一个品牌新出来只是完成了 20、30% 的优化，我理解完全没有对冲作为新品牌成长的风险和压力。&nbsp;</p><p>我们主张在一个产品的极致创新上，比竞品有数倍的性能提升或者成本降低，才值得创业做这个新品。可能环境不好反倒给大家一个新的机会，就是相对而言没那么竞争激烈，能在大幅度提升整体创新的路子上去花时间。&nbsp;</p><p>有了两个引擎后，把握好两个翅膀，其实可以看到这两个翅膀。我认为第一个翅膀就是与地方政府的招商相配合。现在没有必要避讳这件事情，任何企业在成长期的融资，拿到天使轮之后，到了 A、B 轮以后最合适的资金就是地方政府的招商资金。所以今年以来，你会看到许多创业型公司都会跑到江苏、浙江、长三角、珠三角许多小县城去沟通交流，因为地方需要招商引资，地方招商引资的诉求可以与产品品牌的持续发展诉求相吻合。他愿意接受一个相对而言合适的估值，加上一个相对而言还没有做到那么大规模体量的公司阶段，拿到这个钱。这个时候给我们品牌方一个很大的挑战，就是原来我只是考虑品牌自身的发展，怎么样让我这个品牌的发展能够与地方的招商诉求结合在一起，其实是我们目前需要学习并且提升的很大的一课。比如说实体固定资产的返投，原来没有这个概念的，所有产品都是外包，工厂都是外面的，是不是满足地方招商诉求同时，也结合自己产品规划，能变成一些既有制造业，也有销售，也有很多的外资，很多的因素组合，可能也能获得地方政府。所以这一定是重要的翅膀，未来的 3-5 年内，我觉得凡是能够长袖善舞，获得地方招商资金的品牌，能够获得很好的机会。&nbsp;</p><p>第二个就是出海。出海大家讨论的很多，有的人是在找死和等死之间做艰难的选择。今年我们也跟自己投资的许多公司做了许多探索，我们也参加了像德国意法的展会，也会经常关注美国的 CIS，甚至会帮助企业寻找海外的经销商、渠道商，帮助他们探索是不是可以通过直播带货、达人网红的推广销售方式。在当下崛起之路上同步走向中国国内销售和海外销售是同步执行的过程，未必比直线的走国内是成本高的。因为相对而言中国产品的竞争力现在已经很高了，如果同步去海外市场会发现在那个市场里面相对而言客单价，毛利率很高，同样一个产品在中国退货率很高，很多用户找各种各样产品的问题，导致你没有任何钱去赚。在平台投流的时候，你会发现 ROI1：3、1：5，慢慢变成不赚钱的 ROI，这是极度的内卷造成的问题，但海外相对而言还能有不错的发展，这就要我们具备相关的意识。北京的公司一旦设立以后，从来没有公司想的是只做北京的，一定想的是全国的生意。</p><p>如果一个公司长在硅谷、欧洲，他设立的第一天起就是我要做全球化的生意，这时候就是倒逼创业者在当下的创业，品牌崛起的过程中，在创业的 Day1 就要考虑如何同步开展出海的过程。出海现在已经有很多公式化，参加海外展会，获得经销商渠道，进而通过一两单 OEM、ODM 的合作，进而获得一些基本的营收，慢慢发展壮大，这几乎已经成为许多产品品牌出海的必由之路和标准动作。</p><p>两个起落架，过去许多公司你会发现 C 轮死、D 轮死，特别是 2024 年许多公司因为现金流出现许多问题，之前出现太多的问题，导致我们没有把控好现金流的风险。当下从市场上、银行拿现金流，反倒比拿股权融资的钱更容易，如何平衡现金流的收益，其实胜者为王。2024 年我们也讲活下去，如何活下去，特别是作为产品出海的公司品牌类的公司，我们在营销侧、广告侧的投入相对比较大，这个时候对现金流的把控非常重要。我个人的建议是我们没有必要养许多团队，能外包的则外包，保持品牌的弹性，当扩张的时候也可以快速扩张，当瘦身的时候也可以迅速瘦身，而不用负担特别高的人员开支和成本。</p><p>&nbsp;最后就是谈创始人的亲历亲为，无论是产品创新、出海，当创始人走在第一线，就算你操着蹩脚的英语，你跟海外经销商交流的时候，依然代表的是很强的信心，也会带着这个公司走向最难的事情。如果不能走向这两点，品牌出海充满了风险。 当前确实是最难的时候，我们做了很多的人工智能，有很多科技卡脖子的技术，什么时候轮到我们的产品、品牌、消费品，我相信这天也许就在 2025 即将到来。因为世界的需求很多，每个人的需求也是很多，不可能总是供应链上的创新。</p><p>我相信消费品的时代、科技产品的时代，消费驱动的时代也终将回归和来临。谢谢大家，这就是我们 2025 最大的期待</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>未来消费路在何方？风景这边「独」好</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072416680539016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 14:28:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_ce41449ea7de4c86900b1c4b618f2781@5868219_oswg148988oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「一个企业最大的隐患，就是创新精神的消亡。」</p><p>现代管理学之父彼得·德鲁克的这句话，尤其适用于今天的消费行业，而且市场的风险远远大于一个企业。</p><p>对比今年和去年的大促品牌榜单，有明显变化的品类寥寥无几。</p><p>不得不承认，经过了几轮洗牌之后，品牌阶级的固化终于还是出现了。</p><p>有人说，这是一个时代的结束。但比认清现实更重要的，是知道结束了什么，什么样的品牌时代又将被开启。</p><p>为此，亿邦组织了一场主题为「<strong>耐心生长</strong>」的「<strong>2024 亿邦未来消费大会</strong>」，并邀请了一群「新独角兽」参与，包括一诺文玩珠饰、OKENSHO、支吾家居、UPO 元本生活、阿么手工女鞋、DearIrean 独特艾琳、ffit8、响珰珰、添可、腾讯云、茱俪珠宝、蓓养乐、生活在左、青岛啤酒、挪瓦咖啡、STC&amp;WeCycle、wow’zakka、名创优品、百果园…围绕初生、繁生、长生、重生等品牌生长的各个阶段，共话未来消费。</p><p>他们或许不是传统意义的独角兽，但都以各自独特的方式，在用户心里占据了特别的位置。他们的故事，正让行业看到，消费市场本不只有大江大河，还有细水长流；也正让行业知道，创新还可以发生在每一种新生活方式之中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_2a9846634eae4499a4b20383ae28340d@5868219_oswg865414oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>01 品类模糊？碰撞催生创新</strong></h2><p>「今天还有很多生活场景是原来可能不存在的，比如年轻用户都合租，合租会带来哪些新的消费场景？比如很多人追求户外，这又带来了什么新的场景？」<strong>嘉御资本董事长衞哲</strong>指出，品类创新不是闭门造车，应该在已经诞生的新场景下，反向找出符合这个场景的品类。</p><p>「生活方式发生变化，才有品类创新的机会。」<strong>ffit8 创始人&amp;CEO 张光明</strong>也持有类似的观点。</p><p>ffit8 的诞生和成长，都源于张光明观察到的一系列变化。比如减肥已经逐渐变成了人们常态化的生活方式，大家需要的不再是「三天减五斤」，而是每一餐都没有负担，并且味道可以长期坚持的健康食品。再比如，健身已经不专属于肌肉男，当更多女性参与其中，她们需要的就不止是专业的蛋白粉，而是健康同时也好看的蛋白棒。</p><p>于是，ffit8 在蛋白棒的基础上，开始延伸出蛋白威化饼干、蛋白夹心卷等更多零食，帮用户解决每一口美食可能带来的心理和身体负担。</p><p>一个细节是，当品牌开始极致地回应用户的需求，它往往会更难被归类。健康零食是代餐还是零食？运动内衣是运动还是内衣？……很多品牌都在进化的过程中走向了「品类交叉」，而且有些品牌在创立之初，已经掌握了这个密码。</p><p>比如一诺文玩珠饰。</p><p>文玩讲究材质的品质和盘玩，珠宝在材质基础上更追求设计，但一诺文玩珠饰通过把大家熟悉的文玩材质以让人耳目一新的样子呈现出来，用审美和高端材质重新定义文玩珠串之后，这类产品的用户从中年男性，直接变成了资深中产女性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_333cc4f08e794ed4a544f3ddb165e292@5868219_oswg590535oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「审美是可以激发需求的。在中国好用的产品比比皆是，年轻一代消费者坚信颜值即正义，所以设计成为了我们的创新驱动力。」事实也证明了<strong>一诺文玩珠创始人 ENO</strong>的判断：去年，一诺文玩珠饰年交易额过亿，设计款客单价超过了 1.5 万。</p><p>蓓养乐也是典型代表。</p><p>提到美容，更多会想到护肤品、滋补品甚至医美，但蓓养乐选择对传统的「口服外养」中的口服环节进行创新，结合了口服和美容，创造出了第一个爆款「光子滤镜丸」。</p><p>「对于女性来说健康和美丽哪个更重要？我们和用户沟通后发现，用户无一例外的选择了美丽。」<strong>蓓养乐品牌创始人、分子有灵董事长奥文</strong>指出，今天的女性自信、悦己、追求年轻态的生活，她们正从追求成分到追求新科技，因此蓓养乐将不断在其中探索为用户提供更好的服务的机会。</p><p>的确，相较于讨论是否占据了赛道和品类，在今天，真正捕捉并回应用户的新追求更加重要。</p><p>「用户如今买一个床已经不是‘回去睡一睡’，而是‘回去搭一搭’。」原创设计师品牌<strong>支吾家居</strong>主做软体家具，<strong>创始人聂萍</strong>发现，疫情长期居家的状态，让消费者们开始更加重视家具的设计感，同时他们也更期待回归自然，这让支吾明确了自己的设计理念，同时满足用户「去野」和「归家」的感觉，为用户营造与自然共居，松弛、舒适的状态。成立短短三年，支吾已经年销过亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_758018f4a83b4f55ab4633f302470716@5868219_oswg1162979oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「为什么我在线下找不到好看的沙发？为什么找不到一个有性价比，同时有辨识度的沙发？找到的都是国外的仿版。」设计师家居品牌 OKENSHO 看到的行业痛点是「供需错位」，消费者对家具已经产生了个性化的需求，但国内的创新环境并不能满足他们。</p><p>于是，致力于「未来中古家具」的 OKENSHO 出现了。OKENSHO 品牌创始人兰斯指出，他认为好的设计是产品过关的基础，在此基础上要遵循「三不」：不像，没有大牌的影子；不刻意，不为了设计感刻意凹造型；不违和，放在任何风格中都不会感到违和。而所谓「未来中古家具」，兰斯希望每款产品的设计都能穿越周期，成为未来的中古家具。</p><p>大概三年前，UPO 元本生活在传统衣物清洁大牌主打的去渍、除菌、留香之外，以天然植萃、温和的特点给消费者们提供了一个新选择。创始人兼 CEO 吴怀钦介绍，迎合洗涤产品浓缩化的趋势，UPO 元本生活将精力主要放在了洗衣凝珠，不断通过成分浓缩、多腔技术突破，保持着产品的「人有我优」。如今，品牌已经成为了视频号洗护行业 TOP1。</p><h2><strong>02 环境变化？情绪价值永存</strong></h2><p>「各行各业，情绪陪伴带来的价值已经不是用性价比可以衡量的了。」投身直播带货领域的响珰珰董事长李国庆如是说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_7ffa015a76b142718b128332fd479c2b@5868219_oswg640748oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>而回归品牌角色，当被问及「你的品牌能为用户带来怎样的进步」时，<strong>茱俪珠宝创始人洪俊</strong>的答案简单有力：「开心」。</p><p>「美丽的珠宝可以体现（佩戴者）自己的价值、能力，让自己开心。要知道珠宝本身是没有用的，它需要好看，需要好说，也可以好贵，这些特点都能创造情绪价值。」洪俊坦言，在珠宝领域，情绪价值几乎可以占到购物决策的 80% 以上。</p><p>情绪价值正在悄悄成为很多品牌的「支柱」。</p><p>「我们的品牌叫生活在左，心脏在左边，我们希望女性可以多倾听自己的声音，掌控自己，有力量抵达想要去到的地方，真正实现精神自由。」<strong>汇美集团执行董事、生活在左创始人林栖</strong>在分享品牌名字由来的同时，也分享了品牌的价值主张。</p><p>「以前每个朝代马面裙的设计，都带着一定的男性视角或者社会审视。今天我们希望马面裙的设计让女性具备拒绝他人的能力，成为更好的自己。」林栖指出，任何年龄的女性都有「年轻化」的诉求，新品类未必一定要抓住年轻用户。</p><p>成立四年的独特艾琳已经成为了天猫双 11 身体护理国货 TOP1。<strong>品牌联合创始人曾柳娴</strong>指出，为用户提供情绪价值要把品牌理念通过产品融入用户的生活，让用户有代入感、渴望感、仪式感。「知道我们为什么叫独特艾琳吗？因为每一个女生都是独特的，女生要学会好好的爱自己，拥有配得感。」</p><p>据介绍，为了把品牌精神带给用户，独特艾琳特别到阿勒泰拍摄了美景，让每一个购买了产品的用户都可以收到来自阿勒泰的明信片，跟用户切实地建立情感链接。</p><p><strong>阿么手工女鞋创始人肖龙</strong>的方式则是，通过内容不断为用户提供情绪价值。「我常和很多女生讲，你是为自己而活的，你需要一双好鞋，去你想去的地方，见你想见的人，阿么手工女鞋是对所有女生的爱。」</p><p>难得的是，这份情绪价值不是说说而已。肖龙介绍，市面上大部分长筒靴都只适合腿细的女生，在直播间发现更多女生的需求之后，他主动改良了产品，目前这双鞋已经卖了十多万双，成为了阿么手工女鞋通过认真倾听用户声音而产生的爆品之一。</p><p>某种程度上，体验也是消费所能提供的一种情绪价值。可以看到今年以来，很多新兴门店正在将消费者们重新拉回线下。</p><p>「好看好玩、常逛常新。」<strong>名创优品集团副总裁兼首席营销官刘晓彬</strong>用八个字总结了门店不断吸引顾客的理由。而产品层面之上，他同样看重门店能为顾客带来的情绪价值。「我们把自己的经营哲学叫做开心哲学。我们希望用高品质的、有创意的产品，加上亲民的价格，给消费者带去一种开心的体验，让他们离店的瞬间充满满足感。」</p><p><strong>wow'zakka 品牌创始人赵蓬</strong>为顾客创造的到店理由是：有足够多有趣的东西。「门店要让顾客在逛的时候总能发现一些不平常小快乐。」比如，wow'zakka 会在进店的环节，让顾客参与一个猜拳小游戏，如果赢了可以获得一个特别的商品折扣，或许顾客并不会在意这个折扣，但一定会享受猜拳的幸福过程。</p><p>「我们给自己的定义是，推广一种健康生活方式的品牌。」<strong>STC&amp;WeCycle</strong>是骑行生活方式集合店品牌，<strong>联合创始人胡璋</strong>介绍，STC&amp;WeCycle 的核心运营理念一个是体验式销售，一个是社群化运营。</p><p>具体来看，STC&amp;WeCycle 会搭建各种场景，比如户外露营场景，带顾客去河边露营，再比如通过活动让顾客体验 Bompton 小步折叠车的骑行乐趣等。STC&amp;WeCycle 还会深度发挥户外生活的社交属性，在每个门店每个周末都组织社群活动，让顾客的体验不止简单的接触产品，还能和志同道合的人进行精神层面的互动。</p><p>值得关注的是，线下业态不止在为消费者带来新的体验，也在为原生于线下的品牌注入活力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_7b9017e57960435992a62c63637fec6c@5868219_oswg605590oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>挪瓦咖啡联合创始人王春升</strong>透露，挪瓦咖啡完成了一次线下渠道的创新。目前，挪瓦咖啡已经跟国内近万家连锁便利店品牌达成了战略合作，以店中店的合作方式入驻便利店，而这个新的尝试已经构成了挪瓦咖啡新的增长曲线。</p><h2><strong>03 定位失效？品牌即生活</strong></h2><p>当一群极具特色，却不容易被定义的新品牌成为用户的选择，我们很难不去重新审视，曾经的创牌「三板斧」是否已经失效。</p><p>以往的「定位」思想，是想办法在某个足够细分的赛道里做到第一。在行业总量快速增长的时代，切分赛道可能的确会有机会。但如今进入存量甚至缩量时代，更高维度的对手显然也不会像此前一样松懈。</p><p>听过以上这些「新独角兽」的故事，会发现一个全新的思路：新品牌或许并不需要在传统品类里拆解出可能属于自己的空间，在无限的生活方式里，显然还存在着更广阔的，为新生活方式提案的机会。</p><p>诚如彼得·德鲁克所说，「企业的终极目的，就是创造客户。」回归本质，品牌的终极使命也并非盯住赛道里的对手，而是让属于自己的用户，变得更好。</p><p>很多品牌已经围绕生活方式成为了头部。前有星巴克，后有 Lululemon。国内也有品牌脱颖而出，比如当防晒的增长空间被对手挤压，蕉下转而放眼城市户外的生活方式，创造出了专属于自己的市场空间；再比如添可，洗地机只是品牌的开始，真正要做的是用智能科技为用户提供更好的生活。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_49935f417855470e88573c795ae036cf@5868219_oswg462703oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「用户对所有生活中的产品需求，已经从功能转变为了情感需求，他们需要一种新的生活方式、新的生活体验。今天的用户需要的不是低价的产品，而是价值符合期待的好产品。」<strong>添可智能科技 CEO 冷泠</strong>表示，添可要为用户的各类生活场景增添更多的小确幸。</p><p>「我们的使命就是为消费者的生活创造快乐。」<strong>青岛啤酒创新营销事业总部副总经理史永刚</strong>介绍，他们在产品和渠道等各方面的创新，都源于对用户变化的观察。「时代变了，原来喝酒是为别人喝酒，取悦别人。现在喝酒就是微醺一下，自己喝好就行。」据介绍，青岛啤酒正在尝试用更先进的模式和数字化的手段将产品配送到消费者手中，比如即时零售，满足用户悦己和按需购买的消费变化。</p><p>一向以数字化能力著称的百果园，在各方面的努力也都围绕着为用户创造的核心价值：让用户收到的水果都好吃。「我们这么多年的努力，不管是品种培育、供应链、分级打造，都是为了确保有更好吃的水果给到消费者，这是我们成为连锁的一个很重要的前提。」<strong>百果园百果科技轮值 CEO 姚杨</strong>如是说。</p><p>「攻守平衡，行稳致远，只有注意安全问题，解决安全问题，品牌才能行稳致远，走得更长。」<strong>腾讯云天御商业化负责人闫阳</strong>介绍，腾讯安全结合自己 20 多年来的业务实践，已经沉淀出了足够的安全技术能力，推出了诸如数据安全、主机安全、外部应用防火墙、云安全中心等核心产品，面向包括零售行业在内的百行百业推出了个性化的业务风控解决方案，为品牌的长远稳定发展保驾护航。</p><p>亿邦动力总编贾昆提出，要把眼光聚焦在那些微小的、局部的，更垂直、更细分的品类、赛道、生活方式、消费场景里，其中还有大量的企业在涌出，他们的生命力非常旺盛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_df04d73b2ac94cde82b5f9eca4035f68@5868219_oswg1028355oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>亿邦动力董事长郑敏</strong>也在发布《2024 未来零售发展报告》时讲到：「中国太大了，中国消费者的数量太多了，足够容纳一个品牌在某一个细分的领域找到自己的独特性，再利用中国这么多的零售工具，实现自己的高速增长，成为缩量市场里的增量品牌。」</p><p>「存量经济时代，往往是国民品牌诞生的最佳时刻，无论是日本的优衣库，还是美国的 Costco，都诞生在日美经济进入存量时代的切换点。这些成为巨无霸的国民品牌，生命力比增量时代的网红品牌还要强。」<strong>嘉御资本董事长衞哲</strong>认为，当下也正是中国出现国民品牌的最佳时刻，他判断，国民品牌将出现在两个「相对」，「相对耐用」和「相对快消」的品类。</p><p>也许仍有人会说，今天的消费市场就像一个被割空的麦田，大消费时代已经结束，余下的只有零散的需求。但一定有人会看到，零散的麦穗也能堆起高高的谷堆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_e357f907b20c4d71a488caf1c3e519c0@5868219_oswg46594oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/sWlb80GW7NpjNv-A1NzoDw">「亿邦动力」</a>，作者：石航千，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「中科闻歌」完成超亿元战略融资，推动大模型与决策智能技术落地 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3071430459060869?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 11:51:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋&nbsp;</p><p>36 氪获悉，近日决策智能技术与应用服务商「中科闻歌」完成超亿元战略融资，由北京市人工智能产业投资基金投资。本轮资金将主要用于决策智能领域的研发投入，推进各项业务的发展。</p><p>中科闻歌成立于 2017 年，是中国科学院科技成果转化企业。其创始团队及核心成员源自中国科学院自动化所，拥有十余年大数据、人工智能技术的理论研究、技术研发及应用实践积累。目前公司员工近 600 人，业务布局全国。</p><p>经过七年发展，中科闻歌已经形成了深度语义理解、领域社会计算、AI 平台化工程等核心能力，其产品与技术已广泛应用于媒体、金融、治理等领域近千家客户，营收高速增长，是业内为数不多的收入成规模化的 AI 公司之一。</p><p>截至目前，中科闻歌已累计完成超十亿元融资，投资方包括中网投、深创投、中科院资本、央视融媒体基金和国开金融等机构。</p><p>业务方面，中科闻歌既做底层的 AI 大模型和数据技术，又做上层的行业应用。公司持续推出了雅意国产自主研发模型、优雅多模态视频模型、决策智能操作系统 DIOS，均可以实现产品化赋能行业决策��用。</p><p>其中，雅意模型以语义理解与知识推理能力，主要在智能问答、文本生成领域应用；优雅多模态视频模型融合视频多元信息，为视频内容理解、多模态内容生成、数字资产管理提供核心技术驱动；DIOS 底座为客户提供从数据、模型到辅助决策的体系化配套技术服务，降低人工智能应用的使用门槛。</p><p>中科闻歌董事长王磊表示，公司大模型定位有两大特点，一是可靠安全的基座大模型雅意，从数据积累、算法训练到 AI 应用从零到一构建，国产原生，具有自主知识产权。二是专为政企 To B 客户服务，推出行业级 AI 标准化产品，结合客户数据进行独立部署和持续迭代。</p><p>对于大模型和 AI 应用落地，公司经百余次成功实践，总结可分为三个阶段：数据工程、模型工程、领域工程。</p><p>数据工程和模型工程，聚焦在客户数据理解、行业数据认知、模型训练微调方面。中科闻歌的大模型落地主要结合三个数据集：自主安全的海量高质量数据集、领域微调指令集、客户与行业数据。</p><p>领域工程是大模型落地到行业的价值体现，将领域问题抽象，实现行业到生产力的转变。在王磊看来，目前主流的 To C 的大模型以学习互联网的公开知识为主，往往缺乏对行业的深度理解，不能解决复杂问题的分解与推理，不足以满足政企客户的需求，亟待决策智能技术突破。</p><p>他认为，大模型落地要必须深入到各行各业打造精准的行业模型，把模型「做小、做精、做准」，这种垂直行业模型不仅任务执行效率更高，还可以帮企业节省算力和部署成本。更重要的是，实现场景级问题的科学认知与决策，实现 AI 赋能行业的价值重塑。</p><p>中科闻歌的雅意大模型聚焦垂直领域，构建了包括金融、政务、财税、舆情、中医药等多个领域专属「小」模型，更加符合政企客户的垂直行业需求。目前该模型已支撑众多国内政企大客户一线实际落地应用，帮助客户实现了业务系统流程再造和效率提升。</p><p>据介绍，中科闻歌大模型业务积累的亮点应用包括：新华社全媒体智能选题生产、北京银行金融复杂知识问答、中医科学院中医辅助药疗、中关村 AI 智能政务服务系统、航信财税领域专家、香港金融和法律专家、证券公司投研分析、中小企业信贷分析、科技监管年报审核等。</p><p>以 AI 大模型应用落地经验为基础，中科闻歌正积极投入到决策智能领域研发当中，将进一步聚焦智能决策系统的构建。</p><p>「智能决策」被认为是下一代人工智能技术。AI 不仅能够处理海量数据，还能从中提取出有价值的洞察，辅助决策者了解复杂的市场动态及消费者行为，快速高效决策，助力企业在激烈竞争中占得先机。</p><p>「中科闻歌致力于实现从单一任务型 AI 到具有自主学习和决策能力的智能体的跨越，计划在智能决策、自动化工作流、跨模态学习等领域进行深度布局，推动 AGI 技术的早日商用。」 王磊表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专注可重构数字电源芯片，「水芯电子」完成新一轮数千万股权融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3064341169104001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 09:30:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，近期，可重构数字电源管理芯片研发商「水芯电子」完成新一轮股权融资，金额数千万元，投资方为玉侨合投资、苏高新科创天使基金，木识资本担任独家财务顾问。</p><p>「水芯电子」成立于 2020 年，是国内专注于可重构数字电源芯片的公司。公司提出了可重构数字电源芯片的概念，并成功实现量产，致力于解决多个关键领域的数字电源芯片技术问题，包括通信、服务器、工业、汽车、新能源、电力、物联网和高端消费类等。</p><p>2022 年，「水芯电子」完成了数千万元的 Pre-A 轮融资，由深圳市倍思科技有限公司、玉侨合投资和苏州干汇资本等知名投资机构参投。</p><p>电源芯片是电子设备中的「电源管家」，负责确保设备中的各个部件都能得到合适的电压和电流。据中商产业研究院统计，2024 年中国模拟芯片市场规模预计将达到 3175.8 亿元人民币。然而，尽管市场需求旺盛，国内自给率较低，2023 年仅为 15%，预计 2024 年将提升至 16%。</p><p>「水芯电子」创始人吴钰淳指出，电源芯片市场规模虽达到三千亿级，但市场集中度低，高端电源芯片尤其数字电源芯片仍然没有国产化，模拟电源芯片和数字电源芯片的国产化率分别只有 97% 和 3%。</p><p>可重构数字电源芯片的引入，为电源管理领域带来了新的突破。这种芯片通过引入数字信号处理技术，使得电源芯片的功能和性能参数可以通过软件进行调整和优化。这种设计允许在不改变硬件的情况下，通过编程来适应不同的电源管理需求，提高了电源管理的灵活性和效率，同时降低了整体系统的成本和复杂性。「在「水芯电子」的推动下，可重构数字电源芯片已经成为快充应用的最佳芯片架构。」</p><p>吴钰淳告诉 36 氪，「水芯电子」的「可重构数字电源芯片」相较于传统模拟电源芯片产品，极大地提升了芯片应用开发效率。公司以极少型号的产品覆盖海量市场，减少流片次数和成本，缩短市场响应时间和产品开发周期，大幅降低芯片开发成本，提高电源技术迭代速度。</p><p>截至目前，「水芯电子」已自研 DSP 大功率电源/电机芯片、VRM、快充芯片等系列产品。这些产品通过可重构数字电源芯片技术，实现了模拟电源芯片的数字化，使得产品具有低功耗、高性价比、小尺寸和易用性。</p><p>「水芯电子」的产品线涵盖了快充协议芯片、快充多口充 SOC 芯片、快充充电宝 SOC 芯片、快充充电芯片、高端小家电/电动工具/无人机/便携储能芯片等，服务于高端消费类市场。在工业汽车类领域，公司产品包括车规升降压控制器芯片、高压升降压控制器芯片、XPU 多相电源芯片、DSP 和高端 MCU 芯片、大功率数字电源控制器系列芯片等。</p><p>值得一提的是，除产品自研以外，「水芯电子」通过技术授权和合作，将其可重构数字电源芯片平台开放给其他企业进行二次开发。这种模式的核心在于，「水芯电子」不需要不断地进行物理芯片的流片和制造，而是通过软件迭代来快速响应市场的变化和需求，从而一定程度上降低了研发成本和时间。这与 ARM 公司的商业模式相似，ARM 通过提供基础的处理器架构授权，允许合作伙伴在这一架构上进行定制化开发，制造出适用于特定应用领域的芯片。</p><p>在这种模式下，「水芯电子」将芯片成品和开发平台授权给其他芯片公司和方案商，实现可重构数字电源芯片在各种细分领域的落地。同时，也能够快速迭代出各种各样的不同功能的电源芯片，从而无需重复投入巨额资金进行基础研发，便能快速推出具有竞争力的产品。目前已经有多家芯片公司，乃至芯片上市公司获得了水芯的技术授权，应用领域遍及快充、电动工具、无人机、手机、笔记本、PC、汽车、工业等多个领域。</p><p>自成立后，「水芯电子」已获得干汇资本的天使轮投资、倍思的战略投资，并与宁德时代建立了战略合作关系。去年，公司推出第一款 DSP 芯片。</p><p>面对越来越卷的芯片市场，吴钰淳认为：「水芯电子」更专注于解决高端电源芯片的国产化问题，以努力摆脱国内在高端电源芯片领域对进口的依赖，特别是在 DSP 和 CPU/GPU 的多相电源领域，这些是国家安全和产业发展的关键领域。国内市场内卷和同质化竞争严重，然而通过抄袭和低价来竞争的模式是短视的，且不可持续，只有持续创新才能赢得市场。近日美国对中国 140 家半导体公司进行出口禁运，国内各部门发文力挺国产芯片，势必再次掀起芯片国产化浪潮。」</p><p>「水芯电子」方面透露，公司将在 2025 年率先推出国内最高算力、与 TI c2000 软硬件兼容的全系列 DSP 芯片，并进入商业化阶段。</p><p>团队方面，「水芯电子」创始人吴钰淳毕业于清华大学，是可重构数字电源芯片的发明人，国内电源 SOC 的开创者，曾任美国 ADI 公司数字电源芯片工程师、易能微电子总经理。公司核心团队由国际顶尖芯片公司的高管、技术骨干和销售专家组成，拥有 10 年+集成电路研发及管理经验。公司总部位于苏州，在成都、深圳设有分部。</p><p>当前，「水芯电子」正进行新一轮亿元级融资，预计 2025 年春节前完成交割。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一年被封三次，墨西哥义乌城情况严峻｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3071515498967936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>美国大选落下帷幕之际，一场闪电般的查封行动在邻近的墨西哥首都展开。</p><p>近日，据外媒消息，当地时间 11 月 28 日墨西哥政府出动了一支由 200 多名执法人员组成的队伍，对位于墨西哥首都的中国义乌国际商贸城展开突击查封。在此次行动中，墨西哥执法人员收缴了超过 26.2 万件进口产品，价值约 7500 万比索（约 2666 万元人民币），花费长达 7 个小时。</p><p>查封行动后不久，官方便召开发布会。墨西哥经济部长马塞洛•埃布拉德出示了 FGR 的确认书，称将没收墨西哥义乌商贸城的所有权及整个建筑，并销毁所有违禁品。官方认为这些商品不符合墨西哥的进口法规和安全标准。</p><p>当人们困惑于该商贸城与义乌的关联时，12 月 4 日，浙江中国小商品城集团股份有限公司发布官方声明，表示公司与墨西哥被查封的「中国义乌国际商贸城」并无任何关联。&nbsp;截至目前，义乌官方仅在迪拜与当地企业投资建立唯一一个海外分市场。</p><p>事实上，这并非是墨西哥义乌商贸城首次面临查封。据了解，今年 7 月由于该商场缺乏必要的文件证明土地使用合法性而被查封，直至 8 月底才解除封条，不久后便面临此次大规模突击。</p><p>这意味着墨西哥义乌城在经营资质与商品合规等方面颇有争议。然而墨西哥与美国经贸关系紧密，其本国面对外来商品的政策也深受后者影响。特朗普虽未正式上台，奔赴北美的商家们也已风声鹤唳。</p><h3><strong>阻碍本土企业</strong></h3><p>在官方发布会中，墨西哥经济部长马塞洛•埃布拉德表示，此前对这家义乌商贸城已进行了三次突击搜查。仅在今年 3 月和 7 月，政府就已经分别以调查非法走私货物和商户经营缺少必要为由对该地进行查封。这意味着，大规模的贸易之下，其早已引起当局注意。</p><p>中国义乌国际商贸城地处墨西哥首都中心的 Izazaga 89（伊萨萨迦路 89 号），也被称为「墨西哥市场」。这里出售的货物大部分来自中国、马来西亚、印度尼西亚、孟加拉国和越南等亚洲国家，包括电子产品、玩具、服装和珠宝等品类。</p><p>去年，《浙江日报》记者曾走访该商贸城，据当地浙商透露高 16 层的商贸城超九成商户是中国人，开业距今不过四年。商城人气较旺，厕所周边与停车场均被改造成店铺出租；即使是面积十来平方米的电子烟经营店，一天营收也能达到 2 万比索，折合人民币约 7000 元。</p><p>在搜查中，违规、侵权成为墨西哥官方屡次提及的理由。发布会中，马塞洛•埃布拉德谈及，收缴的商品没有任何标签，包含大量盗版迪士尼产品，违反常规。</p><p>此次，墨西哥官方或许下了更大的决心进行整治。除查禁商品外，其还将追溯进口文件，调查相关船运和海关代理，在全国各地的海港和机场长期展开行动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241209/v2_0ec91c57cfac49989e447c1e1c6254b6@5932017_oswg107380oswg800oswg534_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">持续整治，图源 IC photo</p><p>而当单一事件上升至国际贸易的维度时，墨西哥官员也已表态，将鼓励各公司本地化生产，尝试替代中国进口。</p><p>这也释放了信号：即使国内社会治安、地域贫困与腐败等问题尚未解决，墨西哥的本土替代将在更多产业加速。</p><p>这一倾向在近些年愈发显现，政府的关税大棒屡次落下。去年 8 月，墨西哥总统签署法令上调钢铁、铝、竹制品、橡胶、化工产品等 392 个关税项目的进口关税，其中近 92% 的产品适用于加征 25% 的进口关税，该法令将持续两年。</p><p>2023 年 12 月，墨西哥相关部门宣布对中国出口至墨西哥的部分钢铁产品征收关税提升至 80% 左右。</p><p>墨西哥官方在连续关税政策出台后也曾直接表态。其经济部长拉克尔·布恩罗斯特罗在美洲委员会活动上公开表示：「我们看到许多产品以非常低的价格进入，并取代了墨西哥的国内生产商。」虽未具体提及中国，但她谈到「被低估」的进口产品主要来自亚洲。</p><p>从重工制造业的钢铁到居民日常使用的服装制品，墨西哥作为市场和转售地已被中国商家发掘多年，对本土企业而言或成较大的威胁。</p><h3><strong>除旧迎新</strong></h3><p>大规模查封之下，义乌小商品的模式或许并不符合墨西哥当下以及未来的发展需求。</p><p>作为美国「后院」，墨西哥已经开发出新的模式——「近岸外包」。</p><p>「近岸外包」特指企业将供应链等业务外包给地理、时区、语言相近的邻国或邻近地区。由于地缘冲突频发，美国以「化解供应链脆弱性」为由，鼓励企业用「近岸外包」取代「离岸外包」。</p><p>借此，临近的墨西哥收到来自美国的大量外资注入。据墨西哥经济部数据，2023 年墨西哥吸引的外国直接投资额达 360.58 亿美元，同比增长 2.2%，创历史新高。其中来自美国的投资断层领先，占比达 38%。</p><p>同时，中国家电、汽车等企业也已看中墨西哥，纷纷奔赴当地建厂。根据墨西哥外贸局 (ProMéxico) 数据，2024 年约 16% 的墨西哥进口商品来自中国，且大部分这些商品的生产地点位于墨西哥本土。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241209/v2_676793acd7a4447180a9d3f3837c22d4@5932017_oswg36653oswg800oswg469_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">生产于墨西哥，图源 IC photo</p><p>对墨西哥而言，接收外资注入，拉动本土就业和经济活力相较存在灰色清关、侵权风险的义乌小商品模式更有前景。</p><p>即使作为地处遥远、开发程度较浅的国度，墨西哥也进入了跨境电商迅速发展的阶段，对线下铺货的传统模式需求下降。</p><p>墨西哥零售商协会公开数据显示，2024 年墨西哥的电子商务市场总值达到了 280 亿美元，增长 22%。</p><p>墨西哥也志在于此，加大对基础设施的投入。墨西哥交通和通信部曾表示今年计划投入超过 220 亿美元用于港口、铁路和公路建设，满足物流商贸需求。</p><p>即使目前墨西哥当地在基建、治安等方面仍不稳定，政府主导、借助外资、补养本土已成为墨西哥今后的主要方向。密密麻麻的档口与数以万计的小商品不再被官方接纳，查封只是或早或晚的行动。</p><p>特朗普即将上台或许加速了这一事件的发生。今年 11 月底，特朗普在其自创社交平台发文，表示将对来自墨西哥和加拿大的所有进口商品征收 25% 的关税。这对享受美墨加协定（USMCA）零税优惠的墨西哥来说将影响其本土产业的稳定。</p><p>当下，墨西哥已然步入经济改革的十字路口，查封义乌商贸城是其权衡选择，强硬表态的结果。这也表明出海合规将变得更加重要，没有哪片土地会一直容纳灰色。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马来亚投资银行：2025 年多个东盟国家经济有望保持增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073039430333320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:57:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[马来亚投资银行 12 月 10 日发布报告显示，尽管面临美国经济政策转向、全球贸易紧张持续加剧、通胀压力仍存等风险性因素，2025 年东盟国家经济仍具有增长韧性与潜力。报告预计，2025 年，马来西亚、印度尼西亚、菲律宾、新加坡、泰国和越南六个东盟国家国内生产总值（GDP）将维持 4.7% 的经济增速。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，B 站跌超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073032656597634?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:50:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，B 站跌超 8%，小鹏汽车跌超 5%，蔚来、爱奇艺跌超 4%，京东、拼多多、网易、微博跌超 3%，阿里巴巴、理想汽车跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，谷歌涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073031301132932?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:49:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，谷歌涨超 3%，Meta、特斯拉涨近 1%，奈飞涨 0.3%，苹果涨 0.28%，亚马逊涨 0.11%；微软跌 0.42%，英伟达跌 0.32%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok 商店正式在西班牙上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073029053805444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:46:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[TikTok 当地时间 12 月 10 日发布声明称，TikTok 商店已正式在西班牙上线。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国联证券：上交所拟于 12 月 17 日审核国联收购民生事项</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073025458451081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:43:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国联证券公告，公司拟发行 A 股股份购买民生证券 99.26% 股份并募集配套资金，此次交易构成重大资产重组，构成关联交易，不构成重组上市。根据上海证券交易所并购重组审核委员会公告的《上海证券交易所并购重组审核委员会 2024 年第 6 次审议会议公告》，上交所并购重组审核委员会定于 2024 年 12 月 17 日召开 2024 年第 6 次并购重组审核委员会审议会议，审核公司此次交易的申请。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智云股份：公司股票交易将被实施其他风险警示</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073019544089223?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:37:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，智云股份公告，根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》第 9.4 条规定，公司股票交易将被实施其他风险警示。公司股票自 2024 年 12 月 11 日开市起停牌 1 天，将于 2024 年 12 月 12 日开市起复牌。自 2024 年 12 月 12 日起，公司股票简称由「智云股份」变更为「ST 智云」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华民股份：下属公司拟 8000 万元投资建设屋顶分布式光伏项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073012395438720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:29:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华民股份公告，下属公司大理鸿宇智慧新能源开发有限公司拟投资建设「鸿新新能源科技（云南）有限公司屋顶分布式光伏项目」，并拟与云南祥云经济技术开发区管理委员会签订相关投资协议，项目总投资额约 8000 万元人民币。该项目符合公司发展数字能源、智慧能源的战略方向，是公司推进新型电力系统业务发展，打造厂区级、园区级源网荷储一体化试点示范项目和零碳园区标杆的战略落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>友阿股份：披露发行股份及支付现金购买资产并募集配套资金暨关联交易预案，股票复牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073006950068864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:24:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，友阿股份公告，公司拟以发行股份及支付现金方式向蒋容、姜峰等 37 名交易对方购买深圳尚阳通科技股份有限公司 100% 股权，同时募集配套资金。2024 年 12 月 9 日，公司召开第七届董事会第二次临时会议，审议通过相关议案。根据深交所相关规定，公司股票将于 2024 年 12 月 11 日开市起复牌。本次交易尚需公司董事会再次审议及公司股东大会审议批准、相关行政部门和有权机关批准（如需），并经深交所审核通过和中国证监会予以注册同意后方可实施。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华扬联众：公司目前没有从事 AI 技术的基础研发工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072985738261382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:02:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华扬联众公告，公司关注到近期市场关于 AI 技术等热点概念关注度较高。公司目前没有从事 AI 技术的基础研发工作，公司通过集成第三方 AI 技术进行数字化创意和制作等应用工作。截至 2024 年第三季度，公司经营业绩仍为亏损，AI 相关技术应用短期内对公司经营业绩不构成重大影响，后续发展还存在较大不确定性。敬请广大投资者注意二级市场交易风险，理性决策，审慎投资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丰田重启生产菲律宾战略车型「Tamaraw」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072982174085769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，日本丰田日前发布了在菲律宾生产的新款多用途车「Tamaraw」。这是继 MPV「Innova」和小型轿车「威驰（Vios）」之后的第三款菲律宾国产车。时隔 16 年菲律宾国产车再次加入丰田产品线，复活了往年的车名。车名「Tamaraw」来源于栖息在菲律宾的水牛。丰田向内湖省的工厂投资了 55 亿比索，开始生产 Tamaraw，力争年产 2 万辆。这是丰田面向新兴市场国家的全球战略汽车「IMV」系列之一，价格在 100 万比索（约合人民币 12.5 万元）左右。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东航空正式加入国际航空运输协会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072979821474440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:56:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据京东物流消息，12 月 3 日，京东航空正式加入国际航空运输协会（IATA，简称「国际航协」），成为其会员。京东航空以南通兴东国际机场为主运营基地，拥有一支包含数架波音 737-800 全货机的机队，执行定期和不定期航班，航线覆盖中国多个主要城市及国际目的地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>胜利精密：复合集流体项目仍处于研发、试产、送样阶段，项目正在有序推进中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072973311455879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:50:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，胜利精密公告，目前公司生产经营正常，公司主营业务为消费电子和汽车零部件业务，为 3C 消费电子行业客户提供精密结构件及模组等产品，同时也为新能源车企和传统车企提供车载中控屏、车载结构件等产品；此外，公司复合集流体项目仍处于研发、试产、送样阶段，项目正在有序推进中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「抖音心动餐厅榜」第二期正式启动，全新升级助力商家收获好生意</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072971461161604?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:48:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，第二期「抖音心动餐厅榜」开启上榜运营阶段。据了解，本期榜单主题更新为氛围榜、风味榜和人气榜三大子榜单，通过挖掘氛围独特、风味地道、人气飙升等不同类型的餐饮好店，助力更多商家收获经营增长。相较于第一期榜单，本次活动对榜单规则进行了全新升级，并对上榜专属权益全面加码。活动预计将于 2025 年 3 月发布入围餐厅名单，最终上榜餐厅将于 4 月正式对外发布。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金石资源：拟 1.73 亿元投建萤石矿选矿厂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072962492248709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:39:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金石资源公告，公司拟通过控股子公司浙江华蒙控股有限公司在蒙古国设立一家全资子公司「Lacwest FILLC」作为项目实施主体，建设 1500 吨/日萤石矿选矿厂。该项目总投资初步计划为 1.73 亿元，资金来源为自有及自筹资金。可行性研究报告测算的建设周期预计为 24 个月。预计本项目达产后，可年产萤石精矿 18 万吨，可为公司带来较稳定的利润及经营现金流。下一步，公司将继续以蒙古国的萤石战略布局为支点，积极推进公司的全球化布局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国 2025 年将发行 197.6 万亿韩元政府债券</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072950338777992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:26:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国财政部在短讯中表示，由于国民议会通过了规模缩减的预算，韩国计划在 2025 年发行 197.6 万亿韩元政府债券，最初提议为 201.3 万亿韩元。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美利云：拟清算注销子公司预计 2024 年度损失约 4 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072949835477632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:26:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美利云公告，公司拟停止经营造纸业务、清算注销全资子公司宁夏星河新材料科技有限公司。预计 2024 年度清算注销星河科技将损失约 4 亿元，合并口径营业收入减少约 1.2 亿元，资产总额减少约 3.3 亿元，净利润减少约 4 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>复星旅文回应拟回购股份并退市：「是基于复星旅文长期发展战略所做出的关键决策」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072948662710916?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:25:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 10 日，复星旅游文化集团公告，于 2024 年 10 月 9 日，董事会决议就建议根据公司法第 86 条以协议安排方式回购本公司股份，向计划股东提呈该建议。复星旅文回应称，此次私有化提案是基于复星旅文长期发展战略所做出的关键决策，私有化完成后，复星旅文将继续维持现有业务的正常运营，目前没有计划在私有化完成后对公司整体经营进行重大调整，员工的聘用和福利待遇亦将保持不变。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>软件服务企业 ServiceTitan 将 IPO 价格区间从 52 美元至 57 美元上调至 65 美元至 67 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072947767702150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:24:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据报道，软件服务企业 ServiceTitan 将 IPO 价格区间从 52 美元至 57 美元上调至 65 美元至 67 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东亚银行委任毕明强先生为集团副行政总裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072939772752772?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:15:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，东亚银行有限公司宣布委任毕明强先生为集团副行政总裁，将主要负责管理本集团的全资附属公司东亚银行（中国）有限公司，并贯彻 OneBank 策略，推进实现跨境业务目标。在加入东亚银行之前，毕明强先生为中信银行（国际）有限公司执行董事、行长兼行政总裁，以及中信银行国际（中国）有限公司董事长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>养乐多关闭 20 年上海工厂，企业回应：通过重组提高生产效率</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072938672632706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:14:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本养乐多本社（Yakult Honsha）12 月 6 日宣布，关闭其位于中国上海市的乳酸菌饮料生产基地——上海工厂。12 月 10 日，养乐多中国方面确认了该消息。养乐多称上海工厂目前已整合到上海总部，关闭上海工厂是推进经营改革的一部分，目的是通过重组提高生产效率，整合资源配置以进一步提高销量和业绩。（​​南方都市报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>