<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪首发｜「无限宇航」完成数千万元天使轮融资，九合创投领投、英诺天使基金跟投</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3218557575809926?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:44:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，北京无限宇航科技有限公司（以下简称「无限宇航」）近日完成数千万元天使轮融资，此轮融资由九合创投领投，英诺天使基金跟投。所筹资金将用于公司太空巴士产品研发，加速中国在轨服务商业化进程。</p><p>无限宇航是一家商业化空间在轨服务提供商。核心团队来自航天科技集团，平均从业年龄 15 年。曾承担国家重点任务的研制工作，多人荣获国家级、军队级科学技术奖，曾获得多项国防专利及国家发明专利授权。自主研发的在轨飞行器可实现快速、精确地多星部署，并规划了在轨延寿、空间运输及载荷托管的业务领域；同时为火箭、衞星、飞船及导弹武器提供姿轨控动力系统及核心组件产品的技术研发、产品研制服务，提供高可靠、低成本的商业化定制服务。</p><p>其自主研发的太空巴士系列在轨服务飞行器，可提供 200km~36000km 轨道高度间的空间运输服务。解决当前衞星部署的「最后一公里」难题，具备星座智慧部署能力，实现衞星异轨多星拼车发射，使衞星部署更加经济、快速与准确。</p><p>2020 年以来，国外衞星部署服务越来越多的采用轨道转移飞行器来完成。全球已有数百颗衞星通过轨道转移飞行器部署入轨。国外大佬纷纷下场，押注这一商业航天全新赛道。SpaceX 前联合创始人、1 号员工汤姆穆勒离职创业，投身该类飞行器研制，旨在提供更好的轨道物流服务。Blue&nbsp;Origin 也于近年成立了空间系统部门，推出蓝环飞行器项目，意在解决当今航天领域两个最困难的挑战：开展太空基建和提高在轨机动性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1099,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_e1a8ea8d02be418f88ba9e428567641f@430412560_oswg730270oswg1099oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>无限宇航的「太空巴士飞行器」将填补国内商业航天在该领域的空白，提供异轨多星部署解决方案，技术参数达到国际领先水平。相对于传统的衞星部署模式，部署费用可降低至多约 66%，入轨时间节约 85% 左右。未来「太空巴士飞行器」可实现对在轨衞星等各类飞行器的在轨延寿及离轨再入等，并为各种类型的有效载荷提供到达更远目的地的交付服务，如地球静止轨道（GEO）、月球和火星。</p><p>无限宇航创始人兼 CEO 李健表示：「本轮融资后，公司将加速推进太空巴士Ⅰ型产品的研制，与首飞产品的生产落地。通过太空巴士轨道转移能力，弥补行业空间运输服务短板，推动在轨服务创新发展，加速太空经济生态闭环。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p>九合创投指出：「高频发射的浪潮即将到来，中国商业航天正迎来前所未有的发展机遇，太空资源的开发利用正迅速崛起。无限宇航凭借自主研制的在轨飞行器及其在轨道转移能力上的独特优势，有望在衞星部署和空间基础设施建设领域占据战略制高点。」</p><p>英诺天使基金合伙人刘溪表示：「无限宇航团队在商业航天在轨服务飞行器领域展现出卓越的工程实力与前瞻的商业布局。我们高度认可其在核心动力产品上的创新能力，以及在传统商业航天领域实现差异化突破的独到优势。英诺天使基金将以持续的资源投入和长期的战略陪伴，助推企业成为行业领军者，共同引领中国商业航天迈向全新阶段。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>帮欧美农场主摘苹果，留美博士发明的机器人营收已过百万｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176023264006536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:20:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>美国华盛顿州，偌大的果园中，来自墨西哥的雇佣工人穿梭于林间采摘苹果。繁忙的丰收季里，工人们花费颇大成本从异国来此。</p><p>其中时薪、签证、住宿和交通等成本多由农场主承担，雇佣一名墨西哥果农每月的成本大致需数千美元。而在国际形势趋于紧张的当下，移民政策扑朔使果园再次面临劳动力短缺的问题。</p><p>针对这类痛点，泰叟智工有限公司 (Daxo Industries, Inc.) 于 2023 年 1 月成立，以机器人和人工智能技术解决果树行业劳动力短缺问题。</p><p>2023 年，Daxo 已推出旗舰产品 Zapper，可用于苹果果柄修剪，以提升采摘效率，满足果园生产的吞吐量需求。Zapper 成功拓展国际市场，已在美国主要苹果产区、新西兰及意大利各地完成试点试验，并于 2024 产季实现销售额逾百万人民币。从使用来看，Zapper 安装在果农随身的果篮边缘，摘下苹果后果农只需在果篮边缘按压便可完成果柄修剪，无需二次使用剪刀。此外，果实接触面采用硅胶材料，还可防止果皮遭到损伤。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_86e3bc11d08b4f74a86a4d0252615db4@5932017_oswg1517432oswg1267oswg623_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Zapper 的实际使用，图源企业</p><p>Daxo 创始人张家豪告诉硬氪，在采摘过程中使用 Zapper 可较为显著提高采摘速度并保障果实质量，帮助农场主在每年丰收季单个工人身上节省 7 千-1 万元人民币。</p><p>当前，Zapper 已进入欧美主要苹果产地，除完整产品销售外，其配件在使用中要求数天进行更换，客户需定期购买。</p><p>在 Zapper 的产品基础上，Daxo 正在研发一款全自动果柄修剪解决方案 Auto Zapper。该产品集成了计算机视觉技术与基于机器学习的控制系统，不仅可消除这一环节的人工成本，还可以保障作业结果的标准化与一致性，并为精准农业提供数据支持。</p><p>在应用方面，Auto Zapper 可在原有功能的基础上自动对准减除果柄，无需人工按压。解放双手后，果农可将精力专注于采摘，提升整体效率。</p><p>基于计算机视觉技术，Auto Zapper 在采摘过程中可统计果实数量、大小、品种与质量等信息，同时统计不同果农的采摘数量，根据成果发放薪水，将使果园采摘工作数字化。</p><p>事实上，果园采摘产业已有多年历史，从全球总体规模来看，2022 至 2023 产季，据美国农业部发布的数据显示，截至 2023 年 12 月，世界苹果产量已达 8290 万吨。由于本土劳动力缺乏，外籍劳工雇佣成本上涨，美国本土及中东企业已推出旨在提升苹果采摘效率的硬件设备。</p><p>「发达国家因为过高的劳动力成本，农业市场对自动化技术的需求更为迫切；同时虽然目前中国的农业机械化程度较低，但随着劳动力成本的上升和政策的推动，农业自动化也会成为未来的趋势。」张家豪认为。</p><p>尽管 Daxo 尚未正式进入国内，但张家豪已在国内部分产区做早期考察工作，规模化后 Daxo 的产品也将进入中国市场。</p><p>目前，Daxo 仍在进行产品验证。首款产品 Zapper 发明于张家豪读博期间，为深入苹果采摘领域，其邀请拥具备 20 年苹果产业经验、负责美国东部最大苹果包装与储存设施的合伙人共同创业。在南半球苹果丰收季即将来临之际，公司将在新西兰等地试验 Auto Zapper，该产品或将于今年 8-9 月在北半球市场开展销售。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜合肥通报「三只羊」公司具备恢复经营条件；三家药企因合谋推高药价被罚没 2.2 亿；多地发文施行春假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3219504184380544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 08:10:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>北京云迹科技股份有限公司</strong></p><p>36 氪获悉，港交所显示，北京云迹科技股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为建银国际和中信证券。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>合肥市联合调查组：三只羊公司整改符合要求，具备恢复经营条件</strong></p><p>合肥市联合调查组 3 月 23 日发布关于合肥三只羊网络科技有限公司整改情况的通报：2024 年 10 月 11 日，三只羊公司足额缴纳了罚没款 6894.95 万元。对「香港美诚月饼」「澳洲谷饲牛肉卷」等涉案产品，已累计赔付 2777.85 万元，并继续按照应赔尽赔原则，执行退一赔三标准，做好退赔工作。针对三只羊公司在选品品控、宣传推介、售后服务、内部管理等方面存在的问题，市联合调查组指导其制定具体整改措施 89 项，督促其抓好整改落实，并要求其深刻反思此前直播过程中的不当言行，认真落实网络文明行为规范的要求，切实加强主播人员和直播活动的规范管理，强化社会责任，自觉树立良好形象。经三只羊公司申请，市联合调查组组织相关主管部门和律师、消费者代表等进行综合评估，认为三只羊公司整改符合要求，具备恢复经营条件。（新浪财经）</p><p><strong>三家药企因合谋推高药价被罚没 2.2 亿</strong></p><p>近日，根据市场监管总局指定管辖，上海市市场监管局对上海信谊联合医药药材有限公司、河南润弘制药股份有限公司、成都汇信医药有限公司横向垄断协议案作出行政处罚。2024 年 4 月 30 日，上海市市场监管局对该案进行立案调查。经查，三家医药企业在涉案期间合谋推高甲硫酸新斯的明注射液销售价格，涨幅达 11-21 倍，损害消费者合法权益和社会公共利益；分割国内公立医院、民营医院销售市场，维持各自市场份额稳定，排除、限制市场公平竞争。依据《反垄断法》第十七条、第五十六条、第五十九条的规定，上海市市场监管局责令三家医药企业停止违法行为，没收违法所得并处罚款，合计 222997766.22 元；对达成垄断协议负有个人责任的自然人，处罚款 500000 元。其中，上海信谊联合医药药材有限公司是上海医药下属公司，合计被罚没 1.66 亿元。（中国新闻网）</p><p><strong>多地发文施行春假</strong></p><p>3 月 17 日，国家发展改革委等六部门有关负责人介绍提振消费有关情况并答记者问。国家发展改革委副主任李春临提到，《提振消费专项行动方案》鼓励有条件的地方设立中小学春秋假等。2025 年 3 月 18 日，湖北省利川市教育局发布通知，该市中小学将放春假 2 天，与清明假期相加，可连休 5 天。近期，杭州市上城区、拱墅区、钱塘区等城区已发布了今年春假时间安排，有的春假连上「五一」假期，最多能放 9 天。除中小学外，目前，全国已有多所高校施行春假或秋假。北京信息科技大学近日宣布，将于 4 月 7 日至 13 日放春假。同时，中国人民大学明确今年春假时间为 4 月底；厦门大学嘉庚学院校历显示，今年该校计划 4 月 26 日-5 月 4 日放春假，连休 9 天。（央视新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>杨国福麻辣烫就出现老鼠致歉：涉事门店立即下架销毁全部食材，停业整改</strong></p><p>3 月 22 日下午，杨国福麻辣烫就店内出现老鼠一事发布致歉声明：食品安全是企业生命线，此次事件反映出我们在加盟商日常监管环节存在疏漏，我们深刻反省并已经采取以下措施：1.我们已在事发 2 小时内向消费者致歉并完成赔付，同时对涉事门店实施停业处罚及封闭整改。2.我们即日起重点彻查防鼠设施、食材存储及操作规范，不合格门店立即停业。3.我们已成立专项调查组以持续加强对全国所有门店的监管力度，每月进行食品安全培训和检查，完善食品安全管理制度。4.我们已同步开通食品安全投诉专线（021-60318608），所有反馈直通总部监管中心，并承诺 24 小时内响应处理。同时，我们将主动配合各地市场监督管理局建立「线上+线下」常态化监督机制，定期邀请消费者代表与媒体代表参与门店突击检查，以透明化行动重建信任。（红星新闻）&nbsp;</p><p><strong>饺子导演票房突破 200 亿</strong></p><p>据网络平台数据，饺子导演的全部电影票房累计破 200 亿，也是中国影史首位导演票房破 200 亿影人。而饺子导演的首部电影《打，打个大西瓜》2008 年 12 月 31 日在中国大陆上映。目前，《哪吒之魔童闹海》全球票房（含预售及海外）达到 152.87 亿元。（中国新闻网）&nbsp;</p><p><strong>中国科研人员发布可让蛋白质「定向进化」的大模型</strong></p><p>作为生物体的基本组成部分，蛋白质广泛存在于人们生产生活中。3 月 22 日，上海交通大学特聘教授洪亮团队发布了蛋白质设计大模型 Venus，其核心能力是让蛋白质实现功能的「定向进化」。该模型设计的多款产品已进入产业应用。（新华社）</p><p><strong>神十九乘组圆满完成第 3 次出舱</strong></p><p>3 月 21 日 20 时 50 分，经过约 7 小时的出舱活动，神舟十九号乘组航天员蔡旭哲、宋令东、王浩泽密切协同，在空间站机械臂和地面科研人员的配合支持下，完成了空间站空间碎片防护装置及舱外辅助设施安装、舱外设备设施巡检等任务。</p><p>据中国载人航天工程办公室介绍，出舱航天员蔡旭哲、宋令东已安全返回问天实验舱，出舱活动取得圆满成功。航天员蔡旭哲已完成 5 次出舱活动，成为目前在舱外执行任务次数最多的中国航天员。目前，神舟十九号航天员乘组的「太空出差之旅」已近 5 个月，各项空间科学实（试）验任务进展顺利。按计划，乘组将于 1 个多月后返回地球家园。（新华社）</p><p><strong>中国脑机接口领域取得新突破</strong></p><p>3 月 20 日，「北脑一号」完成国际首批柔性高通量半侵入式无线全植入脑机系统的人体植入媒体通气会在京举行。会上发布了全球首例无线植入式中文语言脑机接口成功帮助因渐冻症导致失语的患者重建交流能力的突破性成果。这一成果标志着脑机接口在语言功能恢复领域迈出关键一步，为渐冻症（肌萎缩侧索硬化症）、卒中等导致失语的患者提供了全新治疗方案。（科技日报）</p><p><strong>北京将种植不产生花粉的雌株柏树</strong></p><p>近日，北京天坛公园内的圆柏花粉大量飘散，让许多过敏者感到不适。有人提议是否可以更换树种，但专家表示，现存的许多圆柏是古树，不能轻易砍伐。为缓解这一问题，北京采取了修剪树枝、洒水喷淋和地面湿化等措施，这些方法对控制现有柏树散粉效果显著。此外，北京已经开始逐步替换易致敏树种，并将严格控制未来相关树种的栽植量。考虑到柏树在生态中的重要作用，园林绿化部门计划选育不产生花粉的雌株圆柏进行种植。（央广网）</p><p><strong>中国贸促会会长会见苹果公司 CEO 库克</strong></p><p>3 月 23 日，中国发展高层论坛 2025 年年会在北京钓鱼台国宾馆举行。论坛举行期间，中国贸促会会长任鸿斌与美国苹果公司 CEO 库克举行了会谈。（界面新闻）</p><p><strong>美联储巨亏 776 亿美元</strong></p><p>当地时间 3 月 21 日，美联储发布的 2024 年财务报表审计结果显示，美联储 2024 年运营亏损高达 776 亿美元（约合人民币 5600 亿元），连续第二年出现大额亏损，2023 年亏损额高达 1145 亿美元。分析称，美联储遭遇巨额亏损的主要原因是其在 2020 年和 2021 年疫情期间大力支持经济，以及在 2022 年和 2023 年为应对高通胀而大幅加息，将基准利率从接近零上升到 5.25%—5.5% 的区间。（每日经济新闻）</p><p><strong>美股三大指数小幅收涨，大型科技股普涨</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 21 日收盘，美股三大指数小幅上涨，道指涨 0.08%，纳指涨 0.52%，标普 500 指数涨 0.08%。大型科技股普涨，特斯拉涨超 5%，苹果、Meta、微软涨超 1%，奈飞、谷歌、亚马逊小幅上涨。热门中概股多数下跌，蔚来跌超 4%，爱奇艺、拼多多跌超 3%，京东、阿里巴巴、哔哩哔哩、理想汽车、小鹏汽车跌超 1%；知乎涨超 8%，极氪涨超 3%，百度小幅上涨。</p><p><strong>特斯拉门店所有车辆均启动哨兵模式</strong></p><p>3 月 21 日，马斯克在 X 上发帖表示，特斯拉门店已经加强了安保措施，且店内所有车辆均启动了「哨兵」模式。（每日经济新闻）</p><p><strong>梅赛德斯-奔驰集团董事会主席康林松：对中国市场长期发展持乐观态度，将继续保持在华投资</strong></p><p>梅赛德斯-奔驰集团董事会主席康林松在接受财联社记者采访时表示，全球经济的不确定性对投资者的情绪和心态带来影响，中国政府持续推出系列促销费政策是积极的动作。「梅赛德斯-奔驰对中国汽车市场长期发展保持乐观态度，继续将中国市场视为增长市场。」康林松表示，中国车市竞争非常激烈，「游戏规则」的一部分在于创新，另一部分则在于保持例如像「安全可靠」这样的品牌「核心价值」，「为充分捕捉中国市场的增长潜力，梅赛德斯-奔驰将保持在华投资。」（财联社）</p><p><strong>X 公司计划收购银行持有的最后一笔 12 亿美元并购债务</strong></p><p>据知情人士透露，埃隆·马斯克的 X 公司计划回购与收购该公司相关的最后一笔剩余债务。这笔由华尔街银行持有多年的债务，此前一直未能脱手。该知情人士表示，这笔约 12 亿美元的二级留置权债务回购计划，可能部分通过公司近期的股权融资所得资金完成。不过该人士同时强调，目前尚未作出最终决定，相关方案仍存在调整可能。（新浪财经）</p><p><strong>特朗普称将为滞留的宇航员支付加班费</strong></p><p>美国国家航空航天局（NASA）的宇航员苏妮・威廉姆斯（Suni Williams）和布奇・威尔莫尔（Butch Wilmore）在他们的宇宙飞船发生故障后，在国际空间站多停留了 278 天，但他们没有资格获得加班费。不过总统表示不用担心，他会补偿他们在太空中多耗费的时间。（新浪财经）</p><p><strong>美国证券交易委员会约 500 名员工同意离职，接受买断和辞职方案</strong></p><p>知情人士透露，面对 5 万美元的买断和延期辞职提议，美国证券交易委员会（SEC）约 500 名员工已同意离职。因讨论非公开信息而要求匿名的知情人士称，执法、检查和总法律顾问办公室等部门将经历一些更重大的离职。随着更多人在周五 5 万美元激励截止日前接受买断协议，这个数字可能还会更高。其中一些离职可能要到今年晚些时候才会发生。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>意大利出版全球首份「AI 报纸」</strong></p><p>意大利全国性报纸《福利奥日报》近日称其出版发行了全球首份、完全由生成式人工智能技术撰写的报纸。人工智能生成的报纸，以纸质插页的形式，夹在同一天发售的主报当中。在报头上标有人工智能 AI 字样。报纸文章的标题、摘要、内容等均由人工智能生成。报社工作人员会根据当天发生的新闻向人工智能平台提问、并由人工智能技术根据问题生成文章。该报负责人称，即使人工智能生成的文章内容存在错误，或者立场可能和该报的报道立场有所不同，但记者和编辑并不会对生成内容进行核查纠错。据了解，这份人工智能报纸尚处于实验阶段。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>腾讯混元 T1 正式版发布</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 21 日，腾讯宣布推出自研深度思考模型混元 T1 正式版，目前已上线腾讯云官网，并即将在腾讯元宝灰度上线。该模型以腾讯于 2 月底发布的新一代快思考模型混元 Turbo S 为基座打造，是一款能秒回、吐字快、擅长超长文处理的强推理模型，性能保持业界领先。&nbsp;</p><p><strong>《DeepSeek 赋能数字政府应用指南》出版发行</strong></p><p>《DeepSeek 赋能数字政府应用指南》一书近日由新华出版社出版并面向全国发行。该书电子书将在国内各大数字阅读平台上线。该书由中国经济信息社编写，内容聚焦人工智能技术在数字政府建设中的应用，详细阐述了其在「高效办成一件事」、「一网通办」、政务服务大厅、12345 热线、智慧城市等多个领域中的创新探索，展现了人工智能赋能数字政府建设的生动实践，深入探讨 DeepSeek 等人工智能技术如何赋能政务服务效能提升和城市治理现代化，为从事和关注数字政府建设的各界人士提供参考。（新华社）</p><p><strong>谷歌正在推出 Gemini 实时人工智能视频功能</strong></p><p>据报道，谷歌发言人亚历克斯·约瑟夫证实，谷歌已经开始在 Gemini Live 上推出新的人工智能功能，可以让人工智能「看到」用户设备的屏幕或手机摄像头上的内容，并实时回答用户的问题。近一年前，谷歌首次展示了「阿斯特拉计划」，这一计划为现在这些新功能奠定基础。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>汤臣倍健：2024 年净利润同比下降 62.62%，拟 10 派 3.6 元</strong></p><p>36 氪获悉，汤臣倍健公告，2024 年实现营业收入 68.38 亿元，同比下降 27.3%；净利润 6.53 亿元，同比下降 62.62%。公司拟向全体股东每 10 股派发现金红利 3.6 元（含税）。</p><p><strong>舍得酒业：2024 年净利润 3.46 亿元，同比减少 80.46%</strong></p><p>36 氪获悉，舍得酒业发布 2024 年业绩报告。报告显示，2024 年度公司实现归属于上市公司股东的净利润为 3.46 亿元，较上年同期减少 80.46%。公司拟按每 10 股派发现金 4.3 元，合计拟派发现金红利 1.42 亿元，占净利润比例为 40.94%。2024 年公司营业收入为 53.57 亿元，较上年同期减少 24.41%。</p><p><strong>上美股份：2024 年营业收入 67.93 亿元，同比增长 62.1%</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 20 日，上美股份发布 2024 年度业绩报告。报告显示，2024 年，上美股份实现营业收入 67.93 亿元，同比增长 62.1%；净利润 8.03 亿元，同比增长 74.0%；毛利润达 51.09 亿元，同比增长 69.2%；毛利率提升 3.1 个百分点至 75.2%。2024 年，主力品牌韩束营收达 55.91 亿元，同比增长 80.9%。第二增长曲线品牌 newpage 一页 2024 年实现倍式增长，营收 3.76 亿，同比增长 146.3%。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>海信全球首款 RGB-Mini LED 电视量产上市，27999 元起售</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 21 日，2025 年中国家电及消费电子博览会（AWE2025）期间，海信在上海世博中心举行 2025 超旗舰新品发布会，正式发布了采用 RGB-Mini LED 和 Micro LED 两大创新技术路线的超旗舰新品 UX 系列。全球首款 RGB-Mini LED 共发布 85 英寸、100 英寸、116 英寸三个尺寸，新品首发价分别为 27999、49999、99999 元。&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理</strong>｜与墨&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年的 AWE，AI 味儿比去年更浓了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217317658332035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 15:43:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 张一弛</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>3 月 20 日，一年一度的家电界「春晚」AWE（中国家电及消费电子博览会）在上海如期开幕，官方数据显示，本次 AWE 大会设置了 12 个展馆、16 万平方米展示面积、超 1200 家国内外企业、预计 40 万人参展。</p><p>如果场馆外的上海还仅有初春的几丝暖意，那么场馆内已是热火朝天的景象。</p><p>由于 AWE 一次能汇集国内外包括 TCL、海信、海尔、三星、索尼、LG、松下等一众家电巨头，也有追觅、云鲸、石头这类近几年刚涌现出的独角兽，只要你的脚力够好，不论是想获取信息还是拉到客户，都能把他们「一网打尽」。</p><p>如果说用一个关键词来概括 AWE 的展商主题，AI，一定是不能忽略的主角。</p><p>根据《智能涌现》在现场的观展结果，几乎每家展商都在尝试将自家产品与 AI 结合，其中既有「软」的部分，比如通过更先进的大模型、算法让原有产品升级；也有「硬」的形态，比如各式形态的家用机器人。</p><p>我们也提取了部分展会中的亮点展商内容，希望能让你借此一窥今年 AWE 的盛况。</p><h3>TCL：全球首款分体式 AI 陪伴机器人首次国内亮相</h3><p>TCL 通过 TCL 实业与 TCL 科技两个产业集团，聚焦智能终端、半导体显示、新能源光伏三大核心产业，展示以第四代液晶电视、印刷显示、BC 光伏组件等为代表的多款前沿技术与创新产品。</p><p>值得一提的是，此次是 TCL 首次以「奥林匹克全球合作伙伴」身份亮相国内展会。</p><p>第四代液晶电视 TCL 极景 QD-Mini LED 电视 Q10L Pro 首次展出，这款新品实现了从「有黑边」到「无黑边」的外观突破，另外搭载「万象分区」技术，从 Mini LED 电视背光到成像显示的全链路七大环节进行技术突破，实现一区顶多区的控光效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_360b558d2e1c45c7a8eda1a96976cf46@405798_oswg1244684oswg1261oswg710_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">QD-Mini LED 电视 Q10L Pro 首次展出</p><p>在智能终端领域，TCL 也在积极寻找可以显著提升用户感知和体验的相关场景，推动 AI 应用落地。<br>&nbsp;</p><p>在展会现场，TCL 全球首款分体式 AI 陪伴机器人 TCL Ai Me 首次亮相国内展会。凭借创新的仿生设计和 AI 技术，Ai Me 不仅能与人进行多模态的自然交互，提供温暖的情感陪伴和拟人互动，还可实现智能移动跟拍和自动捕捉家庭美好瞬间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1264,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_20b3fd76b019451080080086b7d5ab7a@405798_oswg1056099oswg1264oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TCL 陪伴机器人</p><p>雷鸟 V3 AI 拍摄眼镜则搭载 AI 大模型，该模型是雷鸟创新与阿里通义独家深度合作，共同打造的业内首个专门面向智能眼镜的 AI 大模型。</p><p>这一定制化模型能提供更精准的知识支持和决策依据，提升了 AI 眼镜的交互体验。此外，该款产品还集出色画质相机、快速准确 AI、高音质耳机、舒适佩戴眼镜于一体，搭载猎鹰影像系统、第一代骁龙 AR1 旗舰级芯片、定制扬声器等诸多创新技术。</p><p>在智能制造方面，TCL 通过 TCL 工研院、格创东智等平台，围绕边缘智能、AI、数字孪生等关键技术加大投入。2024 年 TCL 通过推进落实 AI 应用，创造经济效益达 5.4 亿元。目前 TCL 中环工业 4.0 能力领先光伏行业；TCL 华星智能制造成熟度为四级，已达全国最高水平。</p><h3>华为鸿蒙智家：华为智慧屏作为中控，带来跨设备交互体验</h3><p>作为华为鸿蒙全场景智慧生活的重要一环，华为鸿蒙智家旗下解决方案，以及华为智慧屏、智能音箱、智能门锁等独立单品，与海量鸿蒙生态产品联动。</p><p>家中华为智慧屏 S6 Pro 接入 AI 大模型，小艺能进行知识问答。华为智能中控屏、智能音箱、智慧屏、车机、手机、手表等丰富控家设备，能给用户带来进一步的语音互动体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_f832bcd34bb446b5889193f83c5fb2cf@405798_oswg1584776oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华为鸿蒙全场景智慧生活</p><p>此外，华为鸿蒙智家 AI 超感传感内置 24GHz 毫米波雷达，能够精准感知人体存在，实现无感控灯、人来灯亮、人走灯灭、小区域精细亮灯，解决了儿童够不到灯光开关、起夜开灯不便、晚归全亮开灯打扰入睡家人等控制灯光的痛点。</p><p>作为华为鸿蒙智家旗下的明星单品，未来的华为智慧屏将搭载灵犀触控板，可以跨设备完成隔空传送等智慧交互体验。新品华为智慧屏 S6 Pro 支持 AI 搜片、百科问答等新功能。</p><p>未来的华为灵犀触控板借助星闪连接技术，多指触控交互，在大屏上延续手游一致操控体验，带来出众的「巨幕手机」体验。</p><p>华为智慧屏 S6 Pro 接入小艺大模型，语音交互全面升级，带来全新的 AI 搜片体验，用户能够通过剧情、角色/演员、台词等多种方法进行模糊搜片，还可以进行百科问答。</p><p>便利性是智能家居生活的重点命题之一，用户可以通过全屋看板监控照明、空调、空气、音乐、电池、能耗等信息。华为智能门锁 2 系列具备掌静脉识别技术，满足全家人的解锁需求，带来更便捷安全的解锁体验。</p><h3>云鲸：最新一代云鲸逍遥 002 还计划接入 DeepSeek R1 模型</h3><p>本届 AWE 上，云鲸智能携最新一代产品—AI 活水履带洗地机器人逍遥 002（简称云鲸逍遥 002），首次在国内亮相。</p><p>作为家庭清洁领域技术革新者，云鲸率先在行业内应用双目视觉识别技术，也是国内智能扫拖机器人行业首家通过中国信通院「可信 AI 大模型」认证的智能清洁电器企业。</p><p>在基础计算上，地瓜机器人旭日 5 智能计算芯片进一步为云鲸逍遥 002 赋能。该芯片专为新一代智能机器人而生，采用地平线自研 BPU 贝叶斯架构，可提供高达 10 TOPS 的 AI 算力，可高效支持机器人全栈计算任务并兼具良好的能耗表现，能够胜任多种机器人应用场景强大的计算需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_6691722bdd594b329acbc607840b0a9e@405798_oswg5085624oswg3000oswg3000_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">云鲸产品演示</p><p>得益于双目 AI 仿生人眼视觉技术及逍遥 AI 大模型及 10 TOPS 算力支撑，云鲸逍遥 002 可支持每秒亿万次的信息处理和每秒百万级的空间点位信息计算，拥有更贴近人类双眼的能力，能识别超过 200 种常见的家庭障碍物，达到毫米级超高精度识别，实现了精准、灵活避障。</p><p>同时，依托超高精度的 AI 视觉识别能力及脏污传感器，云鲸逍遥 002 能够根据不同类型的地面脏污类型自主执行最佳清洁策略，遇干即扫，遇湿即拖。</p><p>在识别到重污区域后，机器人会主动停转边刷，采用倒退清洁策略，避免边刷污染；同时根据脏污程度调节复洗复拖次数，实现「识-扫-拖-洗」主动闭环，全程无需人工干预，拖到干净为止。</p><p>除此之外，云鲸逍遥 002 还计划接入 DeepSeek R1 模型。</p><p>据云鲸相关人员介绍，DeepSeek 的接入，将强化机器人的深度思考能力，协同云鲸自带的 NarGPT 多模态大模型，能大幅提升云鲸逍遥 002 的语音助手精准理解和自然交互的能力，用户能够通过简单的对话和轻松的沟通，让机器人自主解决清洁问题。</p><h3>石头科技：扫地机搭载五轴折叠仿生机械手</h3><p>本次石头科技展出了新一代扫地机「G30 Space 探索版」，其搭载的五轴折叠仿生机械手，能够实现类似人手的灵活动作，可自主移开拖鞋、收纳杂物，也可远程视频巡查、宠物互动等，让扫地机器人从传统的二维清洁迈向三维空间管理。</p><p>RRMind GPT 作为它的智慧大脑，除了深度思考、即问即答、产品保障等功能，还能与用户随意互动，令用户与机器人的交互更加自然，进一步拓展了家用机器人的应用边界。</p><p>石头科技在本届展会也展出了洗地机最新产品 A30 Pro Steam，面向传统洗地机污渍拖不净、细菌有残留两大痛点，全球首创蒸汽热水双效洗地，可以将清水快速加热至 150℃蒸汽或者 86℃热水，蒸汽热水各有专攻，能够快速清洁重油污、顽固老渍、细菌病毒等难题，做到真正的 0 残留。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_402f8a0d7490461cb9e55ad7e7da9d5d@405798_oswg1289095oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石头科技产品展示</p><p>在石头洗烘套装产品方面，凭借自研行业第三种烘干技术——分子筛低温烘干，石头分子筛洗烘一体机不仅实现了低温、高效且不伤衣的烘干效果，还通过精准控温呵护羊毛、真丝等高端织物，确保衣物在低温环境下蓬松柔软。</p><p>目前，石头洗衣机已经完成洗烘一体机（H1 系列、Z1 系列）、迷你洗烘一体机（Q1 系列、M1 系列）以及洗烘套装的产品线布局，依托分子筛低温烘干技术，让以往万元级产品才具备的国际羊毛局洗烘双绿标飞入寻常百姓家，满足了用户对衣物护理的高需求。</p><h3>MOVA：清洁赛道新品频出，跨越「宠物赛道」</h3><p>智能清洁产品作为 MOVA 的核心品类，本次 MOVA 扫地机、洗地机、吸尘器产品都携新品首次亮相 AWE。</p><p>扫地机品类上，V60 MOBIUS 扫地机器人搭载 MOVA 首创 Space Hub 多功能分区换拖布系统，可以智能识别地面材质，并匹配针对性的拖布方案，3 组拖布系统应对不同材质地面，基站全自动更换拖布，还可通过地面精细化清洁方案，实现抛光级养护效果。</p><p>另一款 Z60 Pro 扫地机器人则具备 AI 深压活洗技术，增压洗地不留痕，同时，MOVA 还展示了具有 8cm 全地形底盘调校的 P60 Pro 扫地机，可以轻松翻越台阶、门槛等复杂地形。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,788" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_3f9ddcaa46044f7689b81674505f3f66@405798_oswg957130oswg1265oswg788_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MOVA 产品展示</p><p>MOVA 重点展示了 I10 、S5 Sense 和 S6 Station 三款产品。其中 X40Pro 拥有 MOVA 首创涡轮增压速热设计、100℃沸水 AI 浸泡设计，以及图书馆级的静音 AI 智能烘干设计。</p><p>而 M50 Ultra 系列则搭载有 MOVA 首创折叠伸缩手柄设计，可以模仿人体手臂关节，驱动洗地机前后、伸缩移动，减轻手臂负担，轻松深入沙发、床底等难清洁角落。</p><p>MOVA 重点展示了 S5 station、S6 station 和 I10 三款产品。其中，吸尘器新品 I10 首创了 FreeGlide 技术，首次将万向双滚地刷与绿光显尘相结合，双滚前吸后拢，万向横向清扫，并且 I10 专为亚洲家庭设计，主机重量仅 1.4kg，配合人体工学手柄与万向轮组，即使是女性用户也能单手轻松操控。</p><p>清洁赛道以外，MOVA 还首次展出了其「跨界」到宠物智能品类的新品，推出智能保健喂食器 PF20 PRO，首创「7 日保健仓」设计，密封舱体可以精准分装 7 日宠物食品，做到定时定量投喂。</p><p>同时，MOVA 还开发了具有生物膜主动除臭技术的电动猫砂盆新品 LR10，以物理吸附分解异味方式替代传统香精覆盖除臭，半开放式的如厕结构，让猫咪排泄时头部可自然探出，即使大型猫也可轻松完成转身、埋沙、退出的整套动作。</p><p>除了上述产品以外，MOVA 此次还展出了搭载超纤聚能扫振电机的电动牙刷 Fresh 20 Vison，既可做风筒又做卷发造型的吹风机 Shine20，以及咖啡机、电烤炉、空气净化器等诸多智能家居生活品类。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一周市场盘点丨百度公开「开盒事件」调查过程；永辉坚定胖东来路线；黄仁勋回应 Deepseek 冲击；马斯克财富净值缩水超千亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3218501798398853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 15:09:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>一周市场回顾</strong></h2><p><strong>A 股</strong></p><p>本周 A 股市场普遍呈下跌趋势。上证指数单周下跌 1.60%，深证成指跌幅 2.22%，创业板指下跌 3.34%。分板块看，本周船舶制造、石油石化等表现较好；汽车制造、电子器件等均有一定跌幅。</p><p><strong>港股</strong></p><p>本周港股市场同样迎来下跌。恒生指数单周微跌 1.13%，恒生科技指数跌幅 4.10%。分板块看，零售、家庭电器及用品、黄金及贵金属板块领跌，医疗保健技术、消费者和主要零售商、农业产品等领涨。</p><p><strong>美股</strong></p><p>本周美股普遍上涨，道琼斯指数上涨 1.20%，纳斯达克综合指数涨幅 0.17%，标普 500 上涨 0.51%。个股方面，特斯拉、英伟达收跌；其中，特斯拉连续第九周录得跌幅，创上市以来的最长连续下跌纪录。</p><h3><strong>一周利好</strong></h3><p><strong>百度开信息安全沟通会：公开「开盒事件」调查过程</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 20 日下午，百度召开信息安全沟通会，针对事件的调查过程及结果进行现场说明，并展示经三方公证的「（2025）京精诚内经证字第 1642 号」公证书。百度安全负责人陈洋表示，百度任何职级的员工及高管均无权限触碰用户数据。</p><p>沟通会现场，陈洋详细披露了事件调查结果：事件发生以来，百度对当事人「历史数据申请记录」「权限记录」「数据查询」等多项权限和操作日志进行调查与审计，确认其没有百度用户个人身份信息的数据权限，也未登录任何百度数据库与服务器。经核实，确认开盒信息并非从百度泄露。</p><p><strong>刘强东呼吁所有快递员骑手获五险一金</strong></p><p>刘强东 3 月 21 日在朋友圈发声，对京东员工的退休福利和五险一金政策发表了自己的看法。他表示，「我们所学的知识、商业模式、技术算法都不应该是用来压榨社会最底层的兄弟们的，我们的利润、市值和财富更不应该建立在底层百姓无保障的生活之上的。」</p><p>刘强东呼吁所有快递员和骑手都可以获得五险一金待遇，因为今天中国几大平台的利润和市值完全可以支撑，期待各阶层一起幸福生活。（IT 之家、新浪证券）</p><p><strong>雷军：小米汽车累计交付量达到 20 万辆</strong></p><p>36 氪获悉，小米集团董事长兼 CEO 雷军在微博发文透露，小米汽车累计交付量达到 20 万辆。</p><p><strong>小米商标中已包含衞生护垫类商品服务</strong></p><p>3 月 15 日，央视财经 3·15 晚会曝光劣质衞生巾和纸尿裤，且数量巨大。众多网友纷纷跑到雷军评论区刷屏，希望小米能生产衞生巾和纸尿裤等产品。企查查 APP 显示，小米科技有限责任公司此前已取得的「小米」商标中，包含消毒湿巾、救急包、衞生护垫、医用眼罩等商品服务。（新浪新闻、中新经纬）</p><p><strong>永辉超市：坚定胖东来模式品质零售路线，发展必须自我革新</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 17 日，永辉超市召开 2025 年第一次临时股东大会。据大会决议公告，永辉董事会完成换届，名创优品董事会主席兼首席执行官叶国富当选新任董事。</p><p>对于相关永辉管理层的变动，永辉方面回应，永辉现在处于变革期，要发展就必须深度自我革新。过去三年，永辉处于亏损状态，公司基于坚定走胖东来模式的品质零售路线，对组织架构进行相应调整，通过深度组织变革，应对更多的发展挑战。变革就会有阵痛，永辉将坚定信念，全力以赴，完成自我蜕变，破茧重生，给所有消费者和投资者一个「新永辉」。</p><p><strong>光线传媒：《哪吒 2》在中国大陆地区累计票房收入约 148.91 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，光线传媒在互动平台表示，截至 2025 年 3 月 19 日，电影《哪吒之魔童闹海》（简称《哪吒 2》）在中国大陆地区累计票房收入（含服务费）约为人民币 148.91 亿元。</p><p><strong>东方甄选自营产品核心数据披露：全网销售超 2.1 亿单，App 付费会员突破 25 万人</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 20 日，东方甄选在北京举办 2025 年自营新品发布会，向外界披露了东方甄选自营产品、App 甄选会员的相关数据。据东方甄选产品发言人董政介绍，东方甄选目前自营产品在售数量超过 400 款，全网累计销量突破 2.1 亿单，客户总数达 3086 万人，东方甄选 App 目前付费会员超 25 万人，整体客户满意度达 99.3%。</p><p><strong>马斯克：人形机器人 Optimus 已在弗里蒙特厂试产线完成制造</strong></p><p>据 Teslarati，马斯克 3 月 21 日透露，人形机器人擎天柱（Optimus）已在弗里蒙特工厂的试产线上完成制造。特斯拉今年目标生产 5000 台 Optimus，且已订购的零部件足够支撑今年生产 10000-12000 台，2026 年目标是生产 50000 台 Optimus。（财联社）</p><p><strong>黄仁勋回应 DeepSeek 的冲击：算力需求将被推高，芯片反而更吃紧</strong></p><p>英伟达 CEO 黄仁勋最新表示，中国人工智能企业 DeepSeek 发布的 R1 模型只会增加对计算基础设施的需求，因此，担忧「芯片需求可能减少」是毫无根据的。当地时间周三（3 月 19 日），黄仁勋在 GTC 大会与分析师和投资者会面时表示，外界先前对「R1 可能减少芯片需求」的理解是完全错误的，未来的计算需求甚至会变得要高得多。（财联社、新浪新闻）</p><p><strong>谷歌将以 320 亿美元全现金交易收购 Wiz</strong></p><p>谷歌 3 月 18 日宣布，将以 320 亿美元全现金交易收购云安全初创公司 Wiz，交易完成后，Wiz 将加入谷歌云。（界面新闻）</p><p><strong>Manus 光谷研发团队大量招聘，涉及 10 余个岗位</strong></p><p>3 月 16 日，国产 AI 智能体 Manus 一夜爆火后，其武汉研发团队——蝴蝶效应公司在光谷发布了招聘需求，扩大团队规模。此次招聘共有 10 余个岗位，将持续招聘。工作内容涉及 Linux、运维、Golang、Web 前端、客户端开发、用户运营等，月薪范围在 5000 元至 4 万元不等。（财联社）</p><h3><strong>一周利空</strong></h3><p><strong>杨国福麻辣烫涉事门店回应：老鼠是从隔壁门店爬来的</strong></p><p>3 月 18 日，江苏苏州，有网友发现杨国福麻辣烫一门店菜品区出现老鼠。该门店回应，老鼠是从隔壁门店爬来的，目前相关菜品已经全部下架，店内每天会进行消杀，后续会加强管理。据报道，此前多家杨国福门店出现老鼠，在黑猫投诉发布的 2024 年度线下餐饮机构领域红黑榜榜单中，杨国福麻辣烫位列黑榜第一。（四川观察）</p><p><strong>曝哪吒汽车解散研发团队</strong></p><p>据报道，哪吒汽车近期开始解散研发团队。知情人士透露，研发团队将会被整体解散，本周签署离职手续的将会赔偿 N+1，赔偿日期签署到 5 月 30 日。（雷峰网）</p><p><strong>东方集团：3 月 18 日起被实施退市风险警示，股票简称将变更为「*ST 东方」</strong></p><p>36 氪获悉，东方集团公告，公司于 2025 年 3 月 16 日收到中国证监会《行政处罚事先告知书》，认定公司通过人为增加业务环节或虚构业务链条等方式，长期开展农产品融资性贸易和空转循环贸易，导致 2020 年至 2023 年年度报告存在虚假记载。公司股票将于 2025 年 3 月 17 日停牌 1 天，自 2025 年 3 月 18 日起实施退市风险警示，股票简称变更为*ST 东方，日涨跌幅限制为 5%。</p><p><strong>OpenAI 写信攻击 DeepSeek，要求美国政府采取行动</strong></p><p>美国人工智能公司 OpenAI 13 日向美国政府提交了一份长达 15 页的信函，称 DeepSeek 的最新模型 R1 是一个值得关注的进展。OpenAI 还在信中攻击 DeepSeek，称其会带来「重大风险」，并要求美国政府采取行动。</p><p>报道称，OpenAI 全球事务副主管克里斯·勒汉在这封信中承认：「尽管美国目前在人工智能领域保持领先，但 DeepSeek 表明我们的领先优势并不大，而且正在缩小。」（环球时报）</p><p><strong>西门子数字化工业集团全球将裁员 5600 人</strong></p><p>3 月 18 日，根据声明，西门子数字化工业集团将在全球裁员约 5600 人，其中 2600 人在德国，数字化工业集团裁员将在 2027 财年结束前落实。该公司电动汽车充电业务将在全球范围内裁员 450 人，其中约 250 人在德国，相关措施将于 2025 财年结束前实施。（界面新闻）</p><p><strong>马斯克财富净值缩水超 1000 亿美元，三个月特斯拉股价已暴跌超 50%</strong></p><p>据报道，截至今年 3 月 17 日，特斯拉股价自去年 12 月 17 日高位收盘以来下跌超过 50%，市值已蒸发超过 7000 亿美元，致使其首席执行官马斯克财富净值缩水超过 1000 亿美元。过去三个月间，对冲基金因做空特斯拉公司的股票，已赚取 162 亿美元（约合 1171 亿元人民币）。</p><p>《金融时报》称，马斯克公开干预欧洲政治，在一定程度上导致特斯拉电动车在欧洲销量下滑。此外，他领导美国「政府效率部」推动联邦政府大规模裁员节流，在美国多地引发针对特斯拉的抗议活动。（央视财经）</p><p><strong>加拿大多伦多市取消对特斯拉的购车补贴加</strong></p><p>拿大多伦多市市长邹至蕙周一表示，由于与美国的贸易紧张关系，多伦多不再为购买特斯拉汽车作为出租车或拼车提供财政激励。根据多伦多的零排放补贴计划（Zero Emissions Grant program），到 2029 年底，该市将向司机和车主减免执照费和续期费，以促进购买电动汽车作为租赁车辆的采用，以帮助降低排放。（新浪财经）</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>IPO 留言板</strong></h2><p><strong>|&nbsp;上市进行时</strong></p><p><strong>云迹科技</strong></p><p>3 月 21 日，服务型智能机器人领域头部企业云迹科技向港交所递交上市申请，正式开启港股 IPO 征程。中信证券和建银国际为其联席保荐人。</p><p><strong>LG 电子印度公司</strong></p><p>36 氪获悉，据报道，LG 电子印度公司计划在 4 月中旬之前启动 IPO。</p><p><strong>中润光能</strong></p><p>据港交所文件，中润光能向港交所提交上市申请，中信建投国际和中信证券为其联席保荐人。</p><p><strong>卓正医疗</strong></p><p>据港交所文件，卓正医疗控股有限公司向港交所提交上市申请书，海通国际和浦银国际为联席保荐人。</p><h3><strong>市场消息</strong></h3><p><strong>315 后医护级衞生巾销量暴涨 8 倍</strong></p><p>315 晚会曝光衞生巾质量问题后，医护级衞生巾成为市场新宠，销量猛增 8 倍。消费者对安全、健康的追求愈发强烈。近日，行业首个衞生巾联盟成立，劣迹产品无处遁形。（老板财经）</p><p><strong>中国超过 3 亿人有睡眠障碍</strong></p><p>数据显示，中国超 3 亿人有睡眠障碍。据中国新闻网报道，3 月 18 日，中国睡眠大数据中心发布会暨全国睡眠障碍筛查工作发布会于日前在京召开。会上发布的《2025 年中国睡眠健康调查报告》显示，48.5% 成年人存在睡眠困扰，女性比例高于男性，且困扰率随年龄增长逐渐攀升。（人民日报）</p><p><strong>北京：1-2 月消费品市场有所恢复，网上零售额增长 9.0%</strong></p><p>36 氪获悉，北京市统计局发布数据显示，1—2 月，全市实现社会消费品零售总额 2410 亿元，同比下降 0.1%，降幅较上年全年收窄 2.6 个百分点。按消费形态分，商品零售 2192.6 亿元，增长 0.3%；餐饮收入 217.4 亿元，下降 4.1%。全市实现限额以上批发和零售业、住宿和餐饮业网上零售额 871.3 亿元，增长 9.0%，增速较上年全年提升 7.3 个百分点。其中，限额以上便利店、超市和仓储会员店等零售业态通过公共网络合计实现的零售额同比两位数增长。</p><p><strong>中央财政提前下达以旧换新首批资金，总预算较去年新增 1500 亿</strong></p><p>根据中央财政预算安排，今年将发行 3000 亿元超长期特别国债，用于支持消费品以旧换新，比上年增加了 1500 亿元。为了保障「以旧换新」政策实施的持续性和稳定性，今年中央财政提前预下达消费品以旧换新的首批资金 810 亿元。</p><p>根据预算报告，不仅消费品以旧换新政策覆盖范围扩大，而且补贴申报流程也会优化，还要健全回收利用体系。同时，今年将扩大健康、养老、托育等服务消费，促进数字、智能、文旅、体育等消费新热点加快发展。（央视网）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_adae8251428945a0b52db42815145add@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取跟多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>追觅家族，一夜之间「狂轰」黄浦江 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217300641975431?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 10:28:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 张一弛</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>3 月，曾经以智能清洁产品起家的追觅科技，决定去掉「扫地机厂商」这个前缀。</p><p>在 3 月上旬宣布进军大家电领域后，3 月 19 日，追觅科技在上海黄埔江畔举办新品生态发布会，推出包括扫地机器人、洗地机、空气净化器、吸尘器、高速吹风机、擦窗机器人在内的共计六大品类十一款新品。</p><p>发布会上，追觅科技还宣布将「正式成为一家无边界的生态企业」。</p><p>如何解读追觅的「无边界生态」？</p><p>简而言之，追觅从国内的智能清洁产品起家，目前已在扫地机、洗地机等产品品类中，在欧洲、东南亚等地取得市占率第一的成绩；未来，追觅科技将在品类上，从原先的智能清洁延伸至冰洗空、厨具等大家电领域，并进军更多国际市场。</p><p>不带喘息的，在发布会隔天的 20 日，中国家电及消费电子博览会（AWE）在上海新国际展览中心开幕，追觅在 800 平方米展区中，首次展示了自己的「生态家族」，包括最新研发的空调、冰箱、洗衣机/干衣机以及洗碗机、微蒸烤箱和烟灶等高端家电新品类。</p><p>一夜之间，追觅科技，从曾经的智能清洁领域独角兽，变身全品类家电「巨无霸」，携数十款新品「狂轰」上海。</p><h3 label="二级标题">下一代智能清洁产品：「有手」的洗地机；宠物场景更细分</h3><p>传统扫地机器人长期受限于平面清洁场景，面对复杂家居环境中的物品整理、立体清洁等需求常常束手无策。</p><p>3 月 19 日，追觅全新发布全球首创仿生多关节机械手技术，在具身智能大模型系统驱动下，可实现家庭杂物的智能整理和传统盲区的精细化清洁。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="552,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_2f07f5f7fe0242c98589a5191e48a087@5726721_oswg36390oswg552oswg368_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追觅仿生多关节机械手技术，来源：官方</p><p>与此同时，追觅扫地机还发布了智能换拖布技术，为解决清洁交叉污染问题提供了解决方案。</p><p>该技术允许用户根据不同区域和地面材质自定义设置专属拖布，从根源上避免了交叉污染，真正实现了 「精细化清洁」。可供智能选择的 ABC 组拖布，能够根据不同场景选择不同拖布材质，让清洁更有针对性。</p><p>此外，追觅全新发布的 X50 Ultra 增强版扫地机器人，搭载创新仿生机械足融合主动悬挂系统，通过轮足升降+底盘升降的技术组合，最高越障高度可达 8cm。100℃火山湖浸泡洗技术、全场景混合 0 缠绕、九重全链路除菌等技术的应用，让拖布实现杀菌溶污超净洗。</p><p>全新发布的追觅 T50 Ultra 洗地机，搭载行业首创的灵宠除臭泡沫洗技术，能够瞬间溶解顽渍、宠物尿渍的同时做到杀菌除臭；配合高频擦地能力，可实现 100% 去除顽污、宠物尿渍，杀菌率超 99.9%，除臭率超 90%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="552,165" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_576f7a6eebac4685866bb9b1bbd749ae@5726721_oswg28749oswg552oswg165_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追觅 T50 Ultra 洗地机，来源：官方</p><p>针对边角、缝隙等深度清洁的难题，T50 Ultra 洗地机首创了灵捕 AI 机械臂 2.0 技术，可实现 100% 全向三侧 0 贴边除尘效果，实现了「0 贴边、0 水渍」的精准清洁体验。</p><p>追觅 T50 Ultra 洗地机行业首创的瑞士 PPA 割毛齿刃 2.0 技术，相比上代毛发清除效率提升 300%；通过梳、割、吸、洗的四步完美协同，真正做到「全场景 0 缠毛」。</p><p>在烘干方面，T50 Ultra 洗地机搭载了行业首创 100℃远红外轻音透烘技术，做到全链里外透烘，除菌率高达 99.9999%。同时，T50 Ultra 洗地机还搭载了灵探智能烘干识别技术，能够精准识别滚刷的烘干程度，干透即停，延长刷毛寿命，真正省心又省钱。</p><p>在智能操控体验方面，T50 Ultra 洗地机新增焕影岛功能，能随时掌握洗地机清洁状态。此外，T50 Ultra 洗地机还搭载 100℃火山湖浸泡洗、全链路 10 重除菌除病毒、180°恒动平躺等多项行业首创技术，全方位打造极致洗地体验。</p><p>此次，追觅科技带来了搭载 20 万转/分钟高速数字马达的 Z50 Station 尖端智能自集尘吸尘器，这也是追觅科技 20 万转高速数字马达的首次量产落地。</p><p>Z50 Station 还搭载了多项创新技术。AI 智能灰尘感应技术可轻松识别地毯、地砖、地板等地面类型；整机五重精滤系统，可有效过滤并锁住 99.99% 小至 0.1μm 的病毒、细菌、尘螨等有害微生物，严防二次污染。</p><h3 label="二级标题">追觅的新故事：全品类高端智能家电</h3><p>本次 AWE 展会，追觅科技集中展示了最新研发的空调、冰箱、洗衣机/干衣机以及洗碗机、微蒸烤箱和烟灶高端家电新品类。</p><p>追觅展台上，追觅自然风空调 X-Wind 系列搭载全球首创的双机械臂技术，其延续了追觅科技的机器人基因，推出广角驭风机械臂技术。双机械臂协同作业，送风面积比传统空调提升 6.6 倍，还能让左右风口独立分区，配合 275°康达翼，可精准控制左右风感，满足不同人群在同一空间对空调送风的差异化需求。</p><p>追觅首款冰箱产品——Z-Fresh 系列也正式亮相。该系列搭载 ECO 超低氧保鲜科技，能精准调控氧气浓度与温度，延长食材保鲜期，降低果蔬失水率，减缓肉类蛋白质氧化。</p><p>同时，追觅冰箱配备 AI 营养管理系统，可根据食材种类、营养成分和用户饮食习惯生成个性化健康食谱，还有 AI 智能温控系统，可通过 APP 远程操控，为家庭食材存储提供智慧解决方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="552,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_9692c16d79b44d05b5e9d405a59ea28b@5726721_oswg432664oswg552oswg368_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追觅首款冰箱产品——Z-Fresh，来源：官方</p><p>在家居洗护场景，全球首款搭载 DD 电机驱动的干衣机也在追觅展区亮相。</p><p>传统皮带传动干衣机噪音大，追觅直驱技术摒弃皮带设计，从根源上消除噪音，搭配减震系统，运行时极为静谧。电机与滚筒直连，释放更多内<span style="letter-spacing: 0px;">部空间，为热交换系统升级创造条件，革新了干衣机使用体验。</span></p><p>在厨电展示区，能看到追觅洗碗机采用了专利仿生鹰翼探入洗技术，随着清洗过程中水温的不断变化，可变形喷淋臂的喷淋角度也会相应调整，同时结合浊度传感器，使得洗碗过程像扫地机器人一样逐层冲刷碗筷。</p><p>追觅的油烟机设计，体现了性能与空间的平衡，解决了传统油烟机「强吸必增噪」的问题，Z8000Pro 型号的油烟机机身厚度仅为 32cm，比行业平均薄 5cm，同时搭载了贝壳纹仿生流体降噪技术，在 30m³/分钟风量、1200Pa 的风压下，产品运行噪音仅 53db。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 三星家电发布全系新品，构建 AI 家居新范式</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217310645963910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 09:38:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 21 日，2025 三星家电新品发布会举行，推出 2025 Neo QLED 8K/4K、OLED 与新款 The Frame 画壁艺术电视，以及 AI 神系列生活家电、显示器旗舰新品等全系生态产品。</p><p>三星电子大中华区总裁李大成表示：「三星进一步拓展‘AI for All’的愿景，利用 Knox 强大的安全性、SmartThings 出色的连接性和 Bixby 语音识别的便捷性，打造出了解用户以及用户家庭的创新解决方案。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1257,818" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_5099592d449840ecbdd6921165760322@5726721_oswg83395oswg1257oswg818_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三星电子大中华区总裁，李大成，来源：官方</p><p>作为三星的智能家居平台，SmartThings 为全球数亿用户提供了智能互联体验，并搭载 AI 技术，推出 SmartThings meets AI Home 生活方式，将自身、亲人、宠物、植物，以及家居家电紧密相连，协同构建 「家庭生态」。</p><p>信息安全是 AI Home 的首要基石。三星布局了 Knox 安全体系，从移动设备、电视领域拓展至家电领域，守护智能家庭环境。Knox Vault 采用先进安全处理器技术，确保数据存储安全。同时，三星全力解决设备间的沟通难题，使跨设备连接操作更加简单易用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_97dc3ac6b3164f849ac72938f69f8426@5726721_oswg1151416oswg1266oswg623_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三星 SmartThings 智能家居平台使跨设备连接操作，来源：官方</p><p>三星 SmartThings 能洞察家庭成员差异化需求，针对老年群体和儿童打造专属模式，为年轻人营造派对氛围，外出也能远程照料宠物和绿植。这种以 AI 技术驱动的个性化服务矩阵，正在重构现代家庭空间。‌</p><p>此外，三星 SmartThings 智能生活服务通过整合多品类智能设备，全面覆盖娱乐、健身、饮食、安防及节能场景。例如在节能方面，SmartThings 能够实时监测用电情况，依据预设的节能目标自动启动 AI 节能模式。</p><p>随着 AI 时代的到来，电视行业正经历颠覆性变革。</p><p>2025 年全新发布的三星 Vision AI，致力于打造 AI 电视。Vision AI 是三星在提供智能、直观且流畅的屏幕体验方面迈出的全新一步，它能够让三星电视感知周围环境、适应用户偏好，并自主提供直观功能，将屏幕转变为智能伙伴，从而提升娱乐体验、简化交互过程。‌</p><p>在硬件交互层面，遥控器新增的 AI 按键可以一键触达小贝 AI 视界，智能识图功能可实时解析画面，识别人物并获得所需信息。</p><p>在交互方式革新方面，三星支持 Galaxy Watch 手势控制电视，用户无需遥控器，通过手部动作即可完成选择、翻页、播放/暂停、返回等高频操作；在语音交互维度，基于大语言模型赋能，智能语音助手三星小贝能够更精准地提取用户的指令，实现深度内容检索，更支持多轮对话场景下的上下文语义关联。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_0ed62d367a8f40bfb0cfe6d670262571@5726721_oswg684114oswg830oswg480_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三星小贝智能语音助手实现智能服务闭环，来源：官方</p><p>在画质和音质方面，三星 Vision AI 也取得了显著提升。AI 影像增强技术、自动 HDR 重构功能、色彩增强器 Pro 配合 AI 音频优化。</p><p>值得一提的是，三星电视的 AI 画质优化实现个性化设置，用户可预先为运动/新闻/电影等场景自定义亮度、色温等参数组合，当系统识别到对应内容类型时，将自动调用用户专属优化策略。</p><p>此外，三星进一步拓展了三星艺术画廊服务的覆盖范围，AI 数字艺术功能支持用户生成属于自己的艺术壁纸，成为三星丰富家居生活的又一创新举措。</p><p>作为三星电视的智能中枢，AI 芯片驱动全链路视听升级。2025 年旗舰机型搭载的 NQ8 AI Gen3 芯片神经网络单元由 512 个提升至 768 个，NQ4 AI Gen3 芯片也大幅升级至 128 个。</p><p>作为高端显示技术的集大成者，Neo QLED 产品线迎来技术革新。全系高端机型搭载防眩光屏幕，显著降低环境光反射，构筑纯净观影环境。</p><p>旗舰级新品 Neo QLED 8K QN950F，内置具备 768 个 AI 神经元网络的 NQ8 AI Gen3 芯片，通过 8K AI 影像增强 Pro、自动 HDR 画质重构 Pro 和色彩增强 Pro 等 AI 功能，智能提升画质。Neo QLED 8K QN900F 则在设计方面有所创新，其采用金属楔形边框结构，实现画框般的艺术形态。</p><p>值得关注的是，洞察到消费者对沉浸式体验的需求，三星扩充超大屏矩阵，全新推出的 115 英寸 Neo QLED 4K QN90F 与 100 英寸 Neo QLED 4K QN80F 机型，带来巨幕影院般观影体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_20da3afe5272414fb10802d4d43eb4e0@5726721_oswg214531oswg1265oswg843_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">115 英寸 Neo QLED 4K QN90F，来源：官方</p><p>在 OLED 领域，S95F 新品在延续防眩光技术的优势基础上，与前代产品相比屏幕亮度同比提升 20% 左右，并突破性实现 165Hz 行业超高刷新率。为满足多元化场景需求，S90F 实现 83 至 42 英寸覆盖，适配不同用户空间方案。</p><p>聚焦艺术电视赛道，The Frame 画壁艺术电视自面市以来深受消费者好评。哑光屏显技术提供了纸质感画质，高色彩还原度使其荣获彩通（PANTONE）艺术认证。</p><p>本年度该系列新品 LS03F 首度搭载 Mini LED 背光技术，对比度实现 2 倍跃升，配合精密控光算法，改善明暗层次细腻度，带来更丰富全面的艺术体验。</p><p>三星践行「Screens Everywhere」战略，将先进的屏幕技术扩展应用于生活家电在内的更多家电产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1259,839" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_a690242390e047508193ed2f44968ab0@5726721_oswg98366oswg1259oswg839_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三星 AI 神系列生活家电，来源：官方</p><p>三星 AI 神冰箱 9 系搭载 9 英寸智控大屏，配合 Bixby 智能语音助手，实现了高度智能化的交互体验。大屏还支持与手机的互动投屏显示。两侧仅需各预留 2mm 即可轻松嵌入橱柜，AI 混合制冷技术为不同食材精准打造优秀保鲜环境，满足了现代家庭多样化的食材存储需求。</p><p>三星 AI 神黑钻热泵洗烘旗舰则全面整合技术优势。18 公斤洗涤和 15 公斤烘干的超大容量，辅以 AI 洗涤和 AI 烘干功能，为用户带来大容量、个性化洗烘定制方案；<span style="letter-spacing: 0px;">三星 AI 神黑钻衣物护理机搭载 AI 控制面板，通过记录用户的使用习惯，展示常用的程序和设定，实现专属个性化设置。</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团开始向前看</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217400365403012?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 09:00:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜乔芊</p><p>「2024 年对美团来说是重要的一年。」</p><p>这是 3 月 21 日晚的电话会上，王兴说的第一句话。这一年，美团的各项核心业务没再遇见新的激进式竞争，但以「到家到店两大事业群整合」为代表，内部的自我变革几乎是近几年里最重大的。与此同时，去香港、去中东接连告捷，为这家公司续上了新时代的故事。&nbsp;</p><p>着眼最近的这个 Q4，美团取得了怎样的成绩？</p><p>收入上，美团较去年 Q4 同比增长 20.1% 至 885 亿元，核心本地商业和新业务两大分部均实现双位数增长。利润上，经营利润率由去年同期的 2.4% 升至 7.6%，实现 67 亿元经营溢利。&nbsp;</p><p>整体无功无过，基本符合预期。一个重要变化在于，美团本季没再公布即时配送订单量增速。外卖增速趋缓成为主流猜测，闪购、小象超市保持不错的增长态势，到店依然处在「望不到头」的竞争中。</p><p>这些主流业务的发展，与过去几个季度并无太大差异。但一些新话题开始被频繁探讨——出海、AI 是其中的代表。</p><p>其中，出海的投入在肉眼可见地加大。体现到数据上，新业务亏损的整体收窄幅度开始降低，经营亏损比上一季度几乎翻倍，海外业务的投入是主要原因。更早之前，管理层对此也有过指引，因此投资者已有预期。</p><p>AI 则是更「未来」但也够「紧迫」的事项。在电话会上，王兴说「请允许我明确传达一个关键信息」——「在人工智能的起步阶段，我们的策略是进攻，而不是防守。当这样具有根本性革命性的事物出现时，唯一有意义的策略就是不要试图用现有的方式进行防御。」</p><p>开年以来，美团的 AI 氛围之浓厚已到了一定程度，王兴近日还在凌晨点赞内网一篇文章，该文的内容关于「AI 冲击下中国互联网公司的分阶段‘消亡’」。「莆中也非常关注 AI。」一位美团人士告诉 36 氪。</p><h3 label="二级标题"><strong style="font-size: 18px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: &quot;Segoe UI&quot;, &quot;Lucida Grande&quot;, Helvetica, Arial, &quot;Microsoft YaHei&quot;, FreeSans, Arimo, &quot;Droid Sans&quot;, &quot;wenquanyi micro hei&quot;, &quot;Hiragino Sans GB&quot;, &quot;Hiragino Sans GB W3&quot;, FontAwesome, sans-serif;">家店融合继续，到店存在感提升</strong></h3><p>2024 年，美团在财报中对于到家和到店的增速表述是这样的——即时配送业务实现了稳健增长，到店业务实现了亮眼增长。</p><p>家店融合的一年里，内部密集调整，外卖的不少人员被调往到店。「神会员」将原先仅适用于外卖的神券体系延伸到到店业���，为到店导入不少流量。这一年，到店业务的订单量同比增长超过 65%，年度交易用户数、年度活跃商家数都创下历史新高，王兴也称「神会员将优质外卖用户引流至到店商户」。</p><p>聚焦到 Q4，美团的佣金收入实现 23.88% 的强劲增长，也「主要得益于到店业务订单的快速增长」，这部分增长甚至部分抵消了 AOV（平均订单价值）的下降。</p><p>神会员带来的协同效应还反映在配送服务收入中。本季度，美团配送服务收入同比增长 19.46%，官方归因中重点提到「神会员在全国范围推开，从配送服务收入中扣除的用户补贴减少」——神会员对美团而言是用户补贴，也是成本，当它的使用范围延展至到店团购，到家配送方面所要分摊的成本便会减少。</p><p>尽管订单增长不错，到店的竞争也依然断续存在。对商家广告预算的争夺，是美团与抖音在到店业务竞争中的重要侧写。体现到美团的财报中，其佣金收入与广告收入之间的「剪刀差」也是判断竞争胜负状态的参照。</p><p>上一季度，美团的佣金收入增速又开始高于在线营销服务收入。到了 Q4，佣金收入同比增长 23.88%，依然高于在线营销服务收入 17.74% 的增幅。该变化一方面与广告主们普遍减少预算有关，但持续两季如此，也或多或少反映了投流竞争的抬头。</p><p>至于到家业务，一位内部人士的体感是，「外卖基本盘略微有点涨不动了，资源更多在流向到店。」&nbsp;</p><p>目前，美团在外卖上超过 70% 的市占率目前难以受到大的撼动，更多是供给侧的自我创新——「拼好饭」、「神抢手」在最近几季的财报中都被频繁提及，其中拼好饭订单量在外卖大盘里的比重稳定在 10% 左右，电话会称「2024 年，拼好饭订单量不断创新高，成为商家和消费者双赢的创新模式。」&nbsp;</p><p>但这些难以改写餐饮外卖增速陷入瓶颈的局面。美团 CFO 陈少晖谈到，与 2024 年 Q3 相比，食品外卖和某些非食类别的订单量增长较弱。而上一季度，即时配送订单量同比增速是 14.5%。</p><p>一位接近美团外卖的人士告诉 36 氪，「拼好饭的效果在趋于稳定，当前的主要导向是优化商家供给，神抢手则仍处于探索阶段，从最初的做券到直播、商品券，获客没有达到预期。」</p><p>好在，闪购依然为到家业务添了些颜色。王兴在回答投资者提问时，坦言「近年来外卖业务的增速在达到高基数后有所放缓」，同时也表示「美团闪购继续取得强劲业绩，保持远超食品配送的增速。」其中，低线城市的渗透、大型品牌的加入均是重要的增量来源。</p><p>据高盛数据，闪购业务在 2024 年 Q3 已经实现盈利。在即时配送心智从过去的餐食延续到「万物」时，美团是那个「降维入局」、最被看好的选手。陈少晖在本季电话会上谈到，「我们在将更多食品外卖用户转化为美团闪购用户方面，取得了长足进展。」</p><p>外卖趋稳、闪购仍在增长阶段，二者共同构成了到家的未来——「我们维持按需配送业务日均订单量超过 1 亿单的愿景和目标。」王兴表示。</p><h3><strong>新业务里流露的新主角们</strong></h3><p>新业务的重心转向早已足够明显。</p><p>2024 年，原先的「减亏大户」美团优选，合格地完成着它的使命。经历密集的关仓、清理低效团、区域合并、职能线变化以及商品力重构，美团优选以广东地区为样板，重新塑造自我。</p><p>这个 Q4，美团新业务的经营亏损由去年同期的 202 亿元收窄至 73 亿元，经营亏损率改善 20.6 个百分点。</p><p>如王兴所言，「每个新业务都处于不同阶段，都需要公司不同程度的支持。」作为过去的成本重地，优选也没被放弃——聚焦重点区域、去白牌、提升商品能力、与多多买菜形成差异化后，管理层称「美团优选仍是我们探索食杂市场的主要模式之一，与线下零售相比，美团优选的目标是提供质量相同但价格更便宜的商品。」</p><p>不过，对一家公司而言，明星新业务减亏的敍事已然略显陈乏，出海成了更具关注度的投入方向。本季新业务亏损环比大幅扩大，便是美团加速出海的写照。</p><p>从香港到中东，美团的出海之路的确搅动了市场。&nbsp;</p><p>香港三大外卖平台之一 Deliveroo 近日宣布，将于 2025 年 4 月 7 日正式挥别中国香港市场。该平台在香港运营了 9 年，但 Keeta 入局后，其订单市占率不断滑落。与之相对，Keeta 瞄准一人食的需求、从办公区域着手渗透、重打补贴，用一年时间站上了当地订单市占率第一名。&nbsp;</p><p>2024 年 Q4，Keeta 正式上线沙特，目前已拓展至沙特所有主要城市。摩根士丹利在《把握 300 亿美元的中东机遇》中提到，「Keeta 在沙特的扩张非常迅速，订单份额预计达到 10%。」</p><p>一位利雅得用户表示，「Keeta 来之前，本地外卖配送费高、配送时间长，现在有了改进。」Keeta 上线之初，除了优惠券之外，还给出了「延迟 x 分钟赔偿 x 沙特里亚尔」的时效保障机制。在其带动下，如今打开当地主要外卖平台 HungerStation 或 Jahez，主界面的折扣优惠、促销补贴都有大面积的展示。</p><p>沙特之后，接下来的扩张则伴随着更大的不确定性。原因在于，沙特之外的市场有更明显的头部玩家——阿联酋、科威特、卡塔尔等国，Talabat 的市占率都在 50% 以上，甚至超过 70%。</p><p>出海故事里，主角当然不止外卖，闪购、小象也在跟上，但位置暂时靠后。王兴表示现阶段海外业务主要集中在外卖上，「对于海外业务，虽然包括小象超市在内的各项业务都有长期潜力，但短期内我们不会仓促和激进地进行投资。」</p><p><strong>整体来看，出海对美团而言是「机会」属性更大的新故事，而 AI 则带有一些「危机」意味。</strong></p><p>多位美团人士称，内部目前全民 AI，各式各样的项目、open day、会议、学习群组层出不穷。王兴在电话会上也首次详细阐述了美团在 AI 方面的三层战略——一是工作中的 AI 应用，将 AI 融入员工日常工作和业务日常运营；二是产品 AI 化，除了将 AI 接入现有的 to B、to C 产品外，还将推出全新的 AI 原生产品；三是构建美团自己的大语言模型。&nbsp;</p><p>目前，美团的内部大语言模型「龙猫（LongCat）」已经投入使用。美团各项业务也在与 AI 融合，「神抢手」页面便标有「以全面接入 DeepSeek R1 满血版大模型，大模型精选品质外卖」。用户在该界面，会看到一些带有 AI 评语标签的菜品，诸如「口味极佳分量足」等。</p><p>「各个团队都在搞，大家都在做用户交互、AI 总结、推荐理由等功能，但实际上没有太大作用，先做了再说。」上述人士称，「现阶段最核心的目的是‘跟上时代’。」</p><p>「我们既兴奋又害怕看到眼前发生的事情。」王兴说。对一家移动互联网时代跑出的大公司而言，做好眼前事之外，坐到下一代牌桌上，是更重要的命题。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 大型 SUV 市场再添黑马，腾势 N9 售价 38.98-44.98 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217054143827076?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 14:37:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 21 日，全能旗舰 SUV 腾势 N9 正式上市，新车推出易三方插混 1300 尊荣型与易三方插混 1300 旗舰型，全系标配易三方、2.0T 超级混动、云辇-A（双腔空气悬架）、天神之眼 B 等，官方指导价 38.98 万元—44.98 万元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_8d0c4ed412d74457948fb67bf4c4c626@15545321_oswg167585oswg1269oswg714_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">腾势 N9 价格及配置</p><p>作为腾势旗下旗舰 SUV，腾势 N9 长宽高分别为 5258X2030x1830mm，轴距 3125mm，乘员舱面积达到 6.41 平方米，约等于一个入户花园。</p><p>空间的足够让腾势 N9 的座椅可以实现三折叠设计，可一键切换前排影院、后排大床、四人舒享、满员出行等模式，腾势 N9 无需气垫就可以实现全平大床，用户还可以根据场景需求随心组合。 在座椅上，腾势 N9 全车搭载云栖座椅，可以实现全息智能律动主驾、「一气两用」式主动驾驶侧翼支撑以及零重力豪华副驾。</p><p>再加上全系标配的帝瓦雷剧院级声场、电动门、11L 智能冷暖三开冰箱、五温区双层流空调等，让腾势 N9 是「移动的起居室」，也是「移动的会客厅」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_dbda3853589d48879e9ae2b14f67de8b@15545321_oswg146869oswg1267oswg845_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">发布会现场</p><p>据介绍，腾势 N9 以「145」车型密码，包括：1 个核心——易三方整车智能控制技术平台；4 大场景——可城可野、宜商宜家；5 大全能——全能安全、全能驾控、全能智慧、全能空间、全能豪华。腾势汽车总经理兼首席共创官赵长江表示：「买一台腾势 N9，相当于同时拥有一台旗舰家用 9、智能 9、越野 9！」</p><p>安全是腾势 N9 的底气，作为新一代「公路坦克」，腾势 N9 采用 2000MPa 热成型钢笼式车身，配合混动 CTB 电池车身一体化技术，全车标配 9 安全气囊，全方位缓冲碰撞冲击，降低二次伤害。在安全碰撞测试中，腾势 N9 即使面对极端事故场景，依然能够保护车内乘员的安全。</p><p>在易三方的加持下，腾势 N9 在冰雪、积水，或对开路面行驶时，低附路面增稳系统可以最大化维持车辆稳定，不仅不打滑，还能在安全的前提下保证通行效率；腾势 N9 高速 AEB 刹停速度 120km/h，夜间 AEB 功能能够实现 110km/h 的速度精准刹停，同时百万公里误触发小于 1 次。</p><p>在发布会上，腾势 N9 不仅再一次刷新直道爆胎的记录，更做到了弯道和冰雪圆环的爆胎稳定。</p><p>动力性能方面，腾势 N9 搭载易三方平台，融合三电机独立驱动、后轮双电机独立转向、VMC 整车运动控制、全系 CTB 电池车身一体化四大核心技术。</p><p>在三电机的协同下，腾势 N9 可以释放出近千匹马力的综合功率，超越 12 缸发动机，百公里加速 3.9 秒级。同时，腾势 N9NEDC 馈电油耗仅 6.3L/100km，纯电续航超 200km，综合续航可达 1302km。</p><p>易三方平台特有的极致转向、圆规掉头、易三方泊车、智能蟹行等功能在腾势 N9 身上都可以实现。此外，腾势 N9 还全系搭载云辇-A（双腔空气悬架），配合预瞄功能，进一步提升驾乘舒适性。</p><p>智能化方面，腾势 N9 的 AI 智能座舱搭载比亚迪的 DiLink 系统，拥有 4nm 旗舰芯片、5G 智能网联、全车十块屏幕，还支持「六音区」语音交互，让三排乘客也能通过语音与接入 DeepSeek 满血版的 AI 智能座舱互动。</p><p>更值得一提的是，比亚迪宣布开放生态战略正式升级，发布首个汽车行业 loT 协议「Auto loT」，将生态开放升级到硬件，打通汽车全场景互联。从车、手机、穿戴设备，到无人机，比亚迪以车为核心，链接一切。儿童安全座椅、按摩眼罩和智能床垫等 20 余款 loT 产品，也将在年内陆续上架。</p><p>智驾方面，腾势 N9 全系标配天神之眼 B，配备 1 个激光雷达、5 个毫米波雷达、12 个摄像头等 32 个多形态传感器，具备车对车、车对行人、车对二轮车自动刹车的能力，腾势 N9 上市交付即搭载端到端无图城市领航。</p><p>在城市场景中，腾势 N9 智驾可以精准识别占道停车、非机动车抢道和逆行、锥桶、交通柱、栅栏改道等障碍情况，及时变道绕行，通行更安全效率；在 X 型、Y 型、丁字、错位、多岔路口、环岛等复杂路口，智驾可提前规划，选择合适车道，流畅通过等。</p><p>腾势 N9 还支持 APA 自动泊车功能，支持垂直/侧方/斜列车位及夜间/雨天覆杂泊车场景，一键精准识别、泊入、泊出。</p><p>腾势 N9 的出现，让大型 SUV 市场又迎来一辆重磅新车，这辆车承载着腾势品牌向上的决心，也将在高端市场奏响属于腾势的最强音。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>【芦哲&amp;张佳炜】鸽派解读，更担忧增长而非通胀——2025 年 3 月 FOMC 会议点评</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3215722078505856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 10:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>核心观点</strong></h2><p><strong>3 月 FOMC 如期不降息，但大幅放缓缩表速率，发布会上 Powell 更忧经济下行而非通胀上行，市场解读鸽派，风险偏好回升。经济预测方面，美联储下调增长预期、上调通胀预期，对增长和通胀前景的不确定性显著提升，令本次点阵图与 12 月相比没有显著变化。发布会上，Powell 开始更加重视关税对经济的下行风险，而非仅强调其对通胀的上行风险。短期看，4 月初的就业数据与关税政策落地料加剧市场波动，叠加特朗普紧财政思路和预期管理或在 25Q2 延续，我们预期美联储年内降息有望进一步前置至 25Q2，全年降息 1-2 次，美债利率短期仍有望下探至 4%，但也需注意其在 25H2 反弹至 4.5% 以上的风险。</strong></p><h2><strong>FOMC 声明：如期维持利率不变，放缓缩表节奏</strong></h2><p>3 月 FOMC 会议如期维持政策利率在[4.25, 4.5]% 不变，声明相比 1 月会议：</p><p><strong>①删除了对失业率与通胀风险大致平衡的描述</strong>，并预期经济未来不确定性增强；在发布会上 Powell 表示，从声明中删除「大致平衡」来描述风险并不意味着要传达信号。</p><p><strong>②启动放缓缩表（taper QT）</strong>，从 4 月 1 日起将持有美国国债的缩减节奏由 250 亿美元/月大幅放缓至 50 亿美元/月，MBS 缩减节奏则保持不变。美联储理事 Waller 对此投下反对票，认为应当维持当前的缩表速率。</p><h2><strong>经济预测：下调增长预期，上调通胀预期，增长与通胀前景的不确定性显著提升</strong></h2><p><strong>①产出：</strong>将 2025Q4 美国 GDP 预测由 2.1% 大幅下调至 1.7%，相应地，对 2025Q4 美国失业率由 4.3% 上调至 4.4%；将 2026Q4、2027Q4 预测分别由 2.0%、1.9% 下调至 1.8%，即预期 2026、2027 年美国经济增长回落至长期均衡水平。</p><p><strong>②通胀：</strong>将 2025Q4 美国 PCE、核心 PCE 预测分别由 2.5%、2.5% 大幅上调至 2.7%、2.8%，2026Q4 美国 PCE 由上调 2.1% 至 2.2%。</p><p><strong>③风险：</strong>对预测不确定性和风险的评估显示，委员们预期增长与通胀前景的不确定性显著提升，将增长前景的风险评估由大致均衡改为下行风险，将失业率前景的风险评估由大致均衡改为上行风险。</p><h2><strong>点阵图：全年降息指引持平 2 次，预测分布略有上移</strong></h2><p>更低的增长预期、更高的通胀预期以及经济前景更大的不确定性让美联储陷入两难，最终使得本次点阵图与去年 12 月相比没有显著变化、整体略有上移。</p><p><strong>①2025 年：</strong>预期全年累计降息 1-2-3 次的人数分别为 4-9-2 人，较去年 12 月点阵图分别减少 1 人，且预测全年不降息的人数由 12 月的 1 人增加至 4 人。因此，虽然 3 月点阵图中值与众数均持平全年 2 次降息，对应政策利率区间[3.75, &nbsp; 4.00]%，但点阵图相比上期更加鹰派。</p><p><strong>②2026-2027 年：</strong>预计到 2026 年累计降息 2-3-4-5-6 次的人数分别为 1-2-9-1-3 人，中值为 4 次，对应政策利率区间[3.25, &nbsp; 3.50]%，预测分歧仍然较大，且有 3 人认为到 2026 年累计降息仅 1 次；预计至 2027 年降息至[3.0, &nbsp; 3.25]%。</p><p><strong>③长期政策利率：</strong>预期长期政策利率持平 3.0%，且分布的离散性显示对长期利率预测仍存在高度不确定性。</p><h2><strong>发布会：更担忧经济下行而非通胀上行</strong></h2><p><strong>①通胀前景方面，认可关税对商品通胀的影响，淡化短期通胀预期的上行。</strong>发布会上，Powell 首先被问到如何评估关税对美国通胀的影响。Powell 表示，很难明确区分有多少通胀因素归因于关税，现在研究关税对通胀的影响还为时尚早，但确实有一些成本推动型通胀来自关税。部分受关税影响，今年去通胀的进一步进展可能会延迟，但<strong>基准情形是通胀是暂时的（transitory）</strong>。Powell 表示关注通胀预期的变化，但认为近期密歇根大学通胀预期是一个异常值；虽然短期通胀预期飙升，但长期通胀预期并没有显著变化，且长期通胀预期仍然与 2% 目标一致。</p><p><strong>②增长前景方面，认为经济基本面尚可，但对增长下行风险的担忧上升。</strong>一方面，Powell 认为虽然近期市场情绪等「软数据」走弱，但「硬数据」显示经济基本面仍然健康；消费者信心等市场情绪指标则与政府政策的重大变化有关。另一方面，Powell 对经济预测的变化进行了解读，认为 3 月经济预测反映了委员会对于增长疲软和通胀上行的风险均有所强化，二者对货币政策的影响相互抵消；预测者一定程度上提高了对衰退概率预期，虽然概率并不高。</p><p><strong>③降息前景方面，美联储仍然保持数据依赖，</strong>在被问到 5 月是否降息时，Powell 表示不急于降息。</p><p><strong>④缩表方面，表示放缓缩表不是政策变化的信号，更多是对流动性危机的未雨绸缪。</strong>本次会议声明放缓缩表步伐，略超市场预期。Powell 在发布会上表示，放缓缩表的决策来自近期 TGA 流量的影响。具体来说，我们理解由于当前面临债务上限约束，美国财政部当前无法新增债务，而是更多依靠 TGA 账面资金维持政府运转。如果 25Q3 债务上限危机解除，财政部将补发 25H1 未发行的债券给 TGA「充值」，届时 TGA 规模或从 0 提升至 7500 美元的理想水平。如果叠加 9 月纳税，可能给货币市场带来更大的流动性冲击。吸取了 2019 年 9 月与 2023 年 10 月类似情形的经验后，美联储开始提前布防以预防流动性危机。Powell 表示更早启动放缓缩表也能让结束缩表进程变得更加平滑（it means we will make reductions more slowly, but for longer），最终能以软着陆的形式结束。</p><h2><strong>展望与策略：重视短期增长的下行风险，年内首次降息或在 25Q2</strong></h2><p>市场对 3 月 FOMC 解读总体偏鸽，发布会结束后，6 月降息预期由 62% 升至 80%，2 年美债利率从 4.09% 下行至 3.97%，10 年美债利率从 4.32% 下行至 4.24%，美元指数下行 0.5 至 103.4；会议声明公布后和发布会期间，美股、美铜大涨，但在发布会结束后有所回撤。<strong>整体来看，本次 FOMC 会议的偏鸽主要来自两个部分：</strong></p><p>①放缓缩表略超预期；</p><p>②虽然会议声明和经济预测显示经济不确定性变大，但发布会上 Powell 给经济下行赋予的权重（表示「衰退概率始终存在」、「问卷调查显示显著的经济不确定性与下行风险」等）明显大于通胀（「通胀预期没有失控」、「基准情形下通胀是暂时的」），这也导致点阵图与 12 月 FOMC 相比没有显著偏离。<strong>3 月 FOMC 会议显示了美联储已经开始更加重视关税对经济的下行风险，而非仅强调其对通胀的上行风险，因此对双重目标的评估与降息决策更为审慎。</strong>向前看，对经济前景的不确定性意味着，短期内经济数据的走弱仍有机会令美联储前置降息。短期看，4 月 1 日的职位空缺与制造业 PMI、4 月 2 日的对等关税、4 月 4 日的非农料加剧市场波动，冲击美股风偏，或强化美联储在 25Q2 降息预期；中期看，特朗普的紧财政思路料贯穿 25Q2。虽然收紧财政是美国债台高筑客观约束下的必然选择，但从特朗普及其内阁近期频繁表态和预期管理来看，加码收紧乃「一石三鸟」之计：①做低基数，让 25H2 后的经济和美股有更大上涨空间；②甩锅拜登，把 25H1 经济与美股的下行归咎于拜登，把 25H2 经济与美股的上行归功自身；③倒逼降息，让美联储更早出来托底经济，同时压低收益率曲线，缓解利息负担，为未来宽财政腾出更多空间。<strong>因此，我们预期美联储降息有望进一步前置至 25Q2，全年降息 1-2 次。美债利率短期仍有望下探至 4%，但也需注意其在 25H2 反弹至 4.5% 以上的风险。</strong></p><p><strong>风险提示：</strong>特朗普政策落地节奏与预期相差较大；美联储维持高利率水平时间过长，引发金融系统流动性危机；通胀下行速率不及预期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="751,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_7a74041e2c894c9c812d62f00fa5950c@5579416_oswg374985oswg751oswg615_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：美联储、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_b9cf76cca4484b12850429fb3614d94c@5579416_oswg79671oswg750oswg349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：彭博、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="754,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_d5ec809d68c94615a375bb821850ce90@5579416_oswg132514oswg754oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：美联储、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="760,466" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_bb7c40e11e5842d384003f7f7bf0ae30@5579416_oswg130849oswg760oswg466_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：美联储、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="751,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_b8c997dd7e6f4514bf426db5be31ee53@5579416_oswg112734oswg751oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：美联储、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_4f73ddf8dbd44a9499173f653ca8beb0@5579416_oswg110837oswg748oswg585_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：美联储、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,325" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_5f19ca7ec20347d5a825b4f864e315ee@5579416_oswg109946oswg748oswg325_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：美联储、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,330" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_bb94485f57e84f45b820665cbc49e035@5579416_oswg115315oswg748oswg330_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：美联储、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="753,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_9b450fd7971a4f45a133b207940201dd@5579416_oswg184010oswg753oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：美联储、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="754,484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_114d27f241bd4967a531f2b20571ea05@5579416_oswg101703oswg754oswg484_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：彭博、东吴证券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="754,489" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_b93ee9c5bf7a42f9b2090a764cd15b89@5579416_oswg77362oswg754oswg489_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：彭博、东吴证券研究所</p><p>&nbsp;&nbsp; &nbsp;<strong>免责声明</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; 本公众订阅号（微信号：luzhe_marco）由东吴证券研究所宏观团队设立，系本研究团队研究成果发布的唯一订阅号。</p><p>&nbsp; &nbsp; 本公众号所载的信息仅面向专业投资机构，仅供在新媒体背景下研究观点的及时交流。</p><p>&nbsp; &nbsp; 本订阅号不是东吴证券研究所宏观团队研究报告的发布平台，所载内容均来自于东吴证券研究所已正式发布的研究报告或对已发布报告进行的跟踪与解读，如需了解详细的报告内容或研究信息，请具体参见东吴证券研究所已发布的完整报告。</p><p>&nbsp; &nbsp; 本订阅号所载内容不构成对具体证券在具体价位、具体时点、具体市场表现的判断或投资建议，不能够等同于指导具体投资的操作性意见。本订阅号所载内容仅供参考之用，接收人不应单纯依靠本资料的信息而取代自身的独立判断，应自主做出投资决策并自行承担风险。东吴证券研究所及本研究团队不对任何因使用本订阅号所载任何内容所引致或可能引致的损失承担任何责任。</p><p>&nbsp; &nbsp;本订阅号对所载内容保留一切法律权利。订阅人对本订阅号发布的所有内容（包括文字、图片、影像等）未经书面许可，禁止复制、转载；经授权进行复制、转载的，需注明出处为「东吴证券研究所」，且不得对本订阅号所截内容进行任何有悖原意的引用、删节或修改。</p><p><strong>特别声明</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; 《证券期货投资者适当性管理办法》、《证券经营机构投资者适当性管理实施指引（试行）》于 2017 年 7 月 1 日起正式实施。通过新媒体形式制作的本订阅号推送信息仅面向东吴证券客户中的专业投资者，请勿在未经授权前进行任何形式的转发。若您非东吴证券客户中的专业投资者，为保证服务质量、控制投资风险，请取消关注本订阅号，请勿订阅、接收或使用本订阅号中的任何推送信息。因本订阅号难以设置访问权限，若给您造成不便，烦请谅解！感谢您给予的理解和配合。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>辛选出海韩国站启动会在首尔举行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219650449591176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:37:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 23 日，「辛选出海·韩国站」专场直播启动会暨中韩企业家交流会在韩国首尔举行。国内直播电商头部企业辛选集团主播杨润心（网名蛋蛋）和辛选团队携手来自 LG 集团、爱茉莉太平洋集团、爱敬集团等韩国知名企业的代表，以及多家媒体代表参与活动。据了解，此次活动是 2025 年辛选出海的第一站，也是至关重要的一站。未来，辛选不仅将为中国消费者带去更实惠、优质的韩国商品，也将助力更多韩国品牌通过直播间与广大中国用户建立更紧密的链接。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>空中云汇：2024 年交易额突破 1300 亿美元，估值超过 56 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219647035690117?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:34:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 21 日，2025 年 F1 中国大奖赛在上海国际赛车场启幕。作为上赛季 F1 大奖赛总冠军——迈凯伦车队的官方合作伙伴，Airwallex 空中云汇在上海 F1 大奖赛赛地举办沉浸式品牌日活动。空中云汇全球首席营收官吴恺回顾了双方合作的初衷与两年来的成果，尤其是空中云汇如何通过和迈凯伦财务团队协同使用空中云汇的全球支付方案支持其跨境金融。吴恺介绍，经过十年发展，空中云汇 2024 年交易额突破 1300 亿美元，估值超过 56 亿美元。空中云汇通过 AI 自动化审核技术使上线时效提升 40%，已为超过 15 万家企业提供服务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河南：争创国家级行业数据交易场所，2025 年备案数据交易规模达到 50 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219635942034310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:23:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，河南省发展和改革委员会印发《河南省 2025 年推进「人工智能+」行动工作要点》。其中提到，促进数据要素高效配置。做强郑州数据交易中心，争创国家级行业数据交易场所，2025 年备案数据交易规模达到 50 亿元。推动数据标注基地建设，支持 7 个省级数据标注基地建设城市在数据标注产业生态构建、能力提升和场景应用方面先行先试。促进数据智能标注技术应用，培育一批具有竞争力的数据企业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>知乎直答新升级：溯源答主社区真实创作，强化 AI 与人的连接</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219633790258311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:20:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 24 日，知乎直答发布新版本，支持搜索结果直接溯源知乎答主真实创作，强化 AI 工具与人的连接，从而进一步降低 AI 幻觉，提高内容的专业性和可信度。新版本的发布，意味着知乎直答与知乎社区的融合进入新阶段，有望为 AI 搜索产品和社区创作生态带来更大发展空间。据介绍，知乎直答新版本重在强化 AI 与社区，尤其是与创作者的融合。除上传解析网页、文档等知识库之外，用户还可以将每个知乎答主视为一个独立知识库，聚焦答主的单篇或全部创作进行提问、检索和解析，获得更具针对性的专业解答。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河南：到 2025 年底全省算力规模突破 94EFlops，进入全国第一梯队</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219632082816133?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:19:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，河南省发展和改革委员会印发《河南省 2025 年推进「人工智能+」行动工作要点》。其中提到，提升算力供给能力。加快推进智算中心建设。建成国家超算互联网核心节点，推进河南空港智算中心、中原算谷等智算中心建设。强化「嵩山」「中原」人工智能公共算力开放创新平台功能，提升一站式人工智能算力服务能力。到 2025 年底，全省算力规模突破 94EFlops，进入全国第一梯队。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港交易所欢迎亚洲首批个股杠杆及反向产品上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219624840973440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:11:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，香港交易所欢迎亚洲首批个股杠杆及反向产品上市，进一步丰富香港的产品生态圈，加强香港作为区内领先 ETP 市场的地位。香港交易所交易所买卖产品主管 Jean-Francois Mesnard-Sense 表示：「新推出的个股杠杆及反向产品标志着香港交易所于 ETP 领域的重大发展，并体现了我们对产品创新的承诺。这批新产品将有助拓展香港市场的广度和深度，进一步提升香港作为国际金融中心的竞争力。我们期待继续与市场各方持份者紧密合作，为香港迎来更多创新产品。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电力板块震荡走强，江苏新能涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219622626134914?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:09:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，电力板块震荡走强，江苏新能涨停，此前韶能股份 4 天 3 板，嘉泽新能、立新能源、恒盛能源、九洲集团等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴申请注册淘宝法象商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219615826496387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:02:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查财产线索信息显示，近日，阿里巴巴（中国）有限公司申请注册多枚「淘宝法象」商标，国际分类为科学仪器、广告销售、教育娱乐、网站服务，当前商标状态为等待实质审查。公开资料显示，淘宝法象是阿里巴巴发布的一款具有电商服饰营销视频特色的图生视频大模型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现代汽车集团：在美累计销量即将突破 3000 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219614235888517?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 10:00:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 24 日，韩国现代汽车集团表示，该集团在美国的累计汽车销量将于今年达到 3000 万辆，继续保持其在美国这一关键海外市场的稳步增长。去年，该集团旗下现代汽车在美国销售了 911805 辆汽车，起亚汽车销售了 796488 辆汽车，创下在美最好的年度销售业绩。自 1986 年进入美国市场以来，截至 2 月底，上述两大品牌已在美累计销售 29303995 辆汽车。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今日 25 年飞天茅台原箱批发参考价跌破 2200 元/瓶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219610035850114?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:56:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，今日酒价披露的批发参考价显示，3 月 24 日，25 年飞天茅台原箱较前一日下跌 10 元，报 2190 元/瓶。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汽车科技更名小鹏汽车科技集团</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219606318156935?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:52:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，企查查 App 显示，近日，广东小鹏汽车科技有限公司企业名称变更为广东小鹏汽车科技集团有限公司。企查查信息显示，该公司成立于 2019 年 6 月，注册资本 400 亿元，何小鹏担任法定代表人、执行董事等。该公司对外投资有小鹏汽车上市主体广州橙行智动汽车科技有限公司等多家公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米上线 AI 眼镜？ 内部人士否认：系音频眼镜二代</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219604525337475?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:51:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，小米智能生态官方微博发布消息称：米家伤心，焕然一新，「镜」请期待。并配有一款眼镜的图片，被不少人认为是小米即将上线 AI 眼镜。记者就小米是否将上线 AI 眼镜向小米求证，内部人士否认称：系音频眼镜二代。截止目前，该产品在小米商城以及米家均尚未上线。米家 App 内商城信息显示，小米曾推出 MIJIA 智能音频眼镜，主要功能为听音乐和接听电话，支持通话降噪，目前仍在销售，价格为 499 元。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>军工股震荡走低，立航科技跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219600731556739?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:47:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，军工股震荡走低，立航科技跌停，晨曦航空、炼石航空、三角防务、广联航空、航天宏图等跌幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地产股震荡走低、中交地产触及跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219596342070151?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:42:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，地产股震荡走低、中交地产、阳光股份触及跌停，南国置业、凤凰股份、深振业 A、荣丰控股等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>煤炭板块震荡拉升，新大洲 A 触及涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219593825275016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:40:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，煤炭板块震荡拉升，新大洲 A 触及涨停，辽宁能源、安源煤业、中煤能源、中国神华、新集能源等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旅游股开盘走强，峨眉山 A 冲击涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219590821989250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:37:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，旅游股开盘走强，峨眉山 A 冲击涨停，张家界涨超 7%，大连圣亚、天府文旅、曲江文旅、西域旅游等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：消费领域有望逐步迎来趋势性行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219567428356997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:36:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中金公司研报认为，根据 Wind 统计，年初以来消费、大消费指数上涨 0.5%、1.4%，在科技成长领域广受关注背景下，其整体表现相对温和，略好于市场整体（沪深 300 指数同期微跌 0.5%）。近期伴随消费领域政策红利及我国经济增长预期边际改善，消费板块关注度有所提升但行情波动仍大。结合目前宏观环境，对消费板块的整体配置可能仍处于偏左侧阶段，中短期（3-6 月）或仍呈现为阶段性、结构性机会，建议关注细分景气行业；中期（6-12 月）伴随稳增长政策进一步加码、有效需求回升，消费领域有望逐步迎来趋势性行情。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇树科技申请 GAMEBOT 商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219588529114243?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:34:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查财产线索信息显示，近日，杭州宇树科技有限公司申请注册多枚「GAMEBOT」「天羿」商标，国际分类为科学仪器、健身器材、机械设备、网站服务，当前商标状态均为等待实质审查。据媒体报道，近日，宇树科技正式发布了最新款功夫机器人——Unitree G1，号称「功夫 BOT」。从官方演示视频来看，这款机器人不仅能打拳，还能完成高难度的回旋踢，踢完还能稳稳落地，值得一提的是，该视频中出现了「BOT GAME」字样。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 眼镜概念股开盘拉升，瀛通通讯直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219587872459650?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:34:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，AI 眼镜概念股开盘拉升，瀛通通讯直线涨停，明月镜片涨超 10%，比依股份、博士眼镜、恒玄科技、国光电器等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海洋经济概念股延续强势，振华重工 3 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3219582287432840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-24 09:28:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，海洋经济概念股延续强势，赛福天、振华重工 3 连板，开创国际、海峡股份、中集集团、通光线缆等集体高开。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>