<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪首发｜南科大教授创业获千万级融资，研发再生钛合金粉末</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111011711421961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:36:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;彭孝秋</p><p>硬氪获悉，思锐增材（深圳）科技有限责任公司（以下简称「思锐增材」）宣布完成种子轮千万级融资，本轮融资由「小饭桌创投」领投，「嘉祐基金」跟投，芯湃资本担任本轮融资的独家财务顾问。</p><p>本轮融资资金将用于推动思锐增材快速扩大量产能力，加大研发投入，优化产品性能、降低成本，提升市场影响力。</p><p>思锐增材是一家研发生产低成本、高性能、绿色环保的再生钛合金粉末及相关特种金属粉末的科技企业，由南方科技大学教授严明创办并运营。公司生产的金属粉末产品主要用于 3D 打印、MIM 等增材制造领域。公司战略定位聚焦为平台化的再生粉末制造与特种粉末精调技术，现已推出 TC4、TA1-4、TA15、Al 合金、Ag 合金、NdFeB、Ta 等多种特种金属及合金粉材产品，广泛应用于下游 3C 电子、装饰品消费、医疗、新能源、汽车、海洋工程、航空航天等多应用场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_977aabaec7ca4264a5152e6d5e6de765@5836910_oswg709383oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业供图</p><p>在增材制造（AM）领域，钛合金作为一种具有高强度、低密度和优良耐腐蚀性的金属材料，以其独特的性能应用领域广阔，而随着 3D 打印技术的快速发展，钛合金的增材制造能够为复杂部件的制造提供更多新的方案。</p><p>2023 年开始，钛合金需求爆发式增长，主要集中在 MIM 增材制造和 3D 打印企业。数据显示，国内 3D 打印材料销售金额钛合金排第一，占比 20.2%，其中原料钛合金粉成本占 3D 打印总成本约 30%。</p><p>一方面，3D 打印加工钛合金材料的价格均大幅下降，逐渐接近民用化要求，已被用于苹果手表、荣耀手机等 3C 消费电子用品。另一方面，随着市场增长产生大量粗粉及钛屑废料，为再生粉末企业提供大量原料供应。</p><p>36 氪了解到，3D 打印钛合金粉末的主要制造方式为气雾化制粉技术，该技术因制备原理以及性价比等原因难以无限制地降低副产物（粗粉）的比例（通常高达 40% 以上），大量的低价值粗粉存在回收难、回收价值低等问题，增加了用粉和 3D 打印的成本，也影响了制粉行业的利润。</p><p>思锐增材提供的产品服务中包括低成本再生钛粉材和高性能精加工钛粉材。公司技术团队通过自主研发的金属冷整形制粉技术，实现了钛/钛合金颗粒废料、钛屑料等的有效循环利用、变「废」为宝。这一技术通过物理作用整形，无需加热，能将回收料转化为流动性较好、纯度高、低空心粉率且高性能的近球形粉体。</p><p>此外，思锐增材具有对粉体材料进行后精加工处理的独有技术，通过预变形及预合金化等手段，根据客户对成型粉材特殊性能的要求，可以调节粉末自身属性，如球形度、振实密度、粒径，以及成型后产品的属性，如强度、组织、成分等。已有产品如超高强钛合金，其屈服强度可比同牌号锻件高 50%。此技术有助于推动钛合金及其他高性能金属 3D 打印在特种领域的应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_c9c588f1fb6c4a81b36249fe8940949c@5836910_oswg366451oswg1080oswg381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">使用思锐增材粉体制作的产品</p><p>严明教授表示，「能够把高校团队苦心钻研多年的技术真正产业化、推动钛合金产品的应用，是我们一直努力追求的目标」。</p><p>思锐增材 CEO 王大为博士认为，「思锐增材将致力于挖掘先进技术的经济价值，拓展钛合金等先进材料的创新应用场景」。</p><h3><strong>投资人观点：</strong></h3><p><strong>小饭桌创投</strong>表示：思锐增材团队拥有丰富的科研经验和技术积累，已在 3D 打印钛合金及泛金属材料领域形成了自己独特且富有特色的技术路线，符合当下及未来社会责任和绿色低碳环保的理念，并成功实现了该技术在 3D 打印领域的量产化落地。我们持续看好团队技术及产品在下游相关领域的应用，期待思锐增材为下游应用带来更多生机与活力，为中国 3D 打印及新型金属材料的发展贡献力量。</p><p><strong>嘉祐基金</strong>表示：我们坚定看好钛合金及 3D 打印行业未来的市场空间，叠加上思锐增材团队独有的冷整形物理法回收技术，符合 ESG 和循环经济的国家发展方向。以严明教授和大为博士为核心的团队互补性强，积累了丰富的科研经验及行业资源，技术及产品已取得多家行业龙头客户的认证。期待思锐增材未来在循环经济及 3D 打印领域带来新的活力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年轻女性的「孤独经济学」，离职大厂创业者盯上陪伴机器人|焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3109536773606915?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜叶丹璇</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬件大厂创业者正在涌向具身陪伴型机器人赛道。</p><p>仅在过去的一个月内，具身智能领域就新增了两位知名玩家，不约而同地押注陪伴类机器人。</p><p>12 月 23 日，追觅科技原中国区执行总裁郭人杰在宣布离职后，迅速成立具身智能机器人公司并完成首轮融资，投资方包括 IDG 资本、经纬创投、真格基金和 Monolith 等。</p><p>OpenAI 前资深算法负责人姜旭也在 12 月传出消息，创建机器人公司「亮源新创（Light Robotics）」，主要打造 TO C 的具身智能陪伴机器人，通过感知、学习和与环境交互来提供家庭服务、医疗康养、教育培训等方向的陪伴服务。</p><p>多位具身智能行业人士向硬氪透露，消费级陪伴机器人赛道已成近年来大厂高管创业的热门去向，也是 2024 年下半年投资市场最看好的行业方向之一。</p><p>前小鹏机器人产品设计负责人孙兆治成立珞博智能，聚焦「AI 潮玩」定位产品，预计 2025 年发售并量产。前字节跳动 PICO 北京 ID 设计团队负责人何嘉斌成立萌友智能，也在本届 CES 上展出家庭机器宠物 Ropet，并预计在今年 3 月实现 Kickstarter 众筹用户的首批产品交付。</p><p>但具身智能机器人赛道仍处于非常早期的阶段。尤其是 TO C 的消费级机器人，国内尚未跑出成型的产品，C 端市场的反应也有待试探。陪伴什么用户、用户需要什么样的功能、以怎样的产品形态落地，都是这片诱人的新蓝海正在探索的问题。</p><h2><strong>01 AI 陪伴赛道爆火背后：新情绪、新需求</strong></h2><p>「消费级陪伴类机器人，大多数是面向女性的生意。」一位行业人士向硬氪总结。</p><p>珞博智能创始人孙兆治在采访中透露，公司即将推出的「AI 潮玩」陪伴机器人，服务对象主要是年轻女性。</p><p>萌友智能创始人何嘉斌也对硬氪表示，新产品 Ropet 的目标受众以 27-35 岁的女性为主。ROPET 在男性 Geek（极客，指科技产品发烧友）居多的 Kickstarter 平台上，成交用户中女性仍占 60%，预计公开发售后女性用户比重将更大。</p><p>孙兆治发现，Character AI、星野、Talkie 等 AI 陪伴软件的重度用户画像是 Z 世代的女性，其中重度用户指的是每天在软件里聊天超过 200 轮，沉浸时间 3 小时以上的人群。一名长期关注具身智能领域的投资人也向硬氪证实，<strong>当前，市面上的 AI 情感陪伴类软件数据呈现出高度统一的趋势，女性用户占绝大多数。</strong></p><p>对情绪价值有更高需求，通常被认为是女性用户成为陪伴类产品消费主力军的原因。</p><p>一个有意思的巧合是，「泡泡玛特」是行业人士谈起陪伴类机器人时，都会援引的案例。近年来业绩长虹的泡泡玛特及其背后的「情绪经济」，似乎成为了陪伴类机器人创业者和投资者的共同灵感来源。硬氪梳理发现，近年来，泡泡玛特的新品宣传文案中，「情感」、「陪伴」、「治愈」等词条高频出现。</p><p>数据也佐证了「情绪经济」的巨大商业潜力。美团数据显示，2023 年底，「疗愈」话题搜索量增长 256%。同时，随着社会原子化趋势的扩大和生存压力的加剧，如何处理孤独成为越来越普遍的课题。</p><p>陪伴类机器人的市场，已经在更孤独的日本被验证。</p><p>何嘉斌向硬氪透露，团队调研发现，日本是目前陪伴机器人品类最丰富、使用程度最高的市场之一，知名宠物机器人 LOVOT 的千日 DAU 可以达到 90%。换言之，有 90% 的用户会连续三年使用陪伴类机器人产品。另据行业人士观察，LOVOT 的日均使用时长超过 60 分钟。</p><p>2023 年 6 月，LOVOT 进驻中国市场，并在上海开出首家线下门店，同时入驻李佳琦直播间。单只售价 29800 元起，另外需要附加 880 元/月的订阅费用，其中包含软件服务费和维修保险费。公开信息显示，LOVOT 的高客单价目标客群为 40 岁左右的女性。</p><p>社交平台上，很多在日本或上海的线下门店体验过 LOVOT 的女性用户表示，其外观和设计已与上一代陪伴型机器人「机器狗」大相径庭，体验后会出现强烈的购买欲望。目前发售的第一代产品，受到当时视觉传感器硬件的限制，在机体头顶放置了外设摄像头，用于用户互动感知。部分持观望态度的意向消费者称，外观和价格是还没购买的原因，如果二代在外观上有所改进，会考虑购买。</p><h2><strong>02&nbsp;</strong><strong>一门「必然」的性感生意</strong></h2><p>「（2024）下半年，TO C 的陪伴类（机器人）赛道的火是一种必然。」前述投资人对硬氪表示。</p><p>区别于已经在工业领域广泛投入使用的 B 端产业机器人，C 端机器人尚未探索出更多的落地形态。「目前 C 端机器人，甚至可以不谈市场教育，（因为）还处于创造市场的阶段。」该名投资人表示，当前成功跑出来的 TO C 机器人只有清洁场景（室内、庭院、泳池），清洁类机器人成功的基础，是自动驾驶领域的技术溢出。同理，也是因为 2024 年大模型和具身智能技术的突破，使得资本市场认为 TO C 陪伴类机器人有跑出来的可能。</p><p>大模型的技术溢出，带来的最直观结果是模型价格的降低。2024 年 5 月，火山引擎宣布豆包 pro-32k 降价至 0.0008 元/千 Token，同比行业平均水平下降了 99.3%。随后，阿里、腾讯、讯飞等陆续跟进降价。</p><p>另外，该名投资人向硬氪表示，豆包的日均 token 中，TO C 的陪伴类玩具占据相当大的比重。「可以理解为，目前的大模型能力基本可以完全接住 TO C 陪伴产品。」</p><p>值得注意的是，大模型出现技术溢出，某种程度上也意味着 AI 在软件侧应用已经出现了赢家通吃局面，「软件应用没有太多机会了。」前述行业人士认为，2024 年上半年资本市场主要关注 AI 底层模型及其软件应用，但随着头部玩家对市场的控制程度提高，国内创业团队难以找到明显优势。</p><p>优势出现在硬件侧。「国内的供应链基因非常强势，硬件供应链成本控制可以做得很好，硬件从业者也有很丰富的市场探索经验。」该名行业人士表示。</p><p>但就算国内供应链有优势，这种产品前景还谈不上明朗。公开数据显示，自 2019 年发售以来， LOVOT 在全球总销量不足 2 万台，其开发公司 GROOVE X 财务数据显示，2023 财年仍处于亏损状态，公司当期净亏损近 27 亿日元（约合人民币 1.26 亿元），较上年小幅收窄。同时，公司的累计赤字已达到 85 亿日元。（约合人民币 3.95 亿元）</p><p>LOVOT 的巨亏背后，大概率是产品太过昂贵。</p><p>萌友智能和珞博智能作为已有实体产品待售的两大玩家，都吸取了 LOVOT 的部分经验。硬氪获悉，萌友智能推出的 Ropet，在 Kickstarter 上售价 199 美元，公开发售的市场价为 299 美元。孙兆治也表示，珞博智能的产品和 LOVOT 不会在同一个价格带竞争。同时，上述两款产品目标人群的年龄定位也都在 LOVOT 的基础上进行了适当下探，聚焦在更年轻的女性群体中。</p><p>TO C 生意巨大的想象空间，及其 「轻资产」正被反复提起。多名具身智能领域从业者对硬氪表示，当前具身智能的应用场景仍然集中在 B 端，但 B 端的生意并不好做：企业对 ROI 的计算近乎苛刻，决策流程长，获客难度极高；同时，B 端生意的交付成本也相当重。「你可以看到，现在很多 TO B 的机器人企业盈利难，很重要的原因就是找不到把交付成本降下来的方法。」一名长期关注机器人赛道的投资人向硬氪表示。</p><p>一个被投资人和从业者同时确认的事实是，2024 年下半年，投资市场的风向达成了一致：结合国内的硬件基因去寻找 C 端的应用场景。硬件重新成为资本市场的新焦点。</p><p>不过，起码到目前为止，国内的这门生意依然停留在纸面上。LOVOT「依然使用上一代的 AI 技术，并没有接入大模型。」孙兆治在采访中提到。</p><p>而 LOVOT 糟糕的财务数据背后，也不排除另一个更棘手的原因：真实的产品需求并没有那么旺盛。虽然用户表示了购买欲，但这种提供情绪价值的产品，会更微妙和难以捉摸。所有人都在等待一个产品来测试真实消费市场的水温，而今年会是个关键时间点。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拿下 2025 年第一笔募资，韩彦说要拒绝一切美国美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111976959807236?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:09:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈之琰</strong></p><p>韩彦是个很难被归类的投资人。&nbsp;</p><p>2008 年，27 岁的他从麦肯锡转行进 VC 就加入了光速（Lightspeed），当时这个美国投资品牌也刚刚来到中国，当时他只是个投资经理。而成为 GP 的过程是通过参与光速美国的中国办公室独立、主导双币化的转型和规模增长——那时他更多的同辈们的路径则是离开大机构，成立 VC2.0。 连续在公司第一轮融资投到途家、信也科技（拍拍贷）、杏仁医生、满帮集团、小鹏汽车，韩彦固然是个不错的投手，而在他的公开表达中，又却更愿意主动提及机制变革、全员 carry、团队年轻化等组织管理话题。&nbsp;</p><p>八年前，35 岁的韩彦入选 36under36 时，我们与他有过一次深度访谈。当时的那篇稿件中我们写道，行业里有两种截然不同的投资人：一种重理论，擅长于自上而下的推导；另一种重实感，对实际世界的欠缺和机遇有强烈感知，并选择对的时间点扎进去。韩彦是后者。&nbsp;</p><p>这也决定了，相较于许多人，韩彦无法贴合那些「典型投资人」的画像。相较于那些千篇一律的投资方法论，韩彦更愿意谈的是人性、心灵与爱。他爱聊与创始人之间心灵交往的故事，会提起去中东时他所见到的「LP 希望了解中国的眼神」，还有他破除限制带领员工一起去意大利西西里岛团建的时光。韩彦说自己更相信「理性归纳与感性演绎的结合」。&nbsp;</p><p><strong>两年前，韩彦创办了心资本。今天，这家新生的投资品牌完成新一期人民币基金的首关。这支「心资本人民币探索基金」总规模设定在 10 亿元。</strong></p><p>在挑战重重的一级市场，美元背景的新 GP 要募集人民币基金往往是一道坎，成功迈过者寥寥。当我们求解美元基金出身的新 GP 如何募集人民币基金时，韩彦的回答是：实实在在赚到过钱，还要懂得 LP 的需求和恐惧，而弄明白这件事，花了一年半的时间。&nbsp;</p><p>这个回答，仍然是感性的。&nbsp;</p><p>韩彦旗帜鲜明地喊出了一个新的口号：要做一家人民币和非美国美元的中国双币基金。尽管近些年美元基金 LP 结构的多元化已成为行业共识，而韩彦的做法则更「激进」。他告诉「暗涌 Waves」，「Non-US 的意思还包括非美国品牌、非美国国籍，资金池中即便有 100 万美国美元都不可以。」&nbsp;</p><p>这种选择背后的原因，从心资本已投项目所覆盖的新能源、芯片、航空航天、AI 大模型等赛道可看出端倪。在新能源新交通领域投资了满帮集团、小鹏汽车、环世物流、蓝箭航天、微纳星空、小鹏汇天和速腾聚创；在人工智能方向则落子百川智能、沐曦、蓝湖、心影随形和闪极科技。&nbsp;</p><p>韩彦说，心资本专注人工智能、机器人、新能源、新交通等硬科技领域 1% 的核心资产，要做其中优秀中国企业家的「第一个机构投资人」。&nbsp;</p><p>如果说，感性曾经是韩彦能更早洞察需求、找到投资机会的方法， <strong>而另一面，在建立一个全新品牌的过程中，感性似乎也能理解为对于时代温度的感知和足够柔软的身段。这或许才是韩彦能够跨过那道坎真正的关键。</strong></p><p><strong>以下为「暗涌 Waves」与心资本创始合伙人韩彦的对话——</strong></p><h2><strong>做一支 Non-US 美元基金</strong></h2><p><strong>「暗涌」：过去几年里你做的最重要的决定是什么？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>这个世界发生了大变化。美国美元的时代结束了，每个人都要做出选择。我当时的想法很简单，不要去做一个错而容易的决定。</p><p><strong>「暗涌」：什么是「错而容易的决定」？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>挪动肉身创造安全感。当时非常多年轻人把屁股挪到新加坡，觉得自己就安全了，这就叫错而容易的决定。</p><p><strong>「暗涌」：那什么是难而正确的？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>做一家「人民币+非美国美元」的投资机构，non-US US dollar fund。</p><p>行业在大洗牌，的确很难。第一个难就难在很多人做不了决定。第二个难是如何理解中国、抱紧中国，然后更好地打开世界。</p><p>逻辑上，选中国或选美国都对，只要选这两个国家。而我是中国人，很长一段时间里，中国人去美国是碰不到核心资产的，那还想什么？All in China 就对了。</p><p>在这个基础上，既然地球是割裂的，那就需要人有适应多边不同的能力。我能柔韧地拥抱中国，有意愿并且有能力把中国的优秀企业带到全世界。所以，对我来说没那么难。</p><p><strong>「暗涌」：现在非常多美元基金的 LP 构成已经有了多元化的趋势，美国美元的占比都在下降。</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>Non-US 的意思还包括非美国品牌、非美国国籍，资金池中即便有 100 万美国美元都不可以。除非不准备投新材料、芯片、硬科技、大模型等等，这个 list 只会越来越长。</p><p>中美竞争其实是一件很健康的事，是两个事物发展到一定阶段的必然产物。而且它不是短暂的，而是长期的。后来，我完全想明白了这件事，那这个决定就是自然而然的结果。</p><p><strong>「暗涌」：美元基金出身的「新 GP」能成功募集人民币基金的极少，所以你必须旗帜鲜明地「站队」？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>最重要的一点，一定是我决心要募人民币基金，决心要拥抱中国。2016 年光速中国募集人民币基金 1 期，我也去跑了募资，里面的有些 LP 现在也成为了心资本的 LP。</p><p><strong>「暗涌」：但 8 年前和今天，环境还是发生很大变化的。</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>现在人民币募资的规模基础是国资。地方政府的需求是什么？完成返投任务、提升地方产业。所以一个 GP 要想到三点：第一，投的方向要和当地产业契合；第二，帮助政府做好风控，规避后续可能追责的风险；第三，不仅只想着投资的第一年，要把第二、第三、第四年，把怎么退出都想好。</p><p>募集人民币，更要懂得 LP 的需求和恐惧，创造长期的共赢。</p><p><strong>「暗涌」：具体说说？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>比如，我会和地方政府聊机器人、eVOLT 的周期。什么时候值得投？什么时候一定不能冲进去。对于地方政府来说，「以投资代招商」最简单的就是「投资机构带过来三个腰部公司落地」。第一年完成指标很高兴，第二年隐约有些不对，第三年发现这三个都没了。这种 GP 的本质是高级中介。</p><p>我的方式很明确，带到当地的企业不会超过两个，大概率一个。但这些企业一定是链主、一定能退出。即便出现风险一定能提前找到解决方案。而对等地，我请政府和心资本一起，不遗余力地支持它，帮助它长起来。</p><p><strong>「暗涌」：这中间的信任是怎么来的呢？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>必须帮助当地实实在在地赚到过钱。我们人民币基金第一个 LP 是自己找上门的。2023 年开年，有一个人给我打了个电话。他说：「你是韩总吗？你大概不记得我了，但我知道你。」我刚开始还以为是什么新型诈骗，后来才知道他是一个地方的科技局局长。</p><p>原来，我之前投资的满帮、极石都在那个地方落地，成为了当地的纳税大户。当时这个局长也不知道我做了心资本，来找我是为了从 portfolio 里再挖挖公司的。后来这个很市场化的国资，就成为了我第一个敲定的 LP。</p><p><strong>「暗涌」：现在可以只做人民币基金吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>不行，因为我们投的公司会有海外业务。我相信他们未来会有更多的海外业务，可能在香港或海外上市，我希望心资本参与其中。</p><p><strong>「暗涌」：所以 2023 年你去了中东，目的是为了美元基金的募资吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>只是一方面，和我一起去的还有我们生态圈的十家企业。这个过程里不仅让中东的基金见识到了中国技术，也为我们的企业带来了不少的合作、投资和订单。</p><p><strong>「暗涌」：期间最大的感受是什么？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong>中国企业太容易被误解了。在阿布扎比的时候，就有当地投资人跟我讲，美国人是做 1 分讲 10 分，印度人是做 1 分讲 30 分，而中国人是做 10 分讲 1 分。所以，心资本也开始招募全球华人在英国、在迪拜的团队，来帮助优秀的企业家融入世界文化。</p><p><strong>「暗涌」：为什么你能够做这件事？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 这三年我跑了欧洲、中东很多个国家，去到伦敦、奥斯陆、阿布扎比。当我跟当地 LP 交流的时候，他们会说好少有 second generation 的中国 GP 过来。&nbsp;</p><p>土生土长从 junior 做到 GP，不急着买各种国籍，能说英文又能喝白酒的投资人，其实在中国并不多。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：对于新资本这样的 first-round fund，现在的主流 LP 还愿意买单吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 大多数 LP 都不觉得我是 first-round fund。这是我的优势，因为我不是机构一般的 partner 出来自己做，而是实实在在占股 50% 股东，直到今天，光速中国 2016 年和 2019 年的美元和人民币基金的管理公司，我还是 50% 的股东和 Keyman 之一。我和我的团队仍会做好退出和管理工作。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：这两年的一个趋势是 LP 在资产配置时一级市场的比例在下降，在这种情况下做一家新机构还是一个好时机吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 好也不好。不好的确是新品牌，但没关系，品牌是人做起来的，有人就有品牌。好是好在我虽然是新品牌，但是新品牌里最没有包袱也最有 legacy 的。换个维度，创业者永远需要一级市场投资人。帮助创业者带来最大价值创造的一定是最早相信他的人。&nbsp;</p><h2><strong>人要去迎接变化</strong></h2><p><strong>「暗涌」：从今天来看，没有人会觉得 2022 年会是个创建一家新 VC 的好时机。</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 我觉得很好，现在机会超好。你不觉得吗？&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：募不到资、投不到好项目、被投退出不了，这些实际的问题都不难吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 我觉得，让大家觉得最不舒服的其实是游戏变了。原来，美元基金投 100 个出来一个 1 个 home-run 的模式肯定不存在了。这个世界的未来就是硬科技的」军备竞赛」，就是去拥抱 AI、能源、机器人、eVOLT、高端芯片等一切「敏感」的东西。&nbsp;</p><p>那么，这些领域里面的公司为什么还退出不了？要不就是公司不赚钱只烧钱，要么是科创水平不够，要么不是中国最核心的资产。为什么我们不能调整自己，就去投中国最核心的资产、最「敏感」的科技呢？&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：换个游戏是你创办新资本背后最重要的因素吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 我知道你想问什么，但是我答应了我合作多年的老搭档不去提这个问题。反正重要的是，人要去迎接变化。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：心资本的官网上有一句 slogan：非共识价值的最早陪伴者。但你前面提到的领域大多都已经是市场投资的共识了。</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 过去移动互联网是共识吧？同行们投了非常多的移动互联网公司，而我投了移动互联网里的非共识满帮。共识是大势，非共识是细节。共识是 AI 大模型，非共识是心资本投资了百川。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：为什么投王小川？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 很多人问我这个问题。其实就一个原因，今天对创业者的要求太高了，必须集齐 7 大能力才能「召唤神龙」——组团队能力、团队的技术密度、融资能力、政府关系能力、商业化能力、大厂关系能力和数据能力。&nbsp;</p><p>做 AI 大模型还得加一个买到算力卡的能力。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：那为什么你能投进百川？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 认识小川是在六七年前，因为是中欧校友，我和王小川一起去的美国。不是为了研究什么，就是去旅游。王小川的联合创始人茹立云也是老朋友了，他的上一个 AI 教育领域的创业公司我就是投资人。&nbsp;</p><p>后来我和小川能聊到一块去，主要是互相认可彼此的梦想。在大家都说要做通用大模型的时候，他说要专注在医疗上。对聪明人来说，脑子是永远在线的，但一个成功的创业者，要把一件难事做成的「执拗」是很重要的。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：非共识是过去典型美元基金的投资逻辑，但最后赚到的本质是高速成长的钱。今天还会有这样的机会吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 中国仍然有高速成长，但要满足两件事：第一，这个方向是全中国、全世界都看好的方向，即有概念；第二，要选择这个方向中既有 revenue 又有 profit 的公司。有概念，意味着融资能够持续。有概念无收入估值也能上去，但一定不是最大的。而既有概念又有收入，就能实现高成长和高收益。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：你是做早期投资的，较早阶段如何确定未来一定有收入呢？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 好问题。看信号。我有一个收获和一个失误。当年投小鹏汽车的源头是因为我是特斯拉第一批的 Model X 车主。开特斯拉的过程让我体会到的爽感是能带来收入的，那么中国需要有中国的特斯拉，所以投了小鹏汽车。但失误是 miss 了 pony（小马智行）。在他们团队只有十个人的时候我在美国见了楼天成和 James（彭军）。当时估值 1 亿美金，融 2 千万美金。真的嫌贵，犹豫，就去看了第二、第三、第四名。看了发现都不行，再回过头去看 pony 的时候估值又往上了。后来我想明白一件事，EV 这么大的一件事，自动驾驶的收入是能「轰出来」的，它并不是一个只有估值没有收入的生意。&nbsp;</p><p>所以，收入和利润是有信号的东西，要勇敢的跑进去。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：信号是市场足够大？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 市场大不大不需要信号，信号是在一个很小层面单位个体被反复利用的可能性。&nbsp;</p><h2><strong>心力、时间与爱</strong></h2><p><strong>「暗涌」：一级市场是个多少有些论资排辈的地方。你原来的位置会成为你的包袱吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 我是 82 年的，还是个年轻人，年轻人有什么包袱呢？&nbsp;</p><p>我小时候跟着周海婴（鲁迅之子）玩无线电，做收音机、电报机，因为这个经历，后来在上海交大念的 double E（电气工程专业 Electrical Engineering 的简称）。然后到微软中国、麦肯锡，再到联合创立一个基金品牌。在这个基础上，把自己学到的积累到的资源和经验投身到新的一个基金品牌上，完全没有包袱。&nbsp;</p><p>我走过的 20 年，是伴随中国互联网、科技走向欣欣向荣的 20 年。我从交大的工程技术男，到微软工程师，再到今天做高科技领域投资，职业轨迹也是我与时代发展的同频共振。前 20 年收官了，我人生的另外一段旅程开始了。未来我要做的是脑力继续在线，心力更在线。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：为什么叫「心资本」？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 用心做投资是最浅的一层。我希望接下来 20 年、30 年不光用钱支持创业者，而是要和他们一起成为心灵的「共修者」，用 soul power 来支持他们。人生最重要的是心力，是用心感受你要做的事，你要合作的人。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：听着有点玄。</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 我举个例子，Elon Mask 能够成功是因为他自己优秀吗？不全是，他带着一批最优秀的人跟着他一样疯狂地做 Tesla、SpaceX。那他靠什么说服这些人？光是脑子吗？不是，是他那种既 asshole 到令人厌恶但又极其疯狂的「地球拯救者」的信念。这个信念是从脑子里出来的吗？不是，是从心里出来的。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：你所投的创业者中，谁让你有 soulmate 的感觉？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 很多。比如，当年的张晖（满帮集团董事长兼 CEO），每次和他聊天，差不多能有一半以上的时间我们都是在探讨自己心灵的成长。还有何小鹏（小鹏汽车董事长）。我不是因为他特别懂造车才投小鹏汽车的，而是有一次他跟我说，「我不想孩子以后问我是做什么的，我只能回答他，我是个手机浏览器的创始人」。我投资他们的根本原因是，这些创业者的激情、believe 在我这里得到了 echo。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：要怎么才能看到一个人的心？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 当你允许自己不完美、脆弱的时候，你才能看得到别人的真实。Be your true self。&nbsp;</p><p>2008 年，我刚入行的时候天天穿好西装、戴好领带，因为这个行业最厉害的都是老头。那个时候谁说我年轻，我会觉得是对我的侮辱。现在的我已经能很坦然地面对自己了。反而，我更庆幸自己在 GP 里面还算是年轻的，年轻人有长者们无法拥有的东西——时间。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：我们曾经回顾过人民币基金在中国发展的二十年，发现不论多厉害的 GP 终究是围绕着「生存」在做出各种选择。当下这种情况发生变化了吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 用一个数字回答你的问题，过去几年我个人为心资本自己投入了几千万。这显然不是为了生存，而是为了未来 20 年生活的意义。&nbsp;</p><p>今天的 VC 进入了一个更分化的阶段。再进来的人，能活下来一定是更有底气的。底气包括能力、财力，也包括心力，不然你活不下来。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：在此前的公开表达中，你提到自己错过滴滴、美图、快手。新资本是你在未来证明自己的方式吗？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 我不需要证明自己。当然，我 miss 了非常多的案子。但即便投得好，投到了小鹏、满帮，那是因为我厉害吗？不是，是因为我 lucky enough to join the game。在这些好公司里面，投资人的贡献最多 1%。&nbsp;</p><p>但做投资仍然对人生有意义，意义在于有这份幸运和优秀的同龄人共修人生的 temple。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：最后一个问题，我还是想问，在大家都认为很难的这几年里，你觉得最难的是什么？</strong></p><p><strong>韩彦：</strong> 我跟你说说近几年我脑海里一直会回想的画面。那是上海疫情解封后不久，周围的人都阳了，我陪着我爸妈去江西鹰潭的龙虎山。那天整座山只有十个人。你能想象吗？阳光明媚、鸟语花香，其他什么声音都没有，但有家人、有希望、有爱。那一刻，我突然很珍惜。&nbsp;</p><p>爱的力量可以化悲愤、难受为感恩和好奇。所以你好几次问我最难的是什么？我的答案是：用爱的心去理解世界。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小红书会是下一个游戏宣发大平台吗?</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111122031169033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><p>想要寻找爱与尊重的女性玩家，投向了乙女游戏的怀抱。而想要寻求社会认同的乙游用户们，又涌向了小红书，分享自己的感受与思考。</p><p>乙女游戏，简称乙游，指的是女性向恋爱游戏。对于乙游用户来讲，除了在游戏中游玩以外，还会通过微信和 QQ 扩充好友列表，在淘宝和闲鱼上买限定周边。一些具有粉丝特征的用户群体，还会去微博的游戏官微下，为自己喜欢的角色「打榜」（指的是粉丝通过点赞、转发、评论等各类方式提升自己偶像在各类榜单中的排名的行为）。</p><p>一个值得注意的现象是，用户画像和乙游高度重合的小红书，正逐渐崛起为乙游用户的必用 App——她们使用的社交 App 或许不会只有小红书，但大概率不会没有有小红书，这里有着更多沉淀情感的空间，以及更好的互动氛围。</p><p>2024 年的国乙赛道也十分热闹，游戏圈的顶流《恋与深空》去年下半年以来数次登顶大陆 iphone 端的畅销榜，超越了腾讯的《王者荣耀》和《DNF》手游，甚至抖音。</p><p>国乙繁荣的背后，对应的是女性向游戏市场的壮大。增长咨询公司 Frost &amp; Sullivan 的数据显示，女性向游戏市场规模在 2023 年达到 958 亿，同比增长 11%，在整体游戏市场规模中的占比也从 2018 年的 19% 提升至 2023 年的 32%。</p><p>与之相对应，据小红书于 11 月底发布的数据显示，2024 年 Q1-Q3 女性向游戏搜索比 2023 年同一时间增长 304%。</p><p>小红书发力游戏营销已经不是秘密，乙游正在成为绝佳的切入口。</p><h3>乙游用户偏爱小红书</h3><p>一位会在小红书平台上更新乙游同人笔记的用户表示，在平时比较繁忙的情况下，多数时候只在小红书上刷相关内容，「我刷到的内容底下的评论区，氛围都挺好的。」</p><p>事实上，许多以小红书作为主要社交媒介的乙游用户，在提到使用原因的时候，都会表明是因为氛围好，有「人味」，这与小红书平台本身的 UGC 生态，以及流量平权有关。</p><p>一位名为 momo 的用户，在小红书上分享了自己「Cos 委托」（用户付费雇人 Cos 成自己喜欢的角色进行线下约会）的经历，用千字长文记录了她是如何决定迈出这一步，又是如何发现次元壁是不可打破的，以至于最后要做心理咨询，咨询师对她说，「对于纸片人的爱不是荒唐的事，你们是在寻找新的出路。」</p><p>这篇笔记引起了广泛的共鸣，有 1550 多的点赞，以及 162 条评论，且满屏长评——大家被笔记中细腻的情感触动，纷纷表达自己的共鸣和理解，「大晚上看得我疯狂掉眼泪」。而这位 momo 只有 20 个粉丝，一共只发布了两篇笔记。</p><p>根据公开报道的数据，小红书千粉以下的用户，生产了 90% 以上的笔记内容，并分走了平台 50% 的流量。且与抖音、快手会根据粉丝基础进行分发的逻辑不同，无论达人还是素人，在小红书上的起始流量池是一样的，这使得笔记本身的质量被放在了更重要的位置。让普通的用户的真实分享更多浮出水面，也能保证良好的社区氛围。</p><p>小红书之所以能聚集了大量乙游用户，更本质的原因还在于乙游与小红书的人群画像高度重合。</p><p>根据小红书官方数据，平台上的男女比例达到 3:7，95 后占比为 50%，00 后占比为 35%。与之相对应，据极光大数据的统计，乙游玩家以女性为主，年龄集中在 18-24 岁，30 岁以下的用户占了 90%，同样也以 00 后和 95 后为主。</p><p>此外，如今的小红书月活用户已经达到了 3 亿，约等于中国人口的五分之一，覆盖到乙游用户乃至其他游戏用户，也已经是必然的趋势。</p><p>「乙游的势头让小红书挺有潜力的。」一位在游戏行业从事投流工作的人士向 36 氪表示，在内容营销上，抖音、快手，以及微信和微博都是很成熟的平台了，「头部无法撼动，腰部在迭代，新的（游戏营销）腰部平台，可能会是小红书。」</p><p>当游戏的流量兜头浇下，小红书也在主动出击。</p><h3>小红书的「游戏梦」</h3><p>在小红书上以乙游作为关键词进行检索，除了有《恋与深空》、《光与夜之恋》等顶流乙游的标签之外，《时空中的绘旅人》、《月影别墅》等热度相对差一些的乙游标签也在列。相比之下，抖音搜索的标签分类只有热门乙游。</p><p>小红书更细化的呈现，能让乙游商家的投放变得精准。</p><p>去年 7 月，《恋与深空》的新角色「秦彻」上线后，引爆了乙游圈，官方随之在小红书上线了创作激励计划，平台上的网友分享表示，「没想到每个笔记也就十几个点赞也能分到钱」，评论里还有人回复，累计在这款游戏里赚了五六千了。包括《恋与深空》在内的乙游，正在将小红书视为重要的宣发阵地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2332" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_8ac53392ca7b45509da8f0d1e2d1e0c2@5899452_oswg4243877oswg3840oswg2332_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《恋与深空》的四位男主</p><p>去年 11 月，小红书商业动态还明确表示了平台在女性向游戏上的潜力和招商意愿，公布了三位数的笔记和内容增长。</p><p>在乙女游戏赛道上有优势，但小红书对于游戏的野心不止于女性向游戏。</p><p>2024 年 7 月，小红书首次参加了 China Joy，即中国国际数码互动娱乐展览会，是国内最重要的游戏展会之一。彼时小红书在 China Joy 现场落展「游戏新大陆」，还在 7 月 26 日举办游戏行业闭门私享会，发布小红书游戏行业解决方案。</p><p>当时小红书官方表示，游戏正成为小红书社区内容增长的新动力，并喊出了「游戏新大陆，破圈新生态」的口号。</p><p>去年中秋期间，小红书游戏联合《金铲铲之战》，首次在线下举办了女子赛。9 月，小红书商业动态还放出消息表示，2024 年上半年，模拟经营类游戏搜索同比去年增长了 116%。</p><p>除了明确面向游戏厂商的招商信号，小红书在 C 端同样在发力。</p><p>游戏数据追踪平台 DataEye 监测到，2024 年 10 月以来，小红书加大了游戏素材的投放力度，且在 10 月以 54.3 万组泛娱乐行业投放素材数登顶第一，超过了抖音，包含了大量游戏内容，且以大 DAU 的游戏为主，如腾讯旗下的《元梦之星》、《王者荣耀》等，这有助于平台吸引更多的游戏玩家。</p><p>上述行业人士还向 36 氪表示，小红书的男性用户在变多，越来越多的游戏品类想要入局，包括腾讯、网易旗下一些没有明确性别指向的游戏，网易甚至开始挖小红书的游戏运营了。</p><h3>潜力不等于实力</h3><p>小红书对于游戏的野心不只乙游，但就目前的情形来看，平台对其他游戏的吸引力还比较有限。</p><p>一位国内头部游戏厂商负责投流的从业人士告知 36 氪，厂商在投放的时候会考虑小红书，因为觉得小红书有目标用户，比如女性用户、二次元属性强一点的用户，但小红书还没有重要到可以去做战略布局的程度。</p><p>落脚到执行层面，另一位从业人士表示，他们在接达人投放的单子时，几乎不会考虑小红书的。因为在抖音上分发，甲方给出的预算通常有几十万，与之相较，面向小红书的订单通常只有几千，根本没有挣钱的空间，也很少有 KOC（关键意见消费者）愿意接。</p><p>因此，他们承认小红书的潜力，却也不愿意在这个平台发力太多。有时候选择在小红书上分发，也是因为接了打包好的单子，即让一位达人多平台发布营销内容，顺带带上小红书。这位从业人士表示，有平台发力晚和厂商入局晚的原因在，「但 98% 的原因还是流水太少。」</p><p>此外，不只一位从业者向 36 氪表示，小红书上游戏的流量池子，几乎是所有内容社交平台中最少的，且在要求 ROI 和 CPM（千次展示成本）可视化的大环境中，小红书的数据并不好回收。</p><p>或许也是因为意识到了自身的流量优势有限，一位接近小红书的人士表示，游戏宣发在「纯买量的效果思维」和「高大上的品宣」之外，还存在着另一种可能性，即种草，可以通过口碑传递产品价值，激发用户需求，影响消费决策。他表示，「当前阶段的小红书并不太适合直接拿买量广告素材+CPA，ROI 这类指标看最终的营销效果。」</p><p>先不说小红书对于游戏的种草效果具体如何，在抖音、快手的流量大、转化链路短的阴影下，小红书想要开辟出一条新的结算路径，难度并不小。</p><p>此前 36 氪还曾报道过，很长时间内，商家们想要知道小红书上的「种草」的效果究竟如何，只能在投放后，通过查看淘宝、京东等其他平台的搜索增长才能得知。</p><p>此外，小红书确实在逐渐成长为绝佳的乙游宣发阵地，但在拓新和转化上的效率存疑，更多是已有的乙游用户在平台的相关圈层中进行分享和互动。</p><p>就像一位乙游用户表示的那样，她常用小红书浏览乙游内容，那是因为她本身用的最多的社媒就是小红书，实际上「对游戏在小红书上的宣发没啥感觉。」</p><p>生态更加开放、拓展游戏赛道已经是小红书确定的方向，但在那之前，小红书还需要验证自己可以将潜力变为实力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「众神传奇」：从实体卡牌到电子化，团队想将希腊神话带给更多玩家 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106809210621449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 08:15:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>‍文 | 薛德兴‍‍</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>最近几年，桌游（即：board game）在全球范围内再度流行起来。</p><p>据 Statista 的报告，预计到 2025 年，全球棋盘游戏市场将产生 90 亿美元的收入，且从 2025 年到 2029 年，其复合年增长率（CAGR）将达到 3.42%。而与全球相比，美国的市场营收预期更加乐观，2025 年以大约 28.69 亿美元的营收引领市场。&nbsp;</p><p>同时，美国的桌游市场中，无论是休闲玩家还是核心玩家对策略类游戏的需求都在不断增长，而在线电子游戏也成为线下桌游新的增长点，基于经典桌游《MONOPOLY》（大富翁）改编的移动游戏《MONOPOLY GO!》就取得显著成功。&nbsp;</p><p>据 Business of Apps 报道，《MONOPOLY GO!》的数字版本在 2023 年 4 月推出后的前 4 个月就获得了超过 1.35 亿美元的收入，仅用了不到 7 个月的时间就达到了累计 IAP（应用内购买）收入超过 10 亿美元的成绩，是有史以来最快达到这一里程碑的手游之一。&nbsp;</p><p>近期 36 氪接触到的创业者 David，在进行市场调研后，希望将自己团队曾经创作的一款桌面卡牌游戏 The Legend of Titans (众神传奇) 在海外推出发行。&nbsp;</p><p>该卡牌游戏以古希腊神话为题材，对欧美世界中耳熟能详的神话故事、人物和武器进行融合，玩法在知名卡牌游戏《bang！》、和中国桌游《三国杀》的框架基础上进行了改编和创新，由当时在读大学的 David 和室友一同完成。&nbsp;</p><p>《众神传奇》已于 2012 年在美国申请了版权，并且完成了纸牌版的设计。在现行版本中，总共包含 40 个人物牌（宙斯、雅典娜、波塞冬等）、20 个魔法牌（特洛伊木马计、潘多拉魔盒等）、20 个武器装备牌。第一版发行 20 个人物、10 个魔法、10 个武器；一年后发行第二版，增加 10 个人物、5 个魔法、5 个武器，并且引入美国人喜欢的迷宫游戏（在测试过程中根据其反馈意见）。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_e15153c03faf43f9afba586350fd7738@6163287_oswg1105776oswg1080oswg699_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《众神传奇》</p><p>在完成纸牌版设计后，David 累计邀请了近 3000 人，对该卡牌游戏进行了测试，其中大部分为美国人，其余部分来自世界各国，如英国、德国、法国、韩国、马来西亚等。在测试之后，70% 以上的玩家都表达了购买的意向，并表示游戏玩法、人物技能和背景对他们来说都是全新的。「对于那些有游戏经验的人来说，这一款游戏的模式彻底颠覆了他们的思维。」David 表示。&nbsp;</p><p>在此之后，《众神传奇》一直没有正式发行或进行电子游戏化。&nbsp;</p><p>如今，David 表示：「古希腊神话的故事设定，在全球范围内的接受程度都比较高，尤其西方文化背景的用户更容易接受，这是我们这款产品的优势。」他也希望，有机会能将自己的卡牌游戏改编成线上电子游戏，「面向欧美世界的玩家，这款卡牌游戏可能对他们比较有吸引力。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,860" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_5e6dde236eaa404b82403cdae3a1b923@6163287_oswg1157234oswg1080oswg860_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《众神传奇》</p><p>本文首发自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/GAIfWcxX8rRwPBxFHlbYzQ?token=959890408&amp;lang=zh_CN">「36 氪游戏」。</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「零一万物」财务亮红灯，李开复急踩刹车 | 智涌独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111436666130177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 08:00:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>2025 年 1 月 6 日，一则关于「01 万物散伙了，卡和预训练团队卖给阿里了」的传闻开始出现在社交媒体。随即，零一万物创始人兼 CEO 李开复，对此进行了辟谣：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1108,1018" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_21adbee2260c49e59d92cf415d9ad88f@5783683_oswg360622oswg1108oswg1018_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李开复在朋友圈的回应。</p><p>截至发稿前，零一万物官方对传闻也做出了回应：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1356,514" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_a86ad3bca746404ca1c9047dfe80c916@5783683_oswg155231oswg1356oswg514_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一万物的官方回应。</p><h3><strong>我们获取到的信息：零一裁员，阿里将接受部分员工，但不是收购</strong></h3><p>《智能涌现》独家获悉，2024 年 12 月以来，大模型独角兽「零一万物」的预训练团队和 Infra 团队，确实发生了不小的变动：</p><ul><li><strong>2024 年 12 月中旬，零一万物对整个预训练算法团队和 Infra 团队进行了裁撤，裁员范围包括硅谷团队。</strong></li><li><strong>2024 年 12 月末，零一万物预训练算法团队获得通义团队 offer，Infra 团队则获得阿里云 offer；目前阿里对零一万物团队的收编以提供工作岗位的形式进行，而非收购。</strong></li></ul><p>另有知情人士告诉《智能涌现》，2025 年 1 月初，李开复曾在内部会议上提到，<strong>零一万物资金紧张，预训练投入的资金比较大，公司计划转型做应用。</strong></p><p>有零一万物员工对《智能涌现》表示，12 月中旬，团队先收到裁员通知，阿里的 offer 是过了一周左右才拿到的，目前只是口头 offer，具体的条款还未开始商谈，「通义和阿里云那边安排了一些 leader，和零一团队的成员做了一对一地沟通。」</p><p>另据《智能涌现》独家了解到，有关 AI 应用的战略，零一万物也做了相应的调整：</p><p><strong>除了营收和增长表现不错的出海应用 PopAi 能够自负盈亏外，旗下部分应用进行了团队拆分，以子公司的形式对外融资</strong>。</p><h3><strong>经营亮红灯，零一积极自救</strong></h3><p>在员工们看来，融资的不顺、联创的出走，成了零一万物频繁调整战略、裁撤预训练和 Infra 团队的导火索。</p><p>2024 年 12 月以来，智谱、阶跃星辰等 AI 企业的新一轮融资逐步到位。但自 2024 年中获得来自某国际战投和东南亚财团的融资以来，多名知情人士告诉《智能涌现》，零一万物与部分地方政府和国资的融资进展并不顺利，「账上的钱撑不到一年」。</p><p>自 2024 年 8 月以来，零一万物的几名联创——李先刚、黄文灏、曹大鹏、潘欣也相继出走。一名知情人士透露，原来的联创，只剩下了负责零一拆分出的 AI 游戏业务的马杰，以及主要负责模型商业化的谷雪梅。</p><p>零一万物也试图通过战略调整进行自救。2023 年，零一万物的重心还是模型 API，而 2024 年起，公司先是发力做了几款 C 端应用，继而又开始将重心转到了做 B 端的 AI 营销解决方案。</p><p>自救，还是给予了零一万物活下去的资金。就如李开复在辟谣文中所说：「2024 年，零一万物的确认收入一个多亿 (订单更多)，2025 年会数倍增长。」</p><p>直到 2024 年 11 月，不少零一万物的员工还认为，公司已经过渡到了运转的平稳期。</p><p>2024 年 10 月 16 日，零一万物刚刚发布了新的预训练模型 Yi-Lightning。一名员工告诉《智能涌现》，不论是外部榜单，还是内部评测，Lightning 的表现都不错。</p><p>彼时，李开复还在发布会上立下军令状：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/JzKJQWMVzfkXiRTGify5Kg">零一万物绝不会放弃预训练工作</a>。</p><p>上述员工对《智能涌现》透露，<strong>按照原定的计划，在 Yi-Lightning 发布后，零一万物在 2024 年末，还打算预训练一个全新的模型</strong>。如今，预训练和 Infra 团队的员工几近停摆，等待 Last Day 的通知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_e499f1433f6f4dc2b824030f61e3b8f6@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_680a4c446455450d8cdbda161f6a3e1a@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>农业机器人企业「中科原动力」完成近亿元 B1 轮融资，加速走向全球市场｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111022964576002?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>36 氪获悉，近日农业机器人企业「中科原动力」宣布，完成近亿元 B1 轮融资，由厦门先进一号制造业基金领投，老股东祥峰投资跟投。据悉，本轮融资主要用于公司新能源智能农业机器人产品量产、推广以及开拓全球市场。</p><p>此前，中科原动力完成了超亿元 A 轮融资，资方包括中金资本、中发展启航、祥峰、创世伙伴资本（CCV）、德联资本等。</p><p>中科原动力成立于 2019 年，是由中科院微电子所孵化的农业机器人国家级专精特新「小巨人」企业。公司由中国工程院院士李德毅领衔，核心团队来自清华、伯克利等国内外高校。</p><p>成立至今，中科原动力形成了面向农田耕作全流程的无人化作业技术，产品涵盖农机无人作业系统、新能源智能农机整机、采摘植保运输机器人等，可应用于旱田、水田、大棚、林果、畜牧等场景，并实现了商业化、规模化应用，累计完成无人标准化作业近 100 万亩。</p><p>当下，传统农业正面临资源有限、劳动力短缺、环境压力增大等挑战，农业生产工具也在朝着新能源化、智能化转型。</p><p>中科原动力瞄准了全球农业机器人的浪潮。自成立以来，中科原动力打造出了四大产品线：高端纯电智能拖拉机「万途」系列、无人作业农机「智牛」系列、多功能作业机器人「智农」系列，以及农机无人作业系统「智耘」系列。</p><p>目前，中科原动力的产品已经进入规模商业化阶段。据官方信息，中科原动力首批新能源智能农机「万途」系列拖拉机，已经在江苏镇江万亩农场和多个牧场投入使用。从实测数据来看，相比传统农机，「万途」智能电动拖拉机在牧场、大田等场景作业效率提升超 30%，能耗成本降低 80%。</p><p>去年 10 月份，中科原动力还发布了大马力智能电动拖拉机万途 2604ET，完成了新能源智能农机大、中、小全马力段产品的布局覆盖。</p><p>除了国内市场，中科原动力也在拓展国际市场。近期，中科原动力与巴基斯坦农业主产区旁遮普省签约，共同推进新能源智能农机和智慧农业项目在巴基斯坦的落地。</p><p>对于此次融资，中科原动力创始人、董事长韩威博士表示，农机专业操作人员需求量增加与农业劳动力流失且老龄化之间的矛盾，决定了农业机器人是未来农业生产的主力军。</p><p>中科原动力立志用科技赋能农业，使农业可持续地高产、优质、高效，为我国农业现代化以及全球粮食安全做出贡献。中科原动力正利用智能化技术促进农业的增产、增效、增收；采用新能源技术为农业生产降本、减排。我们将借助集美与厦门的制造业与出海的巨大优势，加速产品创新与市场拓展，为全球农业可持续发展贡献力量。</p><p>本轮投资人厦门先进一号制造业基金管理方表示，中科原动力在李德毅院士的指导下，于智能化提效增收、新能源化降本减排方面成绩斐然。其技术实力与创新理念，与厦门的产业布局高度契合。厦门作为产品出海的重要基地，将为中科原动力提供强大的支撑。中科原动力未来将在农业智能化领域持续发力，引领行业发展，为推动农业现代化进程做出卓越贡献。</p><p>祥峰投资管理合伙人夏志进表示，中科原动力经过多年农业一线的积累，已经在农业领域中有了非常不错的验证和客户认可，智能电动农机产品近期也获得了客户的批量订单。祥峰作为公司早期的投资人，持续加注，我们相信在团队持续努力，以及全产业链的共同支持下，中科原动力一定会为中国农业现代化贡献出一份力量。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜抖音副总裁回应用户将「钱」读成「米」；官方回应公司用消费券抵工资；哪吒汽车辟谣倒闭：官网已恢复正常</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111904834489865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 07:54:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>抖音副总裁辟谣网传敏感词，称将「钱」读成「米」是以讹传讹&nbsp;</strong></p><p>近日，抖音宣布将推动算法和平台治理透明化。有网友问「抖音到底允不允许用户提及‘钱’、‘死’这类字眼儿，字幕上故意出现的各种错别字，以及一些没文化的盲流子‘米’、‘si’之类的字幕，太恶心了。是不是也应该算‘平台治理透明化’透明澄清一下，顺便治理治理。」&nbsp;</p><p>对此，抖音副总裁回应称：「这个分情况，电商场景等一些营销场景，主播的表述要遵循相关法律法规，这个在我们电商规则中心可以查具体的要求。普通用户创作没有这类限制。‘米’这种词都是以讹传讹，市面上有很多所谓的抖音运营秘籍，列了很多所谓的敏感词，大家深信不疑，之前也辟谣过，但很多人不知道，后面再看怎么加大力度。目前产品里做的柔性提示，检测到有不规范表达，系统会给作者发提示建议他更正。」 （财经网科技）</p><p><strong>官方回应公司用消费券抵工资：已接到投诉，转交劳动监察大队处理</strong></p><p>近日，有网友发文吐槽，吉林长春一公司用消费券代替工资，引发网友关注。1 月 6 日，极目新闻记者采访获悉，目前当地人社部门已经接到相关投诉，并已转交劳动监察大队处理。</p><p>北京市两高律师事务所荣子龙律师表示，根据我国劳动法的规定，工资只能以货币的形式支付给劳动者，以其他方式支付劳动者工资的，都属于涉嫌克扣或者拖欠劳动者工资的情形，该企业以消费券代替工资进行发放，已然违反我国劳动法的规定。（极目新闻）&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽车辟谣倒闭：官网已恢复正常</strong></p><p>36 氪获悉，哪吒汽车 1 月 6 日下午在官方微博表示，在收到用户反馈后，技术人员在第一时间修复官网，目前已恢复正常。对于网络上的倒闭谣言，已截图取证。稍早前，哪吒汽车官网出现异常，无法正常打开，页面显示「系统维护中，请稍后再试」。</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>宗馥莉再接盘，全资持股广盛投资，娃哈哈工会退出股东行列</strong></p><p>36 氪获悉，企，查查 App 显示，近日，杭州娃哈哈广盛投资有限公司发生工商变更，杭州娃哈哈集团有限公司基层工会联合委员会退出股东行列，宗馥莉持股升至 100%。企，查查信息显示，该公司成立于 2001 年，法定代表人为宗馥莉，经营范围为实业投资。此前，宗馥莉已全资接盘浙江真宗投资有限公司、浙江启力投资有限公司两家投资公司。&nbsp;</p><p><strong>兴业证券：手机国补正式落地，看好国内手机产业链</strong></p><p>36 氪获悉，兴业证券指出，内需的释放对于经济增长至关重要，而当前中国消费市场是个增量和存量并重的市场，新产品的消费和已有产品的更新换代共同支撑整体消费市场。2025 年 1 月 3 日，国家发展改革委在「中国经济高质量发展成效」系列新闻发布会上表示，25 年将大幅增加超长期特别国债资金规模，加力扩围实施「两新」政策。从国内品牌市占率角度，安卓更为受益。24 年全年国内手机市场销量约 2.8 亿台，补贴政策对整体手机销量的拉升作用预计在 25Q1 至 25H1 区间内集中释放。&nbsp;</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股全线走强</strong></p><p>36 氪获悉，1 月 6 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指跌 0.06%，纳指涨 1.24%，标普 500 指数涨 0.55%。大型科技股全线走强，Meta 涨超 4%，英伟达涨超 3%，谷歌涨超 2%，亚马逊、微软涨超 1%，苹果、特斯拉、奈飞小幅上涨。热门中概股多数下跌，理想汽车跌超 3%，腾讯音乐跌超 2%，微博跌超 1%，B 站、京东、阿里巴巴小幅下跌；拼多多涨超 2%，蔚来、爱奇艺涨超 1%。&nbsp;</p><p><strong>三家具乐部未通过中国足协新赛季准入名单，广州队回应</strong></p><p>1 月 6 日，中国足协在官网公布 2025 赛季职业联赛准入名单，共有 49 家具乐部通过准入。沧州雄狮（中超）、广州队（中甲）、湖南湘涛（中乙）三家具乐部未在列。&nbsp;</p><p>对此，中国足协新闻发言人表示，3 家具乐部未能获得准入资格主要基于以下三方面原因：第一，根据俱乐部提供的国际国内欠薪禁令案件和国内纠纷、仲裁案件的支付凭证，以上俱乐部存在支付比例严重不足的问题；第二，针对准入公示期内的投诉，以上部分俱乐部存在未解决债权人的合理投诉债务问题；第三，根据对俱乐部经营风险的全面排查，以上部分俱乐部被列为失信被执行人，未出具充分证据材料以证明俱乐部自身有应对经营风险或债务偿还的能力。&nbsp;</p><p>广州队 1 月 6 日晚间发布公告称，「由于揹负着沉重的历史债务，所筹得资金不足以清偿，最终未能获得准入，对此我们充满遗憾。在此，我们向所有关心、支持广州足球俱乐部的社会各界人士，以及广大球迷朋友们，表达我们最诚挚的歉意。」此前，湖南湘涛和沧州雄狮已相继发表声明，宣布俱乐部解散。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>微信公众号内测图片评论功能</strong></p><p>微信目前正在内测微信公众号图片评论功能，iOS/安卓用户在将微信更新到最新版 8.0.55 后，点击公众号文章底部留言功能，留言页面会显示图片按钮。此外，图片评论中的图片支持保存，但目前还无法评论动态图片。测试后发现，该功能目前只向部分微信公众号开放。（界面新闻）</p><p><strong>一汽解放与宁德时代签约，拟在新能源商用车领域进行全方位合作</strong></p><p>36 氪获悉，据宁德时代官微，近日，一汽解放与宁德时代在福建宁德举行战略合作签约仪式。根据协议，双方拟在新能源商用车领域进行全方位合作，在产品配套、产品开发、科技项目申报、产业生态构建、商业模式创新等领域开展合作。&nbsp;</p><p><strong>罗氏中国称「流感神药」速福达供应充分</strong></p><p>当下进入流感季，抗流感病毒药物需求增大。有媒体称，罗氏的流感治疗药物玛巴洛沙韦（商品名：速福达）在多家连锁药店缺货，且在线下药店有涨价情况。1 月 6 日，罗氏中国对此回应界面新闻称，今年公司特别重视速福达的保供工作，目前市场供应很充分。当下速福达已在全国约 7000 家医院实现准入，借助互联网医院，患者凭处方也可以在京东，美团，阿里，叮当等线上平台购买速福达。另外，速福达出厂价格按照国家医保谈判价格执行，一直没有调整过。（界面新闻）</p><p><strong>李开复辟谣零一万物将预训练团队出售给阿里</strong></p><p>1 月 6 日，推特平台上有消息称，零一万物近期将把预训练团队和算力资源打包出售给阿里。对此，零一万物创始人李开复在朋友圈辟谣称，「不知为什么会有这样的谣言散播，不过散的快，撤的也快。」目前，原推文已被删除。</p><p>同时，李开复表示，2024 年零一万物的确认收入一个多亿，2025 年会数倍增长。「2025 年是中国大模型考验年，应用爆发年，商业化淘汰年，大家还是专注这些真正重要的事情吧！」（界面新闻）</p><p><strong>霸王茶姬称冰勃朗不是植脂末</strong></p><p>1 月 5 日，霸王茶姬 CHAGEE 发文回应近期冰勃朗事件。霸王茶姬表示，2023 年夏天，我们选择了使用「冰勃朗非氢化基底乳」，这款基底乳与植脂末、液体植脂末有本质区别：冰勃朗是一种「含乳饮料」，执行国家标准，并非植脂末。冰勃朗是更健康的产品创新，「更狠」是误读。冰勃朗通过技术创新、工艺提升，突破非氢化技术壁垒，杜绝了氢化植物油在生产过程中产生反式脂肪酸，并且在实际应用场景中，冰勃朗不会被脱水使用，背离实际使用场景、脱离剂量谈危害的表达，并不科学。」（凤凰网财经）</p><p><strong>蛇年茅台酒上市后价格回落未现热炒，专家称投机者几乎没有炒作机会</strong></p><p>2025 年 1 月 5 日晚间，贵州茅台正式发布了蛇年生肖酒，不过记者注意到，蛇茅上市并没有复制龙茅被黄牛爆炒的场面，短短几天市场价格就出现了千元跌幅。在业内看来，贵州茅台采取的新发售策略意在控制蛇茅市价平稳，投机者已无炒作机会。（第一财经）</p><p><strong>三部门：全面推进 6G 网络技术研发创新，布局「天地一体」的衞星互联网</strong></p><p>36 氪获悉，国家发展改革委等三部门印发《国家数据基础设施建设指引》。其中提到，推动传统网络设施优化升级，有序推进 5G 网络向 5G-A 升级演进，全面推进 6G 网络技术研发创新。在东中西部地区均衡布局国际通信出入口局，加快扩展国际海缆、陆缆信息通道方向。建设时延确定、带宽稳定保障、传输质量可靠的确定性网络。布局「天地一体」的衞星互联网。</p><p><strong>交通运输部：支持各地积极探索障碍物探测、列车远程控制等无人驾驶技术，为后续实现列车无人值守提供支撑</strong></p><p>交通运输部办公厅印发《城市轨道交通全自动运行系统运营技术和管理规范（试行）》，在既有 ATO（列车自动运行）系统行车、客运、安全评估等管理办法和信号、车辆等运营技术规范的基础上，针对全自动运行系统特有的功能和技术变化进行了规定。设施设备技术要求方面，对信号、车辆、通信、站台门、综合监控五大系统和乘客服务系统在系统联动、接口匹配、参数优化、人机交互等方面，提出了设施设备的基本功能和性能要求，夯实全自动运行系统本质安全水平。此外，在《规范》附则中明确提出支持各地积极探索障碍物探测、列车远√，为后续实现列车无人值守提供支撑，积极支持技术创新，促进全自动运行系统有序发展。同时，对不满足本规范要求的既有全自动运行线路和由非全自动更新改造为全自动运行的线路提出了要求。（界面新闻）</p><p><strong>英特尔首款 Intel 18A 制程芯片亮相，Panther Lake 处理器确认下半年发布</strong></p><p>在 1 月 6 日的英特尔 CES 2025 演讲中，英特尔临时联席 CEO Michelle Johnston 宣布，首款 Intel 18A 制程芯片 ——英特尔 Panther Lake 处理器将于 2025 年下半年发布。Johnston 还展示了 PantherLake 芯片的样品，并表示芯片已经在测试中，她对 18A 非常满意。Johnston 宣布，Intel 18A 制程将于「今年晚些时候发布」。她表示，「英特尔会在 2025 年及以后继续增强 AI PC 产品组合，向客户提供领先的英特尔 18A 产品样品，并在 2025 年下半年量产」。（财联社）</p><p><strong>苹果 AI 要求预留 7GB 空间</strong></p><p>据快科技消息，Apple Intelligence 英语版本已经上线，支持 iPhone 15 Pro、iPhone 15 Pro Max、iPhone 16、iPhone 16 Plus、iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 等机型。在 iOS 18.2 上线后，苹果官网更新了相关公告，Apple Intelligence 空间要求是 7GB，随着时间的推移，苹果 AI 对空间的要求可能会出现翻倍增长，未来达到 10GB 以上也不会让人惊讶。（快科技）</p><p><strong>台积电 2 纳米芯片遇坎坷？苹果据称延后上机</strong></p><p>苹果原计划在今年上市的 iPhone 17 系列中应用台积电的 2 纳米芯片，但据最新消息称，由于该工艺成本高昂，每片硅晶圆报价高达 3 万美元，迫使苹果推迟了这一计划。有消息指出，苹果可能将 2 纳米芯片的批量上机计划推迟至 2026 年，即在 iPhone 18 系列上进行应用。（新浪财经）</p><p><strong>受本土车企丑闻影响，日本 2024 年国内新车销量同比降 7.5%</strong></p><p>当地时间 1 月 6 日获悉，2024 年日本国内新车销量为 4421494 辆，同比下降 7.5%，时隔两年出现负增长。据悉，主要是受到大发工业、丰田汽车和马自达等日本本土车企因认证违规等问题一度暂停生产带来的影响。（央视新闻）</p><p><strong>韩国济州航空失事客机其中一个黑匣子送往美国进行分析</strong></p><p>当地时间 1 月 6 日，韩国国土交通部表示，航空铁路事故调查委员会的 2 名调查官当天护送济州航空失事客机两个黑匣子中的飞行数据记录器前往美国进行分析。</p><p>济州航空 7C2216 航班失事客机「黑匣子」中的飞行数据记录器因部分残缺，很难在韩国国内进行数据提取，韩国国土交通部因此决定，将飞行数据记录器送往位于美国华盛顿的美国国家运输安全委员会进行分析。（央视新闻）</p><p><strong>美联航将于 2 月试用星链服务</strong></p><p>美国联合航空将于 2 月试用马斯克旗下的衞星宽频服务星链（Starlink），作为旗下商业航班的互联网服务提供者，而首先试用服务的将是巴西飞机制造商 Embraer 生产的 E-175 型号机。美联航预期，到了今年底，该款主要服务地区航线的机款将全面可使用星链。不过，只有 MileagePlus 客户才可以免费使用该项互联网服务，而不是所有乘客。（新浪财经）</p><p><strong>日本首相石破茂回应拜登就日铁收购美钢声明：美方必须就此说明</strong></p><p>当地时间 1 月 6 日，针对美国总统拜登下令中止日本制铁公司收购美国钢铁公司一事，日本首相石破茂当天表示，日本产业界已对今后日美间的投资关系表达担忧，并强烈要求美方采取措施消除相关疑虑。</p><p>美国总统拜登此前在中止收购的相关声明中主张，此次收购一旦实现，将使美国最大的钢铁生产商之一置于外国控制之下，给关键供应链带来风险。对此，石破茂强调必须明确说明为何美方存在安全保障方面的担忧，否则无法展开对话。无论同盟关系如何，这对未来双方关系至关重要。</p><p>2023 年 12 月，日铁宣布计划以 149 亿美元收购美钢。然而，收购方案遭到美国钢铁工人联合会以及民主、共和两党强烈反对。2025 年 1 月 3 日，美国白宫发表声明说，美国总统拜登决定正式阻止日本制铁公司收购美国钢铁公司。（央视新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>高通推出用于个人电脑的新型人工智能芯片</strong></p><p>高通推出用于个人电脑的新型人工智能芯片。此外，高通公司与亚马逊将携手合作，为汽车制造商提供高通骁龙汽车芯片组的虚拟开发环境。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI CEO 奥尔特曼：预计第一批 AI 智能体今年「加入劳动力大军」</strong></p><p>北京时间 1 月 6 日上午，OpenAI CEO 山姆·奥尔特曼（Sam Altman）发布了一篇以「反思」为主题的博客长文，侧面回应了围绕 OpenAI 的争议话题。「我们的愿景不会变，而战术还将继续演变。」奥尔特曼表示，现在 OpenAI 有信心说自己已经知道了如何构建 AGI（通用人工智能）。相信 2025 年人们将会看到第一批 AI 智能体「加入劳动力大军」，从根本上改变各公司产出的东西。OpenAI 也已看向更远的远方，目标已经转向了真正意义上的超级智能。关于智能体的展望，奥尔特曼此前已提及过一次，他在去年 10 月底表示，下一个重大突破将是智能体。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>TrendForce：预计 2025 年 AI 服务器市场价值达 2980 亿美元</strong></p><p>TrendForce 最新研究显示，2024 年整个服务器行业总产值达到 3060 亿美元。其中，与 AI 服务器相关行业价值约为 2050 亿美元。展望 2025 年，由于需求持续旺盛且产品平均售价较高，预计 AI 服务器细分市场的价值将升至 2980 亿美元。此外，预计到 2025 年，AI 服务器将占整个服务器行业总价值的 70% 以上。（财联社）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「航星传动」宣布完成 A+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，北京航星传动科技有限公司宣布完成 A+轮融资，由交银资本独家投资。本次融资距 A 轮融资仅过了 2 个月，资金将用于进一步引进高端研发人才，提升核心技术研发能力；完成大批量生产能力建设；开展国内、国外市场拓展。</p><p><strong>「众联汇客」获 3000 万 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「众联汇客」获得 3000 万人民币的 A 轮融资。此轮融资由深圳冠峰永越投资有限公司（简称「冠峰资本」）领投。融资所得资金将主要用于业务拓展、技术研发和市场推广，进一步提升公司的市场竞争力和服务能力。众联汇客专注于社区民生领域，通过「预售 + 自提」模式，构建起社区团购平台和社区物流配送体系。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>三星发布 Vision AI</strong></p><p>三星电子 1 月 6 日发布了 Samsung Vision AI，提供由人工智能驱动的个人屏幕。此外，三星还发布了最新旗舰产品 Neo QLED 电视 QN990F。（界面新闻）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>2024 年终讲：2025 钱在哪里？</strong></p><p>想知道 2025 钱在哪？年终重磅直播给你答案。消费界，低价是未来唯一的答案吗？9.9 元撬动啥商机？新能源领域，价格厮杀正酣，智驾突破在哪？出海潮热度续航多久？创新玩法如拼好饭等，如何「造富」？普通人怎么抓住下一波机会？</p><p>1 月 7 日（本周二）19 点，氪星直播间邀请到智趣分子董事长纪中展，高樟资本创始人范衞锋，和我们一起聊聊：2024 年终讲：2025 钱在哪里？快来预约吧。</p><p><strong>整理</strong>｜于曜铭&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜怪兽充电收到私有化要约；今晚 8 点天猫年货节正式开卖；微信公众号内测图片评论功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111055080263171?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-06 17:31:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110804493716996"><strong>字节跳动将自建数据中心变电站，设计框架采购已启动</strong></a></p><p>字节跳动 1 月 3 日发布自建数据中心变电站设计框架采购寻源公告，计划采购自建变电站的主要设计原则及工程设想，完成变电站的建筑、电力一次系统、电力二次系统的扩初设计等。招采计划开始时间为 2025 年 1 月，完成时间为 2025 年 3 月。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3111033042308608"><strong>怪兽充电收到私有化要约</strong></a></p><p>怪兽充电宣布收到来自中信资本旗下「信宸资本」及公司管理层发出的初步非约束性建议书，拟以每股美国存托凭证（ADS）1.25 美元现金收购公司所有已发行的普通股。拟议价格较最新收盘价溢价约 74.8%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3111022561857287"><strong>一汽解放与宁德时代签约，拟在新能源商用车领域进行全方位合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，据宁德时代官微，近日，一汽解放与宁德时代在福建宁德举行战略合作签约仪式。根据协议，双方拟在新能源商用车领域进行全方位合作，在产品配套、产品开发、科技项目申报、产业生态构建、商业模式创新等领域开展合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110649239834118"><strong>小鹏汽车与大众汽车中国宣布合作建设超快充网络</strong></a></p><p>36 氪获悉，大众汽车集团（中国）宣布，将携手合作伙伴小鹏汽车，为双方客户共同打造一个拥有超过 20000 个自营充电终端，覆盖全国 420 个城市和地区的超快充网络，推动中国充电网络的进一步发展。通过此次与小鹏汽车签署合作谅解备忘录（MoU），大众汽车集团（中国）与小鹏汽车双方的充电网络将通过各自的车机系统、手机 App 和充电设备实现数据互联互通，从而为双方客户提供更多充电场所，满足不同充电场景的需求，显著提升客户的充电体验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110796725391108"><strong>今晚 8 点天猫年货节正式开卖</strong></a></p><p>36 氪获悉，1 月 6 日晚 8 点，天猫年货节正式开卖。据了解，今年天猫年货节在官方立减 85 折、跨店满 200 减 30 的基础上，还可叠加消费券以及官方补贴品类券。政府补贴活动持续，率先在天猫启动线上发放，8 大家电品类至高补贴 2000 元，叠加年货节补贴，低至 6 折。目前，浙江、广东、江苏、上海、福建、山东、湖北、湖南、吉林、辽宁、广西、海南等省市率先在天猫发放政府补贴。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110943012425224"><strong>台积电 2 纳米芯片遇坎坷？苹果据称延后上机</strong></a></p><p>苹果原计划在今年上市的 iPhone 17 系列中应用台积电的 2 纳米芯片，但据最新消息称，由于该工艺成本高昂，每片硅晶圆报价高达 3 万美元，迫使苹果推迟了这一计划。有消息指出，苹果可能将 2 纳米芯片的批量上机计划推迟至 2026 年，即在 iPhone 18 系列上进行应用。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110932918390534"><strong>微信公众号内测图片评论功能</strong></a></p><p>微信目前正在内测微信公众号图片评论功能，iOS/安卓用户在将微信更新到最新版 8.0.55 后，点击公众号文章底部留言功能，留言页面会显示图片按钮。此外，图片评论中的图片支持保存，但目前还无法评论动态图片。测试后发现，该功能目前只向部分微信公众号开放。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3111006626565891"><strong>三星发布 Vision AI</strong></a></p><p>三星电子 1 月 6 日发布了 Samsung Vision AI，提供由人工智能驱动的个人屏幕。此外，三星还发布了最新旗舰产品 Neo QLED 电视 QN990F。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110609631661577"><strong>「航星传动」宣布完成 A+轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，北京航星传动科技有限公司宣布完成 A+轮融资，由交银资本独家投资。本次融资距 A 轮融资仅过了 2 个月，资金将用于进一步引进高端研发人才，提升核心技术研发能力；完成大批量生产能力建设；开展国内、国外市场拓展。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110518577024775"><strong>中国央行公开市场本周有 2909 亿元逆回购到期</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国央行公开市场本周有 2909 亿元逆回购到期， 其中，周一有 891 亿元逆回购到期，周二到期 1577 亿元，周四到期 248 亿元，周五到期 193 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110949996203522"><strong>「大漠大智控」完成数亿元融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「大漠大智控」近日已完成数亿元 A 轮融资，本轮由同创伟业领投，招银国际、招商局创投、深高新投、财鑫集团跟投，庚辛资本担任独家战略财务顾问。资金将用于加大 AI 产品线研发以及海外市场拓展。「大漠大智控」成立于 2016 年，专注无人机集群自动化表演系统研发、生产、销售和服务。公司的核心产品为自动化无人机集群系统，包括无人机、飞控系统、无人机智能收纳箱及地面站等软硬件一体化设备。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3111023629946371"><strong>美团王莆中：纵深下沉与横向出海是中国精致餐饮两大新趋势</strong></a></p><p>36 氪获悉，「2025 黑珍珠餐厅指南」在江西南昌发布，全球共有 34 个城市的 370 家高品质餐厅上榜。其中，常州、泉州、温州、三亚首次开城。美团核心本地商业 CEO 王莆中在致辞中表示，目前，中国精致餐饮行业呈现出「纵深下沉」「横向出海」两大新趋势。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110958855999235"><strong>OpenAI CEO 奥尔特曼：预计第一批 AI 智能体今年「加入劳动力大军」</strong></a></p><p>北京时间周一上午，OpenAI CEO 山姆·奥尔特曼（Sam Altman）发布了一篇以「反思」为主题的博客长文，侧面回应了围绕 OpenAI 的争议话题。「我们的愿景不会变，而战术还将继续演变。」奥尔特曼表示，现在 OpenAI 有信心说自己已经知道了如何构建 AGI（通用人工智能）。相信 2025 年人们将会看到第一批 AI 智能体「加入劳动力大军」，从根本上改变各公司产出的东西。OpenAI 也已看向更远的远方，目标已经转向了真正意义上的超级智能。关于智能体的展望，奥尔特曼此前已提及过一次，他在去年 10 月底表示，下一个重大突破将是智能体。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3109947556761352"><strong>段永平：茅台价格下降不等于公司状况不好，其实好得很</strong></a></p><p>1 月 5 日，著名投资人段永平在浙江大学一场活动上表示，即使在经济不是那么好的情况下，好公司的小日子都过得还不错。「比如说腾讯、茅台，像我们公司，其实都挺好。茅台价格下降不等于它公司状况不好，其实好得很。酒其实还是买不到，我们有渠道购买他们的酒，给的量都很小」。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110986075688450"><strong>飞猪发布《2025 年春节出游风向标》：「非遗游」热度大增 133%</strong></a></p><p>36 氪获悉，飞猪发布的《2025 年春节出游风向标》显示，今年春运客流将在 1 月 20 日前后迎来高峰，并延续至 1 月 28 日，「返乡过年」将成为这段时间旅客出行的主要目的。至 1 月 30 日，假期出游需求将集中爆发，家庭游将成为主要的旅行方式。飞猪数据显示，截至目前，平台上包含非遗景点、非遗体验等内容的「非遗游」相关搜索热度环比上月增长 133%。逛灯会、庙会，赏民俗歌舞表演，穿汉服旅拍等是热门体验项目。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3110849245253376"><strong>跨境理财通内地已报备试点银行名单扩围至 34 家</strong></a></p><p>据中国人民银行广东省分行消息，根据《粤港澳大湾区「跨境理财通」试点业务实施细则》的要求，广东省分行联合广东金融监管局、广东证监局，于 2024 年 11 月底、12 月底先后完成广州农商行、华夏银行广州分行试点业务报备审核工作。至此，粤港澳大湾区内地开展「跨境理财通」试点业务的银行共 34 家。据了解，广州农商行获批与东亚银行有限公司合作开展南向通业务；华夏银行广州分行将与渣打银行（香港）有限公司合作开展南向通业务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>徐工集团展示搭载比亚迪电池换电技术的设备，挪威纯电动车销量占比创历史新高｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111043246477057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-06 17:17:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><p>&nbsp;</p><h3><strong>徐工集团展示搭载比亚迪电池换电技术的电动重型设备</strong></h3><p>&nbsp;</p><p><strong>要点：</strong>徐工集团（XCMG）在即将举行的 CES 展会上展示了其搭载比亚迪电池换电技术的电动重型设备。这一技术使得重型卡车和工程机械能够在短短三分钟内更换比亚迪开发的 400 kWh 电池组，充电速度与柴油车相当。</p><p>徐工集团是中国最大的工程机械制造商之一，此次推出的新产品标志着其在电动重型设备领域的领先地位。徐工集团的电动设备不仅限于非公路和重型设备，其可更换的比亚迪电池也应用于公路卡车。</p><p>在上个月的 Bauma China 展会上，徐工集团展示了其最新的电动设备，包括更新版的 85 吨自动驾驶电动采矿卡车 ZNK95。该卡车采用无驾驶舱设计，完全不需要操作员在场。其专用的永磁同步电动驱动系统能够输出 800 kW（1070 马力）和 22,000 Nm（16,200 lb-ft）的扭矩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_4f1f6488a9584a8784e0502272a708f8@6130289_oswg820185oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">徐工集团自动驾驶 ZNK95 卡车和 XE1600H 混合动力挖掘机（来自国际矿业）</p><p>自动驾驶解决方案的优势在于将操作员从极端和危险的环境中移除。徐工集团表示，其新型电动重型设备能够在海拔高、极寒的环境中运行，温度低至-40°C，这是大多数柴油车无法启动的温度。即使在这些极端气候条件下，徐工集团的设备也能通过集成环境感知、决策规划、车辆控制和通信等多种尖端技术的自动驾驶系统完成任务。ZNK95 卡车已在中国内蒙古的一个大型露天矿场投入使用，该矿场采用了徐工集团的全面无人化和电动化施工解决方案。</p><p>该公司表示，到 2026 年其全部 ZNK95 订单交付完毕时，该矿场每年将比使用柴油卡车减少 149,000 吨有害碳排放。此外，徐工集团的电池换电技术在比亚迪的合资工厂生产，采用比亚迪刀片式电池单元，已在中国市场上得到广泛应用。超过 1500 辆具备电池换电功能的电动设备（如 XG2 EX630S 驾驶室卡车）已在中国交付并投入使用。</p><p><strong>观点：</strong>徐工集团此次展示的电动重型设备和电池换电技术，不仅展示了其在电动化领域的创新能力，也为全球工程机械行业树立了新的标杆。电池换电技术的快速充电能力解决了传统电动设备续航不足的问题，使得电动重型设备在实际应用中更具竞争力。从全球范围来看，徐工集团在电动重型设备领域的领先地位，反映了中国在电动化技术方面的快速发展。</p><p>与传统的柴油设备相比，电动设备不仅能够显著降低碳排放，还能在极端环境下保持高效运行，这对于推动全球可持续发展具有重要意义。然而，电动重型设备的推广仍面临一些挑战，如基础设施建设、成本问题以及市场接受度等。未来，随着技术的不断进步和政策的支持，电动重型设备有望在全球范围内得到更广泛的应用。徐工集团的成功经验也为其他企业提供了宝贵借鉴，推动整个行业的绿色转型和创新发展。</p><h3><strong>LG 在 CES 2025 展示 AI 货车概念</strong></h3><p><strong>要点：</strong>LG 电子在 2025 年 CES 展上展示了一款创新的「移动生活方式解决方案」概念车，该车将 LG 的 AI 家居便利性和舒适性扩展到移动空间。这款名为「Lifestyle Solution for Mobility」的概念车引入了 LG 移动体验（MX）平台，将 LG 的智能生活解决方案整合在一起，为用户带来全新的生活方式体验。LG 的 MX 平台通过模块化包装系统，将 LG 的创新家电硬件和 AI 技术结合，将车辆内部空间转变为一个可适应的环境。这一空间不仅可以作为家庭的延伸，还可以作为私人媒体休息室或创意工作室，为潜在客户提供了丰富的「空间即体验」机会。</p><p>MX 平台采用双舱设计：前舱为驾驶员舱，后舱为可定制的体验空间。用户可以根据需要将这个多功能空间配置为不同的形式，例如将其划分为多功能区域或将其转变为高度个性化的创意工作室、商务休息室或休闲和爱好区域。模块化设计使得后舱可以配备各种家电，用户可以根据自己的需求和偏好选择组合。LG 计划将 MX 平台作为订阅服务提供，使其能够被更广泛的受众使用。MX 平台由 LG 的 AI 家居解决方案 ThinQ ON 提供支持，用户可以定制车内环境，并享受日常日程管理和信息简报等生活方式服务。此外，还可以整合来自外部供应商的其他服务，如食品和饮料订购、洗衣和酒店预订，以进一步扩展和丰富用户体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="898,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_24ff015edcfe446685da3e16cf8dcf44@6130289_oswg649194oswg898oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">移动生活方式解决方案」概念车（来自 electriccarsreport）</p><p>在 CES 2025 的 LG 展台上，参观者可以探索 MX 平台的「移动生活方式解决方案」体验空间。这将展示高度可定制的空间解决方案和移动生活方式解决方案，展示 LG 的尖端家电和物联网设备，为未来的移动性和互联混合生活空间提供崭新预览。此外，LG 与高通技术公司合作，将在 CES 2025 上推出创新的 Cross Domain Controller（xDC）平台。该平台基于高通技术公司的 Snapdragon Ride Flex 系统芯片（SoC），预集成了 Snapdragon Ride 自动驾驶堆栈和计算机视觉，将 LG 的车载信息娱乐系统和高级驾驶辅助系统整合到一个控制器中。xDC 平台将重新定义车辆性能，提升移动体验。</p><p><strong>观点：</strong>LG 在 CES 2025 上展示的 AI 货车概念不仅展示了其在技术创新方面的实力，也为未来的移动生活方式提供了新的思路。通过将 AI 家居的便利性和舒适性扩展到车辆中，LG 成功地将车辆从单纯的交通工具转变为一个多功能的生活空间。这种转变不仅提升了用户的驾驶体验，也为汽车行业的发展指明了方向。随着科技的不断进步，消费者对车辆的需求也在不断变化。传统的交通工具概念正在逐渐被打破，车辆不再仅仅是从 A 点到 B 点的移动工具，而是成为人们生活中不可或缺的一部分。</p><p>LG 的 MX 平台和与高通合作的 xDC 平台正是顺应了这一趋势，通过整合先进的 AI 技术和车载系统，为用户提供了更加智能化、个性化的驾驶体验。然而，要实现这一愿景，还需要克服一些挑战。例如，如何确保系统的稳定性和安全性，如何满足不同用户的个性化需求，以及如何降低相关技术的成本等。只有解决了这些问题，才能真正实现车辆与生活的无缝连接，为用户提供更加便捷、舒适的生活方式。未来，随着技术的不断成熟和市场的不断扩大，我们有理由相信，LG 的这一创新概念将为汽车行业带来更多的可能性。</p><h3><strong>挪威电动车市场持续增长，2024 年纯电动车销量占比创历史新高</strong></h3><p><strong>要点：</strong>挪威的注册数据显示，2024 年该国销售的新车中有惊人的九成是纯电动车，进一步巩固了其在全球电动车市场的领先地位。这一显著的数字使挪威有望在 2025 年实现其雄心勃勃的目标，即只增加电动车到其道路上。根据挪威道路联合会（OFV）的数据，2024 年纯电动车在新车市场中的占比达到了 88.9%，较前一年的 82.4% 有显著增长。特斯拉以绝对优势成为最畅销品牌，紧随其后的是大众和丰田。值得注意的是，中国电动车制造商也取得了显著进展，目前占据了新车销售的近 10%。</p><p>2024 年挪威十大畅销乘用车如下：</p><p>特斯拉 Model Y：16,858 辆</p><p>特斯拉 Model 3：7,264 辆</p><p>沃尔沃 EX30：7,229 辆</p><p>大众 ID.4：7,222 辆</p><p>丰田 bZ4X：6,007 辆</p><p>斯柯达 Enyaq：4,610 辆</p><p>日产 Ariya：3,772 辆</p><p>大众 ID.3：3,634 辆</p><p>奥迪 Q4 e-tron：3,449 辆</p><p>现代 Kona 电动：3,278 辆</p><p>挪威电动车协会负责人 Christina Bu 表示：「挪威有望成为全球首个几乎完全消除新车市场中汽油和柴油车的国家。」这一显著的转变归功于挪威的战略性方法。该国对汽油和柴油车征收高额税费，同时为电动车提供大量激励措施，包括免除进口税和增值税。尽管 2023 年重新引入了一些税费，但整体政策框架在不同政府间保持了一致性，从而促成了其成功。Bu 解释说：「在其他国家，税收激励和免税措施往往是实施后突然取消的。」欧盟已规定到 2035 年禁止销售二氧化碳排放汽车，但挪威的积极政策已经取得了实际成果。2024 年，纯电动车在挪威道路上的数量超过了传统汽油车，占该国所有行驶车辆的 28% 以上，根据公共道路管理局的数据。</p><p><strong>观点：</strong>挪威在电动车市场的表现令人瞩目，其成功经验为全球其他国家提供了宝贵的借鉴。通过实施一系列有力的政策措施，如对传统燃油车征收高额税费，同时为电动车提供税收优惠等，挪威成功地推动了电动车的普及和发展。这种政策的连贯性和一致性是其成功的关键因素之一。此外，挪威的电动车市场也显示出电动车技术的成熟和消费者对电动车的高度认可。特斯拉等品牌的成功不仅在于其先进的技术和卓越的性能，还在于其在市场中的品牌影响力和消费者信任度。中国电动车制造商在挪威市场的崛起也表明，全球电动车市场的竞争格局正在发生变化，新兴市场的品牌正在逐渐崛起。然而，要实现电动车的全面普及，仍需解决一些挑战，如充电基础设施的完善、电池技术的进一步提升以及成本的降低等。未来，随着技术的不断进步和政策的持续支持，电动车市场有望在全球范围内实现更广泛的发展。各国政府和企业应加强合作，共同推动电动车产业的可持续发展，为实现全球可持续发展目标做出贡献。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>电动保时捷 Macan 在 Euro NCAP 测试中获得五星评级</strong></h3><p>电动版保时捷 Macan 在 Euro NCAP（新车评估计划）测试中获得了最高的五星评级。这款四门运动车在所有测试项目中均表现出色，获得了顶级评分。为了确保其车辆的高安全水平，保时捷不断开发和测试新的辅助系统，其性能远超法律要求。在 Euro NCAP 测试中，电动 Macan 证明了其在 2024 年是最安全的车型之一。大约有 150 名开发人员、工程师和测试人员参与了新 Macan 安全辅助系统的开发和整合，开发过程历时约三年。</p><p>保时捷主动安全系统专家 Björn Kern 表示：「在这些系统的开发中，保时捷始终远远超出最低法律要求，以优化安全性。」例如，在 Macan 中，紧急制动辅助系统处理来自前摄像头、中心雷达和前角雷达的数据。而法律最低要求只需前摄像头即可。雷达和摄像头的组合扩大了视野范围，显著扩展了作用区域。凭借这一系统，Macan 能够在复杂情况下发挥作用，如在黑暗中、行人从盲区出现或在路口转弯时。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="876,472" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_97e6f0b7a6d5403c8a3bfacc283203e7@6130289_oswg576425oswg876oswg472_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电动保时捷 Macan（来自 electriccarsreport）</p><p>Kern 表示：「最大的挑战是建立对系统的信任。只有在几乎为时已晚且临界情况即将发生时，你才会注意到它们。」辅助系统的升级策略是车辆最初发出警告，而驾驶员仍可以做出反应。如果驾驶员不干预，辅助系统将自动制动以减少碰撞后果或完全避免碰撞。Euro NCAP 强调：「在与其他车辆的响应测试中，自动紧急制动系统（AEB）的表现是足够的。在几次测试中避免了碰撞。」测试还积极强调了该系统对行人和骑自行车者的保护效果。车道偏离警告和车道变换辅助系统同样代表了重要的安全收益。这两个系统共同提高了安全性，尤其是在高速公路上。</p><p>另一项创新是离车警告系统，该系统在所有出口处为从后方接近的道路使用者提供视觉提醒。如果存在碰撞风险，例如与骑自行车者相撞，辅助系统会延迟车门的开启，从而最小化危险。疲劳和分心也常常导致事故。休息建议会在驾驶员出现疲劳迹象时建议休息。该建议基于对驾驶和车道行为的分析。未来，车辆内部的摄像头系统将能够检测到微睡或视觉分心，从而进一步提高安全性。尽管有创新的辅助系统，责任仍在于驾驶员。</p><p>在 Euro NCAP 测试期间，车辆在测试跑道、实验室和道路上花费大约六到八周的时间。六辆测试车辆中有四辆在碰撞测试中被摧毁。安全辅助系统在高精度、机器人辅助驾驶测试中进行测试。在这里，Macan 获得了令人印象深刻的成绩，达到了 78%。Euro NCAP 将对弱势道路使用者的保护评为 83%，对乘员和儿童的保护各为 90%。</p><h3><strong>德国汉堡市订购 350 辆奔驰 eCitaro 电动巴士，迈向零排放公共交通</strong></h3><p>德国汉堡市的公共交通运营商 Hamburger Hochbahn AG 近日向戴姆勒巴士公司订购了 350 辆奔驰 eCitaro 电动巴士，以用于该市的零排放公共交通系统。这一举措标志着汉堡在实现可持续交通方面迈出了重要一步。奔驰 eCitaro 电动巴士以其低总拥有成本（TCO）和易于维护的特点获得了汉堡市的高度评价。这些巴士配备了 98 kWh 的电池组，根据运营需求，可以配置为 294 kWh、392 kWh、490 kWh 或 588 kWh 的不同规格。这使得巴士能够满足不同路线的续航需求，同时确保运营的高效性和经济性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_995dc3699dc042e4835ab53cee86d910@6130289_oswg784781oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔驰 eCitaro 电动巴士（来自 electrek）</p><p>戴姆勒巴士公司的首席执行官 Till Oberwörder 表示：「我们非常高兴能够与 vhh.mobility 合作，为汉堡大都市区的无排放公共交通做出重大贡献。我们的电池电动 eCitaro 城市巴士提供了一个出色的综合方案：现代的长续航电动驱动系统确保乘客在安静且本地二氧化碳中和的环境中到达目的地。先进的辅助系统也在所有道路交通条件下提高了安全性。」目前，已有 95 辆奔驰 eCitaro 电动巴士通过 Vhh.mobility 在汉堡街头投入使用。这一车队的到来被视为汉堡向二氧化碳中和本地交通迈进的重要一步。Hamburger Hochbahn AG 计划到 2030 年将其整个车队转换为无排放驱动系统，并努力确保用于充电的能源 100% 来自可持续的「绿色」来源。</p><h3><strong>瑞典特斯拉车主在超级充电站排长队，特斯拉归咎于工会罢工</strong></h3><p>瑞典的特斯拉车主最近在超级充电站遭遇了严重的等待问题。特斯拉将这一问题归咎于工会罢工，导致其无法将新充电站接入电网。自一年多前以来，特斯拉在瑞典的服务工人一直在罢工，要求加入集体协议。特斯拉历来反对工会，并在其制造设施中成功抵制了工会化。</p><p>起初，瑞典的罢工似乎只是涉及几十名工人，特斯拉认为可以应对。然而，特斯拉低估了瑞典工人之间的团结力量。除了服务工人外，其他工会，包括港口工人、电工和为特斯拉提供清洁服务的工会，也出于对罢工的支持而拒绝与特斯拉合作，发起了「同情罢工」。其中，工会 IF Metall 利用其影响力阻止特斯拉为新的超级充电站供电，以迫使特斯拉回到谈判桌。在节假日期间，这一罢工导致在运营的超级充电站出现极长的等待队伍。例如，一位特斯拉车主在社交媒体上分享了在瑞典中部 Malung 的一个超级充电站的等待情况，并指出由于 IF Metall 的干预，特斯拉无法将新站点接入电网。</p><p>特斯拉的充电负责人 Max de Zegher 表示，由于同情罢工，瑞典的电动汽车司机正在遭受影响，电动汽车基础设施无法跟上，除非被阻止供电的超级充电站能够被供电。他指出，如果没有同情罢工，瑞典本应在今冬启用超过 100 个充电站点。他还表示，尽管目前没有明确的解决方案，特斯拉仍将继续为瑞典的电动汽车司机投资和建设站点，并感谢公众的支持以尽快启用超级充电站。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克一直对工会持强硬态度，并且不愿与工会进行谈判。此外，特斯拉在德国也面临着日益增长的工会抵制。</p><h3><strong>极氪宣布与 Mapbox 建立新的合作伙伴关系</strong></h3><p>中国高端电动汽车品牌极氪宣布与 Mapbox 建立新的合作伙伴关系，利用 Mapbox 灵活而强大的导航平台和响应式地图及位置服务，为全球市场的客户提供独特、可适应且无缝的车内体验。这一合作标志着极氪在软件定义车辆（SDV）领域的进一步发展，旨在使汽车能够无缝地随着技术的进步而演变。极氪的 SDV 平台建立在多层创新之上，确保车辆体验的可适应性和以客户为中心。通过整合 Mapbox 的灵活和强大的导航平台，极氪车主将能够在智能电动汽车中享受到始终更新的导航体验，这种体验能够适应他们的需求和旅程的动态性，而无需进行硬件更新即可获得最新的软件进步。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="910,578" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_450cd1dfad8c448a89bb5a1c7f5b76df@6130289_oswg547946oswg910oswg578_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">极氪 7x（来自 electriccarsreport）</p><p>极氪技术欧洲的首席执行官 Giovanni Lanfranchi 表示：「与 Mapbox 的合作为极氪的 SDV 平台带来了新的适应性和以用户为中心的设计水平。导航和人工智能是支持智能驾驶舱技术栈的核心元素。借助 Mapbox 的实时、基于云的导航能力，我们能够为客户提供一个不断演变的体验，响应他们的反馈，并使他们的车辆始终处于创新的前沿。这一合作是我们以客户共创为核心的使命的关键，创造出随着时间演变的车辆，提供始终新鲜、连接且独特的极氪体验。」</p><p>通过与 Mapbox 的合作，极氪的平台展示了其面向未来的移动性方法，利用实时、基于云的导航系统，为快速迭代和以客户为中心的驾驶体验而设计。改进的电动汽车路线规划和巡航模式简化了航点管理，使城市交通或高速公路的行程规划更加顺畅和高效。充电过滤器通过帮助驾驶员根据选择找到最适合的充电站，使长途旅行更加便捷，而行程偏好设置允许用户在到达时设置最低充电状态，以增加安心感。</p><p>重新设计的地图界面提供了灵活的 2D、3D 和衞星视图，并通过实时交通更新进行增强，以使驾驶员保持信息更新。在长途旅行中，动态休息区建议功能建议理想的休息站，而交通事件和重新规划功能则通过智能替代路线帮助驾驶员避免延误。最后，简化的用户反馈系统允许驾驶员直接与导航团队分享屏幕录制和音频反馈，通过共创实现持续改进。这些增强功能将重新定义极氪用户的驾驶体验，使每一次旅程更加顺畅、高效和愉悦。极氪和 Mapbox 将在 1 月的 CES 2025 上展示这一合作成果，让参观者亲身体验先进的 SDV 平台、实时导航和直观的人机界面，重新定义车内体验。<br>&nbsp;</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Alfa Romeo Junior Veloce：电动跨界车中的经典「阿尔法」风格</strong></h3><p>Alfa Romeo Junior Veloce 是一款充满个性的电动小跨界车，被认为是多年来最具「阿尔法」特色的车型之一。这款车不仅在外观上延续了阿尔法·罗密欧的经典设计，更在驾驶体验上展现了品牌的独特魅力。</p><p>首先，这款车的命名过程就充满了「阿尔法」风格。最初，这款车被命名为「Milano」，但由于计划在波兰生产，意大利政府迅速介入，禁止使用伦巴第大区首府的名字。经过一番搜索，最终以「Junior」重新命名，这一过程体现了阿尔法·罗密欧对品牌传统的坚持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_3c096e5f75954c62b3477c5a67eb51d3@6130289_oswg1021196oswg1080oswg635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alfa Romeo Junior Veloce（来自 topgear）</p><p>在外观设计上，Junior Veloce 虽然不是最符合传统审美的车型，但其独特的设计让人联想到阿尔法·罗密欧历史上一些经典的车型，如 20 世纪 80 年代末和 90 年代初的 V6 引擎 SZ 和 RZ。这些车型由 Zagato 设计，虽然当时看起来有些「挑战性」，但现在却成为了收藏家们的心头好。Junior Veloce 的高配版本，包括 Veloce 版本，采用了独特的格栅设计，灵感来自 Giulia TZ，而其 20 英寸的 Venti 合金轮毂也展现了阿尔法·罗密欧在轮毂设计上的独到之处。</p><p>在驾驶性能上，Junior Veloce 的表现同样令人印象深刻。虽然标准版车型的表现平平，但 Veloce 版本则完全不同。这款车不仅拥有 276 马力的动力，还配备了更宽的轮距、新的后扭力杆、Sabelt 桶形座椅、更大的前刹车、更硬的悬挂和 Torsen 限滑差速器。这些改进使得 Veloce 在驾驶体验上与标准版车型有显著的差异。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,673" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_6e6e89b3ede245ba9b97a7a30d0f3278@6130289_oswg768812oswg1080oswg673_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alfa Romeo Junior Veloce（来自 topgear）</p><p>作为一款小跨界车，Veloce 在驾驶感受上却像是一款真正的前驱运动掀背车。虽然有一定的扭矩转向，但它在入弯时的表现非常出色。在动态模式下（此时 ESP 会有所放松），如果你松开油门，车尾会开始向外侧滑动。限滑差速器的存在使得你可以在预期之外更早地重新加油。这款车甚至带有一点成熟版 147 GTA 的感觉，尽管它的声音是模拟的，但与 Busso V6 相比仍有一定的差距。</p><p>Junior Veloce 作为一款跨界车，符合当前市场的销售趋势。在 20 世纪 90 年代，阿尔法·罗密欧每年的销量常常接近或超过 20 万辆。近年来，这一数字已大不如前，但通过在共享的 Stellantis 平台上打造一款小跨界车，阿尔法·罗密欧有望再次提升销量。我们希望阿尔法·罗密欧的「疯狂」能够继续生存下去，而如果它能在保持这种风格的同时，继续推出一些略显「疯狂」的标准车型版本，那么我们完全支持这种策略。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京：拟计划到 2027 年，具身大小脑系统、整机控制芯片、全身运动控制能力等方面实现重大突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112072284753670?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:43:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《北京具身智能科技创新与产业培育行动计划（2025—2027 年）（征求意见稿）》公开征集意见。其中提到，到 2027 年，原始创新能力显著提升，具身大小脑系统、整机控制芯片、全身运动控制能力等方面实现重大突破，涌现一批达到国际先进水平的原创成果，推动具身智能机器人智能、高效、规模化应用。基础设施建设逐步完善，建设一批高能级共性技术平台，构建千万条规模的高质量、多模态具身数据集，建设具身智能机器人中试验证平台和开放测试平台，提升产品迭代速度。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指、恒生科技指数均跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112067171241472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:38:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒指跌 1.23%，恒生科技指数跌 1.3%；腾讯控股跌超 6%，小米集团、携程集团、理想汽车、商汤跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四川：首台商用人形机器人预计 3 月起进行部分量产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112065181748996?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:36:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，四川具身人形机器人科技有限公司推出四川首台全自主产权的双足式商用人形机器人原型机——「天行者 1 号」。下一步它还将接入电子皮肤等功能，让其智能度和稳定度进一步提升，预计今年 3 月开始进行部分量产。四川具身人形机器人科技有限公司相关负责人表示，四川有人形机器人全产业链的配套，未来将聚焦于分布式 VSLAM 与机器人全身感知技术的研发，进一步提升人形机器人对环境的感知与适应能力，争取在全国树立起「四川造」新座标。（四川日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商汤回应被列入美国防部名单：毫无事实依据</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112058094308865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:29:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，商汤科技发布声明，美国当地时间 2025 年 1 月 6 日，美国国防部将商汤加入「中国军事企业清单」。我们认为此举毫无事实依据，对此我们表示强烈反对。该清单的主要影响是名单上实体公司不能成为美国国防部的供应商，对商汤业务没有实质影响。商汤将尽快就此事与各方积极沟通，以确保获得公正的对待，并最大限度保护公司和股东的利益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机器人概念股震荡走高，汉威科技涨超 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112055606087177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:26:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，机器人概念股震荡走高，汉威科技涨超 15%，神剑股份此前涨停，埃夫特、海得控制、建设工业、巨轮智能等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巴克莱将日本央行加息时间预期从 1 月推至 3 月，称国内外政策存不确定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112051993169669?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:22:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[巴克莱在报告中表示，由于围绕国内外政策的不确定性，巴克莱预计日本央行将在今年 3 月和 10 月加息，此前预期为 1 月和 7 月。报告称，「日本国内政策似乎越来越不稳定，这表明随着对 2025 财年预算的审议进入紧要关头，日本央行也可能对提早加息犹豫不决」，而在日本央行 1 月会议召开之际，美国当选总统特朗普对日本提出的任何要求也可能让形势不明朗。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音概念震荡反弹，利欧股份、岭南股份涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112047716241156?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:18:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，抖音概念震荡反弹，利欧股份、岭南股份涨停，天娱数科、元隆雅图、岩山科技、值得买等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委：加快发展统一的资本市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112045204950537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:16:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家发改委发布《全国统一大市场建设指引（试行）》。其中提出，有关部门要强化金融基础设施建设与监管统筹，加快制定出台金融基础设施监督管理办法，统一金融市场登记托管、结算清算规则制度。推动区域性股权市场规则对接、标准统一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委：各地区不得限制商品和要素跨区域自由流动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112044591025672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:15:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家发改委印发《全国统一大市场建设指引（试行）》。其中提到，各地区不得限制商品和要素跨区域自由流动，不得设置不合理条件排斥、限制或者禁止本地经营主体向外地提供商品和服务，不得以定向补贴、地方推荐目录等形式强化对本地产品或特定产品保护以及变相限制外地产品进入本地市场。各地区不得妨碍经营主体依法平等准入、退出和迁移，不得要求经营主体必须在某地登记注册，不得以备案、注册、年检、认定、认证、指定等形式设定或者变相设定准入障碍，或者通过增设审批条件、暂停办理流程、故意拖延办理、违规开展检查等为经营主体跨区域经营或迁移设置障碍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委：各地区不得利用行政、刑事手段违法干预经济纠纷</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112044021353986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:14:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家发改委印发《全国统一大市场建设指引 (试行)》。其中提出，各地区不得利用行政、刑事手段违法干预经济纠纷、侵害经营主体权益，不得超权限、超范围、超数额、超时限查封、扣押、冻结经营主体财产，不得违法开展异地执法或实行异地管辖，依法防止和纠正逐利性执法司法活动。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委：全面取消在就业地参保户籍限制，完善社保关系转移接续政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112043639590656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:14:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家发改委印发《全国统一大市场建设指引（试行）》。其中提到，有关部门要健全统一规范的人力资源市场体系，完善就业公共服务体系，建设全国就业公共服务平台，健全全国统一的社保公共服务平台，全面取消在就业地参保户籍限制，完善社保关系转移接续政策。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委：统一金融市场登记托管、结算清算规则制度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112043305192962?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:14:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家发改委印发《全国统一大市场建设指引 (试行)》。其中提到，有关部门要强化金融基础设施建设与监管统筹，加快制定出台金融基础设施监督管理办法，统一金融市场登记托管、结算清算规则制度。推动区域性股权市场规则对接、标准统一。鼓励有条件的地区建立经营主体档案数据库，在满足数据安全且不侵犯经营主体合法权益的前提下，依法依规将经营主体基础信息、用电量等反映实际生产经营状况的信息归集整合，强化与资本市场相关机构的信息共享以及与银行信贷信息的互联互通，为金融机构开展信贷风险评估提供数据支持。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委：构建城乡统一的建设用地市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112042931670532?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:13:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家发改委发布《全国统一大市场建设指引（试行）》。其中提出，有关部门要依法推动城乡土地要素市场化配置，依据国土空间规划在城市群、都市圈内探索区域建设用地指标统筹配置和毗邻区域建设用地协同供应，有序推进农村集体经营性建设用地入市改革。各地区要在国家统一制度规定下，加快发展建设用地二级市场，适当优化建设用地交易申请、审批、价款和税费缴纳、登记等流程，依托全国土地二级市场交易服务平台，汇集土地二级市场交易信息，主动发布公示地价、成交价、交易规则等信息。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极氪：未来新车型将搭载英伟达 DRIVE AGX Thor 智驾芯片</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112037701422599?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:08:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，极氪汽车宣布，未来新车型将搭载 NVIDIA DRIVE AGX Thor 智驾芯片。此外，极氪与自动驾驶公司 Waymo 基于 SEA-M 架构联合开发的全球首款量产原生无人驾驶汽车——ZEEKR RT 将在 2025 年开启大规模交付。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>面板股早盘集体走强，京东方 A 涨近 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112032556109569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:03:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，面板股早盘集体走强，京东方 A 涨近 7%，彩虹股份此前涨停，TCL 科技、维信诺、深天马 A、三利谱、华映科技涨幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>菲律宾央行：将维持适度宽松的货币政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112028879113734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:59:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[菲律宾央行称，将维持适度宽松的货币政策，将继续密切关注通胀的上行风险，尤其是地缘政治因素。通胀前景位于目标范围内且通胀预期稳固，将继续支持菲律宾央行转向宽松的货币政策。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震荡反弹，徕木股份此前涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112022742863362?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:53:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，CPO 概念股震荡反弹，徕木股份此前涨停，博创科技涨超 9%，太辰光、景旺电子、光库科技、立讯精密等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氢能概念震荡拉升，雄韬股份 3 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112014975798790?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:45:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，氢能概念震荡拉升，雄韬股份 3 连板，海鸥股份、禾望电气 2 连板，春晖智控、亿华通、京城股份、厚普股份、华电重工等涨幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>数据中心电源概念持续活跃，中恒电气 11 天 6 板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112013601066754?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:43:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，数据中心电源概念持续活跃，中恒电气 11 天 6 板，通合科技、华塑科技涨超 10%，英可瑞、欧陆通、麦格米特、动力源、奥特迅、龙源技术等跟涨。消息面上，据美国 CNBC 报道，1 月 3 日，微软公司表示，公司计划在 2025 财年（截至 2025 年 6 月的一年）投入 800 亿美元（约合人民币 5856 亿元）用于建设人工智能数据中心。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「小雨智造」完成 A+轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112009624391173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:39:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大模型机器人公司「小雨智造」完成了 A+轮融资，由讯飞创投独家投资。此次融资距离小雨智造获得北京信息产业发展投资基金的注资不到一个月。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>