<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>有多少人把马拉松跑成了「流水席」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3058216919655555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:42:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><span style="letter-spacing: 0px;">跑一场马拉松，最累的居然不是腿，而是腮帮子。</span></p><p>这一幕正发生在越来越多的马拉松赛场上，「更高、更快、更强」正在变成「喷香、热乎、扶着墙」——马拉松正在变成超长「流水席」，从锅包肉到烤全羊，从庆丰包子到喜家德水饺。难怪有人戏谑：「四十几公里的流水席，跑两步怎么了？」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="322,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_bc3093bd9982474586cb382337303ba7@5595930_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：潇湘晨报</p><p>资深马拉松爱好者雪梨回想，10 年前刚开始跑马拉松的时候，补给几乎只有「水、香蕉和能量胶」三件套，但如今的马拉松却能从头吃到尾都不重样，一趟马拉松跑下来胖三斤不是梦。</p><p>马拉松，怎么被吃成了「自助餐」？</p><h3><strong>马拉松，有多累腮帮子？</strong></h3><p>马拉松越来越卷了，说的不只是成绩，还有食物。</p><p>虽然马拉松很古老，从 1896 年第一届奥运会上便已出现，但在跑马拉松的过程中吃吃喝喝是极其晚近才出现的事。</p><p>纵观欧美的马拉松赛事，根据英国户外运动杂志 Women's Running 刊发的文章，20 世纪 60 年代之前，不仅没有运动饮料，马拉松跑者们甚至还有着全程不喝水的「不成文的规定」。直到 60 年代末才出现了能量饮料，70 年代才开始重视起卡路里和碳水化合物的摄入。迟至 80、90 年代才出现了能量棒和能量胶。</p><p>雪梨是生活在北京的体育教育从业者，同时也是一位马拉松爱好者，据她观察，国内的马拉松赛事其实也一度只有简单的补给，在喝的方面只有水或者电解质饮料，食物方面大多集中在香蕉或者小面包，最多再搭配能量胶作为补给。</p><p>「补给的目的很单纯，用最快最有效的方式补充能量，支撑跑者完成比赛。」雪梨说。</p><p>曾经马拉松补给是越简单越高效越便携越好，丰富度远不及一趟春游带的食物，但近两年，风向变了，马拉松补给开始拼食物的种类和数量，摊位越来越多，食物堆得小山一样高，像极了农村吃大席。</p><p>仅 2024 年以来，全国各地举办的不少马拉松比赛就凭借着食物「破圈」，比如济南马拉松排大队的烤肉摊，济宁马拉松坐着吃的烧鸡，青岛马拉松的蛤蜊啤酒两件套以及成都马拉松的钵钵鸡和腊肉饭。</p><p>当然最有口皆碑的还属豪爽的东北马拉松，典型的如哈尔滨马拉松，从红肠到锅包肉，从饺子到杀猪菜，餐后还不忘递上管够的马迭尔冰棍，菜色堪比过年的阵仗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="289,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_c20020164e1c49f9878001596a054f2f@5595930_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：冰城网</p><p>规模更小的铁岭马拉松反而有过之而无不及。常规的马拉松几乎从 12.5 公里处才开始铺设补给站，每 5 公里一个，在 30 公里以上临近终点处才会隔 2.5 公里加设补给站。然而铁岭马拉松从 1 公里处便开始提供饮食补给，20 公里的距离补给点多达 31 个，有些补给点甚至长达 300 米。据官方介绍，全程共有 50 道美食，其中包括信义香肠在内的开胃小吃 8 道，铁锅炖、烤全羊、扣肉等特色风味 18 道，打糕、饭包、黏豆包等主食点心 16 道，此外还有饮品和水果各 4 道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="322,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_53b5cd2349f54512bf58943e5da18894@5595930_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：潇湘晨报</p><p>甚至，吃不了还提供打包袋可以路上吃，在硬核补给面前，求胜心甚至败下阵来。</p><p>其实马拉松在卷补给上早有征兆，据雪梨观察，2020 年之前的马拉松，在补给方面大多卷的是赛后补给，赛后在配置冰水区、拉伸按摩区之外，往往还会有美食品鉴区，几乎都是赞助商搭起的小摊位。完赛的选手们亟需美食的慰藉，而赞助商们亟需把品牌和产品展示出来，两方默契地一拍即合。因此，完赛之后能饱餐一顿往往是跑者们心照不宣的事。</p><p>在赛中卷补给，却是 2020 年之后才愈演愈烈的浪潮，原本只是把冷食变成热食，把预包装食品换成现场制作的食品而已，但真的吃成「自助餐」「流水席」，几乎是近两三年的新创造。</p><h3><strong>卷餐饮，为哪般？</strong></h3><p>马拉松比赛过程中是否适宜提供丰盛的餐饮，一直是争议的焦点。</p><p>有专业跑者告诉有意思报告，真正想要取得好成绩的跑者几乎只会喝水和吃能量胶，并不会因为美食而浪费时间，更重要的是，「不吃自己不熟悉的食物」是专业选手的原则，以免引起水土不服或肠胃不适。同样，从医学角度看，运动过程中可以补充能量，但不宜过度饮食。</p><p>不过，雪梨也发现，随着马拉松的普及，越来越多的跑者并不一味追求成绩，选择半马、欢乐跑的人也不少，这些「重在参与」的选手们或许更乐意把马拉松视作一场狂欢或社交，好吃好喝还能运动交友，何乐而不为。</p><p>「把服务提供在哪儿，吃与不吃是选手们的选择，这终归是件好事。」雪梨说。</p><p>这场争议或许不会有结论，但更值得探讨的是为什么赛事们纷纷卷起了餐饮。</p><p>「卷餐饮的背后，目的是主办方要吸引和争夺参赛者。」长期深耕组织和举办运动赛事的汤程说。</p><p>虽然马拉松作为一项既节约成本又容易上手的运动，正在掀起全民运动的热潮，但比普及度走的更快的或许马拉松赛事的举办频率。根据田径协会的数据，今年 10 月 20 日，一天之内，全国有 20 场路跑赛事同期举行；10 月 27 日，也有高达 19 场的路跑赛事；今年的高峰点出现在 4 月 21 日，同日有超过 50 场路跑赛事举办。</p><p>根据中国田径协会发布的《2023 中国路跑赛事蓝皮书》，2023 全年路跑赛事共有 699 场，相当于平均一天两场，其中马拉松、半程马拉松赛事占比近 9 成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="887,745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_8321da3dafae459bacc63fadd7490587@5595930_oswg568844oswg887oswg745_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：新华体育</p><p>在汤程看来，争夺参赛者的背后，其实是在争夺文旅的消费者。马拉松赛事的主办方和承办方几乎都是各地政府，因此马拉松赛事已经成为文旅的重要组成部分。「跑一场马，爱一座城」早已是政府们心照不宣的潜台词，当然务实的举措也早已跟上：比如山东马拉松的参赛者，凭参赛号码簿及个人身份证可在山东文旅集团旗下酒店、景区、影城等享受多种优惠；崇礼马拉松则针对满足成绩的选手，给予崇礼雪季雪如意滑雪场全天票（含缆车）一张。</p><p>赛事并不仅仅是赛事，背后是为地方文旅带来新的增长点。</p><p>雪梨算了这样一笔账，一般的马拉松报名费在 200 元左右，而远赴其他城市参加马拉松的费用预算如交通、住宿和餐饮平均下来几乎是报名费的 10 倍，在 2000 元左右。无疑，这 2000 元中有不少就纳入了地方文旅的消费。</p><p>「去外地跑马拉松至少会留出 2 天的时间，半天完赛，剩下的时间用来吃喝和玩。」雪梨说。</p><p>的确，行业内一直有一个「1:13」的比例，指的是马拉松的外地参赛者对本地间接消费的带动比例为 1:13。以今年上半年举办的桂林马拉松为例，官方数据显示，一场马拉松带来的直接经济利益为 1.83 亿元，相关产业产生的间接经济效益为 2.96 亿元，为桂林市带来综合经济效益为 4.79 亿元。</p><p>雪梨也发现，她位于陕西一座四线城市的老家，此前曾以产煤而生，从去年开始也举办起了马拉松比赛，「离开一个产业之后就得发展另一个产业，马拉松就形成了潮流」。</p><p>在艾媒咨询 CEO 兼首席分析师张毅看来，醉翁之意不在马拉松，从城市文旅和拉动消费的角度看，马拉松与演唱会没什么本质的区别，这是发展经济的抓手，也是打造城市名片的重要渠道。</p><p>「前有演唱会经济，后有马拉松经济，主打的都是跨城消费带来的经济效益。」张毅说。</p><p>更重要的是，在汤程看来，虽然有不少马拉松诸如北马、广马、上马等都是「必打卡」项目，是有中国田径协会认证的老牌马拉松赛事，但大多数地方举办的马拉松都属新兴赛事，想要吸引参赛者，多少得打出自己的文化招牌和特色，那么饮食就是一个具象且有效的手段。</p><p>比如并不需要抢名额的铁岭半程马拉松，在去年举办了第一届，成功吸引了 5000 人参与，当年包含农特产品在内的补给点就设置了多达 19 个，今年的半程马拉松吸引了超过 10000 人参与，包含特色餐饮在内的补给点更是多达 31 个。在铁岭半程马拉松的新闻发布会上，「东北振兴」「辽宁振兴」也一再被提及。</p><p>仅餐饮补给这一项，在中国市场学会副会长朱永毅看来，它就实现了全方位的功能，除了提供能量和营养之外，还提升了赛事的体验，促进了地方文化的传播。</p><h3><strong>一场马拉松背后的商业版图</strong></h3><p>朱永毅引用了一组数据表示，从国际上的数据看，当人均 GDP 超过 5000 美元时，就会进入以马拉松为代表的全民路跑消费周期，我国目前正处在这一周期中。因此，马拉松比赛远不止一场体育竞技，而是涵盖赛事运营、品牌赞助、装备销售、旅游消费等多个领域的庞大产业链。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_6b428240a94847fa9ce1c746240a565c@5595930_oswg105726oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 北京马拉松 &nbsp;图源：中新图库</p><p>那么在这产业链中，引流归引流，但疯狂卷餐饮，马拉松赛事会不会亏钱？</p><p>先看如北马、上马等老牌经典赛事，在雪梨看来，这些有中国田径协会认证的经典赛事其实并没有真的参与进餐饮的内卷。补给非常克制，比如她刚刚跑完的 2024 北京马拉松，从 12.5 公里处才出现香蕉，在后半程才陆续有小点心，与人们热议的东北马拉松相较「简陋」不少。</p><p>雪梨说，这些马拉松从来不缺参赛者，开放报名后瞬间就爆满，中签率平均还不到 20%。统计显示，2024 北京马拉松的中签率为 16%，2024 上海马拉松的中签率为 11.2%。</p><p>对马拉松比赛而言，报名费是一笔重要的收入，抽签未中的人，还可以选择高昂的「公益名额」。以最近开放报名的 2025 武汉马拉松为例，全马的报名费为 200 元/人，半马的报名费为 150 元/人，13 公里跑的报名费为 100 元/人，此外未中签的人可以选择花 2199 元或 1599 元购买全马或半马的公益名额。根据武汉马拉松对人数的限定，仅报名费就有 741.93 万元。</p><p>在张毅看来，老牌大型赛事或许已经靠报名费和冠名获得了收支平衡，但单独从直接的经济效益看，那些更新、更小型的赛事或许还很难做成一笔赚钱的买卖。</p><p>汤程认为，马拉松赛事的支出其实是庞大的，选手看得见的花费是参赛和完赛的物料，但背后赛事运营、推广、执行都需要庞大的资金支持。</p><p>比如封路动用的人力和隔离设备，需要费用，起点、终点的搭建需要费用，安检、保障团队需要费用，邀请媒体报道、转播也需要费用。</p><p>不过，好在整场赛事除了报名费和冠名之外，也有不少商业接口。</p><p>汤程认为，体育赛事的商业接口是非常立体的，最上面一层是冠名，紧接着便是丰富的赞助，比赛涉及的汽车、保险、餐饮、3C 数码等都想参与进来。</p><p>赛中补给的餐饮很可能也来自赞助。比如济南马拉松的补给几乎都是「有名有姓」的角色，排大队的烤肉摊是当地闻名的黄家烤肉，鲁味斋是济南的百年老字号，净香园是当地的非物质文化遗产，此外还有北坦杨家干炸里脊和贡天府阿胶等等。</p><p>「你很难靠这些接口去拟定赚赔逻辑，对城市而言，它不是纯粹的一场商业活动，而是经济效益叠加社会效益的活动。」张毅说。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2HRmX6mOHaTalpnaVfPl2A">「有意思报告」</a>，<span style="letter-spacing: 0px;">作者：屈博洋，</span><span style="letter-spacing: 0px;">编辑：陈燕妮</span><span style="letter-spacing: 0px;">，36 氪经授权发布。</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四位大咖圆桌共议「正确的事情」：用好产品、好品牌穿透消费周期丨 WISE 2024 商业之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3056165404184966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:01:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>环境持续变化，时代总在迭变，「商业之王」们紧随时代浪潮，坚持创造，谋求新动能。立足中国经济大转型的当下，WISE2024 商业之王大会，一同发现真正有韧性的「商业之王」，探寻中国商业浪潮里「正确的事」。</p></blockquote><p>11 月 28-29 日，为期两日的 36 氪 WISE2024 商业之王大会于北京隆重召开，作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会今年已经是第十二届，在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。</p><p>2024，是有些模糊且变化多于稳定的一年。相比过去十年，大家的脚步正放缓，发展更加理性。2024，也是寻求新的经济动力的一年，新的产业变化对每个主体的适应性提出了更高的要求。今年 WISE 大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，在 2024，什么是正确的事，成为我们更想交流的话题。</p><p>在 28 日上午的《正确的事情》圆桌对话环节，36 氪 CEO 冯大刚与小仙炖鲜炖燕窝董事长、CEO 苗树，君智战略咨询创始人、董事长谢伟山，参半口腔创始人、CEO 尹阔进行了一场精彩的大咖对谈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3077,2052" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_687683f728d5455c83b2a1ecb70bda30@1282423258_oswg2280190oswg3077oswg2052_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌现场</p><p>在谈及「今年做的最正确的事」话题时，小仙炖 CEO 苗树在圆桌分享时表示，今年小仙炖做的最正确的事是，拉通了中国、印尼、马来、越南、泰国五个燕窝的产区和消费国，制定了《燕窝产地等级划分》标准，「一经推出，消费者端的非常好，能分清燕窝的好坏优劣，同仁也更有信心。」苗树说，这是小仙炖在十年创业和科研基础上，更进一步推动行业的高质量发展。</p><p>参半 CEO 尹阔在圆桌分享时表示，今年参半做的最正确的决定是在线上优势基础上，拓展线下市场。过去两年时间，参半的产品已逐步进入到农村及偏远市场，终端网点数达 50 万个，包括西藏林芝，新疆的阿克苏、喀什等，都可以买到参半的产品，「这是非常苦的活」。尹阔说，如果不是当年狠下心来做线下投入，「做行业里最难的事」，今天不可能有这样的好的结果。</p><p>君智董事长谢伟山表示，君智今年做的最正确的事情是团队多层次的建设，尤其是国际化背景的团队构建，「今年有大量来自国际咨询公司的伙伴加入君智团队，国际化工作和教育背景占比 50%，72% 的人是全球排名前 200 的名校毕业高材生。」据谢伟山透露，2024 年君智的客户数创下新高，且实现了 100% 年度客户续约率。</p><p>在消费市场价格竞争激烈的当下，圆桌嘉宾也就价格问题分享了各自的看法。在苗树看来，低价竞争没有未来，而且不可持续，消费者本质上不是追求低价，而是追求质价比。今天的消费者仍然需要更好的产品，同时也需要更好、更专业的服务体验，基于此小仙炖以高品质燕窝滋养为核心，构建了产品创新、供应链创新、服务创新等系统性创新模式，并创新了「科学滋补+专业养生」的服务模式。</p><p>尹阔表示，参半庆幸的是连续四年在抖音口腔品类都是排名第一，本质上是在产品端创新带来的复购率。在他看来，入嘴的东西很容易带来直观感受，核心是好产品、好原料添加，否则很难在激烈的流量战场站住脚，「我们的产品不是最便宜的，但我们也不是最贵的」，尹阔说，参半选择了相对合适的，就是要给用户提供好商品、好服务，才能带来更多的创新。</p><p>在谢伟山看来，价格竞争是品牌无可避免的挑战，只有做正确的事才能摆脱低价竞争，实现品牌「长红」的核心是要找到顾客选择你而不选择竞争对手的理由。谢伟山说，「正确的事情是企业的外王之道，把事情做正确是企业的内圣之道，这两个事情是并举的。」</p><p><strong>以下为此次圆桌对话速记实录：</strong></p><p><strong>冯大刚：</strong>首先我们先请三位嘉宾做个自我介绍。</p><p><strong>苗树：</strong>各位现场的来宾大家好！我是小仙炖鲜炖燕窝的董事长、CEO 苗树，小仙炖是鲜炖燕窝品类的开创者，也是连续 7 年在鲜炖燕窝领域销量第一的品牌。我想分享几个近期我们带来行业的一些创新，第一，小仙炖带领中国滋补燕窝行业实现了科研上的突破，截止到目前，我们有 45 篇权威期刊论文，验证燕窝对于皮肤保养、宝宝发育、肺部抗炎能力等方面的健康价值，也是推动消费者如何对燕窝消费的更清楚、明白，同时也论证了我们的独家专利的鲜炖燕窝炖煮技术，是普通家庭炖煮燕窝的 3 倍，另外近年我们也在做线下滋补、燕窝门店的突破。我们在北京 SKP 北门开了 1 千平的体验店，也是第一次中国民族的滋补品牌跟国际品牌在一起，提升品牌魅力值。小仙炖让滋补更简单，让大家获得健康、美好的生活。</p><p><strong>谢伟山：</strong>大家好！我是君智战略咨询的创始人、董事长谢伟山。这次大会的主题我特别喜欢，因为战略咨询就是告诉企业如何去做「正确的事情」，管理咨询是告诉大家如何把事情做正确，这是完全不同的两个世界。所以，我今天希望把如何选择做正确的事情，从战略工作者的角度给大家一个专业的视角，谢谢大家！</p><p><strong>尹阔：</strong>大家好！我是尹阔，是参半口腔的创始人，我们是一家深圳的创业公司，这个品牌成立 6 年，目前我们整个购买用户在中国已经超过了 1.2 亿元，截止到今年，我们也是整个中国线上牙膏品类的第一名。发展 6 年时间，实际上我们在今天中国线下市场基本也有 50 万+的销售终端，已经从线上的单纯口腔品牌，变成了线上线下全品类的国民口腔品牌，现在也是中国年轻人首选的口腔品牌。我们现在也在做海外市场，目前在东南亚的好几个国家占据了比较头部的位置。未来，我们也希望通过新媒体、新渠道、新时代的红利，让参半成为一个全球化的口腔护理品牌。</p><p><strong>冯大刚：</strong>今天三位嘉宾一位是燕窝第一名，一位是牙膏第一名，一位是咨询行业领军者，今天请教三位怎么看待各自行业，包括我们整个零售什么是正确的事。在当下市场环境中，请教三位嘉宾做正确的事情，首先，你们觉得什么是正确的事情以及你们在 2024 年，你们觉得自己做的最正确的事情是什么？</p><p><strong>苗树：</strong>作为小仙炖来讲，我们始终认为围绕客户的需求进行价值创新，是我们小仙炖这十年来做的最正确的，而且持续在做的事情。其实我们为什么叫小仙炖，是因为我太太小仙家里四代的中医，传承家里的使命，通过中国的滋补，让中国消费者过上健康美好的生活，过得更健康，我们最开始做燕窝的时候没有走寻常路，我们改变了传统干燕窝自己炖煮的原来的模式，因为这个模式在新的时代已经不能满足消费者对于高品质、便捷性、服务等等方面的需求，所以小仙炖开创了一个新的品类，叫做鲜炖燕窝，就是基于消费者当代主流消费者的高品质、便捷化需求，为客户提供客户下单，我们新鲜炖煮，保质期只有 15 天，我们有自己炖煮的黑科技，可以做到一碗燕窝的营养是普通炖煮的 3 倍。我们用户是按年度服务的，我们年度用户，每周给用户炖新鲜的燕窝，同时我们给每一个客户配套一个国家公共营养师级别的滋补顾问，每一个顾问都是国家公共营养师。除了教客户怎么吃燕窝，还告诉客户春生夏长，秋收冬藏，怎么吃、怎么睡、怎么保养自己的身体，做中式滋补养生增值服务。这是我们最初看到看到的消费者的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_029fcba5a5584249afb889634c4ec4ab@1282423258_oswg2105517oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小仙炖鲜炖燕窝董事长、CEO 苗树</p><p>光做到产品的创新还不够，君智是我们从 2017 年，谢老师知道我如何做品牌战略，谢老师知道我一个品牌创新了有客户价值的新品类，我们还要持续去创造价值，所以在过往十年里，我们除了产品创新、品类创新，我们还帮助行业做了科研，刚才我说我们在论证燕窝的功效上，因为很多消费者说燕窝到底好不好，古籍的记载是不是真实的，我们做了十年科研，跟中国农业大学院士团队等专家一起做人群实验，论证燕窝功效性，让消费者吃的放心，这也是客户价值，这是客户需要的。</p><p>如果说到今年，我认为做的最正确的事就是今年我们拉通中国、印尼、马来、越南、泰国五个燕窝的产区和消费国，我们制定了《燕窝产地等级划分》标准；我觉得这个是在小仙炖十年创业和科研基础上，进一步推动行业的高质量发展。因为原来我们的行业在消费者端，大家分不清燕窝的好坏优劣，不敢于购买，怕被骗，同时在供应链端，行业内部端，高品质的燕窝卖不上好的价钱，所以大家觉得内卷，无法得到好的发展。</p><p>所以小仙炖结合十年科研，我们今年牵头五个国家的燕窝协会和科研专家，我们发布了《燕窝产地等级划分》标准，将产地的影响因素划分为产区和燕屋。产区决定了金丝燕的生存环境质量。燕屋则与金丝燕的生活环境息息相关。优质的产地加上优质的燕屋，才有优质的燕窝原料，好产地才有好燕窝。 我们也是借鉴了其他先进的产业的发展经验，获得了启发。</p><p>这个标准一经推出，消费者端的反馈也非常好，能分清燕窝的好坏优劣，行业同仁也更有信心了，大家觉得我做好产品，未来有希望了，整个行业的信心和发展质量就变得进一步提高了。</p><p>所以我觉得小仙炖始终围绕消费者价值需求进行价值创新，不断推高行业、客户的体验和质量的提升，这个就符合我们的使命，我们希望让中国的滋补给更多的消费者带来健康美好的生活。</p><p><strong>冯大刚：</strong>什么是正确的事，苗总说用真心、科技、标准，这是不全面的归纳。什么叫正确的事情，这是一个典型的小马过河的问题，问不一样的人有不一样的答案。</p><p><strong>尹阔：</strong>我觉得如果从企业的角度上来讲，每个阶段做正确的选择都不一样，可能我们刚创业的时候所谓正确的事就是让自己活下来，在发展的过程中面对很多残酷的竞争，做出每个正确决定的时候，如果说从长期来看当下未必是正确的，但是在那个选择上可能是正确的，如果今天来讲，比如说我们过了生存阶段到了稳定发展阶段，如何做出正确的选择，就是看更长期的主义，这其实建立在好多个层面，比如说对组织的建设能否做出更长期的事，比如说引领市场潮流，能否长期做出投入和正确决定。比如说我们今年又做了一些全球化的思考，提前布局是不是正确的事。</p><p>这是我们这几年考虑比较多的，如果从今年来讲，我觉得我们做的最正确的决定是在线上优势基础上，拓展线下市场，我们在两年前就开始尝试去布局，这是特别难的活，但是在今年我们通过两年的时间，我们的货已经可以覆盖农村以及很偏远的地方，到西藏的林芝、新疆阿克苏、喀什都可以买到我们的产品，这是非常苦的活。这个决定如果在当年我们不狠下心来做投入，其实在今天也不可能有这样的结果。我觉得我们今年比较正确的决定是在两年前选择了做行业里面最难的事情，因为我们做的是民生行业，要求普及到千家万户，所以企业做的不同阶段决定都不一样。</p><p><strong>谢伟山：</strong>我作为专业工作者从事战略咨询已经超过 20 年，今年也是我成立君智的第九年。什么是正确的事情？我每天都在帮我的客户去选择正确的事情。从专业的角度来回答这个问题的话，就是一句话——顾客选择你而不选择你竞争对手的理由，就是正确的事情。比方，小仙炖做的正确的事情是什么？就是选择做鲜炖燕窝，现在小仙炖是全网销量遥遥领先的一个燕窝。参半也非常了不起，从 0 起步，能够把牙膏这么一个如此传统的行业，做得这么大，它的核心点是什么？参半是口感最好的牙膏。因为所有的牙膏都有一股牙膏味，参半没有。参半的口气清新度，泡沫细腻程度，以及尝到嘴里的味道都是最好的，各个产品里面唯一入口的就是牙膏，所以参半是口感最好的牙膏。当你拥有一个顾客选择你而不选择竞争对手的理由时，其实你就能够获得最大化的增长。选择比努力更重要，关键是你选择什么，所以这就是我对最正确事情的理解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_3a102c5c8a8d41fa927e84e6bc8ab57a@1282423258_oswg2271086oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">君智战略咨询创始人、董事长谢伟山</p><p>对于君智来说今年最正确的事情是什么？是在团队上多层次的构建，尤其是国际化背景的构建。今年有大量的国际咨询公司的伙伴加入君智团队。有 50% 的人都具有国际化工作和教育背景，72% 的人是全球排名前 200 的名校毕业高材生。2024 年，君智客户数创历史新高，同时我们做到了年度客户续约率 100%。</p><p><strong>冯大刚：</strong>刚才我还想提，做到客户 100% 续约率，一定是说明做了正确的事情。接下来再问三位一个今天讨论比较多的问题，大家都在讨论消费降级，平替，包括汽车行业如火如荼的价格战，两位做消费，一位对消费非常理解的专家，你们怎么看待价格战，低价竞争，低价竞争有可能赢吗，低价竞争能产生新的王者吗？</p><p><strong>苗树：</strong>我觉得大概率低价竞争是没有未来的，而且是不可持续的，通过我们小仙炖跟君智谢老师长期的研究，我们发现其实消费者本质上不是追求低价，消费者是追求一种质价比，其实消费者也在成长，大家会变得更专业、理性，所以有一些相对低的边缘的价值就无法打动消费者。在每一个新的时代，一定要围绕着新的时代主流消费者的新需求，不断去创新，才能拿到更多消费者的选择，这是一个底层的逻辑。与其说是一个低价，我们更讲的是质价比，现在消费者追求更高的品质，当然消费者也更精明、理性，过高的价格是无法打动消费者的。</p><p>所以在这里面我们小仙炖的洞察就是，比如说我们鲜炖燕窝，以前人们吃干燕窝，但是大家很明显发现，如果说我们的妈妈一代还有时间去挑毛、炖燕窝，做这些事情。但是今天的主流消费者大家根本没有这个时间，大家在忙自己的事业，忙自己的爱好，忙自己的家庭，所以这个时候小仙炖就洞察到了新时代消费者新的需求。他继续要更好的产品，我们开创了鲜炖燕窝这个新的品类，创新了鲜炖专利技术；他需要有更好的服务，我们有周期配套国家公共营养师的顾问，有像开在 SKP、万象城这种体验非常好的商场的现代化门店，可以给客户提供养生下午茶下午茶，我们还有燕窝晚宴等等服务，这是当代消费者新需求。</p><p>小仙炖的鲜炖燕窝围绕的产品创新、供应链创新、服务创新的模式就构建出来了，小仙炖基于我们的科研和产地等级划分标准筛选我们上游的原料供应商，我们的科研和供应链团队每年去到印尼、马来燕窝源头，寻找最佳原料，符合我们标准的，我们独家签约专属燕屋，实现从燕屋、上游初加工、国内生产加工、物流配送、零售服务为一体的全产业链可控，把更高品质的燕窝带给消费者。那么消费者会发现购买小仙炖跟同样高品质的干燕窝比，更方便，同时也有更多的滋补服务。</p><p>通过小仙炖的经营你会发现，我们在 2020 年的时候就已经成功的在线上把燕窝行业的第一大品类做成了鲜炖燕窝，超过 60% 的燕窝需求都汇总到鲜炖燕窝，而且到现在小仙炖都是领先的。这个背后就是洞察消费者基于不同时代的创新需求。我认为他是一种质价比，而不能靠低价，他是无法持续的。</p><p><strong>冯大刚：</strong>其实我也是用户，好像你们并不是最便宜的。</p><p><strong>尹阔：</strong>我们早期从小红书、抖音这些平台起家的，但是我们这个品类有个特殊性，日化行业抖音是大的主战场，在这种战场里面，其实在今天如果大家真正去抖音上看，并不是最便宜的商品卖的最好，以我们为例，因为这一类的商品如果想持续卖的好，你会发现抖音的榜单有一个很有意思的现象，他每年的排名在各个品类里面都会变动特别大，他不像天猫的榜单很稳定，今年的前十名可能明年又换了一批，后年又换了一批，我们庆幸的是连续四年口腔都是第一。所以我们产品为什么可以持续的在战场里面一直排在第一名，本质上是因为参半在产品端创新带来的复购率，今天我们在抖音长期能够赢的最核心原因。</p><p>很多人说你们产品到底好在哪儿，我觉得特别简单的道理，如果入嘴的东西，香精香料是直接的体感和味觉，我们今天选择了用 300、400 块钱一公斤的产品，实际上用户入嘴的东西是比较容易直观带来感受的，比如说凉感、香味停留时长，复合香型，同时摩擦、发泡，因为味觉有一种特殊的记忆感，这种记忆感要通过好的产品，好的原料添加带来的，所以今天因为我们商品属于耐用型耗材，不是像饮料一样，在一个店里面第二天就能看到复购或者次月就能看到，所以我们一般就是拉年度的复购。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_de2b0d69622e4d46a2aae7bf757b4d94@1282423258_oswg2255007oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">参半口腔创始人、CEO 尹阔</p><p>我们在抖音里面每年老客户的占比，我们只是一年之内买过两次及以上的客户，今年数据是 42%，这个占比是非常高的。要不然在激烈的流量战场里面我们也很难站得住脚，如何让你持续的在里面做投入，并且持续的做长期投入所需要的资金，我觉得都是因为，为什么我们的产品不是最便宜的，但是我们也不是最贵的，我们选择了相对合适的，就是因为你必须要给用户提供好的商品，提供更好的服务，才能带来更多的创新。</p><p>所以这几年看下来，如果跟我们同期竞争的一些同行，当年做了很低的价格，包括短期内可能确实爆发了一定的体量，但是我们看到这几年均衡来看，这些人都不在了，每年又冒出来一批这样的人，第二年又不在了，这可能是不可持续发展的，未来长期我觉得这种模式也一定会被淘汰掉。</p><p><strong>谢伟山：</strong>我对低价竞争的观点是，低价竞争将无可避免，因为供应端实在是太拥挤了。中国改革开放四十多年，这些年每年的主题就是如何去库存、去产能，所以在中国这么一个巨大的市场里面，价格战是无可避免的，99% 的企业都摆脱不了价格战。但价格战的危害又特别大。第一，价格战首先是伤敌一万，自损八千，哪怕你赢了也会伤痕累累，也没有更好的材料、设备、人才反哺产业，也不可能有更好的消费者。第二，哪怕你赢了，你一只独大，你也是行业生态的破坏者，因为无数个企业都遭受了价格战的摧残，整个行业都往低端化发展，所以价格战无可避免，同时对社会发展、行业发展危害极大。</p><p>所以今天的主题我为什么很喜欢，因为做正确的事情就是让我们摆脱价格战。我们可以看到网红品牌，没有几个能够长红的，我们小仙炖现在变成了长红品牌，现在变成了连续六年全国销量领先的鲜炖燕窝。参半在如此竞争激烈的行业里面，高价脱颖而出，连续四年成为抖音第一。所以正确的事情是什么？是顾客选择你而不选择你竞争对手的理由，假如你没有达到这点的话，你是摆脱不了低价竞争的。</p><p>顾客选择你而不选择竞争对手的理由，包含了两重力量。第一重力量，怎么打动客户、怎么获取顾客。像小仙炖，帮助顾客免去炖煮的痛苦，用最好的燕窝让顾客获得又美味、又营养的体验，而且很方便，并能通过整个供应链的改进，实现规模化效应，从而系统性的降低顾客消费燕窝的成本，但同时保持企业的利润。像参半，有更好的口感，使用传统牙膏是为了清洁自己，但是使用参半是享受，因为它能给你很好的口感，无论是气味、触觉、味觉都给你最好的体验。所以，顾客选择你而不选择对手的理由，第一重力量是什么？是调动顾客情绪，抓住顾客感觉，是你获得顾客的逻辑点，但是顾客又不选择竞争对手的理由。</p><p>在你获客的同时，还要腾出一只手来压制住你的竞争对手。所以，获客和压制这两步通过顾客选择你而不选择竞争对手，完成双手并举。只有这样，你才有可能像小仙炖和参半一样摆脱价格血战，同时还能获得很好的发展。刚才我们看到小米在不断的涨价，越卖越贵，为什么？因为它既能够给顾客一个选择的理由，同时对对手进行了精准的压制，所以正确的事情是企业的外王之道，把事情做正确是企业的内圣之道，这两个事情是并举的。</p><p>降本增效是目前商业理论里面的强项，大家非常熟悉的国际咨询公司，它帮你做的事情都是如何把事情做正确，但是对于如何正确地做事情，我认为我们中国企业更有优势。今天的中国企业已经进入大航海时代，中国人在模式创新、应用创新，在应对竞争市场时灵活变化、出神入化、化危为机的能力，其优势越来越凸显。所以关于如何做正确的事情，我觉得中国企业正在提供非常崭新的视角，参半所在的领域，宝洁公司不厉害吗？联合利华不厉害吗？过去中国市场上最厉害的牙膏广告，一个是高露洁，一个是佳洁士，当时中国很多优秀的牙膏品牌都出局了。但是参半对顾客有了更好的理解，所以能够在这样一个行业里面突然之间冒出来，长得这么快，而且卖得更贵。</p><p><strong>冯大刚：</strong>我想三位嘉宾都在表达，如果简单粗暴的说不是，或者更直接一点的说，如果只想用低价是不可能成功的，其实最近直播带货我们有很多争论，直播带货作为自己的主要销售渠道，主要增长方式，是不是正确的事情？</p><p><strong>尹阔：</strong>我觉得直播带货的理解是不一样的，我们是新流量的受益者，毕竟我们是通过流量平台起来的，但是实际上我觉得有一个不同的理解在于什么？每一个主播对应的是一群不同的人，这个是我这几年观察下来比较有意思的点，举个例子，今天如果我做的是一个客单价 3 千块钱的生意，其实在中国只需要 1 千万人复购，规模就可以做的很大。对我们来讲，我们的客单价很低，线下市场十几二十块，如果我们想做成大的生意，必须要求覆盖更多的人，可能是 4、5 亿人。今天我们没有超级武器，如果我们把 20 年前的央视，十几年前中国好声音这样的超级节目当成一个核武器的话，其实在今天已经没有核武器了，我们不知道在什么样媒体的平台能够让自己广而告之，让所有人知道你，这是相对比较难的事情，或者有没有足够多的预算。</p><p>对于创业公司来讲早期没有那么多钱，所以我是觉得每一个主播、成交载体，对应背后是不同的人，这群人如何让他快速知道，实际上需要很多不同的货，需要不同的定价，这是很难的事情，需要找到一个合理的解决方案。</p><p>其实在今天这个时代，除了销售以外他是更大的分层的传播载体，我觉得我们在这里面，其实这几年做的算比较好的，所以说也帮助我们在整个线下市场建造了一定的知名度。</p><p>直播带货同样也有他的问题，就是大家都知道流量越来越贵，当你采买流量的时候，当主播生存环境变得恶劣的时候，商家生存环境会更加恶劣，所以价格如何守得住，品质如何守得住，以及消费者未来的购物体验如何保证，这个对于商家来讲是一个很难的事情。为什么呢？这个主管方在平台方，平台方如何做出来更好的措施改变，我觉得可能是接下来要面对的问题。但是从事情的两面性上来看，他有好有坏，他变成了一个新的分层的传播载体，同时他在某些流量采买方面又破坏了整个生态的平衡，所以我觉得各有利弊。</p><p><strong>冯大刚：</strong>苗总我们认为他是新零售的代表，但他又在做传统行业的事情，在传统行业有哪些经验今天看起来是正确的事情。</p><p><strong>苗树：</strong>关于传统行业这个事我觉得确实，因为中国的滋补行业，其实他发展了上千年，从最早有《黄帝内经》的典籍讲人体生命力源泉，五脏六腑运转，天人合一养生之道开始，人们开始选用营养物质，保证自己的生活状态。在今天更多消费者眼里我们滋补行业还是很传统的行业，不过我们跟谢老师一起在研究行业发展的时候，我们发现不光是传统行业，还是说新兴的行业，都有一个共同的特点，就是随着时代的演进，消费者的眼界，需求是不断在升级的。所以我是觉得任何一个企业，不管是在传统行业还是新兴行业，他一定最核心的就是最好能做到一流企业引领，去预判、引领消费者的新时代需求，去做持续的价值创新，去塑造品牌的魅力、价值，时刻保持在时代中的领先而不落伍。</p><p>我上周刚在日本回来，大家知道日本的三浦展有系列的书，把日本的消费时代分成了第二消费时代、第三、第四消费时代，现在已经研究第五消费时代了，第二消费时代规模化的大生产，规模平权，一瓶好的牛奶全国都能喝到。第三消费时代，消费者对于大家喝到一样品质的东西不满足了，大家希望更好的，我如何要更高品质的，就像我们小仙炖的鲜炖燕窝，新品类的诞生，更营养的产品。第四消费时代，物质更好已经不能满足消费者的需求了，消费者还要追求心灵上的更好，所以大家会提到是不是你的消费品，你的企业有没有提供可持续发展的社会价值，你有没有在精神层面满足悦己的需求，品牌审美够不够好等等方面。</p><p>小仙炖也是努力的希望在中国滋补这样一个上千年历史的，大家看来传统的行业里，我们一直在努力的创新，除了刚才讲的产品创新和营养、科研的服务创新之外，其实这四年我们重点在研究线下鲜炖燕窝，中国滋补品在线下零售空间的体验如何创新，我们发现消费者不止满足于在电商去高效方便的买到一个周期订阅的，更高品质的鲜炖燕窝，同时有一个滋补顾问服务，同时他还希望到店里去，看原料选的什么，到底用的什么技术，营养师面对面能给我提供什么样的服务，除了这个之外还有什么文化价值，情绪价值。所以我们过往 4 年，我们在线下的门店上开创了一套叫科学滋补+专业养生的服务，我们其实是对标了很多像爱马仕、卡地亚等等这些品牌，包括高端护肤品，在我们门店里有一个服务，叫 HRA 健康评估，引入了一台价值百万的高科技设备，5 分 38 秒可以人体九大系统的健康状态进行评估。</p><p>这个理念我们从哪儿来？我们就是逛线下高端护肤品门店，每一个护肤品门店都有一台皮肤检测仪器，消费者选购护肤品之前会通过这个仪器做一个全面、快速的检测报告，针对你的肤质做产品搭配建议。我们做中国的滋补养生的，所以我们去市场研究的时候，我们发现在中国的三甲医院，在顶级的体检中心有一套设备，价值百万，可以检测人体健康状态，我们就引入到线下的店铺，我们每一个 VIP 室里都有这样的设备，客户觉得真准，昨天刚喝过酒，显示肝脏压力大。结合冬季，冬季的主题是冬藏，补肾，我们滋补顾问会给他一套专业的，结合他身体体制的冬季养生服务，同时在我们门店有冬季特调的养生茶，结合当季食物的米其林下午茶，同时特别受高端客户的欢迎的就是米其林晚宴。</p><p>不瞒大家讲，这几年我们在中国精致餐饮领域推广燕窝应用，中国现在有 100 多间米其林等高端餐厅的主厨用小仙炖燕窝创意他的燕窝菜，比如在北京大董可以点到小仙炖，在上海的玲珑餐厅，要排队 3 个月的餐厅，他的燕窝都是小仙炖提供的。包括大家想象不到的，在成都的米其林，川菜也可以以燕窝调味，在广州的很多米其林餐厅都可以吃到小仙炖燕窝菜。我们把燕窝菜做成了高端晚宴，每一季度请我们高端的客人来参加晚宴，我们很多客人评价很高，他说参加了卡地亚等等晚宴，对小仙炖的晚宴印象最深刻，第一就是吃的是集美食、健康、美味为一体，全身心滋养。第二觉得小仙炖不愧是做中国滋补养生的，服务特别有温度，一对一的服务，在服务的体贴、温度各个方面做的都非常到位，这是一种东方的待客之道。</p><p>很多客户在想，得到了超出产品之外的文化，包括小仙炖从 2019 年开始开展空瓶回收活动，截止目前已经开展 20 季。用户每一季把瓶子寄到玻璃加工厂我们进行重熔再生，塑造成一些工艺品； 赠送给客户，客户也是感受非常好。这些我们都是从最先进的行业和领域借鉴的一些体验和服务的创新，在大家看起来传统的行业里，我们再造了一整套全新的产品以及服务体验，我觉得永远不变的就是围绕消费者服务体验，产品体验这种价值的创新，我们去引领。</p><p><strong>冯大刚：</strong>您见过那么多的企业，帮那么多企业出主意，怎么判断一个企业做到正确的事情，是不是我们要事后成者为王败者寇。</p><p><strong>谢伟山：</strong>我觉得商业再复杂，都可以做到大道至简，当你不能对顾客选择你而不选择竞争对手的理由，进行精确的定义，所有的事情都是你的坎。比如，直播现在有几个能赚钱的？不管是传统渠道还是新兴渠道，越好的渠道成本越高，越好的渠道越烧钱，只有你拥有了顾客选择你而不选择竞争对手的理由的时候，相当于你有了一个号令天下的兵符，不管去哪里都可以赚到钱，可以达到一种「天下一切为我所用」的境界。随着你的销量、议价能力提高，这些渠道费用在成本中的占比也会系统性降低。比如海底捞营业额高、店效高，但是房租成本占比往往很低。</p><p>所以当你能够去赢得顾客，能够牢牢的抓住顾客的感觉，同时又能够有办法去压制住你的竞争对手的时候，其实你会发现不管这个时代怎么变，你的生意永远不会变。所以我们可以看到很多老品牌与时俱进的能力更强。比如，爱马仕六代传承，在奢侈品如此竞争激烈的行业，他依然屹立不倒，牢牢的站住第一名的位置。</p><p>顾客选择你而不选择你竞争对手的理由，对于参半是什么？口感最好。对于小仙炖是什么？鲜炖，营养最好。能够做到这一点的话，其实你就能够在竞争中摆脱价格战，能够做到不管时代怎么变，渠道不管怎么创新，都是你腾飞的桥梁。大家知道今年是多么不好做的一年，小仙炖作为 10 亿级以上的企业，今年的增长超 50%，参半今年是 40% 多，所以大家给这两位年轻的企业家掌声，这个很了不起的。</p><p>所以做正确的事情是你应对大周期，应对价格血战，应对过剩经济的最有效的方式。我在战略咨询行业 20 多年，如果说哪句话最重要，一定是找到顾客选择你而不选择你竞争对手的理由，谢谢！</p><p><strong>冯大刚：</strong>在今天做正确的事情是我们穿越周期最好的方法，感谢在座的各位嘉宾，谢谢大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪 | 外交部回应优衣库不用新疆棉；辛巴被举报带货涉虚假宣传；上海将修订「沪牌」拍卖规定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057600175236231?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>TOP 3 大新闻</strong></h2><p><strong>外交部回应优衣库不用新疆棉</strong></p><p>外交部发言人毛宁主持 11 月 29 日例行记者会。会上有外媒记者提问称：优衣库 (UNIQLO) 创始人柳井正近日在接受 BBC 采访时明确表示，优衣库不使用来自中国新疆地区的棉花。尽管中国是优衣库的重要市场，门店数量甚至超过了日本，但柳井正坚持这一策略不变。这一表态引发了广泛的讨论和关注。</p><p>毛宁对此表示，新疆地区的棉花是世界上最好的棉花之一。我们希望有关企业能够排除政治压力和不良干扰，独立自主作出符合自身利益的商业决策。（热度新闻、环球日报）</p><p><strong>辛巴被举报带货涉虚假宣传，市监局已立案&nbsp;</strong></p><p>11 月 29 日，举报辛巴直播带货的博主@桃白白 style，收到了广州市白云区市场监督管理局的纸质答复书。答复书显示，经调查，博主举报的辛巴在 10 月 19 日直播推广中涉嫌虚假宣传的情况，部分属实，决定依法立案调查。</p><p>据此前报道，辛巴及其徒弟蛋蛋在一场直播带货中，宣称一款「合普诺爱毕可免疫球乳铁蛋白」的调制乳粉对鼻炎、发烧、脚气、口气、荨麻疹等症状有效果，且能在两小时内显著提升免疫力。博主桃白白 style 据此向广州市场监管部门进行了实名举报，质疑辛巴的该场直播带货涉嫌虚假宣传。</p><p>11 月 25 日晚间，辛选方面公布自查自纠调查结果。其中提到，10 月 19 日带货的「合普诺 Epicor 爱毕可酵母调制乳粉」，主播在讲解产品过程中存在措辞不当。辛选对当天销售的产品做退款处理 (已发货和被动退款的用户，如有疑虑，可支持申请退一赔三)。（凤凰网科技）</p><p><strong>上海将修订「沪牌」拍卖规定，连缴 1 年社保或个税可参与拍牌</strong></p><p>11 月 29 日，上海市交通委官网发布《上海市非营业性客车额度拍卖管理规定》（修订草案）同时就修订草案内容征询社会公众意见。征询意见时间为 2024 年 11 月 29 日至 2024 年 12 月 6 日。其中提到，当前，非营业性客车额度可适用于燃油车、增程式电动汽车和混合动力汽车。考虑到近年来经常有市民反映现行《拍卖规定》设置的参拍资格较为严格，导致参拍意愿受阻，故此次修改针对非本市户籍人员参拍资格条件中「有关连续缴纳社会保险或者个人所得税」的年限要求，由原连续缴纳满 3 年调整为连续缴纳满 1 年。通过相关调整，进一步优化参拍资格条件，满足更多有需要群众的合理参拍需求。（上观新闻）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>胖东来羽绒服已卖断货：有的让利只赚 3 毛钱&nbsp;</strong></p><p>最近假羽绒服市场泛滥被曝光，而胖东来自营羽绒服热销。有许昌当地市民称去胖东来买羽绒服，发现都已断货。记者探访发现，其每件羽绒服都标有进货价和售价，有的让利一件只赚 3 毛钱。对此，胖东来工作人员表示，黄色标签属于促销让利商品，而且胖东来一直在服装方面让利较大。另外，胖东来客服也回应了「1 件羽绒服利润仅 3 毛」：胖东来鞋服区标注进货价已有两三年，而特价商品属于促销让利商品，大多数商品会维持正常利润率。（极目新闻）&nbsp;</p><p><strong>经济学家付鹏怒怼汇丰：汇丰客户经理造谣付鹏被约谈&nbsp;</strong></p><p>11 月 28 日，东北证券首席经济学家付鹏彻底怒了，28 日晚间在朋友圈炮轰汇丰，原因是被汇丰客户经理造谣被约谈。他直接喊话中国区张总，直言汇丰银行客户经理素质需要加强。&nbsp;</p><p>付鹏表示，会议活动因为你们汇丰的问题导致不得不取消，为了安抚你们的客户，歪曲造谣我被约谈所以不能出席。你们下面这批人为了掩盖自己的问题，通过造谣别人很不道德。&nbsp;</p><p>付鹏表示，这样的行为去服务私行客户？谁敢放心，对我的名誉影律师函已经在路上了，我等着你们的道歉。（新浪证券）&nbsp;</p><p><strong>理想汽车首次对全系车型实行限时 0 息政策&nbsp;</strong></p><p>11 月 29 日，理想汽车宣布年底限时 0 息政策：2024 年 11 月 29 日至 12 月 31 日期间，购买理想 L 系列和理想 MEGA 的用户，可享受最低首付金额 3 年 0 息金融方案。单车型最低首付金额分别为，理想 MEGA 首付 15.98 万元、理想 L9 首付 12.98 万元，理想 L8、理想 L7 首付 9.98 万元，理想 L6 首付 6.98 万元。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>澳大利亚通过全球最严社交媒体禁令</strong></p><p>当地时间周四（11 月 28 日），澳大利亚联邦参议院投票通过了对该国 16 岁以下人群实施社交媒体禁令的法案。接下来，科技公司必须必须采取「合理措施」，防止未成年用户访问社交媒体服务，否则可能将面临近 5000 万澳元（约合 3200 万美元）的巨额罚款。至此，该法案通过了参众两院的审议正式成为法律。该法律将于明年 1 月开始试行，一年后（2025 年 11 月起）生效实施。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>蛇年春晚官宣：总枱发布春晚主题主标识&nbsp;</strong></p><p>蛟龙去，灵蛇来。11 月 29 日，中央广播电视总枱《2025 年春节联欢晚会》发布主题和主标识。乙巳蛇年春晚将在欢乐吉祥、喜气洋洋的总基调中，以「巳巳如意，生生不息」为主题，与全球华人相约除夕、欢度农历新年。&nbsp;</p><p><strong>供大于求格局笼罩，生猪市场旺季恐难旺</strong></p><p>8 月中旬以来，生猪价格开启下滑通道，即使 11 月传统需求旺季来临，也未能改变这一态势，当前已经逼近 8 元/斤，期间累计跌幅更是超 22%。业内人士表示，由于气温下降缓慢，腌腊猪肉需求并未开始大范围启动，市场终端需求缺乏有效支撑，叠加供应较为充足，因此近期生猪价格承压下跌。未来，随着气温逐渐下降，达到适宜腌腊水平之后，生猪市场终端需求有望明显改善。不过，考虑到养猪端出栏压力依然较大，年内生猪价格或难有显著的上涨表现。（中证报）&nbsp;</p><p><strong>「一签多行」「一周一行」政策将实施，携程香港、澳门目的地搜索热度环比增长超 30%</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 29 日，中华人民共和国出入境管理局宣布，经国务院批准，将在广东省深圳市实施赴香港旅游「一签多行」政策，在珠海市实施赴澳门旅游「一周一行」政策，并在横琴粤澳深度合作区实施赴澳门旅游「一签多行」政策。政策发布后半小时，香港、澳门目的地在携程平台上的搜索热度环比增长超 30%。携程数据显示，港澳地区位列今年内地居民出境旅游热门目的地前 10。今年以来，内地居民赴港澳旅游订单同比增长超 11%。</p><p><strong>永辉超市：胖东来产品按成本价供应给永辉，不赚差价</strong></p><p>永辉超市副总裁、兼全国调改组负责人王守诚表示，有传闻胖东来帮助永辉是为了推销自己的产品，实际上胖东来所有的产品都是按照成本价供给永辉，没有任何费用叠加赚差价，一些热门脱销产品甚至会优先提供给永辉。（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>网易否认深圳公司全部裁员：针对单个产品的常规调整</strong></p><p>36 氪获悉，近日，有网传消息称，网易深圳全部裁员。对此，接近网易相关人士表示，这是几个月之前的调整了，是针对一款单产品的常规调整，很多同事都已经内转到其他产品了，全部裁员什么的肯定是假的。&nbsp;</p><p><strong>抖音去年广告收入 4000 亿元？官方辟谣</strong></p><p>近日，有消息称「抖音电商去年 GMV 达 2 万多亿元，广告收入高达 4000 亿元」。对此消息，11 月 29 日，抖音集团副总裁李亮发文回应称：该内容与事实严重不符。李亮表示，抖音广告收入中只有一部分来自电商业务，大部分来自非电商的信息流广告，不合适直接与电商公司进行对比。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>因倒车影像问题，玛莎拉蒂在美召回 1710 辆汽车</strong></p><p>11 月 29 日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，玛莎拉蒂北美公司召回部分 2023-2024 款 Grecale 和 2024 款 GranTurismo 汽车，共计 1710 辆。召回原因为：当车辆倒车时，中央视觉泊车辅助模块（CVPAM）软件可能会阻止后视图像的显示。经销商将免费更新 CVPAM 软件。倒车影像显示失灵会降低驾驶员的后方视野，从而增加受伤或撞车的风险。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>加拿大竞争局起诉谷歌，指其在线广告存在反竞争行为</strong></p><p>当地时间 11 月 28 日，加拿大竞争局发布声明称，该局正在就谷歌在加拿大在线广告技术服务中存在的反竞争行为采取法律行动。声明称，调查发现，作为加拿大最大的网络广告技术提供商，谷歌滥用其市场主导地位，通过实施反竞争行为，阻止对手竞争，抑制创新，抬高广告成本并减少发行机构的收入。加拿大竞争局表示，他们向竞争法庭提出申请，要求谷歌出售两项广告技术工具、支付罚款，并禁止谷歌继续从事反竞争行为。声明称，事件的最终决定权在竞争法庭。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>汤姆猫回应「谷子经济」问题：公司持续布局 IP 衍生品与授权业务</strong></p><p>关于「公司是否有围绕汤姆 IP 拓展‘谷子经济’」的问题，汤姆猫在日前的机构电话交流会中表示，「谷子」谐音来源于「GOODS」，主要指动画、动漫、游戏等 IP 周边商品，如挂饰徽章、日用品、文具等衍生品。公司利用「会说话的汤姆猫家族」IP 的优质内容与品牌影响力，持续布局 IP 衍生品与授权业务，截至目前，公司与国内外多个知名品牌、生产商、被授权商开展合作，产品超过 3000 个 SKU，涵盖了汤姆猫家族 IP 的潮玩、毛绒公仔、潮流鞋服、母婴日用品、智能玩具、家清洗护、食品饮料等周边。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>孟晓苏：保障房缺口或在 1 亿套左右</strong></p><p>36 氪获悉，中房集团原董事长孟晓苏在出席「2024 搜狐财经年度论坛」时表示，中国房地产发展的新模式，即「市场+保障」住房供应体系，关键是建设保障房。他表示，目前进城新市民中有 2.52 亿人未转化为户籍人口，这大约是 1 亿个家庭，理应享受保障房，同时城市户籍中的年轻家庭也需要保障房。因此若以常住人口为计算基数，当前保障房缺口应在 1 亿套左右。如果要在 10 年内完成建设，每年则需建设 1000 万套。&nbsp;</p><p><strong>中国福彩：从未通过任何平台、网页等开展互联网销售彩票活动</strong></p><p>36 氪获悉，中国福利彩票发行管理中心发布声明：我中心及所属公司严格遵守国家相关法规和政策要求，从未通过任何平台、自媒体、网页等开展互联网销售彩票活动，也没有通过与任何单位和个人合作的方式开展互联网销售彩票活动。我中心及所属公司从未通过与个人或「合作会员」签署协议的方式开展投资活动，亦从未签署任何形式的所谓「包赔保障协议」或出具「包赔」承诺。&nbsp;</p><p><strong>巩固止跌回稳态势，楼市政策不断优化</strong></p><p>为助力房地产市场巩固止跌回稳的态势，近期，各地密集推出楼市新政，通过调整住房公积金政策、优化房地产交易政策、支持住房「以旧换新」等举措提振市场信心，促进市场需求持续释放。受访专家普遍认为，在一系列房地产政策「组合拳」的作用下，当前房地产市场筑底企稳趋势越来越明显。近期各地推出的楼市新政有望发挥一定增量效应，助力后续市场向好发展。（证券日报）&nbsp;</p><p><strong>汇丰回应「退出在华信用卡业务」传闻：继续提供以国际旅行和生活方式为重点的信用卡服务</strong></p><p>有市场消息称，汇丰将退出在华信用卡业务，该行已停止发行新卡，同时设法缩减提供给大部分中国境内客户的服务。有知情人士透露，汇丰先前尝试出售该业务未果，如今计划结束该业务，可能会继续为一小部分高端客户提供信用卡服务。汇丰发言人在给媒体的声明中对此回应称：「作为我们在中国大陆的卓越理财和全球私人银行服务的一部分，我们将继续提供以国际旅行和生活方式为重点的信用卡服务。」（界面新闻）</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>智谱 AI CEO 张鹏谈大模型：Agent 将提升 AI 使用工具的能力</strong></p><p>在智谱 Agent OpenDay 上，智谱 AI CEO 张鹏宣布旗下自主任务完成智能体 AutoGLM 再次升级，支持自主执行超过 54 步的长步骤操作，也可以跨 App 执行任务。张鹏指出，大模型的发展可以分为 L1-L5 共五个阶段。发展至今，大模型已经初步具备了人类与现实物理世界互动的部分能力。Agent 将极大地提升 L3 使用工具能力，同时开启对 L4 自我学习能力的探索。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>快手可灵 AI 软件著作权获批</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，北京快手科技有限公司「可灵 AI」软件著作权获得登记批准，版本号为 V1.0。公开资料显示，可灵 AI 是由快手大模型团队自研打造的视觉生成大模型，具备强大的视觉生成能力，可让用户可以轻松高效地完成各种艺术创作。&nbsp;</p><p><strong>权限被故意泄露，OpenAI 暂停 Sora 访问</strong></p><p>当地时间 11 月 26 日，一些据称参与了 Sora 测试的艺术家泄露了该模型的访问权限（API），以抗议 OpenAI 对他们的压榨行为。通过这一前端，用户可以通过输入简短的文字描述来生成分辨率高达 1080p 的 10 秒视频。但项目创建三个小时后，OpenAI 就关闭了所有艺术家对 Sora 的早期访问权限。目前该项目已无法使用。在短短的三小时内，用户通过这一项目生成了 87 个视频并发布了出来。目前 OpenAI 并没有公开确认所谓的 Sora 泄露是否属实。（每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>银河证券：AI 代理的崛起正重塑 AI 产业链并带来投资新机遇</strong></p><p>36 氪获悉，银河证券研报认为，大模型从「训练」向「推理」演绎，AI 代理（AI Agent）将成为通往 AGI 时代的必经之路。AI Agent 的崛起正重塑 AI 产业链并带来投资新机遇。预计到 2028 年，中国 AI 代理市场规模将激增至 8520 亿元，年复合增长率达 72.7%。AI 代理技术的快速发展，标志着从训练为主到推理为主的转换，企业资本支出将呈现从研发性资本支出为主到经营性资本支出为主的���变，AI 应用生态预将迎来繁荣期。AI Agent 产业链是多元化且高度协同生态系统，未来市场空间广阔。</p><h2><strong>大公司财报</strong></h2><p><strong>美团：第三季度营收 935.8 亿元，同比增长 22.4%</strong></p><p>36 氪获悉，美团发布 2024 年第三季度财报，财报显示，该季度实现营收 935.8 亿元，同比增长 22.4%；三季度，美团核心本地商业业务分部的营收达 694 亿元，同比增长 20.2%。平台即时配送订单量达 71 亿笔，同比增长 14.5%。&nbsp;</p><p><strong>名创优品：第三季度总营收 45.2 亿元，同比增长 19.3%</strong></p><p>36 氪获悉，名创优品发布 2024 年第三季度财报，财报显示，该季度实现总营收 45.2 亿元，同比增长 19.3%；经调整净利润 6.86 亿元，同比增长 6.9%；毛利率为 44.9%，较去年同期上升 3.1 个百分点，再次创下历史新高。前三季度，名创优品集团总营收 122.8 亿元，同比增长 22.8%，；海外业务收入突破 45 亿，同比增长 41%；调整后净利润 19.3 亿元，调整后净利率 15.7%。&nbsp;</p><p><strong>财政部：10 月份全国共销售彩票 442.25 亿元，同比减少 31.16 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，财政部发布 2024 年 10 月份全国彩票销售情况，10 月份，全国共销售彩票 442.25 亿元，同比减少 31.16 亿元，下降 6.6%。其中，福利彩票机构销售 145.14 亿元，同比减少 9.74 亿元，下降 6.3%；体育彩票机构销售 297.11 亿元，同比减少 21.42 亿元，下降 6.7%。1-10 月累计，全国共销售彩票 5132.10 亿元，同比增加 373.35 亿元，增长 7.8%。其中，福利彩票机构销售 1719.34 亿元，同比增加 119.08 亿元，增长 7.4%；体育彩票机构销售 3412.76 亿元，同比增加 254.27 亿元，增长 8.1%。&nbsp;</p><h2><strong>投融资</strong></h2><p><strong>「智美科技」完成数千万元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「智美科技」宣布完成数千万元 Pre-A 轮融资。本轮融资由源起基金领投，张家港国资基金为主要出资人的锦升资本跟投。据介绍，智美科技是一家皮肤智能应用公司，主攻方向是将皮肤仪器和产品进行 AI 智能化、数字化。&nbsp;</p><p><strong>光声制药完成数千万元 A+轮融资</strong></p><p>近日，上海光声制药完成数千万元 A+轮融资，由张科禾润领投、上海科创投跟投。资金将用于加速公司在光动力治疗领域核心产品的研发及商业化。光声制药成立于 2018 年，专注于光动力和声动力等激发性医疗技术相关药品及器械的研发、生产及商业化。（动脉网）&nbsp;</p><p><strong>「毫米科技」获 3700 万元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，六安毫米波通信科技有限公司正式宣布旗下品牌「毫米科技」成功完成 3700 万元人民币 A 轮融资，本轮融资由深圳风投领投。据介绍，六安毫米波通信科技有限公司成立于 2022 年，其主营业务为提供电子制造服务（EMS）。</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><p><strong>vivo S20 系列发布，2299 元起售</strong></p><p>36 氪获悉，vivo S20 系列发布，2299 元起售。基于 vivo 自研 AI 蓝心大模型，vivo S20 系列提供小 V 圈搜、一键问屏、小 V 时光剪影、小 V 帮记、小 V 写作、AI 证件照背景替换和小 V 电话助手等 AI 功能。在续航和性能方面，vivo S20 采用了第三代硅负极电池技术，搭配堆叠工艺的升级，电池容量达到 6500mAh。在影像方面，采用了物理补光与自研 AI 3D 虚拟补光技术，在暗光环境下也能拍出清晰自然的人像。&nbsp;</p><p><strong>影目科技发布全球首款专为商务场景设计的同传翻译眼镜</strong></p><p>36 氪获悉，在成都 AI+AR 产业生态发展大会暨影目科技新品发布会上，影目科技正式推出全新同传翻译眼镜——INMO GO2。据介绍，这是全球首款专为商务场景设计的智能翻译眼镜。</p><p><strong>整理｜</strong>王欣叶</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话商业大咖，解构「正确的事」：WISE2024 商业之王大会来了！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057295796752770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 21:26:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28 日，为期两天的 36 氪年度重磅商业大会——WISE2024 商业之王在北京 798·751 园区 79 罐正式开幕。大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，邀请李开复、戴炜、尹烨、贾净东、卢伟冰、张鹏、苗树、谢伟山等百余位商业大咖，以高浓度的商业对话，聚合 11 大热门赛道、200 家+商业之王与企业的解题思路，找到中国商业发展「正确的事」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_89b2a442ccc849969a6eb31df0f0e9f6@5868219_oswg949479oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「勇敢与坚持变得比以往更加重要——我们与时代狭路相逢，狭路相逢勇者胜，坚持做正确的事的人才会胜利。<strong>」36 氪 CEO 冯大刚</strong>在开幕致辞中强调，并分享了 36 氪在 2024 年对行业、产业、投资、年轻人等层面的观察与挖掘，总结中国商业在过去一年的发展变化。面向当下，冯大刚表示：「越是艰难的时刻，我们越不应该去讨论艰难还是容易，痛苦还是快乐，不应该抱怨或者说鸡汤，我们要讨论正确与错误，要去探讨今年做的正确的事，以及思考正确的事的逻辑。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_9c5db1bba79d4245a98e7472ef3e83c8@5868219_oswg55844oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 冯大刚致开幕辞</p><h3><strong>商业大咖共话 AI，「大朋友」畅聊「正确的事」</strong></h3><p>相较于往届，今年的 WISE 大会内容更聚焦在寻找「解题思路」。 在上半场中，大会以人工智能为核心，邀请来自产业上下游的商业领袖们，传递出紧贴时代的声音。除了来自行业大咖的激情分享，<strong>36 氪 CEO 冯大刚</strong>特别主持「大朋友」对话栏目，分别邀请<strong>零一万物 CEO、创新工场董事长李开复博士</strong>，<strong>小米集团合伙人、总裁卢伟冰</strong>，以及<strong>小仙炖鲜炖燕窝董事长&amp;CEO 苗树</strong>，<strong>君智战略咨询董事长谢伟山</strong>，<strong>参半口腔创始人&amp;CEO 尹阔</strong>等商业领袖深度对话，带着对商业的思考与对未来的构想，探讨商业发展中「正确的事」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_aa4c265ce25a45cea0458d8a0247f821@5868219_oswg53333oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一万物 CEO、创新工场董事长李开复博士（右）与大老师共话创业家精神</p><p>在首个「大朋友」对话中，<strong>李开复博士</strong>与大老师共话变速的时代与不变的创业家精神。谈及创业中正确的事时，李开复博士表示：「要秉承初心勇于尝试全力拼搏，当一件事情结束要擅于覆盘，蜕变成为更好的自己，主动捕捉和迎接下一个机会。」</p><p>在大模型 AI 应用时代到来的当下，李开复博士强调，零一万物的目的是要，通过「模型+infra+应用」三位一体布局，把模型性能保持在世界第一梯队，同时把成本降至硅谷大厂零头，这样才能让应用百花齐放：「显著区别于囤资源的大厂打法，零一万物的‘三位一体’全栈布局是我们应对大厂竞争时的利器，初创公司集中资源办大事的机制也让我们可以更灵活地基于市场变化进行迭代提升。在 AI 应用时代，我们现在应该重视的是怎么把一个非常好的模型做到非常快、非常便宜，让每一个人都能用得起、用得好，进而探寻 TC-PMF（技术成本×产品市场契合度），让 AI 普惠的时代可以到来，一起携手在 AI 2.0 时代构建起繁荣健康的创新创业生态。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_142fb7a603394f239fb42e7c4214d898@5868219_oswg93059oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_39afee514bad490b9546f69737157778@5868219_oswg47584oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一万物 CEO、创新工场董事长李开复博士</p><p><strong>联想集团高级副总裁、中国方案服务业务群总经理戴炜</strong>在演讲《联想百应 AI 万千企业》中表示：这个时代最正确的事情，其实就是坚定、快速地拥抱 AI。在大会现场，新一代联想百应智能体发布，它将会通过 AI 能力，帮助千万级的中小企业、初创企业快速接轨智能 IT 基础，实现开源增长、降本增效。戴炜认为：「我们都把 AI 称之为第四次工业革命，除了技术上的革命以外，AI 普惠是更大的命题，联想百应将不改初心，通过打造中小企业步入 AI 的第一入口，帮助万千企业在做正确的事情的道路上，快速而坚定地拥抱 AI。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_756748da51db4b608e2ec64a4b988cd0@5868219_oswg103613oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想集团高级副总裁、中国方案服务业务群总经理戴炜</p><p><strong>华大集团 CEO 尹烨</strong>带来精彩的《AI+BT 时代，我们要做什么？ 我们可以解锁多少生命的奥秘？》分享，他指出，在今天，AI 已经开始史无前例地在推动我们人类科学的进步。在尹烨看来，没有科技的人文可能是愚昧的，没有人文的科技一定是危险的。 在探索自然奥妙中，生命是如何实现超低能耗的信息传输、能量转换、物质合成，今天的 IT 和工业都是做不到的，所以与其人类自研，何不道法自然？从生命中去探索更有意思的答案，通过 AI+BT，再赋予爱，让科技向善。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_43b797a4530c4136923efbc452dec154@5868219_oswg61691oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华大集团 CEO 尹烨</p><p><strong>vivo 品牌副总裁贾净东</strong>在演讲《埋头种因，穿越周期》中表示，企业做正确的事的本质，是少做不正确的事。对于 vivo 来说，创业路上难而正确的事有三点，第一是长坡厚雪，选择进入的行业要足够的大，而且持续足够的久；第二是护城河，进入行业后一定要有一条强有力的护城河，甚至是有几条护城河，才能保障自己在激烈的竞争环境当中不断的胜出；第三是平常心，就是在面对短时间的失败或者成功时，在面对压力、诱惑的时候，保持初心，能够抵抗住所有表面的现象，继续去做正确的决策。</p><p><strong>小米集团合伙人、总裁卢伟冰</strong>在「大朋友」特别对话中，分享了《「人车家全生态」如何走向全球》的决策和思考。他表示，目前小米的三条增长曲线全部形成，包括以手机为核心的个人设备，以电视、空调、冰箱、洗衣机为核心的家庭设备，以及以汽车为核心的出行设备。在全生态的增长逻辑背后，小米所做的正确的事，第一是有统一的小米战略；第二是基于战略要有统一的管理系统，包括流程、制度、组织建设，第三是一定要构建管理共同的后台能力。这些构建了小米管理的「OS」，所有业务就像在这个 OS 上面的 APP。在严格遵循 OS 统一的规则下，各业务结合特色自主发挥，才能支撑小米多业务的平稳快速发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_5667a1cf97694b298d45c08e182adb3d@5868219_oswg86261oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d161ce8fca7945ac98776f9f4756a696@5868219_oswg58139oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米集团合伙人、总裁卢伟冰与大老师探讨「人车家全生态」</p><p><strong>智谱 CEO 张鹏</strong>通过《GLM 大模型与通用人工智能之路》分享了对生成式人工智能的思考。他强调，从整个这一波人工智能发展的角度来看，技术进步的加速曲线没有放缓的迹象，人工智能将能够解决越来越复杂的多样化问题。在张鹏看来，智谱的发展路径其实一直在对标以 OpenAI 为代表的国际先进水平，新一代的智谱模型将借助更全面的模型能力，不仅包括语言能力，还包括多模态能力、代码能力以及 Agent 能力。升级的 Agnet 将能够连接大模型智能和更多端侧设备，从而推动人机交互实现新的变革。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_48efe6a93c824062b7b3b265d3bd9125@5868219_oswg41671oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智谱 CEO 张鹏</p><p>在首日上午最后的「大朋友」环节，冯大刚带着行业对新消费时代的思考与审慎，向<strong>小仙炖鲜炖燕窝董事长&amp;CEO 苗树</strong>，<strong>君智战略咨询董事长谢伟山</strong>，以及<strong>参半口腔创始人&amp;CEO 尹阔</strong>三位消费品行业领袖犀利发问。<strong>苗树</strong>表示，小仙炖始终认为围绕客户的需求进行价值创新，是品牌这十年来做的最正确的、而且持续在做的事情，也是引领小仙炖获取消费心智、获得商业成功的核心。<strong>尹阔</strong>表示，做正确的选择，就是看更长期的主义，比如对组织的建设能否做出更长期的事，比如说引领市场潮流能否长期做出投入和正确决定。而在<strong>谢伟山</strong>看来，新消费时代下，企业要做的正确的事情，就是一定要找到顾客选择你而不选择你竞争对手的理由，这是企业应对大周期、应对价格血战、应对过剩经济的最有效的方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_9c41e5abc75f491bacb7eb92ae7e1ecd@5868219_oswg92119oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「大朋友」特别对话：新消费时代正确的事</p><h3><strong>千行百业接棒 AI，企业解题「正确的事」</strong></h3><p>如果说大会首日的上半场是领袖们对「正确的事」的多元思考，那么下半场正是那些来自千行百业的创新者们，推动 AI 赋能产业焕新、躬身入局所做的「正确的事」。28 日下午，36 氪聚焦在 AI 浪潮中拥抱变化、自我革新的企业，邀请传统能源、教育、智能家居、机器人、低空经济、智能汽车、AI 大模型、营销以及设，计行业等不同赛道的创领企业家们，分享「产业焕新」经验，为更多赛道玩家、行业新人带来经过实践验证的「正确解题思路」。</p><p><strong>联合主办方代表、北京七九八文化科技有限公司董事长姜楠</strong>为下半场致开场词。姜楠介绍了 798·751 园区和 79 罐的历史与价值，以及在新时代下对文创产业焕新的思考。他强调：「做一件正确的事不难，但是始终做一个正确的事是很有难度的」。在他看来，产业焕新不是标新立异，它是品牌的传承迭代；产业焕新不是概念叠加，它是城市发展的诚恳实践；产业焕新不是自 high，它是与时代浪潮的同频共舞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c637e76a77794d0481e141326b285528@5868219_oswg58725oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京七九八文化科技有限公司董事长姜楠</p><p><strong>猿辅导集团副总裁、小猿学练机 CEO 王向东</strong>带来演讲《教育新场景：AI 科技与墨水屏的创新融合》，分享了对 AI 与墨水屏融合，助力构建原生学习场景，解决学习本质需求的思考与探索。他表示：「AI 是我们的基础驱动，而教育的数字内容，资源是我们一直觉得非常正确而且需要累积的事情。」基于学生学习过程中的原生需求，猿辅导一方面借助 AI 等技术，增强硬件产品的性能，推动了中国墨水屏平板的产业革新；另一方面运用 AI 大模型对结构化知识内容进行重构，优化个性化学习体验，为学生打造专属 AI 学伴，让科技能够真正为学习服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0d559a0c614b49a9853cb2a29c5fd76f@5868219_oswg60352oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">猿辅导集团副总裁、小猿学练机 CEO 王向东</p><p>在演讲《人形机器人走进工业制造，共育新质生产力》中，<strong>优必选首席品牌官谭旻</strong>强调：投入人形机器人不仅是「正确的事」，而且是「难而正确的事」。人形机器人集成了人工智能、高端制造、新材料等先进技术，研发难度高，因此被认为是「制造业皇冠上的明珠」。但同时，人形机器人也有望成为继计算机、智能手机、新能源汽车后的颠覆性产品，有望开启万亿级市场。谭旻表示，自 2012 年成立以来，优必选一直走在这条「难而正确」的道路上，坚持投入人形机器人核心技术及产品的研发。如今，随着人形机器人商业化时刻到来，优必选正以创业近 13 年来的积淀，引领全球人形机器人的应用落地进程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d8c83bca1cf4442fb9ffe0e4f857532a@5868219_oswg81614oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">优必选首席品牌官谭旻</p><p>出海电商营销同样在拥抱 AI 的浪潮中获得新生。「国外的消费者，73% 是因价格以外的因素尝试新品牌的。所以企业在出海的时候，要看怎么把品牌先做好。」<strong>谷歌大中华区首席市场官黄介中</strong>在演讲《AI 赋能营销，赢取出海电商心智红利》中强调。他介绍了谷歌助力企业出海的两大利器——搜索引擎以及 YouTube 平台，通过 AI 技术的全面加持，谷歌将通过 AI 搜索和视频平台营销，让出海电商营销变得更加智能、高效，从而帮助更多中国企业实现全球化品牌的目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d8b0db29cafc4d23b817dcbf96497477@5868219_oswg60956oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">谷歌大中华区首席市场官黄介中</p><p>作为战略性新产业的低空经济，也是本届 WISE 着重关注的一大领域。36 氪邀请<strong>联想之星投资董事张琪</strong>、<strong>复亚智能 CEO 曹亚兵</strong>、<strong>亿航智能副总裁贺天星</strong>、<strong>蜂巢航宇董事长李威</strong>、<strong>御风未来创始人兼 CEO 谢陵</strong>，漫谈天空发展新态势。</p><p><strong>张琪</strong>表示，低空经济作为新质生产力的代表，市场规模万亿可期。Evtol 是低空经济场景的重要载体，其可以脱离机场的限制，完成飞行任务，具有「尺度无关性」的分布式电动系统带来的优势。电池技术、轻质材料、推进技术等技术的发展与融合使 eVTOL 成为可能。新的设计方式，性能与安全提升；符合电动化、数字化、智能化的新时代要求，同时满足人们三维空间拓展、出行频次及效率提高的需求。</p><p><strong>谢陵</strong>表示，低空经济核心的本质是航空装备的无人化、电动化和智能化，而国内新能源汽车产业链的成熟，为 eVTOL 在电池、电机、电控等方面带来了全世界先进的产业链，推动了 eVTOL 在全球范围内的先发优势和商业化进程。</p><p><strong>贺天星</strong>以全球首个获得适航三大通行证的 EH216-无人驾驶载人航空器的落地和商业运营为例，他指出低空经济以文旅场景部署落地会成为一个非常好的切入点，即可以实现现阶段低空经济的场景应用，也可以推动低空消费服务的发展，产生经济效益，未来逐步拓展到城市空中交通、低空物流运输，以此实现低空经济的航空普惠，带来更为庞大的经济增量。</p><p>在无人机领域，<strong>曹亚斌</strong>表示，参照 SaaS 逻辑的商业模式是比较合理和被接受的，把无人机以网格化的形式在整个城市点布，直接服务公安、城管、消防应急等各个政务板块，不用单独采买系统以共享的形式，来实现资产效用最大化。</p><p><strong>李威</strong>则分享了无人机的应用从农业、测绘、物流，到现在政府网格化部署机巢，实现多部门政务的常态化服务，已经覆盖了海量的需求与场景，在不远的未来，中国无人机产业一定会发展到世界最好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_57fb75e8add248b396728330c4f8b9a3@5868219_oswg97696oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌论坛：低空飞行，迷雾已散，漫谈天空发展新态势</p><h3><strong>年度名册重磅发布，商业之王隆重登场</strong></h3><p>作为中国商业经济值得期待的重要环节，WISE2024 在首日率先发布<strong>「WISE2024 商业之王，年度人物」</strong>、<strong>「WISE2024 商业之王，年度企业」</strong>、<strong>「中国股权投资基金有限合伙人系列名册」</strong>以及<strong>「WISE2024 低空经济年度企业」</strong>四大商业名册，持续聚焦 2024 年度有热度、有价值的人物与企业，为中国商业经济，的研判与发展带去更多权威参考。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_b8b6cd02e97340eabfbb02755b4eb73b@5868219_oswg667586oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「WISE2024 商业之王，年度人物」名册部分名单</p><p>值得一提的是，本次大会的主题开场视频由与光同尘使用 AI 技术制作完成。该视频画面通过 AI 生成利用首尾帧衔接制作技术，不仅高效且精准地将创意转化为极具张力的视觉效果，而且仅在 2-3 周较短的制作周期内，用最小的制作团队（2-3 人）完成整体的制作、包装和交付。与光同尘将商业影视底层技术结合前沿 AI 生成式应用，探索出一套全新的「AI+影视广告工作流」，并将这项技术最大限度应用在影视创作、广告创意、教学培训，软件研发业务上。</p><p>此外，今年的 WISE 大会主题曲、暖场、串场等背景音乐均由 AI 音乐创作平台「天谱乐」特别制作。天谱乐基于成熟的文本生曲能力，以及行业首创的图片生曲、视频生曲能力，为大会定制 AI 主题曲《正确之事》，歌曲自带人声唱词，效果达到专业发行水准。天谱乐大模型是由趣丸科技自主研发的全球首个多模态音乐生成大模型，该模型集成图片理解算法、旋律生成算法、视频理解算法等领先技术，多模态理解与生成能力比肩国际先进水平。</p><p>今年是 36 氪成立的 14 周年，也是 WISE 大会走过的第十二届。作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会在持续变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。在今年，36 氪以「RIGHT THING」入局开谈，直击商业领袖与行业精英最干货的思考，期待帮助更多商业参与者们，厘清商业经济的解题思路，明晰什么是真正的价值，在瞬息万变的时代下抉择出「正确的事」，拥抱更好的明天与未来。29 日，WISE2024 商业之王大会还将呈现更多精彩内容，敬请期待！</p><p><strong>*</strong>感谢 PELLIOT 伯希和、vivo、参半口腔、HOLOHOLO、华大优美达·玖伴益生菌、欧菲斯、乐源健康、让茶、库迪、茉莉奶白等企业对此次活动的鼎力支持！</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/RPo0LagVp6DgdS9VRvpcAA">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜谷歌在芬兰购地，推进云计算和数据基础设施扩建计划；智谱 AI 增资至 3305 万；iQOO Neo10 系列发布，2299 元起售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057355371090050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:34:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057340634845321"><strong>乐聚机器人回应与华为合作人形机器人「2025 年量产」：没有发布过相关消息</strong></a></p><p>针对「华为特别选择乐聚机器人作为人形机器人领域的本地生态合作伙伴」以及「计划 2025 年发布并实现一定规模量产」的消息，乐聚机器人相关负责人表示，公司没有发布过相关消息，无法确认其他相关信息，具体消息以官方发布为主。（第一财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057211898630273"><strong>美团：第三季度到店酒旅业务订单量同比增长超过 50%</strong></a></p><p>36 氪获悉，美团发布 2024 年第三季度财报，财报显示，该季度实现经调整净利润 128.3 亿元，同比增长 124%。本季度，到店酒旅业务订单量同比增长超过 50%，年活跃商户数也再创新高。美团「十一」黄金周消费数据显示，全国生活服务到店消费同比增长 41.2%，其中，游客日均消费较上年假期同比增长 69.6%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057302615740547"><strong>万豪拟 2025 年初裁员 833 人，中国业务暂不受影响</strong></a></p><p>根据万豪提交到该企业总部所在地马里兰州政府官网的信息显示，万豪计划于 2025 年初裁员 833 人。公开信息显示，若以万豪去年对外提及的总部员工约 5000 人计算，此次总部裁员 833 人，占比大约是 16%。万豪中国方面表示目前中国业务不受影响，裁员计划与中国市场暂无关联。（第一财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057294844924290"><strong>现代汽车回应「排放超标在印度被罚」：未收到处罚通知</strong></a></p><p>有报道称，由于车辆排放水平超标，现代汽车、起亚、本田等 8 家车商或被罚款约 730 亿卢比。现代汽车 11 月 29 日就此回应称，公司没有收到任何有关处罚的正式或非正式信息或通知，有关处罚的报道不实。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057287607685510"><strong>iQOO Neo10 系列发布，2299 元起售</strong></a></p><p>36 氪获悉，iQOO Neo10 系列发布，2299 元起售。据介绍，iQOO Neo10 基础版本和 Pro 版本分别搭载第三代骁龙 8 芯片和天玑 9400 芯片。在续航方面，iQOO Neo10 系列支持机身和充电套装「双百瓦」充电协议。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057264909767047"><strong>印度据悉将扩大电动汽车生产激励措施</strong></a></p><p>据路透，知情人士透露，印度计划将电动汽车激励措施扩大到在该国现有工厂生产车型的汽车制造商，而不是仅限于愿意建设新工厂的汽车制造商。印度的电动汽车政策仍在最后敲定中，其初衷是鼓励特斯拉进入印度市场并在当地生产，但特斯拉今年早些时候放弃了这些计划。印度重工业部会议纪要显示，其他外国汽车制造商也表示有兴趣在印度的现有工厂和新工厂生产电动汽车。消息人士称，希望政策的改变能鼓励丰田汽车、现代汽车等公司的电动汽车投资。（界面）</p><p label="正文" style=""><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057197917229193"><strong>电装、富士电机获日本政府至多 705 亿日元援助生产功率半导体</strong></a></p><p>日本经济产业省 11 月 29 日表示，将向汽车零部件制造商电装（Denso）和富士电机（Fuji Electric）提供至多 705 亿日元的援助，用于联合生产功率半导体。电装与富士电机联合开展功率芯片业务的总成本预计将达到 2116 亿日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057066873213063"><strong>比亚迪向数十家供应商发出降本要求</strong></a></p><p>近日，比亚迪对供应商的一则降本要求邮件流传于网络。该邮件称，比亚迪向该供应商所供货产品提出降价需求，即从 2025 年 1 月 1 日起降价 10%。比亚迪内部人士称，比亚迪共有 8000 多家供应商，收到降本通知邮件的供应商不到 1%。另一位比亚迪内部人士透露，降本方案是按领域有节奏推进的，此次降本要求邮件主要发给了电控和传感器供应商，数量为几十家；未来不排除会扩展到其他领域的供应商。（第一财经）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057282981532033"><strong>中国康富等在天津成立和豫绿色能源合伙新企业，出资额 27 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，天津和豫绿色能源合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为鄢陵县祥风新能源有限公司，出资额 27.42 亿元人民币，经营范围包括发电技术服务。合伙人信息显示，该企业由中国康富国际租赁股份有限公司、国电投河南新能源有限公司及旗下鄢陵县祥风新能源有限公司共同出资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057037393154436"><strong>智谱 AI 增资至 3305 万</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，智谱 AI 关联公司北京智谱华章科技有限公司发生工商变更，注册资本由约 3106.6 万人民币增至约 3304.8 万人民币。北京智谱华章科技有限公司成立于 2019 年 6 月，法定代表人为刘德兵，经营范围含人工智能基础软件开发、人工智能应用软件开发、软件开发、数据处理和存储支持服务、数据处理服务、信息技术咨询服务等，由上海飞玡科技有限公司、广西腾讯创业投资有限公司、刘德兵等共同持股。值得一提的是，今年 8 月、9 月和 11 月月初，该公司曾三次增资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057065707917697"><strong>「智美科技」完成数千万元 Pre-A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「智美科技」宣布完成数千万元 Pre-A 轮融资。本轮融资由源起基金领投，张家港国资基金为主要出资人的锦升资本跟投。据介绍，智美科技是一家皮肤智能应用公司，主攻方向是将皮肤仪器和产品进行 AI 智能化、数字化。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056896709677192"><strong>谷歌在芬兰购地，推进云计算和数据基础设施扩建计划</strong></a></p><p>谷歌当地时间 11 月 28 日在声明中表示，作为其在芬兰扩建云计算和数据中心基础设施计划的一部分，公司已在该国卡亚尼和穆霍斯购买土地。芬兰农业和林业部称，土地总面积约为 1400 公顷，交易总价值超 2700 万欧元。谷歌今年 5 月宣布，将进一步投资 10 亿欧元用于扩建位于芬兰的数据中心园区，以推动其在欧洲的人工智能业务增长。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056739722318210"><strong>vivo S20 系列发布，2299 元起售</strong></a></p><p>36 氪获悉，vivo S20 系列发布，2299 元起售。基于 vivo 自研 AI 蓝心大模型，vivo S20 系列提供小 V 圈搜、一键问屏、小 V 时光剪影、小 V 帮记、小 V 写作、AI 证件照背景替换和小 V 电话助手等 AI 功能。在续航和性能方面，vivo S20 采用了第三代硅负极电池技术，搭配堆叠工艺的升级，电池容量达到 6500mAh。在影像方面，采用了物理补光与自研 AI 3D 虚拟补光技术，在暗光环境下也能拍出清晰自然的人像。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057132084777345"><strong>国雄资本董事长姚尚坤：低空经济迎来黄金十年，2035 年可能达 5 万亿元规模</strong></a></p><p>36 氪获悉，首届全球低空经济论坛年会于 11 月 27 日在北京举行。国雄资本有限公司董事长姚尚坤指出，自 2021 年起，低空经济被纳入国家规划，标志着其发展进入新阶段。去年我国低空经济规模达 5000 亿元，预计 2030 年增至 2 万亿元，2035 年可能达 5 万亿元。全国相关企业近 7 万家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057088828133504"><strong>汇丰回应「退出在华信用卡业务」传闻：继续提供以国际旅行和生活方式为重点的信用卡服务</strong></a></p><p>有市场消息称，汇丰将退出在华信用卡业务，该行已停止发行新卡，同时设法缩减提供给大部分中国境内客户的服务。有知情人士透露，汇丰先前尝试出售该业务未果，如今计划结束该业务，可能会继续为一小部分高端客户提供信用卡服务。汇丰发言人在给媒体的声明中对此回应称：「作为我们在中国大陆的卓越理财和全球私人银行服务的一部分，我们将继续提供以国际旅行和生活方式为重点的信用卡服务。」（界面）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056944931213699"><strong>「一签多行」「一周一行」将实施，携程香港、澳门目的地搜索热度环比增长超 30%</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 29 日，中华人民共和国出入境管理局宣布，经国务院批准，将在广东省深圳市实施赴香港旅游「一签多行」政策，在珠海市实施赴澳门旅游「一周一行」政策，并在横琴粤澳深度合作区实施赴澳门旅游「一签多行」政策。政策发布后半小时，香港、澳门目的地在携程平台上的搜索热度环比增长超 30%。携程数据显示，港澳地区位列今年内地居民出境旅游热门目的地前 10。今年以来，内地居民赴港澳旅游订单同比增长超 11%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056920243146883"><strong>日本三大金融巨头据悉愿继续同阿达尼集团合作</strong></a></p><p>据报道，知情人士称，瑞穗金融集团预计涉及阿达尼集团的美国诉讼事件不会造成长期影响，并打算继续支持后者。据了解，三井住友金融集团和三菱日联金融集团也没有撤资计划，如日后有需要，它们愿向阿达尼集团提供新融资。美国联邦检察官此前指控阿达尼集团创始人高塔姆·阿达尼等人承诺向印度政府官员行贿逾 2.5 亿美元以获取太阳能合约，并在向美国投资者融资时隐瞒了这一计划。阿达尼集团之后否认了相关指控，称打算寻求一切可能的法律手段来解决。（界面）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱 AI CEO 张鹏：担心 Scaling Law 碰到天花板，为时过早 | WISE2024 商业之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057365196476545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:13:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>环境持续变化，时代总在迭变，「商业之王」们紧随时代浪潮，坚持创造，谋求新动能。立足中国经济大转型的当下，WISE2024 商业之王大会，一同发现真正有韧性的「商业之王」，探寻中国商业浪潮里「正确的事」。</p><p>11 月 28-29 日，为期两日的 36 氪 WISE2024 商业之王大会于北京隆重召开，作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会今年已经是第十二届，在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。</p><p>2024，是有些模糊且变化多于稳定的一年。相比过去十年，大家的脚步正放缓，发展更加理性。2024，也是寻求新的经济动力的一年，新的产业变化对每个主体的适应性提出了更高的要求。今年 WISE 大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，在 2024，什么是正确的事，成为我们更想交流的话题。</p><p>在上午的 WISE 会场上，智谱 CEO 张鹏对近期的 AI 热议话题，以及 AI 发展阶段做了一次题为《GLM 大模型与通用人工智能》的分享。</p><p>智谱 AI 是国内大模型明星初创。早在 OpenAI 的 ChatGPT 推出之前，国内还没有多少人深入大模型领域之时，智谱 AI 就已经开展了大模型的探索。</p><p>GLM 大模型作为通用人工智能的重要基石，不仅融合了深度学习的强大算力与泛化能力，更在语义理解、知识推理等方面展现出卓越的性能。</p><p>在演讲中，张鹏不仅回顾了人工智能领域发展的经典曲线，并且也对近期大模型领域 Scaling Law 碰壁、大模型研发进度延缓等热门话题，进行了阐释。</p><p>张鹏表示，但本质上，从研究、技术角度来看，这一代大模型并不像上一代的人工智能技术。随着语言能力的大幅提升，大模型在包括视觉、听觉等其他模态上，还有长足的发展空间。</p><p>「大量研究人员在做新的突破，每一次新的突破都会带来一些新的机会，我们担心碰到天花板或者碰到南墙，这个事情确实是有一点过早。」张鹏说。</p><p>此外，张鹏也提出了 AI 的五个发展阶段，包括语言能力、逻辑思维能力、工具调用能力、自我学习能力等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_1da0560504a847abaa7e2c96212bbb60@2057308263_oswg2286703oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">张鹏</p><p><strong>以下是张鹏的演讲实录：</strong></p><p>张鹏：大家中午好！已经过了 12 点了，在外面很冷的情况下馆里面还热火朝天，现在还在这儿听我讲的应该是真爱。</p><p>今天我在来的路上在想应该跟大家聊什么事情，我们的市场部要求比较早做出来，交给我们的主办方，可能里面的内容还是我们之前准备的一些东西。</p><p>最近两天大家也在讨论一些新的东西，包括 Scaling Law 是不是已经碰到天花板，大模型这个事情是不是还会走下去，有很多的看法，我也不断被大家来问这样的问题。所以我也不一定会按照这个里面的所有内容来讲，还是跟大家讲一讲我们最近的思考。</p><p>这是今年年中发布的关于人工智能曲线，可以看到这上面有很多跟人工智能，跟大语言模型相关的词汇，这些词处在里面不同的位置上，也代表着公众对于这件事的关注度。我个人理解，现在已经越来越像舆论，媒体热度的曲线，而不是真正技术引领上的曲线了。</p><p>大家可以看到，里面有很多的新的东西，包括具身智能、智能体等等的技术，仍然处在非常快速上升的曲线上。所以，从这一波人工智能发展的角度来看，当下还是处在非常快速上升的阶段。</p><p>所以，大家因为 Scaling Law 撞墙，就担心整个行业会突然进入低谷期，这个担心可能有点多余。就像我们担心人工智能会统治人类一样，还有点太早，不妨让子弹飞一会儿。</p><p>在非常狭窄的意义上来说，Scaling Law 确实遇到了一些挑战。可以看这条曲线，在语言能力上，单单从语言能力上来看，大模型确实已经类似到了上一代人工智能遇到的天花板问题：所有的能力已经接近了人类的极限、人类专家可以评价的极限。</p><p>大家可以回想一下，上一代人工智能之所以进入发展瓶颈期，就是因为这个，我们人类已经没有办法教 AI 如何来突破了。我们人类的天花板在那儿摆着，所有数据，喂给 AI 的数据都是来自人类。是不是能突破这个天花板？这可能是现在大家要想的问题。</p><p>这是从语言模型的角度来看。但本质上，从研究、技术角度来看，它不像上一代的人工智能技术。</p><p>上一代人工智能技术底层的神经网络、卷积神经网络等等，现在看起来还比较简单，基本上大家已经非常快速收敛，并且趋于稳定了。</p><p>但是预训练模型或者大训练模型底层的研究，仍然在非常快速地迭代，还有大量空白的空间，大量研究人员在做新的突破，每一次新的突破都会带来一些新的机会，我们担心碰到天花板或者碰到南墙，这个事情确实是有一点过早。</p><p>我们刚才说的是语言模型，语言模型确实碰到了很现实的问题，数据好像都喂进去了，智能提升速度已经有一些放缓。但是除了语言之外，还有很多的事情，比如说视觉、听觉，这些空间还非常非常的大。</p><p>比如，视觉理解还有大量的问题需要去研究。对于人眼所看到的复杂情景，现在的模型还不能很好地全面地类比，跟人类的差距还是非常非常明显，这里面我们还有很多事情要做。</p><p>我们最近也在这方面花了很多的力气做这样的事情，让我们的视觉理解的能力跟硬件、端侧的设备结合，让端侧设备具备更强的理解能力。因为我们现实世界很多的任务，都是要结合不同模态信息的输入，包括语言、视觉、听觉。</p><p>总结起来看，我们可以看这一张图。我们把人工智能发展的阶段、进步的阶梯分为五个层次，其实 OpenAI 也有类似的分法。</p><p>在我们的理解里面，前三级跟 OpenAI 非常类似。首先，最简单的、最重要的是语言能力，以及其他模态，我们统称为多模态能力——视觉、听觉还有大量的空间。</p><p>第二层，逻辑思维能力，也是最近大家热议的 OpenAI 的 o1。我们国内也有很多的团队在做强推理能力，复杂问题解决能力的模型，也在持续往前演进。逻辑推理能力上，我们大概能走到接近 60% 的人类水平。</p><p>再往上，我们怎么让大模型，AI 长出手脚，使用各种各样丰富的工具，产生更大的生产力，也就是工具调用的能力，也是最近热议的一件事。</p><p>我们最近也有小小的突破，让 agent 帮助人操作手机上的 APP，PC 上的应用，解决一些重复性的、过程性的工作。</p><p>再往上，可能（和 OpenAI）略微有一些差异，我们认为四五两级分别是 AI 的自我学习能力。</p><p>人的能力、人的智能之所以能持续不断的更新迭代，在于人是有自我学习能力的。人可以在不断的实践，反馈当中不断的提升自己，创造新的数据、经验、智能、工具，这些能力才是人类往前得以突进，创造新事物的核心能力。</p><p>我们希望 AI 能够具备更强的自我学习能力，这样才有可能像人一样去突破现有的天花板，创造新的东西，未来利用这种能力去探索、研究、寻找科学的新边界。</p><p>我们最近做的一件事，包括在多模态能力上研究如何把视觉、听觉能力，声音的能力融合起来，加上非常强大的语言理解能力，去解决现实当中的一些问题。</p><p>OpenAI 对于人工智能发展的分级发展脉络，叫通用人工智能之路，大家可以看到清晰的演进路线。大语言模型到多模态，到工具的使用，到自学习，我们可以看到整个路径是非常清晰的。</p><p>为什么会这样？语言是基础，人类本身的大脑智能就是多模态的，再使用工具连接物理世界，最终实现自我学习。</p><p>我们跟脑科学研究的专家、神经科学专家等等跨学科的专家一起来做了一些探讨。现在人工智能技术的演进，已经触及到通用人工智能的一些方面。</p><p>人类的大脑分区块，多样化，这是现代脑科学证实的事情，包括语言能力、逻辑推理能力、视觉能力、触觉能力、运动能力等等。彩色部分，其实是现在 AI 或者大模型已经触及到的部分，灰色的部分，是我们暂时还没有触及或者相对比较少的部分，包括手脚这种使用外部工具的能力。就跟刚才我们画的阶梯状图一样，在自然语言的理解和使用这方面，已经接近人类最好的上限。</p><p>在逻辑推理、情感、创新方面、工具使用方面，我们也有一定的突破，但是仍然还有一些地方仍有大量的空白，所以下一代的 Scaling law 到底是什么？我们可能在这些空白区域，或者说发展得还没有那么完善的区域，去找到更多的 Scaling law 发挥效果的地方。</p><p>在这个过程里，我们可以发现，智谱的发展路径其实是在对标 OpenAI。对标 OpenAI，在于我们的理念非常相似。我们认为，人类智能或者通用人工智能一定不是单向能力上限的突破。</p><p>大家想一想，上一代人工智能，不管是 NLP（自然语言处理）还是计算机视觉，单向能力上限突破最终结局是什么？仍然是工具型的成果，无法解决现实生活当中、我们期待解决的通用性问题，只能利用大数据解决小任务。</p><p>这一代生成式人工智能或者大模型能够解决的问题，恰恰是另外的问题，我用大数据、小任务，简单的任务进行训练，去解决更多的问题，这才是这一代生成式人工智能要解决的核心问题。</p><p>但是要解决多样化问题，一定是多项目能力的组合。很难想象大家在日常工作的任务当中，或者说跟社交的生活当中，只使用一种感知能力，仅仅只使用一种感知能力，这是很难想象的事情。</p><p>解决现实生活、工作当中的问题，一定是多项能力的组合，这也是为什么我们做各种类型的，不同模态各种能力的全面组合。</p><p>我们 8 月份新发布的新一代模型，是包含了各种能力组合的产品矩阵，从文本能力开始作为最好的底座，上面结合视觉、语言、代码能力，我们让它能够具备全面的、通用化的能力，来面对通用化的任务。</p><p>8 月，我们也接受了业界、学术界、公众公开的评测和检查检验，效果还是非常不错的。四代的模型跟国际上第一梯队模型打得有胜有负，这是我们很欣慰看到的事情。</p><p>在这个基础之上，还会有更新的能力，比如视频生成的能力，我们做了全新升级，有更高的码率，每秒 60 祯视频生成，更高的 4K 清晰度，更逼真的画面，并且还可以结合我们的声音能力，为视频自动的进行配音。</p><p>大家知道，电影从默片到有声电影的进步，是电影史上非常重要的跨越，视频的生成从完全无声画面，到能够同时生成配音，也是巨大的进步，表示着我们再一步向物理世界的理解和生成迈进一步。</p><p>我们不仅能够生成更高清晰度的视频，而且视频比例，更高的生成速度，多通道同时生成多个视频，这样大家可以效率更高一些。</p><p>这是 AutoGLM，让大家体验用语言、语音操纵手机的能力，相信关注我们的朋友，最近也看过这样的视频介绍，体验过我们相应产品的内测。</p><p>我们这个产品发布以后，收到了广泛的关注，过程当中确实有很多的反馈给到我们，虽然还是比较早期的尝试。经过这一个月的测试和反馈，我们努力让这个产品继续迭代，大家如果感兴趣的话可以持续关注，我们还会有新的更新，开放给大家。</p><p>时间原因，给我的时间比较少，这个视频我们就不再放完了，大家感兴趣可以自己体验一下。</p><p>通过强化学习的路径，我们使得大模型像人的大脑一样，使用工具的成功率大大得到了提高，我们认为由原来通用任务上可能只有 20% 左右的成功率，翻了 1 倍，接近 40% 的准确率。</p><p>未来，希望借助与我们全面模型的能力，多模态、跨模态，以及通用的 AI Agent 能力连接大模型大脑，和更多智能化设备，让 AI 能力更快落地，走入物理显示的世界，有着人机交互的新体验。</p><p>我感觉这个时代已经正在到来，智谱在这个过程当中，也秉持双轮驱动理念，不断在技术上进行突破，同时也不忘把我们技术转化成更新的产品，在市场上给大家创造更多的客户价值。</p><p>我的分享就到这里，谢谢大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>扒了下《好东西》女主的书架，一个当代独立女性在读什么书？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057326415696000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 18:58:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 22 日，《爱情神话》导演邵艺辉的新作《好东西》上映了。<strong>截至目前，电影累计票房突破 2 亿，豆瓣评分达 9.1，评论人数超过 33 万。</strong></p><p>在这部感受不到任何「男性凝视」的电影里，无论是当过记者的单亲妈妈王铁梅（宋佳饰），上小学的女儿小孩儿（梅婷女儿曾慕梅饰），还是恋爱脑邻居小叶（钟楚曦饰），都拥有无比鲜活立体的女性形象。<strong>她们没有苦大仇深，也不再是只为讨好男性才存在的配角，</strong>而是以一种温柔、细腻的女性视角，说着不曾在华语电影中听过的辛辣金句：</p><p>月经怎么了，这个世界上有一半的人都在流血。</p><p>女孩是怎么打鼓的？你怎么打，女孩就怎么打。</p><p>这个世界上哪个事不比男的重要？</p><p>为什么什么都要搞好呢？就算搞砸会砸到哪里去呢？</p><p>......</p><p>其中尤其以母女一起说出的那句<strong>「我正直勇敢有阅读量，我有什么可怜的？」</strong>最令人印象深刻，作为前资深调查记者，书也是塑造王铁梅这个人物时必不可少的道具。邵艺辉导演在播客「没理想编辑部」中提到：<strong>「铁梅书架上的书都是我精心筛选的，我都看过一遍而且觉得符合人物才入选。」</strong></p><p>于是我们从剧照中找到了那个<strong>「让人不出戏的真书架」</strong>，并通过放大后模糊的书脊辨认出了<strong>其中的 66 本。</strong>这些书籍也为我们呈现了一个<strong>典型的当代知识女性形象，</strong>她关注女性主体性敍事，投身于对社会与世界的思考，以及在个人专业上的良好艺术品味。</p><p><strong>以下是我们按照女性敍事、艺术创作和人文思辨三个类别整理、推介的其中 20 本书籍，</strong>如果想获取完整书单可以划至文末查看。</p><p><strong>底部还有铁梅同款书赠送。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_addf1ffea44148968ac515c252b05323@6127001_oswg1670988oswg1080oswg1384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;电影中王铁梅的书柜以及以下 20 本书在其中的位置</p><h2><strong>女性敍事</strong></h2><h3><strong>01《爱与烦恼》</strong></h3><p>作者：爱丽丝·沃克（美）</p><p>豆瓣评分：8.2</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="591,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_fe992f4b545440f5b8a46fd6e3ec9911@6127001_oswg147892oswg591oswg851_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《爱与烦恼》</p><p>这本书是<strong>第一位获得普利策文学奖的非裔女作家爱丽丝·沃克的首部短篇小说集，</strong>她用一种质朴、简洁甚至近乎白描的方式讲述了<strong>生活在上个世纪的 13 位黑人女性的故事。</strong>与刻板印象中那个时代下盲目、顺从的黑人女性形象不同，小说中的她们反抗家暴，或手拿链锯，或投身写作，以各种方式与遭受到的性别和种族歧视抗争到底。</p><p>就像人们评价《好东西》「女人不仅要上桌吃饭，还要吃饱吃好」一样，爱丽丝也在书中写道：<strong>「我要坐在迎宾桌旁，大声说出我的烦恼」。</strong></p><h3><strong>02《A LITTLE PRINCESS》</strong></h3><p>作者：弗朗西丝·霍奇森·伯内特（美）</p><p>豆瓣评分：9.2</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="303,475" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_59ac3b737c7548178d1c0a684f1f499e@6127001_oswg44846oswg303oswg475_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《A LITTLE PRINCESS》</p><p>一部拥有童话般开头和结局的<strong>灰姑娘式儿童小说。</strong></p><p>书中的英国小女孩萨拉·克鲁原本在上流寄宿学校中过着公主般的生活，她高贵典雅并享有特权。却因父亲的离世骤然跌落，成为任人驱使的女佣，干粗活、吃不饱，受尽旁人的辱骂。可是这些都没有击溃萨拉那颗乐观向上的心，饥寒交迫中她依旧坚强而充满希望，她相信：<strong>「就算穿着破衣服，我也可以在心里像一个公主」。</strong></p><h3><strong>03《新名字的故事》</strong></h3><p>作者：埃莱娜·费兰特（意）</p><p>豆瓣评分：9.2</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_40f05d6e08d24d219986e22e39904864@6127001_oswg152840oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《新名字的故事》</p><p><strong>《新名字的故事》是女作家埃莱娜·费兰特所作那不勒斯四部曲的第二部，</strong>其余三本分别是《我的天才女友》、《离开的，留下的》、《失踪的孩子》。</p><p><strong>这部被《大西洋月刊》评为「女性史诗」的文学作品，</strong>讲述了两个出生在第二次世界大战后那不勒斯贫穷郊区的小女孩——艾琳娜与莉拉的人生故事。她们从 6 岁起就开始了这一种「视彼此为可敬对手」的友谊，彼此支持，却又不甘落后，直至生命终结。</p><p>而《新名字的故事》则描述了埃莱娜和莉拉的青年时代，书中有她们各自经历的爱与失去，困惑和挣扎，还有在当时的女性运动中反抗社会不公的斗志与信念。<strong>不止一位读者评论说「这是一本读到一半想弃书，看完又觉得真香的好书」！</strong></p><h3><strong>04《始于极限》</strong></h3><p>作者：上野千鹤子（日）</p><p>豆瓣评分：9.0</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_eafff94b768e44fb88b5a1573e5ecff8@6127001_oswg94317oswg1080oswg1559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《始于极限》</p><p>正如《好东西》电影里问的那个问题：<strong>「你看过几本上野千鹤子？」</strong>铁梅的书架上就放着一本《始于极限》。这本书耗时一年，记录了两位女性主义先驱——上野千鹤子与铃木凉美（日本社会学家、艺人、作家、前 AV 女优）的<strong>十二次通信。</strong></p><p>包括工作、亲密关系、男人、性、婚姻、独立、自由等在内的 12 个主题，她们明明相差 35 岁，人生经历完全不同，却通过文字共同进行了一场巨大的自我剖析。<strong>上野在其中坦言：「我也走过了充满羞耻和失败的人生」。</strong></p><h3><strong>05《依然疯狂》</strong></h3><p>作者：桑德拉·吉尔伯特（美）/ 苏珊·古芭（美）</p><p>豆瓣评分：8.1</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_56a977ac2f06460bb6c3a10e3e9cf529@6127001_oswg184283oswg1080oswg1564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《依然疯狂》</p><p>还记得那本《阁楼上的疯女人》吗？</p><p>在它出版 40 年后，<strong>作者吉尔伯特和古芭再度合作，聚焦 20 世纪 50 年代以来的女性写作者，</strong>讲述了第二波女性主义浪潮（始于 1960 年代，涵盖领域更广：性、家庭、工作、 生育权、社会上与日常生活里一直存在的以及以及法律上的不平等）的故事。</p><p>通过梳理这一时期的女性主义文学史，作者考察了相关的历史、政治与文化，<strong>全面展示了 70 年来女性追求自由与平等的历程，以及与抗争一同延续至今的厌女文化。</strong></p><h3><strong>06《生而为女》</strong></h3><p>作者：海莉·鲁本霍德（英）</p><p>豆瓣评分：8.6</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_84323136c9184ad8bc164415cdc59d94@6127001_oswg355469oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《生而为女》</p><p>「开膛手杰克」是 1888 年在伦敦东区以残忍手法杀害至少五名社会底层女性的凶手。<strong>100 多年来，受害者常以「妓女」之称一笔带过，杀手却反而成了被着力讲述的对象，</strong>甚至一度受到人们的追捧。</p><p>作者海莉·鲁本霍德通过搜罗大量的历史档案、庭审材料和证人证词，并结合当年的时代背景，<strong>还原了 5 位受害女性丰满而悲苦的一生。</strong>书中写道：「她们是女儿、妻子、母亲、姐妹和爱人。」她们之所以被杀害，不是因为不检点和道德有污，而是因为她们在错误的时间出现在错误的地方。</p><p>译者小水也认为：「本书的意义不仅在于揭开了历史中不为人知的一页，更在于<strong>示范了什么才是真正公正、客观的历史写作。」</strong></p><h2><strong>艺术创作</strong></h2><h3><strong>07《侯麦传》</strong></h3><p>作者：安托万·德·巴克（法）/ 诺尔·艾柏（法）</p><p>豆瓣评分：8.6</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0a06f4ed539e472f87f2a98679f3c02e@6127001_oswg245854oswg1080oswg1589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《侯麦传》</p><p>法国新浪潮电影大师埃里克·侯麦生前共拍摄过 25 部长篇，<strong>其中大部分作品都由他亲自编剧、导演和剪辑。</strong>他的电影也总是充斥着文学性与哲思，从中听到任何哲学专业名词都不会觉得违和。</p><p>与此同时，生活中的侯麦又有着另一个名字——莫里斯·谢赫，他低调、神秘，过着与电影导演完全无关的日子，<strong>甚至他的母亲在去世前都以为儿子是一名中学老师。</strong></p><p><strong>作者以侯麦留下的 140 多箱、多达 20000 份的资料为主要素材，</strong>梳理了这位拥有复杂人格的艺术家的一生，撰写了这本几乎是迄今为止内容最详实的侯麦传记。</p><h3><strong>08《犀牛》</strong></h3><p>作者：Eugène Ionesco（法）</p><p>豆瓣评分：8.1</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_ad38d90e2cf948d187c6aefb7682937a@6127001_oswg172563oswg1080oswg1528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《犀牛》</p><p>荒诞戏剧的国王尤内斯库，<strong>他把「人生是荒诞不经的」视为自己创作的底色。</strong></p><p>《犀牛》则是他鼎盛时期的超现实戏剧代表作，<strong>描绘了人在绝对统治之下，逐渐丧失人格，染上「犀牛病」而变成犀牛的故事。</strong>主人公贝兰吉原本是一个生活在社会底层的小人物，然而这种异常的突变却让他头脑清醒起来，他一边挣扎，一边反抗，决不随波逐流。</p><p>虽然题材是超现实的，内容是荒诞的，但尤内斯库却通过以假乱真的写作手法进行艺术虚构，他认为<strong>「不是任何社会制度使我感到荒诞，而是人本身」。</strong></p><h3><strong>09「悲观主义三部曲」：《恋爱的犀牛》、《琥珀》、《柔软》</strong></h3><p>作者：廖一梅（中）</p><p>豆瓣评分：8.9、8.1、8.4</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_a2ffe413a360449bb5a685902c4213ef@6127001_oswg120880oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《恋爱的犀牛》</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_de446e25c8c34b2fbb0f628bf5df7c17@6127001_oswg212859oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《柔软》</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_f69075e628fb463a933c3148613429e0@6127001_oswg131163oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《琥珀》</p><p>这三部剧本包含了作者廖一梅三十余年对爱与生命的思考，从《恋爱的犀牛》到《琥珀》再到《柔软》，<strong>她完成了一场悲观主义者对生命与爱情，从炽热向往到怀疑又归于和解的旅程。</strong></p><p>其中《恋爱的犀牛》是最受人追捧的一部，从 1999 年首演至今，20 多年来长演不衰。吴越、郭涛、郝蕾、段奕宏......一代代的「马路」和「明明」也在书中讲述了他们与这部戏的缘分和互相成就。</p><h3><strong>10《洛阿娜女王的神秘火焰》</strong></h3><p>作者：翁贝托·埃科（意）</p><p>豆瓣评分：8.2</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_04b01a93ebc34d378c8dc9affbbc5699@6127001_oswg313559oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《洛阿娜女王的神秘火焰》</p><p>作者翁贝托·埃科是一位哲学家、符号学家、文艺批评家和小说家，<strong>有人说他是「二十世纪最后一位百科全书式学者」，也有人称他为「当代达·芬奇」。</strong></p><p>《洛阿娜女王的神秘火焰》是他最私人也最动人的一部小说，创作于 2004 年，讲述了因意外患上失忆症的古董书商扬波，苦于生命中大段的空白，最终决定回到儿时生活的乡下大宅寻找记忆的故事。</p><p>与众不同的是，借由扬波发现的年轻时的旧笔记本、读物和漫画，埃科插入了包含大力水手、匹诺曹等经典形象在内的百余幅插图，并借机发表了对于当时小说、音乐歌词等真实作品的评论。<strong>读者也跟着一起穿越回 1920 年代至 1940 年代之间，</strong>感受到埃科的博学和有趣。</p><h3><strong>11《故事写作大师班》</strong></h3><p>作者：约翰·特鲁比（美）</p><p>豆瓣评分：8.4</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_3a74b8fd1f1445e08c5caaa8306000d9@6127001_oswg231535oswg1080oswg1564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《故事写作大师班》</p><p>作者约翰是好莱坞首屈一指的故事写作顾问，先后在迪士尼、索尼、福克斯、BBC 及 HBO 等多家机构担任故事写作顾问和「剧本医师」，<strong>「诊断」过的影视剧本超过 1800 部。</strong></p><p>本书是他 30 年故事创作与教学经验的精华，从经典作品《教父》、《肖申克的救赎》和故事大师狄更斯、马克·吐温等入手，深入浅出，重识经典。这一套完整的写作技法，<strong>用 22 步带领读者进化，</strong>写出引人入胜的好故事。</p><h3><strong>12《史塔克的世界》</strong></h3><p>作者：威廉·史塔克（美）/ 珍妮·史塔克（美）</p><p>豆瓣评分：8.3</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_3097fdadb4fb4c4db69bb27ee0b2f8e2@6127001_oswg199031oswg1080oswg1524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《史塔克的世界》</p><p>威廉是赞誉无数的插画家，<strong>在《纽约客》绘图 70 多年，为其塑造了标志性的艺术精髓。</strong>61 岁，别人或许选择退休，而他开始进入童书领域。他的观察来自日常生活，独特、古怪、自由、极富创造力。</p><p><strong>本书就收录了威廉·史塔克从未公开发表的 450 多幅插画珍品，</strong>以「绅士与淑女」「狗狗」「猫咪」「傻瓜与小丑」等为主题，展现他对生活的热情、顽皮、悲观与困惑。</p><h3><strong>13《我身在历史何处》</strong></h3><p>作者：埃米尔·库斯图里卡（塞尔维亚）</p><p>豆瓣评分：8.6</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_eb2c953ae7ce47c7bd8ce90a257e5bb3@6127001_oswg151874oswg1080oswg1675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《我身在历史何处》</p><p><strong>作者埃米尔是两度获得金棕榈奖的前南斯拉夫电影导演。</strong>1954 年出生于萨拉热窝，他的人生和他的电影一样激烈、丰富、不羁。</p><p>在这部回忆录里，<strong>他将个人经历与昔日祖国的历史交织敍述，展现出那个消失的国度，</strong>回望那场摧毁祖国的战争。他在电影创作中的成就、人生的友谊穿插于历史之中，真诚而有诗意地向我们讲述他的一切。</p><h3><strong>14《列奥纳多·达·芬奇传》</strong></h3><p>作者：沃尔特·艾萨克森（美）</p><p>豆瓣评分：8.9</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c8eb31af4cfe4cf59a98dd015fffc0c1@6127001_oswg412809oswg1080oswg1419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《列奥纳多·达·芬奇传》</p><p><strong>本书以达·芬奇 7200 页的笔记为起点，</strong>像好莱坞电影一般讲述他那另类而有趣的一生。</p><p>达·芬奇是文艺复兴时期伟大的艺术家和科学家，是影响了世界 500 多年的「网红」。对于解剖学、化石、鸟类、心脏、飞行器、光学、植物学、地质学、水流以及武器领域，他总是充满顽皮和执着的热情，孜孜不倦地进行着创新研究。</p><p>他的人生提醒我们要吸收知识，更要去质疑，要充满想象力，敢于不同凡「想」，<strong>无所谓是不是被看做时代的另类，要守护自己的好奇心与想象力。</strong></p><h3><strong>15《设计的意义》</strong></h3><p>作者：保罗·兰德（美）</p><p>豆瓣评分：8.4</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="270,381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_30cdd1b7573142acb0ebf280bf845d70@6127001_oswg14193oswg270oswg381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《设计的意义》</p><p><strong>保罗·兰德被誉为「平面设计界的毕加索」，</strong>是 20 世纪杰出的平面设计师、思想家和设计教育家。</p><p>本书中，保罗以自己的平面设计作品和他所欣赏的艺术家作品为例，分享自己的观点，重新审视生活中的一切设计，从发现身边的普通食物开始，思考如何带来美学的享受。</p><p>书中语言风趣，<strong>完整阐述了优秀设计作品的创作过程，抨击对流行和时髦的盲目追求，</strong>为设计者们带来启发。</p><h2><strong>人文思辨</strong></h2><h3><strong>16《哲学的故事》</strong></h3><p>作者：威尔·杜兰特（美）</p><p>豆瓣评分：8.8</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_4e6bdb60cc0147dc8f41e886740ae598@6127001_oswg352219oswg1080oswg1504_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《哲学的故事》</p><p>这本经典的哲学入门读物，自 1926 年出版后，第一年就连续再版 22 次，被译成 18 种语言，掀起了全球的哲学热潮。</p><p><strong>杜兰特以娓娓动听的敍述讲述了苏格拉底服毒、柏拉图逃亡、亚里士多德被流放等哲学家们的故事，</strong>奇妙有趣。他生动幽默的笔触，将深奥晦涩的哲学从远离日常生活的象牙塔中解放出来，重新带入普通人的生活。</p><p>对热爱哲学却又畏惧其艰深精髓的读者们来说，能够在此书中以最短的时间和最有趣的方式读懂漫长的哲学发展，与哲学来一场亲切的交流。</p><h3><strong>17《艺术哲学》</strong></h3><p>作者：丹纳（法）</p><p>豆瓣评分：8.9</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="537,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_a1766ce1a7ad4b42bc9c74d97d873de3@6127001_oswg63105oswg537oswg760_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《艺术哲学》</p><p>一本艺术史通论，<strong>一部有关艺术、历史及人类文化的巨著，</strong>更是带领人们畅游艺术天地的导游书。</p><p>作者丹纳是观点犀利，视角独特的文艺理论家和史学家。在巴黎美术学校授课时，<strong>他结合美学理论、欧洲艺术史，为学生讲解艺术发展的主要潮流，</strong>通俗易懂、深入浅出，其讲稿最终为本书奠定了内容基础。</p><p>《艺术哲学》不同于一般的艺术理论文章，没有枯燥沉闷的语句，而是条理分明，充满了艺术的热情、丰富的色彩和形象的描述。不管是艺术专业人士，还是业余爱好者都能够从中领会艺术的精髓。</p><h3><strong>18《论自由》</strong></h3><p>作者：约翰·穆勒（英）</p><p>豆瓣评分：9.3</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_de9c82a0f399416fa29bf58ddbe4df3c@6127001_oswg134404oswg1080oswg1571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《论自由》</p><p>无论是政治哲学还是人文思辨领域，这本书都是划时代的思想巨著，<strong>作者穆勒也因此被尊称为「自由主义之圣」。</strong></p><p>虽然《论自由》的篇幅不长，但其中的论述不断深化了启蒙运动以来，关于个人自由、政治自由的思想理论。穆勒阐明了自由主义的核心思想：<strong>个人只要在不伤害他人的范围内，就应该拥有完全的思想自由、言论自由和个性自由（行动自由）。</strong></p><p>虽然是一本哲学著作，但从穆勒阐释自由主义原理时的清晰逻辑和对自由自始至终的辩护，都可以感受到他对这一观点的笃信以及高昂的情绪。</p><h3><strong>19《爱的终结：消极关系的社会学》</strong></h3><p>作者：伊娃·易洛思（法）</p><p>豆瓣评分：8.7</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c57026b4306d466c88a661c045b315d0@6127001_oswg176145oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《爱的终结：消极关系的社会学》</p><p>伊娃曾被德国《时代周刊》称为「世界上最有影响力的 12 位思想家之一」，她的著作十分丰富，被翻译为至少 18 种语言。</p><p>为了回答「为什么我们不爱了」这个问题，伊娃从社会学、心理学、哲学等多领域出发，在大量文学作品、社交软件、影视、访谈和咨询中获取大量真实案例。她发现，<strong>在这个人人追求独立自由的社会里，选择的增加却并没有为两性关系带来愉悦。</strong></p><p>这其实是一本非常「当下」的书，和《好东西》这部电影一样，呈现并探讨了人们的情感关系，<strong>借由对「不爱」的研究告诉大家如何去爱。</strong></p><h3><strong>20《我们内心的冲突》</strong></h3><p>作者：卡伦·霍妮（美）</p><p>豆瓣评分：9.0</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_47de02bcfe984c3693ec862acea21ee7@6127001_oswg94095oswg1080oswg1635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《我们内心的冲突》</p><p>在这个被焦虑充斥的时代，<strong>我们每个人都面临着与自己「理想形象」背道而驰的内心冲突。</strong>霍妮相信人一直保有「想成为更好的人」的愿望，学会处理产生内心冲突的源头，才能真正解决。</p><p>当下的我们通过不同的防御策略来将冲突的责任转移，或是迎合他人，或是对抗和远离。<strong>但这些策略都治标不治本，反而让我们深感恐惧和焦虑，</strong>越来越糟糕。</p><p>霍妮在书中指出了我们遇到的问题，并试图一步步教会我们如何重新收获完整的内心，重建人生自信，通过自助获得自由、勇敢、健康的生活。</p><p><strong>我们从书柜上找到的另外 44 本书籍是：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,570" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_424ae70fb7574314b9129f5d0d8e6f66@6127001_oswg160812oswg1080oswg570_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">另外 44 本书籍</p><p>&nbsp;</p><p>策划：杨柳、J、围巾方</p><p>设计：曲枚</p><p>版式：J</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/-u1LiNwRWMiSW6rkoEW_Eg">「潮生 TIDE」</a>，作者：J、围巾方，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大众集团与上汽集团续约至 2040 年，路虎电动版在阿联酋接受极端测试｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057349962436742?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 18:57:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉公布 API 定价，每年需支付 6000 万美元运行第三方应用</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉近期公布了其第三方应用程序的 API 定价，这一举措引发了开发者社区的广泛关注。据 Electrek 报道，一位第三方特斯拉应用开发者表示，按照特斯拉的新定价模式，他的应用每年需要支付高达 6000 万美元的 API 费用。这一数字是基于目前约有 40 万特斯拉车主使用该应用的估算。</p><p>此前，特斯拉第三方应用在没有官方 API 的情况下运营了多年，去年特斯拉终于发布了官方 API 文档，开发者们原本期待这将是建立一个健康的特斯拉第三方应用生态系统的第一步。然而，特斯拉此次公布的 Fleet API 使用定价，却让许多应用开发者感到震惊。特斯拉提供了一个基于不同信号、命令和数据需求的成本估算计算器，但对于许多开发者来说，这并不是一个可持续的定价环境。</p><p>幸运的是，Tessie 应用的开发者表示，他可以通过放弃 API，转而使用「直接通过 IP 和 BLE 进行车辆通信」的方式来规避高昂的费用。此外，特斯拉近期也在推出自己的车队管理功能，这可能是特斯拉此举的背后原因，对第三方应用来说无疑是一盆冷水。特斯拉第三方程式的创始人 Tyler Corsair 也提到，新的 API 成本将是其应用月收入的 7.5 倍。据其他开发者透露，他们的处境甚至更为不利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="702,354" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0fdb9e7c3e37430898df613604978969@6130289_oswg236823oswg702oswg354_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 API（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉此次公布的 API 定价无疑给第三方应用开发者带来了巨大的经济压力。从商业角度来看，特斯拉可能希望通过提高 API 使用成本来推动用户使用其自家的车队管理功能，从而增强对特斯拉生态系统的控制。然而，这种做法可能会对第三方应用开发者造成不利影响，甚至可能导致一些有价值的第三方应用被迫退出市场。从长远来看，这种策略可能会损害特斯拉的品牌形象，因为它限制了创新和竞争，可能会被视为对第三方开发者的敌对行为。</p><p>特斯拉作为一个创新的领导者，应该鼓励和支持第三方开发者，而不是通过高昂的费用来限制他们。这样的做法可能会短期内增加公司的收入，但长期来看可能会削弱特斯拉在用户心中的形象，减少用户对特斯拉生态系统的忠诚度。此外，这种做法也可能促使第三方开发者寻找替代方案，比如 Tessie 应用开发者提到的「直接通过 IP 和 BLE 进行车辆通信」的方式，这可能会绕过特斯拉的 API 限制，但也可能带来安全和兼容性问题。因此，特斯拉在制定 API 定价政策时，应该考虑到这些潜在的长期影响，并寻求一个更加平衡和可持续的解决方案。</p><h3><strong>路虎电动版在阿联酋接受极端环境测试</strong></h3><p><strong>要点：</strong><br>路虎电动原型车目前正在世界上最严酷的气候之一——阿拉伯联合酋长国，接受路虎历史上最密集的测试。作为首款全电动路虎车型艰苦开发过程的一部分，阿联酋成为了沙漠评估的试验场。车辆的性能和效率在这里受到严峻挑战，以确保整个动力系统能够可靠地进行温度控制，并支持长期运行和最佳续航。据这家英国汽车制造商称，路虎电动车在沙地上的热测试性能超过了任何一款路虎车型，即使在持续的沙漠驾驶中，也始终保持着卓越的热性能。路虎电动车在炎热气候下的表现尤为出色，因为需要同时冷却车厢和优化电池性能。在沙地上驾驶的额外挑战需要控制低速扭矩，路虎特别开发的牵引力控制和热管理系统协同工作，确保动力输出不受影响。测试表明，在这种气候下，即使反复在细沙上驾驶相当于 100 米上坡，路虎电动车的性能也能与内燃机车型相匹配，甚至在某些情况下超越它们，这得益于新功能的引入。路虎电动车的重量分布均衡，先进的悬挂系统在沙地上轻松保持控制和稳定性，表现出极致的镇定。不妥协的牵引系统提供即时扭矩，允许快速加速、响应灵敏，即使在穿越多样的沙丘地形时也能提供精致的驾驶体验。路虎电动车的新智能扭矩管理系统将车轮打滑管理任务直接分配给每个单独的电动驱动控制单元，将每个车轮的扭矩反应时间从大约 100 毫秒减少到仅 1 毫秒，提供更好的牵引力控制，即使在细沙上驾驶也能保持稳定。路虎电动车在这一重要的开发阶段表现出色。准备工作仍在继续，以完善和打造路虎豪华的典范，预计在 2025 年迎接客户预订。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="619,352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_9c16975596d44f698de5929410627724@6130289_oswg230696oswg619oswg352_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">路虎揽胜（来源：路虎）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>路虎电动车在阿联酋的极端环境测试中展现出的性能，不仅证明了其在严苛条件下的可靠性，也显示了电动汽车技术在应对复杂地形和气候挑战方面的进步。这一测试结果对于电动汽车行业来说是一个积极的信号，表明电动车型不仅能够在城市环境中提供良好的驾驶体验，也能在更广泛的应用场景中展现其潜力。路虎电动车的智能扭矩管理系统和热管理技术的创新，是电动汽车技术发展的一个重要里程碑。这些技术的应用不仅提高了车辆在极端条件下的性能，也为电动汽车在更广泛地区的推广提供了可能。特别是在沙漠等高温环境下，电池和电机的热管理是保证车辆性能和安全的关键。</p><p>路虎电动车的这一测试也反映了汽车制造商对于电动车型的全面性能测试的重视。通过在极端条件下的测试，制造商能够更好地理解车辆在实际使用中可能遇到的挑战，并据此优化设计和性能。这对于提高消费者对电动车的信心，以及推动电动车市场的增长至关重要。随着全球对减少碳排放和应对气候变化的重视，电动汽车市场正迎来快速发展。路虎电动车在阿联酋的测试，不仅是对其技术实力的展示，也是对市场趋势的积极响应。预计在 2025 年迎接客户预订的路虎电动车，将为消费者提供更多高端电动 SUV 的选择，并可能推动整个行业向更环保、更可持续的方向发展。</p><h3><strong>大众集团与上汽集团延长合资协议至 2040 年</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>大众集团与上汽集团近日宣布，双方已签署合资合同延期协议，将在上海的合作延长至 2040 年。这一决策旨在为中国汽车市场的快速发展阶段提供早期规划的确定性，并加速合资公司上汽大众在产品组合、生产和减碳等领域的转型。双方的共同目标是使上汽大众在智能、全面互联的电动汽车时代，通过大众乘用车和奥迪品牌，取得市场领先地位。大众集团表示，与中国的合作对于集团在全球的重要性不言而喻。</p><p>通过长期合同的延长，大众集团强调了与中国合作的重要性，并计划到 2026 年将新一代电动汽车推向市场，以确保合作伙伴关系在经济和技术上的前瞻性。大众集团将遵循「在中国，为中国」的战略，加速上汽大众的转型。</p><p>上汽集团董事长王晓秋表示，电动化和汽车智能化是汽车工业的发展趋势。上汽集团作为中国首家在电动领域和海外市场销售超过一百万辆的汽车制造商，正在深化与大众集团的合作。上汽大众将专注于开发新型智能电动汽车，以保持在智能技术领域的行业领先地位。合资企业的目标是通过「中国速度」实现可持续和稳定的销售增长，并取得市场领先地位，为中国内外汽车产业的进一步积极发展做出贡献。根据新协议，双方将在未来几年内加速上汽大众的转型，主要聚焦于三个关键领域：新电动车型、增程型和插电式混合动力车型的产品攻势扩展；以效率和生产力为重点逐步优化生产网络；以及持续推进脱碳计划，并设定了雄心勃勃的减碳目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="630,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_14241f52c497471fa83bed6cd4b80c31@6130289_oswg409307oswg630oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众 ID7 GTX（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>大众集团与上汽集团延长合资协议至 2040 年，不仅是对双方过去合作成果的认可，也是对未来中国汽车市场潜力的肯定。这一决策体现了大众集团对中国市场的长期承诺，以及对中国在全球汽车产业中日益增长的影响力的认识。从战略角度来看，这一延长协议是大众集团在全球最大的汽车市场——中国，保持竞争力的关键一步。</p><p>随着中国汽车市场向电动化和智能化转型，大众集团需要与本土合作伙伴紧密合作，以更好地理解市场需求，快速响应市场变化，并推出符合中国消费者口味的产品。通过与上汽集团的合作，大众集团能够利用上汽集团的本地市场知识和制造能力，加速其在中国市场的电动化进程。此外，这一合资协议的延长也显示了大众集团对于可持续发展的重视。随着全球对减少碳排放和应对气候变化的关注日益增加，大众集团通过与上汽集团的合作，共同设定了减碳目标，这不仅有助于提升品牌形象，也是对全球环境责任的积极履行。总的来说，大众集团与上汽集团的合资协议延长是一个双赢的决策。它不仅有助于大众集团在中国市场的深入发展，也有助于上汽集团在全球汽车产业中的地位提升。这一合作将推动双方在技术创新、市场拓展和环境保护等方面的共同努力，为全球汽车产业的可持续发展做出贡献。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>为节约成本，大众或将终止其电动车直销策略</strong></h3><p>大众集团近期宣布，为了节省资金和保持竞争力，可能将放弃其在欧洲主要市场受特斯拉启发的电动汽车直销模式。在一份新闻稿中，大众表示，在欧洲疲软的汽车市场中，同时通过直销模式销售电动汽车和通过传统零售渠道销售内燃机车辆过于复杂，且消费者购买电动汽车的速度较慢。大众集团负责销售的董事会成员 Marco Schubert 在声明中表示：「鉴于挑战性的框架条件，我们将不得不重新评估我们当前的纯电动汽车代理模式是否提供了最佳的客户体验。」但他同时强调，直销仍然是汽车制造商的「长期目标」。</p><p>特斯拉的直销模式绕过传统经销商，通过自己的商店网络和在线渠道直接销售汽车，这一模式在欧洲彻底颠覆了汽车销售方式，许多传统汽车制造商也在高度规范的汽车市场中努力效仿。在大众的情况下，其电动汽车可以通过经销商购买，经销商可以获得固定且较低的利润率，而无需承担营销成本或库存成本。可能的零售改革包括大众品牌车辆以及奥迪、斯柯达和大众商用车在法国、德国、波兰、西班牙和英国的销售。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="686,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_123f6cdd33dd4efe9322e9b5ca83552c@6130289_oswg388329oswg686oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众欧洲（来源：Electrek）</p><p>大众在 2020 年引入了其电动汽车直销模式，预计明年 3 月将公布审查结果。然而，大众的 Cupra 品牌将继续在直销模式下销售其电动汽车，所有在爱尔兰和瑞典销售的大众车辆也将如此，无论驱动系统如何。这一变化发生在大众集团正在进行业务重组以削减成本之际，计划关闭德国的三家工厂——这是公司 87 年历史上首次在其本土关闭工厂。该计划包括削减数以万计的工作岗位，并削减剩余员工中 10% 的薪酬。</p><h3><strong>菲亚特 E-Ducato 电动货车在意大利阿泰萨工厂正式投产</strong></h3><p>菲亚特专业版（FIAT Professional）近日宣布，其全电动版本的 FIAT Professional Ducato——E-Ducato 在意大利阿泰萨工厂正式投产。这一举措标志着菲亚特在商用车电动化领域迈出了重要一步。在欧洲，FIAT Professional Ducato 以其强大的市场存在感而著称，是 Stellantis 集团旗下首款大型货车，市场占有率达到 11.2%。在意大利，Ducato 作为最畅销的商用车，长期占据轻型商用车（LCV）市场的领导地位。特别是在大型货车细分市场中，Ducato 在意大利的市场占有率高达 24%，进一步巩固了其市场领导者的地位。在法国，Ducato 排名第二，是 Stellantis 集团的首款大型货车。在波兰，Ducato 也排名第二，而在西班牙和葡萄牙，它占据了细分市场的第三位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="561,406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_798a203933bc4934b7ee2c8595c24bfe@6130289_oswg360560oswg561oswg406_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲亚特 E-Ducato 电动货车（来源：ElectricCarsReport）</p><p>在房车（RV）领域，Ducato 在欧洲是绝对的领导者，与去年相比市场份额增长了 5 个百分点，欧洲道路上 70% 的休闲车辆都是基于 Ducato 平台。Ducato 因其卓越的表现，被德国专业杂志《Promobil》的读者评为 2024 年「年度最佳露营车基础车辆」，这是 Ducato 连续第十六次获得该荣誉。基于其传统优势，新款 E-Ducato 作为创新的结晶，提供了一个不妥协的电动解决方案。它完全由内部设计，配备了新的 110 千瓦第二代电池，确保了一流的零排放体验，WLTP 循环下的续航里程高达 424 公里。E-Ducato 将先进的电动技术与 Ducato 的可靠性、性能和多功能性相结合，为商用车车队提供了一个环保的解决方案。E-Ducato 针对当今专业领域设计，具有令人印象深刻的续航里程、快速充电选项和多种配置，使其能够适应从物流到服务行业的多种行业。随着对零排放车辆的需求持续增长，E-Ducato 使菲亚特专业版在商用车电动化转型中处于领先地位。阿泰萨生产设施成立于 1979 年，是 FIAT 和 PSA-Peugeot Citroën 之间的合资企业，于 1981 年在意大利基耶蒂附近开始运营。这个标志性的工厂占地超过 120 万平方米，是欧洲最大、最灵活的轻型商用车工厂，每日产能高达 1200 辆。目前，其 80% 的产品出口到 75 个国家，凸显了该工厂的国际重要性。由于大部分大型货车在此生产，E-Ducato 在阿泰萨的生产启动代表了该设施的历史性时刻，并重申了菲亚特专业版对意大利制造业和生态转型的承诺。</p><h3><strong>Milence 在西班牙萨拉戈萨建立首个充电中心</strong></h3><p>Milence，这个由戴姆勒卡车、TRATON 集团和沃尔沃集团共同投资的合资企业，宣布将在西班牙萨拉戈萨开发其首个充电中心。这标志着西班牙成为 Milence 的第八个市场，进一步强化了其在欧洲发展最大公共重型电动车辆充电网络的承诺。该充电中心位于西班牙最重要的物流区域之一——萨拉戈萨物流平台（PlaZa）。这个战略位置位于西班牙东北部阿拉贡地区的首府，从主要交通路线如 A2 高速公路和萨拉戈萨机场均可轻松到达。该地区拥有强大的物流基础设施，服务于对物流和贸易至关重要的繁忙路线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="627,431" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_289574303c01454b8ba03f87a8c30578@6130289_oswg394527oswg627oswg431_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Milence 西班牙充电中心（来源：Electrek）</p><p>萨拉戈萨也是欧洲重要的物流枢纽，因为它连接了两个主要的 TEN-T 走廊，地中海走廊和大西洋走廊。地中海走廊从西班牙的阿尔赫西拉斯到斯洛文尼亚和匈牙利，提高了南欧的连通性，并促进了从西南欧到东南欧的高效运输。此外，大西洋走廊从葡萄牙到法国边境，为北欧提供了一个门户，提供了通往主要港口和贸易路线的通道，并支持走廊沿线的货物运输。</p><p>萨拉戈萨的连接使其成为在整个西班牙和欧洲分发货物不可或缺的一部分。Milence 的首席执行官 Anja van Niersen 对新中心表示热情，她说：「我很高兴看到我们在西班牙萨拉戈萨物流平台的首个充电中心的发展，这是西班牙物流行业的心脏地带的一个战略位置。萨拉戈萨作为物流枢纽的重要性，使其成为我们继续投资于欧洲最大公共充电网络的理想选择。」</p><h3><strong>VinFast 开始向美国客户交付 vf9 电动 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="621,401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_abf7b3a7cade4288b1e66ac8f1d9276d@6130289_oswg360562oswg621oswg401_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VinFast VF9 (来源：ElectricCarsReport）</p><p>VinFast 汽车公司已开启旗舰车型 VF 9 全电动七座三排 SUV 在美国的交付，可通过加州零售商店及经销商交付，Eco 版起价 69,800 美元，Plus 版 73,800 美元，首批客户在洛杉矶总部活动中提车，首 100 辆有促销，Plus 版月租 529 美元含折扣与首付优惠，Eco 版今年晚些时候上市，该车定位适合家庭出行，有不同续航表现，配备相关应用方便找充电站，设计由宾尼法利纳操刀，具备先进功能与安全保障，内饰有大屏且功能丰富，载货能力强还有前备箱，同时提供行业领先的保修服务套餐，涵盖长年限长里程保修、全天候道路救援与移动维修服务，网络销售副总裁称其为大家庭理想用车，性价比高且驾乘体验豪华。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>曼哈特打造「地狱版」宝马 M3 旅行车，867 马力更显凶猛</strong></h3><p>德国改装厂曼哈特（Manhart）以其对宝马车型的激进改装而闻名，最近他们将目光投向了 G81 系列的宝马 M3 旅行车。这款被命名为「MH3 800」的改装车，以其惊人的 867 马力输出成为了焦点。这样的动力输出甚至超过了法拉利 812 Competizione，让人不禁好奇，为何一款旅行车需要如此强大的动力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="781,427" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_6a23e9b4868b429984fa234d1c2a1263@6130289_oswg390952oswg781oswg427_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曼哈特 M3 800（来源：TopGear）</p><p>曼哈特对 M3 旅行车的外观进行了彻底的改造，采用了黑色和金色的配色方案，使其看起来更加神秘和高贵。新车前部配备了全新的前分流器、两片式前包围、更多通风口的引擎盖和一些前扰流板，所有这些部件均由碳纤维制成，不仅减轻了重量，也增加了视觉上的冲击力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="737,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_ac22a1ee1d5f4cba9d62d99b56f8d6d2@6130289_oswg402202oswg737oswg442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曼哈特 M3 800（来源：TopGear）</p><p>车身高度得益于可调式绞牙避震而降低，搭配 20 英寸的 Rafa 锻造轮毂，使得整车看起来更加低趴和动感。如果不小心刮伤这些轮毂，那可真是让人心疼。车尾部分，新车配备了不同的尾翼和扩散器，以及不锈钢排气系统，后者还配备了定制的下管，以确保 3.0 升 S58 双涡轮增压直六发动机的声音更加凶猛。</p><p>这款 MH3 800 的发动机输出在第一阶段就达到了 867 马力，但曼哈特还提供了第二和第三阶段的调校包，可能会通过调整 ECU、活塞和中冷器等部件，将 M3 的动力推向接近 1000 马力。这样的动力提升，无疑将使得 M3 的 0-62 英里/小时加速时间进一步缩短。</p><p>此外，曼哈特还提供了一系列可选配件，包括星空顶、防滚架、四点式赛车安全带和定制地垫等，这些配置可以根据客户的个人喜好进行选择，价格自然也是因人而异。据估计，这些改装的总费用可能高达 4 万英镑，甚至可能与一辆全新的 M3 旅行车的价格相当，后者在英国的售价约为 8.5 万英镑。因此，这款「地狱版」的 M3 旅行车显然并不便宜，但它所提供的性能和个性化定制，对于追求极致驾驶体验的消费者来说，无疑是一大吸引力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「充完游戏再冲谷子，我的零用钱又不够了」 | 游戏市场观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057321456505222?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 18:37:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 冯敏&nbsp;</p><p>编辑 | 刘士武&nbsp;</p><p>「双十一」已经过去半个多月了。</p><p>随着 2024 年最重要的一轮购物节周期的结束，各大电商平台的销售榜单也纷纷出炉。狂欢余温过后，榜单排名背后的游戏 IP 经济成为了热门讨论话题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="515,1664" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_5f401af9ba3846009d585e7249516a47@6151540_oswg109950oswg515oswg1664_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：天猫</p><p>本次双十一期间潮玩店铺及 IP 的排行，并不止是消费力的直接呈现，更能传达出消费者的需求与心声。从热销商品到爆款品牌，从潮流趋势到消费新宠，每一个上榜的名字背后，是游戏行业的竞争追逐，也是 IP 建设繁荣度的直观体现。</p><h3><strong>游戏 IP 的消费触点正在发生变革</strong></h3><p>淘宝天猫双十一的 IP 价值榜单中，诸多游戏 IP 如崩坏三，恋与深空，代号鸢，光与夜之恋等均名列前茅。值得注意的是，女性向游戏 IP 在其中占比超过半数。如果说《黑神话·悟空》全国周边的「秒告罄」证明了男性的购买力，那么双十一 IP 价值榜单中多个女性向游戏的在榜，则是女性购买力的直观展现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="546,1664" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_48d7e9ef595548d9bd14ec4635a16a55@6151540_oswg649091oswg546oswg1664_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：天猫</p><p>「游戏靠男性，电商靠女性」似乎是大众一直以来的普遍认知。根据先前公开资料统计，游戏收入的 80% 来源于男性，仅有 20% 来源于女性，男性市场也因此成为各大游戏厂商竞相争夺的对象。</p><p>但与此同时，随着女性可支配收入的逐年增加，女性消费正逐渐成为新的消费触点，展现出巨大的市场潜力。在此背景下，服务于她经济的女性向游戏正飞速崛起。自 2018 年至今，女性玩家在各大游戏中的占比显著上升，「女性向游戏」也随之成为当下的新兴热门赛道。</p><p>据 2024 年上半年游戏流水数据显示，近期推出的女性向游戏中，《恋与深空》仅在上半年便创下全球超过 16 亿元流水的成绩，而另一部新作《世界之外》也以半年 6.85 亿元的流水位居榜单前列。优秀成绩折射出的是玩家群体和内容创作的巨大变革，由于同男性玩家对游戏内容需求的差异，女性玩家占比的扩大，必然催生出新的消费热点。</p><h3><strong>游戏行业向「女性向赛道」开拓，催生的是消费方向的细分</strong></h3><p>女性向游戏的崛起，以及 IP 价值外拓大潮的到来，意味着各类游戏 IP 只疯狂卷游戏内付费的时代已经过去了。</p><p>不同于大部分男性玩家对于游戏过程中「爽感」的极致追求，女性玩家更加注重游戏带来的正向情感反馈。因此，各类游戏周边也随之成为她们消费的主要战场。从胸针、贴纸，到各类盲盒、服饰、棉花娃娃，都可以成为她们对游戏内角色爱意的载具。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="462,444" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_bfaab1f7cdc44ac6ad066cefca1e965f@6151540_oswg335452oswg462oswg444_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《恋与深空》周边棉花娃娃</p><p>由中国音数协游戏工委发布的《中国游戏 IP 衍生品发展现状及前景研究报告》显示，2023 年中国游戏 IP 衍生品市场规模达到 40.6 亿元，2019-2023 年复合增长率达 17%，近五成 IP 用户通过周边产品接触到现在喜欢的 IP，周边的用户转化作用仅次于广告，展现出成为又一重要用户转化途径的潜力，游戏 IP 衍生品的市场潜力已经足够值得被重视。</p><p>从 2024 双十一榜单来看，MOBA 类、开放世界 RPG 类、MMORPG 类和竞技射击等游戏的衍生产品竞争力还有较大提升空间。</p><p>随着大众市场对游戏的接受度和认知度不断提升，玩家对衍生品的购买热情也因此愈加高涨，核心 IP 本身的知名度和粉丝粘性则是逐鹿这一市场的必然要素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_dd14966c688f4699bcea5ebb7fe2c6aa@6151540_oswg74052oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">【米哈游/崩坏：星穹铁道】叽米的会客室系列毛绒玩偶</p><p>游戏周边销量火爆的背后另一原因，是被商品化的情绪诉求。</p><p>作为游戏的延伸，游戏周边的销量极大程度上取决于游戏本身热度及角色塑造的完整度。优秀的剧情塑造是催生玩家购买周边兴趣的最初动力，大部分用户因喜爱角色购买其相关衍生品，在此情感链接基础上，周边在产品新颖度、形式、质量等方面满足高品质、个性化等因素，就会激发玩家「为爱发电」的强烈欲望，实现玩家对角色爱意的「变现」。</p><p>此外，对于游戏周边产品的消费偏好调查显示，所有游戏玩家均对「有纪念/收集意义的」和「是自己喜欢的游戏同款」最为在意，重度玩家则对「限量」型周边抱有更大热情。总结来说，周边具备的独特性和纪念性是驱动消费的重要动力。</p><p>现阶段多数游戏产品都面临着 IP 品牌建设，尤其对于希望长线运营的头部网游来说，如何通过优质游戏内容与用户建立深层情感联结，延长游戏 IP 生存周期，是不容忽视的问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1671" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_2a0d21cb59b342b4b68d5adecbf17782@6151540_oswg122750oswg1080oswg1671_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《光与夜之恋》×泡泡玛特翻转浪漫·戒指盒系列场景手办</p><p>当前各大厂商已经通过音乐会，联名，IP 跨界合作等方式积极推进 IP 多元化发展建设，而游戏周边经济在当下展现出的优秀潜力，无疑为 IP 延续生命力，实现经济转化提供了新的思路。</p><h3><strong>开拓周边市场，需要制作团队更多巧思</strong></h3><p>一味依靠「情怀」显然无法在当前纷繁的游戏周边市场中杀出重围，结合今年双十一榜单的数据呈现，不难看出用户更乐意为高质量周边产品「买账」。</p><p>以今年数据表现出色的《代号鸢》为例，游戏制作团队先后推出了 Q 版可拆卸「心纸君摇摇乐」，「刘辩·九尾」L2D 互动周边等产品，在保证美观与质量的基础上积极创新，同时增加互动性及趣味性，很好地照顾了玩家的多元化需求。2024 年「双十一」期间，《代号鸢》旗舰店的 13 款商品实现了月成交超 10 万笔，展现了优质周边对购买力强大驱动效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="482,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_2c8c160ad44c406d9c4bca6aa48160d3@6151540_oswg225554oswg482oswg438_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《代号鸢》「心纸君摇摇乐」周边</p><p>在各类周边频出的当下，各大游戏厂商想要进一步拓展周边产品线，除了将更多精力用于核心 IP 的建设外，更需要重视的是周边产品的多元化和差异化。除了传统的手办、服饰、文具等产品外，智能家居、虚拟现实设备等新兴领域，是进一步满足用户情感互动需求的可行举措，也是周边设计的探索方向。</p><p>此外，顺应用户差异化心理，未来周边产品的设计应更加注重定制化服务，通过提供用户定制选项，如颜色、材质、图案等，结合用户数据个性化推荐，迎合用户心理需求，提升产品吸引力和市场竞争力。</p><h3><strong>结语</strong></h3><p>作为当下充满活力与发展潜力的领域，游戏周边市场能给各家厂商带来的不仅是直接的经济收益，更有品牌忠诚度及影响力的提高，未来的周边市场还将有怎样的创新与突破，是否能对各大 IP 生命周期的延长发挥独特作用，尚需时间的回答与验证。</p><p>可以预见的是，游戏 IP 将是中国游戏市场进入红海阶段后的又一重要阵地。</p><p>本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/XiTKdDfDmcpJIgzoOoEnyQ?token=738690762&amp;lang=zh_CN">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 发了人类历史上第一个红包</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3056880718909571?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 17:38:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>11 月 29 日，智谱 AI 的 Open Day 上，气氛达到顶峰的一刻，无疑是智谱 CEO 张鹏举起手机，对 AI 说：<strong>帮我在智谱开放日的群聊里发个两万的红包，数量为一百个，名字为"AI 给你发的第一个红包"。</strong></p><p>而后，AI 迅速调用微信，并且打开发开红包功能，成功发布。</p><p>「AGI 不只是一个 ChatBot（聊天机器人），一个语言模型，也不只是模型参数量。」智谱 AI CEO 张鹏表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_5c6033a10dd94abe99ae7ec8b1c2a408@2057308263_oswg64853oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：智谱 AI&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>这也能解释，为什么进入到 2024 年，Agent（智能体）的风越吹越烈——全球范围内，包括 Google 等巨头，到国内的百度、阿里、字节等等，纷纷推出自家的 Agent 产品。</p><p>业内普遍认为，2025 年将是 Agent 爆发之年。Gartner 近期将 agentic AI 列为 2025 年十大技术趋势之一，并预测 2028 年至少有 15% 的日常工作决策将由 agentic AI 自主完成，而这一数字，在 2024 年是 0。</p><p>Agent（智能体），可以理解为是一个 AI 代理，帮助人类完成一些过程性的软件操作。</p><p>张鹏用一句话概括了 AI Agent 的本质：「我们也不断思考大模型的「序列预测」意味着什么，以及以何种形式高效应用。如果预测的形式不限于语言文本，而是扩展至图像视频，甚至是操作序列呢？"</p><p>完成操作序列，或者说任务，就是 AutoGLM 的本质。</p><p>AutoGLM 的形态是一个在 App、Web、PC 端上的助手。智谱在今天的发布会上，正式发布了对应这三个端的产品：</p><p>AutoGLM ，可以自主执行超过 50 步的长步骤操作，也可以跨 app 执行任务</p><p>AutoGLM，开启「全自动」上网新体验，支持等数十个网站的无人驾驶</p><p>GLM-PC ，像人一样操作计算机，正式启动内测，并且基于视觉多模态模型探索通用 Agent</p><p>一个月前，智谱就已经放出了 AutoGLM 的内测，这一个月中已经有超过 100 万的用户访问。Demo 已经能够在微信、淘宝、美团、小红书等 App 上操作，能够完成包括发红包、用支付宝代点咖啡等等操作。&nbsp;</p><p>今天的发布会上，AutoGLM 能力更强了——支持的 App 增加了抖音、微博、京东、拼多多等 App，而且更重要的是，可以完成跨 App、跨端操作。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0850b04361164b1e8a18d4e33cc06513@2057308263_oswg398859oswg1080oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△查餐厅+预订场景，来源：智谱 AI</p><p>&nbsp;</p><p>举个例子，在现场 demo 里，智谱清言插件自动完成了「搜索芒果 tv，打开小巷人家，播放最新一集，发弹幕结局打卡」。全程没有人的干预。</p><p>在另一个采购火锅食材的例子中，AutoGLM 自主执行了 54 步操作，并且中间并未被打断。在多步、循环任务中，AutoGLM 的速度表现也超过人手动操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,784" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c8f9d0e17fe4429b83de9ea0808f248a@2057308263_oswg481679oswg1080oswg784_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：智谱 AI</p><p>&nbsp;</p><p>张鹏也用手机调用了微博，模仿人类操作，打开明星的微博主页，在某一条微博上留下了一条文字评论——AI 同样顺利完成。</p><p>而在 PC 上，则可以完成更多日常工作的任务，包括帮用户预定和参与会议，发送会议总结；支持文档下载、文档发送、理解和总结文档等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_7d59b311d6694ed0a4665c16a145886d@2057308263_oswg108758oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：智谱 AutoGLM</p><p>&nbsp;</p><p>另外，也支持跨应用的信息搜索和总结——比如在指定平台（如微信公众号、知乎、小红书等）搜索指定关键词，完成阅读、总结。</p><p>看似简单，但是 Agent 能够完成这些操作，涉及到的操作和权限都非常复杂。比如，微信内部就有严格的反爬虫机制，机器人一旦被识别出来，极容易封禁。小红书的帖子甚至复制内容都很困难——以前的普遍操作是，用户先截图，然后再用其他软件把文字提取出来。</p><p>Agent 并不是一个新的技术词汇，而是早在数十年前就出现。</p><p>希望让机器帮助人类完成软件工作，此前也有 iPaaS、RPA（机器流程自动化 Robotic process automation，简称 RPA）、甚至更传统的 BPM（流程管理）等赛道，都在探索完成过程性、重复性的工作当中。</p><p>不过，过往的技术都会遇到影响准确率、可行性的多个因素，包括 AI 图像元素抓取不准、识别各个软件的 Api 开放程度不高等问题。但大模型出现后，这些问题能够解决——大模型能够清晰理解软件界面指向的是什么事物，也不会因为图像元素的轻微改动，而出现识别错误的问题。</p><p>AutoGLM 技术负责人刘潇对《智能涌现》表示，AutoGLM 是代理用户进行操作，依托「用户同意可交互界面」，本质是模拟人类操作来调用——和原来的 api 调用、机器调用有根本区别。</p><p>毫无疑问，包括具身智能、Agent 是 2024 年热门了一整年的话题。大模型技术正在从单纯的模型层走出，走到改变机器和人的互动方式——基于理解需求、规划与决策、执行行动和自我反思，让机器更好地理解人，从而更好地完成任务。</p><p>这也和近期的 Scaling Law 大讨论形成映照。</p><p>Scaling Law 是推动大模型迭代的重要定律。在 ChatGPT 出来后的两年，大模型厂商普遍以预训练模式为主——给模型喂更多高质量数据，让模型在达到一定规模后涌现智能。</p><p>但在今年 9 月 OpenAI 发布新模型 o1 之后，这意味着 Scaling Law 的一种转向——从训练规模、参数更大的模型，转到了以后训练为主，让模型拥有更多思考时间而不是更多参数，从而让模型可以思考更加复杂、艰难的问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_fe00a9a58c9b481e872a6aeb35376dbf@2057308263_oswg99868oswg1080oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△ 来源：智谱 AI&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>张鹏认为，如今的今天发布的 AutoGLM，只是 GLM 模型大家族能力的一种「收束」，以及迈向 AI 智能操作系统的开始和尝试。</p><p>Scaling 不只是「目前来看，我比较赞同的一个观点是，计算量可能是关键，即有用的信息。」</p><p>「现阶段，AutoGLM 相当于在人与应用之间添加一个执行的调度层，很大程度上改变人机的交互形式。更重要的是，我们看到了 LLM-OS 的可能，基于大模型智能能力（从 L1 到 L4 乃至更高），未来有机会实现原生的人机交互。将人机交互范式带向新的阶段。」</p><p><strong>以下为智谱 CEO 张鹏、智谱 AutoGLM 技术负责人刘潇的会后采访，经《智能涌现》整理：</strong></p><p><strong>智能涌现：</strong>比如说像各个大厂，比如说美团、抖音微信都会做自己的 agent。然后比如说咱们发布了这个 AutoGLM 之后，怎么考虑生态位的问题。软件，包括一些端侧，其实中间的应用墙也是很厚的，包括一些底层的权限，也不是那么好打通，就是质谱怎么解决这个问题的。</p><p><strong>张鹏：</strong>这个一半是商业的问题，一半是那个技术侧的问题。</p><p><strong>刘潇：</strong>AutoGLM 希望能成为一个帮助人们更好地连接硬件、应用及服务的中枢。它应该是一种工具，通过自然语言的方式，使用户能够更简便地组合各种功能，而且是按照自己个人的意愿去做这个事情。</p><p>技术上是挺困难，原本如果他们在原本的生态里，可以拿到数据、自己完整设计，但这也是在一个封闭平台进行开发，你没有办法去和其他人很好的合作，并且你的模型就是我们的模型也不够聪明，不能够去更好的去连接。</p><p>我们接下来希望能够让模型去连接各个大厂应用的生态，这是我们接下来很重要的开发重点。</p><p><strong>张鹏：</strong>从商业的角度来说，大家是一个互利的方式，我们会有这样的底层生态，给大家提供基础平台。现在的这些新的厂家都可以在这个平台各取所需。比如，他们自己建的 Agent 体系，可以连接到更多其他平台。</p><p><strong>Q：</strong>我想探讨一个技术性细节问题。智能体要完成复杂的业务流程，需要调动大量数据和应用程序。但许多网站和 APP 拥有自己的 API，且这些 API 并不完全统一，缺乏标准化。这可能导致企业很难用上 Agent。你们会怎么解决？</p><p><strong>刘潇：</strong>AutoGLM，我们本质上是用户图形化交互界面为主，和 API 调用有根本差别。他实际上是模拟人类在操作，而不是用传统的 API。</p><p>以前用 API 的时候，比如昨天我们打通了应用，但过一周上了新版本，就很容易失效了。</p><p>但是通过用户重新化交互界面，其实就规避了这个问题。因为只要这个界面它依然是人类可以理解的，是用户真正能用的软件界面，就可以适用。</p><p><strong>Q：</strong>为什么去年大家都没有怎么提 Agent 的概念，今年开始提？你觉得满足了什么要素？</p><p><strong>张鹏：</strong>首先，关于去年讨论较少的问题，确实是因为我认为大家可以参考我们之前的一些方案资料。包括我们提到的 APP 能力，它实际上是模型能力的一种体现。如果程度不够，那么它可能无法达到预期的效果。所以那时提出的问题是，由于你的能力不足，效果并不理想。</p><p>模型这个事情更多是人机交互的场景，大家感受能比较明显的。以前大家面向系统、开发等等企业级应用，所以之前大家不是很可以感知。</p><p>另一方面，随着技术进步和关注度的提高，现在软件、硬件厂商也越来越多地参与适配。因此，这两个条件的满足，让我们在端侧有感受更明显了。</p><p><strong>Q：</strong>Scaling Law 有放缓吗？你的态度是什么？智谱怎么找解决办法？</p><p><strong>张鹏：</strong>我们今天展示的正是这样路径的探索。例如，当语言遇到可能无法逾越的人类认知极限时，我们是否能突破这一界限？这可能需要大量的数据和大规模的处理。</p><p>此外，在多模态方面，今天我们讨论的 Agent 上，这都是可以尝试 Scaling 的。实际上，还有很多领域值得我们去探索。</p><p>Scaling Law 放缓只是一个现象，是我们最终观察到的结果。这个系统的本质是什么？我们一直在讨论这个问题，寻找其本质。</p><p>目前来看，我比较赞同的一个观点是：<strong>计算量可能是关键，即有用的信息。</strong></p><p>预训练是放缓了，但是后训练的曲线现在也是有 Scaling 的效果，只是不会像预训练阶段，简单粗暴只看到数据量和参数量的上升。</p><p><strong>Q：</strong>刚刚看到就是 agent 的很多有趣的应用，但是离你刚刚提的生产力场景，还是有一点差距。如果以后要用 agent 去覆盖更多，比如说 50%、80% 的我们的设备使用场景，或者说让他做更多预训练之外的一些事情。那我们接下来会需要去做哪些事情？</p><p><strong>刘潇：</strong>其实就像今天在发布会上技术报告里面，我们所介绍的，现在预训练的 Scaling Law，确实在业界现阶段由于数据问题，遇到了一定的瓶颈。</p><p>但是像 o1，其实像 AutoGLM 本身代表了 Agent 的这种 Scaling 打开了一条新的技术，继续往上突变的这样一条道路。</p><p>我们几乎找到了跟 OpenAI o1 blog 里面表现出来的 Agent Scaling Law 一样的效果。所以说接下来其实就是我们怎么更好的在这样的一个模型的基础上做迭代。</p><p>预训练还有空间，但需要新的算法、框架、数据转变。</p><p><strong>Q：</strong>你们年初的时候，你们 To B To C 都有很多路线。To C 有 GLM OS、还有生产力应用。现在 To B 还做，C 端收缩成 Agent。之前的 OS 是放弃了吗？</p><p><strong>张鹏：</strong>我认为这并不是放弃。探索的过程实际上是一个不断尝试和试错的过程，对吧。其实可以理解为，它是我们最开始对 Agent 的理解，现在是更具象地收束成现在的 Agent 能力。</p><p>这些能力产生的效果我们认为是巨大的，因此我们将其具象化，并不意味着那些探索没有意义。</p><p>其实紧接着我们可以看到很多的东西出来。今天是操作手机和电脑，明天可能是操作你的数据库和企业数据，来生成分析报告等等。</p><p>大家现在只是每天对这类事情的接受程度的理解更容易一些，并不代表就比如 To B 或者企业内部就没有应用。</p><p><strong>Q：</strong>远期来看，Agent 会主要通过现有的操作系统和硬件来呈现，还是会出现新的硬件的形式。就是你们怎么思考这个问题？在这个事情里面，质朴的一个定位是怎么样的？</p><p><strong>张鹏：</strong>我认为我们定位是是一种开放的平台，来做这个事情。</p><p>之前提到的硬件问题，首先，这是一个符合世界演进和发展规律的正确方向。</p><p>现有的东西，我们尝试去改造它。我们先不管你权限多大，我先找一下是不是他最简单、直接的这种方式。对新的方向，比如也有人做一些尝试，比如一些 AI 硬件，像 AI Pin，AI Rabbit，这些可能是下一代的智能硬件的体现。</p><p>我们也希望能够借助 AI 的这一波当中，能够产生更多想象，更快的去孵化新的应用，我们也会助力大家。</p><p><strong>Q：</strong>整个大模型行业。咱们觉得目前未来可能遇到的最大的难点可能会是什么？</p><p><strong>刘潇：</strong>Scaling Law 还是很有效、很重要的，咱们不能随便放弃他。很多时候，当你认为在某个问题上做不出来，并不是 Scaling Law 有什么问题，而是你把问题想窄了。</p><p>那如何真正从算法上进行创新和改进，这是关键所在。</p><p>人们总是高估技术的短期影响，低估技术的长期影响，特别着急，但是转个头，稍微等几个月，会发现会有很大差别。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_2619ab1b4152424bbe7efc18651ad95b@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c7c94ff0f2e24fa4beeed95caed67a53@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年前三季度险资年化综合投资收益率超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3058241883809154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 10:04:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，国家金融监督管理总局公布了 2024 年前三季度保险业资金运用情况。截至三季度末，保险公司资金运用余额 32.15 万亿元，同比增长 14.06%。前三季度，保险公司年化财务投资收益率（简称「财务投资收益率」）为 3.12%，年化综合投资收益率（简称「综合投资收益率」）为 7.16%。在大类资产配置上，人身险公司在权益类资产（股票+证券投资基金+长期股权投资）的资金运用占比连续两季度有所上升。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国吨级以上 eVTOL 完成日本首飞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3058240833758592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 10:03:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[峰飞航空今日宣布，其 2 吨级 eVTOL 电动垂直起降航空器在日本冈山成功首飞，完成中国吨级以上 eVTOL 在日本的首次飞行。本次飞行由日本促进航空航天产业发展的社团组织 MASC 和峰飞航空联合开展，后续双方还计划在日本的多个城市飞行。未来峰飞航空也将继续推动研发设计、适航取证、场景应用落地的国际化合作协同。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：11 月份制造业采购经理指数扩张加快</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3058213187691910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:35:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河解读 2024 年 11 月中国采购经理指数。11 月份，制造业采购经理指数为 50.3%，比上月上升 0.2 个百分点；非制造业商务活动指数为 50.0%，比上月下降 0.2 个百分点；综合 PMI 产出指数为 50.8%，与上月持平，我国经济景气水平总体保持稳定扩张。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：11 月份，制造业采购经理指数（PMI）为 50.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3058209001251974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:31:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局数据显示，11 月份，制造业采购经理指数（PMI）为 50.3%，比上月上升 0.2 个百分点，制造业扩张步伐小幅加快。11 月份，非制造业商务活动指数为 50.0%，比上月下降 0.2 个百分点，位于临界点，非制造业景气水平小幅回落。11 月份，综合 PMI 产出指数为 50.8%，与上月持平，表明我国企业生产经营活动总体继续扩张。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光大证券：港股有望震荡上行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3058183625778562?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:05:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[光大证券发布研报指出，政策发力带动经济复苏的大逻辑尚未证伪，港股未来有望震荡上行。受美元指数走强影响，港股市场近期出现了一定波动。但国内政策仍然在积极发力，影响港股中长期走势的核心因素国内经济也正在逐渐好转，在政策发力带动经济复苏的大逻辑并未被证伪的情况下，港股市场有望震荡上行。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长城汽车 Coffee Agent 大模型通过生成式人工智能服务备案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3058172462195840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 08:53:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，长城汽车股份有限公司（简称「长城汽车」）Coffee Agent 大模型在国家互联网信息办公室发布的《生成式人工智能服务已备案和已登记信息》中显示已通过备案。这标志着长城汽车作为行业内率先完成生成式人工智能服务备案的车企之一，AI 大模型产品已构建起符合行业规范的、面向用户的服务体系，在技术创新与模型矩阵、车端赋能与企业变革、数据管理与安全保护等方面肩负起行业示范作用。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球在建规模最大海拔最高光伏项目加速推进，预计 2025 年底并网发电</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3058170555556998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 08:51:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全球在建规模最大海拔最高的光伏项目——西藏芒康昂多 1800 兆瓦光伏发电项目完成 3 个 220 千伏升压站主体浇筑，预计 2025 年底并网发电。昂多 1800 兆瓦光伏项目位于西藏芒康县，海拔高度 4200 米至 4800 米，占地面积约 45 平方公里，是目前全球在建规模最大、海拔最高、生态环保措施最完善的清洁能源发电项目。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中文在线：已制作完成首部 AI 短剧，计划将在公司海外短剧平台上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057455506280578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中文在线在互动平台表示，公司积极推进 AI 应用，目前已制作完成首部 AI 短剧，计划将在公司海外短剧平台上线。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿特斯：拟回购 5 亿元-10 亿元公司股份并注销</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057463918973318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:53:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，阿特斯发布公告，公司拟通过集中竞价交易方式回购公司股份，回购资金总额不低于 5 亿元，不超过 10 亿元，回购价格不超过 21.42 元/股，回购的股份将全部用于注销并减少公司注册资本。回购股份的资金来源为公司自有/自筹资金/超募资金/专项贷款资金。公司拟与中国银行苏州高新技术产业开发区支行签署《股票回购增持贷款合同》，据此获得不超过 4 亿元的股票回购专项贷款。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数走强，小马智行涨超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057454301680002?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:43:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数走强，截至发稿，小马智行涨超 4%，B 站涨超 2%，富途控股涨超 1%，爱奇艺涨 0.93%，理想汽车涨 0.6%，小鹏汽车涨 0.59%，蔚来涨 0.46%，知乎跌超 2%，名创优品跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057452075126917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:41:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，英伟达、特斯拉涨超 1%，亚马逊涨 0.52%，奈飞涨 0.19%，Meta 涨 0.11%，谷歌涨 0.09%，微软跌 0.49%，苹果跌 0.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融监管总局召开大型银行高质量发展座谈会听取有关意见建议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057449759281539?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:38:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，金融监管总局党委书记、局长李云泽主持召开大型银行高质量发展座谈会，听取有关意见建议。李云泽指出，大型银行是服务实体经济的主力军和维护金融稳定的压舱石。要积极支持经济社会高质量发展，加力落实稳增长一揽子增量政策，加快城市房地产融资协调机制扩围增效，推动小微企业融资协调工作机制落地见效。要构建与科技创新相适应的科技金融体制，积极促进外贸稳定增长，助力实施提振消费行动。要增强大型银行自身高质量发展能力，持续强化风险管控，改进资产负债管理，加强全面成本管理，合理把握效益、规模、质量的关系，注重「量、价、险」的平衡，积极探索符合自身特色的差异化发展模式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>云南白药：拟 50 亿元参投中医药大健康创新基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057445098328198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:33:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，云南白药发布公告，公司拟与中银国际投资共同投资设立云南省中医药大健康创新基金。该基金目标认缴出资总额为 70 亿元，其中公司作为有限合伙人拟认缴出资 50 亿元，占合伙企业认缴出资总额的 71.43%。该基金将以「直投+子基金」的模式重点围绕中医药产业布局，重点关注云南省中医药产业链企业，并拓展覆盖全国范围内中医药大健康与生物医药领域的各类企业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「毫米科技」获 3700 万元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057439630921860?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:28:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，六安毫米波通信科技有限公司正式宣布旗下品牌「毫米科技」成功完成 3700 万元人民币 A 轮融资，本轮融资由深圳风投领投。据介绍，六安毫米波通信科技有限公司成立于 2022 年，其主营业务为提供电子制造服务（EMS）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行副行长 Luis de Guindos：通胀加速上升在意料之中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057437545435267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:26:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行副行长 Luis de Guindos 表示，通胀加速上升在意料之中，通胀表现相当不错，数据向好，经济方面的消息不那么好，服务业通胀仍然存在不确定性。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所发布《上海证券交易所科创板上市公司自律监管指南（2024 年 11 月修订）》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057431319482496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:19:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据上交所网站，为配套落实证监会关于上市公司市值管理的相关要求，同时细化分红不达标实施其他风险警示的信息披露要求和具体计算标准，引导上市公司做好估值提升计划、现金分红相关工作，上海证券交易所（以下简称本所）对《上海证券交易所科创板上市公司自律监管指南》进行了修订，在《科创板上市公司自律监管指南第 3 号——日常信息披露》中新增估值提升计划公告格式，并修订利润分配相关公告格式，现予以发布，并自发布之日起施行。本所于 2024 年 5 月 24 日发布的《上海证券交易所科创板上市公司自律监管指南（2024 年 5 月修订）》（上证函〔2024〕1477 号）同时废止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安培龙：收到欧洲著名汽车主机厂商项目定点通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057429925269894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:18:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，安培龙发布公告，公司近日收到 1 家欧洲著名汽车主机厂商出具的项目定点通知书，确认公司为该客户供应刹车系统真空度传感（MEMS 压力传感器）、排气系统压差传感器（MEMS 压力传感器）。根据该客户预测，此次定点项目预计从 2025 年第四季度开始交付，预计生命周期 10 年，预计生命周期总金额约为 9640.19 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财政部就《金融机构国有资产评估监督管理办法》公开征求意见</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057427986551177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:16:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据财政部网站，为进一步加强对金融机构国有资产评估的监督管理，切实维护国有金融资本权益，更好地适应当前国有金融资本管理形势需要，研究修订《金融企业国有资产评估监督管理暂行办法》（财政部令第 47 号），形成《金融机构国有资产评估监督管理办法》，现面向社会征求意见。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥飞数据：拟 1.3 亿元转让四川华拓 70% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057424185315712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:12:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，奥飞数据发布公告，公司拟 1.3 亿元转让四川华拓光通信股份有限公司（简称「四川华拓」）70% 股权。交易完成后，公司将不再持有四川华拓股权。交易所得款项将用于补充流动资金和数据中心项目建设，有助于降低公司资产负债率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>森麒麟：实控人秦龙因涉嫌短线交易被证监会立案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057419877142657?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:08:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，森麒麟发布公告，11 月 29 日，公司实控人、董事长秦龙收到证监会出具的立案告知书，根据相关法律法规，证监会决定对秦龙因涉嫌短线交易予以立案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>