<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>未来已来，让 AI 走进物理世界 | 2024 具身智能大会亮点速递</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957825511802625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:43:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>我国加快推进新型工业化，<strong>具身智能作为新质生产力的典型代表，成为各省布局产业规划的关注重点。</strong>2024 年，中关村论坛年会「未来人工智能先锋论坛」上，北京市海淀区发布了《打造全国具身智能创新高地三年行动方案》，标志着以北京为代表的新一线城市，将掀起一场 AI 技术革命。</p><p>同时，探索能够像人类一样执行任务的具身机器人，已经成为业界共同目标。36 氪长期专注探讨 AI 领域的产业革命和创新趋势，AI Partner 作为 36 氪年度策划的全新 IP，已于上半年成功落地两场活动<strong>。2024 年过半，AI 战场从大模型转向应用、从软件转向硬件，企业爆发式涌入具身智能机器人赛道，与 AI 共存不再是未来某刻，而是此时此刻。</strong></p><p>AI 将怎样从数字世界应用到物理世界？给千行百业带来怎样的变化？人类又该如何与 AI 共存？<strong>2024 年 9 月 26 日-27 日，由国家地方共建人形机器人创新中心指导，36 氪主办的「2024 具身智能大会」以「让 AI 通向物理世界」为主题，将在上海盛大开幕。</strong>大会亮点纷呈，邀请你一起打破次元壁垒，共同见证物理世界与数字世界的结合！</p><h2><strong>议题体系，立体展示具身智能</strong></h2><p>对于这场大会的议题设置，36 氪团队可谓是充满巧思。本次具身智能大会汇聚了专家学者、具身智能企业代表、专注 AI 方向的投资机构、AI 从业者和爱好者等。<strong>以具身智能为核心，构建了从认知-发展-应用-未来为内容的议题体系。</strong></p><p>第一部分主题为「一堂全民具身智能认知课」，当前对具身智能的理解百花齐放，来自工程院，人工智能研究院等学者和业内从业者，在大会上将复杂的 AI 技术大模型，多模态具身智能，大模型等应用，通俗且生动的展示给大家；第二部分「从具身智能通向 AGI」这一主题出发，行业科技巨头公司，为大家展现 AI 技术如何持续发展与突破，才能与真实物理世界交互，完成各种任务；大会第三部分则会重点探讨交流目前具身智能在应用层面的进展，邀请到众多具身智能科技公司，包括工业制造、自动驾驶、物流运输、家庭服务、医疗康养等。大会第三部分将通过圆桌对话，从投资人的视角揭示这些应用如何推动生产力的跃升，创造新的商业价值。</p><p><strong>据中国信息通信研究院报告显示，具身智能市场规模有望达到万亿级。为了探查具身智能的行业前景，36 氪研究院将发布《2024 年具身智能产业发展研究报告》。</strong>从 36 氪一贯的专业视角，通过梳理当前的发展现状，研判具身智能在商业领域应用潜力，并提出面临的技术难题，投资融资等挑战。</p><h2><strong>应用案例征集，超强评委阵容助力评审</strong></h2><p>大模型技术的快速突破，让具身智能突破数据瓶颈和产品形态限制，以经济、灵活且高效的方式实现规模化应用。36 氪保持着对科技行业敏感的嗅觉，为推进具身智能产品的创新与落地，推出「2024 具身智能创新应用案例」征集活动。自征集启动以来，共计收到了超过 100+具身智能创新应用案例的申报。这些案例涵盖了智能制造、智慧医疗、智慧教育、智能物流等多个领域，展现了具身智能技术在不同场景下的多样化应用与深度融合。申报案例质量高、创新性强，也在一定程度上反映了具身智能产业的蓬勃发展态势<strong>。</strong></p><p><strong>为保证此次评选的中立性、权威性、严谨性，我们邀请了行业顶尖科学家、专业咨询专家、资深投资人、知名媒体人组成超级评审团。同时还特别邀请了 12 位专家担任评审顾问团。</strong>包括国家地方共建人形机器人创新中心首席科学家江磊、贝恩公司资深全球合伙人曾伟民、波士顿咨询（BCG）董事总经理/全球合伙人严慎予、源码资本管理合伙人黄云刚、北极光创投合伙人张朋、光速光合的合伙人蔡伟、上海国投先导人工智能母基金执行董事郭敏杰、北京大学副教授/智源学者卢宗青、北京大学计算机学院研究员/博士生导师/博雅青年学者仉尚航、上海产业知识产权运营投资管理有限公司总经理邹泽炯、36 氪科技主编苏建勋、36 氪研究院院长邹萍。</p><p>超强的评委阵容，将在评选过程中对参选数据严格保密，并进行脱敏，以防偏见和数据泄漏。在反复推敲和综合评估下，形成最终的案例评选结果，将具备卓越的行业创新性，为具身智能行业提供先进的案例。</p><h2><strong>案例路演 show，打通科技与创投通道</strong></h2><p>根据 IDC 预测，到 2028 年，全球用户在机器人领域的支出将接近 3,700 亿美元，这表明具身智能机器人的市场空间正在不断扩大。面对具身智能市场的春天，资本市场给予积极反馈。据中国机器人网数据，2024 年上半年（1-6 月）国内的人形机器人投融资事件已达 13 起，融资总金额超 25 亿元。由此可见，资本和市场都渴望看到更多优质企业的亮相。<strong>因此本次具身智能案例路演 show，不仅为企业提供更大的媒体曝光，从资金、技术、产品和销售上取得更多支持，也为创投行业的同仁们提供直接了解和投资科技成果的平台，打造新的增长点。</strong></p><p>在现场，科技成果将不再局限于冰冷的算法和数据，而是直观的呈现在参会者眼前。路演为「10+10」答辩模式，前十分钟，科技公司展示分享最新的具身智能成果，包括家庭服务、工业生产、医疗健康、智慧农业、文体教育、交通运输、仓储物流、能源电力、金融服务、社交娱乐、城市治理、公共安全等领域，且案例具有一定的创新前瞻、成长潜力、商业价值。后十分钟，为投资人互动环节，将从技术创新，应用效果，市场需求，示范效应，社会影响等方面对案例进行点评，与科技公司一起推进案例的落地。</p><p>未来，智能不再是先验设计的结果，而是在开放环境中涌现的产物。36 氪作为长期专注探讨 AI 领域的产业革命和创新趋势的媒体，我们相信，在不久的将来，具身智能将成为科技领域的一大亮点，为人类带来更多的便利和惊喜，快来报名本次大会吧！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2073" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_8177b99ef3c54547abf911a93d2a6a65@5868219_oswg181160oswg1080oswg2073_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5MDc1MDAxNA==&amp;mid=2247493108&amp;idx=1&amp;sn=72ecc474e71df9cf94fde86ff57a8a10&amp;chksm=cfd570a5f8a2f9b35d6bf6616194b37dc904b2110dd49fc281d7696fded00caff91e6633d675&amp;token=1521662045&amp;lang=zh_CN#rd">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>那个要挑战 GPT 的 00 后清华男孩｜WAVES</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957829366400520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:39:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;徐牧心</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;刘旌</strong></p><p>数月前，一张 OpenAI 内部的图片在网上流传。图中，OpenAI 将自己通往 AGI 的道路分为了五个阶段：</p><blockquote><p>Level 1：聊天机器人，具有对话能力的 AI。</p><p>Level 2：推理者，像人类一样能够解决问题的 AI。</p><p>Level 3：智能体，不仅能思考，还可以采取行动的 AI 系统。</p><p>Level 4：创新者，能够协助发明创造的 AI。</p><p>Level 5：组织者，可以完成组织工作的 AI。</p></blockquote><p>线路图是美好的，可我们现在大多卡在 L1。最显著的例子是：推理能力的缺失使得大模型们甚至无法回答「9.8 与 9.11 谁大」问题。这是因为 Transformer 架构只能通过搜索海量资料高度拟合一个答案出来，而不能像人类一样回答问题，或者进行推理。也因为无法多步推理，所以你的 AI agent 无法一键生成规划，很多 AI 应用落地的场景依旧遥遥无期。</p><p>曾经被视为 AI 行业革命者的 Transfomer，也难逃被革命的时刻。而王冠正是革命者中的一员。相对于用 RL 的方案去榨干 LLM 的潜力，王冠选择直接去创造一个通用的 RL 大模型，从而跳过 LLM 的理论限制，这也更加符合快思考慢思考的实际工作机制。</p><p>在约定的地点等了一会儿，这个出生于 00 年的清华毕业生刚从学校匆匆赶来，他精瘦，穿一身朴素的运动服，揹着双肩包，像学校里随处可见的理科学霸。</p><p>就像《生活大爆炸》里的天才 Geek 们，对非技术人士而言，和王冠交流尤为困难，因为他会用谦卑的姿态吐出专业的词汇，绞尽脑汁试图简单解释而未果。对一些技术问题，他有时并不能立刻回答，他需要沉默很久，在一阵尴尬的安静后才能组织好他认为精确的语言。他在谈及专业知识时会兴奋地滔滔不绝，有时甚至忘了呼吸，需要在某个突然感到窒息的瞬间仰头长吸一口。</p><p>但就是这样一个人，为自己开发的新架构取名为 Sapient Intelligence。这个译为「智人」的名字，表明了他的野心。</p><p>当下，尽管 NLP 的世界里依旧是 Transformer 大一统格局，但越来越多的新架构在涌现，并向 L2 发起冲锋。比如 Deepmind 今年理论上提出的 TransNAR 混合架构、Transformer 八作者之一 Llion Jones 新成立的 Sakana.AI、彭博的 RWKV、甚至 OpenAI 也发布了一款名为「Strawberry」的新模型，称其已具备推理能力。</p><p>Transformer 的局限性逐渐被证明，其幻觉、准确率等问题也一直没有解决方案，资金开始试探性地涌入这些新架构。</p><p>Sapient 联合创始人 Austin 告诉「暗涌 Waves」：<strong>目前 Sapient 已经完成数千万美元的种子轮融资，本轮融资由新加坡 Temasek Holdings backed Vertex Ventures 领投，日本最大风投集团、欧洲及美国的头部 VC 们联合投资，本轮融资将主要用于算力支出及全球人才招募，Minerva Capital 担任长期独家财务顾问。</strong></p><p>在 Sapient 身上，你能看到一家中国 AI 初创公司的典型路径：中国 Founder、Day one 瞄准全球市场、招募全球算法人才，也寻找到了国际化基金的支持。但其非典型的一面也是突出的：相较于更多应用公司而言，这是一个试图在技术上与人一决高下的选手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,767" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_8eca0d5af50e45a193acbfca5e2b4d5e@5794511_oswg65339oswg1080oswg767_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王冠（左）与 Austin（右）</p><p><strong>「WAVES」是暗涌的一个栏目。在这里，我们将为你呈现新一代创业者、投资人的故事和精神。</strong></p><p>&nbsp;</p><h2><strong>GPT 无法通向 AGI？</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>技术的迭代，快得残忍。</p><p>大语言模型的热潮才兴起不久，图灵奖得主、「AI 教父」杨立昆（Yann LeCun）就公开警告那些想要踏入 AI 行业的年轻学生：<strong>「不要再学习 LLM 了，你应该去研究如何突破 LLM 的限制。」</strong></p><p>原因在于，人类的推理能力可以分为两个系统，系统 1 是快速无意识的，适用于处理些简单工作，比如今天吃什么？而系统 2 则是通过思考才能完成的任务，比如解一道复杂的数学题。LLM 无法完成系统 2 的任务，scaling law 也不能解决这个问题，因为这是底层架构的制约。</p><p>「当前的大模型更像是在背题。」王冠对「暗涌 Waves」解释道：「一种观点认为，当下的大模型用系统 1 处理系统 2 的问题，卡在了系统 1.5，类似于人做梦的状态，这就产生了幻觉。自回归模型限制你在输出一个 token 后只能基于这个 token 再进行输出。」自回归不擅长记忆、不能规划答案，更别说要进一步实现多步推理了。</p><p>这种大模型的局限性还可以用一个更哲学的角度来理解：即在计算「9.9 和 9.11 谁大」问题时，大模型是否真的理解自己在做什么？还是机械地将小数点后的 9 与 11 进行了比较？如果模型根本不知道自己在做什么的话，那么训练再多也是徒劳。</p><p>因此，AI 想要进入 L2 阶段，只能完全抛弃自回归的 Transformer 架构，在王冠看来，Sapient 要做的就是通过模仿人脑的方式，实现 AI 的推理能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="598,548" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_03043292c8864c6da3dd82659a9e3ad8@5794511_oswg461931oswg598oswg548_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yann LeCun 的世界模型理论</p><p>「我在清华脑与智能实验室，会基于我对神经科学的知识以及对系统 2 的理解，做双边推进。比如针对同一个问题，我先知道人脑是如何解决这个问题的，再考虑如何用 AI 复现。」王冠告诉「暗涌 Waves」。</p><p>他继而透露，目前 Sapient 的基础架构已经完成数学验证，这将是一个少见的，拥有多步计算、memory 和树搜索能力的非自回归模型。在 scale up 方面，团队也已经结合演化算法和强化学习做完了初步尝试。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_401d08f6d08947188504d2177ee1097d@5794511_oswg1296453oswg1080oswg844_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">动物大脑的分层循环工作逻辑</p><p>以人们对 AGI 的期待，目前或许也只有人类自己能满足其标准。因此让大模型向人脑的方向迭代，就是 Sapient 试图进化的方向。</p><h2><strong>拒绝马斯克的人</strong></h2><p>如果你看过《小谢尔顿》，那么对王冠的故事应该会感到熟悉：他们同样关于一个天才在少年时期就得以显现，也同样对自己相信的路线充满执念。</p><p>王冠 00 年出生于河南，8 岁开始学习编程。高中时，GPT2 发布，这在当时不仅颠覆了深度学习的很多理论，也颠覆了王冠的世界观：一个模型生成的文本可以像人一样，是不是代表 AI 就要突破图灵测试，基于此，或许他可以做个算法，以解决世界上的所有难题。</p><p>后来他才知道，这样的算法就叫「AGI」。</p><p>在彼时高中生的世界里，这样的算法可以消灭战争、饥饿、贫穷，当然最迫在眉睫的，是可以消灭高考，「当时我就觉得高考这种机械的东西就该丢给机器人干」。</p><p>这也和河南高考的地狱难度有关。王冠决定走保送路线，他辗转参加算法竞赛、信息学竞赛，包括在高中生版大疆 robomaster 比赛上，通过给机器人加入全自动算法的方式夺得冠军。最终他保送清华计算机学院，入学的第一天，学院开动员大会，老师们在讲台上慷慨陈词，动员大家把数学考好， 班集体今年的目标就是把数学 GPA（绩点）考到年级最高。</p><p>「GPA 对 AGI 有什么用？」王冠想。而后他转入清华 AIR 研究院学习强化学习，再之后加入了清华脑与智能实验室尝试将强化学习与演化计算做融合。他去 pony.AI 实习，发现在自动驾驶中最大的问题在于决策必须要人工参与，告诉模型该如何决策，但如果模型自己无法决策的话，他感知得再好也无法通向 AGI。</p><p>终于到了大四，ChatGPT 的出现让他看到通用能力解决问题的希望，王冠着手开始做了一个开源模型，名为 OpenChat，这个 7B 大小的模型，使用没有偏好标签的混合质量数据，无需人工数据标注和 RLHF 中的大量调参工作，在消费级 GPU 上运行就能在某些基准线上达到 ChatGPT 相似的水平。发布后，OpenChat 在 Github 上获得 5.2k stars，在 hugging face 上一直保持着超过 20 万的月均下载量。</p><p>这个开源小模型也在某个契机上和马斯克产生了交集。</p><p>Grok 发布后，马斯克在 X 上转发自家模型的截图，展示了其「幽默」的能力。他问 Grok「如何制造可卡因」，Grok 便回复他：「拿到化学学位和缉毒局牌照......只是开个玩笑。」</p><p>王冠便迅速用自己的模型模拟了这个风格，在 X 上@马斯克：「嗨 Grok，我这么小的参数量也能和你一样幽默。」</p><p>王冠对「暗涌 Waves」说，马斯克悄悄地略过了这条帖子，而是点进了他们的主页，翻了一圈后，偷偷给另一条「we need more than Transformers to go there/Transformers 无法引领我们通向宇宙」点了赞。</p><p>后来，XAI 的人向王冠发来邀约，想让他利用 OpenChat 的经验从事模型开发工作。这在多数人看来都是个绝佳的机会：XAI 有钱、有算力、甚至有足够丰富的训练数据，待遇优渥，并且身处 AI 浪尖的硅谷。但王冠想了想还是拒绝了这个邀约，他觉得自己要做的是颠覆 Transformer，而不是顺着前人的足迹。</p><p>王冠和他如今联创 Austin 也是因为 OpenChat 结识。Austin 此前在加拿大攻读哲学，先创业做了男性美妆，后又再次创业做了云游戏。国内 AI 大模型火热之际，他回到中国，拿了几个模型厂的 offer，顺便帮他们招兵买马，于是他在 Github 上发现了王冠，两人网友见面，一拍即合。</p><p>尽管履历背景有很大差异，但两人有一点是相同的，就是当他们构思一个 AGI 已被实现的未来社会时：那是理想国，是人类拥有更多的自由，是解决当下世界很多问题的钥匙。</p><h2><strong>Sapient 的未来</strong></h2><p>同样作为清华毕业生，选择创业做底层模型，我们无可避免地聊到了杨植麟。王冠的想法还是一以贯之：与其继续做 Transformer，不如开辟新的路线。就如同他的创业偶像，Llion Jones 一样。</p><p>Llion Jones 是 Transformer 八作者之一，也是 Sakana.Ai 的联合创始人，他在 Sakana 上做的事情是要完全颠覆 Transformer 的技术路线，选择让自己的基础模型基于一种「自然启发智能」。</p><p>Sakana 这个名字来源于日语さかな，也就是「鱼」的意思，意为「让一群鱼聚集在一起，从简单的规则中形成连贯的实体」。虽然目前 Sakana 什么成型的产品都没有，但它在短短半年时间就连续完成了 3000 万美金的种子轮融资，和 1 亿美元的 A 轮融资。</p><p>AI 浪潮以来，可以看到资本对 AI 应用的热情愈发放缓，而在 AI 模型的投资方面，Austin 告诉「暗涌 Waves」，<strong>他所见到的国内投资人分两种，一种是投进了「六小虎」，就不再继续看了，而另一种则开始逐渐探索 Transformer 之外的可能性。</strong></p><p>作为「第一个吃螃蟹的人」，要获得启动资金并不容易。面对投资人，Sapient 在描述其技术路线优势和商业愿景之前，首先需要解释清楚三个问题，其一是 GPT 的缺陷，包括简单推理不稳定、复杂问题无法解决以及幻觉等。其二则是当下 AI 应用的场景很好，但技术无法适配需求，比如 Devin，13% 的正确率使它根本无法发挥设想的效果。其三则是当下的时间节点，市场已对 AI 的未来有预期，算力集群等基础设施完备，资金只是困于 GPT 无法解决的下游问题，才会踟蹰不前。</p><p>即便获得初始启动资金，Sapient 仍然要面临人才招募的挑战。硅谷科技圈的 AI 人才争夺战，已经达到近乎疯狂的状态。前有扎克伯格亲手写信给 DeepMind 的研究员，邀请他们跳槽加盟 Meta；后有谷歌联合创始人谢尔盖·布林亲自打电话，谈加薪、给福利，只为挽留一名即将离职转投 OpenAI 的员工。除了满满诚意，充足的算力支持和高薪诱惑也是必不可少的条件。</p><p>有数据显示，OpenAI 总薪酬中位数（包括股票）已经达到了 92.5 万美元。Austin 告诉「暗涌 Waves」，<strong>Sapient 的核心成员由多名来自 Deepmind、Google、Microsoft、Anthropic 的研究员们组成。</strong>这些来自世界各地的人才们曾领导或参与过众多知名模型和产品，包括 AlphaGo、Gemini、Microsoft Copilot 等。拥有组织多元化和全球化团队的能力也是 Sapient 的核心优势之一。</p><p>但对于要挑战 GPT 的团队而言，困难远不止如此，Sapient 仍然要面临商业化市场的选择。Sapient 将主要的精力部署在海外市场，尤其是美国和日本。选择美国的原因无需赘述，但日本市场也有其核心优势，比如尽管北美 AI 市场活跃，但尤其生成式 AI 软件市场竞争过于激烈，相较之下，日本也有完备的基础设施和高素质人才，并且围绕一个非西方社会文化的模型训练数据，可能会成为下一次技术突破的催化剂。</p><p>王冠还在专心开发他的 Sapient，他的朋友圈空无一物，头像是个深度学习的框架，模糊得像是教材插图，他的封面只有简单的黑底白字，上面写着「Q-star」：这是一个传闻中的 OpenAI 项目，专注开发 AI 的逻辑和数学推理。</p><p>王冠和他的团队正在努力奔向下一个 milestone：发布这个全新模型架构，并且在推理逻辑能力上做公平的 Benchmark，让人能看出参数上质的飞跃。</p><p>不管这一天还有多久，但确信的一点是，Transformer 一统天下的时代逐渐过去。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10.76 亿，最大中介再次下场拿地，这次自己操盘</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957818853524487?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:32:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 20 日上午，备受关注的成都金融城三期 H12 地块开拍，报名参加的 14 家房企经过 82 轮竞价，最终被贝壳找房旗下的贝好家摘走，成交价为 10.76 亿元，溢价率 42.19%，楼面价达到 2.73 万元/平米，刷新了成都的地价纪录。</p><p>贝壳回应表示，本项目初步定位是高端产品，预计全流程由贝好家团队自主操盘，从拿地、定位、设计、营销等各环节都将充分体现贝好家的 C2M（从消费者到制造者）理念。</p><p>金融城三期 H12 地块位于锦江区，处于天府大道东、锦江大道南、新成仁路以西形成的合围区域，占地约 23.67 亩，属性为纯住宅用地，容积率 2.5，限高 60 米，周围规划非常完善，是改善型置业群体重点关注区域，周边项目最高售价在 5 万元/平米左右。</p><p>对于本次拿地，贝好家成都负责人李昱江回应，「我们在新一线城市最好的地段，打造最好的产品，一方面我们做好了充分的准备，有信心把项目打造为满足高端客户需求的‘好房子’；另一方面希望把这个标志性的项目做好，树立贝好家‘好产品、好服务’的良好品牌形象，让合作伙伴对我们更有信心。」</p><p>贝壳集团副董事长、贝好家首席执行官徐万刚表示，自主操盘一个项目，主要目的是为了更好地验证贝壳 C2M 产品解决方案的落地能力，增强合作方对「1+2 业务模式」的信赖。</p><p>简单概况：贝壳要用成都这个新项目验证 C2M 模式，同时迭代基于数据模型分析和线下经纪人资源的产品解决方案能力，让未来更多的潜在合作方看到贝壳这一套体系是可以给项目赋能的。</p><p>值得注意的是，今年以来在全国房地产市场持续调整、表现分化的背景下，成都新房市场走出了独立行情。克而瑞四川数据显示，上半年，成都住宅成交面积 610 万平方米，在重点城市中居首，超出第二名西安 60%，更是远超杭州、上海、广州、北京、苏州、深圳等城市。成都高端市场同样表现亮眼。在克而瑞统计的 2024 年上半年全国千万级房源成交前十的城市中，成都作为西部唯一代表入选。这也是贝壳选择在成都拿地树立标杆的原因之一。</p><p>自 2023 年 7 月成立以来，贝好家多次出现在大城市土地竞拍现场，今年 7 月 30 日，其在西安拿下西安未央区两宗商住用地成功，总成交价约为 1.34 亿元，不过是用了轻资产模式，引入了绿城管理进行代建。</p><p>接近贝壳找房的人士表示，贝好家在这个阶段下场拿地，肯定是做好了充足准备，虽然成都金融城三期地块是自主操盘，但未来一段时间内仍会侧重于走轻模式进入新房开发。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>产业学院电子商务人才培养新路径：直播电商助力品牌新发展丨电子商务主持人大会暨跨境电商主播发展研讨会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957786325419269?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:56:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>如今，数字经济成为了全球未来发展的主要方向之一，作为数字经济中最为重要的一环，MCN 不仅承担着推动数字经济发展与繁荣的重要职责，还在全球经济加速融合的趋势下，逐渐成为向世界展示中国文化软实力的重要窗口。</p><p>在这样的大背景下，9 月 4 日，「电子商务主持人大会暨跨境电商主播发展研讨会」在海口江东新区正式开幕，该活动由海口江东新区管理局主办，36 氪、海南省跨境电子商务协会承办，现场汇聚了政府、媒体、学院等各方代表，以及来自各地的优质 MCN 创始人。</p><p>活动围绕「MCN 出海」的各类话题进行了深度探讨，并且充分展示了海口江东新区在出海产业中得天独厚的资源优势，以及对于入驻 MCN 的各类资源扶持，MCN 代表也针对 MCN 出海中可能会遇到的难题发表了自己的观点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3999,2665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_249f0e1b5b464333992a4e5c4c876665@5542195_oswg2532087oswg3999oswg2665_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>海口经济学院电子商务教研室主任徐羚飒在现场进行了「产业学院电子商务人才培养新路径：直播电商助力品牌新发展」主题演讲，</strong>以下为演讲实录，经 36 氪整理：</p><p><strong>尊敬的行业专家、创投人、与会嘉宾：</strong></p><p>大家好！</p><p>我是来自海口经济学院聚星数字经济学院电子商务专业的徐羚飒，我非常荣幸能参加此次全球电子商务主持大会暨全球跨境电商主播发展研讨会。今天我发言的主题是：产业学院电子商务人才培养新路径：直播电商助力品牌新发展。</p><p>近年来，我国政府高度重视跨境电商产业，海口市江东新区作为海南自贸港建设的重点区域，政策扶持力度大，地理位置优越，为电商企业提供了良好的发展环境。在此基础上，海南电商产业得以快速发展，为我国跨境电商产业注入了新的活力。</p><p>但同时电子商务是一个迭代较快，三个月就是一个新纪元的行业，该行业最稀缺的就是人才。作为海南首个应用型示范高校，接下来我将从三方面结合我所在的电子商务专业去谈如何培养市场所需要的电子商务创新型人才，并展示我们部分阶段培养成果。</p><p><strong>一、学校与专业介绍</strong></p><p>海口经济学院是 2008 年经国家教育部批准成立的海南省第一所独立设置的民办本科高校，下设 16 个产业学院，采用校企合作办学的模式，共开设 52 个本科专业和 50 个专科专业，涵盖经济学、管理学、文学、工学、艺术学、教育学等 6 大学科门类。目前全日制在校生 26059 人，其中本科生 18871 人，本科留学生 28 人，专科生 7160 人。</p><p>电子商务专业隶属于我校二级学院——聚星数字经济学院，是海口经济学院与聚星超媒合作办学，共同成立的二级学院，是全国一流全日制本科学历教育数字经济学院。全日制在校生 2458 人，全日制在校生 2458 人。目前学院已与字节跳动、清科资本、中免集团、湖南广电、爱尔眼科、拓维信息、老百姓大药房、天鹅到家、银河酷娱、银河众星等多家国内外头部企业建立了人才培养和就业输送合作。在长沙马栏山视频文创产业园、上海国际短视频中心、杭州东部创新中心设立校外创新实训基地。这些都给我们电子商务专业的发展壮大奠定了良好的基础。之后我们将联手 36 氪和海南跨境电商协会共同培养人才，促进海南自贸港跨境电商发展。</p><p>2014 年我们开设了电子商务本科专业，2021 年增开专科，同年电子商务专业的人才培养方向开始从传统电商向新兴电商转变。目前我们专业开设了电商直播和跨境电商直播两个方向，通过三年多培养，今年 12 月我们电商与跨境电商直播本科专业的学生将开始实习，这两个方向的第一届学生明年七月毕业。</p><p><strong>二、人才培养与成果展示</strong></p><p>目前我们采用的是真实项目进校园、校企双师授课、大厂实习等培养模式，真正做到了入学即实习，毕业即就业，大学四年工作经验四年的培养路径。近几年，我们专业根据市场和企业需求开设了电商直播&nbsp;流量思维电商数据分析&nbsp;&nbsp;Photoshop 短视频拍摄与剪辑等课程，使学生能够熟练掌握直播、运营、图文编辑、短视频拍摄和剪辑等技能，提高其就业竞争力。同时，我们不断升级硬件，打造了不同风格的直播间，还引进了多个企业真实项目。在这一年间，我们的直播实训基地开播场次近百场，以电商直播的方式助力更多品牌发展。</p><p>在人才培养的过程中我们除了引进各大校企真实项目，我们还采取了「走出去」的模式。在学期中的实训周、学期末的小学期，寒暑假的三下乡等实践周期，我们先后与海口电视台、海南省数据产品超市、海南省农产品加工企业、海南各乡镇等开展直播助农、知识技能下乡活动，带着我们的学生用双脚去丈量海南自贸港这方热土，用所学知识与技能为社会发光发热。</p><p>一场疫情之后，直播电商弯道超车，进入了全民直播时代。越来越多与直播相关的学科比赛出现，就连电商的传统赛事——「三创赛」也开辟了直播电商实战赛道。在夺下省赛五金四银的佳绩后，火热七月，我带领我们学校，也是海南赛区直播电商赛道唯一一支晋级队伍去参加了第十四届全国大学生电子商务「三创赛」直播电商实战赛全国总决赛，取得了国二的好成绩，这也是我校电子商务专业人才培养的成果体现。</p><p>教育是电商产业发展的重要基石。在人才培养方面，我们产业学院紧密围绕市场需求，深化电子商务专业改革，培养具备创新精神、实战能力的高素质人才。在产、学、研三方面做到了以赛促学、以赛促教、以赛促研。我们通过与企业合作，为学生提供实习实训机会，使他们在实践中不断提升自身能力，通过真实项目教学、学科竞赛双线发展，达成了科研、教研成果遍地开花，也为海南电商产业发展输送了一批批优秀人才。</p><p><strong>三、合作共赢</strong></p><p>在全球化背景下，品牌出海已成为我国企业拓展市场的重要途径。海南电商企业要实现品牌出海，离不开具备国际视野、熟悉跨境电商运营的人才。在未来，我们将通过设立校内创投基地的方式，结合泥藕等头部机构，培养孵化人才和项目，鼓励创投创新发展。欢迎更多的企业与我们共襄盛举，共同进行人才培养。我们产业学院致力于培养具备电商技能与跨文化沟通能力的人才，为企业品牌出海提供人才保障。</p><p>我的分享到此结束，谢谢大家！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>埃及之后、加码南非，海尔智家上半年海外营收超 700 亿 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949656915976320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:55:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>萎靡的家电市场正吹起出海风潮。</p><p>面临国内消费疲软和家电行业下滑的挑战，海尔智家扛住了环境压力，今年上半年业绩实现逆势增长。</p><p>近日，海尔智家最新财报显示，其上半年实现了营收和净利润的双增长，营业收入 1356.2 亿元，同比增长 3.03%，归母净利润 104.2 亿元，同比增长 16.3%。对比美的集团和格力电器的上半年业绩，海尔智家在三大家电巨头中利润增速最高。</p><p>除了受益于在高端市场的持续布局，海尔智家实现增长主要与其出海拓展有关。</p><p>上半年，海尔智家实现了 708.24 亿元的海外营收，同比增长 3.7%。值得关注的是，海尔智家在南亚、东南亚、中东非市场的营收分别实现了 9.9%、12.4%、26.8% 的同比增长，海外业务收入占比超过 50%。</p><p>今年 7 月，海尔智家宣布对瑞典伊莱克斯集团在南非热水器业务子公司 ESA 的全资收购，进一步扩大其非洲业务版图。</p><p>这并非海尔智家部署非洲的第一个大动作。</p><p>2023 年，海尔在埃及投资 1.6 亿美元的生态园正式奠基，已在今年第一季度投入使用。这是海尔在中东非地区的首个数字孪生工业园区，该园区占地 20 万㎡，年产能超 150 万台，可生产全品类家电，辐射周边的非洲、中东、欧洲市场。</p><p>在进入非洲 20 多年后，海尔智家希望拿下更多利润。当它已经完成早期市场开拓，接下来的扩张动作将更为复杂。</p><h2><strong>加码十亿，投向南非</strong></h2><p>从 2021 年开始，海尔智家的海外营收不仅超过了国内市场，而且增速也优于国内市场，其在海外市场的「攻城略地」已留下可观成绩。</p><p>2023 年，海尔智家的海外营收达到 708.24 亿元，占比接近 52%。在北美，GE Appliances 自被海尔并购以来一直是美国增长最快的家电公司，连续 2 年成为美国家电公司 Top1；在日本，海尔智家为白电市场销量第一；在欧洲，海尔智家旗下的斐雪派克连续 8 年成为当地市场增长最快的家电品牌。</p><p>收购当地知名品牌，快速获得市场份额和品牌影响力，利用并购策略快速建立品牌认知度，再凭借现有渠道和资源进行市场拓展，这是海尔智家的主要出海战略之一。</p><p>今年，海尔再度出手，进一步加码南非市场。</p><p>7 月 18 日，海尔智家与伊莱克斯集团签订协议，收购其子公司 Electrolux South Africa Proprietary Limited（下称 ESA）的 100% 股权，对价金额为 24.5 亿南非兰特（约合人民币 9.8 亿元）。</p><p>ESA 主要从事南非的热水器销售业务，其中包括百年热水器品牌 Kwikot。Kwikot 涉足储水式、太阳能、燃气热水器以及热泵等业务，在南非拥有广泛的销售网络和完善的售后体系。</p><p>通过这次收购，海尔智家不仅能够借助 Kwikot 在南非的销售渠道和售后网络，进一步丰富热水器业务产品阵容，还能拓宽海尔智家其他白电产品的覆盖面。</p><p>海尔智家在非洲的故事可以追溯到 1998 年。彼时，非洲市场是其开启全球化战略后选择布局的第一批市场之一。</p><p>很快，海尔智家就通过实施本土化研发、制造和营销的战略，迅速在非洲市场站稳脚跟。</p><p>在尼日利亚，海尔智家针对当地炎热气候和电力供应不稳定的情况，推出了「停电 100 小时不化冻」的冷柜和发电机专用空调等创新产品，这些产品在当地市场取得了巨大成功，并提升了海尔品牌的知名度。</p><p>随着海尔智家在非洲市场的不断扩张，2001 年海尔在阿尔及利亚、尼日利亚、突尼斯等地建立了海外空调制造基地。2019 年，海尔智家在埃及成立了贸易公司，并在 2020 年向高端本土化创牌转型。</p><p>与其他家电厂商相比，海尔在非洲市场的布局更为积极和深入，其业务并不局限于家电领域，还延伸到了医疗衞生领域。</p><p>海尔生物医疗为非洲当地居民搭建免疫接种站和太阳能移动诊所，并提供太阳能疫苗安全方案，帮助提高非洲一些低收入国家的免疫接种率。</p><h2><strong>白电巨头，冲入非洲</strong></h2><p>当前，非洲白电市场格局未稳，仍为蓝海市场。</p><p>据 Statista 数据显示，2023 年非洲家用电器市场的收入预计为 613.6 亿美元，预计 2023-2028 年，该市场的复合年增长率将达到 7.53%。其中，南非家电市场在非洲占据重要地位，预计到 2024 年，南非家用电器市场的收入将达到 36.4 亿美元，预计 2024 年至 2029 年期间复合年增长率为 6.55%。</p><p>非洲市场对白电的需求正在增长，这与人口增长、城市化进程以及消费能力的提升有关。同时，随着非洲中产阶级的扩大，对高端家电的需求也在增加，尤其是在南非、埃及等经济较为发达的国家。</p><p>海尔智家的财报显示，公司在非洲市场的业务实现了高增长，特别是在热水器和家电业务领域。随着非洲经济的发展和居民收入的提升，海尔智家有机会在非洲市场的制冷和其他家电产品领域实现更大的增长。</p><p>非洲消费者对家电产品的需求主要集中在厨房电器、洗涤电器和娱乐电器等领域。此外，由于电力供应不稳定，低功耗和可靠性成为消费者购买家电产品的重要考虑因素。</p><p>因此，非洲市场对能够适应电力短缺或有特殊电力需求的家电产品有较大需求。例如推出发电机专用空调等创新产品，政府对节能电器的重视和推广也帮助这些产品迅速起量。</p><p>中国家电品牌在非洲市场具有制造和成本优势，通过本土化战略和高性价比产品，三大家电巨头都在使出浑身解数，试图逐步蚕食非洲市场，扩大市场份额。</p><p>格力电器侧重于通过技术创新来解决非洲市场的特殊需求。近年来，格力在非洲市场的策略包括针对当地电力供应不稳定的情况，推出了光伏空调等产品。</p><p>而美的集团则研发了适合当地环境和需求的产品。比如针对非洲用户研发了「海岛空调」，在南非、毛里求斯等东南非沿岸地区上市即引爆消费；针对西非区域电压不稳及市电供应不足等问题，推出变频空调 UNICOOL 并实现第二代新品升级。</p><p>除中国家电巨头外，来自韩国、欧洲等地的品牌也在冲入非洲白电市场。</p><p>非洲的家电市场争夺战仍在继续，随着当地的进一步开放和基础设施的改善，预计会有更多国际品牌进入，到时市场竞争将更加激烈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>柔性纤维传感器推进至量产，「矩侨工业」获近千万元天使轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956754124028291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>36 氪获悉，矩侨工业近期已完成近千万元天使轮融资，投资方为零以创投，浪潮资本担任长期独家财务顾问。本轮融资将主要用于数字化工厂建设、增扩产线以及市场推广。</p><p>矩侨工业创立于 2023 年 11 月，是一家柔性纤维传感器研发商，核心团队来自中科院及约克大学。此前，该公司已获近千万种子轮融资，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/p/2878881094144643">36 氪曾对其进行报道</a>。</p><p>柔性传感器，也即采取柔性材料制成的传感器，在智能穿戴设备、医疗监测、机器人制造、智能家居等多个领域有广泛应用。然而传统上柔性传感器大都为薄膜压力传感器，在折叠性、弹性、透气性等方面局限性明显。</p><p>通过将传统柔性传感器的电极涂层、压阻涂层、涂层基材纤维化，矩侨工业所研发的柔性纤维传感器在柔度、可折叠性、透气程度、耐久性等方面都有所提升，最小折叠半径不到 0.2 毫米。创始人张景淇向 36 氪介绍，截至目前，公司已取得 6 项发明专利和 13 项实用新型专利。</p><p>以工业化标准落地应用，是技术走出实验室、实现商业价值的关键。为了让传统纺织机器适配用作传感器的新型纤维，矩侨工业进行了数千次打样实验，通过改造纺织机器、升级染整配方及油剂配方比例等方式进行工艺改良，现阶段生产良率可达 95%。</p><p>将传统纺织技术用于传感纤维的生产亦有助于降本提效。「纺织行业已经发展得相当成熟，其中很多降低成本的做法能够被我们直接套用」，张景淇向 36 氪介绍，「而且经过重新设计、改良之后，我们的生产设备就跟 3D 打印机似的，在电脑上设计好的图样可以由机器生产出来，效率很高。」</p><p>2024 年上半年，矩侨工业已在山东威海建成年产能超 10 万片的半自动工厂，目前已投入生产。张景淇表示，厂内新品打样时间基本都在 24 小时以内。基于柔性传感器产业旺盛的定制化需求及精密定制产品偏高的毛利率，快速打样成为矩侨工业的核心竞争力之一。</p><p>目前，矩侨工业主要基于养老、汽车、科研三大场景从事产品开发生产，布局「关怀系列」、「汽车系列」、「精密系列」三条产线。</p><p>「矩侨关怀」系列主要针对中国 4000 万失能、半失能老人，产品形态以褥疮垫为主。以柔性传感器为依托，该产品集成了与上海闵行中心医院共研的中风预警模型、与北京 301 医院共研的褥疮护理专用 AI 模型，具有褥疮风险预警、看护跟踪、离床提醒、坠床和起坐摔倒预警、SOS 紧急警报、夜间颤抖及卒中预警等功能。基于对心率、呼吸等体征数据的采集、分析，该产品还能够为老人提供更为全面的看护建议。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1188,1732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_a041cb5325884c00835f997e8811b0f8@6092321_oswg2069830oswg1188oswg1732_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">」矩侨关怀「系列产品监测示意图；受访公司供图</p><p>根据前期市场调研情况，「矩侨关怀」系列布局了三款新产品：CARE、CARE+、CLOUD，三者的功能依次叠加、应用场景依次丰富。其中，CLOUD 系列能够感知褥疮风险点，并通过针对性的气囊调节实现自动翻身护理，进一步提升护理便利性。</p><p>到现在为止，矩侨工业已与多家养老机构达成合作，订单数超千万。张景淇介绍，公司亦正在拓展养老场景，通过与智慧养老平台和家政上门服务平台合作，为选择在家养老的老年人提供智能化看护解决方案。</p><p>此外，基于「关怀系列」产品在婴儿照护场景中的可复用性，矩侨工业也通过设置活力值监测、坠床预警、爬睡窒息风险识别等监测指标，开发适用于婴儿照护的床品，帮助家长更安全、高效地实现照护。</p><p>而在汽车领域，矩侨工业目前的重点在于智能座舱的软硬件开发及优化。作为汽车产业发展的重要方向，智能座舱旨在通过对数据的采集、处理、分析，为用户提供场景化服务，提升座舱内安全性、娱乐性、科技感。据中商产业研究院测算，2023 年中国乘用车智能座舱市场规模 3154 亿元，2024 年将达 4017 亿元。</p><p>张景淇告诉 36 氪，借助矩侨工业研发的柔性传感器及配套软件，该座舱能够在感知人体肩、腰、臀等部位压力分布的基础上，实现实时安全自适应调节、舒适度评估分析，并提供座舱互动游戏、按摩等功能。截止目前，矩侨工业已与数十家车企洽谈智能座舱相关合作，部分车型已推进至量产环节。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_afebe67893ce458c86e939f9720d767c@6092321_oswg814733oswg1280oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">矩侨工业汽车系列产品示意图；受访公司供图</p><p>在科研领域，矩侨工业主要发力于机器人「智」造，聚焦「电子皮肤」的研发，目前已能够实现批量交付。</p><p>「机器人对外界的感知灵敏度要求越来越高，但传统的薄膜柔性传感器存在局限。以‘灵巧手’为例，其弯曲、死折点较多的特点需要更具柔性、延展性的传感器介入」，张景淇解释道，提升「电子皮肤」的感知范围和灵敏度，对于优化机器人功能及人机交互体验都至为重要。而采取矩侨工业提供的方案，「成本可以下降到传统方案的 1/5」。</p><p>据悉，后续矩侨工业将持续发掘新的应用场景、规划产品研发。目前，该公司正在筹备新一轮融资，所得资金将主要用于持续扩大产能、技术研发、团队扩充等方面。</p><p>&nbsp;</p><p>投资人观点：</p><p>本轮投资人零以创投合伙人郑连发表示：矩侨工业将柔性触觉传感器做成了纤维织物的形式，克服了传统薄膜式柔性触觉传感器可折叠性和抗冲击性差、测量范围窄、透气程度低的缺点，并且已经解决了批量生产的工艺问题。其产品目前已具备在养老医疗和汽车领域批量应用的条件，在机器人触觉领域的研产也已臻于成熟。基于矩侨工业团队丰富的产业经验，产品的高成熟度、高性价比及广泛的应用领域，接触矩侨工业后，零以投委在两周内即完成投资决策和交割。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜董宇辉带货月饼疑有质量问题；苹果客服承认更新 iPadOS18 后会黑屏；网红直播调侃九一八被永久封号</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957607372932353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 07:55:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>董宇辉带货月饼疑有质量问题&nbsp;</strong></p><p>9 月 19 日，据媒体报道，董宇辉「与辉同行」直播间曾售卖的澳门葡记月饼涉嫌存在质量问题。针对通过多个知名直播渠道销售的「澳门葡记」月饼其监制商疑似存在经营异常的事件，在国内生产和销售「澳门葡记」品牌月饼的澳门注册企业「澳门葡记食品有限公司」向南方+发来声明表示，于香港注册的「澳门葡记食品有限公司」并非国内销售的「澳门葡记」月饼监制商。</p><p>此前「与辉同行」直播间直播中推荐的一款在「葡记食品旗舰店」抖音旗舰店中出售的名为「澳门葡记流心奶黄月饼」，售价为 108 元每盒。其产品包装上显示，该款月饼的监制商为「澳门葡记食品有限公司」，而生产方则为「珠海葡记食品有限公司」，产地在广东珠海。「澳门葡记流心奶黄月饼」产品不仅通过「与辉同行」直播间进行销售，同时也在「交个朋友」等多个直播间进行销售。（南方日报）</p><p><strong>苹果客服承认更新 iPadOS18 后会黑屏&nbsp;</strong></p><p>近日，多名网友在社交媒体平台反映，iPadOS18 更新之后出现黑屏死机，尤其是 M4 版 iPad Pro 升级 iPadOS18 之后有黑屏无反应无法开机的情况。</p><p>对此，苹果客服表示，确实接到了用户反馈该情况，该问题正在处理中，现在还不知道具体原因。目前已经停止更新该版本，建议用户耐心等待修复后再进行更新。客服称，这类更新问题属于软件问题，一般软件问题可能通过连接电脑，恢复出厂设置后便可正常使用。(中国网财经)</p><p><strong>网红直播调侃九一八被永久封号&nbsp;</strong></p><p>9 月 18 日，江苏盐城的网红「娟子」直播期间把「九一八」错说成六一八之后大笑不止。看到这一幕，很多网友愤怒质问她:「为什么要嘻嘻哈哈？有没有基本常识？」 目前，该网红的账号已被平台永久封禁。</p><p>网友录屏视频显示，看着满屏质问的弹幕，娟子不仅没有收住笑意，反而笑得更开心了。在网友的持续质问中，娟子在线回怼网友称自己「没有上过学」「没有念过书」「不看新闻」「没听说过‘九一八’」，说完还掩嘴大笑。 从视频平台获悉，这场直播被当场中断。目前，该主播账号已被平台永久封禁。（上游新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>马蜂窝发布十一出行趋势预测：自然类景区成出游首选</strong></p><p>36 氪获悉，十一长假将至，马蜂窝大数据显示，「秋游」近一月热度环比上涨 116%，自然类景区成为人们户外赏秋的首选。在十一国内热门景区前十中，自然类景区占据八席，千岛湖以 300% 的热度涨幅登上国热门景区榜首。近一月，各地「徒步」平均热度涨幅超过 80%，「五台山徒步」在徒步线路中排名居首。</p><p><strong>北斗三号衞星系统总设计师：后面会进入北斗四号的部署</strong></p><p>9 月 19 日上午发射的两颗北斗衞星，作为北斗三号衞星系统的最后两颗备份衞星，将起到提高北斗系统运行稳定性的重要作用。北斗三号衞星系统总设计师、中国科学院微小衞星创新研究院研究员刘迎春表示，后面的话我们就会进入北斗四号的部署了，所以这两颗星是北斗三号最后一组星，也是承前启后，除了完成常规的组网星的任务以外，还会做一些技术验证和探索。（央视新闻）</p><p><strong>国庆期间香港将推出多项优惠，鼓励内地游客访港</strong></p><p>为庆祝中华人民共和国成立 75 周年，香港特区政府与社会各界将举办 400 多项庆祝活动。香港旅游发展局 18 日公布信息表示，将举办无人机表演、「幻彩咏香江」国庆特别版等活动，提升旅客旅游体验。香港旅发局表示，假期期间，将推出一系列特别优惠活动，鼓励内地游客来香港旅游。包括与内地生活服务指南平台合作，向游客赠送「Call 车红包」，即乘坐出租车优惠券，并将与内地超过 20 个城市的主要旅行社合作，推广访港旅游套票等。（央视新闻）</p><p><strong>任天堂起诉《幻兽帕鲁》开发商 Pocket Pair，称后者侵犯多项专利权</strong></p><p>9 月 19 日，任天堂宣布已联合宝可梦公司于 18 日在东京地方法院起诉游戏《幻兽帕鲁》（Palworld）开发商 Pocket Pair。任天堂称，《幻兽帕鲁》游戏侵犯了多项专利，要求被告停止侵权行为并进行赔偿。（界面新闻）</p><p><strong>中信证券：原油供需拐点或至，成本定价趋势加强</strong></p><p>36 氪获悉，中信证券研报表示，需求疲弱、供给增加导致近期原油价格大幅下跌，全球原油供需平衡或在 2025 年出现转折。中长期随着地缘等事件的影响逐渐削弱，供需基本平衡的状态下，油价或重新回到成本定价阶段。参考页岩油成本及 OPEC 财政平衡油价，布伦特原油价格在 60—65 美元/桶能够形成支撑。考虑到中东及俄乌仍有局部地缘事件存在，且随着冬季取暖需求来临，2024 第四季度布伦特油价有望在 65—75 美元/桶波动，中长期仍需要关注 OPEC 供给释放节奏及局部地缘事件扰动。</p><p><strong>爱奇艺调整网络电影分账时长阶梯标准</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 18 日，爱奇艺宣布将调整网络电影分账时长阶梯标准。自 2024 年 10 月 1 日起，所有独家上线爱奇艺平台的网络电影在会员分账周期内，将按照会员观看时长超 600 万、超 200 万和低于 200 万小时三个新阶梯，对应万小时阶梯每小时分账单价 3 元、2 元和 1 元，最终收获各阶梯收益票房的总和。调整前的时长阶梯标准是超 1000 万、超 600 万和低于 600 万小时三档。</p><p><strong>韵达股份：8 月快递服务业务收入 39.17 亿元，同比增长 11.41%</strong></p><p>36 氪获悉，韵达股份发布公告，2024 年 8 月，公司快递服务业务收入为 39.17 亿元，同比增长 11.41%；完成业务量 19.73 亿票，同比增长 21.57%；快递服务单票收入 1.99 元，同比下降 8.29%。</p><p><strong>沪深交易所：10 月 1 日至 10 月 7 日休市，10 月 8 日起照常开市</strong></p><p>36 氪获悉，上交所、深交所发布 2024 年国庆节休市安排，10 月 1 日（星期二）至 10 月 7 日（星期一）休市，10 月 8 日（星期二）起照常开市。另外，9 月 29 日（星期日）、10 月 12 日（星期六）为周末休市。</p><p><strong>飞猪：国庆假期出境游机酒预订人次大幅超去年，海外租车、邮轮翻倍增长</strong></p><p>36 氪获悉，飞猪发布《2024 国庆假期出游风向标》。报告显示，长线游已成为国庆假期出行预订的主流，其中出境游增长瞩目，出境游机票及酒店的预订人次已大幅超越去年同期。据飞猪数据，过去一周，平台上海外租车商品的预订量同比去年增长超 150%，邮轮商品的预订量同比去年大涨近 600%。</p><p><strong>工信部公开征求对《电动自行车安全技术规范（征求意见稿）》强制性国家标准的意见</strong></p><p>36 氪获悉，工信部公开征求对《电动自行车安全技术规范（征求意见稿）》强制性国家标准的意见。其中提到，使用电驱动功能行驶时，最高车速不应超过最高设计车速，且最高设计车速不应超过 25 km/h，如果车速超过 25 km/h，车辆对电动机应无输出电流；使用电助动功能行驶时，车速超过 25 km/h 时，电动机不应提供动力输出。</p><p><strong>微信朋友圈已支持发布实况照片</strong></p><p>9 月 19 日，「微信派」微信公众号发文称，微信朋友圈现已支持发布实况照片。据介绍，打开朋友圈-从手机相册选择，即可选中并发布实况照片，照片将包含动态画面和声音。发布时，也可以点击关闭实况效果，支持静态照片与实况照片混合发布。（界面新闻）</p><p><strong>宗馥莉回应取消干股分红：未来分红取决于岗位绩效</strong></p><p>9 月 18 日，娃哈哈举行职工代表会议。针对近期外界娃哈哈将要取消分红、降低薪酬的传闻，宗馥莉在职工代表会议上表示，娃哈哈今年干股分红不会取消、薪资结构没有变化。但分红将基于个人的岗位绩效，而非仅凭过往的资历或级别来分配。（界面新闻）</p><p><strong>成品油调价窗口将开始，或创年内最大降幅</strong></p><p>国内新一轮成品油调价窗口将于 9 月 20 日（周五）24 时开启。本轮成品油计价周期以来，国际原油期货价格先跌后涨，但国内参考的原油变化率始终在负值范围内运行。机构跟踪国际原油价格变动状况预测的最新数据显示，本轮成品油零售限价下调幅度逼近 400 元/吨，油价或创下今年以来最大降幅，届时消费者出行成本将显著下降。（中证报）</p><p><strong>韩国 8 月汽车出口额 51 亿美元，同比减少 4.3%</strong></p><p>韩国产业通商资源部 9 月 19 日发布数据，8 月汽车出口额为 51 亿美元，同比减少 4.3%，但创下历年同月第二高纪录。今年 1 至 8 月累计出口 474 亿美元，同比增长 1.3%。韩国 8 月混合动力汽车（HEV）出口额同比大增 85% 至 10.7 亿美元，创历史新高。韩国 8 月汽车零部件出口额同比减少 3.5% 至 18 亿美元。（界面新闻）</p><p><strong>越南加快实施连接中国和老挝的铁路项目</strong></p><p>当地时间 9 月 18 日，越南政府总理范明政签署决定，成立一个特别工作组，负责实施连接越南与中国和老挝的铁路投资项目。越南交通运输部部长阮文胜任工作组组长。该工作组的任务是协助总理研究、指导、协调解决、规划投资连接中国和老挝的铁路项目工作。该工作组还将负责研究、咨询，并提出方向、解决方案、机制和政策等，以消除障碍、调动资源和加快铁路项目的实施，特别是优先投资老街－河内－海防线路，并力争在 2025 年内开工。（央视新闻）</p><p><strong>美国首次申领失业救济人数降至 5 月以来最低，表明劳动力市场稳固</strong></p><p>美国首次申请失业救济人数降至 5 月份以来的最低水平，表明尽管招聘放缓，但就业市场仍然健康。美国劳工部周四的数据显示，截至 9 月 14 日当周，首次申领失业救济人数减少 12000 人，降至 219000 人。该数字低于接受调查的所有经济学家的预期。该周也与为 9 月就业报告进行调查的所谓参考周相对应。（新浪财经）</p><p><strong>美股三大指数收盘集体上涨，特斯拉涨超 7%</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 19 日收盘，美股三大指数收盘集体上涨，纳指涨 2.51%，标普 500 指数涨 1.7%，道指涨 1.26%。大型科技股全线走高，特斯拉涨超 7%，英伟达、苹果、Meta 涨超 3%，奈飞涨超 2%，亚马逊、微软、谷歌涨超 1%。热门中概股普涨，小鹏汽车涨超 8%，蔚来涨超 7%，京东涨超 6%，阿里巴巴涨超 4%，爱奇艺、网易、微博涨超 3%，理想汽车涨超 2%，拼多多涨超 1%。</p><p><strong>加拿大拟进一步收紧留学和工作签证政策</strong></p><p>当地时间 9 月 18 日，加拿大政府宣布，明年将进一步削减留学签证数量、收紧工作签证政策，以减少临时居留人数，缓解外来人口增多引发的住房、就业等问题。依据新政策，加拿大 2025 年将向国际学生发放 43.7 万份留学签证。另外，政府将限制一些国际学生和临时外国工人的配偶获得工作签证的资格，同时在发放旅行签证前加强检查，以「减少非真实访客的数量」。移民部门数据显示，加拿大去年签发近 50.1 万份留学签证，而今年头七个月签发量不足 17.6 万份。（央视新闻）</p><p><strong>汇丰：印尼央行很可能继续先行降息</strong></p><p>汇丰银行经济学家在一份研报中表示，印尼央行很可能会继续先行降息，该央行已暗示有意通过先于美联储采取行动的方式来放松政策。汇丰银行经济学家现在预计，印尼央行将在第四季度再降息两次，每次降息 25 个基点，预计到 2025 年 3 月，政策利率将下降至 5.25%。他们认为，由于近年来汇率波动加剧，预计印尼央行将把利率保持在略高于 2020 年 1 月 5.0% 的水平。（新浪财经）</p><p><strong>苹果 iPhone 16 引发需求热议，小摩：股价出现任何下跌都会被逢低买入</strong></p><p>摩根士丹利分析师 Erik Woodring 对苹果股票给予了「增持」评级，并设定了 273 美元的目标价。他在周三的报告中指出，目前的 iPhone 需求数据并不能反映未来的需求，认为现在判断未来 12 个月的 iPhone 出货量还为时过早。他写道：「iPhone 16 的交付时间较去年有所缩短，但在这么早的阶段，交付时间作为需求的代理指标并没有太强的预测能力，未来 10 天的交付时间变化更加重要。」（智通财经）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>阿里 CEO 吴泳铭：AI 计算正在加速演进，成为计算体系的主导</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 19 日，阿里巴巴集团 CEO、阿里云智能集团董事长兼 CEO 吴泳铭在 2024 云栖大会发表主题演讲。他认为，未来几乎所有的软硬件都会具备推理能力，它们的计算内核将变成 GPU AI 算力为主、CPU 传统计算为辅的计算模式。在新增算力市场上，超过 50% 的新需求由 AI 驱动产生，AI 算力需求已经占据主流地位。这一趋势还会持续扩大。过去一年，阿里云投资新建了大量的 AI 算力，但还是远远不能满足客户的旺盛需求。</p><p><strong>阿里云发布通义千问新一代开源模型 Qwen2.5</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 19 日云栖大会，阿里云 CTO 周靖人发布通义千问新一代开源模型 Qwen2.5，其中，旗舰模型 Qwen2.5-72B 性能超越 Llama 405B，再登全球开源大模型王座。Qwen2.5 涵盖多个尺寸的大语言模型、多模态模型、数学模型和代码模型，每个尺寸都有基础版本、指令跟随版本、量化版本，总计上架 100 多个模型，刷新业界纪录。截至 2024 年 9 月中旬，通义千问开源模型累计下载量已突破 4000 万，成为仅次于 Llama 的世界级模型群。&nbsp;</p><p><strong>阿里国际发布最新版多模态大模型 Ovis</strong></p><p>36 氪获悉，阿里国际 AI 团队宣布发布多模态大模型 Ovis。据介绍，Ovis 能够在数学推理问答、物体识别、文本提取和复杂任务决策等方面展现出色表现。例如，Ovis 可以准确回答数学问题，识别花的品种，支持多种语言的文本提取，甚至可以识别手写字体和复杂的数学公式。Ovis 1.0、1.5 的数据、模型、训练和推理代码都已全部开源，可复现。Ovis1.6 系列中的 Ovis1.6-Gemma2-9B 也已开源权重。</p><p><strong>巨人网络发布两款「游戏+AI」自研大模型应用</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 19 日，2024 云栖大会在杭州开幕，巨人网络携多项「游戏+AI」新成果首次参展，两款自研大模型 GiantGPT、BaiLing-TTS 应用首发，巨人摹境、AI 数字人等 AI 新技术亮相。据介绍，GiantGPT 是专注于游戏业务的垂类大模型，结合高质量自有数据与互联网公共数据训练，并针对角色演绎、情景推理、长期记忆等基础能力进行深度优化。BaiLing-TTS 则是行业内首个支持多种普通话方言混说的语音大模型。</p><p><strong>何小鹏：将继续深化与阿里云的 AI 算力合作</strong></p><p>36 氪获悉，小鹏汽车董事长 CEO 何小鹏驾驶「全球首款 AI 汽车」P7+亮相 2024 云栖大会，这款车已搭载端到端大模型。过去 2 年，小鹏汽车与阿里云共建的 AI 算力规模提升超 4 倍。何小鹏表示，将继续深化与阿里云的 AI 算力合作，加速推动端到端大模型拓展自动驾驶上限，提升下限。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>"御风未来"完成超 2 亿元 Pre-B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，"御风未来"完成超 2 亿元人民币 Pre-B 轮融资。本轮融资由中山国资委下属企业中山创投领投，上海市金山区携手彬复资本参投，航发基金、沂景资本、宝顶创投等多家机构跟投，老股东容亿本轮持续加码。本轮资金将主要用于推进公司下一阶段 eVTOL 产品的研发、测试、适航审定等进程，以及在粤港澳大湾区和环杭州湾长三角地区的研发制造中心建设、应用场景探索等事宜。</p><p><strong>「未米生物」完成亿元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「未米生物」正式宣布完成亿元 A 轮融资。本轮融资由青创投领投，武汉农创基金、得时资本，常金控和崖州湾创投跟投。募得资金将助力公司基因编辑玉米相关的研发和市场推广，特别是加速核心战略产品高蛋白玉米的研发和商业化进度。未米生物是一家专注于基因编辑和生物育种技术创新研发的高新技术企业。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>YouTube 将上线粉丝「热推」功能，短片平台将支持视频生成模型 Veo</strong></p><p>当地时间 9 月 18 日，YouTube 首席产品官 Johanna Voolich 在官方博客发文宣布一系列产品更新。今年晚些时候，YouTube 将把 Google DeepMind 的视频生成模型 Veo 集成到短片频道 YouTube Shorts 中，用户可立刻为自己的短片生成 6 秒影音片段。此外，YouTube 将推出全新的粉丝热推（hype）功能，目前已经在巴西、土耳其和台湾地区推出测试版，并计划在未来几个月内扩展到更多地区。这项功能提供机会让粉丝向自己看好的新兴创作者表达支持。YouTube 未来几个月还将上线自动配音功能。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>AI 图谱</h2><p>大赛奖金打 1 折，DOTA2 要被放弃了吗？&nbsp;</p><p>OpenAI 发布 o1 模型，谷歌又落后了？</p><p>&nbsp;</p><p><strong>小衞星，如何发挥大作用？</strong></p><p>衞星可以说是商业航天非常重要的一环，只有将衞星送入地球轨道才能实现获取地球数据，最终创造出商业价值。微小衞星在哪些领域有广泛应用？又是谁在为衞星数据买单? 它们如何影响甚至改变我们的生活和工作方式？</p><p>9 月 20 日（本周五）晚 19 点，36 氪直播间商业航天专场邀请到了天仪研究院创始人兼 CEO 杨峰、华创资本创始合伙人熊伟铭、未来宇航创始人兼 CEO 牛旼，和我们一起聊聊小衞星如何影响你我生活？</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机器人「图灵时刻」何时到？四名创始人答曰：五年内见真章丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956431122200454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 22:31:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>在 2024 年的云栖大会上，作为 AGI 的一项重要支线，具身智能也成为了其中一大讨论焦点。</p><p>在「机器人的图灵时刻」论坛上，阿里特意邀请了四家当前炙手可热的人形机器人厂商——宇树科技、星动纪元、银河通用、逐迹动力，针对今年的机器人热潮的本质、发展历程、如何落地、技术难点等关键问题展开了讨论。</p><p>不过，不像 AI 的论坛那么针锋相对，四位创始人对于机器人赛道的判断基本一致，大家认为：</p><ol><li>本次机器人走向台前不是靠自我革命，而是靠大模型能力助推，具身智能将会是多模态大模型的 killer APP；</li><li>通用机器人本质解决两件事：移动、操作；此次机器人行业变革两个关键词：泛化、从专用到通用；</li><li>机器人领域发展历程：从规则驱动、到算法驱动、再到数据驱动</li><li>对机器人落地的判断：5 年，在某些特定场景（工业/零售等）会有大规模落地；10 年，能进家庭；15 年，产生大千万级别市场；</li><li>商业化落地的路径是： 先从<strong>单一场景+多任务+可移动做起；再做多场景+多任务，最后普及到全场景+全任务。</strong></li></ol><p>以下是星动纪元创始人陈建宇、银河通用创始人王鹤、宇树科技创始人王兴兴、逐迹动力创始人张巍的交流整理（略惊摘编）</p><p><strong>主持人：通用机器人一定要做成人形吗？</strong></p><p><strong>王兴兴：</strong> 好几年前有投资人问我，我们做不做人形机器人？我说我坚决地反对做人形机器人，我当时在大一，09 年、10 年的时候，我自己就做过小的人形机器人。做过好以后，我发现全球当前的人类技术其实没办法驾驭这么复杂的机器人系统。</p><p>但是 2016 年开始，新的 AI 技术诞生了，在差不多在 22 年的时候，整个的大语言模型的效果已经非常惊艳，整个 AI 技术发展是远超我自己预计的，所以我们在 23 年初正式开始做人形机器人，目前取得的效果也非常惊艳。</p><p>机器人整个发展节奏，无论是硬件和软件，都是超过我自己预计的节奏 。</p><p><strong>张巍：</strong>我觉得一定要做成人形，而且是有两条腿的人形机器人。</p><p>我简单说一下我对通用机器人的理解。我首先觉得机器人和 AI 的使命是不同的，AI 是代替人来思考决策的，而机器人本质上要代替人来运动。</p><p>大家看到各式各样的机器人非常多，本质上就在做两件事情，一件事情是要移动（Mobility），空间中从 a 到 b；另一件事情是，操作。</p><p>所谓的通用机器人，在这两个能力上都能达到跟人一样的环境适应能力和任务的泛化性。值得一提的是，通用的移动能力其实是不太需要双臂的，但是通用的操作能力反而是需要双腿的，不然你可能都没法到人能到的地方去干活。</p><p><strong>我觉得 AGI 的发展最相比上一代最大的区别，就是从专用到通用的变化</strong>，在大模型出来之前，我感觉通用这个词是个贬义词，通用，就是证明它是没啥用。</p><p>但是大模型出来以后，大家发现，以前我们这种在专业领域里收集数据，去做专项任务的训练方式是有很大局限性的，反而我们要忽略专项的能力，要先构建通用的基础模型能力，再在上面长出专用的能力，这才是系统化解决泛化性的关键。&nbsp;</p><p>我觉得软件算法的通用性，就靠大模型技术；机器人跟物理世界交互的通用性，就靠人形机器人。&nbsp;</p><p><strong>主持人：您怎么定义人形机器人形态？</strong>&nbsp;</p><p><strong>王鹤：</strong>我们公司叫银河通用，我们从建立的第一天就是要达成通用机器人。当然通用有一个过程，<strong>他先做到单一场景、多任务、可移动，然后再做到多场景、多任务，最后做到全场景、全任务。</strong>在这个过程中，形态上在不同阶段也有它最适合、最经济、最稳定的载体。</p><p>通用机器人这个万亿市场刚刚开局的时候，我们选择了先从几个场景里头的多任务做起，比如零售商超场景上货下货，在工厂里去抱箱子，其实我们发现如果它是平地的话，轮子是够用的，也不能说我们没有腿，我们是把两只腿并在了一体。</p><p>那为什么要有双手呢？因为我们发现，比如说你在超市里头一只手拿篮子，一只手拿货，也是要两只手，所以我们的形态目前是 360 度轮，双腿并成一条腿，站直一米七三，够到二米四，蹲下来可以摸地，用最便宜的价格、最稳定的机器人技术率先实现可以落地的机器人。</p><p><strong>主持人：具身智能和人形机器人，大家讨论的时候，总是把两个词语放在一块，您怎么看？</strong></p><p><strong>陈建宇：</strong>这个确实是比较容易混淆的两个概念，但是他们的侧重点是不太相同的。</p><p>对具身智能来说，我们主要关注智能性和软件。具身智能其实对形态其实是要求不高的，可以是人形的、四足的、轮式的、单个机械臂的，甚至就是一个桌子、椅子，只要它能动，都可以给他赋予具身智能，是一个更广泛的概念。</p><p>人形机器人顾名思义一定是人形的。</p><p><strong>主持人：机器人现在有很多种类，怎么判断它的技术含量？</strong></p><p><strong>陈建宇：</strong>非常粗略的把人形机器人相关的技术分成三大块的话，其实就是大脑、小脑和本体。</p><p>我觉得这里面最关键的是小脑，它是最基础的部分，就如果你只有一个本体、大脑，缺了小脑的话，其实你只能成为一个会思考的一堆烂铁。</p><p>小脑是承接大脑思考、规划的，同时也是技术不确定性最高的，最没有收敛的。 但是我们是有蛮多的产业可以去借鉴，包括我们的工业机器人产业、电动车的产业。</p><p>对于小脑来说，我们发现大部分的机器人用的还是十几年前，甚至几十年前的扫地机这一类的技术去做。</p><p><strong>王鹤：</strong>我认为人形机器人的技术含金量可以从这两个地方总结：</p><p>一，他的泛化性到底有多强？是不是真正能通向未来的通用？</p><p>二，它能不能跟人之间用自然语言来沟通，然后实现零代码的部署？不仅能干活，还能交流。&nbsp;</p><p><strong>张巍：</strong>机器人就看两个关键词，<strong>一个叫泛化，一个叫通用</strong>，这是本次变革最关键的两个词。</p><p>我提供个我的角度，我觉得咱们先看腿，人形机器人之所以是一个新的物种，它不是一个传统机械臂公司的延续，它的本质就是要长出两条腿来。</p><p>那看腿也要看什么呢？主要看两点，一个就是腿，他能不能完成他本能的一些本职的工作，就是地形的泛化能力。第二点是看他能不能支撑双臂去完成全身协同的通用操作，这也是腿存在的一个重要的价值。&nbsp;</p><p><strong>主持人：机器人到底什么时候能干活？</strong></p><p><strong>陈建宇：</strong>如果说我们不是特别严苛的定义，就是说它能初步去用起来的话，那我认为不管是工业还是商用，甚至是家用，一两年的时间就能有，根据罗杰斯的那个创新扩散的模型，都有一些早期的一些使用</p><p>工业的场景会更快一些，因为它是有边界的，你可以人为的制定一些规则，所以在它的图灵时刻还没到来之前，机器人可能就能逐步应用起来。</p><p><strong>王鹤：</strong>以零售场景为例，现在的技术已经达到了产业化的边界了，我们预测就是从明年开始将会是商用的元年。</p><p><strong>5 年，我们的目标是在这样的场景和车厂的抱箱子里头达到一万台；10 年，是我认为安全性可以进入家庭标准的；15 年，我预计可能会产生千万乃至大千万级别的市场。&nbsp;</strong></p><p><strong>王兴兴：</strong>我个人的话相对比较乐观，我觉得到明年，像一些工业场景，明年基本上该问题不大，我觉得三年左右至少全球范围内有通用型的 AI 出来，因为跟过去十年不一样了，现在整个机器人 AI 人才资金投入是巨量的，都是几百倍甚至上千倍的投入。五年应该会有天翻地覆的变化。&nbsp;</p><p><strong>张巍</strong>：我认为用时间去衡量它，是一个比较难的事情，我管这个赛道的产业的发展叫事件驱动，而不是时间驱动。它更关键的是看这个 AI 技术、关键的开关什么时候能找到，而不能用时间去具体的衡量它。</p><p>我也是相对乐观的。只不过我也说，我们要避免过早的去做商业化，比如说在大模型 ChatGPT 2.0、3.0 的时候你要做个超级应用，那肯定要打一堆补丁，因为上一代人工智能和机器人落地的过程中也遇到了很多这种挑战，大家都调侃说「人工智能等于智能不够靠人工」，所以是靠很多这个增加了部署的售后成本，最终商业逻辑还是挺难跑通的。&nbsp;</p><p><strong>主持人：大模型对人形机器人的发展，起到了什么样的影响？</strong></p><p><strong>张巍：</strong>我觉得机器人这一波的发展不是自我革命，发展是靠大模型技术和大模型技术背后的技术，我甚至认为具<strong>身智能将会是多模态大模型的一个 killer APP</strong>。当然我把无人驾驶也算在我们具身智能赛道里边来了。</p><p>我觉得这几年由于受到大模型技术发展的一个启发，<strong>机器人领域的发展也经历了从规则驱动、到算法驱动、再到数据驱动的一个跳变啊。</strong></p><p>以前你可能看你有什么算法，然后根据算法的需求来收数据来解决问题。现在的思维变了，我们要首先看你有什么数据，然后你获取新数据的方式和成本是怎么样？数据的分布是什么样的？</p><p>这就直接的决定了你采用什么样的算法去训练，所以我们公司有个口号叫，<strong>软件定义硬件，但数据定义软件。</strong></p><p><strong>王兴兴：</strong>我一直感觉，通用人机器人算是大模型的最好的一个落地的载体，二者是非常好的一个组合关系</p><p><strong>王鹤：</strong>我觉得就是现在的通用机器人，几乎都是分立的小模型，所以大模型赋能技能有几步？</p><p>第一步是，大模型可以作为一个 agent 来调用这些 API ，进行长程的任务规划；</p><p>第二步是大模型可以作为一个 monitor，看小模型执行过程中有没有出任何错误，及时的去终止、挽救这些错误，比如药盒子掉在地上了，他立马说你也给他捡起来；</p><p>第三步是最有想象力的，就是端到端的 vision language action，把动作作为大模型输出的模态，像自动驾驶一样，做一个把通用感知、通用规划和通用执行融为一体的大模型。&nbsp;</p><p><strong>陈建宇：</strong>：我认为大模型这边带给我们最重要的启发就是，告诉我们有 scaling law 的存在，启发我们去思考怎么样去做机器人的 scaling law。</p><p>同时它也带着我们来一些语言模型领域的一些技术，比如说 Transformer 的架构。算法层面、模型层面，还是数据层面，其实都有很多的不同，需要我们去探索。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_06276e627ac64b95978fa3b60c120336@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科技巨头的风云变幻：AI 泡沫、英特尔困境与英伟达逆袭 | 投向预言家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957023987827717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 22:04:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近期，科技巨头们的命运各不相同，充满了戏剧性。AI 领域，尽管 OpenAI 这样的明星公司吸引了无数目光，但大模型的同质化现象让业界担忧，杀手级应用迟迟未现，泡沫破裂的声音隐约可闻。</p><p>英特尔在 AI 赛道上落后于英伟达和 AMD，甚至考虑出售部分资产以求自救。然而，就在市场情绪低迷之际，英伟达的 CEO 黄仁勋在高盛科技会议上的一番豪言壮语，仿佛一声春雷，不仅稳固了投资者的信心，还带动美股大盘逆转，重现生机。</p><p>另一边，苹果面临着华为等强劲对手的挑战，加上与中国市场的重要应用微信之间的「苹果税」纠纷，让苹果在中国的销量遭遇滑铁卢，这也促使巴菲特减持苹果股票。</p><p>不过，著名的「大空头」史蒂夫·艾斯曼却给出了不一样的看法，他认为尽管低端消费者正在经历困境，但当前的经济形势与 2008 年的危机截然不同，不必过于悲观。这些动态充分展示了科技行业在创新、竞争与市场波动中的起伏不定。</p><p>搜狐号财经联合 36kr 财经开启【AI 的虚火与现实】活动已开启好内容自荐，<strong>本周我们议题为【科技股的趋势】</strong>，我们收到了很多优秀观点，让我们一起看看<strong>@首席商业评论、@江瀚视野、@港股解码、@华尔街见闻、@金十数据</strong>怎么看？更多精彩请点击#<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/xtopic/TURBeE1UZ3pNalEx?spm=smpc.content.content.1.1726732877487x2pMlTP">降息疑云，巴菲特逃顶记</a>#</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_56ed4177cb3541b19f2670232b60db10@5579416_oswg151749oswg800oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><h2><strong>首席商业评论：AI 跑马圈地时代已经过去</strong></h2><p>根据著名经济历史学家 Carlota Perez 总结的历史经验，随着 AI 基建投资的持续扩张，如果在未来一段时间（我们预估是 12-18 个月内）应用层仍然没有出现 Killer App, 我们很可能会看到这轮 AI 热潮泡沫被刺破。Carlota Perez 的话可能有些夸张，但大模型同质化的问题也导致 Killer App 难以出现。</p><p>OpenAI 这家被称作「地球村 AI 希望」明星公司一再不及预期。传说中的 GPT 5 一直被推迟发布。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="749,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_ae41f37dcbb7470196e19c63b58d42f5@5579416_oswg39935oswg749oswg423_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>当前 Ai 的问题是收入扩张追不上成本，从而导致盈利遥遥无期。</p><p><strong>狐选理由：</strong>无论风头多大，落地才是硬道理！</p><h2><strong>江瀚视野：英特尔被爆或将弃资产自救，落后的英特尔能有办法吗？</strong></h2><p>在 AI 这一新兴且极具潜力的市场上，英特尔的表现尤为乏力。虽然英特尔也推出了针对 AI 的处理器和加速器产品，但其在市场上的竞争力远不如英伟达和 AMD。英伟达凭借其强大的 GPU 性能和 CUDA 生态，在 AI 训练和推理领域占据了绝对的领先地位。而 AMD 则通过其高性能的处理器和 GPU 产品，在 AI 应用中也表现出色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_0ae1f3762a08479bb49d070d2032f653@5579416_oswg41580oswg700oswg446_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>每轮技术浪潮中都有时代的领头羊，显然 Ai 时代微软已经掉队。</p><p><strong>狐选理由：</strong>领先的技术才是硬道理，单纯玩资本让人不免感觉其黔驴技穷。</p><h2><strong>港股解码：</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/a/807809521_522913?spm=smpc.content.content.2.1726754289670N3nPHFY"><strong>苹果硬撼三叠屏，巴菲特卖对了吗？</strong></a></h2><p>巴菲特最近频频有卖出操作，今年已大幅减持第一大持仓股苹果。面对竞争对手的步步紧逼，各国反垄断和反「苹果税」的步步为营，苹果当前的境况如履薄冰，一旦产品或策略出了差错，很可能万劫不复。如此看来，巴菲特的减持未必不是明智之举。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="494,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_8bd8a923704f42e496e5356a5249f5c0@5579416_oswg25677oswg494oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>行业下行背景下，巨头也不能独善其身。</p><p><strong>狐选理由：</strong>苹果的对手越来越强，苹果税也不是万能盈利神器，请修炼内功。</p><h2><strong>华尔街见闻：又一次，英伟达和黄仁勋成为美股的「大救星」</strong></h2><p>黄仁勋的最新讲话「解答投资者心中的大问题」，他对「需求之大」的强调、甚至是不乏炫耀性的夸张描述，恰好是推动英伟达和美股指数大反转的关键。黄仁勋还告知听众，生成式人工智能仍处于起步阶段，它将扩展到数据中心以外的更多领域，点燃对未来增长的想象空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="549,308" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_a6ef84cebd5a44aebb2d31af7d772cce@5579416_oswg31594oswg549oswg308_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>市场泡沫在一个又一个乐观预期下不断膨胀。</p><p><strong>狐选理由：</strong>这么快就忘记了黄仁勋的「抛售」？</p><h2><strong>金十数据：</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/a/808333628_334198?scm=10001.325_13-109000.0.10140.5_32&amp;spm=smpc.channel_248.block3_308_NDdFbm_1_fd.1.17261322508304cM50lZ_324"><strong>投资者可以放心了？「大空头」现在并不担心美国经济</strong></a></h2><p>在金融危机前做空抵押债务证券而闻名的艾斯曼并不担心美国经济，并认为现在和 2008 年其实不一样......艾斯曼指出，上一次低端消费者陷入困境导致更大问题是在 2007 年和 2008 年，当时他们揹负了太多债务。但他现在表示，不太富裕的消费者只是在努力跟上通胀。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="755,453" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_9e11e2e6ace04dbd8e061961452a2250@5579416_oswg50710oswg755oswg453_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>美国经济可能比市场预期的更有韧性。</p><p><strong>狐选理由：</strong>美国经济软着陆变数的确不少，时间会给出答案。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度放倒钩，中国车企拒绝「上当」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956875924650886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 19:48:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜翟芳雪</p><p>编辑｜张博文</p><p>印度可能是世界上最有「松弛感」的国家之一。</p><p>对性暴力犯罪，他们屡禁不止；对城市环境，他们野蛮生长；对外企政策，他们朝令夕改；对政策执行，他们摇摆不定……如果世界是一个巨大的 MBTI，印度很大概率是个 P 国。</p><p>从 2017 年开始，印度媒体就大张旗鼓宣扬：我们要汽车电动化了！4 年后，印度政府制定了一揽子「印度制造」计划，其中包括要大力发展电动汽车。</p><p>这么多年过去了，计划进行得咋样？2023 年，印度电动汽车销量占汽车总销量仅 2%，而他们的宏愿是 2030 年到 30%。还有 5 年就到截止日期了，印度的进度条几乎可以说是纹丝不动，他们终于坐不住了。</p><p>看看印度最近做了什么动作。</p><p>首先加大了补贴力度。据 9 月路透社报道，印度内阁已经批准了一项计划，将拨款 1090 亿卢比（约合 92 亿元）用于推动电动汽车的普及，以遏制污染并向更清洁的能源迈进。</p><p>再是向中国车企采购电池。印度《经济时报》援引 Livemint 网站消息爆料，印度最大的综合性汽车公司塔塔汽车公司将从中企采购电动汽车电池，以解决性能问题并实现供应和技术基础多样化。</p><p>最关键的一招：邀请外国车企在印度投资建厂。今年 3 月，印度出台了新的电动汽车政策，如果汽车制造商承诺投资至少 5 亿美元并在 3 年内在印度生产汽车，该公司每年能以 15% 的减税税率向印度出口最多 8000 辆售价 35000 美元（约 24.8 万元）或以上的电动汽车。这对车企来说极具诱惑，因为目前的进口税高达 70% -100%。</p><p>虽然进度慢，但印度不傻，凭自己的产业链和研发技术，没办法「大变活人」，自己搞出一款有国际竞争力的电动汽车。所以他们的目标很确定，就是要把国外的车引进来变成自己的。一旦关键零部件和装备在当地生产，印度就有可能掌握这项技术。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,465" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_4a25801d2c16421faabcf5fbedd30ea8@6124857_oswg43193oswg720oswg465_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自 Counterpoint</p><p>从表面上看，印度相当有投资吸引力：拥有 14 亿人口的超大消费市场，是全球增长最快的大型经济体；拥有人数庞大的廉价劳动力；拥有世界上最大的英语科学、技术、工程和数学学位毕业生群体，抚养比（即年轻人与老年人的比例）较低，为 31.2%，因此提供了稳定而大量的劳动力供应。</p><p>但对中国车企来说，商品出口归商品出口，建厂这个事……还是有待商榷的。</p><p>彭博社有消息称，中国商务部 7 月份与十多家汽车制造商举行了一次会议，并告知这些制造商不得在印度进行任何与汽车相关的投资。还有消息说，8 家车企停止在印度建厂计划。</p><p>消息的真假未知，但可以确定的是，中国车企要是去印度建厂，大概率是肉包子打狗，有去无回。</p><p><strong>印度，外企的「坟场」？</strong></p><p>要是论最不愿意去印度建厂的车企，小米肯定在候选之列，因为它一直深受其害。</p><p>十几年前，中国手机厂商瞄准潜力巨大的印度市场，在当地建工厂、铺开产业链。回望过去，小米在印度建立了七家工厂，为印度创造了超过 2 万个就业岗位，并推动了当地整个互联网产业的发展，一路做到了印度手机销量榜首。</p><p>然而，在 2022 年初，印度财政部称小米逃税，向小米追缴人民币 5.7 亿元税款；同年 5 月媒体报道，印度执法部门声称小米涉嫌非法向境外机构汇款，扣押了属于小米印度约 48 亿元的资产，而 2023 年 8 月小米回应，还在通过法律途径解决这件事；就在前几天，有媒体报道，印度又盯上了小米、vivo 等手机厂商，认为它们勾结电商平台垄断。</p><p>小米对前两项指控都已经予以否认，并表示小米印度非常重视确保遵守所有印度法律。以上事件的发生时间很微妙，2022 年底中印冲突爆发，之前印度政府对中国手机厂商的刁难更像是冲突的预演；而在最近多国跟随美国同中国产生贸易摩擦，在印中企又不好过了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2132,990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_760b5e8b481043c99402ca4d3c1512c7@6124857_oswg4043546oswg2132oswg990_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自 AI 制图</p><p>尽管最近印度频频对中国车企抛来橄榄枝，但印度对外企的态度一直摇摆不定，在限制和开放之间反复横跳。从过往的经验来看，印度对中国企业的态度可以称得上恶劣。</p><p>比如强迫 MG 暂停投资，直到它与一家印度公司合作，且在印度公司持股 51% 后，才被允许在印度进行新的投资；拒绝比亚迪与印度公司合作投资 10 亿美元建厂的提案，以「税费缴纳不足」为由，要求比亚迪补缴 7.3 亿卢比（约 6360 万元）的税费，那年比亚迪在全印度才卖了 1960 辆；拒绝长城投资建厂并使长城的印度工厂裁员倒闭。</p><p>当然，印度对其它国家车企的态度也没多好。比如对特斯拉，印度运输部长加德卡曾放言，「特斯拉要想进入印度市场，就必须实现百分之百的本地化生产。」他甚至还嘲讽说，「如果马斯克不愿意来印度，那就让他去中国吧。」</p><p>遭印度税收「大棒」打击的跨国公司也不只有中企，英国电信巨头沃达丰、美国 IBM、法国烈酒生产商保乐力加等众多公司都曾遭印度「索债」。</p><p>据印度官方数据显示，近 10 年至少有近 3000 家外资企业退出印度，仅汽车行业就有菲亚特、日产旗下达特桑品牌、通用汽车、福特等知名跨国品牌均因持续大幅亏损相继退出。</p><p>印度的傲慢源自庞大的市场。但是对汽车行业而言，印度的市场优势并不是那么有吸引力。</p><p>最显著的问题就是人多不意味着消费能力就强。2023 年印度人均国民总收入约 2500 美元（约 1.8 万元），是中国 2007 年前后的水平，仍属于国际定义的中低收入国家。稍微了解的朋友都知道，印度社会仍留存种姓制度，贫富差异极大，能买得起车的人少之又少。</p><p>有媒体分析，所谓「6 亿中产阶级」日均消费支出仅为 14-71 元，其中占绝对大多数的是装修工、街头小贩、木匠等人群。这些人往往摆脱贫困不久，只能满足日常开销，对汽车这样的大宗商品的消费非常谨慎。</p><p>而印度为了吸引外国车企投资建厂，降低税率的范围也仅仅只是售价 24.8 万元以上的电动汽车，其客户群体数量并不多。</p><p>再者，印度的电动汽车产业的基础设施很不完善，如果外国车企要在当地建造一条完整的产业链，会是非常冗杂、耗资非常巨大但不一定有收益的事情。</p><p>在充电设施上印度远远落后。战略咨询公司贝恩在 2023 年的印度汽车报告中指出，印度每个商业充电点大约有 200 多辆电动汽车，而美国约为 20 辆，中国不到 10 辆。</p><p>电力基础设施很薄弱。由于依赖煤炭发电，近年来印度各地多次被曝出停电、断电等问题，根据印度民意调查机构对超过 2 万人的调查，三分之二的家庭表示会突然遭遇停电，三分之一的家庭报告每天停电约两小时或更长时间。这个问题无法在短期内解决，也不是外资企业能解决的事，是印度推广电动汽车非常大的阻碍。</p><p>航运和公路运输系统也很不发达。一艘船在新加坡可以在八小时内卸货并用卡车运往潜在的工厂，但同一艘船在印度则会被滞留在海关仓库里好几天。</p><p>由此可见，在种种因素的作用下，印度在 2030 年实现电动汽车 30% 普及率的目标，难度非常大。而且在所有外国车企里，中企面临的风险一定是最大的。</p><p><strong>重赏之下必有勇夫，福特四进印度</strong></p><p>印度的种种举措还是起效的。比如，可能是看到了印度推广电动汽车的决心，福特又杀回来了，这已经是第四次了。</p><p>据路透社报道，印度泰米尔纳德邦首席部长 M.K. Stalin 表示，福特汽车已与泰米尔纳德邦举行过会谈，探讨在当地生产并出口汽车的事宜。福特汽车三年前退出印度市场，而此次与泰米尔纳德邦的接洽可能意味着会在印度重启生产工作。</p><p>福特第一次进入印度是在 1926 年，福特印度私人有限公司开始生产活动，但由于实施了严格的进口限制，最初的福特印度公司于 1953 年 5 月破产清算。</p><p>第二次是在 1995 年，福特以马恒达福特印度有限公司的形式重新进入印度市场，这是与马恒达各占一半股份的合资公司。3 年后，福特将其股权增至 72%，并将公司更名为福特印度私人有限公司。</p><p>截至 2012 年 4 月，福特汽车公司自 1995 年开业以来的总投资已达 20 亿美元。福特在印度推出六代欧洲福特 Escort、福特 Ikon、福特 Mondeo（第二代）、福特 Endeavour 等车型。</p><p>尽管经营多年，福特在印度的市场份额始终没超过 4%，甚至年年下滑，2020 年已经跌至 2.39%。一直到 2021 年 9 月，福特宣布将停止在印度的生产，理由是亏损不断扩大，且在该地区没有可持续的盈利途径。</p><p>第三次回归来得很快，在下一年福特就以电动汽车厂商的身份再次回到印度。2022 年 2 月，福特印度分公司申请汽车行业的 PLI 计划，并已入围该计划的 20 家公司之一。但在 5 月，该决定被无限期取消。福特金奈工厂关闭后，9 月福特印度公司向工会提出了最终遣散费方案。</p><p>这一次是第四次了，可见印度已经成为福特午夜梦回都想啃一啃的大饼。都说重赏之下必有勇夫，印度还是有效地吸引了一些车企的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_46bc1c078ce84f388a4de99c65cfa585@6124857_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自福特官网</p><p>比如，现代汽车在印度申请首次公开募股，预计将募集 30 亿美元，这是该国规模最大的首次公开募股。中国汽车制造商零跑汽车及其合作伙伴 Stellantis 已考虑在印度销售电动汽车。</p><p>特斯拉曾计划在印度投资 30 亿美元建造一座制造厂，自从埃隆·马斯克取消与印度总理纳伦德拉·莫迪的会面后，特斯拉尚未采取任何行动。但长期特斯拉多头、韦德布什证券公司分析师艾夫斯在接受采访时表示：「我们相信特斯拉会在印度建厂，但这要到 2026 年才会实现。」</p><p>印度想要取代中国成为世界上最大的汽车制造基地，并且后知后觉地开始押宝电动汽车。印度电动汽车到底能不能走起来无法预知，但可以预见的是，去当地建厂生产汽车的外资车企仍会陷入混乱的政令和纠纷中。中国车企不沾边，挺好的。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国际清算银行：韩国政府宏观杠杆率首超 45%，创历史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957862395643394?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 12:13:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国际清算银行（BIS）20 日发布的数据显示，截至今年第一季度末，韩国政府债务占国内生产总值（GDP）的比重创下历史新高。按照国际清算银行统计口径，截至今年 3 月底，韩国政府宏观杠杆率达到 45.5%。这是韩国政府债务占 GDP 的比重首次超过 45%，为国际清算银行自 1990 年第四季度末公开相关统计以来的最高水平。据国际清算银行估算，截至第一季度末，韩国政府负债规模为 1119.2597 万亿韩元（约合人民币 5.95 万亿元），创下历史新高。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为发布新一代 OceanStor Dorado 全闪存存储</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957855784928770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 12:06:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在华为全联接大会 2024 上，华为推出新一代 OceanStor Dorado 全闪存存储。据了解，该存储新品具有极致性能、极致韧性和 AI-Ready 三大能力，通过软硬件深度协同释放性能，全新升级的 FLASHLINK® 智能盘控卡协同算法，达成存储系统亿级 IOPS、0.03ms 低时延，相较上一代全闪存存储产品提升性能 3 倍。并以新一代 SmartMatrix 全局互联架构将单设备可靠性提升至 99.99999%。此外，华为新一代全闪存存储全面采用 AI 技术。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指午间休盘涨 1.45%，恒生科技指数涨 1.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957853256156675?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 12:03:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒指午间休盘涨 1.45%，恒生科技指数涨 1.8%；地产、汽车、媒体板块领涨，美的置业涨 10%，小鹏汽车涨超 8%，腾讯音乐涨超 5%，比亚迪电子、理想汽车涨超 4%；软件、公用事业、军工板块跌幅居前，智傲控股跌超 19%，中国水业集团跌超 13%，中船防务跌超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「智锂物联」与「九智资本」签署数千万元 A+轮投资协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957841149249284?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:51:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「智锂物联」宣布与「九智资本」在上海市青浦区国家电投融和科技总部共同签署了数千万元 A+轮投资协议。据介绍，智锂物联自 2022 年底得到国家电投融和科技 A 轮融资以来，与融和产业生态深度融合，成为融和生态的换电设备主力供应商之一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力资金加仓计算机股，抛售电力股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957837668468481?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:48:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金早间净流入计算机、房地产、银行等板块，净流出电力设备、医药生物、国防军工等板块。具体到个股来看，拓维信息、银之杰、海立股份获净流入 7.72 亿元、6.38 亿元、5.48 亿元。净流出方面，天风证券、中国船舶、恒瑞医药遭抛售 3.1 亿元、2.79 亿元、2.52 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来否认「收购奥迪布鲁塞尔工厂」传闻</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957835861935879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:46:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[蔚来汽车董事长李斌今日在接受采访时否认将「收购奥迪布鲁塞尔工厂」，表示「并不清楚传闻出处」。近日，行业传闻蔚来正在洽谈收购奥迪位于比利时布鲁塞尔的工厂，并将在下周一前向大众集团报价。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为云发布 AI 原生云基础设施架构 CloudMatrix</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957835005085441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:45:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在华为全联接大会 2024 上，华为云发布 AI 原生云基础设施架构 CloudMatrix，以满足 AI 时代企业对于算力的大规模、高效稳定、弹性灵活的需求。据了解，CloudMatrix 将 CPU、NPU、DPU、存储和内存等资源全部互联和池化，构建「一切可池化、一切皆对等、一切可组合」的分布式对等全互联架构，实现了单体算力向矩阵算力的演进。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>江特电机、永兴材料：目前经营正常，没有停产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957833356822276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:43:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[自宁德时代旗下宜春锂矿被传出停产消息后，市场上锂矿相关上市公司停产传言不断。江特电机相关人士表示，「开工正常，没有停产打算」；永兴材料相关人士表示，「目前经营正常，没有停产」；赣锋锂业暂未回复。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数午间休盘集体下跌，华为概念股逆势走强</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957821035644163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:31:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数午间休盘集体下跌，沪指跌 0.23%，深成指跌 0.44%，创业板指跌 0.8%；华为鸿蒙、地产、通信设备板块领涨，常山北明、国华网安、拓维信息、电子城涨停；中船系、制药、半导体板块跌幅居前，中国重工跌超 7%，中国船舶、科伦医药跌超 6%，海南海药跌超 5%，中微公司跌超 4%，卓胜微跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新型工业化概念局部异动，海得控制直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957805428868355?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:15:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，新型工业化概念局部异动，海得控制直线涨停，鼎捷软件、鼎通科技、维宏股份、赛意信息等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>好未来：九章大模型已经在多个教育场景中应用落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957796099228929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:05:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，好未来集团 CTO 田密在云栖大会·AI 原生架构峰会上表示，教育行业是公认的大模型应用落地的首选领域之一。据了解，2023 年，学而思正式推出了九章大模型（MathGPT）。目前，九章大模型已经在多个教育场景中应用落地。据介绍，九章大模型已具备多学科的解题能力、对话能力、批改能力、讲题能力和推荐能力，并且均已通过各种方式落地实际应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>好时公司称本周进行了裁员</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957794072265736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:03:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，巧克力生产商好时公司发言人周四表示，该公司本周裁掉了一小部分员工。该发言人称，本周的裁员之前没有被报道过，受影响的员工不到公司约 2 万名员工的 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本央行维持政策利率在 0.25% 不变</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957789193962753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:58:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本央行将政策利率维持在 0.25% 不变，符合市场预期；日本央行利率决议后，日经 225 指数变动不大，现涨 2.1%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华特迪士尼动画工作室任命 Jared Bush 为首席创意官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957786377946371?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:55:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[华特迪士尼动画工作室 9 月 19 日宣布任命 Jared Bush 为首席创意官（Chief Creative Officer），任命立即生效。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有色板块震荡走强，鹏欣资源 4 天 3 板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957784726471940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:54:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，有色板块震荡走强，鹏欣资源 4 天 3 板，赤峰黄金、金诚信、北方铜业、西部矿业等涨幅靠前。消息面上，截至周四收盘，COMEX 黄金期货涨 0.5% 报 2611.7 美元/盎司。另外 LME 三个月期铜上涨 1.08%，报每吨 9518.5 美元。早盘曾触及 7 月 18 日以来的最高水平 9586.5 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里自研解码器 Ali266 助力高通骁龙平台 AI PC 首次实现 H.266 超高清播放</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957781923726341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:51:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在刚结束的国际广播电视展（IBC）上，高通技术公司展出基于阿里自研解码器 Ali266 的高性能视频解码方案，在搭载骁龙 X Elite 的 Windows 11 AI PC 上首次实现 4K 120fps VVC 视频的流畅播放，有效解决超高清视频与低功耗间的性能平衡难题。据了解，Ali266 是阿里巴巴对最新国际视频标准 H.266/VVC 的高效编解码实现方案，具有完整的实时高清和超高清编解码能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国产大飞机 C919 首次加注 SAF 商业飞行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957780468303112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:49:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[东航宣布于 9 月 19 日完成国产大飞机 C919 首次加注 SAF（可持续航空燃料）执行 MU9192 商业航班任务。航班于当天 17:16 从北京大兴起飞，19:01 抵达上海虹桥。此次试点涉及包括 C919 在内的多种机型，试点时间为 2024 年 9 月 19 日至 2024 年 12 月 31 日。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「隐山资本」人民币 VC 基金一期完成募集，募资 11 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957779042108674?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:48:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，普洛斯旗下私募股权投资机构「隐山资本」宣布隐山人民币 VC 基金一期完成募集，募资 11 亿元人民币。隐山人民币 VC 基金一期是隐山资本首次推出的早期投资策略基金，聚焦大物流、供应链及物流供应链科技领域，重点投资应用于物流供应链场景的新能源、智能装备、垂直行业企业服务、数字科技、人工智能及物联网等早期科技项目。该基金获得了国家级基金、国有投资平台、头部产业资本、市场化母基金等诸多机构投资人积极参与。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银河证券：2024 年电影行业发展趋势将趋向于高质量影片驱动，电影大盘仍有增长空间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957776262595584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:45:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，银河证券研报表示，从 2024 年目前的电影大盘表现来看，观影群体对电影市场提出了新要求，影迷们更加偏好高质量的影片。据此，银河证券认为 2024 年电影行业发展趋势将趋向于高质量影片驱动，电影大盘仍有持续恢复和增长的空间。建议关注：1.储备充足，优质内容待映的光线传媒；2.受益于需求回暖的院线龙头万达电影；3.业务覆盖电影制作发行播映全产业链同时受益于进口片供给修复的中国电影；4.在线票务服务受益于市场复苏，影片出品、宣发能力突出的猫眼娱乐。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家能源局：8 月份全社会用电量 9649 亿千瓦时，同比增长 8.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957773761135616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:43:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家能源局发布 8 月份全社会用电量等数据。8 月份，全社会用电量 9649 亿千瓦时，同比增长 8.9%。从分产业用电看，第一产业用电量 149 亿千瓦时，同比增长 4.6%；第二产业用电量 5679 亿千瓦时，同比增长 4.0%；第三产业用电量 1903 亿千瓦时，同比增长 11.2%；城乡居民生活用电量 1918 亿千瓦时，同比增长 23.7%。1~8 月，全社会用电量累计 65619 亿千瓦时，同比增长 7.9%，其中规模以上工业发电量为 62379 亿千瓦时。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>