<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>斯凯奇 Q1 营收 22.5 亿美元，中国市场保持两位数增长｜业绩快报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750158156446729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:41:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>北京时间 4 月 26 日，斯凯奇 SKECHERS（下简称「斯凯奇」）发布了 2024 年第一季度财报。</p><p>财报显示，今年第一季度斯凯奇销售额达 22.5 亿美元，同比增长 12.5%，创下历史记录；其中，国际市场销售为 14.5 亿美元，同比增长 15.2%，占到总销售额的 65%；毛利率为 52.5%，增加了 360 个基点；净利润为 2.1 亿美元。</p><p>按渠道分，直销业务销售额为 8.3 亿美元，同比增长 17.3%，批发销售额同比增长 9.8%，达到 14.2 亿美元。</p><p>按地区分，本季度斯凯奇在所有地区都取得了增长，欧洲、中东和非洲地区增长了 17%；亚太地区增长了 16%；美洲地区增长了 8%。</p><p>截止到今年 3 月 31 日，包括直营店、加盟店等在内，斯凯奇共有 5203 家门店。</p><p>具体到中国市场，斯凯奇一季度继续保持两位数增速，销售额为 3.2 亿美元，同比增长 13.3%。</p><p>中国作为品牌重要的海外市场之一，斯凯奇近年来一直在加大该地区的投入，比如，2020 年，斯凯奇投资超 5000 万的斯凯奇亚太研发中心在广东东莞投入使用，除了加强服装和配件的产品研发，也推进更多品类的产品开发。另外，斯凯奇投资约 30 亿元在江苏太仓建立了品牌除美国以外的第二大物流中心。</p><p>去年 11 月，斯凯奇中国合伙人，斯凯奇中国、韩国及东南亚首席执行官陈伟利曾表示，2023 年斯凯奇在中国开了超过 700 家门店，2024 年初步的规划是 600 至 700 家。</p><p>根据官方数据数据，自 2007 年以合资模式进入中国市场以来，斯凯奇目前已在中国大陆地区开设超 3500 家线下门店，并在多个电商平台发展线上销售业务。</p><p>斯凯奇全球首席财务官 John Vandemore 表示品牌依然对在 2026 年实现 100 亿美元销售额的目标充满信心。根据斯凯奇的发展计划，希望 2026 年中国市场能达成 300 亿元人民币，中国门店将再新增近 3000 家。</p><p>此外，斯凯奇也在不断丰富产品线，在 2 月份推出了 SkechersFreedom 自在瑜伽系列。</p><p>对于 2024 年第二季度，公司预计销售额将在 21.75 亿至 22.25 亿美元之间，此外，公司认为对于 2024 财年，销售额将在 87.25 亿至 88.75 亿美元之间。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度业绩远超市场预期，欣旺达盈利有望边际向好</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750092018973696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:44:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 25 日晚，欣旺达发布 2024 年第一季度报告。报告期内，公司实现营业收入 109.75 亿元，同比增长 4.74%；归属于上市公司股东的净利润 3.19 亿元，同比大增 293.45%，超出市场预期；经营活动现金流净额 7.06 亿元，同比增长 167.4%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2076,1398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_370f4ed831814a83823c93c5ea038f7c@1267484143_oswg5765767oswg2076oswg1398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>随着新能源汽车市场的蓬勃发展，欣旺达动力电池业务在第一季度的表现成为市场的普遍关注。</p><p>中国汽车动力电池产业创新联盟数据显示，2024 年 1-3 月，欣旺达动力电池装车量达到 2.51GWh，在国内动力电池企业装车量中排名第七，占比 2.97%。</p><p>2024 年北京车展首日，欣旺达最新发布了其最新研发成果——全新的动力闪充电池 3.0 6C LFP 欣星驰电池以及 6C NCM 欣星耀电池。据介绍，超快充技术使其「闪充电池」的电池充电速度比传统电池提升了数倍，充电峰值倍率达 6C，仅需 10 分钟，就能充电至 80%SOC，可极大缓解新能源汽车用户的续航里程焦虑和补能焦虑，提高用车便利性。</p><p>在昨日的电话会议中，欣旺达明确表示，公司致力于成为国内前三强和全球前五的动力电池供应商，以更好地支持客户生产优质的电动汽车。为实现这一目标，公司将持续进行研发投入以及做好人才配备。</p><p>值得一提的是，欣旺达还披露了 2024 年限制性股票激励计划，拟向激励对象授予股票权益合计 1460.1258 万股，该激励计划的考核年度为 2024—2025 年两个会计年度，各年度业绩考核目标为：2024 年营业收入不低于 550 亿元；2024-2025 年的累计营业收入不低于 1180 亿元。持续增长的营业收入指标也预示着公司对未来发展的信心。</p><p>中泰电子王芳团队认为，欣旺达持续投入研发，消费类电池方面已实现硅负极电池量产，具备 5~10C 快充量产能力，动力电池方面在超级快充 4C 电池已实现量产并商用，5C~6C「闪充」电池在研。同时公司筹划新一轮回购计划，拟回购股份 3-5 亿元，回购股份将予以注销，积极回馈市场投资者。</p><p>东吴证券 4 月 26 日最新研报给予欣旺达「买入」评级。东吴证券认为，欣旺达 Q1 动储电池出货约 4gwh，同比接近翻倍增长，环增 9%，表现强劲。考虑理想等下游客户起量，预计 24 年公司出货 20gwh 左右，同比翻倍，高于行业增速。当前消费电子持续复苏，预计 24 年消费板块业务收入维持约 10% 增速，电芯自供率提升带来盈利弹性，盈利有望边际向好。</p><p>在一季度强劲业绩带动下，欣旺达股价大幅走强，截至 4 月 26 日收盘，报 14.95 元/股，涨 9.2%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜喜茶联合中国茶叶流通协会、飞猪发布 6 条新茶饮文旅线路攻略；支付宝全新 AI 产品开启灰测，支持挂号订票点外卖等 30 多项办事服务；B 站发布国内首个免费数字分身定制工具「必剪 Studio」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750124846578438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 18:36:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749758583880448"><strong>喜茶联合中国茶叶流通协会、飞猪发布 6 条新茶饮文旅线路攻略</strong></a></p><p>36 氪获悉，喜茶联合中国茶叶流通协会、飞猪旅行共同发布了 6 条新茶饮茶文旅线路攻略，包括福建安溪线、浙江安吉线、云南澜沧线、广西昭平线、安徽祁门线、湖南安化线。其中，福建泉州安溪线已被打造成为新茶饮茶文旅线路，并在飞猪平台正式上线。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749875146996744"><strong>支付宝全新 AI 产品开启灰测，支持挂号订票点外卖等 30 多项办事服务</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 26 日，支付宝在首页灰度测试一款全新的办事 AI 产品。与其他侧重聊天交流的 AI 原生应用不同，支付宝智能助理聚焦生活办事，并内置于支付宝 App 内，通过 AI 技术可为用户提供出行、健康、政务等场景的 30 多项服务。据了解，该产品基于蚂蚁百灵大模型研发，目前还在灰度测试阶段，会陆续开放测试范围。受邀测试的用户，可以通过在支付宝首页下拉，或点击右上角+号从智能助理的入口使用。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749861985041409"><strong>B 站深化「大开环」战略，与拼多多、唯品会打通带货合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，「618」大促来临之际，B 站宣布将进一步深化「大开环」战略，在持续加强与阿里、京东的合作之外，与拼多多、唯品会打通开环带货合作。同时，B 站还将围绕产品工具、流量支持、新客激励三大维度进行全面升级。数据显示，去年双 11 期间，B 站为母婴护理、食品饮料等 8 个垂直行业的商家带来的新客率都超过 50%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749791409748993"><strong>美团据悉计划在利雅得推出外卖平台 KeeTa</strong></a></p><p>据媒体报道，美团计划在中东推出国际外卖平台 KeeTa，沙特阿拉伯首都利雅得将是首站，最早可能在未来几个月推出。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750085089786630"><strong>格力集团完成工商变更，周乐伟卸任法定代表人、董事长</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，珠海格力集团有限公司发生工商变更，周乐伟卸任法定代表人、董事长，由康洪接任，同时公司新增董事胡传伟和李朝明。珠海格力集团有限公司成立于 1990 年 12 月，注册资本 200 亿元人民币，经营范围包括家用电力器具制造，公共设施和市政设施投资建设及运营管理，酒店投资、建设和运营管理，国有资产经营、投资、管理等。股东信息显示，该公司由珠海市国资委和广东省财政厅共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750098272762889"><strong>中老铁路累计发送旅客已突破 716 万人次，同比增长高达 21.9%</strong></a></p><p>记者从中国铁路昆明局集团获悉，自今年年初以来，中老铁路在客货运输方面取得了令人瞩目的成绩，展现出蓬勃的发展势头。据统计，从 1 月 1 日至 4 月 25 日，中老铁路累计发送旅客已突破 716 万人次，同比增长高达 21.9%；同时，货物运输量也实现了飞跃，突破 626 万吨，同比增长 13.9%。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750007309597449"><strong>上海电气等 1.5 亿元投资成立燃油喷射科技公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，苏州电中燃油喷射科技有限公司成立，法定代表人为王宏伟，注册资本 1.5 亿元，经营范围包括汽车零部件研发；汽车零部件及配件制造；机械零件、零部件加工等。股权穿透图显示，该公司由上海电气旗下上海电装燃油喷射有限公司全资持股。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750018310191877"><strong>B 站发布国内首个免费数字分身定制工具「必剪 Studio」</strong></a></p><p>36 氪获悉， B 站发布国内首个免费数字分身定制工具「必剪 Studio」。据介绍，「必剪 Studio」内一站式集成「数字分身」及「音色定制」功能，能帮助出镜创作者、录音创作者有效提升创作效率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749946773142528"><strong>EMO 模型全量免费上线通义 App，将尽快开放企业客户合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，阿里通义实验室研发的视频生成模型 EMO 昨天上线通义 App，免费对所有人开放。据了解，通义实验室已接到大量企业客户的问询，正在加速推进算法迭代和安全策略论证，将尽快开放企业客户合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749762143451913"><strong>科大讯飞发布首个支持长文本、长图文、长语音的大模型</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 26 日，讯飞星火大模型 V3.5 春季上新。面向用户高效准确知识获取的痛点，科大讯飞发布业界首个长文本、长图文、长语音大模型，能够把各种信息来源的海量文本、图文资料、会议录音等进行快速学习，在各种行业场景给出专业、准确回答。此外，科大讯飞进一步升级星火语音大模型，首发多情感超拟人合成，具备情绪表达能力，并推出一句话声音复刻功能。 面向企业应用场景，科大讯飞推出星火智能体平台。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750121745283840"><strong>中国光伏行业协会刘译阳：中欧光伏产业方面合作前景巨大</strong></a></p><p>中国光伏行业协会副秘书长兼新闻发言人刘译阳就欧盟相关贸易保护措施接受英国媒体采访称，我们认为，如果排除不必要的干扰，中欧光伏产业方面的合作前景是巨大的。欧洲可以发挥资金、技术等方面的优势，中国发挥大规模制造、产业化的优势，不断开发更高效率、更低成本的光伏产品。同时，欧洲在构建大规模、高比例接入可再生能源电网建设方面有比较强的经验，双方也可以在未来新型电力系统和虚拟电厂等方面展开合作，进而我们共同将取得的成果向世界其他地方推广，有效促进全球应对气候变化的努力。中欧在太阳能产业的合作，面向的不仅是中欧两个国家和地区，面向的应该是全球，我们应该一道开创全球市场，以中欧双赢促进全球共赢。（证券时报）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749900549684224"><strong>2026 年达 1800 亿斤，黑龙江深入实施千万吨粮食增产计划</strong></a></p><p>国务院新闻办公室今天举行「推动高质量发展」系列主题新闻发布会，黑龙江省有关负责人介绍，深入实施千万吨粮食增产计划，主攻大面积提升单产，到 2026 年，全省粮食综合生产能力达到 1800 亿斤。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750033836129280"><strong>商务部、财政部等 7 部门联合印发《汽车以旧换新补贴实施细则》</strong></a></p><p>36 氪获悉，商务部、财政部等 7 部门联合印发《汽车以旧换新补贴实施细则》，《细则》明确了补贴范围和标准。自《细则》印发之日至 2024 年 12 月 31 日期间，报废国三及以下排放标准燃油乘用车或 2018 年 4 月 30 日前注册登记的新能源乘用车，并购买符合节能要求乘用车新车的个人消费者，可享受一次性定额补贴。其中，对报废上述两类旧乘用车并购买符合条件的新能源乘用车的，补贴 1 万元；对报废国三及以下排放标准燃油乘用车并购买 2.0 升及以下排量燃油乘用车的，补贴 7000 元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750103522360327"><strong>美国政府据悉设立 AI 安全委员会，成员包括黄仁勋、山姆·奥特曼等科技巨头高管</strong></a></p><p>英伟达 CEO 黄仁勋、OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼、微软 CEO 纳德拉、Alphabet 首席执行官皮查伊等科技巨头高管将加入一个新的美国联邦咨询委员会，该委员会的工作重点是在美国关键基础设施中安全使用人工智能。据报道，该委员会将与美国国土安全部合作，为电网运营商、运输服务提供商和制造工厂等制定建议，说明如何在使用 AI 的同时保护其系统免受潜在破坏。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749950967151622"><strong>国家新闻出版署发布 4 月国产网络游戏审批信息，共 95 款游戏获批</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家新闻出版署发布 4 月国产网络游戏审批信息，共 95 款游戏获批，网易旗下《破碎之地》在列。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Miu Miu 一季度增长 89%；Tiffany 加注顶级富豪；7-11 计划到 2030 年开出 10 万家门店 | 品牌日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749829699271432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 18:36:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3><strong>奢侈品在降速，Miu Miu 却逆市上扬</strong></h3><p>Miu Miu 疯涨，Prada 集团在 2024 年一季度一骑绝尘。</p><p>刚过的 Q1，Prada 销售额增长 16% 达到 11.9 亿欧元，高于此前分析师给出的 11.4 亿欧元的预期。<span style="letter-spacing: 0px;">放眼行业，这是个相当亮眼的业绩。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">同期公布业绩的开云集团，第一季度销售额下降 10%，旗下王牌 Gucci、YSL 分别下滑 18% 和 6%，开云集团甚至警告说上半年集团的营业利润也将下降大约 40% 至 45%。</span></p><p>反观 Prada 集团，主品牌 Prada 销售额增长 7% 至 8.26 亿欧元，Miu Miu 增长 89% 至 2.33 亿欧元，二者分别贡献集团 77% 和 22% 的销售额。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1214,861" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_f70495ebcbe64b6e811b511eb633ffec@5689903_oswg65730oswg1214oswg861_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p>分地区来看，包括中国在内的亚太市场销售额同比增长 16% 至 3.96 亿欧元，中国成为 Prada 集团第一大市场。此外，欧洲市场和日本市场也获得了不错的增长，欧洲市场增长 18% 至 2.95 亿欧元，日本市场增长 46% 至 1.45 亿欧元。</p><p>在业绩电话会议上，Prada 表示中国消费者越来越多地旅行，在日本和欧洲等地出国消费更多。</p><h3><strong>Tiffany 加注顶级富豪</strong></h3><p>据 WWD 报道，Tiffany &amp; Co 计划在未来三周推出 Céleste 2024 Blue Book 高级珠宝系列，该系列迄今为止数量最多（达到 157 件）、总零售价最高，将在富豪云集的比弗利山庄开展客户活动。</p><p>奢侈品的疲软潮并没有影响到 Tiffany 的信心。恰恰相反，Tiffany 的首席执行官 Anthony Ledru 表示：「这场活动比我们过去几年举办的规格都要高……我们正在全速要推进，这恰恰是抵御经济衰退周期最好的方式。」</p><p>珠宝可以说是奢侈品金字塔里的明珠，因为这并不是年轻中产踮起脚尖就能唾手可得的产品。购买高级珠宝的认很大程度上「免受通货膨胀和经济放缓的影响」，Anthony Ledru 还说，「过去三年半，我们是增长最快的类别，而在过去几个月中，它是下降最少的类别。」</p><p>2021 年被 LVMH 集团收购后，Tiffany 获得了不错的增长。LVMH 集团 CEO 贝尔纳·阿尔诺表示：「2023 年蒂芙尼的经营性利润是完成收购（2021 年 1 月）之前的三倍。」</p><p>LVMH 集团一季度财报显示，Tiffany 和宝格丽所在的珠宝手表部门有机收入下跌 2%，尽管放在集团内看属于表现不错，但还是释放出疲软的信号。</p><p>现在，Tiffany 一边在比弗利山庄开 party，讨好顶富人群；另一边则是用年轻化策略，亲近新的年轻消费者。在小红书，#Tiffany 克领导#成为一个新话题，原因是 Tiffany 和「踢翻你」谐音，戴上 Tiffany，立马整顿职场。</p><h3><strong>what's more？</strong></h3><p></p><p><strong>7-11 便利店计划到 2030 年开出 10 万家门店</strong></p><p>7-11 全球扩张，步履不停。据钛媒体日本柒和伊控股表示，希望 7-Eleven 连锁便利店在全球范围内取得巨大增长，并将加快进入欧洲、拉丁美洲、中东和非洲市场的步伐。柒和伊控股目标到 2030 年将全球 7-Eleven 门店数量增加 18% 至近 10 万家，并将业务范围从目前的 20 个国家和地区增加到 30 个。</p><p><strong>沃尔玛首席执行官年薪 2700 万美元</strong></p><p>CEO 的薪资涨幅和沃尔玛业绩涨幅同频。据 WWD，沃尔玛首席执行官 Doug McMillon 去年年薪为 2700 万美元，同比前年 2530 万美元增长了 6.6%，成为零售行业薪资最高的 CEO 之一。沃尔玛年报指出，去年收入增长了 6%，达到 6480 亿美元，电子商务销售额为 1000 亿美元，净收入为 163 亿美元，而 McMillon 是帮助沃尔玛转向电子商务、在线广告和其他领域的重要推手。</p><p><strong>康师傅上新「无限·电」电解质水</strong></p><p>深入元气森林腹地。据食业家报道，近日康师傅在多个电商平台推出了一款电解质水新品「无限·电」，主打「电力无限」的补水需求，并逐步拓展到覆盖线下运动场所等其他渠道，正式进军功能性饮品市场。此前，36 氪获悉外星人旗下的电解质水业绩攀升，规模已经突破 30 亿。</p><p><strong>奈雪携手当当网开书屋</strong></p><p>奈雪持续探索多业态。世界图书日，奈雪的茶与当当网联合打造的「奈雪×当当书屋」正式开业，读者可以边阅读，边扫描店内二维码自助下单。该门店位于北京五道口清华南门，周边覆盖清华、北大等 10 所高等学府几科创园区和重点年轻客群。更早之前，奈雪还曾开设过奈雪茶院，该业态内舍友设有零售区、阅读区、茶室包间、私人影院。</p><p><strong>美国户外品牌 Columbia 业绩下跌</strong></p><p>户外风潮正当时，老牌户外品牌开始感受到寒意。美国户外品牌 Columbia 公布截至 3 月 31 日的 2024 年第一季度业绩，销售额下跌 6% 至 7.7 亿美元，净利润下跌 8% 至 4239 万美元，主要是受到旗下品牌 Columbia、prAna、Sorel 业绩下跌的影响，该公司预计 2024 全年销售额将下降 4% 至 33.5 亿美元，而其 2023 年为 34.9 亿美元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从造车到「造家」，前理想汽车总裁进军万亿家装市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749734422363136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 17:15:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 25 日，智能住宅品牌「Habit@栖息地」宣布完成天使轮、Pre-A 轮融资，累计金额 6.53 亿元。Pre-A 轮由理想汽车领投，石头科技、新北科创基金等投资方跟投。该轮融资将被用于智能住宅产品研发、数字化设计系统研发以及全国交付基础设施布局。据了解，该品牌由前理想汽车联合创始人、总裁沈亚楠创立，其定位在生活智能科技公司。</p><p>从轰轰烈烈的新造车事业中转身，选择急流勇退的沈亚楠一度引起业内热议。并且他本身已经完成过跨行业的成功。公开资料显示，加入理想汽车之前，他曾先后在中兴通讯、联想集团任职，并兼任摩托罗拉移动（中国）董事长。</p><p>而其当时的公开回应，是「开始追求人生的下一站目标」。事实也的确如此。在离开理想汽车之后，沈亚楠并未选择继续在汽车领域盘旋，而是转身投入与此前经历看似毫不相关的家装服务行业。就官方消息显示，目前栖息地已推出首款智能住宅产品 L32。</p><p>从造车到「造家」，沈亚楠和他的栖息地，意欲何为？</p><h2><strong>只有「裁缝」的行业，无法满足的用户需求</strong></h2><p>要理解沈亚楠为何选择家装市场再度创业，必须先了解这个行业的现况。</p><p>从传统的电视、纸媒新闻报道，到新兴的各类社交媒体平台，历经几代人，装修踩雷、装修被坑的用户反馈依旧屡见不鲜。</p><p>以小红书为例。搜索装修避坑、装修踩雷等关键词，经验分享与踩雷吐槽的笔记累计超过百万篇。翻看内容会发现，普通用户完成装修的路上遍布雷点。</p><p>设计师和用户讨论设想中的家装效果，是不确定的，图纸上的规划落地到施工总是会变形。像是被许多人吐槽的全屋定制，看似能让家居空间变得协调又精致，但成品却不乏柜门凹凸不平、贴合缝隙巨大等「翻车现场」，装修考验的是工厂与安装师傅的手艺。装修设想与现实，需要重新取舍。</p><p>实际情况是，装修在签约前商谈的价格和实际付出的价格，是不确定的，即使是合同约定，各类增项收费也层出不穷，事先预算与最终付费相差几千到几万是家常便饭。装修的工期往往只多不少，施工人员的效率取决于个体经验和责任心，遇见磨洋工的施工团队，工期延长十天半个月再常见不过，并且又涉及到额外支出。</p><p>除此以外，有过装修经验的用户或许深有感触，选择装修公司像是开盲盒，在付完定金或是首付款之后，才会显露出真实的服务态度，伴随着装修进度的推进，前恭后倨也时常发生。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1684,864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_929b584187aa4368b946fe8837cd83ce@5990976_oswg238616oswg1684oswg864_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">用户痛点</p><p>这是用户需求的痛点，也是阻碍家装行业潜力被挖掘的绊脚石。沈亚楠对 36 氪表示，国内家装市场存在明显的供需不匹配现况。</p><p>首先，从市场容量来说，家装市场锚定的是住宅。抛除农村住房，就国家统计局数据显示，国内 1998-2020 年竣工的商品住宅合计 126 亿平米，占当前城镇住宅存量的 40.6%。而就部分媒体数据显示，从住房来源结构看，当前全国城镇住房存量中商品房约占 4 成，自建房约占 3 成，还有 3 成为原公房、保障性住房及其他。</p><p>而居住体验提升的需求始终存在。即使是在如此多痛点的情况下，《2023 年中国家装行业研究报告》仍旧预测，到 2025 年中国家装家居市场的总体规模将达到约 5 万亿元，到 2030 年达到 7 万亿元，行业年均增长率超过 6%。</p><p>预测的前提是欧美成熟市场的参考，和国内住宅情况自身的演变。一方面，在「房住不炒」的大方针下，住房的金融属性逐渐脱离，回归居住需要。而消费升级、住宅需求多元化等客观现实，与数字化、智能化浪潮的涌来，又进一步推动着家装家居的升级。</p><p>另一方面，在地产相对成熟，且房屋年龄普遍较大的欧美市场，住宅翻新（House renovation）的需求极为常见，已经发展为成熟业务，并且出现了如美国 The Home Depot 般的三千多亿美金市值巨头。</p><p>为什么庞大的中国市场，却没有自己的 The Home Depot？沈亚楠对 36 氪表示，在他看来，目前家装服务行业还是凭借个人经验的「裁缝」模式，而「裁缝」模式无法获得正常的规模效应与品牌效应。</p><p>国内市场的现况是，大行业、小品牌。行业潜力的确巨大，但并未出现巨头品牌。行业痛点众多，用户需求也远未被激发。以北京为例，按估算其可交易的产权类住房数量在 800-900 万套。按照 15 年一次升级的周期，每年应该有 7% 左右的住宅有再次装修的需求，然而北京存在大量超过 20 年房龄的小区，二次装修比例不到 3%。</p><p>大量居住体验需求处于「悬而未决」堰塞湖状态的背后，是家装服务供给的错配。中国家装行业有其特殊性，商品化住房存在漫长的毛坯房时代，目前传统的装修行业发迹于此，但在过去的二三十年发展中，并未有颠覆式的体验变化。</p><p>核心原因正是「裁缝」式的手工作业模式。一方面无法交付确定性的产品体验，另一方面，这类企业为了生存，更多精力会放在获客层面，并未通过科技创新或是产品研发的方式，真正为用户创造价值。</p><p>也因此，无论是二手房买卖后的重新装修，还是自住房屋的翻新，装修服务行业带来的体验并无本质的升级。</p><p>供需不匹配，缺乏产品化。既不能满足用户的共性需求，也做不到真正「所见即所得」的个性化。这就是沈亚楠视野下的市场现实。</p><h2><strong>产品化的住宅，能否实现？</strong></h2><p>几乎所有行业都会由裁缝这类手工式作业，走向工业化、信息化的产品形态。但住宅家装的产品化，能否实现？或者说，这是否是一个尚未被验证的伪命题，一个美好的商业幻觉？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_6c2a6d5205e34269aad4de6d9d5c963e@5990976_oswg390599oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">栖息地智能住宅产品</p><p>广义而言，此前房产行业开启精装交付后，就可以视之为住房产品化的起点。「但是还不全面。」沈亚楠对 36 氪表示，即使同样是产品，也有本质上的不同。他以电脑进行了一个极为形象的类比：传统装修服务公司类似电脑城攒机，房地产商精装交付像是品牌组装的台式机，而真正意义上的产品化，应该是高度集成、且自带操作系统和软件的笔记本电脑。</p><p>「所以我们作为企业的第一件事，就是以一个整体的视角做产品研发。研发如何让各种设备、家电、家具能够真正融入到家庭中去。」毕竟，不是每个用户都具备专业的设计、规划能力，可以对一个家庭空间中不同的功能场景作出完美规划。</p><p>这是传统家装行业无法实现的，就像「裁缝」可以使用现成的缝纫机设备与布料做一件精美的衬衣，却没办法研发新布料和新缝纫机，永远做不出一套高性能的「滑雪服」。</p><p>在此之前，大家居行业，无论是学习书桌、护眼灯具等等功能性产品的厂商，还是空调、厨电等某一垂直领域的家电品牌，更多聚焦在产品本身的性能，而栖息地做出了「完整产品」的解决方案：智能住宅，为家庭用户装修提供一个新选项。</p><p>当然，住宅家装存在特殊性，不同的户型、面积大小、楼层环境，都有着年代和地域的差异。沈亚楠与栖息地的第一步，是确定好自己的目标客群，以及对应的产品定位。</p><p>「住宅家装是一个庞大的市场。我们的策略是先将市场切分成一个个小池子，从一个个小池子开始打透。」沈亚楠表示。栖息地第一款智能住宅产品 L32，就是基于自身定位——面对三室两衞户型的核心家庭群体而得名。在其看来，目前中国对居住体验升级存在强烈需求的群体，是普遍居住在三室两衞或四室两衞户型住房中的新生代家庭，也是此前大众意义上的新中产阶级。</p><p>这些核心家庭普遍具备共性特质，比如家庭年收入处于中上水准，从保障基础物质需要转向部分体验需要，而现有的住房环境无法匹配许多生活需要，诸如家庭的储物需求、亲子家庭的活动空间、子女的成长学习环境等等。</p><p>尤其是城市空间较为紧缺的一二线城市，好地段的部分住房房龄较老，想要完整的重新改造耗时耗力还不一定体验到好的服务。而单点的改装，又治标不治本。</p><p>舒适健康居住需求是基本，全面提升智能体验是必然。而栖息地的解题思路，是以造车的思路，凭借高集成度设计、工业化制造和交付，完成「完整产品」也就是「智能新住宅」的交付。</p><p>具体来看，栖息地将用户最关切的居住体验，抽离成五个层次。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_6b4083cb428049baaae567b57c97c889@5990976_oswg80934oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能住宅金字塔模型</p><p>与大众直观体验相反的是，栖息地智能住宅产品的基座并非美学、全屋智能等更具「视觉」体感的模块，其产品研发与设计的一条主线，是将装修预算合理分配到住宅产品各个方面的前提下，如何让居住体验更健康与舒适成为标配，而不是选配。</p><p>最底层的全屋环境，是用户容易忽略却最影响健康与舒适体验的维度，却也是住宅应该提供的安全感。常见的水电设计之外，空气环境、水环境、光环境、网络环境等等，都是影响生活体验的因子。比如北方冬天的室内环境，在温暖的同时，如何保证空气新鲜与湿度？目前较为流行的新风机、空气净化器，能否可以照顾到家中的每个角落？这都是此前用户体验和家电家居产品中间始终无法扣上的一环。</p><p>再比如空间布局和居住功能。前者十分依靠设计师自身经验，后者也需要考虑到烟机灶具和家庭收纳等功能性板块的科学布置，都不在普通用户自身可以解决的范畴。而装修施工与设计本身的衔接时常出现疏漏，造成了房屋空间和功能的极大浪费和错配。</p><p>而 L32 可以提供的，恰恰是将三室两衞场景下的家庭需求按整体思路进行模块化、标准化，提炼出能够大幅提高空间利用率的布局方式，和高度集成的功能性产品，为用户提供一个整体方案。</p><p>与此同时，在数字时代已经到来的当下，各类全屋智能产品层出不穷，已经给相当体量的用户带来不错的体验提升。但无论是家电品牌还是科技品牌，提供的大多是单一场景或者某一功能场景的解决方案，众多产品本身是各司其职的电动化进阶，分散在各个场景，不同智能家电无法跨生态操控。</p><p>复杂的家庭需求，显然无法通过一个生态全部满足，而 L32 从一开始就将智能操控集成在了不同模块，真正实现全屋⼀体的⾃然交互。</p><p>美学，则位于栖息地智能住宅金字塔模型的顶端，代表了用户的最高向往感。沈亚楠认为， 每个人心中都有自己的 Dream Home，我们必须能支持每个用户对于「家庭氛围营造」的个性化需求。一方面，通过与世界级设计大师的合作，栖息地推出成套的产品外观设计，实现每个模块的美学高标准，以及完整住宅产品的美学一致性。沈亚楠表示栖息地从今年Ｑ2 开始，每个季度都会推出两套以上的大师外观设计，且每套外观设计都有多种「材质配色板」方案可以选择。另一方面，用户在栖息地自研的 iVD 系统中，可以便捷的更换和混搭各种外观设计和软装配搭。实现真正「用户可参与」和「所见即所得」的个性化。</p><p>据了解，栖息地第一款智能住宅产品 L32 在 4 月已上市，目前订单需求十分旺盛。</p><h2><strong>从造车到造「家」，聚焦下一代的智能终端</strong></h2><p>从造车到造「家」，跨度不可谓不大。但对于沈亚楠来说，背后的商业逻辑并没有变化。</p><p>而装修公司的表述，其实并不能代表沈亚楠本身对品牌的定位，更多是为了降低用户理解成本。智能住宅，或是生活智能科技，才是栖息地所处的赛道。</p><p>目前来看，手机与汽车作为智能终端的概念已经被广泛认可，但在智能涌现的浪潮中，沈亚楠认为，「家」这一空间会是未来智能生态的核心终端。</p><p>以汽车产品为例，其核心竞争已经从过去的驾乘体验转化到了智能体验。类比汽车智能化的路径，「家」这个更大终端的智能化，无疑能带来截然不同的居住新体验。令人期待的是，栖息地推出的智能住宅产品，如何能够带来智能的进化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2882,1618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_23b834bd87f343a385a01a8ae1266629@5990976_oswg4539216oswg2882oswg1618_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能生态的演进路径</p><p>回到现实，栖息地已经为家装行业带来了冲击。</p><p>比如服务体验，自行开发的完整数字化交付设计、供应链管理系统、BIM 数字化建筑……除了在内部降本增效之外，栖息地让本该是商业建筑、别墅装修等大体量业务才有的服务体验，成为每一个用户都能享受到的标配。</p><p>而在产品研发维度，栖息地通过自研以及与外部供应商的合作联合研发，创造了以「整家」为思路的 1,200 个居住模块，再通过数字孪生等技术手段，不断排列组合寻找固定预算下居住模块的解题思路，以满足用户的实际需求。与此同时，这些居住模块本身并非是割裂的，而是被聚合在一个自研智能系统下，来适配全屋智能的统一管理。</p><p>目前来看，栖息地对首款产品 L32 的定价逻辑，也参考了沈亚楠此前在理想汽车方面的经验。当时定位在家庭用车的理想 ONE，如果按照市场主流的家庭用车定价区间，在 15 到 20 万之间，在用户消费升级后，供给是无法满足的。而最终理想 ONE 的定价在 30 万，因为直营模式与技术创新，却能为用户交付 60-70 万价位区间车辆的体验。</p><p>这才是沈亚楠认为的消费升级。面对主流在 2000-3000 元/㎡的装修预算，L32 的定价会在 4000 元/㎡左右，通过技术研发和商业模式创新，做到为用户交付 7000-8000 元/㎡价值的产品价值体验。</p><p>任何品牌、产品传递到用户手中，都有着对应传播成本。「裁缝」式的传统装修行业，用户需要承担的传递成本往往有好几层。装修公司本身的推广成本、装修材料品牌、各类家具家电的营销成本等等……这正是可以砍掉来为用户交付更多利益的部分，也是产品化、整体化交付的核心价值之一。</p><p>「L32 是我们首款智能住宅产品。」沈亚楠认为，后续的发展方向，第一步，是针对 L32 产品，在外观设计方面进行不断地推陈出新，每季度都会有新套系推出。第二步，则是筹划推出针对两房一衞的产品。精准满足更多用户的需求。</p><p>创造移动的家，创造幸福的家。这是理想汽车的愿景。就目前而言，这位前理想联合创始人、总裁身份的造车新势力成员，已经将前者搬入现实，而后者是否能够通过栖息地来实现，还有待市场考验。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高榕马晓宇：AI+硬件，世界变局下的中国机会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750063767567110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 17:09:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任倩</p><p>今年 37 岁、从 2015 年回国做投资的马晓宇算是出海领域的「老炮了」。</p><p>他是中国第一批去印度、且专门看印度纯本土项目的投资人；五年间，走访过东南亚、中东、非洲等十几个国家考察市场；2018 年加入高榕后，他曾在投资 Opay 和 Advance.ai 等项目上证明了自己的眼光，也都做了非常快的决策和推进，除了对创始人的判断，还得益于他过往在非洲和东南亚的考察和积累，以及对于本地化机遇、竞争关系的理解。马晓宇的过往代表案例还有 Grab、店小秘、Aventon、凌迪、Wiz.ai、YOU 美妆等。</p><p>马晓宇的下一站是北美，之前他也在美国的贝莱德总部工作过 5 年。他告诉「暗涌 Waves」，AI+硬件有可能成为将来属于国内玩家出海的新一波机会。</p><p><strong>以下为马晓宇观点摘要：</strong></p><p>1、今年 CES 明显感受到了「AI」的浓度，欧美日韩的巨头都在 all in AI，探索各种结合点。当然，中国品牌的力量依然不可忽视，除了 3C 配件传统强项，也看到庭院机器人，ebike，储能，AR 等领域的 dominance 程度。相比于日韩的巨头独大，中国厂商有很好的梯度感，中坚力量非常厚实。</p><p>2、不过整体比较下来，出海品牌真正的国际化依然任重道远。我们看到更多公司在从成本优势切入转向产品创新和品牌定义，但文化内核和 forward looking 的前瞻布局能力还有较大差距。总之，一方面感受到大家对 AI 的重视度之高，同时也缺乏亮眼的 AI native 硬件产品，就像同行的朋友们感慨的，这种青黄不接，也说明我们正处于 AI+硬件的创新周期的早期，将来更多的大机会，令人期待。</p><p>3、对于中国投资人和企业来说，「AI+硬件」有可能成为 2024 年甚至未来的一波新机会。AI 作为主导的角色、硬件为辅，在新场景解决新问题。以 AI Pin 为例，未来的硬件在真正的智能化基础上，通过机器人、可穿戴设备等我们熟悉的一切都会从人类的角度感知世界，不断衍生出全新形态的产品，并持续反哺 AI。</p><p>4、AGI 的浪潮杀进去总是没有错的。但如何避开虚假的风口？还是第一性原理思考问题：产品和服务是不是带来价值了？到底解决用户/企业什么问题了？是前所未有的新价值，或 10 倍级的效率提升？这也是我们投资的重要出发点。</p><p>5、这两年发生的最大变化是，无论主动还是被动，出海都不再是需要长时间斟酌的选项，而是一个必选项。当出海的维度变成全方位的，这里面就蕴藏着巨大机会，以前只是业务全球化，现在要做到真正的公司层面的国际化。</p><p>6、企业出海行为越来越自驱动，有的为了活下去，有的出于分散风险考虑，还有的想抓住海外增量机会。我明显感受到，更多的企业也不单纯做样子给投资人看，而是踏踏实实去赚钱，多了一份做生意本该有的样子。</p><p>7、以前 APP 出海的套路是去到一个新兴市场先把 DAU 做起来，因为移动端渗透率低、流量占据红利，获客非常便宜，要抓大增量。但今天，流量和资本红利缺失，更典型的 PMF（Product Market Fit）的是在高 ARPU 值国家——推出一个好的产品，直接用订阅的方式让用户付费。相比移动互联网时代的增量型打法——起量之后再考虑变现，现在的企业 day one 就把商业化思考、盈利模式融入到产品形态中。</p><p>8、AGI 时代，我们希望创始人有非常强的技术认知，且产品能力能撬动技术杠杆，还要根据不同企业类型、不同区域做具体判断，需要因地制宜，一招鲜吃遍天是比较困难的。</p><p>9、移动互联网时代产品能力是第一性，AGI 时代技术能力是第一性。今天要有更强的供给侧视角，每一次新模型的推出、底层技术的快速迭代都能将很多过往的东西覆盖掉，模型即产品，不能在巨头的延长线上雕花。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱啸虎什么都知道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750015067110147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 16:20:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;徐牧心</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;陈之琰</strong></p><p>朱啸虎再一次站在了风口浪尖。</p><p>在从业者普遍认为 hard 模式将持续若干年的低迷气氛中，朱啸虎高喊着「别下牌桌」，并向 VC 行业指出了一条 DPI 达 1 的道路——分红，「五年靠分红拿回本金」。</p><p>这个对 LP 极具诱惑力的假设迅速引来了同行们的反驳。</p><p>比如经纬创投创始管理合伙人张颖，从朋友圈到媒体专访连续而激烈地驳斥了这种做法。观点无外乎两句话：既无可能，也不应该。一些投资人在社交媒体上启动嘲讽模式，称此举为「嘲讽滴灌通、成为滴灌通、超越滴灌通」，还有人直接割席表态「江湖路远，各走一边」。</p><p>在退出普遍艰难的当下，你很容易能从一场纷争中看到一级市场的拧巴和焦虑：一边是要继续留在 VC 牌桌的大佬向 LP 宣称要用分红回本，另一边是坚持 VC 梦想的投资人们，却在实操中为了退出无所不用其极。</p><p>反观朱啸虎的从业经历，他可能是 VC 行业中最擅用媒体的那一个。</p><p>在投滴滴、ofo 的 to C 时代，用户的多少能够直接改变被投生死存亡的格局。于是，朱啸虎口中「神州专车是伪共享经济」、「共享单车 90 天内结束战斗」声犹在耳。</p><p>而今天，随着有明显风险偏好的国资、政府成为募资的必选项，市场化资本出资 VC 的动力降至冰点，还想留在牌桌的朱啸虎显然已经变换自己的核心观众了。从「不看好中国大模型公司」到「分红更稳健、更安全、更靠谱」的一系列发声其实无不在说一件事：投 VC，还能挣钱。</p><h2><strong>一个答案</strong></h2><p>首先，还是来简单回答下「靠分红五年回本」到底靠不靠谱？</p><p>其实张颖的回答能够基本代表持反对观点者的大致想法。如果一家 VC 机构想要通过分红在五年回本，至少需要达成三个条件：1.基金规模要很小（小于正常的 3-4 亿美金）；2.在早期、以低估值期投到中后期有高利润能力的优秀公司；3.这些优秀的公司还得愿意签分红条款。</p><p>有投资人以单笔投资要实现五年分红回本为条件做了更细致的推演——</p><p>最适合投的标的是当下无利润或亏损，且一年后就能拿出每年 25% 的利润来分红的公司。这种「神仙」公司可能存在，但也极少。</p><p>也可以投已有利润的公司。以一家每年有 3000 万利润的公司来看，如果占到 20% 股份，在刨去利润递增的影响下，5 年能分得 3000 万。与一笔典型的 VC 早期投资相当。但同时以朱啸虎所称「只投 10 倍 PE 以下」估值的项目来反推，对于一家有 3000 万利润估值 3 亿的公司，3000 万的投资额只能实现 10% 的股权占比，那分红回本的时间将从 5 年变成 10 年。若以 5 倍 PE 为估值则可达到。</p><p>这位投资人的结论是——「在 VC 阶段，按照 PE 标准，投天使等量的钱」，才有可能实现这个目标。</p><p>除此之外，只要企业已经有利润了，就难以解决一个创业者心里的困惑：作为一家能 5 年还完投资款的公司，为什么要以稀释股份为代价进行融资呢？并且，企业的利润大多数情况下要留存继续扩张，一个现金流如此健康的企业会放弃这种发展的可能性吗？</p><p>当然，必须指出的一点是，在投中网的这篇对话原文中，「五年靠分红拿回本金」本就是朱啸虎面向 LP 时提出的一种假设，需要时间验证。同时他还在对话中限定了以下条件：早期 VC、投消费项目。</p><p>在零星支持朱啸虎观点的信息中，博主「一级市场小道消息」经过计算后提出，如果在天使轮投资兰州拉面品牌「马记永」、在业绩持续稳定、并且公司同意分红的情况下，能够满足分红五年回本的条件，也正好符合早期+消费的特点。</p><p>在这种限制条件下，有投早期消费的投资人告诉「暗涌 Waves」分红回本的方式的确可以行得通。比如在投资协议中约定优先回本，或者结合优先退股的条款，可以理解为一种「部分回购」。</p><p>「其实优先分红权不是什么新鲜事，TMT 时代普遍公司没有利润，这个条款才形同虚设，而消费则是非常适合分红的投资赛道。」</p><p>专注投早期消费的尚承投资创始管理合伙人童杰告诉「暗涌 Waves」，不可能每笔交易都去期待五年分红回本，「能实现的公司得有 85 分以上的水平」，但优先分红回本对于强现金流的消费品企业是可以被理解和接受的。</p><p>从另一个层面来看，分红也并不是投资人的一厢情愿。在分红的过程中并不只是投资人获益，创业者也能同步获得收益。</p><h2><strong>成为共识的分红</strong></h2><p>抛开回本周期不谈，签署分红条款确实已然成为行内共识。</p><p>除了消费领域，对于一些有机会实现强现金流、同时由于各种原因极难实现上市的公司，投资人也会签署分红条款算是一种退出的「平替」，比如游戏公司。</p><p>那么，分红条款怎么签？</p><p>大地律所青与石团队创始人刘洪国表示：「分红比例取决于多种因素，包括公司的发展阶段、盈利水平、资金需求等。例如，对于成熟期的公司如果没有重大资金支出安排，现金分红比例可能不低于 80%；如果有重大资金支出安排，比例可能不低于 40%；而成长期公司且有重大资金支出安排的，分红比例可能不低于 20%。」</p><p>但如果想要在五年内回本，靠比例分红会很困难，因为投资人的占比太低，此时可能要设定特殊分红。这便成为一种博弈。</p><p>永川资产创始人刘子正告诉「暗涌 Waves」：实操中，很多股权项目并不是一开始就谈了分红，而是在资本市场计划落空、面临回购压力，或者企业有利润但增长困难的时候，通过妥协式的二次沟通，将其改成分红形式，这实际上是一种股权投资的妥协。</p><p>另外还有一种分红条款情况，即：投资人会在投资协议中要求 5 年内通过分红还完本金，同时在还完本金的基础上，股权会逐步做退让。</p><p>这种逐步退还股权的方式，让人想到近年来话题众多的滴灌通。通过分红回本的投资方式和滴灌通（或 RBF 投资）有相似之处，比如两者都是设立回本周期，根据利润按比例收成。不同的是，滴灌通的投资模型多为连锁单店，而非品牌。</p><p>但确实有一些 GP 在思考一种股权投资与滴灌通（RBF）模式相结合的方式。滴灌通有投资人观察到，最近一段时间内确实有越来越多的 VC 在与他们沟通的时候，着重想学习如何进行营业额的预测。</p><p>一切都显示，曾以「风险」著名的风险投资，愈发追求「确定性」。</p><h2><strong>成长与价值的错配</strong></h2><p>尽管绝大多数投资人对朱啸虎假设的持否定意见，而其真正的观众——LP 们，态度则显得暧昧很多。</p><p>不管 LP 们是否相信这种回本方式能够实现，在「暗涌 Waves」接触到的出资者有一个共识，即「朱啸虎讲话实在」。</p><p>显然，LP 们配置一级市场的情绪被朱啸虎很好地拿捏了。「能够站在 LP 角度珍惜子弹，而非拿着 LP 的钱继续赌博。」多位 LP 将这种态度视为一级市场 GP 的「美好品格」。</p><p>相比经典 VC 式 buy in 梦想、星辰大海的表达，LP 们的想法更接近于「能退一点是一点」。也有 LP 告诉「暗涌 Waves」：Growth 阶段的项目分红也能够接受，「相当于这笔钱长期不做二级市场退出，而是一笔固定收益投资，这方面的需求正在越来越大」。</p><p>「827 新政」、「315 新政」陆续颁布与落地，新「国九条」也在最近发布。国内 IPO 规则变化、整体回报持续下降已是现实。这无疑是 LP 们对「用分红回本」这种投资方式表示理解的原因。但有 LP 也提出了一个对于一级市场更为致命的问题——「原本 VC 的投资模型是否还 work？这一点值得商榷。」</p><p>在光尘顾问副总裁项上看来，当下 VC 所面临的核心问题是其赖以生存的土壤不在了，即「成长性投资的消失」。</p><p>所谓「成长性投资」的对象是「在生意的角度没有价值，无法从传统渠道取得贷款」，但被 VC 认为极具未来的成长空间、有机会来带千百倍回报的企业。这类投资标的往往通过烧钱占领市场，「消灭」竞争对手，实现事实上垄断来获取超额利益。这表明，相比于「价值投资」，「成长性投资」投的其实是市场的预期。</p><p>「而现在信息革命所带来的空白基本上已经没有了。」项上告诉「暗涌 Waves」，因此造成了一种「错配」，即本应看成长性的投资的人都去看价值投资，本应追求高爆发的 VC 开始追求确定性。</p><p>那么，当 VC 普遍开始追求确定性时，它在出资者眼中，与其他资产管理产品、理财产品的差异化又如何实现呢？如果仍有出资人期待通过配置一级市场基金，来参与商业社会最为前沿、最具发展空间新兴企业发展，这些错配下的「确定性追随者」们能满足他们的期待吗？</p><p>显然，朱啸虎只是为摇摇欲坠的玩家们提供了一种暂时留在牌桌的方式，对于一级市场显然还有更关键的问题——</p><p>这场牌局还值不值得打下去？</p><p>该以怎样的新方式继续打下去？</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>故事继续，三里屯酒吧街「返场」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749966359084038?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 15:30:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近几年，北京三里屯商圈开启频繁更新。</p><p>4 月，北京瑜舍酒店宣布即将关闭，这家营业时间长达 16 年的酒店，以日本知名建筑师隈研吾设计的第一间居舍系列酒店、「提供法拉利跑车机场接送服务」等创新而著称。&nbsp;</p><p>2022 年，被称为「三里屯后花园」的那里花园也被拆除改造，这里开出了中国第一家西班牙餐厅，组织过黑胶唱片市集，很多长期经营的餐饮、酒吧品牌品牌就此歇业。</p><p>三里屯的商业氛围也逐渐「重奢化」。太古里开始了从品牌到动线的一系列调整，譬如在南区引入大量头部奢侈品品牌，Louis Vuitton（路易威登）、Dior（迪奥）这种顶奢品牌将以超级旗舰店的形式即将开业。</p><p>再向前回溯，围绕在这条商圈的变革从未停止。</p><p>2017 年，三里屯南北区之间，著名的「脏街」被拆除，曾经遍布各式档口的一条街，迎来了三联韬奋书店的入驻。这一年，很多人眼中的三里屯早已物是人非。</p><p>在冯唐为 GQ 杂志撰写的《新北京一日游》中，写道：现在的三里屯拥挤、凌乱、肮脏、嘈杂，但是丰富、新鲜、旺盛、混沌，有万物之初的欢势劲儿。&nbsp;</p><p><strong>不断更新的过程中，最引发关注的便是三里屯酒吧街的拆除改造，这也唤起了公众对于该片区的记忆。</strong>酒吧街营业的最后一天，很多市民特地前往拍照留念。</p><p>上个世纪 90 年代，这里曾是主营服装、汽配的一条街，直到出现了第一家酒吧「咖啡咖啡」，随后，地平线、兰桂坊、男孩女孩等那个时期的知名酒吧陆续出现在三里屯北街上。在夜晚的酒吧街，光顾者或许可以经常偶遇窦唯、王朔、崔健、高晓松、老狼等红极一时的民谣、摇滚歌手和作家。</p><p>近日，历经一年改造，曾经的酒吧街升级为以全天候餐酒吧为主要业态的漫享街区。</p><p>此前，三里屯街道工委书记孙曙光表示，围绕南北两个片区，未来酒吧街将搭配咖啡、书店、轻餐饮等文化生活类业态，丰富生活消费场景。</p><p>业态升级后，三里屯酒吧街的南北两段风格不一。南段商户以「全天候经营、城市漫享」为主题，既包含承载公众记忆的老牌商户，如月色酒吧；也有演员黄觉开的「漆黑觉广西米粉」这样的精酿复合空间；此外，北侧还预留了常换常新的快闪空间，目前是好利来特定主题的快闪店。</p><p>据悉，房地产服务和咨询顾问公司戴德梁行参与了此次三里屯酒吧街改造项目。近日，戴德梁行与三里屯街道达成战略合作，双方将围绕品牌招商、建设、城市更新等方面多维度进一步合作，共同推进三里屯的区域发展和全面升级。</p><p>戴德梁行北京公司总经理胡峰表示，此次参与三里屯慢享街区的更新升级，戴德梁行对于步行街全体商户的业态功能、经营方案、店铺设计等多个环节全程提供专业建议。通过优化指导，既保留了旧貌换新颜的老牌商户，也鼓励商户们积极探索挖掘潮流精致生活方式，调整经营内容，并协助对接运营合作方，探索快闪等新的商业形式，形成了功能定位多元、经营时间全天候的城市慢享街区。我们也期待通过三里屯路、南三里屯路慢行廊道优化设计和建设，向北连通亮马河，形成慢行示范亮点，力争成为城六区「最美商业区慢行路」。同时进一步改善三里屯地区交通出行条件，畅通区域微循环，优化三里屯商圈整体营商环境。</p><p>戴德梁行北区商业部主管孟祎谈到，随着国际消费中心城市的建设推进，CBD*三里屯千亿级商圈的规划实施，整个三里屯地区也在整体规划更大范围内的联动-提质-升级。而在片区更新的过程则是更多环节的协作与咬合，这其中将涉及城市规划、建筑设计、项目改造、品牌引进、政策制定、运营监管等多个角度。自去年开始，我们看到了三里屯有了更多的变化：太古里会持续带来更多首店与旗舰店落地。瑜舍酒店、那里花园改造推进，三里屯酒吧街重装营业。2024 年三里屯区域将被打造成为一个国际级的消费体验区，进一步增强区域内的商业活力，提升消费体验，吸引更多国内外游客和消费者，推动朝阳区经济社会的全面繁荣和持续发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊： AI 爆发，跨境电商有哪些新玩法？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2746141719051270?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 14:14:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近两年随着人工智能技术的加速发展，AI 应用落地场景备受关注。出海的持续火热，让越来越多人探索 AI 在跨境电商领域的应用。据了解，在选品决策、内容生成、广告投放、客服工作等方面都产生了非常多 AI 用具。当出海遇到 AI ，跨境电商又有哪些新玩法？AI 在跨境电商中的关键应用场景有哪些？随着人类大步迈入 AI 时代，个人如何抓住机会?</p><p>带着这些问题，本期 36 氪《CEO 锦囊》栏目邀请到 LinkFox AI 合伙人/紫鸟浏览器合伙人大兵、清华大学人工智能方向博士后/MicroDatalProBoost.ai 创始人/CEO 李多全、Ginee CEO 康乐旸，一起来聊聊：出海+AI，跨境电商又有新玩法？</p><p><strong>在这场直播中，两位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><p>1、工具使用的前置条件就是要找到能有效解决问题的应用场景，现在 AI 在跨境电商中的关键应用场景有哪些？</p><p>2、AI 另一个特点就是更新迭代快，导致市场变化也快，现在跨境电商需求侧到底有什么不一样？</p><p>3、刚刚提到了很多场景，那 AI 工具在实际应用中如何帮助企业实现降本增效？</p><p>4、每个卖家肯定是多平台经营，请问亚马逊、Titok 这两个平台的有何差异？</p><p>5、借助 AI 工具的使用，多平台、多渠道运营如何变得更加高效？</p><p>6、刚提到本土商家和跨境商家卖货逻辑完全不同，具体表现在哪些方面？</p><p>7、随着 AI 技术发展，跨境电商还有哪些新玩法？请两位分别给出 3 条具体的建议。</p><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：工具使用的前置条件就是要找到能有效解决问题的应用场景，现在 AI 在跨境电商中的关键应用场景有哪些？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>作为一个在跨境电商领域摸爬滚打了十几年的老手，当人工智能（AI）技术出现时，我们整个行业都感到非常兴奋。原因很简单：跨境电商需要面对不同市场和国家，最基本的挑战就是语言差异。我们并没有那么深厚的语言功底，因此首先想到的是 AI 对我们语言能力的巨大帮助。这种帮助是显而易见的，它迅速解决了我们行业与国外本土买家之间的语言障碍，使我们的产品描述、营销活动和客服工作在处理文字时变得极为流畅，这是 AI 技术给我们提供的最直观的好处。AI 的出现还帮助我们更好地了解目标市场的风土人情，也就是所谓的「local」文化。我们对本土文化一直有着强烈的执着，但由于现实原因，我们无法频繁地进入和离开不同国家。AI 技术的出现确实打破了我们对当地文化认知的局限。当我们想要了解当地文化，并将这些文化元素融入我们的产品时，AI 能够生成具有当地文化特色的文案，同样表现得非常流畅。所以自从 AI 技术进入我们行业以来，我们就感到非常兴奋。</p><p>至于 AI 帮助我们撰写产品描述、重构标题等基础工作，这些早已被我们行业广泛应用。实际上，当 AI 刚进入我们跨境电商行业时，我们对文字的需求是最基础也是最根本的。除了文字之外，我们还有另一个重要需求，那就是图片。图片对于我们展示商品至关重要，它是跨境交易中吸引买家的一个关键因素。随着 AI 技术的发展，我们现在能够通过 AI 生成图片，这一进步是之前难以想象的，已经在我们行业中得到了广泛的应用。</p><p>我们下一步非常期待的是文字、图片和视频之间的相互转换技术能够成熟并得到应用，这将为整个跨境电商行业带来新的浪潮。如果能够实现高效的图文视频转换，将极大地丰富我们的营销手段，提升用户体验，并可能开启新的商业模式，进一步推动跨境电商的发展。</p><p><strong>康乐旸：</strong>Ginee 旗下的用户群体都是当地的商家，当然也包括一些中国的跨境商家，其中一些品牌的大卖已经做得很大，在当地有完整的产业链。刚才大老师提到的图文客服，也在我们的实际应用场景下。这个场景实际上是应用在我们自己的公司的 HR 领域，我们公司在 16 个国家会有 17 个办公室，针对不同的人、不同的文化、不同的语言，这对公司管理有非常大的挑战。因此，AI 的出现对于完善本地员工和客户的管理有很大帮助。另一方面，我相信大家也能看到，AI 与视频生成的结合程度非常高，现在各个国家、各个产品都在丰富应用这种技术。</p><p><strong>李多全：</strong>当我刚开始创业的时候，大模型还没有变得如此热门。我们的核心工作是对内容理解，这包括对在线视频内容的理解，以及视频下方的互动内容，还有电商平台上的商品和评价等。我们的初衷非常简单，当中国的企业和制造商转型为品牌商并走向全球市场时，首先需要决定进入哪个国家，那里是否有商机？将要服务的客户群体是什么样的？以及在这个国家将面临哪些友商和竞争对手？如何实现差异化？这背后需要对用户在社交媒体和电商平台上留下的痕迹进行深入理解，包括竞争对手的营销策略和产品布局的理解。大模型的出现加速了我们在这方面的研究进展，使我们对出海市场的竞争对手、用户和市场的理解更加深入。在我看来，这是所有企业出海的第一步。</p><p>当你去做生意时，需要了解你将在一个什么样的环境中运营。原来大企业通常会寻找咨询公司来做这些事情，咨询公司的服务可能需要很长时间，周期长，费用也很高。一个大型公司的咨询项目可能需要数百万到数千万人民币，而且产品的迭代速度非常快。等到咨询结果出来，很多趋势已经改变了。因此，大模型以及 AI 技术的快速迭代，使我们有机会第一时间把握用户的需求，以及大玩家在产品和技术上的最新进展。对于中国企业走向海外来说，这是至关重要的。随着 AI 和算力的发展，那些原本看起来难以实现的事情，现在似乎变得不那么遥远了。</p><h2><strong>36 氪：AI 另一个特点就是更新迭代快，导致市场变化也快，那现在跨境电商需求侧到底有什么不一样？</strong></h2><p><strong>康乐旸：</strong>最直接的还是 AI+视频。这很好理解，因为 AI 加视频在社交网络、电商平台或者任何社交媒体上的传播对商家来说最直观，可以去更好去销售自己的产品，推广自己的品牌。当 AI 刚出来的时候，在我们目标国家和市场最先开始的就是 AI 生成的图片散布在各个渠道、电商平台。紧接着不到半年的时间，基本上全都被 AI 生成的视频所覆盖。</p><p>前端看到的是商家在营销侧的迭代以外，实际上在后端、在管理侧、进销存侧我们也能够很清晰看到，一些多渠道的商家开始通过 AI 的策略去帮他们去理解进销存的算法，在不同的电商平台，不同的城市的计算逻辑。种种具体的应用和现象是我们认为 AI 带来的迭代速度变化之快的根本。</p><p><strong>李博士：</strong>AI 其实不是新的东西，30 年前就有这个东西。我记得我们上学的时候最早叫 data mining--数据挖掘，后面叫 machine learning--就是机器学习，再到人工智能。从 AI、算法本身来说其实没有特别多迭代，但这几年大家感觉到 AI 突然间离我们工作、生活各方面很近。有一个非常非常重要的变量是算力，像英伟达的 H100、A100 这样的芯片，原来的大模型从数据的收集到标注，再到训练推理完成，要非常长的时间，这就限制了我们很多应用。</p><p>AI 带来最大的变化是让我们原先都在做的一些事情，比如说商品 listing 优化、图片优化、客服机器人、内容挖掘等，原先做成本非常高、周期非常长的场景，现在商家用这些东西的成本大幅度降低、时间周期大幅度缩短，能给商家实实在在带来运营效率和运营质量的提升。场景有变化但本质的变化不多，为什么大家感觉到 AI 离我们每个人都近，原来获取成本太高，但现在让 AI 更加普惠。</p><p><strong>大兵：</strong>第一个变化来得特别快，我们还没有来得及做思想铺垫，它就突然带着结果出现了，这个速度超乎我们的想象。第二个变化是行业的接受速度非常快。从一个有趣的事情开始，它迅速地转变为生产力，我认为这一点对社会做出了巨大的贡献。比如在我们这个行业，我们最初只是尝试性地回答它提出的问题，比如「我长得帅不帅？」它可能会回答说：「我不便回答你。」但它会给出很多版本的答案。从这种有趣的互动开始，当人们感受到它的魅力后，它就迅速与行业结合，提高了我们行业的生产力。</p><p>以我们行业为例，当我们不再满足于仅使用文字知识来提升时，开始从图片出发。跨境电商本身就是一个线上销售行业，是一个务虚的行业。如果务虚的行业再加上 AI 生成的虚的内容，就会看起来非常假。我们快速地将这种务虚的图片转变为务实的图片。这时，那些看到行业机会的人，比如我们这些为行业提供软件服务的服务商，会比我们的用户更快地提前布局投入，挖掘 AI 的潜力。所以我认为这种快速的变化带动了整个链条的快速前进。</p><h2><strong>36 氪：刚刚提到了很多场景，那 AI 工具在实际应用中如何帮助企业实现降本增效？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>我们一直与跨境电商客户保持接触，自 17 年开始提供紫鸟浏览器服务，现已覆盖大部分行业客户。在此基础上，我们希望能提供更多价值。之前曾推出过机器人服务，有效帮助客户降低成本并提高效率。随着 AI 技术的发展，我们认为应该利用我们的专业知识，提供跨境电商领域的 AI 应用。我们尝试从文本角度进行探索，协助跨境企业训练专属的机器人，包括进行市场调研、产品分析以及客服等工作。然而，我们发现客户对此兴趣不大，原因在于这些工作相对浅显，只是简单的训练过程。例如在写 listing 方面，有的客户已经积累了十年的经验，对 AI 写的 listing 有所质疑。接受程度也是一个难题。</p><p>在不断尝试的过程中，我们转而关注图片领域。跨境电商的图片种类繁多，我们专注于图片细分领域的研究，了解哪一种图片是客户最需要的，且能最有效地降低成本提高效率。经过市场调查，我们发现服装模特领域存在痛点，模特的使用有时会制约客户上新的速度，因为需要预约模特并经过一系列流程，费时费力。我们发现 AI 可以自动生成许多模特图，但生成的模特仅用于娱乐。那么，如何将 AI 与跨境电商尤其是服装领域相结合呢？如何找到客户的共鸣点和痛点？现在我们已经找到解决方案，即当客户只提供平面图时，我们可以直接将平面图放到模特身上，无需再拍摄模特。</p><p>之前的方法是将衣服放在假模特身上拍照并快速转换，但后来我们发现这个模特过于虚假，让人感觉电商是一个不切实际的东西，用假模特会让消费者感觉更虚假，不够尊重他们。因此，我们现在如何将电商从完美的地方拉回现实？我们称之为模特的环针处理。例如，欧美美女脸上的斑点或唇色和皱纹，我们通过大型模型来训练还原真实的状态使其看起来更真实。通过这一细分领域来打动客户，客户以前可能需要支付几千元来拍摄一套照片，但现在只需支付几分钱，他们就会感到惊喜。我们认为真正好的产品是让客户感到哇塞的产品。在处理模特时我们发现，原来考验模特最难的是大码模特、儿童模特以及模特的手臂和胳膊的细节处理。</p><p>这是一个从人人皆知的大模型到真正能应用到消费者商业应用中的真实案例。我们一直在探索这样的领域，找准消费者的最大痛点来打造产品，我们认为这样才能获得消费者的认可。</p><p><strong>康乐旸：</strong>我可以分享两个大家不太熟悉的场景。首先，我们服务的客户群中有很多大型品牌商，他们拥有自己的 D2C（直接面向消费者）渠道，比如官网。这些平台的反欺诈场景实际上是一个巨大的空间。如果 AI 被好人使用，它能够帮助人们提高效率。但是，如果被坏人使用，这存在很大的风险，尤其是在互联网上，什么情况都可能发生。因此，我们将 AI 与反欺诈场景很好地结合起来，帮助我们的客户，尤其是品牌的大卖家，无论是在哪个市场，都能有效地拦截欺诈行为。使用 AI 技术来对抗欺诈行为，就像是有一个反欺诈 AI 在起作用，这是一个非常有趣的场景，也是一个容易被忽视的领域。</p><p>另一个领域是优化体验。SaaS ERP 在我看来是一个复杂的产品，AI 的出现，或者说对话式 AI 的出现，在某种程度上能够大幅提升运营人员使用 SaaS ERP 的体验。对于一个新人来说，如果他们面对的是一个有很多选项和按钮的产品，他们可能会感到困惑。现在通过大数据和人工智能技术，可以根据其他人的正常使用方法，为他们提供一个最优的路径。这实际上大大降低了用户体验的门槛。我们主要服务的是本土市场，他们的教育水平、文化水平以及对 ERP 类型产品和 AI 产品的接受程度并不像国内这么快。</p><p><strong>李多全：</strong>现在市面上的 AI 工具确实很多，非常多。我认为，要真正创造出价值，还是要开发那些自己垂直领域有深度的工具。不能直接拿一个 GPT，套个壳，我觉得这对许多企业来说，大家都可以轻松获取 GPT，这是非常非常低门槛的。我认为真正能够帮助企业的，是要依据企业的行业，构建自己的专属数据，并基于这些数据构建自己的专属模型。这样的工具才有可能对企业产生实实在在的帮助。</p><p>举个例子。在近几年中国出海中，电动自行车是一个非常热门的品类，许多品牌应运而生。我曾有一位客户，他是某大型产品负责人，他的日常工作是到国外的社交媒体和评测网站查看信息。他会关注自己的产品发布过的内容，以及用户如何互动和反馈。同时，他还会查看竞争对手发布了什么样的产品，因为有很多评测达人会把不同品牌的产品进行比较。他需要花费大量时间去做这些事情，例如制作视频等。他的日常工作就是每天重复这样的过程，因为需要非常及时地获取用户反馈和竞争对手的动态。我们将所有平台的数据，包括视频、评测平台和独立站，集合在一起，利用大模型来理解数据。例如一个 45 分钟的评测视频中，达人提到了哪些品牌，比如手机，可能有华为、苹果、小米。品牌型号的不同方面如电池、刹车、材质、轮胎等的比较结果也通过大模型被整理出来。我们以 ebay 为例，在 YouTube 上有三四百个品牌，通过大模型，我们能非常清晰地对比出各个品牌的具体型号与竞争对手的优势和不足，技术参数和用户期待点也一目了然。通过大模型，他们的工作效率和工作深度得到了根本性的提升。</p><p>再举一个例子。我们服务的一家跨境零售服装上市公司，他们需要找到市面上所有的流行元素用来做块时尚。我们通过解构服装商品的材质、面料、款式、颜色和风格等特征，结合大量的图片和数据，使用大模型进行理解和分析。对于女装来说，假设做女士的小西装，我们可以通过大模型预测下一个季节中可能流行的颜色、款式、材质和风格等流行元素。同时，当产品快速上新并销售后，消费者会有评价和退货，我们通过大模型挖掘这些信息并进行商品快速迭代。原来跨境企业也面临人工标注和透视表分析的问题，效率较低。但现在通过大模型，我们能够分析百万级的 SKU，从中找到所有规格和参数，选出最好的商品给设计师进行微调整、打板和生产。这样的效率提升对于企业来说是一个根本性的变化。</p><h2><strong>36 氪：每个卖家肯定是多平台经营，请问亚马逊、Titok 这两个平台的有何差异？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>我从 2012 年开始做亚马逊，那时我真正感受到亚马逊卖家的痛点。我是学 IT 的，因为对这些痛点有深刻的体会，也产生了做工具的想法。对比亚马逊和 TikTok 这两个平台，我认为亚马逊是一个 2D 平台，而 TikTok 是一个 3D 平台。为什么这么说呢？亚马逊主要是通过图片和文字来展示商品，消费者要了解产品必须阅读文字和查看图片。而 TikTok 则是通过视频，以前需要 3 分钟了解的内容，现在 10 秒就能搞定，所以这两个平台的维度是不同的。</p><p>第二点是，这两个平台的消费者行为也不同。亚马逊代表了货架电商的顶端，人们通过关键词去寻找他们需要的产品。而 TikTok 则是根据兴趣和行为习惯来推荐产品，这是货去找人的方式，所以这两个平台的运营逻辑是不同的。亚马逊在 AI 领域的应用也很明显，他们收购了 AI 团队并开发了自己的大模型，并且正在将大模型逐渐植入到他们的货架电商中，使消费者只要说出想法，系统就能快速定位到产品。TikTok 的 AI 目前主要还在生成短视频的阶段，但是如李博士所说，AI 已经能够分析短视频了，例如分析某个短视频为什么会成为爆款。</p><p>我认为 AI 在 TikTok 上的发展还有很大的空间，它可以帮助我们分析内容，虽然目前还只是分析阶段。最近，AI 数字人的出现被视为营销领域的一个分水岭事件。比如我们的东哥，他的 AI 分身直播反响不错。这让他与我们的当红网红董同学形成了鲜明的对比：一个是真实的才华横溢的直播，另一个是具有独特个人魅力的数字人。这种力量对比让我认为这是 AI 和 3D 电商的一种全新尝试，只有这种科技尝试才能带来真正的变革。</p><p><strong>李多全：</strong>补充两点我自己的观察。首先，TikTok 这个平台的信息流通效率在我看来比亚马逊要高。在 TikTok 上，商家和消费者对热销商品和热门视频的微创新和微改变速度非常快。而在亚马逊上，商家通常有一套固定的运营模式。但现在，在 TikTok 上，商品的热度往往转瞬即逝。在亚马逊上，如果你的一个商品链接做火了，你可以连续多年销售。而在 TikTok 上，商品的库存管理和预测难度更大，因为很难预测需要备多少货，这种不确定性更大。这就是这两个平台显著不同的地方。</p><p>第二点是，对于商家来说，经营上的挑战更大。在亚马逊上，销售和经营有一定的可预期性，而在 TikTok 上，包括国内市场，很难预测需要备多少货，这种不确定性更大。这就是为什么我认为 TikTok 的出现对所有商家和客户来说，挑战更大。在亚马逊上，库存的预测和管理还有一定的可预测性。</p><p><strong>康乐旸：</strong>两位老师刚才从技术维度和销售侧维度进行了非常专业的讲解，我想从另外一个角度来谈谈，这个角度也是我们从服务的客户那里得到的数据。首先，从从业者年龄的角度来看，大多数 80 后可能在亚马逊平台上表现得更好一些。这种判断是基于多方面的考量，而对于 90 后和 00 后来说，他们在 TikTok 这样的平台上可能表现得更好。我们分析了这种现象的原因，亚马逊作为一个存在很长时间的平台，其发展空间相对有限。但在选择路径时，如果你不确定如何选择，那么选择大路或新路通常意味着更多的机会。根据我们的数据，如果你是 90 后或 00 后的从业者，你可以尝试选择 TikTok 平台，可能更适合你。</p><p>另一个有趣的维度是，我们很早就进入了本土市场，包括我自己和早期的核心团队在印尼生活了很长时间。我们抓住了 TikTok 进入东南亚市场并迅速提升 GMV 和流量的好时机，并从一开始就与 TikTok 合作，包括早期的商品促销活动等。从从业者的角度来看，TikTok 背后的从业者其实是中国人，他们在做事时带有中国人的思维逻辑。从这个角度来看，我们自己做跨境电商，实际上是运用了中国人的思维逻辑。我们非常清楚，本土人的卖货逻辑与中国人完全不同。因此，我们更建议优先选择 TikTok 这个平台，因为能让运营变得非常舒适和顺畅，在平台资源和支持方面也可能获得更多的资源。特别是像我们这样的服务商，与平台的关系紧密，使用我们产品的用户也有机会更早地获得平台的策略和信息，这将使您站在一个更有利的位置。但值得一提的是，亚马逊毕竟是美国主导的，所以在思维逻辑和关系上可能会有些疏远。</p><p>一个是从业者自身的年龄，他们处于哪个年龄段，另一个是从业者的角度。这是我们看到的另一个选择不同平台的新角度。</p><h2><strong>36 氪：借助 AI 工具的使用，多平台、多渠道运营如何变得更加高效？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>整个跨境电商基本上有两个流派：一个是突破型的，另一个是精品型的。精品型再往上延伸的一个分支就是要打造品牌。这两个流派大致可以归类为铺货和精品。</p><p>铺货的公司可能规模较大，有几百人甚至几千人，它们采用流水线式的作业体系，整个流程已经高度标准化。在这种情况下，效率变得至关重要。比如在铺货时，库存调节就变得非常重要：当库存过多时，需要利用系统的能力直接降价促销，以提高销售量；当库存量逐渐减少时，再将价格上调。此外，包括拍摄图片、商品 listing、做客服、预测库存、预测销量、下单等，这些都需要技术化的手段。我经常说其实铺货公司才是整个跨境电商中门槛最高、技术含量最高的公司。它并不是随便铺几个货就能卖货的，这类公司往往规模较小而精干。比如在深圳有一个非常有名的镇，叫坂田镇，那里的卖家占了深圳卖家的一半。经常有小团队在厂房里，做出了数亿的业绩。这些公司专注于细分市场，深入挖掘，而亚马逊平台非常适合这类客户。整个过程中的多平台问题，对于铺货型公司来说，供应链整个链条是一样的。无论是一个平台还是多个平台，只要系统能够覆盖的地方都是他们的战场。</p><p>对于精品或品牌型公司，每一个平台都是一个分销渠道，分销渠道越多，品牌影响力越大，整个生意模式也越安全。所以我们对于所有跨境电商平台都持开放态度，这是我们对多平台的看法。其实中国最大的供应链平台就是 1688，1688 已经成为深圳跨境电商的基础，可以说现在 80% 的跨境电商都是通过 1688 来获取货源的。</p><p><strong>康乐旸：</strong>大老师讲的已经很全面了，但我们的 Jeannie 产品实际上是在做多渠道平台。我们在创业初期，团队只有七八个人的时候，就看到了巨大的变化。尤其是 2015 年 Shopee 的出现，它首次打破了东南亚电商流量的分布，使得电商流量更加平均。我们与许多商家交流后发现，他们的商品在任何一个单一平台上的毛利率都不高，甚至赚不了钱。这就遇到了一个现实问题：至少同一款货要在两个平台售卖，通常是 Shopee 和 Lazada。无论是中国跨境商家还是本土商家，都会面临这样的问题。</p><p>但随着 Shopee 的发展，我们看到了多渠道运营的最根本变化。首先，我们看到在单一平台上开设多家店铺的商家实际上是主流，就是在单一平台开多店铺。逻辑很容易理解，即在不同品类中抢占流量。你可以将其视为传统的超市，当一个品牌的货架占据了整个超市，无论你进入哪个店铺，货架上都是它的商品。</p><p>接下来，我们看到了多店铺和多渠道的同时出现，这就是我们理解的多渠道运营。当然，多渠道运营最大的难点——正如李老师刚才提到的库存问题——如何在不同平台之间调拨库存？因为不同的电商平台会根据不同的 SKU 进行促销，所以不同平台上的毛利率是不同的。这意味着同一款商品在不同渠道的库存调整，或者多样化的 SKU，甚至是 SPU 维度，如何在各个电商平台、独立站、甚至社交网络中进行调货，这是一个非常考验人的基础问题。</p><p>这也是像 Jeannie 这样的产品出现的原因，我们的核心价值就是解决多渠道电商平台和多店铺情况下的进销存问题，帮助商家更好地匹配商品和订单。这也是主持人刚才提到的，随着 AI 的到来，我们的策略不再需要商家费尽心思去想，因为很多策略已经没有什么新奇的，很多优秀的玩家已经验证了这些策略，但有些商家还不知道。我们认为，更好地将这些策略输出给我们的商家，帮助他们在多渠道、多店铺中进行运营，是非常重要的。</p><p><strong>李多全：</strong>现在多平台经营的情况下，所有商家，比如原来在亚马逊上的卖家，当 TikTok 出现时，最早一批在 TikTok 上的卖家应该都很清楚，最初的美区玩家并不是一些非常资深的玩家。但现在，进入 TikTok 的玩家都是资深玩家，都是亚马逊的大卖家，真正的竞争才刚刚开始。这引出了一个观点，即在多平台经营时，通过大数据分析可以很自然地发现市场的水位差。水位差的发现意味着有些产品在亚马逊上已经得到了验证，它是一个巨大市场的一个细分品类，有巨大的机会。但在社交媒体上，比如兴趣电商，无论是内容还是商品的供给可能还没有跟上。如果在这个地方有一套能力，能够把所有这些平台的产品、销售、内容打通，那么快速找到水位差，这将是最赚钱的方式。因为像美国市场，亚马逊上已经验证了，这就是一个很好的需求。如果在 TikTok 上还没有，那么通过大数据分析，第一时间识别出这个需求，同时能够创造出不错的内容，我相信这是一个巨大的机会。</p><p>第二个是创造出色的内容。我们的 ProBoss DI 实际上可以做到这一点。因为所有用户在购买商品时，比如在亚马逊上购买后，他们会说为什么购买这个商品，它满足了我什么需求，是什么真正打动了我。当你在 TikTok 上创造内容和创意时，一定要反复强调这一点。如果能够创造出这种场景感，我相信这非常有助于销售。把商品的供给不同平台给拉平，把文字变成一个视频的创意，我认为这背后都是巨大的机会。我给你举个例子，比如在 TikTok 上，一个商品卖得非常火爆，其实大家不知道它为什么会卖得这么火。在大家的讨论中，你可以看到，大家始终在讨论几个点，一定是这几个拍摄场景中的某些东西，比如模特的一个动作，或者产品的一个特点，这个东西打动了大家，触发了所谓的兴趣电商。一个画面、一个产品特性触发了他们的兴趣，产生了购买，所以我认为做内容也是一样的，满足了情绪价值。你如果不通过大数据，不通过 AI，一个一个去看，是很难看清楚的。毕竟仁者见仁，智者见智。大数据会准确告诉你，这些人就是因为这个画面，因为产品特性，觉得特别有意思，所以购买了。</p><h2><strong>36 氪： 刚提到本土商家和跨境商家卖货逻辑完全不同，具体表现在哪些方面？</strong></h2><p><strong>康乐旸：</strong>本土商家的行为可以用一个词来总结，那就是「乖巧」。他们可能不太频繁地使用各种工具，而是会按照电商平台的指导或者运营负责人的要求，一步步地进行操作，比如上架产品。但他们并没有表现出非常急迫的销售需求，比如在电商平台上，如果今天能多卖出两单或十单，他们就会感到非常满意，这种行为当然与文化有关。</p><p><strong>中国的跨境商家实际上还在进行文化和能力的输出。</strong>随着互联网的发展，无论是铺货型商家还是品牌型商家，当他们的业务发展到一定规模时，他们必然会面临成本问题，以及如何将货物有效地运送到当地市场，还有合规问题。这就回到了本土化的问题上，我们观察到的一点是，中国的跨境商家最终需要在目标市场建立生产基地。例如，我们服务的一些在 TikTok 等平台上表现突出的商家，特别是那些订单量非常大的商家，他们最终都需要在本土建厂、招聘，并建立符合当地法规要求的运营体系。这时候就会面临如何将中国跨境商家的这些能力输出到海外，让当地的员工了解 AI 产品，或者可以快速地教他们如何使用这些 AI 产品，以更好地进行销售。</p><p>这本身就是一种文化的输出，这些工具通过 AI 技术成为了文化和技能的载体。海外的人可能不理解中国跨境商家的运营方式和策略。我们需要将其标准化，以便在全球范围内取得成功。</p><p><strong>大兵：</strong>让我们把话题引向新的高度，让我来谈谈中国的跨境电商有多「卷」。实际上，我在 2018 年到 2019 年间去了美国八次，美国本土卖家非常想了解中国卖家是如何运营的，他们称之为「故事」，而不是具体的操作方法。他们只能仰望，而无法达到那样的水平。说到跨境电商，有数据显示全国 47% 的跨境电商都在深圳。我来自深圳，所以我能特别感受到深圳跨境电商的氛围，就像康总刚才说的，本土跨境电商可能被视为一种悠闲的生活方式，出不出单要看缘分。但对我们来说，由于没有面对面的机会，我们就开始利用我们的能力，把跨境电商视为传统外贸的延伸，更多地把它当作生意和公司来经营和管理。一旦形成了这种商业模式，再加上周围商业环境的竞争，就形成了一种我们现在称之为「卷」的商业氛围。</p><p>这种氛围实际上是一种褒义词，因为「卷」能够快速带来商业模式的迭代。我们背后依靠的是中国改革开放以来积累的强大的供应链，这是我们的基础，也是本土卖家所缺乏的。所以我们不仅有商业模式，还有货源作为基础，我们不满足于今天的业绩，明年我们还希望增长一倍，这就是为什么中国的跨境卖家能够做如此大规模的原因。我认为，我们的行业实际上是一种新的业态，是互联网加外贸的结合，传统的外贸借助互联网的翅膀，我们的速度就起来了，势能也随之产生，势能一起来就势如破竹。</p><p><strong>李多全：</strong>我接触的本土卖家不多，我就从服务商的角度来谈谈。我觉得中国的卖家有一个特点，就是中国人可能是全世界最勤劳的民族。谈论一个人是否聪明，80%-90% 的事情根本用不到拼天赋或聪明，只要你足够勤奋，足够踏实，很多事情就能够在这个行业中脱颖而出。这就是为什么中国的卖家，无论进入哪个平台，都能迅速成长。</p><p>为什么我们和本土卖家有所不同，其实还因为我们从高考到现在，几十年来，我们的工程师人才的积累<strong>。</strong>我相信这在全世界都是非常罕见的，除了美国等少数发达国家外，东南亚等国家在基础教育和人才厚度上与我们有很大的差距，这背后实际上也决定了我们中国的卖家在全球竞争中的特点。想想刚才讲到的，无论是工具、透视表、还是数据处理，这背后其实都有一定的技术门槛。中国每年有上千万的大学毕业生，这么多年累积下来中国庞大的工程师能力。任何一个行业，无论是汽车、新能源，还是光伏，只要中国人进入，因为我们的工程师人才厚度太厚，再加上中国人的勤奋和吃苦耐劳，我相信在任何行业中，中国人都能抓住巨大的机会。</p><h2><strong>36 氪：随着 AI 技术发展，跨境电商还有哪些新玩法？请两位分别给出 3 条具体的建议。</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>第一，当我们遇到一种新的变革性技术时，一定要产生变异。无性繁殖的两个物种只是复制关系，而两个不同的变体物种相互结合产生下一代时就需要变异。AI 就像一个新的物种，需要与我们的现有业务结合。我们所有的商业模式都应该与 AI 结合，进行一次变异，这样产生的下一代商业模式一定会更加聪明、强健，更具竞争力。</p><p>第二，我们必须将对 AI 的思考落实到企业行动中，去感受这个时代所带来的魅力。因为如果你不采取行动，就无法感受到那种震撼，你的体验将会是空白的。</p><p>第三，在深思熟虑之后，我们的商业模式是否能够通过与 AI 的结合实现升维？一定要实现升维，这在竞争中是一个巨大的成功。升维之后，再对其他行业，对你的同行进行降维打击，这样你才能站在山顶上，拥有优势。</p><p><strong>康乐旸：</strong>我认为有一点非常关键，那就是我们要积极拥抱 AI 技术，并深入思考我们所使用的 AI 是否真的为我们的业务、公司运营、产品开发，或任何事情带来了真正的价值，这一点是最为核心的。</p><p><strong>李多全：</strong>我认为 AI 与跨境电商的结合能带来三个红利，如果能够抓住，肯定对我们的业务有很大帮助。</p><p>第一个红利，不同平台之间的供给和需求存在水位差，AI 可以帮助我们识别出来。比如电商平台、社交媒体平台等，有些需求已经在某些平台上得到验证。如果我们能抓住这个机会，就是巨大的红利，这是 AI 能够做到的，而人工操作是跟不上的。</p><p>第二个红利，AI 和大数据的能力使我们能快速实现产品的差异化和竞争力。在 AI 和大数据出现之前，产品开发需要大量时间进行用户调研，但这样的调研往往只能覆盖有限的样本和问题，很难发散出新的思路。有了大模型和 AI 的帮助，消费者的潜在期望和需求可以被捕捉到，如果我们能够利用这些信息，就有机会创造出令人惊叹的产品。</p><p>第三个红利，随着 AI 和多个平台的出现，我们可以抓住从单纯卖货到影响用户心智，再到建立品牌的转变的机会。以前在亚马逊等平台上，大多数卖家的品牌只是渠道品牌，因为线下曝光有限。但现在，基于大模型，我们可以了解用户的关注点并建立用户心智，通过足够多的视频内容曝光，我认为所有做跨境电商的商家都有机会从单纯的卖货转变为打造有溢价和可持续性的品牌。这三个红利我认为大家都应该去利用 AI 来抓住。</p><p>更多精彩内容，可点击可观看完整直播回放：</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2735770226944256%2C%22title%22%3A%22%E5%87%BA%E6%B5%B7%2BAI%EF%BC%8C%E8%B7%A8%E5%A2%83%E7%94%B5%E5%95%86%E6%9C%89%E6%96%B0%E7%8E%A9%E6%B3%95%EF%BC%9F%22%7D" data-type="live" data-id="2735770226944256" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OPPO XR 探索暂停，转向 AI Device、机器人丨 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749702991346433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 14:10:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬、习翔宇</p><p>编辑丨杨轩</p><p>36 氪获悉，OPPO XR 探索暂停，涉及人员规模为上百人。不过，和此前 Pico 的做法不一样，36 氪了解到，OPPO 此次的调整并不会有大规模裁员动作，而是工作重点调整。</p><p>OPPO 的 XR 探索主要分为 MR（混合现实）和 AR（虚拟现实）两个产品方向，业务整体归在 OPPO 研究院下。其实，OPPO 的 XR 探索已经停摆了数月，多位消息人士称， 后续相关人员将进行<strong>AI 方向的探索，方向为 AI Device、或机器人</strong>。</p><p>不过，OPPO 还<strong>保留了少数人员，继续进行 AR 方向的预研。</strong></p><p>对此，OPPO 方面表示，我们认为 AI 是引领未来的战略性技术，OPPO 研究院将加大包括 AI 软硬件创新在内的各项前沿技术探索。同时，研究院本身聚焦前沿核心技术突破和新机会的探索，AI、XR，AR 都是前沿技术，OPPO 会持续投入相关前沿技术的探索。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1186,1310" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_3c96def18be549378fe09362b70bf9ee@1199336245_oswg1549501oswg1186oswg1310_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">OPPO MR Glass（上） 和 Air Glass 3（下） &nbsp;图源：公司官网</p><p>和 XR 业务撤退形成鲜明对比的是，<strong>AI 成为了 OPPO 今年全新的战略重点。</strong></p><p>今年 2 月份，OPPO 研究院下设「AI 中心」，将原来分散在各个部门、和 AI 有关的人员全部聚拢到一处。在一次公开采访中，刘作虎表示，<strong>AI 是 OPPO 未来投入最大的方向之一、投入量级「没有上限」。</strong></p><p>OPPO 在 XR 方向上的探索，已经持续了五年。</p><p>自 2019 年推出第一款 AR 眼镜以来，OPPO 此后连续迭代了 3 款 AR 眼镜产品 OPPO AR Glass 2021、OPPO AR Glass 2、OPPO AR Glass 3。在应用方面，OPPO 还曾经推出过空间计算应用 OPPO CybeReal。</p><p>不过，这几款产品更像是探索型产品，并未能大规模面向用户量产上市。有知情人士称，其实<strong>去年 OPPO 高层对于 XR 业务已心生退意，但也曾经给过一次机会，重新转向探索 MR。</strong></p><p>因此，赶在苹果 Vision Pro 发布的前四天，去年 6 月份，OPPO 发布了全新的头显 OPPO MR Glass，搭载高通骁龙 XR2+平台。OPPO 方面此前称，这款产品希望促进虚拟现实生态的繁荣。</p><p>不过，36 氪了解到，<strong>这款产品的出货量只有面向开发者的数百台</strong>。一位知情人士称，刘作虎是一名典型的产品人，在这款产品上并没有发现太强的技术、产品优势。而压倒骆驼的最后一根稻草是，有消息人士称，今年<strong>OPPO 的高层在体验了苹果 Vision Pro 之后，才有了将过去产品推倒之意。</strong></p><p>不过，XR 市场还没真正爆发，其实也不是 OPPO 的问题。2023 年至今，全球 XR 市场处于声势火热与销量下滑的反差。</p><p>据市场调研机构 Counterpoint 数据，2023 年，全球 XR 头显出货量同比下滑 19%。 占据市场主导地位的 Meta，也面临出货量同比下降 38% 的情况。</p><p>而作为行业里程碑式产品的苹果 Vision Pro，销量也同样不及预期。据天风国际分析师郭明𫓹最新报告，<strong>苹果下调 2024 年 Vision Pro 出货量至 40-45 万部</strong>，远低于市场共识的 70-80 万部。</p><p>行业尚且处于早期阶段，暂停下来重新思考，也不是一件坏事。</p><p>延伸阅读：</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2659236417995015">《中国手机厂商，开启 2024 年「AI 落地」大战丨焦点分析》</a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_f9e69ea0ecd940d6be79e26a7951fd69@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇安信：2023 年营收 64.42 亿元，净利润同比增长 24.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750304070482692?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 21:13:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[奇安信发布 2023 年年报及 2024 年一季报。公司 2023 年实现全年营业收入 64.42 亿元，同比增长 3.53%；归母净利润 7175 万元，同比增长 24.5%；经营性现金流净额同比增加 4.83 亿元。2024 年一季度，公司经营性现金流净额较去年同期增加 1.47 亿元，销售毛利率较去年同期提高 4.14%，销售回款较去年同期增加 14.19%。从收入的行业结构上看，报告期内，公司企业级客户收入增速超 17%，继续成为 2023 年主要增长引擎。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，小鹏汽车涨超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750284776962824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:54:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，小鹏汽车涨超 9%，理想汽车涨超 7%，蔚来涨超 6%，B 站涨超 5%，京东涨超 4%，微博涨超 3%，百度、爱奇艺涨超 2%，阿里巴巴、网易涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔沃 EX30 北京车展中国首秀并开启预订</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750277123357697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:53:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 沃尔沃 EX30 于 2024 北京国际车展上正式迎来中国首秀并开启预定，预售价格区间为 21 万元—26 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，谷歌涨超 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750279186676484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:48:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，谷歌涨超 11%，微软涨超 3%，亚马逊、ARM 涨超 2%，英伟达涨近 2%，苹果涨 0.45%，特斯拉跌 0.81%，Netflix 跌 0.25%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兖矿能源：一季度净利润 37.57 亿元，同比下降 41.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750259178470150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:41:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，兖矿能源披露一季报，第一季度实现营业收入 396.33 亿元，同比下降 20.76%；净利润 37.57 亿元，同比下降 41.85%，主要因煤炭等主要产品价格同比下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贵州茅台：一季度净利润 240.65 亿元，同比增长 15.73%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750269723212553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:39:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，贵州茅台披露一季报，一季度实现营业收入 457.76 亿元，同比增长 18.11%；净利润 240.65 亿元，同比增长 15.73%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周共对 107 起证券异常交易行为采取了自律监管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750247660272384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:34:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所发布深市监管动态：4 月 22 日至 4 月 26 日，本所共对 107 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 3 起上市公司重大事项进行核查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手本地生活上线「品牌会员」功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750243555064835?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:27:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，快手本地生活上线「品牌会员」功能，支持团购商家与平台打通会员体系。据介绍，商家开通功能并完成配置后，在直播间、短视频、搜索等多个核心场景中，用户可看到「会员专属」这一标识，开通后即可享受专属价格。目前，该功能仅面向美食类目团购商家开放，半天妖、塔斯汀、茶百道、沪上阿姨等商家已首批开通该功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>昆仑万维：一季度营收 12.1 亿元，研发费用同比增长 104%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750257022794500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:26:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[昆仑万维披露 2024 年第一季度业绩报告。第一季度公司实现营业收入 12.1 亿元，其中海外业务收入占比达 88.4%，同比提升 6.2 个百分点；整体毛利率达 78.4%，继续保持在较高水平。公司坚定践行「All in AGI 与 AIGC」发展战略，第一季度公司研发费用达 3.49 亿元，同比增长 104.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永辉超市：第一季度净利润 7.36 亿元，同比增长 4.57%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750229821946881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:19:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，永辉超市披露 2023 年年报，2023 年实现营业收入 786.42 亿元，同比下滑 12.71%；净亏 13.29 亿元，上年同期净亏 27.63 亿元；经营活动现金流达 45.69 亿元。公司同日披露一季报，一季度实现营业收入 216.65 亿元，同比下滑 8.98%；净利润 7.36 亿元，同比增长 4.57%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>报告：12% 企业开始在专利工作中探索落地生成式 AI</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750227173374982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:15:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，智慧芽发布《2024 全球企业知识产权创新调研报告》。报告显示，全球企业知产团队均积极认同生成式 AI 对知识产权工作的价值。在中国受访企业中，目前已有约 12% 的企业在专利工作场景探索落地生成式 AI 工具。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>云南白药：一季度净利润 17.02 亿元，同比增长 12.12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750225206705158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:07:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，云南白药披露一季报，公司 2024 年一季度实现营业收入 107.74 亿元，同比增长 2.49%；净利润 17.02 亿元，同比增长 12.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国国航：向商飞公司购买 100 架 C919 飞机</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750223745874944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:02:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国国航公告称，本公司与商飞公司于 2024 年 4 月 26 日签订协议，向商飞公司购买 100 架 C919 飞机。上述 100 架飞机计划于 2024 年至 2031 年分批交付至本公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒 L 亮相北京车展，将搭载 NETA「乾坤圈」大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750232617450504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:01:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，哪吒汽车携哪吒 L、哪吒 S、哪吒 GT 等主力车型亮相北京车展，并与高通、车联天下三方联合，全球首发 Snapdragon Ride Flex（SA8775P）舱驾融合平台。同时，大模型产品 NETA「乾坤圈」即将在哪吒 L 上首搭上车。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 五一档新片预售票房破 8000 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750222500248326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:58:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据灯塔专业版，截至 4 月 26 日 19 时 36 分，2024 五一档新片预售票房（含点映）已突破 8000 万，《九龙城寨之围城》《维和防暴队》《间谍过家家，代号：白》暂列当前预售票房（含点映）前三位。 ​​​]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海天味业：2023 年净利润 56.27 亿元，同比下降 9.21%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750220869450754?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:55:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海天味业披露 2023 年年报，2023 年实现营业收入 245.59 亿元，同比下降 4.1%；净利润 56.27 亿元，同比下降 9.21%；基本每股收益 1.01 元。公司拟每 10 股派发红利 6.6 元（含税）。公司同日披露一季报，2024 年第一季度实现营业收入 76.94 亿元，同比增长 10.21%；净利润 19.19 亿元，同比增长 11.85%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天齐锂业：经营情况变动符合行业变动趋势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750226144214016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:54:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天齐锂业回复深交所关注函，公司产品第一季度销售均价的环比波动与同期市场情况相符，经营情况变动符合行业变动趋势。随着文菲尔德锂矿定价周期的缩短、锂矿价格由高位回落并逐步平稳，以及公司锂化工产品生产基地稳定生产运营和销售对现有锂精矿库存的逐步消化，公司各生产基地的化学级锂精矿出库成本会逐步贴近最新采购价格，锂精矿定价机制的阶段性错配也会逐步减弱，从而对公司后续的经营产生相对正向影响；同时，联营公司 SQM 后续计提矿业税（如有）对公司归母净利润的影响将逐步减弱。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>牧原股份：2023 年净亏损 42.6 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750219515149064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:47:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，牧原股份披露 2023 年年报，2023 年实现营业收入 1108.61 亿元，同比下降 11.19%；净亏损 42.6 亿元，上年同期净利润 132.7 亿元。公司同日披露一季报，一季度净亏损 23.8 亿元，上年同期亏损 11.98 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天赐材料：一季度净利润 1.14 亿元，同比下降 83.54%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750217624255497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:46:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天赐材料披露一季报，公司一季度实现营业收入 24.63 亿元，同比下降 42.91%；净利润 1.14 亿元，同比下降 83.54%。营收下降主要原因系锂离子电池价格大幅下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韦尔股份：一季度净利润 5.58 亿元，同比增长 180.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750214283230217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:42:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，韦尔股份披露一季报，一季度实现营业收入 56.4 亿元，同比增长 30.18%；净利润 5.58 亿元，同比增长 180.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>