<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>氪星晚报|强生 Q2 营收 237.4 亿美元，高于市场预期；黄仁勋：轻视华为和中国制造的人都极其天真；腾讯元宝上线图片 AI 编辑能力</title>
      <link>https://36kr.com/p/3381638990674183?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 22:44:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381577431480328"&gt;&lt;strong&gt;京东健康体检中心（亦庄店）医疗美容科的服务项目上线京东 App&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，京东健康体检中心（亦庄店）医疗美容科的服务项目上线京东 App。据了解，京东健康体检中心（亦庄店）拥有门诊部医疗机构资质。自 2023 年 7 月开业以来，除体检服务之外，还陆续开设了内外科、口腔科、中医科等特色门诊。本次增设的医疗美容科，将进一步丰富京东健康体检中心的医疗服务项目，让专业的诊疗服务以更优质的体验、更便捷的方式，来满足用户的个性化健康需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381303068961280"&gt;&lt;strong&gt;MiniMax 最新估值超 40 亿美元，知情人士：公司正寻求 A 股上市&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从接近 MiniMax 的知情人士处了解到，MiniMax 即将完成近 3 亿美元（约合人民币 22 亿元）新融资，本轮融资后公司估值将超过 40 亿美元（约合人民币 288 亿元）。该知情人士同时透露，MiniMax 正寻求 A 股上市。（每经网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381412732857097"&gt;&lt;strong&gt;亚马逊海外购首届「海折节」整体订单量实现翻倍&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，亚马逊海外购宣布，其首届「海折节」夏日大促已于 7 月 12 日圆满收官。据了解，「海折节」期间，亚马逊海外购整体订单量实现翻倍。其中，鞋靴、电子、个人护理等十几大品类销售额同比增长超过 200%；超 2400 个国际品牌销售额实现同期翻倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381454435481089"&gt;&lt;strong&gt;施耐德据称正洽谈收购淡马锡在印度合资企业中的股份&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据知情人士透露，施耐德电气正考虑从少数股东淡马锡控股手中收购其在印度合资企业的剩余股份。因相关商议属于机密，这些不愿具名的知情人士称，施耐德正洽谈收购这家新加坡国有投资公司持有的施耐德电气印度私人有限公司 35% 的股份，交易价格约为 10 亿美元。他们还表示，若达成潜在交易，包括债务在内，整个合资企业的估值约为 50 亿美元。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381487856531204"&gt;&lt;strong&gt;强生 Q2 营收 237.4 亿美元，高于市场预期&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;强生 2025 年 Q2 营收 237.4 亿美元，市场预期 228.58 亿美元，上年同期 224.5 亿美元；第二季度调整后每股收益 2.77 美元；预计全年调整后每股收益 10.8 美元至 10.9 美元；预计全年销售额 932 亿美元至 936 亿美元。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381495136958211"&gt;&lt;strong&gt;荷兰光刻机巨头阿斯麦：美关税政策致使公司增长前景不明&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;荷兰光刻机巨头阿斯麦公司（ASML）当地时间 7 月 16 日警告称，受美关税政策影响，该公司可能无法在 2026 年实现增长。该公司首席执行官富凯当天表示，该公司仍在为 2026 年的增长努力，但目前无法保证这一点。该公司表示，与整个半导体行业一样，阿斯麦公司越来越容易受到美国潜在贸易限制的影响。地缘政治不确定性加剧，尤其是在 4 月之后，该公司的机器及其生产的芯片价格出现上涨，市场环境依然充满挑战。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381502786713093"&gt;&lt;strong&gt;报告：2025 年 Q2 全球智能手机出货量同比增长 2%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，Counterpoint 报告显示，2025 年第二季度，全球智能手机出货量连续第二个季度实现正增长，同比增长 2%，主要受北美、日本和欧洲市场的拉动。三星保住全球市场第一的位置，并在前五大厂商中增长最快，同比增长 8%。这一表现得益于其在各区域的韧性表现以及 A 系列中端机型的升级发布。苹果延续增长势头，2025 年第二季度出货量同比增长 4%，在北美、印度和日本均保持强劲表现。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381509737019138"&gt;&lt;strong&gt;北方电力（山东）集团有限公司完成 3 亿元 A+轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，北方电力（山东）集团有限公司完成 3 亿元人民币 A+轮融资，此次融资由北方康源领投。资金已明确用于电力行业高效节能技术研发、信息化建设和光伏技术推广。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381273273264642"&gt;&lt;strong&gt;「无界方舟」连续完成 Pre-A、Pre-A+轮亿元级别融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 16 日，「无界方舟」（AutoArk）宣布连续完成 Pre-A、Pre-A+轮亿元级别融资，Pre-A 轮由蚂蚁早期生态基金（BAce Capital）、小饭桌创投联合领投，英诺天使基金、珠海科技集团、吴中金控跟投。Pre-A+轮由柏睿资本独家投资。本轮融资完成后，公司将继续推进多模态模型与 Agent 技术研发升级、在重点场景的应用落地、产业链上下游的软硬件集成及市场拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381609490381065"&gt;&lt;strong&gt;腾讯元宝上线图片 AI 编辑能力&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，腾讯元宝今日正式上线图片 AI 编辑能力，用户输入一句话，可让元宝自动帮助 P 图、换背景、加光效，甚至生成风格化大片。据介绍，除了基础编辑，元宝还支持将图片转化为像素风、动漫、水彩、国风等风格化作品，用于朋友圈晒图、梗图制作、创意写真等内容创作场景。目前，该功能已在元宝手机端、电脑版和网页版同步开放。同时，元宝内的混元、DeepSeek 两大模型均已支持该功能，所有用户免费使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381248016427781"&gt;&lt;strong&gt;盒马上线功能性 HPP 果蔬汁&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，盒马 HPP 果蔬汁系列上线了一款姜黄生姜柠檬汁。据了解，这是盒马今年新推出的 HPP shot 系列，姜黄生姜柠檬汁是这个系列的头号新品。此番盒马入局，是采用了新鲜食材冷压榨的加工方式，并选择用 HPP 杀菌工艺最大程度保留食材本身的营养成分和风味。盒马方面表示，在尝试利用 HPP 工艺做果蔬汁、冷萃茶后，还将继续探索这项工艺在健康饮品方面的可能性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381371828054787"&gt;&lt;strong&gt;智平方携通用智能机器人爱宝亮相链博会英伟达展区&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 16 日至 20 日，第三届中国国际供应链促进博览会在北京举行。中国具身智能企业智平方受邀亮相英伟达核心展区，对外展示其自主研发的通用智能机器人爱宝在空间感知、快速学习、全身运动协同与任务规划执行等方面的核心能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381544471394565"&gt;&lt;strong&gt;众辰科技：公司应用于人形机器人相关产品的收入占整体收入的比例不超过 1%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，众辰科技公告，公司股票连续三个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计超过 20%，属于股票交易异常波动情形。公司关注到有媒体报道将公司列为人形机器人的相关概念股，截至本公告披露日，公司应用于人形机器人相关产品的收入占整体收入的比例不超过 1%，不会对公司目前经营业绩产生重大影响。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381380197673479"&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋：轻视华为和中国制造的人都极其天真&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今日英伟达 CEO 黄仁勋在被问及如何看中国人工智能公司，特别是华为所取得的进展时。黄仁勋表示，华为是一家不可思议的科技公司，它制造芯片、系统、网络。这家公司传统深厚、精益求精，是一家强大的科技公司。黄仁勋表示，任何轻视华为、轻视中国制造能力的人，都极其天真（Deeply Naive）。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381586835585283"&gt;&lt;strong&gt;Strategy 比特币策略经理：即使比特币跌至 2 万美元，公司仍能偿还所有负债&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Strategy 公司比特币策略经理 Chaitanya Jain 表示，即使比特币价格下跌至 2 万美元，Strategy 公司"仍将拥有足够的抵押品来偿还所有负债"。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381536562804997"&gt;&lt;strong&gt;李强主持召开国务院常务会议，听取规范新能源汽车产业竞争秩序情况的汇报&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国务院总理李强主持召开国务院常务会议，听取规范新能源汽车产业竞争秩序情况的汇报。会议指出，要着眼于推动新能源汽车产业高质量发展，针对该产业领域出现的各种非理性竞争现象，坚持远近结合、综合施策，切实规范新能源汽车产业竞争秩序。要加强成本调查和价格监测，强化产品生产一致性监督检查，督促重点车企落实好支付账期承诺。要着力健全规范竞争的长效机制，加强行业自律，更好发挥标准引领产业升级作用，引导企业通过科技创新、提升质量等增强竞争力。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3381416240116488"&gt;&lt;strong&gt;机构：英伟达 H20 出口解禁助力需求释放，预估中国外购 AI 芯片比例将回升至 49%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，集邦咨询表示，美国有望允许 NVIDIA（英伟达）恢复对中国市场销售 H20 GPU，政策转折将有助带动当地 AI 与云端业者的需求回补，预期 H20 将重新成为该市场高端 AI 芯片主力，带动 HBM 需求同步增加。依最新形势推估，在 NVIDIA 可能将冲刺原定出货目标下，集邦咨询据此调升中国 AI 市场外购 NVIDIA、AMD（超威）等芯片比例到 49%，先前考量出口禁令预估值约 42%。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>完成新基金 26.17 亿元首关，中科创星助推新一轮科技革命发生</title>
      <link>https://36kr.com/p/3381647685564673?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 21:51:14  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 16 日，专注「硬科技」的早期投资机构——中科创星科技投资有限公司（「中科创星」）在上海举行「先导创业投资基金首关仪式暨硬科技生态合作发布会」，宣布中科创星先导创业投资基金以 26.17 亿元完成首轮募集。这是中科创星首次在长三角设立的硬科技创投基金，基金 70% 资金将投向早期硬科技项目，重点聚焦「人工智能+」领域，助推新一轮科技革命发生。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;70% 资金聚焦早期硬科技&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;首关仪式在中科创星上海高质量孵化器举办，中科创星作为先导创业投资基金管理人&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;现场与&lt;strong&gt;国家中小企业发展基金、上海国投先导人工智能基金、浦东创投、上海未来产业基金、上海科创基金、宁波开投、台州科创、西科控股等 19 家有限合伙人（LP）&lt;/strong&gt;进行了合作签约。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中科创星先导创业投资基金注册于上海浦东，基金存续期 8 年，基金计划于今年底完成募集关闭——&lt;strong&gt;重点投向以人工智能为核心的物质、能量、信息、生命、空间产业领域的硬科技项目。&lt;/strong&gt;其中 70% 的资金将投资于早期硬科技项目，服务「从 0 到 1」阶段的原始创新；30% 的资金将投资于成长期项目，助推技术「从 1 到 10」的熟化应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;签约合作各方将围绕高质量孵化器「超前孵化」和「深度孵化」的战略定位，开展紧密合作，推动资本与技术深度融合，共建硬科技创新生态合作网络。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上海市科学技术委员会副主任黄红表示，在短短不到两年的时间，中科创星（上海）在浦东这片创新创业热土上，不断探索「超前孵化」「深度孵化」新范式，成功投资孵化了多家企业和项目，展现出「核爆级」的发展潜力。她说，「上海市科委将持续赋能中科创星等高质量孵化器的建设，根据孵化器不同的专业领域、优势特点、目标任务等，‘一体一策’给予全方位的支持。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上海国投先导私募基金管理有限公司总经理温治在会上说：「在当前经济形势与产业变革深度交织的背景下，国投先导与中科创星携手，通过多元化手段加速推动科技创新的孵化、培育与落地，发挥关键的逆周期调节作用，一同为上海先导产业注入信心」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中科创星创始合伙人李浩表示，中科创星完成新基金的首关，以及近期完成全国民营股权投资机构首笔科创债的发行，都让我们深刻感受到市场对硬科技长期主义的坚定信心。他说：「真诚地向所有支持我们的 LP 致以最诚挚的感谢，这份信任不仅是资金的注入，更是对硬科技未来十年甚至更长周期的战略共识。我们将继续坚持陪伴科学家创业，将优秀的科研成果转化为现实生产力，也相信技术突破带来的知识价值，终将转化为社会价值与经济价值的双重跃迁。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;专注于 AI 投资布局&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;自 2013 年成立起，中科创星持续聚焦科研院所和高校、服务科学家创业，助力优秀科技成果转化为现实生产力。截至目前，中科创星基金管理实缴总规模达 138 亿元，已投资超过 530 家具备关键核心技术的硬科技企业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在关注领域方面，中科创星从 2013 年开始投资光子，2014 年开始投资半导体，2015 年开始投资商业航天，2016 年开始投资人工智能和自动驾驶，2018 年开始投资量子计算，2022 年开始投资可控核聚变，形成以算力为显著特色的人工智能+产业布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截止目前，基金投资孵化出包括智谱 AI、智元机器人、驭势科技、中科闻歌、开源中国、紫东太初、清程极智、东壁科技数据等在内的一系列人工智能标杆企业，覆盖大模型、机器人、AI Infra 等多个关键核心环节。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当下，新一轮科技革命正朝着超微观、超宏观、超复杂、超极端的方向快速发展，且呈现多学科交叉融合的趋势。中科创星创始合伙人米磊在活动上以《耐心资本助推人工智能革命——构建硬科技投资新生态》为题进行演讲，他说：「人工智能是新一轮科技革命的核心驱动力，将全面重塑信息、能源、材料、生命和空间这五大关键领域的发展格局。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_f125649085ff411fab14a2c8c5dbd5ce@943740460_oswg461857oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;·&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在信息领域，人工智能的快速发展需要算力、算法和数据作为支撑，均处于快速迭代中。尤其是算力层面，随着大模型的参数越来越多，对高端芯片提出了更高要求。而光子和量子等技术作为人工智能的基础设施，能够在计算、互联、通信等领域助力人工智能的发展。另一方面，人工智能的训练消耗大量的电力，因而也对能源提出了更大的需求。长远来看，可控核聚变等新型能源技术的发展，为人工智能算力中心巨大的能源需求提供了潜在的解决方案，这种跨领域的合作与创新，将有助于解决人工智能发展中的能源瓶颈问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在材料与生命科学领域，AI for Science 正在改写科学研究范式，极大地缩短新型材料的发现和迭代周期，加速新材料、生命科学、合成生物学等方向的技术进步，同时与具身智能协同，推动高端制造快速变革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;米磊表示：「中科创星先导创业投资基金将重点投向以人工智能为核心的物质、能量、信息、生命、空间产业领域中，兼具知识价值、社会价值和经济价值的硬科技项目。我们将协同多方资源共建硬科技创业生态，助推以人工智能、光子技术、量子计算、可控核聚变等为代表的硬科技突破，推动新一轮科技革命在中国发生。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;活动现场，中科创星还与上海天使会进行签约，双方将在「项目挖掘及共享」「项目投资及孵化」「资本网络协同」等方面开展深度合作。在活动最后环节，中科创星邀请了&lt;strong&gt;曦智科技、橙科微电子、奇异摩尔、瑶芯微电子、光引科技、华科冷芯、清程极智、东壁科技数据、芯翼信息&lt;/strong&gt;等被投 AI 代表企业进行了现场路演。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;高质量孵化器——超前孵化和深度孵化&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;上海科技资源集中、创新成果不断涌现，是我国科技创新竞争力和活力最高最强城市之一。近年来，中科创星旗下基金已在上海地区投资了超过 60 家硬科技企业，投资总额达数十亿元。2023 年底，中科创星成立上海孵化器公司，以「超前孵化+深度孵化」的创新理念，聚焦原始创新硬科技成果应用落地和前沿未来技术培育，获批成为上海首批高质量孵化器。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高质量孵化器把注意力从技术成熟度 4-6 级的「死亡之谷」环节，前移至 1-3 的环节，一方面主动探索「超前孵化」，从原理和论文阶段介入，支持科学家开展原理设计与概念验证；另一方面择优「深度孵化」，参与团队组建、产品研发和商业运营，实现从 PI（学科带头人）-IDEA-IP-IPO 的全过程孵化，致力于推动顶尖科技成果率先实现产业化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，中科创星上海高质量孵化器建设已取得积极成效，原集微、华科冷芯等 7 个项目进入到「超前孵化」或「深度孵化」阶段。其中，2024 年中科创星关注到二维半导体技术的巨大潜力之后，就与复旦大学包文中教授团队开始探讨二维半导体集成电路商业化的可能性。在完成概念验证后，决定对原集微展开深度孵化，协助该团队于 2025 年初组建创业团队，现已完成对原集微的两轮早期投资。今年 4 月，包文中和周鹏教授联合团队在《自然》杂志发表论文，宣布制备出世界集成度最高的二维半导体处理器 「无极」，未来有望替代传统硅基芯片。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>距离人类理想的「栖息地」，还要几个三周年？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3381467041658369?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 18:12:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;家装，向来不是性感的产业。它不像新能源汽车那样赚足了公众的重点关注，也不像 AI 那样拥有天花板极高的敍事空间。对资本来说，它缺少足够的吸引力；而对创业者来说，它是一个准入门槛极低、标准化极差的生意。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正因如此，在过去两年中，家装领域出现了一连串信任危机：住范儿暴雷、好好住关停、东易日盛被拍卖……大众对于居住体验的需要，反而成为了一场关于信任、理性和技术底线的公共赌局，最终导向对企业基本经营能力和长期主义精神的严苛考验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在这种动荡中，有一个名字格外「不合时宜」：栖息地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这家由前理想汽车总裁沈亚楠创办的智能住宅品牌，成立于 2022 年，一直主张「用造车的方式造家」。一开始听起来像是科技人对生活方式的浪漫臆想，如今却在 2025 年行业信任塌方的当口，迎来了自己的三周年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这不禁让人想问：在行业纷纷「转身」的三年里，栖息地留下了什么？又坚持了什么？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="loading-entity"&gt;&lt;iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A3381369603680774%2C%22title%22%3A%22%E5%BD%93%E4%BD%8F%E5%AE%85%E5%BC%80%E5%A7%8B%E2%80%9C%E6%95%B4%E8%BD%A6%E5%8C%96%E2%80%9D%EF%BC%9A%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%B1%85%E4%BD%8F%E9%9D%A9%E5%91%BD%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%8F%91%E7%94%9F%22%7D" data-type="video" data-id="3381369603680774" scrolling="no" frameborder="0"&gt;&amp;amp;amp;nbsp;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不止是家装，而是住宅产品化的一次正名&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;三年前，当沈亚楠第一次提出要「造房子像造车」，许多人听完的第一反应是「不太现实」。毕竟「装修」这件事，听起来太土太散，没有科技光环，也没有产业链纵深，更像一个复杂但低端的服务业：靠包工头、靠经验主义、靠用户自己踩坑成长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它长期以来都不被当作一个正经的「产品」，而更像是用户不得不经历的「过程」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而沈亚楠显然不满足于把「住」当成一场被动体验。他曾参与过理想汽车的 0 到 1 搭建，也是新能源浪潮的亲历者，对「产品」的理解，不仅是要有技术含量，更要有边界、系统性与用户视角。正如他在采访中反复强调的那样，家装之所以让人反感，很大程度上是因为缺乏可控性、透明度和体验一致性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他说：「2007 年我第一次装修，到 2021 年再装第二套房，发现 15 年过去了，这个行业竟然没有任何进化。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个判断不是情绪化抱怨，而是产业视角的冷静反思。相比汽车、手机、家电等领域在过去十年完成的几轮系统性重构，家装几乎还停留在「拼人手」和「靠预算」阶段。在传统理解中，家装是一个「定制化服务过程」，没有统一产品定义，也没有可量化的交付标准。设计图纸、施工工艺、供应链协作、交付品质等环节全靠经验和博弈，最终结果常常是「用户受气、商家挨骂」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正因此，栖息地的创立初衷，显然不是冲着「装企」来的。沈亚楠要切入的，不是一个服务市场，而是一个被错置了产业逻辑的消费赛道，那叫「居住改善」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;于是，栖息地从第一天起就不是一家传统意义上的「家装公司」。它更像是一家「制造住宅终端设备」的产品型公司——有研发、有质量控制、有数字孪生系统、还有车规级的工艺管理流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它所做的，就是把家装这件事，重新「产品化」。这一逻辑固然不符合传统家装行业的认知，但是如果延续工业产品的思维路径，把「家」作为一个产品、一个空间到场景的系统集成，就不难理解了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体落地，是用一体化标准化的系统逻辑，去重构居住空间的硬件与软件协同。&lt;strong&gt;它不是在解决「装修怎么做」的问题，而是回答「家应该是什么样」的命题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 2025 年正式发布的旗舰产品 L32，或许更为直观。栖息地将家的概念类比为「空间智能终端」，整合空气、水、电、光四大环境系统，搭载 AI Agent 将智能推理与居住行为结合，打造出一个可以「进化的家」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;简而言之，栖息地所提供的不是简单的「功能集成」，而是将生活体验进行技术与结构还原之后的系统重建，以「造车」思路，实现产品交付的一致和可控，最大程度压缩不确定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正是它与传统装修业最大不同：前者是系统工程，后者是人工调和。一个靠流程保证一致性，一个靠「老师傅」经验尽量少出错。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从这个意义上说，栖息地不是在卖一套装修方案，而是第一次真正做出了一个「家庭操作系统」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种做法，在某种意义上是为「家」这个古老概念，重新赋予了可量化、可复制、可演进的现代工业形态。而这种产品思维，也恰恰是家装领域过去几十年一直缺失的部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，回看栖息地提出「像造车一样造家」的这句话，或许最初听起来有些浪漫甚至不合时宜。但三年过去，它至少已经证明了一件事：住宅，是可以被当作产品去打造的。而当产品逻辑真正渗入这个传统行业，也许它就不再只是家装，而是一个被长期误解的、值得被重新定义的产业。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三年之后，栖息地的变与不变&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;三年过去，栖息地确实变了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它从一个实验性的跨界创业项目，成长为覆盖北京、上海、广州、成都、杭州等八城、拥有自建制造能力与销售网络的智能住宅品牌；从最初的技术模型、生活方式概念，到真正落地交付首代产品 L32，并逐步进入 2.0 时代的智能化演进周期。最重要的是，它完成了从理想主义走向商业现实的第一轮闭环验证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一切的发生，并不是一蹴而就的。它所依靠的不是互联网式的流量营销，而是一种近乎工业产品思维的稳步推进：产品逻辑先行、系统标准为底、用户体验向内求证。栖息地没有做爆款促销，没有铺天盖地的广告，但它却获得了行业出乎预料的认知密度与关注热度。2025 年的家装行业风雨飘摇，正是在这样的大环境下，它反而像一块真金，越在高温中越显本色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最大的变化，也许来自创始人沈亚楠本人。在创立初期，其更多讲的是「方法论」：如何用科技普惠推动产品交付的一致性，如何通过设计平权打破审美歧视，如何通过系统整合重构装修产业链。但到了三周年这个节点，他谈得最多的，是「信任」与「认知成本」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一个并没有历史原型可参考的新物种，「智能住宅终端」这一概念需要用户从认知上重构对「家」的定义：它不是传统意义上的「精装修」，也不是带 AI 的「智能家居组合」，而是一种空间即产品的系统方案。这种理念，从技术可实现，到用户愿意理解、接受、下单，中间横亘着巨大的转化鸿沟。新品类没有既有赛道可以抄，也没有竞争对手可以借力，它需要花大量时间去做「引导市场认知」的事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们一开始以为最难的是把房子做出来，后来才发现，最难的是让用户相信这件事值得做。」沈亚楠坦言。他认识到一个新品类的真正挑战，往往不是技术门槛，而是用户愿不愿意重新理解你。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而另一处关键变化，则是合伙人兼 COO 闫佳的加入。如果说沈亚楠代表的是技术系统逻辑，闫佳带来的则是行业路径与组织成熟度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她曾在博洛尼、爱空间等企业一线工作多年，见证了家装从「定制化设计」走向「整装 1.0」，再进化至当下强调交付效率、场景整合的「整装 2.0」阶段。在她看来，传统家装已经陷入效率瓶颈，而栖息地的做法，刚好踩在行业向「产品型整装」过渡的临界点上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果说第一阶段是拼施工队，第二阶段是拼套餐化选品，那么第三阶段就一定是拼产品化、智能化和品牌及沟通」闫佳对 36 氪表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，在所有这些变化之中，有些东西始终没有改变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最核心的，是栖息地从一开始就没有改变的「第一性原则」：想要为用户带来的「幸福的家」，一个承载美好关系、自然优雅、健康舒适的空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个初心，没有因为现实的碰撞而偏移。这听起来有些理想主义，但却贯穿在 L32 的设计逻辑中。从厨房的开放式布局，到家庭影院的保留，再到光照系统的情绪调节算法，每一处都在默默回应着一个问题：当代中国家庭真正需要怎样的生活体验？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就连空气系统的设计，栖息地也不是只追求参数最大化，而是选择用自适应调节与 AI 算法组合，创造最「有感知差异」的舒适感；而在水系统中，无论是儿童防烫的细节，还是滤芯监测、冷热调节、紫外杀菌等配置，都不是简单的「技术堆料」，而是源于对家庭使用真实场景的理解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沈亚楠在内部公开表示，「我们当然在追求效率和增长，但我们的出发点永远是：这个家，是不是让人觉得值得住下去。」这句话，在市场激烈波动、用户信任流失的 2025 年，听来反倒更有分量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而正是这种「不是为了交付，而是为了生活本身」的设计动机，构成了栖息地品牌最独特的价值底色。在小红书、知乎等平台，已开始出现用户的自发分享，从空气系统的舒适性到光照调节对睡眠质量的提升，再到儿童对净水系统使用后的反应，都围绕着「安心」、「值得」、「好住」这些关键词自然扩散。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些 UGC，或许不像官方数据那样锋利，但它们组成的，是用户真实生活中最微妙、最难被替代的品牌感知。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;距离「理想的栖息地」，还要几个三周年？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;今天的栖息地，依然面临着不小的挑战。在消费情绪收缩的大背景下，家装依旧不是「高频决策」；在信任透支的行业生态中，用户对「装修公司」天然警惕。而一个定位为「智能住宅」的新物种，在缺乏参照系的市场中，还要面对更高的教育成本和成交转化难度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如在 L32 的正式发布会之后，用户的认知呈现明显分化——它是高配装修套餐？是智能家居方案？还是一个超级精装产品？这些模糊定义，恰恰说明了新品类的双刃剑：你独一无二，也意味着你需要独自解释一切。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但也正是因为这种「从 0 到 1」的定位，让栖息地握住了通往下一个十年的机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着智能居住理念逐渐从「功能堆叠」走向「系统集成」，&lt;strong&gt;消费者也在从被动接受信息走向主动筛选价值。&lt;/strong&gt;在社交平台上，有用户形容把 L32 形容为「美貌和智慧并存」，也有人在栖息地官方账号下面评论，「谢谢你让我觉得再次相信生活可以是美的。」&lt;strong&gt;这种反馈，虽然还远未形成规模爆发，但已透露出潜在市场中对新标准、新体验的渴望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果说过去的三年，是从概念到实物的跃迁；那么下一个三年，则是从单点创新到生态构建的过程。一个理想的「栖息地」，从来不是某个单品的成功，而是重新定义「居住」这件事本身。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当越来越多消费者在装修中「学会妥协」，栖息地试图做那个「还想坚持一点标准」的人。它的产品，未必适合所有人，但它想解决的问题，是每个中国家庭都会遇到的：一个真正能安心住下去的空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而这个问题，本身就值得再多几个三周年去回答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「烟山科技」完成近亿元 Pre-A 轮融资，加速 MicroLED 芯片研发和量产 | 36 氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3381339007855363?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 16:19:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王方玉&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 苏建勋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，MicroLED 芯片公司西湖烟山科技（杭州）有限公司（以下简称「烟山科技」）近日宣布完成近亿元的 Pre-A 轮融资，由深创投、常春藤资本、莫干山基金及联想创投联合投资，创瓴资本担任独家财务顾问。融得资金将用于公司垂直堆叠单片全彩 MicroLED 产品的开发以及量产线的建设工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;烟山科技成立于 2022 年 5 月，是一家依托于西湖大学产学研合作背景，致力于全新一代 MicroLED 技术开发的科技公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过自主研发的晶圆级三色薄膜集成、混合键合、高通量外延生长等多项核心技术，烟山科技解决了 MicroLED 在量产落地及应用上的诸多卡脖子问题，为客户提供高光效、低能耗、宽色域、长寿命的 MicroLED 全彩显示芯片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在产品矩阵上，烟山科技是少数在 「微显」与「直显」双领域布局的公司，这得益于团队多年的技术积累以及多样化的客户渠道。在微显领域，烟山科技提供模组产品，主要应用于 AR 眼镜、微投影等场景；而在直显领域，烟山科技则主要提供芯片产品，覆盖商显、TV、手表、透明屏等多类应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="499,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_3592de10b88b4f53bb6d03cc5c8e47ed@594936739_oswg164756oswg499oswg375_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;烟山科技生产线 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次获得融资，烟山科技将加速其产品的研发进度，并启动其量产线的建设工作，在 2025 年实现大尺寸下单色产品的量产出货以及全彩产品的产品验证，为客户提供高性价比、高均一性、高光效率的顶尖 MicroLED 产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于此次融资，烟山科技创始人、董事长、CEO 孔玮博士表示：我们非常高兴能够获得本轮投资机构的支持，烟山科技采取垂直堆叠单片全彩技术路线，产线建设标志着烟山量产技术打通，产线落成后公司将具备单片全彩芯片及模组批量生产供货能力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;深创投投资总监黄天祥表示：MicroLED 一直被业界认为是显示的终极方案。该行业经过十多年的技术探索和收敛，三色垂直堆叠路线已成为目前硅基 Micro-LED 性能最优的解决方案。西湖烟山科技在 III-V 族化合物材料体系、Micro-LED 外延、剥离键合等前道工艺均有深厚积累，同时也是唯一一家能够在「微显+直显」两个领域同时布局的创业公司，可以提供高亮度、高光效、低能耗、宽色域和长寿命的全彩显示芯片。随着公司技术不断的升级突破，以及产线的落地优化，成本会不断的降低，有望在即将到来的 AR 眼镜浪潮中成为破浪前行的领航者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;常春藤资本投资董事薛玉梁表示：常春藤资本长期关注显示工业并在行业上下游进行了一系列布局，烟山科技作为国内领先的 MicroLED 厂商，率先突破了材料和工艺等量产瓶颈，希望再接再厉，成为显示芯片行业的中流砥柱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;莫干山基金方面表示：Micro LED 作为第三代显示技术，凭借微型化、低功耗、高亮度等突出优势，正迎来在车载、可穿戴设备、近眼显示、商业显示等多领域爆发式增长的黄金期。西湖烟山依托红光氮化镓及低温氮化镓薄膜剥离等核心技术，不仅成为行业内少有的掌握底层创新技术的企业，更成功打通全工艺流程，为破解量产良率低、全彩化显示方案成本高昂等商业化难题提供了关键路径。我们深度看好西湖烟山构建的技术壁垒与团队强大的执行力，坚信在创始人孔玮博士的引领下，行业单片全彩的突破性时刻将加速到来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联想集团副总裁、联想创投管理合伙人王光熙表示：Micro-LED 作为第三代显示技术的代表，具有高亮度、高对比度、低功耗、长寿命等核心优势。烟山科技具备从材料到器件的全链条技术积累，对于解决 MicroLED 性能及量产问题有自己独特的工艺沉淀，并同时布局「微显 + 直显」两大垂直领域，在技术及商业化方面都具备领先优势。联想创投将携手烟山科技，双向赋能，共同加速显示技术在数字化变革中的融合与发展。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前飞书副总裁创业项目又融资，他还对 AI 应用提出 7 条暴论 | 涌现 36 人</title>
      <link>https://36kr.com/p/3381249732094472?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 14:44:22  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;涌现（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一个关键现象：当模型规模扩大至临界点，AI 会展现出人类一般的智慧，能理解、学习甚至创造。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;「涌现」也发生在现实世界——硅基文明一触即发，AI 领域的创业者、创造者，正在用他们的智慧与头脑，点亮实现 AGI 的漫漫征途。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;在新旧生产力交替之际，《智能涌现》推出新栏目「涌现 36 人」，我们将通过与业界关键人物的对话，记录这一阶段的新思考。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜邓咏仪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑｜苏建勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;访谈玉伯，很难。他不仅有自己的小宇宙和即刻账号，经常发表一些很有「人味」的观点，如果你去搜关于玉伯被采访的播客，更是满满一屏装不下的历史记录。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他的经历已经在不同场合敍述过多次：2008 年进入阿里，做过技术、做过内部颇有口碑的文档产品「语雀」，管理数百人的团队，再到字节担任飞书产品副总裁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在创立新公司 YouMind 后，玉伯带着十余人的团队做创作者 AI 工具，希望为各种类型的创作者——记笔记、写文章、做播客、做视频、写小说的创作者，提供一站式 AI 创作工作间（AI Creation Studio）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;近期，YouMind 也正式完成了第二轮融资，总融资额超过千万美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在跳出大厂创业后，玉伯不止一次表示，厌恶「大厂高管」的标签，有人直接称呼他为「叛逆高 P」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，玉伯是一个很好的聊天对象，他乐于表达，且姿态真诚，就像他的社交平台签名所说：「一个诚实的人。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_efc1f7e91b9e424a9b4883add0215781@2057308263_oswg77085oswg1080oswg675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△YouMind 的初始界面，从一个输入框开始创作，来源：YouMind&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;压力给到了我们。在听完、看完玉伯的大多数访谈内容后，我们在杭州见到了他，谈话起点也从更本源的、做产品的动力开始：「你是物理系毕业，之前的几份工作经历也更偏效率产品的开发，为什么想要做一款创作者产品？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这个问题还真没人问过。」玉伯说，随即他又用一种害羞的语气告诉我们：「你们可能不会想到，我的高考语文作文是满分，在大学里还出过诗集。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;玉伯在公众表达上非常活跃，在阿里时，就因为在内网敢说真话被很多人视为「嘴替」。创立 YouMind 后，他一直和创作者保持高频沟通，了解他们的创作环境和习惯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，ChatGPT 爆火不久，类似 Rewind.ai 这样的产品，曾经是人们对通用人工智能（AGI）雏形的想象——它能记住一个人的所有信息，从而给出更懂你的答案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在和几百个创作者聊天后，玉伯想问一个问题：「人类真的需要记住这么多信息吗？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他认为，AI 的「遗忘」，是一种很好的特质。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也决定了 YouMind 的定位——不是类似 Evernote、Notion 这样的知识库，也不是钉钉、飞书文档这种主打协作的效率型工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;YouMind 专注在时效性更强的、基于项目的创作场景。「比如很多创作者来采访嘉宾，要写文章，一般提前两三天才会开始准备，YouMind 就是为这准备的。」玉伯举了个例子。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;类似的例子还有很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如一位小红书创作者，如果看到 2025 年的苹果发布会 WWDC，想写一篇小红书笔记进行总结，TA 要做的事情就很简单：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;打开 YouMind，新建一个创作板（Board），输入「WWDC 2025 最新资料」；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等待 AI 搜索并整理好资料，进入 Board 工作区；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在右侧的工作区，用户能够选择查看 AI 保存和整理好的各种资料，过程中可以记笔记、搜索更多资料、修改报告等等，在学习中也完成了创作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_59099e6a8e9b4a45a5c16de1b8dc9679@2057308263_oswg106421oswg1080oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△来源：YouMind&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;简单来说，YouMind 不希望成为一个鼓鼓囊囊的揹包，把所有信息塞进去，而是想做「AI 时代的纸和笔」——直接把纸笔递给用户，让他们马上开始创作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创作的「冷启动」时间会被缩短很多。无论是做一个 PPT，还是写一篇笔记，如果创作者难以动笔，YouMind 的 AI 助手能迅速给出思路、帮助找资料、写草稿、配插画等等，陪伴用户一起创作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在产品上克制的反面，是 YouMind 对内容形态的野心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对 YouMind 的演进路线，玉伯用了 8 个字来概括：「万物化稿，稿生万物」。在未来，包括文字、图片、音频、视频等各种模态的内容之间，一定可以相互转换。AI 应用创业者要做的，只是要跟着底层的模型不断演进。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在刚刚过去的 6 月，YouMind 已经更新到了「0.3 版本」：提供找资料和写稿的一体化&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;Agent 体验，同时 iOS App 也已上架第一版（搜索 YouMind 可下载）。接下来，YouMind 很快也会上线多模态的相关功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，基座大模型厂商依然处在风口浪尖之上，而火热的具身智能公司俨然有着「大跃进」的势头。选择在相对小众的赛道上创业，玉伯保持着他的诚实一面——在 AI 应用的观察上常有「暴论」。比如，花数年时间找 PMF 是正常的；而很多伟大的公司，刚开始的业务起点也都无人看好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们将玉伯的观察和观点，浓缩成了一篇集锦：&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;创业九十九死一生，找 PMF 花 2-3 年很正常&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在我的定义里，AI 还是辅助人的存在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;YouMind 的核心其实是用 AI 降低创作的门槛，让那些对创作有向往，曾经写过一些东西，后来又没能坚持重新创作的用户，重新开始创作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但创作的上限、风格依旧是人去决定的。比如，我来使用，就是玉伯的风格，只是以前你什么事情都要自己干，但现在相当于给你提供了一个小编，或者小助手。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，你可以让 YouMind 根据当前文档的内容，帮我配两三张图，然后 AI 就开始给我们配图了。配完之后，AI 甚至可以一键插入图片、改成小红书版式等等，让 AI 承担可以重复的、非创意的部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的 0.1 版本，功能类似于一个收藏夹，一个剪藏插件。通过浏览器插件、IOS 端，用户可以一键将视频和文章收藏至 YouMind。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;0.2 版本，你可以认为是一个 Office、一个 Word，只是这个 Word 带了资源管理和 AI 辅助，类似编程里的 IDE（集成开发环境），那我们做的就是 ICE（集成创作环境）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;0.3 版本就是刚上新的这个版本，带了 Agent 功能，希望帮用户解决一个创作中很大的难点：怎么开始创作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以后我们会往多模态走，我非常笃定「稿生万物」这个方向。接下来就是多模态，这个是我们一定会做的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多人说，AI 公司几个月就能找到 PMF，好多都是假的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我比较喜欢研究那些比较长周期的产品，比如 Figma、Notion、Linear。比较不错的独角兽企业，甚至百亿以上的公司，它们都经过了长时间的发展，找到 PMF 时间至少三到四年，有的甚至长达七八年。平均下来，大约 3.5 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「创作者工具」真的能称得上是一个 AI 创业机会吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我想反问一个问题：什么是创业？我自己的理解是，「创」比「业」更重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创业，我觉得这个名词某种意义上被互联网搞坏了。楼下开一个小餐馆，那也是创业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创业嘛，大家都知道是九十九死一生，有时候就是在赌一些点，当年小红书也没有人看好的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我这次创业的核心，首先是得养活这个团队，把用户服务好，达到一个良性的商业循环。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Agent，至少不是面向用户的未来&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;YouMind 一开始就是一个收藏夹，用浏览器插件把你看到的视频文章一键收藏到 YouMind，到了最新的 0.3 版本上新了 Agent 功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但我们更多的并不是想做一个垂类的 Manus，更多想做的是类似 Gamma 所做的事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们更想解决「空白问题」。&lt;/strong&gt;很多时候，你打开一个 PPT 页面，最难的其实是那片空白，很多人就会在那停住，不知道写什么。Gamma 做的就是，你把想要的结果描述出来，我先帮你找一堆资料过来，然后写一个初稿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本质上，那个作品很多时候不能成为成品，但你会有一个创作的起点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在「Agent」（智能体）很火，我觉得实际上，Agent 是面向 VC 的概念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无论是使用飞书还是钉钉的 Agent，这些工具都是为了自动化处理任务。它们结合了当前的大语言模型技术，能够自动执行一些任务，现在这种技术都可以被重新包装成「Agent」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我觉得 Agent 最后会变成一种技术层面东西，Agent 是一种中间件，或者是一种技术手段、技术概念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些概念其实并不重要。对用户来说，他们更关心的是 AI 能为他们做些什么，在特定场景中实现什么目标。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Agent 不是未来，至少不是面向用户的未来，用户哪知道什么叫 Agent？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不看用户画像，要看使用场景&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;YouMind 从上线第一天就有付费用户，现在定价是 20 美元/月，国内是 200 元/年，定价马上会往上调整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们希望从第一天起就筛选出精准的付费用户。从 0.1 到刚更新的 0.3 版本，我们每推出一个版本，都会吸引一部分愿意为此功能付费的用户。&amp;nbsp;第一波用户，很多都是被剪藏功能吸引过来的，他们很希望手机端快点推出，因为很多阅读不发生存在 PC 端，发生在手机端，大家把各种情况下的要保存的资料，能够统一保存到一个地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，我们发现之前很多人都是收集了一堆资料，但是再也不阅读了。我们在推出 0.3 版本之后，吸引了一批已经有更新频次、正在开始在创作的第二波用户，算是专业创作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;专业创作者是我们的头部付费用户，同时有很多想尝试内容创作的用户，也给我们付费了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实我们没有太多去研究用户画像。这也是受到梁宁《真需求》的影响。他讲的是，&lt;strong&gt;其实这个年代最重要的不是研究用户画像，而是研究用户人设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更多是在看他们用我的工具在做什么，他的需求在什么地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只要他用我的工具写 Newsletter，用户是一个大叔，还是一个大学生，无所谓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本质上，C 端产品是吸引具有相同文化背景的一波人，而不是一个单一的画像。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的做法实际上是基于文化差异进行区分。首先我们是面向 C 端，Day 1 就全球化的产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的产品设计比较偏欧美新设计风格的。典型的用户，可能就是喜欢苹果风格，比较简洁的布局。这些用户集中在美国、欧洲、新加坡，也有一些在中国。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但我们的产品比较少能吸引到日本用户。这是因为日本的很多网站，他们排版非常密密麻麻，对产品的信息密度的要求更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多产品的调性，就已经决定用户群有多大了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_9fc5549514494dbe820a91c3dea81bd2@2057308263_oswg1132168oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△来源：YouMind&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;知识管理是伪命题，人不需要记住所有信息&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;AI 会「遗忘」，这其实是一个很不错的特质。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本质上，人的注意力都是有限的，这个是积极心理学里有的理论，人的注意力应当更多的关注当下和未来，这一定比你的过去重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在有很多产品主打 Second Brain（第二大脑），让 AI 能够帮你记住你的所有信息。需要回忆的时候，可以随时给你们调出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如前两年很火的项目 Rewind AI，主打是把你所看的东西都记下来，但是这个过程，本质上是「Garbage in, garbage out」。某一天，如果拍下了你看到的一朵云，把那朵云记下来真的重要吗？你未必真的在看那个云，可能明天你就会忘了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;真正需要这些信息的，可能是一些特定的 Agent，比如你手上的手表，需要记录你的健康信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 YouMind 的产品上，这也是一个差异化的、现实的取舍，无论是从用户需求还是成本来看。模型很难完全真的记住所有信息，你和 ChatGPT 多聊一点，聊长一些，ChatGPT 也会开始记忆混乱的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多通用的大模型已经是最强的第二大脑了，如果拼记忆能力，我们很难拼过这些大模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人类视觉的比特率非常高，看到的东西进到大脑里，已经是几个量级的损耗。最后我们能够记住的，可能只有几个比特的信息。我们看不见的信息，远多于我们能看见的信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从信息筛选、抽象，到塑造了个人认知，这是一个很重要的过程，实际上也形成了人类共有的知识，共识是非常重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我个人觉得，人的脑容量有限，这是生物学上很好的设计，否则你永远被你的过往困扰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;什么东西可以遗忘，什么东西不能忘？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，YouMind 借鉴的是一套知识管理的理论，叫「PARA 方法论」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们做任何事情通常会有一个项目（Project），有时间节点，或者是一个兴趣点（Area），归成这两类项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个项目是持续进行的，然后是 Para 模型中的 R，指的是项目中收集的各种资料，包括文章、录音等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，A 是至关重要的，即归档（Archive）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;YouMind 的逻辑是，专注在当前的 P（Project）和 A（Area）。当你是活跃的状态时，我们会希望你打开 YouMind，很快地和这些内容做交互，但在 Archive 之后，成为历史资料后，应当尽可能从你的历史记录中消失，除非你再次激活它们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;YouMind 更想做的，还是降低人类的创作门槛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;历史上已经发生过类似的事情。在以前，摄影是一件非常专业的事情，人们需要拿着相机去摄影，但随着手机摄像头的普及，现在几乎人人都可以拍照。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但就像「拍照」和「摄影」是两个不同的概念。YouMind 可以辅助我们进行创作，但是创作的内容会受限于你的品味，这个才是内容的上限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的演进路线，大的路线就是八个字，「万物化稿，稿生万物」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「万物化稿」就是你的所思所想、所见所得、所问，其实都可以把它变成资料，各种资料，包括本地的文件 PDF word，包括你问 AI 的内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「稿生万物」，有个很重要的特点，我们其实会强调编辑性。YouMind 生成的文字、图片、音频，帮你找的资料，只是帮你完成初始化工作，占工作量的 10% 到 20%，但剩下的工作就要靠你自己了。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 产品，过早投放是有坑的&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;硅谷那边有一些 VC，比如 a16z 提出的「Result as a Service」之类的，我觉得很多都是炒概念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;真正的按效果/结果付费，理想情况下，这自然是很好的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是什么叫「效果」？什么叫「结果」？一个 AI P 图软件，他帮我生成了十张图，然后你可能对所有图片都不满意，以效果为准的话，我可以不付钱吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，按不按效果付费，取决于业务模式。比如对于销售或客服等特定领域，可以基于 Leads（商机）数量收费，如获客或历史成交金额。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在创作，帮你写稿之类的工作上，这很难衡量效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最终目前更加主流的 AI 产品，都走向了一个统一的一个模式，叫做中国电信模式，也就是像充话费一样，每个月按 Token，超出的部分，要额外购买流量包。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 产品的价格还是由产品价值驱动。如果一个工具对用户有用，能够帮助他们感受到创作的价值，那么它就是有价值的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果是专业创作者，他挣 1000 块给你 100 块是愿意的。但如果他挣不到 100 块，还给 100 块，他肯定不给。这是真正为了价值在付费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;还有另一部分付费用户，有点类似健身房的付费逻辑。他们不是专业创作者，可能就是想创作，买个「铲子」，这是先入再说的「AI 设备党」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三类，我们叫做尝鲜者，目前大量的 AI 工具，试也得先付个钱。这个人群里有很多「产品蝗虫」，但里面没有很多真用户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近我的反思就是，更多要关注第二类用户，第二类用户的数量远大于第一波。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在的 AI 产品，过早投放是有坑的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多产品如果疯狂在推年付的时候，很多时候本质是产品力不足。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我目前关注的是三个指标，第一个总付费用户数，第二是周留存，希望能稳定在 30% 以上；第三个就是付费转化率，业界标准是 1.5%，达到这个就不错了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我觉得如果这三个指标能达到不错的水平，我们就会有信心去花钱、做投放。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;海外的月亮没有更圆，人性都是类似的&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我现在越发接触一些美国的用户，觉得之前真的是刻板印象，就是以为美国的月亮更圆，用户付费意愿更强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但其实不是这样的。最近三四年出来的这些爆火的 AI 产品，Notion、ClickUp，除了产品力，他们基本主打的逻辑，底层都是人类的「爱占便宜」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我仔细观察过 Notion 官网改版的每个版本。Notion 一直在强调的点都是不变的，就是用我的这一个功能，就可以替换软件 A、B、C。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个宣发动作的背后，就是在帮用户算账。以前一年要花个几万美刀，现在用我一个产品，只要几千美刀，省了十倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;ClickUp 就更是了，他就主打 one replaced All，然后疯狂营销。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不只是 AI 软件，Temu、包括大多数美国人更支持特朗普，也更加进一步印证了这个想法，天下人都爱便宜，这是人性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可能只有少数那些硅谷的那些精英，可能不太缺钱，贵不贵都无所谓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;做 To C 产品一定要接触当地的市场，一定要肉身出海吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我觉得有可能是幻觉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要不要让公司出海，跟创业选什么方向非常相关。如果我选择做 To B 方向，蹲在国内可能是死路一条，肯定要出去，因为 To B 一定要见客户。身在哪个市场，拿谁的融资，非常重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;做 To C 产品的话，用 telegram、WhatsApp 聊天，做用户访谈也是可以的，不一定要出去。做 To C 的去了美国，也许更容易接触的是 VC，但是 VC 的需求都要特别小心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 创业者可能要仔细鉴别 VC 的需求。很多 VC 投资人，他们觉得要做的市场需求，往往是很小众的，甚至是反人性的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之前有个投资人经常跟我讲，让我做个可以放在桌子上的 AI 硬件，让这个硬件来主持会议。不光可以把会议录音，还可以让 AI 结合硬件做会议主持人，如果参会者比较啰嗦，还可以直接可以打断，让对方少说一点。这个 idea 看起来很 fancy，但大概率是伪需求，有悖人性。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 应用爆发还没来，类似 iPhone 3 时期&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;DeepSeek 是火了，但是 AI 应用整体没有火。如果和以前做类比的话，我觉得还没有到 iPhone 4，可能刚到 iPhone 3 时期？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 应用整体不怎么火热。你去街上随便找个人问问，他们可能听过 AI 应用，用过豆包、DeepSeek、元宝、夸克，这是主流敍事。我们这些 AI 应用都还很少人知道，这个就是现状。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我觉得可能还要再到 3-5 年，才会有更多人把 AI 应用用起来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，AI 应用的创业红利期肯定到了，从去年就已经开始了。2023 年到 2028 年，这五年我觉得都有机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如何理解红利？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多时候红利就是：AI 的大模型逐步变得可用。我们作为开发者可以调用且相对稳定，成本也有所下降，这是基础。没有这个，啥都免谈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一个条件是，公众对 AI 的认知和理解度在提高。随着很多 AI 应用流行，大家也知道 AI 是个什么东西，结合 AI 创业公司和基础模型的可用，中间就是应用创造的空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;垂类模型是伪命题吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与其期待垂类模型，不如等什么时候出来一个能攻克哥德巴赫猜想的模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;垂直模型的能力，本质上是依赖基础模型的。基础模型不往前走，垂直领域模型都很难继续做。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我研究过 Post-train 的原理，基座模型每上一个台阶，我们上面往往前做应用的反而很感兴趣。如果选择自己训垂类模型，成本太大了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未来一到三年，我觉得最大的一个可能性，是会出来若干个 Super App。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实 ChatGPT 现在已经成为了 Super App 了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 ChatBot 之外的新应用场景，一定有，比如最早的 AI 搜索，这个和 ChatBot 严格意义上是很类似的品类。还有比较火的写作、AI Coding，Coding 很火，是已经比较明确的的创业机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可能如果我不是去年出来创业，而是今年，我也很可能会做 Coding 方向，其实以前我做低代码的经验比做文档还多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但如果今年我选了 AI Coding，也有可能很卷，我很快就卷死了。所以这个时间早一点晚一点，其实好像不太重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;YouMind 官网：Youmind.ai&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*本文插图亦由 YouMind 参与辅助完成&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;封面来源｜企业官方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_e749a9cd21334e37b311401a1d4eddfc@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;👇🏻&amp;nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」👇🏻&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_c229b00822734441aad98ed10c7d2f89@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;欢迎交流&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/BC2d_rQ_Bkfjk2yxOe_Cjg"&gt;「智能涌现」&lt;/a&gt;，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人形机器人六维力传感器市占率 70% 以上，为智元、小米供货，「蓝点触控」完成近亿元 B 轮融资 | 36 氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3381031938352899?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 11:20:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;张冰冰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，蓝点触控（北京）科技有限公司（以下简称「蓝点触控」）近日宣布完成近亿元 B 轮融资，本轮融资由广发信德、复星创富、合肥创新投、华仓资本联合投资，资金将用于产品研发投入、海外市场拓展、团队人员补充等方面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「蓝点触控」成立于 2019 年，是一家专注于智能机器人力控技术研发及应用的国家高新技术企业，核心团队主要来自中国科学技术大学、航天科技集团、中国科学院等科研院所，北京航空航天大学机器人所名誉所长王田苗教授担任公司董事。目前已形成包括人形机器人六维力传感器、通用六维力传感器、关节扭矩传感器、拉压力传感器等多个产品系列。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「蓝点触控」力觉传感器产品在传统工业机器人领域、新兴人形机器人领域均有覆盖。工业机器人方面，「蓝点触控」聚焦打磨、装配、医疗手术机器人、焊接等领域，产品已应用于医疗、航空航天、3C 电子、汽车等行业。&lt;strong&gt;人形机器人方面，「蓝点触控」已与智元机器人、小米机器人、千寻智能机器人、优必选、众擎机器人等行业头部企业建立合作，成为其批量供货商。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、用平台型技术能力，推动力觉传感器规模化应用与成本下降&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;六维力觉传感器最早系统化应用在航空航天领域，用于测量飞行器在风洞试验及飞行过程中的空气动力学特性。在具身智能系统中，力觉传感器相当于机器人核心的力觉感官——通过应变或压电效应，将机械臂末端、关节或足底等部位的环境作用力转化为电信号，实时反馈至控制系统，从而让机器人实现操作精准调控、碰撞保护及自适应运动控制等功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长期以来，以 ATI 为代表的国际厂商凭借先发优势占据高端力觉传感器市场，但「蓝点触控」创始人刘吴月认为，国内力觉传感器在技术层面有更深的积累，「&lt;strong&gt;中国航空航天研究六维力传感器已经有 70 多年的积累，我们核心团队来自航天领域，相当于站在巨人的肩膀上发展，所以在串扰、灵敏度等性能上，我们目前的水平其实要比外资品牌好。&lt;/strong&gt;」国内新兴企业真正的挑战，在于如何将航天领域"不惜成本"的技术体系转化为可规模复制的工业方案，并且解决成本问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，&lt;strong&gt;「蓝点触控」在成本控制和技术方案上做了一系列调整，在保持高性能的情况下，达到了更���的性价比。&lt;/strong&gt;「第一是技术手段，通过技术方案的改进，实现包括硬件电路、结构以及生产工艺的整体迭代。第二是通过自动化生产工艺改进，提高生产效率，保障高良品率。第三是规模效应，规模化后，通过管理手段和供应链管理，进一步降低成本，提高生产质量。」刘吴月总结道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体产品性能指标上，「蓝点触控」在三个方面进展明显：&lt;strong&gt;精准度方面&lt;/strong&gt;，普遍做到 0.3%FS，人形机器人六维力传感器具备 0.1%FS 高精度；&lt;strong&gt;响应速度方面&lt;/strong&gt;，在一些关节上，最高响应频率做到 10kHz，相当于每 0.1ms 响应一个数据点；&lt;strong&gt;集成度方面&lt;/strong&gt;，传感器重量相比原来降低 80% 以上、体积降低 90% 以上，让合作方能够在几乎「无感」的情况下植入力传感功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="600,306" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_6a4790ab0bd445fe9dcd06018d625c25@16805102_oswg12700oswg600oswg306_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「蓝点触控」 人形六维力传感器&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;性能提升的背后是底层的平台型技术能力，「蓝点触控」技术平台包括四项核心技术：第一项是高性能弹性体的迭代设计，通过精巧的结构实现高性能、高结构强度、低串扰，同时具备高过载能力的性能；第二项是嵌入式硬件电路，其核心在于在低噪声、高带宽的情况下获取整个底层的应变数据；第三项是力控算法，强调高效且高精度地解耦，将内部数百个敏感点的数据快速、高精度地解耦出六维信息数据；第四项是高精度六维同步校准技术，运用光学引导和浮动载荷等技术，以及六维同步加载的综合技术，形成一个高精度的校准体系，以保证总体的精准度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;依托平台型技术能力，「蓝点触控」可以将客户需求响应周期从定制化的 6-8 周，降低到 3-4 周。&lt;/strong&gt;在具身智能技术加速迭代的产业环境下，整机产品的市场化周期已普遍压缩至 6-8 个月，时间压缩的能力也成为衡量技术型供应商竞争力的重要指标。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、具身智能行业增长超预期，加速国内市场渗透与海外布局&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在刘吴月看来，近两年具身智能行业发展迅速，一方面，在工业机器人领域，协作机器人增速很快，两年前几十台订单都算是大客户，现在行业陆续出现了千台量级的订单；另一方面，人形机器人在 2023 年下半年开始大发展，据 IDC 报告，2024 年中国人形机器人商用销售出货量约 2000 台，超出行业预期。刘吴月预估，按照当前趋势，2025 年人形机器人出货量有可能达到 5000 到 10000 台的量级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，随着具身智能行业加速下场实践，力觉传感器的重要性也逐步凸显。&lt;strong&gt;「当机器人真正下场交互，任何接触场景都很难仅靠视觉定位达到高精度要求。这个时候其实就非常典型地需要类人方式操作，即视觉粗定位，力觉完成精细操作。」&lt;/strong&gt;刘吴月观察到，去年下半年行业开始向末端加装六维力传感器，今年开始在每个关节加装关节力传感器，「因为六维力传感器加装速度最快，而关节力传感器响应速度表现更好。」根据行业统计，人形机器人普遍需要手腕、脚腕 4 个六维力传感器，28 个关节力矩传感器，量产状态下，约占人形机器人整机 BOM 成本的 15%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对人形机器人和工业机器人两大板块不同的需求、产品特性，「蓝点触控」定向推出对应的产品系列。面向人形机器人，研发 LA 和 LC 系列产品，包含了人形机器人六维力和关节扭矩传感器产品；针对传统工业领域，开辟 LB、LD 和 LE 系列，分别是通用六维力传感器、关节扭矩传感器、拉压力传感器。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="600,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_e3b9801b14c149228ba18ccee07634be@16805102_oswg15698oswg600oswg288_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「蓝点触控」 LC 关节扭矩传感器&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开资料显示，「蓝点触控」在规模化上已经形成了较强优势，&lt;strong&gt;2024 年其人形机器人六维力传感器领域的市场份额已突破 70%，&lt;/strong&gt;2025 年上半年已有多个单一客户六维力传感器出货量达到千台量级；&lt;strong&gt;在机器人关节力传感器方面，「蓝点触控」2024 年出货量近 5 万多套，2025 年上半年出货量 7 万多套，占国内总出货量 95% 以上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「力传感器本质上是一个零部件，零部件一定要尊重其发展规律，前期凭借技术优势快速开拓市场，但最终要通过规模化来实现长期可持续发展。公司已及时将技术优势转化成规模优势和市占率，同时反向形成综合的服务、质量、成本优势。」刘吴月介绍，「蓝点触控」连续三年每年销售收入翻倍，已实现正向现金流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次融资后，「蓝点触控」将进一步补充研发端投入、扩张团队，面向人形机器人小尺寸、高精度、高带宽等方面需求，拓展更多细分领域的传感器产品。&lt;strong&gt;在市场端，通过综合技术优势，拓展核心客户的商业渠道，并面向欧洲和美洲市场拓展海外客户。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;36 氪未来产业&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「36 氪未来产业」持续关注城市发展、产业转型和创新创业项目落地。寻求报道可邮箱联系 wangfengzhi@36kr.com 或扫码联系作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企业投资指南内参》，依托在经济圈产业群、区域重点推进规划与招商领域的深厚积累，36 氪通过提供深入详细、更为及时、独家专有的全面信息服务，为政府部门提供高效、精准的产业项目内参；助力项目方匹配产业资金、链接关键人脉、快速融入新的产业生态。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_011fd339a0d64be996cb8119ea0a3a6d@16805102_oswg67100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/MOG7paw5ynZntIRQPwRsJg"&gt;「36 氪未来产业」&lt;/a&gt;，作者：张冰冰，阿至，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>英伟达 H20 重回市场，但中国芯片过去三个月已爆单</title>
      <link>https://36kr.com/p/3379758427268357?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 10:15:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者丨邱晓芬&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑丨苏建勋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了抢回中国的 AI 算力市场，英伟达创始人黄仁勋正进行一场意义重大的中国之行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次黄仁勋行程满满，除了政府侧的拜访，他与小米创始人雷军的合照也已传遍网络。7 月 16 日，他还会出席链博会（中国国际供应链促进博览会）。此外，英伟达官方还为他照例组织了一场中国媒体会。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1278,1156" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_d1b91a675e724fa58fbc8b0c326267f6@1199336245_oswg1589889oswg1278oswg1156_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;黄仁勋在 2025 年初的英伟达答谢迎春会上，把玩华为「三折叠」，图片来自网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要面对这么多官员、客户和媒体，黄仁勋自然不会空手而来。7 月 15 日，在黄仁勋的中国之行途中，他亲自向客户们宣布——英伟达已得到美国政府保证，将恢复 H20 在中国的销售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;或许是为了避免清库存嫌疑，黄仁勋还表示，将向中国市场推出全新兼容的 RTX Pro 系列 GPU。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也是黄仁勋 2025 年第三次来中国。前两次，他先后现身上海、北京、深圳等地，给员工发放红包，在公司年会上扭秧歌，希望在美方禁令的阴影下，为英伟达中国团队注入信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黄仁勋到达中国之前，7 月 9 日，英伟达的市值也持续攀高，突破了 4 万亿美元——在过去，英伟达用 30 年让自己成为一家市值一万亿的公司，又用了两年的时间，让自己的市值翻了四倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是，鲜花着锦的另一面，在英伟达困于禁令期间，中国的芯片市场早已暗流涌动——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，国内芯片厂商纷纷发布英伟达 H20 的平替产品，比如昆仑芯第三代芯片 P800、摩尔线程 MTT S80、华为升腾 910C、寒武纪思元 590 等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了瓜分掉英伟达嘴里掉落的蛋糕，各家用产品降价、生态兼容、锁定大客户等方式抢夺中国市场。为了乘热打铁，沐曦和摩尔线程近期还纷纷寻求上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Computex 2025 期间，黄仁勋直言，英伟达在中国 AI 芯片的份额已经从 2022 年出口管制期间的 95%，下降至 50%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从今年 4 月份禁售，到如今重新恢复供货，英伟达 H20 芯片的禁令只维持了短短三个月。这段市场真空期，中国市场的情况，已足以让彼岸的英伟达焦虑。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;三个月真空期，国产芯片卖爆了&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;H20，是英伟达根据出口管制政策要求、基于 H100 系列设计的「合规降级版」，在算力、互联功能和带宽上大幅削弱，但能用于 AI 推理、边缘计算等场景，峰值算力只有 H100 的 15%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位国内芯片人士向《智能涌现》表示，今年上半年，国内几家主流芯片厂商「&lt;strong&gt;产能都被订购完了」，「昆仑芯、寒武纪在内都爆单了&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从财报数据也可以看出端倪。4 月 18 日，寒武纪公布了 2025 年 Q1 财报提示，季度营收暴涨 42.3 倍，甚至在上市以来首次实现季度盈利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为此买单的客户主要集中在两方面。一是，在国产化率要求下，大力采购国产芯片的运营商和各地智算中心，二是互联网大厂们——尽管腾讯、字节、阿里早在 H20 被禁前，已经提前扫货了 10 万颗以上，在 AI 应用方面的持续探索，让他们的算力需求依旧高涨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一直以来，国内大部分 GPU 厂商难以大刀阔斧切入英伟达在训练市场的腹地——这对于芯片算力、连接能力、软件生态的要求过高，是英伟达深耕十几年的成果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;直接迎战英伟达的长板并非明智之举，相比之下，大模型推理的门槛并不算高，大部分厂商更愿意选择从推理着手，自下而上突破英伟达铁幕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国内 GPU 厂商正抓着过去三个月真空期的机会，朝 H20 痛打。一家国产芯片厂商创始人表示，为了抢英伟达市场，大家在产品方面基本有几个重点布局方向：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，强调推理芯片能够与模型进行更好&lt;strong&gt;适配；&lt;/strong&gt;或者把推理卡的&lt;strong&gt;显存&lt;/strong&gt;做大以减少通信压力，使其得以容纳承载更大的模型；或是提升&lt;strong&gt;数据搬运&lt;/strong&gt;的速度，减少对内存的依赖；再者是，强调推理芯片的&lt;strong&gt;能效比提升优于 H20&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「 H20 在国内能找到一堆平替，大部分国产芯片在规格、价格方面都瞄准了 H20，这正是目前国内芯片的主要竞争对手」，一位行业人士分析。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;寻求商业和政治的平衡&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;尽管国际博弈持续，中国依旧是英伟达难以放弃的巨大市场——作为英伟达的第四大市场，中国贡献了英伟达全球收入的 15% 左右，每年为英伟达输送 180 亿美元左右的营收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近几年禁令的蔓延，给英伟达带来了巨大的商业损失。有数据指出，H20 的禁售，在 2025 年 Q2 或将使英伟达损失 80 亿美元（折合 573 亿元）的收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，中国有超过 150 万名 CUDA 开发者、以及几千家支持英伟达的企业，这都是构成英伟达软件江山的基石。黄仁勋此前曾对中国市场下定义——「&lt;strong&gt;这是英伟达在全球取得成功的跳板。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据外媒报道，为了寻求转圜，在来中国前，黄仁勋还特意见了美国总统特朗普，游说的重点，正中白宫一众政策制定者们下怀。在华盛顿，黄仁勋强调，英伟达的良好发展，将帮助美国政府创造就业机会、增强美国 AI 基础设施、加强美国本土制造业等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;老黄此次奔赴中国稳定各方关系，足以表明英伟达对中国大市场的姿态。一位行业人士向《智能涌现》分析，H20 回归一举两得，&lt;strong&gt;「可以增加销售数据，也可以狙击中国的芯片公司」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，眼前的一个隐忧是，在英伟达 H20 回归之后，中国的 AI 市场是否会重新回头，选择英伟达芯片？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前述行业人士向《智能涌现》分析，H20 尽管已做了阉割，&lt;strong&gt;性价比上依旧有绝对优势，也非常适合一体机&lt;/strong&gt;，但这几年反复升级的禁令渲染下，大家对长远国际形式的预期不算乐观，「长远来看，（&lt;strong&gt;用国产芯片的）势头可能已经很难扭过来了&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一位行业人士表示，国产芯片也在逐步迭代中，尽管当前大部分瞄准 H20，长期还是会往 B200、H100 等性能更强的产品去对标，「当下英伟达 H20 有一定的产品优势，预计到年底就减弱了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于英伟达来说，后续要守护中国市场，关键在于，他们如何走好政治和商业的平衡木。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;延伸阅读：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2886074785536640"&gt;《围剿英伟达 | 深氪》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250715/v2_aa47cc4a5fed4137a27b1d4435c6c71c@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250715/v2_d66bce1fc6c04a11886bd6458cd059ba@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>鼎晖 VGC 与北京市 AI 基金领投，中数睿智获 2 亿元 A+轮融资，打造企业级 AI Agent「智能军团」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3380983322732549?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 09:54:17  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2025 年 7 月 16 日，北京中数睿智科技有限公司（以下简称"中数睿智"）宣布完成 2 亿元 A+轮融资，由鼎晖 VGC 和北京市人工智能产业投资基金（简称：北京市 AI 基金）联合领投，泰亚投资、相城金控、四川文投跟投，老股东每日互动（300766.SZ）持续加注。本轮融资将用于研发投入及市场拓展，持续扩大公司在 AI Agent 基建与行业落地方面的领先优势。此次融资不仅是当前资本审慎背景下国内 2B AI Agent 领域破纪录级的融资，更标志着国内 Agent 技术在 B 端的产业化落地进入新阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中数睿智成立于 2020 年，是一家企业级 AI Agent 全栈基础设施供应商，致力于携手行业龙头共建多智能体自进化系统，助力中国企业的智能化转型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在智能化转型浪潮中，传统企业积累的海量数据因标准不一、与业务脱节等问题难以转化 AI 可用的形式，如同"未开采的原油"。中数睿智从 AI Agent 的原生需求出发进行基础设施重构，涵盖多模态数据治理、业务知识建模、Agent 原生工具、Agent 开发框架等，提供全栈式、端到端的企业级解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比行业常见的单点 AI 应用，中数睿智的技术优势不仅能将将数据"原油"转化为驱动 Agent 实现业务落地的"石化产品"，还能对 Agent 在业务实践中的表现进行评估，并反哺升级「炼油过程」乃至构建生产标准（Benchmark）——这背后是一整套系统构建能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「未来 Agent‘智能军团’在业务场景遍地开花的关键在于系统是否支撑自进化能力。」中数睿智董事长韩涵表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为首个在能源、军工等战略支柱型行业实现多笔千万级纯软件合同的 AI Agent 创业公司，其服务客户涵盖推动国家产业变革的核心力量：包括连续多年位居世界 500 强榜单前三的超大型能源集团、在国计民生关键领域发挥支柱作用的央企矩阵，以及肩负科技强军使命的国防军工机构等产业领军者。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI Agent 赛道进入"技术全面爆发，直驱产业应用"阶段的当下，该笔国内 2B Agent 领域的单笔融资突破表现出资本对中数睿智发展模式的看好：在 B 端市场，系统性的技术整合升级比单纯的算法或产品形态创新更具商业价值；其打造的"基建+系统化服务"的模式，或成为传统产业智能化升级的标准范式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于此次融资，中数睿智董事长韩涵表示：「本轮融资是公司发展的重要里程碑，代表各方资本对于公司战略愿景和技术领先性的高度认可。公司坚定看好国内 2B AI 市场，将携手大型行业龙头等 AI 先锋力量，推动我国关键领域的智能化转型，实现 AI Agent 系统在我国企业级场景的全面落地。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鼎晖 VGC 高级合伙人郭其志表示：「作为长期价值投资者，我们看好 AI Agent 的产业应用前景。中数睿智团队兼具技术实力与行业经验，其 AI 产品已在多个复杂场景实现闭环应用。在当前 AI 技术从研发转向落地的关键阶段，中数睿智聚焦企业智能化升级，其知识管理、数据平台和 Agent 协同系统展现出扎实的落地能力。我们期待公司成为推动企业智能化转型的重要力量。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京市人工智能产业投资基金表示：「AI Agent 应用是 AI 大模型产业化落地的重要形态，中数睿智是我们面向 To B AI 应用层布局的代表公司。公司团队在 AI Agent 底层基础设施构建上具备深厚的技术积累和前瞻布局，搭建了相对完善的企业级 AI Agent 产品体系和解决方案，过去一年商业化进展迅速，在多个行业场景建立了总部级标杆客户积累。我们作为耐心资本也将持续陪伴企业成长，期待公司持续夯实技术底座，为推动关键产业智能化升级贡献力量。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪丨山姆客服回应上架「好丽友派」引争议；向佐被爆欠赌债超百万，澳门美高梅赌场提告追讨；英伟达将恢复 H20 在中国的销售</title>
      <link>https://36kr.com/p/3380874734429954?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 08:04:38  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;下架多款口碑商品上架好丽友惹不满，山姆客服：遵循品质优先原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 6 月，山姆上新一款低糖好丽友派，通过配方改进，糖分减少了 80%，可可含量则增加 30%。据了解，该产品是山姆与好丽友二者合作的新品，仅在山姆渠道进行售卖。但就是这款好丽友派，引发了会员们对于山姆选品能力下滑的质疑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者通过山姆会员商店 APP 搜索发现，除了好丽友，衞龙、徐福记、溜溜梅等大众品牌产品陆续进驻山姆货架，而曾经引发抢购热潮的蛋黄酥、杨枝甘露、焦糖饼干千层等特色商品却悄然下架。对于这种选品策略的变化，不少会员表示，山姆与普通超市相比越来越同质化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 14 日，有媒体记者以消费者身份拨打山姆会员商店客服电话询问此事，工作人员表示，商品下架信息以 APP 提示为准，并承诺会尽力改善商品品质。7 月 15 日，记者搜索发现在山姆会员商店小程序上无法搜到引发热议的好丽友商品。客服回应，确实是在全国线上已经下架，具体原因暂时不清楚，目前还没有接到相关的通知。（消费日报、九派新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;向佐欠赌债超百万，澳门美高梅赌场提告追讨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日消息，知名艺人郭碧婷老公、同时也是香港电影大亨向华强之子向佐被爆欠下赌债不还，遭到澳门美高梅赌场提告追讨，金额高达 140 万港币（约合 128 万元人民币），目前此案已由香港区域法院受理中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美高梅中国控股有限公司指出，向佐于 2024 年 12 月 1 日，在其澳门旗下赌场借取 200 万港元并换成筹码，约定当日归还。但扣除帐户扣款与部分还款后，尚有 140 万港币未清偿。根据借贷协议，债权人可收取 18% 年利率，并自借款日起计算至偿还为止。针对此案，向佐本人与所属经纪团队至今尚未出面回应。（深圳衞视直新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英伟达将恢复 H20 在中国的销售，并将推出一款名为 RTXpro 的新显卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，美国英伟达公司创始人兼首席执行官黄仁勋 7 月 15 日在接受总枱央视记者采访时宣布两个重要进展：美国已批准 H20 芯片销往中国、英伟达将推出 RTXpro GPU。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英伟达创始人兼首席执行官黄仁勋表示：「美国政府已经批准了我们的出口许可，我们可以开始发货了，所以我们将开始向中国市场销售 H20。我非常期待能很快发货 H20，对此我感到非常高兴，这真是个非常、非常好的消息。第二个消息是，我们还将发布一款名为 RTX Pro 的新显卡。这款显卡非常重要，因为它是专为计算机图形、数字孪生和人工智能设计的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国政府今年 4 月决定禁止英伟达向中国市场销售其 H20 芯片。H20，是为遵守美国出口限制而推出，专为中国市场设计的 AI 加速器。H20 基于英伟达 Hopper 架构，拥有 CoWoS 先进封装技术。H20 更适用于垂类模型训练、推理，无法满足万亿级大模型训练需求，整体性能略高于 910B。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;继英伟达 H20 后，AMD 确认恢复向中国出口 MI308 芯片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在英伟达（Nvidia）宣布其 H20 芯片在中国的销售获得美国政府批准仅数小时后，AMD 也确认将恢复向中国出口其 MI308 芯片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与英伟达一样，AMD 此前一直受到拜登和特朗普两届政府提出的 AI 硬件出口限制的困扰。拜登政府曾引入全面的 AI 扩散规则，而特朗普政府虽然撤销了 AI 扩散规则，但对 H20 和 MI308 芯片实施了限制。AMD 曾确认，这些措施可能使其在库存、采购承诺及相关储备方面损失约 8 亿美元。虽然这一数字不及英伟达遭受的 55 亿美元减记，但足以对 AMD 的财务状况造成冲击。因此，此次政策转变对 AMD 来说是一个好消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消息公布后，AMD 的股价在盘前交易中飙升近 5%，与英伟达的涨幅相似。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;停工停产后被疑「跑路」，罗马仕最新回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，罗马仕发布声明称，近日关注到网络上关于罗马仕的大量不实信息。公司从未停止履行承诺，产品召回及售后服务系统按计划持续运转。为了更长远的未来，面对此次运营挑战，罗马仕进行了战略调整，公司运营团队主要成员在岗，将所有可用资源优先投入到用户权益保障中。公司承诺本次召回服务长期有效，绝不因时间或地域差异影响服务品质。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;充电宝将迎新国标，安全技术规范拟升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，充电宝质量安全成热点话题。国家有关部门正在制定更严格的移动电源（充电宝）强制性国家标准，目前正公开征集意见。新国标将设置更严格的技术标准。在现有基础上，增加或提升过度充电、针刺、挤压、热滥用等试验要求；增加对电池电压、温度等安全信息监测功能，并考虑新增容量、电压智能调节、设备间交互通信等功能；还将考虑对充电宝、锂离子电池、电池组的关键生产过程工艺和影响电池安全的关键材料提出要求，并评估移动电源老化使用后的安全性。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上半年中国 GDP 同比增长 5.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日上午 10 时，国务院新闻办举行新闻发布会，国家统计局公布了今年上半年经济数据。国家统计局副局长盛来运表示，上半年，我国有效实施更加积极有为的宏观政策，国民经济顶住压力、迎难而上，经济运行总体平稳、稳中向好。初步核算，上半年国内生产总值 660536 亿元，按不变价格计算，同比增长 5.3%。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;湖北延长婚假至 15 天，全国已有 28 个省份延长婚假&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据湖北省人民政府网站日前消息，湖北省人民政府办公厅印发《关于加快完善生育支持政策体系更加务实有效建设生育友好型社会的若干措施》的通知，其中提到，依法办理结婚登记的职工，在享受国家规定婚假的基础上延长婚假至 15 天。7 月 15 日，记者以市民身份咨询湖北省衞生健康委员会获回应：该 15 天婚假不含周末，且再婚职工同样可享受 15 天婚假。湖北此次将婚假延长至 15 天，包含国家法定的 3 天基础婚假及湖北省额外延长的 12 天。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，全国已有 28 个省份明确延长婚假。其中，山西、甘肃最长，可享受 30 天婚假。河南、黑龙江规定，参加婚检分别额外增加 7 天、10 天，最长婚假分别可达到 28 天、25 天。（经视直播）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二手交易平台出现大量低价充电宝，7 元一斤无 3C 认证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，记者在某二手交易平台发现，多位卖家正在低价大量出售二手充电宝。其中有卖家以 7 元一斤，14 元一公斤的价格出售，并声称这些充电宝来自火车站。也有卖家标出每个 9.9 元的价格，明确表示货源来自广州机场。据记者观察，这些充电宝多数没有 3C 认证标志，质量和安全性堪忧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据相关报道，中国民航局相关负责人表示，各大机场正在逐步建立充电宝的自弃暂存区域，并提供寄递服务。对于旅客主动放弃或超过暂存期限的充电宝，机场将统一销毁，或与正规电池回收企业合作进行报废处理和资源回收，确保流向可追溯，严防未经处理的充电宝流入市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，目前这些平台上的二手充电宝显然未经过正规处理程序，已涉嫌违规流通。对此，有律师表示，若查实卖家将机场或其他渠道回收的无 3C 认证充电宝进行二次销售，属于违法行为，市场监管部门应及时介入调查，一经查明，卖家可能被处以 5 万元至 20 万元不等的罚款，依据其违法情节轻重而定。（北京时间）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因无故关机、重启等故障，索尼在多地停售 Xperia 1 VII 手机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日消息，科技媒体 Phonearena 7 月 14 日发布博文，报道称索尼 Xperia 1 VII 手机存在的问题要高于此前预期，继日本本土之外，索尼已在欧洲等多个市场中止销售该手机。据此前报道，Xperia 1 VII 旗舰智能手机存在自动关机、随机重启和无法开机等问题，因此索尼决定在日本境内暂停铺货和销售。索尼在英国、中国香港和台湾地区也发布公告，承认 Xperia 1 VII 存在类似情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;索尼在其芬兰官网、当地运营商和零售商上，已经移除了 Xperia 1 VII 在内的多款型号，在随后发布的官方声明中表示：在芬兰，Xperia 1 VII 手机不再通过索尼官方渠道销售。在某些欧洲地区（不包括芬兰），用户想要购买 Xperia 1 VII，可以直接从索尼官方网店，或者亚马逊方式购买。该媒体随后查询了索尼各大欧洲市场官网，发现德国、法国、西班牙、英国等官网上，Xperia 1 VII 及其它手机均显示售罄状态。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吉利汽车与极氪签订合并协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，吉利控股集团宣布，旗下吉利汽车控股有限公司（以下简称「吉利汽车」，股票代码：0175.HK）与极氪智能科技有限公司（以下简称「极氪」，股票代码：NYSE:ZK）正式签署合并协议，吉利汽车将收购其尚未持有的全部极氪股份，极氪股东可选择以现金或置换吉利汽车股份作为对价。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;顺丰回应 CMO 徐本松被降级调离：属于正常调岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 14 日下午消息，有消息称，顺丰 CMO 徐本松因「重大异常事件」被降级调离，新任 CMO 由顺丰集团原 CIO（首席信息官）耿艳坤接任。对此，有媒体顺丰方求证，顺丰方面回应称，CMO 调职属于正常的调岗。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;朱啸虎称大模型会吃掉 90% 的 Agent&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金沙江创投主管合伙人朱啸虎在社交平台发文，谈及大模型、AI 智能体（Agent）相关话题。朱啸虎表示，今天的 AI agent 创业非常像互联网早期的个人站长，DeepSeek 总结的当年从个人站长起步，最终成长为有影响的互联网公司的案例今天的 AI agent 创业者值得参考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有网友在评论区表示：「问题在于能不能有黏性。终局里，大模型最后一定会吃掉所有 agents，但是很多中间离场的玩家也可以满载而归。」对此，朱啸虎回复称，「吃掉 90%。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;嘉和一品创始人控诉外卖大战：倒闭的商家会越来越多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 14 日下午，嘉和一品创始人刘京京微博发文控诉「平台补贴」乱象。文中指出了「顾客享优惠，平台赚吆喝，商家出大头」的现象，「百亿补贴」迫使商家承担大头费用，陷入「不参与没流量，参与则赔本」的困境。顾客 1 分钱买 43 元外卖，平台补贴 15 元，商家承担 28 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;餐厅堂食面临多重生存挑战。刘京京指出，堂食客流因「因公限酒」减少，同时被团购、直播「薅羊毛」，再加上外卖平台每天从堂食抢走两三亿客流，导致堂食生存空间持续萎缩。但餐厅仍需承担食材、房租、人工、能源、税费等固定成本，以及平台高额的服务费和流量费，经营压力陡增。倒闭的商家会越来越多。上千万的商家，都快沦为了外卖的加工厂，变成三巨头混战的子弹。而外卖骑手，仍是「用健康换明天」的消耗品。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉公布印度市场 Model Y 车型售价，比在中国的售价贵了一倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 15 日，特斯拉正式登陆印度市场。这家电动汽车制造商的官网显示，特斯拉已在印度销售起价约为 69770 美元的 Model Y 汽车，并准备在印度的金融首都孟买开设首家展厅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉官网显示，Model Y 后轮驱动车型的售价约为 600 万卢比（售价为 7 万美元），是主要市场中最高的；Model Y 长距离后轮驱动车型的售价约为 680 万（售价为 7.9 万美元）。作为对比，这款车在美国的起售价为 44,990 美元，在中国为 263,500 元人民币（约合 36,700 美元），在德国为 45,970 欧元（53,700 美元）。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇树科技 CEO 王兴兴：今年机器人出货量有明显增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，在国务院新闻办公室举行的「新征程上的奋斗者」中外记者见面会上，宇树科技创始人&amp;amp;CEO 王兴兴表示，今年宇树科技机器人的出货量相对于去年有明显的增长。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟称无意在 8 月 1 日前采取任何贸易反制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧盟发言人称，欧盟无意在 8 月 1 日前采取任何贸易反制措施。 美国总统特朗普 12 日宣布，将自 8 月 1 日起对从欧盟进口的商品征收 30% 关税。欧盟委员会主席冯德莱恩 13 日表示，欧盟将对美关税反制措施暂停期限延长至 8 月初。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克旗下 SpaceX 将于第四季度在越南推出星链服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;越南官方媒体周二援引一名政府官员的话说，SpaceX 预计将从 2025 年第四季度开始在越南推出「星链」（Starlink）衞星互联网服务。据报道，越南科技部副部长 Pham Duc Long 表示：「科技部的目标是在该投资者完成投资程序并在越南建立法人实体后，立即批准使用低轨道衞星的试点服务，目标是在 2025 年第四季度部署服务。」（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数涨跌不一，热门中概股集体走强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 15 日收盘，美股三大指数涨跌不一，纳指涨 0.18% 刷新收盘新高，道指跌 0.98%，标普 500 指数跌 0.4%。大型科技股涨跌不一，英伟达涨超 4%，微软、亚马逊、谷歌、苹果小幅上涨；特斯拉、Meta 跌超 1%，奈飞小幅下跌。热门中概股集体走强，金山云涨超 18%，阿里巴巴、百度涨超 8%，哔哩哔哩涨超 7%，京东涨超 4%，拼多多、网易涨超 2%，蔚来、小鹏汽车涨超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普称关税征收将于 8 月 1 日开始，与越南协议基本敲定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 15 日，美国总统特朗普称关税征收将于 8 月 1 日开始。他还表示，与越南的协议基本敲定。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;昆明机场回应一航班起落架受损：无人员受伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，昆明长水国际机场对发布运行情况作出回应。7 月 14 日晚间，缅甸国家航空仰光飞往昆明的 UB805 航班落地昆明长水国际机场后，因右主起落架受损无法正常滑出跑道。昆明长水国际机场立即启动预案，机上旅客安全离机，无人员受伤，现航空器已搬移出跑道，目前机场运行正常。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，有网友在社交平台发帖称，7 月 14 号晚上 10:27，一架缅甸航空 B737—800 在昆明机场 03 号跑道着陆时起落架折断，2 号发动机刮碰地面。（央视网、界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 30 亿美元收购告吹，谷歌花 24 亿美元截胡 Windsurf 人才和技术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据媒体报道，OpenAI 原计划斥资 30 亿美元收购热门 AI 编程初创公司 Windsurf，但当地时间上周五突然宣布交易取消，Windsurf 转而与谷歌达成合作。谷歌发布声明称，公司将聘用 Windsurf 的 CEO Varun Mohan、联合创始人 Douglas Chen 以及部分研发员工，加入谷歌 DeepMind 团队。根据声明，谷歌并未收购 Windsurf 的股份，也不会对其拥有任何控制权。Windsurf 公司仍将保持独立，约有 250 名员工继续留任。据透露，作为合作的一部分，谷歌将支付 24 亿美元的许可费，以获得 Windsurf 的独家技术授权。交易宣布后，Windsurf 业务主管 Jeff Wang 将临时接任 CEO。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马逊推出 AI 编程工具 Kiro 预览版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;云计算龙头亚马逊宣布，推出 AI 编程工具 Kiro 的预览版。与其他拿到提示词就「蒙头写代码」的 AI 不同，Kiro 能与程序员合作，在编写任何代码之前定义需求、系统设计和待实现的任务。这使亚马逊直接与 GitHub 的智能体模式、谷歌的 Gemini Code Assist 等现有工具竞争。Kiro 预览期间免费，后续计划推出三种定价层级。亚马逊 CEO 安迪·杰西表示，Kiro「有机会改变开发者构建软件的方式」。（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克宣布 Grok 上线动漫 AI 伴侣功能，部分免费用户亦可试用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日消息，马斯克于当地时间周一宣布，Grok 付费订阅用户现可试用 AI 聊天机器人新版「虚拟伙伴」（Companions）功能，但也有部分免费用户称其亦可访问该功能。Grok 首批上线的虚拟形象包括动漫角色 Ani 和卡通熊猫 Rudy。据 TestingCatalog 披露，Ani 还设有「NSFW 模式」，该模式下角色将身着内衣，更符合二次元玩家的喜好，在 AI 行业中遥遥领先。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;泡泡玛特：预期截至 2025 年 6 月 30 日止六个月溢利较去年同期增长不低于 350%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，泡泡玛特公告，预期本集团截至 2025 年 6 月 30 日止六个月之收入可能较截至 2024 年 6 月 30 日止六个月之收入增长不低于 200%；预期本期间本集团溢利（不包括未完成统计的金融工具的公允价值变动损益）较本集团去年同期溢利可能录得增长不低于 350%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;永辉超市上半年预亏 2.4 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 14 日，永辉超市发布《2025 年半年度业绩预亏公告》，预计 2025 年上半年归属于上市公司股东的净亏损 2.4 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱企查 App 显示，永辉超市股份有限公司成立于 2001 年 4 月，法定代表人为张轩松，注册资本约 90.7 亿元人民币，经营范围包括零售和批发预包装食品、散装食品、保健食品、乳制品等。股东信息显示，该公司由广东骏才国际商贸有限公司、张轩松、张轩宁等共同持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对外投资信息显示，该公司直接对外投资数十家企业，分布在福建、四川、陕西等地，版图涉及餐饮、供应链、电商等领域，目前超 60 家为开业状态。除此之外，通过直接或间接的方式，该公司拥有百余家企业的实控权。分支机构信息显示，该公司已设立 70 余家分支机构，目前 51 家为开业状态。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果放弃自研折叠 iPhone，决定采用三星的方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，天风国际证券分析师郭明𫓹（Ming-Chi Kuo）在文章分享平台 Medium 发布博文，称苹果公司已决定其首款折叠 iPhone 采用三星显示（Samsung Display）的方案。郭明𫓹是苹果供应链专家，此前曾多次提前披露苹果公司相关产品动态。据其透露，苹果公司决定不再采用自研方案，改用三星显示的现有方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，与三星公司合作密切的供应商 Fine M-Tec 将主要供应铰链部分，这将加深苹果与三星显示之间的供应链合作。显示器铰链是无折痕设计的关键之一，能有效分散和控制折叠产生的应力，减少折痕的形成。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250716/v2_91b63d6921774027949a7b82b8e2d2c9@5667365_oswg198151oswg690oswg388_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;配图&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌未来两年将在美国投资 250 亿美元，建设数据中心和 AI 基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谷歌公司 7 月 15 日表示，未来两年将在美国最大电网覆盖的多个州投资 250 亿美元，用于数据中心和人工智能基础设施建设。谷歌称还将斥资 30 亿美元对宾夕法尼亚州的两座水电站进行现代化改造，以满足该地区数据中心和人工智能领域不断增长的电力需求。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「智元机器人」获正大机器人的战略投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，「智元机器人」获正大机器人的战略投资。正大机器人将助力智元机器人在生命科技、新零售，新消费，康养服务等垂直领域进行全场景业务的探索开发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小鹏汇天完成 2.5 亿美元 B 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 15 日，小鹏汇天宣布完成 2.5 亿美元 B 轮融资，此轮融资将用于确保小鹏汇天飞行汽车研发、规模量产和商业化进程的顺利实现。据了解，「陆地航母」量产进程正全面提速。小鹏汇天全球首个飞行汽车量产工厂已经封顶，正进行设备调试，并计划在今年第四季度竣工，「陆地航母」也将在 2026 年量产交付。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「华翊量子」完成数亿元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，离子阱量子计算企业「华翊量子」近日完成数亿元 A 轮融资。本轮融资由社保基金中关村自主创新专项基金（君联资本担任管理人）、北京信息产业发展投资基金与君联资本联合领投，资金将用于加速核心量子计算技术的研发迭代及产业应用落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「闪梭汽车」完成 2000 万元人民币 Pre-A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，「闪梭汽车」完成 2000 万元人民币 Pre-A 轮融资。本轮融资由产业资本与新消费基金共同参与。资金将主要用于其核心产品——「车内沉浸娱乐操作系统」的持续研发迭代、优质内容生态建设以及市场拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 图谱&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;黄仁勋现身北京，H20 禁令解除。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜小果&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>鞋服配饰品牌 TOP15，科技掀起内衣材料革命｜世研消费指数品牌榜 Vol.52</title>
      <link>https://36kr.com/p/3380062436697862?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-15 18:27:45  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，真维斯、ubras 和有棵树以 1.84、1.77、1.76 的综合热度位列榜单综合热度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="990,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250715/v2_19796df416fc48cb819627d626077221@5345065_oswg251677oswg990oswg1433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;内衣材料科技普惠化解显性痛点，场景价值观重新定义生活方式&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从品牌分布来看，新锐内衣品牌以「技术场景双螺旋」重构春季消费逻辑，通过材料革命与场景精准切割满足功能与精神双重需求。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;季节更迭激活户外轻运动场景，Ubras 借势力推超薄「空气感无痕系列」，以无尺码 2.0 专利技术实现「春装零痕适配」，将通勤穿搭痛点转化为技术突破口；蕉内则升级第四代「凉皮防晒衣」，融合凉感纤维与 UPF50+防晒科技，突破传统内衣边界，实现通勤防晒、郊游透气的「一衣跨场景」功能整合。有棵树以 ESG 战略深化差异化，将健康环保价值观植入产品基因，精准触达绿色消费人群。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三大品牌同步推进价值观升维：Ubras 以「无束缚职场」主张重构女性悦己消费，有棵树借绿色环保理念绑定可持续社群认同，蕉内则通过多场景解决方案传递「体感自由」理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行业趋势表明，新锐内衣竞争已从基础舒适性进阶为「科技普惠+价值观标签化」的双轨战争——既要依托「超薄面料/凉感防晒」等材料创新解决显性痛点，更需以「通勤/郊游/瑜伽」等场景精细化切割和「环保/悦己」等价值观共鸣构建情感护城河，推动内衣从功能单品向生活方式符号跃迁。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;品牌以经典 IP 与功能科技打破品类边界，微旅行场景重构户外美学&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从细分品类来看，传统服饰品牌借情怀经济撬动存量市场，以「经典 IP 场景化复活+功能性破圈」重构消费价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美特斯邦威复刻《流星花园》联名款，通过抖音短剧植入唤醒千禧情怀，将影视符号转化为可穿戴情感载体，带动销量激增；七匹狼打破商务男装边界，推出石墨烯抗菌衬衫，以健康防护科技解决春季温差引发的体感焦虑；雅戈尔更以汉麻纤维西装切入户外商务赛道，用抗皱透气技术弥合正式与休闲场景鸿沟。行业印证：情怀唤醒需嫁接硬核功能与场景创新，使怀旧从文化符号升维为生活方式提案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，部分服饰品牌以「技术民主化」重构出行体验，将专业性能转化为大众化解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;蕉下瞄准都市轻户外场景，推出「帽伞包」，融合 UPF50+防晒涂层与便携设计，使单品同时承载防晒物理防护、收纳空间管理及露营美学社交属性，反映出新户外逻辑：专业装备正通过材料革新与设计破界，打破「硬核」与「日常」的壁垒，实现「轻量化出行自由」，让微旅行从功能需求升维为生活美学表达。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250715/v2_5c9a81b9001c4b6b990e27a1ac8cb01e@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>领克累计交付突破 150 万台</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381644486539523?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 21:06:39  +0800</pubDate>
      <description>7 月 16 日，领克汽车宣布累计交付突破 150 万台。2025 年 5 月，领克品牌全品类产品加权成交价达 18.9 万元，超越主流合资品牌。2025 年上半年，领克品牌三年保值率达 54.58%，共 9 款车跻身榜单前十，领克 03、领克 07、领克 09 均位列细分市场榜单第一，领克 900 自 4 月上市以来连续 8 周稳居大型 SUV 细分市场销量前三。此外领克表示，其首款中大型插电式混合动力轿车领克 10 EM-P，将于第三季度末正式上市。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前多数下跌，百度跌超 3%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381631543719942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:53:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，百度跌超 3%，蔚来跌超 1%，阿里巴巴、微博跌近 1%，网易跌 0.59%，京东跌 0.44%，拼多多跌 0.4%，理想汽车跌 0.17%；爱奇艺涨超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前多数上涨，Arm 涨超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381629869193481?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:51:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，Arm 涨超 2%，特斯拉、谷歌涨近 1%，Meta 涨 0.53%，苹果涨 0.46%，英伟达涨 0.41%；亚马逊跌 0.21%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟提出 2028-2034 年预算草案，规模近 2 万亿欧元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381626170079237?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:48:01  +0800</pubDate>
      <description>7 月 16 日消息，据报道，欧盟提出 2028-2034 年预算草案，规模近 2 万亿欧元。欧盟提议 5896 亿欧元用于促进竞争力、繁荣和安全。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒安集团飞书应用启动会召开</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381624659753221?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:46:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，7 月 15 日，恒安集团飞书应用启动会在集团总部召开。此次启动会，标志着恒安集团数字化高效协作迈入新阶段。未来，恒安集团将依托飞书系统深化数字化建设，加快 AI 时代的转型升级。目前，飞书已广泛用于制造、消费、金融等行业。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中宠股份：控股股东之一致行动人计划减持不超过 1.5% 股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381619820607750?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:41:34  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中宠股份公告，公司控股股东烟台中幸的一致行动人通怡春晓 19 号计划自公告披露之日起 15 个交易日后的三个月内，通过大宗交易和/或集中竞价交易方式减持公司股份不超过 456 万股，占公司总股本的 1.50%。减持原因为股东资金需求，减持价格将根据市场情况确定。此次减持计划的实施不会导致公司控制权变更，对公司治理结构和持续经营无重大影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>泰林生物：股东高得投资拟减持不超过 1.5% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381613656258561?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:35:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，泰林生物公告，持股 5% 以上股东暨控股股东、实际控制人的一致行动人高得投资计划通过集中竞价、大宗交易或两者相结合等方式，于本减持计划公告之日起 15 个交易日后的 3 个月内减持公司股份不超过 1,819,517 股，占公司总股本的 1.50%。减持价格将根据减持时的股票市场价格确定。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国 6 月 PPI 同比增长 2.3%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381611478300679?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:33:04  +0800</pubDate>
      <description>7 月 16 日消息，美国 6 月 PPI 同比增长 2.3%，预估为 2.5%，前值为 2.6%；6 月 PPI 环比持平，预估为 0.2%，前值为 0.1%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>腾讯元宝上线图片 AI 编辑能力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381609490381065?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:31:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，腾讯元宝今日正式上线图片 AI 编辑能力，用户输入一句话，可让元宝自动帮助 P 图、换背景、加光效，甚至生成风格化大片。据介绍，除了基础编辑，元宝还支持将图片转化为像素风、动漫、水彩、国风等风格化作品，用于朋友圈晒图、梗图制作、创意写真等内容创作场景。目前，该功能已在元宝手机端、电脑版和网页版同步开放。同时，元宝内的混元、DeepSeek 两大模型均已支持该功能，所有用户免费使用。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>山推股份：拟发行 H 股股票并在香港联合交易所有限公司上市</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381597672716292?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:19:02  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，山推股份公告，公司第十一届监事会第十五次会议审议通过了关于公司发行 H 股股票并在香港联合交易所有限公司上市的议案。公司拟在境外发行股份（H 股）并申请在香港联交所主板上市，以满足公司全球化发展需要，增强全球资本运作能力，提升全球品牌知名度及综合竞争力。本次 H 股发行价格将通过市场化定价方式确定。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>新易盛：预计下半年起 1.6T 产品将逐渐起量</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381597110319109?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:18:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，新易盛在投资者关系活动记录表中称，公司产品结构的变化主要取决于市场及客户的需求，公司在 2025 年上半年 800G 产品出货量和销售占比保持持续提升，400G 产品也在持续出货。从目前的市场需求及客户指引来看，预计 2025 年下半年起，1.6T 产品将逐渐起量。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Strategy 比特币策略经理：即使比特币跌至 2 万美元，公司仍能偿还所有负债</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381586835585283?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:08:00  +0800</pubDate>
      <description>Strategy 公司比特币策略经理 Chaitanya Jain 表示，即使比特币价格下跌至 2 万美元，Strategy 公司"仍将拥有足够的抵押品来偿还所有负债"。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>*ST 广道：股票异常波动，停牌核查</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381579632244743?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 20:00:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，*ST 广道公告，公司股票自 2025 年 7 月 17 日起停牌，预计停牌时间不超过 5 个交易日。公司股票于 2025 年 6 月 25 日至 2025 年 7 月 16 日期间累计涨跌幅 251.49%，偏离北证 50 指数 251.64%，累计出现 5 次涨停。由于股价波动较大，公司需进行核查以维护市场秩序和保护投资者利益。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>京东健康体检中心（亦庄店）医疗美容科的服务项目上线京东 App</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381577431480328?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 19:58:26  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，近日，京东健康体检中心（亦庄店）医疗美容科的服务项目上线京东 App。据了解，京东健康体检中心（亦庄店）拥有门诊部医疗机构资质。自 2023 年 7 月开业以来，除体检服务之外，还陆续开设了内外科、口腔科、中医科等特色门诊。本次增设的医疗美容科，将进一步丰富京东健康体检中心的医疗服务项目，让专业的诊疗服务以更优质的体验、更便捷的方式，来满足用户的个性化健康需求。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌等美国企业共同投资超 900 亿美元，推进人工智能和数据中心基础设施建设</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381572247582978?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 19:53:10  +0800</pubDate>
      <description>当地时间 7 月 15 日，美国总统唐纳德·特朗普率政府高官出席宾夕法尼亚州匹兹堡一场技术行业会议，宣传一项由美国大企业投资的能源与基础设施建设项目，主要用于满足人工智能等技术产业发展需求，总投资额超过 900 亿美元。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>超卓航科：股东航证科创拟减持不超 3% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381567629555713?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 19:48:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，超卓航科公告，股东航证科创因自身资金需求，计划在本减持计划公告披露之日起 15 个交易日后的 3 个月内，通过集中竞价和大宗交易方式减持公司股份不超过 2,688,099 股，减持比例不超过公司总股本的 3%。减持价格将不低于公司发行价，并在相关法律法规规定的期限内予以公告。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>高盛 Q2 营收 145.8 亿美元，高于预期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381559336057093?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 19:40:02  +0800</pubDate>
      <description>高盛 Q2 营收 145.8 亿美元，市场预期 133.9 亿美元，上年同期 127.31 亿美元；净营收 145.8 亿美元，高于预期，每股收益 10.91 美元，同比增长 26.57%。第二季度股票销售和交易业务营收 43 亿美元，预估 37.2 亿美元；第二季度固定收益、外汇及大宗商品业务销售和交易营收 34.7 亿美元，市场预期 32.6 亿美元。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉官宣 Model Y L</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381549103167497?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 19:29:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，特斯拉在官微上宣布，「Model Y L，金秋见」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奥克斯电气有限公司向港交所提交上市申请书</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381544777726214?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 19:25:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据港交所，奥克斯电气有限公司向港交所提交上市申请书，独家保荐人为中金公司。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>众辰科技：公司应用于人形机器人相关产品的收入占整体收入的比例不超过 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3381544471394565?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-16 19:24:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，众辰科技公告，公司股票连续三个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计超过 20%，属于股票交易异常波动情形。公司关注到有媒体报道将公司列为人形机器人的相关概念股，截至本公告披露日，公司应用于人形机器人相关产品的收入占整体收入的比例不超过 1%，不会对公司目前经营业绩产生重大影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
