<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>2025 国际中小企业创新创业大赛新加坡分站赛来了！</title>
      <link>https://36kr.com/p/3353201456181895?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 18:53:32  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;据悉，为进一步提升中小企业创新能力和专业化水平，打造协同创新生态，积极搭建中外产业技术交流桥梁，推动中小企业创新成果「走出去」和「引进来」，中国中小企业国际合作协会将举办 2025 国际中小企业创新创业大赛新加坡分站赛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大赛由中国中小企业国际合作协会主办，专精特新企业培育基地（杭州）承办，并得到 One&amp;nbsp;Horizon&amp;nbsp;Consulting&amp;nbsp;PTE LTD、浙江科育科技服务有限公司、36Kr、顺为资本、ATLATL SCIENTIFIC PTE. LTD.、马来西亚摇篮基金、财经吴晓波出海联盟、中企视讯、拱墅侨创联盟、余杭国际科创联盟、上海金融与发展实验室、复旦新加坡校友会、交大新加坡校友会、新想狮城、国富浩华税务师事务所等合作单位支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大赛从产业需求出发，连接全球创新资源，打造协同创新生态，以项目落地对接为导向，搭建中外产业技术对接平台，目的是帮助中小企业推动产业转型升级、扩大国际市场，助力地方招才引智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;参赛条件&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.&amp;nbsp;企业组：参赛企业需合法注册并且为非上市公司，项目主要负责人为新加坡籍、新加坡高校留学生或毕业生；拥有自主知识产权且无产权纠纷，参赛项目知识产权隶属于报名企业；经营规范，社会信誉良好，无不良记录；拥有创新性的产品、技术或者商业模式，有较高成长潜力，有意落地中国市场或与中国企业开展技术、人才等方面合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2.创客组：参赛团队核心成员为新加坡籍或来自新加坡高校、科研院所的学生、教授、毕业生等；参赛项目的创意、产品、技术及相关知识产权归属团队核心成员，与其他单位或个人无知识产权纠纷；拥有创新性的产品、技术或者商业模式，有较高成长潜力，有意落地中国市场或与中国企业开展技术、人才等方面合作。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;赛事安排&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;大赛全程分为项目报名征集、线上初赛、决赛及颁奖活动三个阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025/06--2025/08：项目报名征集&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025/09：线上初选：专家评委对项目材料线上评审，遴选决赛路演项目&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025/10 上旬：分站赛决赛路演及颁奖&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;征集产业方向&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;智能制造：主要包含工业机器人、数控机床、智能检测设备、3D 打印、工业软件等细分领域&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人工智能：主要包含机器学习、边缘计算与 AI、自然语言处理、计算机视觉等细分领域&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;医疗器械：主要包含医疗设备、脑机接口、康复器械等细分领域&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;报名方式&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;凡符合条件的参赛者可点击报名链接（https://www.wjx.top/vm/r2FoRBq.aspx#）进行线上报名。研究院、科技成果转移中心、智库、孵化器、商协会等相关赛事合作机构推荐可直接联系赛事主办方咨询报名事宜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大赛不向参赛者收取任何费用。同一企业或团队的同一项目或相似项目不可重复报名参加「创客中国」其他区域赛、专题赛、境外区域赛，近三年全国 500 强项目不得参赛，企业或个人被列为失信名单的不得参赛。对剽窃他人创新成果，以及使用其他不正当手段骗取奖项的参赛者，一经发现取消参赛资格。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;奖项设置及后续服务&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;1.奖项设置&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;分站赛决赛将评选出冠、亚、季军各一名，并直接推荐至「创客中国」国际赛决赛；排名前十的其他项目可优先参加决赛相关对接活动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2.服务支持&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宣传推广。通过大赛官方合作媒体（包括但不限于电视台、报纸、专业行业杂志、知名门户网站等）对参赛项目和对接成果进行展览展示、宣传报道和服务推介。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融资对接。联合相关基金和创业投资机构组织融资对接活动，对参赛且符合条件的企业，提供全流程信贷融资支持，并给予利率优惠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创业扶持。帮助企业获取创业扶持政策和创业孵化服务，支持项目落地入园。境外企业（团队）参赛获奖并落地回中国大陆的，将提供落地对接服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成果转化。对接各高校院所科技成果转化平台，提供检验检测、技术转移、解决方案等技术服务，加快促进创新链与产业链「双向融合」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场开拓。组织优秀项目参加全国性及国际化展览展示活动，及于行业相关专精特新企业展开深度交流与合作对接，助力项目发展与资源整合。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瞄准大众「追高」需求，「阿基孚」开发口服助长的「IGF-1 增敏剂」｜项目报道</title>
      <link>https://36kr.com/p/3352612520243844?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 17:30:23  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜胡香赟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜海若镜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在看似被生长激素「垄断」的儿童增高市场，后来者还有没有机会？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经历过去 10 多年的市场渗透，提到能帮助小孩子长高的「外力作用」，除了补钙、运动和睡眠外，打生长激素已逐渐成为家长们的下意识反应。只是，生长激素终究只是有明确适用人群限制的药品，在大众「追高」的时代，这显然有些「不够用」了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对非矮身材儿童的「追高」需求，近两年的消费医疗市场上，其实已逐渐跑出几个新玩家，36 氪近期接触到的阿基孚就是其中之一。阿基孚是美国品牌 agebox 旗下的产品，核心产品是一款「IGF-1 生长因子增敏剂」。&lt;strong&gt;2022 年底进入中国市场至今，儿童用户数已超过 4 万人，用户综合复购率达到 70%&lt;/strong&gt;。中国区团队规模也从几十人快速扩张至如今的几百人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为什么一款用于增高的膳食补充剂也可以成为「爆品」？最近，agebox 亚太区负责人 Ryan&amp;nbsp;Luo 和产品专家 Ben&amp;nbsp;Wang 一起向 36 氪分享了他们的经验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ryan&amp;nbsp;Luo 提到，以中国市场来讨论，首先有必要对现在的「增高」市场进行区分。目前，「增高」市场基本是以生长激素为基础统计的，只针对身高低于 P3（100 名孩子中最矮的 3 个，对应男、女性成年预测身高为 161.3cm 和 150.4cm）的矮身材儿童市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但「打针治病」之外，P3 以上非矮身材儿童希望长高也是一个合理诉求，它「更类似于一种对美好生活的需求」，比如获得更好的就业、择偶机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿基孚的产品定位正是后者。「我们基于过去两年，中国地区超 4 万产品用户做过一个统计，&lt;strong&gt;用户主要集中于 P3-P75 之间，中位数是 P25&lt;/strong&gt;，这表示我们选择的方向是对的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从产品维度，「IGF-1 生长因子增敏剂」主要通过提取食物中的有效成分、提升普通孩子对生长因子的敏感性，达到科学、安全长高的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ben&amp;nbsp;Wang 介绍，从原理上讲，人体内有一个影响生长发育的核心轴线「GH-IGF-1 轴（生长激素-胰岛素样生长因子-1 轴）」，当脑垂体分泌生长激素后，生长激素会进入肝脏、刺激肝脏合成 IGF-1（胰岛素样生长因子-1），而 IGF-1 可以作用于骨骺端生长板，促进软骨细胞分裂增殖，实现骨骼生长。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1001,308" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_50b332589faa4db09d631e9dbc27eeb4@5930287_oswg202640oswg1001oswg308_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;图源：阿基孚&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而「IGF-1 生长因子增敏剂」，提升的主要就是 GH-IGF-1 轴在儿童生长发育进程中的作用效能&lt;/strong&gt;。一方面，通过提升肝脏细胞表面的生长激素受体（GHR）数量和敏感性，提高 IGF-1 表达水平、促进肝脏分泌更多 IGF-1；另一方面，通过提升骨骺端生长板的软骨细胞对 IGF-1 的敏感性，促进骨骼纵向发育，在不透支未来生长潜力的情况下提升生长速率、增加儿童的成年身高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们的研发思路是做‘食品级原料、临床级功效’，以药品级‘有效’标准来开发膳食补充剂产品。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，阿基孚已在国内启动 6 项针对「IGF-1 生长因子增敏剂」的临床研究，包括单中心、多中心在内，参研单位达 45 家。研究覆盖群体既包括银罗素综合征（SRS）等罕见病导致的矮身材儿童，也包括青春期前生长偏慢、生长发育迟缓、生长落后等情况的非矮身材儿童。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们希望 agebox 的产品是能真正解决问题的。坦白讲，过去院外有很多宣称可以长高的方案、产品，但大多作用机制不明确，缺乏可靠的临床数据，有些甚至是增高安慰剂。中国市场上不需要再多一个增高安慰剂，而临床研究是告诉市场一款产品是否有效的最好方式。」Ben&amp;nbsp;Wang 表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场推广方面，阿基孚团队称「产品在中国市场上市后，并没有投入大量的市场宣传资源」。「我们认为，市场存在的显著需求以及产品所展现的效果，是驱动销售增长的核心因素。过去，P3 以上孩子的增高需求在普遍没被满足，市面上虽不乏各类增高产品、成分，但在安全剂量内使用，基本上达不到有效的助长效果（即身高 SDS 显著改善）。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种情况下，如果一款产品真的能够科学地、从儿童生长发育的主轴上去干预 IGF-1 的分泌和利用效率，在促进孩子长高的同时，不会诱发性早熟或者透支生长空间，其「效果本身理论上会带来巨大势能」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按时间线上，「IGF-1 生长因子增敏剂」的市场推广大致可分为 2 个阶段：2022 年-2023 年初，是非市场推广阶段，通过员工、亲朋好友的孩子进行小范围群体使用，完成对产品的效果检验；2023 年 5 月，公司启动了第一个临床研究，同时全面推动阿基孚的全国推广。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们没有使用消费品市场惯常的流量推广手段，而是坚持推进科研、细胞实验、动物实验、临床研究等循证医学依据；在用户端，我们与身高管理机构、IP 达人、私域机构、高端母婴店等垂直渠道合作，希望通过专业渠道建立用户联系、开展用户教育，逐渐让家长形成‘P3 以下打针、P3 以上吃阿基孚’的身高管理观念。」Ryan&amp;nbsp;Luo 表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，中国市场是阿基孚在美国之外的首个重点推广市场。此外，2025 年起，日韩、东南亚市场也将全面启动。一方面，和欧美人比起来，亚太地区的人群对长高的需求相对更强烈；另一方面，日韩地区对膳食补充剂的接受度更高，比如很多韩国民众会把增高当作一类「医美」项目，愿意尝试各种「黑科技」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，来看团队和技术平台方面：阿基孚亚太地区业务虽始于 2022 年，但 agebox 早在 2009 年就在美国成立了实验室，建立了基于原代细胞的药筛平台。该药筛平台遵循一种表型驱动（PDD）的研发思路，适合研究多靶点或者作用机制复杂的生命健康问题，如内分泌、神经相关的学科。PDD 药筛平台通过研究全球各种膳食提取物对细胞活动和代谢的作用，形成提取物-细胞-信号通路的生物数据图谱。通过该数据图谱，公司现已可以定向开发各种膳食补充剂配方，目前实验室已经开发了 50 多种配方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除「IGF-1 生长因子增敏剂」外，基于表型药筛平台，agebox 现已积累大量细胞实验数据，推进后续储备管线的研发，比如针对儿童高尿酸降酸、儿童自闭症的产品等。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>CEO 锦囊·出海季｜出海东南亚，如何招人、做品牌？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3352914426557312?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 14:52:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;随着欧美市场增速放缓、全球消费版图重构，东南亚成为更多出海企业的下一增长支点。但平台玩法变化、用人成本上升、本地合规复杂，如何在这片文化多元、增长分化的市场中真正站稳脚跟？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 19 日 19 点，《CEO 锦囊》出海季邀请到赛文思创始人陈勇、Glints 中国区负责人 Adam ，一起聊聊品牌出海东南亚最关键的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次直播主要聚焦以下问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;ol&gt;
   &lt;li&gt;如何理解东南亚市场，有哪些值得关注的国家？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;东南亚存在哪些显著误区？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;东南亚哪些平台适合品牌卖货？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;以两位的经验看，如何更好地「留」住人才和流量？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;从品牌和团队角度分析，如何在东南亚更好的做本地化？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;中国出海企业在东南亚的优势是什么？请两位给三点锦囊妙计&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如何理解东南亚市场，有哪些值得关注的国家？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈勇：&lt;/strong&gt;首先，东南亚成为中国出海首站的核心原因，是东南亚与中国地理相邻，文化习俗和用户消费习惯相近。但不同国家的经济发展情况不同。例如新加坡，作为东南亚唯一的发达国家，规模虽小但区域影响力显著；印度尼西亚作为人口大国，消费潜力巨大，年轻程度高；泰国、越南等国受佛教文化影响深远；菲律宾因英语普及率高，常被用作 BPO 基地。因此，东南亚市场的开拓优先布局新加坡、泰国、马来西亚、印度尼西亚、越南五大核心市场，对菲律宾可聚焦劳务外包场景，实现资源的精准投放。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，中国品牌进入东南亚市场，不仅是产品的输出，更是生活方式的渗透。当高性价比的中国商品涌入，当地年轻人通过短视频、达人推荐接触到各类新奇特的产品，增加选择性，产生消费冲动性。例如前几年流行的落地页电商模式，通过 Facebook 投放夸张化的产品页面，搭配 COD 货到付款模式，只要签收率达到 70% 即可盈利，正是利用了 「短视频传播 + 廉价优质商品」 的化学反应，催生了强劲的消费动力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，当前东南亚市场仍以白牌商品为主流，大量商家通过 Shopee、TikTok Shop 等平台以 「薄利多销」 策略运营，比如将盒装面膜拆分为单片销售以适配当地购买力，不过这种低价模式难以构建品牌。但新能源汽车、vivo、OPPO 手机等品类正通过技术创新和本地化营销打破日韩品牌垄断，而泡泡玛特、蜜雪冰城以输出生活方式构建品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adam：&lt;/strong&gt;先来说东南亚值得关注的几个国家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先，新加坡人才成本高，比如比亚迪元系列车型国内 12 万，新加坡卖到 90 万。这一价差直观反映了当地生活成本较高。因此，新加坡更适合招聘区域管理人员，建立区域管理总部，连接马来西亚等周边国家。国内很多品牌店铺都在新加坡线下布局，商场随处可见泡泡玛特、Green Party 等。马来西亚的核心优势在于丰富的多语言人才储备。中文、英文、马来语的普及，让中国企业常感到亲近，对东西方文化理解深。这里有一个踩坑经验，尤其要尊重当地人的做事方式。比如，中国企业常以「符合当地劳动法最低标准」为标准，但马来西亚的应届生年假普遍 14 天，远超于劳动法的 7 天，若企业仅按最低标准执行，将降低对人才的吸引力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，印度尼西亚作为东南亚人口大国，消费能力快速增长。当地年轻人热衷超前消费，虽然雅加达应届生起薪仅 2500-3000 元人民币，却也普遍用 iPhone 等高端品牌。印度尼西亚从农业社会一跃进入移动互联网、AI 时代，创造 2700-4500 万个新岗位。年轻人靠 YouTube、TikTok 自学英文，展现出其较强的学习能力。值得注意的是，中国企业在印尼招聘时，对华文人才存在溢价，其语言和工作能力不一定挂钩。其次，菲律宾作为东南亚英语普及率最高的国家之一，欧美企业倾向于在此设离岸团队。当地人才不仅英文能力高，更习惯熬夜工作，这让欧美企业管理更高效，人力成本较低。在整个东南亚，越南的内卷程度与中国最为接近。胡志明市、河内街头每 50 米基本就有咖啡店，当地年轻人从早到晚都习惯通过咖啡提神，职场群体靠此保持高活力状态，形成咖啡社交的独特文化场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，从行业来说，印度尼西亚主要以制造业为主，凭借原材料优势吸引企业布局。例如比亚迪、宁德时代去印尼建工厂，用当地的原材料支持国际和本地的市场，菲律宾和越南则聚焦于智能家居和电商领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这两年，中国出海企业的人才需求正经历显著转变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国企业对人才的需求变化主要有三个阶段。第一阶段，企业普遍寻找中文能力高、年轻能力强、抗压能卷的复合型人才，对本地化的理解较弱，甚至支付疯狂的工资，坚信高薪便能解决所有问题。第二阶段，企业发现商品不符合本地习惯、运营缺乏本土化思维，中国技术企业执着于技术优势论，却发现菲律宾 BPO 企业的成功关键并非技术，而是对本地需求的深度理解。这种落差使部分企业第二年走向另一个极端，招聘应届生以最低成本培养，试图从零搭建团队，但低成本速成思维忽视了东南亚市场发展阶段的客观限制。第三阶段企业已回归理性视角，多数中国企业逐渐意识到「外企」的身份，在本地靠拢外企形象，合理规划工资，沉淀人员配置，从单方面要求转换成多方面的要求，认识到竞争优势，进行本地化沉淀，尊重时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，从工种来看，印尼制造业当前最紧缺的是具备中文沟通能力的工程型人才。以新能源电车行业为例，当地缺乏兼具工科背景的本土人才，企业通常需要通过外派团队内部培养。除工程师外，翻译岗位需求也较为突出，销售与营销人才对企业非常重要。电商领域则呈现另一番景象：本地主播成为最炙手可热的岗位，尤其是在 TikTok Shop 等平台驱动下，优质主播已成为品牌落地的关键支点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，能否招到合适人才，本质取决于三大因素：企业在当地的品牌知名度、是否提供有吸引力的薪资福利体系，以及对本地市场的理解深度。值得注意的是，东南亚成功企业，比如极兔、泡泡玛特并非依赖个别「万能型」人才，而是凭借商业模式打开市场。当前华文人才短缺仍是普遍现象，企业间「价高者得」的抢人局面短期内难以改变，不过印尼、越南等地华文补习学校增多，过几年情况可能会有所好转。由于东南亚人才选择多元，可流向本地企业、欧美外企或新加坡高薪岗位，进一步加剧竞争。因此，中国企业出海前需先评估自身在本地人才「意愿加入度」中的排名，制定更接地气的本地化策略。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：东南亚存在哪些显著误区？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈勇：&lt;/strong&gt;首先，东南亚市场和中美不同，各国文化、法规、习俗与审美差异大，认知不足容易导致错误。比如，某商家在印尼 Shopee 平台推出印有卡通猪图案的揹包，因忽视当地穆斯林文化中猪的禁忌，引发平台级社交媒体抵制，直接导致当月流量与销量暴跌，而同款产品在泰国、越南却热销，这正是文化差异的映射。尽管泰国的佛教具有高度的包容性，但皇室相关内容是绝对禁区，不得借皇室元素博取眼球营销创意。其次，东南亚各国对女性形象的接受度呈现极端分化：泰国市场极度开放，比基尼广告与脑洞大开的女性主题创意屡见不鲜，甚至成为广告素材的 「创意高地」；而印尼、马来西亚等国家则必须严守着装规范，避免暴露性表达。最后，对于大多数出海商家而言，东南亚看似是一个能贡献销售额的大市场，但在开展每个市场的活动时，都需要深入考量当地文化。尊重当地文化在每一次市场活动、营销策划中都做到深度调研与适配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adam：&lt;/strong&gt;首先，别陷入努力就一定成功的思维定式。在国内，努力或许能直接换来成功，但海外市场完全不同。海外发展需要尊重时间的积累，不能想着跳过必要的过程。比如，很多企业出海时会陷入一个原则性误区，直接横向比较国内外人力成本。看到国内三年经验的工人月薪 5000 元，印尼同岗位仅 2500 元，就认为找到了成本洼地。但事实上，在印尼可能需要 6-7 年、菲律宾需要 10 年工作经验才能等效国内水平。所以，叠加沟通与管理成本后，单纯的薪资数字差距并不能真实反映总成本优势。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，越南用工成本近年涨幅惊人，编程人员薪资已与中国接近持平。由于新加坡技术人才成本高，很多国际企业都会选择到越南招聘编程人员，导致越南编程人员薪资此前每年 20% 以上的涨幅。随着近年来印尼软件工程师的崛起，越南软件工程师的薪资增长逐渐趋于平缓。现在越南面临着工人短缺的情况，这和产业转型有关系。印尼拥有 2.8 亿人口，无论是蓝领还是白领，劳动力供给都十分充足。因此，印尼的薪资涨幅不像越南那么高，每年大概在 10% 左右。由于印尼人口基数大，无论是招聘蓝领还是白领，都有足够的人力储备来支撑企业需求。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：东南亚哪些平台适合品牌卖货？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈勇：&lt;/strong&gt;首先，广告和营销是东南亚出海企业除人员成本外最大的支出费用之一。Shopee、TikTok 和 Lazada 是电商领域的主要玩家。目前线上占比最大的是 Shopee，主要的市场份额约 50%。第二大平台原本是 Lazada，现 TikTok 后来居上。特别是 2023 年 TikTok 在东南亚六国陆续完成小店闭环后，增长十分迅猛，去年 GMV 较前年增长了 2.7 倍。今年东南亚五国在 TikTok 平台第一季度的 GMV 约 25-30 亿美元，已超美国，成为全球最大的电商市场。比如，某抖音护肤品牌主营面膜产品，拓展东南亚市场时优先选择入驻 TikTok。作为 2023 年下半年首批跟进 TikTok 东南亚开店节奏的品牌之一，该品牌采用低价策略，组合销售后客单价约 9-10 美金，同时推出大量小规格包装产品，以满足当地消费者的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，我认为东南亚电商最核心的玩法是找直播红人，大量投放短视频内容。TikTok 上的红人较年轻，代言费低。合作红人的核心就是成百上千地铺量，单个样品成本也就几块钱人民币，每月保持这样的合作规模，可能某个素人的视频突然就爆了。再借助广告投流加热，放大传播效果。比如一个做踩屎拖鞋的品牌，在东南亚市场两三年做到了 10 亿人民币销售额。这个打法和面膜品牌如出一辙，大量铺量合作红人，挖掘优质创意，谈下素材使用权后用广告投流放大。一方面直接给挂着小店购物车的视频投流，另一方面把素材买断混剪后再投流。这套逻辑就是红人铺量测试、筛选人群和素材，再用广告加热形成闭环转化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是个「一招鲜」策略，只要产品本身没问题，红人找得准，广告按数据化逻辑来做，大概率就能成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adam：&lt;/strong&gt;补充一点信息。从招聘角度来讲，主播岗位更看重外貌和销售能力，学历要求并不高。很多低学历的主播，月薪大概 1500 元人民币就能入职，印尼大学毕业生起薪在人民币 2500 - 3000 元。前几年电商领域存在一个典型现象，不少主播凭借「低底薪+高提成」的薪资模式实现收入跃升。例如底薪约 2500-3000 元人民币的主播，通过提成每月可挣到 2 万多元人民币，这在印尼当地已属「光宗耀祖」的高薪水平，且从业者多为低学历群体。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随之而来的问题是，一些主播工作数月后便提出辞职，理由往往是「太累了，要回老家给父母置办东西，把挣到的钱花完」。这表明激励机制需充分本地化。在中国行之有效的「提成不设上限」策略，在印尼反而可能成为人才流失的诱因。当主播认为高强度工作积累的财富已足够支撑短期消费目标时，便会选择辞职享受，而优质主播离岗一周对电商业务造成的损失巨大。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：以两位的经验看，如何更好地「留」住人才和流量？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adam：&lt;/strong&gt;首先，东南亚本地团队搭建的关键，在于「留人」。拿印尼市场为例，当地人普遍重视工作与生活平衡，员工倾向于及时兑现劳动所得。中国企业的做法是发挥榜样效应，既让员工看到通过努力实现收入增长，又将工作强度控制在其时间与能力的承受范围内。这种模式既避免了单纯高薪引发的「赚够就走」心理，又通过正向示范激活了团队动力，在电商行业颇具借鉴意义。但在印尼的传统行业中，榜样激励机制可能失效。曾有中国制造业企业将当地一名沟通能力强、工作勤奋的员工树立为典型，却因当地文化中「树立榜样」易被解读为贬低，导致该员工遭同事孤立，这与中国职场榜样激励不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，许多 AI 、传统贸易等中国企业初入东南亚市场时，第一步便招聘国家经理。这个岗位的人员流动性问题更为突出。在产品本地化不足的情况下，企业高薪聘用国家经理并寄予极高期望，通常会导致双方无法完全信任，最终失败。在中国，个人若有能力可以凭一己之力闯出一番天地，但在印尼市场需要的是系统性打法，不能仅聘用国家经理，还需为其配置更完善的团队架构。所以现在很多出海企业选择让联合创始人深度参与本地化。比如在印尼和新加坡各驻扎了两年，才开始推进市场扩张。有效避免了许多文化冲突，也解决了员工留不住的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，除电商行业外，东南亚其他领域中员工留存率高且发展较好的企业有三类：一类是大型企业，例如一些医疗企业，凭借当地对医疗健康的刚需在印尼等东南亚地区发展顺利；一类是初创企业，创始人有海外背景，在当地深耕数年，先在中国组建技术和交付团队再反向开拓海外市场；还有一类是跟着大厂出来的企业，凭借稳定的现金流和商业模式，有耐心培养人才，不会在 3-6 个月没出成绩时就换人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，在印尼商业文化中，见面沟通、关心对方的私人生活是至关重要的。印尼人在职场中并不总是主动表达诉求。比如印尼员工，因第四个月工资调整出错，隐忍一年半后才在辞职时提到。在中国，公司领导通常不会、也不希望过多关心员工私事，认为公司就是工作的地方。但在印尼，一个好的领导需要关心员工的私事，甚至主动提供帮助，才能更好地稳定团队。还有一个很典型的现象，当 HR 在印尼谈租办公室时，如果只在电话里沟通而没见过面，印尼人往往什么条件都不肯让步。但见面后，称呼他为 Pak（先生），所有事情都能谈，对方都会爽快回应「没问题」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈勇：&lt;/strong&gt;首先，TikTok 和中国早年的快手一样，主打下沉市场，用户更爱看真实的内容。很多爆火的账号，除了专业带货达人，还有很多 KOC 小主播靠人设出圈。这和美区情况类似，有些达人并非模特出身。在国内，各种明星、网红，大多形象光鲜、打扮精致。但在东南亚市场做内容时，必须先明确目标消费者画像。找到真正会使用产品的用户群体，在真实生活场景中创作内容，再把场景适当夸张化。比如洗地机品牌，选择一位普通家庭主妇，在厨房场景里故意把酱油、食用油等各种酱料泼洒一地，用洗地机清洁，这种真实的人设更容易让观众产生代入感。为了内容被更火，需要在场景上迎合短视频算法，在创意上做突破。在选人方面，当产品还没做到大规模体量时，没必要追求达人的粉丝规模和数量，应该用「农村包围城市」的方式，先靠大量达人推广，等品牌做到一定规模后，再向上拓展，合作第二层、第三层的中腰部和头部达人。头部达人通常在品牌已有较好基础，才能起到点亮品牌的作用。比如，Labubu 之前就被年轻人熟知，积累了深厚的群众基础，所以 Lisa 把它挂在揹包上，才彻底带火。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，在东南亚市场的运营逻辑中，线上渠道仍是起步。其中红人内容短视频传播效率最高，电商平台卖货需结合单价策略，单价合适可作为初期重要销售渠道，若单价较高则需尽快布局线下。虽然东南亚的年轻人线上消费比例很高，但东南亚整体零售中线上电商占比仍较低。除新加坡外，区域平均线上支付普及率仅 10%，物流体系也未达到国内「四通一达+京东」的高效支撑水平。虽然线上零售发展、增长迅速，但在整个社会零售总额的占比和触达核心用户群体的规模中，仍然存在一定的局限性。 在东南亚做长线品牌，本地化落地很重要。一方面可与当地经销商合作，借助现成渠道快速铺开销量；另一方面可在新加坡、吉隆坡等重点城市的高端商场布局品牌旗舰店，以直营模式强化品牌标杆，只要线上形成规模效应，线下运营便有了支撑基础。在运营层面，国内成熟的私域社群玩法可复制到东南亚。当地消费者在社交媒体、短视频、直播及网络消费等方面习惯，与中国年轻人高度相似，这意味国内验证过的高效私域运营策略在当地依然有效。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：从品牌和团队角度分析，如何在东南亚更好的做本地化？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adam：&lt;/strong&gt;首先，从团队架构搭建来看，核心是先明确业务方向和客户群体，如果主攻渠道合作，需要招聘大量渠道经理或地推人员拓展资源。比如印尼的一个客户，为了铺渠道直接招了 100 个销售线下跑市场，这种模式虽然投入大，但确实有效。如果是做产品的企业，需要考虑清楚是否设置国家经理，如果现阶段没有现成客户，缺乏渠道资源和大厂出海的机会，可以先从国内入手，比如接触 TikTok 相关团队，看看能否填补其在印尼市场的某方面空白，以此为切入点打开局面，等形成稳定商业模式后再招聘人员。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，要意识到，招人必须服务于生意需求，而不是为了招人而创造生意。很多企业容易陷入「拿锤子找钉子」的误区，正确的逻辑应该是先发现问题，再思考用什么工具解决。所以关键在于先明确市场痛点在哪，是否有跟随大厂出海的机会？如果没有，是否能依托现有渠道和客户起步？想清楚这些，招人策略自然会因人而异，不再是难题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，企业刚出海的时候，可以走轻资产运营模式，将员工挂靠在当地 EOR 解决方案商名下，负责合规性管理，确保符合当地劳动法。EOR 服务商通常会从税务、法务、财务、HR 四个维度提供协调服务，全程管理员工。对于更多中小企业而言，EOR 模式正成为轻资产出海的优选方案。尤其在业务尚未稳定的阶段，没必要一到当地就急着设立主体，毕竟要承担税务、审计等成本，并且可能因不了解当地规则，在账目审查时引发问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈勇：&lt;/strong&gt;在东南亚市场做品牌本地化，有几点需要注意：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先，东南亚线上消费群体的均价约 10 美元，单件价格更低，但高端市场始终存在。要在这里打开市场，关键三点：首先，明确目标人群，确保其具备购买力且对护肤品有需求；其次，明确产品解决的问题，核心卖点是什么；最后，对比国际大牌，在同价位中找到品牌差异点。若能清晰界定这几点，很有可能在东南亚数亿人口中找到数百万目标消费者并获得认可。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，品牌打法思路上，不要走电商平台的路线。正确做法是开设线下店，在新加坡、吉隆坡、曼谷等城市的黄金地段开体验店，这才能把品牌标杆立起来。在营销活动方面，不要只寻找 KOC，可以邀请当地明星级网红或真正的明星作为代言人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，这种打法的关键，是先明确前期定位：用户是谁？能为用户解决什么问题？品牌带来什么价值？与竞品相比差异何在？只有明确这些，才能知道内容如何设计、传播如何规划、销售渠道如何搭建，所有动作都是围绕这个核心展开的。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中国出海企业在东南亚的优势是什么？请两位给三点锦囊妙计&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈勇：&lt;/strong&gt;首先，中国出海品牌与东南亚本地品牌完全是不同时代的产物。中国品牌在供应链、营销打法和服务体系上领先太多，放到海外市场都是极具竞争力的优势，关键是如何在当地找到切入点。比较稳妥的方式，是先从跨境电商入手，借助 TikTok 的直播电商和短视频平台打开局面。东南亚市场需求旺盛但本地供给不足，当地没有成熟的本土品牌，欧美日韩品牌也普遍面临老化问题，年轻消费者在 3C、美妆、服饰个护等领域，几乎被中国品牌全面覆盖。至于赛道选择，大赛道未必适合中小创业者。比如茶饮、潮玩盲盒、汽车等热门领域虽然规模大，但竞争也更激烈。不如立足自身产品优势，选择相对垂直的细分赛道。不必追逐风口，只要扎进去就能找到机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，AI 对东南亚品牌营销及市场发展的影响显著。国内已有商家通过 AI 数字人面向东南亚开展 24 小时不间断直播，成本低且管理便捷；在短视频领域，生成带货视频并挂载商品链接，提升运营效率。更关键的是，AI 解决了本地化营销的核心难题，无论是文案翻译还是创意适配，都能通过 AI 技术快速实现本土化调整。因此，对于出海企业而言，只要产品过硬、市场策略得当，借助 AI 在内容生产、成本控制、本地化运营等方面的优势，能大幅降低进入东南亚市场的门槛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，如果是小规模创业或个人创业者，出海东南亚其实可以很轻便。电商平台已经搭建好了通路，跟着平台政策走，只要具备开店资质，物流仓储按平台要求操作就行，投入成本很小。对于更成熟的企业，若想在东南亚市场长期深耕并收获大成果，需要谨慎布局，该投入的成本不能省，比如线上内容传播、线下门店活动、客户体验服务等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，当成熟品牌进入新市场时，切入策略尤为关键。要明确目标客群，思考产品如何贴合当地消费者的价值主张，还要与竞品形成差异化。这一经验不仅适用于东南亚，在任何国家和地区都通用。做品牌是长期事业，真正的品牌需要为客户创造良好体验，尤其是本地化的售后服务。很多低单价、走量的商家往往会忽略这一点，他们可能缺乏品牌意识，没想过要服务本地消费者，可能预算不足，成本结构对于优化客户服务的开支规划不合理。但如果作为品牌去运营，只要做好这一点，就能积累忠诚消费者，进而支撑品牌的长期发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adam：&lt;/strong&gt;首先，与中美相比，东南亚本地对 AI 的敏感度普遍较低。但新加坡政府高度重视 AI 发展，政府部门专门成立机构，积极推动与中国 AI 初创企业的合作，大力吸引中国 AI 相关初创公司落地新加坡。在东南亚，AI 更多体现在应用层面。不同于中美单一市场的简单环境，东南亚因多语言、多文化特性形成了复杂的市场壁垒，而 AI 恰好能通过翻译技术、文化沟通工具及本地化提醒功能，打破障碍，将区域市场串联成整体。从长远来看，这一特性反而让 AI 在东南亚拥有更大的用武之地。东南亚地理位置靠近中国，且以新加坡为代表的国家与中国保持着良好的合作关系，未来在 AI 技术的加持下，这片市场的发展趋势值得期待。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这里有几点建议：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，从执行和心态层面看，真正能在东南亚市场站稳脚跟的，往往是清楚自身优势，了解本地市场类型的企业。这是把双刃剑，中国企业的领先优势毋庸置疑，但如果因此产生「降维打击」的傲慢心态，反而会让优势变成劣势。相反，若能放下身段深入理解本地需求，会发现不需要开航母便能解决问题，只需一艘适配本地市场的小船。这种务实策略，反而能让企业精准切入市场痛点，将竞争优势真正转化为商业成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，小卖家多跟随大厂或平台的节奏起步，而有一定规模的腰部企业或行业领先者，品牌建设的投入必不可少。很多出海东南亚的企业会在新加坡注册主体，宣称设立亚太总部，但实际仅租用共享办公室作为注册地址，这种做法其实意义不大，因为东南亚市场对新加坡的商业环境十分了解，稍有不慎就会暴露「空壳」本质。与其如此，不如聚焦印尼。从实操角度看，品牌投入直接影响招聘效率和供应商合作。不过品牌建设的回报往往体现在中长期，这需要企业去适应，因为出海做的是中长期的积累，当品牌壁垒一旦形成，带来的市场回报将远超预期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，薪资待遇的投入不能省，这取决于企业的心态。在中国深圳，支付 1 万薪资往往能收获相当于 1.5 万价值的工作产出；但在东南亚，支付 1 万薪资，得到的工作产出仅相当于 1 万甚至 8 千，这种落差需要提前接受，因为换人成本往往更高。做生意本质上是「跟着人走」，找到合适的人才并用心培养远比频繁换将更重要。比如招聘国家经理时，不能只让对方三个月来总部待三天就匆匆派回，这种模式是错误的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第四，海外市场的赔偿费用绝对不能省。作为非本地企业，缺乏天然优势，若在赔偿上省钱，将来在当地的发展只会举步维艰。可以在合同签订时做好调研，选择靠谱的供应商。对于出海服务供应商，要采取严选、优待的策略。今年受出海热潮降温影响，预计会有大批供应商被淘汰，而存活下来的往往是优质选手。筛选时不必过度纠结价格，合理即可。一旦选定，就要给予足够支持，因为他们用本地服务模式对接中国客户，中间承担了大量文化差异和沟通成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;｜对东南亚人才搭建、品牌服务有需求的朋友，可以添加 VX：zhushou36kr｜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="loading-entity"&gt;&lt;iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3341571891444229%2C%22title%22%3A%22%E5%87%BA%E6%B5%B7%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8B%9B%E4%BA%BA%E3%80%81%E5%81%9A%E5%93%81%E7%89%8C%EF%BC%9F%22%7D" data-type="live" data-id="3341571891444229" scrolling="no" frameborder="0"&gt;&amp;amp;amp;nbsp;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>穿越者完成数千万元天使+轮融资，中国首艘载人飞船试验船加速投产｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3352866392191878?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 13:15:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜张宇洁&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，近日，北京穿越者载人航天科技有限公司（以下简称「穿越者」）完成数千万元天使+轮融资。本轮融资由中天汇富、彬复资本联合投资，融资资金将用于加速穿越者壹号（CYZ1）亚轨道载人飞船工程研制及首艘试验船投产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;穿越者成立于 2023 年 01 月 11 日，是一家集可重复使用载人飞船研制与太空旅游运营为一体的商业载人航天科技企业。此轮融资距上一轮融资仅过去 6 个月，在此期间，穿越者实现了多项关键技术突破，包括我国首次载人飞船主动防热技术地面验证试验，突破了载人飞船传统防热技术不可复用的瓶颈；研发了载人飞船智能飞控计算机；完成了计算机与改进型预测-校正制导算法的软硬件匹配测试等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="630,420" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_7e00e357ddd44d7986f9330938f3063c@6022551_oswg75013oswg630oswg420_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;穿越者载人飞船主动防热技术地面验证实验&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，穿越者聚焦研发 CYZ1 亚轨道载人飞船。CYZ1 载人飞船是国内首艘瞄准全可重复使用设计的载人飞船，在国家神舟飞船及新一代飞船实现返回舱部分可重复使用的研制基础上，以用户体验为核心，吸收国外优秀的设计思路，通过创新性的飞船构型设计及逃逸、结构、回收等关键系统的可重复使用设计，实现飞船质量 99% 可重复使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，CYZ1 也将是国内首艘采用先进推式逃逸技术的载人飞船、世界首艘具备百米级高精度返回及无损着陆回收的钝头体载人飞船。与该领域唯一的对标—美国蓝色起源「新谢泼德号」飞船相比，拥有更大的舱内飞行空间、更高的落点精度、更长时间的飞行体验，功能上可实现载人、载货两用。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="496,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_40d4f74a84a6408c8b661f60d027e7a2@6022551_oswg16027oswg496oswg350_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;穿越者壹号（CYZ1）亚轨道载人飞船&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，穿越者正进行关键技术攻关，计划今年下半年开展中国商业航天领域首次全尺寸载人飞船着陆缓冲试验，着力突破载人飞船无损着陆技术，验证着陆系统设计的有效性，打造「云感降落」极致体验；开展载人飞船零高度逃逸试验，验证载人飞船总体方案及逃逸救生关键技术；与国内头部商业火箭公司的战略合作将进一步深化，开展船箭一体化技术联合攻关；同时，创立太空游客俱乐部社群，开始搭建系列地面体验项目，包括航天康养、航天训练等，打造航天界的「迪士尼」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;穿越者创始人兼 CEO 雷诗情表示：「本轮融资完成正值我国载人月球探测工程全面进入初样研制阶段，穿越者将抓住这一战略机遇，加速实现 2026 年飞船零高度逃逸试验、2027 年无人亚轨道飞行、2028 年商业载人首飞的关键目标。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,466" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_e2b747854bc04ddda015f06039674abd@6022551_oswg32508oswg830oswg466_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中国新一代载人天地往返运输飞行器「梦舟」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;彬复资本合伙人陈宇&lt;/strong&gt;认为，载人航天飞船作为人类往返太空的核心航天器，承载着探索宇宙的终极梦想与使命，其衍生的太空旅游赛道正展现出千亿级的广阔蓝海。穿越者是目前国内稀缺的、具备商业载人航天器全链条能力的综合性团队，掌握从产品定义、研制开发到商业运营的完整闭环能力，是国内该领域开拓者和体系构建者。随着太空经济的加速发展，将会有更多人类进入太空，穿越者团队的稀缺价值和先发优势将日益凸显，可望更大程度开发载人商业航天的市场价值，快速推动商业化进程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中天汇富合伙人吴剑峰&lt;/strong&gt;认为，商业航天产业作为万亿级赛道，正推动太空经济进入爆发期。穿越者作为国内首家集可重复使用载人飞船工程化研制的商业航天企业，通过技术创新与​太空旅游全链路生态布局，正在重构中国商业航天的全球竞争力。以创始人雷诗情为核心的复合型团队，构建了「技术突破-场景落地-生态延伸」的闭环增长模型。公司以可复用技术对标 SpaceX 星舰经济性优势，以亚轨道旅游差异化竞争蓝色起源，依托东方智慧推动中国商业载人航天跻身国际前沿，开启低成本、常态化太空旅游新时代。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月医疗健康品牌 TOP15，春季养生成营销热点｜世研消费指数品牌榜</title>
      <link>https://36kr.com/p/3352778016109184?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 11:50:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，东阿阿胶、蔓迪、同仁堂分别以 1.76、1.73、1.66 的综合热度位列榜单前三，与后面品牌拉开差距。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1240,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_3e2e48129d3346bab512327127ff1604@5345065_oswg440131oswg1240oswg1792_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;抗衰养老需求激活传统滋补创新，防脱护理数字化全周期科学监测&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;本月东阿阿胶上榜，品牌以春季养生季为切入点，精准锁定女性抗衰需求升级的窗口期，通过「阿胶燕窝肽」联名礼盒与「春分养肝计划」的组合策略，将传统滋补品从单一功效转向「抗衰+调理」的多维价值输出，既延续了中医节气文化的时间仪式感，又借助现代科研技术强化功效可信度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一策略背后映射出健康消费的深层转变：用户不再满足于「治标式」补血，而是追求内外协同的长期健康管理方案，同时要求产品承载情感价值与文化认同。品牌通过 KOL 科普将「肝血不足」的抽象概念与皮肤老化的具象痛点关联，既完成了中医理论的场景化落地，又构建了「科学+文化」的双重信任体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本月蔓迪排名大幅上升，社媒表现亮眼。品牌以脱发旺季为节点，通过专业背书，以「AI 头皮检测+米诺地尔套餐」构建数据驱动的解决方案，将 OTC 药品从单一药物销售升级为「检测-治疗-跟踪」全周期服务。反映出消费者对功效的追求已从「模糊经验判断」转向「可量化的科学干预」，尤其 Z 世代用户既要求医疗级产品的有效性，又需通过数字化工具如生发周期预测报告，缓解治疗过程中的不确定焦虑。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;美瞳跨界营销撬动轻医美时尚消费，精准营养瞄准垂直办公场景&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从榜单品牌分布来看，拉拜诗、可啦啦、海俪恩等多个美瞳品牌上榜。随着春季出游场景复苏与生物材料技术迭代的双重驱动，消费者不再满足於单纯瞳孔放大效果，而是通过动态调色如拉拜诗光感变色片，文化符号植入如可啦啦国风设计等实现自我表达与场景适配，将美瞳从「彩妆配件」重新定义为「轻医美级时尚单品」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美瞳消费从"基础修饰"向"情绪表达"升级，追求自然灵动妆效与科技体验。这种转变倒逼国产厂商以"医疗级材料研发+快时尚运营"构建新护城河，差异化切入"轻医美"与"快时尚"交叉赛道，以快时尚的迭代速度捕捉圈层文化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星鲨则以都市白领日光缺乏的痛点切入，将传统瓶装补充剂重构为「办公室场景专属解决方案」，实现从「泛营养补充」到「精准健康干预」的转变，体现出营养品正从「被动保健」转向「主动健康管理」，借助人群细分如办公室「久坐人群」与构建日常消费惯性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_525447e7bec54b0d8d2d91b7760ea75d@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中海大吉巷，初见很惊喜，然后呢？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3352710472839810?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 10:37:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;端午节前一周的周日，位于西城区菜市口的中海大吉巷开业了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人气很高，开放当日，&lt;strong&gt;客流突破 20 万。&lt;/strong&gt;端午节假期三天，客流超 50 万，依官方数据看，它与朝阳合生汇端午的客流相差无几。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_80e6d8ef62e24a5a91461f71d462cb46@6208419_oswg258285oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大吉巷花墙&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;社交媒体上，大吉巷也成为热门话题，相关话题阅读量突破千万。不少人来闲逛体验，来打卡拍照。开业没几天，大吉巷就有了&lt;strong&gt;「南城太古里」、「菜古里」&lt;/strong&gt;等多个称号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;带着一颗好奇心，作者打算去体验下这个传说中不一样的商场。按照习惯，在某书上查找攻略，却发现一个很有意思的现象，网友们对大吉巷的评价两极分化很是严重。&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;逛了还想来，不傻大空，不土不破不乱套；&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;北京难得位置在市中心又很 city 的地方；&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;中庭建筑很美，值得来看看，虽然有点不完善，但真的是新的南城之光，像样！&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;没有胡同有意思，走完了什么也没记住；&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;杂货类还行其他没兴趣，缺个快消类服装品牌；&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;很莫名其妙的招商，楼下净是按摩美甲，楼上没什么一线知名品牌，感觉像跳蚤市场；&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;评价反差如此之大，大吉巷究竟如何？带着问题，我们去商场里找答案。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新鲜感褪去后&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;工作日下午，作者来到大吉巷。首先，交通先给个赞。西侧是菜市口大街，北侧是骡马市大街，开车可直达西单、牛街、南二环等。地铁的话，4 号线和 7 号线换乘站菜市口站 c 口直通大吉巷 B1 层，不用多走路直接开逛。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,807" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_b5612859a8774fa8bd2a02db8e1ea1b5@6208419_oswg118377oswg1080oswg807_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;地铁直通大吉巷&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;西城区菜市口片区，历来缺乏大型商业体，居民购物主要依赖稍远的西单、崇文门等地，&lt;strong&gt;大吉巷的出现恰好填补区域商业的空白&lt;/strong&gt;，为附近居民提供一个家门口的购物休闲之所。此外，大吉巷的建筑风格，让人眼前一亮。无论是地下，还是地上的建筑，都能看到大量传统元素的应用，比如青砖灰瓦、垂花门、影壁这些传统建筑符号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地上街区中，西侧区域建筑均打造成四合院样式，与康有为故居等文保建筑交融在一起，给消费者一种在四合院逛街的场景体验。以此看，&lt;strong&gt;大吉巷是一个很北京的商场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_a1dc6f49859640e2b74ca873f0ec5461@6208419_oswg226424oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大吉巷建筑&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;身为非标商业，大吉巷在体验场景的丰富度上，也是做足了功夫。&lt;strong&gt;合院式街区形态&lt;/strong&gt;，使得室内外形成联动，室外的休闲感与室内商业的功能性相融合，打破边界，让消费体验更为立体。还有形如土楼的&lt;strong&gt;中央下沉式广场，阶梯式的花园广场，多样化的绿地景观&lt;/strong&gt;等等，为大众营造一个更具沉浸式且满足情绪的体验空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_39578860275d4165b38068e42cf17dd0@6208419_oswg262107oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大吉巷社交空间&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_9f69bb5df73d47e2a45aaf38b848f4e6@6208419_oswg176185oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大吉巷社交空间&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再者，大吉巷引进的部分商业品牌，给人耳目一新的感觉。比如传递新中式生活美学的东方境，以服饰、茶、香、瓷器为载体的空间中，可以感受到浓浓的东方艺术氛围；再如 RE 而意与 le coq sportif 联名定制店，在中式建筑中特别设计了露台区域，体验骑行文化与休闲生活的融合之美......&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_9c1b3e1774c04c91ae35461f2e03751d@6208419_oswg254724oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大吉巷特色品牌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;肯定了优点，接下来我们再谈谈不足。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先定位似乎不够清晰。从官方消息看，大吉巷定位是「城市会客厅」。但其所在的菜市口整体属内城生活区，居住人口多。从这点看，它与西单、王府井甚至三里屯有着本质区别，它不太可能成为全北京人或外地客的会客厅，&lt;strong&gt;更应该是一个契合区域消费需求的会客厅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但大吉巷的业态又不够烟火气。日常生活所需的超市、电影院在这里是零存在。60 余家餐饮品牌中，适合居民休闲的&lt;strong&gt;特色小馆、小酒吧在这里几乎没有&lt;/strong&gt;。反而写字楼、商务场景标配的喜家德、马记永、霸王茶姬等&lt;strong&gt;快餐茶饮以近 40 家的体量，成为这里的主角。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_77c566cd024b4ea2ad762c42de318b3b@6208419_oswg121853oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;茶饮品牌&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_77a72c2bc7f94fdd90edf87694b6c939@6208419_oswg137128oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;茶饮品牌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，&lt;strong&gt;场景空有其表，缺乏内容&lt;/strong&gt;。据中海商业人员透露，大吉巷是先定文化故事线再搭框架填内容。目前来看，「在地文化」除了建筑外，其他方面几乎无体现，同时内容也属实欠缺。以其特色所在的下沉广场和阶梯花园广场为例。开业至今，下沉广场仅供展示，并没有结合自身特色利用起来做相关活动；阶梯花园广场除了周末一些音乐演出外，亦无其他呈现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反观时尚潮流地标的 THE BOX 朝外，以中央露天广场作内容载体，从街头表演、艺术展览到露营市集、Livehouse 演出等，持续性的各种活动，成为青年文化专属符号，增强年轻人对项目的文化认同。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_16b321693a814c9a88622c28c414a1fe@6208419_oswg165156oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;下沉广场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再看大吉巷宣传中屡次提及的品牌及首店。根据官方信息，大吉巷引进 150 余家特色品牌，超 50% 为首店或定制店。可作者实际体验后发现，无论是品牌数量，还是首店或定制店，噱头更足。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从官微信息和项目平面图统计，&lt;strong&gt;入驻大吉巷的品牌在 120 个左右，并不是其宣传的 150+。首店或定制店也没超 50%，而是在 30% 左右。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就项目首店看，主要集中在餐饮及服饰方面，如瑅瑚小馆全国首店、山夏间北京首店、有云北京首店、诸如是全国首店、东方境全国首店等，另外还有一些户外品牌店，如 RE 而意×Le Coq Sportif 联名定制骑行全国首店、WILD THINGS 北京首店等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_19d91e077aed4acabd2bd91e2b808682@6208419_oswg177652oswg1080oswg699_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;部分品牌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近几年，首店数量和质量，是衡量一个商业体活力的重要指标。但回归商业的本质，&lt;strong&gt;首店应该是在符合商业定位的前提下，为其客群构建一种新质生活方式&lt;/strong&gt;，首店之外的品牌亦是如此。主要面向周边居住客群的大吉巷，一些首店或品牌似乎并不太符合其气质。比如止痒商店，与朝阳大悦城、THE BOX 朝外等潮流地或许融合更好。还有主打洛丽塔风的仲夏物语，潮玩天堂的王府井喜悦更像它的安身处......&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_1bcfaca7aa544daa9c1abbb8f5c8721b@6208419_oswg149782oswg1080oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;部分品牌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，&lt;strong&gt;品牌同质化也是大吉巷无法回避的问题&lt;/strong&gt;。以杂物品牌为例，总共 8 万平方米的商业，就容纳了名创优品、畹町、九木杂物社、The Green Party、O.C.E 等多家品牌店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后谈下作者真实体验，&lt;strong&gt;大吉巷在细节方面还需提高&lt;/strong&gt;。整个商场包括西侧的文保建筑，装修味道很重，作者带着口罩都感觉非常呛鼻。衞生间的情况也不太理想。再就休息空间不足，在 B1 层，除个别店铺自备座椅外，整个公共区域没有一处歇脚的地方。在垃圾桶附近，碰见不少抽烟者，商场人员无人出来制止。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1111" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_46cace1805e84c808c6d8e50bf0412fa@6208419_oswg217502oswg1080oswg1111_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大吉巷 B2 空间&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;或是对非标空间的好奇，或是对历史文化的共鸣，大吉巷当下热度更多来自大众的新鲜感。新鲜过后，承载宣南文化的大吉巷又要靠什么实现长久生存呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;运营，或许是唯一的答案。&lt;/strong&gt;CBRE 华北区战略顾问部经理曹凯向作者谈到，历史街区的更新需突破保护与利用的二元对立，推动历史街区从交易场所向城市文化记忆的再生装置转变。&lt;strong&gt;更新项目成功与否的关键是可持续性运营。&lt;/strong&gt;如何在保持「非标商业」的盈利性，同时平衡在地居民的权益，是需要在实践中深入思考和探索的重要课题。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;更新，修复「生活」节奏&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;城市更新浪潮下，北京商圈尤其是二环商圈焕新步伐不断加快。从王府井、西单到前门等，传统商业接连改造升级，新兴商业相继涌现，更新消费场景的同时，为城市持续注入新活力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为南二环商业更新的重作，融合历史文化、独具建筑风格的大吉巷，让不少人对其报以期待，有人断言它或将成为二环商业的顶流。在时间的洪流里，它真能适应二环商业的土壤，成为北京名副其实的商业地标吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;让我们先把目光投向二环商业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;纵观北京商业发展中，二环历来是商贾云集之地，王府井、西单、大栅栏三大传统商业区均出自于此。改革开放后，这里一度成为北京商业的风向标。&lt;strong&gt;随着消费趋势和多中心商业格局的形成，西单等城市核心区商圈慢慢被弱化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以崇文门商圈为例，曾几何时，新世界百货凭借「60 小时不打烊」举措创下每小时销售百万纪录，成为当时北京实体商业之光。这位老大哥也带着圈里的国瑞购物中心、搜秀商城为二环商业开辟新赛道。而后受制于业态等因素，崇文门商圈逐渐没落。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再看西单，曾经的 77 街、西单大悦城等，引领一代代北京青年追赶潮流。后续在三里屯太古里、合生汇等新生代的夹击下，西单时尚影响力渐弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更新，成为大家不谋而合的共识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在崇文门商圈，新世界百货从建筑外观和内饰大刀阔斧的改造，到高化品牌、潮玩谷子店等品牌引进；搜秀商城增加密室逃脱等业态；18 年开业的合景摩方，结合在地文化，将原有的崇文门菜市场在 B2 层重新展示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在西单商圈，西单商场全面改建，西单购物中心也将展开大规模翻新，汉光、华威及西单大悦城等也在进行局部改造升级。西单更新场作为较早的更新之作，已运营 4 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_5c6686e0193e483a8176ce8b9aac53d7@6208419_oswg133238oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;王府井步行街&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前门商圈中，新出的北京坊在前门打造一个民国风的建筑集群，成为 「中国式生活体验区」。长安街北侧的王府井商圈，23 年开业的王府井喜悦，被视为二次元爱好者的天堂。同年，王府井银泰 in88 全面调改升级；百年历史的东安市场转型为潮奢买手制百货......&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但更新效果，似乎未达预期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工作日下班时间，作者来到崇文门，发现新世界百货一期客流屈指可数；合景摩方的客流集中在餐饮区，B2 层略显低端和杂乱的崇文门菜市也是寥寥无几。国瑞购物中心，餐饮区之外顾客并不多，北区近半数商铺已退出。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_1ddbb31666d74a80aa4a899b567ba57e@6208419_oswg140486oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;国瑞购物中心&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_a5b5e20616db4fa18e963bbfb7fa0acb@6208419_oswg248353oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;新世界百货&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_ca7f14ff8b594268907e7326f86f354c@6208419_oswg238932oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;合景摩方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在客流不少的前门商圈，特色明显的北京坊也没能做起来。开业多年的一期，目前也没能形成一定的吸引力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;处在国际消费体验区前沿的&lt;strong&gt;王府井商圈，表现称得上最好&lt;/strong&gt;。业态丰富、品类齐全的 apm，加上一些潮流和品质店门店，引流不少；主打新国潮的王府井喜悦，进入今年 1 月北京 TOP20 人气商场榜单；新东安市场、王府中环等开展离境退税服务，消费量得到增加；不过体量较小的王府井银泰 in88，日常客流略少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;整体来看，二环商业更新，多属未达预期，原因来自多方面。或是全城商业百花齐放的局面，大众对内城商业需求减少。或是更新后的商业项目大同小异，特色不鲜明没能形成强大吸引力。对此，RET 睿意德创始合伙人索珊表示：从规划角度，更新既要承接城市效率发展阶段的格局，又要衔接未来发展愿景。所以是一个硬、软兼顾，也就是硬体建筑与空间和文化、经济、生活软性兼顾的问题。&lt;strong&gt;「更新」，不仅是对空间的改造，更应该是对「生活结构」和「城市关系」的重新组织。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，她还提到，&lt;strong&gt;商业项目的更新往往在「空间焕新」上投入很大，但忽略了「生活节奏的修复」&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;城市更新不只是开发的延续，而应该是运营的起点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以此来看，商业更新历史文化街区方面，城市大众需要的不是将相关元素浮在表面的一个空间，而是真正将在地的文化融入消费生活肌理的社交场。立于二环的大吉巷，任重而道远。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_6fc13c0465eb49bbbab414df8aff8546@6208419_oswg261399oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大吉巷&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>虎鲸文娱旗下 IP 业务「锦鲤拿趣」关停｜36 氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3352666937406084?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 09:53:59  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜兰杰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜乔芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪独家获悉，近日，基于市场、经营等综合因素考量，大麦娱乐（前阿里影业）决定关停旗下全资控股公司锦鲤拿趣，并表示会妥善处理善后事宜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据知情人士消息，关停的原因之一是经营不善，锦鲤拿趣的收入贡献相较于虎鲸文娱（前阿里大文娱）整体来讲，「太小了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 36 氪了解，本次业务关停和人员裁撤的动作整体都比较迅速，团队成员中大部分当日就收到了裁撤通知，只有少部分人善后，去留未定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;锦鲤拿趣与阿里鱼是大麦娱乐旗下的两大 IP 衍生业务，前者是依托大麦娱乐的 IP 矩阵以及自营和分销渠道打造的潮玩品牌，后者是以 IP 运营、授权和商业化开发为核心的交易平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在关停之前的几年里，锦鲤拿趣在原创 IP 的和影视周边的开发上都付出了不少努力。端午假期期间还参加了知名潮玩展会 TOY HEART。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《甄嬛传》系列盲盒周边是锦鲤拿趣旗下最热卖的一款产品。2022 年推出之际，这个系列产品曾多次登上天猫盲盒热销榜的前十。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了开发热门影视剧的 IP 周边，据公开信息，锦鲤拿趣已经积累了 10 余个原创潮玩 IP。但从结果看，只有《甄嬛传》这种影视周边卖得不错，原创 IP 中并没有爆款诞生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 36 氪了解，锦鲤拿趣 2024 年的收入不到 5 亿元人民币，而根据阿里发布的 2025 财年财报，大文娱集团（如今的虎鲸文娱）的 2025 财年营收 222.67 亿元。换言之，锦鲤拿趣贡献的收入占比不过 2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一次业务裁撤也发生在虎鲸文娱整体的调整进程中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 21 日，阿里巴巴大文娱集团官方宣布即日更名为虎鲸文娱集团，旗下阿里影业更名为大麦娱乐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彼时虎鲸文娱集团发布全员信称，此次品牌焕新，与阿里巴巴秉持的「回归初心，重新创业」一脉相承，也是公司根据自身战略做出的关键决定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这样的调整与虎鲸文娱过去几年整体的发展态势相契合——&lt;strong&gt;对于电影业务的依赖逐年降低，对于线下演出活动和 IP 衍生品的重视不断提升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 财年，阿里影业的营业收入为 67.02 亿元，同比增长 33.10%。其中，大麦网的收入达到 20.57 亿，暴涨&amp;nbsp;236%；IP 衍生业务则实现 14.33 亿的收入，同比增长 73%。这两个业务成为阿里影业业绩上涨的核心动力，收入规模加起来也超过了一半。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以实现这样的增长，也是因为虎鲸文娱顺势而为——过去几年间，电影行业的收入规模增长放缓，潮玩行业则在泡泡玛特的带动中走到了聚光灯下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虎鲸文娱整体的方向已经侧重于更赚钱的线下演出和 IP 开发业务，而锦鲤拿趣的关停并不影响集团整体的前进方向，这是一次现实的取舍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;没有文娱公司不想在潮玩市场分一杯羹，但不是所有潮玩公司都能成为下一个泡泡玛特。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>拿下工业、矿产能源头部客户订单，人形机器人公司「灵宝 CASBOT」获近亿元融资｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3348658418310020?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，人形机器人品牌「灵宝 CASBOT」近日完成近亿元级天使+融资，投资方包括蓝思科技、天津佳益以及老股东国投创合、河南资产跟投。融资资金将主要用于加速推进产品量产、技术研发迭代以及市场拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「灵宝 CASBOT」成立于 2023 年 8 月，专注通用人形机器人与具身智能的落地应用，是中关村高新技术企业。团队核心成员曾深度参与重大科技项目，如微靶精密装配系统研发、四足机器人环境感知与自主跟随、C919 大飞机高锁螺母柔顺装配机器人等，在精密装配、柔性操作、视觉伺服等领域拥有逾 20 年的技术积累和产业经验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，「灵宝 CASBOT」已推出两款双足人形机器人，分别是多场景落地的通用类脑智能机器人 CASBOT 01、以及第二代全尺寸双足人形机器人 CASBOT 02。具体到产品定位与应用场景方面，灵宝 CASBOT 01 与 02 存在显著差异。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;CASBOT 01 作为第一代产品，身高 179cm，体重约 60kg，整机拥有 52 个自由度，算力达 550T，作业续航时间超过 4 小时。其主要应用于室外复杂环境，面向特定用户群体与专业需求，通过在结构、性能等方面进行特殊优化，以满足特种作业需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="832,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250624/v2_b7c6ef1526db4489bf964ec9d3ec4c5c@6022551_oswg56713oswg832oswg464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;灵宝 CASBOT 01 人形机器人（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对比之下，今年 6 月发布的 CASBOT 02 则定位为双足轻量化机型。这款机器人的身高约 163cm，体重约 55kg，搭载 275tops 大算力芯片；同时，硬件端配备有 RGBD 相机、IMU 传感器及麦克风阵列，通过视觉与听觉的双重感知，令机器人具备人脸追踪与声纹识别技术，可实现「专属跟随」与「听声辨人」，即使是嘈杂环境下也能稳定识别用户指令，提升交互沉浸感，适用于多种人机交互场景，覆盖用户群体更广泛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面向科技馆、展厅、商场、4S 店等场景交互娱乐、教育科研及个人技术爱好者打造，CASBOT 02 可担任导览讲解、迎宾接待、互动展示等角色，并支持未来多场景多模态的应用场景拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在技术架构层面，「大脑侧」「灵宝 CASBOT」选择分层端到端模型，集各类型模型所长，同时规避它们的不足。通过强化学习后训练，提高动态环境适应性、鲁棒性等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其核心突破在于，针对具身智能机器人在精细化作业场景中面临的环境干扰、人工干预等动态挑战，凭借强化学习机制实现模型的实时自适应优化。通过实时采集作业数据，如力传感器反馈、视觉误差信号等，以闭环训练方式持续优化运动控制策略，使机器人在螺丝拧紧、工件分拣等任务中，能自主调整动作精度与轨迹规划。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1402,916" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250624/v2_2f28d1800d1f45de9e5f5cf76f745827@6022551_oswg82253oswg1402oswg916_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;左图为 CASBOT 01，右图为 CASBOT 02（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「灵宝 CASBOT」联合创始人&amp;amp;COO 张淼告诉硬氪，这种 「分层端到端+强化学习后训练」 的技术组合，既保留了分层架构对任务拆解的逻辑优势，又通过强化学习为模型提供动态进化能力，继而形成从感知到执行的全链条智能闭环，更匹配工业质检、井下作业等场景对人形机器人鲁棒性的严格要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当前在商业化方面，「灵宝 CASBOT」将目标场景对准了工业和矿产能源两大行业。张淼指出，工业和能源领域的场景集中度高，客户需求明确且稳定，相比商业服务、教育等领域，更契合现阶段具身智能机器人的商业化发展需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此之前，「灵宝 CASBOT」已在应急救援、井下作业、工业制造等场景中持续积累行业 Know-how，客户资源具有明显优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过聚焦上述两大刚需场景，一方面可快速提升机器人出货量，借助规模化效应实现成本优化；另一方面，部署在工业和矿业场景中的机器人作为数据采集载体，能够持续收集半结构化作业数据，为具身智能模型的迭代升级提供支撑，形成 「产品落地 - 数据反哺 - 技术优化」 的良性循环，加速商业化进程与技术迭代创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="832,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250624/v2_7b42a132facd4c06875f9166af583c34@6022551_oswg124417oswg832oswg468_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;，灵宝 CASBOT 人形机器人落地演示图（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以工业场景为例，许多工厂面临着招工难与柔性制造转型压力，在 3C、鞋服等行业的小批量多品类生产���式要求下，传统工业机器人难以适配非结构化场景。比如质检工序中，需模拟人工双手协同操作，通过双臂抓取工件、配合视觉系统多角度翻转检测，再精准放置回产线，单臂单手机器人无法满足这类手眼脑协作需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在引入「灵宝 CASBOT」具身智能机器人后，其五指灵巧手可以模仿人手在操作中的灵活性，在螺丝拧紧、排线插拔等工序中实现快速学习、可泛化的长时序灵巧操作，更契合柔性制造的快速换产要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="858,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250624/v2_58cadd015d7d4b6dbe80d8c6dc50327f@6022551_oswg53370oswg858oswg480_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;灵宝 CASBOT 灵巧手（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪了解到，依托多年来在工业与矿业能源领域的技术积累、行业洞察及能耗优化经验，「灵宝 CASBOT」已同招金集团、中矿集团、中信重工等行业头部企业达成深度合作。包括瞄准矿山井下具身机器人、矿山综合安全巡检等领域成立具身智能公司，聚焦特种场景研发特种人形机器人等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除上述两大核心领域外，面向商业服务与教育等多元化场景，「灵宝 CASBOT」正系统性推出纯标准化产品体系，通过模块化架构设计，帮助客户实现快速部署与灵活适配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未来，「灵宝 CASBOT」将围绕人形机器人在多场景下的应用展开深入研究，以推动具身智能技术在更多领域落地应用。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;投资方评论：&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蓝思科技&lt;/strong&gt;表示，灵宝 CASBOT 在具身智能机器人领域展现了卓越的创新能力与务实的落地能力。团队对工业制造场景有着深刻的理解，其产品高度契合柔性生产、成本控制等客户核心需求，面向工业场景需求的 VLA 技术路线能有效应对真实制造环境的复杂性，自主研发的系列化灵巧手产品实现了亚毫米级的精密操作和柔性抓取、填补行业关键空白。蓝思科技将开放自身在消费电子、智能汽车、智能家居家电等领域的丰富场景，与灵宝 CASBOT 紧密协同&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;加速具身智能机器人在全球工业领域的规模化应用与真实落地。同时，蓝思科技也将为灵宝 CASBOT 机器人的量产提供关键零部件和整机组装，助力质量管控、成本管控等。双方将共同推动智能制造的升级，重新定义人机协作的未来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天津佳益&lt;/strong&gt;表示，灵宝 CASBOT 已在矿业场景建立差异化优势，与招金集团、中矿集团、中信重工等产业巨头达成深度合作。我们认为这是将技术优势转化为持续商业增长的高效引擎。在激烈的行业竞争格局下，我们选择坚定支持真正懂技术、懂产业、懂商业本质的团队。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最新总门店数超过 1.5 万家，库迪缓了一口气？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3351243013335942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 09:00:43  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 钟艺璇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 乔芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从店中店到便利店，直到今天，库迪一直没有放弃规模之战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪从多个信源了解到，库迪最新门店总数目前已经超过 1 万 5 千家，其中 3 千家待开业，上述门店数包括现存标准店、店中店以及便利店所有业态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，一位接近库迪的知情人士告诉 36 氪，库迪创始人陆正耀在近期一场内部会议中称，5 月份库迪标准店净利超过 1 万元（即绿灯率）的门店比例，「已经接近 90%」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果上述「90%」的数字属实，这意味着，4 月以来的外卖补贴对库迪来说，的确称得上一场「及时雨」。上半年以来，库迪动作不断，外卖大战截止到今天，库迪已经在京东平台的外卖总销量超过上亿单。36 氪此前曾报道，多地加盟商因为这场补贴，门店单量甚至得以翻倍，「且毛利维持在 45% 左右，属于正常水平」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;频繁的联名也在为门店输血，不少加盟商告诉 36 氪，库迪的联名从今年开始基本「一月一换」，且几乎为大热 IP，例如哪吒、蜡笔小新以及近期的小马宝莉等。尤其是 3 月以来的哪吒联名，单杯送周边的策略，为门店销量增益不少。另外，36 氪还从一位加盟商处了解到，库迪作为阿根廷国家足球队全球赞助商的身份合约，将会延续到 2026 年第 23 届世界杯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述加盟商告诉 36 氪，在今天的联营商会议上，库迪方面披露，过去的 5 月份，库迪单店平均经营现金流达到了 2.7-2.8 万元区间内，为历史最高，相比去年同比增长 40%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无论如何，门店还在增长，加盟商收入不错，库迪终于能喘上一口气。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回看过去一年，尤其在经历残酷的冬季后，库迪的核心命题都可以简单总结为「规模焦虑」——只有留住并源源不断扩大加盟商群体，才能维系这场补贴游戏。另外，从 2023 年开始，库迪持续在安徽等地投资上游供应链，它同样需要终端门店的扩张来消化产能。这也是为什么陆正耀会在 2025 年，喊出那句库迪要实现「5 万家店」目标的原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，当标准店增速放缓，为了用最快速度扩大规模，库迪提出了半年开 8 千家的「店中店」计划，但该计划只为库迪带来千余家门店的增量后，一度因为门店模型无法跑通以及品牌形象不统一，短短数月被叫停。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彼时一位加盟商告诉 36 氪，库迪与其他门店共用人力的做法并不合理，让一个从未接触过咖啡行业的店员来做饮品，不管是品控还是效期管理，都会面临不小的风险。而店中店的成本限制，也不允许门店再招聘一个专职咖啡人员。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但库迪并没有放弃对规模的执念。今年，便利店业务又必须成为库迪的一个新增长点，这一业态同样主打低门槛，5 万元押金和 5 万元首付，余款用 36 个月分期付款就能开一家库迪便利店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是无论如何折腾，根据现有门店总数来看，「5 万家店」已经是一个不可能完成的任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;库迪自然比谁都明白这个道理，相比遥不可及的增长目标，如今看来，它选择暂时把更多功夫花在老门店上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上半年，伴随门店销量激增，库迪的部分门店管理问题在社交平台上被不断诟病——产品口感不稳定、操作枱衞生情况不佳、外卖拿错，甚至有门店出现忘记加咖啡液的情况，下单前明明是咖啡，到手后却是一杯果汁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前述接近库迪的人士告诉 36 氪，库迪从今年下半年开始，要在全国设置 1100 名区域经理。「其实去年库迪就想做这件事，但淡季加盟商单量低，预期不足，如果狠抓门店，一方面会遭到加盟商排斥，闭店率也可能会受到影响。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;换句话说，终端门店定价在 9 块 9 的库迪，长期压力一直在补贴之上，品牌疲于管理门店，也缺乏体系化的运营管理模式。但一位加盟商向 36 氪总结称，这次调整以后，库迪未来的门店管控将会严格许多，「以前是摄像头监控，现在是人为巡店，以前违规是罚款，现在触及红线，可能会面临闭店整顿的风险」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，1100 名区域经理对应 1 万 5 千家门店，1:14 的管理半径也趋于合理。此前，有库迪前区域经理曾经告诉 36 氪，常规情况下，一位区域经理最大的辐射门店上限一般在 30 家左右，「2024 年最疯狂增长的时期，库迪甚至有一名区域经理管理 90 多家门店的情况出现，那时候管理非常松散」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从粗放走向标准化运营，这条路对于任何头部咖啡品牌来说都不陌生，这对加盟商而言，也是回归理性的信号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但一个事实是，库迪的「喘息」空隙，或许不会延续太久。如今的规模增长，一定程度上由外卖补贴刺激而来，据加盟商称，迄今为止的外卖补贴，仍旧由京东与库迪共同维持，库迪的压力并不小。现在，库迪的单杯价格在京东外卖上已经接近 9 块 9，当补贴逐渐减少，门店单量恢复日常化，没有了销量刺激，运营能力高低的影响很快将会显现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毕竟，库迪的规模焦虑从未消失，加密也不会停止。「到了冬天，还是会有一场洗牌，咖啡已经不是一门躺赚的生意，优胜劣汰才是不变的准则。」一位加盟商对 36 氪说。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>营收连续四年增长 100%，商用洗碗机租赁平台小格智能完成新融资｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3352607799473032?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 09:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：欧雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，近期商用洗碗机租赁与智能化方案提供商——江苏小格智能设备有限公司（以下简称「小格智能」）宣布完成第三轮（A 轮）融资，现已完成数千万元交割，本轮由南京六翼资本领投。本轮融资资金将重点投向两大领域，一是在安徽建设智能化智能制造工厂；二是拓展全球市场，继中国香港之后，将业务延伸至新加坡、中国台湾等地区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小格智能成立于 2021 年，主攻 toB 端的商用洗碗机租赁，主要服务连锁餐饮、工厂、学校、政府食堂等客户，包括外婆家、小菜园、海底捞、绿茶等品牌。租赁之外，也提供配套的设备运营、SaaS 软件服务等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小格智能创始人兼 CEO 程敏华毕业于华中科技大学计算机和管理双学位，在清洁消毒领域深耕十多年，小格团队的推广体系、设备、云计算的核心成员来自阿里巴巴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;程敏华表示，选择此时开拓国际市场是基于多方面考量。「一是国内制造业优势足；二是国内市场天花板有限，出海能拓展空间，再加上海外市场洗碗机普及率高，好切入。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商用洗碗机行业当下正迎来两大红利：渗透率提升与租赁模式崛起。程敏华认为，商用洗碗机的消毒功能契合食药监要求，大型连锁餐厅对安全餐具需求迫切，这将有力推动洗碗机在餐饮行业的渗透率持续攀升，进而实现业务的稳步增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，「租赁模式在中国初露头角，但已展现比设备直接出售更长的生命周期和更强韧性。」程敏华称。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;实际上，传统设备销售模式下，企业不仅要承担数万元采购成本，年均 5000 元以上的维修费更是常态，加上清洁剂跑冒滴漏、洗涤效果不稳定等管理难题频出。据程敏华观察，海外经验已表明，该模式分离设备使用权和所有权，让租赁公司高效整合资源，提升设备使用率，减少闲置浪费，契合客户需求，发展潜力巨大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪了解到，小格智能始终以智能化设备为核心底座，正通过「设备租赁+智能服务+数据驱动」的一体化方案，推动商厨行业向数字化、轻量化转型，加速商用厨房设备租赁的数字化基建。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「设备智能化是大势所趋，商业厨房智能化更是如此。」程敏华表示，目前商业厨房智能化滞后，落后于已高度智能化的面向消费者的产品，甚至缺失物联网和远程控制等基础功能。在程敏华看来，这是一片巨大的发展空间。传统产业一旦完成智能化改造，就能突破存量市场的竞争瓶颈，迎来全新的发展机遇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小格智能设备配备了「小格厨房」小程序，可详细记录安装、维修、耗材使用情况。同时，设备还自带「智能诊断」功能，每台设备内置传感器矩阵，实时采集温度、水压、清洁剂用量等 14 项运行数据，通过 4G 网络同步至云端管理系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，在节能设计方面，小格智能 5.71KW 功率搭配热回收+冷热分流技术，单筐洗涤仅耗电 0.15 度（传统设备 0.3 度），带动 2024 年设备出货量同比增长 2 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="951,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250626/v2_a925729d96754d919af0ca63d72270b8@6221844_oswg45014oswg951oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小格智能商用洗碗机（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2025 年，小格智能已服务四十多家餐饮 TOP100 企业，覆盖近两万家门店，全流程每年为单店节约超 3 万元运营成本。程敏华向硬氪进一步透露，今年公司设备销量预计可达数万台，市场占有率接近 40% 到 50%，营收每年基本实现翻番增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在产品上，程敏华期盼，小格智能推出更智能、稳定、低成本的产品。服务网络方面，未来 3 到 5 年，公司计划将服务点从省会拓展至全国 800 多个下沉城市，总数超 1000 个。海外目标是成为行业全球第一，在每个国家至少设一个服务点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;业务拓展上，程敏华表示，小格智能未来计划进军整个后厨场景。目前，公司已推出洗碗机周边化学品和前置设备，后续将拓展至制冰机、烤箱等其他商用厨房设备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;六翼资本高级合伙人陶洪威认为：&lt;/strong&gt;小格智能自创立以来一直秉承初心使命，在产品研发、市场拓展及人才梯队建设方面成绩显著。2022 年，六翼资本敏锐察觉到小格智能在商用洗碗机领域的广阔前景及投资机会，积极协助并参与其天使轮融资。截至今日，小格智能服务客户数量逐年快速上升，综合增长已超 500%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，我们将继续助力小格智能在研发体系及产线工艺上的持续创新，帮助其加速构筑市场壁垒全面拓展市场疆域。我们有理由相信，小格智能未来将延续现有业绩增长态势，并存在冲击其行业细分品类 IPO 的可能。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>云英谷科技股份有限公司向港交所提交上市申请书</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353315077534600?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:48:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据港交所，云英谷科技股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中信证券和中金公司。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米 SU7 Ultra 纽北限量版发布，定价 81.49 万元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353313904161665?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:47:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，小米 SU7 Ultra 纽北限量版发布，定价 81.49 万元，车型永久限量 100 台，2025 版限量 10 台，今晚 22:00 开启预定。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>汉王科技王杰：电纸书成为手机、电脑之后的第三大主流终端，高速发展期有望年出货量过 1 亿台</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353311374963586?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:44:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，在近日召开的首届中国电子纸生态及产业融合创新发展论坛上，汉王科技荣膺「中国电子纸阅读器领导品牌，连续两年市场销量增速第一」认证，并牵头制定《质量分级及「领跑者」评价要求，电子纸阅读器》标准。汉王科技副总裁王杰指出了电纸书成为手机、电脑之后的第三大主流终端，高速发展期有望年出货量过 1 亿台，而在普及期电纸书终端均价有望降低至千元以内，年出货量破 10 亿台，跃迁至千亿美金市场。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国 5 月商品贸易逆差初值 966 亿美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353307688088200?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:40:58  +0800</pubDate>
      <description>美国普查局 6 月 26 日发布数据显示，美国 5 月商品贸易逆差初值 966 亿美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宁德时代蒋理：未来 20 年内，全球将有 50% 新电池生产告别矿产开采</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353307264070532?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:40:32  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，「伦敦气候行动周」期间，循环经济倡导机构艾伦·麦克阿瑟基金会（EMF）与宁德时代就「全球能源循环计划」愿景达成高度一致——推动电池循环经济全面落地，同时助力新电池生产彻底摆脱对原生矿产资源的依赖。宁德时代副总经理、董事会秘书蒋理表示，未来 20 年内，全球将有 50% 的新电池生产告别矿产开采，以电池产业链为切口，带动能源体系向高效、低碳、可持续方向系统转型。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，理想汽车涨超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353306375189376?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:39:38  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前涨跌不一，截至发稿，理想汽车、小马智行涨超 1%，哔哩哔哩涨 0.82%，京东涨 0.55%，百度涨 0.46%，蔚来涨 0.29%；微博、老虎证券跌超 2%，极氪、富途控股跌超 1%，小鹏汽车跌 0.89%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前多数上涨，英伟达涨超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353303024939651?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:36:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，英伟达涨超 1%，谷歌涨 0.99%，Meta 涨 0.67%，奈飞涨 0.45%，亚马逊涨 0.43%，微软涨 0.31%；苹果跌 0.23%，特斯拉跌 0.16%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国第一季度经济折合年率萎缩 0.5%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353298474021761?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:31:36  +0800</pubDate>
      <description>美国商务部 6 月 26 日公布数据显示，美国第一季度经济折合年率萎缩 0.5%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米集团发布小米 AI 眼镜</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353295165764227?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:28:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，小米集团发布小米 AI 眼镜，支持第三方 App 视频通话、直播。定价 1999 元起。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>花旗预计由于对冲基金波动性增加，外汇市场将实现万亿美元级别的增长</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353290025366150?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:23:00  +0800</pubDate>
      <description>花旗预计由于对冲基金波动性增加，外汇市场将实现万亿美元级别的增长。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>BBC 在美国推出付费订阅服务</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353285494829703?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:18:24  +0800</pubDate>
      <description>英国广播公司工作室（BBC Studios）和英国广播公司新闻部（BBC News）6 月 26 日在美国推出针对 BBC 网站访问者的付费模式。在初期阶段，用户需每周支付不到 1 美元（49.99 美元/年）或每月支付 8.99 美元，即可无限制地访问 BBC 的新闻文章、专题报道和全天候直播的 BBC 新闻频道。目前，BBC 网站的全球访问量达到 1.39 亿人次，其中仅在美国就有近 6000 万人次。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>丰沃股份沪主板 IPO 获受理</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353282294428552?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:15:08  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，上交所公告，宁波丰沃增压科技股份有限公司（简称「丰沃股份」）沪主板 IPO 获受理。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>开润股份：控股股东、实控人拟减持不超 2% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353276545446528?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:09:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，开润股份发布公告，公司控股股东、实控人范劲松计划以集中竞价交易或大宗交易方式减持公司股份不超过 475.342 万股，即不超过公司总股本的 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>电科数字：公司暂未有相关技术和产品应用于数字货币或稳定币方面</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353272899547776?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 20:05:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，电科数字在互动平台表示，公司暂未有相关技术和产品应用于数字货币或稳定币方面。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日久光电：子公司拟 8.22 亿元投建年产 600 万平方米功能性膜项目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353263144809350?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 19:55:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，日久光电发布公告，公司的全资子公司浙江日久拟以约 8.22 亿元投资建设年产 600 万平方米功能性膜项目。投资资金主要包含了土地购置、厂房及生产车间建设、生产设备投入、铺底流动资金等。该项目的实施有助于提升公司功能性薄膜的生产能力，满足调光导电膜、光学膜市场持续增长的需求，避免因产能不足造成业务订单流失的风险，符合公司整体业务布局和长期发展战略。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>算力互联网试验网将扩大试验范围</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353260958577537?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 19:53:26  +0800</pubDate>
      <description>6 月 26 日中国信通院领导在 2025 中国智算产业生态发展大会上介绍，目前算力互联网试验网申报正在进行，除了组织中国移动、中国联通、中国电信启动建设算力互联网试验网，还将面向有条件企业扩大试验网试验范围，包括云服务商、科教、金融、园区等重点行业头部企事业单位。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智飞生物：拟发行不超过 60 亿元公司债券</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353254225015680?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 19:46:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，智飞生物发布公告，公司拟发行公司债券规模合计不超过 60 亿元，拟用于科技创新领域的投资、建设及运营、置换有息负债、补充流动资金。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>康哲药业新交所 IPO 获中国证监会备案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353248207647624?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 19:40:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于 China Medical System Holdings Limited（康哲药业控股有限公司）境外发行上市备案通知书，公司拟通过介绍方式在新加坡证券交易所上市。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>龙津退：公司股票将在 6 月 27 日被摘牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353245319050114?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 19:37:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，龙津退发布公告，公司股票已被深交所决定终止上市，公司股票于 6 月 6 日进入退市整理期，在退市整理期交易十五个交易日，最后交易日期为 6 月 26 日，将在 6 月 27 日被摘牌。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>香港金管局与亚投行签署战略合作伙伴协议</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3353244197925511?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-26 19:36:23  +0800</pubDate>
      <description>据香港金融管理局消息，香港金融管理局与亚洲基础设施投资银行（简称「亚投行」）6 月 26 日签署战略合作伙伴协议，共同支持亚洲新兴市场的风险投资。在伙伴协议下，香港金管局与亚投行将紧密合作，投资一系列专注于亚洲新兴市场的风险投资基金。双方旨在携手支持亚洲新兴经济体通过科技与商业模式的创新，发展绿色和科技赋能基础设施，同时进一步促进香港的风险投资及创新者生态圈发展。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
