<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>前华为工程师入局小众硬件赛道，年销售额 5 亿元 | Insight 全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3179965053620867?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:51:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><blockquote><p>当出海越来越成为一家中国公司核心战略时，如何征战全球市场就成为一个极其专业的话题。在全球化的演变中，已有不少中国品牌站立潮头。鉴于此，硬氪特推出「Insight 全球」专栏，从品牌成长与变迁，探索中国品牌出海的前沿方向与时代契机，为出海玩家与行业提供思考与启发。&nbsp;</p><p>这是我们专栏第 36 期——2017 年，前华为工程师团队入局消费级激光设备赛道，2022 年全球众筹金额突破 3 亿元，年销售额近 5 亿；产品覆盖家庭创意、小 B 端定制与工业级场景，入驻沃尔玛货架，远销全球 50 多个国家和地区……中国硬件品牌如何以‘轻量化技术+场景化创新’撕掉工业标签，开辟海外小众市场？基于此，我们与 LaserPecker 中国区负责人董娟聊了聊。</p></blockquote><p>用手机拍摄一张手写签名，传输到一台手掌大的机器中。3 秒内，机器生成雕刻路径，接着你可以在鸡蛋壳上、在可乐罐上用激光刻下图案。</p><p>海外用户中，DIY 设备一直算能稳定出货、利润不错的赛道。2022 年，激光雕刻机公司 xTool，进入市场一年销量就达到 8 亿元，拿下数亿元融资，激起过一阵水花。</p><p>激光雕刻机曾是工厂流水线的专属工具，价格高昂、体积庞大，操作复杂，工厂接单门槛动辄千件起。个人和小商户的「小批量、个性化」需求长期被忽视。而 xTool 定位消费级和工业级激光设备品牌，布局在家庭、教育、手工创作以及工业等领域，以高溢价策略覆盖全功率段需求。</p><p>2017 年，一群华为出身的工程师捕捉到这一市场空白，创立了 LaserPecker 品牌，用「手持式」设计将工业设备压缩成至 6 公斤消费级产品，入门款机型价格降至 2000 元起。</p><p>QYR 数据显示，全球激光雕刻市场 2023 年规模为 6.58 亿美元，对比 3D 打印机 200 多亿美元的市场，是个绝对的小众赛道。但截至 2024 年，LaserPecker 全球众筹金额累计突破 3 亿元，年销售额近 5 亿，并成功进入沃尔玛五金货架。</p><p>但质疑也随之而来：一台售价 2000 至 2 万元的设备，如何平衡性能与成本？究竟是工具还是玩具？如何避免沦为「吃灰玩具」？当市场教育尚未完成，LaserPecker 如何让激光雕刻机从「小众极客玩具」走向大众刚需？</p><h2><strong>撕掉工业标签</strong></h2><p>过去，激光雕刻机离普通人很遥远。一台工厂流水线使用的雕刻机，价格普遍在 1 万至 5 万元，机身长达 2 米，单次操作至少需要耗时 30 分钟以上。</p><p>但 LaserPecker 激光雕刻机初代产品 LaserPecker Pro 重量仅 1.9 千克，仅手掌大小，可以握在手中操作。而据 3D Lab Store 介绍，LaserPecker 2 的雕刻精度为 0.05 毫米，有 1k、1.3k 和 2k 三种雕刻分辨率，而 LaserPecker 4 的雕刻精度可达到 8K，精细度甚至可以达到 0.01 毫米。</p><p>这是非常聪明的思路。激光雕刻机属于利基市场，xTool 这样的先入者早已占领有利地位，LaserPecker 要厮杀出一条路，要么开辟新市场，要么做领头羊不太在意的低端市场。</p><p>LaserPecker 显然两者都做到了。LaserPecker 的激光雕刻机价格覆盖了从入门级到专业级的广泛区间。其入门款机型定价约为 2000 元人民币，主要面向家庭用户和初级爱好者。例如用于儿童手作课程或个性化纪念品定制。这部分是此前没有接触到激光雕刻机的全新用户。<strong>「xTool 的客户要雕金属模具，我们要让家庭主妇也能在鸡蛋上刻名字。」</strong> LaserPecker 中国区负责人<strong>董娟这样比喻。</strong></p><p>而中端机型价格集中在 3000 至 8000 元人民币，适合小型工作室或创意商户，例如美国手工皮具店主或日本甜品工坊，用于小批量定制生产。这些用户资金有限，此前不太受中大型公司关注。</p><p>这也是 LaserPecker 的基本盘，他们海外用户中 85% 是小 B 端用户：美国手工皮具店主用它雕刻定制商标，日本甜品师在蛋糕上打日期标签，中国潮牌主理人将牛仔裤激光做旧。</p><p>「个人用户可能新鲜一阵，但小 B 端是持续造血的关键。」董娟表示。「过去几年，b 端用户在美国独立站复购率远高于 C 端。2023 年，其新品 LaserPecker4 上线 12 天即完成 200 万美元阶段目标，最终以 557 万美元收官，创下众筹新纪录。</p><p>至于高端专业机型如 LaserPecker LP5，售价达到 2 万元人民币左右（约合 3499 美元），配备双激光源（光纤 + 二极管）、支持 360° 圆柱雕刻和金属切割以及 3D 浮雕功能，主要针对需要高精度和多功能性的专业用户。</p><p>值得关注的是，LaserPecker 建立起了一个良性模式：在中低端市场，用低价产品打开市场，并赚得高利润。</p><p>这背后的关键是自研。为实现「小型化」， LaserPecker 供应链团队不得不自研 65% 的零部件，因为「工业标准件根本塞不进这么小的盒子」。他们的第四代产品 LaserPecker4 集成双激光源（光纤+二极管），误差控制在 0.01 毫米，性能接近工业机，重量仅 6 公斤。「我们 70% 的研发都投入在优化雕刻算法和运动控制。」 LaserPecker 中国区负责人董娟告诉 36 氪。</p><p>自研加上深圳供应链优势，让 LaserPecker 的毛利率在行业内有了一定的优势。</p><p>目前，LaserPecker 已经在小 b 用户中建立起口碑，「一台机器日均接 20 单，三个月回本。」一位亚马逊买家评论道。</p><p>「当你的产品能帮用户赚钱，低频高价就不是问题。」董娟总结。</p><h2><strong>窄赛道，还是伪需求</strong></h2><p>激光雕刻机赛道看似狭窄，实则暗流涌动。</p><p>国内头部玩家 xTool 坚持工业级路线，用高精度设备主攻企业采购；LaserPecker 则押注消费级市场，将机器「塞进」沃尔玛货架。</p><p>这种分化直接反映在渠道策略：xTool 依赖经销商体系，LaserPecker 则通过独立站和社交媒体直接触达 C 端。在 LaserPecker 的出海履历中，一个反常识现象是：其独立站转化率比亚马逊高出 30%。2024 年，其官网月访问量 26 万，54% 流量来自直接搜索和自然流量。</p><p>其成功依赖一套「视觉化说服」策略：通过邮件营销和社媒话题提前蓄水，用对比动图展示「传统设备 30 分钟 VS LaserPecker 3 秒」的鸡蛋雕刻过程，转化率提升 40%；</p><p>官网本土化页面设计，精准匹配地域文化。「用户不知道激光机能干嘛，我们就喂给他们使用场景。」这种策略在文化差异显著的海外市场尤其奏效。北美用户搜索「laser engraver for small business（可译为‘小批量生产神器’）」；日本用户热衷「家庭姓名牌定制」，从书包到餐具，刻字成为家庭专属感的象征。</p><p>此外，官网「创意库」提供 5000 种模板，从宠物吊牌到婚礼请柬，每个模板配 15 秒操作视频。Facebook 万人群组中，用户分享「Etsy 爆款攻略」，例如用边角料制作定制耳环，月销过万。这种 UGC 生态形成「创作-分享-变现」链条，能反哺官网流量。「我们不做泛流量，只聚焦创意设计师、小企业主和 DIY 发烧友。」董娟说。</p><p>QYR 预测，全球激光雕刻市场中国产能占比预计 2030 年升至 71%，LaserPecker 与 xTool、WAINLUX 位列第一梯队，将共同占据几乎过半的市场份额。尽管年销数亿元，但 LaserPecker 真正的挑战仍在于市场教育——激光雕刻机能否像家用打印机一样普及？</p><p>跨越鸿沟的关键仍然是 「轻量化技术」 。「未来，你甚至可以对手机说‘在杯子上刻一首诗’，剩下的交给机器。」董娟提出有一个设想。而 LaserPecker 部分最新款产品已支持蓝牙远程控制，且正在研发和测试 AI 绘图功能（自动将文字转成雕刻图案）。</p><p>这种「傻瓜式」体验或许能降低使用门槛，但成本控制仍是关键。「激光雕刻机不该只是专业工具，而更应该是创意入口。」董娟的结论，揭示了一条小众赛道的生存法则：用技术降低门槛，做破坏式创新者。</p><p>但小众赛道的厂商们最终仍需回答一个现实问题——当热潮退去，有多少用户愿意持续为场景体验买单？</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>暴雪回归难救主，网易经典 IP 遭遇增长天花板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3179125117260168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:31:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><span style="letter-spacing: 0px;">2 月 20 日，网易公布了 2024 年 Q4 及全年的未经审计财报。</span><br></p><p>2024 年 Q4，网易的净收入为 267 亿元人民币，同比减少 1.4%，游戏及相关增值服务净收入为 212 亿元，同比增加 1.5%。</p><p>2024 年全年，网易的净收入为 1053 亿元，游戏及相关增值服务净收入为 836 亿元，同比增长分别为 1.7% 和 2.5%。</p><p>这是网易在过去五年间总收入和游戏收入增速的最低点，2019 年到 2023 年间，网易游戏业务年收入的增速大部分时间在 10% 以上。</p><p>而之所以会有这样的情况，与当前国内游戏行业的存量状态相关，也因为网易游戏再没能拿出一款像 2023 年年末《蛋仔派对》那样的大 DAU（日活用户）产品。</p><p>事实上，早已处于存量竞争状态的国内游戏市场，越来越难以出现新的改变赛道格局的爆款游戏产品。也因此，作为国内头部的游戏厂商，网易在出海上的动态格外受到关注。</p><h3>《蛋仔派对》的辉煌难再现</h3><p>2023 年，让网易备受关注的是其凭借《蛋仔派对》这款派对游戏，在腾讯游戏垄断的大 DAU 游戏中撕开了一道口子。而 2024 年，让网易备受关注的除了和暴雪重新达成合作，就是频繁的组织架构调整，以及内部贪腐的丑闻。</p><p>2023 年 Q4，《蛋仔派对》与腾讯的《元梦之星》进行了激烈的营销大战，以至于其 2023 年 Q4 的销售及市场费用为达到了 42.26 亿元，远超前三个季度。2024 年春节期间，二者的营销大战还在持续， 使得朋友圈里也能看到网易《蛋仔派对》的广告。</p><p>但这个曾经在 2023 年网易财报中被反复重点提及的游戏，身影在 2024 年财报中越来越淡化。去年 Q2 的业绩会上，网易的管理层曾表示《蛋仔派对》是网易用户量最多的游戏，但用户和收入比例偏低。</p><p>这与《蛋仔派对》吸引了太多的未成年玩家相关，除了舆论危机外，其用户的付费能力也很有限。也与国内游戏行业的存量状态相关。近两年来，国内游戏的市场规模只有个位数的增长，这还是在加上了小游戏这一新兴风口贡献的百亿收入之后。这某种程度上说明了，派对游戏这个新的，被再次验证了具有大 DAU 潜力的市场，并没有想象中的那么大。</p><p>另据点点数据测算，《蛋仔派对》在 2024 年 11 月的 IOS 平台国内流水大幅缩水至 469 万，而上一年同期为 1.32 亿元，同比跌幅超 9 成。</p><p>当《蛋仔派对》的身影逐渐隐去，网易希望讲好的新故事是新游，以及与暴雪重新达成的合作。</p><p>而过去一年中，网易聚焦国内市场的新游中，有许多表现不佳的产品。</p><p>其中，被寄与厚望的《萤火突击》，主打生存夺金的玩法，曾在去年 6 月上线之初登顶 IOS 免费榜，但半年后甚至跌出了畅销 Top200；声称耗时 6 年、投入近 10 亿的 IP 大作《射雕》，公测后因为优化问题流失大量用户，IOS 畅销榜排名从 15 名迅速跌出榜单。</p><p>更让网易游戏陷入到舆论危机的是，其 5V5 的英雄射击手游《天启行动》上线 45 天即停运，成为了网易旗下最短命的一款游戏。</p><p>对比之下，网易游戏的一些老游戏如《梦幻西游》系列、《第五人格》以及《逆水寒》端游及手游的表现反倒不错，如《第五人格》与《名侦探柯南》《女神异闻录 5》的联动，推动其全年营收创新高，IOS 畅销榜最高达到了 TOP2。</p><p>而在去年上半年官宣了重新牵手暴雪之后，《魔兽世界》、《炉石传说》等经典端游的回归，推动了网易游戏第四季度端游收入同比增长 57%。</p><p>但缺乏爆款、新游表现不佳，难免还是让网易游戏陷入到了创新能力差的议论声中。</p><h3>多端发展和出海</h3><p>网易发布的 Q4 财报中，还有两组数据值得重视。</p><p>一个是网易游戏业务收入占比总收入的比例进一步提升，达到了 79.4%。</p><p>另一个是网易游戏 212 亿元的收入中，来自于手游的净收入约占在线游戏净收入的 65.3%，上一季度和去年同期该占比分别为 70.8% 和 76.7%。</p><p>这意味着网易的收入结构更加单一，游戏变得更加重要，也意味着相较于手游，端游在发挥着越来越重要的作用。</p><p>这与其重新与暴雪达成合作相关，也与其发行策略相关。正如网易财报中所表示的那样，收入组成的变化主要是由于含某些代理游戏在内的端游净收入增加。</p><p>网易去年发行的新游中，《燕云十六声》属于其中的尖子生，在财报中被点名表扬——其端游在中国上线后，四天内下载量突破 300 万次，其手游上线后，蝉联 iOS 下载榜第一位约两周。</p><p>多端发展已经是当下游戏行业存量竞争中的必要手段，而端游由于更强的用户粘性和付费能力，也成为当下游戏质量不断拉升、竞争更加激烈的环境中一个选择转向。</p><p>一位有过多家游戏大厂从业经验的从业者向 36 氪表示，网易 Q4 推出的《燕云十六声》与上一年的《逆水寒》手游有一些差异化的设定：包括更加注重单机玩法和开放世界的探索。这位从业者表示，「一些游戏品质比较高，对自己技术比较自信的厂商，都会更倾向于将用户往 PC 端上转化，像是《鸣潮》和《绝区零》都是如此。」</p><p>除了多端发展，出海也是当下竞争环境中的必选项。在网易 Q4 的业绩会上，投资者们询问最多的问题也是关于网易游戏的出海情况。</p><p>依靠《荒野行动》在日本打开了局面的网易，在欧美市场的出海进程一直不算顺利。</p><p>前不久，网易在美国成立的已有三年之久的 Jar of Sparks 工作室，传出暂停新游戏项目开发和裁员的消息，去年网易在加拿大的两个游戏工作室 Skybox Labs、Worlds Untold 也宣布了裁员和暂停运营。</p><p>2024 年年底，网易对组织架构进行了重大调整，将原天下事业部下负责出海的 Eggy 工作室（也是《蛋仔派对》的开发团队）和荒野工作室（《荒野行动》的开发团队）独立为事业部，直接向集团汇报，旨在强化海外业务的灵活性与资源投入。</p><p>事实上，目前网易发布的大多数游戏或早或晚，都会将全球化提上进程，但其出海进程相较于腾讯、米哈游等竞争对手还处于落后状态。此外，网易游戏海外收入的占比，据目前披露出的数据，还远低于丁磊提出的 40%-50% 的目标。</p><p>在 2024 年年底，其 IP 大作《漫威争锋》于 12 月 6 日上线后迅速登顶 Steam 全球畅销榜，并在 72 小时内吸引超 1000 万注册用户，目前注册用户突破 4000 万。</p><p>这一为数不多的好消息能否撑起网易的出海野望尚待时间验证，在此之前，网易管理层在业绩会上表示，这会是网易重点投入的、运营十年以上的「常青树」。</p><p>而上一款被寄予相同厚望的游戏，是《蛋仔派对》。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜DeepSeek 预测哪吒 2 票房在 152 亿–173 亿元之间；胖东来正式进军郑州；来深圳毕业生免费 7 天住升级为 15 天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3179852591846022?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 07:55:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>博车网</strong></p><p>36 氪获悉，港交所 2 月 21 日披露，事故车拍卖平台博车网递表港交所主板。根据灼识咨询的资料，按 2023 年交易量计，公司于中国事故车拍卖行业排名第一，市场份额约为 31.3%。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>DeepSeek 最新预测《哪吒 2》票房：152 亿–173 亿元之间</strong></p><p>截至目前，据网络平台数据，电影《哪吒之魔童闹海》总票房（含点映、预售、港澳台及海外票房）已突破 130 亿元，继续位居全球票房榜第 8。deepseek 最新预测：综合当前数据和市场动态，《哪吒之魔童闹海》最终全球票房大概率落在 22 亿–25 亿美元（约 152 亿–173 亿人民币），有望刷新全球动画电影票房纪录。若海外发行策略成功，或可冲击更高上限，但需警惕市场饱和风险。（九派新闻）&nbsp;</p><p><strong>胖东来正式进军郑州</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 23 日，胖东来创始人于东来在社交媒体发文称，为响应省委省政府创造高品质生活的号召，胖东来超市公司决定在郑州开设一个具有艺术特色的超市作品。这意味着胖东来正式进军河南省会郑州。&nbsp;</p><p><strong>深圳：来深毕业生免费 7 天住升级为 15 天</strong></p><p>为方便各地高校毕业生来深找工作，深圳相继推出「青年驿站」「深梦启航」「深梦扬帆」等「深梦」系列公益活动，为各地来深高校毕业生提供免费 7 天居住福利，解决他们阶段性、过渡性的居住需求。2 月 23 日，深圳市政府新闻办召开「打造最好科技创新生态和人才发展环境」新闻发布会。市委科创委办公室主任、科技创新局局长张林在会上透露，深圳为高校应届毕业生来深求职提供免费住宿天数，将从 7 天延长到 15 天。（深圳特区报）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>小米集团卢伟冰：小米 15 Ultra 会是越级式的一代产品</strong></p><p>36 氪获悉，小米集团合伙人兼总裁、手机部总裁、小米品牌总经理卢伟冰发文称，小米手机未来 5 年高端化的目标之一，就是要在 6000 元+价格段实现规模化的突破，「Ultra 是 6K+突破的关键产品，而小米 15 Ultra 会是越级式的一代产品」。</p><p><strong>DeepSeek 创始人实习时月薪已超 1.6 万</strong></p><p>据今日闵行公众号，DeepSeek 其创始人梁文锋曾在上海闵行实习，所在企业为上海艾麒信息科技股份有限公司，负责内容也与人工智能有关。艾麒信息董事长周朝恩称，2009 年，梁文锋以实习生身份加入艾麒，后经推荐直接担任新技术部经理，给予月薪 16000 元，算是高薪特别聘请。目前，据最新数据显示，DeepSeek App 的累计下载量已超 1.1 亿次，周活跃用户规模最高近 9700 万。（山海视频）</p><p><strong>宇树科技下轮估值或突破 200 亿</strong></p><p>「宇树的老股抢不到，机器人的 BP（Business Plan，商业计划书）看不完。」这是一位硬科技投资人在朋友圈发的话。近期，行业中「宇树老股」转让的消息传出，不少投资人都在感叹「抢不到」，抢到老股份额的投资人则庆幸「抓住了最后上船的机会」。一位投资人向第一财经记者估算，下一轮宇树估值很有可能由 C 轮的 80 亿元飙升至 200 亿元。与此同时，一位私募投资机构的投资经理向记者表示，40% 想要认购宇树老股的客户来自海外。几乎高于十倍的投资回报率可能，让宇树在具身智能赛道里，成为了每个人都想要拿到的「船票」。（第一财经日报）</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，大型科技股集体下挫</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 21 日收盘，美股三大指数集体下跌，道指跌 1.69%，纳指跌 2.2%，标普 500 指数跌 1.71%。大型科技股集体下挫，英特尔、特斯拉、英伟达跌超 4%，亚马逊、谷歌、奈飞跌超 2%，微软、Meta 跌超 1%，苹果跌 0.11%。热门中概股多数走强，小马智行涨超 32%，腾讯音乐涨超 12%，阿里巴巴、拼多多涨超 5%，理想汽车涨超 4%，小鹏汽车、爱奇艺涨超 3%，京东、微博涨超 2%，百度、蔚来涨超 1%；名创优品跌超 11%，老虎证券跌超 1%。</p><p><strong>一汽大众 ID.系列部分车型官降至高 5.5 万元</strong></p><p>一汽-大众宣布对旗下 ID.系列部分车型进行降价，最高降幅达 5.5 万元。此次降价活动涉及 ID.4 CROZZ 和 ID.6 CROZZ 两款车型，无门槛一口价分别为 13.99 万元和 19.59 万元起，还可叠加官方置换补贴至高 1 万元、国家置换补贴至高 2 万元。（财联社）</p><p><strong>医生称 DeepSeek 有三甲医院专家水平</strong></p><p>2 月 22 日，北京一医院神经外科主任医师发视频称，用 DeepSeek 帮忙诊断一位超复杂脑瘤患者的病情，给出了超高的评价。医生表示，DeepSeek 对于这种比较深入的问题，至少它的水平相当于一个省级三甲医院专家的水平，患者应用它应该比较靠谱。建议患者每次就诊前用它进行搜索，全面了解自己所患的疾病，这会对战胜疾病有很大的信心，也利于医生提高工作效率。DeepSeek 在某种程度上既帮助了患者，也帮助了医生。（新浪热点）</p><p><strong>湖南规范互联网医院处方行为：严禁使用 AI 等自动生成处方</strong></p><p>36 氪获悉，湖南省医保局近日发布《关于进一步加强基本医疗保障定点零售药店管理的通知》。通知中提到，规范互联网医院处方行为。对互联网医院处方有如下几个措施：①压实实体医疗机构责任。依托实体医疗机构与市级医保部门签订补充协议，强化实体医疗机构的管理责任，因互联网医院违规被解除补充协议的原则上同步解除实体医疗机构医保定点协议，依托的实体医疗机构原则上应为二级及以上医疗机构。②纳入医保管理范畴。在本统筹区提供处方服务的由本市医保中心签协议后公布，跨市州提供处方服务的先征得药店所在地市级医保中心同意，再报省医保中心审定公布。③接入处方流转平台。互联网医院须按规定接入省医保电子处方中心并进行电子处方流转。④明确处方要求。处方行为必须符合行业主管部门管理办法，应与患者或患者家属进行有效、充分的沟通问诊，严禁使用人工智能等自动生成处方。</p><p><strong>湖北一地明确生三孩奖励 3 万</strong></p><p>近日，湖北宜昌当阳首个村级二孩及以上子女一次性生育补贴在当阳市玉泉街道三桥村发放。2024 年 11 月 27 日，当阳市玉泉街道三桥村出台《三桥村合法生育二孩及以上子女一次性生育补贴实施细则》，自 2025 年 1 月 1 日（含当日）起，户籍在三桥村的村民按政策生育二孩及以上子女且子女户籍落户在三桥村的可享受，二孩家庭一次性生育补贴 1 万元，三孩及以上子女家庭可享受一次性生育补贴 3 万元。（极目新闻）</p><p><strong>网传「迪士尼乐园将落户重庆」系谣言</strong></p><p>36 氪获悉，据「重庆辟谣」微信公众号消息，近日，某网民在互联网平台发布信息称「迪士尼乐园将落户重庆，并选址在北碚」，引发关注。经核实，网传信息系谣言，北碚区目前并无此规划。谣言线索已转交属地公安机关进一步调查处置。原文链接</p><p><strong>网传幼儿园将免费系误读，学前教育普及普惠不等于免费</strong></p><p>近日，在多个社交平台上有自媒体发布消息称，从今年起一些地区的幼儿园将免费，网传信息多声称这是「教育部公布消息」，不少内容还附上了一份幼儿园免费地区的名单。还有自媒体发文表示，学前教育将纳入义务教育。一时间在家长群体中引发不小的反应。对此，多地教育部门都表示，尚未收到相关政策和通知。记者在多方求证后证实，这些内容要么是无凭无据的假消息，要么就是对「学前教育普及普惠」政策的误读。（新浪财经）</p><p><strong>北京地区民营企业进出口连续上涨 15 年</strong></p><p>北京海关最新发布的统计数据显示，2024 年，北京地区民营企业进出口总值 4354 亿元，同比增长 11.9%，连续 15 年保持增长。其中，出口增长 35.3%，进口增长 3.4%，进出口规模和比重均创历史新高。值得注意的是，北京地区民营企业绿色低碳产业出口增长 120.5%，其中标志性商品风力发电机组、锂离子蓄电池、光伏产品分别出口 29.9 亿元、11.5 亿元、4.9 亿元，分别增长 98%、206%、128.5%。（新华社）</p><p><strong>加密货币最大窃案：15 亿美元以太币被盗</strong></p><p>加密货币交易平台 Bybit 说，黑客 2 月 21 日上午盗取该平台市值 15 亿美元的加密货币以太币，恐为历史上金额最大的加密货币窃案。Bybit 在全球拥有逾 6000 万用户，提供多种加密货币服务。Bybit 方面称持有客户市值约 200 亿美元的以太币，承诺即使无法追回失窃以太币也会赔偿客户。声明说：「所有客户资金安全。我们的操作如常进行，未受干扰。」（新华社）</p><p><strong>SpaceX 计划于 2 月 26 日进行星舰第八次试飞</strong></p><p>美国联邦航空管理局（FAA）发布通告称，埃隆・马斯克的火箭制造公司 SpaceX 计划最早于 2 月 26 日进行星舰（Starship）运载火箭的下一次测试飞行。该通告还指出，如果 26 日的发射计划无法实施，公司已选择了 2 月 26 日至 3 月 6 日之间的日期作为备用发射窗口。（IT 之家）</p><p><strong>美国国际开发署拟裁员 2000 人，并让多数留任员工休行政假</strong></p><p>1 月 30 日，美国国际开发署（USAID）的旗帜在华盛顿特区的该机构总部大楼外飘扬。员工们收到的一封电子邮件称，美国国际开发署约 2000 名员工将于周日被裁员，其余大部分全职员工将在一夜之间被安排休大规模行政假。这封于美国东部时间下午 2 点 42 分发送给员工的邮件称：「除了负责关键任务职能、核心领导职务或特别指定项目的指定人员外，美国国际开发署在全球的所有直接聘用人员都将休行政假。」（新浪财经）</p><p><strong>优步 CEO：马斯克拒绝合作，将在无人驾驶出租车领域与特斯拉竞争</strong></p><p>优步 CEO 达拉·科斯罗萨希在迈阿密举行的未来投资倡议研究所 (FII) 会议上表示，马斯克无意将特斯拉的 RoboTaxi 纳入优步平台，这意味着优步将在自动驾驶领域与特斯拉展开直接竞争。科斯罗萨希表示，他曾与马斯克就自动驾驶出租车业务进行过讨论。然而，马斯克似乎倾向于让特斯拉独立开发和运营这项服务，而非与优步等现有平台合作。他说：「所以在某种程度上，在奥斯汀，我们和 Waymo 将在特斯拉 RoboTaxi 推出时与特斯拉竞争。」（新浪财经）</p><p><strong>马斯克参投的飞行汽车 Alef 成功起飞：30 万美元，普通公路也能跑</strong></p><p>2 月 22 日消息，据 Electrek 报道，马斯克参投的飞行汽车公司 Alef Aeronautics 创造了历史，其电动飞行汽车在公共场合成功起飞。视频中，这辆汽车缓缓起飞并从一辆 SUV 汽车头顶掠过。Alef 的首席执行官吉姆・杜霍夫尼（Jim Dukhovny）表示，公司正在向全世界证明，新的交通方式是可能实现的。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>DeepSeek「低调」参与 2025 全球开发者先锋大会</strong></p><p>记者从 2025 全球开发者先锋大会主办方获悉，DeepSeek 参与了今年大会，但是方式颇为低调，主要是以闭门会和工作坊的形式参与。（财联社）</p><p><strong>苹果 AI 将于 4 月上线美国 Vision Pro</strong></p><p>当地时间 2 月 21 日，苹果公司宣布「苹果智能」（Apple Intelligence）将于四月登陆其混合现实设备 Vision Pro。用户将能够使用写作工具校对、改写和总结文本；使用写作工具中的 ChatGPT 从头开始撰写文本等。苹果智能将在 visionOS 2.4 上提供测试版，支持美国英语。更多功能和对其它语言的支持将在年内陆续推出。（界面新闻）</p><p><strong>上海人工智能实验室发布通用具身智能仿真平台桃源 2.0</strong></p><p>36 氪获悉，在 2 月 22 日举行的 2025 全球开发者先锋大会（GDC）「浦江 AI 生态论坛」上，上海人工智能实验室发布通用具身智能仿真平台桃源 2.0（GRUtopia2.0），并面向全球开发者开放。</p><p><strong>高德红外董事长称多个脑机接口技术指标已超马斯克的 Neuralink 公司</strong></p><p>武汉高德红外股份有限公司董事长黄立在近日的亚布力论坛年会表示，公司 5 年前就开展了脑机接口研究，并在不断突破脑机接口顶尖技术。高德红外实现了 65000 个通道的脑机接口，远超马斯克的 3072 个通道，是马斯克的 20 倍，并且实现了双向信息的读取与写入，而马斯克的技术则为单向。他直言，「很多技术层面的指标，我们已超过埃隆·马斯克的 Neuralink 公司。」（新浪财经）</p><p><strong>马斯克宣布 Grok 语音模式正式上线</strong></p><p>36 氪获悉，马斯克北京时间 2 月 23 日在社交平台 X 发文宣布，Grok 语音模式早期测试版现已在 Grok 应用程序上线。「虽然这是早期测试版本，可能还会遇到一些问题（不过我们会迅速解决），但它依然非常棒。」&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>思朗科技完成 D 轮融资交割，溥泉资本领投</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 22 日晚，思朗科技宣布完成 D 轮融资交割。本轮融资由宁德时代旗下产业投资平台溥泉资本（CATL Captial）领投，中芯聚源跟投。思朗科技成立于 2016 年，是一家致力于国产自主处理器内核研发、芯片设计和应用的高科技半导体独角兽企业，团队脱胎于中国科学院自动化研究所。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>奇瑞风云 T8 车型正式上市</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 22 日晚间，奇瑞风云 T8 正式上市，新车共推出 6 款版型，搭载奇瑞最新 C-DM5.0 混动系统，官方指导价 10.39 万元-15.09 万元，限时价 9.99 万元起。&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜大暗&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一周市场盘点 | 阿里等公司发布财报，中国科技股迎来重估；京东、美团、饿了么宣布为外卖骑手缴纳五险一金；蜜雪冰城 3 月 3 日在港上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176491257549442?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-23 17:15:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h3><strong>一周市场回顾</strong></h3><p><strong>A 股</strong></p><p>本周 A 股继续走强，沪指周内上涨 0.97%，深证成指涨 2.25%，创业板指涨 2.99%。板块方面，AI 概念持续火热，机器人概念受追捧。</p><p><strong>港股</strong></p><p>本周港股延续涨势，2 月 21 日，恒生指数报收于 23477.92 点，恒生科技指数报收于 5859.3 点。开年以来，恒生指数年内累计涨幅超 17%，恒生科技指数年内累计涨幅高达 31.14%。</p><p><strong>美股</strong></p><p>本周美股表现不佳，纳指周内累跌 2.51%，创去年 11 月以来最大单周跌幅；标普 500 指数周内累跌 1.66%，创 1 月中旬以来最大单周跌幅；道指周内累跌 2.51%，创去年 10 月下旬以来最大单周跌幅。</p><h2>一周利空</h2><p><strong>中国恒大：香港高等法院向天基控股发出清盘令，股票继续停牌</strong></p><p>36 氪获悉，中国恒大在港交所公告，2025 年 2 月 17 日，香港高等法院向天基控股发出清盘令，破产管理署署长获委任为天基控股的临时清盘人。股份自 2024 年 1 月 29 日起暂停买卖，将继续停牌直至另行通知。</p><p><strong>京东打车入口关闭，易企出行：内部进行调整，再次上线时间未定</strong></p><p>京东 App 此前上线了「国内打车服务」，不过 2 月 19 日上午再次使用京东搜索打车服务时，发现入口已关闭。对此，易企出行相关工作人员表示，目前核实到原因是内部进行调整，可能需要暂停一段时间，后续才会再次上线，上线时间没有具体通知，乘客目前只能使用其他方式出行。（第一财经）</p><p><strong>零一万物据悉计划拆分数字人业务</strong></p><p>36 氪从多名独立信源处获悉，李开复创立的 AI 独角兽零一万物，近日内部发生多处变动：计划拆分数字人业务，由零一万物数字人业务研发负责人杨昌鹏带队。零一万物 AI 视频混剪项目负责人蓝雨川，新项目 SparkView 方向为 AI 视频剪辑工具。</p><p><strong>王健林再被冻结 1200 万股权</strong></p><p>根据国家企业信用信息公示系统网站，王健林再新增两条股权冻结信息，股权被执行的企业分别为大连万达集团股份有限公司、大连万达商业管理集团股份有限公司，冻结股权数额分别为 240 万人民币、960 万人民币，冻结期限均为 2 年，执行法院为大连市西岗区人民法院。（北京商报）</p><p><strong>涉及多个部门，特朗普政府继续挥舞「裁员刀」</strong></p><p>美国哥伦比亚特区联邦地区法院法官塔尼娅·丘特坎 18 日拒绝了 14 个民主党主政州的总检察长请求，不会立刻禁止埃隆·马斯克领导的政府效率部直接解雇联邦雇员及访问政府数据库。同一天，美国总统唐纳德·特朗普授意马斯克实施的削减联邦政府规模行动仍在继续。「裁员刀」砍到了美国航空航天局、国家税务局、国土安全部等多部门，五角大楼也开始汇总试用期员工名单。（央视新闻）</p><p><strong>谷歌向意大利补缴 3.26 亿欧元税款，解决税务纠纷</strong></p><p>当地时间 2 月 20 日消息，美国互联网巨头谷歌公司已向意大利税务局补缴 3.26 亿欧元，米兰检察院向法官提交申请，将结束对谷歌公司逃税案的调查。经查，2015 年至 2019 年间谷歌公司未申报并缴纳在意大利境内所产生收入的税款。2017 年谷歌公司曾向意大利税务机关补缴之前 15 年未缴纳的 3.06 亿欧元税款。（央视新闻）</p><p><strong>特朗普社交媒体平台母公司称 2024 年亏损超 4 亿美元</strong></p><p>美联社当地时间 2 月 15 日报道，美国总统特朗普的社交媒体平台「真实社交」的母公司——特朗普媒体科技集团 14 日晚表示，2024 年该公司亏损 4.009 亿美元，年收入下降 12% 至 360 万美元。（央视新闻）</p><p><strong>美国西南航空实施历史上首次裁员，将裁减 15% 员工</strong></p><p>西南航空将裁减约 1750 个领导层岗位，这是为削减开支而迈出的重大一步，也是该航司历史上首次裁员。西南航空当地时间 2 月 16 日在声明中表示，此次裁员将影响 15% 的公司职位，包括高层领导和董事。（界面）</p><h2>一周利好</h2><p><strong>民营企业座谈会在京召开，任正非、马云、马化腾等人出席</strong></p><p>2 月 17 日，民营企业座谈会在京召开。据央视新闻视频报道画面，参加座谈会的民营企业家包括：宁德时代董事长曾毓群、阿里巴巴创始人马云、腾讯创始人马化腾、飞鹤乳业董事长冷友斌、正泰集团董事长南存辉、宇树科技创始人王兴兴、DeepSeek 创始人梁文锋、新希望董事长刘永好、华为创始人任正非、比亚迪董事长王传福、韦尔股份董事长虞仁荣、小米董事长雷军、奇安信董事长齐向东等等。（澎湃）</p><p><strong>京东、美团、饿了么相继宣布为外卖骑手缴纳五险一金</strong></p><p>36 氪获悉，据京东黑板报，自 2025 年 3 月 1 日起，京东将逐步为京东外卖全职骑手缴纳五险一金，为兼职骑手提供意外险和健康医疗险。在此之后，2 月 19 日，美团也宣布将为全国范围内的全职及稳定兼职骑手缴纳社保，预计 2025 年二季度开始实施。2 月 20 日，饿了么称，已经在全国首批 7 个省市启动新就业形态人员职业伤害保障试点，全量足额为骑手缴纳保费，未来将在更多城市推进「新职伤」保险覆盖。</p><p><strong>上汽华为终联手，鸿蒙智行第五「界」花落上海</strong></p><p>从多个信源获悉，上汽集团正在和华为合作打造鸿蒙智行第五「界」——尚界。双方合作采用智选车模式，与华为终端签协议，尚界所有车型将进入鸿蒙智行渠道销售。尚界项目上汽方面负责人是上汽乘用车副总经理祝勇。（第一财经）</p><p><strong>阿里巴巴：2025 财年第三财季营收 2801.5 亿元，同比增长 8%</strong></p><p>36 氪获悉，阿里巴巴发布 2025 财年第三财季财报。财报显示，该季度阿里巴巴实现营收 2801.5 亿元，同比增长 8%；净利润为 464.34 亿元，同比增长 333%；非公认会计准则净利润为 510.66 亿元，同比增长 6%。</p><p><strong>百度：2024 年总营收 1331 亿元，净利润同比增长 21%</strong></p><p>36 氪获悉，百度发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，百度 2024 年总营收达 1331 亿元；归属百度核心的净利润达 234 亿元，同比增长 21%。四季度，智能云营收同比增长 26%。</p><p><strong>B 站：2024 年 B 站全年总营收达 268.3 亿元，同比增长 19%</strong></p><p>36 氪获悉，B 站发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，2024 年 B 站全年总营收达 268.3 亿元人民币，同比增长 19%。其中第四季度总营收达 77.3 亿元，同比增长 22%；调整后净利润及美国会计准则下的净利润分别为 4.5 亿元及近 8900 万元，实现全面利润转正。</p><p><strong>阿里、联想、B 站大涨超 14%，中国科技股迎来重估</strong></p><p>2 月 21 日，多家科技股迎来大涨。截至港股收盘，哔哩哔哩、阿里巴巴、联想集团涨逾 14%。20 日晚间，多家中国科技公司发布了最新财报，带动此轮集体上涨。中概股「重估」热潮下，不少国际投行开始重估中国科技股。 这轮中概股重估热潮中，中国科技股的表现能持续吗？许多中国科技股正在迎来关键一战。（第一财经）</p><p><strong>TikTok 电商今年在美国增长目标为 400%</strong></p><p>从多个知情人士处获悉，TikTok 在美国经历关停风波之前，TikTok 电商已经定下了今年在美国增长 400% 的目标。（界面）</p><p><strong>DeepSeek 上线一个月下载量破 1 亿</strong></p><p>从数据分析平台 QuestMobile 获得的最新数据显示，从上线以来至 2 月 9 日，DeepSeek App 的累计下载量已超 1.1 亿次，周活跃用户规模最高近 9700 万。更为重要的是，DeepSeek 几乎没在营销上投入。（每日经济新闻）</p><p><strong>Google Fellow 吴永辉博士加盟字节跳动负责 AI 基础研究探索工作</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 17 日，据知情人士透露，在谷歌工作长达 17 年的「Google Fellow」吴永辉博士已离开谷歌，加入字节跳动。吴永辉在字节跳动将担任大模型团队 Seed 基础研究负责人，专注大模型基础研究探索、AI for science 等偏长期的研究探索工作，汇报给字节跳动 CEO 梁汝波。</p><p><strong>《哪吒 2》登顶全球动画电影票房榜</strong></p><p>36 氪获悉，据网络平台数据，上映 21 天，《哪吒之魔童闹海》（即《哪吒 2》）总票房（含预售及海外）已突破 123.19 亿元，超过《头脑特工队 2》登顶全球动画电影票房榜，同时位居全球影史票房榜第 8 名。</p><p><strong>马斯克 Grok3 大模型发布，数学推理性能超 GPT4o</strong></p><p>马斯克宣布 Grok 3 发布，在数学推理、科学逻辑推理和代码写作等能力表现方面，Grok-3 在多项 benchmark 测试中均取得了比 DeepSeek-v3、GPT-4o、Gemini-2 pro 更优的效果。据了解，目前 Grok 3 已经在 xAI 内部运行了 2 周。此前，马斯克发布预告，称其为「地球上最聪明的人工智能」。（新浪科技）</p><h3><strong>IPO 留言板</strong></h3><p><strong>上市进行时</strong></p><p><strong>蜜雪冰城</strong></p><p>36 氪获悉，蜜雪集团公告，公司拟全球发售 1705.99 万股 H 股，中国香港发售股份 170.6 万股，国际发售股份 1535.39 万股，另有 15% 超额配股权；2025 年 2 月 21 日至 2 月 26 日招股；发售价将为每股发售股份 202.50 港元，每手买卖单位为 100 股，BofA Securities、Goldman Sachs 以及 UBS 为联席保荐人；预期股份将于 2025 年 3 月 3 日开始在港交所买卖。</p><p><strong>一亩田集团</strong></p><p>36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于 YIMUTIAN INC.（一亩田集团）境外发行上市备案通知书，公司拟发行不超过 196169769 股普通股并在美国纳斯达克证券交易所上市。</p><p><strong>巨龙控股</strong></p><p>36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于 Julong Holding Limited（巨龙控股有限公司）境外发行上市备案通知书，公司通过境内运营实体巨龙在线（北京）科技发展有限公司提交的境外发行上市备案材料收悉，拟发行不超过 2392000 股普通股并在美国纳斯达克证券交易所上市。</p><p><strong>晶澳科技</strong></p><p>36 氪获悉，晶澳科技发布公告，公司计划发行境外上市外资股（H 股）股票并申请在香港联合交易所主板挂牌上市。</p><p><strong>和辉光电</strong></p><p>36 氪获悉，和辉光电发布公告，公司拟在境外发行股份（H 股）并在香港联交所主板上市。</p><p><strong>杰华特</strong></p><p>36 氪获悉，杰华特公告，公司拟在境外发行股份（H 股）并在香港联交所上市。</p><p><strong>众捷汽车</strong></p><p>36 氪获悉，证监会同意苏州众捷汽车零部件股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的注册申请。</p><p><strong>太力集团</strong></p><p>36 氪获悉，证监会同意广东太力科技集团股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的注册申请。</p><p><strong>赤峰黄金</strong></p><p>36 氪获悉，赤峰吉隆黄金矿业股份有限公司通过港交所上市聆讯，中信证券为独家保荐人。</p><p><strong>沪鸽</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所披露，沪鸽向港交所主板提交上市申请，中金公司、星展银行为联席保荐人。</p><p><strong>真实生物科技</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所披露，真实生物科技有限公司向港交所提交上市申请书，中金公司为其独家保荐人。</p><p><strong>新琪安科技</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所披露，新琪安科技股份有限公司向港交所提交上市申请，独家保荐人为民银资本。</p><p><strong>思格新能源</strong></p><p>36 氪获悉，港交所文件显示，思格新能源（上海）股份有限公司向港交所提交上市申请，保荐人为中信里昂证券有限公司、法国巴黎证券（亚洲）有限公司。</p><p><strong>三一重工</strong></p><p>2 月 18 日，三一重工公告，正在筹划境外发行股份（H 股）并在香港联合交易所有限公司上市事项。路透社同日报道称其此次在香港拟融资金额达 15 亿美元（约合 109 亿人民币），并委托美国银行、摩根大通和中信证券负责这次上市计划，预计于下半年进行。三一重工回应称，目前赴港上市还在筹划，没有到董事会阶段。（界面）</p><p><strong>卡游</strong></p><p>据彭博，消息人士称卡游计划在香港 IPO 筹资约 5 亿美元。（财联社）</p><p><strong>魅 KTV</strong></p><p>近日，KTV 连锁品牌魅 KTV 在香港中环兰桂坊开店，并宣布计划在港上市。魅 KTV 联合创始人兼 CEO 汤红伟说：「我们的母公司计划在香港上市，这也是促使我们在香港投资的重要因素」。（新浪财经）</p><p><strong>先导智能</strong></p><p>据彭博，先导智能据悉聘请银行帮助安排在香港第二上市，可能通过在香港上市筹资至多 5 亿美元。（财联社）</p><p><strong>嘉能可</strong></p><p>据报道，嘉能可（Glencore）正考虑将其主要股票上市地从伦敦迁出。这家矿业巨头首席执行官内格尔（Gary Nagle）表示，公司正在评估变更上市地能否提升股价估值——纽约是其优先考虑的潜在目的地。（界面）</p><p><strong>市场消息</strong></p><p><strong>国务院国资委：持续提升中央企业控股上市公司质量，不断改进和加强市值管理</strong></p><p>36 氪获悉，国务院国资委党委在学习时报撰文指出，把扩大有效投资作为支撑扩大内需的有力抓手，用好「两新」政策、加大「两重」投入，加快规划项目落地，聚焦科技属性、技术价值、新兴领域，推动落实一批强链补链重点项目，更好发挥投资带动作用。持续提升中央企业控股上市公司质量，不断改进和加强市值管理，支持价值投资、理性投资、长期投资，更好维护资本市场稳定。发挥中央企业产业链条长、带动作用强的优势，持续深化产业链融通发展共链行动，牵头组建产业联盟，高效推进供需对接，带动上中下游、大中小企业融通发展。</p><p><strong>「A+H」上市升温，境内外联动发展成趋势</strong></p><p>今年以来，已有三一重工等多家 A 股企业披露了赴港上市意向，引起市场关注。「A+H」上市模式持续活跃，让越来越多的企业将目光瞄向了全球化战略的新版图，利用两个市场、两种资源，借助境内外资本市场发展壮大已成趋势。（证券时报）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_09627000b5914504b0530302f2333cab@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>病毒肆虐，一场人类存亡的细胞暗战 | 专访《癌症传》作者</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176278388953734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-23 09:30:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>当基因技术与人工智能的浪潮席卷科学界，细胞，古老而神秘的生命单位，<strong>这个比基因更基础、比器官更微观的生命载体</strong>，正在成为我们理解健康、疾病乃至人类未来的关键密码。&nbsp;</p><p>悉达多·穆克吉（Siddhartha Mukherjee），一位善于将医学科普与文学相结合的作家、医生和学者。<strong>他的首部著作《众病之王：癌症传》（2010）被誉为现代科学写作的里程碑，荣获普利策奖</strong>，并被《时代周刊》评为「过去 100 年最佳非小说类作品之一」。随后，他在 2016 年出版的《基因传：众生之源》继续探讨遗传学的深远影响。</p><p>如今，他的新作《细胞传》（中译版）面世，这次是什么驱动他将目光投向了细胞？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="657,646" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_f0d477aee62245e698d0fd753e3c92d0@5624726_oswg550894oswg657oswg646_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>当新冠疫情席卷全球，人类第一次以如此迫切的姿态直面细胞的力量与脆弱。<strong>病毒如何入侵细胞？细胞如何应对感染？治疗的关键又是什么？</strong>正是在这些尖锐的问题面前，他意识到仅仅研究基因是不够的。基因是乐谱，而细胞是乐器；只有深入理解细胞，才能真正理解生命的运作法则。</p><p><strong>「基因虽然是生命的支柱，但它们本身并不具备生命。细胞，才是更核心的生命单位。」</strong>这位作者在访谈中如是说。细胞是构建生命的乐章，是所有疾病的舞台，帮助更好地理解健康、疾病及人类命运。从 CAR-T 细胞疗法到体外受精（IVF），从基因编辑技术到干细胞再生，这些科学突破也指向一个事实：我们不仅在理解生命的单位，也在重新书写生命的可能性。</p><p>但科学之路，从未一帆风顺。突破的背后，是挑战与争议并存的现实。CAR-T 细胞疗法在癌症治疗中被誉为革命性的技术，但也有患者因疗法本身而罹患新的疾病。而体外受精技术，虽然为无数不孕家庭带来了希望，却也因性别选择等伦理问题引发了广泛的争论。「科学的进步永远伴随着道德的考量」，悉达多·穆克吉说道，「我们不能只谈技术的成功，也必须直面公平性、伦理性与成本的挑战。」</p><p>如今 AI 技术在医学领域的应用已令人无法忽视：从预测蛋白质结构到设计新药分子，从解读临床数据到优化实验室工作，AI 已成为科学家的有力助手。但悉达多·穆克吉也冷静地指出，<strong>AI 的真正潜力尚未完全释放，目前仍处于探索阶段。</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>「新型人类」——在新书中，他提出了这一令人深思的概念。</strong>人类曾以为生命的诞生是自然法则的不可逆转，而第一个体外受精婴儿的降生，打破了这一观念。当细胞被重新编辑、器官被再生、基因被精确修复时，人类自己也成为了科学重塑的对象。这并非科幻小说的想象，而是正在发生的现实。「我们必须正视这样一个未来：<strong>通过细胞科技重塑的人类，正在以一种全新的面貌出现。</strong>」</p><p>在科学的推动下，细胞研究正在为疾病治疗与生命理解带来全新的可能性。《细胞传》梳理了这一领域的发展脉络，同时探讨了技术进步与伦理考量之间的平衡。这本书是一场关于人类命运的深邃对话，它为细胞正名：<strong>细胞并非冰冷的生命单元，而是构成生命与未来的微观乐章。&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>在这场科学与人性的交响曲中，我们每个人都是聆听者，也是参与者。那么未来的「新人类」将走向何方？科学与伦理能否和谐共鸣？悉达多·穆克吉与「后浪研究所」聊了聊。</p><p>以下对话经编辑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_16522dd5b6ff479b841fbea227f4b955@5624726_oswg21925oswg1000oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>你曾写过《众病之王：癌症传》和《基因传：众生之源》两部著作，而这次新书的焦点是「细胞」。</strong></p><p><strong>是什么启发你撰写这本书的，它与你之前的作品又有哪些联系？&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>这本书的诞生源自几个契机。首先，当我写完《基因传》一书时，一个念头出现在我的脑海：「基因」虽然是生命的构成单位，但它们本身并不具备生命；基因是使生命成为可能的基石，但<strong>「细胞」才是真正的生命单元</strong>。因此，我想捕捉细胞这一生命基本单元的奥秘，并探讨它如何构建了我们，我们又是如何由它们拼织而成的。</p><p>其次，<strong>我们不仅在理解细胞，还在操控它，甚至创造全新的细胞形式。</strong>比如，CAR-T 细胞疗法（嵌合抗原受体 T 细胞）以及利用基因工程生产胰岛素的细胞。这引发了一个新的命题：我们如何理解这种「细胞改造」的潜力与后果？&nbsp;</p><p>第三，我希望通过这本书，重新审视疾病的根源——<strong>许多病症其实是「细胞功能的失调或调控的紊乱」</strong>。长久以来，我们被困在一种「基因中心主义」的框架中，习惯于将疾病归咎于基因、环境、行为、暴露或偶然性。在我的前作中，我曾将这些因素总结为「五边形」的五个维度。但这个「五边形」的每个因素，如果没有「细胞的改变」作为基础，根本没办法引发疾病。因此，<strong>要真正理解疾病的本质，必须回归到「细胞」这一生命单位</strong>。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_4df8e4f844a545648491f5c4525fddc7@5624726_oswg85353oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>此外，这本书诞生于一个特殊的时期——那时全球正在经历「新冠疫情」的洗礼。疫情让我再次深刻意识到：无论从何种角度去剖析病理，最终都绕不开对细胞的理解。细胞是生命的核心，它是疾病发生与治疗的关键。而令人惊讶的是，迄今为止，<strong>还没有人撰写一本系统探讨「细胞生物学的历史与未来」的书。</strong></p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>我能感受到你在写作上很注重文学上的美感，你常通过精妙的比喻，向读者娓娓道来那些艰涩的医学术语。在这本新作的标题《细胞之歌》（The Song of the Cell）中，就能感受到这种意蕴。是什么促使你将细胞与音乐联系起来的呢？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>书名不会在开始时降临，唯有当写得接近完成了，它才会在某个瞬间自然浮现。写完这本书时，我陷入深思：<strong>细胞之间的相互依存，构建生命的方式，何其像音符之间的和谐共鸣。</strong>单一的音符无法奏出音乐，只有成组的音符汇聚成旋律，而所有音符的交织，才能演绎出一首乐章。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_c7e373019ee549f0a45f30b0bc4773c1@5624726_oswg104466oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>这与细胞何其相似——每一个细胞都是独立的生命单位，宛如画作中的像素，细腻且微小。但孤立的细胞无法塑造器官或构成生命，唯有众多细胞的协奏，才能谱写出生机盎然的生命篇章。因此，将细胞之美比拟为音乐的律动，成为了书名的由来。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>说到生物学研究的核心理论，细胞理论是最早出现的，大约 200 年前，德国生物学家将细胞确定为生命结构和功能的基本单位。大约 70 年前，随着 DNA 分子结构的揭示，基因理论开始兴起，生物学开始向分子层面转变。</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>很有意思的是，像鲁道夫·维尔肖（Rudolf Virchow）这样的病理学家早就理解到，尽管基因很重要，但细胞的地位同样重要。细胞是可见的，我们需要一系列新技术的发明，才能更深入地理解细胞及细胞理论。</p><p>如果生物学有「定律」，那应该是：<strong>遗传密码的普遍性、进化的普遍性和细胞理论的普遍性。</strong>长期以来，这三者中的前两项已经被广泛探索和理解，而细胞理论的理解和普及相对不足。这正是我写作这本书的原因之一。细胞和基因之间是一种「阴阳关系」，互相依赖：没有基因，细胞无法形成；但没有细胞，基因也无法发挥作用。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>这本新书主要围绕三个核心主题：「细胞发现的历史」、「对细胞功能的科学理解」，以及「细胞功能失调引发的后果及我们今天的应对方式」。首先在细胞理论的发展过程中，哪些发现令你印象深刻？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>当我们深入理解细胞及细胞系统如何相互协作时，我们对生命本质的认识便愈发深刻。例如，免疫学是一个极佳的案例。它代表了我们对细胞之间的相互沟通，以及在疾病状态下这种沟通「崩溃」的理解所达到的高度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_48c59a758c76489ead6d9dc0430572ba@5624726_oswg35930oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>另一个例子是 1 型糖尿病。我们已经明确，疾病的根源在于胰岛素分泌细胞的缺失，而这种缺失主要源于自身免疫系统的错误攻击。这类疾病让我们明白，<strong>只有真正理解细胞的生理机能，我们才能掌握疾病的病理，寻找到治疗之道。&nbsp;&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_ff45ff84239d478880ed36c7b9403343@5624726_oswg21443oswg1000oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>你在新书中详细探讨了技术这一主题，尤其是临床治疗中的应用，包括干细胞技术、基因编辑与免疫疗法等前沿医疗手段。那么，这些技术目前取得了哪些突破？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>毫无疑问，CAR-T 细胞疗法是癌症治疗领域的一项革命性突破。我本人也积极投身于这一领域，与合作伙伴共同在印度建立了首批 CAR-T 疗法中心，这在印度尚属首创。而在中国，CAR-T 疗法的推广也取得了显著成就，这是令人振奋的。&nbsp;</p><p>另一个例子是基因编辑技术（Gene Editing），这种技术被用于修复特定细胞，以治疗罕见疾病，比如通过骨髓移植疗法来应对一些遗传性血液病。这也是我们在癌症治疗研究中关注的方向之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_13a6219424234fd59b33f9e01b8c67bb@5624726_oswg61121oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>此外，体外受精（IVF）同样值得一提。它本质上就是一项依托细胞技术的突破性手段。此外，我们正在探索更多新领域，比如通过基因编辑治疗镰状细胞贫血与地中海贫血等血液疾病。这些技术已获得美国 FDA 的批准，正在逐步改变患者的生活。此外，<strong>科学家们正尝试利用干细胞再生胰腺细胞、重建皮肤细胞，乃至重塑其他功能细胞</strong>，这些都标志着细胞疗法正以前所未有的速度向前发展。&nbsp;&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>这些技术仍面临怎样的挑战呢？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>首先是技术层面的挑战。<strong>细胞作为一个极其复杂的生命系统，任何微小的改动都有可能带来意想不到的连锁反应。</strong>比如，尽管 CAR-T 细胞疗法在治疗癌症方面展现了巨大的潜力，但极少数患者却因 CAR-T 细胞引发了其他类型的癌症。这便是我们需要攻克的一道难题。&nbsp;</p><p>另一个例子是 IVF。作为一种极其成功的细胞疗法，IVF 无疑为无数家庭带来了希望，但同时也引发了伦理层面的争议。例如，IVF 技术使性别选择成为可能，而在某些国家和地区，性别选择可能引发严重的社会问题。&nbsp;&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>还有治疗费用高昂的问题。</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>没错，<strong>细胞疗法的复杂性带来了高昂的成本</strong>：细胞必须在无菌环境下培养，能够在体外生长并存活，最终成功移植到人体中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b536fcb78d4947e9be8b60cc5ee9244f@5624726_oswg84938oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>公平性与可及性是我们无法回避的现实。以 CAR-T 疗法为例，在美国，治疗费用高达 35 万-45 万美元。然而，通过努力，我们已在印度将治疗成本降低至 6 万到 7 万美元，并正在探索如何让成本进一步降低。另外像 IVF 这样的技术，已经走入寻常家庭，为饱受不孕之苦的家庭带来了希望。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>你一直在致力于关于急性髓系白血病（AML）方面的工作，请分享一下你目前专注的研究方向与治疗方法？&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>我参与创立了一家名为 Vor Bio 的公司，我们在这家公司中结合基因编辑技术与 CAR-T 细胞疗法，同时配合抗体疗法，开创了一种全新的 AML 治疗策略。今年 9 月，我们公布了试验的初步结果，数据非常积极，而在 12 月，我们会发布进一步的成果。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>你提到了「新人类（New Human）」这个概念。在书中，你提到这是一个科学意义上的命题，甚至比科幻小说里的角色更加令人震撼。那么，这种「新型人类」究竟有何特别之处？他们的未来又将如何？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>我认为，通过细胞科技的重塑，人类自身的边界正在被重新定义。<strong>这种「新人类」与你我截然不同，他们是通过细胞的改造与再造而诞生的。</strong>但我们或许未曾意识到这一点，因为我们早已习惯于将细胞疗法视作一种日常的医学手段。</p><p>然而，当第一个体外受精（IVF）婴儿降生时，这一切曾是多么不可思议。那是人类第一次在培养皿中创造生命，路易丝·布朗（Louise Brown）便是这场医学奇迹的象征——世界上第一位通过 IVF 技术出生的婴儿，她的诞生颠覆了人类对于生命起源的传统认知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b6a1bc95a83248d0b52508920685db84@5624726_oswg56876oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我希望通过「新人类」这种说法，向人们提出一个发人深省的观点：今天，我们通过细胞技术改造器官，重塑骨髓，甚至创造新的生命单元。这些改变所塑造的人类，将成为一种全新的存在，他们是我们时代的「新人类」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_384c557def7d4ef3b41596b01c193d4f@5624726_oswg27417oswg1000oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>回首作为医学研究者的职业生涯，最让你振奋和最挫败的时刻分别是什么？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>对我而言，<strong>最令人激动的时刻，莫过于为人类创造新的药物。</strong>研究的最终目标便是让科学的火花照亮现实，开发出能够拯救生命的疗法。当看到自己的努力化作希望与疗愈，这种成就感无与伦比。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_0e9c41b5f22e43d6924c85b7b983b445@5624726_oswg61961oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>然而，最令人沮丧的是，这一过程之缓慢，往往超乎想象。</strong>尤其药物的研发，我们必须经过繁复的试验与验证，以确保药物的安全性与有效性。这条漫长的道路，充满了等待与反复，有时会让人深感挫折，步履维艰。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>有一种说法，成功研发出一款新药有「双十定律」，也就是需要「十年时间和十亿美元」。</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>我认为，现在所需的时间大概缩短至五年，成本也降至约五亿美元。这虽然依然是一项艰巨的任务，但已不再是不可逾越的高峰。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>创造新药的旅程，有时是否也包含「运气」的成分？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>确实，人们常说「运气」，但在我看来，这不仅仅是运气的垂青，而是<strong>需要深思熟虑的谋划与精准的战略。</strong>科学的突破并非偶然的馈赠，而是智慧、努力与耐心共同铺就的结果。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>今年的诺贝尔化学奖授予了来自 Google DeepMind 的科学家，他们在 AI 技术对于蛋白质结构的预测与设计领域的成果，令人惊叹。你是否认同，AI 已经对医学研究产生了深远的影响？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>我对此深表认同，我很早便意识到了 AI 的巨大潜力。大约五年前，我为《纽约客》撰写了关于医学 AI 的第一篇文章，文中聚焦于杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）的开创性工作。</p><p>他后来因在物理学领域的贡献获得了诺贝尔奖。能够成为这一历史时刻的见证者与记录者，我倍感荣幸。如今，我本人也在积极参与 AI 领域的研究，探索它在医学中的广泛应用。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>AI 已经成为医学研究中不可或缺的重要工具了吗？目前它的主要应用是否依然集中在结构预测等方面？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>AI 的应用早已超越了结构预测的范畴。<strong>它的影响深入到医学的各个领域</strong>，比如：更加精准地解读临床试验数据，提高试验效率；对分子结构进行预测，辅助药物设计；发现与开发全新药物，拓展治疗的边界。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_2626c6f0fc7b4d35ad9ef21a0ef814e8@5624726_oswg58482oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>AI 的应用横跨从基础实验室工作到复杂的临床数据管理，涵盖了医学生态系统的方方面面。它让科学家能更加专注于创新与发现，而繁琐、重复的工作则交由 AI 来完成。</p><p>事实上，AI 几乎渗透了医学研究的每一个环节。它也为科学家提供了前所未有的工具与视角。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>AI 目前主要依赖已有数据进行预测对吗？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>确实如此，但现在我们正在迈向一种新的 AI 形态——生成式 AI。这种 AI 不仅依赖大规模数据集，更具备创造力。在化学领域，生成式 AI 已能凭借算法设计出全新的分子结构。尽管它仍需人类的训练与引导，但<strong>它已开始具备某种启发性的创造潜力</strong>。这或许正是医学历史上最激动人心的时刻之一。</p><p>&nbsp;</p><p>后浪研究所：</p><p><strong>在你写的第一本书中引用过这样一句话：「我们离治愈癌症如此接近，只缺少登月计划般的意志力、资金和全面规划。」十几年过去了，你还笃信这句话吗？或者有了什么新的感受？</strong></p><p>悉达多·穆克吉:&nbsp;</p><p>是的，尽管前路漫长，但我们的进步毋庸置疑。让我举个例子：当我完成那本书时，约有 10%-15% 的复发性白血病儿童几乎没有治愈的希望。彼时，80% 的白血病患儿能够被治愈，但对于那 20% 复发且治疗无效的孩子而言，生存的希望微乎其微。如今，这一局面已大大改观。在这 20% 的孩子中，约 80% 的人如今也能获得治愈。这意味着，超过 90% 的白血病患儿都能看到康复的希望。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_29f09f3834e54da59cd7a26c981dc248@5624726_oswg71409oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>这只是冰山一角，另一个例子是乳腺癌。过去，许多乳腺癌患者在治疗后复发，存活率极低。而如今，许多患者不仅存活了 5 年，甚至能迎来 10 年的健康生活。对于多发性骨髓瘤、淋巴瘤等疾病，我们也找到了新的治疗途径。<strong>但一些癌症依旧是我们尚未攻克的堡垒，比如胰腺癌。尽管挑战重重，但我们正在一步步攻坚克难，每一小步都是值得肯定的进步。</strong>科学的曙光终将穿透这片阴霾。</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gN1RPTE5YlOmyJTMYEFPXw">「后浪研究所」</a>，作者：秘丛丛、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>近 7 成年轻人偷偷消费升级，钱都败在了这里丨 2024 年度「消费升级」报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176286494937479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-23 09:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_600c5ad6860e476e91c8993d202d40d2@5624726_oswg2689654oswg1000oswg4446_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7053" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_785d252c870242e095bf5c0a4dd64288@5624726_oswg517261oswg1000oswg7053_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_80ea35a67e5e46e08546043bef8d9143@5624726_oswg353237oswg1000oswg4750_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_1e7c8bac46164593be6be80f510a029e@5624726_oswg520460oswg1000oswg6708_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_973ae0bfb2044306b6e4d9b77d1990a4@5624726_oswg411628oswg1000oswg4594_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,9464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_14fb88ff25474904ae81235cfe5ba371@5624726_oswg775910oswg1000oswg9464_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>盘点去年一年的消费升级情况，一个关键词，「体验至上」。</p><p><strong>对这届年轻人而言，「体验」是一种即时满足的感觉，为情绪买单，为快乐付费。</strong>不管消费的是到手的产品还是一段暂时性的服务，消费的意义终究在于「是否值得」，花出去的价值能不能收回匹配的情绪价值——其背后的逻辑都是：年轻人越来越把自己当一回事了，敢于尝试新鲜事物，把钱花在自己身上。</p><p>不同于以往的未雨绸缪，年轻人不再执着于购买实物，而是重在享受短暂的情绪释放，越来越注重当下的感受。<strong>比起长择，他们更愿意选择短择。</strong>未来的事太远难以预料，以后的钱包也说不好厚薄。不过趁现在有点小钱，当然要好好犒劳一下自己。吃一顿大餐、看一场电影、做一次 SPA……眼前的快乐才是真的。</p><p>我们觉得，体验与情绪消费牵动起的这股消费升级大趋势还会持续很久，只是从一个领域转向另一个领域，转向下一个能给年轻人提供心灵按摩的领域。你觉得未来的自己，还会在哪里持续升级？</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 携手方大集团，宁德时代全面拓展零碳业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3177512366641541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 16:13:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>宁德时代的零碳梦想远不止于电池。</p><p>2 月 20 日，宁德时代与辽宁方大集团实业有限公司举行战略合作签约仪式，双方将围绕各自的产业布局情况和应用优势，就能源结构转型和零碳发展等领域，共同构建零碳生态产业集群高地。</p><p>辽宁方大集团是一家以炭素、钢铁、医药、商业、航空五大板块为核心的跨行业、跨地区、多元化、具有较强国际竞争实力的大型企业集团，旗下拥有 5 家 A 股上市公司，总资产 4000 多亿元，员工近 13 万人。</p><p>在这场签约仪式中，辽宁方大集团旗下方大炭素与宁德时代、方大特钢与宁德时代子公司时代骐骥分别签署了战略合作协议。</p><p>就前者而言，方大炭素将充分发挥在炭素材料和炭素新材料领域的研发、生产优势，利用宁德时代在 21C 创新实验室、研发中心和电化学储能技术国家工程研究中心的领先技术创新能力，共同开展能源材料领域的研发和应用合作。</p><p>在后者而言，宁德时代将与方大特钢共建电动重卡应用场景，还将共建零碳工厂，以及共同研究开发低成本轻量化混合材料的新能源电池包体及储能箱体等相关产品，并共同研究新能源汽车转向系统、汽车弹簧扁钢、汽车板簧、汽车弹簧、空气悬架、CIIC 底盘等相关产品。</p><p>也就是说，通过此次签约，宁德时代的零碳解决方案已经覆盖了新能源车相关零部件、光伏储能、重卡换电、电动船舶、绿色航空等多个领域。</p><p>在核心电池业务上，宁德时代在 2023 年就公布了其零碳目标：2025 年核心运营碳中和、2035 年全价值链碳中和。</p><p>这也意味着，到 2025 年，宁德时代的电池工厂将全部成为零碳工厂，率先在生产制造领域实现碳中和；到 2035 年，宁德时代生产的电池将全部为零碳电池，从矿产资源到电池实现全价值链碳中和。</p><p>在核心的电池业务完成零碳目标的同时，宁德时代的零碳任务也随之延伸到炭素（电池材料）、钢铁（电池壳体）、航空（电池应用）等更多的领域，</p><p>宁德时代显然希冀于构建一个覆盖能源生产、存储、消费全链条的零碳生态系统。以电池技术为核心，向储能、换电、能源管理等领域延伸，再通过零碳产业园、零碳交通网络等载体，整合碎片化需求，构建起多个零碳场景</p><p>在这些场景中，宁德时代还会与高碳行业龙头深度合作，制定相关的技术标准，并探索新的零碳商业模式。</p><p>与方大集团的签约就是最好的例子，本次签约后，宁德时代的零碳业务几乎包含了了钢铁、炭素等高碳排产业的全链条零碳改造。这些业务，可以形成从零碳能源、零碳场景，再到零碳产业的闭环。</p><p>这些领域的零碳任务，并不比宁德时代核心业务的电池行业，乃至更大的汽车行业轻松。</p><p>以钢铁为例，根据国际能源署 (IEA) 的数据，钢铁行业在全球二氧化碳排放总量中所占的比重约为 7%-9%，基本与全球的汽车行业的碳排放总量持平。</p><p>除了方大集团以外，宁德时代此前还与南京钢铁集团战略合作，开发全景式零碳解决方案，以及在工业产品智能化、工程机械设备电动化、轻量化混合材料应用、电动重卡绿色运输以及光伏应用等方面展开合作。</p><p>从「2035 年全价值链碳中和」的目标，到与南钢，到方大集团的战略合作，宁德时代正在从单一领域的零碳技术输出者，转向成更全面的、生态化的零碳基础设施供应商。</p><p>碳排放是制造业未来必须要跨过的关隘，这是从高速发展到高质量发展的必然路径，也是中国企业从国内竞争，站上国际舞台的重要砝码。</p><p>宁德时代在零碳上先行一步，已经开始在国际上获得更多认可，未来也可以通过先发优势，建立新的利润增长极，并带领更多的生态圈中的企业，共建零碳商业新模式。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年轻人的买房新公式，三个字</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3177447175590536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:07:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_52fb8ceb17ab4a71bd449ecd78b8fe0c@5624726_oswg674341oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>冷热两极的房产市场</strong></h2><p>12 月 15 日，北京门头沟的曹各庄南路，道路两旁停满了车辆，人们急匆匆朝着一个方向前进，让人还以为是哪家网红店开业，吸引了如此多的消费者。</p><p>打听了一圈才知道，原来是周围一家名叫电建·长安华曦府的项目开盘，大家都是来买房子摇号的。来摇号的大多是年轻人，有和另一半一起来的，也有和爸妈一起来的。</p><p><strong>现场竞争想不到的激烈。</strong>一位负责摇号的员工告诉我，摇号现场一开始只摆了 1208 把椅子，不到半个小时的时间就全坐满了。后来只能紧急联系活动公司，又加了 150 把椅子。但也杯水车薪，还是有不少人只能站在两旁，等着摇号。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,612" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_313669e4a812426da20cddade481e727@5624726_oswg1115958oswg1080oswg612_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电建·长安华曦府选房现场</p><p>王昌就是其中一位。起初看着这么多人，他有些意外，但也没放在心上，他猜测，这么多人是不是都是房托啊？但在摇号到 400 还没摇到他的时候，他慌了。万一自己的意中房被别人抢走了可怎么办啊？</p><p><strong>买房摇号的现场，竟然有了一种抽取自己「人生盲盒」的即视感。</strong></p><p>不到 3 个小时，这套楼盘的首期房源就宣布售罄。开盘结束，一位销售回到营销中心，看到楼下还有 100 多组客户在一边吃着外卖，一边试图等待还会不会有余房开售。</p><p>这位销售表示，那天有客户一直等到凌晨 2 点，还在为了没有选到理想的户型或是楼层而在营销中心哭，甚至在众人面前恳求，「还有吗？我要买。」</p><p>竟然有房子能如此火爆，甚至到了一房难求的地步。在 2024 年的房产市场，这可是件稀罕的事情。</p><p><strong>毕竟越来越多的年轻人，宁愿租着一套大房子，也不愿意花几百万添置一个老破大，或是为了一个学位挤在 30 多平方米的小房子里。</strong></p><p>在被爸妈念叨买房后，辛昕也看了三年的房子，类型从市中心看到郊区，从小户型看到大户型，有新楼盘也有二手房。虽然也看过一些各方面都符合心理预期的房子，但辛昕还是没敢轻易做决定，万一未来房价又跌了呢？万一未来有更好的楼盘呢？万一自己失业还不起房贷了呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_9c0c7a5f528f428fbe8341a4567e7842@5624726_oswg47770oswg690oswg487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《小日子》剧照，图源网络</p><p>她决定再观望一阵，而且，「住在出租屋里的生活也没什么不好。」</p><p>不光是辛昕。<strong>一系列数据也在表明，消费者买房的热情正在降温</strong>——京楼销售排行榜曾发布《2024 年北京楼市成交排名总榜》，显示 2024 年北京市商品住宅新增供应 32102 套，同比下降 23.30%；成交 37178 套，同比下降 26.82%；成交面积 472.29 万㎡，同比下降 24.16%；成交均价 56855 元/㎡，同比下降 5.62%；成交金额 2685.19 亿元，同比下降 28.43%；目前存量 69532 套。</p><p>可见，在买不买房这件事上，年轻人要斟酌的更多了。</p><p><strong>不过年轻人并不是完全不买房了，在 2024 年的房产市场，北京还是诞生了不少全年成交金额超过 30 亿元的明星楼盘。</strong>社交媒体上也还有年轻人在分享自己的买房上岸思路。</p><p>看着年轻人一边降低买房的热情，一边拼力争抢房型，我们也不禁好奇，房产市场为什么会出现如此冷热两极的现象？</p><h2><strong>性价比到「情价比」的升级</strong></h2><p>在买房这件事上，年轻人的购买标准愈发严苛了。</p><p><strong>性价比是他们最基本的考量。</strong></p><p>有人会在买房前提前做功课，汇总出网友们分享的性价比最高的楼盘，有针对性地实地考察；有人把房子的信息汇总给 deepseek，让它分析下房子值不值得买；<strong>还有人为了找出性价比最高的房子，专门打造了一个房屋打分表格</strong>——</p><p>2021 年，工作已经稳定下来的张蕾有了在北京买房的打算，三年来，她看了几十套房子。每看一套楼盘，她就会打开自己的 excel 表格，从配套设施、地理位置、房屋设计、小区环境都多个维度，对其进行打分和比对，并将总分与单价相除，换算出性价比系数。最终，在父母的资助下添置了一套「性价比之王」。她把自己的购房思路分享到社交媒体上，吸引了不少想要买房的年轻人，纷纷在评论区求打分表。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_f3f4e48c20fd4720849aebe6a2b0e78b@5624726_oswg254553oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">社交媒体上流行的购房表格</p><p><strong>精密计算的背后，是年轻人对房屋性价比的执着与追求。</strong></p><p>不过随着房地产市场的频繁波动与消费情绪的变化，既要又要的年轻人，将这套买房公式升级了。</p><p>最近，「后浪研究所」发布了一期《2024 年度「消费升级」报告》，我们发现，<strong>这届年轻人，一边抠抠搜搜，一边狠狠花钱，而能让他们花大钱的动力就在于，为体验付费、为快乐买单。</strong></p><p>也就是说，在消费时，年轻人已经不单单考虑价格优势了，更偏向于衡量自己能从中获得的满足感、喜爱值、舒适度等多种情绪能量。<strong>而这种全新的标准也可以被定义为一种全新的消费态度——「情价比」，即为获取某种情感体验或情感联结所投入的综合成本，与其带来的情感满足感之间的比率。</strong></p><p>而在买房这件事上，当房子作为一个投资标的品的一面越发被弱化，它作为一个大件消费品的一面便日益被强化。</p><p>对于越来越多的年轻人来说，<strong>房子这个大件消费品，性价比当然是他们要的，但同时，一套房子所具有的情价比，更是他们所看中的。</strong></p><p>在大厂工作的 Lily 也在去年决定买房。她在海淀、石景山先后看了几套价格较低的新房子，有些卖点是距离地铁只有 1 千米，有些卖点是学区房预备役，还有些卖点是周边配套设施完善。看来看去，虽然房子都不差，Lily 却总没有购买的冲动。直到她在一套二手房里，听到房东介绍卧室里装配了全景落地窗，每逢春夏都可以从卧室里看到楼下的花海，宛如莫奈画作般。Lily 心动了。<strong>她感叹，自己想要的不只是房子，而是每天推开窗户就能「续命」的诗意具象化。</strong></p><p>像 Lily 一样，越来越多年轻人的购房决策，正在经历着从「升值空间」到「情感场域」的范式转移。在社交媒体上，你能看到许多年轻人都因为大飘窗、小院子的阳光普照，咖啡角、吧枱的温馨设计，以及开放式厨房的烟火气而做出了买房的决定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_558810753cb04e62bced8ae66019cead@5624726_oswg915144oswg1080oswg716_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电建·长安华曦府样板间里的咖啡角和餐边柜</p><p>资产增值是未来的事，有，当然好，<strong>但追求情绪价值的具象化表达，是近在咫尺的事，他们更迫切渴望在有限的能力范围内实现无限的自我享受。</strong></p><p>在他们心里，已经生成了一套升级迭代的买房计算逻辑。</p><p>32 岁的李欣和老公本来打算在海淀购买一套 8 万一平，建于 2000 年的二手学区房。俩人算了一笔账，如果俩人能在这套 40 几平的房子里住 40 多年，换算下来相当于每天要花 219 元购买教育焦虑。与其这样，不如购买一套五环外每平 4 万出头的房子，剩下的差价送孩子去上国际学校也绰绰有余。还有每周都能带孩子去周边露营，接触大自然的地理优势，情绪价值和生活体验拉满了。</p><p>「房子不该是压榨三代人的牢笼，而该是装载生活可能性的容器。」李欣说，<strong>在房子的选择上，她开始用「情价比」换算房子的价值，变成了一个十足体验派。</strong></p><p>像李欣一样，越来越多的年轻人，开始把房子作为情感载体而非资产符号，一场关于房子"情价比"的比拼已然来临。</p><h2><strong>房地产迈入「情价比」时代</strong></h2><p>在这个被不确定性裹挟的时代，年轻人也对房子有了新的定义。</p><p><strong>他们渴望的不再是四面墙围合的物理空间，而是一处能随时按下暂停键的精神家园。</strong></p><p>也正是观察到年轻人的需求变化，当传统开发商仍在以「低价促销」「学区溢价」为卖点时，中国电建地产却开启了一场「居住价值」的全新升级。</p><p>以热销的电建·长安华曦府为例，<strong>在这里，年轻人可以体验到「15 分钟情绪供给圈」。</strong>只有 350 米直线距离的上岸地铁站，轻松缓解通勤焦虑；10 分钟内便可抵达的中骏世界城和龙湖长安天街，生活刚需无惧缺失；15 分钟车程的首钢园内，咖啡馆、公园一应俱全，精神家园就在身边。</p><p><strong>在这里，年轻人可以获得一个「长期的生活搭子」。</strong>轻奢的设计，园林的配套，让白天在 CBD、产业园、高楼大厦披荆斩棘的年轻人，回家后可以一键切换到平静、闲适的状态，过上一种既摩登又逸境的⽣活。</p><p><strong>在这里，年轻人可以找到一处「全能满配式家园」。</strong>它既创新拓展了室内的尺度，提高了空间使用率，又诚意满满，初次见面就送你满配精装；还利用空间巧思，为年轻人提供极致收纳，让年轻人的每一个精神寄托都所承载，每一个兴趣梦想都有所施展。</p><p><strong>在这里，年轻人可以轻松实现「梦想中的生活场景」。</strong>270 度的转角落地窗，让你睁开眼睛就能看见西山；小户型也能实现二室与三室的自由选择，帮你在"二人世界"与"三口之家"间也能随意自切换。每一处设计都在回应年轻人对「诗与远方」的具象化渴望。</p><p>可以说，<strong>中国电建地产也重构了一套房子的价值公式，它用每平米 5 万的定价，浇筑出超越 5 万的情绪价值，创造了不止 5 万的生活品质。</strong>在具有性价比已经成为房产市场的基本操作时，中国电建地产却给年轻人提供了一个性价比之外，兼具「情价比」的好房子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_4246752ce98b4756a3bf0149b01e75fc@5624726_oswg129383oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电建·长安华曦府样板间中，被阳光和美景环绕的 270 度转角落地窗</p><p><strong>中国电建地产通过电建·长安华曦府，重构了房地产价值评估体系，促使行业重新审视产品力、生活理念、情绪价值等要素在价值天平上的分量，成为了给消费者提供 「情价比」 房子的先驱者，并成功引领房地产行业进入「情价比」竞争的浪潮。</strong></p><p>当传统的居住需求可以被充分满足后，「情绪价值」正成为新的定价锚点，也就是说，年轻人买房的「情价比」时代已经到来。</p><p>「情价比」时代的到来，也许代表房子终将回归本质——它是可以盛放三餐四季的容器，是可以安放疲惫灵魂的港湾，更是打开理想生活的钥匙。</p><p><strong>而中国电建地产想要给年轻人提供的，并不单单是一套房子，是一份一线城市的生活品质入场券，是一件对抗焦虑的护身符，更是一种不摆烂的生活态度。</strong></p><p>也许未来，房地产的终极战场将不仅是地段与面积，更是单位空间内装载的生活和情感密度。毕竟，年轻人想要的，从来不是钢筋和混凝土，而是被认真对待的生活可能性。</p><p>而对于房地产来说，谁能读懂年轻人对生活的渴望，谁就能赢得未来。</p><p>（文中受访者均为化名。封面图源 Unsplash。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/N3xAhR1tGsACnfuWhRkvzA">「后浪研究所」</a>，作者：锅包柚，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「小破店」爆改「穷鬼自助」，拯救吃不起好饭的打工人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176275204313735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:30:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_0b20c23d96e540d5897897ac7c93c156@5624726_oswg723264oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>自助餐，一种新的流量密码</strong></h2><p>为了晚上的那顿大餐，小几已经一天没吃饭了。</p><p>几周前，因为在短视频上刷到自己喜欢的美食博主测评了一家自助汉堡店，素来喜欢吃汉堡的她也来了兴趣。「汉堡也能做自助了？」她打开社交软件，搜了搜，发现自己所在的北京也有几家自助汉堡店营业，价格多在 100 块左右。</p><p>她被种草了一家说是「北京首家」的自助汉堡店，说是店里可以单点也可以自助，单点的价格多为 69、79 元，自助的价格为 128 元（工作日为 108 元），包含 10 种汉堡和炸鸡、沙拉这些小吃，时间限 100 分钟。自助分上下午两场，上午场的时间为 11：00-14:30，下午场的时间为 16:30-21:00。</p><p>小几是汉堡爱好者，刚到北京那几年，除了那些耳熟能详的快餐品牌，也经常和朋友一起去餐吧、bistro 吃汉堡，<strong>一个汉堡动辄 8、90，再配上点红薯条、鸡块、酒水，人均没有 150 都吃不了一顿好饭。</strong>这两年经济下行，小几和朋友出去吃饭也开始消费降级，对 bistro 这种高消的地方变得避而远之，吃美式汉堡的次数也屈指可数。</p><p><strong>而自助的形式，对于小几来说，人均价位更低，能吃的种类还多，性价比远超 bistro。</strong>她和朋友相约在周末去打卡。</p><p>周末那天，俩人举着导航绕着楼转了几圈，才看到位于一栋商务楼一层拐角处的汉堡店，门店不大，比较隐蔽。小几和朋友进店是在下午三点半，还没到餐厅营业的时间，店里面关着灯，黑黢黢的。店面不大，只摆放了近十套桌椅，显得店也紧巴巴的。<strong>放眼望去和普通的汉堡店没什么差别，唯一和自助相关的，只有两台饮料机，和墙上贴的自助餐就餐细则。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_797175a102774259a24cc9075cfbdf94@5624726_oswg192456oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小几和朋友一起吃的汉堡</p><p>不到 1 小时后，店里面就坐满了。据小几观察，店里的顾客全是年轻人，几乎都是来吃自助的，有情侣，有朋友，有专门来测评的美食博主，还有两桌坐的都是一个人来吃的男生。</p><p>肉眼可见的，自助餐重新受到了年轻人的宠爱。</p><p>在小红书上搜索「自助餐」，能搜到 187 万+篇笔记。<strong>而吃自助餐，也成为了社交媒体上的一个新的流量密码，抖音上一位美食领域的博主，凭借着自助餐测评起号，不到一年的时间，就涨粉 200 万。</strong></p><p>不过和几年前不同的是，这些自助早就不单是之前我们所熟悉的海鲜自助、烤肉自助，而是出现了一批更新鲜的品类——汉堡自助、炸鸡自助、甜品自助、榴莲自助……不光如此，大家对于自助餐的诉求也变了。几年前，还是主打一个「吃回本」，各种自助餐回本攻略成为消费者吃自助餐前的必看指南，势必「走着进去，扶着墙出」。<strong>而现在除了像小几一样追求性价比之外，尝鲜也是许多年轻人的需求。</strong></p><p>去年年底，刷到了网友分享的一家北京面包店的甜品自助体验，温馨才知道，自己喜欢的这家店，竟然做起了自助。她点开之前加的面包店社群，发现老板新店开业，为了吸引客流，每周末都会组织几场自助活动，每场 60 个名额，要在社群里抢号预约。</p><p>看着社交媒体上铺天盖地的好评，不是说「体验感非常舒适」，就是说「老板是在做慈善吧」，甚至有人说「实在太好吃了，是我会怀念一生的面包自助」，温馨也蠢蠢欲动。</p><p>她之前在面包节上吃过一次这家面包，一下子就爱上了，觉得他们家馅料多，用料好。奈何价格不低，一个面包最少也要 40 元，偶尔她才舍得买一个。<strong>但在自助活动中，只需要 108 元就能爽吃店里的 20 多种面包，她哪有不去的道理？</strong></p><p>自助的形式让这家店的预约名额炙手可热，温馨一直抢不到名额。她在群里蹲了一个月，才捡漏了 1 月 5 号中午场的两个预约名额。虽然从今年 1 月开始，商家把自助价格涨到 158 元，温馨觉得价位有些虚高，但她已经被网友的好评「洗脑」了，全然抑制不住冲动。</p><p>温馨到店的那天，距离开餐还有半小时，店里就已经有了很多「甜食脑袋」，温馨在前台选了一份咖啡，就和朋友随便找了个位置坐下。因为去的准时，温馨赶上了第一波取餐。<strong>但因为用餐的人太多，队伍像自选食堂般排起了长龙。</strong>餐枱上摆放着 20 多种面包，都不大，和面包店的试吃差不多，为了多吃些品类，温馨每个种类只拿了一块。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_fdde5831de7a4b4dad71f395f2a42927@5624726_oswg2378731oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">温馨吃的面包自助，图源小红书@Glacier_</p><p>小汉堡、烤串、国王饼、水果起酥塔……每隔一段时间，店内都会开放新的品类，坐在餐桌上的消费者就要一次次走到前台排队取餐，社交媒体上，也总有人把自己一遍遍排队取餐的过程拍成 vlog。网友们看到这家店的火热，被种草是常有的事，「我的老天奶还有这种东西！」「感觉好好吃的样子」，当然也有人对于自助的形式产生了质疑，「感觉吃不了多少的样子。」</p><h2><strong>「小破店」爆改自助餐</strong></h2><p>年轻人重新爱上自助餐，对于一部分餐饮店来说，是新的机会，也是救命稻草。</p><p>曾经多地关店，甚至被怀疑是否要接下「许留山」倒闭接力棒的满记甜品，从 2023 年开始推出了「48 元随心畅吃」甜品自助，并不断增拓自助可食门店，吸引了一批甜品爱好者，据官方公众号消息，目前满记自助已经涵盖了全国 90 家门店，「掀起全网百万博主探点热潮」。<strong>还有许多连锁餐饮品牌，如南城香、必胜客、哥老官等，也先后推出自助畅吃活动，试图用自助餐这个流量密码取悦消费者。</strong></p><p>越来越多的餐饮人进入了和自助餐的「蜜月期」。</p><p>几年前，提起自助餐，大家的印象都是「自助餐不行了」「商家集体遇冷」，据企查查数据显示，2021 年，自助餐企业新增注册量仅为 1618 家，同比暴跌 35.6%，创下近 10 年来的最低水平。但在近两年，这个数字却有所回转，据企查查数据显示，<strong>2023 年全国自助餐相关企业注册量近 6000 家，2024 年 1—7 月，注册量也达到了 2600 余家。</strong></p><p>这其中，不少小餐饮业的从业者，也在开店中途套用起了自助这一万能公式。</p><p>去年 6 月，发现越来越多的年轻人爱上了吃「小破店」后，喜欢吃美式汉堡的 Abby 和老公也瞄准了小餐饮业的市场，俩人掏出 20 万，一起在杭州开了一家美式汉堡店。</p><p>她们采取的是夫妻店的形式，Abby 的老公负责做汉堡，Abby 在主业工作之余负责宣传和运营。<strong>汉堡主打高端品质，牛肉是 M5 级别的澳洲安格斯牛肉，酱料也是自己自己手打的，</strong>所以汉堡的单价并不低，40 元-68 元不等，甚至可以追赶精品汉堡店 shake shack。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_a840001ea4ca4b51a7eee527cd136f2c@5624726_oswg260230oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Abby 店里的汉堡</p><p>刚开业的时候，恰逢夏天，大家的食欲并不高，汉堡作为高碳、高热量的饮食，更不是就餐的首选。而 Abby 的店又在一个老居民区附近，闷热的天气下，鲜少有人愿意「出远门」就餐。<strong>那段时间，虽然间歇性地会有几位客人光顾，但大多时候，店里还是冷清得厉害，一个月的流水只够支撑房租成本。</strong></p><p>Abby 本以为客少是天气所致，但随着气温转凉，客流还是没有明显增加，店铺一直是亏损的状态。Abby 有些焦虑，打算找一些达人探店，或者进行线上营销。直到 11 月，一位称得上是头部的美食博主在杭州测评了一家自助汉堡店，凭借着自身的流量带火了一家自助汉堡店，吸引了很多年轻人前往打卡。</p><p>这给了 Abby 启发。她决定效仿，在单点形式的基础上，增加了自助活动，129 元一位，全款汉堡通吃，还有四款小食和汽水。<strong>借此增加客流量，靠薄利多销的形式提高店里的收入。</strong>为了提高竞争力，Abby 和老公还专门研发了 3 款新汉堡，将自助汉堡的种类增加到了 10 款，毕竟，「同样的汉堡自助，一家店是有 7 个（品类），一家店有 10 个，我肯定会选择 10 个的，因为能选的就多了。」</p><p>成效确实显著。自从推出自助的形式后，Abby 店里迎来了不少小的主播自发前来探店。这也形成了鲶鱼效应，吸引了不少男大学生来打卡，甚至最多的已经来打卡了三次。<strong>在流量的加持下，凭借着食材的品质和味道，不到两个月的时间，Abby 的店就逆转了之前每个月 1、2 千块钱的亏损，实现了盈利。</strong></p><p>同在杭州的大欢，则更早就萌生了想要做汉堡自助的念头。</p><p>去年 7 月，他发现自助餐又在餐饮市场上翻红了。「16 元的现炒自助快餐，29 元的自助火锅，49 元的自助烤肉，还有甜品、小龙虾、下午茶等赛道的餐饮店，也引入了自助的模式。」但没有任何餐饮从业经验，大欢不敢轻易下场竞争，决定还是先采取单点的形式，打磨一下产品，积累一下运营店铺的经验。</p><p>1 个月后，大欢的店营业了，主打高端品质，共 10 款汉堡，价位在 29 元到 58 元期间。因为店开在大学旁边，来消费的多为学生群体。虽然总有人来打卡，但店里的回头客并不多，毕竟对于大学生来说，这价位可比各种快餐店的「穷鬼套餐」高多了，他们也经常向大欢反映，「东西是好，品质是好，但消费也有点高。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b8bd9327e596479391568b147d941ecf@5624726_oswg682281oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大欢店里的汉堡&nbsp;</p><p>但美式汉堡的原料成本本来就高，加上研发的人力成本和时间成本，下调价格并不现实。<strong>如果要打价格战，只能降低产品的品质，结果就是产品越做越差，「最后就是死路一条。」</strong></p><p>大欢想要寻找一条新出路。过程中，「杭州首家自助汉堡」率先被别人开出来了，他意识到，如果再不做出改变，店铺一定会走下坡路。<strong>营业 2 个月后，大欢还是决定推出汉堡自助，价位是 79 元一位，时间不限。</strong></p><p>更高的性价比，让店里出现了一些回头客。而在 12 月，大欢的店里也迎来了一位头部美食博主。<strong>从那天起，店里一直都是火爆的状态，从早上 10 点开始营业到晚上 9 点闭店，排队不断。店里的十五张桌椅就没有空的时候，一天的流水也能在一万元以上。</strong></p><p>杭州的自助汉堡店如雨后春笋般冒出来。据 Abby 观察，从 11 月开始，平均每个月杭州都会出现一家新的自助汉堡店。她记得自己刚做自助的时候，杭州只有 4 家自助汉堡，到现在至少已经有 7 家了。</p><h2><strong>流量密码背后的玄机</strong></h2><p>这波看似红利的流量中，暗藏了玄机。</p><p><strong>如果像没头苍蝇般不做功课就推出自助餐，很容易自讨苦吃。</strong></p><p>龙龙是沈阳一家蛋糕甜品店的老板。2021 年，开店 3 年的她在网上偶然看到其他城市有人在做甜品自助的活动，觉得挺好玩，也没做什么市场调查和准备，就决定也在店里开放甜品自助，设置了 68 元和 98 元两档价位，品类也丰富，雪媚娘、毛巾卷、盒子蛋糕等，最多的时候能有 30 种甜品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_72856f1e5a084e6ba3d29218c7ea1434@5624726_oswg243781oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龙龙店里的自助甜品</p><p>新鲜的吃法吸引了不少消费者，那时龙龙店里每天客服的好友申请加都加不完，手机从早到晚都是烫的。<strong>因为没有经验，龙龙也不懂预约备货，每天都是后厨的糕点师傅现做，全员加班到半夜是常态。</strong>最终，自助只开了一个月就叫停了。</p><p>停掉自助后，总有客人来问她什么时候再做自助啊。2022 年，龙龙又动了做自助的念头，这次她积累经验，搞起了预约制，让糕点师傅的工作量低了不少。但很快又出现了新的情况——<strong>那时龙龙的店只有 100 平，除了蛋糕柜枱和后厨，只能摆下五、六套桌椅，很多想来吃自助的消费者都因为坐不下而预约失败了。</strong>三个月后，龙龙又一次暂停了自助。</p><p><strong>因为自助餐没办法预估客流，中途叫停营业是很可能发生的事情。</strong></p><p>Abby 也说，之前没做自助的时候，店里来多少顾客自己是可以预估的，备的食材也都是够用的。<strong>但开始做自助后，店里有好几次都因为备货不足只能提前关门或是休息，</strong>「你没办法预估每天大概有多少人过来，加上有主播会发视频，我们更加预估不了。而且每个人的食量也不一样，你也不知道一个人大概能吃几个。」</p><p>Abby 只能在社交媒体的自助宣传海报上标注，「建议提前一天预约」。但也不是所有人都能看到这句提醒，有时消费者来到店里，又没有了食材，Abby 只能和他们道歉，说「今天实在是接待不了了」，然后再和他们约下一次来的时间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_4ae93d4d7c9049ec99395221c7e5082d@5624726_oswg199482oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Abby 的备餐日常</p><p><strong>当消费者白跑了一趟，尤其是为了吃一顿汉堡自助跨区开车来打卡的，难免会产生怨言。</strong></p><p>在大欢的汉堡自助店里，因为没有时间限制，很多顾客在吃完汉堡后不会及时离开，这极大影响了翻桌率——<strong>等位排队三小时，成了大欢店里常有的事。这让一部分消费者忍不住吐槽，</strong>「排队时间太久了！店家没有这个能力就不要营销这种模式！」甚至还会在美食平台上打差评，到现在，大欢的店铺评分只有 3.7 分。大欢为此没少头疼，只能把就餐时间限制在 90 分钟之内。</p><p><strong>而且对于自助餐商家来说，遇到不理智消费者的概率远比其他餐饮人要多得多。</strong></p><p>近两年，受到年轻人消费降级以及各种资本入局甜品行业——鲍师傅、the Roll’ing 等各种网红甜品店在沈阳相继入驻，<strong>甚至龙龙经常去的那家连锁熟食店，都设档口卖起了蛋糕，龙龙的店受到了不小的冲击。</strong>从年中开始，定制蛋糕的订单减少了近一半。为了提高流量，龙龙又一次推出了自助餐，每天 3 场，一场时间 90 分钟，价格是 78 一次。</p><p>来吃的顾客大多只是为了尝鲜，一次能吃个 2、3 块，对甜品接受度高的可能会吃个 5、6 块。但她也遇到过一下子吃了 50 多块的——一位顾客，每次都会取两大盘子的甜品，全都吃完后跑去厕所催吐，把胃吐空了再出来接着拿。<strong>后来为了避免浪费粮食的情况，龙龙开始规定每个消费者一次最多拿两块甜品，空盘了才能再次续，衞生间也被关停了。</strong></p><p>大欢也总能在店里遇到浪费粮食的顾客，有的吃了一口汉堡就不吃了，有的不吃面包只吃肉，有的饮料一口不喝。前段时间，大欢就遇到了两个顾客，先是要了两个汉堡，吃完又要了两个汉堡，结果没吃完，浪费了。大欢提醒他们，如果超过 50g 浪费是要根据原价买单的，但是可以打包带走。但客人还是大发雷霆，在店里和店员吵了一架，大欢直接让他们走了。结果第二天，大欢收到了客人的差评，说他们服务态度不好，东西不好吃。</p><p><strong>大欢不解，觉得他们是倒打一耙，「我们有什么问题？如果不好吃你为什么要点第二轮？不好吃你还点那么多，点完了吃不完浪费还要走。」</strong></p><p>开业到现在，秉持着「中国人相信中国人」的原则，大欢没打算收押金，但看着被浪费的粮食越来越多，平均算下来每桌都得浪费一个汉堡，大欢感觉自己得收押金了。</p><h2><strong>就是一阵风，「赚了总比不赚好」</strong></h2><p>接住这些涌入的流量，让生意做得更持久，并不容易。</p><p>前些日子，沈阳一家开了两年的甜品自助宣布暂停自助活动，回归传统点单的形式。老板在公告中写道，「做自助也是希望大家能有机会了解到我家的生日蛋糕，但事情往往不尽人意。这么久了，我们一直不断优化自己！但是众口难调。」</p><p>而另一部分自助餐商家的选择是，乘胜追击，卷上加卷。</p><p><strong>为了避免用户出现口味疲劳的情况，龙龙在菜单上设置了 15 个品类。</strong>但这还不够。在自助开了一段时间后，她专门去了杭州的一家自助甜品店付费学习，学习他们的运营经验。</p><p>得知对方每 2-3 个月都会换一次自助菜单，龙龙也把这个模式搬到了自己的店里，而且要求更高——每个月，她和糕点师都会对菜单进行一次更换，还会定期跟着时尚潮流进行研制，<strong>从月初开始研发、调试，到邀请客人来进行试吃交流，希望能用这种形式增加店里的回头客。</strong></p><p><strong>在品类上搞花样，是自助餐商家的首要选择。</strong></p><p>作为自助爱好者，长沙的李一鸣就发现最近很多自助餐商家开始把山姆的甜品作为噱头，也因此吸引了一大波顾客。不过在真正去打卡了一家之后，发现店里的甜品只有一部分来自山姆，另一部分来自不知名厂家。</p><p><strong>还有些商家在服务上也卷了起来。有的自助餐商家会提供拍照服务，有的可以配送上门，甚至有的推出了不限时的自助套餐……</strong></p><p>除此之外，要趁着这波热度达到最多的销量，开分店也成为许多自助餐商家的共同选择。</p><p>今年，杭州的 Abby 计划再开一家分店，在新店多雇一些员工，并提高后厨的可用面积。「因为第一家店不是很大，肯定得开第二家店去接待。<strong>」虽然现在大环境不好，但安妮还是抱有信心，她觉得大环境影响不了太小的实体店，「吃喝住行永远都要的，而且我们又不是什么很高端很贵的料理。」</strong></p><p>龙龙也打算在今年展开长线布局，考虑在其他区域再开放几家店，当然都不只是自助这一种形式，而是自助单点两手抓，「因为它的复购相对普通的那种餐饮，比如说饭馆或者面馆，甚至是烤肉自助这种，复购率还是没有那么高。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_6e9645667f5e4622adde37887caf08dd@5624726_oswg121337oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龙龙的甜品店</p><p>但至少，目前看来自助的形式还是帮她积攒了一波客流，也带动了店里切片蛋糕的销量。<strong>不过，龙龙也在焦虑，越来越多的甜品人想要挤进这个市场来分一杯羹，自己的下一步该何去何从。</strong>「网络时代信息差很小，别人看到你这个赚钱他来做的时候，你就要开始去找下一个跟别人差异的点在哪。」</p><p>但她相信，<strong>只要有着不断精进的手艺和「顾客至上」的态度，在现在这个消费环境下，无论如何，自助都会吸引到顾客的。</strong></p><p>自助就像一阵风，很可能像网红店一样，热度转瞬即逝，一位在去年推出自助的商家曾这么表示自己的担忧。但总有人前赴后继地想要挤进这个赛道，毕竟「赚了总比不赚好。」他说。</p><p>（文中受访者均为化名。封面图源 Unsplash。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2VqoJURtdEAoko_2YVI2GA">「后浪研究所」</a>，作者：杨小彤、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年结婚最理想的彩礼金额，这个数丨年轻人谈婚论嫁报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176282884608391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_895b656020224cd28e4a585844889c2d@5624726_oswg2651284oswg1000oswg5686_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_6607b4a6fb454434989efef3c6d1de80@5624726_oswg349888oswg1000oswg4651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7912" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_067a6c87fbc34e878132b58805a5d324@5624726_oswg611343oswg1000oswg7912_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5981" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_207c4d28c2e549f8b721fbe3d3abb85e@5624726_oswg483054oswg1000oswg5981_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4159" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_96ee9fca0b5d46ecbe6fc09df1de5ecb@5624726_oswg287495oswg1000oswg4159_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5655" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_9289a94870334c9ab8848e043c2a5683@5624726_oswg403454oswg1000oswg5655_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_342c3632450640a09665450aae81355b@5624726_oswg347279oswg1000oswg5398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_c5af806de8b041ff841012cc824138ba@5624726_oswg544881oswg1000oswg7606_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6411" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_5af2828095414239ae064dc2c5745ad0@5624726_oswg431840oswg1000oswg6411_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_35636eeeb4014f03a149735511000999@5624726_oswg654580oswg1000oswg7648_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_25e3bef46ddb4c5498458978d1302f72@5624726_oswg11280oswg900oswg384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>爱情是一种复杂的情感需求，人类在亲密关系中寻求认同、对抗无聊，渴望在这个世界上建立起一种具有排他性的情感共同体，当爱情堆叠到无可复加的时候，便想到了婚姻，<strong>这时候的爱情便不只两个精神上的缱绻，现在它将接受更多社会层面的「审视」。</strong></p><p>年轻人结婚需要经济基础吗？答案是肯定的。<strong>高额彩礼和有车有房是必选项吗？「后浪研究所」问卷数据指向的回答是：并不是。</strong></p><p>在现实的生活中，很多年轻人已经不在意彩礼、嫁妆那一套，婚房也不是某一方担起的责任，「一克拉以下的钻石是不值钱的碎钻」只是当做段子说说，很多人都觉得黄金戒指更好。</p><p>那么谈婚论嫁的时候，年轻人谈的都是什么呢？谈的是双方友善和睦的家庭，谈的是稳定的收入和工作，谈的是在重大健康问题上的绝对坦诚……<strong>年轻人在意的从来不是物质，而是一个人最基本的底色。</strong>谈婚论嫁的种种「条件」是在自由意志的沉沦中找到一丝理智，在短暂的清醒中，做出是否需要继续沉沦的判断。</p><p>当我问正在备婚的朋友，为什么选择和 Ta 结婚，朋友幸福地和我分享了对方的各种美好品质，<strong>而当我问 AI「人类为什么要结婚」的时候，得到的回答是：服务器繁忙，请稍后再试。</strong></p><p>算了，和你们 AI 说不清楚。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞等入股 AI 语音产品研发商声临奇境</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180019279172229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:42:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，2 月 21 日，深圳声临奇境人工智能有限公司发生工商变更，新增科大讯飞旗下安徽讯飞云创科技有限公司、武汉长湖科技有限公司为股东，同时注册资本由 200 万人民币增至约 202 万人民币。该公司成立于 2019 年 7 月，法定代表人为周超，经营范围含电子硬件、线材、音频处理、软件、人工智能及互联网技术领域内的技术开发、技术咨询等，现由 KIKAGO LIMITED 及上述新增股东共同持股。官网显示，该公司主要提供与语音相关的人工智能产品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南水北调中线工程累计调水突破 700 亿立方米</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180016252244361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:39:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国南水北调集团消息，截至 2 月 24 日，南水北调中线工程累计向北方调水突破 700 亿立方米，惠及河南、河北、天津、北京近 1.14 亿人，为沿线 26 座大中城市 200 多个县（市、区）经济社会高质量发展提供了有力的水资源支撑。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：A 股有望在未来三个月内反超港股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180013403640457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:36:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高盛在 2 月 23 日报告中指出，当 A 股与 H 股收益差距超过 15% 时，市场领导地位有 95% 的概率出现反转。基于此，高盛认为在估值优势和政策预期支撑下，A 股有望在未来三个月内迎来追赶反弹，预计将有 2% 的超额回报。此外，A 股相对 H 股的估值溢价已从三个月前的 34% 收窄至目前的 14%。如果回升至过去一年的平均水平，意味着 A 股估值有约 10% 的上升空间。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>PixVerse V4 正式上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180004877177478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:28:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，国内 AI 视频创新企业爱诗科技正式推出 PixVerse V4 版。此次升级标志着 AI 视频生成技术迈入「有声 AI 视频 2.0」时代。据了解，PixVerse V4 实现了 AI 视频创作时一键生成与画面内容匹配的音效和人声，并在人物表情细节、环境物理规则等方面进行了升级，实现了更高效、逼真的 AI 视频生成效果。此外，本次 PixVerse V4 新增了视频风格重绘功能，可将原始视频一键转制成多种炫目的视频风格，进一步提升了视频创作的玩法和专业视频创作的适用可能性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国拟修法明确：划分空域应当兼顾低空经济发展需要</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180001702613379?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:25:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[民用航空法修订草案提请十四届全国人大常委会初次审议。保障低空经济发展对空域利用的合理需求，明确划分空域应当兼顾低空经济发展需要。修订草案共 15 章 255 条，对现行民用航空法作了较为全面的修改完善，主要明确民用航空事业高质量发展的总体要求，强化民用航空活动安全保障，促进通用航空和低空经济发展，加强对旅客权益的保护，完善涉外法律关系制度设计。修订草案第七十四条规定，划分空域，应当兼顾民用航空和国防安全、低空经济发展需要以及公众利益，使空域得到合理、充分、有效利用。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地产板块走高，首开股份涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179996933968513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:20:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，房地产板块走高，首开股份涨停，我爱我家、金地集团、中交地产、万科 A、滨江集团等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国计划在 3 月 31 日全面恢复卖空</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179993760092544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:16:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国金融服务委员会主席金秉焕 2 月 24 日在新闻发布会上表示，韩国将暂时放宽对过热股票卖空的标准，争取按计划在 3 月 31 日全面恢复卖空。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>超百亿加码国内供应链，SHEIN 两年又投 2.5 亿助供应商数字化升级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179991550906758?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:14:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，自 2023 年上半年宣布 5 年内投入 5 亿元深化供应商赋能工作以来，截至 2024 年底，SHEIN 已累计投入资金 2.5 亿元，围绕技术创新、培训支持、工厂扩建、社区公益服务等方面持续赋能供应商。此外，SHEIN 还在绿色减碳领域对供应商提供加持，以「4+1」赋能体系全面赋能供应商，并助力产业精益化、数智化、绿色化综合能力提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 启动开源周</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179986744775299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:09:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京时间 2 月 24 日，DeepSeek 宣布启动「开源周」，首个开源的代码库为 Flash MLA，这是针对 Hopper GPU 优化的高效 MLA 解码内核，针对可变长度序列作了优化，目前已投入生产。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 概念震荡走弱，每日互动等多股跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179985487155589?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:08:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，DeepSeek 概念震荡走弱，每日互动、优刻得、青云科技、并行科技跌超 10%，此前航锦科技跌停，首都在线、威派格、美格智能、杭钢股份等多股跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Birkenstock 2025 财年第一季度亚太市场销售额增长近五成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179983586136451?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:06:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德国鞋履品牌 Birkenstock 近日发布 2025 财年第一季度业绩报告。在截至 12 月 31 日的三个月内，销售收入同比增长 19% 至 3.62 亿欧元（约合人民币 27.58 亿元），净利润从上年同期的亏损 700 万欧元扭转为盈利 2000 万欧元（分别约合人民币 5334 万元和 1.52 亿元）。按渠道划分，直营渠道收入同比增长 10% 至 1.79 亿欧元，批发渠道收入增长 30% 至 1.82 亿欧元。在地区市场方面，美洲市场和欧洲市场收入分别增长 16% 和 17% 至 2.11 亿欧元和 1.03 亿欧元，亚太市场收入则增长 47% 至 4700 万欧元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>耐克将与 2025 崇礼 168 超级越野赛达成合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179981657952641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:04:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，耐克于今日宣布将与 2025 崇礼 168 超级越野赛展开合作，成为崇礼 168 超级越野赛的首席独家冠名赞助商、户外装备供应商、唯一体育产品赞助商、官方指定专用装备商。双方将携手为越野跑爱好者们打造更具挑战性和精彩纷呈的赛事体验，共同推动户外越野跑运动行业的创新发展，进一步深化耐克对于中国运动市场的长期承诺。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪申请注册腾势 N7 商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179973815636617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:56:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，比亚迪申请注册「DENZA N7」商标，国际分类为运输工具，当前商标状态为等待实质审查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芯片股探底回升，寒武纪涨超 6% 再创历史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179967806345600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:50:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，寒武纪涨超 6% 再创历史新高，德明利涨停，华海诚科、江波龙、兆易创新、国民技术、普冉股份、佰维存储、拓荆科技等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大指数全线翻红</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179960890905225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:43:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，指数探底回升，创业板指拉升翻红，此前一度跌超 1%。深成指拉升涨近 0.4%。农业、食品消费、房地产等方向涨幅居前，沪深京三市上涨个股近 2400 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大基建概念异动拉升，北方国际 5 天 3 板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179958951743880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:41:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，大基建概念异动拉升，北方国际走出 5 天 3 板，成都路桥、棕榈股份触及涨停，中工国际、北新路桥、中钢国际、中国能建涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里宣布投入 3800 亿元建设云和 AI 硬件基础设施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179958657569159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:41:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭宣布，未来三年，阿里将投入超过 3800 亿元，用于建设云和 AI 硬件基础设施，总额超过去十年总和。这也创下中国民营企业在云和 AI 硬件基础设施建设领域有史以来最大规模投资纪录。吴泳铭表示：「AI 爆发远超预期，国内科技产业方兴未艾，潜力巨大。阿里巴巴将不遗余力加速云和 AI 硬件基础设施建设，助推全行业生态发展。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年春运上海到发旅客共 4691.8 万人次，客流峰值创历年新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179957970473347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:40:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海市交通委消息，截至 2 月 22 日，为期 40 天的春运收官。据上海市春运办统计，春运期间上海对外客运共计到发旅客 4691.8 万人次，同比增长 4%，其中，发送量 2438.0 万人次，到达量 2253.8 万人次。各对外客运方式中，铁路共到发旅客 3069.6 万人次，民航共到发旅客 1495.6 万人次，公路客运共到发旅客 126.6 万人次。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美元指数跌至逾两个月低位 106.22</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179956526011011?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:39:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美元指数跌至逾两个月低位 106.22，最新报 106.29。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：2 月中旬生猪价格较 2 月上旬跌 1.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179955121083013?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:37:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局消息，据对全国流通领域 9 大类 50 种重要生产资料市场价格的监测显示，2025 年 2 月中旬与 2 月上旬相比，22 种产品价格上涨，27 种下降，1 种持平。其中，生猪（外三元）价格为 14.8 元/千克，较上期跌 1.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>