<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>Nike 四季度收入不及预期；Tims 天好中国获近 5 亿融资；LV 又涨价了 | 品牌日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844633092885376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:53:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3 label="二级标题"><strong>Nike 四季度收入不及预期</strong></h3><p>大中华区连续七个季度增长，但仍然存在不确定性。</p><p>Nike 近日公布了截至 3 月 31 日的 2024 财年第四季度及全年关键财务数据。财报显示 2024 财年，Nike 实现营收 513 亿美元，与上个财年的 512 亿美元几乎持平，净利润 57 亿美元，同比增长 12.43%，利润水平有所好转。第四季度，耐克报告的收入为 126 亿美元，比去年同期的 128 亿美元下降了 2%，低于分析师此前预计的 128.4 亿美元。</p><p>同时，Nike 预计 2025 财年的销售额增速将下降到中个位数，而大多数分析师预计耐克 2025 年的销售额将增长 1% 左右。</p><p>具体到中国市场，2024 财年 Nike 大中华区营收达 75 亿美元，汇率不变基础上同比增长 8%；第四季度营收 19 亿美元，同比增长达 7%，实现连续七季度稳健增长。</p><p>Nike CFO Matthew Friend 在电话会议上指出，由于线上销售放缓、经典鞋类特许经营计划减少、大中华地区「宏观不确定性增加」以及 Nike 各个市场「消费趋势不平衡」，导致 Nike 下调业绩预期。</p><p>Nike 该财季的业绩表现也反映在华尔街投资者的失望上。业绩公布当天，Nike 股价暴跌近 20%，市值蒸发 270 亿美元，创下自 2001 年以来的最大跌幅。</p><h3 label="二级标题"><strong>Tims 天好中国获近 5 亿融资</strong></h3><p>Tims 将更专注于咖啡。</p><p>36 氪获悉，7 月 1 日，连锁咖啡品牌 Tim Hortons 中国业务宣布获得了来自创始股东笛卡尔资本和国际餐饮集团 RBI 总计高达 6500 万美元（约合人民币 4.72 亿元）的融资和额外资金。</p><p>与此同时，国际餐饮集团 RBI 的一家子公司，基于无现金无债务的基础上，以 1500 万美元的企业价值从 Tims 天好中国收购 Popeyes 中国的业务。</p><p>2023 年，Tims 天好中国通过全股票收购，正式获得了 Popeyes 在中国大陆和澳门独家经营权及特许经营权，从单品牌变成多品牌的餐饮平台。</p><p>此次交易，Tims 天好中国剥离了 Popeyes 中国的业务，意味着 Tims 更聚焦在咖啡业务上。Tims 天好中国首席执行官卢永臣表示：「今年对我们来说将是关键的一年，优化我们的资产负债表是确保我们在这个高度竞争的市场中获得长期成功的重要一步。此次交易将推动我们的业务增长，同时还将助力我们聚焦和深化 Tims 天好咖啡的核心业务。」</p><p>2024 年的咖啡市场风云变幻，瑞幸重新回到亏损区间，星巴克也开始偷偷放券。现在，剥离 Popeyes 的 Tims 天好也开始专注做咖啡了。</p><h3 label="二级标题"><strong>What's more？</strong></h3><p><strong>LV 又涨价了</strong></p><p>持续涨价，保持稀缺。据时尚商业 Daily 报道，LV 自 7 月 2 日起即将全线涨价，调幅为 5% 至 7%，部分专柜已收到调价通知，距离上一次涨价刚刚不足 5 月，LV 曾于今年 2 月 19 日曾上调部分产品在中国市场售价，平均涨幅为 6%。</p><p><strong>蓝瓶咖啡开出华南首店</strong></p><p>蓝瓶咖啡正式走出上海。蓝瓶咖啡近日宣布华南首店将于 7 月 4 日在深圳万象天地开业，这也是蓝瓶咖啡在上海以外的第一家正式门店。自 2022 年首次进驻中国内地以来，蓝瓶咖啡在 2 年的时间内开出了 8 家正式门店，均位于上海。如今华南首店落地，蓝瓶咖啡的扩张又迈进了一步。</p><p><strong>上海梅龙镇伊势丹百货正式关停</strong></p><p>日资百货正在经理阵痛期。6 月 30 日，开业 27 年上海梅龙镇伊势丹百货宣布正式闭店，此前伊势丹百货已经关停了位于济南、成都、天津等多个城市的门店，相比巅峰时期的近 10 家，现在伊势丹百货在中国仅剩天津仁恒一家。除了伊势丹，同为日资百货的高岛屋和伊藤洋华堂近年来在中国也不断收缩。</p><p><strong>Diptyque 任命新首席执行官</strong></p><p>为实现稳健、盈利和可持续增长做准备。据 Cosmetics Business 报道，Diptyque 原品牌高级副总裁 Laurence Semichon 接替 Fabienne Mauny，升任至全球首席执行官，后者掌舵 Diptyque 长达 16 年。而 Mauny 则晋升为 Diptyque 母公司 Manzanita Capital 的运营合伙人。Manzanita Capital 董事长表示，这些领导层的变动将为 Diptyque 的未来做好准备并「实现稳健、盈利和可持续的增长」。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪 x WAIC 携手推出「AI Partner 氪话未来直播间」，AI 热门话题这里都在聊！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844999587416707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 18:46:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_68ee8cd26a5b424bb396ad9110c9c691@5868219_oswg576133oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>ChatGPT 掀起的 AI 大模型之风愈吹愈烈，各个领域都在尝试与大模型链接，「AI 大模型+」时代正在重塑人类社会。AI 技术和应用的演变突破着人类的想象，全球涌现出新一轮科技与产业变革热潮。</p><p>面对这项颠覆性的技术，我们渴望了解：未来十年的 AI 技术发展轨迹将由哪 r 些尖端研究领域塑造？又有哪些杰出的人物将成为这场技术变革中的引领者和创新者？</p><p>作为全球顶尖人工智能学术、产业盛典，2024 世界人工智能大会（WAIC）将于 7 月 4 日-7 日在上海世博展览馆举办。今年，大会以「以共商促共享，以善治促善智」为主题，将有来自 23 个国家地区超过 1000 位全球人工智能领域领军人物到场，包括 Raj Reddy、Michael Levitt、姚期智在内的 9 位图灵奖、菲尔兹奖、诺贝尔等顶奖得主，88 位国内外顶级院士，共同探讨人工智能领域前沿技术、产业动向与向善治理。</p><p>作为行业内敏锐的洞察者和深度参与者，36 氪始终站在科技发展的前沿，密切关注 AI 技术的动态发展。由此，<strong>36 氪携手 WAIC 大会组委会，重磅推出「AI Partner 氪话未来直播间」</strong>——直播内容集大咖精彩对话和前沿技术探讨于一体，聚焦 AI 场景端与应用端，以成功案例为核心讨论议题，分享「先觉者」的探路故事，剖析「后来者」 突围秘笈。</p><p><strong>扫码直达活动专题页：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="280,280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_9dc46f1470f64ff6bd68b31056e7e1d5@5868219_oswg788oswg280oswg280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>氪话未来直播间精彩看点：</strong></h3><p><strong>直播时间：7 月 5 日 10:00-17:00</strong></p><p><strong>直播主持人：</strong>本次直播前四场将由蚂蚁集团 NEXTA 创新实验室项目负责人、资深媒体人何思翀作为主持人，分别与趣丸科技、宇树科技、孚知流、出门问问的相关负责人展开深度对话。 何思翀关注创新商业和创新组织，参与导演大型财经类纪录片《黄金时代》、《财富与梦想》等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_b717aeb43b8342c8895c65a10587df3f@5868219_oswg231963oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>10:00-10:40 氪话未来-蚂蚁集团对话趣丸科技</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_92b756d858aa4960977c459fc9915d02@5868219_oswg216841oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt; 看点剧透：</strong>垂直领域+AI 的趋势越来越明显的当下，社交娱乐等领域和 AI 技术的融合应用处于什么样的阶段？未来又会怎样发展？年轻人究竟喜欢什么样的 AI 产品？市面上最火的明星 AI 产品有什么共同点？趣丸科技是一家集兴趣社交、电子竞技、人工智能于一体的创新型科技企业，趣丸科技副总裁兼首席战略官庄明浩将在直播间围绕以上问题为我们带来深度解读。</p><p><strong>14:00-14:30 氪话未来-蚂蚁集团对话宇树科技</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_4fa355f05f0c435db848c4406549e5bf@5868219_oswg248983oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt; 看点剧透：</strong>在具身智能概念爆火的今天，机器人技术与人工智能的深度融合正以前所未有的方式，为机器人赋予了超乎想象的感知敏锐度、深度理解力及精准决策能力，不断拓宽着人类认知的边界。智能机器人公司宇树科技的市场经理陈希韫将在直播间内重点围绕「人形机器人」「四足机器人」及「具身智能」等热门话题与观众进行分享。</p><p><strong>14:50-15:20 氪话未来-蚂蚁集团对话孚知流</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_56588dcb523e41eaa637d0c6b08b7483@5868219_oswg210894oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt;&nbsp;看点剧透：</strong>AI 创业浪潮席卷而来，B 端产品和 C 端产品各自的优势是什么？企业在 AI 技术落地过程中往往会面临怎样的挑战？企业级智能体是什么？它与传统的 AI 解决方案有何不同？本场直播间嘉宾白双是孚知流创始人兼 CEO，于 2020 年、2023 年先后创立 Translai 和孚知流两个 AI 项目， 并获知名风险机构投资。她将在直播间围绕这些问题展望 AI 真正实现在企业端广泛应用的未来。</p><p><strong>15:40-16:10 氪话未来-蚂蚁集团对话出门问问</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_ea8d3e82755b49dda902faceecdfb12c@5868219_oswg212206oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt;看点剧透：</strong>作为 AIGC 第一股，上市究竟会给一家 AI 企业带来怎样的影响？出门问问品牌公关总监、《飞哥说 AI》主理人高佳将在直播间围绕「AI 技术趋势判断」「国内大模型领域竞争生态」以及出门问问的「商业化路径」「AI 产品布局」等话题进行深度分享。</p><p><strong>16:30-17:10 氪话未来-36 氪对话未来智能</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_e42cba665cee4348a29de94c00382343@5868219_oswg200317oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_25d2f05f4d094af68c66c8eff36bfd68@5868219_oswg228902oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt; 看点剧透：</strong>AI 技术正加速涌入电脑、手机等智能设备，诞生了 AI PC、AI 手机，它们在智能交互方面有哪些进展？未来可能有哪些新的交互方式？AI Agents 又是什么？它会成为下一次大模型赛点吗？36 氪主持人杨沙沙将围绕这些问题，与未来智能 CTO 王松进行深度对话。</p><p>值得关注的是，<strong>「AI Partner 氪话未来直播间」是 36 氪「新质生产力·AI Partner」计划的重要一环。</strong>「新质生产力·AI Partner」是由 36 氪发起，聚焦 AI 场景与应用端的新 IP。该策划以「我被 AI 赋能了」为主题，聚焦 AI 领域的「赋能者」与「被赋能者」，希望找到那些率先用 AI 帮助行业解决问题的案例，并推动新 AI 商业中的「卖水人」和「淘金者」的交流与合作。</p><p>关于「新质生产力·AI Partner」计划的更多详细信息，查看👉https://mp.weixin.qq.com/s/7I8cDLI1FphuOONgTm5uQg</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪「2024 年度态度品牌」征集启动！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844985122327430?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 18:31:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_ae549a446a2a40acaa6a9a8e3e7d1a30@5868219_oswg479906oswg1080oswg471_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在今天，一场悄然而至的「消费觉醒」正在人群中蔓延。</p><p>物价飞涨、生活成本不断攀升，新一代年轻消费者开始重新审视自己的消费行为。从盲目追求到理性选择，这一转变正悄然改变着他们的消费观念。</p><p>从淘宝到 1688，从京东到拼多多，年轻消费者们穿梭于各大电商平台，不放过任何一个可以竞价的好机会，老一辈「货比三家」的智慧在年轻一代中得到了传承和发扬。近期麦肯锡发布的《2024 年消费者洞察：他们的现状和未来》也印证了这一事实，报告指出在发达市场，超过三分之一的消费者尝试过不同的品牌，大约 40% 的消费者更换了零售商来获得更优惠的价格和折扣。</p><h2><strong>一、理性回归，用户需求占 C 位</strong></h2><p>「不是羽绒服买不起，而是军大衣更具性价比」，今年年初，当市场上动辄千元的羽绒服让众多消费者望而却步时，消费者们以一种「不惯着」的态度，掀起了一股追求「实用价值」的热潮。特别是一些年轻消费者，<strong>摒弃了以往对品牌服饰的盲目追求，开始用更加审慎的眼光考量商品的价值。</strong></p><p>这一趋势，不仅是对高品牌溢价的反叛，更是对真正高质量产品价值的认可。消费者们愿意为那些真正符合自己需求、质量上乘的产品支付合理的价格，同时避免为不必要的品牌附加值买单，「人们不是不愿意花钱了，人们只是不愿意为不值得的东西花钱了。」</p><p><strong>随着消费回归理性，不禁让人发问：我们不需要品牌了吗？事实上并非如此。</strong></p><p>根据优衣库财报显示，2023 财年大中华区地区营收为 6202 亿日元，经营溢利为 1043 亿日元，同比增长 25.0%；下半年，大中华地区的业绩回升超越预期，全财年创下历史业绩新高。<strong>优衣库之所以在这个当下能够持续增长的很大原因就在于其自身的定位以及实用价值</strong>，舒适、定价合理、质量有保障，这些标签无疑给品牌贴上了「值得买」的标签。在社会普遍感到钱越来越难赚，工作越来越难找的背景下，这样的品牌也就成为了大家的消费的不二之选。</p><p>同样，蜜雪冰城在饮品市场的成功也验证了这一点。凭借高性价比和亲民形象在饮品市场热度持续攀升。其成功的原因离不开对消费者需求的精准把握，不仅满足了消费者对「小甜水」的核心需求，还不断创新和优化，推出了主题曲、雪王 IP，为消费者带来了更多新鲜有趣的互动体验。</p><h2><strong>二、消费左移来了，品牌如何突围？</strong></h2><p>与此同时，「消费左移」现象也愈发明显。所谓「消费左移」，是指横座标是价格，纵座标是品牌品质，越来越多的人希望，横座标价格向左缩减，但品牌品质不变。正因如此，过去一年品牌折扣业态迎来井喷式增长，2023 年奥特莱斯整体同比增长高于 20%；唯品会全年 GMV 达 2080 亿元，同比增长 18.7%。这种现象并非偶然，它与社会经济发展、消费者心理变化等多方面因素密切相关。</p><p>以日本为例，著名消费社会研究家三浦展在今年的一次公开演讲中对比了中日两国的社会现状。他指出，日本在经历了经济高速增长期后，进入了所谓的「失落的 30 年」。这 30 年，老龄化、少子化问题突出，年轻人躺平，消费市场各领域均出现不同程度的下滑，整个社会经历了「消费左移」。然而，优衣库为代表的服饰品牌、满足精神消费需求的品牌以及二手商品市场却逆势增长。<strong>究其原因这些品牌不仅满足了消费者对价格的需求，更在品质、服务等方面提供了足够的核心价值。</strong></p><p>现在的中国，与过去的日本经济发展轨迹有着诸多相似之处，品牌的发展或许可以从日本消费社会的发展变革中得到一些启示。即便是在经济形势较为严峻的情况下，只要能满足消费者的真正需求，品牌依然能够脱颖而出。在刚刚过去的 618 大促中，新锐品牌徕芬无疑是一个亮眼的存在，全网销售额突破 5.3 亿元，同比增长 60%。其推出的高速吹风机凭借轻巧、干发速度快等特点，同时还具有美观度以及降噪功能一度成为众多「护发、爱发」者的心头好。</p><p>「消费左移」的影响下，<strong>品牌要想抢占用户心智的 C 位，需要深刻理解消费者的需求和偏好，并提供与之匹配的价值</strong>。这不仅要求品牌具备敏锐的市场洞察力，更需要品牌能够与消费者建立起真诚的沟通，从而在品牌的产品和服务上做出更为精准的定位和创新。</p><h2><strong>三、谁会成为下一个「顶流」？</strong></h2><p>6 月 21 日，天猫 618 全周期（5 月 20 日-6 月 20 日）品牌成交排行榜发布。珀莱雅脱颖而出，荣登护肤品牌销售榜的冠军宝座，同时在抖音、京东、拼多多等多个平台名列国货美妆 NO.1。在越来越多品牌面临产品质量参差不齐、营销手段过于激进等问题的背景下，珀莱雅坚持对品质的追求和对消费者的深刻理解，占据消费者首选 C 位。不仅如此，多年来珀莱雅关注边远地区的教育发展，推动社会性别平等意识的进步，关心社会困难群体、女性和青少年的身心健康，<strong>致力于通过公益行动传递美丽与希望的品牌态度更为其赢得了广泛的群众基础</strong>。</p><p>我们不难发现，在品牌竞争激烈，消费观念逐渐回归理性的当下，<strong>人们不再盲目追求品牌溢价，而是关注品牌的实际价值和自身的消费需求，以及所展现出的品牌态度和对社会责任的承担</strong>。</p><p>以「<strong>创造更美好的世界</strong>」为品牌使命和态度的国货品牌白象，自成立之初，就提倡尊重和关爱残疾人群体，为残疾人群体提供无障碍化工作环境和生活环境。通过为该群体提供就业机会，让其以平等的地位参与社会生活，真切地承担着社会责任让世界更美好。「品牌说什么话固然重要，以什么样的形象说则更加重要，<strong>一个有个性、有态度的品牌形象，才能更好地与消费者对话</strong>。」同为国民品牌的鸿星尔克亦是如此，在国家面临重大灾害时挺身而出，慷慨捐赠。无论是地震灾区的救援物资，还是洪涝灾害中的紧急援助，展现出了强烈的社会责任担当，迎来了消费者的「野性消费」。</p><p>从他们的身上我们可以看到，<strong>品牌态度的塑造，以及社会责任的担当，是远比单纯广告投放更具影响力与持久性的「制胜法宝」</strong>。品牌也不再仅仅是单一的商品提供者，更成为了生活方式的倡导者和文化价值的传播者。他们通过鲜明的品牌态度传递深层的价值观，与目标消费者建立情感上的共鸣。正如知名营销人包·恩和巴图所说过的，「谁能够抢占用户心智中的 C 位，谁才是最后的赢家。」</p><p>在今天，我们对所需求的品牌特性也越来越明确。作为浪潮变革的见证者和参与者，36 氪深知品牌的下半场必将聚焦于用户，我们想看到的是品牌与消费真正地回归到解决用户需求，而不是自嗨。这一次我们不想讲模式，也不想讲渠道，我们只想听一听品牌一直坚守的态度，<strong>因此 36 氪发起《2024 年度态度品牌》征集活动，致力于寻找能够对消费人群的需求、情绪和文化作出反应，通过帮助人、社区和地球来承担责任的「态度品牌」</strong>。</p><h4><strong>征集范围：</strong></h4><p>那些能够对人的需求、情绪和文化作出反应，帮助人、社区和地球来承担责任的有态度的品牌。</p><h4><strong>征集类目：</strong></h4><p><strong>【年度影响力态度品牌】</strong>表彰具有一定影响力，有鲜明品牌态度和价值观，在承担社会责任方面具有积极影响力的品牌。</p><p><strong>【年度新锐态度品牌】</strong>表彰新兴品牌，以特有的态度和创新的方式满足市场和消费者需求，展现出强大的发展潜力。</p><h4><strong>评选流程：</strong></h4><p>报名阶段（7 月 1 日- 7 月 20 日）：品牌提交参与资料。</p><p>初审阶段（7 月 21 日-7 月 28 日）：由专业评审团进行初步筛选。</p><p>专家评审（7 月 29 日-8 月 4 日）：行业专家对入围品牌进行深入评估。</p><p>结果公布（8 月上旬，待定）：公布最终《态度》品牌名册。</p><p><strong>扫码报名👇</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_ead4a3ec93a642cb8e98154a5d501623@5868219_oswg161308oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>同时，我们也邀请广大的消费者化身推荐官，在评论区为我们推荐那些「有态度的品牌」，介绍并讲述您与品牌之间的故事，一同见证那些有态度的品牌如何崭露头角，成为市场的佼佼者。我们将邀请这些被「推荐」出来的态度品牌方，到 36 氪 2024 特昂节现场分享品牌创立与成长的故事。</p><p><strong>福利时间：点赞前 10 名推荐官将获得 36 氪独家定制王一博同款吨吨桶。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜茅台等 15 亿元成立生物科技产业基金；闲鱼副业功能上线，技能服务订单连续两年上涨；美团团购推出「秒提」服务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844934835931777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 17:54:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844815050230402"><strong>阿里国际站将在奥运会前上线「专场大促」，预计覆盖超 1.5 万商家</strong></a></p><p>36 氪获悉，从 7 月起，阿里国际站的相关广告就会出现在巴黎的机场、地铁、火车站以及香榭丽舍大街等各大知名地标，向全世界客户推广中国外贸商家。同时，阿里国际站的「专场大促」也将在巴黎奥运会前上线，预计覆盖超 1.5 万商家、超百万商品。此次合作是阿里巴巴集团与国际奥委会 TOP 顶级合作伙伴计划的一部分，该计划可追溯至 2017 年。除了奥运，今年阿里国际站还成为了欧洲杯 B2B 电商合作伙伴。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844674588740480"><strong>亚马逊云科技中国区域推出 Amazon Private CA 私有证书服务</strong></a></p><p>36 氪获悉，亚马逊云科技宣布，通过与光环新网和西云数据的紧密合作，在亚马逊云科技（北京）区域和（宁夏）区域推出私有证书授权管理服务 Amazon Private Certificate Authority（Amazon Private CA），助力企业加速构建私有证书体系，安全高效地识别内部设备、应用和资源，并提供集中化管理和保护。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844621616057218"><strong>小米与联发科联合实验室正式揭牌</strong></a></p><p>36 氪获悉，小米中国区市场部副总经理、Redmi 品牌总经理王腾发文透露，小米与联发科联合实验室在小米深圳研发中心正式揭牌，K70 至尊版为联合实验室的首款作品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844642477935239"><strong>茅台等 15 亿元成立生物科技产业基金</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，茅台金石（贵州）生物科技产业基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为金石投资有限公司，注册资本 15 亿元人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。合伙人信息显示，该基金由茅台金石（贵州）产业发展基金合伙企业（有限合伙）、金石润泽（淄博）投资咨询合伙企业（有限合伙）、海南鑫兆晟投资有限公司、茅台（贵州）私募基金管理有限公司、金石投资有限公司共同出资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844934285380480"><strong>阿里妈妈全站推广 618 期间撬动商品成交增量达 43%，将于近期全量上线</strong></a></p><p>阿里妈妈 AI 产品「全站推广」在 4 月初发布以来，上线进度一直备受淘宝天猫商家关注。7 月 2 日，在 2024 阿里妈妈未来商业奖（春夏季）颁奖盛典上，阿里妈妈宣布，「全站推广」将在近期全量上线。 数据显示，天猫 618 期间，对比未投全站推广的同质商品，全站推广为商家带来的撬动流量增量达 105%，撬动商品成交增量达 43%，助力 130 个首批内测商家成交破千万，美的、联想等 10 余家成交破 5000 万，超 150 万商品全域拿量，投后 7 天 GMV 环比平均增长超过 65%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844871816235652"><strong>金隅集团 1 亿元成立房地产开发新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，北京隅新房地产开发有限公司成立，法定代表人为王亮，注册资本 1 亿元人民币，经营范围包括房地产开发经营、停车场服务、物业管理、建筑材料销售等。股权穿透图显示，该公司由北京金隅集团股份有限公司间接全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844924807350919"><strong>北汽集团与祥龙公司签署战略合作协议</strong></a></p><p>36 氪获悉，据北汽集团官微消息，7 月 2 日，北汽集团与祥龙公司签署战略合作协议。双方及所属企业将在汽车服务与贸易及现代物流、企业及员工车辆购置、资产经营、商贸服务、产业资本等多领域合作，后续还将围绕汽车金融深入探索合作模式。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844919072656005"><strong>LG 新能源首次大规模供应电动汽车磷酸铁锂电池</strong></a></p><p>韩国 LG 新能源宣布，将从 2025 年开始向雷诺旗下电动汽车部门 Ampere（安培）供应磷酸铁锂（LFP）电池，合同为期五年，总产能约 39GWh。该交易标志着 LG 新能源首次大规模供应电动汽车磷酸铁锂电池。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844923719780997"><strong>戴尔科技集团发布 2024 财年 ESG 报告</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，戴尔科技集团正式发布 2024 财年 ESG 报告，展示了公司的最新进展与显著成果。戴尔的温室气体排放量宇 2020 年相比已减少 40.6%，售出产品的使用过程中产生的温室气体排放量与 2020 年相比已减少 22.9%，全球工厂实现 61.5% 的电力来自可再生能源。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844764367162249"><strong>闲鱼副业功能上线，技能服务订单连续两年上涨</strong></a></p><p>36 氪获悉，7 月 2 日，「闲鱼简历」功能正式上线，「闲鱼简历」是基于闲鱼用户的副业需求推出的一项新功能，用户可以在简历中展示闲置时间、爱好、经验、技能等信息，并通过添加副业宝贝实现技能变现。数据显示，闲鱼用户规模已突破 5 亿，其中 95 后占比 43%，00 后占比 22%。同时，平台的日均交易额突破 10 亿元。2024 年以来，闲鱼上每天的副业交易额超千万元，日均副业订单量超去年 2 倍。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844677153540993"><strong>美团团购推出「秒提」服务</strong></a></p><p>36 氪获悉，7 月 2 日，美团团购正式推出「秒提」，为消费者提供「团购在线立点、到店即取免排队」的数字化就餐体验。目前，「秒提」已率先覆盖茶饮、咖啡等高频消费品类，合作品牌门店超过 8 万家，遍布全国 360 多个县区市。试点上线至今，「秒提」已服务用户超 2000 万。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844540082506627"><strong>网易有道正式推出全新一代有道词典笔 X7</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，网易有道正式推出全新一代有道词典笔 X7。据介绍，该产品内置 AI 摄像头，并搭载国内首个教育大模型「子曰」的两款应用功能：AI 全科家庭教师小 P 老师、虚拟人口语私教 Hi Echo，帮助用户打通从查词翻译到全科学习的全学习场景。据了解，该产品将亮相 2024 世界人工智能大会。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844884359351176"><strong>从「谋划」到「推进」，新一轮财税改革再进一步</strong></a></p><p>近日，财政部部长蓝佛安向全国人大常委会作《国务院关于 2023 年中央决算的报告》，在谈及下一步财政重点工作时称，推进新一轮财税体制改革，突出问题导向，健全现代预算制度，优化税制结构，完善地方税体系，强化转移支付激励约束，建立健全与中国式现代化相适应的现代财政制度。上述《报告》提出「推进」新一轮财税改革。中国政法大学财税法研究中心主任施正文称，新一轮财税改革从「谋划」转为「推进」，意味着这项改革将逐步进入到落地实施阶段。（一财）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844792155884423"><strong>李强将出席 2024 世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议</strong></a></p><p>36 氪获悉，据外交部官网消息，外交部发言人毛宁宣布：国务院总理李强将于 7 月 4 日出席在上海举行的 2024 世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议开幕式，并发表主旨演讲。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844738081901190"><strong>工信部等四部门印发《国家人工智能产业综合标准化体系建设指南（2024 版）》</strong></a></p><p>36 氪获悉，据工信部官网，工信部等四部门印发《国家人工智能产业综合标准化体系建设指南（2024 版）》。目标到 2026 年，标准与产业科技创新的联动水平持续提升，新制定国家标准和行业标准 50 项以上，开展标准宣贯和实施推广的企业超过 1000 家，参与制定国际标准 20 项以上，促进人工智能产业全球化发展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪｜茅台守住酒价，为何守不住股价？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844875152050820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 16:48:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;范亮</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;丁卯</p><p>近期，茅台的信仰似乎正在崩塌。</p><p>今年 4 月份开始，飞天茅台散瓶批发价的波动一度引发了资本市场的密切关注。当时主要的催化因素是巽风 375 开启集中投放，供给端的突然扩张对飞天茅台价格造成较大冲击，导致 375 毫升的飞天茅台价格从 1700-1900 元/瓶快速降至约 1600 元/瓶，同时，375 毫升酒的降价变相给正装茅台提供了价格指引，拉动当时散瓶批发价从 2024 年初的 2700+元下跌至 2500+元。茅台散批价的大幅波动加大了市场的恐慌情绪，导致茅台股价在 4 月上旬急跌约 4%，随后在飞天散批价格至 2600 元左右企稳后，茅台股价也止跌反弹。</p><p>然而，好景不长。</p><p>5 月下旬开始，飞天散批价格再次急转直下，并且一路下跌至近期 2200 元的关口。与此伴随的是，贵州茅台股价也一路下探至低谷的 1414 元，创下近两年新低。</p><p>那么，此次飞天散批价格下跌的原因究竟是什么？散批价格下跌到底有着怎样的影响？</p><h3><strong>需求不足戳破价格泡沫</strong></h3><p>在讨论茅台酒的价格变化之前，我们先来简单讲述一下茅台酒比较特殊的价格体系。目前茅台酒的价格体系主要分为出厂价、终端指导价、批发价、零售价四层，其中出厂价是茅台集团卖给一级经销商的价格，目前 53 度 500ml 飞天茅台的出厂价约为 1169 元/瓶；终端指导价是茅台集团直销体系之自营店、团购价格，以及批发体系中厂商对经销商的终端指导价格，目前 53 度 500ml 茅台的终端指导价是 1499 元/瓶；批发价是经销商卖给无茅台公司配额的烟酒店、电商商家等零售渠道的价格；而零售价则是消费者实际购买飞天茅台时具体支付的价格。<strong>这次站在风口浪尖的飞天散批价，就是散装 53 度 500ml 飞天茅台的批发价，也是经销商卖给零售渠道的价格。</strong></p><p><strong>游离在上述体系外，还有黄牛在二手市场通过各种方式的倒卖差价。</strong>典型如从各个低价零售渠道（如电商）「撸货」，再迅速加价倒卖给茅台需求量较大的电商商家赚取一定差价，商家则因为平台补贴的存在，在高价买低价卖的情况下依然有利可图。</p><p><strong>从表面来看，本次茅台散批价持续下跌是电商商家与黄牛的博弈所致。</strong></p><p>在价格的下行趋势中，电商商家在 618 期间以较低的价格销售茅台酒，并延长补贴产品的发货周期，一方面，电商的低价是公开透明的，会对整个茅台的市场价格产生一定的锚定作用，降低终端的价格预期；另一方面，延长发货周期的操作相当于延长了向黄牛的产品采购期。这样一来，在低价预期之下，黄牛的存货周转、资金周转的压力不断增大，被迫在价格下行中抛售茅台回笼资金，使得市场上的茅台短期供需错位，最终加剧了批发价的下跌幅度。</p><p><strong>但深层次的原因，则是宏观经济环境的变化叠加茅台渠道改革措施下，茅台酒金融属性的大幅下降。</strong></p><p>长期以来，茅台酒在产能约束、越陈越香的背景下一直处于供不应求的状态，这种稀缺性的存在导致茅台酒在基本的消费属性之上，还衍生出了储藏功能、价格尺度、流通手段等金融属性，并且因此存在活跃的二手交易市场，产生了巨大的溢价收益。</p><p>但是，金融属性可以持续释放，底层的逻辑在于酒厂、经销商、黄牛、消费者之间基于茅台酒的稀缺性，存在茅台不断升值的明确共识，这种共识之下，本身茅台酒的价格就容易产生泡沫。而一旦供需出现松动，稀缺性下持续升值的共识被打破，就相当于茅台的金融属性出现了动摇，就会刺破价格泡沫，引发茅台酒价格向实际消费属性下的真实定价回归。</p><p>今年以来，我国宏观经济仍然维持了疲弱复苏的态势，在 CPI 恢复较为缓慢的影响下，居民的消费意愿也受到一定抑制，而白酒作为可选消费，冲击更为明显。今年 5 月份，烟酒社零增速为 7.7%，但 1-5 月累计增速则为 11%。价格端，5 月酒类 CPI 同比下降 1.3%，环比下降 0.2%。至少在宏观指标上，酒类的景气度同比和环比均维持走弱的迹象。</p><p>黄牛和商家<strong>作为茅台链条内对终端需求变化最敏感的参与方，其对这种趋势的边际变化也更为直观，</strong>光大证券指出，今年二季度渠道对于需求的体感环比一季度减弱，一方面商务场景恢复较为缓慢，中小企业/民营企业团购消费仍有待恢复，另外去年同期存在宴席场景回补、基数较高，华东部分区域反馈今年受民间习俗影响、宴席场次缩减，需求端目前未有明显改善。</p><p>在消费环境冲击需求释放之下，茅台集团近几年不断提升直销占比也带来了茅台酒供给端的改变。以前，茅台酒的销售主要以经销商为主，但 2020 年起，茅台集团开始大幅培育直销体系。</p><p>从销量的角度，2023 年茅台集团在经销渠道售酒 57,639.09 吨，直销渠道售酒 15,634.95 吨，经销渠道仍占据明显优势。<strong>但从营收和毛利的角度看，由于直销渠道的售价为零售价，而非出厂价，且直销渠道以单价更高的非标酒为主，目前直销的收入和毛利几乎已占据茅台公司的半壁江山。</strong>最近几年茅台公司收入和利润增速快于茅台酒产能增速，也与直销渠道占比的提高有相当大的关联。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1452,415" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_01c865b14c0a4178be0df1a2091e3eed@5648246_oswg43159oswg1452oswg415_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：茅台按渠道划分的收入结构与毛利结构 &nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理</p><p>尽管直营渠道的壮大给茅台的业绩表现注入了新的活力，但也在一定程度上破坏了原本比较稳定的价格体系，加剧了飞天茅台价格的波动。在以前经销商为主的销售体系中，经销商迫于成本压力和盈利诉求，会通过控制出货对飞天茅台的市场价格进行托底，保证飞天茅台价格的稳定性；但直销渠道壮大后，相当于更多的散客可以以低于市场价的价格囤到飞天茅台，一旦散客的占比扩大，就容易引发不理性的追涨杀跌行为，引发飞天茅台价格的波动。开头提到的巽风 375 在直销渠道放量后引发的价格快速下跌就是如此。</p><p>最终，在需求端疲弱叠加供给端隐形放量之下，经销商、黄牛、消费者对于飞天茅台的稀缺性共识开始有所动摇，<strong>导致此前多年形成的默契和平衡被打破。从这个角度来看，茅台散批价的下跌实际上是茅台金融属性下降所引发的价格泡沫出清。</strong></p><h3><strong>谁最受伤？</strong></h3><p>在前文讨论了飞天茅台降价的基本原因后，那么在此次降价事件中到底谁才是真正的大冤种？</p><p>从进货和出货价格来看，简单来说，拥有茅台配额的经销商进货价为茅台酒的出厂价，出货价主要为批发价。无配额的零售商进货价为批发价，出货价为零售价。黄牛的进货价主要为零售低价渠道的回收价，出货价则为零售价或二手销售价。</p><p><strong>因此，整体而言黄牛的拿货价格处于最高水平，进货与出货价差最低，茅台酒批发和零售价整体的下移，对黄牛的影响也最大。</strong></p><p>对经销商来说，尽管其进货价为茅台酒的出厂价，与批发价存在相当大的价差，但实际上由于茅台对经销商实施配货制度，经销商还需要付出额外对价购买茅台出厂的系列酒，<strong>在将系列酒的进货成本也并入到茅台酒之后，经销商最终的获利情况关键要看配货比例。</strong></p><p>这里需要先对茅台公司的各类酒销量做一个简单的了解。</p><p>2023 年，茅台公司累计销售茅台酒（飞天、非标）4.21 万吨，系列酒（王子酒、赖茅、1935 等）3.12 万吨，二者合计 7.33 万吨。按销售渠道划分，直销销量为 1.56 万吨，经销销量为 5.76 万吨。一般来说，茅台直销渠道以销售茅台酒（飞天、非标）为主，经销渠道则主要销售飞天茅台和系列酒，<strong>这里按市场常用的估算方法，将系列酒销量全部算入经销渠道，</strong>那么经销渠道在 2023 年销售的系列酒约为 3.12 万吨，茅台酒则约为 2.65 万吨。价格方面，此种推算方式下茅台酒平均价格为 224.20 万/吨，约 1121 元/瓶；系列酒平均价格为 66.20 万/吨，约 331 元/瓶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1135,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_cd458cb4322b48c2bee0b0758baf2e46@5648246_oswg25852oswg1135oswg296_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：茅台各销售渠道按产品线划分销量估算 &nbsp;资料来源：公司公告，36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1135,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_fc9f01b007584bb3be41fd4c7f519d1e@5648246_oswg23415oswg1135oswg296_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：茅台各销售渠道按产品线划分单价估算 &nbsp;资料来源：公司公告，36 氪整理</p><p><strong>在上述估算下，茅台公司销售给经销商的茅台酒和系列酒的销量比例约为 1：1.18，如果将系列酒全部作为配货，那么经销商配货比例就是 1：1.18。</strong></p><p>如果将系列酒的成本计入茅台酒中，那么茅台经销商对茅台酒的平均进货成本约为 1169+331*1.18=1559.58 元，即便算上单瓶的人力、房租成本后，这个进货成本与批发价的 2200 元关口依然有着不小的距离。这代表着即使经销商的系列酒一瓶都卖不出去，也依然有利可图，更何况系列酒中的王子酒、赖茅等单品本身在白酒市场也有一定的竞争力。</p><p>但这只是整体估算的情况，在实际中，茅台经销商的配货比例各不相同，对话语权较弱的经销商而言，如果茅台与系列酒的配货比例达到 1:3 以上，那么含系列酒的茅台进货成本就会达到 2162 元以上。因此，对高配货比例的经销商而言，批发价下跌至 2200 元确实会对其盈利能力产生明显的冲击。</p><p><strong>作为茅台集团的亲儿子，散批价的下跌对直销渠道的影响有多大呢？</strong></p><p>目前，直销渠道 500nl 的飞天茅台多以 1499 的团购价进行预约，但整体的体量非常之少，其他非标产品，如飞天茅台 100ml 在 i 茅台直销渠道售价为 399 元，折成 500ml 约为 2000 元，可见，无论是哪种销售价格本质上都低于经销商端。<strong>因此，若飞天散瓶批价跌下 2000 元，其对直销渠道产生的威胁远大于经销商。</strong></p><h3><strong>未来茅台怎么看？</strong></h3><p>考虑到茅台公司经销端的出厂价与批发价依然有着相当高的价差，而公司对直销的价格把控力较强，因此<strong>批发价的波动实际上不会在价格端对茅台公司经销业务产生直接的影响。</strong>此外，<strong>茅台公司为了维持品牌的高端形象和金融属性，以及缓解批价下跌对直销渠道的冲击，不会坐视批价下跌。</strong>如在近期宣布取消 12 瓶装飞天茅台的市场投放，并取消该规格的开箱政策；将暂停部分地区茅台陈年 15 年和精品茅台的发货等，就采用了控量稳价的手段。</p><p><strong>那么，价稳住了，量对茅台影响大不大？</strong></p><p>茅台公司量受到的冲击主要来自两方面，一是本身暂停经销渠道部分茅台产品市场投放的控量措施；二是部分经销商在降价压力下可能减少的采购量。</p><p>经销商方面，前文提到只有高配货比的经销商才会在当前批价水平下面临比较大的压力，但推测高配货比例的经销商只占少数，因此<strong>经销端对茅台公司量的冲击并不算大</strong>。</p><p>市场也有声音指出，经销渠道减少的量可以直接转移至利润率更高的直销渠道，毕竟茅台直销渠道的销量一直维持较高增速。<strong>这一操作在过去消费需求旺盛之时是可行的，茅台实际上也在有意控制对经销渠道的供货量，同时增加直销渠道销量。但在当前的消费趋势下，渠道间腾挪的效果则有待观察。</strong></p><p>毕竟过去茅台酒二手市场溢价较高时，在一部分套利需求加持下，茅台公司在直销渠道的拓展也更加容易，且<strong>有经销抬轿，直销挣钱的既视感。</strong></p><p>在当前终端消费需求减弱，中端经销商和黄牛出货意愿增加的大背景下，茅台公司直销渠道对消费者的吸引力可能也会有所减弱，而<strong>这会打破茅台公司过去依靠直销渠道释放收入和利润的增长逻辑。</strong></p><p>因此，<strong>在经销渠道压力重重，直销渠道增长逻辑出现裂痕的背景下</strong>，茅台未来增长确定性的下滑，成为公司股价今年持续下调的主要原因。在没有实际财报数据落地的业绩真空期，不确定性对茅台股价的干扰也将会一直存在。</p><p>总的来说，在茅台公司的一系列控价措施下，短期内茅台酒批发价的波动不会对公司的经销和直销收入产生明显的影响，<strong>但市场会对茅台批发价格是否会继续向下、直销渠道能否继续充当公司业绩增长的核心动力等进行激烈博弈，从而在估值端对公司股价造成影响。</strong>中长期维度，如果终端的消费需求能够恢复，茅台酒的金融属性重新获得市场共识，其过去的增长逻辑依然可以再次确立。当然，这就又取决于市场对消费趋势的判断了。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报丨银行股又「行」了，工行、农行双双创新高；财税数字化概念异军突起，脑机接口概念大涨，消费电子、稀土板块回调</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844654673185673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 15:56:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.06%，深成指低开 0.15%，创业板指低开 0.3%。</p><p>脑机接口概念开盘领涨，创新医疗涨停，爱朋医疗、三博脑科、冠昊生物、南京熊猫等纷纷高开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1077,1993" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_1451bd21ddbc482d8876399fab6b6405@5579416_oswg281004oswg1077oswg1993_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，工信部脑机接口标准化技术委员会筹建方案公示，成立后工作计划包括优化完善标准化路线图、加快关键技术标准研制、推动标准宣贯实施。</p><p>房地产板块反复活跃，荣丰控股涨停，新湖中宝、我爱我家涨超 6%，新黄浦、空港股份、世联行等跟涨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1981" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_2b605c12005e4560956959ee3755d2d5@5579416_oswg260987oswg1079oswg1981_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>中国银河证券表示，展望下半年，行业楼市表现尚未复苏，在政策效果逐渐展现的基础上，地产行业估值或迎来整体修复，头部房企或凭借融资成本较低和核心区域高市占率的优势实现运营改善，并通过估值修复实现整体的β机会。</p><p>信创、软件股集体爆发，财税数字化方向领涨，旋极信息、普联软件、科创信息、兆日科技、汇金科技、任子行均 20cm 涨停，税友股份、恒银科技、金桥信息、久其软件等十余股集体封板，恒锋信息、数字认证、飞天诚信等涨超 10%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1983" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_df91641e9bb34410b2ebb128cc36b487@5579416_oswg262950oswg1079oswg1983_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>日前，国家审计署网站发布《国务院关于 2023 年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告》。其中提到，深化重点领域改革，谋划新一轮财税体制改革，完善中央与地方财政事权和支出责任划分；对地方税费优惠政策进行评估和清理；加快全国统一大市场建设；全面落实促进民营经济发展壮大的意见及配套举措等多项重点工作。</p><p>华西证券表示，此轮财税体制改革将把数智化作为技术支撑手段，以电子会计凭证为基，以点带面推进全方位建设，看好财税 IT 产业链发展。</p><p>工程机械板块大幅下挫，山推股份、徐工机械跌近 8%，杭叉集团、浙江鼎力、柳工、安徽合力跌超 5%。</p><p>传媒板块震荡走高，吉视传媒 2 连板，广电网络、天地在线、广西广电、中广天择、思美传媒等跟涨。</p><p>智能电网概念反复活跃，大烨智能直线拉升涨超 15%，三晖电气 5 连板，科林电气、煜邦电力、中电兴发、万胜智能等涨幅居前。</p><p>茅台价格全线上涨今日酒价披露的最新参考价显示：24 年飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2310 元上涨至 2380 元。原箱的 24 年飞天茅台的批发参考价升至 2580 元/瓶，昨日 2530 元/瓶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1993" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_9b0b651067df4379aaaacf6c854fdea2@5579416_oswg275291oswg1078oswg1993_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>贵州茅台早盘一度涨 4%，带动白酒板块走强，金种子酒涨超 8%，五粮液、皇台酒业、舍得酒业、金徽酒、今世缘等涨超 3%。</p><p>午间休盘，A 股三大指数涨跌不一，沪指涨 0.03%，深成指跌 0.71%，创业板指跌 0.69%。</p><p>航运股午后拉升，凤凰航运涨停，国航远洋、渤海轮渡、宁波海运、宁波远洋等跟涨。消息面上，集运指数欧线主力合约盘中突破 5500 大关，续创历史新高。</p><p>消费电子板块持续走弱，瀛通通讯跌停，田中精机跌超 15%，显盈科技、得润电子、水晶光电、安克创新等跌幅靠前。</p><p>银行板块震荡上扬，中信银行、浦发银行涨超 3%，工商银行、招商银行、农业银行等涨超 2%。其中，工商银行创 6 年来新高，农业银行创历史新高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_2c0fef7f67954c498b21bedee6db5b04@5579416_oswg282994oswg1079oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>今日收盘，A 股三大指数涨跌不一，沪指涨 0.08%，深成指跌 0.95%，创业板指跌 1.05%。个股跌多涨少，全市场超 2800 股飘绿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_7773c48ccd9a41c5bf4e960aeab96c7f@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>活动预告｜探讨「AI+先进制造」的最新趋势！行业动态/产业布局/细分应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844748918098563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 15:10:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_b4f86df3c5d748a3a4cfd19771ff0ac3@5807859_oswg704837oswg1080oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>AI 大模型，已经从卷参数到卷价格，OpenAI 在 GPT-3 时已经达到 1,750 亿参数，GPT-4 据悉达到了万亿级别的参数；Google 的 Gemini Ultra 的复杂度最高，其参数量也达到万亿级别；Meta 的大版本 Llama 3-70B 有超过 4,000 亿参数；2024 年 5 月 21 日，阿里云宣布通义千问 GPT-4 级主力模型 Qwen-Long 的 API 输入价格从 0.02 元/千 tokens 降至 0.0005 元/千 tokens，直降 97.5%。这意味着，1 元钱可以买 200 万 tokens，相当于 5 本《新华字典》的文字量，降价后其价格约为 GPT-4 的 1/400。</p><p>随着 AI 日新月异的快速迭代，能力上限不断攀升，调用成本持续下降，与物理世界融合后的可用性、可规模化能力边界不断突破。苹果推出的 Apple Vision Pro 实现了 AI 与空间计算的融合；Figure AI 则达成了 AI 与人形机器人的结合；还有 AI 加持下的无人机跟拍（如哈浮飞行相机 HOVER CAMERA）与配送（美团无人机配送网络已经完成几十万外卖订单的配送）。</p><p><strong>越来越多的场景在 AI 的助力下，变得更为高效、便捷。在先进制造的各个领域，从仓储出入库的空间测量，到具备多灵活度的灵巧手，再到通用的人形机器人，无一不在与 AI 进行着深度且密切的融合。</strong></p><p>当 AI 与先进制造的交汇点愈发紧密，我们正在见证一场制造革命的悄然兴起。根据 Marketresearch 的预测，到 2032 年，全球生成式人工智能在制造业的市场规模将达到 63.98 亿美元。国内趋势也尤为显著，国家多次发布政策强调提升制造业的发展质量，加快 AI 等数字技术赋能，全面促进产业升级。可以看到，AI 技术正在不断拓展其在智能制造领域的应用边界。</p><p>AI 在制造业的应用已经从单一的数据收集发展到全流程的智能化改造，从机器学习、深度学习到计算机视觉、自然语言处理，AI 技术正不断突破，向量数据库、MaaS 等，也成为重要的数字基础设施，为制造业带来革命性的变化。例如，NVIDIA 与富士康工业互联网的合作，通过结合 NVIDIA Metropolis 和 Isaac Sim 平台，加速了工业自动化的进程，显著提升了生产效率和运营智能化水平。</p><p>在<strong>基础层</strong>，数据、算法、算力等基础设施，以及工业机器人、智能工业装备等硬件资源，构成了 AI+先进制造的基石。例如，<strong>苏州铁近</strong>生产的特微轴承，以其高精度和耐用性，为人形机器人提供了强大的关节支持；<strong>灵心巧手</strong>自主研发掌握了柔性关节模组、柔性臂、柔性手、柔性多模态传感器和 3D 高精度柔性规划算法等 30 多项关键技术；<strong>异方科技</strong>的 Goodscan 系列产品，则通过先进的 3D 测量、计算机视觉技术和智能测量算法，为物流和仓储行业提供了精准的货物体积和重量信息。</p><p>在<strong>系统层</strong>，无论是工业控制系统和工业互联网平台的智能化，还是利用自动化优化吞吐量和产量，都为生产过程提供强有力的支撑。西门子 Simatic S7 系列 PLC 和海尔卡奥斯 COSMOPlat 工业互联网平台，都是该领域的佼佼者，通过集成 AI 算法，提升了生产的自动化水平和网络安全性能。创业公司，行动元围绕 AI 工业工程化平台，推出了覆盖工业设备智能运动控制、智能柔性输送、低碳等领域的解决方案，广泛应用于机器人、医疗、3C 设备、半导体、AGV、动力电池、新能源汽车制造、石油等行业，并在不断拓展更多新的领域。</p><p><strong>应用层</strong>则是「AI+先进制造」的前沿阵地。在产品设计环节，AI 技术提升了设计的仿真度和准确性；在生产制造环节，AI 加强了信息的实时收集、处理和执行能力；在运营管理环节，AI 在供应链管理、销售预测、市场营销等细分场景提升效率。例如，宁德时代构建以 MES 系统为核心的集成制造平台，显著提升了生产效率和能源管理水平，成为全球首个获世界经济论坛「灯塔工厂」认可的电池制造企业。</p><p>AI 的应用贯穿了制造业的全生命周期，但仍面临一些挑战。技术的快速发展带来了数据安全问题、投入产出比不明确、缺乏面向领域的基础模型等问题，此外，制造业领域场景高度碎片化，也对 AI 技术的应用提出了更高的要求。然而，随着技术的不断进步和应用的深入，AI 必将引领先进制造的未来。</p><p><strong>7 月 4 日，本周四晚 20:00，热爱创新的嘉程资本联合 36 氪|创变者俱乐部开启嘉程创业流水席第 223 席！我们邀请了苏州铁近特微轴承市场总监钮栋成、灵心巧手联合创始人周永、异方科技创始人兼 CEO 张异方，一起深度探讨「AI+先进制造」的最新趋势！</strong>欢迎各位人工智能、制造业、硬件领域上下游的从业者、创业者、投资人和行业专家一起参加！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4850" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_fc468e57b3c84510b1b66f5479fb2401@5807859_oswg640863oswg1080oswg4850_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>创变者俱乐部——企业⼀号位的顶级社群</strong></p><p>创变者俱乐部是由 36 氪发起的产业社群联盟，已吸纳 20000+新经济企业的核心决策人和活跃在一线的优质投资人。通过 36 氪强大的商业整合能力，打造「产业+资本+创新」的价值生态，为中国高潜、创新企业决策者构建深度链接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2700,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240410/v2_57d06915c6f44e849436b8e7d416d306@5807859_oswg318394oswg2700oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>涂鸦智能征战欧洲：从「走进去」到「走上去」 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2843841463421828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 14:57:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 苏建勋</p><p>位于意大利罗马 Fiumicino 区域的商业中心，是当地最大的批发商城，因为靠近罗马机场、附近有展览中心、治安较好，成为著名的华商聚集地。</p><p>戴志广便在这里白手起家，如今已是当地赫赫有名的华商代表，其线下销售网络横跨意大利 1000 多个零售渠道。2019 年，戴志广将注意力转向人工智能，结识了全球化云开发者平台的涂鸦智能，次年成立智能家居品牌 WIBY，其公司介绍中写道：通过生态赋能，使欧洲华商在 AI 领域与欧洲企业在同一起跑线。</p><p>合作模式是这样的：涂鸦智能提供丰富的智能设备生态，双方共同甄选合适的智能设备制造工厂，再凭借 WIBY 在欧洲市场的渠道优势，合力将智能家居产品推向欧洲。</p><p>从区位市场的特点来看，欧洲用户对智能家居产品的拥抱程度还在萌芽阶段，「在智能方面，欧洲肯定要学习中国的，他们现在能远程开关灯，就觉得很厉害了。」WIBY 总裁戴志广对 36 氪说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_f5ba1f0ec68b4ab4992bd70c4029c082@405798_oswg5874922oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WIBY 位于 Fiumicino 商业中心的展示店面；图片由作者拍摄</p><p>不只是华商，本土的欧洲商人，也在涂鸦的 AI、IoT 及云计算等技术上嗅到了商机。</p><p>成立于 1998 年的欧洲零售集团 Imprex，总部位于西班牙马德里，其旗下品牌 Garza 产品线囊括了智能开关、灯具、摄像头、告警器等。尤其在照明灯具市场，Garza 在西班牙市场的占有率居首位，占比 21%（数据来自调研机构 GFK 2024）。</p><p>和大多数欧洲的家族企业一样，如今他们的生意正由年轻一代接手，Alejandro Campos 便是 Imprex 家族管理层的一员。</p><p>Alejandro Campos 对前沿科技的嗅觉，自然要比他的父辈更加敏锐，他曾在亚马逊的智能语音助手团队 Alexa 工作，目睹过人工智能和物联网给传统设备带来的巨大革新。「语音助手，开启了下一代智能设备的大门。」Alejandro Campos 对 36 氪表示。&nbsp;</p><p>一面是科技带来的产业更迭，另一面，Alejandro Campos 家族经营的家居产品事业，也让他十分清楚欧洲 IoT 市场的陈旧，「就拿智能灯泡这个品类来说，它的出货量在西班牙的市场占比还不到 1%。」&nbsp;</p><p>为了不错过智能化发展的浪潮，在 2018 年的一场中国展会上，Alejandro Campos 发现了涂鸦智能的解决方案，双方达成合作，目前合作的智能产品已扩展到 19 个类目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_087ceb1652f94e97846ed47530d40e50@405798_oswg7111215oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alejandro Campos 在介绍公司的智能产品；图片由作者拍摄</p><p>如果从增速来看，欧洲的智能化市场，和这片土地略显慵懒的气质相符，Statista 数据显示，2024-2028 年，欧洲智能家居设备复合年增长率为 10.43%。</p><p>不过好在，欧洲市场基数足够大，到 2028 年，该市场规模将达到 211 亿美元，智能设备活跃家庭数量预计将达到 1.117 亿用户。&nbsp;</p><h3>一、在欧洲，智能化产品还需要大量用户教育</h3><p>在 Imprex 位于马德里的办公楼中，Alejandro Campos 带我们来到一个样板间——这里复刻了一个 50 平米左右的一居室，墙壁上漆着一行字「A HOME FOR YOUR EVERYDAY LIFE（一个日常的家）」。</p><p>看上去再日常不过的家居陈设中，融合了多款 Garza 的智能产品，比如墙壁上的智能开关、婴儿床上的智能看护摄像头、桌子上的智能平板等……这个样板间存在的目的也很简单：告诉来参观的用户/渠道商/合作伙伴，用了 Garza 的智能产品，你的生活会变成什么样。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_58bcba764ae8492d92189aa00e430b46@405798_oswg6565210oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">集合了 Garza 智能产品的样板间；图片由作者拍摄</p><p>「这个展厅，可以让合作伙伴更直观地了解我们的产品，也能展示出用户的生活是如何被这些智能产品改变的。」Alejandro Campos 对 36 氪说道，<strong>「我们要让用户感受到便利、实用，而不是一味去讲产品多么有科技含量。」</strong></p><p>智能家居产品，在欧洲的渗透仍属于早期阶段。Statista 数据显示，2024 年，欧洲家庭的智能设备渗透率为 10.6%，这意味着厂商们需要做诸多工作，让用户对产品建立认知。</p><p>这种用户教育，让线下渠道显得更加重要。</p><p>前文提到的意大利华商企业 WIBY，也在罗马多地的商超中搭建「地推式」的产品销售网络。36 氪在罗马当地的一个商超中发现，WIBY 的销售区域就有专门的工作人员负责讲解演示，比如怎么用语音远程操控灯具等。货柜上，每一个 WIBY 的产品，都印有「Works with Smart Life」的字样。</p><p>「和传统产品相比，智能产品的优势是，用户一般是先买一个、后买一堆，只要体验好了，就会一直复购。」WIBY 总裁戴志广对 36 氪说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_9ea487c86bf746efa41aca51b3c3e7dc@405798_oswg5603027oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WIBY 与涂鸦智能合作推出的产品系列；图片由作者拍摄</p><p>除了在线下渠道直面消费者，<strong>营造「爆品」，是打开欧洲智能市场的另一关键要素。</strong></p><p>「传统的强势品类是灯具，因为西方消费者节日需求大，购买的量也多，智能化的效果也最容易显现。」涂鸦智能海外业务的相关负责人对 36 氪介绍到。这在与涂鸦合作的 WIBY、Garza 产品门类中也有所体现——智能灯具几乎都是品牌卖得最好的品类。</p><p>但用户对品类的偏好，也会随着宏观环境而变化。上述海外业务负责人提到，除了灯具以外，近年在欧洲卖得好的品类，还包括安防设备、智能温控设备等；前者是因为欧洲治安情况，后者则是消费者希望能更精准地调控家中温度，达到舒适又省钱的目的。</p><p>当然，还有一些令人意想不到的品类，来自当地市场消费者的「独特喜好」。</p><p>2023 年，涂鸦智能就与合作伙伴开发过一款「智能喂鸟器」，在产品中，涂鸦利用云计算构建 AI 视觉算法，能够识别超过一万种以上的鸟类，还能驱离松鼠等野生动物、进行直播分享等，成功击中了欧美观鸟爱好者的需求，产品销量每月达数百万美元，相当于开辟出了一个新品类。</p><h3>二、账单和隐私，欧洲用户的「既要又要」</h3><p>在 Garza 的企业宣传材料中，有一页关于西班牙智能家居市场的介绍，<strong>在「用户不买智能家居产品的原因」归类占比中，隐私顾虑占了 60%</strong>，价格问题达 52%，缺乏认知则占 46%。</p><p>某种层面上，这也反映出行业智能化发展在整个欧洲的现状。</p><p>在数据隐私议题上，欧洲一向激进。今年 3 月，欧洲议会批准了世界上迄今为止最全面的人工智能立法，立法中包含各项禁令，包括禁止在学校和工作场所使用能识别人类情绪的人工智能，以及禁止在面部识别数据库中无目标地抓取图像等。</p><p>新法案的适用范围很广，涵盖了在欧盟市场上销售的所有人工智能产品，该法案还规定了严厉的罚款措施，最高可达相关公司全球收入的 7%。</p><p>法规的严厉和细致，让普通用户对数据安全的考量更加「有法可依」。在罗马，一位当地媒体同行告诉 36 氪，如果在家门口安装摄像头，必须要经过邻居的同意，否则会被投诉或者起诉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3024,4032" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_658ebaf4e92d447f925d51ba9dc9a67b@405798_oswg6560698oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">西班牙马德里的一家酒店门口张贴着告示，对摄像头的监控范围、数据采集等信息进行说明；图片由作者拍摄</p><p>在这样严苛的数据隐私要求下，厂商们自然不敢怠慢。在 Garza 产品的外包装，专门有一段介绍是讲述如何通过加密技术，确保用户的数据安全。</p><p>「涂鸦在隐私数据保护方面坚持长期建设和投入，自成立的第一天起，便将安全合规视为企业的战略核心。」涂鸦智能海外业务的相关负责人在回复 36 氪采访时表示。</p><p>据 36 氪了解，涂鸦智能凭借其内部组建的专业安全团队、独立自主的数据中心以及获得的各类国际第三方安全认证等因素，作为网络安全最佳实践案例，被收录进《2022 全球物联网安全白皮书》中。</p><p>2023 年 8 月，涂鸦与亚马逊云科技还共同成立了「联合安全实验室」，重点探索隐私计算，Matter PKI、DevSecOps 和海外数据合规共四大板块的安全技术合作，为全行业设树立了新标杆。</p><p>不过，对隐私数据的关注，不代表欧洲用户对智能产品完全绝缘。还是拿智能灯泡举例，年轻用户偏好用手机调控，不仅便利，还能一键实现灯光变换，玩法更多更酷；家庭用户则能远程、定时操控电器，毕竟省电就是省钱。</p><p>当然，想依靠产品来省钱的欧洲用户，同样对智能产品的价格敏感，要知道，一个普通灯泡用一欧元就能买到，但一个智能灯泡可能要花费 5-10 欧。</p><p>「这也是我们为什么需要涂鸦（来合作）。」意大利老牌设备制造商 Beghelli 的市场经理 Luca Tartarini 谈到，这家以应急和节能照明设备起家的企业，从 2021 年开始，开始逐步采购涂鸦智能的 AI+智能解决方案，目前已在意大利市场售出了超过 14 万智能产品，包括住宅/工业灯泡、智能告警设备、光伏逆变器等。</p><p>对于 Beghelli 这样的老牌企业来说，让产品实现智能化升级，势必要衡量投入产出比。Luca 也对 36 氪表示，在智能产品渗透率有限的欧洲市场，如果现阶段就大举转型，招人投钱自建团队做智能设备，实在太过冒险。和涂鸦合作，自然是快速切入智能领域的一种捷径。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_b43b0c527824464584f23a48a0035e63@405798_oswg5372856oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Beghelli 是一家意大利老牌企业，在当地知名度颇高；图片由作者拍摄。</p><p>任何一种新兴事物的成长，都需要关键角色的投入和推动。在欧洲，智能应用设备的渗透，需要多方角色构建出完整的商业生态才可加速。</p><p>像 WIBY、Garza、Beghelli 这样的本地企业有着先天的渠道优势，涂鸦则可以提供从产品设计、技术研发、品控、⽣产制造到售后管理的⼀站式供应链服务，双方相互借力，智能化设备才能走进更多欧洲用户家庭。</p><p>要想进一步推动智能设备的渗透率，行业标准问题也亟待解决，不同厂商、品牌之间的产品多不互通，各有独立的系统平台，用户使用起来也多有不便。</p><p>这便要提到物联网领域的 Matter 协议。Matter 协议是一种智能家居设备之间的连接标准，可以提高不同品牌间的设备互通性，Matter 协议已吸引了谷歌、苹果、亚马逊等巨头的加入。</p><p>据 36 氪了解，涂鸦一直致力于推进 Matter 标准在行业内的普及应用，��力客户降低 Matter 认证的成本，缩短产品的上市时间，从而抢占智能商业新机遇。截至今年 6 月，涂鸦获得的 Matter 证书数量已达 240 个，涵盖电工、照明、网关、传感、家电五大主品类，推出的硬件解决方案覆盖灯泡、灯带、开关、网关、插座、传感、窗帘、温控器等多个智能家居品类。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比尔盖茨最新访谈：Scaling Law 快要走到尽头，超人 AI 还需新的突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844607625825159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 12:05:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王奕昕，李锦辉</p><p>编辑｜李然</p><p>近日，比尔·盖茨 (Bill Gates) 在一期 Next Big Idea 播客中讨论了人工智能的未来，以及它如何比人们想象的更接近现实。</p><p>在过去半个世纪里，比尔·盖茨在每一项重大技术发展中都发挥了主导作用，在预测未来方面，他有着相当不错的记录。早在 1980 年，他就预测有一天每张桌子上都会有一台电脑；现在，他说很快每个人的耳朵里都会有一个人工智能体。主持人鲁弗斯·格里斯科姆（Rufus Griscom）和安迪·萨克（Andy Sack）以及亚当·布罗特曼（Adam Brotman）一起（三人为新书《人工智能第一》[AI First] 的合著者），与比尔·盖茨讨论了人工智能对医疗保健、教育、生产力和商业的影响。</p><h3><strong>盖茨在对话中提及的观点，经智能涌现整理如下：</strong></h3><p>人工智能还会深刻地影响着合成生物学和机器人技术。人工智能将会成为主导力量。</p><p>现在，机器已经可以像一个白领一样来读取我们的信息了，交互的界面可能会变成智能体主导的界面。在未来，个人智能体将会追踪和阅读用户所有看到和听见的信息，通过包括耳机提供声音、眼镜投射视频等互动方式来整合人类交互的信息。</p><p>对于人工智能的前沿进展，盖茨表示，现在真正的前沿进展不仅仅是扩大模型的规模：</p><blockquote><p>Scaling Law 肯定还会接着有效。但与此同时，从今天我们所拥有的简单算法到更像人类的元认知的各种行动将会改变，这是一个更大的前沿。</p><p>我看到我们明年将在这方面取得进展，但不太可能在此后的一段时间内就彻底解决这个问题。因此，人工智能将变得更加可预测。目前，在一些结合不同领域的研究中，我们已经接近于在数学和健康领域实现极高的准确性。但开放式问题将需要在元认知上取得更加通用的突破。</p></blockquote><p>关于人工智能的发展速度、普及形式和时间，他借「学英语」这件事举例，表示未来是软件适应人类，而非人去适应软件，并且普及率的提升不会是一夜之间的事情，但也不需等待长达十年。<br>谈到当下的人工智能应用与落地，盖茨认为，「搜索的游戏规则已经发生了变化，这已经成为无处不在的消费者活动。」与此同时，「人工智能领域的动态既充满激烈竞争，又有很多进入的机会。」</p><h3><strong>以下为对话全文：</strong></h3><p><strong>主持人</strong>：下一个十年会带来什么？我最想问的人莫过于微软联合创始人、慈善家比尔盖茨。自从比尔盖茨宣布他的使命——让每个家庭的每张桌子上都有一台电脑以来——50 年来，他一直站在制造能够增强人类能力的机器这场竞赛的最前沿，他在推动 80 年代个人计算的发展、90 年代互联网的发展，以及最近领导消除疟疾和其他疾病的工作中发挥了重要作用。最近几年，他一直站在微软与 OpenAI 合作以及开发 GPT 的第一线。</p><p>你可能会想，比尔盖茨今天怎么会加入我们呢？在过去的几个月里，我一直在读《哈佛商业评论》连载的一本书。这本书叫做《人工智能第一》（AI First），书中采访了里德·霍夫曼（Reed Hoffman）、穆斯塔法·苏利曼（Mustafa Sulliman）、萨姆·阿尔曼（Sam Alman）和比尔等人，他们共同提出了一个观点：人工智能并没有被过度夸大，而是被低估了。我们认为，采访这本书的共同作者、职业技术专家安迪·萨克（Andy Sack）（我的一位老朋友）和星巴克前首席数字官亚当-布罗特曼（Adam Brotman）会很有趣。他们还建议邀请一位最有趣的受访者——比尔盖茨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,735" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_07f96d48c664451abc49454addef269d@342996_oswg162499oswg1080oswg735_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：官网截图</p><p>比尔·盖茨是如何看待人工智能革命的？超级智能即将到来。目前还没有明确的方法来延缓它的到来。而当今的技术已经改变了游戏规则。这在很大程度上是件好事。我们可以利用人工智能来解决我们最大的全球性问题。未来几十年，我们很可能生活在一个超级富裕的世界。但我们需要保持警惕，以确保这是我们自己和子孙后代所希望的世界。</p><p>比尔·盖茨，欢迎来到 Next Big Idea。谢谢你，我们 3 人的节目正在讨论过去 40 年里我们在自己生活中看到的数字变革。而你不仅见证了这些变革，还在其中扮演了重要角色。你说过，去年 9 月您看到的 GPT-4 演示令人震撼。它比你 1980 年在 Xerox PARC（Palo Alto Research Center，施乐帕洛阿尔托研究中心于 1977 年 11 月 10 日在佛罗里达州博卡拉顿举办了一场重要的技术展示活动，名为「Future Day」。这次活动展示了许多开创性的创新，它们将塑造个人计算机的未来）看到的第一个图形用户界面演示更震撼人心吗？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,690" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_d490a151b05b4ff8831674d85d2302f4@342996_oswg507869oswg1080oswg690_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Future Day 演示照片</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：我会说是的。我的意思是，在 Xerox PARC 之前，我就见过图形界面了，而且在那之后的十年里，就是苹果和微软在个人计算领域的竞争。今天，人们认为我们拥有这些界面是理所当然的。但是，与解锁一种能读能写的新型智能相比，图形中心的用户交互界面的影响力显然要小得多。</p><p><strong>主持人</strong>：我了解到，人工智能并不是你新近才有的兴趣点。早在上世纪 70 年代，你还是个学生的时候，就对人工智能很感兴趣。我记得你给你父母写过一封信，信中说：」妈妈，爸爸，如果我创办这家公司，我可能会错过人工智能革命。人工智能革命花的时间比你当时猜想的要长一些。现在，它正在发生。在早期，你对人工智能的哪些方面感兴趣？它是否正在变成你当时所想象的那样？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：当然，任何编写软件的人都在思考人类认知所能达到的水平。当我还在读高中时，斯坦福研究所就有机器人 「摇摇」 这样的东西。它会参与推理，想出一个执行计划，然后执行。比如：设计出移动斜坡，爬上斜坡，抓住物体。</p><p>而这些关键的能力，无论是语音识别还是图像识别，都相对来说容易解决。你知道，有很多尝试和所谓的基于规则的系统之类的东西，但都无法完整捕捉丰富的内容。人类认知非常复杂，技术在尝试还原人类认知的过程中不断提升。但后来，我们看到，通过机器学习技术，人类可以让计算机系统感获得人类级别的视觉和语音识别能力。</p><p>但即使在这些进步之后，我一直强调像人类一样读取和表达知识的能力的重要性。后来出现了语言翻译，但这仍然是一个非常特殊的领域。但后来 GPT-4，以一种非常深刻的方式，远远超越了 GPT-3 的表现。这种能力的不断提升，表明 AI 可以获取和表达知识。而且整个过程非常流畅，虽然不是很准确，但确实已经超过人类能力了。</p><p><strong>主持人</strong>：是啊，真是令人震惊。我们从没想过，让机器在棋盘上移动棋子会比成为比卡斯帕罗夫更好的棋手更难。但看到挑战是如何出现的，我觉得很有趣。正如你所说，Xerox PARC 演示为微软制定了之后 15 年 Windows 和 Office 的发展时间表。你认为现在人工智能所产生的影响会影响未来几十年甚至更长的时间吗？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：AI 绝对是最重要的事情，它将以非常戏剧性的方式塑造人类。与此同时，<strong>人工智能还会深刻地影响着合成生物学和机器人技术。人工智能将会成为主导力量。</strong></p><p><strong>主持人</strong>：1980 年，你宣布每个家庭、每张桌子上都会有一台电脑。你认为 AI 对应的设备会是什么样的？你认为我们都会有一个人工智能智能体吗？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：可能这个设备的硬件形态不重要，耳机可能会以各种方式提供声音，眼镜也可以将视频投射到用户的视野中，以这样的互动方式来整合人类交互的信息。</p><p><strong>这样个人智能体将会追踪和阅读用户所有看到和听见的信息。</strong></p><p>现在，人们还是不能依靠软件工具来读取他的邮件，并根据工作的内容和时间来安排每天要做的事情。因为软件对上下文的理解和工作的内容的理解还不到位。机器还是以一种和人类不同方式来组织信息：邮件是按照时间顺序，信息也是按照时间顺序来排列的，社交网络也是根据时间来排列的。</p><p><strong>但是现在，机器可以像一个白领一样来读取我们的信息了。而交互的界面可能会变成智能体主导的界面</strong>，比如助理智能体，心里咨询智能体，朋友智能体，女朋友智能体，专家智能体。而这些智能体将由 AI 来驱动。</p><p><strong>主持人</strong>：AI 的作用将与 AI 对我们的了解程度高度相关。在不远的将来，会问我们四个人是否要打开音频记录，这样，我们的人工智能助理就能聆听我们的一生。我认为这样做会有好处，因为我们会得到 AI 好的建议，好的忠告。你认为在未来智能体会实现这样的功能吗？你当被邀请打开音频记录自己一生时，你会打开这个功能吗？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：现在的电脑能看到我写的每封邮件，所有的数字内容电脑都能看到，我所有的在线媒体和电话。所以每个人其实都已经在公开个人系统了。但是这种不间断地通过智能体对于我的会议或者各种情况进行总结，将会产生现象级的新价值。</p><p>智能体在处理不同的信息时会有不同的模型和不同的分区。但是对于个人助理智能体来说，你会把几乎所有信息都放在这个分区中。</p><p><strong>主持人</strong>：智能体路径，自从我们采访你之后，我一直在想一个问题，比尔，在有关人工智能之前的采访中，你谈到了你在 Xerox PARC 的经历和你在 GPT-4 聊天的经历的比较。你既了解计算机技术，又了解如何创立企业，还了解计算机如何影响人类。我很好奇，你对下一代领导者应对人工智能特有的挑战有什么建议？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：确实会有很多全新的问题。其他技术的发展速度较慢，其能力的上限也非常明显。机械化提高了耕作效率，于是人们开始担心人类是不是不用再劳动了？随着时间的推移，这个问题被自然而然地解答了。</p><p>这项技术就其能力而言，AI 未来在每个特定领域的可靠性将达到或者超过人类的水平。只是我们今天确实还没到那个地步，最主要就是可靠性还不够。</p><p>现在新的工作将会给 AI 增加一个元认知的层次，如果这项工作能完成得好的话，将会解决白领劳动力中天才的稀缺问题。而我们可能还会面对一些新的政策问题，但是这些问题大多具有非常积极的性质。</p><p><strong>安迪·萨克</strong>：这项发明让你最兴奋的是什么？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：所有这些短缺。没有哪个组织像盖茨基金会这样面临白领员工的短缺问题。我们在撒哈拉以南非洲和其他发展中国家关注健康问题。这些地方还缺少能以当地母语来深入教学的老师。</p><p>因此，移动电话基础设施即便在非常贫穷的国家也持续实现了相当大的渗透率。这种设施可以提供医疗建议，充当个人导师，因为它是用你的语言和你的语义来接触你的。这些国家是没有办法组织大规模的培训的。有了 AI 技术，用户只需要拿起手机，听它在说什么。这对发展中国家不得不应对悲剧性资源短缺的人来说，非常令人振奋。</p><p><strong>主持人</strong>：您在盖茨基金会工作了二十年，一直在解决全球健康、教育、气候变化等问题。我们现在只讨论教育和健康领域，您认为人工智能会是一个加速器，能否让我们在未来五到十年内完成过去二十年才能完成的事情？这种加速在这些领域有多大意义？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：对于我们尚未拥有有效工具的一些非常棘手的疾病问题，人工智能将大有帮助。</p><p>过去 20 年，我们实现了几乎是奇迹的成就，将儿童死亡率从每年 1000 万降至 500 万。这主要是通过使某些疫苗价格更低廉并确保它们能够覆盖全球所有儿童来实现的，这是比较容易获取的成果。而现在我们面临更难的问题，但借助人工智能，我们可以向更上游地探索，比如，为什么孩子们会营养不良，为什么开发 HIV 疫苗如此困难？对于这些巨大的突破，我们可以更加乐观。人工智能将在这些事务的每一个方面帮助我们，包括建议、交付、诊断。科学发现的部分正在以相当不可思议的速度前进，盖茨基金会在这方面也投入了大量资金。</p><p><strong>主持人</strong>：最近我们节目中邀请了你的朋友 Saul Khan（孟加拉裔美国人萨尔曼·可汗），他花了很多时间介绍 Khanmigo，我对它的功能感到非常惊讶。我知道你最近去了新泽西参观实施可汗学院（Khan Academy，2006 年创立的非营利教育机构，提供超过 5,600 段免费教育视频，涵盖数学、科学、经济学等多个领域）新项目的学校，这很令人兴奋，这种为数十亿人提升教育质量的想法，其影响力是很难衡量的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_6f0c451520624bed998d1de3b2e0984a@342996_oswg138424oswg1080oswg455_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">卡汉学院</p><p><br>△图源：Khanmigo 官网，网址：https://www.khanmigo.ai/</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：Saul 的书并没有说明我们是为了什么样的世界在教育孩子？如果能在教育中全面应用人工智能，那将是个奇迹，因为同时还有其他因素在变化，这更加复杂。但在他提出的那个领域，如果教育能完全应用人工智能，那将是极其积极的。</p><p><strong>主持人</strong>：你最近又有了一个刚出生的孙女。我知道 Adam 有一个七岁的孩子。当我们思考这个问题，即未来看起来会是什么样子，我认为我们的孩子将拥有亚里士多德级别的私人导师来帮助他们加速教育进程。但问题是，他们需要掌握什么知识才能在世界上有效应对各种新的挑战呢？</p><p>这很有趣。比尔，我本想从一个稍微不同的角度来谈这个问题。但既然你提到了我们的后辈，我的女儿能够真正地看着我在 ChatGPT 上使用 Whisper 模型（whisper model，自动语音识别技术，支持多语言，能在各种环境下准确转录语音，并已开源供公众使用）。她见证了我生活在一个人工智能的世界中。看着她如此自在地使用语音界面，尤其是在她这个年龄，真是令人着迷。对她来说，使用语音界面实际上比学习拼写要容易，毕竟她才刚刚学会阅读。所以我认为这是一个有趣的观察。我会称之为对不仅仅是自然语言聊天，甚至是语音聊天与点选聊天的一种展望。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_0ebb4de83aae4686b09cb911fc82762e@342996_oswg281316oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Whiper 模型</p><p>但是比尔，我本来想问你一个关于方向的问题。这个方向可能有点不同，有一点争议，也许这个词用得太重了，关于所有这些前沿或基础模型是否已经围绕 GPT-4 聚集，形成了基准？有些人认为，我们可能正在达到平台期之类的。但我关注的大多数聪明的研究者仍然认为，至少在接下来的几年里，Scaling Law 仍将适用。我很想听听你对此的看法，a) 你在这个讨论中站在哪一边？b) 你是希望它达到平台期，还是出于对技术的某些担忧，对此在情感上持中立态度？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：<strong>现在真正的前沿进展不仅仅是扩大模型的规模</strong>。我们可能还有两次提升规模的机会，一个是通过将视频数据整合进模型中，另一个是合成数据的发展，所以我们可能还有两次完成大量扩展的机会。</p><p>但这不是最有趣的维度。最有趣的维度是我所说的元认知，即理解如何从广义上思考问题并后退一步思考各种问题。比如：好的，这个答案有多重要？我怎样检验我的答案？有什么外部工具可以帮助我？</p><p>目前 AI 的总体认知策略还很简单，它仅仅通过连续计算连续序列的 token，就有这样如此强大的能力。它不会像人类那样后退思考：好的，我要写这篇论文，我想要涵盖什么。好的，我会加入一些事实。这是我想要的总结。因此，当人工智能遇到像各种数学问题，如数独题目，你就会看到 AI 的这种局限性。首先会导致在一定复杂度以上的所有事情上都一定会出错。</p><p><strong>所以，Scaling Law 肯定还会接着有效。但与此同时，从今天我们所拥有的简单算法到更像人类的元认知的各种行动将会改变，这是一个更大的前沿。</strong></p><p>很难预测这将多快发生。<strong>我看到我们明年将在这方面取得进展，但不太可能在此后的一段时间内就彻底解决这个问题。因此，人工智能将变得更加可预测。目前，在一些结合不同领域的研究中，我们已经接近于在数学和健康领域实现极高的准确性。但开放式问题将需要在元认知上取得更加通用的突破。</strong></p><p><strong>主持人</strong>：你认为元认知是否会涉及到构建一个循环机制？这样 AI 就能像我们人一样进行反思。我听过一些人，比如马克斯·塔格马克（Max TagMark，MIT 物理和人工智能教授）提到，这种自我对话的能力可能是我们意识的一部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="474,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_d5bdbd6deaed42c2b43f753e2bc5163b@342996_oswg174358oswg474oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Max TagMark。图源：华尔街日报</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：是的，意识可能与元认知相关。这不是一个可以测量的现象，所以总是很棘手。显然，这些数字化的东西不太可能有任何类似的等价物。但这确实是一个大前沿，它会在识别要努力解决的难题、拥有自信以及检查自己所做工作的方式等方面和人类很像。</p><p><strong>主持人</strong>：是的，我想问一下，你是否觉得自己在这方面有所期待？我的意思是，在为《人工智能第一》采访你以及里德·霍夫曼、萨姆·奥特曼、穆斯塔法的过程中，我经常从这些对话中获得「哇」的感觉。我每天都在关注由许多不同公司，尤其是大公司推动的技术进步的速度。大量的资金和人才被投入到这些技术中。因此，技术发展的速度和潜在影响让我感到惊讶，我也仅有一些有限的理解。</p><p>这就是我提问的出发点，你处于一个独特的位置，可以对自己的看法有所觉察。你认为我们的进度是否过快？我知道实际上没有办法减慢速度。关于我们以这样的速度前进的事实，你怎么看？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：<strong>如果我们知道如何放慢 AI 发展的速度，很多人可能会考虑这么做。</strong>正如穆斯塔法在他的书中所述，激励结构实际上缺乏一种有效的机制，无论是在个人、公司还是政府层面。如果能理解政府层面的激励结构，那可能已足够。</p><p>那些认为开源没有问题的人，可能会说，如果开源变得过于成功，我们或许会停止开源。但他们真的明白这意味着什么吗？他们可能会考虑，下一步我们可能很快就会讨论，不应让那些怀有恶意的人从拥有比正义方更强大的 AI 中获益，无论是在网络防御、战争防御还是生物恐怖袭击防御方面。虽然我们无法完全「将精灵放回瓶子里」，但这确实意味着某些怀有恶意的人会以一种新的方式获得前所未有的能力。</p><p><strong>主持人</strong>：那么，根据您的判断，把最先进的 AI 模型开源在当前全球环境下可能不是一个好主意？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：是的，人们原则上是认同这一点的，但当你尝试具体到应该在哪里应用这一原则时，情况就变得不那么明确了。</p><p><strong>主持人</strong>：我的意思是，亚当和我昨天谈到，即使假设现在能够完全停止 AI 的发展，可能还需要 10 年的时间让 Forum 3（《人工智能第一》刊物创办方）和其他人帮助公司和个人了解如何应用目前已有的技术，对吧？我认为我们已经拥有了足够强大的 AI，足以产生深远的影响。我们完全有可能在未来五到十年内，深入思考并充分利用我们目前所拥有的 AI 技术的所有潜在应用。你认为呢？我不太确定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_0d685487bcb246bf8ae618d4a2c00c5d@342996_oswg591531oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：官网</p><p><br>△我们通过人工智能赋能创新，改变企业与技术及消费者互动的方式。图源：Forum 3 官网，网址：https://www.forum3.com/</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：关于这一点，我想描述一个场景：<strong>我还需要学习英语吗？</strong>这种情况下，是软件在适应我们，而不是我们去适应软件。因此，这并不像是学习如何使用新的菜单项，比如「文件、编辑、窗口、帮助」，或者学会如何在 Excel 中输入公式。</p><p>只要说出你想要进行数据分析，查看哪些产品因素导致效率下降，软件能完全理解你的意图。因此，存在采用障碍并非常态。是的，习惯于特定操作方式的公司流程需要进行调整。但如果你观察一下，比如在远程支持、电话销售、数据分析等领域，给某人一周时间来观察一个高级用户如何操作，他们可以在不需要任何手册的情况下，仅通过观察这些工具的使用方式来学习。假设在服务器容量方面没有限制，尤其是在富裕国家，这方面不会有显著的限制。</p><p>此外，<strong>普及率的提升不会是一夜之间的事情，但也不需等待长达十年</strong>。举个例子，如果一家公司能够免费提供任意音频和文本翻译服务，那么它有可能获得数百亿的收入，并解决语言沟通障碍的问题，就像巴别塔一样。现在，一些小型 AI 公司已经开始免费提供这种服务作为附加功能，这一点确实令人惊讶。</p><p>或许你会问，人们如何适应免费翻译服务？我认为，由于人们普遍渴望理解对方的意思，他们接受这种新服务不会很困难，而且这个过程也不需要很长时间。例如，通过耳机分离两个音频频道，可以轻松实现这一点。</p><p>关于服务质量和覆盖所有非洲语言的目标，我们计划在明年实现。我们正在确保即使是不常见且没有书面形式的语言也能得到支持，这需要与其他机构合作并收集相关语言数据。印度政府也在为印度语言进行类似的工作。因此，我认为，不需要很长时间就可以让人们适应使用这种服务，也不需要十年时间来促使落后地区改变其行为方式。</p><p><strong>主持人</strong>：在您的播客中，Sam Altman 提到他们的开发人员生产率提高了多达 300%。在其他领域，我们也看到生产率提升了 25% 到 50%。虽然未来已经到来，但还没有均匀分布。让所有公司都充分受益于这种生产率提升将是一个过程。我对您在《AI First》（这个系列访谈编辑成书之后的名称）第一章中的评论很感兴趣，您说<strong>生产率不仅仅是每小时产出的衡量标准，而是关于提升我们成就的质量和创造力</strong>。您能具体说明一下这是什么意思吗？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：当生产率提高时，可以将一定比例的增长转化为活动数量或产出的数量。这种提高可以通过增加产出质量或减少投入的人工工时来实现。在某些行业中，比如轮胎行业从非子午线轮胎转向子午线轮胎，即使每年使用轮胎的成本降低了四倍，人们也不会选择驾驶四倍的里程。</p><p>对于需求弹性较高的事物，如计算能力或新闻质量，通过提升质量而不增加人工工时可以显著改善。然而，对于某些事物，如驾驶里程，需求弹性几乎不变。因此，社会中存在多种产品和服务在这一范围内分布。</p><p>在一些情况下，如微软内部曾讨论如何通过高效的数据库使市场规模接近于零，即使在高度弹性的需求中，总有一天也会达到需求的增量上限。</p><p><strong>亚当·布罗特曼</strong>：比尔，如果现在需要你猜测，关于医疗保健和教育方面的第一个重大突破性应用，你会如何回答？你认为第一个重大应用会出现在哪里？就像移动云定位服务中的第一个大应用，例如 Uber 一样，大家都在谈论 Uber 作为一个例子。</p><p><strong>安迪·萨克：</strong>之前可能是谷歌地图吧？可能是地图技术。<br>亚当·布罗特曼：比尔，当你考虑这个问题时，你会直接想到教育、医疗等领域。你认为第一个重大突破性的消费者应用或工业应用会首先出现在哪里？为什么？</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：我认为那些持负面观点的人相当有创意，能够预言一些尚未发生的事情。他们认为通过总结会议、进行翻译或制定产品流程可以提升效率，这确实令人印象深刻。这些技术具备白领能力，但需要注意的是，在许多开放性场景中，它们的可靠性不如人类。虽然你可以雇佣人类，但有时候他们也会出问题。</p><p>因此，虽然有一些监控措施，但是如果这些技术应用到新领域，预测性可能会下降。比如在支持电话或电话销售这样的领域，我们能够比较好地控制局面，减少意外情况的发生。因此，对于那些持负面观点的人所说的内容，我不太清楚，无法完全理解他们的观点。</p><p><strong>安迪·萨克</strong>：比尔，正如你刚才所说，他们在表达观点时非常富有创意。就像汽车的发明一样，它可以将你从 A 点带到 B 点，你可以预见到道路和高速公路的发展，但你可能无法预测到洛杉矶或者郊区以及所有的汽车电影院等进一步的影响和效应。在现代，随着全球网络目录和大量宣传册的出现，旅行时代和类似 Expedia 的服务的推出只是一种普通的一阶效应。然而，人们指出 Uber 作为技术的第二阶效应，就像说你无法预见到这一点一样。也许确实如此，但我认为这是 Adam 所要探讨的问题。<strong>当谈到人工智能时，我认为在很多方面，搜索的游戏规则已经发生了变化，这已经成为无处不在的消费者活动</strong>。当然，ChatGPT 作为采用速度最快的技术之一，在人工智能技术中也是一个里程碑。因此，我并不是在贬低或者反对者信任，但这确实是关于第二阶效应的问题。</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：GPT-3 并非令人兴奋至极的技术。我指的是，它足够引人入胜，以至于有些人看到它的规模效应将跨越一个新的门槛。即使我自己也没有预测到，很少有人预见到这一点。我们刚刚跨越了这个门槛，而这一普及过程仅历时不到两年。因此，目前使用它的人仍处于心态开放、愿意尝试新事物的阶段。</p><p>然而需要注意的是，我们只是展示了技术的一部分。例如，像图像编辑这样的应用，它并非要教你如何掌握像 Photoshop 中那样复杂的功能，需要点击 59 个菜单和打开多个对话框。相反，你只需输入简单的指令，比如：「去掉那件绿色的毛衣。」但有些人可能会怀疑是否能够做到这一点，他们会觉得这听起来很困难。这种差距通常在展示技术时会显得更为明显，例如要求放大一张照片，虽然实际上原始图像并没有提供更多的细节。</p><p>这就像医生打电话随访患者一样，询问处方的效果、患者的感受以及目前的情况。当人们试图接触各种例子时，可能会感到这种技术的能力非常具体。例如，当我打电话咨询税务问题或解释医疗账单时，处理这些问题的白领工作者通常会展现出自由灵活的态度。虽然预测这些情况可能有点困难，但我们正朝着消除这些难题的方向前进，尽管在某些方面它仍然像是一个疯狂的白领工作者的笔记。</p><p><strong>主持人</strong>：这个案例是一个成功的故事，展示了高效率和令人印象深刻的技术应用。一位快速增长公司的 CEO 对其顶级销售团队进行了调查，询问他们一天中最耗时的工作是什么。他们回答说是写作、起草邮件和跟进销售电话。CEO 于是创建了一个基于 GPT 的系统，汇集了团队的最佳实践和沟通方式。这个系统不仅自动记录每通电话，还能自动生成跟进邮件，使得销售团队的工作效率提高了一倍。尽管这对公司和顶级销售人员来说是利好，但对于另一半销售团队来说可能带来了挑战，他们需要迅速适应新的 AI 技术或寻找其他工作机会。</p><p>这个案例还引发了一个更广泛的问题：这种技术到底赋予了多少权力给普通人，而不是大公司？尽管少数几家大公司似乎在技术发展中占据主导地位，现在每个人都可以免费使用像 GPT-3 这样的技术，这也带来了一种均衡化的元素。</p><p><strong>比尔·盖茨</strong>：重要的是要区分经济活动的两个方面。一方面是建立 AI 产品的经济活动，包括基础级别的 AI 产品和垂直 AI 产品。可以肯定地说，在当前这个狂热时期，进入这个领域的门槛非常低。一些公司甚至筹集了 60 亿美元的资金，而许多其他公司也筹集了数亿美元。</p><p>资本投入对于 AI 的投入达到了前所未有的疯狂水品。这使得互联网或早期汽车工业的狂热看起来相形见绌。无论是从市值的百分比还是从这些市值的估值角度来看。直到 21 世纪之前，没有一家公司的市值达到过一万亿美元。但现在，我们有一家不生产芯片的芯片设计公司，在六个月内市值增加了一万亿美元。因此，<strong>人工智能领域的动态既充满激烈竞争，又有很多进入的机会。</strong></p><p>虽然谷歌和微软拥有最多的资本，但这并没有真正阻止其他公司在基础能力或各个垂直领域取得进展。尽管人工智能工具领域已经相当庞大，但在全球经济中占据的份额相对较小。现在，例如，一个小型医院连锁机构可以借助这些工具与大型医院连锁机构竞争，并以同样或更低的价格提供更优质的服务，从而为客户创造更高的价值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪冯大刚 X 商汤科技徐立：中国有「百模大战」不一定是坏事，市场会验证产品和技术丨 WAVES 新浪潮 2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844539276806789?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 10:58:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_298170fcb25342c2ab69fb58571cc157@5868219_oswg1041308oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大会在北京郎园 station·仓酷顺利举办。本次大会以「别回头，向前看」为主题，邀请到了创投市场基金投资人、活跃公司创始人，以及一些长期关注科技、创新、商业话题的科学家、创作者们，他们围绕创投、AI、全球化·出海、智能制造、新质生产力、低空经济、新旧能源等议题，从热门领域到创投市场，从投资环境到创业心态，做全方位分享和探讨。</p><p>在本次大会中，36 氪与商汤科技正式达成战略合作伙伴关系。36 氪 CEO 冯大刚与商汤科技董事长兼 CEO 徐立在现场完成签约，双方将媒体的内容能力与人工智能大模型技术深度结合，全面提升内容生产和传播的智能化水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_faadd2f2149e427b96a77756c51c31ce@5868219_oswg855269oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪与商汤科技战略合作签约仪式——36 氪 CEO 冯大刚（左）、商汤科技董事长兼 CEO 徐立（右）</p><p>一面是 AI 发展的见证者，一面是 AI 技术的推动者。36 氪 CEO 冯大刚与商汤科技董事长兼 CEO 徐立以「重启未来」为话题，开启对 AI 领域的全新思考。针对当前国内 AI 大模型行业市场，徐立表示：中国的大模型已经在春天了，有所谓的「百模大战」不一定是坏事，因为所有的技术突破转化为产品和生产力都不是设计的，而是后验的，要由市场来验证。选手多了，跑着跑着自然可以找到产业化路线。市场会自动调节这个供需过程，选择真正给产业带来变革的企业，毕竟中国不能错过这场 AI 带来的发展机遇。</p><p><strong>以下是「重启未来」巅峰对谈的演讲实录，经 36 氪整理编辑：</strong></p><h2><strong>一、中国式 OPEN AI，盛开在春天里</strong></h2><p><strong>冯大刚</strong>：本次 WAVES 大会很荣幸请到了商汤科技董事长兼 CEO 徐总。</p><p><strong>徐立</strong>：冯总好，今天的大会整个氛围非常年轻，贴合我们的主题「浪潮偏爱年轻人」。</p><p><strong>冯大刚</strong>：徐总是 80 后，是否已经过了 36under36 的年龄了。</p><p><strong>徐立</strong>：创业者心态要年轻。</p><p><strong>冯大刚</strong>：首先想先聊聊中国和海外的关系。我有一个感觉，好像中国所有的 AI 公司都在自发地对标、靠近、学习、模仿海外公司，海外公司发什么新的东西，我们同胞会在三个月、六个月以内有一个新的东西。他们做了一个方向，我们说自己也可以，就是有一种被动跟随的感觉。我不知道对还是不对，我细化成一些问题。您每次看了 OpenAI 发一个大的版本或者产品，您在想什么？</p><p><strong>徐立</strong>：OpenAI 在两年前推出 ChatGPT 以后，打破了大众对于 AI 技术应用的认知。国内大家在跟进，跟进的是这个认知。如果往前看十年，中国 AI 的应用发展、落地速度也非常快，也是在引领认知。</p><p>2022 年第四季度 ChatGPT 火了以后，<strong>业界认为「ChatGPT 时刻」到来的时候，确实形成了新的认知共识。比如，现在人工智能发展的主流是大模型，也只有一条经验性的定律——尺度定律（Scaling Law）</strong>。</p><p>在尺度定律的引导之下，进入了新的计算资源配置引领的迭代模式，不仅是中国企业，其他美国科技巨头都在对标 OpenAI。作为行业的先发，对标的点是它下一步技术路线有没有大的变化、产品方向的选择以及行业方向的定义。这个我觉得很正常。</p><p><strong>冯大刚</strong>：2022 年的年底，ChatGPT-4 刚发出的时候，您第一反应是兴奋，还是恐惧他们怎么这么厉害，哪种？</p><p><strong>徐立</strong>：GPT 本身不是一个最近推出的新东西。2017 年 Transformer 模型架构提出后，GPT 等技术已经逐步在行业内或是学术圈中成为共识。真正意义上让大众感知到，是在 OpenAI 为它叠加了 Chat 聊天这个交互式应用的时候。</p><p>通过加入人类交互反馈数据，在模型上进行微调迭代，使得大模型在聊天的应用上达到了真实可用。甚至是在通过了图灵测试（即人不能分辨是否在与机器人聊天）的时候，我觉得才推动了大众对于这个技术的认知改变。</p><p><strong>技术的突破和成熟一般远早于大众的认知，往往要找到适合它的那个应用，使得它能发挥出最大的价值。</strong></p><p>「ChatGPT 时刻」确实开启了很多的想象空间。如果说自然语言的聊天已经成熟，那必将带来交互模式的突破，带来更多的可能性。其实深度学习技术成熟也早，2006 年就形成，基础技术是在 80 年代发明。而直到视觉识别取得突破，就是我们说的「ImageNet 时刻」，才同样推动形成行业新的认知共识。</p><p>大家跟进 OpenAI 的路线也是正常见贤思齐，技术普及的必然路径。但有没有再往后跳跃式的认知，我觉得肯定还会有。其实从 ChatGPT 发布到现在，某种程度上渐渐来看，突破和创新还是相对增量化，也期待颠覆式、跳跃式的技术认知突破。</p><p><strong>冯大刚</strong>：徐总是企业家，但我可以理解他是一个科学家，就是他想的东西可能跟我想的不一样，我尽可能利用通俗简单的方法让大家理解徐总在想什么。我知道商汤日日新模型一年迭代五个版本，一两个月的时间出一个新的版本，这么卷是为什么，大家到底在卷什么？</p><p><strong>徐立</strong>：其实迭代速度还不够快，受限于资源。这也是为何说这一轮的创新还是非常取决于资源，特别是计算资源的配置。</p><p>技术性创新一般很难规划路径，很多东西都是后验的，事先不一定看好。所以在产业落地的时候，迭代是必然的，速度也很重要。</p><p><strong>现在尺度定律又给了路径迭代的一个资源配置指示器。当在小尺度模型、小数据集上验证的效果，在跨几个数量级的尺度上依然有效。所以，在小的尺度上可以做非常多的模型尝试，找到最优路线，之后叠加大量资源。</strong></p><p>商汤「日日新」大模型三个月迭代一个版本，也是因为试验找到新的性能提升路径之后，需要两三个月来完成新模型的训练。</p><p><strong>冯大刚</strong>：中国的大模型公司里，今天看起来最像 OpenAI 的是哪一家？</p><p><strong>徐立</strong>：技术突破一旦真正融入到产业当中，其实最后被定义的可能都是产业公司。所以 OpenAI 是一家什么公司，也还需要时间和行业来定义。</p><p><strong>今天来看，我自己觉得行业为什么还没有到大规模商业化爆发阶段，主要是还没有 2C 端入口的超级应用，或者 2B 端高附加值的闭环应用能够规模化的呈现。</strong></p><p>所以，接下来 AI 公司或者大模型公司可能都会由场景和行业来冠名，这个定位可以是行业企业，可以是新设备公司，也可以是提供综合性服务的组织。</p><p>目前，我觉得如何去定义 OpenAI 都为时尚早。</p><p><strong>冯大刚</strong>：这样的服务更可能是 ToB 还是 ToC，如果是 ToC，将来会有很多个这样的应用，还是只有一两个这样的应用？</p><p><strong>徐立</strong>：上一个世纪，GPT 也被称为 General Purpose Technology，也就是通用目的的技术，就是指可以改变或者赋能这个时代的通用技术。如果从这个角度来讲，我觉得大模型大概率是可以重新定义行业的生产要素，也就是在 B 端的改变与突破，带来新质生产力。</p><p>当然，<strong>大模型很擅长做交互式的迭代，未来现有的流量应用都会被这样的一个自然语言的交互模式（NUI-Natural User Interface）重新刷新。比如说，搜索已经在利用新的交互模式进行改变。未来，包括社交、游戏、电商等一系列 C 端顶级流量应用都会快速迭代。</strong></p><p><strong>冯大刚</strong>：刚才徐总说某种意义上来说场景应用不是说技术不重要，技术是非常重要的，要找到合适的场景进行爆发。在您创业第一天的时候也是这样想的吗，还是经过创业不断磨炼，然后变成这样的想法？</p><p><strong>徐立</strong>：<strong>对创业者来说一定有非常长的周期不停地刷新自己的认知，因为行业在快速变化。</strong></p><p>创业之初，我们认为技术到应用的路径就是验证技术能不能真正解决问题。所以，第一个阶段的认知是解决「能不能」的问题，即投入研发资源验证技术能不能达到要求。</p><p>2015 年我曾说过：<strong>人工智能的新阶段就是要过了人的水平那条线，没有过「人」就是不如「人」。人工指导的智能不如人的时候，只能做助手不能实现大的价值，而超过了人的时候肯定会有大的市场价值。</strong></p><p>结果发现大量的应用场景中可以验证，AI 能超过人。但还需要解决第二个问题，就是「廉不廉」，性价比的问题。</p><p>原创技术刚进入场景落地，投入成本往往和存量市场上可以给的价格是倒挂的。那如何迭代技术，<strong>改善生产要素成本，十倍甚至百倍，才是产品商业化、规模化的基础。</strong></p><p>我一直很爱举一个围棋机器人的例子。很多人问我们「元萝卜」 AI 下棋机器人的价格，觉得很亲民。但假设你是第一个从最初完成研发且再把它小型化进入家庭，打造这样的一个产品，几十亿的投入是必然的。</p><p>AI 下围棋当然过了「人「这条线，但如果要用它来升级围棋手，商业化价值很难实现闭环。<strong>所以现在我们注重技术突破的同时，亦关心如何构造更优的成本结构。</strong>其实今天大模型发展一样遇到类似的成本问题。</p><p><strong>冯大刚</strong>：商汤是行业资深的公司，成立比 OpenAI 时间还早。您现在认为中国的 AI 春天到了吗，春天到了的标准是什么？</p><p><strong>徐立</strong>：<strong>我又回到认知这个词。</strong>一个产业好不好，跟大众的「技术认知度「有非常大的关系，这是中国产业发展非常非常重要的基础。</p><p>很多人说我们和美国的差距，即使有差距，我们的机会也很大。<strong>现在的新技术都依赖垂直方向上高质量的数据和场景数据，而且要构造结合行业的高阶逻辑数据，大模型才能更智能。</strong></p><p>在这样的情况��，中国的机会非常大，而且来自于普罗大众对技术的认知要强过世界上任何国家。这部分优势就可以转化为如：对于行业数据的精准构造、对于应用场景的创新打造等。</p><p><strong>我们过往的科技发展，依赖于有很好的理工科人才及技术。而现在通用人工智能发展，我们还有很好的大众认知基础，很好的产业差异化以及丰富的数字化场景。</strong></p><p><strong>类似于说三大定律在海外被发现，即使牛顿定律没有出现在中国，但不代表未来的蒸汽机不能在中国出现，不代表蒸汽机推动的铁路和大型的工业变革不能在中国出现。</strong></p><p><strong>比如，中国制造业有扎实积累，制造业的数据构造、行业认知可能只有中国最全面。如何利用这样的优势来构造大模型，可能就是这个行业的机会。</strong></p><p><strong>冯大刚</strong>：真正的春天不在于中国有一千个大模型公司，而是有百万级和千万级的企业应用 AI，以及大规模的有几亿人对 AI 充满热情，有应用的能力和意识，这是中国 AI 春天。</p><p><strong>徐立</strong>：&nbsp;这是真正的春天。<strong>中国已经在春天了，有所谓「百模大战」不一定是坏事，因为所有的技术突破转化为产品和生产力不是设计的，都是后验的，要由市场来验证。</strong></p><p><strong>选手多了，跑着跑着自然可以找到产业化路径。市场会自动调节这个供需过程，选择真正给产业带来变革的企业，毕竟中国不能错过这场 AI 带来的发展机遇。</strong></p><h2><strong>二、「问世」到「闻世」：回首十年，向前十年</strong></h2><p><strong>冯大刚</strong>：商汤是 2014 年 10 月 15 日成立。</p><p><strong>徐立</strong>：今年第 10 年。</p><p><strong>冯大刚</strong>：这一波的 AI 浪潮和十年前相比有什么不一样的地方？</p><p><strong>徐立</strong>：十年前都讲 AI，但产业的认知变化以及资源投入是逐渐发生的。这次变化来得更剧烈，通过互联网加速，所有的巨头都入场且投入大量资源。</p><p>另外，大众对于 AI 理解的基础提升了。人们一直在讨论，AI 是不是可以通过图灵测试。可能对于这个临界点，大家的认知度会更深一些。</p><p>当下，全世界最头部的互联网企业在大模型领域的投入度比以往强很多。原来技术的突破，很多人认为距离商业变现有一定的距离，要看看再决定怎么选择。但这次的变化太剧烈，所以有个词叫 FOMO（Fear of Missing Out），就是担心错过。</p><p>我们能看到<strong>现在巨头都入场了，谷歌、微软、苹果，再到中国所有的头部企业，没有一个不在这场浪潮中，这是属于全民的浪潮。</strong></p><p><strong>冯大刚</strong>：过去巨头说成立 AI 实验室怕错过机会，今天不是成立实验室的问题，而是整个公司变成 AI 公司，AI 驱动所有业务。</p><p><strong>徐立</strong>：对，比喻非常形象。</p><p><strong>冯大刚</strong>：十年经历很多的成功，也有失败的教训，是否有一些内容可以跟今天新的 AI 创业者分享？不要做什么，千万不要做什么，一定要做什么事。</p><p><strong>徐立</strong>：<strong>现在的创业者和当时非常像，投入更多的资源，形成技术突破，这条路径的闭环可以形成。投入资源，技术需要对标一流，这是第一步。区别是，这次投入的资源可能比以前都要大几个数量级。而第二个闭环，是技术突破的商业化价值如何变现，目前大家都在探索。</strong></p><p>如果说十年经验有什么可以分享的，我觉得科创发展对标一流是创新企业的方向。另外的关键则是：<strong>一、如何降低算法生产、部署的成本，形成规模化；二、切入行业场景的具像应用中，带动产业升级。</strong></p><p><strong>冯大刚</strong>：成本成本成本，应用应用应用，是否可以理解为钱钱钱。</p><p><strong>徐立</strong>：不完全是钱，这和中国的商业模式有关。我们读书做科研的时候，通常来说讲的是顶天立地，做的东西就是要有突破。</p><p><strong>但做产业，特别是在中国做产业需要规模化，要铺天盖地。这个转化就需要对于成本和应用的全流程进行充分考量。</strong></p><h2><strong>三、中国应用，中国机会</strong></h2><p><strong>冯大刚</strong>：商汤业绩分成两类，传统 AI 业务和生成式 AI 业务，为什么这样分？</p><p><strong>徐立</strong>：上一阶段主要的突破来自感知智能，简单来说就是识别和理解，相当于把很多无序的信息，识别为结构化的表达。现在的生成式则反过来，把少量信息扩大化。</p><p>做这样的分类，可以更有助于我们明晰新机遇带来的商业可能性。模型越是通用，则应用的边际成本越低，也是商业化的基础。</p><p>生成式人工智能是商汤发展最快速度的产业板块，这个板块 70% 都是新增用户，所有客户都是新的，剩下的 30% 年化增长超过 50%。这是商汤唯一一年之内超过 10 个亿的板块，之前还是个位数，非常小的数字。</p><p>像这样增长的一个板块，我认为代表着大众对生成式 AI 的拥抱，以及企业技术认知度的快速提升。</p><p><strong>冯大刚</strong>：创业者把技术挂在嘴边，我们的技术是最好的路线，您会这样说吗？技术是不是最重要的因素？</p><p><strong>徐立</strong>：其实今年商汤「日日新」大模型是国内第一个对标 GPT-4 的。但我们认为技术好不好，还是取决于应用场景。</p><p>我一直举一个例子，我们拿 GPT-4 跟「日日新」的小模型打街霸游戏，最后被小模型打败了。这是一个不同模型会有不同优势的典型场景，大模型思考虽强，但在出招时候自然就慢了。</p><p>再比如，<strong>现在我们国内端侧设备就有几十亿，为什么不都接上大模型?比如智能手机、智能眼镜、智能音箱、智能电视、智能车舱等等。主要原因还是在于现阶段模型成本和安全性的问题，没有适合的端侧芯片和模型来服务这类场景。</strong></p><p>我觉得要回答的更多是这类应用的问题。</p><p><strong>冯大刚</strong>：您是否会觉得把技术挂嘴边的人比较幼稚？</p><p><strong>徐立</strong>：那倒也不是。技术创业本身就是要对标一流，甚至引领原创。</p><p>另外，大众应该对技术创业的公司有更多的宽容度。<strong>不管公司是否成功，留下的是一批技术的人才以及他们对技术各类实验得出的经验，这对于推动整个中国的行业发展有巨大的帮助。</strong>这和过往的贸易、服务业、商业模式创新都不同。</p><p><strong>技术创业永远在推动这个时代发展，只有那一批批人前赴后继，才有机会。</strong></p><p><strong>冯大刚</strong>：我做了一档节目《看见 2034》，十年以后的未来。我们也进入今天对话最后一节，您认为十年之内 AI 这个大领域会发生哪一些显著的可以感受到的变化？</p><p><strong>徐立</strong>：<strong>技术突破是偶然的事情，但对社会的影响却是悄然而至的</strong>。回想今天与二十年前，生活有天差地别的变化。但哪天开始用移动互联网，哪天开始在互联网点外卖，面对这些习以为常的事，我们却很难给出一个准确的时间点。技术都是润物细无声，慢慢走进生活的。</p><p>当然，一定有一两个重要的时刻会催生变革，比如「ChatGPT 时刻」。大家突然了解这件事，但它对生活的影响是潜移默化，慢慢发生的。比如，五年后你会发现人机交互将变成完全不同的模式，但却说不上来变化是从哪天开始的。</p><p><strong>接下来，我认为变化会从人机交互先开始，你跟这个世界的交互方式将会有很大不同。</strong></p><h2><strong>四、雄心勃勃的设想，AI 向左 or 向右</strong></h2><p><strong>冯大刚</strong>：<strong>商汤做生态是不是也是基于这样的逻辑？</strong></p><p><strong>徐立</strong>：在一些场景中，行业企业能够有更好的切入点，所以必须要推动生态的发展。我们做生态，包括支持和孵化下游合作伙伴，在形成更多应用落地尝试的时候，对产业的规模化发展有很大作用。</p><p><strong>冯大刚</strong>：中国有巨大的优势是工程师的基础或者说数理化的基础，这又跟「学好数理化走遍天下也不怕「有直接的关系。这某种意义上是给 36 氪这样的媒体提了一个话题，鼓舞人的精神，指明他们的方向，这是媒体天生使命。所有人把中国的创新认同为原创，这是很鼓舞人心的事情。AGI 时代，像 36 氪这样的媒体和商汤这样的科技公司，我们怎样更多的合作，一起做事情。</p><p><strong>徐立</strong>：今天的主题是年轻人。我原来讲原创与创业，这也是我们创始人汤晓鸥教授一直在讲的。中国人讲原创，是原来跟随的阶段，你做的都是别人做过的事情，很难说创新是原创。</p><p><strong>但我觉得通过这一代人的努力，已经能够在技术上走出差异化，能够重新定义对于技术和应用的新的认知，这特别重要。</strong></p><p>像 36 氪这样的媒体，我觉得偏爱年轻人非常重要。我们今天讲浪潮、讲潮流，那怎么定义潮流呢？</p><p><strong>我觉得潮流就是年轻人的共识。不管是技术公司还是媒体，我们要做的就是影响年轻人的认知，形成年轻人的新共识，因为他们终将成为主流。所以如果能够通过我们的努力，推动他们的认知共识，我们才能够推动下一个潮流。</strong></p><p><strong>冯大刚</strong>：谢谢徐总，希望把今天说的合作的东西变成产品落地，创造更多年轻人的共识。</p><p><strong>徐立</strong>：非常高兴商汤「日日新」大模型跟 36 氪能够深度合作，希望一起推动潮流的变化。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，蔚来跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845131062020738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:56:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前多数下跌，蔚来跌超 1%，小鹏汽车跌 0.65%，爱奇艺跌 0.56%，理想汽车跌 0.31%，百度跌 0.22%，拼多多跌 0.21%，哔哩哔哩涨 0.98%，微博涨 0.45%，京东涨 0.27%，阿里巴巴涨 0.22%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数下跌，特斯拉、英伟达跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845127604210563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:53:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前多数下跌，特斯拉、英伟达、Arm 跌超 1%，Meta 跌 0.87%，苹果跌 0.53%，奈飞跌 0.46%，微软跌 0.41%，谷歌跌 0.38%，亚马逊涨 0.42%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代：近期整体排产情况良好，近期及第三季度排产环比呈增长态势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845117171468937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:42:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宁德时代接受机构调研时表示，公司近期整体排产情况良好，近期及第三季度排产环比呈增长态势。此外，公司在全固态电池上持续坚定投入，技术处于行业领先水平，2027 年有望实现小批量生产。公司推出了能量密度最高可达 500Wh/kg 的凝聚态电池，可用于民用飞机电动化。目前，公司正在与合作伙伴合作开发电动飞机，已经成功试飞 4 吨级民用电动飞机，正在加速 8 吨级研发，8 吨级飞机预计于 2027 到 2028 年发布。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天合光能：部分高管拟以合计 800 万元至 1200 万元增持公司可转债</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845086975183744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:42:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天合光能公告，公司部分高管拟通过上海证券交易所系统以集中竞价交易方式，自 2024 年 7 月 3 日起 3 个月内，以其自有资金或自筹资金增持公司可转债。本次合计增持金额不低于 800 万元且不超过 1200 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>停产 4680 电池，特斯拉回应称「生产正顺利进行中」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845085885746055?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:34:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前有消息称，因能量密度和充电性能不佳且成本高昂，如果降本无法在年底前达到预期效果，特斯拉将考虑停止在得克萨斯州 GigaTexas 工厂生产 4680 电池，转而向外部供应商采购。对此，向特斯拉中国进行求证，对方回复称：「特斯拉 6 月股东大会时已经提到，4680 电池生产正在顺利进行中。」（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本田称已在考虑各种资本政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845085130312325?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:24:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[本田公司 7 月 2 日表示，一直在考虑各种资本政策，包括出售约 5000 亿日元股票的计划，但目前尚未做出任何决定。本田表示，公司并未公布出售股票的信息，「如果就需要披露的事项作出决定，公司将及时、适当地予以披露」。此前有消息称，日本四大财险公司和其他金融公司计划出售价值约 5000 亿日元（合 31 亿美元）的本田汽车股份。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>帝尔激光：拟投资 30 亿元建设研发生产基地三期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845056248957576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:14:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，帝尔激光公告，公司计划在武汉东湖新技术开发区投资 30 亿元建设研发生产基地三期项目，其中固定资产投资额为 10.25 亿元。该项目主要包含固定资产投资、研发及其他经营费用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财政部：在中国（上海）自由贸易试验区试点暂时进境修理有关税收政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845084142422661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:09:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，财政部发布关于在中国（上海）自由贸易试验区试点暂时进境修理有关税收政策的通知，通知提出，在中国（上海）自由贸易试验区（含临港新片区）的海关特殊监管区域内（以下称「试点区域」），对企业自本通知实施之日起自境外暂时准许进入试点区域进行修理的货物实施保税，复运出境的免征关税、进口环节增值税和消费税；不复运出境转为内销的，按要求办理进口手续，以修理后货物的实际报验状态，照章征收进口关税、进口环节增值税和消费税。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西门子能源公司计划雇用超 10000 名新员工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845052124203907?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:08:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[西门子能源（Siemens Energy）电网技术部门负责人 Tim Holt 于 7 月 2 日表示，由于电力需求激增，该公司未来六年将在电网业务上投资 12 亿欧元（12.9 亿美元），计划招聘超过 10000 名新员工。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>享界 S9 部分产能 6 月已开始释放，工厂基本达到（量产）状态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845050655820423?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:56:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北汽蓝谷官网披露的一份环评报告显示，编号为「C71KB—F01」车型（即享界 S9）已于 2024 年 6 月量产。对此，以投资人身份联系了北汽蓝谷投资者关系部门，相关人士表示，目前享界 S9 试生产已经开始了。上述人士表示，6 月份（享界 S9）有一部分产能开始释放，但不是大规模的。我们在去年 8 月 15 日发布的公告说工厂的建设是 10 个月，目前看应该接近完成了，现在有样车等已经生产出来了，不过现在还没看到官方有可以对外发布的数据，但是工厂基本上已经可以达到这个（量产）状态了。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现代汽车印度子公司据悉计划募资 35 亿美元，或成印度最大规模 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845049491753862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:50:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士称，现代汽车印度子公司在印度的 IPO 可能会募集到多达 35 亿美元的资金，使其成为印度有史以来规模最大的 IPO。知情人士称，现代汽车印度子公司的目标交易规模至少为 30 亿美元，有可能高达 35 亿美元，发行规模和时间等细节仍在讨论中，可能会有变化。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行管委 Simkus：9 月及之后几个月是值得关注的利率窗口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845041779673984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:49:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 2 日，欧洲央行管理委员会成员 Gediminas Simkus 在接受采访时表示，欧洲央行正着眼于在 9 月份及之后的几个月可能进一步降息。他表示，核心通胀是影响政策制定者采取行动的最重要因素。此前数据显示 6 月份核心通胀压力意出人意料地并未减轻。Simkus 补充称，欧洲央行并不急于降低借贷成本，在决定采取行动之前应该获取更多信息。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飞天茅台价格回暖，经销商：仍有上涨空间，暂时减少放货</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845062926125704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:47:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 2 日，贵州茅台酒股份有限公司经销商和二批商销售飞天茅台价格基本一致，原箱飞天茅台售价为 2650 元/瓶左右，散飞售价为 2450 元/瓶左右。金辉云酒货仓销售飞天茅台价格相对较低，工作人员表示，目前，原箱飞天茅台售价为 2630 元/瓶、散飞秒杀价为 2399 元/瓶。（大河财立方）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪与法国汽车租赁公司 Ayvens 签署战略合作谅解备忘录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845038985874311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:40:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[法国汽车租赁公司 Ayvens 当地时间 7 月 2 日宣布，该公司与比亚迪在深圳比亚迪总部签署了一份谅解备忘录，以面向欧洲客户分销电动乘用车和轻型汽车。Ayvens 将通过比亚迪的经销商网络，为中小企业和个人提供租赁服务。运营租赁服务最初将在法国、荷兰、比利时和卢森堡提供，并计划进一步扩展至其它欧洲国家。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海跟佛祖借了 100 亿元？权威部门回应：纯属谣言</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845037789973383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:33:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「上海向辖区内寺庙临时借款 100 亿人民币的香火钱作为短期周转债务」「静安寺贡献最大，贡献了 48 亿」7 月 2 日，一张显示来源为网易新闻的截图在社交平台流传，传言称这些消息的来源为上海市财政局一位不愿透露姓名的工作人员。这属实吗？从民宗部门、财政部门获悉，该传言不实，纯属谣言。上海市财政局预算处处长介绍，今年上半年，上海地方一般公共预算收入平稳有增，财政运行总体健康，具体数字按照信息公开规定会在 7 月中旬在相关权威平台公布。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>38 度国窖酒将提价？泸州老窖回应：提价是经销商的促销政策，产品出厂价无上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845049100896900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:33:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 2 日，泸州老窖国窖酒类销售股份有限公司发布涨价通知称，38 度国窖 1573 经典装（500ml*6）经销客户计划内配额结算价格上调 30 元/瓶。今日，泸州老窖相关工作人员表示，泸州老窖的产品出厂价并无上涨。泸州老窖国窖销售公司为泸州老窖的经销商之一，双方在股权上并无关联关系。该工作人员还进一步分析，上述涨价通知是经销商的促销政策之一，增加市场投入。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴：第二季度以 58 亿美元回购总计 6.13 亿股普通股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845041157343876?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:25:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，阿里巴巴在港交所公告，截至 6 月 30 日止季度期间，以 58 亿美元的总价回购了总计 6.13 亿股普通股（相当于 7700 万股美国存托股）。截至 2024 年 6 月 30 日止，公司在董事会授权的股份回购计划下仍余 261 亿美元回购额度，有效期至 2027 年 3 月。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：将持续夯实数字基础设施建设，打通数据流通大动脉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2844985007639171?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:20:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据中证报消息，工信部总工程师赵志国在 2024 全球数字经济大会上介绍，我国数字基础设施持续稳固。「双千兆」网络部署稳步推进，5G 用户普及率突破 60%，千兆城市达到 207 个，实现「县县通 5G」「市市通千兆」。全国在用数据中心标准机架超过 810 万架，算力总规模达 230 百亿亿次浮点运算每秒，存力总规模约 1200EB，有力支持数据的流通、利用。赵志国表示，下一步，将持续夯实数字基础设施建设，打通数据流通大动脉；巩固提升信息通信业领先地位和竞争优势。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万科 A：6 月实现合同销售金额 251.3 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845035641260931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:19:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，万科 A 公告，2024 年 6 月，公司实现合同销售面积 197 万平方米，合同销售金额 251.3 亿元；2024 年 1-6 月，公司累计实现合同销售面积 939.5 万平方米，合同销售金额 1273.3 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鹏都农牧：股票将被终止上市，明日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845034253601413?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:18:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，鹏都农牧公告，截至 2024 年 7 月 2 日，公司股票收盘价连续 20 个交易日低于 1 元。根据相关规定，公司股票将自 2024 年 7 月 3 日起停牌，并可能被深圳证券交易所终止上市交易。公司股票将不进入退市整理期，后续将安排股票转入全国中小企业股份转让系统等证券交易场所转让。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>