<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>氪星晚报｜Rokid 消费级 AR 眼镜将在速卖通独家首发；飞天茅台部分地区批发价跌破 2000 元；外交部回应稀土出口管制措施</title>
      <link>https://36kr.com/p/3323457123838472?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 18:43:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3322791726115328"&gt;&lt;strong&gt;星巴克任命格拉姆斯为首席运营官&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星巴克公司周三表示，其北美首席门店官迈克·格拉姆斯（Mike Grams）将担任公司首席运营官，这是旨在提振业绩的领导层重组的一部分。今年 1 月，在星巴克北美总裁萨拉·特里林（Sara Trilling）离职后，她的职责被拆分为两个角色，格拉姆斯接任了首席门店官一职。梅瑞迪丝·桑德兰德（Meredith Sandland）被任命为北美首席门店发展官，她和首席供应链官桑杰·沙阿（Sanjay Shah）现在将向格拉姆斯汇报工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323043471813125"&gt;&lt;strong&gt;Rokid 消费级 AR 眼镜将在速卖通独家首发&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，今年海外 618，Rokid 最新款消费级 AR 眼镜将在速卖通独家首发，并加入「百亿补贴 BigSave」品牌出海计划。这是速卖通 AliExpress 继和宇树科技机器人、安克机器人合作后，在科技品牌出海上的又一突破。今年，速卖通将通过「百亿补贴 BigSave」帮助 1000 个新品牌实现百万美金的突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323098572155144"&gt;&lt;strong&gt;日本罗森与全家部分门店上架储备米，将陆续覆盖全国&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本便利店罗森和全家 6 月 5 日开始在东京和大阪部分门店销售其采购的政府储备米。罗森表示，随后自 6 月 14 日起，将在除冲绳县以外的约 1.38 万家门店上架 1 至 2 公斤规格的政府储备米。全家也陆续将销售范围拓展至全国。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323419809179912"&gt;&lt;strong&gt;飞天茅台部分地区批发价跌破 2000 元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;飞天茅台价格再度下探，部分地区批发价格跌破 2000 元/瓶，零售端价格已低至 2100 元左右。有商家表示，以往价格出现下行趋势时，贵州茅台往往会采取停货、限货等措施来稳定价格，而此次价格波动以来，茅台暂未限制出货量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323360408578308"&gt;&lt;strong&gt;宝洁宣布两年内裁员 7000 人，占非生产部门岗位的 15%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消费品巨头宝洁公司周四表示，作为非核心业务重组计划的一部分，公司将在未来两年内全球裁员 7000 人，约占其非生产部门岗位的 15%。宝洁高管在巴黎举行的德意志银行会议上表示，公司还计划退出某些品类、品牌及个别市场的产品形态，并称可能涉及部分品牌剥离。截至 2024 年 6 月 30 日，该公司拥有逾 10 万名员工。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323088195496454"&gt;&lt;strong&gt;加拿大鹅宣布新任中国区总裁人选，为 Zara 母公司前高管&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;羽绒服品牌加拿大鹅宣布谢霖为新任中国区总裁，负责中国内地市场的直营业务。谢霖此前担任西班牙 Inditex 集团大中华区中南区副总裁兼董事总经理，也曾在该集团旗下品牌 Zara 担任过高管，涉及零售、电商及营销等业务领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323300058114565"&gt;&lt;strong&gt;科大讯飞：讯飞机器人超脑平台覆盖国内 90% 智能机器人厂商&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，科大讯飞在互动平台表示，目前讯飞机器人超脑平台产品覆盖人形机器人、四足机器人、公共服务机器人、桌面机器人等国内 90% 智能机器人厂商；其中 60% 使用全链路交互方案，是指 60% 使用了包括麦克风阵列降噪到语音交互的链路。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新产品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323410660813063"&gt;&lt;strong&gt;九章爱学 App「小思聊聊」推出 AI 情绪疏导功能&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，好未来旗下九章爱学 App 推出青少年提供「学习辅导+心理疏导」双重服务，通过「小思聊聊」功能为高考季考生提供更多心理支持。据介绍，作为搭载九章大模型的一站式学习平台，九章爱学 App（原九章答疑 App）可提供实时个性化答疑、智能 AI 精准练等核心功能。同时，将技术优势延伸至心理健康领域，打造了「小思聊聊」AI 情绪疏导功能。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融资：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3322787728796167"&gt;&lt;strong&gt;Hims&amp;amp;Hers 收购 ZAVA 进军欧洲市场&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;健康服务平台 Hims&amp;amp;Hers Health（HIMS）公司宣布通过收购伦敦数字健康平台 ZAVA 拓展欧洲业务。这笔全现金交易的具体金额未予披露。Hims&amp;amp;Hers 表示，此次收购将扩大其在英国的市场覆盖，并帮助公司进入德国、法国和爱尔兰市场，「预计很快将拓展更多欧洲国家」。创始人兼首席执行官 Andrew Dudum 称：「借助 ZAVA 成熟的欧洲业务布局、尖端技术和深厚的客户洞察，我们将彻底改变欧洲数百万人获取医疗服务的方式。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323229158271496"&gt;&lt;strong&gt;「船长 BI」完成数千万融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，「船长 BI」正式完成数千万元战略融资，本轮由出海联盟营销平台 PartnerBoost 独家投资。此轮融资将重点投入 AI 广告、站外营销、多平台布局、全球化服务，全面落地船长 BI"有效果地运营"战略。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日观点：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323400200301063"&gt;&lt;strong&gt;美团副总裁李锦飞：美团铂金及以上会员人均相关消费高出 342%，成为文旅消费新主力&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 5 日，2025 美团住宿生态伙伴大会在青岛举办。美团副总裁、酒店旅行负责人李锦飞首次分享美团会员的旅行数据。他表示，文旅正在以更低的能耗带动更大的经济规模，高频活跃在吃喝玩乐等本地生活的美团会员，已成为当前文旅消费的新主力。数据显示，过去一个月，美团铂金及以上会员 30 岁及以下用户占比 51%，较其它等级用户高出 14%。他们的酒旅消费相较其它等级高出 42%，异地出游的人均消费更是高出 342%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323278330734850"&gt;&lt;strong&gt;商务部回应汽车行业「内卷式」竞争：加强综合整治与合规引导&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天（5 日）下午，商务部举行例行新闻发布会，商务部发言人介绍近期商务领域重点工作有关情况。有记者就汽车行业相关问题提问。商务部发言人何咏前表示，近期，商务部有关司局组织行业协会、研究机构和相关企业座谈，听取意见建议，研究进一步做好汽车流通消费工作。下一步，商务部将会同有关部门，继续加强对汽车消费市场跟踪、研究和政策引导，推动破除制约汽车流通消费堵点、卡点，更好满足居民多样化、个性化的消费需求。针对当前汽车行业存在的「内卷式」竞争现象，商务部将积极配合相关部门，加强综合整治与合规引导，维护公平竞争市场秩序，促进行业健康发展。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3323270853814786"&gt;&lt;strong&gt;外交部回应稀土出口管制措施&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者就中国稀土出口管制一事提问。林剑表示，中方出台的出口管制措施符合国际通行做法，是非歧视性，不针对特定国家，关于你提到的具体问题，建议询问中方的主管部门。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>CEO 锦囊·出海季｜AI 硬件出海，风口还是刚需？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3323214969792776?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 14:30:18  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;AI 硬件爆发背后，是技术红利还是用户刚需？谷歌 I/O 大会重提智能眼镜，是否预示这一品类即将爆发？如何判断伪风口，真正打中海外用户的真实需求？中企出海，如何摆脱「叫好不叫座」的困境？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 22 日 19 点，《CEO 锦囊》出海季邀请到日初资本执行董事、出海投资负责人阮飞、宽洋网络创始人兼 CEO 刘大可，一起聊聊 AI 硬件出海的话题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次直播主要聚焦以下问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;ol&gt;
   &lt;li&gt;两位怎么看智能硬件的发展阶段，如何看这一波浪潮？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;如何看待智能眼镜带来的颠覆体验？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;怎么区分智能硬件和 AI 硬件？市面上有哪些不错的产品？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;为什么 AI Pin、Rabbit R1 推出后卖得不好？如何看待智能戒指产品？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;如何理解海外用户在 AI 硬件上的需求？创业者和投资人如何抓住真正值得做的机会？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;如何看待智能硬件产品的复购和留存，以及服务订阅这种模式是可持续的吗？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;中国 AI 硬件企业出海有哪些不可替代的优势？&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：两位怎么看智能硬件的发展阶段，如何看这一波浪潮？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阮飞：&lt;/strong&gt;首先，第一个时间点在 2014-2015 年。当时大家主要做国内市场，给传统的产品做成硬件化，比如给路由器增 APP 的功能，钢琴添加辅助弹奏，这种做法跟现在做自动伴奏吉他的公司 LiberLive 有点像。很遗憾，当时绝大部分的项目都没活到今天，也验证了硬件行业「九十九死一生」的残酷性。其次，是在 2015-2016 年，行业开始转向出海，安克就是在这时兴起的。像投影仪、摄像头、运动相机等项目，在 2021 年的估值都接近 10 亿美金。大家依托于华强北的廉价供应链和中国的人口红利、工程师红利往海外走。之后就是 2023 年到现在， AI 的能力快速提升，和硬件结合产生了新东西。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得关注的是，AI 硬件赛道的热度很高，但实际的交付量并不高。资本在海外是热的，国内相对理性。因为行业很残酷，一旦像小米、华为、 谷歌和苹果巨头公司入场，其他创业公司的机会就很少，船票只有一到两张。尤其在 AI 技术快速迭代的时候，资本是不太好下注的。比如智能眼镜，第一类是有大屏幕型的，更像游戏机配件；第二类是复制 Ray-ban Meta 型的，前面加一个摄像头；第三类是 Micro LED+光波导方案的；第四类是能调节度数的特殊功能型的。这四类，要投哪一个？是看好场景、需求，还是软件技术能力？都是很值得思考的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘大可：&lt;/strong&gt;首先，我很认同阮总的说法。第一阶段是在 2014-2015 年，依据手机生态链起来的智能硬件，呈现出爆发式增长；第二个阶段是在 2015-2016 年，随着智能音箱的发展，带动了智能家居的增长；第三阶段是 2024 年前后，这是一个分水岭。在 2024 年前可称作智能硬件时代，之后可称 AI 硬件时代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次， IT 和消费电子行业每一次重大变革，都是由技术来驱动的，由此创造新的产业机会和产品形态。 AI 硬件本质是智能硬件的升级，带来了场景、人群、功能等的成长。从 AI 硬件的角度来说，现在才刚刚起步，像眼镜、玩具等品类已有苗头，但和 AI 的结合还不够。无论是模型还是硬件，都没达到让消费者易用或体验到极致的标准。所以，我认为 2024 年可看作 AI 硬件元年，从现在开始，会迎来一个长期的发展机会。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如何看待智能眼镜带来的颠覆体验？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阮飞：&lt;/strong&gt;智能眼镜是非常难做的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先，重量必须轻，如果一个智能眼镜 200 克，不如就做 VR，像 Apple 的 Vision Pro，戴在头上 。日常戴的眼镜，如果重量超过 50 克，体验就会很差。其次，续航很重要。比如，市面上大致有这么几类。第一种，复制 Ray-ban Meta 的产品，配备两个摄像头，几小时续航，很重，戴起来累；第二种，主要用来听音乐，续航时间长且较轻，有 AI 的功能 ；第三类，游泳眼镜，有 Micro LED 光波导技术，能在屏幕上记录游泳距离。总之，智能眼镜产品，不仅需要考虑重量、续航，还包括算力功能的实现，很难都实现。其次，眼镜是时尚品，也是非标品。如果大家戴的都是一样的眼镜，功能再强也卖不好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，智能眼镜应该自然的融入到生活中，确定屏幕可以始终浮现在眼前，而且能接触到你的耳朵、眼睛，这是一个非常好的交互方式。谷歌在 2014 年做的眼镜产品，是有这样的愿景，但能力没达到。最后，摄像头带来的隐私保护问题，同样值得讨论。总之，眼镜很难做。Ray-Ban Meta 是好产品，但在未来三年内，一定会快速迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘大可：&lt;/strong&gt;智能眼镜跟手机、音箱有共性。首先都是通用型，跨场景、跨人群、跨服务，意味着对公司能力的要求也很高。其次，以游泳类的智能眼镜为例，做专用场景的、专用服务的、专用内容的、专用人群的，这个思路符合 IT 、消费电子行业的长期发展规律。其次，至于公司如何选择赛道、构筑壁垒，就取决于对产业的认知和自身的优势。我的看法是，老老实实深耕细分赛道，把垂直场景做透。像我们当年做手环，北京也有好多硬件公司做，最后还是华为、小米这种大公司占据主要市场份额。创业公司只能专注在垂直的细分领域。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：怎么区分智能硬件和 AI 硬件？市面上有哪些不错的产品？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阮飞：&lt;/strong&gt;首先，按使用场景来划分。第一类是可穿戴的，比如眼镜、耳机、智能戒指、运动监测设备，包括各种各样的外骨骼；第二类是智能家居，所有放在家里的，让生活变得方便的硬件产品，包括桌面上的陪伴机器人、扫地机器人；第三类是特定场景，比如海外的泳池清洁机器人等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，按硬件解决了生活中哪些具体问题来划分。有些品类就是入口级别的产品，像眼镜，智能音箱，大公司一直虎视眈眈、伺机而动。所以场景应该和需求结合，在生活中提高用户的体验，这才是有价值的。场景可大可小，比如，今天的大场景是眼镜、陪伴机器人、家庭管家，或者是人形机器人，既能给人陪伴，又能帮人打扫家务。小场景指的是一些被满足的娱乐需求，比如户外露营、社交、骑行、蹦极跳伞、滑雪等，包括刚才提到的 LiberLive， AI 的参与也不一定有多少，但它就是一款在娱乐场景里，做得很好的智能化产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，能以硬件更难做还是软件更难做来划分。我个人更喜欢软件难做的品类，因为国内想在硬件方面卷出差距特别难，在中国「卷」硬件是无休止的战争。真正能做出产品体验差异是在软件方面，比如 Plaud AI 录音笔，我在 CES 上用过，理解为什么大家很喜欢这个产品。硬件方面，华强北能做出差不多的产品，但 Plaud AI 的软件体验做得很好。作为投资人，我会特别关注公司的研发团队，尤其是硬件、软件的研发人员占比，这也是判断智能硬件公司的一个核心的判断逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘大可：&lt;/strong&gt;首先，从小米、亚马逊开始推动智能语音、智能音箱产品，到百度、小米、华为进入行业中，我们几乎经历了整个过程。2022 年，我们判断智能语音产品的赛道基本结束了，从智能家居的生态圈角度看，已经没有任何机会。但 ChatGPT 的出现，智能音箱涅磐重生的机会就来了。因为大模型极大地提高了交互体验和内容生成的价值，通过大模型提供具体的服务，智能音箱就是载体，我们看到了智能音箱新的的商业价值，有了 AI 技术做基础，未来有较大的市场空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，更多的是 AI 赋能硬件。比如，原来的音箱只能听歌、问天气，控制这个智能家居，现在的 AI 音箱可以自由对话，帮助小孩去构建知识体系，陪伴老人，学习新语言，甚至能算命、塔罗牌解读、占卜等等。依托于此，我们又推出水晶球产品，用户可以直接跟水晶球占卜。从音箱中来又从音箱重新分散出去，借由 AI 赋能的传统硬件之外，构建一个新的商业路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后， AI 带来的赋能，实现了从人机交互到人人交互的转变。之前得学着让机器听懂人的话。现在机器可以理解随意交互的语义。当然，现在的 AI 硬件还不能 100% 达到人人交互，但未来一定会的。甚至超过你的想象，引导我们的交流、意识形态和认知发展，所以 AI 硬件还大有可为。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：为什么 AI Pin、Rabbit R1 推出后卖得不好？如何看待智能戒指产品？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阮飞：&lt;/strong&gt;首先，AI Pin、Rabbit R1 这两个产品是不一样的。AI Pin 是有用的东西，但是想做好实在是难。为什么说有用？大家联想一下这个场景：你身上挂一个摄像头，日常生活全部记录、上传到云端， AI 整理一天的细节和所有的事物。比如，今天路上见到的一个人，特别像认识的朋友，但是错过后，很难回忆起来，如果摄像头记录下来， AI 就可以做整理。比如，如果能让比尔·盖茨回到他婚礼的那一刻，你觉得他愿意付多少钱？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，难在哪？投影这种交互太创新了。AI Pin 想用手势的方式，增加一个信息交互的自由度，但 AI 硬件的输出是很难的。比如，为什么眼镜的屏幕很重要？为什么字节出了耳机？因为可以输出内容。为什么所有硬件最后还要依靠手机？因为手机屏幕是输出内容的最好载体。在收集处理信息后，怎样在不打开手机的情况下，把这些信息还给你，这个是难点。因此，我认为 AI Pin 是好用的产品，但现阶段还做不出来。Rabbit R1 正好相反，我认为这是一个没有用的产品。它能解决的问题，手机都可以做到而且可以更好。比如，我今天要去伦敦旅游，买机票、定规划、车接送，这些东西现在的 AI 都能做。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，智能戒指的差异化很难做，真正的差异化和价值得靠软件。功能上，未来可能跟手环差不多，数量级比手环小点。比如针对测心率、测健康数据是否准确，测完之后 AI 能不能把健康的问题做进一步的筛选，去回答你想要回答的问题，这些都是可以优化的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，做 AI 硬件的时候，一定要想明白这个产品跟手机的关系到底是什么，如果它做的事情，手机都能做，那么这个产品大概率是要失败。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘大可：&lt;/strong&gt;AI Pin 的人机交互门槛确实太高了，即使投影、功耗、效率、反应速度这些技术都能突破，还是很难。对于消费电子来说，只要产品未来是面向大众人群的，交互方式就不建议做革命性的创新，至少我们中国厂商不会这样。这种硬件交互方式的创新，不是一般人可以挑战的，产品技术不好实现，市场不好推广，用户消费行为的培养更是难以实现。比如，早期大家很看好 VR 产品，国内很多人投 VR 产业园，但现在没有人在做了，苹果做了第一代之后也退场了。AI 硬件产品交互方式的变革，是非常值得重视的且严谨的，不可轻视消费者使用习惯，这是远远大于技术投入的一种门槛。其次，交互方式影响消费电子的普及，我们不需要太多的品类创新。因为手机已经淘汰了很多产品，目前剩下的都是在特定场景下成熟且沉淀下来的。下一步是 AI 化，做好交互，生成特定内容。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如何理解海外用户在 AI 硬件上的需求？创业者和投资人如何抓住真正值得做的机会？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阮飞：&lt;/strong&gt;首先，在海外市场，什么是好的需求、真正的需求？我觉得大多数华强北的人不知道，但如果你找到了某个特殊场景的需求，能真正解决当地用户的日常生活的问题，这就是好的需求。比如，现在的泳池清洁行业已经非常「卷」了，但在 2021 年，一提到都泳池清洁，大家都会问：这是个什么赛道？为什么这样，因为大多数中国人家里没有泳池。但是在海外，像迈阿密、加州这些地方，家里有泳池是很普遍的一件事。室外的泳池水面经常漂很多的脏东西，这种就是中国人不了解的需求，但在海外是刚需。所以，这在当时是一个好需求，好赛道。其次，我们能做什么样的产品迭代，能不能利用好供应链、技术优势做迭代？比如，扫地机器人这么内卷，是不是能「卷」出一些人才，去满足海外的垂直需求的场景？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，投资人看项目主要看三点：第一，需求。尽可能少去创造需求，多做已有需求的迭代。像刘总提到智能音箱占卜，相当于在已有的功能点上，加一个在海外已经被验证的需求，把两个产品做了融合，这就是一个很好的切入点。第二，销售额。很多中国的出海创业者出国概率很低，去到国外待得时间也短，在海外需求的认知上，很大程度上依靠销售量，包括用户对产品的反馈。第三，数据分析。比如亚马逊平台的关键词、排行榜等。结合聊项目时看到的销售反馈和用户反馈，再去验证历史当中有没有一些需求的存在，这是我做判断比较重要的点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘大可：&lt;/strong&gt;首先，我认为硬件上的软件变得更重要，更多主导消费者体验。像扫地机器人、割草机这些形态基本定型了，再想搞形态上的创新太难。 AI 的本质是改变交互方式、生成内容。我觉得未来的消费需求，要立足于现有的场景、现有的形态，增加更多 AI 的能力，给消费者达到了一个更高级的体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，我们在海外参展时，发现很多年轻人对产品带的占卜功能很感兴趣。碰巧隔壁展位就做 AI 算命的，跟老板聊后发现，他们 APP 下载量和盈利模式都挺不错，光靠算命订阅付费一个月就能赚几百万美金，这引起了我们的关注。后来和展会上的用户交流后，我们意识到，模型算命是一个自然形成的领域，但当时基本在通过 APP 或者是网页去使用。我们认为有必要为这个场景开发一个专用的设备，正是意识到这个需求，我们不断更新迭代了产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，电商销售过程中用户的反馈也很重要。有的用户给差评，动机往往是因为没得到他想要的东西，这本身就是需求。比如有些用户问：音箱怎么付费续费？能不能用我的 ChatGPT Plus 或 Pro 账号直接登录音箱的 APP？所以我现在也在做给用户发邮件这件事，通过与用户去沟通、接触，也能帮助改善产品，这是一个最重要的渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如何看待智能硬件产品的复购和留存，以及服务订阅这种模式是可持续的吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阮飞：&lt;/strong&gt;首先，绝大部分硬件项目的复购都比较难。这两年一些出海做摄像头的公司，有一些做得不错。用户买了后发现软件、硬件都好用，就会想多买几个。还有一些做家庭影院的项目，用户可能喜欢你的产品，连带买很多周边的东西，比如 Soundbar（回音壁）。另外，还有一些需要买耗材的产品，复购率较多。比如拓竹（3D 打印机）、美国的 Cricut（裁切机）、安克的打印机。在美国， DIY 人群特别大，而 DIY 会有大量的耗材，需要不断的复购。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，硬件方面愿意持续付费的，主要是数据处理。许多硬件产品为你收集到大量信息，比如 Plaud、Notion，包括云付费、笔记付费，本质是帮助完成数据处理，这种处理具有连续性、实时性、即时性的。AI 的能力不断的在提升，能解决的东西也越来越多，甚至 AI 可以帮你生成用户交互的报告，这是用户会为东西付费的关键点。相当于一个为 GPT Pro 付费的人需要一个全能的 AI 助理。为垂直领域硬件付费的人，买的是垂直领域 AI 的专业性。比如，今天针对采集到的我心率的数据，能不能给我更专业健康的建议？这样的产品，我相信很多人会愿意付费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘大可：&lt;/strong&gt; 对于 AI 硬件而言，月费订阅是个非常重要的指标。如果你的用户里有超过 10% 愿意付费订阅，那这个硬件就已经非常成功了。像 Plaud 的录音笔，年费 79 美金，但付费订阅率超过 50%，这说明产品成功的关键，除了硬件本身，更要看用户是否愿意持续地为服务买单，这才是 AI 硬件未来的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中国 AI 硬件企业出海有哪些不可替代的优势？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘大可：&lt;/strong&gt;首先，硬件是我们核心优势，也是重要的竞争壁垒。但由于我们的目标市场是在海外，真正地洞察用户对内容的需求，必须配备一个海外的产品经理洞察当地市场，真正地理解海外用户对 AI 服务的诉求，进而推动开发针对海外场景的解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，对于中小创业公司，出海或者产品开发成功的关键，是找准垂直细分市场。不同的区域市场、使用场景，就会存在信息差，这种信息差恰就是小公司选择方向的机会所在。同时，一定要量力而行，综合评估自身资源。如果是革命性的创新，中小企业一定要慎重，尽量避免涉足。如果像是智能眼镜一样递进式的创新，那大有可为。在成熟需求上找差异化的点，产品一定要够便宜。成本是创新的一个非常重要的核心指标，如果不能控制成本，选不出最优方案，就不能跟其他人竞争。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阮飞：&lt;/strong&gt;首先，中国的供应链能力是很强的。不仅价格便宜，而且具有快速迭代和降本增效的能力。此外，中国工程师的能力也很强。虽然在绝对性创新方面存在挑战，但在已知产品的基础上快速迭代，可以很好的提高软件、硬件的方式，解决已知的需求。还有，数据积累能力已经成为新的竞争优势。过去我们缺乏海外的数据，但现在我们通过前端需求分析团队做数据积累，已经能发现海外的真实需求。根据海外消费者真正的需求，驱动产品优化，从而做到降本增效。总之，我认为中国在供应链效率、工程迭代能力和数据驱动的需求洞察方面，未来十年内都具有相当的竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这里有一些需要注意的点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先，AI 硬件创业失败的 90% 原因主要来自于资金不足。如果你有无限的资金，就可以永远的留在这个行业。但在资金有限的时候，尤其近两年市场融资环境趋紧，最重要的就是如何打造一款带来利润的产品。无论是依靠自身「造血」，还是支撑到投资人的下一轮融资，都是很重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，还要考虑需求的问题。如果不是平台级产品、有非凡潜力的创始人，那就应该专注解决小的垂直领域需求。比如小公司直接去做 VR 、做 Ray-ban Meta 眼镜这样的产品，几乎没有任何机会。但如果针对骑行、滑雪场景做替代 Go Pro 的智能眼镜，可能会开辟一片蓝海。在大场景中寻找垂直细分，就像在智能手表领域，即使苹果、华为、小米可以做的很好，但佳明也能做得很好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后， 一个极具潜力的方向，就是要找到绝大多数中国人不知道的海外的需求。今年 1 月份我去逛了美国的 Bass Pro，货架上堆满了各种专业装备，足以证明这些产品在当地有大需求。我拿着图问国内的出海创业者、投资人时，基本没有人知道这是什么，这就是一个潜在的好需求，好产品。如果今天你发现了这类产品，就应该坚定不移地做下去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="loading-entity"&gt;&lt;iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3299123533383684%2C%22title%22%3A%22AI%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E5%87%BA%E6%B5%B7%EF%BC%9A%E9%A3%8E%E5%8F%A3%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%88%9A%E9%9C%80%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3299123533383684" scrolling="no" frameborder="0"&gt;&amp;amp;amp;nbsp;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>长安汽车升级为央企，或暂缓与东风汽车整合</title>
      <link>https://36kr.com/p/3322300732205316?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 12:18:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;6 月 5 日，长安汽车发布公告称，其间接控股股东兵器装备集团旗下的汽车业务，将分立为一家独立中央企业，由国务院国资委履行出资人职责；而兵器装备集团旗下的军工业务则被并入兵器工业集团。分立后，长安汽车的间接控股股东将变成由汽车业务分立出去的这家央企。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此之前，兵器装备集团通过中国长安汽车集团股份有限公司，这一 100% 控股的下属公司，对长安汽车实行间接控股。中国长安汽车集团股份有限公司持有长安汽车 21.56% 左右的股份。如今，长安汽车由原先央企间接控股的一家公司，升级为央企，与一汽、东风地位同等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同一天，东风汽车也发布了份公告称，公司暂不涉及相关资产和业务重组。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这不难理解，同为央企，如果要整合，势必伴随着重重博弈，更何况，自两家企业整合的消息传出后，二者都各自获得了更多资源。不仅长安汽车升级为央企，东风也被湖北省政府发力支持，湖北省省长也曾为东风与华为的合作站台。这些无疑都为整合带来更多挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长安与东风传出整合的消息，最早是在今年 2 月 9 日，长安汽车和东风汽车都发布公告，对外表示它们的间接控股股东正与其他国资央企集团筹划重组事项。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但二者的整合并不容易。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了原有燃油车业务外，长安汽车旗下有新能源品牌启源、深蓝、阿维塔三大新能源品牌，启源定位低端市场，深蓝则负责以年轻、运动、科技的品牌调性争夺中端市场的目标用户，阿维塔融合了华为、宁德时代、长安三家企业的各自优势，定位高端市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这三大新能源品牌去年累计销量为 73.5 万辆，同比增长 52.8%。今年 1-5 月长安新能源汽车销量为 35.09 万辆，同比增长 46.89%，5 月单月销量突破 9.48 万辆，同比增长 70%，可见长安对新能源车业务的布局已初见成效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;东风的新能源业务主要分两大板块，岚图、猛士是旗下的中高端品牌，东风风神、东风奕派、东风纳米是面向低端市场的新能源品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年东风新能源品牌销量为 86 万辆，实现了 64.4% 的同比增长，。今年 1-5 月，东风新能源车销售 29.9 万辆，同比增长 118.1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;仅就销量来看，二者的新能源转型都在加速。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就财务数据而言，长安汽车今年一季度财报显示，一季度企业实现营业收入 341.61 亿元，归母净利润 13.53 亿元，同比增长 16.81%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对新能源业务的亏损问题，长安也有着较为清晰的盈利规划。在刚过去不久的长安汽车股东大会上，长安汽车总会计师张德勇表示，今年长安新能源预计销售突破 100 万辆，增长率预计超过 36%，通过销量增长，向盈亏靠近。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，长安汽车 2024 年开展了新能源专项降本行动——「涅槃」行动，整个公司新能源的盈利同比改善了 20%，深蓝品牌也已经在 2024 年实现单月盈亏平衡。张德勇表示，在投资不减的情况下，深蓝汽车盈亏平衡点在月销 3 万辆左右，今年有希望实现全面盈亏平衡。而阿维塔也有望在 2026 年达到盈亏平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;东风的财务数据也在逐步修复。去年东风汽车初步实现扭亏，今年一季度东风的营业收入同比下降 20% 至 26.28 亿元，但归母净利润却同比增长 7.92%，达到 1.51 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在车市下行时期，整合的确不失为应对困局的一种方式。但央企庞大的体系决定了它们的整合往往会伴随着一波三折，遑论如今二者一个升级为央企，一个获得了地方政府的更多支持，即便长安与东风的整合未必会就此终止，但后续整合的挑战性必将上升一个台阶。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 年研发、预售超 2 亿，这家深圳公司做出全球唯一消费级扫雪机器人｜Insight 全球</title>
      <link>https://36kr.com/p/3321493660428808?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;当出海越来越成为一家中国公司核心战略时，如何征战全球市场就成为一个极其专业的话题。在全球化的演变中，已有不少中国品牌站立潮头。鉴于此，硬氪特推出「Insight 全球」专栏，从品牌成长与变迁，探索中国品牌出海的前沿方向与时代契机，为出海玩家与行业提供思考与启发。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;这是我们专栏第 42 期——成立于 2017 年，汉阳科技 Yarbo 长期聚焦用户庭院维护痛点，以扫雪场景为突破口，历时 5 年 8 次迭代推出模块化机器人，其 1+N 的设计理念，实现从单一功能向全场景庭院维护的拓展覆盖，仅凭一款产品年销售额就超过 2 亿元&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;在智能机器人的红海竞争格局中，企业如何锚定具有高附加值的蓝海赛道，我们同汉阳科技 Yarbo CEO 黄阳聊了聊。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;零下三十度的冬季清晨，位于美国纽约州北部的罗切斯特还是一片漆黑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是全球降雪量最大的十大城市之一。街道上的雪足有几十厘米厚。刺骨的风中，裹着厚重羽绒服、手套、围巾、帽子，只露出眼睛的住户出现在庭院。他们拿起铲子或启动吹雪机，开始与积雪搏斗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经过一夜，积雪又厚又重、还夹杂着冰层，铲起来格外费力。这项工作会持续几十分钟，直到车道和人行道重新露出黑色的路面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很少有人会喜欢这项无聊劳累的工作，但在欧美地区，扫雪是一项受到法规约束的公共责任。以美国为例，50 个州中有 39 个州明确提出除雪相关条例，如不在规定时间内扫雪将面临罚款及刑事责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种即时性、强刚需的作业需求衍生出一个庞大的设备市场。仅在美国，根据 FHWA 等数据，美国有超过 70% 的城市道路位于雪区，独栋住宅在当地人群的住房类型中占据较大比例。每到严寒冬季，房屋主人必须清理积雪。尽管使用频率不高，扫雪工具却是这些家庭都会配备在仓库的必需品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但同时，扫雪也是一桩危险的重体力劳动。零下 30 度极端天气，人们要在限定时间里推着动辄上百公斤的设备完成扫雪，安全隐患大，有增加心脑血管疾病、受伤甚至死亡的风险。仅 2003 至 2018 年的 15 年间，就有超 9 万人因扫雪到医疗急诊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2017 年，汉阳科技 Yarbo 创始人黄阳正在海外调研庭院类产品，他敏锐地捕捉到这一用户痛点。黄阳发现，虽然扫雪是刚需，但市面上常见的工具多为雪铲或除雪机，由于技术门槛较高，涉足扫雪机器人领域的企业寥寥无几，市场长期处于空白状态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当时，汉阳科技 Yarbo 已经成立 2 年，确定要做庭院机器人，但一直在摸索往哪个细分方向发力。当黄阳发现扫雪机器人这一尚未开垦的领域后，公司决定先做透超低温扫雪场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他们没想到一款产品研发就花了整整 8 年。2024 年，汉阳科技才正式进入商业化阶段、推出庭院机器人 Yarbo 的首款产品。这台机器人主机搭配多种应用模块的「1+N」模式，可以满足用户一年四季的差异化需求，是目前全球唯一一款实现商业化的消费级扫雪机器人和多功能庭院机器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="6337,2431" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_c7260ccbfefc43669daf6849b701d0e9@6022551_oswg4137591oswg6337oswg2431_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Yarbo 机器人产品矩阵（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在交付周期近 5 个月的前提下，汉阳科技 Yarbo 首次在其独立站启动全款预售，主机+模块组合平均能卖到 5000 美元一台，拿下了超 6000 台用户订单。仅凭一款产品年销售额就超过 2 亿元&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;预售模式的成功，证明了市场对消费级扫雪机器人的强烈需求，也验证了其产品的差异化和稀缺性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北美和欧洲是汉阳科技 Yarbo 主要销售地区。目前，汉阳科技 Yarbo 已完成 A 轮数亿级融资，年产量可达 20 万台以上，预期 2025 年出货量可达到 10 万台，连续 3 年 10 倍增速。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;超高门槛的生意&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;当前众多庭院机器人创业公司，基本以割草机器人和泳池机器人为两大主要的垂直方向。对比之下，扫雪场景仍是一个蓝海市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据 QYResearch 等数据，截止 2022 年，全球吹雪机设备市场规模约为 25 亿美元，2023 年至 2029 年期间，市场预计将以年均复合增长率 4.5%-5.5% 速度增长，到 2029 年有望达到 35 亿-40 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前市场上常见的除雪设备中，以汽油动力除雪机占主导地位，市场份额高达 60%-65%，其优点是动力强劲、适合清理厚重积雪，但运行时噪音较大，操作起来较为费劲，存储和使用过程中存在一定的安全风险。因此，电动、电池驱动的扫雪机器人近年来增长迅猛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据 Gartner 等数据显示，截至 2023 年，全球从事扫雪机器人研发的公司集中在北美、欧洲地区，以 Toro、Belrobotics、Husqvarna 等传统园林工具厂商为主。汉阳科技 Yarbo 是第一家杀入这一领域的创业公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2618,1472" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_06ac29a58d2a4d699bee5d633240a167@6022551_oswg558598oswg2618oswg1472_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;扫雪机器人 Yarbo&amp;nbsp;S1（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彼时在判断切入赛道时，黄阳几乎大半年时间都泡在海外一线跑场景、跑用户调研。他看了不少庭院类的智能化工具后发现，扫雪机器人算得上是庭院刚需最强、挑战最高的赛道之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「比如市场关注度很高的割草机器人，首先在硬件结构上，它的迭代难度就比较低。今天的割草机器人形态与过去的割草机形态十分相似，埋线款、不埋线款的尺寸大小接近，只需做智能化改进，产品形态很容易就能完成。反观扫雪机器人，从智能化算法到硬件端，这都是一个全新的品类。」黄阳对硬氪分析。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对早期资源有限的初创团队而言，复杂的硬件结构设计是一项极大的挑战。日常作业时，扫雪机器人运行在寒冷的室外，作业条件恶劣，需要众多高精度、高性能的零部件在超低温工况下协同工作，对设备性能挑战巨大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在常年暴雪的北美地区，积雪厚度时而可达几十厘米，扫雪机器人需要具备强劲的动力系统，来驱动大尺寸的螺旋叶片和抛雪筒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对极寒天气下普通电机存在的扭矩下降、启动困难等问题，则要设计特殊的耐低温电池和电机，保证设备能在零下几十度的环境中稳定持续工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，扫雪过程中复杂的地形和多种积雪类型，如湿雪、干雪或冰层等，也增加了其机械结构、传感器和算法的研发难度。以除雪部件为例，湿雪粘性大，叶片和刮雪板需具有良好的防粘性能，需要做特殊的涂层处理；干雪质地松散，需优化叶片形状和转速以提高抛雪距离等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;汉阳科技 Yarbo 迭代了 8 次产品，才最终解决了低温电池自加热、无线通电电机以及防冷凝水等技术难题。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2673,1510" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_994d41902ec34be5a9a012491b1e2d72@6022551_oswg6103311oswg2673oswg1510_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Yarbo 庭院机器人（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为扫雪场景复杂，硬件开发的难度高，对供应链的搭建也是个巨大挑战。&lt;strong&gt;黄阳告诉硬氪，当前汉阳科技 Yarbo 的一众供应链中，约 60% 为独家供应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;扫雪机器人作为一个全新品类，过去并没有成熟的供应链模块可复用，包括低温动力电池、无线充电电池、低温电机及特殊的多模块可替换接头的设计等，有大量核心零部件需要自主研发定制，成本高，而且周期长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;较长的交付周期背后，也带来了潜在风险，例如供应链波动、原材料价格变化等，这些因素都可能进一步影响产品的交付时间和用户体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管如此，过去的一年里，汉阳科技 Yarbo 在独立站启动全款预售后，订单均已量产完成交付，用户也给出了不错的反馈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下来，在很少有人复购的前提下，如何增加知名度，扩大出货量是更大的难关。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不止于扫雪机&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;即便扫雪是刚需，但它毕竟只会发生在冬季，而庭院一年四季，季季有需求，且需求皆不同。以美国为例，根据 FHWA 等数据显示，仅 2021 年，美国约 1.2 亿住房总量中，独栋 house 就超过 8000 万个。 而且北美的庭院通常较大，至少 500 平米，独立住宅（Single-family homes）普遍带有宽敞的车道、草坪和步行道，庭院布局较为开放，除了扫雪之外，除草、清扫都是必须完成的工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，一台庭院机器人最好能满足尽可能多的用户需求，多功能一体化，这样在用户预算有限时，它才能在决策中胜出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;「庭院机器人的售价决定了这是一个很难冲动消费的产品。最终还是看用户买了产品之后能不能用、好不好用。」黄阳说。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_25feb8175c4d46319f39652bc5330f75@6022551_oswg862814oswg1280oswg960_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Yarbo 庭院机器人在 CES 2025 上（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Yarbo 的性能远超普通的小型庭院机器人，可支持冬天除雪、夏天割草、秋天吹树叶，最大作业面积达到 6 英亩，单次能完成 2000 平方米的作业。履带式的车轮设计，在全地形中的穿越作业能力更强，搭配柔性车头与车身的链接设计，Yarbo 割草机可支持俯仰角 30 度及水平角 15 度，能在前后院中自如穿梭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Yarbo 售价也并不便宜，单一主机客单价在 4000 美金左右，加上割草模块、除雪模块、吹叶模块，售价近 7000 美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黄阳观察到，很多用户是经过反复比对，深思熟虑后才选择了 Yarbo，除了当季的单一功能主机之外，也因为模块化设计长期来看成本更优，在春、夏、秋都可以使用。使用频率够高，用户才有了支付的意愿以及复购的粘性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2048,1152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_9647fd3dcf904597bc84657df7f5c7dc@6022551_oswg3375543oswg2048oswg1152_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Yarbo 庭院机器人（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着用户需求的日益多样化，汉阳科技 Yarbo 后续计划引入的撒盐、施肥、采摘等模块，从现有的「1+3」、往真正的「1+N」方向拓展。公司现已在广东惠州和浙江嘉善设有生产工厂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当前，中国作为庭院机器人的主要出口国之一，在完成了早期的产品定义和场景落地后，众多创业公司们也走到了大规模商业化的关口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在激烈的割草机器人和泳池机器人竞赛之外，汉阳科技 Yarbo 找到了一条高附加值的蓝海赛道和能拉开差距的技术路径。或许能为趋于同质化产品竞争的厂商带来有效的参考价值。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蔚来李斌：四季度月销 5 万辆，不是天方夜谭｜36 氪专访</title>
      <link>https://36kr.com/p/3321938441153026?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 09:26:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 ｜李安琪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜李勤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们相信，最低的谷底已经在今年一季度，从今年二季度开始进入到上升通道。」在 6 月 4 日沟通会上，蔚来汽车 CEO 李斌说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在前一天晚上，蔚来给出了一份不算出彩的财务报表。今年一季度，蔚来交付了 4.2 万辆车，同比增长 4.1%。其中包含蔚来品牌 2.7 万辆车、乐道品牌 1.47 万辆车，车辆均价在 23.6 万/辆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为对比，理想、小鹏一季度交付均超过 9 万辆，车辆均价分别为 26.6 万元与 15.3 万元。小鹏单季虽然亏损 6.6 亿元，但距离盈亏平衡节点已经不远；理想虽然净利润大幅下滑，但仍有 6.47 亿净利润。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米汽车一季度则卖车超 7.5 万辆，车辆均价为 23.8 万元，单季亏损收窄至 5 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而蔚来一季度净亏损超 67 亿元，账上现金从去年四季度的 419 亿元降至 260 亿元。不过 4 月，蔚来在香港完成了闪电配售，筹集了超过 40 亿港元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管财报「战损」，但蔚来管理层给出了二季度「爬出谷底」的预期。蔚来的二季度销量指引为 7.2 万辆-7.5 万辆之间，同比增长 25%-37%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李斌称，二季度销量有望创下单季度交付最高的成绩。蔚来联合创始人秦力洪则表示，二季度销量会比一季度增长 70% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;信心来自于蔚来近期的表现。今年 4、5 月，蔚来的销量分别是 2.39 万、2.32 万辆车。换句话说，蔚来只要 6 月交付 2.49-2.79 万辆车就能达到指引预期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，5 月销量里，蔚来品牌交车 13,270 台；乐道品牌交车 6,281 台；firefly 萤火虫品牌首个完整交付月交车 3,680 台。三品牌首次共同支撑了单月销量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但蔚来的预期更为激进。在 3 日晚财报电话会上，李斌给出了四季度月销 5 万辆的目标：蔚来品牌销量 2.5 万台，乐道品牌销量也要达到 2.5 万台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「5 万月销量不是天方夜谭。」李斌在沟通会上说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一切数字，最终都指向了四季度盈利的目标。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李斌在沟通会上表示，公司盈利其实很简单，其实就是销量✖️毛利率➖费用支出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如在费用支出上，李斌称，没必要研发的项目、ROI 比较低的项目都取消掉，以此提升公司经营效率；而在研发费用上，蔚来此前单季的研发费用会从 30 多亿降到 20-25 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但最重要的，还是 4 季度 5 万销量如何达成。蔚来管理层也做出了更多拆解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对蔚来品牌，今年 5 月蔚来四款主销车型「5566」，即 ET5/ET5T/ES6/EC6 已经上市，6 月进入完整交付月份。李斌表示，届时 ES6 毛利率可超 20%，EC6 更高，而 ET5 和 ET5T 毛利也可以提升 10%，这会整体拉高蔚来品牌的毛利率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;四季度，蔚来还有全新一代 ES8 车型交付。李斌称，二代车 ES8 在设计时对全球市场考虑更多，所以在车辆大小和空间方面偏于保守，「三代车会更解放思想」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;四季度销量的另一半支柱来自乐道品牌。去年，乐道首款车 L60 上市后，销路始终没有打开。不过在今年 4 月换帅后，乐道在今年 5 月实现了超 6000 的月销量。「乐道的人减了 40%，销量提高了 40%。」李斌说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李斌进一步向 36 氪汽车表示，到年末，乐道品牌将有三款在售车型：L90/L80/L60，L60 月销量预计稳态交付 1 万辆，L90/L80 加起来 1.5 万辆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对乐道汽车的进一步下沉销售，秦力洪表示，将会有「阵地战」和「游击战」两种方式。前者是新建门店，但短期投入高；后者会更轻量化，即在下沉市场，通过蔚来换电站点提供车辆演示与体验机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一季度财报已成为过去式，蔚来的管理层更多给出的是信心与期待，但销量能否如蔚来所期待的那样发展，仍是未知数。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毕竟，中国车企同行们当下交锋不断，搏斗程度异常血腥。可以预见的是，小米第二款车 YU 7、理想汽车纯电 i8/i6、小鹏 G7 等未发先热的明星纯电车型，在今年下半年上市后，将在行业掀起不小的风浪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 36 氪汽车了解，小米 YU7 已经在为交付即上量，进行库存生产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在亏损不断收窄之后，同行们也给出了盈利的时间节点。小鹏称预计 4 季度盈利，小米则有望更在 3-4 季度，更早一步达成目标。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而蔚来需要在半年时间之内，在亏损 67 亿的状态下实现盈利，其中的压力与凶险程度远超同行。「我们是追赶者的心态，在经营方面要追赶。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沟通会上，李斌回顾了 2019 年的「至暗时刻」，称 2019 年的危机是靠外部「输血」与帮助才走出来，而这一次，蔚来要靠自己的管理走出危机，「这一次要自己造血。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是 36 氪汽车等与蔚来汽车 CEO 李斌、联合创始人秦力洪的交流，内容经编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：如果要从下沉市场找增量的话，在渠道方面有没有新的计划？比如类似「合伙人计划」的模式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;秦力洪：&lt;/strong&gt;我们一直在进入更下沉市场，方式有两种，可以理解成「阵地战」和「游击战」组合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有些地方开门店，直销体系短期投入相对高一些，对于今年要迅速优化财务指标短期上有挑战，但长远来说肯定更好。第二种是快速进入，依托换电站+团队行销的方式，与当地潜在用户进行互动，换电站提供演示和体验保障，目前我们在大量实践，效果也不错。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多人觉得直销、直营需要什么都自己干，但其实直销也需要和大家合作。现在蔚来+乐道两个销售团队在全国与 400 多家经销商门店合作了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：乐道今年四季度月销量要达到 2.5 万，届时 L60、L80、L90 三款车的销量比例分别是怎样的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李斌：&lt;/strong&gt;L60 有机会回到月销 1 万台稳态的量。L90 和 L80 如果用比较合理的预期，两款车加起来月销 1.5 万左右，这是我们的目标。这两款车一个是大五座 SUV，一个是三排 6 座 SUV，产品是非常有竞争力的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：一季度蔚来依然是巨额亏损状态，能不能讲讲目前改革的动作，很实际的具体变化包括运营流程，还包括财务状况等？另外，如果 5 万月销量完不成会怎么样，有没有 Plan B 计划？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李斌：&lt;/strong&gt;这一次的调整希望能够建立起自下而上全员经营的意识，不光李斌、秦力洪对整个公司经营结果负责任，每个人要对自己所负责的事情经营结果负责。盈利、亏损，每个人都要去扛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 5 月份开始，每一个 fellow 都能非常清楚知道公司给他花了多少钱，他替公司挣了多少钱，我们把 fellow 当做基本经营单元去看。以前淘汰 fellow 看业绩，都是简单按照卖车的量去看，现在不是，现在就是看他给公司带来的成本费用、盈利。门店也一样，每个门店都会看自己的经营报表。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研发也一样，现在开发一个功能到底有没有用户价值？以前我们觉得有，但现在必须有人来买单。如果没人出钱，这个部门、岗位就别存在。凡是不创造用户价值的，不给公司创造价值的，我们就不做，没必要做，这种水分就挤出去了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实公司要盈利特别简单，销量×毛利率-费用。费用大部分是可以控制的，毛利率看你的竞争策略是什么，不要击穿规模经济的底线。我们内部有「6P 模型」，每一款车怎么卖好，按照哪些因子去努力，有一套行之有效的方法论和工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总的来说，我们还是有信心，我们还有重磅车型没出来，渠道等很多方面的布局作用开始显现，我们的车都是最新的新车型，我们也没有什么理由不行。今年后续几个月做好执行，5 万月销量不是天方夜谭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;秦力洪：&lt;/strong&gt;6 月才过几天，但二季度比一季度销量要增长 70% 以上，毛利率肯定会改善，费用会进一步下降。事实的低点已经过去了，现在其实是个好时候。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：今年全新的 ES8 是被寄予厚望的，相对竞品有哪些竞争优势？对它的预期怎么样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李斌：&lt;/strong&gt;我们在二代车的时候，因为考虑全球市场考虑多了，所以 ES8 的大小做的有点保守，至少三代 ES8 在空间方面肯定是解放思想。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：蔚来计划将研发费用的支出控制在每季度 20 亿-25 亿元，这是阶段性还是长期策略？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李斌：&lt;/strong&gt;现在研发费用差不多是 30 亿每个季度，我们会降到 20 亿-25 亿，这能保证我们现在的研发强度，主要还是把一些低 ROI 的项目取消掉，把人更多地集中在高产出的项目上，不会影响研发方面的竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：蔚来之前在供应链通用和复用方面稍微弱一点。到第三代平台之后，三大品牌之间供应链的复用度能有多大改变？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李斌：&lt;/strong&gt;我们去年梳理体系能力，在供应链上叫分层解耦原子化成本管理。蔚来在单一品牌供应链复用还是非常高的，每一代车都用一样的操作系统、电池包，车上 60%-70% 的成本一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跨品牌方面，肯定要在更小的原子级进行分层解耦，比如所有接插件能不能统一，所有线束能不能把规格进行统一，甚至电机怎么统一等。在座椅方面的分层解耦逻辑我们是最早这么做的，现在效果不错。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;原来乐道的供应链本来是比较小的 team，现在整个彻底合并掉了。现在三个品牌供应链是一个供应链团队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：您说低谷要靠管理走出来，这个过程中你觉得管理最有效的手段是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李斌：&lt;/strong&gt;最重要的还是要建立起正向的机制，让所有人聚焦到一个目标上来。我们今年明确以四季度盈利为公司首要目标，通过全员经营机制，让每个人都知道服务于这个目标。怎么能够让每一个部门、每一个岗位的同事都能把 CBU 机制结合到日常工作，形成全新的管理和经营的范式。我认为这一套方法基本已经运转起来了，已经看到了成效。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜迅雷 5 亿元收购虎扑；白象「多半」桶方便面的「多半」是商标；日本罗森将用 2023 年大米制作饭团售卖</title>
      <link>https://36kr.com/p/3322826472614407?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 07:55:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;名创优品&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;名创优品据悉聘请摩根大通和瑞银协助旗下的 TOP TOY 在香港 IPO。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃斯顿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，埃斯顿公告，公司拟发行境外上市外资股 (H 股) 股票并在香港联合交易所有限公司主板挂牌上市。该事项尚需提交公司股东大会审议，并需要取得相关政府部门、监管机构、证券交易所的批准、核准或备案，存在重大不确定性。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;迅雷宣布完成收购体育平台虎扑：总对价 5 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，迅雷宣布已完成对虎扑运营方上海匡慧网络科技有限公司的收购。根据双方最终协议的条款，迅雷已在交易完成前支付了 4 亿元人民币的现金对价。迅雷将分别在交易完成后 12 个月和 24 个月分两期等额支付剩余的 1 亿元人民币现金对价。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;白象「多半袋面」的「多半」是商标，被质疑在宣传上玩文字游戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据南方都市报报道，近日，多位网友反映称，白象「多半袋面」、「多半桶面」系列产品包装上显示「多半」为注册商标，并质疑企业「在宣传上玩文字游戏」。对此，白象食品官方客服人员向记者表示，「多半」确实是商标，产品具体克重以包装上显示的为准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;潇湘晨报记者走访发现，白象「多半袋/桶面」系列产品并没有多半。以传统白象红烧牛肉面为例，白象红烧牛肉面的商品信息显示「净含量：面饼+配料 104 克；面饼：85 克」，而口味类似的多半袋面仅在面饼含量上多了 25 克。由此信息可见，「多半袋/桶面」在净含量上并没有多半，仅多了 1/5 到 1/4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 4 日晚间，白象食品发布声明称，目前公司在售的「多半」产品，是基于原 70 克面饼基础上推出的 110-120 克面饼的大份量产品。「多一半」是基于原 60 克面饼推出的 100 克面饼的产品。「多半」商标申请注册的初心是为了与常规份量产品做区分，便于消费者选购。如因此给消费者造成误解，公司诚挚地表示歉意。后续公司将尽快调整「多半」产品包装，避免引发消费者的误解。（潇湘晨报、界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,828" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_84cec99afaee4c75ad355720f571922e@5667365_oswg160418oswg1080oswg828_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;配图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本罗森将用 2023 年米饭制作饭团售卖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着日本政府解决国内米荒的各项举措落地，6 月 3 日，日本罗森便利店宣布将于 7 月在日本关东部分店铺向消费者提供用陈米制作的饭团。罗森将用 2023 年大米制作饭团售卖。除了饭团，罗森还将直接销售未加工过的陈米。公司将申请购买 2021 年的大米，以税前 2 公斤 700 日元和 1 公斤 360 日元的小包装形式出售。最快的情况下，大米抵达罗森后三天即可开始销售，预计目标在一周内覆盖日本全国。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，日本全家便利店也于 3 日宣布，最早将从 6 日起销售储备陈米，和罗森售价一样，每公斤 360 日元。与此同时，7-11 便利店也计划采购 500 至 1000 吨陈米，并以 1 至 2 公斤的小包装形式出售。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;首个国产九价 HPV 疫苗获批上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 4 日，中国第一款九价人乳头瘤病毒（HPV）疫苗获国家药监局批准上市。这款疫苗，也是全球第二款九价 HPV 疫苗，打破了国外产品长达十余年的市场垄断。此前全球范围内仅有一款九价 HPV 疫苗上市，为默沙东的佳达修®9。人乳头瘤病毒疫苗俗称宫颈癌疫苗，可用来预防女性宫颈癌和男、女生殖器癌及生殖器疣。（央视网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟 iPhone 用户或无缘 AirDrop，AirDrop 功能或将被移除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;苹果与欧盟之间的法律拉锯战仍在持续，丝毫没有缓解的迹象。随着冲突升级，iPhone 在欧盟市场可能将面临一个重大变化——AirDrop 功能或将被移除。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧盟去年认定，苹果将部分 iOS 功能限定于自家设备的做法构成不公平竞争。其中就包括仅限 AirPods 使用的快速配对功能，以及 AirDrop 隔空投送。苹果的反制手段可能不仅限于新功能，现有功能也可能被收回。「如果 AirDrop 是现在才发布的功能，欧盟用户可能也一样无缘使用。如果欧盟的命令得以生效，AirDrop 在当地可能会被直接下架。类似情况还可能波及 AirPods 和 Apple Watch 等整机产品。」（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚朵酒店就医院枕套事件致歉：已中止与洗涤供应商的合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 3 日，有网友发帖称，自己在入住杭州一家亚朵酒店时，发现枕套上赫然印有当地一家医院的 Logo 标识，系医院枕套。对此，涉事酒店连夜发文致歉，称系自采的洗涤供应商出现严重工作失误，目前已中止了与这个洗涤供应商的合作。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡地亚被爆泄露用户数据，品牌客服：消息属实，正在调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，突然传出知名奢侈品牌卡地亚用户数据被泄露的消息。卡地亚邮件显示，泄露的信息包括客户姓名、出生日期等，但不涉及银行信息等。「有一些未授权的外部人士获取了我们持有的一些顾客信息，所以我们提前发送了一些相关邮件进行提示。」今日上午，卡地亚官方客服表示，泄露消息属实，但泄露的客户并非只有中国市场，而是涉及全球市场的部分卡地亚顾客。（每经网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;四川：拟延长婚假最多至 25 天、生育假最多至 150 天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财联社 6 月 4 日电，四川省衞生健康委员会官网近日发布《四川省人口与计划生育条例（修正草案征求意见稿）》。意见稿提出，延长婚假假期。根据四川实际，并参考其他省份做法，由 5 天延长至 20 天，自愿参加婚前医学检查的再增加 5 天婚假。并按照符合法律法规生育的孩次设立生育假递增机制。将四川生育假延长为生育一孩 90 天，生育二孩 120 天，生育三孩 150 天，即在原规定 60 天的基础上，对生育一孩、二孩、三孩的分别延长一个月、两个月、三个月。将男方护理假由 20 天延长至 30 天，方便男方对妻子生育后的照护，有利于倡导夫妻共担育儿责任。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;康方生物回应患者花 8 万购抗癌药是临床试验药&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，患者花 8 万元够买「流入市场的临床试验抗癌药」 引发关注，涉及到的药物是康方生物的卡度尼利单抗注射液。6 月 4 日，康方生物向记者提供的《关于重庆某宫颈癌患者使用公司药物相关新闻报道的声明》称，经调查核实，对于患者李某美使用的临床研究药物，公司从未向患者李某美收取任何费用，公司经办销售人员亦未收取患者李某美的任何费用。即不存在患者「花钱购买了临床研究用药」的情况。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港恒生银行劫案疑犯在深圳落网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 2 日，香港沙田第一城恒生银行分行发生持刀抢劫案件。香港警方 6 月 3 日晚通报称，在深圳执法部门协助下已将抢劫疑犯缉拿归案，距离案发尚不到 24 个小时。（羊城晚报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克称 SpaceX 今年收入将超 155 亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 6 月 3 日，SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克表示，预计公司今年的收入将达到约 155 亿美元，其中来自美国国家航空航天局（NASA）的收入约为 11 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;马斯克还提到，SpaceX 明年来自太空的商业收入很可能超过 NASA 的整年预算。此前白宫提议将 NASA 下一财年预算从目前的近 250 亿美元削减至 188 亿美元。SpaceX 的收入增长主要来自于两大业务板块：火箭发射服务和 Starlink 星链业务。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本 2024 年新生儿数首次跌破 70 万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本厚生劳动省公布人口动态统计显示，2024 年新生儿数为 686,061 人，是开始统计以来首次跌破 70 万。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PingPong 将成为中国首家持有阿联酋支付牌照的第三方支付机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从支付平台 PingPong 获悉，公司获得阿联酋中央银行（CBUAE）原则性批准，将成为中国首家持有阿联酋支付牌照的第三方支付机构。此为近一周第二家宣布获批海外支付牌照的支付机构。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;五年亏 5 亿，「童装第一股」安奈儿创始人套现 6 亿后出让控股权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 3 日，「童装第一股」安奈儿（002875.SZ）停牌。前一天，公司刊发关于筹划公司控制权变更事项的停牌公告，控股股东曹璋、王建青夫妻拟转让公司 13.03% 的股份，让出控股权。按照最新的持股比例，夫妻二人目前合计持有 27.38% 的公司股份，如果转让 13.03%，持股比例将降至 14.35%。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;福特在美召回 49.2 万辆汽车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 4 日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，福特汽车公司正在召回部分 2016 至 2017 款 Explorer 汽车，共计 492,145 辆。车辆驾驶员侧和前排乘客侧 B 柱车门饰板在行驶过程中可能会发生脱落，增加发生碰撞风险。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超 10 元门票被炒到 600 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据江苏省体育局统计，江苏省城市足球联赛，目前已吸引了超过 18 万名球迷。在二手平台上有大量卖家出售门票，一张原价 10 元的门票被炒到 100 至数百元不等，最高被炒到 600 元一张。（封面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴黎世家争议半身裙线上已下架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，巴黎世家一款女款半身裙引发热议。该裙子采用平角短裤造型，售价 4500 元。不少网友吐槽其造型与平角短裤相似，直呼「看不懂时尚」，甚至称「感觉有点恶俗」。6 月 3 日下午 6 时，巴黎世家官网、小程序已搜索不到该产品。品牌客服表示该短裙在线上渠道已下架，目前只在部分线下门店有货，对于下架原因，客服称团队经常会进行调整。（新浪新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;钜子生物再回应可复美配方涉嫌造假质疑：不存在网传的「虚假宣传、误导消费者」行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 4 日，钜子生物表示，可复美相关产品中真实添加重组胶原蛋白成分，不存在网传的「虚假宣传、误导消费者」行为。此外，自今年 4 月 16 日起，可复美胶原棒 2.0 已开始迭代上新，各渠道可复美胶原棒 1.0 也因为售罄而陆续下架，目前部分渠道仍有库存持续销售，不存在网传的「悄悄下架」一说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前 5 月 24 日，「港大博士」郝宇在社交平台发布视频称，其检测发现钜子生物旗下的可复美产品重组胶原蛋白实际检测总含量仅为 0.0177%。可复美于 24 日晚间声明称，这是不实指控，检测结果不准确，表示已经委托多家权威第三方检测机构对该相关产品采用多种检测方法进一步进行检测。（界面新闻、红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国产大飞机 C919 完成支线机场商业首航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国南方航空 CZ3383 航班 6 月 4 日晚顺利抵达南阳姜营机场。这是南航首次使用国产大飞机 C919 执飞广州一南阳航线，也是 C919 在支线机场的商业首航。(新华社)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股涨多跌少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 4 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指跌 0.22%，纳指涨 0.32%，标普 500 指数涨 0.01%。大型科技股涨多跌少，Meta 涨超 3%，谷歌、奈飞、Arm 涨超 1%，微软、英伟达小幅上涨；特斯拉跌超 3%，苹果小幅下跌。热门中概股多数上涨，蔚来涨超 6%，阿里巴巴、微博、小鹏汽车涨超 3%，京东涨超 2%，拼多多、百度、B 站、腾讯音乐涨超 1%；爱奇艺、理想汽车小幅下跌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;金山办公:继续聘任雷军为公司名誉董事长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，金山办公公告，公司于 2025 年 6 月 4 日召开第四届董事会第一次会议，审议通过《关于聘任公司名誉董事长的议案》，同意继续聘任雷军为公司名誉董事长。雷军为公司创始人、实际控制人，将指导和帮助公司在技术创新、管理优化、推进企业文化传承与发展等方面发展。雷军担任名誉董事长后，不享有作为董事以外的其他权利、承担其他义务，不因担任名誉董事长而在公司领取薪酬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 付费企业用户突破 300 万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 周三宣布，其付费企业用户已从 2 月公布的 200 万增至 300 万。这家总部位于旧金山的初创公司在 2022 年底凭借面向消费者的人工智能聊天机器人 ChatGPT 进入主流视野，并于次年推出了职场专用版本。OpenAI 称，300 万用户包括 ChatGPTEnterprise、ChatGPT Team 和 ChatGPT Edu 客户。(新浪财经)&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「AI 教父」本吉奥宣布发起非营利组织 LawZero，避免人工智能滥用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 6 月 3 日，著名计算机科学家、AI「教父」约书亚·本吉奥（Yoshua Bengio）宣布发起非营利组织 LawZero，致力于探索一种新的、更安全的人工智能系统，以加速科学发现并避免人工智能相关的滥用。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 发布两项 ChatGPT 新功能：连接器（Connectors）与记录模式（Record Mode）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 5 日，OpenAI 发布了两项 ChatGPT 新功能：连接器（Connectors）与记录模式（Record Mode），把更新的重点放在了如何让 ChatGPT 真正融入企业日常、参与工作流：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;连接器：结合深度研究功能，让 ChatGPT 连上公司里的各种工具和文件库，一句话就能帮你查资料、分析数据、整理成方案。记录模式：开个会点一下按钮，ChatGPT 就能自动录音、记笔记、整理重点，开完直接生成会议纪要。（APPSO）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;RoBoLeague 世界机器人足球联赛将在北京亦庄开赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，RoBoLeague 世界机器人足球联赛将于 6 月 28 日在北京亦庄开赛。本届赛事为人工智能 AI 赛，全部参赛机器人通过 AI 策略，自主进行比赛。据了解，此次赛事以「加速进化」人形机器人加速 T1 作为赛事标准平台，面向全国进行招募。北京加速进化科技有限公司对所有报名参赛的队伍进行了系统的技术培训。后者依托组委会提供的基础开源代码，在完成代码编辑及测试工作之后，自行进行 AI 策略开发。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 月 5 日 Switch2 正式发售，叠加税金到手价为 4242.9 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 5 日，任天堂新一代主机 Switch 2 将迎来全球发售，发售价 3889 元（叠加税金到手价为 4242.9 元）。据了解，Switch 2 相较初代屏幕从 6.2 英寸升级到 7.9 英寸，支持 1080p 高清、120Hz 高刷新率、VRR 可变刷新率和 HDR 高动态范围，画面更加细腻流畅。同时，Switch 2 底座还支持 4K 输出（4K 模式下最高 60fps）、HDR 和 ALLM 自动低延迟，并内置冷却风扇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元机器人等成立具身智能新公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，浙江杭绍具身智能科技创新有限公司成立，法定代表人为周军，注册资本 2000 万元人民币，经营范围包括人工智能应用软件开发；智能机器人的研发；人工智能硬件销售；工业机器人安装、维修等。股东信息显示，该公司由绍兴市上虞江科数智产业发展有限公司、智元机器人关联公司上海智元新创技术有限公司等共同持股。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「博茭循环」B 轮新增数千万元投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「博萃循环」近日宣布 B 轮融资新增数千万元投资，新增 B 轮投资方为太平科创基金此前博萃循环已完成近亿元 B 轮领投方的交割截至目前 B 轮已累计完成过亿元融资。资金将用于产品研发，以及海外项目合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;人形机器人公司「加速进化」完成 A 轮融资，深创投领投&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人形机器人公司加速进化今日已完成 A 轮融资，由深创投集团领投，金鼎资本跟投，老股东源码资本、英诺天使基金、民银国际、彼岸时代持续加注，义柏资本担任长期独家财务顾问，资金将主要用于产品迭代升级和规模化量产交付。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「锦创科技」完成 3000 万元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「锦创科技」近日宣布，成功完成 3000 万元人民币 A 轮融资。本轮融资由冠峰资本战略投资。本轮资金将主要用于核心技术研发深化、专业人才团队扩充及重点行业市场拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜袁思&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>7 家消费公司拿到新钱；柠季已在海外签约 15 家门店；小红书与京东达成「红京计划」合作｜创投大视野</title>
      <link>https://36kr.com/p/3316386906269961?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-04 20:16:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;整理｜兰杰&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;Busy Money&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ListenHub 获红杉中国数百万美元天使投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 播客生成平台 ListenHub 近日宣布完成数百万美元天使轮融资，由红杉中国独家投资。该平台依托前沿人工智能技术，支持中英文双语播客生成，为用户提供个性化的音频内容体验。其核心算法能快速分析用户兴趣，生成定制化播客，有效解决传统播客内容筛选效率低的问题。ListenHub 此次融资将用于技术迭代与市场拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;奶茶品牌邓氏阿嬷手作完成数千万元 B 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;邓氏阿嬷手作是一家源自中国台湾省的手作奶茶品牌，2022 年创立。其产品融合台湾与广西两地特色打造手作奶茶系列。近日，邓氏阿嬷手作完成数千万元 B 轮融资，本轮由众璟投资控股（海南）有限公司独家投资。融资资金将用于深化供应链建设、加速区域市场扩张及产品研发创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;茶叶生产供应商澧源三宝获得 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，澧源三宝获得 A 轮融资，由麓山科投投资，具体金额未披露。澧源三宝致力于茶叶制品生产，核心产品为桑植白茶、莓茶。此次融资，澧源三宝将用于优化生产工艺、提升产品品质，并进一步拓展市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;24 小时自助 KTV 连锁品牌主唱秀完成 2000 万元的 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日主唱秀完成 2000 万元的 A 轮融资，投资方为深圳国之强投资集团有限公司。此次融资将助力主唱秀进一步拓展市场，深化其在智慧娱乐领域的布局。近日主唱秀是一家 24 小时自助 KTV 连锁品牌，致力于打造集酒吧、K 歌包房、 私人影院、直播间一站式文化娱乐综合体。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;家清洗护品牌涤尚科技近日完成数百万元天使轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次涤尚科技的投资方是国信中数铜陵科创基金，融资将主要用于进一步优化产品线，提升技术研发能力，推动品牌在清洗护市场的布局与发展。作为一家家清洗护品牌，其拥有衣物清洁护理、家庭环境清洁护理两大服务系列。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;火箭研发与制造商「宇石空间」近日宣布完成近亿元天使+轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，火箭研发与制造商「宇石空间」近日宣布完成近亿元天使+轮融资，此轮融资由千乘资本领投，华仓资本等机构跟投，老股东麟阁创投继续追加投资，所筹资金将用于公司火箭产品研发、生产试验基地的持续建设和团队人员扩充。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;地平线机器人旗下「地瓜机器人」宣布完成 1 亿美元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，本轮融资由高瓴创投、五源资本、线性资本、和暄资本、九合创投、Vertex Growth、砺思资本、敦鸿资产、沸点资本、梅花创投、黄浦江资本等投资机构共同参投，为地瓜机器人加速构建具身智能生态版图注入强劲动力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;公司情报&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;柠季宣布国际化战略，已在海外签约 15 家门店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在国内追求极致速度的柠季，踏上出海之路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月底，柠季宣布其国际化战略——依托香港作为其国际化的锚点，柠季已在海外签约 15 家门店，覆盖马来西亚、新加坡、澳大利亚、柬埔寨等国。目前，马来西亚及柬埔寨已分别开业 1 家门店，同步在马来西亚吉隆坡顶级商场 Pavilion 及吉隆坡国际机场的 3 家门店也正在筹建中，预计 7 月份正式开业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;柠季是一家追求速度与规模化的柠檬茶品牌，曾创下过创立 3 年签约 3000 家的记录。在 2024 年选择出海后，品牌在国内实现扩张的方法论不再行得通。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不想卷低价的柠季，曾将出海的首站选在了拥有高客单价和成熟市场的美国。但由于茶饮习惯的不同、当地较慢的工作节奏和不成熟的产业链等原因，柠季也遭受了几乎所有出海企业会遇到的「水土不服」的问题，规模化的路径难以走通。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遇挫之后，柠季重新规划了出海路径，终于在今年 5 月开出美国第一家店后，也将更多目光放在了消费饮食文化更相近、供应链也更近的东南亚地区，同时进行了更本土化的出海，这一次柠季能否重演国内的扩张故事，还需要时间检验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在京东开启 618 大促之际，小红书与京东达成「红京计划」合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里之后是京东。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日 36 氪获悉，京东 618 即将正式开启之际，京东与小红书战略合作升级，推出「红京计划」。具体而言，从今年 6 月 5 日开始，除部分特殊类目外，所有入驻京东的品牌商家，均可在小红书使用「种草直达」功能，在小红书投放广告可添加京东购物链接，用户点击广告可直接跳转至京东 App，实现从内容种草到交易转化一步直达，由此实现「内容种草-广告挂链-即时转化」的品效销闭环。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更早之前，5 月 7 日，小红书也与淘宝天猫签订战略合作，打造「红猫计划」，宣布双方进一步开放融合，打通从种草到购买的全链路，共同助推商家生意增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;两次合作的逻辑是相似的——小红书发挥自身在消费决策上游的种草优势，拥有完善基建和丰富 SKU 的电商平台承接转化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与京东达成合作，也说明了小红书与天猫的合作并非孤例，更好地发挥自己的流量优势和内容生态优势，成为了小红书当下更重要的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;未来 Idea&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;甜啦啦推出新品「蜜桃爽爽桶」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，面对现制茶饮市场的激烈竞争，甜啦啦推出新品「蜜桃爽爽桶」。据《2024 茶饮消费白皮书》，桶装茶正成为 Z 世代新宠。据官方消息，甜啦啦自 2021 年开创桶装茶品类以来，已累计销售超 1.2 亿桶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近两年来，桶装茶确实在打工人间流行开来，只是，相关品类的产品也在成为各大茶品品牌的标配。目前，据 36 氪不完全统计，包括奈雪的茶、茶百道、古茗、沪上阿姨、书亦烧仙草在内的茶饮品牌都推出过或正在推出桶装茶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;夏日来临，与桶装茶销量一并攀升的势必还有竞争。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;数读消费&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;端午档电影新片总票房破亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据猫眼专业版数据，截至 5 月 31 日 10 时 24 分，2025 年端午档电影新片总票房（含点映）破亿元，《碟中谍 8：最终清算》《时间之子》《哆啦 A 梦：大雄的绘画奇遇记》分列端午档新片票房榜前三位。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪晚报｜沃尔沃汽车 5 月全球销量同比下降 12%；国泰航空与中石化就可持续航空燃油达成合作；Switch2 明日正式发售，京东公布预约量：已破 40 万台</title>
      <link>https://36kr.com/p/3322026356746756?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-04 18:22:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3322010906700291"&gt;&lt;strong&gt;海南华铁：筹划公司在新加坡交易所上市&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，海南华铁公告，为深入推进国际化战略布局，公司筹划境外发行股份并在新加坡交易所上市事项。目前，公司正在与相关中介机构就本次 S 股上市的具体推进工作进行商讨，相关细节尚未确定，本次 S 股上市不会导致公司控股股东和实际控制人发生变化。待具体方案确定后，本次 S 股上市工作尚需提交公司董事会和股东大会审议，并经中国证券监督管理委员会备案和新加坡交易所等监管机构审核。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321751755893248"&gt;&lt;strong&gt;衞龙美味公司增资至 8106 万美元，增幅约 23%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，漯河衞龙美味实业发展集团有限公司发生工商变更，注册资本由 6606 万美元增至 8106 万美元，增幅约 23%。该公司成立于 2018 年 8 月，法定代表人为陈林，经营范围包括食品销售、食品进出口、货物进出口、技术进出口、进出口代理、食品添加剂销售等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321860851525891"&gt;&lt;strong&gt;沃尔沃汽车 5 月全球销量同比下降 12%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沃尔沃汽车 5 月份全球销量为 59,822 辆，与去年同期相比下降 12%。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321908246948098"&gt;&lt;strong&gt;国泰航空与中石化就可持续航空燃油达成合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，国泰航空今天宣布与中国石油化工股份有限公司签订协议，为国泰航空于香港国际机场出发的部分航班，加注由中石化生产并与传统航空燃油混合的可持续航空燃油。今年 4 月，国泰航空于香港国际机场为航班加注由中国石化镇海炼化公司生产的一批可持续航空燃油，该批可持续航空燃油的原材料为废弃食用油，采用了加氢处理酯与脂肪酸技术生产，为该公司首批运送至香港使用的可持续航空燃油，已获国际可持续发展与碳认证（ISCC ) 确认，全生命周期内可比传统航油减少约 80% 的碳排放量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321973341170178"&gt;&lt;strong&gt;宁德时代：已累计回购公司 A 股股份 664.09 万股，成交总金额 15.51 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，宁德时代公告，截至 2025 年 5 月 31 日，公司通过深圳证券交易所股票交易系统以集中竞价交易方式累计回购公司 A 股股份 6,640,986 股，占公司当前 A 股总股本的 0.1508%，最高成交价为 237.38 元/股，最低成交价为 231.50 元/股，成交总金额为人民币 1,550,809,971.05 元（不含交易费用）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3322000592513288"&gt;&lt;strong&gt;特斯拉 5 月在德国新车注册量同比下降 36.2% 至 1210 辆&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;德国联邦汽车运输管理局（KBA）6 月 4 日发布数据显示，特斯拉 5 月在德新车注册量同比下降 36.2% 至 1210 辆。1 月至 5 月，特斯拉在德新车注册量同比下降 57.7% 至 7030 辆。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3322008013679109"&gt;&lt;strong&gt;欧洲电池展在德国举行，参展企业期待与中国电池产业加强合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 6 月 3 日，欧洲电池展在德国斯图加特举行，全球共有 1100 多家企业参展。展会期间，很多欧洲电池企业把目光投向了中国市场，希望在动力电池领域加强与中国的合作。中国新能源汽车 2024 年产销量均超过 1200 万辆，中国汽车工业协会此前发布的报告显示，2025 年第一季度中国新能源汽车产销量同比分别增长 50.4% 和 47.1%，延续了高增长态势。中国新能源汽车产业的飞速发展，带动了中国动力电池产业形成完整的产业链和供应链，这让很多欧洲电池企业对中国市场前景充满期待。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321963375307010"&gt;&lt;strong&gt;「南数网络科技」完成 1000 万元天使轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，2025 年 6 月 4 日，「南数网络科技」正式宣布完成 1000 万元天使轮融资。本轮融资由国内知名投资机构领投，资金将重点用于深化大数据分析平台研发、扩展云计算服务网络、加强人工智能算法优化，并加速行业定制化解决方案的部署，助力企业实现数据驱动的智能化升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321833896225284"&gt;&lt;strong&gt;「锦创科技」完成 3000 万元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「锦创科技」近日宣布，成功完成 3000 万元人民币 A 轮融资。本轮融资由冠峰资本战略投资。本轮资金将主要用于核心技术研发深化、专业人才团队扩充及重点行业市场拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321940620536320"&gt;&lt;strong&gt;资管巨头博枫拟斥资 99 亿美元在瑞典建 AI 数据中心&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产管理巨头博枫 6 月 4 日宣布，计划斥资至多 950 亿瑞典克朗（约合 99.1 亿美元）在瑞典斯特兰奈斯建设人工智能数据中心。该项目建设期预计为 10 至 15 年，将创造约 1000 个永久性工作岗位，并在建设期间额外创造 2000 个工作岗位。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321928808933637"&gt;&lt;strong&gt;美亚光电：拟 1.85 亿元投建智能化涂装钣金生产基地扩产项目&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，美亚光电公告，公司拟投资 1.85 亿元建设智能化涂装钣金生产基地扩产项目。项目建成后，将新增涂装、钣金、机加工产能 1 万台套/年。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321817623439621"&gt;&lt;strong&gt;Switch2 明日正式发售，京东公布预约量：已破 40 万台&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 5 日，任天堂新一代主机 Switch 2 将迎来全球发售，发售价 3889 元（叠加税金到手价为 4242.9 元）。据京东最新数据，目前 Switch 2 在京东的累计预约量已突破 40 万，成为近期消费者最为关注的新一代游戏主机。据了解，Switch 2 相较初代屏幕从 6.2 英寸升级到 7.9 英寸，支持 1080p 高清、120Hz 高刷新率、VRR 可变刷新率和 HDR 高动态范围，画面更加细腻流畅。同时，Switch 2 底座还支持 4K 输出（4K 模式下最高 60fps）、HDR 和 ALLM 自动低延迟，并内置冷却风扇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321911821281539"&gt;&lt;strong&gt;敷尔佳：公司在研产品「重组Ⅲ型人源化胶原蛋白贴敷料」完成临床试验备案&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，敷尔佳公告，公司在研产品「重组Ⅲ型人源化胶原蛋白贴敷料」已通过伦理审查，并在黑龙江省药品监督管理局完成分中心临床试验备案，可以开展临床试验。该产品为国内首例采用双腔固液分离式的Ⅲ类无菌医疗器械，用于激光、光子术后创面修复辅助治疗和敏感性皮肤患者皮肤屏障功能损伤修复。公司表示，该产品获得临床试验备案对开拓销售市场、丰富产品线具有重要意义，但对公司未来业绩的影响存在不确定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321867215645192"&gt;&lt;strong&gt;万泰生物：公司九价 HPV 疫苗上市许可申请获得批准&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，万泰生物公告，公司全资子公司厦门万泰沧海生物技术有限公司申报的九价人乳头瘤病毒疫苗（大肠埃希菌）（商品名称：馨可宁 9）获批上市。此前全球范围内仅有一款九价 HPV 疫苗上市，为默沙东的佳达修®9。该疫苗获批将有利于公司 HPV 疫苗的推广和使用，丰富公司产品线，进一步增强公司的核心竞争力。但疫苗上市销售时间和市场销售情况存在不确定性。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321994528385286"&gt;&lt;strong&gt;岚图 CBO 邵明峰：车企应以用户需求开发产品，体现真正的产品价值&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 4 日，岚图汽车 CBO、销售公司总经理邵明峰在社交平台痛批「堆配置+强营销」这一行业溢价潜规则，称「用户不该为冗余的配置买单、更不该为漫天的广告买单」，并表示车企应该以用户需求开发产品，体现真正的产品价值。据了解，岚图汽车旗下的梦想家、知音、追光、FREE 等车型的车身配置、三电性能、安全配置，乃至售后服务，均坚持用户导向来优化产品及服务。2024 年，岚图梦想家的用户净推荐值 NPS 高达 84%。有网友在邵明峰社交媒体下询问该车定价，邵明峰也表示「惊喜将至」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321985208297985"&gt;&lt;strong&gt;达利欧不再担任印尼主权财富基金顾问？双方澄清：合作关系不变&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;印尼主权财富基金 Danantara 与桥水创始人达利欧 6 月 4 日发布联合声明，否认「达利欧不会担任 Danantara 顾问」的传闻，称双方的合作关系不变，达利欧将继续担任 Danantara 和印尼总统普拉博沃的非正式顾问。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3321959776496131"&gt;&lt;strong&gt;国家能源局：重点在保供偏紧或消纳压力较大地区，新建或改造一批新能源电站&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，国家能源局组织开展新型电力系统建设第一批试点工作。通知提出，重点在保供偏紧或消纳压力较大地区，新建或改造一批新能源电站，通过长尺度高精度功率预测、风光储智慧联合调控运行等，提升系统友好性能，电站在高峰时段（不低于 2 小时）置信出力提升至 10% 以上。电站与调度机构签订协同调度协议，明确协同调度运行方式及纳入电力平衡的可靠容量、支撑时长。电站日前申报协同运行的功率预测结果及发电计划建议，调度机构完善调度运行规则，基于电站上报数据将电站统筹纳入日内电力平衡。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>徽商银行在京甩卖 8.2 亿房产，万科为其第五大股东</title>
      <link>https://36kr.com/p/3321997728164102?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-04 17:53:28  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;降息、去杠杆周期，银行的日子并不好过，特别是城商行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，徽商银行股份有限公司北京分行在北交所挂牌转让 130 余套房产，合计转让底价约 8.24 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1042,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_ffcca9a32a1d4b74b939646f0e53a0d7@337187376_oswg88997oswg1042oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;信息来源：北京产权交易所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这批房产的属性有办公、商业、公寓和车位，全部根据「徽商银行行长办公会纪要（第 1 号）」批准转让。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，最主要的一笔资产是北四环东路上的 132 套房产，高德地图显示，这里是徽商银行大厦，也就是徽商银行北京分行的办公地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但北交所的资产转让信息显示，被交易的徽商银行大厦中约 1.6 万平米的办公空间已经全部腾空。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_242981e9fb18422a971e1a48a9b196fd@337187376_oswg73629oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京徽商银行大厦所转让资产现状&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据 2024 年年报披露数据，徽商银行以约 2 万亿资产规模，在各大城商行中排名第七，在城商行中也属于佼佼者。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="969,550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_780f68f58a414ab8ae5d92c843369540@337187376_oswg413832oswg969oswg550_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图片来源：城商行研究&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，万科目前还持有徽商银行约 7% 的股份，位列第五大股东。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万科持有的这部分股份合计约 9.7 亿股，价值超 31 亿港元，由万科旗下的 Wkland Finance Holding Company Limited 和 Wkland Finance Holding II Company Limited 分别持有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万科入股徽商银行的时间要追溯到 2013 年，当时徽商银行赴港 IPO，万科单独认购超过 30 亿港元，成为 5 位基础投资者之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这笔投资成为万科上市之后首次在房地产领域之外进行的最大规模股权投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;时任万科董事会秘书的谭华杰解释：相对于万科过千亿元的年销售规模，参股徽商银行的投资规模不大，属战略性入股，只是为了更好地满足公司客户在金融服务方面的需求。参股银行可以发挥协同效应，帮助公司率先向客户提供国内领先的社区金融服务，提升公司在全面居住服务方面的竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徽商银行在香港上市之初，万科持股占比约为 8%，是前者的单一最大股东。后来万科没有再买入，持股比例被逐渐稀释到了 7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="993,766" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_bde25d6039e5464d9c48c421a2084220@337187376_oswg267706oswg993oswg766_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;徽商银行股东信息&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徽商银行在港 IPO 时，发行价为 3.53 港元/股，截至作者发稿时，最新股价为 3.26 港元/股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按照账面价值计算，万科的这笔投资，现在并未产生资产价值减损，不过实际情况并不这么乐观。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2 个月前，徽商银行的股东之一中粮生物科技股份有限公司清仓了它所持有的前者 4030.95 万股。挂牌转让历经 90 天，先后五轮挂牌，降至约 65 折才最终成交。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年以来，受央国企「退金令」影响，徽商银行的国资股东：安徽东风机电科技公司、马钢（集团）控股、安庆中船柴油机公司、中粮集团先后「清仓」所持有的股份，身份已经转为「国企」的万科，未来也不排除卖出徽商银行的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;好消息是，一旦交易达成，数十亿资金将可以助力万科经营恢复。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_e826c9ff432b42a7a43c224f37c4f2ab@337187376_oswg96027oswg1080oswg700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;万科&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近几年，徽商银行还陷入与股东「中静系」的纠葛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开信息显示，「中静系」旗下的中静新华资产管理有限公司持股占比 10.59%，为徽商银行的第二大股东。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而持股徽商银行 11.22% 的第一大股东，是存款保险基金管理有限责任公司，它是经国务院批准、由中国人民银行于 2019 年 5 月出资设立的国有独资公司，并不参与徽商银行的实际经营。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这意味着，股份非常分散的徽商银行，实际上由管理层说了算。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2016 年以来，徽商银行的现金分红比例大幅下降，成为徽商银行与股东「中静系」的主要矛盾点之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2016 年至 2024 年，徽商银行的现金分红率分别为：9.82%、3.34%、7.79%、19.44%、0、10.78%、13.37%、15%、20%，相较于上市头三年的 34.99%、30.97%、28.52%，整体下降一半还多。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_f6a43035df824f588c5986b6978cc742@337187376_oswg139337oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源：雪球&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 2016 年股东大会上，中静系提议按照净利润 30% 的水平派发现金分红，但该提议未获通过。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随后，中静系在 2017 年、2024 年连续提交提高分红比例的方案，均被否决，双方矛盾越来越深。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据《经济观察报》2021 年 7 月《中静系独家回应股权纷争：与徽商银行有不可调和的矛盾，对旧盟友杉杉系为「被迫反击」》一文报道，中静实控人高央表示，「我们和银行董事会之间不可调和的矛盾……」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对徽商银行寻求 A 股上市路上出现的问题，高央直言，「银行上不了市也不是中静的问题，管理层自身一堆问题，一群不懂银行业务的人却做着银行的管理层，结果可想而知，这也导致在日常运营中很多事情没有办法推进下去。看看其他的银行，比如宁波银行、兴业银行，徽商银行的管理层差得真不是一点点」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中静系与徽商银行的矛盾涉及分红比例、优先股发行、回归 A 股上市、管理层调整等关键议题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管徽商银行的资产总额在 2024 年年末首次突破 2 万亿，但至今回 A 无果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，徽商银行发布的 2024 年年报数据显示，去年徽商银行营收 371.28 亿元，增幅 2.10%；净利润 159.17 亿元，同比增加 6.18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;营收、利润总额增长，但盈利能力在下降。徽商银行 2024 年资产利润率 (ROA) 0.83%，较年初下降 0.06 个百分点；资本利润率 (ROE)11.86%，较上年下降 0.66 个百分点；净利差 1.49%，净息差 1.71%，较年初分别下降 16BP 和 17BP。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更令人意外的是，据媒体不完全统计，2024 年金融监管部门对徽商银行的行政处罚金额超 2000 万元，百万级罚单就有 6 张，均与信贷业务违规有关。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，合肥宁国路支行因流动资金贷款全流程管理缺陷被处 550 万元年度最高罚单，宁波分行因六项信贷违规问题被罚款 260 万元，总行则因同业授信管理不审慎、EAST 系统数据失真等系统性缺陷被罚 395 万元……一系列问题，引发市场对徽商银行内控水平的质疑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公司年报内容也透露，截至 2024 年末，徽商银行受理客户投诉 3059 笔，较上一年大增 26.24%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在其公布的 2024 年末不良贷款数据中，个人贷款不良金额增加了 15.62 亿元，不良贷款率从 1.13%，增至 1.51%，是所有业务中增幅最大的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="948,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_4ced26c389f847f6ba227ec988bf4951@337187376_oswg164782oswg948oswg618_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;徽商银行 2024 年末不良资产情况，来源：公司 2024 年年报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;业内专业人士认为，在处置不同类型不良贷款的难易程度方面，无论是直接追偿，还是诉讼追偿，零售资产的处置成本都相对更高，且即使采用呆账核销批量处置不良资产，零售资产进入不良类后也无法立刻核销，实践中，大量按揭贷款和信用卡透支借款难以通过核销处置。因此，由于徽商银行不良贷款中，个人不良贷款占比的增加，未来该行处置不良资产的成本和难度有可能提升，这就导致徽商银行短期难以再出现不良贷款率大幅下降的现象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徽商银行本次在北京处置的零散房产或与此有关。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阶跃星辰 To C 产品「冒泡鸭」将停运，重心转向终端 Agent｜智能涌现独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3321864193354245?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-04 15:36:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜周鑫雨&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜苏建勋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《智能涌现》从多名独立信源处得知，大模型「六小虎」之一的阶跃星辰，C 端 AI 应用布局，近半年来出现了以下调整：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 12 月，&lt;strong&gt;角色扮演类 Agent 产品「冒泡鸭」停止大范围投入，团队合并至对话产品「跃问」（现更名为「阶跃 AI」）&lt;/strong&gt;，目前仅留部分员工运维。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对上述信息，阶跃星辰回复《智能涌现》：早期，我们基于当时的模型能力进行了一些产品探索。2025 年，随着多模态和推理能力的成熟，我们产品进行收敛，聚焦 Agent 方向。「跃问」改名为「阶跃 AI」，意味着它从 Chat 类的产品到 Agent 能力的转变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年上半年，阶跃星辰内部就确立了两个 ToC AI 应用方向：对话类产品「跃问」、角色扮演类产品「冒泡鸭」。与此同时，阶跃还和聚焦于二次元创作的垂类应用「狸谱」，确立了生态合作伙伴的关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_fa4f80798d874e10bb13ab730e060d4a@5783683_oswg293590oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△冒泡鸭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不少阶跃员工都能感受到，2024 年 Q4 之前，高层对 C 端业务的重视程度，并不亚于模型的训练。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 3 月的访谈中，阶跃星辰 CEO 姜大昕曾告诉《智能涌现》：「我们不想做传统的定制化模型加上私有化部署这样的逻辑……所以我们选择不做传统意义上的 To B，会比较聚焦在 To C 上。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如，我们了解到，阶跃在每款产品上的投流支出，虽然没有达到上亿元的程度，但每个月仍有几百万元的支出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阶跃为 C 端产品配备的人才，同样星光熠熠。「冒泡鸭」负责人张心皓，负责过今日头条段子社区「皮皮虾」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，在 C 端 AI 产品迅速陷入激烈竞争的 2024 年，阶跃几款 C 端产品还是陷入了增长瓶颈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一名员工告诉《智能涌现》，经过一年以来的探索，团队现在在产品布局上学到的深刻一课是：&lt;strong&gt;不要在已有头部玩家的领域，参与竞争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，无论是角色扮演，还是二次元创作，赛道中已经存在入局更早用户更多的玩家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在赛道角色扮演，国内已有 MiniMax 的「星野」，DAU 长期在 50 万左右，比「冒泡鸭」多了一个数量级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可见的是，&lt;strong&gt;2025 年以来，阶跃星辰的战略，也是将资源从短板，集中到长板业务上：重心从 C 端，转移到模型研发、ToC 和 ToB 上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，阶跃加大了开源力度，也在内部组织了不同技术路线的数支团队。在 2025 年 5 月的媒体沟通会上，姜大昕表示：「每一条路线都有可能出现突破，要形成并发的状态。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，Agent 产品，成为阶跃重点布局的新方向。目前，阶跃已经和 Oppo、吉利汽车集团、千里科技等企业合作，将 Agent 应用在手机、汽车、具身智能等终端相关的关键场景中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 行业的竞争格局仍在不断变化之中。断尾劣势业务，聚焦长板业务，将愈发成为行业的共识。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_ae60d8631498411786386f98a08e169d@5783683_oswg478457oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;欢迎交流！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前普涨，阿里巴巴涨超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323601066846729?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 21:01:50  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，阿里巴巴、拼多多、哔哩哔哩、爱奇艺涨超 1%，百度涨 1%，理想汽车涨 0.98%，腾讯音乐涨 0.56%，蔚来跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前多数上涨，谷歌涨超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323593824823815?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:54:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，谷歌、亚马逊涨超 1%，苹果涨 0.47%，Meta 涨 0.44%，奈飞涨 0.43%，微软涨 0.28%，英伟达涨 0.02%，特斯拉跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>习近平同美国总统特朗普通电话</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323591200762373?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:51:48  +0800</pubDate>
      <description>习近平同美国总统特朗普通电话。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲央行预计 2025 年 GDP 增速为 0.9%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323578418522369?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:45:50  +0800</pubDate>
      <description>欧洲央行 6 月 5 日预计，2025 年 GDP 增速为 0.9%，2026 年为 1.1%，2027 年为 1.3%。欧洲央行称，2025 年未修订的增长预测反映了第一季度的增长强于预期，以及今年剩余时间的疲软前景。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>高盛对中国股市维持「超配」评级</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323567008606721?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:40:13  +0800</pubDate>
      <description>高盛亚太区首席股票策略分析师慕天辉（Timothy Moe）在接受记者专访时表示，将继续对中国股市维持「超配」评级。慕天辉指出，随着 DeepSeek 带来的创新和突破，市场关注重心已从硬件转向软件与应用，这恰恰是中国的强项，也是高盛增持中国市场、尤其看好中国的原因之一。（21 财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国挑战者企业裁员人数大幅增加</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323542146460169?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:35:49  +0800</pubDate>
      <description>美国挑战者报告显示，美国雇主 5 月份宣布裁员 93816 人，比 4 月份的 105441 人减少了 12%，比去年同期的 63816 人增加了 47%。该机构高级副总裁 Andrew Challenger 表示：「关税、资金削减、消费者支出和整体经济悲观情绪给企业员工带来了巨大压力。公司正在减少支出，放慢招聘速度，并发出裁员通知。」今年截至 5 月份，雇主已宣布裁员 696309 人，比去年前 5 个月宣布的 385859 人增加了 80%。与 2024 年全年的总数相比，还差 65049 人。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股 IPO「提速」：创业板打破零受理，北交所申报质量大幅提升</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323541016291586?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:28:44  +0800</pubDate>
      <description>整个五月，沪深北三大交易所集中受理了 16 家拟 IPO 企业的上市申请，超过了前 4 个月受理项目之和（12 家），创今年单月新高。「近期 A 股 IPO 受理加速，终止项目减少，审核效率提升，反映出企业上市信心增强。不过虽然 IPO 短期回暖显著，但需关注长期质量导向与政策动态。」南开大学金融发展研究院院长田利辉认为，当前 A 股 IPO 的节奏特点，是阶段性集中申报和政策导向驱动市场波动。（21 财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>帝欧家居：实控人变更为朱江、刘进、陈伟、吴志雄，股票 6 月 6 日复牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323539070200327?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:23:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，帝欧家居公告，6 月 5 日，朱江、刘进、陈伟、吴志雄为致力于上市公司长远发展，各方拟在上市公司重大事项决策上形成一致行动，签署了《一致行动协议》。《一致行动协议》签署后，朱江、刘进、陈伟、吴志雄成为一致行动人，公司实际控制人由刘进、陈伟、吴志雄变更为朱江、刘进、陈伟、吴志雄。公司股票及可转换公司债券自 6 月 6 日开市起复牌，「帝欧转债」于同日恢复转股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>4 连板共创草坪：国内相关足球体育赛事的举办对公司经营活动和经营业绩不会产生重大影响</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323562310953221?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:22:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，共创草坪发布股票交易异常波动暨风险提示公告，公司关注到近期江苏省城市足球联赛受到市场关注的热度较高，公司主营业务为人造草坪，公司产品主要分为休闲草和运动草两大类。2024 年，公司休闲草和运动草的收入分别为 205224.10 万元和 59440.86 万元，占主营业务收入比重分别为 69.93% 和 20.25%，境内业务收入占比为 10.8%，休闲草品类目前仍为公司收入的主要来源，国内相关足球体育赛事的举办对公司经营活动和经营业绩不会产生重大影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国人民银行召开组织工作会议</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323560296622344?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:20:22  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国人民银行召开组织工作会议。会议要求，重点做好四个方面工作：一是以党的政治建设为统领，全面加强党的思想建设和组织体系建设。压紧压实各级党委管党治党的政治责任，强化党的创新理论武装，扎实开展深入贯彻中央八项规定精神学习教育，提升组织体系建设整体效能。二是突出抓好高素质专业化央行干部人才队伍建设。做好干部队伍的统筹规划，坚持好忠诚、干净、担当和勤勉、务实、专业的用人导向。加强各级党委和组织人事部门选拔使用干部的能力建设，大力发现培养选拔优秀年轻干部。把从严管理监督干部和鼓励担当作为统一起来。加快培养集聚急需紧缺人才。三是抓好分支机构改革后续工作，严格落实改革各项任务。四是以更高标准、更严要求深化组织人事部门自身建设，做对党忠诚的表率，出于公心选人用人，提升专业能力，守住廉洁底线。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲央行最新宣布降息 25 个基点</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323558741649672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:18:47  +0800</pubDate>
      <description>当地时间 5 日，欧洲中央银行宣布，将欧元区三大关键利率分别下调 25 个基点，符合市场预期。这是该行自去年 6 月以来第八次降息。本次降息后，欧元区存款机制利率、主要再融资利率和边际借贷利率分别降至 2.00%、2.15% 和 2.40%。（央视财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>派林生物：筹划控制权变更事项，股票自 6 月 6 日起停牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323537566279945?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:17:11  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，派林生物公告，公司收到控股股东共青城胜帮英豪投资合伙企业（有限合伙）的通知，其正在筹划涉及公司控制权变更的事项。为保证公平信息披露，维护投资者利益，公司股票自 2025 年 6 月 6 日开市起停牌，预计停牌时间不超过 2 个交易日。公司控制权变更事项目前处于筹划阶段，尚存在较大不确定性，敬请广大投资者注意投资风险。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>进出口银行成功发行支持民营企业外贸发展主题金融债券</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323536949979653?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:10:38  +0800</pubDate>
      <description>中国进出口银行 5 日发布的消息显示，该行 6 月 4 日在银行间债券市场成功发行支持民营企业外贸发展主题金融债券，金额 50 亿元，期限 1 年。本次发行之前，进出口银行今年已累计发行外贸领域主题金融债券 320 亿元，其中，服务外贸提质增效主题金融债券 270 亿元、支持外贸基础设施互联互通主题金融债券 50 亿元。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>长期美债小幅上涨，德债在欧洲央行决议前跑赢</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323531577354757?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 20:05:04  +0800</pubDate>
      <description>长期美债小幅上涨，此前 30 年期日本国债标售需求好于预期，欧洲央行决议前德债走高、收益率曲线趋平。法国和西班牙国债标售需求强劲，也提振了欧洲债券在伦敦早盘的表现。美国时段将公布每周初请失业金人数数据，并有三名美联储官员发表讲话。在欧洲央行利率决议前，利率互换市场已完全消化 25 个基点的降息，并预期今年累计宽松幅度为 56 个基点。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>机构今日买入生益电子等 15 股，抛售中策橡胶 3.54 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323527206480393?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 19:58:43  +0800</pubDate>
      <description>盘后数据显示，6 月 5 日龙虎榜中，共 37 只个股出现了机构的身影，15 只股票呈现机构净买入，22 只股票呈现机构净卖出。当天机构净买入前三的股票分别是生益电子、瑞可达、御银股份，净买入金额分别是 1.74 亿元、1.54 亿元、1.07 亿元。当天机构净卖出前三的股票分别是中策橡胶、德邦股份、莱绅通灵，净流出金额分别是 3.54 亿元、9106 万元、7053 万元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>易思维科创板 IPO 申请获受理</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323536202312194?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 19:55:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据上交所官网披露，易思维（杭州）科技股份有限公司科创板首发申请获得受理。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>住房城乡建设部：建「好房子」不等同于建「大房子」「贵房子」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323534441343488?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 19:54:03  +0800</pubDate>
      <description>国家标准《住宅项目规范》发布实施后受到广泛关注。住房城乡建设部标准定额司司长姚天玮 5 日表示，建「好房子」不等同于建「大房子」「贵房子」，而是要通过好的设计、好的施工、好的材料、好的服务等，解决居住中的痛点问题，全面提升住房品质。不同地区、不同面积、不同价位都应当有不同的「好房子」。《住宅项目规范》于今年 5 月 1 日起施行。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>富临精工：子公司与宁德时代签订补充协议，扩大产能合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323526358313218?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 19:51:50  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，富临精工公告，公司子公司江西升华与宁德时代签订补充协议，对原《业务合作协议》进行了修订。主要修订内容包括将江西基地产能提升至 16 万吨/年，四川三期产能提升至 20 万吨/年，并承诺 2025-2029 年间优先满足宁德时代需求。此外，宁德时代承诺每年度采购量不低于江西升华承诺产能的 80%。该补充协议预计将增强公司磷酸铁锂正极材料业务的竞争力和可持续发展能力，对公司未来经营业绩产生积极影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>广汽集团近期成立多家广祺智联股权投资合伙企业</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323510898551046?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 19:46:07  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广东广祺智联壹号股权投资合伙企业（有限合伙）成立，出资额 500 万元人民币，经营范围包括以自有资金从事投资活动、创业投资。股权穿透图显示，该合伙企业由广州汽车集团股份有限公司间接全资持股。值得一提的是，日前，广汽集团还投资成立了广祺智联贰号、叁号、肆号、伍号股权投资合伙企业。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>菜鸟战略聚焦成效显现，国际物流与科技业务驱动盈利超预期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3323500220918020?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-05 19:41:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪近日从消息人士获悉，菜鸟集团在经过多项业务调整和战略聚焦后，实现了单月盈利水平超预期突破。自去年到今年初，菜鸟的多项平台物流服务交还到了电商平台，自身全面聚焦国际物流与智慧物流技术两大核心板块，主力向市场化突破。在国际物流领域，菜鸟跨境快递扛住跨境电商波动，网络运行稳定。消息人士称，菜鸟近期接连拿下一批全球电商平台和国际品牌的物流合作，但没有透露合作细节。菜鸟的科技业务也在美国、新加坡、越南、罗马尼亚、巴西等地签署和交付合作项目。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
