<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>為聯想、小米供貨，氮化鎵功率器件研發商「鎵未來」獲億元 B++輪融資 | 36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3418017338150279?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:06:16  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張冰冰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，珠海鎵未來科技有限公司（以下簡稱「鎵未來」）完成億元級 B++輪融資，由北海山旁邊獨家投資，資金將主要用於高壓/大功率產品研發、供應鏈建設、業務拓展等方面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「鎵未來」成立於 2020 年 10 月，專注於氮化鎵功率器件的研發及應用，已量產 40 餘個產品型號，覆蓋 650V、900V 電壓下 30W-10kW 應用場景。今年上半年，「鎵未來」第一款基於第三代芯片設計平台的產品完成了可靠性驗證，已量產導入並開始出貨，下半年還將有多個型號產品釋放。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，&lt;strong&gt;「鎵未來」客戶已覆蓋手機、筆電、光伏微逆、戶外儲能、算力電源、AI 超算、新能源等領域，包括聯想、小米、昱能等頭部客戶，陸續實現量產導入，預計今年芯片銷售收入將超過 1 億元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、第三代設計平台產品，品質因數提升 40%，成本下降 50%&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;氮化鎵功率器件是指基於氮化鎵（GaN）半導體材料製造的功率電子器件，屬於第三代寬禁帶半導體技術，廣泛應用於高頻、高功率、高效率的電能轉換場景。憑藉高電子遷移率、低導通電阻及硅基工藝兼容性，氮化鎵在 650V 以下高頻、中小功率場景實現效率突破，並加速向消費電子、數據中心電源、車載低壓系統及特定工業場景滲透。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對這一趨勢，「鎵未來」近年來着力於加速芯片設計、生產工藝優化及產品研發進度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;芯片設計方面，&lt;/strong&gt;今年上半年，「鎵未來」第一款基於第三代設計平台的產品完成了可靠性驗證，已量產並開始出貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們第三代產品品質因數相較於第一代提升了超過 40%。」「鎵未來」輪值 CEO 張文理介紹，從器件迭代角度看，有一個衡量指標是 figure of merit（品質因數），涵蓋很多器件維度的衡量標準，比如導通電阻乘以結電容。「鎵未來」第三代設計平台產品的品質因數較第一代設計平台產品，保守估計提升了 40% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;生產工藝優化方面，&lt;/strong&gt;「鎵未來」此前主要採用 Fab-lite 輕 IDM 模式，投資海外晶圓代工廠，迭代核心工藝，在封裝、測試等環節採取與國內廠家合作方式。2023 年開始，「鎵未來」組建工藝團隊，在晶圓廠進行工藝迭代，保障晶圓生產良率，同時提高生產效率、降低流片週期。2024 年以來，進一步加速構建全球化供應鏈體系，實現國內、國外「兩條腿」走路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;產品研發方面，&lt;/strong&gt;「鎵未來」的核心產品系列是耐壓 650V-900V 的分立式功率氮化鎵器件，近年來持續根據客戶需求進一步拓展封裝外形選擇，實現了可調速的功能。基於自身技術優勢，「鎵未來」還獨立研發了目前功率氮化鎵領域的熱門產品——雙向器件，目前已處於量產階段。此外，「鎵未來」第一款氮化鎵與驅動器合封的器件產品，去年完成驗證，今年已在重要手機客戶端實現大批量出貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="411,483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250811/v2_bdeac517aecd41e2bd209f6a4a30f3ea@16805102_oswg19236oswg411oswg483_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;最新雙向器件&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成本曾經是制約氮化鎵應用推廣的重要因素，降本增效也是氮化鎵器件製造商繞不開的命題。「我們每年都有年度的降本目標和計劃。」張文理介紹，「鎵未來」根據未來產品發展規劃，制定了未來五年的中長期降本路線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體來説，在芯片設計端不斷迭代，提升晶圓的 DPW，在保證性能和可靠性的前提下，縮小單個芯片的面積，在同一片晶圓上切割出更多芯片，從而降低單個芯片的製造成本。&lt;strong&gt;與創業初期相比，「鎵未來」實現了單晶圓顆粒數提升 40%，並有計劃從 6 英寸技術向 8 英寸過渡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;結合生產製造和供應鏈措施，「鎵未來」產品成本較三年前下降 50%。張文理對此總結道：「不僅僅是實現了這個目標，我們氮化鎵器件的生產製造成本已經低於了同規格的硅基器件的成本。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、平衡消費與工業市場，拓展新興應用領域&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;手機快充、筆記本電源適配器等電子消費，領域是氮化鎵產品較成熟的落地應用市場，「鎵未來」目前已經跟聯想、小米、安克創新等消費電子頭部企業達成合作。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，消費級應用產品的技術門檻和成本要求，意味着市場將陷入價格的競爭。相比之下，生產規模越大的企業，更有規模優勢能把生產成本攤薄、抬升利潤空間，並且依託充沛的產能資源擴大市場。張文理坦言：「在生產規模上，我們跟友商差距還是比較大。但我們會發揮自己技術上的優勢，不停地通過技術迭代來彌補規模化上的不足。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;隨着 AI、新能源等市場需求增加，「鎵未來」也在重點拓展 AI、光伏、新能源汽車等應用場景。&lt;/strong&gt;以 AI 應用為例，「鎵未來」為廣東省智能科學與技術研究院提供 3.5KW 的導冷電源，已小批量供貨並穩定運行兩年。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="650,323" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250811/v2_773b8d48eef642e4b750b0c2224a55b6@16805102_oswg145908oswg650oswg323_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;3500W 服務器 CRPS 導冷電源&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「關鍵是我們有一整套完整的解決方案，而且我們電源的效率指標是領先的。所以我們要把這個成功的案例進一步拓展，深度挖掘我們在市場端的價值。」&lt;strong&gt;目前，「鎵未來」正在規劃，在廣東省橫琴粵澳深度合作區籌建一處綜合性產業技術研發平台，專注於 AI 算力集羣電能高效轉換系統前沿技術探索、創新與應用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從銷售收入上看，雖然消費級產品出貨量更高，但工業類產品的銷售收入和利潤更為可觀。2024 年「鎵未來」銷售收入中，工業級中高功率產品貢獻的收入超過一半。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從毛利率上看，「鎵未來」目前整體毛利率在 15%-20%，其中工業類產品的毛利率整體水平要高於消費類領域。如何平衡好消費市場和工業市場的產品需求，並開拓新的市場領域，也是「鎵未來」的重要課題。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對多元市場需求和日趨激烈的行業競爭，「鎵未來」的戰略分為三大部分：首先是拓展眼光，結合「鎵未來」旗艦產品特點，挖掘潛在新興市場；其次是充分了解已有的客戶和市場需求，提供最優解決方案；最後是迴歸產品技術，通過產品技術迭代，提升可靠性、提高生產率、實現極致性價比。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在公司管理方面，基於「鎵未來」目前已完成從技術突破到市場驗證從 0-1 的階段，為適應未來幾年快速發展的需要，今年起「鎵未來」也設立了輪值 CEO 制度。鎵未來創始人兼首席科學家吳毅鋒博士接下來會更專注於領導公司生產工藝及芯片產品的研發，輪值 CEO 則會重點聚焦於業務拓展、團隊擴張和公司管理等方面的提升。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;下一步，「鎵未來」將投入生產端和供應鏈建設，擴充產能，同時爭取在 2026 年完成所有第三代產品研發迭代和釋放，並實現銷售收入 100% 增長。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;36 氪未來產業&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼聯繫作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250811/v2_54162f2bff8246169069b55d7d28649b@16805102_oswg67100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/0BOQnQHBHiLIeiaAOYGUIA"&gt;「36 氪未來產業」&lt;/a&gt;，作者：張冰冰，阿至，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>新能源車市爭霸，技術普惠重塑格局｜世研消費指數品牌榜 Vol.59</title>
      <link>https://36kr.com/p/3418048775998854?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 14:23:15  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次監測週期內，比亞迪、大眾和豐田分別以 1.92、1.81 和 1.81 的綜合熱度位列榜單前三名。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="991,1435" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250811/v2_212e8fdb3a8948d180cdd615b732f443@5345065_oswg263036oswg991oswg1435_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;規模化技術降本破解用戶痛點，全場景體驗重塑新能源普及路徑&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;新能源汽車領跑品牌通過「技術普惠」戰略重塑消費預期，其共性在於將尖端技術規模化下放，以場景化剛需破解市場痛點，驅動行業價值標準升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比亞迪以「天神之眼」智駕系統標配 7 萬級海鷗車型，通過 12 攝像頭+5 毫米波雷達的純視覺方案實現高速零接管及代客泊車功能，精準匹配三四線城市老舊小區窄位泊車需求；同時以 DM-i 混動達成 3.8L/100km 超低油耗，推動「油電同價」擠壓燃油車空間，秦家族 4+萬輛月銷印證性價比策略對首購羣體的吸引力。特斯拉則借 Model Y 改款將續航提升至 753km，直擊長途里程焦慮，並輔以 FSD 訂閲轉移政策吸引科技敏感型用戶，同時利用政府補貼對沖高端定位的價格門檻，維持品牌溢價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上品牌的共性在於：技術層面通過規模化攤薄成本；需求層面，錨定用戶核心場景實現功能「可用」到「好用」的躍遷；戰略層面，以技術普惠重構消費預期——新能源車不再是配置堆砌的奢侈品，而是安全、續航、智駕等基礎體驗全面升級的普及型技術載體。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;續航安全成本痛點催生混動升級，去插電化技術重構傳統車企競爭力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從品牌分佈來看，傳統汽車巨頭正以混動技術為核心突破口實現戰略轉型，其共性在於精準錨定用戶對續航、安全及成本的多維焦慮，通過技術迭代構建差異化壁壘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;豐田、本田與日產雖技術路線各異，但均以「全場景低能耗」為核心理念：豐田第五代智能電混雙擎技術落地，以「全速域低油耗」直擊插混車型高速能耗短板，以 1.12 度小電池零自燃記錄消除安全疑慮，滿足跨城通勤羣體剛需；本田通過 i-MMD 系統電驅邏輯優化，將饋電油耗壓縮至 3.9L/100km，混動系統成本較 2018 年大為降低，使思域 e:HEV 價格下探至燃油車區間；日產 e-POWER 技術則以「城市通勤純電驅動+高速燃油發電」模式規避充電依賴，適配三線城市補能設施不足的痛點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;社媒熱度印證其戰略有效性：2025 年上半年，「混動高速油耗」「無樁出行」等話題量在社媒平台大幅增長，豐田雷凌雙擎、本田皓影混動等車型登上區域熱搜榜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250811/v2_b82d3f6af0354dcfba8a559601d6e4e5@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>胖東來新店招聘 1000 人，這兩類特殊羣體竟直接拿到約 220 個名額</title>
      <link>https://36kr.com/p/3417833649737350?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 11:55:42  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 8 日上午，胖東來創始人於東來在其個人社交平台發佈消息，稱新鄉胖東來「三胖」店開始進入招工階段，預計名額在 1000 人左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於此次招工規劃，於東來提到會有兩大特殊安排。一是拿出 20% 的名額（200 人）給到為國家做出巨大貢獻的新疆、西藏高原艱苦地區的退伍邊防軍人。於東來表示，「這些退伍邊防軍人在艱苦的高原地區長期堅守，為國家的安全穩定付出了青春與汗水，他們值得擁有這樣的機會，開啓新的職業篇章」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，還有 2% 的名額（20 人）將留給有犯罪史的服刑人員。於東來稱：「曾經犯過錯的人，也應該有重新開始的機會，我們希望通過提供工作崗位，給予這些走過彎路的羣體尊重和關愛，讓他們能夠依靠自己的勞動創造價值，重新融入社會，擁抱美好的生活。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據胖東來內部員工透露，此次招聘還未正式開始，如後續有正式招聘，相關信息將會發布在胖東來官方公眾號上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，此次招人的「三胖」是胖東來在新鄉的第三家門店，該店由胖東來與憶通置業聯合打造，項目面積為 6.8 萬㎡，預計今年十月份開業，年銷售額或達 20 億元。而胖東來在新鄉已有的 2 家門店，工作人員達 4000 名。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;普通員工月薪能達 9000 元的胖東來，近幾年招聘崗位上，競爭都十分激烈，去年許昌胖東來珠寶營業員招錄比高達‌230:1‌，就在前不久，於東來宣稱明年開業的胖東來鄭州店，招聘「至少也是一百比一」。在人員流失上，胖東來極其少，據胖東來官網信心顯示，今年前 7 個月，人員流失率為 0.94%，7 月份更是低到了 0.14%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="623,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250811/v2_0f9b1736e728489c8705581a4b2eff39@6208419_oswg90440oswg623oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：胖東來官網&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="648,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250811/v2_94a5935118a64ba6b9be176db86a2e24@6208419_oswg62128oswg648oswg275_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：胖東來官網&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大規模招聘的同時，胖東來的經營效益愈發強勁。據其官網數據顯示，截至 8 月 7 日，胖東來 2025 年累計銷售額達 137.94 億元，僅 8 個月，已完成去年銷售額的 80%。以此形勢看，今年突破 200 億毫無懸念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胖東來目前在許昌、新鄉已開業 13 家門店，一邊在新鄉和鄭州積極開新店，一邊又在許昌選擇關店。6 月 23 日，於東來在直播中表示，接下來胖東來將關閉生活廣場店、人民路店、五一路店等多家門店。原因不是業績差，相反它們業績都不錯，生活廣場店在所有門店業績排名中更是居於第五。關閉真正原因，於東來解釋説，「這些老店、小店的品質已經跟不上了，所以選擇逐步關掉。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>5 家消費公司拿到新錢；野人先生稱沒有上市計劃；喜茶把店開到了蘋果總部｜創投大視野</title>
      <link>https://36kr.com/p/3415328487280264?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 11:10:46  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;整理｜蘭傑&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;Busy Money&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;氣泡茶品牌「別樣泡泡」已完成千萬元的天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本輪融資由愷元資本投資，融資資金將主要用於團隊搭建、產品打磨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;別樣泡泡是一家 2022 年新誕生的氣泡茶品牌，使用意大利進口原料，為消費者提供血橙、粉柚、檸檬、柑橘等口味的氣泡飲料產品。目前已推出別樣泡泡、別樣清歡這兩大產品系列。今年 618 大促期間，別樣泡泡系列曾躋身 618 期間天貓果味茶飲 Top3、天貓茶飲料熱銷榜 Top9。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;元宇宙遊戲開發商 MiAO（妙）再獲億元投資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日，心動公司（02400.HK）發佈公告，宣佈以 1400 萬美元收購創新遊戲公司 MiAO（妙）5.3% 的股份。此項交易意味着 MiAO 的估值達近 20 億人民幣。高榕創投曾於 2022 年聯合領投 MiAO 的天使輪融資，並在後續輪融資中持續加持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，2022 年 11 月，MiAO（妙）曾獲得紅杉、高榕、Monolith 的億級天使輪投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;MiAO（妙）的創始人吳萌曾任巨人 CEO，創始團隊平均擁有超 15 年的遊戲及互聯網行業經驗，從 0 到 1 跑通了多款大 DAU 遊戲的路徑，包括主導研發出千萬級 DAU、億級 MAU 的長青遊戲《球球大作戰》，並孵化出了數百萬 DAU 的《太空殺》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;MiAO 妙是一家元宇宙遊戲開發商，看中社交對於遊戲的重要性，搭建了一個多元化遊戲+社交平台，還推出過一款主打多人玩法的開放世界體素遊戲產品，提供以多人玩法為主的第一方內容，致力於為玩家提供沉浸式遊戲體驗及服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「亮亮視野」首次披露過億元戰略融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 5 日，AR 企業「亮亮視野」證實已於 2025 年 3 月完成過億元戰略融資，因涉及多個關鍵保密項目，公司在取得階段性成果後才正式對外披露。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本輪融資由亦莊產業升級基金領投，崑山國投跟投，陝西金資追投。據瞭解，本輪融資主要用於三大板塊：加速下一代 AR 眼鏡的研發，強化 AR 光波導顯示、輕量化與長續航等核心優勢；持續深化微納光學產業鏈佈局，增強核心器件自主可控能力；與全球行業客戶合作，積極拓展北美、歐洲及東南亞等國際市場，構建多樣化應用場景，並拓展渠道體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「星聯未來」完成數千萬人民幣 Pre‑A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「星聯未來」近日完成 Pre‑A 輪融資，本輪金額數千萬人民幣，由零一創投（01VC）領投，老股東零以創投、麟閣創投持續加註。「星聯未來」是一家總部位於深圳的出海公司，主要業務是為寵物研發智能項圈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;零六二九文化科技獲國企數百萬種子輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次融資的投資方為仙遊縣供銷投資集團與數字城市互聯網服務公司。零六二九文化科技專注兒童內容 IP 孵化，以兒童閲讀內容開發、兒童文創潮玩、互動影遊產品創新及 IP 矩陣構建為主要業務。本輪資金將用於兒童閲讀內容開發、兒童文創潮玩、互動影遊產品創新及 IP 矩陣構建，進一步強化公司在文創 IP 及潮玩、互動影遊領域的綜合服務能力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;公司情報&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;冰激凌品牌野人先生回應傳聞表示，沒有上市計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;傳聞背後，是消費投融資熱度的攀升，以及野人先生門店的迅速擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 6 日，野人先生創始人崔漸為回應上市傳聞：「野人先生還很弱小，完全沒有 IPO 的規劃和具體時間表。另外，野人先生從來不設開店數量的目標，只想踏實開好每家店，追求自然而然的可持續發展。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，有媒體報道，野人先生在 BOSS 直聘平台招聘財務審計（港股 IPO 方向）。目前，BOSS 直聘平台已查不到相關招聘信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，野人先生在加盟模式下，門店飛速擴張，開店速度遠超 2024 年。紅餐大數據顯示，2024 年一年野人先生開出了超 160 家門店，但 2025 年 1-5 月，該品牌就已經開出了超 280 家門店。另據野人先生官方公眾號，截至今年 7 月 4 日，野人先生門店已突破 900 家，在冰淇淋這一細分賽道中，僅次於 DQ 和波比艾斯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;冰品市場是一個准入門檻低但毛利高的行業，野人先生也不例外。據藍鯨新聞相關報道，野人先生的毛利在 60% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回看創立於 2011 年的野人先生的發展歷程，其之所以可以在當下實現擴張，某種程度上是因為乘上了「Gelato（意式冰淇淋）」流行的東風。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相較於一眾 Gelato 品牌，野人先生單品 30 元左右的定價反倒顯得平價，畢竟經典 Gelato 品牌聞綺（Venchi）一個甜筒的價格輕鬆可以達到 80 元+。與 DQ 等單價更低的冰淇淋品牌相比，野人先生又已經形成了 Gelato 和當天現做的用戶心智，有着合理的提價理由。再加上野人先生每晚九點以後買一送一的促銷活動，其價格優勢進一步凸顯，門店大排長隊的場景也越來越常見。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是野人先生如今成功的路徑複製起來並不困難，所以通過規模化優勢形成護城河的需求也變得更加迫切。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖東來今年累計銷售額達 135.85 億元，已接近去年全年的 80%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還沒走出河南的胖東來，業績穩步增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官網數據顯示，截至 8 月 3 日，胖東來今年累計銷售額達 135.85 億元。其中，8 月 3 日實現銷售額 6754 萬元。2024 年，胖東來的銷售額是 169.64 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據胖東來最新公佈的業績，在超市、珠寶、百貨、電器、服飾等十大類業態中，超市仍舊佔比最大，截至 8 月 3 日已實現銷售額 74.11 億元，佔比約 55%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 3 月末舉行的 2025 中國超市週上，中國基金報曾報道，胖東來創始人於東來表示，胖東來將 2025 年的銷售額目標控制在 200 億元以內，利潤預計 10 億元。據此計算，目前胖東來的銷售目標已經達成約 68%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依靠品控、服務以及「把員工當人」的用人態度出圈的胖東來，仍舊沿着既定的路徑穩步前進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜茶位於美國加利福尼亞州庫比蒂諾的門店正式營業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海已經是一眾新茶飲品牌的繞不開的命題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜茶新開的美國加利福尼亞州門店，位於蘋果總部，開業當天成功引起了排隊潮。在此之前，喜茶的選址也多是發達國家標誌性的城市、地標和商圈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，喜茶海外市場門店總數已超過 100 家，進入了新加坡、英國、加拿大、澳大利亞、馬來西亞、美國、韓國、日本共 8 個海外國家和中國港澳地區，覆蓋 28 個海外城市。過去一年，喜茶海外門店數量增長超過 6 倍，在美國市場實現了從 2 家到 30 餘家的增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜茶瞄準付費能力強、且茶飲市場相對成熟的歐美地區作為主要的出海地區，推出的飲品客單價也普遍高於國內，以此貫徹品牌化出海的路徑。過去幾個月間，喜茶還與 alexanderwang、Sandy Liang 等國際潮牌，以及《未定事件簿 》、草間彌生等 IP 進行了聯名，進一步打響國際影響力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，喜茶是為數不多在本土自建供應鏈，且與當地供應商達成合作的新茶品品牌，體現了其出海的決心和深入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伴隨着國內茶飲市場競爭愈發激烈，利潤空間不斷壓縮，海外已經是一眾品牌的必爭之地。問題在於去哪裏出海、用怎樣的方式出海，而喜茶已經交出了一份品牌化的答卷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美區 TikTok 試水本地生活相關業務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據外媒 Business Insider 報道，美區 TikTok 與酒店在線預訂平台 Booking.com 達成合作，平台用戶如今可以直接在 TikTok 上預定酒店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了推廣這一業務，TikTok 推出了名為 TikTok Go 的推廣計劃，允許酒店等當地商家向創作者支付佣金或提供優惠券以推廣業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此之前，36 氪曾獨家報道，去年年中 TikTok 曾在海外試水本地生活業務，首站是東南亞地區，目前業務已在印尼和泰國開啓，以餐飲商家為主。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次合作的達成和酒店預定產品的推出，更像是平台為了滿足用戶看多了風景分享，也想出門旅行的需求。藉此，平台也可以吸引一批新的商家進行投放，進而促進平台的廣告收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於 TikTok 來講，本地生活作為「下一個增長曲線」的期待還為時過早，但這不失為一個培養用戶心智和發現 TikTok 更多可能的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;未來 Idea&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球首傢俱身智能機器人 4S 店——Robot Mall 於 8 月 8 日正式營業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與汽車的 4S 店相似，這家機器人 4S 店同樣集機器人「銷售（Sale）、零配件供應（Sparepart）、售後服務（Service）、信息反饋（Survey）」等功能於一體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，這座位於北京市機器人產業園（亦莊）的 4S 店，還會聚焦產品從研發測試到市場應用的全週期服務需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;春晚上轉手絹的宇樹科技機器人火了之後，具身智能機器人成為了又一個爆火的細分賽道，於是，相關的比賽、展示以及配套設施也應運而生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜茶與超人氣 IP Chiikawa 聯名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次聯名，喜茶推出了三款限定飲品及多款周邊，其中，限定飲品包括「烤布蕾油切烏龍冰」、「烤布蕾抹茶冰」及迴歸款「抹茶波波冰」，並結合 Chiikawa 角色形象設計了專屬杯體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜茶與《Chiikawa》聯名首日即登熱搜，部分門店訂單超 800 杯，多地門店出現秒售罄、排長隊現象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯名已經是新茶飲品牌中屢見不鮮的營銷手段，而 Chiikawa 的粉絲基礎龐大，且在日本、中國香港和內陸都具有廣泛影響力，小紅書相關話題瀏覽量達 14 億次，與如今尋求增長和國際化的喜茶不謀而合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次聯名還發生在「秋天第一杯奶茶」的營銷期間，為本就熱鬧的茶飲賽道再添熱度。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;數讀消費&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期電影市場或將迎來爆款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;貓眼專業版數據顯示，2025 年 8 月電影總票房（含預售）突破 15 億。其中《南京照相館》領跑 8 月票房榜，有望成為暑期檔爆款電影。目前《南京照相館》已上映 16 天，總票房破 20 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;東莞出台新政力推潮玩產業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在東莞 8 月 8 日動漫潮玩產業招商推介會上，《東莞市加快潮玩和動漫產業發展若干措施》正式發佈。東莞將拿出 1.2 億元，從產業生態、市場開拓、內容創作、集羣發展四大方向支持潮玩和動漫產業高質量發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國 6 月進口量大幅下滑，遠超預期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據央視新聞，美國國家零售聯合會（NRF）當地時間 8 月 8 日稱，受特朗普政府關稅上調影響，6 月美國進口量同比下降 8.4%，遠超預期。8 月 7 日起，多項關稅正式生效，部分國家商品稅率高達 50%。NRF 預計 2025 年全年進口量將較去年下降 5.6%。NRF 副總裁戈爾德警告，關稅正推高物價，未來商品種類將減少，呼籲達成降低關稅的貿易協議。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>首年即盈虧平衡，音頻 AI 芯片出貨 3000 萬片，波洛斯獲數千萬融資｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3417773665488263?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 09:39:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：歐雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，深圳波洛斯科技有限公司（下稱「波洛斯」）近日完成數千萬 A 輪融資，由瀚聯半導體產業基金（下稱「瀚聯基金」）獨家戰略投資。本輪融資將加速波洛斯在智能語音增強與智能語音交互技術的研發創新，以及推動產品在更多領域的市場滲透。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;波洛斯成立於 2018 年，研發團隊來自中科院及產業界機構，擁有多年算法和集成電路的經驗。目前，波洛斯通過 MCU+DSP+NPU 三核異構的音頻 AI 芯片及聲學信號處理算法、神經網絡降噪算法、雙工通話算法等技術為核心的產品體系，為用戶提供高性能和高性價比的國產音頻芯片及方案。產品廣泛應用於各類行業智能終端、IPC、AIPC、AI 玩具、便攜式擴聲、對講設備等 AI 硬件，有效縮短 AI 工程化鏈條，降低 AI 技術應用門檻與開發難度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能音頻處理作為重要的感知技術，廣泛應用於各類智能硬件以及智能家居、智慧金融、智能汽車、智能教育、智慧醫療、智慧終端等行業場景。大模型時代，語音交互與 AI 進行深度融合，成為 AI 硬件最核心的交互方式之一。新一代智能硬件，對於 SoC 處理能力、AI 降噪和語音增強等算法以及軟硬件協同優化等也提出了更高的要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為大模型的前端聲學入口和後端播音出口，語音技術新的市場機遇不斷湧現。根據 WiseGuyReports 的報告，2024 年全球智能音頻 SoC 市場規模達 304 億美元，預計 2032 年將飆升至 826 億美元，13.33% 的複合增長率背後，是智能硬件對 SoC 處理能力、AI 降噪與語音增強算法的極致追求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;波洛斯創始人、CEO 魏祥成向硬氪表示，公司的核心競爭力在於：一是端側音頻處理的邊緣智能能力，能夠在極小芯片上實現算法小型化且保證還原度；二是融合傳統聲學信號處理與神經網絡降噪技術；三是提供從拾音端到播放端的全鏈路音頻處理解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，「我們現在正在努力構建第四個壁壘，就是端側與雲端相結合的能力，進一步提升產品的靈活性和擴展性。」魏祥成稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，波洛斯的芯片架構主要有三大部分。DSP 部分，構建以信號處理為基礎的算法框架，涵括盲源分離、回聲消除、音頻編解碼等模塊；NPU 部分，構建以 AI 芯片為基礎的算法模型，涵括聲學模型、語言模型和降噪模型；MCU 部分，構建以算法為基礎的驅動和應用部分，形成完整用戶解決方案。目前，波洛斯是國內極少數擁有全棧 AI 音頻處理技術企業，累計出貨達到 3000 萬片。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="400,216" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250811/v2_3fc3f27205c840c29eb43a9d1af44694@6221844_oswg8825oswg400oswg216_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;波洛斯 PNC 芯片/圖源企業&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年，波洛斯自第一年成立起就實現盈虧平衡。魏祥成透露，2024 年公司營收和利潤每年保持約 50% 的增長率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「接下來，我們會繼續關注 AI 工具、健康和教育三大品類。」魏祥成告訴硬氪，他認為這些領域未來極具發展潛力，希望能做出解決用戶實際問題、提供真正有價值的產品，避免僅做錦上添花之事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏祥成進一步表示，AI 工具類產品，公司關注如 IPC、直播麥、錄音產品等，提供音頻處理技術支持，賦能端側和平台側。健康領域，公司一方面研發老人用的助聽設備專用芯片，另一方面圍繞「未病先防」理念，開發與運動相關的芯片產品，廣泛應用於騎行、滑雪類產品。教育領域，公司則專注於研發應用於兒童類產品，寓教於樂、睡眠相關周邊產品，以及學習平板、詞典筆等智能硬件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏祥成表示，公司短期目標主要有兩大方面。一是快速推進助聽器芯片產品的研發與市場化，讓老百姓能夠用上聽得清晰且舒適的產品。二是將硬件與平台結合，推出基於大模型的智能硬件產品，並快速推向市場。魏祥成稱：「我們會在這兩個方向上重點投入資源，以實現公司的戰略佈局和業務增長。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瀚聯基金表示：&lt;/strong&gt;我們長期關注並堅定看好國產音頻技術在大模型及新一代 AI 硬件浪潮下的廣闊市場空間。波洛斯具備優秀的技術能力、創新能力和市場潛力，與波洛斯攜手，是瀚聯產業基金在 AI 及半導體領域佈局的重要一環。期待未來波洛斯與我們生態體系企業緊密合作，共同推動智能音頻處理與交互技術的創新發展，為更多行業提供優質的技術解決方案，助力產業升級。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智能水翼艇研發團隊獲李澤湘天使輪融資，新能源風口刮向水上出行｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3412577900646018?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 09:30:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，御水飛行（深圳）科技有限公司（以下簡稱「御水飛行」）近日完成近千萬元天使輪融資，投資方為香港科技大學李澤湘教授創立的 XBOTPARK 基金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「御水飛行」是一家專注消費級、行業級高性能智能水翼艇研發及應用的科技企業。創始人兼 CEO 吳關為熱那亞大學/米蘭理工聯合培養碩士，後前往吉隆坡大學船舶與海洋工程專業攻讀博士，曾參與多項國家級和國際級設計項目，包括安徽 128 米躉船、珠海九洲灣一號、環球三體帆船等，有逾十年的船舶設計工作經驗；團隊多位核心成員在船舶設計、複合材料、智能控制等領域有深厚的技術積澱與豐富的產品化經驗，具備跨學科系統化創新能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_c6d3275c1da449aa897e9a6876735506@6022551_oswg170373oswg1000oswg660_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;深圳科創學院智能船艇體驗日（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，受全球氣候變化與 「雙碳」 目標影響，新能源船舶已成為航運業轉型的核心方向，市場規模呈現爆發式增長。根據中研普華等報告顯示，2024 年全球電動船市場達 632.35 億元，預計 2030 年將突破 1190 億元，中國作為核心增長極，2025 年鋰電化滲透率有望達 20%，市場規模達 550 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，在實際應用場景中，續航及適航性作為水上交通工具的核心指標，電動船與燃油船存在顯著的性能落差：在同等技術指標下，燃油船與電動船配備同等重量的能源時，燃油遊船可行駛 200 公里，普通電動船僅 30-50 公里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要實現與燃油船相當的續航里程，則不得不通過增大船體、增加電池容量來實現，繼而導致硬件成本持續攀升，成為行業普遍面臨的突出痛點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對比之下，水翼結構能顯著提升船舶的節能性。「御水飛行」創始人兼 CEO 吳關告訴硬氪，與普通的船舶相比較，水翼結構的亮點在於，可利用流體力學原理讓船體離開水面，不僅減少阻力，也保證了其穩定性。同時，同等技術指標下，其實測續航可達 80 公里，較傳統電動船提升一倍，突破傳統船舶高能耗、低效率的技術瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,646" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_f4e4908c508d4a9caaeb1b9ae75120a5@6022551_oswg155178oswg1000oswg646_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;御水飛行水翼船在深圳大沙河測試（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;水翼艇研發的核心難點在於水動力、流體力學及船舶設計等領域的高度融合，需要對運動仿真、空氣動力學、流體力學等多學科知識有深入掌握，屬於典型的交叉複合型學科。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去十餘年間，瑞典、加拿大、法國等歐美市場涉足相關產品的落地應用與銷售；而在國內，由於遊艇產業及 C 端產品發展相對滯後，小艇領域長期缺乏技術研發與突破的動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關注到這一市場機會，「御水飛行」自 2024 年開始研發高性能智能水翼艇，目前首款產品已落地，並拿到天使訂單、正在交付中。具體到產品構型方面，團隊將飛機設計理念融入船舶，碳纖維複合材料船體減輕能耗，智能系統通過傳感器實時感知水流，像「自動平衡儀」一樣動態調節水翼角度，確保轉彎時船體如飛機般平穩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一項目研發攻克了流體力學與船舶設計的複合難題，通過水翼機構與水流的相互作用，讓船像飛機一樣藉助水翼升力脫離水面，減少阻力。「御水飛行」的智能控制系統能實時感知水域環境，自動調節水翼角度，確保船體高速行駛時的穩定性。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_543900d487eb4cceae6f7a6eb04672c7@6022551_oswg205321oswg1000oswg710_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;東莞松山湖公開日&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前業內多數產品均採用金屬構件、重量較大，過重的船體需配備更大電池以提升推進功率，這與新能源船舶追求輕量化以降低能耗、提升續航形成了顯著矛盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，「御水飛行」採用複合材料，通過碳纖維搭建船體構型，並對材料的屈服強度、整體強度及船體結構強度進行了系統測試與優化，將產品總重量控制在 800 公斤，從而實現同級別最高的性價比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在自動化駕駛方面，「御水飛行」研發了一套控制算法，通過傳感器實時採集數據，船載傳感器會實時捕捉水流、水域等環境信息；各類測試數據傳輸至中央處理器後，系統可根據動力方程的多維度耦合，實現對航行姿態與水翼角度精準動態調整。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="6378,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_3f9cc09562cc440c831a95a6f7cfb981@6022551_oswg3186996oswg6378oswg2244_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;船艇提供有定製化服務（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，「御水飛行」計劃在未來幾年內，面向國內及歐美市場實現分階段銷售目標。其中在國內市場，重點挖掘沿海景區場景，服務文旅集團、政府等 B 端客戶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;海外市場方面，重點聚焦東南亞、中東市場的遊艇俱樂部、航運公司等客戶羣體，拓展私人遊艇、綠色航運場景；同時覆蓋歐洲海島交通與特種運輸場景，向旅遊平台、物流運輸企業等提供產品直銷。通過在不同細分領域的精準佈局，逐步擴大市場滲透，以推動產品在國內外多元場景中落地應用。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜中公教育 17000 元退款需 17 年退完；鶴崗過去 5 年房價漲超 800 元；證監會開出 1.6 億元罰單</title>
      <link>https://36kr.com/p/3417671224528515?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 07:56:13  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;可孚醫療&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，可孚醫療公告，公司擬發行境外上市外資股（H 股）並申請在香港聯合交易所有限公司主板掛牌上市，以加快推進公司全球化戰略佈局，提升公司海外業務拓展能力及品牌形象和知名度。本次發行上市工作尚需提交公司股東大會審議，並取得相關政府機構、監管機構備案、批准和/或覈准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雙登集團股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，港交所文件顯示，雙登集團股份有限公司通過港交所上市聆訊，聯席保薦人為中金公司、華泰國際和建銀國際。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中公教育 17000 元退款需 17 年退完，工作人員回應：資金鍊出現問題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，武漢的劉小姐反映，為了能夠順利通過考試，2024 年她花 2 萬多元報名參加了中公教育的培訓班，合同中約定，如果劉小姐未能通過筆試，中公教育會退費 1 萬 7 千元，事後劉小姐沒能通過考試，當她找到該機構時，對方卻説，可以退費，但一年只能退款 1 千元，這筆費用竟然要 17 年才能退完。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者陪同劉小姐一起來到了武漢市洪山區中公教育培訓學校，前台接待的工作人員證實了劉小姐的説法，她介紹，之所以提出這樣的條件是因為中公教育資金鍊出現了問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工作人員建議劉小姐採用訴訟的方法解決問題，該機構可以提供網上起訴系統，網上就可以申請，等開庭即可，劉小姐也不需要請律師，勝訴率 100%，但是需要等。「還有一種就是錢款抵物資，抵扣 60% 的物資，剩下的錢 30 天左右退還給你。」（經視直播）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鶴崗過去 5 年房價漲超 800 元，近期開發百萬元高檔小區&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 10 日，（黑龍江鶴崗）曾以「白菜價」房源爆火的鶴崗邊境小城，在產業轉型與生態價值疊加效應下，正打破樓市「低價標籤」，新建了多個等高端智慧社區。近日，位於鶴崗向陽區的一個新樓盤開售引發關注，吸引了不少外地遊客下單。該售樓中心介紹，小區定位是高檔住宅，以小高層和小洋房為主，帶有下沉式露台。物業 2.35 元每平米，一個產權車位售價 20 萬。按單價 5500 元計算，一套 176 平方米的三室一廳，售價約在 97 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;住建局相關負責人介紹，鶴崗新建商品房均價五年間從 3046 元/㎡穩步攀升至 3860 元/㎡。2019 至 2024 年，鶴崗市二手房成交量新增一萬套。同時，外地人購房規模顯著擴大，2019 年購房 1134 套（佔比 16.31%）2024 年升至 5680 套（佔比 34.05%），套數增長近 4 倍。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;證監會嚴查*ST 高鴻嚴重財務造假案件，開出 1.6 億元罰單&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;證監會 8 月 9 日發佈消息，嚴肅查處*ST 高鴻嚴重財務造假案件，擬對相關責任主體罰款 1.6 億元，對配合造假的第三方罰款 700 萬元。對此，*ST 高鴻稱，收到證監會下發的《行政處罰事先告知書》。根據告知書認定的事實，公司觸及相關規定的重大違法強制退市情形，可能被實施重大違法強制退市。截至 8 月 8 日收盤，*ST 高鴻股價報 2.21 元/股，總市值 25.59 億元。最新披露的數據顯示，*ST 高鴻共有 5.2 萬戶股東。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;洞洞鞋巨頭股價暴跌 30%，美關稅重創卡駱馳利潤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 日，美國「洞洞鞋」製造商卡駱馳發佈最新業績報告，報告預計今年第三季度公司營收將同比下降，此前分析師普遍預測第三季度營收會實現小幅增長。公司表示，目前美國消費者在非必需品支出上的消費極為謹慎，導致店鋪客流量下降，而且對價格上漲的擔憂可能會進一步抑制消費意願。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;卡駱馳公司表示，美國關稅政策將損害公司盈利能力。今年下半年，關稅給公司帶來的新增成本預估為 4000 萬美元，全年可能會達到 9000 萬美元，約合 6.47 億元人民幣。受此消息影響，卡駱馳在納斯達克交易所交易的股票價格 7 日暴跌近 30%，創下近 14 年來最大單日跌幅。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美政府向 UCLA 提出 10 億美元和解金，加州州長抨擊：這是敲詐勒索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國加利佛尼亞州州長紐森當地時間 8 日抨擊特朗普政府針對加州大學洛杉磯分校（UCLA）提出的 10 億美元和解金，抨擊此舉是「敲詐勒索」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國福克斯新聞網提到，一份於 8 日發送給學校的擬議和解協議，要求加州大學洛杉磯分校分期向美聯邦政府支付 10 億美元。「政治新聞網」援引知情人士消息及其獲得的和解協議草案披露，這 10 億美元和解金將在三年內分期支付，用以解決該校「涉嫌侵犯民權」等問題，並迫使該校對其運作方式進行重大改革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;UCLA 此前被美政府凍結超 5 億美元的聯邦科研資金。作為加州大學董事會的成員，紐森反對特朗普凍結對 UCLA 資助。他 7 日曾表示，「我將竭盡全力鼓勵他們做出正確決定，不要成為又一家屈膝妥協的律師事務所、出賣靈魂的企業，或是另一個貪圖捷徑、寧願輕易犯下錯誤也不選擇艱難但正確道路的機構。」（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方回應：烏蘭哈達火山羣沒有金礦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據內蒙古烏蘭察布融媒體消息，8 月 9 日，山鄉美（察哈爾右翼後旗）文化旅遊有限公司發佈《關於文明遊覽烏蘭哈達火山羣的重要提示》稱，「不存在黃金礦藏：當地不具備黃金成礦條件；地表有少量瑪瑙：可撿拾地表散落的小瑪瑙留念；嚴禁挖掘行為：禁止攜帶鏟子等工具進行任何挖掘！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前有網友發視頻稱在內蒙古烏蘭哈達火山羣挖掘出瑪瑙和黃金，視頻顯示，有人帶着鏟子等工具在火山羣附近進行挖掘，造成地表出現坑洞。（都市快報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;警方通報樹拍 APP 涉嫌集資詐騙，多名嫌疑人被採取刑事強制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 10 日，臨沂市公安局羅莊分局通報，稱對王某慶、崔某龍等人涉嫌集資詐騙案立案偵查。自 2024 年 3 月以來，，犯罪嫌疑人王某慶和崔某龍等人開發並運營了一款名為「樹拍」的 APP，通過平台參拍委拍模式，以高額回報為誘餌，向社會不特定羣體募集資金，非法佔有目的明顯。目前，王某慶、崔某龍等多名犯罪嫌疑人已被依法採取刑事強制措施。案件偵辦、司法審計及追贓挽損等工作正在積極推進中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據此前報道，「樹拍易購」平台因提現系統癱瘓引發投資圈關注。從多名投資者瞭解到，有人借貸 90 萬元投入平台後「打水漂」。7 月 24 日下午，山東臨沂樹拍易購城市廣場，緊閉的玻璃大門上張貼的白色封條顯得格外醒目。廣場入口處，幾位身着灰色制服的保安來回巡邏；不遠處的停車場內，數輛警車有序停放，民警在警戒線周邊值守，對試圖靠近辦公區域的人員進行輕聲勸導。（人民日報、央廣網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小鵬汽車回應私自用車主 5000 積分：涉及用戶隱私，建議以郵件形式反饋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 9 日，廣東深圳的張女士稱，她於 2023 年 6 月在龍華觀瀾汽車城小鵬汽車 4S 店購買了一輛 P7i，當時銷售表示可以用參加老帶新活動的名義給張女士贈送 5000 積分，積分存在店裏其他同事的手機上，如張女士想兌換了，可以在選好後直接郵寄給張女士。2 年後，張女士想兌換產品卻被該銷售告知積分已經被用完了。張女士無法接受，在維權過程中被該名銷售拉黑。後來張女士聯繫到小鵬汽車總部，上傳部分聊天記錄，被告知沒有實質性舉證，張女士稱此事一直沒能得到解決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之後記者聯繫了小鵬汽車官方客服，客服表示由於記者所問事宜涉及用戶隱私，不方便通過電話反饋，建議以郵件形式重新反饋，截至發稿前，記者暫未收到官方提供的郵件接收地址。（點時新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LV 中國首家巧克力店 10 日關閉，最便宜巧克力 240 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 日，上海前灘太古裏客服和 LV 官方客服均向記者確認，位於上海前灘太古裏的 LV 中國首家巧克力店將於 8 月 10 日關店。「該巧克力專賣店已經圓滿完成了運營週期，未來若有新店開業計劃，將通過官方平台公佈。」一位 LV 客服説。據中新經緯此前報道，剛開業時，店內售賣多款以 LV 設計元素為靈感的巧克力產品，售價 240 元至 3200 元不等。其中，售價 240 元/盒的牛奶巧克力棒（5 小塊），被網友稱為 LV「最便宜單品」。（中新經緯）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全國開展補貼性職業技能培訓超 512 萬人次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 9 日，據人力資源社會保障部消息，今年以來，國家圍繞增加製造業、服務業緊缺技能人才供給，展開大規模職業技能培訓提升行動，上半年共完成補貼性培訓超 512 萬人次。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 暑期檔電影總票房破 85 億&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;燈塔專業版數據顯示，截至 8 月 10 日 16 時 32 分，2025 年暑期檔（6 月-8 月）總票房（含預售）突破 85 億。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;擔憂美關稅影響，日本僅三分之一大企業預期經濟增長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本共同社 8 月 10 日發佈的一項調查顯示，在美國對日加徵關稅給經濟帶來不確定性的形勢下，僅有大約三分之一的日本大企業預期日本經濟會繼續增長，而在今年 1 月調查時作此判斷的企業達七成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;共同社 7 月 9 日至 8 月 1 日對豐田汽車工業公司、日本郵船公司等 113 家日本大型企業展開調查，詢問關於日本經濟前景的看法。在回應調查的企業中，33% 預期日本經濟將出現適度增長，56% 預期零增長，11% 預期將適度收縮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，這次接受調查的日企中，68% 對美國加徵關稅影響表示「擔憂」或「有些擔憂」。（新華網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英國國防部隱瞞放射性廢水泄漏入海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英國媒體 8 月 9 日援引蘇格蘭環境保護局的文件報道稱，英國國防部多年來一直隱瞞蘇格蘭西部的放射性廢水泄漏入海事件。報道説，英國海軍位於該地的核彈頭儲存設施因舊管道反覆破裂而導致受到氚污染的廢水泄漏。氚是一種放射性有害物質。文件顯示，該地的管道 2010 年、2019 年和 2021 年曾多次發生破裂。報道稱，英國國防部多年來一直以事關國家安全為由，試圖隱瞞有關信息。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英國監管機構批准波音收購勢必鋭航空系統&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 10 日消息，英國競爭與市場管理局（CMA）日前宣佈批准波音對勢必鋭航空系統公司的擬議收購。2024 年 7 月，波音同意以每股 37.25 美元的價格收購其供應商勢必鋭航空系統，這筆全股票交易對勢必鋭的估值為 47 億美元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;稅收抵免結束前，美國人狂買電動汽車&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 7 月，美國國會通過了總統特朗普力推的所謂「大而美」法案。法案中規定，美國政府從今年 9 月 30 日起將不再為電動汽車提供稅收抵免。據美國 CNBC 網站 9 日報道，為了在最後期限前享受每輛 7500 美元的稅收抵免，美國消費者正在競相購買電動汽車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;數據顯示，7 月電動汽車銷量佔當月全部乘用車總銷量的比例達到 9.1%，創下歷史新高。另外，美國 7 月二手電動汽車銷量也接近 36700 輛，同樣創下單月新高。該公司預計，第三季度可能會創下電動汽車銷量紀錄。而今年第四季度，美國電動汽車銷量可能會「暴跌」。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ChatGPT-4o 重新上線&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 發文宣佈 GPT-4o 已重新上線，供 Plus 和 Team 用戶使用。若需多平台使用，用戶可在 ChatGPT 網頁版設置中啓用「顯示舊版模型」來訪問 GPT-4o。此前，在 GPT-5 發佈後，OpenAI 曾停止提供 GPT-4o，這一決定曾引發用戶爭議。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABB 機器人 WRC 展出 AI 驅動工業場景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，2025WRC 期間，ABB 機器人通過三大創新演示區，展示了其在自主多功能機器人領域的最新突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新一代 OmniCore™控制櫃將機器人運行速度提升 25%，同時實現 0.6 毫米內的卓越路徑精度，展現運動控制中同時保持高精確和高速的能力；「Follow me」AI 技術讓機器人通過模仿人類動作直接學習任務，無需複雜編程，顯著降低了中小企業部署自動化的技術門檻；PoWa 協作機器人，在焊接、上下料等應用中體現其工業級速度、協作性能力、輕量化緊湊設計等方面的融合優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;華為即將發佈 AI 推理領域突破性成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華為將於 8 月 12 日在 2025 金融 AI 推理應用落地與發展論壇上，發佈 AI 推理領域的突破性技術成果。據透露，這項成果或能降低中國 AI 推理對 HBM（高帶寬內存）技術的依賴，提升國內 AI 大模型推理性能，完善中國 AI 推理生態的關鍵部分。（科創板日報）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;燕京啤酒：上半年歸母淨利潤同比增長 45.45%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，燕京啤酒 8 月 10 日披露半年報，公司上半年實現營業收入 85.58 億元，同比增長 6.37%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 11.03 億元，上年同期 7.58 億元，同比增長 45.45%；基本每股收益 0.3913 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;捷豹路虎一季報：全球營收 66 億英鎊，同比減少 9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;捷豹路虎近日發佈 2026 財年一季度（2025 年 4 月至 6 月）財報，其全球營收 66 億英鎊，同比減少 9%；稅前利潤 3.51 億英鎊，同比減少 49%；同期全球全球批售銷量為 87286 台。截至本財季末，捷豹路虎全球自由現金流達 7.58 億英鎊。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜何雨婷&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>紫光系列打印機發布，全系搭載龍芯主控芯片</title>
      <link>https://36kr.com/p/3416998963285379?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-10 20:34:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;新紫光集團與漢圖科技已於近日達成戰略合作，新紫光集團是一家覆蓋半導體和 ICT 設備等領域的科技產業集團，能夠提供完善的供應鏈體系和品牌渠道資源。漢圖科技則在打印核心技術和產品研發方面有長期積累。雙方合作的目標是打造一個具有全球競爭力的打印機品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次合作發佈的十款打印機，全部使用了國產的龍芯打印主控芯片。其中，紫光 UNI P226L 和 UNI P228L 兩款黑白激光打印機，首次採用了龍芯 2P0300 打印主控芯片 。這款芯片是龍芯的新產品，主頻達到 1.2GHz，成本更低，因而適合小型激光打印機。這延續了紫光漢圖與龍芯的合作，雙方自 2022 年開始合作，並在 2024 年獲得了龍芯授予的「傑出產品獎」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發佈會共推出了十款激光打印機新品，分為商用與安全兩大系列&amp;nbsp;。商用系列包括 UNI P226L（22PPM）、UNI P356DNL（35PPM）等五款產品。安全系列則在商用系列的基礎上，額外增加了 TCM 安全可信芯片，用於滿足用戶對數據全鏈路安全的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;旗艦產品是紫光激光多功能一體機 UNI A406DNL。它的 A4 紙張單面打印速度為每分鐘 40 頁，A5 橫向打印速度達到每分鐘 65 頁 。由於採用獨特的雙紙路設計，其雙面打印效率達到 90%&amp;nbsp;。它還攻克了陶瓷片薄膜定影技術，首頁打印的響應時間小於 4 秒，並且在中國國產品牌中第一個實現了國家一級能效標準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了硬件，紫光漢圖還發布了「Unihannto AI 智能化平台」，為打印機增加人工智能功能。針對政務行業，平台推出了「專屬公文小助手」，具備開箱即用、數據物理隔離等特點，可以輔助完成公文的寫作、排版和安全打印 。針對教育行業，則發佈了 K12 智能批閲機，它無需外接手機等設備，能利用 AI 技術實現試卷的一鍵批改和筆記去除，一次最多可處理 100 面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;紫光漢圖總經理袁玲麗表示，公司將持續投入核心技術研發，並與龍芯合作佈局下一代國產打印芯片，為客戶創造價值&amp;nbsp;。公司的目標是為用戶提供「真國產、中國芯、高性能、好品牌」的打印產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>揭祕小米汽車的天幕遮光術，「比飛機用的還複雜」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3392603953875335?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-10 10:49:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;自小米汽車面世，行業對防曬隔熱的追求被徹底點燃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年小米 SU7 發佈時，雷軍花了大幅時長講述全車防曬。小米在天幕及前擋風玻璃上使用了多層鍍銀工藝，將紫外線、紅外線隔絕率達到 97.6%-99.9% 以上；車門四扇側窗使用了 UV-IR 塗層，全車 5.35㎡玻璃都具備防曬效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有網友實測，&lt;strong&gt;小米 SU7 暴曬 1.5 小時後的車內溫度，相較採用釉質塗層和陶瓷吸熱玻璃的特斯拉 Model 3，更低 12℃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年發佈的小米 YU7，在防曬隔熱層面繼續升級。YU7 Max 版本標配了智能調光天幕，支持高透光、高遮光兩種狀態間調節，紫外線、紅外線隔絕率達到 99.99%，遮光率達到 99.85%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;調光天幕暫且未能達到物理遮陽簾能提供的 100% 最大遮光率，但其優點也是物理遮陽簾所未能及的：&lt;strong&gt;目前市售遮陽簾大多隻能提供遮光效果，但隔熱防曬的源頭是隔絕紫外線、紅外線，而非單純的可見光。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;材料和工藝的限制下，&lt;strong&gt;縱使遮陽簾可以增加防曬隔熱塗層，但也無法解決長期暴曬後，遮陽簾變成二次熱源的難題。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;調光天幕從根源便阻隔了絕大部分紫、紅外線，無需犧牲頭頂空間，便可提供更好的防曬隔熱效果。這一切源於調光玻璃行業出現的關鍵性技術突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米 YU7 調光天幕使用的是 EC 電致變色技術&lt;/strong&gt;，其原理是通過改變電壓，來調整電致變色材料的狀態，讓玻璃呈現透光與遮光不同狀態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這項技術並不算新鮮，但由於材料工藝限制，其覆蓋大面積、高曲率玻璃有難度，並且玻璃顏色多呈現為藍色，所以過去較少被汽車行業考慮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但小米 YU7 搭載的智能調光天幕，在高透光狀態下可以看見夜晚星星，在高遮光狀態下呈現中性黑色；總面積高達 1.6㎡，並且作為汽車天幕玻璃，其形態呈現較高的拱形，這塊玻璃的難度和工藝可見一斑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米調光天幕背後的核心供應商是光羿科技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是一家成立於 2017 年的公司，在硅谷和深圳都擁有研發中心，專注於電致變色材料、光學薄膜等技術的研發和生產。其團隊聚集了多位電致變色領域的資深技術人才，成員中多人在電致變色領域已經深耕十餘年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪與光羿科技 CTO 何嘉智進行了交流，他告訴 36 氪，調光玻璃行業裏的隱形冠軍，是一家創立 50 餘年的美國公司，波音飛機的調光玻璃便出自該公司，「但他們也只能做到藍色」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在光羿科技的用戶調研中，顏色正是消費者最在乎的指標。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;調光玻璃早期產品多是帶有霧感的藍色，與色彩豐富的車身和內飾顏色匹配度較低。同時由於藍色對可見光的吸收度有限，所以藍色玻璃在隱私和防曬隔熱性能上也都更加侷限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何嘉智告訴 36 氪，主機廠和消費者都想要黑色玻璃，但「黑色」因其對可見光吸收要求更高，這一直是電致變色材料體系中的技術難點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米汽車對紫、紅外線阻隔率以及亮暗對比度上，都提出了更高要求。為此，光羿和小米汽車一起，進行了技術攻堅，在面積和曲率，以及亮暗對比度上都實現了突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「&lt;strong&gt;在小米 YU7 上，調光天幕暗的時候是可以直視太陽的，太陽在調光玻璃下會變成一個小點，哪怕是在 40 度的夏天，這就是雷總説的「遮陽蔽日」&lt;/strong&gt;」，何嘉智告訴 36 氪，「並且在暗遮光狀態下，玻璃呈現的是沉穩、中性的黑色」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能調光玻璃在汽車領域的應用與滲透，折射了當下市場競爭的演變：當電動化與智能化走向平權，主機廠正在挖掘更多技術創新，來創造差異化價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無論是小米 YU7 以電致變色技術解決天幕防曬痛點，還是蔚來通過微型智能保險絲縮減 88% 體積、釋放 8.4L 座艙空間，市場競爭都已從單一的性能參數，轉向對用戶場景的精細化解構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這不僅是產品力的角逐，更標誌着汽車產業正進入以「體驗」為核心競爭力的新階段。誰能以更精密的工程思維，將技術轉化為用戶可感知的功能價值，誰便能在市場洪流中建立新的護城河。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;以下是 36 氪與光羿科技 CTO 何嘉智的對話原文，在不改變原意的基礎上，略經編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：光羿和小米的合作，源自於什麼樣的契機？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;首先，小米 YU7 Max 的天幕，面積很大、拱高很高，這樣一個異形玻璃，本身能選擇的調光技術就不是特別多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的技術一直有在迭代。早期的幾代產品在實現高透亮態的同時，暗態的遮光能力還有提升空間。與蔚來合作期間，我們推出了首款黑色電致變色調光玻璃，這是光羿科技在顏色控制上的一次升級，滿足了整車設計對高級感與私密性的更高需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;和小米合作的時候，剛好我們的技術實現了一個突破。大家可以親身體驗一下小米 YU7 Max 的天幕，你發現暗的時候是可以直視太陽的，哪怕是現在 40 度的夏天。用雷總的話説，這叫遮陽蔽日，太陽在調光玻璃下就變成一個小點。然後亮的時候，就是晚上可以看到星星。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個技術突破打動了小米，他們覺得這個價值是值得上車的，特別是防曬隔熱，的確給到了用戶很大的體驗差異。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這些技術突破方向，是完全自主攻克的嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;我們其實一直想往這個方向突破。我們第一次把調光玻璃的顏色從藍色做到黑色，已經挺費勁了，因為黑色是非常非常難的。現在波音飛機上的調光玻璃也還是藍色的，他們的供應商是一家在賽道耕耘 50 年的美國公司。這家公司可以説是行業裏的隱形冠軍，但他們也只能做到藍色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我們是首先開發出來黑色調光玻璃的，這個技術的發展過程，是從小面積玻璃變黑，然後到更大的面積能夠變黑。你可以想象為是電池包，原來容量沒那麼大，我們把這個容量做大了。小米 YU7 Max 的天幕面積非常大，我們需要不斷擴大可調節範圍，才能滿足小米的要求。這整個需求和產品開發過程，肯定是我們和各個主機廠共創的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：開發過程大概經歷了多久？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;兩年多，其實開發週期裏最主要的工作是滿足車規級要求，要通過高低溫等等一系列測試，這一個測試週期就要 6 個月。如果光我們自己的產品開發的話，其實大概只有一年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：現在有一些車企覺得，調光玻璃遮光 99.85% 之類的數據，其實都不如物理遮陽簾直接和便宜，你們如何看待這樣的理念？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;早些年，我們做的更多是大眾認為的早期市場，做了很多車，但其實這個技術還沒有對市場和用戶進行教育。那像今年，包括 YU7 Max 等車上，調光玻璃已經慢慢變成一些高配車型的標配，我覺得這象徵着主機廠已經願意為這個功能和體驗去買單了，因為調光玻璃確實解決了一些痛點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前這樣一塊調光玻璃的單套成本在什麼級別？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;成本控制是我們產品競爭力的一部分，具體數字暫不便透露。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在後市場也有一些品牌的隔熱膜可以自己加裝，這種隔熱膜貼上就會很暗，甚至影響駕駛，這樣一套隔熱膜，貼整車的成本也會到萬元級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你可以觀察，從 25 年往後，市場上會有越來越多標配調光玻璃的車型。這些車型開始標配，而不是選配，其實就意味着，我們的成本已經到了車企認為很具性價比的程度了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們公司創業的願景是，讓調光技術走進千家萬戶，所以我們肯定要做到，讓 15 萬元以上的車都能用得起調光玻璃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前市面上幾款熱門車的調光玻璃，在技術路線上有着怎樣的差距？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;尊界 S800 使用的是 LC 技術，LC 技術的特點便是毫秒級變色。這款車在側窗上應用 LC 更多是基於隱私功能，比如手勢變色調光等，���度是他們的優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米 YU7 Max 使用的是光羿科技 EC 電致變色的第四代技術，遮光率做到了 99.85%。這一代技術的最大亮點還是隔絕了 99.9% 的紫外光和紅外光，從源頭阻斷導致車內高溫和內飾老化的主要光譜，為用戶帶來的是防曬隔熱功能&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在智能調光技術上，不同路線各有優缺點，我們的 EC 電致變色技術的清晰度更高，雖然速度會慢一些，不過這個「慢」， 不會影響用戶正常使用，而且它帶來了更低能耗、更強防曬隔熱和更好的視覺體驗，這是我們更在意的部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：變色速度可以優化嗎？是什麼決定了變色速度？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;優化方面，我們的變色速度從工程和科學上不是瓶頸，通過技術優化，可以實現 20-50s&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;並且這個速度和麪積也有關，小米 YU7 Max 使用的是一塊 1.7 平方米多的天幕玻璃。我們在別的產品上有做側窗產品，側窗面積小，我們的感知速度就在十幾秒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在我們的理解中，在門店體驗、或者車子剛買回來要向朋友展示的過程中，調光速度才會被特別關注。在真實使用場景裏，其實用戶更多是希望玻璃能提供足夠多的防曬、隔熱、防紫外線功能，這才是比較高頻的場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：除了變色速度，調光玻璃下一步的優化方向會是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;顏色和對比度是我們會持續迭代的指標。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們在上海車展時做了一個用戶調研，隨機調研 2000 名用戶，並且收集他們體驗產品後的反饋，其實大家更看重的還是顏色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;玻璃在汽車上是一個面積非常大的內飾件，首先你的顏色不能是五顏六色，得是一箇中性的黑色或者是純色。第二點是對比度，就是暗的時候要足夠暗，亮的時候要足夠亮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三點是防曬和隔熱性能，最後其實才會考慮調光速度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：除了隱私和防曬，汽車玻璃未來還會有更多玩法嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;目前來説，我們只做到了側窗和天幕。但其實後擋、還有兩個前側窗和前擋都沒有做。調光玻璃技術最終還是會往整車調光這個方向去演變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：現在還沒實現全車調光的原因是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉智：&lt;/strong&gt;前擋和前側窗目前法規有透過率的要求，但將來我們會向 L4 級自動駕駛演變，那麼車就會逐步變成第三移動空間，這時候全車調光就變成強需求了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然後另一方面，對於別的技術路線，例如液晶玻璃這種調光技術而言，因為液晶分子的限制，目前這個技術只能做側窗一類曲率比較小的玻璃。但我們的 EC 技術，是可以支持大面積、大麴率、各種異形玻璃，這是我們的優勢。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>騰訊《虛環》《穿越火線：虹》公開實機演示；心動投資 AI 遊戲公司；GPT-5 可分鐘級生成 3D 遊戲 | 氪遊週報 8.4-8.10</title>
      <link>https://36kr.com/p/3416314590711425?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-10 08:57:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍文 | 馬曉迪‍&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 劉士武&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新遊速遞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊《虛環》公開實機演示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊 CDD 工作室於 8 月 4 日發佈二次元遊戲《虛環》21 分鐘實機演示視頻，並宣佈遊戲將於 2026 年 1 月開啓首測。這是《虛環》官方繼去年 8 月 4 日發佈首曝 PV 後再度放出預告，迅速引發熱議。截至目前播放量已經突破 1425 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_3580c9d24a5a401099653bb3f59d6db7@16519798_oswg67205oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《虛環》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網易《靈獸大冒險》上線&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;網易 3D 回合制捉寵遊戲《靈獸大冒險》於 8 月 7 日上線，以東方神話為背景，玩家可選擇五大門派身份，使用「葫蘆」收服靈獸並建設家園系統，支持多人組隊和自由交易等社交玩法。遊戲請到孟子義做代言人。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_de844fdc64e0432ab73fdaa243fcd799@16519798_oswg109424oswg1080oswg609_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《靈獸大冒險》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;完美世界《誅仙 2》上線&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;完美世界研發的古風仙俠 MMORPG《誅仙 2》於 8 月 7 日上線，當日即衝到 iOS 免費榜第 1 名。遊戲研發時間超過 4 年，官方稱其「必須走一條常青之路」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_26aa13acc42c4f53939d38c51ebf41de@16519798_oswg1022259oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《誅仙 2》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊《失控進化》開啓測試招募&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《失控進化》是騰訊首款獲《Rust》正版授權的生存對抗手遊，於 8 月 8 日開啓移動端測試資格招募。遊戲將於 9 月 19 日開啓大規模多段測試。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_3cc6b49d2e4140a0883ab32f2d24d9b1@16519798_oswg118124oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《失控進化》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《Whispers from the Star》定檔 Steam&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由蔡浩宇創立的 Anuttacon 開發的 AI 互動遊戲《Whispers from the Star》宣佈將於 8 月 15 日登陸 Steam，售價 9.99 美元（約 72 元人民幣），但與 demo 一樣鎖國區。官方稱為「第一人稱對話（FPT）遊戲」，以實時對話為核心玩法，無傳統對話樹，玩家通過自然語言與 AI 角色 Stella 互動，影響劇情走向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《穿越火線：虹》實機首曝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 9 日，騰訊正式公佈了 CF 系列 IP 新作《穿越火線：虹》的首支實機演示視頻（時長約 4 分鐘）。該遊戲由 Smilegate 授權、琳琅天上工作室（去年推出了 FPS 遊戲《三角洲行動》）負責開發，定位為第一人稱微恐射擊遊戲。實機玩法融合了 PVPVE 模式——玩家需深入「虹蝕區」，同時對抗其他玩家與怪物（如觸手怪、畸變人形怪）。此外，遊戲引入「理智值（San 值）」設定，結合官方「直面恐懼或成為恐懼」的標語，暗示陣營轉換等機制可能成為核心特色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《代號：逍遙遊》首曝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由騰訊遊戲投資、跳珠工作室研發的 3D 修仙 RPG 項目《代號：逍遙遊》於 8 月 8 日首次亮相。遊戲打造了以「雲」為核心的獨特「雲海大世界」，玩家可探索浮空島、吸雲互動。核心玩法為「法寶碰撞」的動作化 RPG 戰鬥，並融入「神識破禁」探索機制。跳珠工作室由前騰訊員工創立，核心團隊擁有 MMO 開發經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_f9203376051248a6b15a4063173795a6@16519798_oswg45576oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《代號：逍遙遊》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;老遊情報&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《第五人格》×動畫《葬送的芙莉蓮》聯動&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《第五人格》於 8 月 4 日預告聯動，推出芙莉蓮、菲倫等角色稀世時裝及聯動傢俱。活動已於 8 月 7 日開啓。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,593" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_f865e7437baa449f8dbde1bd07995c31@16519798_oswg855783oswg1080oswg593_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《第五人格》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《戀與深空》引發爭議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;疊紙《戀與深空》發佈的角色「沈星迴·暗蝕國王」新活動宣傳 PV 中，技能前瞻內容被玩家指出與實裝版本不符。此舉引發大量消費者投訴，部分玩家發起聯名行動，並向公司發送律師函，要求公開道歉及退款補償。該事件登上微博熱搜，引發網絡熱議。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_269f5ae7dfed41edadf4ed592f0fdb9f@16519798_oswg1045130oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;沈星迴·暗蝕國王&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;行業要聞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;心動公司戰略投資 AI 遊戲公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;心動公司於 8 月 4 日公告，以 1400 萬美元（約合人民幣 1 億元）戰略投資遊戲公司 MiAO，佔股 5.30%，該公司估值達 2.64 億美元（約合人民幣 20 億元）。MiAO 全稱為上海妙世界科技有限公司，由前巨人 CEO 吳萌於 2022 年創立。創始團隊平均擁有 15 年以上游戲研發經驗，曾主導開發 DAU 超千萬的《球球大作戰》及 DAU 數百萬的《太空殺》等熱門作品，此次投資基於其豐富的行業經驗佈局戰略協同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任天堂警告致日本速通活動移除旗下游戲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本最大速通慈善活動《RTA Summer 2025》主辦方宣佈，因收到任天堂警告，將移除所有任天堂遊戲。任天堂要求具備法律資質的活動方"必須提前申請許可"，並認定此前直播屬"未經授權使用"。活動原定 8 月 9 日舉行，全球玩家將無法觀看《馬力歐》《塞爾達傳説》等速通表演。此舉延續了任天堂對 IP 版權的嚴格管控傳統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 正式發佈新一代人工智能模型 GPT-5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 於 8 月 8 日發佈的 GPT-5 僅需一段文本指令，即可在幾分鐘內生成 3D 遊戲，現場演示的法語學習網站和物理引擎驅動的「3D 打磚塊遊戲」引發轟動。還能實時編譯 Unity/UE5 腳本，更精準實現角色動畫、碰撞檢測等複雜功能，讓遊戲開發變得更加高效和便捷。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250810/v2_089beb1395ca4e379c1831925ec82682@16519798_oswg73027oswg1080oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;GPT-5&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文首發自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/xvksl4sp0bKrZ0iEmrrX6g"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蘋果據報正準備推出全新超低價 MacBook，採用 A18 Pro 處理器</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418129094839689?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:40:43  +0800</pubDate>
      <description>據 DIGITIMES 援引供應鏈消息，蘋果正準備推出一款全新超低價 MacBook 以撼動筆記本市場。部分零部件預計將於 2025 年第三季度末進入量產階段，完整的系統組裝工作可能也將在年底前開始。新款起售價將在 599 美元至 699 美元之間，較目前 MacBook Air 的 999 美元入門價（或學生優惠價 899 美元）大幅下調。消息人士稱，新款將採用與 iPhone 16 系列相同的 A18 Pro 處理器，以及略小於 MacBook Air13.6 英寸屏幕的 12.9 英寸顯示屏。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>機構：最早在 10 月份，美國股市或隨債市承壓</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418126098337152?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:37:40  +0800</pubDate>
      <description>Amundi Investment Institute 發達市場戰略主管 Guy Stear 預計，最早在 10 月份，關稅相關成本上升以及現金流方面的問題就將推動高收益再融資成本和違約率大幅上升，從而引發對於就業、投資和增長的憂慮。當美國信用債市場最終面臨壓力時，美國股票市場也會隨之承壓。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉在印第二家門店開業</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418120743013761?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:32:13  +0800</pubDate>
      <description>8 月 11 日，特斯拉在印度的第二家門店在新德里 Worldmark 商務區開業。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智元機器人入股玉禾田旗下玉樹智能機器人公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418119155601028?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:30:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，深圳玉樹智能機器人有限公司發生工商變更，新增智元機器人關聯公司智元創新（上海）科技有限公司為股東，同時註冊資本由 5000 萬元人民幣增至約 5263 萬元人民幣。深圳玉樹智能機器人有限公司成立於 2025 年 3 月，法定代表人為楊波，經營範圍包括人工智能應用軟件開發、人工智能硬件銷售、人工智能行業應用系統集成服務等。股權穿透圖顯示，該公司由玉禾田環境發展集團股份有限公司旗下玉禾田（深圳）智慧科技投資有限公司及上述新增股東共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年 7 月中國快遞發展指數為 414.3，同比提升 5.2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418115726691974?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:27:07  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國郵政局發佈 2025 年 7 月中國快遞發展指數報告，經測算，2025 年 7 月中國快遞發展指數為 414.3，同比提升 5.2%。其中發展規模指數、服務質量指數、發展能力指數和發展趨勢指數分別為 570.5、566.5、220.7 和 69.5，同比分別提升 12.1%、0.3%、1% 和 11.2%。7 月，行業保持良好運行，市場規模穩步擴大，服務體驗持續改善，幹線運能不斷增強，對經濟發展的帶動作用進一步發揮。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉高管：將在部分亞洲市場推出 Robotaxi</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418113244843398?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:24:35  +0800</pubDate>
      <description>特斯拉高管表示，將在部分亞洲市場推出 Robotaxi。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>合肥具身智能機器人共性平台服務公司註冊成立，註冊資本 1 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418109790932608?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:21:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，合肥具身智能機器人共性平台服務有限公司成立，法定代表人為徐斌，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍包括智能機器人的研發、智能機器人銷售、工業機器人銷售、特殊作業機器人制造、服務消費機器人銷售、計算機及通訊設備租賃、數據處理服務、數據處理和存儲支持服務等。股東信息顯示，該公司由合肥國先控股有限公司、合肥瑤海科技創新投資集團有限公司共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>印度央行據悉已拋售至少 50 億美元以支撐盧比匯率</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418109231140228?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:20:31  +0800</pubDate>
      <description>盧比匯率跌向歷史低點之際，知情人士稱印度央行本月在離岸和在岸外匯的市場拋售美元，以支撐本幣。其中一位知情人士表示，印度央行已拋售至少 50 億美元。該央行沒有立即回覆尋求置評的電子郵件。如果這一趨勢持續，本月有望成為印度央行自 1 月以來淨拋售美元規模最大的一個月。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>白犀牛與中力股份達成戰略合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418104478403977?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:15:40  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉， L4 級自動駕駛企業白犀牛智達（北京）科技有限公司（簡稱 「白犀牛」）與浙江中力機械股份有限公司（簡稱 「中力股份」）正式達成戰略合作。雙方將圍繞智慧物流領域展開深度協同。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>SK 海力士：預計到 2030 年 AI 存儲芯片市場年增長率將達 30%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418101488799364?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:12:38  +0800</pubDate>
      <description>韓國 SK 海力士的一位高管表示，該公司預測，到 2030 年，AI 存儲芯片市場年增長率將達 30%。這一對人工智能用高帶寬存儲（HBM）全球增長的樂觀預期，淡化了該行業面臨的價格壓力擔憂——數十年來，該行業一直被視為與石油、煤炭等大宗商品類似的存在。「終端用戶對人工智能的需求非常穩定且強勁」，SK 海力士 HBM 業務規劃負責人崔俊永（Choi Joon-yong）表示。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>斑馬智行關聯公司增資至約 32 億元，增幅約 13%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418099892358535?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:11:01  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，斑馬智行關聯公司斑馬網絡技術股份有限公司發生工商變更，註冊資本由約 28.4 億元人民幣增至約 32 億元人民幣，增幅約 13%。該公司成立於 2015 年 11 月，法定代表人為張建鋒，經營範圍包括計算機網絡科技、通信科技、電子科技領域內的技術開發、技術諮詢、技術服務、技術轉讓等。股東信息顯示，該公司由上海賽為投資中心（有限合夥）、浙江天貓技術有限公司、淘寶（中國）軟件有限公司等共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美團申請美團借錢商標</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418096192015753?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:07:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，美團關聯公司北京三快科技有限公司申請註冊一枚「美團借錢」商標，國際分類為金融物管，當前商標狀態為等待實質審查。該公司成立於 2007 年 4 月，法定代表人為鍾永健，註冊資本約 54.8 億元人民幣，經營範圍包括軟件開發、軟件銷售、票務代理服務、旅客票務代理、酒店管理、信息系統集成服務、互聯網銷售、日用品銷售等。股東信息顯示，該公司由王興、穆榮均共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數集體收漲，鋰礦股走強</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418090705472900?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 15:01:40  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數集體收漲，滬指漲 0.34%，深成指漲 1.46%，創業板指漲 1.96%；PEEK 材料、鋰礦、培育鑽石概念走強，天齊鋰業、贛鋒鋰業漲停，華密新材漲超 22%，惠豐鑽石漲超 5%；黃金、中船系、銀行板塊下挫，赤峯黃金跌超 5%，中國船舶、光大銀行跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>默沙東普瑞明®（來特莫韋）兩種劑型獲批新增 200 天劑量方案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418084868771458?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 14:55:44  +0800</pubDate>
      <description>默沙東宣佈其新型非核苷類鉅細胞病毒（CMV）抑制劑普瑞明®（來特莫韋）兩種劑型——來特莫韋片和來特莫韋注射液，已獲得中國國家藥品監督管理局（NMPA）批准新增 200 天劑量方案，在有遲發性 CMV 感染和 CMV 病風險的成人患者中，可持續使用普瑞明®（來特莫韋）至 HSCT 後 200 天。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今年前 7 個月上合示範區對上合組織其他成員國進出口增長 26.1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418074566184326?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 14:45:15  +0800</pubDate>
      <description>據海關統計，今年前 7 個月，上合示範區對上合組織其他成員國進出口 532.6 億元，同比增長 26.1%。其中出口 268.8 億元，增長 21.5%；進口 263.8 億元，增長 31.0%。上合示範區產業集聚優勢推動出口快速增長，冰箱、洗衣機等機電產品出口值增長 13.8%，紡織服裝類產品出口值增長 27.6%。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海摩漾生物完成新一輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418066064887427?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 14:36:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，上海摩漾生物科技有限公司宣佈成功完成新一輪數億元融資。本輪融資吸引了國內某基金、華蓋資本、藍馳創投等投資機構的加入。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>廣汽埃安擬對華望汽車進行不超過 30% 股權投資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418058610790022?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 14:29:01  +0800</pubDate>
      <description>廣汽埃安計劃對華望汽車進行投資，股權比例將不超過 30%。3 月 18 日，由廣汽集團投資 15 億元設立的新公司華望汽車技術（廣州）有限公司正式成立，將創建獨立高端汽車新品牌。據廣汽集團介紹，華望汽車作為廣汽集團與華為戰略合作的重要載體，打造面向 30 萬元級高端市場的創新產品。目前，公司正穩步推進團隊建設與產品研發工作，首款車型預計將於 2026 年面世。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中汽協陳士華：新能源車成為拉動汽車出口增長主動力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418048705891712?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 14:18:56  +0800</pubDate>
      <description>中國汽車工業協會副祕書長陳士華在 8 月 11 日中汽協月度信息發佈會上表示，新能源汽車成為拉動汽車出口增長的主要動力。7 月傳統燃料汽車出口 35 萬輛，環比下降 9.6%，同比下降 4.3%；新能源汽車出口 22.5 萬輛，環比增長 10%，同比增長 1.2 倍。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氫源智能發佈「具翼智能·空中機器人「 AI 無人機</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418048189205889?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 14:18:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，北京氫源智能科技有限公司在北京亦莊舉辦「具翼智能・空中機器人」新品發佈會，正式推出全球首款融合 AI 大腦（L4 級自主飛行） 多用途無人機，並揭曉全新品牌形象「具翼智能」。具翼智能 AI 無人機搭載的 L4 級系統，通過激光雷達、毫米波雷達、通導一體技術與邊緣計算架構，實現無衞星、強電磁幹擾環境下的自主避障與複雜路徑規劃，並可以一定程度上脫離飛手自主飛行。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中汽協：7 月汽車銷售 259.3 萬輛，同比增長 14.7%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3418037697105537?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-11 14:07:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中汽協發佈數據，7 月，汽車產銷分別完成 259.1 萬輛和 259.3 萬輛，環比分別下降 7.3% 和 10.7%，同比分別增長 13.3% 和 14.7%。1-7 月，汽車產銷分別完成 1823.5 萬輛和 1826.9 萬輛，同比分別增長 12.7% 和 12%，產銷增速較 16 月分別擴大 0.2 個和 0.6 個百分點。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
