<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>本週（4.8-4.14）AI 界發生了什麼？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2733135572691458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 20:05:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜陳斯達</strong></p><p><strong>編輯｜鄧詠儀</strong></p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3><strong>谷歌、OpenAI、Mistral 的「瘋狂星期二」</strong></h3><p>太平洋時間 4 月 9 日，谷歌、OpenAl、Mistral 在 24 小時內，接連發布大模型重磅更新。</p><p>&nbsp;谷歌正式發佈了 Gemini 1.5 Pro 的多項更新，包括企業 AI 平台預覽版本，首次上新音視頻處理能力——最長可處理 11 小時的音頻，或者 1 小時的視頻。&nbsp;</p><p>OpenAl 則又一次「狙擊」谷歌，緊接着發佈非預覽版的 GPT-4 Turbo，將之前獨立的 GPT-4 Vision 直接集成到模型中，只需一次 API 調用，該模型就可以分析圖像並應用推理。</p><p>&nbsp;「歐洲版 OpenAI」Mistral AI 也正式開源了大模型 Mixtral8x22B，參數規模高達 1760 億，僅次於馬斯克 AI 公司的 Grok-1 大模型。</p><h3><strong>蘋果或在 9 月發佈新電腦，搭載 AI 功能</strong></h3><p>當地時間 4 月 11 日，據彭博社，為了提振低迷的電腦業務，蘋果正準備藉助 AI 功能，徹底改造整個 Mac 產品線。新版 Mac 將配置具備 AI 功能的 M4 芯片，預計首批最快將於今年 9 月推出。</p><p>蘋果股價當天出現近來罕見飆升，大漲超 4%，約 1120 億美元。</p><h3><strong>英特爾發佈新 AI 芯片，性能超越英偉達 H100</strong></h3><p>當地時間 4 月 9 日，英特爾 Vision 大會上發佈新一代 Gaudi 3 AI 芯片。新款 Gaudi 3 與英偉達 H100 相比訓練性能提高了 170%，推理能力提高了 50%，效率提高了 40%，且成本更低，但英特爾並未與英偉達最新的 Blackwell 系列產品進行對比。</p><h3><strong>谷歌發佈 Transformer 新架構，解決大模型「內存」問題</strong></h3><p>4 月 12 日消息，谷歌發佈下一代 Transformer 模型 Infini-Transformer。Infini-Transformer 引入了一種有效方法，可將基於 Transformer 的大語言模型拓展到無限長輸入，而不增加內存和運算需求。就在 4 月 5 日，谷歌還發布 Mixture-of-Depths，改變了以往 Transformer 計算模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,241" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240414/v2_13ccb472a03740bfaa065b2b887748dc@5978882_oswg33747oswg1080oswg241_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：論文</p><p>論文鏈接：</p><p>https://arxiv.org/pdf/2404.07143.pdf</p><h2><strong>AI 界前線</strong></h2><h3><strong>馬斯克旗下 xAI 發佈其首款多模態大模型</strong></h3><p>4 月 13 日消息，馬斯克 AI 初創公司 xAI 推出了其首款多模態大模型 Grok-1.5V。除文本功能外，Grok 現在可以處理各種各樣的視覺信息，包括文檔、圖表、圖表、屏幕截圖、照片，並能進行多學科推理。xAI 表示，將於近期邀請早期測試者和現有的 Grok 用戶測試。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240414/v2_cca98b37ce8f48948f8e022d83c98ae6@5978882_oswg493679oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：官網</p><h3><strong>AI 大牛吳恩達加入亞馬遜董事會</strong></h3><p>4 月 12 日消息，據亞馬遜官方，DeepLearning.AI 創始人吳恩達已加入亞馬遜董事會，該任命從 4 月 9 日起生效。吳恩達是 DeepLearning.AI 創始人、Landing.AI 創始人、Coursera 聯合創始人、斯坦福大學計算機科學系和電氣工程系客座教授，曾任谷歌大腦深度學習項目創始人兼負責人、百度首席科學家、斯坦福大學人工智能實驗室主任。</p><h3><strong>OpenAI 解僱兩名核心團隊成員</strong></h3><p>4 月 12 日，據 The Information，近期兩名 OpenAI 的研究員因涉嫌泄露機密信息而遭到解僱。其中一位是 OpenAI 超級對齊團隊的核心成員 Leopold Aschenbrenner，在 2023 年 OpenAI 的宮斗大戲中，曾是時任首席科學家 Ilya Sutskever 的堅定盟友。另一位是專注於推理研究的專家 Pavel Izmailov，也曾在安全團隊工作。</p><h3><strong>Meta 推出 5nm 製程 AI 訓練芯片</strong></h3><p>當地時間 4 月 10 日，Meta 宣佈推出旗下的第二代自研 AI 訓練和推理芯片 MTIA v2。和 2023 年五月官宣的 Meta 第一代 AI 推理加速器 MTIA v1 相比，最新版本芯片在性能上有顯著提升，專為 Meta 旗下社交軟件的排名和推薦系統而設計。分析指出，Meta 的目標是降低對英偉達等芯片廠商的依賴。</p><h2><strong>融資動態</strong></h2><h3><strong>Sam Altman 又去中東了，給 OpenAI 找錢找合作</strong></h3><p>據彭博社，4 月 11 日消息，OpenAI 首席執行官 Sam Altman 正努力在全球範圍內構建一個由各國政府與行業領袖組成的聯盟，旨在保證 AI 發展所需的芯片、能源和數據中心容量的供應。據消息人士，Altman 本週在阿拉伯聯合酋長國會見投資者和政府官員，討論私營部門如何與各國合作，支持昂貴的大規模 AI 基礎設施。</p><h3><strong>「面壁智能」完成新一輪數億元融資</strong></h3><p>4 月 11 日消息，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkwMDQ2NDU2Nw==&amp;mid=2247500132&amp;idx=1&amp;sn=9ac12699dc2c9b2277c9e1704be8ea5b&amp;chksm=c0412bbcf736a2aa6b27964d5b7f2ccb864444736c77d380960111e290c583fac036b9a5eb24&amp;scene=21#wechat_redirect">面壁智能完成新一輪數億元融資</a>，由春華創投、華為哈勃領投，北京市人工智能產業投資基金等跟投，知乎作為戰略股東持續跟投支持。本輪融資將用於人才引入，大模型底層算力與數據基礎構建，和大模型落地三個方向。光源資本擔任獨家財務顧問。面壁智能創立於 2022 年 8 月，團隊曾於 2020 年 12 月發佈國內首箇中文大模型 CPM-1。</p><h3><strong>AI 物聯網企業「特斯聯」融資 20 億元</strong></h3><p>4 月 9 日消息，人工智能物聯網（AIoT）企業特斯聯宣佈完成 D 輪 20 億人民幣融資交割。本輪融資由國際著名投資機構 AL Capital 與國內產業基金陽明股權投資基金共同領投，國家發改委旗下投資平台、福田資本、金地集團、重科控股、數字重慶等新老股東一同跟投，募集資金將用於完善具有多模態能力的領域大模型在園區、企業、經濟、能源等多場景的應用。</p><p>特斯聯成立於 2015 年，關注以智能技術驅動場景的智慧化升級、產業生態繁榮與綠色低碳落地。</p><h2><strong>新玩意</strong></h2><h3><strong>Suno 的對手來了：AI 音樂生成工具 Udio 上線</strong></h3><p>4 月 11 日，一款名為 Udio 的 AI 音樂生成工具正式對外發布。用戶可以通過簡單的文字描述，創作出帶有歌詞的音樂作品。Udio 還具備多語言歌聲創作功能，支持包括 J-pop、俄羅斯夢幻流行、雷鬼音樂和寶萊塢音樂在內的多語言歌聲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240414/v2_e676dd5188634f70b61a41eb67a11fb6@5978882_oswg304442oswg1080oswg471_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Udio 界面，圖源：官網</p><h2><strong>前沿研究</strong></h2><h3><strong>北大與字節合作提出 VAR 範式</strong></h3><p>4 月 13 日消息，北京大學和字節跳動的研究者提出合作提出新一代範式視覺自迴歸建模（VAR），將圖像的自迴歸學習，重新定義為從粗到細的「下一個尺度預測」或「下一個分辨率預測」。人類在感知、創作圖像時習慣先概覽全局、再深入細節。VAR 模仿了這一邏輯順序，這樣的自迴歸算法帶來很好的效果。</p><p>成果登上 GitHub 和 Paperwithcode 熱度榜單，得到大量同行關注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="550,239" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240414/v2_110643b8836b43d1b958eca651492a11@5978882_oswg49392oswg550oswg239_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：論文</p><p>體驗網站：</p><p>https://var.vision/</p><p>論文地址：</p><p>https://arxiv.org/abs/2404.02905</p><p>開源代碼：</p><p>https://github.com/FoundationVision/VAR</p><p>開源模型：</p><p>https://huggingface.co/FoundationVision/var</p><h3><strong>北大開源 aiXcoder-7B 代碼大模型</strong></h3><p>4 月 9 日，北京大學軟件工程研究所開源了由其 aiXcoder 團隊全新自研 7B 代碼大模型。模型在代碼生成和補全任務中領先同量級甚至超越 15B、34B 參數量級的代碼大模型。模型將憑藉其在個性化訓練、私有化部署、定製化開發方面的優勢，滿足企業個性化開發需求。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 FSD 降價 100 美元，單月訂閲價 99 美元 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2733081026931205?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 19:11:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>編輯 | 李勤</p><p>4 月 13 日，特斯拉宣佈調整海外 FSD(Supervised) 輔助駕駛月度訂閲費價格，單月訂閲費由 199 美元降低至&nbsp;99 美元。</p><p>特斯拉 FSD 全稱 Full Self-Driving，2015 年特斯拉推出 FSD V7.0 版本，售價定為 2500 美元/套，可實現自動轉向、自動緊急轉向、側面碰撞預警、自動變道、自動找車位等功能。</p><p>經過三次漲價，2020 年，特斯拉 FSD 單套售價達到 10000 美元/套，其功能也進一步升級，具備城市道路輔助駕駛功能。</p><p>2021 年 7 月，特斯拉首次推出 FSD 訂閲服務，用戶開通功能並每月付費，即可使用其輔助駕駛功能。特斯拉 2021 年 Q4 財報電話會公佈數據稱，其 1%-2% 中國車主購買 FSD。</p><p>三年的 FSD 測試結束後，&nbsp;在 2024.3.10&nbsp;版本中，FSD Beta 更名為 FSD (Supervised)。</p><p>向用戶推出 FSD 軟件付費服務，是特斯拉提高毛利率的方式之一，只要足夠多的用戶付費 FSD 軟件服務，其邊際成本趨近於 0，即可大幅度提高收入。</p><p>2023 年第三季度，特斯拉交出一份糟糕的財報。其毛利率下跌 18%，淨利潤大跌 44%。對於這一份財報，特斯拉 CEO 馬斯克表示過去對 FSD 的進展過於樂觀。</p><p>為了提高 FSD 的付費率，特斯拉自今年開始動作不斷。</p><p>今年 3 月，馬斯克向員工發送一封郵件，要求北美地區特斯拉必須安裝並激活 FSD V12.3.1，並要求用戶試駕時必須體驗 FSD(Supervised) 功能。此外，同月還針對加拿大、美國用戶推出為期 1 個月 FSD 免費套餐的體驗。</p><p>另一方面可以為特斯拉帶來大量的軟件收入，增加 FSD 功能的使用人數，也能提高自動駕駛測試里程。</p><p>馬斯克預計，全自動駕駛測試里程達到 60 億英里，才能滿足全球監管機構對的要求。特斯拉 4 月 6 日公佈的數據顯示，FSD 實際測試里程為 10 億英里。</p><p>儘管距離目標仍有較大差距，馬斯克本月依然宣佈，將於今年 8 月 8 日推出 Robotaxi 並商業應用，這意味這特斯拉短時間內需要更多人使用 FSD 功能，收集道路測試里程。</p><p>為了支撐愈發龐大的道路數據處理，特斯拉準備了 Dojo 超級計算機，用於訓練自動駕駛 AI 大模型。</p><p>據悉，Dojo 超級計算機由 3000 顆特斯拉自研的 D1 芯片組成，擁有 120 個訓練模塊，2023 年其算力高達 1.1 EFlops（每秒千萬億次浮點運算）。2023 年，特斯拉還向 Dojo 投資超 10 億美元加速量產。</p><p>在目標與現實之間的參差下，特斯拉只能採用降價手段，儘可能吸引更多人使用 FSD。</p><p>然而在中國，華為鴻蒙智行的智能駕駛開通率相對較高。據華為常務董事、終端 BG CEO、智能汽車解決方案 BU CEO 餘承東介紹，問界新 M7 五座 Max 版本 ADS 高階包選裝率為 70%，六座 Max 版本 ADS 高階包選裝率為 68%。&nbsp;</p><p>公開資料顯示，華為 ADS 2.0 一次性購買價為 36000 元，訂閲包年 7200 元，訂閲包月 720 元。</p><p>降價或許能增加 FSD 的使用人數，然而在巨大的道路里程數字鴻溝下，特斯拉必須尋找多種方法，才能加速達成 60 億英里的目標。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>學習華為、智米「求變」新能源，奇瑞還需卸下「舊殼」 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2731658129566208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 09:37:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>編輯 | 李勤</p><p>今年 62 歲的尹同躍，渴望奇瑞重返年輕人的視野。</p><p>在奇瑞首個新能源品牌 iCAR 的品牌之夜上，短短十分鐘的發言，這位奇瑞集團董事長提到了 22 次「年輕」，並自稱為「五星級店小二」，服務年輕用戶。</p><p>他的渴望沒有停留在口號上。12 日當晚，iCAR 發佈了兩個全新序列產品，試圖以別具一格的新車造型，抓住年輕消費羣體的眼球。兩個序列新產品，分別是形如方盒子的電動越野車 iCAR V23，以及越野 MPV 車型 iCAR X25。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240413/v2_57d40bccbdec41a49cb591a1cd65dd3c@17715901_oswg44462oswg1920oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">左：iCAR X25；右：iCAR V23</p><p>疊加首款車型 iCAR 03，iCAR 已推出 0、V、X 共 3 個產品矩陣，切入細分化市場。據介紹，0 系列主打精緻科技，追求科技平權；V 系列以越野為特色，強調差異化、高顏值和實用性；X 系列則打造全新的單廂車。</p><p>2023 年下半年，奇瑞與智米科技 CEO 蘇峻合作打造 iCAR 汽車，僅不到半年的時間，讓奇瑞看到新能源轉型的希望。iCAR 03 上市一個月下線一萬輛，4 月前十天銷售 2113 輛，環比增長 81%。尹同躍預計，奇瑞未來每個月的新能源汽車銷量，環比將大幅度增加。</p><p>「對於 iCAR 團隊，我越來越有信心。」在會上，尹同躍的語氣中顯露興奮。他將參與 iCAR 項目的奇瑞團隊也定位為店小二，要求服務好蘇峻團隊。</p><p>從與華為推出高端新能源品牌智界，到與蘇峻合作 iCAR 汽車，走過 27 年歲月的奇瑞，正在主動放下身段，學習互聯網思維，向新能源轉型。</p><h2><strong>無上限投入，打造奇瑞「特區」</strong></h2><p>燃油車是奇瑞集團的底色。2023 年，僅以燃油車型為主的奇瑞品牌，銷量就達到 134.13 萬輛，佔總銷量的 71.3%。</p><p>但中國汽車市場正加速新能源化，而奇瑞沒有如老對手吉利、長安一般，推出一個具有影響力的新能源汽車品牌。</p><p>這不是奇瑞希望的結果。尹同躍曾在內部講話中表示，2024 年，奇瑞將扔掉「不會賣新能源」的帽子，國內市場將靠新能源賺錢，特別是提升插混、純電產品銷量。</p><p>今年 2 月，iCAR 推出首款車型 iCAR 03，其銷量遠超奇瑞預期，「正加班加點擴大產能」。</p><p>這讓奇瑞堅定對 iCAR 投入。「iCAR 是集全公司之力打造的‘深圳特區’，人力、資金投入不設限。」</p><p>奇瑞對 iCAR 的重視，也體現在參與嘉賓的行業影響力。目標市場 10-30 萬元市場的 iCAR，邀請了寧德時代董事長曾毓羣、地平線創始人兼 CEO 餘凱參加現場活動，兩家公司分別是動力電池、智能駕駛計算方案的頭部公司。</p><p>擔任 iCAR 首席產品規劃官的蘇峻，負責為 iCAR 注入更多靈感設計。在智米科技，蘇峻曾操盤打造多款智能家居產品如空氣淨化器、加濕器等。其中，空氣淨化器上市 5 年，全球銷量突破 1000 萬台，創下單品家電的銷量記錄。</p><p>多款產品的高銷量，讓他從中總結了一套爆款方法論，並不斷應用於新的產品。</p><p>而擔任 iCAR 品牌事業部總經理的章紅玉，是一名奇瑞老將，他歷任開瑞汽車、奇瑞商用車、捷途等部門總經理、副總經理職位。</p><p>兩股不同文化的碰撞，鮮明流露在發佈會上。「活動上下半場將是兩種風格」，蘇峻調侃道。</p><p>蘇峻負責介紹 iCARV23 的活動上半場，猶如一堂產品經理課，「爆款」「情緒」等名詞頻出。他甚至總結了一個爆款要點：極客團隊通過洞察用戶需求，聚焦用戶核心價值，精簡極致做產品，才能打造單款爆品。</p><p>章紅玉主導介紹 iCAR X25 的下半場，氛圍則截然不同。他演講中的高頻詞彙是「奇瑞」「尹總」等，彷彿為現場觀眾召開一次產品動員會。</p><p>「iCAR 團隊真正實現了跨界融合，兼具互聯網思維和傳統大廠底蘊。」尹同躍表示，預計 2026 年前，iCAR 將推出 8 款車型。</p><h2><strong>借勢互聯網，奇瑞新能源轉型</strong></h2><p>iCAR 首款車型的高銷量，讓奇瑞新能源戰略有了不錯的開局，但是當下市場內卷加劇，多家車企嘗試新的方式宣傳產品。</p><p>今年初，蔚來汽車董事長兼 CEO 李斌進行多場直播，主動與網友對話；近日，長城汽車股份有限公司董事長魏建軍也表示，將直播長城汽車的 NOA 智駕功能。</p><p>奇瑞也早已感受到外部環境的變化，分別與華為、蘇峻合作造車，通過學習外部先進的管理、產品理念，雙線提速新能源轉型。</p><p>與華為合作的智界項目，是奇瑞當下最關注的項目，沒有之一。</p><p>一位奇瑞內部人士告訴 36 氪，華為對產品各方面要求極高，在成本有限的情況下，提出許多看似不合理的需求，幾乎從不退讓，「兩個團隊天天吵架」。然而，奇瑞團隊想盡辦法提出多種方案，最終能滿足華為的大多數要求。</p><p>奇瑞團隊的這一改變也被尹同躍看到。幾天前的智界 S7 發佈會上，他表示：「華為對產品、技術的極致追求，是我們的楷模，奇瑞在學習華為。」</p><p>而在去年末的內部講話中，尹同躍宣佈將全面對標華為，引入華為的組織體系和狼性文化。</p><p>但在多位員工看來，新的管理方式在奇瑞水土不服。奇瑞曾經的上班時長為 8 個小時，但自去年年末至今，加班時長大幅度增加之外，考勤也更為嚴格，「8 點 30 上班，8 點 25 打卡就算踩點上班，甚至會被通報批評」，上述人士表示。</p><p>而與蘇峻合作，奇瑞可從中學習產品化造車思維。</p><p>蘇峻曾分享打造爆款產品的要點，其中之一為收斂聚焦——像蘋果公司打磨 iPhone 一樣，對一款產品高投入，提升產品創新效率。而發散式產品策略在不斷試錯，消耗精力和成本。</p><p>與新品牌首款車型瞄準家庭市場不同，iCAR 三款車型均主打越野，以 SUV、MPV 等車型打頭陣，其量產車型 iCAR 03 已用銷量，暫時證明蘇峻的產品論再度生效。</p><p>對於奇瑞而言，相比與華為合作，蘇峻團隊或許是其低成本新能源轉型的方式之一。</p><p>「在智界項目中，華為團隊負責設計三電、造型、軟件等方面，奇瑞團隊幾乎只負責滿足華為要求，以及生產。」一位接近智界項目的人士表示。</p><p>而奇瑞與蘇峻的合作，則是以奇瑞主導，後者只參與產品設計等方面。這意味着，在蘇峻團隊的輔助下，奇瑞能以全新的造車理念方式，推出不同類型的車型，進而將其中收穫的經驗教訓，推廣至其它子品牌。</p><p>相對被動配合，交出「靈魂」式配合華為，高度自主模式下與蘇峻合作，奇瑞或許能更快摸索契合特定市場需求的新能源產品，從而舉一反三。</p><p>不過對於奇瑞而言，當下最重要的是，如何拋下舊有思維習慣，真正擁抱互聯網思維。</p><p>iCAR 汽車正極力塑造科技、創新的品牌形象，其官網難覓「奇瑞」字眼，而品牌之夜上，章紅玉頻繁提到奇瑞的幕後助力，似乎刻意將 iCAR 與奇瑞綁定。</p><p>新能源轉型之路坎坷，奇瑞需要以更輕盈的姿態前進。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜蘋果市值一夜暴漲 8113 億元；蛋仔派對被指誘導未成年人消費；金飾價格一夜飆升 15 元每克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2731162941221128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-13 08:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>蘋果市值一夜暴漲 8113 億，被曝準備徹底改造 Mac 產品線</strong></p><p>當地時間 4 月 11 日，美股收盤，蘋果漲 4.33%，報 175.04 美元，市值 2.7 萬億美元，單日增加 1121 億美元（約合人民幣 8113 億元）。&nbsp;</p><p>據消息人士稱，為了提振低迷的電腦業務，蘋果正準備徹底改造整個 Mac 產品線，新的 Mac 將配置具備人工智能（AI）功能的 M4 芯片。知情人士透露，蘋果下一代 M4 芯片的生產已經接近尾聲。新芯片將至少有三種版本，蘋果希望用它來升級旗下所有 Mac 機型。 蘋果計劃從今年年底開始逐步發佈配備 M4 芯片的 Mac，一直持續到明年年初。 具體而言，新款 iMac、低端 14 英寸 MacBook Pro、高端 14 英寸和 16 英寸 MacBook Pro 以及 Mac mini 都將採用 M4 芯片，不過該公司的計劃仍可能發生變化。 蘋果今年的重點是在其產品中增加新的 AI 功能，該公司計劃在 6 月的開發者大會向外界展示這些新功能。 （每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>蛋仔派對被指誘導未成年人消費</strong></p><p>近日有一位家長向媒體反映，她 10 歲女兒玩蛋仔派對充值近 8000 元，家長投訴後對方只能退款 2580 元，不能退全款的原因是「遊戲道具有磨損」。其女兒花費最多的，是蛋仔派對「抽盲盒」環節。記者進入遊戲發現，在遊戲商城內，目前共有 10 個「開盲盒抽獎」活動，點擊之後都需要付費才能打開。並且在醒目位置，有「抽 50 次必得」「9 次內必中」等誘導充值的話術。&nbsp;</p><p>針對未成年人大額充值的退款標準，是否存在誘導未成年人消費的行為等問題，記者多次聯繫「蛋仔派對」工作人員，截止發稿時，對方未給出回覆。（浙江經視）&nbsp;</p><p><strong>金飾價格一夜飆升 15 元每克，達 736 元每克</strong></p><p>4 月 12 日，多個黃金相關話題衝上熱搜，經實際問詢，周大福、六福珠寶、周生生等金店足金飾品價格均較前一日上漲， 在，足金飾品方面周大福、明牌珠寶價格均為 736 元/克，老鳳祥價格為 737 元/克，相較昨日周大福、明牌珠寶價格上漲 15 元/克，老鳳祥價格上漲 11 元/克。&nbsp;</p><p>國際金價再攀新高，國內金店足金飾品價格維持在高位。對於此輪金價的狂飆，分析師給出了多種答案：若美聯儲選擇在 6 月或 7 月降息，這可能是黃金的一個重要推動因素；各國央行增持將黃金作為儲備資產；全球地緣政治風險和不可預測的宏觀經濟前景……美國經濟學家、羅森伯格研究公司總裁大衞·羅森伯格認為，黃金的漲勢還未完結，這種勢頭可能會在下一個商業週期轉變之前將金價推升至 3000 美元。 （證券時報、北京商報）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>資本市場新「國九條」發佈</strong></p><p>4 月 12 日，國務院出台《關於加強監管防範風險推動資本市場高質量發展的若干意見》，共 9 個部分，簡稱資本市場新「國九條」。這是繼 2004 年、2014 年兩個「國九條」之後，又時隔 10 年，國務院再次專門出台的資本市場指導性文件。新「國九條」分階段提出了未來 5 年、2035 年和本世紀中葉資本市場發展目標，併為此出台系列舉措。（央視新聞）</p><p><strong>杭州順豐招快遞員要求大專學歷</strong></p><p>4 月 11 日，記者發現某招聘網站上，順豐速運杭州站點的招聘信息中，快遞員崗位已顯示需要大專學歷及以上，薪資待遇範圍為 9000 元-14000 元，記者詢問該崗位招聘專員，稱學歷要求是年後開始的，並且所有快遞員都增加了這項要求。&nbsp;</p><p>不過招聘網站中，其他快遞公司暫時未發現對學歷有硬性要求。據潮新聞報道，共青團浙江省委曾發起針對全省快遞小哥的一份調查顯示，小哥羣體以高中學歷為主，高中及以上學歷佔據總樣本的 77.52%。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><p><strong>換兒子血的億萬富翁展示 3 年抗衰成果</strong></p><p>4 月 10 日，億萬富豪約翰遜在社交平台上曝光了自 2021 年開始抗衰老實驗後自己的面部變化照片，並配文戲稱自己的 Face ID（手機的面部識別系統）都很困惑。此外，他還在評論區向用戶發起關於他顏值巔峯的投票。目前，有近 4.4 萬人參與投票。51.3% 的人表示，約翰遜的顏值在 2018 年達到「頂峯」，9.3% 的人投票支持 2023 年，而 39.3% 的人表示約翰遜在 2024 年看起來最好。2023 年 4 月，約翰遜與自己 17 歲兒子塔爾馬奇和 70 歲父親理查德一起進行了一個三代人的血漿交換治療。整個過程中，醫護人員先將塔爾馬奇血液分離成血漿、紅細胞、白細胞、血小板，留下透明的淡黃色血漿，然後再輸入到約翰遜體內。隨後，約翰遜本人也抽出部分血液，用同樣的程序分離出血漿輸入他的父親理查德體內。（紅星新聞）&nbsp;</p><p><strong>7 家擬北交所上市企業收年報問詢函</strong></p><p>新三板掛牌企業年報尚在密集披露中，一批年報問詢函已然發出。全國股轉公司官網顯示，截至目前，共計 9 家企業收到了 2023 年年報問詢函，其中 7 家公司已進入北交所上市輔導階段。儘管 7 家企業去年均實現了營收增長，但變動較大的產品結構與客戶、資質存疑的經銷商、語焉不詳的業務數據等使得業績增長的合理性與真實性蒙上一層陰影，企業的業務可持續性、核心競爭力等受到了監管層的問詢。（上海證券報）&nbsp;</p><p><strong>極越汽車營銷端大洗牌，用戶發展負責人楊振已離職</strong></p><p>百度和吉利合作項目極越汽車正在對其營銷端和銷售端進行大刀闊斧的改革，營銷端 UD-用戶發展部門負責人楊振以及多名總監等執行層已經「下課」，目前由 CEO 夏一平親自掛帥部門負責人。而銷售端 UO-用戶運營部門負責人也由原運營負責人羅崗代管理改為來自特斯拉的 Andy.Gao 負責。3 月底至今，UD 和 UO 兩大部門已經出現了密集的人員流動。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>多家上市公司生豬銷售均價連漲 3 個月，專家提醒，仍不能判定行業進入上升通道</strong></p><p>截至 4 月 11 日，已有多家擁有生豬養殖業務的上市公司發佈了 3 月份銷售數據。綜合來看，上述公司的生豬銷售均價在今年已連續 3 個月實現上漲。接受、採訪的分析師表示，當前生豬價格出現上漲，但仍不能判定為行業進入上升通道，價格的反覆不等於行業反轉。（證券日報）&nbsp;</p><p><strong>realme 全球副總裁徐起：今年供應鏈價格上漲尤其明顯，內存漲幅最大</strong></p><p>近日，realme 全球副總裁徐起表示，今年供應鏈價格上漲尤其明顯，有點出乎意料，其中內存價格上漲巨大，其他元器件也有不同程度上漲。對此，目前各廠家正在尋找解決方案，比如直接讓研發團隊與供應鏈端談判、和更多國產廠商合作、共同研發新的屏幕或技術，做到降本增效。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>鴻海集團取得準時達 100% 股權</strong></p><p>鴻海代子公司富士康科技集團有限公司公告稱，取得準時達國際供應鏈管理有限公司股權，交易金額為人民幣 38.63 億元，主要為加強全球運籌能力與供應鏈管理。透過這次增資之後，準時達成為鴻海集團 100% 持股子公司。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>新華保險、中金資本接盤北京萬達實業</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京萬達廣場實業有限公司發生工商變更，原全資股東大連萬達商業管理集團股份有限公司退出，新增股東坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）、坤元辰興（廈門）投資管理諮詢有限公司，同時多名主要人員也發生變更。股權穿透圖顯示，北京萬達廣場實業新增控股股東坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）由新華人壽保險股份有限公司、中金資本運營有限公司分別持股 99.99%、0.01%。&nbsp;</p><p><strong>年內 80 餘基金經理離職</strong></p><p>在卸任了嘉實碳中和主題混合後，目前嘉實基金基金經理蘇文傑無在管產品，有消息稱他主動離職，將離開嘉實基金。根據統計，年內離職基金經理人數超 80 人，涉及 62 家公募基金。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜中國部分員工已收到裁員郵件，將減少數百個職位</strong></p><p>日前，亞馬遜中國部分員工已經收到來自總部裁員通知郵件。郵件內容顯示，亞馬遜稱已在業務其他領域優化了團隊，並發現「在項目管理、銷售運營等工作類別中存在重複」，因此在特定的銷售、市場營銷和全球服務（SMGS）團隊中減少數百個職位。據知情人士處消息，這次中國區裁員是亞馬遜 AWS 全球裁員的一部分。（21 世紀經濟報道）&nbsp;</p><p><strong>協鑫能科在江蘇成立能源服務公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，江蘇協鑫新能綜合能源服務有限公司成立，法定代表人為黃一釗，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍包括合同能源管理、工程造價諮詢業務、生物質能技術服務、節能管理服務、發電技術服務、信息技術諮詢服務等。股東信息顯示，該公司由協鑫能科旗下協鑫綜合能源服務有限公司全資持股。&nbsp;</p><p><strong>受台灣花蓮強震影響，美光 DRAM 供應單季最多減少 4%-6%</strong></p><p>當地時間 4 月 11 日，美光科技表示，本月 3 日台灣花蓮強震對其動態隨機存取存儲器（DRAM）單季供應的影響，最多達個位數百分比中段。美光在中國台灣地區有 4 個生產基地，該公司表示，地震後其 DRAM 生產尚未完全恢復，但長期供應能力不會受到影響。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>台積電宣佈三位新任獨董候選人</strong></p><p>4 月 12 日，台積電宣佈十位董事被提名人，包括三位新的獨立董事候選人：烏蘇拉‧伯恩斯、琳恩‧埃爾森漢斯以及林全。6 月 4 日的股東常會將進行董事改選。董事長劉德音、陳國慈與海英俊將卸任公司董事。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星電子據悉最快下週宣佈 440 億美元美國芯片投資計劃</strong></p><p>三星電子正準備最快下週揭開在美國投資 440 億美元生產芯片計劃的面紗，這是在華盛頓努力將半導體生產帶回美國背景之下的一個標誌性項目。據知情人士透露，這家全球最大內存芯片製造商計劃與美國商務部長吉娜·雷蒙多一起披露這個在德克薩斯州泰勒項目的梗概。他們説，三星電子已敲定超過 60 億美元的美國政府補助，其投資支出大幅增加至多年內投入 440 億美元，公佈計劃的時間和細節仍可能有變。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克印度之行或宣佈投資計劃，泰米爾納德邦尋求吸引特斯拉建廠</strong></p><p>當地時間 4 月 11 日，印度泰米爾納德邦工業部長 T. R. B Rajaa 被問及特斯拉相關問題時表示，「泰米爾納德邦將向全球所有汽車巨頭爭取電動汽車製造的機會」。他補充説，該邦擁有「印度最好的電動汽車政策和生態系統」。特斯拉 CEO 馬斯克當地時間 4 月 10 日在社交平台 X 上發文證實他將訪問印度，並計劃與印度總理莫迪會面。此前報道稱，馬斯克預計將於 4 月 22 日當週抵達印度，他很可能在訪問期間宣佈公司在印度的投資計劃。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>馬爾代夫將用人民幣進口結算</strong></p><p>據馬爾代夫媒體 4 月 12 日報道，馬爾代夫經濟發展和貿易部部長 11 日表示，馬爾代夫將很快可以用人民幣進行進口貨品的結算。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>歐美多國上調遊客稅</strong></p><p>為限制遊客數量、增加收入，一些歐美國家已經或即將提高針對遊客的稅費。其中，為籌備今夏的奧運會，法國巴黎地區今年早些時候也提高了遊客稅費，包含首都巴黎在內的法蘭西島大區自今年 1 月起將遊客過夜稅提高了 200%。（央視財經）&nbsp;</p><p><strong>明星宏觀對沖基金經理 Ben Melkman 據悉將加入橋水基金</strong></p><p>據報道，宏觀交易專家 Ben Melkman 勢將加入全球最大對沖基金橋水基金。知情人士透露，Melkman 將成為橋水首席投資官 Bob Prince、Greg Jensen 和 Karen Karniol-Tambour 麾下最高階主管之一。這位知情人士表示，Melkman 將與副首席投資官同一級別，並密切合作打造橋水的宏觀業務。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>重要原材料可可的價格飆升，巧克力或將漲價</strong></p><p>近期，巧克力重要原材料可可的價格飆升，紐約可可期貨價格本週一度突破每噸 1 萬美元關口，創下歷史新高。此外，今年以來，紐約可可期價累計上漲 135%；去年 3 月份至今的一年多時間裏，累計漲幅高達 250%。業內人士預計，隨着可可價格的持續走高，2024 年巧克力價格也將出現相應上漲。面對可可的價格上漲，產業鏈上下游企業不只有漲價一條路。某業內人士表示，除了漲價，企業還應採取多種措施來應對沖擊。同時，多元化供應渠道可以降低企業對單一來源的依賴，減少供應風險。（證券日報）&nbsp;</p><p><strong>博楓據悉擬收購私人信貸管理公司 Castlelake 多數股權，或投資超 15 億美元</strong></p><p>據報道，知情人士透露，另類資產管理公司博楓正深入洽談收購私人信貸管理公司 Castlelake 的多數股權，或投資超 15 億美元。據瞭解，談判已取得進展，但仍有可能破裂。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI：新 GPT-4 Turbo 模型現可供付費 ChatGPT 用戶使用</strong></p><p>OpenAI 在社交平台 X 宣佈，新 GPT-4 Turbo 模型現已可供付費 ChatGPT 用戶使用。OpenAI 表示，其提升了該模型寫作、數學、邏輯推理和編碼的能力。據 OpenAI 介紹，GPT-4 Turbo 現已在 ChatGPT Plus、Team、Enterprise 和 API 中可供使用。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>AI 成新引擎，全球 PC 市場回暖</strong></p><p>4 月 11 日，華為發佈新款 MateBook X Pro 筆記本電腦。這是華為 PC（個人電腦）首次應用華為盤古大模型。日前，記者調研多家上市公司瞭解到，蘋果、華為、榮耀等科技巨頭入局 AI PC 市場，有望為 2024 年 PC 市場銷售增添活力。而 AI PC 拉動 PC 市場出貨量增長，有助於產業鏈復甦，換機潮將推動相關行業景氣度提升。「今年電路板行業需求有好轉，從電子行業來看，電路板就像電子產品的土壤，只要 AI PC、AI 手機等產品賣得好，對電路板的需求就旺盛。」景旺電子董祕黃恬表示。（中證網）&nbsp;</p><p><strong>蔚來 NOMI GPT 大模型正式上線</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 12 日，蔚來 NOMI GPT 大模型正式上線，同步推送給搭載 Banyan·榕蔚來智能系統的車型。NOMI 升級了基於全新技術架構，為 NOMI 量身打造 NOMI GPT 端雲多模態大模型，包含自研多模態感知、自研認知中樞、情感引擎、多專家 Agent，能夠打通蔚來產品、服務、社區，提供更高效的 AI 服務。&nbsp;</p><p><strong>華為哈勃入股 AI 公司面壁智能</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京面壁智能科技有限責任公司發生工商變更，新增華為旗下深圳哈勃科技投資合夥企業（有限合夥）為股東，註冊資本由約 48.6 萬人民幣增至約 50.5 萬人民幣，同時新增兩位董事。公開信息顯示，面壁智能是一家人工智能大模型技術創新與應用落地企業。&nbsp;</p><p><strong>印象筆記自研大語言模型完成模型備案</strong></p><p>36 氪獲悉，印象筆記宣佈其自研大語言模型定名為「印象大模型」，並已根據《生成式人工智能服務管理暫行辦法》及相關法律法規完成模型備案。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>內容商業 AIGC 視頻應用平台「筷子科技」完成近 5000 萬元 B1 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，內容商業 AIGC 視頻應用平台「筷子科技」宣佈完成近 5000 萬元 B1 輪融資，由金沙江創投、海珠數字、明輝懿德、海南比芯共同投資，非凡資本擔任獨家財務顧問。融資資金將用於海內外市場拓展、訓練自有垂直大模型及優化包括國際版在內的產品矩陣。&nbsp;</p><p><strong>智能底盤公司「域磐科技」獲近億元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日智能底盤公司「域磐科技」接連完成種子及天使輪融資，累計融資額近 1 億元。種子輪投資方為陸石投資領投，清流資本、西木投資及其他投資方跟投；天使輪投資方為小米戰投領投，順為資本及老股東陸石投資跟投。融資資金將主要用於產線投建、產品研發、市場拓展等。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>OPPO A3 Pro 發佈，售價 1999 元起</strong></p><p>36 氪獲悉，OPPO A3 Pro 發佈，售價 1999 元起。據介紹，OPPO A3 Pro 首發了 OPPO 晶盾玻璃，通過了國家軍用標準抗衝擊測試，此外，還支持 IP69、IP68、IP66 防水。電池方面，OPPO A3 Pro 還配置四年耐用的 5000mAh 四年耐用大電池，支持 67W 超級閃充，此外，還繼承了此前旗艦機型上應用的 AI 消除功能。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong>羅雅文</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發丨「咖爺科技」完成數千萬元 A 輪融資，自研商用全自動咖啡機「Smart X」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2728869082277125?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 20:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，「CAYE 咖爺科技」已完成數千萬元 A 輪融資，本輪<strong>由蘇創投領投，老股東蘇州工業園區領軍創投，以及多位個人投資者跟投</strong>，庚辛資本擔任獨家財務顧問。咖爺科技創始人吳鵬告訴 36 氪，本輪融資資金將主要用於市場開拓和服務網絡建設。</p><p>這已是咖爺科技<strong>過去一年來完成的第三輪融資</strong>。此前 2023 年 3 月、12 月，咖爺科技相繼完成天使輪、Pre-A 輪兩輪融資，其中首輪融資總金額便達到近 1 億元人民幣，先後引入資方包括高瓴創投、仁智資本、度量衡資本、領軍創投及庚辛資本。</p><p>咖爺科技由前追覓創始員工之一吳鵬創立，36 氪此前曾報道，吳鵬曾在 2017 年 10 月加入追覓，主管市場銷售業務，2022 年離開後創立咖爺科技，創業方向定位於連鎖門店的設備自動化升級方向。</p><p>此次 A 輪融資完成同時，咖爺科技正式推出其<strong>商用全自動咖啡機「Smart X」系列</strong>，基於公司自研 Bionic Barista 仿生咖啡師系統，對咖啡機研磨、稱量、布粉填壓和加壓萃取等全步驟創新設計，以還原頂級咖啡師的製作品質。</p><p>據悉，咖爺科技的「Smart X」全自動咖啡機共分為「S、E、X、Y」四個系列產品，名字靈感源自美劇《生活大爆炸》的經典台詞「Smart is the new SEXY（天才也性感）」。此次<strong>首個推出的 Smart X Series 系列咖啡機，定位於「快咖啡連鎖場景」</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="886,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_747b79cd683c41e7a3313894a0b8f57f@1282423258_oswg238735oswg886oswg615_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">咖爺科技「Smart X」全自動咖啡機，圖據受訪者</p><p>值得一提的是，創立之初，吳鵬最初曾考慮過奶茶自動化方向，但很快被他排除掉，「奶茶本質上是非標的生意」，吳鵬告訴 36 氪，非標自動化的核心是對業務流程的理解，要求對奶茶店整個業務流程非常熟悉，而最適合做門店自動化的是品牌自己，很難成為一個獨立品牌將產品規模化複製的業務。</p><p>相較於增量轉存量的奶茶市場，咖啡市場近些年在高速增長。咖啡連鎖是一門比拼效率的生意，涉及產品、員工培訓和物流供應鏈等綜合維度，其中核心是一杯咖啡的出品穩定性，除咖啡豆本身品質區別，咖啡機是至關重要一環。</p><p>相較於半自動咖啡機培訓週期長、操作難度高、出杯效率低、高耗損等短板，全自動咖啡機出品相對穩定且操作簡便，並在連鎖咖啡館廣為應用。但過去國際大牌商用全自動咖啡機成本較高，且穩定性和效率仍有待提升，咖爺科技則想<strong>通過核心零部件自研的技術升級，幫助咖啡館「降本增效」。</strong></p><p>「連鎖客戶對儀器的穩定性要求很高，我們就把整個製作咖啡的流程變量，儘可能降到最低。」吳鵬告訴 36 氪，咖爺科技會<strong>從最源頭開始，控制每一個核心零部件的變量。</strong></p><p>諸如，咖啡豆研磨方面，Smart X 全自動咖啡機採用自研的 CPS (Constant Particle Size) 恆溫恆徑陶瓷刀盤，具有強勁、低噪、穩定特點，咖啡豆連續研磨粒徑分佈穩定性可提升 81%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7983,5243" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_ac0ab50859bb4ae1a89eb465c1f3593e@1282423258_oswg2525160oswg7983oswg5243_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Smart X 恆溫恆徑陶瓷刀盤產品圖，受訪者提供</p><p>萃取穩定性是全自動咖啡機的一大難題，核心是如何降低咖啡粉克重誤差。</p><p>過去，一代全自動咖啡機會採用固定研磨時間降低誤差，諸如 1 秒研磨 3g 粉，會設定 6 秒固定研磨時間，整體誤差僅控制在 2-3g；另一種做法是增加對粉餅的壓體積稱重，誤差可降低到 1-2g。咖爺科技則從第一性角度出發，研發 AccuPowderWeigh 稱重系統，咖啡粉稱量精確度提升 83%， 偏差控制在±0.2g。</p><p>此外，咖爺科技還首創了 VVD（Vertical Vibrating Distribution）垂直震動布粉系統，結合稱重模塊，模仿咖啡師打手的動作，改善布粉質量，避免通道效應。此外，CAYE 自創 Supermix 奶沫技術，生成質地綿密的奶泡，以及首創 CLS 閉環控制系統，自動調節研磨度，調整合適的萃取時間、重量等參數。</p><p>據吳鵬透露，得益於整體咖啡機產品技術創新，<strong>Smart X Series 系列咖啡機每小時最高可出品 350 杯濃縮咖啡，咖啡機設計壽命達到 50 萬次。</strong></p><p>商用全自動咖啡機過去有兩類品牌廠商，一類為 WMF、franke、thermoplan、eversys 等進口廠商，一類為咖樂美、咖博士等本土品牌，但歐洲一些大牌廠商仍是手工作坊式的生產方式，導致成本較高，這最終傳遞到連鎖品牌端。</p><p>咖爺科技希望通過聚焦大單品，真正能夠從成本定價出發，把效率提升到最高。吳鵬告訴 36 氪，對於很多精品咖啡館來説，咖啡機等設備佔到一次性投入的 50%，而咖啡機又是成本大頭，在價格競爭激烈的當下，其中存在大量成本優化空間。</p><p>據悉，咖爺做的第一件事情，就是砍掉市面上存在的 80% 的全自動咖啡機 SKU，把所有的資源集中到開發一兩個 sku，用爆品的邏輯把成本降下來。吳鵬説，<strong>咖爺科技的咖啡機產品，滿足的是連鎖市場 80% 場景的 80% 需求，即是「便宜又好喝的咖啡」，且是「用 70% 的設備價格，實現 130% 的性能」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7983,5243" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_112c4c1fd74f47bab55a0f53b581ee3d@1282423258_oswg3211542oswg7983oswg5243_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VVD 垂直震動布粉系統，圖據受訪者</p><p>這一降本增效來自於多個方面。吳鵬告訴 36 氪，一是做大量的核心零部件國產替代化，諸如通過國產替代，陶瓷刀盤成本降低 50%，咖啡機外殼則使用新能源汽車的車規級一體化壓鑄工藝，具有耐高溫、高壓的特性。</p><p>吳鵬説，咖爺科技應用了中國高端製造業的冗餘產能，諸如紡織機、新能源車、醫療器械等行業的先進生產力。此外，採用模組化設計，他們的每個模組可以單獨研發，且會並行同時研發，以縮短研發時間，還可以實現柔性生產，提升生產效率，且便於門店端設備維護。</p><p>從追覓到咖爺，在吳鵬看來，當前商用全自動咖啡機市場處於國產品牌崛起的機會窗口期，藉助中國的先進供應鏈能力，可以實現進一步的品牌全球化。據悉，<strong>除國內市場外，咖爺科技還在同步開拓海外市場，目前集中亞太地區。</strong></p><p>目前，咖爺科技已經在上海成立客戶服務中心，針對連鎖品牌客戶，會直接進行服務，針對地方小型咖啡館，會跟當地服務商合作開發，提供綜合性產品售後服務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>這款 AI 文獻神器，能讓「論文黨」少掉些頭髮｜New Things</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2729909352916229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 19:06:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜武靜靜</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>提起寫論文，很多人都感到「頭禿」，但凡你寫過，就知道這個過程有多痛苦，就像一場漫長的馬拉松，不管你看過多少別人的通關攻略，只要你踏上馬拉松的第一步——看文獻，就能讓你焦慮到薅光自己的頭髮。</p><p>眼下，一款叫 txyz 的 ai 產品在學術圈風靡，幫很多「論文熬夜黨」保住了自己的頭髮。</p><p>如果以前，你讀一篇文獻要一天，甚至精讀一篇要花一週的話，txyz 會顛覆你的三觀。因為，用它，只需要一個小時，你就可以精讀完一篇專業難度很高的論文。</p><p>2024 年 1 月上線之後，txyz 被各類博主、專家在社交媒體上安利，<strong>短短 3 個月時間，已經有 30 萬人和幾十家企業使用 txyz</strong>。</p><p>這次，智能湧現上手體驗了這款產品，看看大家都是怎麼用它讓寫作效率起飛的。</p><p>如果你是 ChatGPT 的用戶，在插件商店中就可調用 txyz.ai 的插件，你也可以直接打開官網使用 https://www.txyz.ai/。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="870,796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_b991dea396ff42deb6d1a3669d257ce8@5261678_oswg117672oswg870oswg796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 官網首頁</p><p>查論文是 txyz 的基本操作，甚至你不用像以前一樣，輸入長長的論文標題，只要提供一個論文的 ID 序號，txyz 就能快速幫你找到這篇論文。</p><p><strong>不記得 ID 也沒關係，只需要輸入你記得的論文的關鍵詞，txyz 就能快速把論文送到你眼前</strong>。</p><p>舉個例子，我想查一下蘋果團隊前段時間發的大模型論文，但實在想不起來標題，只記得那個大模型叫「mm1」，直接輸入「mm1 論文」，txyz 就幫我直接找到了這篇論文。</p><p>驚不驚喜，這對於很多健忘黨可是個大大的福音！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="771,339" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_2903f80b1ca04f87809ca87d8dec0dc6@5261678_oswg62282oswg771oswg339_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 查詢界面</p><p>現在，因為 txyz 接入了全球免費的學術開放平台 arxiv，所以不管你是科研黨，還是學生黨，不論你是學醫的，還是學物理、計算機的，txyz 都隨叫隨到，且絕對專業。</p><p>如果是 arxiv 上沒有的論文，你可以將自己下載好的論文，直接上傳給 txyz。</p><p>找到論文還只是第一步，更驚喜的是，txyz 可以當你的<strong>「讀論文導師」</strong>。</p><p>你只需要點擊一下每篇論文下面的 chat 按鈕，就可以通過對話框，提任何關於這篇論文的問題，txyz 也會知無不言，言無不盡。</p><p>如果你是個小白，可以先讓 txyz 幫你總結一下這篇論文講了什麼。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_52ed8ab34bff4269bd16bbe0f5ebf8f7@5261678_oswg367583oswg1280oswg521_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 就這篇論文生成的摘要</p><p>如果你是個專業人士，不需要去讀 100 多頁的全文，直接讓 txyz 幫你，不管是專業名詞、晦澀的公式，還是研究方法的拆解和評價，txyz 都可以輕鬆幫你找到答案。</p><p>比如我想了解一下這篇論文有哪些侷限，輸入「我應該注意這項研究的哪些侷限性」，txyz 就生成了下面的答覆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,647" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_9c977cc909684c04bed72a7c4b927302@5261678_oswg375410oswg1280oswg647_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 根據問題給出的答覆</p><p>針對那些晦澀難懂的概念，你也可以直接讓 txyz 幫你詳細解釋一下。比如，輸入「圖像編碼器如何將視覺信息轉換為數據」，系統會生成以下回答。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,637" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_bbd821ceb43840b89985640a581a4343@5261678_oswg363123oswg1280oswg637_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 根據問題給出答覆，並可以通過索引對應到論文原文</p><p>更貼心的是，因為 txyz 對論文各種信息都進行了結構化處理。所以，你可以看到，每個答覆中，txyz 會標註出答案的來源，通過標籤，你可以直接跳到涉及該問題的段落，詳細看看原文是怎麼説的，這可比要去反覆核實信息的搜索引擎給的答案靠譜多了。</p><p>對於主攻某一專業領域的科研黨，txyz 也可以被當作自己的個人圖書館。每天，它會自動幫你推薦你感興趣的領域的最新前沿文章，你也可以在 txyz 把自己的研究想法分門別類的管理。</p><p>長期下去，你就擁有了一個可以持續更新迭代的私人資料庫。再寫論文，就不用到硬盤裏翻箱倒櫃的扒歷史資料了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="989,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_6dc6dd69338c46b4a143886c3da6af29@5261678_oswg383977oswg989oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">txyz 的個性化日報和圖書館功能</p><p>如今，很多科研黨已經開始依賴這款工具了。txyz 的創始人嚴伯鈞透露，txyz 的用戶畫像中，<strong>醫學和生物領域的用戶佔比最高，其次是計算機領域和物理領域，以及包括教師在內的知識工作者。</strong></p><p>目前，txyz 在的個人用戶與日俱增，3 月份，個人用戶同比增長了 100%，日活用戶超 1 萬，月活用戶超 15 萬，而這些增長全都來自用戶自發推薦，並未做任何運營動作。很多企業也在用 txyz 的 API 構建自己的知識庫和域內檢索等功能。</p><p>「專業」儼然已經成了 txyz 的標籤。嚴伯鈞告訴 36 氪：「與其他產品相比，我們在知識的深度和質量上有着明顯的優勢。尤其在涉及到醫學、物理等更加專業的領域時，我們的產品表現會更加出色。」</p><p>讀論文只是第一步，接下來，txyz 也還在醞釀更多產品驚喜。</p><p>目前，公司正在從基礎的聊天對話出發，打造可以幫助用戶高效管理知識工作的 Agent 平台——SOAN。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_5c04f942af0c488d80cb268ff8da4d84@5261678_oswg162151oswg1244oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">SOAN 產品 demo 頁面</p><p>SOAN 還在產品打磨的階段，尚未正式推出。txyz 團隊對這個產品的構思是，不僅可以讀論文，甚至可以幫你直接實操。</p><p>在讀完論文後，你想自己根據論文中的方法實操，直接向 SOAN 提出任務，比如，輸入「幫我創建一個搜索的程序」。經過幾次自然語言對話後，SOAN 就可以幫忙構建新的搜索功能。這個過程中，你只需要把核心的步驟教給 SOAN 即可，具體的代碼寫作和運行 AI 都可以自主完成。</p><p>SOAN 會成為一個 All in one 的開放平台，集合工具、Agent、社區等，構建了一個「從學到做」的完整的鏈路。</p><p>嚴伯鈞更喜歡把 SOAN 比喻成一個 App store，「就像在 App store 發佈新的 App 一樣，SOAN 會成為一個開放的 Agent 平台，用戶可以在這個平台上根據自己的需求，指導 AI，更快更好的打造自己的產品和功能。」</p><p>同時，App store 也會隨時用戶的經驗迭代，「用戶自己打造的這些功能開放給社區之後，也會成為平台的一部分，為平台和開發者帶來價值。」</p><p>不論是目前的學術利器 txyz，還是即將面世的 SOAN，都來源於這支團隊對於 AGI 的思考，「我們思考的第一個問題是：距離 AGI 我們還缺少什麼。」</p><p>「我們得出的結論是，<strong>應該賦予 AI 被教育的能力</strong>。」嚴伯鈞告訴 36 氪。</p><p>嚴伯鈞認為，<strong>AI 應該用和人類一樣的邏輯和方式吸收知識，才能實現真正的 AGI，但放眼望去，傳統的大模型能力的提升，主要依賴大量的優質數據進行訓練。</strong></p><p>人類學習智能的方式並不僅僅通過訓練，「如果要學習微積分，一個老師只需要幾堂課就能講解清楚，而不需要大量的數據去訓練。但如果要讓大模型學會微積分，按照現有的訓練方法，即使數據再多，也可能無法達到預期的效果。」</p><p>SOAN 希望通過人和 AI 的交互，讓知識彼此傳遞。作為一位擁有上百萬粉絲的科普博主，嚴伯鈞自己也親自上手做了測試，微調一個和他一樣寫科普文章的語言模型，「<strong>傳統的方法，需要 100 萬字的數據，藉助 SOAN，只需要十分鐘，</strong>它就能模仿，寫完一篇科普稿件。」</p><p>時間週期被大大縮短的同時，他們還把成本降了下來。</p><p>目前，txyz 通過自研算法，能夠把十幾萬個問題的成本控制在 100 多美元之內。而很多應用，這種體量的調用每日成本是 txyz 的十倍乃至幾十倍。</p><p>「成本控制的關鍵在自研算法上，如果，純粹地調用大模型 API 接口，<strong>不進行專門的技術訓練，AI 應用的成本將完全取決於大模型的成本，很難減低</strong>。」嚴伯鈞説。</p><p>這也是 txyz 的護城河，嚴伯鈞認為，「工具會隨着大模型能力升級所替代，但集合了用戶方法論和經驗的平台優勢會隨着時間的積累越來越深厚。」</p><p>在他看來，接下來，這也是不同應用之間拉開差距的地方，隨着算力成本和開源技術的逐步發展，未來大模型的應用成本會逐步走低，最終考驗不同應用產品的關鍵在於自身的技術組合和產品戰略。</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; ——End——</p><p>New Things 是智能湧現一檔圍繞 AI 產品/應用的專欄，我們會聚焦最新、最火、最好玩兒的 AI 產品/應用，如果你有好玩的 AI 體驗，也歡迎推薦給我們。&nbsp;</p><p>以下是智能湧現 New Things 的過往報道：&nbsp;</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2619746660505735">AI 原生應用哄哄模擬器爆火，24 小時吸引 60 萬用戶｜New Things</a>&nbsp;</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2638090286121219">超百萬人已和 AI 親戚過招！"決戰拜年之巔"爆火，對話類遊戲迎小高峯 | New Things</a>  </p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2354909204790024">花 9.9 買套 AI 寫真，「妙鴨相機」正讓海馬體們失業 | New Things</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 幫企業跑通財稅服務全流程，「創業爸爸」獲 1000 萬元融資｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2729877214045447?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 19:03:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜武靜靜</p><p>編輯｜鄧詠儀&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，AI 公司創業爸爸近日完成 1000 萬天使輪融資，投資方為海口投資管理有限公司，本輪融資將用於廣告投放、人工智能研發投入、人才招聘等方面。&nbsp;</p><p>創業爸爸創立於 2020 年 10 月，瞄準了 AI 在財稅行業的數字化升級機會，用 AI 給中小型公司更標準化的財稅全流程服務。</p><p>創業爸爸從海南起家，彼時，適逢 2020 年海南自由貿易港政策的出台，為企業提供了各種優惠和便利條件，吸引了大量企業在海南註冊和擴展業務，當地企業服務需求增長迅猛。「最近每年海南新增長的公司數量大約是 30 萬家，每個月我們就能處理約 700 單左右的註冊公司或公司變更的業務。」創業爸爸創始人歐陽飄雲提到。隨着企業數量的增加，更多中小企業對於專業的財稅服務、合規諮詢和相關行政手續辦理的需求也隨之增長，為創業爸爸的發展提供了市場空間和發展機會。</p><p>面對新的增量市場，傳統的財稅服務行業存在管理落後、信息化水平低、內部流程不規範等問題，導致服務效率不高等痛點。瞄準這些問題，創業爸爸通過引入數字化系統和人工智能技術，快速進入市場，打造了多元的產品服務，在當地市場贏得一席之地。&nbsp;</p><p>產品方面，創業爸爸搭建了一站式財稅服務線上平台，有超過 150 個 sku，涵蓋公司註冊、稅務申報、財稅諮詢、許可證辦理、知識產權、法律合規服務等多個環節，覆蓋企業從初創到成長期的全生命週期服務。用戶也可以通過在線服務平台，實時查看服務狀態和進度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,733" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_a82f4cd8b4424b32bd9b82d324c1e127@5261678_oswg350278oswg1280oswg733_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">創業爸爸產品</p><p>&nbsp;針對不同的行業，創業爸爸也可以提供專業化的產品，比如針對醫療行業，創業爸爸可以輔助企業辦理醫療器械經營許可證、藥品經營許可證、互聯網藥品信息服務資格證；而對於互聯網直播行業，創業爸爸可以提供 ICP 證、EDI 證、網絡文化經營許可證等解決方案。</p><p>藉助 AI 技術，創業爸爸構建了一整套標準化的工作流程和員工培訓系統。比如，針對用戶諮詢，公司自主研發了話術庫系統，覆蓋了日常 90% 溝通場景，客服在和用戶溝通時無需打字，系統自動匹配話術、推薦話術。在員工培訓板塊，目前公司通過自主研發的在線培訓系統，實現了員工培訓體系的標準化，在 2 年多時間裏培養出了一支近 200 人的團隊。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="576,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_400b0b1d2cd8473e816c0b3fb93dc3a9@5261678_oswg185753oswg576oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">創業爸爸話術系統</p><p>&nbsp;在交付方面，AI 流程管理系統也可以將每一個產品的交付流程切割成多個 sop。在用戶下單後，AI 系統能夠分析出企業的潛在需求，並根據這些需求提供精準的服務。例如，系統分析出一個在線教育企業可能需要辦理 ICP 證，就會把任務推薦給員工；員工一旦在後台完成一個任務，用戶也會收到實時通知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240412/v2_bfb9dd4cc0b04de9a0ea20e0cc61d99e@5261678_oswg124868oswg1280oswg522_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">創業爸爸服務管理界面</p><p>&nbsp;歐陽飄雲認為，公司的核心競爭力在技術創新、運營效率和服務體驗上。「我們從成立第一天開始就着手研發 AI 系統，例如話術匹配系統和內部培訓系統，這些系統大大提升了人效和服務標準；同時，通過自主研發的人工智能系統和內部任務分發系統，我們實現了高效的運營管理，即使在訂單量非常大的情況下也不會出錯。」</p><p>商業化方面，目前，海南爸爸已經實現盈利，2022 年，公司實現 1600 萬營收，淨利潤超 500 萬元，2023 年公司營收同比增長超 100%，達到 3000 萬元，淨利潤為 1000 萬元。歐陽飄雲透露，目前創業爸爸目前在海南的市場佔有率僅為 1%，未來空間巨大，公司計劃在未來幾年內將市場佔有率提升至 10%，預計在 2024 年公司將實現超 6000 萬的營收。</p><p>接下來，創業爸爸的發展規劃是，一方面，繼續投入研發，利用人工智能和行業模型進一步提升服務自動化和個性化水平，保持技術領先優勢；另一方面，在穩固海南市場的基礎上，探索向其他地區或城市擴展業務的可能性，提升市場佔有率。&nbsp;</p><p>創業爸爸投資人表示，在 2020 年國家正式推出海南自貿港政策的大背景下，創業爸爸憑藉敏鋭的市場洞察力和卓越的業務執行力、研發能力，迅速抓住了由政策帶來的獨特機遇。該公司不僅在短時間內顯著提升了自身的服務能力和市場份額，而且通過提供高效、專業的企業服務，有效地支持了海南自貿港的建設與發展，特別是在促進本地企業成長、吸引外部投資及增加地方就業等方面做出了顯著貢獻。我們認為，創業爸爸不僅是海南自貿港政策紅利的受益者，更是該政策成功實施的積極參與者。作為投資方，我們對創業爸爸的這幾年的成果感到驕傲和驚喜。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬達再出售兩公司，引入新戰投後還在「賣賣賣」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2730329294398721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 18:34:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>萬達獲得 600 億元戰投之後，還在繼續處置資產。</p><p>天眼查信息顯示，北京萬達廣場實業有限公司 4 月 9 日完成股東變更，原全資股東大連萬達商業管理集團股份有限公司退出，坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）與坤元辰興（廈門）投資管理諮詢有限公司成為新股東，兩者分別持股 99.99%、0.01%。</p><p>北京萬達廣場實業有限公司新股東具有險資背景。其中，坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）由新華人壽保險股份有限公司和中金資本運營有限公司共同出資，雙方分別持股 99.9%、0.1%。坤元辰興（廈門）投資管理諮詢有限公司的股東為朱欣、劉進田兩位自然人，兩人均有中金系背景。</p><p>同天，除公司法人吳華之外，侯鴻軍、肖廣瑞等「老萬達」退出管理層，由來自中金系的朱欣接任董事長。</p><p>侯鴻軍自 2001 年 2 月加入萬達，迄今已超 23 年，一直待在大連萬達的審計、成本等關鍵崗位。肖廣瑞為原大連萬達商業管理集團股份有限公司總裁。&nbsp;</p><p>北京萬達廣場實業有限公司是萬達在北京的核心資產之一，成立於 1999 年 10 月，註冊資本 2 億人民幣，它的前身是北京萬達廣場房地產開發有限公司。&nbsp;</p><p>在繼續出售國內資產的同時，萬達在海外僅剩的唯一資產聖汐國際遊艇公司（Sunseeker International Ltd.）也在尋找買家。據彭博社報道，大連萬達集團將把遊艇製造商聖汐國際出售給 Lionheart Capital，這筆交易尚待英國監管部門批准，最快將於下個月完成。</p><p>36 氪作者聯繫萬達相關人士詢問交易詳情，對方並不否認交易事件，但表示公司暫不考慮公開回復。</p><p>併購聖汐遊艇公司是王健林於 2012 年買下美國院線 AMC 之後繼續加速國際化的動作。王健林曾表示：文化產業市場規模沒有上限，並希望能在青島、大連、三亞建立遊艇俱樂部，將萬達廣場、院線、文旅產業全部打包進自己的商業版圖。</p><p>2013 年併購聖汐遊艇公司時，萬達花了 3.2 億英鎊，也正是這一年，王健林坐上了福布斯中國富豪榜中國首富寶座。</p><p>隨着聖汐遊艇公司的出售，萬達的海外資產清空，而國內的萬達廣場也不斷被擺上貨架。</p><p>據每日人物社統計，一年之內，萬達就出售了 15 座萬達廣場，包括上海松江、上海金山、蘇州太倉、廣州蘿崗、廈門殿前萬達廣場等位於核心地段的優質資產。</p><p>「這是萬達的護城河計劃」，以萬達廣場為核心的商業資產是王健林建立萬達帝國的圓心，在發展高峯期，萬達旗下擁有和管理的萬達廣場一度超過 430 座。靠着旁邊的商業資產支撐，王健林的財富快速增值，在地產企業紛紛開啓多元化發展的大背景下，王健林也開始以萬達廣場為支點去撬動文旅、酒店、影視等多個板塊。</p><p>不過，隨着萬達從港股退市回 A 上市夢碎和房地產市場調頭向下，萬達也陷入債務陰雲，開始不斷出售資產。</p><p>2024 年 3 月 30 日，萬達迎來了新的投資人，盟投資集團聯閤中信資本、Ares Management 旗下基金（Ares）、阿布扎比投資局（ADIA）旗下全資子公司 Platinum Peony 和穆巴達拉投資公司聯合向大連新達盟商業管理有限公司投資約人民幣 600 億元，但與此同時，王健林也失去了他對萬達的控股權。這一交易完成後，新投資人合計持股 60%，大連萬達商管的持股比例將至 40%。</p><p>王健林曾説：「我給自己的定位是 2020 年再退休。」但為了萬達能活下去，時間來到 2024 年，他還沒有宣佈退休。</p><p>王健林還説過：「我什麼企業都可以放，這個企業不能放。」但隨着一個個資產出售，人們會發現，只要債務風險沒有解決，就沒有什麼是不能賣的。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京甲級寫字樓一季度空置率達 11.7% 險資趁低買入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2730210017731590?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 18:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，仲量聯行發佈 2024 年第一季度北京房地產市場數據。仲量聯行華北區董事總經理張冀蘇表示：「受益於一系列穩增長政策的推動，企業的流動性需求在辦公樓租賃市場低價策略的同步激勵下得到了釋放，消費復甦也持續為零售地產租賃市場帶來積極的信號。」</p><p>據仲量聯行統計，2024 年第一季度，北京甲級辦公樓的空置率是 11.7%，租金水平環比下跌 4.6%，同比下降 11.4%。&nbsp;</p><p>「預計 2024 年，全市甲級辦公樓租金將下降 7.8%。」仲量聯行北京商業地產部高級董事張斯亮表示：「為了吸引有限的租賃需求，預計項目之間的價格競爭將非常激烈。高品質辦公面積的租金將持續下降，並逐步趨近於僅包括運營與財務利息成本的辦公物業底線價格。"&nbsp;</p><p>儘管辦公樓租金持續下行調整，但對於租戶企業等終端使用者而言，租金下降顯著降低了在京企業的運營成本支出，也為企業帶來了更多搬遷整合、品質升級的機會。</p><p>數據顯示，2024 年第一季度，科技互聯網行業租戶貢獻了近一半的甲級辦公樓市場非續租成交。中關村和奧林匹克區域錄得幾筆 3000-5000 平方米麪積段的科技互聯網行業租賃成交，細分領域包括半導體、遊戲等。&nbsp;</p><p>另一個背景是，全市整體租金持續下降，進而刺激租賃活動提升。仲量聯行認為，受租金在過去幾個季度持續調整的影響，當前低租金環境激發了 2024 年第一季度市場活躍度的提升。同時，業主與租戶之間的議價過程不失激烈，平均談判週期顯著縮短。</p><p>供應端，受到金融街和望京總計超過 3 萬平方米負淨吸納量影響，全市甲級辦公樓市場僅錄得 7800 平方米的淨吸納量。金融街和望京子市場的業主目前面臨着較大空置壓力，區域內部分主力租戶退租，疊加新租需求疲弱，導致空置面積短時難以填補。</p><p>在當下的市場環境下，優質核心資產項目開始放售。繼 2023 年初完成上海北外灘友邦金融中心綜合地產項目投資之後，友邦��壽再度大手筆收購優質不動產。於 2024 年開年在北京首次直接投資地產項目，收購了凱德投資所持有的北京凱德·星貿項目 95% 的股權，交易總對價近 24 億元人民幣。</p><p>據悉，凱德·星貿為辦公樓項目，地上建築面積為 4.48 萬平方米，項目標的為位於北京朝陽區 CBD 的博瑞大廈，博瑞大廈的原主人則是曾購得「明思克」號航母的大連永嘉集團。凱德在 2022 年通過網絡拍賣平台競得該項目，耗資 20 億元，並在近期完成了資產升級和改造。&nbsp;</p><p>據中國保險行業協會披露的數據顯示，2023 年，包括平安人壽、泰康人壽、友邦人壽、太保壽險、中郵人壽、建信人壽、海保人壽在內的多家險企先後披露大額不動產投資公告，主要涉及商業辦公不動產、產業園區不動產和自用型的養老社區不動產項目。</p><p>投入資金最多的當屬平安人壽，2023 年其實施的大額不動產投資包括北京麗澤金融商務區南區 E-06 地塊項目，北京麗澤商務區 D-03、D-04 不動產項目等，累計投資達到了 254.57 億元。目前來看，險資迴歸不動產的熱潮在 2024 年繼續延續。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>俄羅斯搜索巨頭 Yandex Ads：AI 能協助客戶管理 70% 廣告營銷</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2730030566450182?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-12 16:51:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 11 日，東歐和獨聯體地區領先的廣告平台 Yandex Ads 在北京舉辦首屆會議，Yandex 是俄羅斯最大的搜索平台，擁有 64% 的市場份額。</p><p>AI 賦能是 Yandex 最重要的特色之一，目前生成式 AI 技術為 Yandex 創造出三分之一的廣告曝光。</p><p>俄羅斯移動應用市場為全球應用發行商提供了重要的出海機會，2023 年實現 56 億次應用下載，創造了超 50 億美元收入。其中游戲行業中下載量超 20 億次，位列全球前十，創造超過 15 億美元收入。</p><p>Yandex 融入俄羅斯用戶的方方面面，包括天氣查詢、導航、郵箱等辦公軟件，俄羅斯超過 80% 用戶每個月都會使用 Yandex 服務。</p><p>Yandex Ads 全球業務發展總監 Ilya Marin 表示，這一切全都要仰賴 Yandex 的 AI 黑科技。硬件方面，在全球性能最強大的超級計算機清單中，有 3 台是 Yandex 的超級計算機。</p><p>軟件方面，Yandex 發佈了 Yandex GPT 解決方案，集成到所有 Yandex Ads 相關的產品和服務當中，併發布了圖像和視頻生成的應用程序，在俄羅斯大受歡迎。</p><p>通過 AI 生成個性化的文本圖像，Yandex Ads 客戶的廣告將具吸引力。目前 Yandex Ads 已經做到 30% 的廣告由 AI 生成，公司所有廣告客戶預算中，超過 70% 廣告營銷預算由 AI 管理。</p><p>同時 Yandex 神經網絡人工智能也可以幫助客戶進行決策，為相應廣告內容向哪些受眾展示提供建議。通過 Yandex Direct 自動定向技術，可以幫助客戶更精準地將廣告推送給用戶。</p><p>Ilya Marin 表示：「中國應用發行商在全球化進展表現亮眼，我們很高興能夠通過提供在變現、用戶獲取和分析方面的俄語受眾和機會來支持其發展。我們將持續助力合作伙伴增加應用收入，推動跨境成功。」</p><p>俄羅斯在中國的「一帶一路」倡議中扮演着至關重要的角色，去年成為中國的第五大單一貿易夥伴。雙邊貿易額在 2023 年達到了 2,400 億美元的歷史新高。根據海關數據，2023 年中國對俄出口同比大幅增長 46.9%，今年前兩個月再增加了 12.5%。汽車和消費電子產品是出口的主要物品。GlobalData 汽車行業報告顯示，中國汽車製造商在 2023 年擁有俄羅斯市場 55% 的份額。</p><p>Yandex Ads 亞太區總經理尤蘇京（Sergey Ustinov）表示：「中國在電子商務、遊戲、汽車製造、機械設備方面的高水平實力與俄語市場完美契合，並展現出強勁的勢頭。我們中國廣告客戶的成就讓我們備感自豪，更彰顯出我們工具和客戶導向服務的有效性。Yandex 上海辦事處成立於 2015 年，我們在 2023 年實現 50% 年增長，對於步入第二個十年，我們充滿樂觀與信心。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湘財證券：新「國九條」指引證券業做優做強，中小券商應打造差異化核心競爭力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733066048448769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:58:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國務院日前印發《關於加強監管防範風險推動資本市場高質量發展的若干意見》，這是資本市場第三個「國九條」。湘財證券認為，新「國九條」從融資端、投資端、交易端、投資者保護等諸多方面提出要求，其深度和廣度前所未有。從市場的角度看，此次新「國九條」提出的推動中長期資金入市、大幅提升權益類基金佔比、建立 ETF 快速審批通道、加大退市監管力度等措施將有助於推動資本市場的穩定與健康發展，進一步提振投資者信心。湘財證券表示，《意見》對證券行業的發展給出了具體指引，就中小券商而言，有效利用自身資源稟賦，深化區域特色、業務特色，打造差異化核心競爭力是今後生存和發展的重要策略。比如，可以打造特色投行業務，包括聚焦北交所、深耕優勢區域，進而增強服務實體經濟的能力；在資產管理和財富管理方面，向主動投資轉型，提供適合不同投資者的金融產品和服務體系。（湘財證券）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華統股份：3 月生豬銷售收入 4.02 億元，環比增 32.32%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733064935188738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:57:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[華統股份 (002840)4 月 14 日晚間公告，3 月份，公司生豬銷售數量約 23.64 萬頭，環比變動 28.07%，同比變動 25.89%。3 月份，公司生豬銷售收入約 4.02 億元，環比變動 32.32%，同比變動 22.89%。3 月份，商品豬銷售均價 14.70 元/公斤，比 2024 年 2 月份上升 2.80%。3 月份生豬銷售收入環比變動的主要原因為銷售量增加所致。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晶合集成：2023 年淨利 2.12 億元，同比降 93.05%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733064140057096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:56:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[晶合集成 (688249)4 月 14 日晚間披露年度報告，2023 年實現營業收入約 72.44 億元，同比下降 27.93%；實現淨利潤約 2.12 億元，同比下降 93.05%；基本每股收益 0.12 元。報告期內半導體行業景氣度下滑，市場整體需求放緩。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞芯微：2023 年淨利 1.35 億元，擬 10 派 2 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733049509374209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:41:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞芯微 (603893)4 月 14 日晚間發佈年度報告，2023 年實現營業收入 21.35 億元，同比增長 5.17%；淨利潤 1.35 億元，同比下降 54.65%；基本每股收益 0.32 元。擬向全體股東每 10 股派發現金紅利 2.00 元（含稅）。報告期內，公司對外投資公允價值變動收益、政府補助等非經常性收益較上年大幅減少約 1.16 億元；以及部分晶圓成本上漲，市場競爭激烈、產品銷售價格承壓，導致毛利同比下降。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天際股份：子公司新特化工臨時停產進行提質擴產改造</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733048467417608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:40:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[天際股份 (002759)4 月 14 日晚間公告，下屬全資子公司常熟新特化工有限公司（簡稱「新特化工」）自 2024 年 4 月 15 日起實施臨時停產，進行技改擴產，預計停產時間至 2024 年 5 月底，具體復產時間視項目改造情況而確定。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>仁和藥業：獲得 5843.54 萬元政府補助</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733045385685250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:37:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[仁和藥業 (000650)4 月 14 日晚間公告，近日，公司收到與收益相關的企業扶持資金 5843.54 萬元，佔公司 2022 年度經審計歸屬於上市公司股東淨利潤的 10.17%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科星圖：2023 年淨利同比增 41.1% 擬 10 轉 4.9 派 1.92 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733040180209928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:32:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中科星圖 (688568)4 月 14 日晚間披露年度報告，2023 年實現營業收入 25.16 億元，同比增長 59.54%；淨利潤 3.43 億元，同比增長 41.1%；基本每股收益 0.94 元。擬向全體股東每 10 股派發現金紅利 1.92 元（含稅），同時以資本公積向全體股東每 10 股轉增 4.9 股。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海航交所：本週出口集裝箱運輸市場節後復甦平穩，不同航線繼續分化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733039126391047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據上海航運交易所報告，本週，中國出口集裝箱運輸市場在小長假後呈現平穩恢復的態勢，波斯灣、澳新、南美航線運價上漲帶動綜合指數小幅上漲。4 月 12 日，上海航運交易所發佈的上海出口集裝箱綜合運價指數為 1757.04 點，較上期上漲 0.7%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嘉美包裝：2023 年淨利潤同比增長 805.71%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733038022765065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[嘉美包裝發佈 2023 年度業績快報，2023 年歸屬於上市公司股東的淨利潤 1.54 億元，同比增長 805.71%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凱賽生物：預計一季度淨利潤同比增長 63.65% 至 100.20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733036898052358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:28:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[凱賽生物公告，預計一季度的淨利潤為 9400 萬元至 1.15 億元，同比增長 63.65% 至 100.20%，長鏈二元酸銷售量、銷售收入較去年同期大幅上漲。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國航天科技集團與華潤醫藥商業集團醫療器械有限公司簽訂戰略合作協議，共建國產高端醫療裝備產業高地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733036059060743?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:28:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國航天科技集團消息，近日，中國航天科技集團有限公司一院北京精密機電控制設備研究所與華潤醫藥商業集團醫療器械有限公司簽訂了戰略合作協議，雙方將充分發揮各自優勢和資源積累，共同推動國產高端醫療裝備產業高地建設。根據合作內容，雙方將就醫療器械產品開發、市場營銷體系建立等方面積極探索多樣化合作模式，使彼此的技術資源、市場資源同頻共振，進一步加快技術成果轉化，快速建立市場銷售渠道，發揮產業資源協同效應。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>登雲股份：籌劃收購速度科技控股權，公司股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733035495942405?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:27:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[登雲股份 (002715)4 月 14 日晚間公告，公司正在籌劃發行股份及支付現金收購速度科技股份有限公司（簡稱「速度科技」）的控股權，因有關事項尚存不確定性，公司股票自 4 月 15 日開市時起開始停牌。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>道明光學：實控人之一致行動人擬合計減持不超過 1% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733034666469894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:26:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[道明光學 (002632)4 月 14 日晚間公告，實際控制人之一致行動人，公司股東胡慧玲持有本公司股份 2800.80 萬股，佔本公司總股本比例 4.48%；實際控制人之一致行動人，公司股東、董事胡浩亨持有本公司股份約 1018.44 萬股，佔本公司總股本比例 1.63%。胡慧玲、胡浩亨計劃通過集中競價交易方式和/或大宗交易方式進行減持，合計減持公司股份數量不超過 624.60 股，即不超過公司總股本的 1.00%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳機場：第一季度淨利預盈 8272 萬元—1.13 億元，同比扭虧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733033797790209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:25:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[深圳機場 (000089)4 月 14 日晚間發佈業績預告，預計 2024 年第一季度歸母淨利 8272.00 萬元—1.13 億元，同比扭虧。報告期，隨着民航市場的持續回暖，公司主營業務發展態勢良好，旅客吞吐量同比上升 36%，航班起降架次同比上升 21%，使得公司營業收入同比增長，經營業績同比上升。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海機場：3 月份浦東國際機場旅客吞吐量同比增長 69.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733033261164803?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:25:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海機場 (600009)4 月 14 日晚間公告，3 月，公司旗下浦東國際機場旅客吞吐量 610.28 萬人次，同比增長 69.5%；貨郵吞吐量 32.42 萬噸，同比增長 9.49%。公司旗下虹橋國際機場旅客吞吐量 404.49 萬人次，同比增長 19.04%；貨郵吞吐量 3.40 萬噸，同比增長 45.28%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>諾唯贊：子公司與毓舫醫療簽訂戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733032800479744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:24:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[諾唯贊 (688105)4 月 14 日晚間公告，全資子公司南京諾唯贊醫療科技有限公司近日與上海毓舫醫療科技（集團）有限公司（簡稱「毓舫醫療」），就雙方在篩查檢測業務的戰略合作，簽訂《戰略合作協議》。雙方將依託各自的行業地位和資源優勢，遵循「預防大於治療」的健康理念，在符合各自合規運營和市場戰略目標發展的前提下，圍繞甲方阿爾茨海默病 (AD) 血液檢測產品加強合作。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信安世紀：公司控股股東、實際控制人自願承諾 12 個月內不減持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733032236919042?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:24:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[信安世紀 (688201)4 月 14 日晚間公告，公司控股股東、實際控制人李偉、王翊心、丁純分別自願承諾，自 2024 年 4 月 22 日起 12 個月內不以任何方式減持其直接持有的公司股份。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東鵬飲料：2023 年淨利潤同比增 41.6% 擬 10 派 25 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733031351003394?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 16:23:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[東鵬飲料 (605499)4 月 14 日晚間發佈年度報告，2023 年實現營業收入 112.63 億元，同比增長 32.42%；歸母淨利潤 20.40 億元，同比增長 41.60%；基本每股收益 5.10 元。擬向全體股東每 10 股派 25 元（含稅）。2023 年，東鵬特飲銷售收入 103.36 億元，佔比 91.87%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國貿股份與旭陽集團戰略合作升級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2733004284766467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 15:55:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[廈門國貿集團股份有限公司（下稱「國貿股份」）與旭陽集團有限公司（下稱「旭陽集團」）的合作迎來全面升級。4 月 13 日，國貿股份與旭陽集團簽訂戰略合作協議，雙方將深化合作，共同拓展煤焦化材全產業鏈，探索「傳統業務+數字化管理」的新型合作模式。根據框架協議，雙方將進一步深化合作，攜手向產業鏈上下游延伸，聯合獲取上游資源，開展下游項目合作，實現煤焦化材全產業鏈打通；持續探索生產、貿易、投融資、物流及新能源產業等領域的合作機會；積極在數字化轉型方面開展合作，構建行業領先的數字化供應鏈全流程管控體系。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「知乎 AI 先行者沙龍」上海站：大咖齊聚共話產業新篇章</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2732998334572802?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-14 15:49:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 14 日，第二場「知乎 AI 先行者沙龍」在上海舉行。本場沙龍主題為「問津」，知乎攜眾多 AI 行業專家、學者、從業者共同探索 AI 發展之路。知乎 COO 張寧出席活動，和眾嘉賓一同分享了 AI 領域的最新動態和未來展望。
活動中，上海交通大學副教授劉鵬飛、上海人工智能實驗室司南大模型評測產品負責人葛佳燁、商湯科技 Copilot 應用技術負責人張濤、行雲集成電路創始人季宇，分別圍繞人工智能發展的關鍵因素、面臨的創新與挑戰等議題進行主題演講。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>