<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>大廠人有多愛回龍觀？把它買成了北京最抗跌板塊之一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888821360024449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:56:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>互聯網的興起，代表了一個新時代像浪潮一樣快速沖刷掉了上個世紀的痕跡。而對於互聯網宇宙中心的北京，很多大廠人的夢想是從回龍觀開始的。</p><p>在早期互聯網人的記憶中，「回龍觀」只是一個地鐵站的名字，是北京最老舊的地鐵之一：13 號線最北端一站上緊鄰的一片睡城，只負責為中關村一帶的互聯網追夢人提供夜晚的歸宿。</p><p>十年前，互聯網宇宙的中心從中關村-五道口遷移到了後廠村，緊接着移動互聯的新浪潮來臨，滴滴等公司依託於移動互聯的公司飛速發展，後廠村的勢能因此而快速膨脹，越來越多的來到北京，成為新北京人，進入互聯網領域，形成了一支龐大而無形的互聯網大軍。</p><p>然而，後廠村比中關村更沒有煙火氣，大廠碼農們只能在午飯後走下樓繞寫字樓轉圈，晚上再排隊離開。與後廠村相鄰的西北旺、永豐，因為地處海淀，雖然地緣很近，但房價上卻貴了不止一檔，對於成千上萬的碼農、廠工們，最親切的還是昌平南。</p><p>從 2010 年到 2020 年，有約 61 萬新增人口住進了昌平區，其中絕大部分人會選擇昌平南。增量最多的，則是沙河、回龍觀這兩個板塊。</p><p>這十年，是互聯網飛速發展的十年，也是房地產市場價格日新月異的十年，伴隨着昌平南的人口爆炸，很多大廠人平等地共享了互聯網和房地產的兩大紅利。</p><p>同時也因為回龍觀、沙河房價起步低，距離後廠村距離近，從而成為愛加班的大廠人最喜歡扎堆的區域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1033,505" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_ec2d3dcb37ae4863b815ceda0f0d68c3@337187376_oswg261377oswg1033oswg505_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">單位：萬人</p><p>因為大廠人的偏愛，回龍觀、沙河一帶也被房地產開發商稱為「寶地」。它有新產業不斷輸送新的人口，又有互聯網人提供穩定的購買力，在產品創新、戶型設計上不用費太大的精力和成本，甚至做得比南城項目低一個檔次，copy 一個「基礎款」，就能賣爆。</p><p>價格是更直觀的對比。在北京南四環邊上，價格 7 萬左右的項目，需要做出高品質改善，甚至是豪宅品質，才能被市場認可，而同樣的價格在北 5.5 環的回龍觀板塊，項目定位就變成了剛需/剛改。</p><p>2022 年，回龍觀板塊內的二手房，金域華府、國風美唐的房價都曾衝到 8.5 萬/平米，之後市場調頭向下，回龍觀地區也無法逆市而行。公園悅府一區在 2022 年 8 月成交的一套兩居室，成交價是 560 萬，同戶型在 2024 年 5 月成交價降到了 439 萬，降價幅度約 21.6%。</p><p>一些樓齡比較大的小區，成交價格甚至逼近 3 萬/平米。因此很多人説：樓市泥沙俱下，回龍觀也不行了。</p><p>曾經 7 萬+才能買到的首開國風美唐，現在有大量房源掛牌價在 5.5 萬/平米左右。首開智慧社的兩居室，5 月下旬的成交價已經得到了約 440 萬，單價還不到 5 萬/平米。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="514,765" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_3ef6952399214c9f963bcce373f5a7e3@337187376_oswg197917oswg514oswg765_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：北京鏈家</p><p>不過，最近有網友發現，隨着北京二手房成交量的回升，回龍觀地區的房價居然開始有回暖跡象了。</p><p>比如首開智慧社，現在已經沒有掛牌 5 萬/平米以下的房子，7 月最新成交的一套中樓層二居室，單價約 5.2 萬/平米。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="502,876" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_3e8780dc98ba42deb7f394a8ac6b2f07@337187376_oswg229352oswg502oswg876_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：北京鏈家</p><p>安居客展示的掛牌數據能更直觀地看到回龍觀區域的市場在發生微妙變化，一些成交活躍的熱門面積段，掛牌均價出現了微漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1350,904" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_4490af21fe7749f3b1c08dff2d5788d2@337187376_oswg90064oswg1350oswg904_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：安居客</p><p>據奧維雲網家居羅盤二手房監測數據，昌平區上半年度二手房交易小區活躍度前十強中，回龍觀商圈佔了 4 個名額，像金域華府這樣的次新小區的活躍度在上升。</p><p>另外，像融澤嘉園這樣樓齡在 10 年左右，500 萬以內就可以買到兩居室，600 萬左右買到 110 平三居室的小區，價格也出現了築底回升跡象，交易議價空間變小了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,307" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_828c99888b424f36a85bf213e226ffef@337187376_oswg99521oswg865oswg307_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：奧維雲網</p><p>首開國風美唐二期，目前在鏈家上有 55 套掛牌在售房源，近 90 天成交了 19 套，其中 6-7 月共成交 10 套，去年同期的數據是 6 套，2022 年同期成交 9 套，2021 年同期成交 19 套，今年的成交量已經恢復到與兩年前相當了。</p><p>成交量上漲，價格變得堅挺，甚至微漲，已經開始讓部分潛在購房者着急，網上有人評論：「不懂這些跑步進場的買家是什麼意思，明明再等等就可以按上套成交價買，錢都是風颳來的？」</p><p>從掛牌均價走勢來看，回龍觀的房價也在下降，但是是昌平各板塊中同比降幅最低的，對於一個掛牌量在 2100 套以上的板塊來説，在目前的整體市場環境下，可以説是「不合邏輯」。掛牌量同樣超 2000 套的望京板塊，近一年掛牌均價跌了 16.47%，約等於回龍觀板塊的 2 倍。</p><p>大興最熱門的板塊：西紅門，過去一年二手房掛牌均價跌了 12.77%，比回龍觀高了 51%。在房價最堅定的海淀區，掛牌均價降幅與回龍觀地區相近的板塊是「房價神話」一樣的萬柳，兩者相差僅 0.2 個百分點。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1326,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_bf91e425819945f28738e08127e54dfd@337187376_oswg48896oswg1326oswg666_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：安居客</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1326,679" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_7eb4b92aa3d449f080a2f8b694bdfc07@337187376_oswg53608oswg1326oswg679_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：安居客</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1324,679" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_a5789d215b954a279e6cab096218553f@337187376_oswg50275oswg1324oswg679_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：安居客</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1324,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_4ec3e06acac1475e9bcba057030410c4@337187376_oswg48823oswg1324oswg696_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：安居客</p><p>&nbsp;回龍觀的抗跌，不僅僅體現在二手房市場。在新房市場上，回龍觀的位置，如果平移到南城，相當於棗園、黃村，這一帶目前在售的代表項目為京璽，據説開盤價格不到 5 萬/平米，而回龍觀地區的幾個新盤要賣到 6.2 萬/平米上下，更靠近 6 環線的沙河板塊新盤售價才會降到 5 萬/平米左右。</p><p>不得不説，碼農們的購買力確實強。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1758,984" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_94e7d4e4c94d454f9ed80e7190c450bb@337187376_oswg544197oswg1758oswg984_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：鏈家</p><p>據説，回龍觀地區有 50 萬常住人口，教育程度也很高，大專和本科率在 70% 以上，是一個硬生生被互聯網從業者拉昇起來的區域。</p><p>十年前，回龍觀地區只是一個睡城，購物中心、公園、醫院等配套都很少。過去十年中，中關村產業帶向北延伸，有了中關村軟件園、中關村生命科學園、未來科學城等產業規劃，回龍觀地區的居住品質才得以改善，公園綠地、醫院、教育等配套資源整體提升了一個檔次，地鐵線更是增加到了 4 條，成了北京五環外唯一一個有「＃」型縱橫地鐵線的板塊。</p><p>回龍觀的整體居住氛圍在變得更加友好，而對於來自於互聯網行業的自住購房羣體來説，回龍觀板塊和海淀北板塊的近 50% 的巨大價差，導致可選擇餘地並不多，最大的自住選擇權就只剩下：什麼時候買？買新房還是二手房？買哪個項目/小區？</p><p>可以説，北京的大廠人，是昌平南樓市的定向蓄水池，流動的是大廠人，不變的是昌平南，讓回龍觀這樣的熱點區域能始終站在浪尖。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>誰是中國產業未來的推動者？｜產業投資基金系列調研啓動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893031112678018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:52:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4001,2251" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_c1742e818afe4ee5b4153d143d1177c3@5733987_oswg6284661oswg4001oswg2251_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>2024 年，中國股權投資市場已然進入新的歷史週期。</p><p>如今，支撐了中國科技創新二十多年的創投一級市場已經徹底重構，背後出資主力已經從美元基金完全轉變成人民幣基金。在這場人民幣為主導的內循環投資體系裏，國有資本和產業資本是絕對主力。在中國證券投資基金業協會備案公示的信息中，2023 年備案的 7383 只私募股權基金背後，各地政府引導基金和國有資本的認繳出資規模佔比達到 70%。</p><p>而國有資本受國家產業政策和地方經濟發展戰略所驅動，有着明顯的產業導向。其核心目的是通過招商引資支持和盤活地方經濟，當好服務實體經濟的主力軍和維護金融穩定的壓艙石，推動中國經濟保持更高質量的「新常態」增長。</p><p>現在，各地政府已經逐漸設立形成各個重點產業投資集羣，撬動包括民營企業在內的市場化資本合理參與，共同助力中國產業的整體升級，尤其是創新技術驅動的戰略性新興產業。其中包括：先進製造、人工智能、具身智能、半導體芯片、新材料、新能源等硬科技領域。</p><p>在此歷史時刻，36 氪啓動「<strong>2024 年度「中國產業投資基金」</strong>」暨「<strong>2024 年度「中國股權投資市場精品投行」</strong>」調研！</p><p>其中，「2024 年度「中國產業投資基金」調研」將基於「36 氪股權投資市場在線調研系統」（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://touzi.36kr.com/">https://touzi.36kr.com/</a>，如需報名請先註冊），遴選出中國最具影響力產業投資基金、中國最佳 ESG 投資實踐投資機構，以及中國十大領域產業投資基金/投資人。</p><p>中國產業投資基金最終名單的抉擇依據，將綜合考量各申報基金在「募投管退」環節的整體表現，具體包括：1）管理規模；2）在各個關鍵產業的影響力；3）近 3+1 年的投資活躍度、明星項目情況、portfolio 公司後續獲得新融資的項目數量；4）退出回報水平等細分維度。</p><p><strong>2024 年度「中國產業投資基金」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2251,8736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_fb56729f1d4049e6a0291706a7c67423@5733987_oswg4627006oswg2251oswg8736_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>此外，「2024 年度「中國股權投資市場精品投行」調研」將通過郵件方式，邀請深入產業的精品投行參與評選（如需報名請發送郵件至：36krmediair@36kr.com，獲取調研問卷）。我們將遴選出中國最具產業影響力精品投行、中國最具產業成長力精品投行，以及中國十大產業精品投行。</p><p><strong>2024 年度「中國股權投資市場精品投行」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2251,8271" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_3fa5e3fa554b49efb2ef98d28b5dd64e@5733987_oswg4460966oswg2251oswg8271_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>最終，我們預計今年 9 月底落地一場由中國產業投資人、中國產業精品投行和政府引導基金一齊參與的中國產業未來大會，而「2024 年度「中國產業投資基金」、「2024 年度「中國股權投資市場精品投行」全名單，也將於大會正式揭曉，敬請期待！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>猛攻可穿戴設備？手機品牌試圖「改命」｜奧運時氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894427396823938?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:18:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜宋婉心</p><p>編輯｜潘心怡<br>奧運一直是「可穿戴技術」亮相的絕佳舞台，運動員身上的運動可穿戴設備總是能形成「明星效應」，利用健身熱潮撬動相關商品的銷量提升。</p><p>巴黎奧運會開幕前兩週，三星在巴黎舉辦了今年第二場 Galaxy 新品發佈會，新產品智能戒指 Galaxy Ring 引發了關注。</p><p>三星將這款戒指定位為一款與智能手錶和智能手機一起佩戴的設備，由人工智能軟件驅動，可監測心率、睡眠、女性月經週期等各種健康指標。</p><p>三星並不是第一家推出類似「智能戒指」的廠商，過去近十年時間，這一賽道的絕大部分份額，都被一家估值 25 億美元的芬蘭科技公司 Oura Ring 佔據。</p><p>三星移動體驗業務總裁 TM Roh 宣傳 Galaxy Ring 時，稱它是同類產品中首款「非侵入性」健康技術，並正在以「只有三星能做到的方式構建 Galaxy AI 生態系統」。</p><p>生成式人工智能的發展，讓消費電子看到了重現輝煌的希望，尤其是可穿戴設備帶來的多元化應用場景，讓各大硬件廠商躍躍欲試。</p><p>據報道，即使在今年首度推出蘋果 AI 手機戰略的關鍵年份，蘋果今年的重點仍是可穿戴設備，而非 iPhone，前者包括 Vision Pro 頭顯、Apple Watch 和 AirPods 系列。</p><p>易觀高級分析師陳晨向 36 氪表示：「可穿戴設備與 5G、AI、虛擬現實等技術高度融合，被視為下一代互聯網的關鍵入口之一。此前 Apple Watch、AirPods 已經取得了成功，Vision Pro 眼鏡的銷量雖然未達預期，但也仍然保持了足夠多的關注度，是蘋果在技術創新上的一次重要嘗試和前瞻佈局。」</p><p><strong>前有蘋果的成功案例，後有 AI 時代數據成為人工智能的基石，疊加智能手機下行週期，「軟硬一體化」隨之成為手機廠商的技術突圍的終端目標。</strong></p><p><strong>01 手機之後，為什麼可穿戴設備如此重要？</strong></p><p>手機大廠集中發力智能可穿戴設備，背後逃不開已經飽和的手機市場。在消費電子市場整體年年下滑之際，可穿戴設備是少有阻止了下滑、重回增長的細分品類。</p><p>據 IDC 最新發布的《中國可穿戴設備市場季度跟蹤報告》顯示，2024 年一季度中國可穿戴設備市場出貨量為 3367 萬台，同比增長 36.2%，伴隨銷量增長，市場出貨節奏明顯加快。其中智能手錶市場，2024 年一季度出貨量 910 萬台，同比增長 54.1%。</p><p>可以看到，可穿戴設備在 2022 年經歷了首次收縮後，在 2023 年到今年都呈現持續復甦的態勢。</p><p>智能穿戴市場幾乎是消費電子行業的「異類」。早些年，智能穿戴設備還戴着「手機附屬品」的名號，但如今隨着出貨量提升，可穿戴不再只為了延伸部分手機功能而存在，而是成為有獨立價值的設備。</p><p>這背後，手機創新乏力和消費者愈發重視健康檢測，都為可穿戴設備提供了生長的土壤。</p><p>GfK 中國科技事業部資深分析師趙晶向 36 氪指出，<strong>腕間穿戴發源於運動需求，爆發則得益於向日常場景滲透，市場對這兩大核心訴求呈包容的態度。</strong></p><p>根據市場調查機構 Watch Faces 數據，蘋果 Apple Watch 在 2022 年的年銷量達到 5390 萬塊,首次突破 5000 萬大關。自 2015 年發佈以來, Apple Watch 的總銷量已達到 2.3 億塊。</p><p>諸如檢測老人摔倒後自動報警、監測發現心率異常現象，都是 Apple Watch 的典型賣點場景。</p><p>趙晶表示：「<strong>從供給側來看，手機廠商是目前中國腕間穿戴的主力軍，背靠成熟的手機市場操盤，我們可以看到從去年至今年各廠商的發力節奏都進一步地增強。</strong>而需求側，從我們消費者調研數據來看，中國消費者關心的社會問題 TOP1 是健康。圍繞健康宣傳的產品成為腕間穿戴新的主要露出方向。」</p><p>對於手機廠商而言，推行可穿戴設備的心思，顯然不單純為了「賣貨」。<strong>可穿戴設備與手機生態綁定，從而反過來帶動手機甚至產品全家桶的銷量，是廠商最希望看到的雙贏效果。</strong></p><p>研究機構 Canalys 分析師劉健森曾對第一財經表示，三星健康功能 Samsung Health 結合 AI 是該公司的一個賣點，智能手錶用戶可以配合 APP 端來使用，未來可以聯動三星生態的其他設備，創造出新的互動和功能。</p><p>天下共此消費電子的寒冬，國內手機廠商也在不斷加碼可穿戴設備以及背後的大健康生態。</p><p>在去年 11 月舉辦的 OPPO 開發者大會，OPPO 就重點介紹了他們在健康領域的投入和成果，篇幅僅次於最新的 ColorOS 系統以及服務生態。按照 OPPO 的説法，他們正在重點發力運動健康、心血管健康、睡眠健康三大方向。</p><p>與此同時，該領域的一眾創業公司也開始在國內湧現。比如做智能戒指的初創公司玖智科技，去年 6 月全球上線品牌獨立站銷售後，已經累計銷售超過兩萬台智能戒指，並累計獲得了數千萬元人民幣營收。</p><p><strong>02 智能設備還是摸魚神器？</strong></p><p>雖然以智能手錶為首的可穿戴設備處在成長期，但和曾經的 TWS 耳機相比，智能手錶在消費者之間仍算不上快速普及。</p><p>這背後是可穿戴設備在硬件和消費者需求層面面臨的挑戰。</p><p>「腕間穿戴是為數不多的，以眾多硬件和軟件提供的功能和測量指標一一羅列作為宣傳點的消費電子，所以硬件的發展是腕間穿戴產品的核心要素。」趙晶表示。</p><p>從技術角度來看，傳感器芯片的精準性、設備小型化和電池壽命，以及高速數據傳輸連接、人工智能的能力，是可穿戴設備的核心競爭力，同樣也是核心挑戰。</p><p>三星便在 7 月初特地推出了首款穿戴芯片 Exynos W1000，將應用在 Watch 7 系列智能手錶上。3nm 製程加持的 Exynos W1000 芯片意味着，三星可穿戴設備可以在保持小體積的同時，提升芯片的性能表現，由此幫助廠商更靈活地進行手錶設計，比如提升手錶的電池容量。</p><p>趙晶告訴 36 氪，在健康監測的市場需求下，「<strong>監測種類和監測準確度這兩個衡量指標中，大部分用戶對監測種類的追求是第一位的，對準確度的要求是隨着供應方的升級被市場持續教育提高的。</strong>」</p><p>也就是説，在可穿戴市場早期，消費者對於硬件素質的感知，仍有被教育的空間和時間。在智能穿戴芯片難以支撐高計算性能的當下，發展健康監測功能，不僅是對市場需求的回應，更是現階段硬件水平最可行的落地場景。</p><p><strong>相比於硬件技術有其週期，現階段產品和需求的匹配問題，則顯得更為棘手。</strong></p><p>「<strong>理論上健康需求相比運動需求能撬動更大羣體，但是包容性會降低。</strong>低健康風險人羣，有過度幹預風險，需要避免誤報；而高健康風險人羣，擔憂幹預不足，更依賴醫療設備。所以對監測精準度與幹預價值都提出不小的考驗。」趙晶表示。</p><p>健康需求能否長期留住用戶？對貼身佩戴一天的可穿戴設備，還有多少需求沒被滿足？這些問題都讓可穿戴產品在早期階段，和消費者產生大量摩擦。</p><p>社交平台上，不少用戶分享着「用 Apple Watch 摸魚」的攻略，「Apple Watch 是美麗廢物」是不少用戶的共同感知。</p><p>當然，也不乏很多年輕人淪為「蘋果手錶牛馬」，有用戶表示「一旦戴上了運動手錶，就像被套上磨的驢，不幹出點成績是不會善罷甘休的。」</p><p>但健康焦慮與好勝心，似乎並不能徹底對抗人的惰性。一位蘋果手錶用戶告訴 36 氪，在擁 Apple Watch 的兩年時間裏，手錶大部分時間在吃灰，「根本想不起來戴」，運動時也不是每次都戴，「只有有朋友跟我競賽時，才會在意下圓環，不然平時根本不管。」</p><p>可穿戴設備複用率仍存在很大挑戰。一位使用蘋果手錶兩年的用戶表示，剛開始用時，有五個朋友一起運動競賽，一年後，幾個好友就全「陣亡」了，都不再規律使用蘋果手錶記錄運動。</p><p>「而且蘋果手錶充電很麻煩，是很多人棄用的原因之一。」</p><p>購買一款可穿戴設備的必要性，或許是眾多廠商在未來拓展受眾要解決的問題。</p><p>三星 Galaxy Ring 在硬件形態上對可穿戴設備進行了革新，但 Canalys 分析師劉健森指出，從產品的功能角度來説，除了更小巧以及不錯的續航以外，這款產品在健康數據監測功能方面和一般的可穿戴設備並無二致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_bbdc828d2603412a997b24069f3de1e9@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股也做不起 AI 夢了｜氪金 · 大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894419387259521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜宋婉心</p><p>編輯｜鄭懷舟</p><p>一路漲了十幾年的美股指數在上週五發生劇烈震盪。</p><p>當地時間 8 月 2 日，美股三大指數集體大跌。其中，道指暴跌一度超過 2.4%，標普 500 指數盤中跌幅超過 2.6%，納指跌幅更是一度超過 3.4%。</p><p>其中，納斯達克 100 指數已經經歷連續四周下跌，上週跌幅達 3%，而標普 500 指數上週收盤下跌 2%。10 年期美國國債收益率上週更是暴跌近 40 個基點，跟蹤美國國債的交易所交易基金出現了自 2020 年以來最強勁的反彈。</p><p>華爾街的「恐慌指數」VIX 在週五一度飆升至 2022 年以來的最高水平，接近 30。</p><p>據彭博社報道，要理解這種動盪，可以參考一個華爾街指標，該指標描繪了市場情緒從一分鐘到下一分鐘的變化速度——VVIX，即波動率指數的波動率，<strong>這個指標上週飆升了約 40 點，其中包括納斯達克 100 指數一次 3% 的上漲和兩次超過 2% 的下跌。</strong></p><p>目前，該指數處於 2022 年 3 月以來的最高水平，當時美股正處於自金融危機以來最大年度暴跌的開端。</p><p><strong>01 AI 信仰難續命</strong></p><p>引發這輪美股暴跌的重要因素之一，是人工智能浪潮帶來的泡沫正瀕臨破滅——一些知名公司並未帶來預期中的 AI 收益，市場開始擔憂，對大部分美國科技公司的大量投資，短時間內難以帶來回報。</p><p><strong>美股過去十年的增長，幾乎可以等同於科技股的增長，後者支撐了美股的十年長牛。</strong></p><p>過去十年的經驗讓美股投資者相信，科技股是應對諸多市場弊病的一劑良藥，投資者們總可以從可靠的科技公司盈利中獲得慰藉。但現在，它們突然成了焦慮的來源。</p><p>上週，美股「科技股七姐妹」多數下跌，其中亞馬遜、特斯拉、微軟、谷歌 A 連跌四周。</p><p>具體來看，特斯拉上週累跌 5.52%，周線四連跌；英偉達上週累跌 5.12%，連續三週下跌，公司因競爭對手投訴面臨美國司法部反壟斷調查；微軟上週累跌 3.95%，周線四連跌；谷歌 A 本週累跌 0.2%，周線四連跌。</p><p>截至目前，「科技股七姐妹」總市值累計為 14.74 萬億美元，而 7 月 3 日當日該數據為 16.4 萬億美元，近一個月來市值蒸發 1.66 萬億美元（約合人民幣 11.9 萬億元）。</p><p><strong>本質來説，科技巨頭們在 AI 上的資本開支與日俱增，帶來的收益增速卻遠不及開支增速，導致華爾街對過長的盈利週期失去了耐心。</strong></p><p>數據顯示，微軟、谷歌、亞馬遜和 Meta 四家公司二季度總資本開支同比增長近 60%。</p><p>以谷歌為例，成本方面，其二季度資本開支超出此前指引和市場預期，同比大增 90%，同時公司又預計第三季度的開支將進一步增長。</p><p>而營收方面，儘管 AI 相關的雲服務營收 103 億美元，同比增長 28.8%，實現了預期內的高增長，<strong>但谷歌的廣告收入增長才是其投入 AI 研發的重要驅動力，二季度谷歌廣告收入增幅為 11%，僅為 Meta 一半。</strong></p><p><strong>這意味着短期 AI 投入產出錯配將會給利潤率帶來極大壓力。</strong>谷歌財報發佈當天，股價下挫 5%。</p><p>7 月 23 日發佈財報的谷歌最先激發了市場的擔憂情緒，隨後幾家科技巨頭陸續發佈的財報，進一步驗證了市場的擔憂。</p><p>微軟發佈的財報（今年 4 月至 6 月）顯示，微軟本季度資本支出高達 190 億美元，同比增長 78%，環比增長 36%，遠超分析師預期的 132.74 億美元。</p><p>與此同時，作為 AI 最相關的 Azure 業務卻沒能帶來驚喜，該業務本季度同比增速 29%，增速環比下降 2%，而 AI 對該業務貢獻收入佔比為 8%，低於 10% 的預期。此外，第二相關的 Office 365 業務本季度收入增長 13%，增速同樣環比下降 2%。</p><p><strong>對於 Azure 增速，微軟預期下季度在 28% 至 29%，較本季度繼續下行，意味着仍未見 AI 需求引發收入提速的跡象。</strong></p><p>FBB 資本合夥公司研究部主任 Mike Bailey 表示，「如果我們陷入衰退，投資者可能會降低對科技公司盈利增長的預期。為什麼要為增長放緩的科技股支付高市盈率呢？」</p><p>今年上半年，美國強大的科技巨頭們曾在大模型革命中掀起一輪火熱漲勢。此前 6 月，英偉達在一路狂飆之下，一度登頂全球最大公司，市值超過 3.3 萬億美元。</p><p>但如今，華爾街對 AI 的信仰正逐步被對 AI 燒錢的擔憂所替代。</p><p><strong>02 衰退開端？</strong></p><p>對沖基金 Elliott Management 發出警告稱，英偉達和整個大型科技股行業正處於「泡沫世界」，人工智能「被過度炒作」。其報告稱，人工智能實際上是一種軟件，到目前為止還沒有帶來與炒作相稱的價值。</p><p><strong>至於市場泡沫何時會破裂，Elliott 表示，如果英偉達公佈的業績不佳，打破了它的增長魔咒，市場泡沫就可能破裂。</strong></p><p>高盛也提出類似觀點。高盛判斷，AI 在未來十年內對經濟的實際影響會很有限，AI 只會使美國生產力增加 0.5%，GDP 僅增加 0.9%，這會導致投入的大量資金可能會被浪費，而美股「七姐妹」獲得的數萬億美元市值可能是歷史上最大的泡沫。</p><p>當地時間 8 月 3 日，伯克希爾哈撒韋公佈了二季度財報。<strong>值得注意的是，巴菲特的第一大重倉蘋果從 7.89 億股減少到了 4 億股，減倉接近 50%。</strong>7 月以來，伯克希爾還累計減持約 9000 萬股美國銀行，共套現約 38 億美元。</p><p><strong>有觀點指出，保守的股神已經用行動證明瞭美股泡沫達到了多麼恐怖的程度。</strong></p><p>上週五公佈的美國勞動力數據是凸顯了經濟衰退風險的另一因素。</p><p>數據顯示，美國 7 月非農就業人數從前值的 17.9 萬大幅降至 11.4 萬，且顯著低於預期的 17.5 萬，失業率升至 4.3%，為三年最高水平，並且觸發了準確率幾乎 100% 的衰退指標——薩姆規則。</p><p><strong>疲軟的數據讓投資者對經濟衰退的擔憂重燃，市場進入避險模式。</strong></p><p>不少投資者認為美聯儲降息過慢是錯誤的，據報道，從股市小幅下跌到全面危機，基金經理們現在正對各種風險進行對沖。</p><p>摩根大通資產管理公司的投資組合經理 Priya Misra 表示：「我們都將努力應對美聯儲可能在降息方面太遲或太慢的風險，所有資產類別都在反映這一點。市場具有前瞻性，經濟可能陷入低於趨勢增長的切實危險。」</p><p>不過，類似股市震盪並非沒有近期先例。<strong>就在兩年前，美國國債和科技公司曾同樣出現過巨大震盪，而且歷史上充滿了夏季股票拋售，後來又有所反彈的情況。</strong></p><p>「8 月對股市來説是一個非常糟糕的月份。我之所以知道這一點，是因為在過去的 20 年裏，幾乎我的每一個暑假都被它打斷了。」</p><p>Infrastructure Capital Management 創始人 Jay Hatfield 表示，「市場的交易表現好像預示着我們將面臨嚴重的經濟衰退。但我們認為，我們經歷了正常的季節性恐慌，經濟不是在暴跌，只是在放緩。」</p><p>衰退與否還有待觀察，但可以確定的是，隨着經濟學家和投資者嘗試找出美國經濟正進入怎樣的新階段，未來幾個月股市將難以避免出現更多的震盪。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_74841498216c4704be82768749229386@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 美股三大指數集體收跌，英偉達跌超 6%；騰訊校招範圍擴大：畢業時間從一年拓寬至兩年；教育板塊再度爆發，科德教育衝高 12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894458376199049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:04:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894055736105606"><strong>中國恒大等被強制執行 17.96 億餘元</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，中國恒大集團、舟山銀億房地產開發有限公司新增一條被執行人信息，執行標的 17.96 億餘元，涉及金融借款合同糾紛案件，執行法院為廣東省廣州市中級人民法院。風險信息顯示，中國恒大集團現存 10 餘條被執行人信息，累計被執行總金額超 102 億元，此外還存在限制消費令和終本案件信息。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893853589822338"><strong>美股三大指數集體收跌，英偉達跌超 6%</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，8 月 5 日收盤，美股三大指數集體下跌，納指跌 3.43%，標普 500 指數跌 3%，道指跌 2.6%。大型科技股普跌，英偉達跌超 6%，蘋果、特斯拉、谷歌跌超 4%，微軟跌超 3%，Meta、Netflix 跌超 2%。熱門中概股多數下跌，蔚來、小鵬汽車跌超 3%，百度、網易跌超 2%，理想汽車、愛奇藝跌超 1%；B 站漲超 3%。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893880857352838"><strong>戴爾推進銷售團隊重組，裁員併成立專注於 AI 的新團隊</strong></a></h4><p>戴爾科技正在裁員，這是其銷售團隊重組的部分舉措。重組措施還包括建立一個專注於人工智能產品和服務的新團隊。「我們正在變得更精簡」，銷售團隊高管 Bill Scannell 和 John Byrne 週一在給戴爾員工的備忘錄中寫道，「我們正在精簡管理層，並調整投資的優先順序。」除了專注於人工智能的團隊，高管還表示公司將改變數據中心銷售的運作方式。一位發言人拒絕評論有多少崗位會受到影響。「通過重組我們面向市場的團隊並採取一系列行動，我們正在成為一家更精簡的公司」，這位發言人説。（新浪財經）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893903515671174"><strong>英偉達 CEO 黃仁勳 6-7 月累計套現近 5 億美元股票</strong></a></h4><p>英偉達 CEO 黃仁勳繼續拋售股份，在 7 月份科技股出現更大範圍拋售之前，他賣出了創紀錄的價值 3.227 億美元的股票。自該公司股價在人工智能推動下達到峯值以來，黃仁勳在 6-7 月已經累計出售了價值近 5 億美元的股票。（財聯社）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894099712989825"><strong>OpenAI 聯合創始人中的兩人將離開公司</strong></a></h4><p>據報道，公司發言人表示，OpenAI 總裁、公司核心人物之一 Greg Brockman 將休長假，以「放鬆和充電」。另外，研究員 John Schulman 將前往競爭對手人工智能 AI 初創公司 Anthropic。這兩人都是公司聯合創始人，他們的離開意味着 OpenAI 原來的團隊留下來的人越來越少。公司表示，OpenAI 對 Schulman 的工作表示感謝，包括在人工智能對齊方面的研究。所謂「對齊」指的是讓人工智能 AI 和人類利益相一致。發言人還表示，除了 Schulman 和 Brockman，最近幾個月離職的還有產品副總裁 Peter Deng。（界面）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894297406774145"><strong>麥當勞中國：未來五年計劃投入 40 億元加碼數字化建設</strong></a></h4><p>從公司方面獲悉，8 月 6 日，麥當勞中國科技研發中心新大樓正式啓用。作為麥當勞中國的科研總部，這裏可以容納超過 450 位技術專家。未來五年，麥當勞中國計劃投入 40 億元，加碼數字化研發與創新。截至 2024 年 6 月底，中國內地麥當勞餐廳已超過 6200 家，員工人數超過 20 萬。（證券時報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894373359278978"><strong>騰訊校招範圍擴大：畢業時間從一年拓寬至兩年</strong></a></h4><p>8 月 6 日，騰訊 2025 校園招聘正式啓動。今年騰訊校招面向人羣的畢業時間範圍從一年拓寬至兩年。畢業時間為 2024 年 1 月至 2025 年 12 月的同學（中國大陸/內地以畢業證為準，中國港澳台及海外地區以學位證為準）均可通過騰訊招聘官網及「騰訊招聘」公眾號投遞簡歷，覆蓋人羣更廣。這也意味着，除了 2025 年應屆畢業生外，2024 屆畢業生和部分 2026 屆準畢業生也有望參與到此次招聘中。（澎湃）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894167666350980"><strong>騰訊雲為「觀影式」奧運賽事直播提供技術支持</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，巴黎奧運會賽程過半，包括北京、上海、廣州、深圳、南京等多個城市的數百家影城已通過騰訊雲直播等技術，為觀眾帶來「觀影式」奧運賽事直播。騰訊雲為此次活動提供了多項技術支持，超高清、低延遲地將巴黎奧運會的開幕式、比賽等實況現場轉播到全國多個影院大銀幕上。據瞭解，全國共有超過 800 家符合要求的影院加入此次「影院看奧運」活動。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894105671834503"><strong>智譜開源清影 CogVideoX 模型</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，智譜 AI 宣佈將與清影同源的視頻生成模型——CogVideoX 開源。據瞭解，CogVideoX 開源模型包含多個不同尺寸大小的模型，目前智譜開源 CogVideoX-2B，它在 FP-16 精度下的推理僅需 18GB 顯存，微調則需要 40GB 顯存。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894214747642760"><strong>庫迪咖啡在貴陽成立新公司，註冊資本 100 萬元</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，庫迪咖啡（貴陽）有限公司成立，法定代表人為李博，註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍包括餐飲服務、食品銷售、食品互聯網銷售、餐飲管理、外賣遞送服務、自動售貨機銷售、機械設備租賃、工藝美術品及禮儀用品銷售等，由庫迪咖啡旗下庫迪科技有限公司全資持股。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893873956592514"><strong>深入一線挖掘機會，外資資管巨頭積極調研中國市場</strong></a></h4><p>伴隨中國資本市場對外開放加速，越來越多海外資管巨頭進入中國市場，部分海外資管巨頭的投資團隊還齊聚中國，深入產業一線挖掘投資機會。比如，全球知名的資產管理公司聯博自 2009 年開始，已持續在中國市場草根調研 15 年。通過深入調研和觀察產業變化，外資機構挖掘到不少潛在投資機會。在其看來，當前基本面有反轉希望的行業正在變多，包括半導體、新能源、自動化、工程機械等領域，而人工智能作為未來較長一段時間的投資主線也值得重點關注。（上證報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893970243066760"><strong>英媒：今年上半年美科技巨頭大幅增加 AI 領域投資</strong></a></h4><p>據統計微軟、亞馬遜、Meta 和谷歌母公司 Alphabet 等美國科技巨頭最新財報數據，今年上半年美國科技巨頭大幅增加人工智能領域投資，上述企業的投資總額高達 1060 億美元。一段時間以來，華爾街投資者對如此「史無前例的鉅額投資」如何取得回報收益質疑聲不斷，但上述幾家美國科技巨頭卻紛紛表示，「砸 1000 多億美元只是開始，未來 18 個月內還將進一步加大人工智能投資」。（環球時報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894169467411334"><strong>「太陽井新能源」完成 B1 輪融資</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，「太陽井新能源」成功完成 B1 輪融資，此次融資由蘇創投管理的蘇州蘇創製造投資合夥企業領投，吳中融玥管理的蘇州吳中經開人才投資基金合夥企業跟投。本輪融資資金將主要用於加大研發投入、加速產能提升、加強市場營銷和品牌建設等方面。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893961619430025"><strong>124 家上市公司上半年淨利潤同比增長，醫藥生物、基礎化工行業表現亮眼</strong></a></h4><p>同花順 iFind 數據顯示，截至發稿，A 股市場已有 189 家上市公司披露 2024 年半年度業績報告。其中，124 家上市公司報告期內實現淨利潤同比增長，約佔已披露公司數量的 65.61%。盈利能力方面，包括寧德時代、南京銀行、杭州銀行、工業富聯、華能國際、福耀玻璃等在內 22 家上市公司報告期內實現淨利潤超 10 億元。其中，寧德時代和南京銀行分別以 228.65 億元和 115.94 億元，暫居第一名和第二名。（證券日報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894282593868672"><strong>中國酒業協會：上半年全國白酒實現量價利齊升</strong></a></h4><p>8 月 5 日，中國酒業協會理事長宋書玉在「2024 中國白酒國家評委年會」上表示，今年上半年，全國白酒產量、銷售收入、實現利潤分別同比增長 3%、11%、15%，實現量、價、利齊升的局面。可以説，在已經預見到的市場波動中，白酒產業仍然顯示出了強大的韌性，正因如此，我們更需要對白酒產業的價值驅動的長週期產業屬性滿懷信心，對產業的旺盛生命力與可持續勢能滿懷希望。（證券時報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893955875756931"><strong>中信證券：教育板塊信心有望回暖，建議把握回調積極佈局</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，中信證券指出，上週美股兩家教培龍頭公司業績披露後，股價調整較大，我們認為兩家的業績波動因素主要來自各自的業務投入節奏原因，而非板塊性因素。暑期來看，行業內多數上市公司均有望持續保持增長，行業景氣度依舊。當下板塊情緒受龍頭公司表現影響有所波動，未來我們認為伴隨政策端催化和各公司業績的逐步兌現，板塊信心有望回暖，各公司估值均處於低位，建議把握回調積極佈局。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894097498020484"><strong>教育板塊再度爆發，科德教育衝高 12%</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，截至發稿，教育板塊再度爆發，昂立教育、學大教育先後封板，科德教育衝高 12%，中公教育衝擊漲停。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894427788155524"><strong>我國成功發射千帆極軌 01 組衞星</strong></a></h4><p>北京時間 2024 年 8 月 6 日 14 時 42 分，我國在太原衞星發射中心使用長徵六號改運載火箭，成功將千帆極軌 01 組衞星發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。此次任務是長徵系列運載火箭的第 530 次飛行。（央視新聞）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893922345540482"><strong>北京商品房「以舊換新」首單落地</strong></a></h4><p>從北京房地產業協會獲悉，目前北京商品房「以舊換新」已迎來首單成交，業主已與開發商完成草簽，預計 9 月中旬進行網籤。根據北京房地產業協會最新統計數據顯示，目前已有超 400 人報名北京市的商品房「以舊換新」活動，且參與活動的新房項目不斷增加，除啓動時確認的 31 個新建商品房項目、9000 餘套房源外，又增加了 5 個項目、1171 套房源，參與活動的新房房源總量已超萬套。（北京商報）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路演報名！攜手 11 個創新項目，引領新質生產力發展丨 36 氪 × 華映資本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894091664104320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 16:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_62174944fc344fb8b0b93ad05f35715f@5807859_oswg57374oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;</p><p>生產力是人類社會發展的根本動力，也是一切社會變遷和政治變革的終極原因。由技術革命性突破、生產要素創新性配置、產業深度轉型升級而催生的<strong>新質生產力</strong>，代表了生產力的革新趨勢和發展方向，是推動高質量發展的內在要求和重要着力點。</p><p>而任何生產力的發展都離不開與之相匹配的生產關係。中國改革開放以來的歷史性變遷充分展示了生產力和生產關係之間的辯證關係和相互作用，從實踐來看<strong>生產關係的完善總會帶來生產力的大解放</strong>。</p><p>7 月中旬，二十屆三中全會《決定》提出要加快形成同新質生產力更相適應的生產關係，建立未來產業投入增長機制，完善推動<strong>戰略性產業</strong>發展政策和治理體系，促進實體經濟和數字經濟深度融合制度，鼓勵和規範發展天使投資、風險投資、私募股權投資，更好發揮政府投資基金作用，發展耐心資本。&nbsp;</p><p>作為一家穿越多個週期的「耐心資本」，華映資本以<strong>數字化</strong>為投資主線，始終堅持<strong>投早</strong>、<strong>投小</strong>、<strong>投變</strong>。科技領域的投資從應用層一步步走向基礎層，按照<strong>基礎技術層</strong>、<strong>系統技術層</strong>、<strong>中間技術層</strong>以及<strong>應用技術層</strong>的分層邏輯，做了大量佈局，積極投向<strong>新一代信息技術、智能製造、人工智能、新能源、新材料、高端裝備、量子科技等涉及國家重點產業鏈安全或者產業升級核心痛點的戰略性產業</strong>，對企業成長和產業優化形成有力支撐。&nbsp;</p><p>本次活動由<strong>36 氪</strong>聯合<strong>華映資本</strong>舉行，我們精選了<strong>11 家</strong>華映近年來投資的<strong>硬科技及智能數字企業，覆蓋人工智能、新能源、SRM 供應鏈、數據治理、自動化檢/監測、工業互聯網、數字營銷、醫藥產業互聯網</strong>等多個領域，希望優秀的投資機構和創業者能實現高效、精準對接，推動科技和資本「雙向奔赴」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4855" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_6a9354456ab34f5fadc71515e863c3bf@5807859_oswg542659oswg1080oswg4855_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;</p><p><strong>項目簡介</strong></p><p><strong>1.比博斯特：智能底盤全系列產品供應商</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：B 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：約 3 億元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：財務投資、戰略投資均可</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：研發投入、運營資金作為主，以及新產品產線購置等</p><p><strong>&nbsp; 項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;比博斯特聚焦汽車智能底盤核心零部件和系統的國產化，產品覆蓋智能制動、智能轉向、智能懸架控制器和底盤融合控制的系統方案。公司技術源自清華大學車輛與運載學院國家重點實驗近 30 年的技術積累，團隊包含博世、大陸、採埃孚等國外頂級汽車零部件公司以及上汽、蔚來、華為等國內頂級汽車製造公司的高管和技術專家，知識產權自主可控，團隊量產落地經驗國內頂級。公司是國內最早量產集成式線控制動系統 One-Box 的公司之一，也是最早完成智能制動、轉向、懸架全系列產品佈局的科創公司。公司制動產品已與吉利、零跑、東風、上汽通用五菱、五菱新能源、北汽、廣汽、濰柴等客戶合作。公司懸架產品與上市公司保隆科技戰略合作。公司現有定點&amp;量產車型超 30 個，2023 年出貨量超 10 萬套，2024 年出貨量預計 40 萬套。公司歷史股東包括：紅杉資本、蔚來資本、東方嘉富、途虎養車、合興汽車 (SH:605005)、保隆科技 (SH:603197)、阿爾特 (SZ:300825)、華映資本等。</p><p><strong>2.加和科技：C 端數據價值發掘的營銷技術公司</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：C 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：上億元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：財務投資</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：產品開發和市場拓展</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;加和科技 (AddNewer) 是一家專業發掘 C 端大數據為企業提供全面營銷解決方案的公司。公司的核心目標是通過發掘 C 端大數據，提升客戶的營銷效率，構建一系列智能營銷產品，其中核心產品 ReachMax 在程序化廣告服務領域表現突出。加和科技持續構建「C 端大數據通路」，已與中國 TOP50 的 APP 建立了緊密合作關係，服務覆蓋全量在線設備 ID。在行業內，加和是廣告監測 SDK 標準的三家服務商之一，併成功推動數十個知名 APP 在消費者協議中，將「加和（北京）信息科技有限公司」納入第三方數據共享合作伙伴列表。與多家世界 500 強企業建立了長期戰略合作伙伴關係。公司的願景是將 C 端大數據無縫集成到品牌營銷的全過程，全面支持企業營銷部門，讓智能營銷普及至每一個營銷人員。</p><p><strong>3.零眸智能：賦能零售轉型智能化 AI 企業</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：B 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：7000 萬元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：有一定的產業背景</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：業務發展需要，新業務發展等</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;上海零眸智能科技有限公司，服務於零售業的 AI Startup。我們將人工智能、物聯網、軟件服務運用於零售稽查，零售陳列、線下零售渠道智能化等各個方面，為品牌方和渠道方大幅降低成本並提升效率。我們的客戶包括可口可樂，百威啤酒，農夫山泉等國內外行業龍頭，業務覆蓋英國、美國、俄羅斯、墨西哥等 52 個國家。</p><p><strong>4.企企通：AI 賦能的智能供應鏈先行者</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：D 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：3 億元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：支持海外上市的機構</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：AI 產品研發</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;企企通多年來深耕採購及供應鏈數字化領域，其核心產品覆蓋供應鏈協同平台、工業賦能及供應商賦能三大板塊，滿足各行業、各品類及各場景的採購數字化及供應鏈協同需求。目前，企企通平台已經沉澱了幾十萬億的交易數據，產品和服務廣泛應用於高新科技製造、消費零售、汽車和零部件等 30+細分行業。藉助 APP Store 應用商店，企企通匯聚第三方優質資源，通過建立連通企業與企業間的供應鏈生態及產業互聯網絡，實現對採購方和供應商的雙邊賦能。企企通以採購方的需求為切入點，面向不同採購品類持續深化全鏈條業務閉環的管理能力。在滿足大型企業對供應商管理的需求後，企企通進一步將服務客羣拓展至廣泛的供應商羣體。一方面幫助供應商在質量、研發委外、模具/設備等多維度與採購方協同，一方面為供應商提供商機匹配等多種賦能解決方案，在提升供應鏈的質量與效率的同時反哺採購方，最終實現雙向的價值提升。同時，企企通自建了 paas 平台，引入了電子簽章、風險管理、電子發票等第三方夥伴的資源與能力，並圍繞採購數字化將其與自有產品進行深度整合，在形成採購供應鏈數據體系的基礎上構建 AI 模型，充分發揮雲端服務的價值，以數據驅動供應鏈由數字化向智能化邁進。</p><p><strong>5.天雲數據：Data Infra 基礎軟件供應商</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：D+輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：2-3 億元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：偏國資與地方政府基金</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：用於智算中心建設</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;天雲數據是國內能夠同時提供分佈式計算平台產品和 AI 平台基礎設施的科技廠商，擁有博士後工作站和國家級高新企業稱號，並於 2016 首批進入中關村前沿科技企業重點計劃。天雲大數據在中關村 5000 億計劃中名列大數據領域 TOP10；同時上榜中科院發佈的人工智能企業排行榜百強。</p><p><strong>6.WizarPOS:新時代全球智能化支付服務商</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：Pre-IPO 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：5000 萬元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：無偏好</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：國際市場 BD、品牌和市場，SaaS 國際化中心，生產數字化和產品平台升級，地區性業務合作運營等</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;WizarPOS 全稱是上海慧銀信息科技有限公司，2012 年成立於上海。公司是全球領先的智能雲 POS 平台服務商，圍繞智能硬件「智能雲 POS 機」建立起實體商家的線上+線下支付平台與商家 app 生態圈，成為中小店家在移動互聯網時代獲取客流和管好人財物的新眼睛和幫手。</p><p><strong>7.心鑑智控:工業「智」檢 AI 企業</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：B 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：5000 萬元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：產業資本</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：深耕醫藥領域的檢測，精細化拓展標準化產品的市場佔有率；優化鏡片檢測軟硬件成本，讓其更有性價比；實現複雜光學領域「三高場景」AI 視覺平台的搭建；技術型人才梯隊的搭建及儲備</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;心鑑智控是一家國內領先的人工智能機器視覺檢測服務供應商，將深度學習應用至傳統機器視覺領域。主要面對透明物品、反光材質物品、高速運動物品的外觀檢測。錯位競爭切入高難度複雜光學、高檢測精度和準度要求、高速運動產線的場景（行業稱「三高場景」），依託自研光學成像模組獲取高質量數據，通過獨創的 DevOps 和 DataOps 系統對數據與算法高效迭代，基於自研 C++框架的低代碼應用開發，構建了視覺應用開發技術底座。國內首創鋁塑泡罩、鏡片與輸液袋視覺質檢設備，完全替代人工，多個細分賽道實現對頭部客戶的批量交付。先難後易，佔領技術制高點逐步拓展到同類材質行業，致力做到產品標準化＋渠道深度運���，實現複雜光學領域「三高場景」AI 視覺平台的搭建，將傳統外觀或缺陷檢測與 AI 深度學習算法、工業大模型相結合，賦能醫藥、玻璃以及日化快消等垂直行業，助力企業降低製造成本、提升產品質量，實現工業自動化、產業數智化升級改造。</p><p><strong>8.星塵數據:AI 數據處理與管理科技公司</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：B 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：1 億元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：專注於投資人工智能領域；有成功的軟件投資經驗；擁抱出海，人民幣、美元皆可</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：在技術研發上加大投入，提升技術人才密度，使星塵的 Rosetta 和 MorningStar 成為行業公認最領先的 AI 數據處理和管理平台，保持技術領先，人無我有，快速搶佔市場份額；在大模型標準化數據集上加大投入，標準化數據集既可提升公司核心競爭力，又可持續性銷售，為毛利水平提升空間；加大國際市場開拓成本投入，提升國際市場份額；加大供應商墊付和自營安全基地投入，保障優質生產力，實現雙贏；加大廣宣費用投入，提升公司品牌影響力；擴大研發及生產力部門的核心隊伍建設，並在人才梯隊培養建設上加大投入</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;北京星塵紀元智能科技有限公司（簡稱：星塵數據），創立於 2017 年。我們的使命是釋放數據價值，加速模型迭代，助力企業在 AI 2.0 時代憑藉高質量數據打造差異化競爭壁壘。星塵數據是國內首家專注於數據自動處理技術的企業，主營業務聚焦在人工智能的數據處理與管理方面，橫向覆蓋計算機視覺、語音、NLP 等多應用場景服務，縱向深耕自動駕駛領域數據服務。服務與合作的企業遍佈全球各行各業，與華為、上汽集團、比亞迪、吉利、博世、採埃孚、小米、美團、京東等知名國內外企業均有合作項目。</p><p><strong>9.淵聯技術:智能製造融合基礎設施提供商</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：A+輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：6000-8000 萬元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：產業投資、知名財務投資機構</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：研發投入、市場拓展等</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;深圳淵聯技術有限公司成立於 2018 年，註冊資本 3390 萬元，國家級專精特新小巨人企業，國家科技型中小企業，國家高新技術企業，是國內領先的智能製造融合基礎設施提供商，提供實現工廠數字化、智能製造的融合基礎設施「淵聯工業魔方」工業互聯網平台，快速低成本地把製造企業帶入數字化新世界。公司先後獲得三一重工創投基金、嶺南集團產業基金、國家中小企業基金（華映資本）的億元戰略投資。淵聯是深圳市工信局《2022 年度製造業數字化轉型諮詢診斷備案服務商》，廣東省工業互聯網服務資源池企業，廣東省中小企業志願服務工作站，安徽省 2023 年製造業數字化轉型服務商。公司核心技術團隊是由擁有 20 多年智能物聯、雲計算、大數據、網絡安全和精益生產經驗的專家團隊組成。公司成立至今，已授權 7 項發明專利、7 項實用新型專利、2 項外觀設計專利、28 項軟件著作權，共計 44 項知識產權。工業魔方在 3C 電子、醫療器械、機加、裝備製造、新能源、有色金屬、新材料、食品、藥品、精細化工等 10 多個行業中得到廣泛應用。</p><p><strong>10.雲聯世康:數字化醫藥產業互聯網平台</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp; 融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：A 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：2000 萬元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：開放</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：系統研發、開拓市場</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;雲聯世康致力於打造中國領先的數字化醫藥產業互聯網平台，以期促進產業協同，保障民眾健康，提升醫藥企業經營效益。本平台是鏈接醫藥生產企業產品與市場渠道，助力藥企有序營銷、協同服務，以及基於雲倉技術的專業物流服務的產業互聯網平台。平台以醫藥生產企業和流通企業為供貨商，以藥店、診所、民營醫院等為採購客戶，通過電子商務手段促進雙方縮短和簡化交易環節，降低流通成本，擴大交易額。通過互聯網技術和運營手段有效整合物流、資金流、信息流，提升整個醫藥供應鏈的運作效率和價值。</p><p><strong>11.中科融合:MEMS 光學智能傳感技術領導者</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp; 融資計劃</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融資輪次：B 輪</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;計劃融資金額：10000 萬元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;對投資機構類型的偏好：產業方投資機構，能夠支持企業建立上下游供應鏈</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;資金主要用途：新產品業務線開發，海外市場開拓</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;項目介紹</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;中科融合是國內一家專注於「AI+3D」自主核心芯片技術的硬核科技高新技術企業。中科融合成立於 2018 年，總部位於蘇州園區，在海南、深圳設有子公司，並在武漢、青島等地設有辦事處。公司打通了自 MEMS 底層核心製造工藝和驅動控制技術，到頂層核心架構和深度學習算法的全感知智能技術鏈。通過 MEMS 感知芯片（眼睛）和超低功耗智能三維處理器 SoC 芯片（頭腦），公司形成一套高精度、低功耗、高集成度的智能傳感器芯片模組，完成從三維物理世界到 3D 數字世界的轉化，並已獲得頭部企業的測試和認證，累計實現數千萬訂單。客戶主要分佈在智能製造、物流倉儲、醫學影響場景，未來將微型顯示、智能交通、元宇宙等行業以國產核心模組替代進口。</p><p>投資人可掃描下方海報二維碼報名並加入路演交流羣，活動後還可領取路演手冊與項目深入溝通，期待您的參與！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="259,258" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_94a62ea7b44245cca37e5d108b9740c1@5807859_oswg31624oswg259oswg258_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>華映資本</strong></p><p>華映資本創立於 2008 年，是中國領先的綜合性私募股權投資機構。自成立以來，華映資本一直堅持數字化為投資主線，基於行業本質的獨立思考，着眼需求變化和技術演進趨勢，圍繞創新做投資。投資項目覆蓋科技、消費、企業服務和 TMT 等多個領域。受益於邊界拓展和組織進化的核心驅動，目前華映資本人民幣和美元雙幣管理規模超 110 億元，投資階段以 A、B 輪領投為主，向早期和中後期延伸，並適時做產業併購和整合。秉持長期主義的理念，華映資本堅持擇優復投，長期陪伴創業者。在投資的近 260 個項目中，知名投資案例有天鴿互動（01980.HK）、錦和商業（603682）、微盟集團（2013.HK）、BOSS 直聘（BZ.O）、海蝶音樂、壁仞科技、和府撈麪、黃天鵝、BFB 集團（多燕瘦）、白小 T、天雲數據、本源量子和界面·財聯社等。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="258,258" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_5e419d90b15d4926a835ea97478d0e85@5807859_oswg17196oswg258oswg258_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p><strong>創變者俱樂部——企業⼀號位的頂級社羣</strong></p><p>創變者俱樂部是由 36 氪發起的產業社羣聯盟，已吸納 20000+新經濟企業的核心決策人和活躍在一線的優質投資人。通過 36 氪強大的商業整合能力，打造「產業+資本+創新」的價值生態，為中國高潛、創新企業決策者構建深度鏈接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_a8161561a6104843a155ee4491a6eaff@5807859_oswg79246oswg1080oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 高層再巨震：聯創跳槽到競對，11 聯創僅剩 3 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894376487394183?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 15:57:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜袁瀅靚&nbsp;常敏瀟</p><p>編輯｜鄧詠儀</p><p>一波未平，一波又起。繼去年 11 月 CEO Sam Altman 被解僱並重新聘用後，OpenAI 核心團隊又雙叒叕變了？</p><p>據 The Information 報道，OpenAI 聯合創始人兼核心領導 John Schulman 已經跳槽至 Anthropic，後者是 OpenAI 的強敵。</p><p>此前，他曾協同帶領 OpenAI 的後訓練團隊，負責微調 API 的模型，以用於 ChatGPT 和 OpenAI 的研發。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="767,1034" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_87675358123b4b3cbe5a24c15d67b5ff@6092955_oswg705823oswg767oswg1034_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">John Schulman 圖源：個人網頁 http://joschu.net/</p><p>隨着 Schulman 的離開，OpenAI 的 11 位原始創始人中只剩下三位：CEO Sam Altman、總裁兼聯合創始人 Greg Brockman，以及語言和代碼生成負責人 Wojciech Zaremba。</p><p>雪上加霜的是，今天上午 Greg Brockman 本人發推説，自己正在長期休假。這是他加入 OpenAI 九年以來第一次休假，計劃休假至年底。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="982,490" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_ca0f3452ce8a42f18ebf5cd3bd25bb0f@6092955_oswg97204oswg982oswg490_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：X</p><p>網友們表示：我們都知道，你這是簽了 NDA……</p><h2><strong>核心領導層基本都走了</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_7db6fbad349c46b5a57ebbd38e868693@6092955_oswg125450oswg979oswg511_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">John Schulman 的離職説明，圖源：X</p><p>不過，Schulman 臨走還是給 OpenAI 挽尊了一下……</p><p>他表示，選擇離開 OpenAI，並不是由於該公司沒有對齊研究相關工作，OpenAI 的領導層堅定地投資這一領域。他的決定是基於個人原因。</p><p>而加入 Anthropic 後，他還是會專注於 AI 對齊問題（確保人工智能系統的目標和行為與人類價值和意圖保持一致的過程和技術），並希望與深耕於這一領域的人並肩作戰，繼續研究此前所感興趣的課題。</p><p>Schulman 一走，AI 的對齊工作實在堪憂。</p><p>此前，伴隨着聯合創始人、首席科學家 Ilya Sutskever 的離開，OpenAI 的超級對齊團隊已在今年 5 月份解散。此後，Schulman 接手領導了該團隊的工作。但這部分工作不再由一個專門團隊負責，而是被替代為一個鬆散聯繫的研究人員小組，嵌入到整個公司的各個部門。</p><p>前 OpenAI 超級對齊團隊聯合負責人 Jan Leike，曾公開批評 openAI 的 AI 安全方法，並加入 Anthropic 領導一個新的超級對齊團隊。這次，他與 Schulman 在 Anthropic 會合了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="982,214" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_02dd290c978042f1b4cbb92a67dad153@6092955_oswg37571oswg982oswg214_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：X</p><p>奧特曼則對 Schulman 的告別表示官方感謝，並回憶了兩人在 2015 年伯克利初見面時，談論 OpenAI 最初戰略的場景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="957,670" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_3c272c3d789a426bb9a83c86f0c430ae@6092955_oswg176631oswg957oswg670_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：X</p><p>從去年 11 月 OpenAI 董事會換血、Sam Altman 被解僱後又重聘，今年超級對齊團隊解散、OpenAI 聯合創始人 Ilya Sutskever 離職，到現在 John Schulman 的離職。OpenAI 的一直動盪不安。</p><p>不久之前，去年加入 OpenAI 的華人產品經理 Peter Deng 也已離職。Deng 此前是 Facebook 產品經理，也是扎克伯格最信任、器重的高管之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="714,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_47436caff0fc4cad832fe3cc661dac22@6092955_oswg38489oswg714oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Peter Deng 圖源：X 賬號</p><p>有網友認為，高級研究員的離開意味着技術的離開，對現階段 OpenAI 員工外流的現狀表示擔憂。而吸納 OpenAI 眾多元老員工的 Anthropic，可能會成為下一個技術領先的公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="795,795" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_d267ecd951e84c3eb38e05093604461d@6092955_oswg104490oswg795oswg795_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：X</p><h2><strong>這次是因為 AI 安全、商業化還是其它？</strong></h2><p>OpenAI 大規模的人員流動，讓網友們不禁猜測：OpenAI 內部，到底發生了什麼？</p><p>主要的觀點之一還是 AI 安全。OpenAI 長期因為 AI 安全問題飽受質疑，這些潛在的風險讓 OpenAI 大量關心 AI 安全的員工離職，轉而走向在這領域更可靠的 Anthropic。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="801,237" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_528f99d1e5a64fb19403f37571383bc0@6092955_oswg30821oswg801oswg237_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：Reddit</p><p>典型代表就是 Jan Leike。他在離職後就指出，他更關注安全性、一致性等問題，但 OpenAI 的安全文化和流程已經讓位於產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="793,232" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_e432fa74104f4feeb2b5e380b21171e1@6092955_oswg33758oswg793oswg232_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：X</p><p>甚至還有一些陰謀論，懷疑 OpenAI 在創造一些危險的東西，而研究人員不想被牽涉其中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="706,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_7c98c828deb34bc2a5699dc53723195a@6092955_oswg36431oswg706oswg292_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：Reddit</p><p>此外，大多數離開的人員是研究對齊，讓人不禁為 OpenAI 的對齊和安全捏把汗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="942,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_ed5b9100f6434ac7b475d6424e832138@6092955_oswg73429oswg942oswg675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：Reddit</p><p>另一個主要觀點是，OpenAI 難以實現盈利。據 The Information 報道，OpenAI 今年或許面臨高達 50 億美元（約合 363 億元人民幣）的虧損，預計將很快需要再次籌集資金。</p><p>但比 Anthropic 還是要好一點。據 The Information 估算，Anthropic 的虧損額約為 OpenAI 的一半，但收入卻僅在 OpenAI 的五分之一至十分之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="858,172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_1cd608c4dd5c440da6ce6d63159853ca@6092955_oswg21645oswg858oswg172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：Reddit</p><p>開源問題也讓 OpenAI 位於輿論風口，新老敵人目前緊追其後。</p><p>無獨有偶，同一天的另一則大新聞是，馬斯克一紙訴狀將 OpenAI 及其 CEO Sam Altman 告上法庭，起訴原因是 OpenAI 將利潤和商業利益置於公眾利益之上。</p><p>馬斯克稱， OpenAI 是展現 Sam Altman 利他主義與貪婪的典型例子。具體訴訟稱，「奧特曼與其他被告合謀故意討好並欺騙馬斯克，利用馬斯克對 AI 相關的人道主義擔憂謀取利益。」</p><p>2015 年，馬斯克與多位聯合創始人共同創立 OpenAI。早在今年 2 月，他就曾起訴 penAI，指控這家 ChatGPT 製造商放棄了其最初的非營利使命，將部分最先進的 AI 技術留給了私人客戶。</p><p>然而，在 OpenAI 公佈了馬斯克關於創立 OpenAI 的電子郵件後，他於又 6 月無故撤訴。</p><p>此次起訴是馬斯克繼 6 月撤訴後的再次起訴，訴訟內容包括「對被告的不義之財、財產和資產進行建設性信託，收益、財產和資產可追溯到馬斯克對 OpenAI 的重大貢獻」，並「司法裁定 OpenAI, Inc. 授予微軟的許可無效。」</p><p>就更別説從 2023 年開始，率領開源大軍窮追猛打的小紮了。在 OpenAI 徹底轉向閉源後，Meta 儼然成為開源 AI 的代言人。7 月，Meta 就剛剛發佈 Llama 3.1，已經能追上不少頂尖的閉源模型，又帶起一場開發者的狂歡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_794afb6a4b854b979efe5904d4ad2c6e@6092955_oswg325740oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扎克伯格</p><p>附 John Schulman 的離職説明：</p><p>離開 OpenAI 是我做出最艱難的決定之一。這個選擇源於我希望更加專注於人工智能對齊問題（確保人工智能系統的目標和行為與人類價值和意圖保持一致的過程和技術）。我希望以此為目標，開啓職業生涯的新篇章，重新投入到技術研發之中。</p><p>我決定在 Anthropic 繼續追求這一目標，我相信能在那裏獲得新的視角，並與深耕於這一領域的人並肩研究，繼續研究我所感興趣的課題。需要明確的是，我選擇離開 OpenAI，並不是由於該公司沒有對齊研究相關工作。相反，OpenAI 的領導層堅定的投資這一領域。我的決定是基於個人原因，基於我希望在職業生涯的下一階段專注於哪些方面的研究。</p><p>我在研究生畢業後加入 OpenAI 的初創團隊，至今已有九年。這是我除了實習工作外，這是我就職的第一家，也是唯一一家公司。而且這段經歷非常有趣。我感謝 Sam 和 Greg 最初讓我進入到公司，感謝 Mira 和 Bob 對我的信任，給我很多歷練的機會並幫助我應對各種挑戰。我為我們在 OpenAI 共同取得的成就感到自豪；我們建立了一家着眼於公眾利益，不同尋常又前所未有的公司。</p><p>我相信離開了我，OpenAI 和我曾經所在的團隊仍將保持蓬勃的生命力。後訓練團隊由出色的人才掌舵。我在 ChatGPT 方面獲得了太多的認可——是 Barret 和 Liam、Luke 等人一起，打造了這支出色又稱職的團隊。每當看到對齊團隊正在齊心協力開展一些有極具前景的項目，我就感到欣慰。在 Mia、Boaz 等人的領導下，我相信團隊被有能力的人才領導着。</p><p>我非常感激能夠參與這樣一個重要的歷史階段，併為我們共同取得的成就感到自豪。即使在其他地方工作，我也會繼續為你們加油。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話經濟學家陳龍：企業做 ESG，首先要懂人性 | ESG 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888822794165127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 13:17:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>這是屬於 ESG 的黃金時代。國內政策面一片向好，千行百業、投資消費，無人不談 ESG。</p><p>「ESG 36 人」是 36 碳團隊全新打造的內容 IP，每期會邀請不同領域的 ESG 領軍人物，透過他們的講述，描摹 ESG 新生態，以及它如何以巨浪般的力量重塑商業世界。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_3385964ba7ac464c87032ab8594b0c10@5423464_oswg2418508oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">採訪供圖</p><p>訪談 | 蘇建勳、雪小頑</p><p>文 | 雪小頑</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>這是一場關於 ESG「道與術」的探討，發生在經濟學家陳龍與 36 碳之間。</p><p>過去近十年，陳龍更多以企業高管的角色面向公眾：他曾是螞蟻金服首席戰略官、阿里巴巴可持續發展管理委員會主席、阿里巴巴集團戰略規劃總裁。<strong>而他與 ESG 的淵源，也正起於一個經典的可持續項目——螞蟻森林。</strong></p><p>螞蟻森林的雛形就萌發於陳龍的辦公室。回憶那段經歷，陳龍坦言完全沒想到這會成為一個現象級爆款。「不僅不敢有這個夢想，剛開始還會垂頭喪氣。」他總結螞蟻森林的成功經驗在於<strong>「好玩的設計」，讓用戶有熱情來玩，底層邏輯是尊重人性和發揮想象力。</strong></p><p>之後在阿里，陳龍推動 ESG 成為企業的基石戰略，畫出了一朵經典的「七瓣花」（阿里 ESG 的七個長期戰略方向）。他回憶説，<strong>當時自己按照 ESG 的邏輯，把所有業務都想了一遍，</strong>邊想邊在紙上畫，最後畫出像一朵花的形狀。從戰略到治理再到融入商業，阿里做可持續的實踐路徑，已經是業內討論如何將 ESG 融入業務時的典型樣本。</p><p>如今的陳龍，已經褪去螞蟻、阿里等企業高管的標籤。他目前擔任開放型研究機構羅漢堂的祕書長，並創辦了商業諮詢機構「為溪」。於他而言，這是一次角色轉換，也是對自我的新定位。跳出過去的視角，他對 ESG 有了更多思考。</p><p>7 月炎熱的上海，今年羅漢堂數字經濟年會期間，36 碳專訪了陳龍教授。在他的理解和講述中，我們看到了 ESG 的不同切面——那是在傳統的合規、投資敍事之外，一個好玩的、有想象力的商業故事。</p><p>更重要的是，這讓人更冷靜地看待當下的 ESG 熱潮：不同發展階段的企業，處在不同的 ESG 溫層，企業想推動可持續要找準節奏，對可能出現的困難抱有合理預期。畢竟，哪怕成功如螞蟻森林，起步階段也曾面臨沒人願意出錢的困境。説到底，<strong>ESG 是人性的延伸。</strong>不懂人性，做不好 ESG。</p><p>以下是 36 碳與陳龍的訪談內容，文本經編輯整理：</p><h3>想做好 ESG，要懂人性</h3><p><strong>36 碳：您參與了螞蟻森林的早期創建，也曾任阿里巴巴可持續發展管理委員會主席，推動 ESG 戰略在阿里的落地。現如今回顧這兩段經歷，您印象最深刻的是什麼？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>回過頭來看，在企業裏面，即使是要推動一件非常有價值的事情，其實也需要一定的勢能和緣分，需要有一個源頭。</p><p>在 2016 年的時候，螞蟻在推動普惠金融，做得風生水起。當時是在 G20 杭州峯會的背景下，再加上巴黎氣候大會也才召開不久，我領銜的螞蟻戰略部就在思考，我們能做點什麼。我們很快想到，可以通過計算用戶（因綠色行為而減少）的碳足跡，讓他們獲得一些回報，推動消費者養成綠色節能的消費和生活習慣。</p><p>我們設想得挺好，但很快就意識到，沒有人會願意為這個事情出錢。當時那個階段，大家更在意的還是佔碳排放大頭的行業，<strong>儘管個人的綠色行為很有意義，但它的（重要級）排序在很後面，沒人願意為此買單。</strong></p><p>我們有點垂頭喪氣，同時也很快想到，儘管不能把個人碳足跡變現成直接的好處，但大家對種樹是有感覺的，我們可以從種樹開始嘗試，也就想到了這個項目應該叫「螞蟻森林」。</p><p>最深刻的感覺就是，它突然就成了一個爆款。起初沒有做任何宣傳，（出來之後）大家就開始玩，每天有很多很多人進來。我們非常吃驚，當時這算是跑得最快的移動互聯網應用項目了。但它其實有一定的偶然性。</p><p>後來在阿里做 ESG 的時候，我記憶比較深的是，<strong>從最開始就想把 ESG 做得既合規又有想象力。</strong></p><p><strong>36 碳：談到 ESG 的時候都會想到合規，您提到的「想象力」是怎麼理解？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>做 ESG 應該設計出一套聰明的機制，讓參與者受益，讓大家願意為它注入能量。這和經濟運轉是一個道理，經濟運轉得好，一個重要的標誌就是大家都願意進來玩。<strong>做 ESG 也是一樣，只講道理是不夠的，</strong>道理大家都明白。</p><p>所以要想清楚 ESG 在商業上的本質，它對業務有什麼價值。在這個邏輯下，我當時基本上把阿里所有業務都想了一遍，這些業務和 ESG 的關係，「七瓣花」就是這麼畫出來的。（注：「七瓣花」，即阿里巴巴 ESG 的七大長期戰略方向。）</p><p>這種商業設計不是一個確定性的動作，它需要想象力。ESG 不應該只是合規，而是要解決一個問題，甚至長出一種新的生命力。所有的商業進步，都是創造性的過程。做 ESG 需要有價值創造的創新，企業才會奔過來，玩家才會願意做，這是所有商業設計的出發點。</p><p>這也是最聰明的可持續機制。也就是説，<strong>想讓 ESG 這件事能夠可持續做下去，需要尊重人性</strong>——人性正是商業設計中好玩的地方，我們不能站在道德制高點上去做評判，而應該讓企業和用戶從中受益。ESG 不應該冷冰冰，否則就沒有靈魂，大部分人也不會進來參與。</p><p><strong>36 碳：這種 ESG 中的「想象力」和「人性」，有沒有具體的案例體現？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>螞蟻森林就是。尤其是 2016 年起步的時候，ESG 還不是一個流行的概念，我們也沒想那麼多，甚至沒太想去和業務結合，就是覺得要讓用戶一起來玩。當然也沒想通過它來帶流量，可能這麼想還不一定能做起來。</p><p>我們就是想做一款好玩的產品。現在回過頭來看，它其實具備了一些最重要的因素：讓綠色行為可衡量，還有獎勵機制。不同企業做商業設計的時候，切口的寬度和覆蓋的範圍不一樣。螞蟻森林其實是一個很小的切口，我們也沒想到它後來會長那麼大。當時肯定不敢有這個夢想。</p><p>消費者真的是企業的太陽，他們關注了，企業就會非常關注。所以讓各方參與者有動力、有熱情就非常重要，説到底還是要懂人性。</p><p><strong>36 碳：您後來供職於阿里，通過戰略去推動 ESG，您覺得這個定位是合適的嗎？如果一家企業想推動 ESG，由什麼樣的組織或角色去推動會效果更好？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>這取決於企業把 ESG 當成是一件什麼事。</p><p>在阿里最開始的時候，逍遙子（張勇）就跟我聊説，ESG 這件事到底是合規還是戰略，你來想清楚。而我從一開始就是從戰略的視角去思考它的。</p><p>有幾件事非常重要：一是要思考 ESG 的定位，它與公司的關係；二是<strong>想把 ESG 做成，需要一個治理機制，</strong>這個機制不受個人偏好和領導更替的影響；三是把 ESG 融入業務，要讓大家看到它在業務上的正面效果，<strong>跟業務深度融合，這就需要進行商業設計。</strong></p><p>比如「範圍 3+」就是一個創造性的設計，是典型的平台思維。「範圍 3+」是我們自己想出來的事，體現了 ESG 不只是合規，是在這個基礎上我們要接着往下做，這跟平台業務和未來確定性是相關的，企業要及早佈局。做這件事情本身也會幫助企業長出很多能力。（注：「範圍 3+」，即帶動和賦能平台生態減排。）</p><p><strong>36 碳：對其他企業來説，這是可複製的路徑嗎？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>剛才提到的從戰略到治理再到結合業務，適用於比較大的企業。大企業在社會責任、品牌心智等方面都比較成熟。但不同企業有不同的發展節奏，我們要尊重這個節奏。</p><p>不同企業的認知和需求的排序是不一樣的，不能像寫 PPT 一樣（讓他照搬）。很多企業目前還做不到，也沒有足夠的動力。（硬推的話）企業內部會有很多阻力。</p><p>我覺得還是要根據企業的發展狀態，釐清業務和 ESG 之間的關係——這也決定了 ESG 對企業來説是合規、戰略，還是業務，切入點在哪裏，先做什麼後做什麼。</p><p><strong>36 碳：您如何看待近期密集出台的各項 ESG 標準？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>對大部分企業來説，如果沒有外部力量推動，ESG 在企業中的排序很難排到前面。當經濟利益和碳中和目標之間發生衝撞的時候，哪怕是在國家和政府層面，也會有搖擺和權衡，更不用説企業了。</p><p>我覺得這些標準也給企業提供了一個機遇。具體來説就是，如何讓企業通過對社會更加負責任，來做好它的品牌和用戶心智，<strong>ESG 提供了一個新的窗口和溝通機制，讓企業能夠表達自己。</strong></p><p>以前企業沒有這樣一個機制。過去人們評價一家企業，是看他在財務上賺不賺錢，健不健康，增長快不快。而企業與社會的關係，內部治理健不健康，這些在財務報表裏是展現不充分的。有了 ESG 這個機制後，實際上給企業提供了巨大的機會，就是對外表達自己。</p><p>但 ESG 不可能在短期內很快就做成，需要持久做下去。這個過程中的 ESG 不只是合規，也不是理想主義，它最重要的是理解人性。商業的本質是既利己又利他，ESG 是一箇中間紐帶。</p><h3>AI 不是可持續發展的累贅</h3><p><strong>36 碳：最近有關 AI 和可持續之間的關係，外界討論很熱。您對此怎麼看？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>這是一個很好的 ESG 話題。總的來説，<strong>AI 一定不是可持續發展的累贅。</strong></p><p>但現階段二者之間的拉拽是不可避免的。大家在討論 AI 發展到最後的瓶頸會不會是能源，已經在考慮新能源佈局這件事。這是因為目前 AI 還在「大力出奇跡」的階段，也就是一個高能耗的階段。</p><p>這對能源的利用效率、生產方式都帶來很大壓力，但反過來這種現實需求，也一定會促進各項能力的提升。比如數據中心現在成為一個關鍵性支柱，它與新能源發電的結合，會大大推動 AI 與可持續同向而行的整體進程。這其中就有很多商業機會。</p><p><strong>36 碳：相比於過去，當下是技術演進與可持續發展結合得尤為緊密的時代。很多人從 day 1 開始，就在思考 AI 如何與綠色、可持續融合發展。</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>這是科技的 ESG。需要<strong>先解決科技中涉及的 ESG 問題，科技才能發展。</strong>比如阿里雲，我們當時就確定要最快變成一朵清潔乾淨的雲，否則就會變成別人的範圍 3。</p><p>隨着科技的發展，技術也必須在 ESG 上達標。這件事需要儘早去做，綠色就會成為一種差異化競爭力。AI 與可持續想要相向而行，這個問題是繞不過去的。</p><h3>做有教練氣質的德魯克</h3><p><strong>36 碳：您在去年底離開了阿里，現在擔任羅漢堂祕書長。目前是什麼樣的工作狀態？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>一晃眼在螞蟻和阿里工作了 9 年半的時間。我覺得在阿里的有些事情可以畢業了，但有些還要繼續做，比如説羅漢堂。</p><p>（注：羅漢堂於 2018 年 6 月 26 日在杭州成立，是由阿里巴巴集團倡議，並由包括 7 位諾貝爾經濟學獎得主在內的全球頂尖學者共同發起的開放型研究機構。）</p><p>我作為一個學者，過去近十年同時在企業中深耕，<strong>我意識到世界上最遠的距離，是思考和實踐之間的距離。</strong>學者會思考，但他們距離真實的商業世界太遠，會有點不接地氣。反過來，在企業中的人又忙於實踐，不善於做系統性的思考。我希望打破這種彼此的隔閡。</p><p>所以離開阿里之後，我一邊還在做羅漢堂，同時也創辦了一個名叫「為溪」的商業諮詢機構，陪伴更多的企業家羣體進化，縮短思考與實踐的距離。對企業家來説，如何在實踐中運用自己的商業知識，怎麼做決策排序，這是很難的問題。企業家往往要花很多精力去理解環境發生的變化，這中間有什麼機會，它和自己的相關性在哪裏，以及辨別真偽。我希望能對此提供一些價值。</p><p><strong>36 碳：思考與實踐、學者與企業家，您在其中如何定位自己？</strong></p><p><strong>陳龍：</strong>我曾經在一個夜裏寫過一條朋友圈，取名為《往無人的曠野》。</p><p>因為我發現每個行業裏做得好的人，都是那個行業的先進性代表。先進性就意味着一定要去創新。而這個過程，就是去往無人的曠野，去探索不知道的事情，找到答案。我喜歡自己像一個偵探一樣尋找真相。</p><p>另外，我也希望自己的思考和探索是有價值的，否則可能不知道走到哪裏去了。我喜歡管理學家德魯克，希望自己能成為一個有教練氣質的德魯克——既能綜合地去思考，同時有落地的價值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車郎鹹朋：未來沒有 10 億美元利潤，玩不起自動駕駛｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2892866216860291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 09:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>採訪｜李勤，李安琪</p><p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤</p><p>6 月上旬，重慶汽車論壇演講前一天，理想汽車 CEO 李想臨時換掉了演講稿。團隊原本為他準備的是人工智能話題，但李想更想聊的是自動駕駛。</p><p>李想在會上談到，未來自動駕駛將像人一樣，擁有快速反應能力，與處理複雜事件的邏輯推理能力。理想找到的答案是：端到端+VLM 視覺語言模型——這也是當下智能駕駛行業最火的話題。</p><p>一個月後，理想汽車智駕團隊詳細發佈了「端到端+VLM」方案，不同於國內同行的「分段式端到端」，理想的方案更接近特斯拉，被稱之為「One Model」，一張大網。</p><p>在外界印象中，理想的智駕一直是追趕者的狀態。去年行業激烈的開城大戰中，理想為了追擊行業節奏，開始頻繁轉變路線：從依賴高精地圖，到輕地圖（NPN 特徵網絡），再到去掉高精地圖。</p><p>理想汽車智能駕駛研發副總裁郎鹹朋和智能駕駛技術研發負責人賈鵬近日接受了 36 氪訪談，回顧這段追趕之旅，郎鹹朋總結，「核心原則就是能不能找到問題的本質，然後下決心、快速糾偏。」</p><p>選擇「端到端」技術路線，也是這個準則的延續。郎鹹朋説，過去的智駕方案，不管是輕圖還是無圖，底層技術架構都是「有圖」，按照既有的「感知到規控流程」工作，上游感知信息有損，下游規控就要不斷地補防漏洞，「這需要大量的人力和資源」。</p><p>當然，資源投入依然是次要問題，核心難題是，「基於規則的智駕體驗有上限，永遠做不到擬人。」</p><p>「端到端+VLM+世界模型」，是理想找到的最佳人工智能落地範式。</p><p>簡單來説，理想的端到端方案，取消了原本智駕系統的感知、預測、規劃控制等互相獨立、依賴人工規則的多個模塊，將其合併成為一個大神經網絡。「輸入傳感器數據，輸出規劃軌跡。」郎鹹朋總結道。</p><p>VLM 視覺語言模型，為端到端提供了一個類似於 ChatGPT 的外掛。端到端的問題是「給它什麼樣的數據，它就有什麼樣的行為」，VLM 視覺語言模型擁有的認知世界、邏輯推理能力。複雜場景下端到端可以實時向 VLM 提問，後者給出相關駕駛建議。</p><p>世界模型則是一個巨大錯題本，可以通過重建+生產的方式生成模擬數據，加上理想之前積累的真實案例，形成「真題+模擬題」，以來考驗端到端模型。模型通過測驗獲得高分後，才能推給用戶。</p><p>在理想內部，這三大模型分別被稱作系統 1、系統 2 和系統 3。系統 1 對應人腦中的即時思考模式，系統 2 對應人腦中的邏輯思考，而系統 3 則是一個考試模型，負責驗收系統 1 和系統 2 的訓練學習成果。</p><p>端到端智能駕駛技術由特斯拉發起。2023 年 8 月，馬斯克就在直播中展示過基於端到端的 FSD v12 版本能力，目前 FSD 已經迭代至 v12.5 版本。但與特斯拉不同的是，在端到端、世界模型之外，理想還引入了 VLM 大語言模型能力。</p><p>賈鵬向 36 氪解釋，他在美國東海岸和西海岸各花了一週時間測試特斯拉的 FSD，發現即便是「端到端」也有上限。在路況複雜的美國東海岸，像紐約、波士頓，特斯拉的接管率明顯提升，「HW3.0 上能跑的端到端模型參數量不會特別大，模型容量也有天然的上限。」</p><p>而 VLM 被理想設計的角色，就是提升「端到端」的上限，其可以學習坑窪路面、學校，負責施工、環島等事件，在關鍵時刻，給端到端系統提供決策。</p><p>郎鹹朋和賈鵬都認為，VLM 是理想這套智駕系統更大的變量。因為 VLM 的參數已經達到 22 億，響應時間是 300 毫秒，如果擁有更大算力的芯片，VLM 可部署的參數量將達到百億級，是通向高級自動駕駛 L3/L4 的最佳路徑。</p><p>「VLM 本身也在跟隨大語言模型技術發展，參數量最終能到多大，還沒有人能回答。」賈鵬説。</p><p>不難發現，數據驅動、視覺語言大模型等特點，決定了智能駕駛行業已經參與到 OpenAI、微軟、特斯拉等公司發起的算力遊戲中。</p><p>郎鹹朋沒有諱言，真到了這一步，大家比的就是數據的數量與質量，以及算力儲備。高質量數據是以絕對的數據規模為前提；支撐 L4 模型的訓練，大概需要幾十 EFLOPS 的算力。</p><p>「沒有 10 個億美金的淨利潤的公司，都玩不起將來的自動駕駛。」郎鹹朋直言。</p><p>目前理想汽車雲端算力為 4.5EFLOPS，快速縮小了和頭部公司華為的差距。據 36 氪汽車瞭解，近期理想大量掃貨英偉達的雲端芯片，「渠道商手裏有的卡基本都買了」。</p><p>CEO 李想本人也洞悉了這場競賽的走勢：用資源加智能技術槓桿，甩掉同行。他經常主動問郎鹹朋，「算力資源夠不夠？不夠讓謝炎（理想 CTO）再給弄點。」</p><p>「我們車也有，錢也比別人多，非常有機會在這條路上，拉大和對方的差距。」李想説。財報顯示，截至今年一季度，理想汽車現金儲備接近 990 億元。</p><p>理想從內部數據看到，智駕的商業閉環已經初有跡象。7 月初，理想開始向智駕 Max 版用戶交付「全國都能開」的 6.0 智駕版本，郎鹹朋發現，理想 Max 車型佔比快速超過了 50%，「每個月都有 10% 以上的增長，如果 2%-3% 可以理解為正常抖動，但 10% 以上就是有效增長。」</p><p>郎鹹朋也清楚，雖然 L4 自動駕駛的遠景開始清晰，但它的實現路徑沒有變，「我們要趕緊幫公司賣車，賣出車才有錢買卡訓練智駕。」</p><p>如果智駕是未來汽車戰場的勝負手，它顯然是更殘酷的資源遊戲。理想從頂層戰略到技術籌備和資源投入，都做了先手準備，其他人呢？</p><p><strong>以下是 36 氪汽車與理想智能駕駛研發副總裁郎鹹朋、理想智能駕駛技術研發負責人賈鵬的對話，經編輯：</strong></p><h3><strong>談智駕上限：不管有圖還是無圖，都是同質架構</strong></h3><p><strong>36 氪汽車：內部覆盤過嗎？怎麼從智駕落後狀態，快速做到能和華為對比的水平？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>其實和小鵬、蔚來、華為相比，不是説我們的人多個腦袋，甚至可能還不如人家人多，但我們要求實事求是。有時候我覺得大家可能沒有去找問題的本質，遇到困難都是想現在做的能不能改改，做迭代。</p><p>比如有圖到無圖，圖本身就是最大的問題。以前在圖上做了很多工作，會想再掙扎一下，其實是要趕緊投入下一段研發。就看能不能找到本質問題，下決心快速糾偏。</p><p><strong>36 氪汽車：理想做到全國無圖智駕，有很多版本，你們怎麼糾偏？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>去年上海車展，大家開始做城市 NOA。各家思路差不多，高速道路用高精地圖，所以最先看高速方案能不能用到城市，這得去問圖商，高德説有城市高精地圖，但 20 城左右。我們説先試試。</p><p>但方案和地圖的迭代更新是綁定的。當時我們在望京做，修路、改道甚至換紅綠燈，就要等高德把圖迭代一下，才能繼續工作。大概去年 6 月，我們決定不做重圖了，改用 NPN （一種神經先驗網絡）方案。相當於局部做圖，在大路口、環島等用 NPN 先驗信息，我們的車去更新特徵。</p><p>但大城市北上廣深車多可以，但小的城市車少，怎麼更新？永遠在大城市裏做嗎？用戶不會買單的。當時團隊還是猶豫，北上廣做得還可以。內部也有聲音，要不別做百城，就做個幾個一線城市，反正最早華為也就 50 個城市，咱們也不用非得第一第二。</p><p>我説那不行，還是要快速做一下，還是想知道，如果真做到比較大範圍，NPN 方式到底 O 不 OK？問題就在這，地圖一直會有限制，也有詬病説有些城市只能開兩條路。於是痛定思痛，我們去年 12 月把百城交付了之後，就開始切無圖方案。</p><p><strong>36 氪汽車：無圖 NOA 到端到端，必要性有哪些？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>無圖還是有問題。原來圖可能提供一些比較準確的信息，去掉地圖先驗信息後，對上游感知的要求變得特別高。下游規控這一塊，之前信息輸入很規矩，現在感知有一些抖動問題和錯誤之後，也有很大挑戰。</p><p>繼續做下去需要大量人力兜底。比如感知有問題，就得給中間的環境模型加很多規則，後邊規控如果有影響就加上規則彌補。這對團隊的人力資源挑戰很大。華為無圖就是這麼來的（人力優勢），我們去年下半年本來也想多弄點人。</p><p>但這玩意上限挺明顯的，主要所有規則都是人制定，靠工程師設計。尤其到後期今年 1-2 月份，我們經常改了一個規則，這個 case 好了，別的 case 就不行了。互相牽連太大，無窮無盡。</p><p>當然投入資源還是次要的，最關鍵的，基於規則的體驗有上限，永遠做不到擬人。所以我們就又迭代到現在的端到端和 VLM。端到端，是第一次用人工智能做智能駕駛。</p><p><strong>36 氪汽車：理想是什麼時候開始投入端到端？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>我們永遠有兩條線在做，一條明線是量產交付，去年 NPN 輕圖到無圖是明線，端到端是一條暗線，是我們的預研線。</p><p>只不過去年雁棲湖戰略會把它明確出來了。戰略會上，李想提到，自動駕駛是我們的核心戰略，RD（技術研發）要達成重要節點。端到端思路很早就有了，但一直有交付的壓力，沒有資源去做探索。</p><p><strong>36 氪汽車：無圖推出來沒多久可能就要上端到端，這個節奏是怎麼考量的？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>年初時候，就跟李想説過這句話，雖然我們要做端到端，但還是要做無圖。因為無圖是端到端的支撐，不做無圖，哪來這些數據、經驗去切到端到端？</p><p>而且必須先上無圖，車才好賣，不然拿什麼去和華為競爭？現在上了無圖，就是給端到端爭取時間，同時讓產品力有一定提升，幫助賣車。</p><p><strong>36 氪汽車：一路糾偏過來，你們一直在否定自己的方案，從向上管理角度會不會有壓力？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>沒有，第一，我的責任是帶着大家去實現自動駕駛；第二，理想組織有自己的方法論或者流程，比如説做正確但不容易的事，聽起來像廢話，但很關鍵。</p><p>李想絕對不會説，郎博怎麼否定了之前做的東西。我們和他講清楚為什麼要做這個事，我們要在 AI 戰略上取勝，找到了一個雙系統範式，他馬上理解了。他只會説，端到端太好了，得趕緊做。</p><p>人工智能要的就是算力和數據。李想經常過來問我，郎博你算力夠不夠？不夠讓謝炎那邊再給你弄點。</p><p>李想説，我們車也有，錢也比別人多，非常有機會在這條路上，拉大和對方的差距。所以別做這縫縫補補的事，趕緊去做後面的 AI。</p><h3><strong>談智駕未來：端到端+VLM 是人工智能最佳範式</strong></h3><p><strong>36 氪：有些公司沒做過無圖，認為端到端是個換道超車的機會，這事成立嗎？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>説對了一半。端到端確實可以換道，不管有圖、NPN、無圖，方案核心是同質的。把地圖拿掉，感知增強，把小模塊堆成幾個大模型，用同一個方案一點點演進。</p><p>但端到端不一樣。它第一次用人工智能的方式來做自動駕駛。用 One Model 做端到端後，輸入只有數據，輸出是軌跡，中間模塊都融入到一個模型裏面。</p><p>整個研發流程體系完全不一樣。傳統的產品研發模式，驅動力來自於需求設計或者問題反饋。這個場景下不行，有 bug 之後，經過一些人工設計迭代、驗證。</p><p>端到端就是一個黑盒子，它具備什麼能力，完全取決於給他什麼樣的數據。我們現在篩選的是老司機數據，如果數據不好，出來的模型就不好。進去的是垃圾，出來的也是垃圾。它是一個數據流轉的訓練過程。之前是產品功能研發過程，現在是能力提升過程。</p><p>所以通過端到端換道沒問題，但是想超車，前提得有數據、訓練算力。如果沒有這兩個前提，説句實話，模型大家都有，本身不會差太多。哪怕再好的模型，沒有數據和算力，就是一堆參數而已。</p><p><strong>36 氪：理想有很多數據積累，但何小鵬最近提出觀點，説數據多不等於能做到自動駕駛，你怎麼看？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>我們的訓練數據是 clips，裏邊包括了司機開車幾十秒的完整數據，有視覺傳感器，當時車輛狀態信息，油門、剎車這些操作數據。</p><p>但數據必須高質量才有用。什麼叫高質量？我們跟產品和車輛的主觀性能評價團隊，共同定義了一個叫「人類高質量司機」標準。有些司機天天開車，技術非常高，如果總是急加速、減速，老是開出 AEB 或者急打方向盤的，可能都不行。</p><p>按照這些標準，我們 80 萬車主只有 3% 是「人類高質量司機」，加上此前積累的高質量數據，最終形成了幾百萬 clips，都是精華。何小鵬説的沒錯，確實需要高質量數據，但數據質量是以數據的絕對規模為前提。</p><p><strong>36 氪汽車：端到端之後，數據工具體系需要跟着升級嗎？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>工具鏈發生非常大變化。之前是產品功能研發過程，比如用戶接管，數據傳回來，人工分析問題，然後修改代碼、實車評測、上線發佈，這個過程數據閉環已經非常高效了。但也要好幾天時間，而且有大量人力參與，還可能測試越多，問題越多，需要修改的人越多。</p><p>現在的流程是，假設有個車主接管，數據回來後，會自動用世界模型生成類似場景，變成錯題庫。還要看看錯題庫裏有沒有類似數據，沒有的話，就到已有數據庫裏再挖掘一下，聯合訓練。</p><p>訓練出新的模型後，模型再回到世界模型考試系統裏邊，考試兩次。第一次是剛才的錯題做對了沒有，第二次是一套測試能力真題。如果兩次都沒問題，這個模型就出來了。極致一點的話，中間環節沒有任何人，是一個很自動化的閉環過程。</p><p><strong>36 氪汽車：端到端是黑盒訓練過程，要加很多代碼來兜底，能判斷出兜底工作量多大嗎？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>很少，有圖版本我們的代碼量大概 200 萬行，無圖是 120 萬，端到端一共才 20 萬，只有原來的 10%。</p><p>控制這塊確實用到一些兜底規則。因為端到端輸入傳感器數據，實際輸出規劃軌跡，但可能是有問題，所以我們會有一些暴力規則，避免出現一些異常控制行為，比如方向盤打了 180 度。</p><p><strong>36 氪汽車：馬斯克説代碼刪了 30 萬行，你們似乎更激進，後面推送之後如果問題越來越多，代碼還會再加回來嗎？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>我覺得可能不會太大變化。主要是我們有不停迭代自己的能力。</p><p><strong>36 氪汽車：理想內部一直有量產和預研兩條線，端到端從預研變成量產，現在的預研是什麼？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>L4。這要回到我們對人工智能的理解。我們發現，如果想實現真正的自動駕駛，跟現在的做法是不大一樣。</p><p>端到端是，給它什麼樣的數據，就有什麼樣的行為。如果沒有給過類似數據，就不會應對。但人不是，比如我在北京開車，去美國也能開。如果真走到自動駕駛，系統必然也要像人一樣理解事情，具備推理能力。</p><p>我們研究了一下人的大腦是怎麼工作和思考的，去年八九月，賈鵬和詹錕他們就看到了雙系統理論，這是很好的人類思維框架。假設人工智能是雙系統，系統 1 有快速響應的能力，系統 2 就是邏輯思考能力，遇到未知事情可以很好處理。</p><p>這都是道的部分，理論層面的東西。落到自動駕駛，端到端模型是系統 1，系統 2 是 VLM 視覺語言模型。這是物理世界實現人工智能的最佳方案。</p><p>那怎麼衡量系統 1 和系統 2 的能力？我們還有個世界模型，內部其實叫系統 3，對於世界模型我們的用法非常清楚，就是用來考驗系統 1 和系統 2，它是個考官。</p><p>我們有真題庫，就是人正常駕駛的真實數據。而世界模型是個生成式模型，可以通過已有數據，舉一反三生成另一些題。當一個模型訓練出來，就做一遍真題，然後再做幾套模擬題，看看考多少分。每一個模型都會有分數，分數越高，就是更強大能力的模型。</p><p><strong>36 氪汽車：什麼情況下會觸發系統 2？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>系統 1、2 系統永遠在工作。如果有些系統比較複雜，系統 1 可能不太好識別，比如立交橋，水坑、剛施工的水泥地，系統 2 在這種場景裏都會起作用，它只是工作頻率會低一點，比如 3-4 赫茲，系統 1 可能以十幾赫茲高頻在跑。類似 GPT 一樣，系統 1 會一直去問系統 2 問題，遇到這種場景應該怎麼做。</p><p><strong>36 氪汽車：系統 2 VLM 本身有能力邊界嗎？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>可以把它當做一個大語言模型，有些大語言模型可能數學好，有些代碼好，有不一樣的能力。我們着重把駕駛相關法規，科目 1-4 的教學視頻、教材都給它，我們的 VLM 其實是偏駕駛科的大語言模型。</p><p>短期內，有些知識它確實還沒有，但隨着閉環越轉越快，它的能力上限會越來越高。端到端現在參數只有 3 億多，VLM 系統參數都 22 億了。</p><p><strong>36 氪汽車：所以智駕以後更大的變量是系統 2？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>底層的支撐是系統 1，但再往後走的時候，包括走到 L3\L4 級自動駕駛，必須要有很強大的系統 2 能力，現在 22 億參數可能也不夠，還得往上加。</p><p><strong>賈鵬：</strong>系統 2 主要還是着重複雜的場景，22 億參數的響應時間是 300 毫米，困難場景下，這個推理時間是 OK 的。但系統 1 肯定是不夠，需要幾十毫秒左右。</p><p><strong>36 氪汽車：模型參數會有上限嗎？比如 80 億？對芯片算力的大概要求是多少？</strong></p><p><strong>賈鵬：</strong>就跟大語言模型一樣，到多大參數，現在沒有人能回答。</p><p><strong>郎鹹朋：</strong>我們現在又有道又有術，系統 1 加系統 2 是個很好的人工智能範式，但具體怎麼實現，還需要咱們再慢慢探索。</p><p><strong>36 氪汽車：分段式端到端如果要進化到 One Model，要推倒重來嗎？</strong></p><p><strong>賈鵬：</strong>挑戰挺大的，我們的無圖相當於是分段式，就兩個模型。但第一，技術挑戰比較大，因為傳統那套全沒了，怎麼把模型訓到效果好？第二是人的挑戰，感知和規控兩撥不同背景的人，怎麼在一起把模型做出來？</p><p>我們團隊也是挺掙扎、折騰的。到了端到端，很多人的角色可能就變了。以前做工程的人，可能去定義數據、定義場景。轉換自己的角色，挑戰還是挺大的。</p><h3><strong>談商業閉環：沒有 10 億美金玩不起自動駕駛</strong></h3><p><strong>36 氪汽車：聽起來感覺經費在燃燒，你們打算對端到端投入多少？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>肯定，目前是 10 億人民幣，將來自動駕駛模型的訓練可能需要 10 億美金，還不包括其他的，就是買卡、電費、人才這些。沒有 10 個億美金的淨利潤的公司都玩不起。</p><p><strong>36 氪汽車：端到端可能是汽車行業的分水嶺技術，從商業閉環角度，智駕的商業表現如何？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>從 6.0 版本開始，也就過去 1-2 個月，我們的 AD Max 佔比已經超過了 50%，每個月都有 10% 以上的增長，如果 2%-3% 可以理解為正常抖動，但 10% 以上就是有效增長。在北上廣深，我們智駕車型比例已經到 70% 了。L9 車型 AD MAX 定單達 75%，L8 是 55%，L7 是 65%。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>賈鵬：</strong>L6 也有 22%。對年輕人購車來説，智駕已經是一個很重要的因素了。用過智駕後，很難再回到原來的狀態。</p><p><strong>郎鹹朋：</strong>現在高速 NOA 大家的認可度已經很好了，城市 NOA 還是非常早的階段。很大程度上城市產品力還不夠好，哪怕無圖也到天花板了，跟人類開車的舒適度相比不是特別好。端到端之後，一切都會發生改變，某些表現跟人還是挺接近的。</p><p>隨着數據和算力的補充，端到端架構衍生出來的城市智駕，很可能達到高速上的駕駛體驗。到了這種階段，對用戶購車是有很大幫助的。</p><p><strong>36 氪汽車：智駕商業價值越來越明顯，但理想智駕功能一直免費，會不會重新討論策略，讓商業價值更突出一些？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>很多人買理想是為了冰箱彩電大沙發，但將來也可能為了智駕買理想，這就足以表明智駕商業價值了。Max 和 Pro 版本真的差 3 萬塊錢。</p><p>至於軟件收費，如果到了 L4 級別，真的做的特別牛，暢想一下能幫用戶去學校門口接一下孩子，你願意為這個服務付費嗎？隨着能力提升，有些附加的商業模式會出來，但前提一定是智駕能力有極大提升。</p><p><strong>36 氪汽車：小鵬提到未來 18 個月做到類似谷歌 Waymo 的體驗，你們會有這樣的時間表嗎？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>如果數據和商業能支撐目標的話，是可以的。我們內部盤算了一下，先不説 L3\L4，想支撐 VLM 和端到端的訓練，大概需要幾十 EFLOPS 雲端算力。</p><p>小鵬是 2.51 EFLOPS，理想是 4.5 EFLOPS，至少需要 10 EFLOPS 以上算力才可能做到，也就是每年大概 10 個億美金，60 億人民幣。如果每年能燒的起，可以玩。</p><p><strong>36 氪汽車：除了算力，按照現在的技術架構往後走，智駕團隊一年會平均需要多大投入？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>費用大頭就是訓練芯片，數據存儲和流量這些，一年至少 10~20 個億美金。但是再往後走，特別是世界模型，終極目標是還原整個真實物理世界。這本身也需要訓練，需要大量算力資源。</p><p>要説上限是多少，我現在想象不出來，至少比 10EFLOPS 還要更多，馬斯克説要上百 EFLOPS，我們認為這不是在瞎説。</p><p><strong>36 氪汽車：車企現在還是製造業的利潤模型，今年還有價格戰，利潤會受影響，車企來做科技公司做的事情更合適嗎？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>誰能拿到高質量數據，誰能有足夠訓練算力，誰就能搞好大模型。人才可能不用那麼多，但相對應的人才得有，這三個都具備的，除了理想、華為、特斯拉之外還有誰？我想不出來。</p><p>我們現在的想法是趕緊幫公司賣車，賣出車才有錢買卡訓練智駕。</p><p>智能駕駛越往後做，差距會越來越大。之前有圖無圖，大家都在做一個能看到天花板的東西。再往後突破，就得加上 AI，大家比的就是數據和算力。解決不了就只能在上一個維度卷，我們會跨到下一個維度去吃數據紅利。</p><p><strong>36 氪汽車：智駕技術變化這麼迅速，投入這麼大，怎麼讓李想對智駕保持感知？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>他隨時會找我和賈老師去聊。從去年 9 月份開始，我們有一個人工智能專題週會，結合公司所有跟 AI 相關的人，包括智能空間、基建、訓練平台的人。李想對人工智能的理解還是非常到位的。</p><p>他也有一些其他的資源，認識比較多人，跟陸奇、Kimi CEO 楊植麟、地平線餘凱等人都有聊。他既理解了 AI 的核心精髓，實質技術，還能用一些比較通俗的話表達出來。</p><p><strong>36 氪汽車：端到端模型設計需要多少人力？未來智駕團隊平均的規模大概多少人？</strong></p><p><strong>賈鵬：</strong>可能不需要太多，特斯拉其實真正精英的做模型的人很少，視覺團隊一共就 20 個人。這其實可以反推，比如有了 OrinX 芯片，模型本身跑 12-15 赫茲，基本就確定了模型參數量有多大，大概用什麼樣的模型結構去訓練，可能幾個人就可以大概定義出來了。</p><p><strong>郎鹹朋：</strong>特斯拉比較極致，軟件算法團隊 200 多人，但它只做一個芯片和少數幾個車型。我們現在做不到他那麼極致，但還是會比他多幾倍。因為我們芯片平台不太一樣，我們車型也多，雖然不是用人特別多，但每個地方多少得有點人。</p><p><strong>36 氪汽車：雲端算力未來是個很大投入，有沒有考慮國產芯片替代？切換起來會有困難嗎？</strong></p><p><strong>賈鵬：</strong>車端最早已經用了地平線的 J3 和 J5。雲端在試一些國產的，但目前最大的難點是他們生態沒有那麼好。英偉達 CUDA 生態實在太無敵了，換個生態就是適配起來非常麻煩。現在還是想以效率為先，同時關注國內的進展，已經開始有交流和試用了。</p><p><strong>36 氪汽車：自主研發的智駕芯片出來之後，跟端到端的結合會有什麼效果？</strong></p><p><strong>賈鵬：</strong>軟硬結合肯定效果會更好，特斯拉已經打出樣來了。人家就是芯片更便宜，算力更高，對 AD 的支撐也更好，人家在 FSD V12.5 上想把參數擴大 5 倍就擴大了。這個確實是有很大優勢的。</p><p><strong>郎鹹朋：</strong>前提還是 L3 和 L4 算法得確定下來。</p><p><strong>36 氪汽車：L4 級自動駕駛會有一個時間點嗎？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>就是 3- 5 年吧。我們先把 L3 交了，L3 是 L4 的敲門磚。第一，能讓我們更加摸清楚 L4 的算力和數據要求，包括考試系統、數據閉環的基礎能力。</p><p>第二從產品來説，還要建立跟人的互信關係。因為端到端本身還是黑盒子，人多少還有些不太信任系統。那麼通過 L3 產品，能跟人打造好的信任關係。</p><p><strong>36 氪汽車：很多 AI 技術原點都在硅谷，以前跟隨特斯拉，理想現在也在做前沿探索，怎麼保證對技術的判斷或嗅覺是準確敏鋭的，而不是點錯技術樹？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>我們已經有了一個完整體系，L4 還得 3~5 年但已經開始去摸着了，如果點錯的話，也是早早點錯，還有機會。</p><p>中美的人工智能現在確實有分裂，中國人才其實也挺多的，我們儘量找到最優秀的年輕人，像今年我們招了 240 多個校招生，都是 QS 前 100（世界大學排名前 100 名單）的。</p><h3><strong>談特斯拉：學習特斯拉、超越特斯拉</strong></h3><p><strong>36 氪汽車：有人説國內和特斯拉智駕的差距是 2 年，你們怎麼看？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>肯定不是。技術方案上咱們不做評價，因為特斯拉這兩年沒有太説自己的技術方案。從產品體驗上看，我們基本上處於特斯拉去年剛發佈端到端版本的水平。大概是半年左右的差距。</p><p><strong>36 氪汽車：特斯拉也遇到了一些問題，馬斯克説數據變少、反饋變少，你們怎麼規避？</strong></p><p><strong>郎鹹朋：</strong>這個是不同的階段，什麼時候遇到就表示我們進入到下一個階段了。</p><p><strong>賈鵬：</strong>特斯拉現在最大的問題是驗證，你可以看 v12.4（特斯拉 FSD 的版本號）效果不好，然後才出了 v12.5，參數量擴大 5 倍。我猜是驗證這一步，沒有做得特別好。模型出來的時候，不知道真到了用戶那，效果到底咋樣。</p><p>這就是我們強調世界模型的原因。我們吸取了這些教訓，一定要提前把驗證做好。否則全國所有道路包括園區小區內，模型怎麼驗證？</p><p>如果看特斯拉 2022 年 AI Day，還是很傳統仿真，&nbsp;scalability（可擴展性） 太差了，支撐不了在在北美全部開放。這一點上，確實是我們從特斯拉得到的一些教訓。所以我們花那麼大力氣去做世界模型。</p><p><strong>36 氪汽車：端到端方案搭建過程當中，有沒有哪些讓你們覺得挺難的？比如數據工具鏈？</strong></p><p><strong>賈鵬：</strong>數據這套東西 2019 年就開始建了，至少在中國是做得最好的。數據、訓練其實都是常規，都��有範式可以遵循。目前來看，驗證是挑戰最大的。</p><p>另一個是 VLM 本身，它逐漸發揮出更大作用。可能一開始的時候，只有 5% 的情況在用，但後面可能端到端遇到上限，剩下的產品體驗就靠 VLM 去迭代了，這是將來的挑戰。</p><p>這也是跟特斯拉不同的點。我們做 VLM 和世界模型這兩點，也是因為看到特斯拉的問題。v12.4 驗證有問題，我們之前在北美開了兩次，每次大概一週左右，西海岸和東海岸都去開過。明顯發現它在西海岸很好，東海岸就很差。波士頓、紐約就不怎麼樣，因為這兩個城市比西海岸複雜很多。</p><p>在東海岸，特斯拉平均接管率挺高，可能端到端的一些上限就在這兒。所以我們做 VLM，就想把這個天花板給打破。VLM 上限非常高，有可能通過這套路徑超越它（特斯拉）。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>面向心理諮詢師的 AI 助手，「心躍智能」獲百萬元種子輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893153813600897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 09:30:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 張卓倩</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，「心躍智能」宣佈完成百萬元種子輪融資，投資方為中山大學、廣州大學心理學教授以及知名投資機構負責人等個人投資者。本輪融資資金將主要用於產品研發。</p><p>「心躍智能」團隊於 2023 年年初組建並開始嘗試用 AI 輔助心理行業，於 2024 年正式成立，是一個面向心理健康專業人員的人工智能輔助軟件，可提供 AI 工具+客戶管理平台，涵蓋接待來訪的心理評估、會談後的對話總結、諮詢師個人專業成長及客戶管理等內容。「心躍智能」小程序於今年 2 月正式上線，目前已有註冊用戶近 1 萬人，預計網頁版將在 8 月份上線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2301" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_dfb0499a2b834806b779c393a6eb26f4@5721530_oswg334676oswg1080oswg2301_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「心躍智能」小程序</p><p>據統計，我國約有 150 多萬名持證的心理諮詢師，但真正從事心理諮詢行業的人只有 30 萬。面對需要進行心理幹預的龐大羣體，心理諮詢師存在巨大缺口。不同於其他行業，心理諮詢是一個需要終身學習的職業，需要持續的學習交流和知識更新，哪怕是已經有 10 年諮詢經驗的老手，每年依然要投入大量的學習受訓時間，這是一個高收與高支出並存的行業。而對於一名行業小白來説，最關鍵也最煎熬的莫過於順利渡過新手期。</p><p>「心躍智能」創始人陸錦豪介紹，新手諮詢師很依賴大量個案諮詢實操來理論轉化實踐，夯實專業水平。但礙於尷尬的新人身份，以及有限的來訪資源，新手缺少實踐機會。通常，一次諮詢只有 50 分鐘，但心理諮詢師需要用 2~3 個小時整理會談內容輸出報告。此外，不為大眾所瞭解的是，心理諮詢工作看似只有諮詢師一人為來訪服務，實際上每一次諮詢背後隱含一個重要角色——「督導」，以把控諮詢方案與質量效果。正規的「督導」資源對於心理諮詢師來説是非常稀缺的，同時心理諮詢師還需要每次支付 700~800 的督導費用，這對於初級心理諮詢師來説是個壓力挑戰。</p><p>基於心理諮詢行業存在的這些痛點，「心躍智能」開發了針對心理諮詢師的服務軟件小青諮道 AI。該軟件包含 5 個功能，分別是 AI 共聽、AI 來訪、AI 測評和 AI 督導以及客戶 EHR 管理系統。</p><p>AI 共聽，是智能轉錄與總結會談對話的工具，藉助 AI 快速轉錄逐字稿，深度分析對話內容，生成記錄報告，更高效與系統地理解客戶問題。AI 來訪可以解決新手諮詢師缺少實踐機會的問題，通過模擬多種來訪者角色，完成擬人對話和實操訓練，真正做到「連聊天都在學習進步」。AI 測評，是一款心理篩查工具，輔助諮詢師在初期訪談與首診時進行客戶問題的全面評估。AI 督導則是智能專家工具，部分代替了真人督導，為諮詢師提供專業解答與個人支持。客戶 EHR 管理系統從共聽報告、測評結果到督導分析和會議邀約，為心理諮詢師提供了⼀個「⼀站式」⼯作流服務體系。</p><p>與此同時，「心躍智能」同時搭建了一個心理服務平台，為心理諮詢師提供專業的心理知識庫與培訓課程。陸錦豪告訴 36 氪，心理諮詢行業面臨的最大的挑戰並不是技術問題，而是倫理問題，如何在人工智能的介入下，保證來訪者的隱私安全顯得尤為重要。「我們所有的錄音文件將在 AI 分析後刪除，同時用戶也可以隨時選擇刪除平台上存儲的數據，我們嚴格遵循 ISO 27018、HIPAA 和 DPA 等國際公認的個人數據保護標準。」此外，「心躍智能」開發了諮詢師與來訪者的錄音協議在線協議簽署功能，簡化諮詢師與來訪的簽署流程，確保彼此信息都得到安全保障。</p><p>在技術方面，「心躍智能」自主研發了超擬人大模型，可以模擬真人來訪的各個症狀表現，幫助諮詢師練習。同時基於開源大模型，「心躍智能」做了微調，結合大量心理諮詢領域的專業知識庫，構建了深度理解諮詢場景、提供各大流派深度個性化支持的 AI 大模型。</p><p>「心躍智能」的服務軟件小青諮道 AI 主要有兩種商業模式。一種是 To C，面向心理諮詢師個人，通過 AI⼯具的服務等，級，按照月/季度/年差別化收費。另一種是 To B，面向學校組織和心理諮詢機構，為其提供標準化的 EHR 服務或定製化的 AI 心理服務。</p><p>「心躍智能」的創始團隊由互聯網技術人員與心理學專家構成。創始人陸錦豪是心理行業連續創業者，是與你青心心理平台創始⼈。技術團隊來自騰訊、百度等互聯網大廠。顧問團隊由香港心理健康協會會長黎蕙美以及廣州大學、中山大學教授組成。</p><p>下一步，「心躍智能」計劃用語音通話的形式代替目前 AI 來訪功能中的文字交互。今年，軟件註冊用戶目標人數是 5 萬，目前「心躍智能」網頁版正在開發中，預計本月正式上線。</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p>在當前普遍工作壓力、社會壓力巨大的生存環境下，心理諮詢的訴求十分旺盛。然而，相較於日益快速增長的下游需求，心理諮詢師從業人員隊伍的增長速度卻顯得有些「力不從心」。「心躍智能」深入行業，挖掘到了心理諮詢行業尤其是早期從業人員所面臨的幾大痛點，開發出了一系列基於 AI 的產品，着力於提升從業者工作效率並幫助早期諮詢師邁出提升執業能力的第一步。公司打造出了一站式產品和客戶管理平台可以有效解決前述痛點。作為公司投資人，十分認可公司產品所能夠創造的潛在社會價值。在和團隊接觸的過程中，我們也深刻感受到了團隊的年輕、活力和朝氣。在創始人陸錦豪的帶領下，公司發展飛速，一年時間內基本完成了早期產品迭代和打磨工作，目前公司產品在未進行商業化推廣的情況下已經獲得上萬人次註冊使用。這些也增強了投資人對公司未來發展的信心。相信隨着本輪融資的結束，公司可以加速完善產品序列，打造出中國第一個基於 AI、全面面向心理諮詢師的一站式服務平台，為社會和行業發展早日做出貢獻。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微信和抖音也要被徵收蘋果稅了？劍指小遊戲和短劇生態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894675738778248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:56:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，據外媒報道，蘋果公司正在加大對騰訊、字節跳動的施壓力度，要求兩家公司配合封堵微信、抖音中的支付漏洞。據瞭解，開發者能夠利用類似的漏洞繞過蘋果生態，將用戶引流至外部支付系統，逃避蘋果通常收取的 30% 抽傭費用。報道稱，蘋果 5 月初就警告騰訊，如果不取消開發者和用戶繞過蘋果生態的能力，未來將拒絕提供微信更新，在 6 月又警告了抖音。有業內人士向記者透露，蘋果對騰訊和字節的施壓，很大程度劍指目前蓬勃發展的小遊戲市場。對於抖音，蘋果的目標還不只有小遊戲，更有近年來大熱的短劇業務，這也是此前逃避「蘋果稅」的重災區。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新東方回應回購計劃增至 7 億美元：增強投資者信心，會考慮將部分股權用於員工激勵</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894673527806593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:54:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日晚間，新東方公告，公司董事會已批准對股票回購計劃進行調整。根據該調整，公司根據回購計劃授權回購的股票總價值從 4 億美元增加到 7 億美元，擴大後的回購計劃有效期至 2025 年 5 月 31 日。記者以投資者身份致電新東方，相關人士回應稱，擴大回購計劃的主要原因是對公司非常有信心，也希望投資人能有信心。「公司後續會考慮將一部分回購的股權用於員工激勵。」該人士透露，新東方基本上每隔幾年會發放部分股權激勵。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，新東方漲超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894672720632707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:53:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前漲跌不一，新東方漲超 5%，好未來漲超 3%，小鵬汽車、蔚來漲超 1%，拼多多漲 0.44%，京東漲 0.28%；嗶哩嗶哩、網易跌超 1%，理想汽車跌 0.69%，百度跌 0.58%，阿里巴巴跌 0.36%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英偉達、ARM 漲近 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894666357611400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:46:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前多數上漲，英偉達、ARM 漲近 2%，英特爾漲超 1%，特斯拉 0.95%，Meta 漲 0.9%，微軟漲 0.85%，Netflix 漲 0.77%，谷歌漲 0.41%，亞馬遜漲 0.2%，蘋果跌 1.37%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆平高科：擬向控股股東定增募資不超 12 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894656618584963?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:36:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，隆平高科發佈公告稱，公司擬以 7.87 元/股的價格向控股股東中信農業科技股份有限公司發行股票，募資不超過 12 億元，全部用於償還銀行貸款及補充流動資金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>股價巨震，騰達科技回應：沒有直接對接的商業航天客戶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894656067476102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:36:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[曾走出「11 連板」的騰達科技 8 月 6 日股價出現巨震，盤中上演「地天板」後，又上演「天地板」。截至收盤，公司股價報 32.44 元/股，跌幅為 9.99%。對於股價巨震，騰達科技證券部工作人員回應記者：「公司一直正常生產經營。信息披露範圍內的內容，公司都公佈了。」對於股價大漲，上述工作人員表示，有報道説是因為和商業航天有關，但公司沒有直接對接的商業航天客戶。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科 A：7 月實現合同銷售金額 192.1 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894632229952384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:12:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬科 A 發佈公告稱，2024 年 7 月，公司實現合同銷售面積 145.5 萬平方米，合同銷售金額 192.1 億元；1—7 月，公司累計實現合同銷售面積 1085 萬平方米，合同銷售金額 1465.5 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本股市匯市的極端波動令企業高管預判形勢難上加難</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894626744834945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:06:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，由於日本股市和外匯市場出現極端波動，令未來數月企業前景蒙上不確定性，日本大型企業難以向投資者提供明確的指引。鈴木汽車等企業在本週的財報電話會議上，向投資者強調了高度的不確定性。其他日本公司的高管也表示，很難對市場混亂做出反應。三菱重工首席財務官 Hisato Kozawa 今日表示，他對市場企穩抱有希望，但預計這需要一些時間。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前備箱閂鎖系統存在安全隱患，特斯拉計劃召回 1683627 輛汽車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894625311971977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:05:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特斯拉汽車（北京）有限公司、特斯拉（上海）有限公司近日向市場監管總局備案了召回計劃，自即日起，召回生產日期在 2020 年 10 月 15 日至 2024 年 7 月 17 日期間的部分進口 Model S、Model X 及國產 Model 3、Model Y 電動汽車，共計 1683627 輛。本次召回範圍內的部分車輛，在前備箱蓋解鎖後，前備箱閂鎖總成系統可能無法檢測到前備箱蓋處於解鎖狀態，車輛無法發出「前備箱未鎖緊」的提示，極端情況下可能導致車輛行駛時前備箱蓋掀開，影響駕駛員視野，增加車輛發生碰撞的風險，存在安全隱患。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年我國網絡零售百強企業網絡銷售 1.91 萬億元，同比增長 2.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894621726988934?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:01:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國連鎖經營協會今天（6 日）發佈，2024 年，中國網絡零售 Top100 企業網絡銷售總體規模為 1.91 萬億元，較上年的網絡零售 Top100 增長 2.7%。這是根據 2024 年中國網絡零售行業發展情況調查結果，按照 2023 年網絡自營零售的線上銷售收入，統計排列得出的。據介紹，2024 年中國網絡零售百強企業包括電商企業 8 家、實體零售企業 47 家、消費品企業 45 家；排名前三的企業依次為京東、阿里巴巴和唯品會，這 3 家企業網絡銷售規模均超千億元，較上年分別增長 0.7%、6.4% 和 8.6%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛發佈智能辦公本 Air 2</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894620409371272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:00:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，8 月 6 日，科大訊飛正式發佈科大訊飛智能辦公本 Air 2 系列。據介紹，Air 2 深度融合了訊飛星火大模型能力，帶來會議紀要、筆記分析、AI 寫作三大功能，首次使用語義轉折點識別算法，大幅提升多人會議的分角色轉寫準確率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海爾生物：股東擬詢價轉讓 635.905 萬股，佔總股本 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894611982408578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:51:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，海爾生物發佈公告稱，股東寧波梅山保稅港區奇君股權投資合夥企業（有限合夥）計劃通過詢價轉讓方式轉讓 635.905 萬股，佔公司總股本的 2.00%，轉讓原因為自身資金需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「宸張生物科技」獲千萬級 Pre-A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894591976872838?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:31:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，重慶宸張生物科技有限公司宣佈成功獲兩千萬元 Pre-A 輪融資，此輪投資方為起鳴創投。這筆資金將重點用於推動該公司在幹細胞存儲和治療方面的研發投入、市場拓展以及人才引進等工作。據官方介紹，重慶宸張生物科技有限公司專注於生物科技領域，其核心業務聚焦於幹細胞存儲和治療領域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神州數碼：子公司中標 191.2 億元人工智能服務器採購項目，中標份額 10.53%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894591910861443?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:31:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，神州數碼發佈公告稱，子公司神州鯤泰近日收到《中標通知書》，確定神州鯤泰為中國移動 2024 年至 2025 年新型智算中心採購（標包 1）的供應商，中標份額 10.53%，投標報價為 191.2 億元（不含稅）。項目供貨產品為神州鯤泰系列 AI 服務器，如能順利實施，預計將對公司未來信息技術應用創新業務和整體經營業績產生積極影響。目前項目尚未簽署正式合同，存在不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>昂立教育：公司不存在應披露而未披露的重大信息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894590846622340?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:30:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，昂立教育發佈異動公告，公司股票連續兩個交易日內日收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%，屬於股票交易異常波動情形。經公司自查，並向公司控股股東、實際控制人核實，公司不存在應披露而未披露的重大信息，且不存在影響公司股票交易價格異常波動的重大事項，包括但不限於重大資產重組、收購、債務重組等。目前，教育培訓業務仍屬於強監管行業，公司將密切關注相關政策動態。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>途牛：二季度實現淨收入 1.17 億元，同比增長 17%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894580572150662?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:19:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，途牛旅遊網發佈公告稱，2024 年第二季度實現淨收入 1.17 億元，同比增長 17%，其中，打包旅遊產品收入近 9000 萬元，同比增長 29%；實現淨利潤 4300 萬元，2023 年同期淨利潤為 22 萬元。預計今年第三季度，實現淨收入為 1.835 億至 1.924 億元，同比增長 3% 至 8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嶺鵬研究院：7 月製造業景氣先行指數（LIMP）為 57.1</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894577856174722?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:16:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，嶺鵬研究院發佈製造業景氣先行指數，長三角和珠三角地區的 LIMP 指數已經連續六個月保持在景氣擴張區間。7 月數據顯示，珠三角地區的 LIMP 指數為 53.8，處在「正常」區間。而長三角地區的 LIMP 指數則為 57.6，由於工價指數的推動，已經升至「樂觀」區間。7 月份的工價指數為 65.1 位於「極樂觀」的景氣擴張區間，用工數量指數為 45.2 低於 50 的分界線，顯示當前製造業的用工需求相比於去年同期有所下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東南網架：擬收購東南國際（海南）100% 股權，加大海外市場佈局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894565819374211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:04:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東南網架發佈公告稱，擬 398.84 萬元收購東南商貿持有的東南國際貿易（海南）有限公司 100% 股權。東南國際（海南）主要業務為進出口貿易，並已建立了上下游一定的市場基礎。收購完成後，東南國際（海南）將與公司建築服務、光伏電站建設等海外業務形成一定程度的補充。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國海油首次中標巴西 1200 萬桶原油貿易長約資源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894561258363521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:59:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中國海油消息，當地時間 7 月 31 日，巴西鹽下石油管理公司（PPSA）2025 年度原油招標，經過與巴西國家石油公司等國際石油公司的激烈角逐後，中國海油成功中標全球第三大鹽下超深水油田梅羅油田（Mero）1200 萬桶原油貿易長期合約資源。據悉，這是中國海油首次參加巴西年度長期合約招標並中標，也是中國海油在國際能源合作中邁出的嶄新一步。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中網聯推出百個優質直播間遴選，抖音成首個試點平台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894557895056006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:56:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，日前，中國網絡社會組織聯合會直播短視頻專業委員會發起「優質主播培育工程」，抖音直播成為「優質主播培育工程」的首個試點平台。該工程由中央網信辦網絡綜合治理局指導，旨在引導平台企業和機構履行主體責任，挖掘培育一批行業示範突出、公益帶動有力、社會知名度較高的正能量主播。工程首期三年（2024 年-2026 年），將指導認定優質直播間 6000 個，帶動平台培育推廣正能量直播間 30000 個，有利於助推直播行業高質量發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>