<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪合夥人李政：36 氪新經濟服務平台戰略發佈｜WISE 2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3063177024742786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:42:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重召開，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p>當日，36 氪合夥人、副總裁李政帶來了《36 氪新經濟服務平台戰略》的主題分享。</p><h2><strong>以下為演講內容，經 36 氪整理編輯：</strong></h2><p>特別感謝大家每年年底來參加我們的大會，兩天的活動議程來到了最後階段。過往大家知道，36 氪平台每年 WISE 大會都是給所有企業有一些展示的機會，聊一聊所在行業現在和未來情況，是一個非常公益的平台。</p><p>但今天我要做一點點分享，這兩天的會大家有關注的話，應該能看到這兩年我們整個經濟社會發生了很大變化，無論是 36 氪本身，還是合作伙伴、客戶跟我們的關係也發生了很多變化，我們的產品也發生了很多變化。今天最後的環節佔用大家一點時間，把我們的思考和想法分享給大家。</p><p>大家能夠感受到，今天經濟形勢是怎麼樣的，今天擺了很多數據，總體上來講還是很有希望，雖然我們的 GDP 在新口徑下是 4.8%，大家會感覺超高速增長的十年可能已經開始過去。但我後面放的都是很讓人鼓舞的信息，這也是這兩天很多企業家和創業朋友、投資人會過來分享的原因。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_9551a42a14d24e6ca4d04eac313eb6d3@5636972_oswg2666377oswg4800oswg3200_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪合夥人、副總裁李政&nbsp;</p><p>首先，市場的競爭結構會有變化。我們的數據是來自國家市場監管總局最新的數據，民營經濟在過去幾年其實已經成為非常重要的動力增長點，民營經濟是很重要的動力。</p><p>第二是我們產業結構，高技術的部分遠遠高於平均水平，平均水平可能是 3% 左右，高技術部分佔比接近 10%。36 氪一直很關注投資方向，我們過去的增長可能同比在 3% 點多，高技術方向投資大概也增長了 10%。</p><p>還有全球化模式，出海大家可能講很多，我們自己講一個詞叫從出口到出海。過去我們的產業鏈是貿易型的，到後整體零售出海，到今天，很多品牌帶着對供應鏈思考，整體向外輸出海外能力，出海企業增長非常大。</p><p>最後是技術驅動的轉型，企業研發投入在整體社會研發投入中上升到了 77%，也就是超過了 3/4。今天這個社會另一個特點是大家都在講的產業，36 氪也從創投一級市場全面轉向了產業階段，所以會看到我們在做產業服務。</p><p>36 氪過去非常擅長企業融資，過去企業的融資要求是給錢就可以，再後來是給錢還要給一些資源。但今天大家看，企業融資要考慮的是什麼？包括產業資源、市場拓展，客戶，包括供應鏈的優化等。這都是今天融資的企業想要的錢以外的東西，這就是高質量的發展、產業協同。</p><p>再比如説出海，過去出海很簡單，貿易出海，我教你在亞馬遜開一個店，幫你做境外支付，本地倉等等，但今天出海會增加很多新的東西，比如説本地化運營，我們今天的出海服務已經可以給出海廠商提供本地化運營，無論是獨立站還是平台運營、當地營銷等。</p><p>去年經歷過亞馬遜觀戰的問題，融資、出海還是那些名詞，但是我們需要的產業協同已經不在同一個維度上了，剛才也分享了包括人才招聘、設備採購、廠房租賃等部分。過去廠房租賃大家説便宜就好，現在要產業政策，也需要扶持、需要上下游的供應鏈、交通便利的要素等。</p><p>在這種情況下，36 氪願意在行業裏跟大家攜手向前。絕不僅僅是我們的品牌影響力、內容、傳播，除了發展 36 氪自己的能力以外，我們也能找到行業裏面非常優質的合作伙伴，一起來做。明年我們會有兩個大板塊，36 氪會在傳播領域繼續加強，分國內和國外傳播，另外一個板塊會增加產業服務，也分了國內和國外板塊，國外可能少一點，但是我覺得沒有關係。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3635,2423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_076d3af1a70b4f8997a83c4b46e3f7c1@5636972_oswg5164596oswg3635oswg2423_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪合夥人、副總裁李政</p><p>以後，我們會把商業超級個體的能量通過我們的內容能力和商務能力發掘出來。我們用 AI 做的全情報，歡迎大家到小程序體驗。海外部分除了我們自己做的亞洲、歐洲、全球以外，還與美國和香港 capital watch 成立了合資公司，影響當地市場。產業部分，除了大家很熟的研究院以及企服點評，接下來還會有一些線下的服務。&nbsp;</p><p>目前，我們正在構建 36 氪出海平台，全國遴選了好幾個 36 氪出海服務中心，在德國本土也有營銷和服務機構。可以實現帶德國企業到國內、帶國內企業去德國的雙向遊覽。同時，也可以幫助大家直接在德國做相應的展會、招商會等系列活動。這是我們通過 36 氪合作伙伴一起來構建的體系。</p><p>簡單來講就是，我們從過去的創投第一媒體，從創業公司服務生態和內容欄目優勢，變成了新商業服務中樞，會帶來最好的商業化服務團隊，帶來最具價值的戰略合作伙伴，輸出多元的商業服務平台，所以明年以 36 氪名號給大家帶來的服務會變得非常多。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌對話：尋找品牌「新戰場」｜WISE2024 未來消費大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3066771444020105?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:04:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未來消費大會在北京正式舉行。本屆大會由 36 氪未來消費主辦，以「與你常在」為主題，聚焦消費行業熱點議題，邀請 20+投資機構、平台方、品牌方和服務商高管，共同探討消費行業新趨勢與新機遇。</p><p>在《尋找品牌新戰場》圓桌對話環節，36 氪分析師任彩茹與小紅書商業客戶賦能和策略傳播負責人伽馬、東邊野獸創始人何一、椿山曉聯合創始人 Nara，進行了一場精彩對談。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3913,2608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241207/v2_fec8865d39d046c7b0fdc62e4a1cded6@5748245_oswg2834127oswg3913oswg2608_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《尋找品牌「新戰場」》</p><p>伽馬談到，小紅書作為一個生活方式社區，一直堅持「與用戶常在」，也在堅持找到一條品牌方、用戶、平台同向而行的價值路線。過去一年，小紅書在用戶側看到了三個變化：<strong>一是消費者的覺醒，購物的更多出發點在於愉悅自我；二是需求從「大共識」變成「小共識」，每一個細分的「小共識」背後都是企業的新機會；三是普通人被看見，用戶在消費決策中更相信普通人的內容。</strong></p><p>伽馬也表示，小紅書是當下為數不多的、成長型品牌還可以良性成長的土壤。而從小紅書生長出來的品牌，除了兼具高審美的設計和社區內的高口碑外，還有一個共性是「理解人」，「因為種草本質是創造需求的過程。」</p><p><strong>「東邊野獸」的核心產品集中在護膚領域，身處這樣一個競爭激烈、挑戰重重的賽道，他們始終堅持的一點是「提案思維」——「它離不開對人的關注，離不開對消費者真實需求的洞察。」</strong>過去一年，東邊野獸更加堅定了「不要忽視「小共識」的力量」，也因此更加聚焦於熱心人羣，深耕小紅書。</p><p>在何一的觀察中，時尚與美妝構成了小紅書的核心內容生態。東邊野獸在產品開發中，也着重滿足這些時尚高度敏感的用戶需求，比如將傳統精華油做成固體版本，不僅滿足護膚需求，也可作為「包掛」使用，將護膚品轉化為時尚單品。對何一來説，2024 年是「在雨中跳舞」的一年，「享受」是我不斷提醒自己的一句話，只有在過程裏找到熱愛和樂趣，才能把美好傳遞給更多人。」</p><p>「椿山曉」是一個年輕的東方梅子酒品牌，成長於全新的市場環境中。但 Nara 表示，「消費的原點還是用戶，我們還是以用戶導向在做產品及內容。」團隊分析後台數據發現，有一半以上購買椿山曉產品的用戶，之前沒有買過低度果酒——可能因為顏值，可能因為潮汕文化，可能因為茶、佛手柑等在地食材，吸引到不同的用戶，「本質還是圍繞着用戶做的產品。」</p><p>Nara 舉例談到，椿山曉的香水瓶裝產品與東邊野獸的包掛產品相似，它體積小，放在包包中可以隨時隨地微醺。<strong>「我們把產品融入大家生活裏的小時光，因為再細小的情緒，也有故事。」對椿山曉而言，2024 年是品牌的第一年，也是「起點」，「冬天會過去，梅子是每年穀雨時節的果物，「椿」來山知曉，期待 2025 年的春天，更多的人認識椿山曉。」</strong></p><h2>以下是本次圓桌對話實錄：</h2><p><strong>任彩茹：</strong>大家好，非常開心跟各位嘉賓聊一聊尋找品牌新戰場的故事。</p><p><strong>伽馬：</strong>大家好，我是來自小紅書商業市場部的伽馬。</p><p><strong>何一：</strong>大家好，我是「東邊野獸」創始人，我們是東方草本可持續美膚與生活方式品牌，為消費者帶來健康與美的東方解法。我們的主要品類是護膚，也在不斷向生活方式探索。</p><p><strong>Nara：</strong>大家好，我們是一個東方梅子酒品牌，「椿山曉」。</p><p><strong>任彩茹：</strong>謝謝三位，今天大會主題是「與你常在」，背後有些堅持的意味在裏面，比如對我們來説是跟所有消費品牌、平台、讀者在一起，對於小紅書這樣的平台來説是跟品牌、用戶在一起，椿山曉、東邊野獸也有自己的堅持，跟用戶、消費者站在一起。</p><p>所以我們先聊一聊不變的東西。對三位來説，在過去的經營過程中有沒有什麼事情是你們一直堅持在做的、與你們常在的？</p><p><strong>伽馬：</strong>小紅書作為一個生活方式社區，一直堅持在做的就是「與用戶常在」。從社區層面來講，小紅書現在仍然是去中心化的流量分發機制，在產品端堅持雙頁信息流的展現形態，社區 90% 以上的內容是 UGC，社區公約倡導「真誠分享，友好互動」，這都是為了呵護用戶在小紅書的體驗，讓他們來到小紅書都能看到真實有用的信息。</p><p>小紅書的商業化視角，與社區價值觀是同向的。我們對品牌方提出的營銷理念叫做「種草」。「種草」的本質是洞察用戶需求，再通過口碑方式，也就是「人」影響「人」的方式，把產品價值傳遞出去。「種草」成功的過程中，品牌方收穫到了商業的收益，用戶得到了好產品、好服務，平台方也有收益。我們一直堅持做的是找到一條品牌方、用戶、平台同向而行的價值路線。</p><p><strong>何一：</strong>對東邊野獸來説，目前我們的核心產品集中在護膚領域，這無疑是一個競爭異常激烈、特別內卷的賽道，尤其今年，伴隨消費降級的趨勢，市場環境更加具有挑戰。在這種情況下，我們始終堅持的一點，就是以「提案思維」來打造品牌和產品。如今，線下消費者並不缺少產品，但如何通過多功能、多附加值、多場景、多應用的設計，去為消費者創造更加完整的生活方式解決方案，這是我們一直在探索的方向。我們關注的是整體的解法，而不僅僅侷限於單一的功能、功效或成分。</p><p>在我看來，「提案思維」是我們始終堅持的核心，它離不開對人的關注，離不開對消費者真實需求的洞察。即便在不斷變化的環境中，這一點也從未改變。我們還堅持內容創作，但我們對內容的理解並不限於營銷工具，而是將其視為一種產品來看待。</p><p>以我們的品牌讀物為例，很多人第一次瞭解東邊野獸，可能是通過我們的讀物。今年，我們即將推出第四期。對我們來説，品牌讀物不僅僅是品牌傳播的媒介，更是一種可以被閲讀的「配方」。因此，我們非常認真、嚴肅地投入時間和精力，將其打造成一種可被閲讀的產品。</p><p>總的來説，我們的「提案思維」始終如一，但承載這種思維的形式和載體卻不斷演變。這種動態與穩定的結合，就是我們面對變化環境時的堅持和解法。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241207/v2_d7e4b8c11fe645fc856d89b250adaf39@5748245_oswg251622oswg1920oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">東邊野獸創始人何一</p><p><strong>Nara：</strong>一直堅持的有三件事：產品、文化傳承、東方美學。我們做的是梅子酒，產品本身是基礎也是核心。講好一顆梅子的故事：因為要做一杯好喝的梅子酒，前提是要有一顆好的梅子。這杯春天釀的梅子酒，迴歸山野、自然純粹、經年釀造，無任何添加，更還原梅子本身的味道。</p><p>很多用戶是通日本梅子酒品牌，才開始瞭解梅子酒的。其實青梅是一個非常有歷史的水果，日本的青梅也是從中國流傳過去的，我們希望讓更多人知道中國有自己的梅子酒。我們的青梅產業園在廣東潮汕普寧，屬於中國四大青梅產區，很多人家裏都會自釀梅子酒。青梅屬於節氣水果，每年穀雨前後採摘，一年只有一季，所以我們一直也在講二十四節氣，講潮汕文化，講在地食材，希望通過這款產品，能讓更多人瞭解我們的文化瑰寶。</p><p>喝梅子酒這件事本身不是一個剛需，更多還是提供情緒價值。老祖宗的文化及審美很了不得。我們也在不斷學習、理解、構建，來表達：悅己悅人的東方審美，這也是我們一直在堅持的。</p><p><strong>任彩茹：</strong>我們剛剛講了堅持不變的東西，接下來我們想聊聊，新環境下的「變化」這件事。接下來這個問題先給到伽馬，小紅書是平台方的視角，可以洞察到很多更一線、更全面的變化，你今年有沒有在小紅書上發現一些新的品牌、趨勢，以及在用戶端這塊有沒有有意思的變化在出現？</p><p><strong>伽馬：</strong>我想先從用戶側變化聊起，新的品類機會都是從用戶需求裏面來的。今年，我們在用戶側看到了三個變化。</p><p>其一，消費者的覺醒。我們每年都會和尼爾森合作，做用戶消費心理的調研。連續三年，我們看到影響消費決策的因子，排名第一位的都是產品品質、第二位是愉悅自我。現在消費者購物不是為了滿足自己的某個功能需求，更多是為了愉悅自我。</p><p>調研結果和小紅書的站內結果彼此之間是呼應的，每個月有 1.2 億用戶來小紅書上尋求購買建議，我們能夠看到一個用戶在進店下單之前深度瀏覽了幾十篇筆記。説明消費者現在已經從消費信息的被動接受，變成非常主動地去追求美好生活、因而去搜索和選擇信息，TA 們正在變得「愛做功課，會做功課」。</p><p>其二，需求從「大共識」變成「小共識」，舉個簡單的例子，護膚是「大共識」，「小共識」是什麼？「小共識」是幹皮、敏皮、幹敏皮，用不同的護膚產品、護膚手法。舉個例子，瑜珈，2015 年開始在全中國流行起來，但是這幾年，從瑜珈派別文化中逐漸細分出來了「小共識」。比如阿斯湯伽瑜伽，這個場景下的瑜伽墊叫傳奇黑墊，可以賣到上千元，它的瑜珈墊不是買了就能用，使用之前還要「開墊」：它需要人手工抹上鹽，「醃漬」24 小時，才能達到最佳的使用狀態。因為用戶生活方式的細化，誕生出了很多「小共識」。每一個「小共識」的背後，都是企業新的生意機會。</p><p>其三，普通人被看見。新一代消費者更願意分享，更愛表達。在小紅書跟尼爾森合作的調研當中，有個板塊叫做消費者反不反感廣告營銷。現在，更多的消費者表示他們更願意關注普通人的使用體驗，也更願意分享自己的使用體驗。這給企業的啓示是，產品和服務的好壞正在變得透明；用戶在做消費決策時，也更相信普通人的內容。</p><p>以上三個，消費者覺醒、需求從大共識到小共識、普通人被看見，是我們今年發現的的用戶側很有趣的變化。</p><p>剛剛提到，是否有什麼新的品類趨勢或者新的品牌出現，其實我們內部會發現，一些需求下面能夠誕生出很多細化的機會，比如愛美、要健康、怕孤獨、要療愈，再紅海的賽道也能跑出藍海細分。彩妝賽道很卷，但也有純淨彩妝可以跑出來；護膚賽道也很卷，但也有東邊野獸這樣的東方材料護膚品牌可以跑出來；香氛領域細分出來，也有很多在小紅書做得很好的品牌。今年，我們從小紅書平台層面觀察發現，只要把用戶需求看得足夠細，場景需求看得足夠細，品牌的機會還有很多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,2881" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_13952304406a41e8bd9707514a2dd62a@5748245_oswg1057914oswg1920oswg2881_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小紅書商業客戶賦能和策略傳播負責人伽馬</p><p><strong>任彩茹：</strong>在大的環境變化中有很多細分機會存在。何一和 Nara 在品牌方面可能會有更具體的感受，消費創投特別熱的過去幾年，市場上湧現了一大批新鋭消費品牌，但今天一級市場還處在降溫的通道里，也有很多消費品牌處在生存困境當中。兩位作為品牌創業者，這兩年的心態有沒有發生一些變化？延伸到經營策略上有哪些相應的變化和調整出現？</p><p><strong>何一：</strong>説到變化，我確實感受到了一些調整。我們最初是在小紅書成長起來的，去年也在內容平台做嘗試。很多人提到過「天花板」的問題，以及人羣如何進一步增長的挑戰。但經過這一年的波折和試錯，我們更加堅定了一點——不要忽視「小共識」的力量。</p><p>我的理解是，先把「小共識」夯實，把核心人羣的需求、產品的真正附加值，以及品牌的獨特優勢發揮到極致，再逐步拓展人羣，最後再去思考「天花板」的問題。</p><p>作為一個年輕品牌，今年是我們的第三年，我們更專注於紮實服務好「鴻溝左岸」的用戶——那些已經認可我們價值觀的核心人羣。小共識的力量不僅僅體現在人羣規模上，它更關乎價值觀的夯實和品牌基礎的穩固。有了紮實的小共識，再去「破圈」才會更加自然和有效。</p><p>過去幾年，我們越來越堅定地意識到，把核心人羣服務好，用口碑推動反漏斗的增長模型，比單純追求擴張更重要。今年大家都很焦慮增長，但越是焦慮，越需要向內看，找到自己的核心定位，弄清楚品牌真正的人羣和小範圍共識在哪裏。這是一個波折的過程，但也代表了一種積極的變化。</p><p>在具體經營上，我們在有限預算的情況下，更明確地聚焦核心人羣。預算不是撒「胡椒麪」， 不用試圖面面俱到，而是要集中在覈心人羣獲取信息和分享的關鍵渠道上。對我們來説，小紅書就是這樣一個平台，因為我們的用戶是非常高價值、高素質的羣體。這裏的「高知」並不是指學歷、知識，而是指他們獲取信息和理解需求的能力。我非常認同伽馬的觀點，現在信息非常透明，能夠快速獲取和分析信息的人往往對自己的需求非常清晰。</p><p>因此，我們會更加聚焦於核心人羣，繼續深耕小紅書，在這個媒介上精細化運營。雖然過程中有試驗和調整，但專注核心的方向是明確的，這也可以算是一種變化。</p><p><strong>任彩茹：</strong>其實是把小共識做到極致。椿山曉在這一年當中有什麼新的變化出現？</p><p><strong>&nbsp;Nara：</strong>我們是一個非常年輕的品牌，去年 11 月份正式上線，屬於在全新的市場環境下長起來的品牌。雖然市場變化很大，但是消費的原點還是用戶，所以我們還是以用戶導向在做產品及內容。</p><p>剛上線時我們推出了一款產品是「非遺單叢茶梅酒」。潮汕人的茶文化根深蒂固，是「不可一日無茶」的。鳳凰單叢是潮汕人的口糧茶，所以我們用非遺大師單叢茶做來一款茶梅酒，加上低糖釀造，這款茶梅酒就沒有那麼甜，十度的小酒，也更容易入口。我們有不少用戶反饋因為這款產品，第一次買的酒。</p><p>我們看後台數據發現：品類新客戶購買的佔比超過 70%，就是説有一半以上購買我們產品的用戶之前是沒有買過低度果酒的。可能因為顏值，可能因為潮汕文化，可能因為在地食材，比如茶、佛手柑這些獨特的風味，吸引到不同的用戶，本質還是圍繞着用戶做的產品。</p><p><strong>任彩茹：</strong>聊完不變和變化，我們也想知道，在新的環境下怎麼尋求新的解法？我們能夠看到很多品牌在新渠道、新平台尋找用戶增量，小紅書是大家都公認的品牌新戰場。所以這個問題還是先給到伽馬，有很多品牌從小紅書的土壤裏成長、湧現，你觀察到這些品牌有什麼共同特徵，以及為什麼它們會把最初紮根的地點選在小紅書？</p><p><strong>伽馬：</strong>我先回答第二個問題，新鋭品牌為什麼選擇小紅書作為成長的土壤，有兩個原因：首先，小紅書是當下為數不多的、成長型品牌還可以良性成長的土壤。其次，小紅書的營銷邏輯、產品解決方案能夠給成長性的品牌提供一條不靠大預算、狂打折，靠好的產品口碑就能被看到的成長路徑。</p><p>小紅書 3 億月活用戶構成中，95 後佔 50%，00 後佔 35%，全網最愛嚐鮮的年輕用戶都聚焦在小紅書。許多大家有體感的流行趨勢，都是從小紅書誕生的，比如 citywalk、多巴胺穿搭、老錢風等等，而且用戶往往是懷揣着被種草的心態來到小紅書的，所以彼此種草、分享好物在小紅書社區裏面是再正常不過的事情，平台也非常願意把流量傾斜給普通人的優質內容。以上種種，給到了成長型品牌一個只要好好做產品、好好做服務就會被看到的空間。</p><p>其次，成長的路徑。小紅書營銷邏輯中包括兩個非常核心的內容，一個是人羣反漏斗模型破圈，一個是 KFS 產品種草組合投放方式。人羣反漏斗模型是品牌方先找到最容易為產品買單的一部分人羣做種草，種對之後放大預算尋找其他的人羣。KFS 產品種草組合投放方式也是相似的邏輯，品牌先用 K 博主做好內容，再用 S 搜索域和 F 信息流把這部分內容曝光到更多人面前。這兩個路徑都能夠幫助品牌方快速驗證產品，一旦確定了方向，找準了目標人羣、需求場景和溝通內容，再去加大預算投放力度，就能拿到一個高 ROI 的生意結果。這是小紅書能夠吸引眾多成長型品牌的原因。</p><p>剛才提到從小紅書長出來的許多品牌，包括在座的椿山曉、東邊野獸，都有高審美的設計和社區內的高口碑，從產品、營銷內容都提供給用戶高情緒價值，這些都是顯而易見能夠捕捉到的共性。</p><p>今天再分享一個不那麼顯性的共性，叫做「理解人」，這一羣從小紅書長出來的品牌，他們對用戶需求的理解之精細、通過營銷內容對用戶需求的反饋之精準，是花了很多時間精力的，因為種草本質是一種需求創造的過程，這個過程要求品牌去理解、捕捉和激發人的需求，這也是小紅書成長起來的這批品牌很底層的共性。</p><p>我經常聽一些 CEO 講，他們每天要花幾個小時趴在小紅書看用戶評論，翻用戶筆記，從中尋找靈感。現在小紅書也有非常多的商業產品工具，幫助品牌方更快速、容易看清楚這些需求，找對人。</p><p>這裏打個廣告，12 月 18 號小紅書 WILL 商業大會上會發布一系列產品解決方案，可以幫助更多品牌、新鋭品牌看清人、理解人、找對人的基礎上做得更好，歡迎大家關注。</p><p><strong>何一：</strong>我用一個具體的案例來分享我們的經驗。我們注意到小紅書的核心用戶羣體中有一大部分是創意階層，包括廣告人、營銷人、媒體人、設計師等。他們有一個非常鮮明的特點——無論處於什麼時間圈層或從事何種職業，都對時尚有極高的興趣和敏感度。而時尚與美妝是緊密相連的，同時也構成了小紅書的核心內容生態。</p><p>基於這一洞察，今年我們在開發產品時特別關注如何滿足這些對時尚高度敏感的用戶的需求——不僅是功能訴求，還要滿足他們的時尚表達和社交分享需求，成為一種「社交貨幣」。護膚品類傳統上更偏向內化場景，比如梳妝枱或洗手間，社交屬性較弱。因此，我們希望讓核心產品，比如靈芝精華油，能夠突破這些場景限制，變得更加便攜和多功能，讓用戶可以隨身攜帶，無論是通勤、辦公，還是日常遇到肌膚乾燥、敏感泛紅時，都能隨時隨地使用。我們認為，這個場景在小紅書上有爆破的可能。</p><p>經過多輪用戶調研，我們發現的確許多人日常中缺少一款便捷的「護膚神器」，尤其是在外出時。於是，我們首次將靈芝精華油進行品類創新，把傳統的液體精華油做成了固體版本，延續原有配方的同時，通過技術突破解決了高油脂產品難以成膏的問題。這款產品不僅能滿足護膚需求，還具備可穿戴的設計，可以作為「包掛」裝飾使用。今年，「包掛」這一場景需求非常突出，我們將護膚品轉化為時尚穿搭單品，使其兼具實用性和視覺吸引力，在小紅書上成功種草打造出「可穿搭護膚」這一新概念。</p><p>產品上線後，我們與小紅書展開了深度聯動，通過種草內容、達人直播和品牌自播三位一體的方式進行推廣。結果超出了我們的預期，上線第二個月就全網斷貨了。這一小小的成功讓我們意識到，聚焦於品牌真正擅長的領域，通過技術突破結合深刻的用戶洞察，往往能夠帶來比大規模投放或破圈更具爆發力的成果。這個案例也讓我們進一步認識到，小紅書的價值在於它為創意人羣提供了一個精準的展示和傳播平台，這種精準觸達的效益遠超我們的預期。</p><p><strong>Nara：</strong>何一分享的新品跟我們推的香水瓶裝邏輯有點類似，我們小瓶裝是在小紅書上開始做測試的，我們希望大家用更低的門檻體驗到新品。它體積小，放在包包裏可以隨時隨地微醺。喜歡我們的用戶先是被顏值吸引，自己喝或買來送人。</p><p>喝酒的場景已經拓寬了，比如一個去班味的小酒，比如「i 人的充電」小酒。我們看用戶分享的筆記，有的把酒喝完當毛筆的洗筆水，或者喝完後拿來做小花瓶，裝香氛蠟燭…再回歸到大家都在講的情緒價值。情緒是什麼？情緒就是剛剛説到的生活中的點滴。最近比較火的一部電影《好東西》，身邊每天充滿了我們能夠看到或看不到的生活小美。為什麼現在這麼多人喜歡看喜劇？演員們對生活的觀察細緻入微，他們往往能從一個生活的小片段裏看見世界。所以，我們把產品融入大家生活裏的小時光，因為再細小的情緒，也有故事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241207/v2_d77ced82236246b1994c0bd2a2624254@5748245_oswg1931287oswg4000oswg2666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">椿山曉聯合創始人 Nara</p><p><strong>任彩茹：</strong>東邊野獸和椿山曉都呼應了伽馬最開始講的「愉悅自我」。最後一個問題，今天是 11 月 29 號，還有一個月的時間 2024 年就要過完了。我們想請三位分別用一個關鍵詞形容一下 2024 年以及對 2025 年的展望和期待。</p><p><strong>Nara：</strong>2024 是品牌的第一年，也是我們的「起點」。冬天會過去，梅子是每年穀雨時節的果物，「椿」來山知曉，期待 2025 年的春天，更多的人認識椿山曉。</p><p><strong>何一：</strong>我特別喜歡 36 氪昨天榜單標題中的一個表達——「在雨中跳舞」。對我來説，2024 年正是這樣的一年，既要迎着風雨前行，也要保持優雅，穩住節奏，繼續起舞。這是對一個品牌心智的極大考驗，但也是一次自我錘鍊的機會。</p><p>展望明年，我覺得最重要的一點，就是學會享受這個過程。尤其是在灰暗的天氣裏，只有真正享受自己在做的事情，才能跳出優美的舞步。否則，無論是創造力還是美好，都很難創造和實現。</p><p>所以，「享受」是我給自己不斷提醒的一句話。只有在過程裏找到熱愛和樂趣，才能把這種美好傳遞給更多人，才能為大家帶來真正有價值的事物。</p><p><strong>伽馬：</strong>2024 年，我們作為平台方，跟很多創始人聊的過程中，從行業視角上觀察到，大家在 2024 年處於一個很割裂的狀態，談起品牌願景時眼中泛光，充滿信仰，想解決一個什麼樣的需求，想創造一個引領世界的品牌，但是談到增長時感到無奈，覺得仍然需要流量打法和低價競爭，這個割裂的狀態是長期存在的。</p><p>但同時，我們也觀察到另外一個表徵，無論是大品牌還是新鋭品牌，都在迴歸「第一性」，也就是真正解決用戶問題，用產品和服務為用戶提供實現美好生活的解決方案。這是 2024 年在割裂狀態中的一個趨勢。</p><p>2025 年，我希望是一個「良幣時代」，一個品牌可以反捲成長的時代，希望當流量打法逐漸失效的時候，每一個用心做產品的企業都能夠在 2025 年實現良性成長。</p><p><strong>任彩茹：</strong>我借用何一提到的那句「在雨中跳舞」，祝願大家都能在 2025 年拿到自己所期待的結果，36 氪未來消費也會與大家一直常在。圓桌環節到此結束，謝謝大家的聆聽。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車 SUV 亮相定名 YU7，特斯拉計劃在華推出緊湊型 SUV｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072904923165320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 18:40:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>小米汽車新 SUV 定名 YU7，計劃明年夏季發佈，挑戰特斯拉 Model Y</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>中國科技巨頭小米汽車在電動車行業的影響力不斷擴大，繼今年早些時候宣佈正在開發一款 SUV 車型以對抗特斯拉 Model Y 後，小米汽車終於揭曉了這款新車型，並宣佈其命名為 YU7。小米汽車在 2024 年以強勁的勢頭結束了其突破性的一年，推出了第二款定製車型。值得一提的是，小米的電動汽車製造部門三年前還不存在，如今已經開發、規模化生產並交付了一款名為 SU7 的時尚電動轎車，並推出了其 1,548 馬力的版本 SU7 Ultra。</p><p>小米汽車在 3 月推出 SU7 後，報告稱在中國僅用 32 天就生產了 10,000 輛，設定了在年底前交付超過 100,000 輛的生產速度。據上個月報道，小米僅用 230 天就達到了 100,000 輛的目標，遠早於計劃，使其能夠重新調整目標，今年生產 130,000 輛 SU7。SU7 生產啓動後不久，小米分享了第二款車型 SUV 的計劃，該車型已經在開發中，並將特斯拉 Model Y 作為其主要競爭對手。當時，小米表示，計劃在 2025 年底北京亦莊的電動汽車生產設施第二階段完成後開始生產這款新 SUV。直到今天，我們只看到了 SUV 的諜照，但小米已經揭曉了其外觀並分享了其型號名稱——YU7。此外，以小米一貫的風格，目標投產時間似乎比預期更早，可能會在 2025 年秋季之前向中國客戶推出。</p><p>它的長度為 4,999 毫米，寬度為 1,996 毫米，高度為 1,600 毫米，軸距為 3,000 毫米。SUV 重 2,405 公斤（5,302 磅），最高時速可達 253 公里/小時（157 英里/小時）。文件中唯一的型號配備前後電機，分別可達到 220 千瓦和 288 千瓦的峯值功率。這些電機將由寧德時代的鋰離子三元電池供電，但目前其容量未知。與此相比，小米 SU7 目前提供標準版和 Max 版，分別提供 700 公里（435 英里）和 810 公里（503 英里）的 CLTC 續航里程。後者來自 101 千瓦時的電池組，轎車的最高時速可達 265 公里/小時（165 英里/小時）。</p><p>隨着小米準備在 2025 年正式推出 YU7 SUV，更多細節將在 2025 年揭曉，但就我們目前所看到的，它看起來是另一款將在中國大賣的贏家。以小米目前的擴張速度，很難相信小米不在探索其他市場的擴張。這是另一個值得關注的方面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_9607548db6b84c40bb1ae78c49963d23@6130289_oswg537470oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 YU7（來源：小米）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>小米汽車的 YU7 SUV 的推出，標誌着小米在電動汽車領域的進一步擴張和深化。從科技巨頭轉型為電動車製造商，小米汽車在短時間內取得了令人矚目的成就，這不僅體現了其在技術和製造能力上的強大實力，也展示了其在市場戰略上的敏鋭洞察。</p><p>YU7 SUV 的推出，是小米汽車在產品線上的又一次重要佈局，旨在滿足不同消費者羣體的需求，並與特斯拉 Model Y 等競爭對手展開直接競爭。YU7 的設計理念和性能參數，預示着它將是一款具有高性能和高科技配置的電動 SUV，這將有助於小米汽車在高端電動車市場佔據一席之地。從市場角度來看，YU7 的推出將進一步加劇電動汽車市場的競爭，尤其是在 SUV 這一熱門細分市場。</p><p>小米汽車的快速增長和擴張，不僅對特斯拉等傳統電動車製造商構成挑戰，也對其他新興的電動車品牌形成壓力。小米汽車的快速生產能力和市場響應速度，可能會改變電動車市場的格局。此外，小米汽車的全球化佈局也值得關注。隨着 YU7 等新車型的推出，小米汽車有望進一步拓展國際市場，與全球電動車品牌競爭。小米汽車的成功，不僅依賴於其產品力，還需要在品牌建設、市場營銷、售後服務等方面進行全方位的佈局。</p><h3><strong>比亞迪新一代「刀片電池」將於 2025 年推出，預計降低 15% 的電動汽車電池成本</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>中國電動汽車製造商比亞迪（BYD）宣佈，其下一代「刀片電池」將於 2025 年推出，這一技術革新有望在提升電動汽車續航里程和快速充電能力的同時，顯著降低電池成本。比亞迪作為全球第二大電動汽車電池製造商，緊隨寧德時代（CATL）之後，其新技術有望縮小與市場領導者的差距。</p><p>比亞迪中亞區總經理曹爽（Cao Shuang）在近期的一次採訪中確認，比亞迪將在 2025 年推出新一代刀片電池。他指出，新電池將「增強我們車輛的行駛距離」，並具有更高的能量密度和更快的充電速率。據最新消息，比亞迪還計劃實現成本降低 15%。新電池的能量密度將達到 210 Wh/kg，峯值放電率可達 16C。據悉，比亞迪將推出兩種版本的刀片電池，一種提供較低的能量密度。高能量密度（210 Wh/kg）的刀片電池將支持 8C 放電率和 3C 充電率。而能量密度為 160 Wh/kg 的短刀片格式將提供 16C 放電率和 8C 充電率，且電阻更小。</p><p>比亞迪計劃將高能量密度單元的成本比當前約 150 Wh/kg 能量密度的刀片電池降低 15%。這一舉措在全球電動汽車電池價格戰中具有重要意義。據高盛研究預測，到 2026 年，全球電動汽車電池的平均價格將比 2023 年下降 50%，預計平均電池價格可能從 2023 年的每千瓦時 149 美元降至 80 美元。這一價格水平將使電動汽車在美國實現與汽油車在未補貼基礎上的擁有成本平價。</p><p>比亞迪在全球電動汽車電池市場中佔有 16.4% 的份額，而寧德時代以 36.7% 的市場份額佔據主導地位。比亞迪在 11 月創下了超過 50 萬輛新能源汽車的銷售記錄，有望在今年超過福特和本田的銷量。比亞迪在 2024 年的前 11 個月已經售出了 370 萬輛汽車，繼續保持其強勁的市場表現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_5825d1adb73143fe948ce6b518212a55@6130289_oswg701894oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海豚（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪新一代刀片電池的推出，預示着電動汽車電池技術的又一重大進步。這一技術不僅能夠提升電動汽車的性能，還可能通過降低成本來推動電動汽車的普及。在全球範圍內，電動汽車的推廣一直受到電池成本高企的限制，比亞迪的新電池技術有望打破這一瓶頸。從環保和能源轉型的角度來看，比亞迪的這一舉措具有積極意義。隨着全球對減少碳排放和應對氣候變化的重視，電動汽車作為清潔能源交通工具的重要性日益凸顯。比亞迪通過技術創新降低電池成本，有助於降低電動汽車的總體擁有成本，從而吸引更多消費者轉向電動汽車，減少對化石燃料的依賴。<br>此外，比亞迪在全球電池市場中的競爭力也將因此得到加強。在全球電動汽車電池市場競爭日益激烈的背景下，比亞迪通過技術創新和成本控制，有望進一步提升其市場份額，與寧德時代等競爭對手形成更為激烈的競爭態勢。總體而言，比亞迪新一代刀片電池的推出，不僅是比亞迪自身技術進步的體現，也是全球電動汽車產業發展的一個積極信號。隨着電池技術的不斷進步和成本的降低，我們有理由期待電動汽車在未來交通出行中扮演更加重要的角色。</p><h3><strong>特斯拉 Model Q 傳聞：中國傳出將推出起售價低於 3 萬美元的新型電動汽車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近期，有關特斯拉即將推出一款名為 Model Q 的新型電動汽車的傳聞在中國引起了廣泛關注。據報道，這款新車預計售價將低於 3 萬美元（約合人民幣 21.8 萬元），有望在 2025 年上半年正式亮相。據悉，Model Q 將基於特斯拉的新「未封裝」平台打造，代號為「紅杉」，其尺寸將比 Model 3 小 15%，重量輕 30%。Model Q 預計將搭載磷酸鐵鋰電池包，提供 53 千瓦時和 75 千瓦時兩種配置，並有單電機和雙電機版本可供選擇。</p><p>這一新車型的推出，將進一步豐富特斯拉的產品線，並有望吸引更多預算有限的消費者。儘管如此，Electrek 網站對此消息持懷疑態度。他們認為，特斯拉投資者關係負責人在與德意志銀行的投資者會議上透露這一信息的可能性非常小。此外，特斯拉已確認，目前除了 Cybercab 之外，沒有計劃在其未封裝平台上生產其他車型。Electrek 猜測，這些傳聞可能與特斯拉計劃在 2025 年上半年發佈的另外兩款新電動汽車有關。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_997375707b03448a8a6aedaa66f0de0d@6130289_oswg733502oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉新型電動車發佈會假想圖（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>對於特斯拉 Model Q 的傳聞，業界認為這可能是市場對特斯拉產品線的期待和猜測。特斯拉作為電動汽車行業的領頭羊，其每一次產品更新都會引起全球的關注。Model Q 的傳聞，如果屬實，無疑將進一步鞏固特斯拉在中低端市場的競爭力。從技術角度來看，Model Q 的推出將展示特斯拉在電池技術和輕量化設計上的最新進展。15% 的尺寸縮減和 30% 的重量減輕，意味着特斯拉在提高能源效率和降低成本方面取得了新的突破。這對於推動電動汽車的普及具有重要意義。特斯拉可能會選擇在現有平台上推出更經濟的車型，而不是完全依賴於新的「未封裝」平台。這樣的策略可以降低研發成本，加快產品上市速度。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>現代汽車計劃在印度建立 600 個快速充電站，加速電動汽車普及</strong></h3><p>現代汽車近日宣佈，計劃在未來七年內在印度全國範圍內建立近 600 個公共電動汽車快速充電站，以加速印度電動汽車（EV）的普及和基礎設施建設。這一舉措是現代汽車在全球範圍內推動電動汽車市場發展的一部分，尤其是在印度這樣一個潛力巨大的市場。</p><p>據《商業標準》報道，現代汽車高管 Jae Wan Ryu 表示，預計到 2030 年，印度的電動汽車市場將加速增長，現代汽車希望通過提供更強大的基礎設施來推動這一進程。該項目將重點放在高速公路上的長途通勤上，計劃在主要高速公路和大城市安裝快速電動汽車充電器。目前，印度大約有 12,146 個公共電動汽車充電站。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_256f3f1c3dc4461ba7ee3b88f96e3a79@6130289_oswg637563oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 Kona 電動車印度（來源：Electrek）</p><p>現代汽車已與泰米爾納德邦政府簽署了諒解備忘錄，計劃到 2027 年在該邦建立 100 個電動汽車充電站，其中 10 個將在本月底前投入運營。到今年年底，現代汽車將在印度建立一個包含 50 個快速充電器的網絡。</p><p>截至目前，已有超過 10,000 名客戶（包括現代汽車司機和其他品牌司機）使用了現代汽車的充電網絡，完成了約 50,000 次充電會話，總能耗達到 73 萬單位。這家韓國汽車製造商的充電器峯值充電輸出功率高達 150 千瓦。此外，現代汽車計劃逐步構建一個強大的本地製造電動汽車陣容，這些電動汽車可以利用快速充電。迄今為止，這家韓國汽車製造商已售出約 4,061 輛電動汽車，包括第一代 Kona Electric 和更新前的 Ioniq 5。</p><p>現代汽車的下一步計劃包括在印度推出其最暢銷 SUV 的改良版——Creta。公司將在下個月的 Bhara Mobility Global Expo 上展示 Creta EV。到 2026 年下半年，品牌將推出一款電動跨界車，與雪鐵龍 e-C3 競爭。印度的電動汽車市場目前非常火熱，受到新政府激勵措施和國內外電動汽車公司的增加投資的推動。儘管許多國家如中國和英國正在減少激勵措施，印度仍在繼續推進，電動汽車銷量不斷增加。</p><p>目前，政府批准的公司可以以降低的 15% 的關稅進口價值 35,000 美元及以上的電動汽車，相比之下，通常的稅率更高。此外，公司每年可以以這一較低的稅率進口多達 8,000 輛電動汽車，未使用的進口配額可以轉移到下一年。儘管如此，仍有許多工作要做，以説服公司邁出這一步。例如，特斯拉一直在推遲其在印度建立 20 億美元工廠的初步計劃，迫使政府考慮更多的激勵措施，以實現其電動汽車夢想。</p><h3><strong>斯特蘭蒂斯與 Zeta 能源合作開發鋰硫電池，目標 2030 年為電動車供電</strong></h3><p>全球汽車製造巨頭斯特蘭蒂斯（Stellantis）與 Zeta 能源公司（Zeta Energy Corp.）宣佈達成聯合開發協議，旨在推進電動車應用的電池單元技術。此次合作的目標是開發具有革命性重量能量密度的鋰硫電動車電池，同時實現與當前鋰離子技術相當的體積能量密度。</p><p>對於消費者而言，這意味着可能擁有一個重量顯著減輕但可用能量與當代鋰離子電池相同的電池包，從而實現更大的續航里程、改善操控性和提升性能。此外，該技術還有望將快速充電速度提高高達 50%，使電動車擁有更加便捷的使用體驗。預計鋰硫電池的成本將低於當前鋰離子電池成本的一半。</p><p>斯特蘭蒂斯首席工程和技術官內德·庫裏克（Ned Curic）表示：「我們與 Zeta 能源的合作是推進我們電氣化戰略的又一步，我們致力於提供清潔、安全且經濟實惠的汽車。像鋰硫這樣的突破性電池技術可以支持斯特蘭蒂斯到 2038 年實現碳中和的承諾，同時確保我們的客戶享受最佳的續航里程、性能和經濟性。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_ccf347263464432cb8461bd709ba59e8@6130289_oswg106335oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">斯特蘭蒂斯與 Zeta（來源：ElectricCarsReport）</p><p>Zeta 能源首席執行官湯姆·皮萊特（Tom Pilette）表示：「我們非常興奮能與斯特蘭蒂斯合作開展這個項目。Zeta 能源的鋰硫電池技術與斯特蘭蒂斯在創新、全球製造和分銷方面的無與倫比的專業知識相結合，可以顯著提高電動車的性能和成本效益，同時增強電池和電動車的供應鏈彈性。」</p><p>這些電池將使用廢料和甲烷生產，與任何現有電池技術相比，二氧化碳排放量顯著降低。Zeta 能源的電池技術旨在在現有的超級工廠技術內生產，並利用歐洲或北美的短且完全本地化的供應鏈。合作包括前期生產開發和未來生產的規劃。項目完成後，目標是到 2030 年為斯特蘭蒂斯的電動車提供動力。與鋰離子電池相比，鋰硫電池技術以更低的成本提供更高的性能。</p><p>硫廣泛可用且成本效益高，降低了生產成本和供應鏈風險。Zeta 能源的鋰硫電池使用廢料、甲烷和未精煉的硫，這是各種行業的副產品，且不需要鈷、石墨、錳或鎳。開發高性能且經濟實惠的電動車是斯特蘭蒂斯「Dare Forward 2030」戰略計劃的關鍵支柱，該計劃包括提供超過 75 款純電動車型。斯特蘭蒂斯採用雙化學方法來服務所有客戶，並探索創新的電池單元和包裝技術。</p><h3><strong>Milence 在德國開設首批兩個充電中心，加速無化石燃料道路運輸</strong></h3><p>Milence，這家由戴姆勒卡車（Daimler Truck）、TRATON 集團和沃爾沃集團（Volvo Group）共同投資的合資企業，已正式進入歐洲最大的道路運輸市場——德國，近日在萊比錫附近開設了兩個最先進的公共充電中心。這兩個充電中心戰略性地位於主要貨運走廊沿線，將柏林與德國南部及波蘭連接起來，標誌着 Milence 在加速無化石燃料道路運輸任務中的一個重要里程碑。</p><p>Milence 首席執行官 Anja van Niersen 在談到開業時表示：「我們在德國開設的首批兩個中心證明瞭我們致力於跟上市場對可靠和可訪問的電動充電基礎設施日益增長的需求。作為歐洲主要的道路運輸市場，德國在推動向無化石燃料道路運輸的轉變中至關重要。我們決心保持這一勢頭，並與所有當地利益相關者合作，優先考慮基礎設施建設，並根據市場需求進行建設。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_f7721cb5acba4d49903786f6f8f088dd@6130289_oswg968550oswg1080oswg714_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Milence 德國（來源：ElectricCarsReport）</p><p>Milence 通過與領先的電子移動服務提供商（eMSPs）合作，確保所有用戶的可訪問性和透明度，並提供強大的支付系統。駕駛員可以使用各種充電卡支付。通過 Milence 應用程序和銀行卡直接支付的選項也可用。默認充電費率是每千瓦時 0.399 歐元（不含增值稅），Milence 應用程序和每個充電點都顯示價格詳情。Milence 中心以可持續性為核心建設。所有充電站使用 100% 綠色能源，建築實踐優先考慮減少二氧化碳排放，包括創新的混凝土解決方案，確保 30 年的使用壽命和最小的環境影響。除了高性能充電外，Milence 中心還為駕駛員提供一個安全舒適的環境。便利設施包括有控制訪問的安全圍欄停車區、照明空間、攝像頭監控、Wi-Fi 以及休息和恢復設施，為駕駛員及其車輛創造最佳的充電體驗。</p><h3><strong>分析師預測電動汽車 Rivian 的股票走勢看漲</strong></h3><p>Rivian 的股票在週一獲得分析師的大幅升級後再次成為焦點。由於面臨「巨大的市場機會」，Rivian 可能具備成為電動車市場真正參與者的潛力。該公司股票在獲得分析師的稱讚後有所回升。憑藉獨特的品牌、差異化技術以及亞馬遜和大眾的支持，Rivian 在電動車初創企業中脫穎而出。根據 Benchmark Securities 的説法，Rivian 有潛力在未來幾年內佔據「巨大市場機會」的重要份額。該分析公司開始對 Rivian 股票進行覆蓋，給予買入評級和 18 美元的目標價格，預示從其前 14 美元的收盤價上漲 28% 的潛力。在四月份因升級而暫停生產幾個月後，Rivian 的生產預計將回升，這將有助於降低銷售價格同時提高利潤率。Benchmark 還強調了 Rivian 不斷擴展的充電網絡。該公司在給投資者的一份説明中指出，在電動車新進者中，Rivian 似乎特別有利，它已與亞馬遜和大眾簽訂了合同。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_e58f61c230314fdba7bad7e61722a535@6130289_oswg693378oswg1080oswg523_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R2（來源：Electrek）</p><p>Rivian 計劃於 2026 年推出更小型的 R2 電動 SUV，起始價為 45,000 美元，預計將吸引新市場的買家。該車型最初將在伊利諾伊州 Normal 的工廠生產，隨後 Rivian 將在喬治亞州擴建新工廠以增加產能。今年，Rivian 預計將生產 47,000 至 49,000 輛車。停工後，Normal 工廠的生產能力可達到每年 150,000 輛車。R2 投產後，預計總產能將達到 215,000 輛，其中 R2 將單獨貢獻 155,000 輛。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>梅賽德斯-AMG 發佈全新 PureSpeed，限量 250 台，復古賽車靈感之作</strong></h3><p>梅賽德斯-AMG 近日發佈了一款全新的超級跑車——PureSpeed，這不僅是一台性能猛獸，更是梅賽德斯「神話」系列復古賽車靈感車型的開篇之作。全球限量僅 250 台的 PureSpeed，以其獨特的設計和卓越的性能，成為了超級跑車市場的新焦點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,595" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_87b5d6c0b5cf404e9d111c65e6f33b3a@6130289_oswg555030oswg1080oswg595_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅賽德斯奔馳 Pure Speed（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,646" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_42307ebc6a804f23a229bebcec8add37@6130289_oswg941519oswg1080oswg646_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅賽德斯奔馳 Pure Speed（來源：TopGear）</p><p>PureSpeed 搭載了一台雙渦輪增壓 V8 發動機，能夠輸出 577 馬力和 590 磅-英尺的扭矩，使得這款超級跑車能在 3.6 秒內完成 0-100 公里/小時的加速，最高時速可達 195 英里/小時。值得一提的是，PureSpeed 並未配備傳統風擋，而是為乘員提供了頭盔，以保護他們免受高速行駛中飛蟲的衝擊。</p><p>動力通過九速多離合變速器和梅賽德斯的 4MATIC+全輪驅動系統傳遞至路面，同時車輛還配備了主動懸掛和陶瓷剎車等高端配置。PureSpeed 的車頂上方是受到 F1 啓發的「光環」設計，甚至還有氛圍照明，增添了一份科技感。而前文提到的頭盔內置了對講系統，使得駕駛員和乘客即使在高速行駛中也能保持對話。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_2b2dbdc393944f259bdd4b5094a9608c@6130289_oswg715927oswg1080oswg649_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅賽德斯奔馳 Pure Speed（來源：TopGear）</p><p>PureSpeed 的設計靈感來源於梅賽德斯的賽車傳統，其外觀細節如座椅後方的巨大進氣口、前部的透明擋板以及 21 英寸鍛造鋁合金輪轂等，都透露出濃厚的賽車氣息。儘管如此，其紅/黑/灰的塗裝可能並非對所有人都具有吸引力。作為梅賽德斯新「神話」系列的首款車型，PureSpeed 將開啓一系列回顧歷史上各種賽車的設計靈感之作。儘管價格尚未公佈，但預計其售價將遠高於配備齊全的 SL63「終極版」的 19.8 萬英鎊。顯然，PureSpeed 註定不會是一款便宜的超級跑車。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 YU7，能否延續爆款奇蹟？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072551330476928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 18:01:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>小米 SUV，在沒有任何官方預熱的情況下，猝不及防亮相了。</p><p>昨天，工信部新車公告上出現了小米的新車，一款純電 SUV。小米官方隨後便曬出小米汽車的全家福合影，透露了這款 SUV 的名字：YU7，並表示新車將在明年 6、7 月份上市。</p><p>不出所料，汽車消費者們再一次沸騰了，YU7 迅速衝上了各大社交平台的熱搜榜單。</p><p>喜歡 SUV 車型的用戶迫不及待，表示堅定購買；也有被 SU7 拉高預期的用戶表示，YU7 似乎沒那麼驚豔了；甚至有用戶表示，YU7 的全隱藏式門把手「背叛」了小米消費者。</p><p>但在一份小米公開的專利申請中，可以看到這個全隱藏式門把手蓋板，開門操作方式是往內推進而非彈出。不過這只是專利，小米並未公佈更多設計細節。</p><p>相較好評如潮的 SU7，小米第二款車從圖片亮相起，便面臨了更復雜的難題。那麼 YU7，有可能延續爆款奇蹟嗎？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2106,1592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_bf663635a2554f66ace8342465149a09@5809365_oswg3888701oswg2106oswg1592_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 YU7&nbsp;</p><h3>小米 YU7 是一款怎樣的車？</h3><p>首先來看車身尺寸。</p><p>新車公告顯示，小米 YU7 的長寬高分別為 4999/1996/1600mm，軸距為 3 米。從數據看，這是一輛拔高並且拉寬的 SU7。<strong>逼近 5 米的車長，接近 2 米的車寬，這樣龐大尺寸的 SUV 車型，在純電汽車中並不多見。</strong></p><p>月銷量 4 萬的特斯拉 Model Y，其車身尺寸僅為 4750/1921/1624mm，軸距 2890mm，無論長度、寬度還是軸距，小米 YU7 尺寸都更加龐大。YU7 整體尺寸更接近增程式 SUV 理想 L8，不過高度上更為運動低趴。</p><p>從產品實拍圖看，作為一款 SUV，它的車頭保留了轎車的特徵：修長，前蓋肌肉線條設計與 SU7 如出一轍。車尾沒有采取當下比較流行的溜背設計，反而擁有比較傳統的運動 SUV 氣息。整體造型上，小米 YU7 更像是一款加高的旅行車。</p><p>與 SU7 相比，這款 SUV 還有一些細節的改動。比如，輪轂設計了新樣式、大燈燈組有了新的改動、後輪胎加寬至 275mm、以及空氣動力學迎來大幅優化。</p><p>YU7 車門把手從半隱藏式換成了全隱藏式，前蓋多了導流孔，兩側翼子板的進氣孔面積更大，<strong>這些設計似乎都在為降低風阻係數而努力。</strong></p><p>對於整備質量達到 2.4 噸的小米 YU7 而言，風阻係數降低，意味着續航里程的提升。而續航能力，恰好曾是小米 SU7 的一大賣點。</p><p>總的來説，小米 YU7 是一款大尺寸運動型純電 SUV。</p><p>YU7 的造型設計，在新能源 SUV 領域中，的確具備較為獨特的欣賞價值。但由於設計向造型妥協，小米 YU7 車高僅有 1.6 米。作為純電汽車，放置底部的電池厚度也將侵佔車內空間，小米 YU7 的空間設計挑戰並不小。</p><p>從 SU7 的售價推測，這款基於同平台打造的 YU7，起售價大概率會在 20-30 萬。這樣價位的純電 SUV 產品，其主要受眾為年輕家庭用戶。</p><p>而小米 YU7，也將直面這一實用主義羣體的用戶爭奪戰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1266" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_8a1b5adaa187453886b16faddf0f48a3@5809365_oswg194582oswg2000oswg1266_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 YU7 新車公告圖</p><h3>面向家庭用戶，YU7 需要新的驚喜</h3><p>作為一款 20-30 萬元級的純電 SUV，銷量冠軍特斯拉 Model Y 是小米 YU7 繞不開的對手。</p><p>明年，特斯拉 Model Y 也將迎來改款。從最新一次 Model 3 的改款推測，新 Model Y 也會是小改款車型，而非大換代車型。</p><p>36 氪曾報道，新款特斯拉 Model Y 將於 2025 年一季度上市，其續航較現款將有約 10% 的提升。</p><p>不僅如此，新款 Model Y 的外觀將有改動，內飾改動可以參照煥新版 Model 3；底盤會更舒適，電耗將進一步降低。並且，還在原車型基礎上規劃了六座版本。</p><p>不過，這種並不頻繁的的「擠牙膏」式改款，對新老客戶的衝擊並不大，真正引發 Model Y 銷量震動的還是售價變動。</p><p>目前，特斯拉 Model Y 後驅版與長續航版均享受 1 萬元的尾款立減活動，落地價最低為 23.99 萬元。五年免息的貸款政策下，消費者每月車貸僅需 2667 元。</p><p>特斯拉的品牌力和產品的穩定性，以及售價與貸款政策的友好，共同構築了 Model Y 的銷量護城河。</p><p>在更新換代頻繁的純電汽車市場中，Model Y 成為買了不一定賺，但極大概率不會虧的一款車，特斯拉的消費者，從先鋒派轉向保守派。</p><p><strong>改款車型推出後，如果低價趨勢與免息政策得以延續，Model Y 還將持續煥發生命力。這些是小米以及其他品牌短時間難以達成的優勢，想要替代 Model 成為銷冠不容易，但 YU7 仍有可能成為新的現象級選手。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_5b5f1d47b6954e628877f94c8d5f4ef2@5809365_oswg199339oswg2000oswg1265_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 YU7 新車公告圖</p><p>對比特斯拉，購買小米汽車的用戶成為嚐鮮派。3 月上市後，小米 SU7 訂單快速飆升，在售 7 個月後，其每週新增訂單仍保持在四位數水平。小米 SU7，也還在各地街頭收穫着回頭率，這的確是一款賺足眼球的車。</p><p>不少用戶表示，特斯拉的產品評分也許能達到 85 分，但由於自身對小米品牌有信任，所以只要小米汽車產品評分達到 60 分，自己便會毫不猶豫選擇小米。</p><p><strong>基於手機和其他智能設備建立的品牌力，為小米汽車打下了廣泛的信任值與認知度，與其他自主品牌相比，這無疑是一份獨特的優勢。</strong></p><p>但 YU7 能否憑藉這份品牌信仰，成為小米第二個爆款車型呢？</p><p>從公佈的產品圖看，經過改善的風阻係數或會給 YU7 帶來更長的續航里程。基於同平台打造，SU7 在造型、動力、底盤調校上的優勢也將延續至 YU7。</p><p><strong>但 SUV 的消費主體家庭用戶，購車需求相比轎車用戶有明顯不同：</strong>家庭用戶對車內空間有強烈需求。適閤家人乘坐、舒適寬敞的車內空間，足夠放下一家人出行物品的後備箱空間，是家庭用戶購車的主要考慮因素。</p><p>以小米首款車為例，由於修長車頭與溜背造型侵佔車內空間，小米 SU7 的後排空間便略顯侷限，作為一款中大型轎車，其頭部空間僅有一拳上下，標準腿部空間為 825mm。與 SU7 師出同源的 YU7，將面臨相同的空間佈置難題。</p><p>不過，有打造 SU7 經驗在先，小米在 YU7 上會擁有更多主動權。<strong>但小米 YU7 的競爭對手，都在車內空間，尤其是二排空間上下足功夫。</strong></p><p>特斯拉 Model Y 的歷史改款中，為家庭成員着想的後排座椅加長，曾是亮點之一。今年上市的中型 SUV 樂道 L60 比小米 YU7 小一整圈，但其二排腿部空間達到了 860mm。而樂道，明年也將推出定位相同的中大型五座 SUV。</p><p>在空間及舒適性需求上，小米目前的優勢並不明顯。但家庭用戶，卻往往很看重空間。如果僅有顏值與品牌力，YU7 或將與 SU7 有用戶羣體重疊，成為分流 SU7 客戶的車型。</p><p><strong>在小米品牌的用戶羣體中，YU7 收穫一定量的訂單不是難事。但想要成為真正的爆款，YU7 面對的更多是一個無法忽略實用性的市場。</strong></p><p>想要打破局面，YU7 需要有空間的改善、價格的優勢，或者是行業未曾察覺的隱藏需求，又或者是小米專有生態下的獨特關懷。</p><p>總之，小米需要拿出更強的、面對家庭用戶的驚喜，而創造驚喜，似乎正好是雷軍的強項。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 中國生成式 AI 大會上海站圓滿收官，第二日 AI Infra 峯會演講精華一文看盡！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072822242997120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 17:21:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_68ff47d3a60d41ddb802b7caec8443dc@5868219_oswg602346oswg900oswg383_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>智東西 12 月 6 日報道，為期兩天的 2024 中國生成式 AI 大會（上海站）今日圓滿收官。</p><p>兩天內，<strong>51 位</strong>產學研投嘉賓代表密集輸出乾貨爆棚，大會報名諮詢人數超<strong>4000 人，</strong>超過<strong>1200 位</strong>觀眾到場參會。其中，在主會場進行的大模型峯會、AI Infra 峯會的線上觀看人次更是超過<strong>104 萬。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,663" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_1175ad89c1614ef38abe550cc0cc7455@5868219_oswg237342oswg1000oswg663_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>現場參會觀眾們的熱情十分高漲，主會場、分會場座無虛席，展覽區附近的產業交流也十分活躍，<strong>15 家</strong>企業的諸多新產品新技術都引起了廣泛關注和討論。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_e2a4adb81a944269a77a71d94606e441@5868219_oswg111983oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲大會展區</p><p>此次大會以<strong>「智能躍進，創造無限」</strong>為主題，51 位產學研投嘉賓代表基於前瞻性視角解構和把脈生成式 AI 的技術產品創新、商業落地解法、未來趨勢走向與前沿研究焦點。</p><p>今天的<strong>AI Infra 峯會</strong>上，上海交通大學副教授、無問芯穹聯合創始人兼首席科學家戴國浩認為，業界更應該關注單位算力如何實現更高效的 token 吞吐，大模型實際可用算力不僅取決於芯片理論算力，還可通過軟硬協同優化提高算力利用效率，通過多元異構適配放大整體算力規模。</p><p>北電數智智算雲負責人郭文，GMI Cloud 亞太區總裁 King.Cui，阿里雲智算集羣產品解決方案負責人叢培巖，中昊芯英芯片軟件棧負責人朱國樑，光羽芯辰創始人兼董事長周強分別對全棧 AI 工廠、AI 企業出海如何補齊算力短板、高性能智算集羣、國產 TPU 芯片「No CUDA」軟件棧、通向個人大模型之路幾個主題進行了分享。</p><p>楓清科技創始人兼 CEO 高雪峯，聲網生成式 AI 產品負責人毛玉傑，騰訊雲向量數據庫技術負責人謝宇，Jina AI 聯合創始人兼首席技術官王楠，Zilliz 合夥人、研發 VP 欒小凡，英飛流創始人兼 CEO 張穎峯，Alluxio 首席架構師傅正佳分別針對「從數據到知識：AI 重塑百行千業的基石」、「生成式 AI 驅動實時互動的技術變革與體驗革新」、「TencentVDB 向量數據庫」、「RAG 範式下 AI Infra 的機遇和挑戰」、「RAG 雖強，但向量數據庫絕非萬靈藥」、「新一代企業級多模態 RAG 引擎」、「高性能 AI 數據底座」帶來了精彩演講。</p><p><strong>下午場的圓桌討論聚焦「大模型行至深水區，AI Infra 的新變化與新機會」，</strong>由德聯資本執行董事劉景媛主持，Alluxio 首席架構師傅正佳，Zilliz 合夥人、研發 VP 欒小凡，英飛流創始人兼 CEO 張穎峯三位嘉賓給出了自己的真知灼見。</p><p>大會首日，17 位嘉賓暢談大語言模型、多模態大模型、具身智能、AI 原生應用、音樂生成、3D AIGC、AI 智能體的行業應用、垂類行業大模型等前沿議題。</p><p>除了大會首日主會場進行的大模型峯會，以及今天主會場的 AI Infra 峯會，大會分會場也在這兩天分別組織了端側生成式 AI 技術研討會、AI 視頻生成技術研討會與具身智能技術研討會，17 位青年學者和技術專家帶來了報告分享，後續將會上架這三場收費制研討會的回放。</p><h2>一、從智算集羣到原生加速技術棧，聚焦產業落地痛點突破大模型算力瓶頸</h2><p>AI 的發展帶來了巨大的數據、算力以及能源挑戰，作為支撐大模型運行以及生成式 AI 應用開發的關鍵，AI Infra 也走到了台前，發展勢頭強勁。</p><p>如何打造優質的智算中心，如何實現 AI 從芯片到應用端全產業鏈的高效協同？多位嘉賓給出了自己的深入見解。</p><p><strong>1、上海交通大學副教授、無問芯穹聯合創始人兼首席科學家戴國浩</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_c10fc302d58b410d87b41acec57dc218@5868219_oswg76477oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>Scaling Law 之下，數據成為制約 AI 繼續發展的因素之一。以 GPT-o1 為代表的推理模型可以突破數據瓶頸，但計算範式的轉變使算力需求呈指數級增長，可能導致硬件系統能耗開銷供不應求，對行業的可持續發展構成挑戰。</p><p>對此，戴國浩教授指出，當下業界更應該關注單位算力如何實現更高效的 token 吞吐，讓大模型的實際可用算力不僅取決於芯片理論算力，還可通過軟硬協同優化提高算力利用效率，並通過多元異構適配放大整體算力規模。他分享了其研究團隊在軟硬協同、多元異構與端側智能方面的研究進展與落地成果，這些成果能助力行業提升面向大模型場景的 token 吞吐效率。</p><p><strong>2、北電數智郭文：以 AI 工廠填補國產算力供給側與需求側的產業鏈斷層</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_5409ba757a064822bb06476ce3a4d965@5868219_oswg61198oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「產業要發展，創新不能只是停留在技術層面，更要從流程、系統和組織進行全面的創新。」北電數智智算雲負責人郭文分享了從算力、算法、數據與生態方面全面構建人工智能時代 AI 生產線的實踐思考。</p><p>郭文稱，當下國產芯片落地人工智能產業的最大問題是，算力供給側與需求側之間存在產業鏈斷層。為此，北電數智推出首個「國產算力 PoC 平台」，以北京數字經濟算力中心為載體打造具備全棧能力的 AI 工廠，全線適配與拉通場景、模型到芯片層面，推動智算中心從成本中心轉化為推動地區發展新質生產力中心。</p><p><strong>3、GMI Clould King.Cui：高穩定 GPU 集羣成 AI 企業全球化佈局關鍵</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_114dfe42d2304ef9b543fbc4fb725606@5868219_oswg63489oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>中國 AI 出海加速，算力作為其中的核心生產資料正發揮重要作用。高穩定性的 GPU 集羣能降本增效，幫助企業在 AI 全球化浪潮中取勝。</p><p>GMI Cloud 亞太區總裁 King.Cui 提到，為確保 GPU 集羣的高穩定性，他們使用了具備主動檢測功能的自研雲集羣引擎，實現計算、存儲和網絡資源的高效調配。</p><p>GMI Cloud 是 NVIDIA Top10 NCP，交付前會進行嚴格的驗證流程。GMI Cloud 與 IDC 協作，提供備件和維修，擁有更短的交付時間，確保停機時間最小化。</p><p><strong>4、阿里雲叢培巖：靈駿智算集羣不僅要實現穩定性和極致性能，更要在不同維度支持規模的極致擴展</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_30907b035b384c10880158201061bc91@5868219_oswg76189oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>阿里雲智算集羣產品解決方案負責人叢培巖預測，未來模型性能還會隨參數，數據集和算力的增長繼續提升，Scaling Law 仍有增長空間，AI 智算集羣的設計範式轉向要以 GPU 為核心。</p><p>阿里雲推出支持超大規模分佈式訓練的靈駿智算集羣，可達到 10 萬卡擴展規模，千卡規模線性加速比達到 96%；阿里雲自研磐久服務器採用 CPU 和 GPU 分離，實現單機提升至 16 顆 GPU；網絡架構 HPN7.0 最大規模可連接 10 萬顆 GPU。</p><p>智算集羣穩定性至關重要，阿里雲 3 千卡規模智算集羣，在一個月內穩定訓練時長佔比達 99%。</p><p><strong>5、光羽芯辰周強：解決「大模型不懂你」問題，個人大模型迎來機遇</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_b3170eb6db834b95882a38ecdce7ea87@5868219_oswg65212oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>作為與通用大模型、行業大模型、企業大模型並行發展的一大分支，個人大模型也進入了快速發展期。光羽芯辰創始人兼董事長周強稱，個人大模型解決的是「大模型不懂你」的問題，隨着手機、PC、可穿戴、XR 等端側設備廠商 All in AI，個人大模型之路將越走越寬。</p><p>他提到，個人大模型也稱為端側大模型，期待解決端側智能體在性能、功耗和成本方面的痛點，讓真正的 AI 手機走進生活。端側 AI 具備及時性、可靠性、成本低、隱私保護和定製化五大優勢。目前，構建端側大模型的核心是解決存儲帶寬和容量雙重問題。</p><p><strong>6、中昊芯英朱國樑：國產 TPU 芯片「No CUDA」軟件棧的構建實踐</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_63e5b7158c4d4f8bbfbef3a7558e2a25@5868219_oswg67551oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>中昊芯英芯片軟件棧負責人朱國樑介紹了他們在為國產 TPU 芯片構建「No CUDA」軟件棧的實踐經驗。</p><p>中昊芯英剎那芯片採用 VLIW 指令集架構，面對龐大的 CUDA 生態，他們逐一解決了庫、並行計算與編程方面的問題，全自研用戶態和內核態驅動，實現了芯片的高效管理。</p><p>為做好生態兼容，中昊芯英底層軟件棧兼容 PyTorch 以及所有主流訓推框架，目前，中昊芯英可提供定製的端到端的雲智算解決方案，並支持國產操作系統。</p><h2>二、從企業智能體、向量數據庫到 RAG，AI Infra 基礎軟件湧現諸多新挑戰</h2><p>下午場，多位嘉賓進一步分享了 AI Infra 領域關於智能體開發管理平台、實時語音、向量數據庫、向量模型、RAG 技術、數據編排等方面的行業觀察和深入見解。諸多新平台、新產品、新技術走向前台，賦能產業。</p><p><strong>1、楓清科技高雪峯：從數據到知識，跨越生成式 AI 與決策智能間的鴻溝</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_8ed58a41a6844020b3f67e9512fafd89@5868219_oswg114763oswg1000oswg665_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>楓清科技創始人兼 CEO 高雪峯談道，要將生成式 AI 真正應用到企業決策場景中，彌合其與決策智能之間鴻溝的技術突破點，就是在推理框架側融合符號邏輯推理。</p><p>企業智能化落地需要面臨數據孤島、數據整合、知識校驗、數據實時效等技術挑戰。楓清科技可以為企業提供知識引擎與大模型雙輪驅動的新一代智能體平台，通過構建全鏈路優化體系，幫助企業提升數據質量，將企業本地數據知識化，並融合大模型沉澱的泛化能力，在知識網絡之上進行符號邏輯推理，實現可解釋的智能，進而使 AI 在多個場景下能夠實現精準、透明的決策支持，推動企業智能化轉型的順利實施。</p><p><strong>2、聲網毛玉傑：生成式 AI+實時互動，讓人機交互變成真正的心靈交互</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_63f06c7e3fef4efcb66b7b8973e8a9f5@5868219_oswg75907oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>聲網生成式 AI 產品負責人毛玉傑講述了生成式 AI 出現後實時互動（RTE，Real-Time Engagement）技術和體驗的變遷。</p><p>毛玉傑介紹，2014 年至今十年，RTE 從服務質量走向體驗質量；2025 年開始，在生成式 AI 發展的背景下，RTE 向 AI RTE 變革，開始注重跨模態體驗質量，做多模態交互、跨模態轉換，為人和模型而設計，給大模型廠商提供眼睛、耳朵和聲音能力。</p><p>毛玉傑説，目前人機對話已經達到「聽得懂」的狀態，期待下一步實現「聽得心」——讓人機交互變成真正的心靈交互。</p><p><strong>3、騰訊雲謝宇：向量數據庫助力企業挖掘更大數據價值</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_f3c69cd2f2ea48329d77b360599a1f06@5868219_oswg94942oswg1000oswg665_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>AI 時代，向量數據庫（VDB）脫穎而出，成為連接結構化與非結構化數據的樞紐。然而，當 VDB 被運用於 RAG 場景時，多款開源 RAG 架構出現了召回率低的問題。</p><p>騰訊雲向量數據庫技術負責人謝宇介紹，為解決上述挑戰，騰訊首先提升了複雜文檔的識別效果，並對數據處理、Embedding、檢索、總結等其他環節進行優化，最終實現了 90% 以上的召回率。</p><p>騰訊自研向量檢索引擎 OLAMA 已上線 5 年，日均處理 8500 億次檢索請求。未來，他們還將在性能、成本、業務效果、容災率等方面發力，持續提升產品表現。</p><p><strong>4、Jina AI 王楠：長文本大模型、RAG 長期共存，長窗口向量模型面臨兩大挑戰</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_46496198136a4237a2e2acf382e57d7d@5868219_oswg53953oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>大模型存在幻覺、無法保證私有數據安全、推理成本高三大問題，Jina AI 聯合創始人兼首席技術官王楠認為，RAG 正是通過縮小大模型生成範圍，保證檢索準確性、實現結果可溯源，所以長本文大模型不會取代 RAG，二者將長期共存。</p><p>短窗口會導致上下文背景信息丟失，因此 RAG 需要長窗口向量模型支持。但長窗口向量模型面臨兩大挑戰，一是推理成本和內存消耗會隨窗口長度呈平方線性增長，共享 GPU 是解決思路之一；二是長窗口使模型無法完整表示細顆粒度語義，解法是增加向量維度和多向量表示。</p><p><strong>5、Zilliz 欒小凡：向量數據庫落地面臨成本及擴展性挑戰，RAG 轉為 Graph RAG</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_1e78d9c196674ec3810f4dc9e0f6940b@5868219_oswg76529oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>Zilliz 合夥人、研發 VP 欒小凡分享了向量數據庫目前面臨的挑戰以及相應解決方案。</p><p>欒小凡稱，2025 年新生成的數據中，將會有 80% 以上是非結構化數據。在這一數據壓力下，向量數據庫的落地面臨着成本以及擴展性等方面的種種挑戰。而目前的 RAG 存在搜索質量難、處理長尾查詢能力差、結果難以解釋和控制、向量存儲成本高等問題。</p><p>據此，欒小凡及其團隊提出了兩個解決思路：一是混合查詢，在單個系統內支持密集嵌入、稀疏嵌入和詞彙搜索；二是 Graph RAG，將知識圖譜和向量檢索結合起來。</p><p><strong>6、英飛流張穎峯：多模態 RAG 新範式</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_a3ecee8e475949a0a7a8ba9e9f0a676a@5868219_oswg80074oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>英飛流創始人兼 CEO 張穎峯認為，RAG 作為 LLM 時代的數據庫，目前面臨着三大挑戰——多模態文檔處理、檢索、語義鴻溝。</p><p>針對第一個問題，英飛流訓練了深度文檔理解模型，能對複雜文檔中的多模態內容進行分類處理。而在檢索這一 RAG「最後一公里」的問題上，英飛流使用三路召回方案，並增加張量索引進行重排序，這一方案在多模態 RAG 上展現出明顯優勢。</p><p>最後，針對檢索過程中的語義鴻溝，英飛流使用 GraphRAG 抽取知識圖譜，並與原數據進行聯合檢索，提升檢索質量。</p><p><strong>7、Alluxio 傅正佳：零改造、無侵入策略，打造高性能 AI 數據底座</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_6809e93221bb4bb09a266a89ddc193e2@5868219_oswg91759oswg1000oswg665_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>Alluxio 首席架構師傅正佳談到了提升大規模模型訓練效率的兩大挑戰：一是數據規模不斷增長、類型更多元化，因此處理數據需要提升算力有效利用率；二是當數據喂到訓練平台上，數據 IO 訪問瓶頸會導致算力處於低利用率狀態。</p><p>這一背景下，Alluxio 提供了統一的數據視圖、豐富協議轉化、高性能數據訪問，以打造整體數據服務。其方案通過零改造、無侵入策略，可以使算法工程師仍按原有方式工作，無需改變已有腳本，並且客戶已經有的大量存量數據不需要進行私有化協議改造。</p><h2>三、AI 2.0 時代，大模型行至深水區，AI Infra 迎來變革</h2><p>在圓桌論壇環節，幾位嘉賓分享了對於「大模型行至深水區，AI Infra 的新變化與新機會」這一主題的行業洞察，以及各自公司的產品和技術是如何解決 AI 應用中的核心痛點的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_562482fb2c4744e583016feabff57d09@5868219_oswg99560oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>作為主持人的德聯資本執行董事劉景媛提到，兩年前，ChatGPT 將生成式 AI 推到台前，迎來 AI 2.0 時代，Scaling Law 和數據量的大規模增長給 AI Infra 帶來了非常大的增量機會。兩年後的今天大模型行至深水區，AI Infra 在幫助大模型及相關產品的落地的過程中，產品邊界和功能需求逐漸明晰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_73a7fceeef80481fb088514c7230c153@5868219_oswg46897oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲劉景媛</p><p>對於 Infra 這類研發週期長、工程複雜程度高的軟件產品，開源社區或許可以貢獻一些能量，使產品迭代及技術選型更貼合實際需求，同時提升項目本身的關注度和影響力。</p><p>另外，「go global」也幾乎成為 Infra 軟件的必選項，一方面有商業的考量，另外中國工程師的勤奮和工程攻堅能力全球有目共睹。值得關注的是，在資源有限的情況下也要做好取捨（無論是功能方面還是業務模式方面）。</p><p>Zilliz 作為向量數據庫企業，其產品可以處理大體量非結構化數據，挖掘數據價值。對 AI 2.0 時代的需求變化，Zilliz 合夥人、研發 VP 欒小凡認為，AI 技術在去年被高估、今年被低估，往後看 AI 落地還需要等一個機會，這也是整個範式的發展機會。</p><p>談到開源，欒小凡感慨道，Zilliz 目前正處於最具挑戰的階段，一方面要讓產品滿足客戶需求，另一方面要讓產品變現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_059ea90e8faa495fad4f2bda1ae897a5@5868219_oswg45279oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲欒小凡</p><p>當下，AI Infra 公司出海已經成為必答題。欒小凡認為出海的前提條件就是產品要有先發優勢，在擴展性、功能等方面碾壓競品。產品定製方面，欒小凡的觀點是 Zilliz 幾乎不做定製。原因在於其所處的賽道已經足夠大，沒有必要執着於將自己打造成大而全的平台。</p><p>AI 時代，數據量的暴增對存儲提出巨大挑戰。Alluxio 首席架構師傅正佳介紹，他們通過分佈式數據編排軟件系統，高效連接存儲與計算。Alluxio 很早就注意到存算分離的趨勢，並在數據遠程訪問環節重點發力，回應了 AI 存儲挑戰。</p><p>Alluxio 的存儲系統兼具開閉源版本，傅正佳認為開源幫助他們保持了與技術前沿的同步，也打出了知名度，但他們也面臨着商業化和部分開源用戶貢獻程度低的問題。Alluxio 目前正積極出海，傅正佳分享，海內外團隊的優勢互補與產品的本地化是其中的關鍵。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_d56ca006f77e48a8bede3b91e83fee58@5868219_oswg59874oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲傅正佳</p><p>英飛流創始人兼 CEO 張穎峯稱，RAG 用起來很容易，但做好非常困難。公司能做成 RAG 的核心在於，把做系統的人和做 AI 的人融合在了一起去做產品。</p><p>談及開源，張穎峯説，開源是商業化的一種策略，而不是為了開源而開源；為了出海必須開源，但創業第一天就要想明白產品企業版和開發者版之間的區別。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_bdb0277441ea448ebbfb5e71bcc3e591@5868219_oswg43490oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">▲張穎峯</p><p>目前英飛流的 Infra 產品還沒有進入商業化階段，結合過往創業經歷，張穎峯稱，商業化過程中，創始人必須對每個產品的特性和定製化的邊界有非常清晰的認識。</p><h2>結語：生成式 AI 產業化落地加速，上中下游全產業鏈呼喚合作共贏</h2><p>過去一年，生成式 AI 的發展度過了波瀾壯闊的一年，整個產業鏈成為全球創新、投資和應用最活躍的領域之一，每位參與者都在與時間賽跑。</p><p>Sora 掀起視頻生成熱潮，多模態世界模型的研究熱度漸起。更具革命性的推理模型 o1 悄然出世，基座大語言模型不再持續狂飆，不僅價格戰、營銷戰硝煙燃起，融資熱度降溫，Scaling Law 是否撞牆更是在年底引發熱議。</p><p>行業賦能持續進行，包括智能體在內的應用層的興起仍然備受期待。同時，大模型向邊端下沉的趨勢日趨明顯，AI 手機、AI PC 等 AI 硬件紛紛站上風口。不止 AI 硬件，大模型驅動下的具身智能更是熱度空前，人形機器人正開啓星辰大海。</p><p>作為智能產業的長期觀察者，我們期待見證並記錄中國生成式 AI 浪潮之變，並將持續邀請這股浪潮中的生力軍們，分享他們最新的技術進展與商業化探索。</p><p>隨着今日為期兩天的 2024 中國生成式 AI 大會（上海站）圓滿收官。2025 年線下大會也將正式啓動，除了 1 月 14 日的全球自動駕駛峯會，圍繞 AI 芯片、生成式 AI 等領域的線下大會也已規劃上了，敬請期待。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泥藕資本創始合夥人杜欣：新時代的品牌崛起之路 | WISE 2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061126332998786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 16:48:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>環境持續變化，時代總在迭變，「商業之王」們緊隨時代浪潮，堅持創造，謀求新動能。立足中國經濟大轉型的當下，WISE2024 商業之王大會，一同發現真正有韌性的「商業之王」，探尋中國商業浪潮裏「正確的事」。</p><p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重召開，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241202/v2_0494044d9ed941bea423709c787a76d9@5794511_oswg123776oswg1600oswg1067_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">杜欣</p><p><strong>11 月 28 日下午，泥藕資本創始合夥人杜欣發表主題為《新時代的品牌崛起之路》的演講。以下是杜欣的演講實錄，經 36 氪整理編輯：</strong></p><p>大家下午好！非常榮幸能夠成為今天下午首位發言的嘉賓。今天，我將與大家探討品牌出海中的一些故事。作為一支專注於中國早期產品和品牌孵化的基金，我有許多親身體驗。同時，我在過去兩年中也擔任了創業公司的創始人和董事長，這讓我對當前經濟環境下品牌發展的機會有了更深的理解。2024 年無疑是一個特殊的年份。&nbsp;</p><p>我們經常思考，在當前的市場環境中，品牌是否還有成長的機會。直觀的數據表明，自去年以來，新湧現的品牌數量正在減少，品牌創業之路似乎變得越來越艱難。人們經常詢問，在當前的經濟環境下，作為投資人，我觀察到的早期企業將如何發展。我們直觀的感受是並不樂觀。&nbsp;</p><p>因此，我今天的主題是「從火箭模式到飛機模式」。我們可以回顧過去經濟發展的路徑，許多品牌的成長路徑類似於發射火箭。在過去幾年，包括之前新消費品牌快速成長的時期，大家在發射火箭時，對未來存在許多未知數。我們準備了一個相對模糊的方向，找到產品的賣點或市場的缺口，這實際上是找到了燃料。作為早期投資人，面對未來的不確定性，我們至少裝填上燃料，發射火箭。這裏可能存在一定的死亡率和成功率，只要方向相對正確，品牌就有可能脫穎而出。然而，從 2021 年開始，大量新消費品牌湧現，當前時代的這種策略出現了很大問題。基本上，在當今世界，如果沒有想好許多策略和方法，無論是投資方還是創業者，抱着發射火箭的心態，基本上飛上去後大概率也會摔下來。</p><p>首先，當前品牌面臨的是流量困境。2024 年，許多創始人開始打造個人 IP，如雷軍、周鴻禕等頂級大咖，這也反映了流量的困境和焦慮。確實，任何品牌的產生都需要所謂的流量紅利時代。過去幾年，無論是抖音、小紅書還是視頻號，每一波流量紅利的背後都帶來了新品牌的機會。這些大平台需要發展客戶，創造自己的商業生態，實際上釋放了許多低價、便宜的流量到市場上。我們抓住這波流量紅利後，利用流量的槓桿生成了許多新品牌。當大平台不再進行流量補貼和扶持時，每一個流量都會變得昂貴且效果越來越差。如果仍然抱着賭博的心態，嘗試發射火箭，往往會遭遇很大的困境。&nbsp;</p><p>第二大困境是渠道困境。正是因為所有的流量平台，包括渠道平台都在追求以利潤為導向的策略，會發現原來強勢的公司也出現了許多問題。他們需要支付渠道成本以覆蓋品牌的成長。對於新鋭品牌產品來説，往往需要更大的渠道困境。許多創業公司在思考是自建團隊還是利用第三方渠道。之前，大家都認為自建是最可靠的方式，當所有渠道能力掌握在自己手中時，相對而言更加可控。但實際上，在當前的未知環境中，保持靈活和彈性的渠道反而非常重要。現在，一個品牌是否應該自建渠道，是否應該鋪設許多渠道人員，面臨很大的困擾。&nbsp;</p><p>第三大困境是融資困境。在行業中，我們看到許多前輩都在説，現在投資人能給的是情緒價值，已經無法真正用資金支持許多企業。當前的融資環境，美元資金大量撤退後，許多原來由美元基金支持的 A、B 輪強勢企業，推動企業高速成長的基金消失了。現在，還有高淨值人士願意投資天使輪，可能大概率還是能拿到一些資金的。但如果企業沒有達到正向的銷售模型，或者沒有達到相當規模的銷售比例，實際上很難獲得市場的資金。品牌本身是用戶心智的教育，如果沒有資金投入到相關的品牌建設上，品牌如何成長？ 因此，今年以來，無論是消費品、科技產品、數字醫療、健康產品，大家都反映了共同的問題，即融資難，非常難，難到如果不是已經在過去幾年拿到大量資金，或者已經在細分領域取得相當成績的企業，就很難拿到資金。如何化解和解決當前的困境？實際上，過去是發射火箭，現在就是要製造飛機。製造飛機的邏輯不僅要管理起飛，也要管理降落。當風好的時候可以飛得更高，但我們也要考慮出現問題時，如何能飛得更平穩。這對創業者提出了更高的要求，從創業的第一天起就要考慮許多細節。&nbsp;</p><p>在我們看來，最重要的兩點是：</p><p>1）為什麼創業，要把握好兩個整體的發動機引擎的故事。我們認為中國最大的優勢還是極致的供應鏈，所以我在講降本增效，比別人更便宜的故事，總是能得到市場的垂青。今年以來，最大的幾個爆款單品在新能源汽車上，也反映了極致的供應鏈優化。中國到現在雖然競爭激烈，但競爭出了最強的供應能力。如果在細分賽道和市場上，能夠競爭出更強的供應鏈優化能力，更極致的優化成本，依然是中國當下無論是產品還是品牌出海，是一個不可放棄的優勢。如果當前沒有辦法發揮中國強大供應鏈優勢的產品或創業項目，我認為融資很難，品牌的成長也是極難的。</p><p>2）極致的產品創新。如果只是簡單的效率提升，做了一個 10-20% 的提升，沒有幾倍的提升的產品創新，我建議這樣的方向大家沒有必要去做。過去幾年，為什麼在一些細分賽道，消費者賽道里面競爭激烈，死亡大量？很大程度上都是效率不高的競爭，可能一個產品、一個品牌新出來只是完成了 20、30% 的優化，我理解完全沒有對沖作為新品牌成長的風險和壓力。&nbsp;</p><p>我們主張在一個產品的極致創新上，比競品有數倍的性能提升或者成本降低，才值得創業做這個新品。可能環境不好反倒給大家一個新的機會，就是相對而言沒那麼競爭激烈，能在大幅度提升整體創新的路子上去花時間。&nbsp;</p><p>有了兩個引擎後，把握好兩個翅膀，其實可以看到這兩個翅膀。我認為第一個翅膀就是與地方政府的招商相配合。現在沒有必要避諱這件事情，任何企業在成長期的融資，拿到天使輪之後，到了 A、B 輪以後最合適的資金就是地方政府的招商資金。所以今年以來，你會看到許多創業型公司都會跑到江蘇、浙江、長三角、珠三角許多小縣城去溝通交流，因為地方需要招商引資，地方招商引資的訴求可以與產品品牌的持續發展訴求相吻合。他願意接受一個相對而言合適的估值，加上一個相對而言還沒有做到那麼大規模體量的公司階段，拿到這個錢。這個時候給我們品牌方一個很大的挑戰，就是原來我只是考慮品牌自身的發展，怎麼樣讓我這個品牌的發展能夠與地方的招商訴求結合在一起，其實是我們目前需要學習並且提升的很大的一課。比如説實體固定資產的返投，原來沒有這個概念的，所有產品都是外包，工廠都是外面的，是不是滿足地方招商訴求同時，也結合自己產品規劃，能變成一些既有製造業，也有銷售，也有很多的外資，很多的因素組合，可能也能獲得地方政府。所以這一定是重要的翅膀，未來的 3-5 年內，我覺得凡是能夠長袖善舞，獲得地方招商資金的品牌，能夠獲得很好的機會。&nbsp;</p><p>第二個就是出海。出海大家討論的很多，有的人是在找死和等死之間做艱難的選擇。今年我們也跟自己投資的許多公司做了許多探索，我們也參加了像德國意法的展會，也會經常關注美國的 CIS，甚至會幫助企業尋找海外的經銷商、渠道商，幫助他們探索是不是可以通過直播帶貨、達人網紅的推廣銷售方式。在當下崛起之路上同步走向中國國內銷售和海外銷售是同步執行的過程，未必比直線的走國內是成本高的。因為相對而言中國產品的競爭力現在已經很高了，如果同步去海外市場會發現在那個市場裏面相對而言客單價，毛利率很高，同樣一個產品在中國退貨率很高，很多用戶找各種各樣產品的問題，導致你沒有任何錢去賺。在平台投流的時候，你會發現 ROI1：3、1：5，慢慢變成不賺錢的 ROI，這是極度的內卷造成的問題，但海外相對而言還能有不錯的發展，這就要我們具備相關的意識。北京的公司一旦設立以後，從來沒有公司想的是隻做北京的，一定想的是全國的生意。</p><p>如果一個公司長在硅谷、歐洲，他設立的第一天起就是我要做全球化的生意，這時候就是倒逼創業者在當下的創業，品牌崛起的過程中，在創業的 Day1 就要考慮如何同步開展出海的過程。出海現在已經有很多公式化，參加海外展會，獲得經銷商渠道，進而通過一兩單 OEM、ODM 的合作，進而獲得一些基本的營收，慢慢發展壯大，這幾乎已經成為許多產品品牌出海的必由之路和標準動作。</p><p>兩個起落架，過去許多公司你會發現 C 輪死、D 輪死，特別是 2024 年許多公司因為現金流出現許多問題，之前出現太多的問題，導致我們沒有把控好現金流的風險。當下從市場上、銀行拿現金流，反倒比拿股權融資的錢更容易，如何平衡現金流的收益，其實勝者為王。2024 年我們也講活下去，如何活下去，特別是作為產品出海的公司品牌類的公司，我們在營銷側、廣告側的投入相對比較大，這個時候對現金流的把控非常重要。我個人的建議是我們沒有必要養許多團隊，能外包的則外包，保持品牌的彈性，當擴張的時候也可以快速擴張，當瘦身的時候也可以迅速瘦身，而不用負擔特別高的人員開支和成本。</p><p>&nbsp;最後就是談創始人的親歷親為，無論是產品創新、出海，當創始人走在第一線，就算你操着蹩腳的英語，你跟海外經銷商交流的時候，依然代表的是很強的信心，也會帶着這個公司走向最難的事情。如果不能走向這兩點，品牌出海充滿了風險。 當前確實是最難的時候，我們做了很多的人工智能，有很多科技卡脖子的技術，什麼時候輪到我們的產品、品牌、消費品，我相信這天也許就在 2025 即將到來。因為世界的需求很多，每個人的需求也是很多，不可能總是供應鏈上的創新。</p><p>我相信消費品的時代、科技產品的時代，消費驅動的時代也終將回歸和來臨。謝謝大家，這就是我們 2025 最大的期待</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>未來消費路在何方？風景這邊「獨」好</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072416680539016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 14:28:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_ce41449ea7de4c86900b1c4b618f2781@5868219_oswg148988oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「一個企業最大的隱患，就是創新精神的消亡。」</p><p>現代管理學之父彼得·德魯克的這句話，尤其適用於今天的消費行業，而且市場的風險遠遠大於一個企業。</p><p>對比今年和去年的大促品牌榜單，有明顯變化的品類寥寥無幾。</p><p>不得不承認，經過了幾輪洗牌之後，品牌階級的固化終於還是出現了。</p><p>有人説，這是一個時代的結束。但比認清現實更重要的，是知道結束了什麼，什麼樣的品牌時代又將被開啓。</p><p>為此，億邦組織了一場主題為「<strong>耐心生長</strong>」的「<strong>2024 億邦未來消費大會</strong>」，並邀請了一羣「新獨角獸」參與，包括一諾文玩珠飾、OKENSHO、支吾家居、UPO 元本生活、阿麼手工女鞋、DearIrean 獨特艾琳、ffit8、響璫璫、添可、騰訊雲、茱儷珠寶、蓓養樂、生活在左、青島啤酒、挪瓦咖啡、STC&amp;WeCycle、wow’zakka、名創優品、百果園…圍繞初生、繁生、長生、重生等品牌生長的各個階段，共話未來消費。</p><p>他們或許不是傳統意義的獨角獸，但都以各自獨特的方式，在用戶心裏佔據了特別的位置。他們的故事，正讓行業看到，消費市場本不只有大江大河，還有細水長流；也正讓行業知道，創新還可以發生在每一種新生活方式之中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_2a9846634eae4499a4b20383ae28340d@5868219_oswg865414oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>01 品類模糊？碰撞催生創新</strong></h2><p>「今天還有很多生活場景是原來可能不存在的，比如年輕用戶都合租，合租會帶來哪些新的消費場景？比如很多人追求戶外，這又帶來了什麼新的場景？」<strong>嘉御資本董事長衞哲</strong>指出，品類創新不是閉門造車，應該在已經誕生的新場景下，反向找出符合這個場景的品類。</p><p>「生活方式發生變化，才有品類創新的機會。」<strong>ffit8 創始人&amp;CEO 張光明</strong>也持有類似的觀點。</p><p>ffit8 的誕生和成長，都源於張光明觀察到的一系列變化。比如減肥已經逐漸變成了人們常態化的生活方式，大家需要的不再是「三天減五斤」，而是每一餐都沒有負擔，並且味道可以長期堅持的健康食品。再比如，健身已經不專屬於肌肉男，當更多女性參與其中，她們需要的就不止是專業的蛋白粉，而是健康同時也好看的蛋白棒。</p><p>於是，ffit8 在蛋白棒的基礎上，開始延伸出蛋白威化餅乾、蛋白夾心卷等更多零食，幫用戶解決每一口美食可能帶來的心理和身體負擔。</p><p>一個細節是，當品牌開始極致地回應用戶的需求，它往往會更難被歸類。健康零食是代餐還是零食？運動內衣是運動還是內衣？……很多品牌都在進化的過程中走向了「品類交叉」，而且有些品牌在創立之初，已經掌握了這個密碼。</p><p>比如一諾文玩珠飾。</p><p>文玩講究材質的品質和盤玩，珠寶在材質基礎上更追求設計，但一諾文玩珠飾通過把大家熟悉的文玩材質以讓人耳目一新的樣子呈現出來，用審美和高端材質重新定義文玩珠串之後，這類產品的用戶從中年男性，直接變成了資深中產女性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_333cc4f08e794ed4a544f3ddb165e292@5868219_oswg590535oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「審美是可以激發需求的。在中國好用的產品比比皆是，年輕一代消費者堅信顏值即正義，所以設計成為了我們的創新驅動力。」事實也證明瞭<strong>一諾文玩珠創始人 ENO</strong>的判斷：去年，一諾文玩珠飾年交易額過億，設計款客單價超過了 1.5 萬。</p><p>蓓養樂也是典型代表。</p><p>提到美容，更多會想到護膚品、滋補品甚至醫美，但蓓養樂選擇對傳統的「口服外養」中的口服環節進行創新，結合了口服和美容，創造出了第一個爆款「光子濾鏡丸」。</p><p>「對於女性來説健康和美麗哪個更重要？我們和用戶溝通後發現，用戶無一例外的選擇了美麗。」<strong>蓓養樂品牌創始人、分子有靈董事長奧文</strong>指出，今天的女性自信、悅己、追求年輕態的生活，她們正從追求成分到追求新科技，因此蓓養樂將不斷在其中探索為用戶提供更好的服務的機會。</p><p>的確，相較於討論是否佔據了賽道和品類，在今天，真正捕捉並回應用戶的新追求更加重要。</p><p>「用戶如今買一個牀已經不是‘回去睡一睡’，而是‘回去搭一搭’。」原創設計師品牌<strong>支吾家居</strong>主做軟體傢俱，<strong>創始人聶萍</strong>發現，疫情長期居家的狀態，讓消費者們開始更加重視傢俱的設計感，同時他們也更期待迴歸自然，這讓支吾明確了自己的設計理念，同時滿足用戶「去野」和「歸家」的感覺，為用戶營造與自然共居，鬆弛、舒適的狀態。成立短短三年，支吾已經年銷過億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_758018f4a83b4f55ab4633f302470716@5868219_oswg1162979oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「為什麼我在線下找不到好看的沙發？為什麼找不到一個有性價比，同時有辨識度的沙發？找到的都是國外的仿版。」設計師家居品牌 OKENSHO 看到的行業痛點是「供需錯位」，消費者對傢俱已經產生了個性化的需求，但國內的創新環境並不能滿足他們。</p><p>於是，致力於「未來中古傢俱」的 OKENSHO 出現了。OKENSHO 品牌創始人蘭斯指出，他認為好的設計是產品過關的基礎，在此基礎上要遵循「三不」：不像，沒有大牌的影子；不刻意，不為了設計感刻意凹造型；不違和，放在任何風格中都不會感到違和。而所謂「未來中古傢俱」，蘭斯希望每款產品的設計都能穿越週期，成為未來的中古傢俱。</p><p>大概三年前，UPO 元本生活在傳統衣物清潔大牌主打的去漬、除菌、留香之外，以天然植萃、溫和的特點給消費者們提供了一個新選擇。創始人兼 CEO 吳懷欽介紹，迎合洗滌產品濃縮化的趨勢，UPO 元本生活將精力主要放在了洗衣凝珠，不斷通過成分濃縮、多腔技術突破，保持着產品的「人有我優」。如今，品牌已經成為了視頻號洗護行業 TOP1。</p><h2><strong>02 環境變化？情緒價值永存</strong></h2><p>「各行各業，情緒陪伴帶來的價值已經不是用性價比可以衡量的了。」投身直播帶貨領域的響璫璫董事長李國慶如是説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_7ffa015a76b142718b128332fd479c2b@5868219_oswg640748oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>而回歸品牌角色，當被問及「你的品牌能為用戶帶來怎樣的進步」時，<strong>茱儷珠寶創始人洪俊</strong>的答案簡單有力：「開心」。</p><p>「美麗的珠寶可以體現（佩戴者）自己的價值、能力，讓自己開心。要知道珠寶本身是沒有用的，它需要好看，需要好説，也可以好貴，這些特點都能創造情緒價值。」洪俊坦言，在珠寶領域，情緒價值幾乎可以佔到購物決策的 80% 以上。</p><p>情緒價值正在悄悄成為很多品牌的「支柱」。</p><p>「我們的品牌叫生活在左，心臟在左邊，我們希望女性可以多傾聽自己的聲音，掌控自己，有力量抵達想要去到的地方，真正實現精神自由。」<strong>匯美集團執行董事、生活在左創始人林棲</strong>在分享品牌名字由來的同時，也分享了品牌的價值主張。</p><p>「以前每個朝代馬面裙的設計，都帶着一定的男性視角或者社會審視。今天我們希望馬面裙的設計讓女性具備拒絕他人的能力，成為更好的自己。」林棲指出，任何年齡的女性都有「年輕化」的訴求，新品類未必一定要抓住年輕用戶。</p><p>成立四年的獨特艾琳已經成為了天貓雙 11 身體護理國貨 TOP1。<strong>品牌聯合創始人曾柳嫺</strong>指出，為用戶提供情緒價值要把品牌理念通過產品融入用戶的生活，讓用戶有代入感、渴望感、儀式感。「知道我們為什麼叫獨特艾琳嗎？因為每一個女生都是獨特的，女生要學會好好的愛自己，擁有配得感。」</p><p>據介紹，為了把品牌精神帶給用戶，獨特艾琳特別到阿勒泰拍攝了美景，讓每一個購買了產品的用戶都可以收到來自阿勒泰的明信片，跟用戶切實地建立情感鏈接。</p><p><strong>阿麼手工女鞋創始人肖龍</strong>的方式則是，通過內容不斷為用戶提供情緒價值。「我常和很多女生講，你是為自己而活的，你需要一雙好鞋，去你想去的地方，見你想見的人，阿麼手工女鞋是對所有女生的愛。」</p><p>難得的是，這份情緒價值不是説説而已。肖龍介紹，市面上大部分長筒靴都只適合腿細的女生，在直播間發現更多女生的需求之後，他主動改良了產品，目前這雙鞋已經賣了十多萬雙，成為了阿麼手工女鞋通過認真傾聽用戶聲音而產生的爆品之一。</p><p>某種程度上，體驗也是消費所能提供的一種情緒價值。可以看到今年以來，很多新興門店正在將消費者們重新拉回線下。</p><p>「好看好玩、常逛常新。」<strong>名創優品集團副總裁兼首席營銷官劉曉彬</strong>用八個字總結了門店不斷吸引顧客的理由。而產品層面之上，他同樣看重門店能為顧客帶來的情緒價值。「我們把自己的經營哲學叫做開心哲學。我們希望用高品質的、有創意的產品，加上親民的價格，給消費者帶去一種開心的體驗，讓他們離店的瞬間充滿滿足感。」</p><p><strong>wow'zakka 品牌創始人趙蓬</strong>為顧客創造的到店理由是：有足夠多有趣的東西。「門店要讓顧客在逛的時候總能發現一些不平常小快樂。」比如，wow'zakka 會在進店的環節，讓顧客參與一個猜拳小遊戲，如果贏了可以獲得一個特別的商品折扣，或許顧客並不會在意這個折扣，但一定會享受猜拳的幸福過程。</p><p>「我們給自己的定義是，推廣一種健康生活方式的品牌。」<strong>STC&amp;WeCycle</strong>是騎行生活方式集合店品牌，<strong>聯合創始人胡璋</strong>介紹，STC&amp;WeCycle 的核心運營理念一個是體驗式銷售，一個是社羣化運營。</p><p>具體來看，STC&amp;WeCycle 會搭建各種場景，比如戶外露營場景，帶顧客去河邊露營，再比如通過活動讓顧客體驗 Bompton 小步摺疊車的騎行樂趣等。STC&amp;WeCycle 還會深度發揮戶外生活的社交屬性，在每個門店每個週末都組織社羣活動，讓顧客的體驗不止簡單的接觸產品，還能和志同道合的人進行精神層面的互動。</p><p>值得關注的是，線下業態不止在為消費者帶來新的體驗，也在為原生於線下的品牌注入活力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_7b9017e57960435992a62c63637fec6c@5868219_oswg605590oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>挪瓦咖啡聯合創始人王春升</strong>透露，挪瓦咖啡完成了一次線下渠道的創新。目前，挪瓦咖啡已經跟國內近萬家連鎖便利店品牌達成了戰略合作，以店中店的合作方式入駐便利店，而這個新的嘗試已經構成了挪瓦咖啡新的增長曲線。</p><h2><strong>03 定位失效？品牌即生活</strong></h2><p>當一羣極具特色，卻不容易被定義的新品牌成為用戶的選擇，我們很難不去重新審視，曾經的創牌「三板斧」是否已經失效。</p><p>以往的「定位」思想，是想辦法在某個足夠細分的賽道里做到第一。在行業總量快速增長的時代，切分賽道可能的確會有機會。但如今進入存量甚至縮量時代，更高維度的對手顯然也不會像此前一樣鬆懈。</p><p>聽過以上這些「新獨角獸」的故事，會發現一個全新的思路：新品牌或許並不需要在傳統品類裏拆解出可能屬於自己的空間，在無限的生活方式裏，顯然還存在着更廣闊的，為新生活方式提案的機會。</p><p>誠如彼得·德魯克所説，「企業的終極目的，就是創造客戶。」迴歸本質，品牌的終極使命也並非盯住賽道里的對手，而是讓屬於自己的用戶，變得更好。</p><p>很多品牌已經圍繞生活方式成為了頭部。前有星巴克，後有 Lululemon。國內也有品牌脫穎而出，比如當防曬的增長空間被對手擠壓，蕉下轉而放眼城市戶外的生活方式，創造出了專屬於自己的市場空間；再比如添可，洗地機只是品牌的開始，真正要做的是用智能科技為用戶提供更好的生活。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_49935f417855470e88573c795ae036cf@5868219_oswg462703oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「用戶對所有生活中的產品需求，已經從功能轉變為了情感需求，他們需要一種新的生活方式、新的生活體驗。今天的用戶需要的不是低價的產品，而是價值符合期待的好產品。」<strong>添可智能科技 CEO 冷泠</strong>表示，添可要為用戶的各類生活場景增添更多的小確幸。</p><p>「我們的使命就是為消費者的生活創造快樂。」<strong>青島啤酒創新營銷事業總部副總經理史永剛</strong>介紹，他們在產品和渠道等各方面的創新，都源於對用戶變化的觀察。「時代變了，原來喝酒是為別人喝酒，取悅別人。現在喝酒就是微醺一下，自己喝好就行。」據介紹，青島啤酒正在嘗試用更先進的模式和數字化的手段將產品配送到消費者手中，比如即時零售，滿足用戶悅己和按需購買的消費變化。</p><p>一向以數字化能力著稱的百果園，在各方面的努力也都圍繞着為用戶創造的核心價值：讓用戶收到的水果都好吃。「我們這麼多年的努力，不管是品種培育、供應鏈、分級打造，都是為了確保有更好吃的水果給到消費者，這是我們成為連鎖的一個很重要的前提。」<strong>百果園百果科技輪值 CEO 姚楊</strong>如是説。</p><p>「攻守平衡，行穩致遠，只有注意安全問題，解決安全問題，品牌才能行穩致遠，走得更長。」<strong>騰訊雲天御商業化負責人閆陽</strong>介紹，騰訊安全結合自己 20 多年來的業務實踐，已經沉澱出了足夠的安全技術能力，推出了諸如數據安全、主機安全、外部應用防火牆、雲安全中心等核心產品，面向包括零售行業在內的百行百業推出了個性化的業務風控解決方案，為品牌的長遠穩定發展保駕護航。</p><p>億邦動力總編賈昆提出，要把眼光聚焦在那些微小的、局部的，更垂直、更細分的品類、賽道、生活方式、消費場景裏，其中還有大量的企業在湧出，他們的生命力非常旺盛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_df04d73b2ac94cde82b5f9eca4035f68@5868219_oswg1028355oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>億邦動力董事長鄭敏</strong>也在發佈《2024 未來零售發展報告》時講到：「中國太大了，中國消費者的數量太多了，足夠容納一個品牌在某一個細分的領域找到自己的獨特性，再利用中國這麼多的零售工具，實現自己的高速增長，成為縮量市場裏的增量品牌。」</p><p>「存量經濟時代，往往是國民品牌誕生的最佳時刻，無論是日本的優衣庫，還是美國的 Costco，都誕生在日美經濟進入存量時代的切換點。這些成為巨無霸的國民品牌，生命力比增量時代的網紅品牌還要強。」<strong>嘉御資本董事長衞哲</strong>認為，當下也正是中國出現國民品牌的最佳時刻，他判斷，國民品牌將出現在兩個「相對」，「相對耐用」和「相對快消」的品類。</p><p>也許仍有人會説，今天的消費市場就像一個被割空的麥田，大消費時代已經結束，餘下的只有零散的需求。但一定有人會看到，零散的麥穗也能堆起高高的谷堆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_e357f907b20c4d71a488caf1c3e519c0@5868219_oswg46594oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/sWlb80GW7NpjNv-A1NzoDw">「億邦動力」</a>，作者：石航千，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「中科聞歌」完成超億元戰略融資，推動大模型與決策智能技術落地 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3071430459060869?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 11:51:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，近日決策智能技術與應用服務商「中科聞歌」完成超億元戰略融資，由北京市人工智能產業投資基金投資。本輪資金將主要用於決策智能領域的研發投入，推進各項業務的發展。</p><p>中科聞歌成立於 2017 年，是中國科學院科技成果轉化企業。其創始團隊及核心成員源自中國科學院自動化所，擁有十餘年大數據、人工智能技術的理論研究、技術研發及應用實踐積累。目前公司員工近 600 人，業務佈局全國。</p><p>經過七年發展，中科聞歌已經形成了深度語義理解、領域社會計算、AI 平台化工程等核心能力，其產品與技術已廣泛應用於媒體、金融、治理等領域近千家客戶，營收高速增長，是業內為數不多的收入成規模化的 AI 公司之一。</p><p>截至目前，中科聞歌已累計完成超十億元融資，投資方包括中網投、深創投、中科院資本、央視融媒體基金和國開金融等機構。</p><p>業務方面，中科聞歌既做底層的 AI 大模型和數據技術，又做上層的行業應用。公司持續推出了雅意國產自主研發模型、優雅多模態視頻模型、決策智能操作系統 DIOS，均可以實現產品化賦能行業決策應用。</p><p>其中，雅意模型以語義理解與知識推理能力，主要在智能問答、文本生成領域應用；優雅多模態視頻模型融合視頻多元信息，為視頻內容理解、多模態內容生成、數字資產管理提供核心技術驅動；DIOS 底座為客戶提供從數據、模型到輔助決策的體系化配套技術服務，降低人工智能應用的使用門檻。</p><p>中科聞歌董事長王磊表示，公司大模型定位有兩大特點，一是可靠安全的基座大模型雅意，從數據積累、算法訓練到 AI 應用從零到一構建，國產原生，具有自主知識產權。二是專為政企 To B 客戶服務，推出行業級 AI 標準化產品，結合客戶數據進行獨立部署和持續迭代。</p><p>對於大模型和 AI 應用落地，公司經百餘次成功實踐，總結可分為三個階段：數據工程、模型工程、領域工程。</p><p>數據工程和模型工程，聚焦在客戶數據理解、行業數據認知、模型訓練微調方面。中科聞歌的大模型落地主要結合三個數據集：自主安全的海量高質量數據集、領域微調指令集、客戶與行業數據。</p><p>領域工程是大模型落地到行業的價值體現，將領域問題抽象，實現行業到生產力的轉變。在王磊看來，目前主流的 To C 的大模型以學習互聯網的公開知識為主，往往缺乏對行業的深度理解，不能解決複雜問題的分解與推理，不足以滿足政企客戶的需求，亟待決策智能技術突破。</p><p>他認為，大模型落地要必須深入到各行各業打造精準的行業模型，把模型「做小、做精、做準」，這種垂直行業模型不僅任務執行效率更高，還可以幫企業節省算力和部署成本。更重要的是，實現場景級問題的科學認知與決策，實現 AI 賦能行業的價值重塑。</p><p>中科聞歌的雅意大模型聚焦垂直領域，構建了包括金融、政務、財稅、輿情、中醫藥等多個領域專屬「小」模型，更加符合政企客戶的垂直行業需求。目前該模型已支撐眾多國內政企大客戶一線實際落地應用，幫助客戶實現了業務系統流程再造和效率提升。</p><p>據介紹，中科聞歌大模型業務積累的亮點應用包括：新華社全媒體智能選題生產、北京銀行金融複雜知識問答、中醫科學院中醫輔助藥療、中關村 AI 智能政務服務系統、航信財稅領域專家、香港金融和法律專家、證券公司投研分析、中小企業信貸分析、科技監管年報審核等。</p><p>以 AI 大模型應用落地經驗為基礎，中科聞歌正積極投入到決策智能領域研發當中，將進一步聚焦智能決策系統的構建。</p><p>「智能決策」被認為是下一代人工智能技術。AI 不僅能夠處理海量數據，還能從中提取出有價值的洞察，輔助決策者瞭解複雜的市場動態及消費者行為，快速高效決策，助力企業在激烈競爭中佔得先機。</p><p>「中科聞歌致力於實現從單一任務型 AI 到具有自主學習和決策能力的智能體的跨越，計劃在智能決策、自動化工作流、跨模態學習等領域進行深度佈局，推動 AGI 技術的早日商用。」 王磊表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注可重構數字電源芯片，「水芯電子」完成新一輪數千萬股權融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3064341169104001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 09:30:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，近期，可重構數字電源管理芯片研發商「水芯電子」完成新一輪股權融資，金額數千萬元，投資方為玉僑合投資、蘇高新科創天使基金，木識資本擔任獨家財務顧問。</p><p>「水芯電子」成立於 2020 年，是國內專注於可重構數字電源芯片的公司。公司提出了可重構數字電源芯片的概念，併成功實現量產，致力於解決多個關鍵領域的數字電源芯片技術問題，包括通信、服務器、工業、汽車、新能源、電力、物聯網和高端消費類等。</p><p>2022 年，「水芯電子」完成了數千萬元的 Pre-A 輪融資，由深圳市倍思科技有限公司、玉僑合投資和蘇州乾匯資本等知名投資機構參投。</p><p>電源芯片是電子設備中的「電源管家」，負責確保設備中的各個部件都能得到合適的電壓和電流。據中商產業研究院統計，2024 年中國模擬芯片市場規模預計將達到 3175.8 億元人民幣。然而，儘管市場需求旺盛，國內自給率較低，2023 年僅為 15%，預計 2024 年將提升至 16%。</p><p>「水芯電子」創始人吳鈺淳指出，電源芯片市場規模雖達到三千億級，但市場集中度低，高端電源芯片尤其數字電源芯片仍然沒有國產化，模擬電源芯片和數字電源芯片的國產化率分別只有 97% 和 3%。</p><p>可重構數字電源芯片的引入，為電源管理領域帶來了新的突破。這種芯片通過引入數字信號處理技術，使得電源芯片的功能和性能參數可以通過軟件進行調整和優化。這種設計允許在不改變硬件的情況下，通過編程來適應不同的電源管理需求，提高了電源管理的靈活性和效率，同時降低了整體系統的成本和複雜性。「在「水芯電子」的推動下，可重構數字電源芯片已經成為快充應用的最佳芯片架構。」</p><p>吳鈺淳告訴 36 氪，「水芯電子」的「可重構數字電源芯片」相較於傳統模擬電源芯片產品，極大地提升了芯片應用開發效率。公司以極少型號的產品覆蓋海量市場，減少流片次數和成本，縮短市場響應時間和產品開發週期，大幅降低芯片開發成本，提高電源技術迭代速度。</p><p>截至目前，「水芯電子」已自研 DSP 大功率電源/電機芯片、VRM、快充芯片等系列產品。這些產品通過可重構數字電源芯片技術，實現了模擬電源芯片的數字化，使得產品具有低功耗、高性價比、小尺寸和易用性。</p><p>「水芯電子」的產品線涵蓋了快充協議芯片、快充多口充 SOC 芯片、快充充電寶 SOC 芯片、快充充電芯片、高端小家電/電動工具/無人機/便攜儲能芯片等，服務於高端消費類市場。在工業汽車類領域，公司產品包括車規升降壓控制器芯片、高壓升降壓控制器芯片、XPU 多相電源芯片、DSP 和高端 MCU 芯片、大功率數字電源控制器系列芯片等。</p><p>值得一提的是，除產品自研以外，「水芯電子」通過技術授權和合作，將其可重構數字電源芯片平台開放給其他企業進行二次開發。這種模式的核心在於，「水芯電子」不需要不斷地進行物理芯片的流片和製造，而是通過軟件迭代來快速響應市場的變化和需求，從而一定程度上降低了研發成本和時間。這與 ARM 公司的商業模式相似，ARM 通過提供基礎的處理器架構授權，允許合作伙伴在這一架構上進行定製化開發，製造出適用於特定應用領域的芯片。</p><p>在這種模式下，「水芯電子」將芯片成品和開發平台授權給其他芯片公司和方案商，實現可重構數字電源芯片在各種細分領域的落地。同時，也能夠快速迭代出各種各樣的不同功能的電源芯片，從而無需重複投入鉅額資金進行基礎研發，便能快速推出具有競爭力的產品。目前已經有多家芯片公司，乃至芯片上市公司獲得了水芯的技術授權，應用領域遍及快充、電動工具、無人機、手機、筆記本、PC、汽車、工業等多個領域。</p><p>自成立後，「水芯電子」已獲得乾匯資本的天使輪投資、倍思的戰略投資，並與寧德時代建立了戰略合作關係。去年，公司推出第一款 DSP 芯片。</p><p>面對越來越卷的芯片市場，吳鈺淳認為：「水芯電子」更專注於解決高端電源芯片的國產化問題，以努力擺脫國內在高端電源芯片領域對進口的依賴，特別是在 DSP 和 CPU/GPU 的多相電源領域，這些是國家安全和產業發展的關鍵領域。國內市場內卷和同質化競爭嚴重，然而通過抄襲和低價來競爭的模式是短視的，且不可持續，只有持續創新才能贏得市場。近日美國對中國 140 家半導體公司進行出口禁運，國內各部門發文力挺國產芯片，勢必再次掀起芯片國產化浪潮。」</p><p>「水芯電子」方面透露，公司將在 2025 年率先推出國內最高算力、與 TI c2000 軟硬件兼容的全系列 DSP 芯片，並進入商業化階段。</p><p>團隊方面，「水芯電子」創始人吳鈺淳畢業於清華大學，是可重構數字電源芯片的發明人，國內電源 SOC 的開創者，曾任美國 ADI 公司數字電源芯片工程師、易能微電子總經理。公司核心團隊由國際頂尖芯片公司的高管、技術骨幹和銷售專家組成，擁有 10 年+集成電路研發及管理經驗。公司總部位於蘇州，在成都、深圳設有分部。</p><p>當前，「水芯電子」正進行新一輪億元級融資，預計 2025 年春節前完成交割。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一年被封三次，墨西哥義烏城情況嚴峻｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3071515498967936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>美國大選落下帷幕之際，一場閃電般的查封行動在鄰近的墨西哥首都展開。</p><p>近日，據外媒消息，當地時間 11 月 28 日墨西哥政府出動了一支由 200 多名執法人員組成的隊伍，對位於墨西哥首都的中國義烏國際商貿城展開突擊查封。在此次行動中，墨西哥執法人員收繳了超過 26.2 萬件進口產品，價值約 7500 萬比索（約 2666 萬元人民幣），花費長達 7 個小時。</p><p>查封行動後不久，官方便召開發佈會。墨西哥經濟部長馬塞洛•埃布拉德出示了 FGR 的確認書，稱將沒收墨西哥義烏商貿城的所有權及整個建築，並銷燬所有違禁品。官方認為這些商品不符合墨西哥的進口法規和安全標準。</p><p>當人們困惑於該商貿城與義烏的關聯時，12 月 4 日，浙江中國小商品城集團股份有限公司發佈官方聲明，表示公司與墨西哥被查封的「中國義烏國際商貿城」並無任何關聯。&nbsp;截至目前，義烏官方僅在迪拜與當地企業投資建立唯一一個海外分市場。</p><p>事實上，這並非是墨西哥義烏商貿城首次面臨查封。據瞭解，今年 7 月由於該商場缺乏必要的文件證明土地使用合法性而被查封，直至 8 月底才解除封條，不久後便面臨此次大規模突擊。</p><p>這意味着墨西哥義烏城在經營資質與商品合規等方面頗有爭議。然而墨西哥與美國經貿關係緊密，其本國面對外來商品的政策也深受後者影響。特朗普雖未正式上台，奔赴北美的商家們也已風聲鶴唳。</p><h3><strong>阻礙本土企業</strong></h3><p>在官方發佈會中，墨西哥經濟部長馬塞洛•埃布拉德表示，此前對這家義烏商貿城已進行了三次突擊搜查。僅在今年 3 月和 7 月，政府就已經分別以調查非法走私貨物和商戶經營缺少必要為由對該地進行查封。這意味着，大規模的貿易之下，其早已引起當局注意。</p><p>中國義烏國際商貿城地處墨西哥首都中心的 Izazaga 89（伊薩薩迦路 89 號），也被稱為「墨西哥市場」。這裏出售的貨物大部分來自中國、馬來西亞、印度尼西亞、孟加拉國和越南等亞洲國家，包括電子產品、玩具、服裝和珠寶等品類。</p><p>去年，《浙江日報》記者曾走訪該商貿城，據當地浙商透露高 16 層的商貿城超九成商戶是中國人，開業距今不過四年。商城人氣較旺，廁所周邊與停車場均被改造成店鋪出租；即使是面積十來平方米的電子煙經營店，一天營收也能達到 2 萬比索，摺合人民幣約 7000 元。</p><p>在搜查中，違規、侵權成為墨西哥官方屢次提及的理由。發佈會中，馬塞洛•埃布拉德談及，收繳的商品沒有任何標籤，包含大量盜版迪士尼產品，違反常規。</p><p>此次，墨西哥官方或許下了更大的決心進行整治。除查禁商品外，其還將追溯進口文件，調查相關船運和海關代理，在全國各地的海港和機場長期展開行動。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241209/v2_0ec91c57cfac49989e447c1e1c6254b6@5932017_oswg107380oswg800oswg534_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">持續整治，圖源 IC photo</p><p>而當單一事件上升至國際貿易的維度時，墨西哥官員也已表態，將鼓勵各公司本地化生產，嘗試替代中國進口。</p><p>這也釋放了信號：即使國內社會治安、地域貧困與腐敗等問題尚未解決，墨西哥的本土替代將在更多產業加速。</p><p>這一傾向在近些年愈發顯現，政府的關稅大棒屢次落下。去年 8 月，墨西哥總統簽署法令上調鋼鐵、鋁、竹製品、橡膠、化工產品等 392 個關稅項目的進口關稅，其中近 92% 的產品適用於加徵 25% 的進口關稅，該法令將持續兩年。</p><p>2023 年 12 月，墨西哥相關部門宣佈對中國出口至墨西哥的部分鋼鐵產品徵收關稅提升至 80% 左右。</p><p>墨西哥官方在連續關稅政策出台後也曾直接表態。其經濟部長拉克爾·布恩羅斯特羅在美洲委員會活動上公開表示：「我們看到許多產品以非常低的價格進入，並取代了墨西哥的國內生產商。」雖未具體提及中國，但她談到「被低估」的進口產品主要來自亞洲。</p><p>從重工製造業的鋼鐵到居民日常使用的服裝製品，墨西哥作為市場和轉售地已被中國商家發掘多年，對本土企業而言或成較大的威脅。</p><h3><strong>除舊迎新</strong></h3><p>大規模查封之下，義烏小商品的模式或許並不符合墨西哥當下以及未來的發展需求。</p><p>作為美國「後院」，墨西哥已經開發出新的模式——「近岸外包」。</p><p>「近岸外包」特指企業將供應鏈等業務外包給地理、時區、語言相近的鄰國或鄰近地區。由於地緣衝突頻發，美國以「化解供應鏈脆弱性」為由，鼓勵企業用「近岸外包」取代「離岸外包」。</p><p>藉此，臨近的墨西哥收到來自美國的大量外資注入。據墨西哥經濟部數據，2023 年墨西哥吸引的外國直接投資額達 360.58 億美元，同比增長 2.2%，創歷史新高。其中來自美國的投資斷層領先，佔比達 38%。</p><p>同時，中國家電、汽車等企業也已看中墨西哥，紛紛奔赴當地建廠。根據墨西哥外貿局 (ProMéxico) 數據，2024 年約 16% 的墨西哥進口商品來自中國，且大部分這些商品的生產地點位於墨西哥本土。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241209/v2_676793acd7a4447180a9d3f3837c22d4@5932017_oswg36653oswg800oswg469_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">生產於墨西哥，圖源 IC photo</p><p>對墨西哥而言，接收外資注入，拉動本土就業和經濟活力相較存在灰色清關、侵權風險的義烏小商品模式更有前景。</p><p>即使作為地處遙遠、開發程度較淺的國度，墨西哥也進入了跨境電商迅速發展的階段，對線下鋪貨的傳統模式需求下降。</p><p>墨西哥零售商協會公開數據顯示，2024 年墨西哥的電子商務市場總值達到了 280 億美元，增長 22%。</p><p>墨西哥也志在於此，加大對基礎設施的投入。墨西哥交通和通信部曾表示今年計劃投入超過 220 億美元用於港口、鐵路和公路建設，滿足物流商貿需求。</p><p>即使目前墨西哥當地在基建、治安等方面仍不穩定，政府主導、藉助外資、補養本土已成為墨西哥今後的主要方向。密密麻麻的檔口與數以萬計的小商品不再被官方接納，查封只是或早或晚的行動。</p><p>特朗普即將上台或許加速了這一事件的發生。今年 11 月底，特朗普在其自創社交平台發文，表示將對來自墨西哥和加拿大的所有進口商品徵收 25% 的關稅。這對享受美墨加協定（USMCA）零稅優惠的墨西哥來説將影響其本土產業的穩定。</p><p>當下，墨西哥已然步入經濟改革的十字路口，查封義烏商貿城是其權衡選擇，強硬表態的結果。這也表明出海合規將變得更加重要，沒有哪片土地會一直容納灰色。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬來亞投資銀行：2025 年多個東盟國家經濟有望保持增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073039430333320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:57:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[馬來亞投資銀行 12 月 10 日發佈報告顯示，儘管面臨美國經濟政策轉向、全球貿易緊張持續加劇、通脹壓力仍存等風險性因素，2025 年東盟國家經濟仍具有增長韌性與潛力。報告預計，2025 年，馬來西亞、印度尼西亞、菲律賓、新加坡、泰國和越南六個東盟國家國內生產總值（GDP）將維持 4.7% 的經濟增速。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普跌，B 站跌超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073032656597634?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:50:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，B 站跌超 8%，小鵬汽車跌超 5%，蔚來、愛奇藝跌超 4%，京東、拼多多、網易、微博跌超 3%，阿里巴巴、理想汽車跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，谷歌漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073031301132932?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:49:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，谷歌漲超 3%，Meta、特斯拉漲近 1%，奈飛漲 0.3%，蘋果漲 0.28%，亞馬遜漲 0.11%；微軟跌 0.42%，英偉達跌 0.32%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok 商店正式在西班牙上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073029053805444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:46:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[TikTok 當地時間 12 月 10 日發佈聲明稱，TikTok 商店已正式在西班牙上線。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國聯證券：上交所擬於 12 月 17 日審核國聯收購民生事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073025458451081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:43:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國聯證券公告，公司擬發行 A 股股份購買民生證券 99.26% 股份並募集配套資金，此次交易構成重大資產重組，構成關聯交易，不構成重組上市。根據上海證券交易所併購重組審核委員會公告的《上海證券交易所併購重組審核委員會 2024 年第 6 次審議會議公告》，上交所併購重組審核委員會定於 2024 年 12 月 17 日召開 2024 年第 6 次併購重組審核委員會審議會議，審核公司此次交易的申請。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智雲股份：公司股票交易將被實施其他風險警示</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073019544089223?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:37:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，智雲股份公告，根據《深圳證券交易所創業板股票上市規則》第 9.4 條規定，公司股票交易將被實施其他風險警示。公司股票自 2024 年 12 月 11 日開市起停牌 1 天，將於 2024 年 12 月 12 日開市起復牌。自 2024 年 12 月 12 日起，公司股票簡稱由「智雲股份」變更為「ST 智雲」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華民股份：下屬公司擬 8000 萬元投資建設屋頂分佈式光伏項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073012395438720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:29:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華民股份公告，下屬公司大理鴻宇智慧新能源開發有限公司擬投資建設「鴻新新能源科技（雲南）有限公司屋頂分佈式光伏項目」，並擬與雲南祥雲經濟技術開發區管理委員會簽訂相關投資協議，項目總投資額約 8000 萬元人民幣。該項目符合公司發展數字能源、智慧能源的戰略方向，是公司推進新型電力系統業務發展，打造廠區級、園區級源網荷儲一體化試點示範項目和零碳園區標杆的戰略落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>友阿股份：披露發行股份及支付現金購買資產並募集配套資金暨關聯交易預案，股票復牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3073006950068864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:24:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，友阿股份公告，公司擬以發行股份及支付現金方式向蔣容、姜峯等 37 名交易對方購買深圳尚陽通科技股份有限公司 100% 股權，同時募集配套資金。2024 年 12 月 9 日，公司召開第七屆董事會第二次臨時會議，審議通過相關議案。根據深交所相關規定，公司股票將於 2024 年 12 月 11 日開市起復牌。本次交易尚需公司董事會再次審議及公司股東大會審議批准、相關行政部門和有權機關批准（如需），並經深交所審核通過和中國證監會予以註冊同意後方可實施。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華揚聯眾：公司目前沒有從事 AI 技術的基礎研發工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072985738261382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 20:02:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華揚聯眾公告，公司關注到近期市場關於 AI 技術等熱點概念關注度較高。公司目前沒有從事 AI 技術的基礎研發工作，公司通過集成第三方 AI 技術進行數字化創意和製作等應用工作。截至 2024 年第三季度，公司經營業績仍為虧損，AI 相關技術應用短期內對公司經營業績不構成重大影響，後續發展還存在較大不確定性。敬請廣大投資者注意二級市場交易風險，理性決策，審慎投資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豐田重啓生產菲律賓戰略車型「Tamaraw」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072982174085769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，日本豐田日前發佈了在菲律賓生產的新款多用途車「Tamaraw」。這是繼 MPV「Innova」和小型轎車「威馳（Vios）」之後的第三款菲律賓國產車。時隔 16 年菲律賓國產車再次加入豐田產品線，復活了往年的車名。車名「Tamaraw」來源於棲息在菲律賓的水牛。豐田向內湖省的工廠投資了 55 億比索，開始生產 Tamaraw，力爭年產 2 萬輛。這是豐田面向新興市場國家的全球戰略汽車「IMV」系列之一，價格在 100 萬比索（約合人民幣 12.5 萬元）左右。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京東航空正式加入國際航空運輸協會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072979821474440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:56:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據京東物流消息，12 月 3 日，京東航空正式加入國際航空運輸協會（IATA，簡稱「國際航協」），成為其會員。京東航空以南通興東國際機場為主運營基地，擁有一支包含數架波音 737-800 全貨機的機隊，執行定期和不定期航班，航線覆蓋中國多個主要城市及國際目的地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>勝利精密：複合集流體項目仍處於研發、試產、送樣階段，項目正在有序推進中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072973311455879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:50:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，勝利精密公告，目前公司生產經營正常，公司主營業務為消費電子和汽車零部件業務，為 3C 消費電子行業客戶提供精密結構件及模組等產品，同時也為新能源車企和傳統車企提供車載中控屏、車載結構件等產品；此外，公司複合集流體項目仍處於研發、試產、送樣階段，項目正在有序推進中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「抖音心動餐廳榜」第二期正式啓動，全新升級助力商家收穫好生意</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072971461161604?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:48:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，第二期「抖音心動餐廳榜」開啓上榜運營階段。據瞭解，本期榜單主題更新為氛圍榜、風味榜和人氣榜三大子榜單，通過挖掘氛圍獨特、風味地道、人氣飆升等不同類型的餐飲好店，助力更多商家收穫經營增長。相較於第一期榜單，本次活動對榜單規則進行了全新升級，並對上榜專屬權益全面加碼。活動預計將於 2025 年 3 月發佈入圍餐廳名單，最終上榜餐廳將於 4 月正式對外發布。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金石資源：擬 1.73 億元投建螢石礦選礦廠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072962492248709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:39:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金石資源公告，公司擬通過控股子公司浙江華蒙控股有限公司在蒙古國設立一家全資子公司「Lacwest FILLC」作為項目實施主體，建設 1500 噸/日螢石礦選礦廠。該項目總投資初步計劃為 1.73 億元，資金來源為自有及自籌資金。可行性研究報告測算的建設週期預計為 24 個月。預計本項目達產後，可年產螢石精礦 18 萬噸，可為公司帶來較穩定的利潤及經營現金流。下一步，公司將繼續以蒙古國的螢石戰略佈局為支點，積極推進公司的全球化佈局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國 2025 年將發行 197.6 萬億韓元政府債券</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072950338777992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:26:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國財政部在短訊中表示，由於國民議會通過了規模縮減的預算，韓國計劃在 2025 年發行 197.6 萬億韓元政府債券，最初提議為 201.3 萬億韓元。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美利雲：擬清算註銷子公司預計 2024 年度損失約 4 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072949835477632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:26:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美利雲公告，公司擬停止經營造紙業務、清算註銷全資子公司寧夏星河新材料科技有限公司。預計 2024 年度清算註銷星河科技將損失約 4 億元，合併口徑營業收入減少約 1.2 億元，資產總額減少約 3.3 億元，淨利潤減少約 4 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>復星旅文回應擬回購股份並退市：「是基於復星旅文長期發展戰略所做出的關鍵決策」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072948662710916?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:25:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 10 日，復星旅遊文化集團公告，於 2024 年 10 月 9 日，董事會決議就建議根據公司法第 86 條以協議安排方式回購本公司股份，向計劃股東提呈該建議。復星旅文回應稱，此次私有化提案是基於復星旅文長期發展戰略所做出的關鍵決策，私有化完成後，復星旅文將繼續維持現有業務的正常運營，目前沒有計劃在私有化完成後對公司整體經營進行重大調整，員工的聘用和福利待遇亦將保持不變。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軟件服務企業 ServiceTitan 將 IPO 價格區間從 52 美元至 57 美元上調至 65 美元至 67 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072947767702150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:24:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據報道，軟件服務企業 ServiceTitan 將 IPO 價格區間從 52 美元至 57 美元上調至 65 美元至 67 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東亞銀行委任畢明強先生為集團副行政總裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072939772752772?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:15:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，東亞銀行有限公司宣佈委任畢明強先生為集團副行政總裁，將主要負責管理本集團的全資附屬公司東亞銀行（中國）有限公司，並貫徹 OneBank 策略，推進實現跨境業務目標。在加入東亞銀行之前，畢明強先生為中信銀行（國際）有限公司執行董事、行長兼行政總裁，以及中信銀行國際（中國）有限公司董事長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>養樂多關閉 20 年上海工廠，企業回應：通過重組提高生產效率</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3072938672632706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-10 19:14:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本養樂多本社（Yakult Honsha）12 月 6 日宣佈，關閉其位於中國上海市的乳酸菌飲料生產基地——上海工廠。12 月 10 日，養樂多中國方面確認了該消息。養樂多稱上海工廠目前已整合到上海總部，關閉上海工廠是推進經營改革的一部分，目的是通過重組提高生產效率，整合資源配置以進一步提高銷量和業績。（​​南方都市報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>