<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>設備以舊換新疊加醫保預付金制度落地，一脈陽光的機會來了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034532554207497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 16:08:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>9 月以來，港股市場明顯回暖，恒生指數從 9 月中旬到 10 月初之間出現了一輪短期的暴漲行情。與此同時，沉寂已久的醫療器械與服務板塊亦跟隨大盤暴漲，Wind 香港醫療保健設備與服務指數在今年 9 月 12 日下探至十五年以來的歷史低點後隨即反彈，9 月 13 日~10 月 8 月區間最大漲幅高達 39%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,399" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_91d8449c29f74fa5841ad4977002fc41@1267484143_oswg108448oswg554oswg399_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：Wind 香港醫療保健設備與服務指數走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>個股方面，<strong>新世紀醫療、一脈陽光、海吉亞醫療、德斯控股</strong>等在<strong>醫療服務板塊</strong>中的同期漲幅居前。在此之後，在醫療器械與服務板塊進入短暫調整期的同時，一脈陽光的股價卻是一騎絕塵，<strong>從 9 月 13 日至今（11 月 12 日）的區間漲幅高達 114%</strong>，遠高於同期其他醫療器械股。</p><p>那麼，本輪港股醫療器械與服務板塊的短期暴漲是由哪些核心因素驅動？又該如何理解一脈陽光在近期跑出的獨立行情？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,424" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_d446d684f3574e91a6a940f004e6750d@1267484143_oswg81081oswg554oswg424_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：一脈陽光股價走勢；資料來源：wind，36 氪&nbsp;</p><h2><strong>以舊換新疊加多重利好共同驅動港股醫療器械與服務板塊大漲</strong></h2><p>港股大盤在 9 月中旬到 10 月初這一輪暴漲，是由多重因素共同驅動的結果。<strong>首先是流動性出現邊際改善，</strong>隨着 9 月中旬美聯儲降息落地，海外正式進入新一輪降息週期，香港市場的流動性亦跟隨出現邊際改善。同時，<strong>基本面預期積極是重要支撐</strong>，近期恒生指數的盈利預期整體有所上修，特別是醫療保健、資訊科技等板塊的上修幅度相對更大。</p><p>從 2021 年 2 月開始，港股大盤經歷了一輪長期的下行調整，恒指今年 9 月的點位僅比 2022 年 11 月這個近十五年來的歷史級低點略高，在基本面預期改善的背景下，<strong>港股在 9 月初的估值優勢明顯。</strong>9 月下旬，國內公佈的一攬子經濟刺激<strong>政策為市場注入了一針強心劑，政策預期大好與上述諸多有利因素形成了共振。</strong></p><p>回溯歷史，港股醫療器械與服務板塊差不多是同時與港股大盤進入長期調整，而且同期的調整幅度要深得多，因此估值優勢更明顯，而且今年盈利預期的上修也相對更多，疊加市場整體的流動性邊際改善，以及政策預期向好，都是支撐港股醫療器械與服務板塊近期暴漲的核心因素。<strong>而政策面上釋放的利好，除了宏觀層面的相關政策外，亦包括與醫療器械相關的以舊換新行動加速，這對於醫療器械與服務企業基本面與市場情緒的改善均起到了關鍵作用。</strong></p><p>設備以舊換新行動是今年港股市場非常重要的一條投資線索，前期市場基於這條政策邏輯，將關注的重點主要落在家電、汽車等板塊。要知道<strong>醫療器械與服務也是本輪以舊換新的核心板塊之一，</strong>從政策實施的節奏來看，2024 年一季度完成需求摸排工作，到三季度已經陸續有項目落地，大規模的落地預計是從四季度開始。<strong>因此，基於上述政策加速落地的節奏，設備以舊換新的政策邏輯從三季度末逐步體現在醫療器械與服務板塊的資產價格之中。</strong></p><p>從政策脈絡來看，醫療器械相關的設備以舊換新行動屬於醫療新基建的一部分。在過去，醫療新基建是支撐醫療器械與服務板塊的核心邏輯之一，由於其本身巨大的增量需求，疊加基建工程的超長建設週期，使得醫療器械與服務板塊具備了一定穿越週期的能力。醫療器械與服務板塊在 2021 年之後的長期調整，主要與 2020 年醫藥板塊結構性牛市後的估值過分透支有關。</p><p><strong>本輪醫療器械相關的設備以舊換新中，政策的一大核心方向是基層醫療建設。</strong>在推進醫療器械以舊換新的細則文件中，今年 6 月，國家發改委、國家衞健委、國家中醫藥管理局、國家疾控局四部委聯合印發《關於推動醫療衞生領域設備更新實施方案的通知》，提到了要持續改善縣域基層醫療設備條件，特別要求支持服務人口多、基本醫療服務能力強的鄉鎮衞生院配置 X 射線計算機斷層掃描系統（CT)、數字射線成像檢測（DR)、彩超等醫療影像設備。</p><p>往前回溯，2021 年由國家衞健委規劃的「千縣工程」中，提出要發揮縣醫院「龍頭」作用，以縣城醫共體為載體，依託縣醫院建設互聯互通的醫學影像中心。由此可見，本輪的醫療器械相關的設備以舊換新與之前的「千縣工程」是一脈相承，契合國家當前的醫改路線，<strong>而且根據上述具體政策要求可知，基層醫療建設對醫療影像的需求呈剛性且穩定上升，這是醫學影像股的業績預期向好的核心邏輯。</strong></p><p>再看當下，根據公開資料統計，截至今年 10 月末，全國範圍內公示了大規模醫療設備以舊換新具體實施方案與指標明細的省份超過了 30 個（自治區、直轄市）。資金支持方面，已有多個省份官宣對應的資金支持政策，除了地方財政外，中央財政還將統籌安排 3000 億特別國債中的一部分落實到基層醫療建設中去。</p><p>11 月 11 日，國家醫保局辦公室、財政部辦公廳印發了《關於做好醫保基金預付工作的通知》，意在通過進一步完善預付金管理制度，以解決醫療費用墊資支付的問題，政策特別強調用了專款專用，尤其是用於藥品和醫藥耗材採購等醫療費用週轉支出，不得用於非醫療費用支出。醫保預付金制度的落地有望促進醫藥企業回款加速，對醫療器械與服務板塊構成明顯利好。</p><h2><strong>一脈陽光為何能跑出獨立行情？</strong></h2><p><strong>在上述好政策的引導下，醫學影像企業的基本面預期積極，在投資上更應該關注未來業績邊際變化的節奏。</strong>今年醫療設備以舊換新在四季度才開始大規模落地，因此醫學影像企業的三季報並不能很好的反映政策引導下的增量需求對企業業績的影響，根據目前政策落地節奏，國內招投標的陸續恢復，2024 年四季度和 2025 年一季度財報則更具參考性。</p><p>回到盤面上，港股醫療器械與服務板塊在經歷了 9、10 月間的暴漲後又進入了短暫的調整期，與此同時，一脈陽光卻跑出了獨立行情，並且股價在<strong>11 月 12 日盤中刷新歷史新高，</strong>結合近期醫療板塊持續發佈的利好政策情況來看，一脈陽光得到市場明顯估值溢價背後的原因主要有以下三方面的原因：</p><p><strong>1. 影像解決方案服務內容吻合醫療新基建配置，市場需求增加促進收入增長。</strong>據一脈陽光招股書顯示，影像解決方案旨在幫助醫院等醫療機構客戶選擇及採購滿足他們發展需要的合適影像設備，以及提供一系列模塊化解決方案，將影像設備的使用價值最大化。設備以舊換新受機構關注，市場回暖趨勢明顯，設備行業將充分受益於招採正常化。在此基礎上，11 月 1 日一脈陽光公告收購融公社 18% 股權。未來，憑藉融公社的創新金融服務解決方案及廣闊的醫療器械製造商和平台商資源網絡，一脈陽光預期將進一步擴大其對產業鏈參與者的觸達和覆蓋，並獲得更多潛在業務機會。該事項也將進一步豐富一脈陽光的金融工具及業務模式，並推廣影像解決方案服務業務的創新賦能解決方案。此外，上海融公社芳侯科技也會作為集團與醫療器械製造商及平台商之間的橋樑，從而拓寬集團影像解決方案服務業務的發展渠道，為一脈陽光尋求更多業務夥伴。</p><p><strong>2. 影像中心服務與影像解決方案中輕資產服務模塊，將有效為醫療新基建做好使用能力補充。</strong>目前，一脈陽光的核心業務影像中心服務下的區域共享型中心和專科醫聯體中心都是紮根基層，在縣域內的資源、技術優勢明顯，其雲服務能力帶來的互聯互通技術能力亦是當前絕大多數基層醫療機構所不具備的。因此，一脈陽光通過在基層展業，助力基層醫學影像能力的提升，其意義在於進一步盤活設備佈局後的設備使用，優化地區醫療資源配置、緊密連接區域各醫療機構形成醫學影像醫共體，有效幫助基層地區優化醫療資源、提高利用效率、提升服務能力。</p><p><strong>3，一脈陽光的醫療服務能力突出且重視研發迭代，目前股價中包含了投資者對技術與研發給出的溢價。</strong>一脈陽光作為第三方醫學影像服務龍頭，在影像中心建設、運營管理、能力評估、信息化等方面已經初步具備制定行業標準的能力。為了強化技術端的優勢，近年來一脈陽光與通用電器、聯影醫療等知名醫療器械企業展開戰略合作，意在持續提升醫學影像臨牀與科研水平。今年 9 月，一脈陽光與華為雲簽署了全面合作協議，通過華為雲的雲基礎設施和數據/計算優勢，來強化自身的醫療服務能力。</p><p><strong>由此可見，在需求強勁且加速釋放的情況下，同時佈局重資產和輕資產的業務結構，加上「醫學影像服務」稀缺標的的光環，業績預期向好和業務層面的優勢都是支撐一脈陽光股價無懼大盤調整、跑出獨立行情的關鍵。</strong></p><p>醫保預付資金制度落地有望進一步加強醫療機構對醫藥企業的回款力度，助力第三方醫療服務機構回款賬期縮短，有利於醫療機構-醫療機構服務方現金流鏈條整體向好發展。<strong>對於一脈陽光而言，醫學影像檢查是臨牀診療的前置流程，藥品/耗材的壓款相對嚴重，但目前公司回款狀況良好。雖然公司直接與醫院進行結算的模式與醫保資金關聯度不大，但醫保預付金制度的落地無疑對公司回款帶來了進一步的保障。</strong></p><p>值得注意的是，目前市場上一部分投資者認為基層醫療建設可能會對一脈陽光的主營業務造成衝擊，然而實際情況卻並非如此。基層醫療建設不僅僅是採購/更新設備這麼簡單，基層醫療的人才建設依然任重道遠，所以在基層醫療建設的過程中，還要解決有了設備但不會用以及相關的業務統籌與管理的問題，<strong>而這對於一脈陽光主營的影像中心服務、解決方案服務、雲服務等業務而言是巨大的增量需求。</strong></p><p>基層醫療機構之所以選擇與一脈陽光展開深度合作，除了可以享受到一脈陽光提供的設備資源外，<strong>更為看重的是一脈陽光通過醫療服務輸出對基層醫療能力的提升作用，</strong>重點包括在一脈陽光的幫助下實現對影像科的統一管理與規劃、建立良好的臨牀互動機制，為基層醫療機構提供人才培養的相關資源和職級晉升、外出學習的機會等方面。</p><p>正是基於上述邏輯，一脈陽光與基層醫療機構之間可以做到結構互補，其醫學影像服務業務下的區域共享型中心和專科醫聯體中心等立足基層的業務模式，可以在長期建設基層醫療的新常態中，繼續發揮其在服務和技術端的優勢而長期運營下去。</p><p>從更為宏觀的視角來看，醫療新基建並不能完全解決我國醫療資源不均衡、基層醫療不足的現狀，而且這一結構性問題仍將長期存在，疊加我國巨大的人口基數，全社會對第三方影像的需求將長期保持強勁增長，那麼作為第三方醫學影像服務龍頭的一脈陽光自然因此而受益。</p><p>*免責聲明： &nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法 。 &nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>別把方程豹豹 8，單純當做一輛越野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034396809785352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 13:50:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 韓永昌</p><p>編輯 | 張博文</p><p>豹 8 可以越野，但不是一輛只為越野開發的車。</p><p>11 月 12 日，方程豹豹 8 正式上市，這款由比亞迪與華為聯手打造的硬派 SUV，起售價 37.98 萬元。</p><p>市場中經常有聲音將豹 8 與坦克 700 相比較，但豹 8 的最高價也只有 40.78 萬元，在價格上比 42.8 萬元起售的坦克 700 更便宜。</p><p>當然，這款新車最大的亮點在於其搭載了華為乾崑智駕 ADS 3.0，不管是城市領航、高速領航，還是自動泊車，都能遊刃有餘。</p><p>可能很多人會問，越野車為什麼要智駕？因為豹 8 的使用場景，更多是城市出行。即便是專門為了越野場景開發的車輛，90% 以上的使用場景也都是城市道路。</p><p>這時領航、泊車等實用性功能，也就顯得更為剛需。</p><p>今年方程豹品牌的動作頗多，除了廣州車展前夕上新與華為合作的豹 8 以外，在今年北京車展前，方程豹還發布了汽車全家桶，包括豹 5、豹 8、豹 3 概念車 SUPER 3 以及概念跑車 SUPER 9 等。</p><p>方程豹的產品譜系變得與仰望相同，即越野+轎跑組合，消費者對方程豹最初的「越野」印象開始改變。</p><p>方程豹總經理熊甜波在接受 36 氪採訪時曾明確指出，「方程豹品牌發佈的時候就講過，我們是專業個性品牌，不是一個越野品牌。方程豹應該是用專業的技術來支撐細分品類的車型，我們本身就是兩個產品線。」</p><p>如今，第一產品線硬派車型系列已經全部到位，豹 8 的亮相也讓行業看到了，方程豹品牌，不止於越野。</p><h3><strong>「 極致越野，但更加兼容&nbsp;」</strong></h3><p>對於新品牌，擴大認知範圍才是關鍵。這是品牌總經理熊甜波為方程豹定下的階段性任務。豹 5 已經做到了從 0 到 1，豹 8 的上市，正需開疆拓土。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_8c93aae854c2440f86bffaf287f2f9c4@15545321_oswg636318oswg1080oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方程豹豹 8（來源：企業官方）</p><p>這輛長達為 5 米 2 的 SUV，不管是正面還是側面，造型都規整方正，與豹 5 同源，硬派氣息十足。</p><p>動力性能是豹 8 的基本盤，新車搭載了由 2.0T 發動機以及前/後雙電機組成的插電混動系統，綜合最大功率 550kW，總扭矩 760N·m。如果將這些數字更為直觀的展示，零百加速時間僅需 4.8s，這在越野車型上並不常見。</p><p>在豹 8 身上，比亞迪還根據 DMO 平台的混動越野特性，開發了「暴力模式」。</p><p>暴力模式可快也可以慢，發佈會上，新技術院院長楊冬生展示了暴力模式下豹 8 的車輛拔河，以及在多個網紅坡道的表現，尤其驚豔的是豹 8 的極限爬坡，100% 正向爬坡半坡起步和 70% 坡度倒檔爬坡都挑戰成功。</p><p>據發佈會介紹，暴力模式 11 月 30 日即可在豹 8 上使用，12 月 31 日前，豹 5 也將 OTA 升級支持該模式。</p><p>除了 DMO 平台，雲輦-P 也是豹 8 的亮點之一。這一技術早在仰望 U8 和豹 5 上搭載，簡單來説，雲輦-P 可以主動預瞄道路的坑窪情況，自動調節車身高度、剛度、阻尼等功能。</p><p>這樣不管是越野路況，還是城市通勤，豹 8 都擺脫了傳統越野車型底盤太硬、缺乏舒適感的硬傷。豹 8 定義了智能硬派越野新標準.</p><p>方程豹一直以來的定位是打破城市與越野的二元對立。豹 8 也依舊如此，不僅可以越野，更能家用。</p><p>新車提供了六座版和七座版車型，這對家庭出行的用戶非常友好。在官方的宣傳海報上，用戶都是家庭為主，「冰箱、彩電、大沙發」、「全家舒享豪華配置」等字眼也頻繁出現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_7334979b176b41a5a986b79e39f76809@15545321_oswg634350oswg865oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方程豹豹 8（來源：企業官方）</p><p>中國人買車向來喜歡空間大，理想的卡位成功，證明瞭「家用」是絕大部分人不可避免的場景。不管是越野還是轎車，都開始往「家用」靠近。</p><p>二代哈弗 H9 將「一家人的越野車」當作新車定位，連煥新版 model 3 去年上市時，在官方宣傳中也將其稱為「移動的家」。</p><p>車身尺寸更大，內部有更多設計空間的越野，當然可以完美的適配「家用」屬性。此番方程豹豹 8 上，也展現了這一點。還值得一提的是，在油耗上，豹 8 的百公里虧電油耗僅 8.5L。</p><p>在座艙上，新車裝有懸浮式中控屏以及副駕娛樂屏，支持聯動功能，車機內置 DiLink 150 系統，帶有 AI 大模型。此前小米 SU7 上出圈的識別周圍車輛以及建築的功能，豹 8 也能支持。</p><p>當然，豹 8 最獨樹一幟的，還是智駕功能。畢竟這是比亞迪與華為第一款聯合打造的車型。</p><h3><strong>「&nbsp;攜手華為，華為補齊智駕&nbsp;」</strong></h3><p>傳統的越野車型普拉多、酷路澤、途樂、牧馬人等，似乎跟智能駕駛距離太遠。因此，一輛越野車是否需要智駕，也是更多人的疑問。但答案顯然是肯定的。</p><p>首先，越野車的消費羣體不一定是專業的越野愛好者。</p><p>早前長城相關負責人曾公開表示，坦克 300 開啓預售時，女性用戶佔比接近 30%。再加上一些單純喜歡硬派 SUV 的男性用戶，越野車型的用戶羣體十分多樣。</p><p>其次，即便是專業的越野愛好者，在到達越野路段前，也要走 90% 以上的城市道路與高速路。</p><p>這些路段的長途跋涉非常消耗人的精力，如果有智駕輔助，不管是高速領航還是城區領航，都可以讓行車更加輕鬆與安全，也會為最終的越野路段攢足體力。</p><p>越野和智駕也並不衝突，消費者買車從來都是功能越多越好，以備不時之需，一輛可以在城區智駕，郊區越野的綜合素質極強的車型，在市場上當然會有呼聲。豹 8 就是這樣一款車型。</p><p>豹 8 搭載的乾崑智駕 ADS 3.0 是華為的高階智駕產品，已經在問界系、智界系，享界 S9，阿維塔 11/12，以及新款嵐圖夢想家等多款車型上搭載，充分經過市場檢驗。</p><p>華為車 BU 副總裁遲林春在發佈會上説，雙方在今年 1 月份開始討論合作的可能性，到現在未滿一年已經量產，速度非常之快。</p><p>乾崑 ADS 3.0 在其他車型上能做到的功能，在豹 8 身上也都能做到。</p><p>比如「車位到車位」全場景貫通，在出發車位上即可開啓智駕領航輔助，全程車輛自主應對閘機、環島、窄道掉頭等場景。以及自動泊車等功能，車主離車後，車輛可以自動泊入車位。</p><p>這些功能對於越野場景來説，並不必要。但對越野車 90% 以上的城市和高速路段的行駛場景來説，很有必要。</p><p>新能源車時代，如果還用傳統的思維造車，很難衝擊穩固的市場格局，尤其是在越野這種小眾賽道，突圍更難。</p><p>比亞迪用電動和智能化技術，讓越野車型更加城市化，滿足了用戶更加實在的智駕需求。這可能是未來中國越野車型，都會走上的一條道路，用智能化補齊傳統越野車型缺失的能力，以此脫穎而出。</p><p>方程豹品牌目前只有兩款車，第一款車豹 5 已經做出了不俗的成績。自去年 11 月上市後，豹 5 至今 12 個月累計銷量已經達到 42161 輛，10 月最新的銷量為 6026 輛。作為比亞迪並不擅長的硬派車型市場，有如此銷量已經值得肯定。</p><p>在銷售網點上，方程豹的總門店已經達到 300 家，在全國 133 個城市都有佈局。只成立一年的時間，方程豹在急速擴張，要知道，成立數年的極越門店也才剛剛破百。</p><p>此番豹 8 上市，37.98 萬元的價格，讓豹 5 不再孤立無援，雙車齊動，也為越野賽道注入一絲新的活力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米隱祕佈局 AI 眼鏡，和歌爾合作，預計明年 Q2 發佈丨 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3032743071117576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 13:20:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>「智能湧現」獨家獲悉，小米正計劃推出新一代 AI 眼鏡，數月前已與歌爾合作，該產品預計於 2025 年 Q2（大概率是 4 月份的米粉節）發佈。對於這款產品的出貨量，雷軍的<strong>預期「在三十萬台往上」。</strong></p><p>知情人士對智能湧現表示，小米 AI 眼鏡將<strong>「全面對標 Meta Ray-ban」，</strong>搭載 AI 功能、音頻耳機模塊、攝像頭模塊，並將以小米自有品牌形式發佈。</p><p>對此，小米方面暫無回覆。</p><p><strong>我們可以斷定，2025 年，將成為 AI 眼鏡爆發元年。</strong></p><p>百度已打響 AI 眼鏡第一槍。11 月 12 日，在百度世界大會上，小度科技 CEO 李瑩發佈小度 AI 眼鏡，該產品被百度定義為「全球首款搭載中文大模型的原生 AI 眼鏡」，搭載了百度文心大模型和 DuerOS AI 操作系統，<strong>將在 2025 年上半年發佈。</strong></p><p>不止是百度、小米，「智能湧現」瞭解到，<strong>OPPO、vivo、華為、騰訊、字節近期也都在評估 AI 眼鏡項目；</strong>蘋果也被外媒曝光已組織團隊重點評估 AI 眼鏡市場。</p><p>在 AI 眼鏡的軟件儲備方面，各家企業過去一年已經提前做了準備。從手機廠商們近來的發佈會來看，基本都重構了操作系統、語音交互範式，從底層打通與多模態模型、AI 應用的兼容——而操作系統、大模型、語音交互，正是 AI 眼鏡上不可或缺的軟件體系。</p><p><strong>不過，多位行業人士告訴 36 氪，前述軟硬件廠商的 AI 眼鏡項目，「大部分還沒有到立項的階段，但已在密集和供應鏈廠商交流中」、「預計最快也要到 25 年年底」。</strong></p><p>各家廠商面臨的問題各不相同——比如，華為需要找到能用的芯片，字節則需要找到更合適的硬件帶頭人。</p><p>軟硬件大廠對 AI 眼鏡重燃熱情，源於 Meta 與老牌眼鏡廠商 Ray-Ban 合作的 AI 眼鏡爆火——這款產品今年前三個季度的全球出貨量超過 110 萬副，<strong>預計今年出貨量達到 150-200 萬台</strong>，堪稱 2024 年最炙手可熱 AI 硬件。</p><p>一位行業人士向 36 氪分析，一方面，Meta Ray-ban 的成功，為行業提供了一條 AI 落地硬件的全新思路，也驗證了市場需求；另一方面，Meta Ray-ban 的 AI 功能無法進入中國，<strong>國內 AI 眼鏡行業有着一定的市場空缺，「大家都希望成為中國的 Meta Ray-ban」。</strong></p><p>不過，在 2024 年底，大小廠之間，策略也出現了一絲分化。</p><p>相比於國內大廠的淡定，近期一眾 AI 眼鏡創業公司則紛紛調轉槍頭，在小米之前搶發產品之餘，<strong>搶先一步佔領與國內外老牌眼鏡/太陽鏡品牌的合作。</strong></p><p>比如，近期小米生態鏈企業「蜂巢科技」旗下 AI 眼鏡品牌「界環」，就先後與寶視達、寶島眼鏡等眼鏡連鎖合作；AR 廠商 Rokid、Xreal 也傳出不久後將與暴龍眼鏡、Gentle Monster 合作；AI 眼鏡新秀「閃極」則選擇與香港快時尚眼鏡品牌 LOHO 合作。</p><p>其實，從 Meta 與 Ray-ban 的案例裏可以看出，科技品牌與傳統眼鏡廠商的合作，正是一種各取所需的搭配——Meta 提供了 AI 科技的能力，構築了全新的賣點，而 Ray-ban 則補充了前者所欠缺的部分，包括傳統眼鏡渠道（銷售/驗光）、眼鏡品類的 Know-how、以及眼鏡品牌知名度。</p><p>一位行業人士向 36 氪分析，<strong>AI 眼鏡是一個門檻很低、但天花板很高的行業</strong>。要快速做出一款 AI 眼鏡產品很簡單——「華強北的音頻眼鏡最低 20 元就能買到」，但要真正讓 AI 眼鏡 always on，並不容易。</p><p>「眼鏡重心如何分配更舒適？眼鏡廓形如何更適配中國人的瞳距/臉型/鼻子形狀等等？」種種難關，對於軟硬件廠商來説都是一場全新的大考，需要有大量眼鏡行業的經驗託舉。</p><p>不過，一位眼鏡行業人士判斷，2025 年，小米和一眾手機廠商的 AI 眼鏡一出來，「創業公司就很難做了，前有 Meta，後有小米在內的手機廠」。</p><p>尤其是，在 AI 眼鏡真正成為一款獨立產品之前，資源密集的手機廠商們，還牢牢掌握着這一硬件的核心入口，天然的優勢不言而喻。</p><p>2025 年的「百鏡大戰」即將開始，各家現下已經在為未來的競爭做準備。但迎接大家的，可能會是一場殘酷的絞殺。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_2feef52bf1054836bb69ffd2424cf032@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">如果你也關注 ai 硬件行業，可關注本文作者交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_268e087ade4e4cc3bbbcb431b96bbbd1@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《2024 雙十一消費洞察報告》丨國產品牌「賣瘋了」，AI 購物時代加速到來</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034260512600320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 11:40:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 12 日，中新經緯研究院聯閤中國國際電子商務中心研究院、浪潮卓數發佈《2024 雙十一消費洞察報告》（下稱《報告》）。《報告》顯示，今年雙十一期間整體消費市場呈現出穩步增長勢頭，國產品牌大放異彩，Z 世代引領國潮消費風尚，AI（人工智能）技術在電商購物中的助推作用日益明顯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="732,1083" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_3efb2178514a485eae642e191fd61dbe@5868219_oswg717725oswg732oswg1083_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>《報告》顯示，2024 年 10 月 14 日—11 月 11 日，網絡零售額超 1.9 萬億元，同比增速超 8%。服裝鞋帽針紡織品、日用品、家用電器和音像器材行業銷售額位居前三。從主要平台銷售佔比來看，天貓、京東位居前兩名。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_56b3b3020c28480ebd3a335949abd54e@5868219_oswg369510oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《2024 雙十一消費洞察報告》截圖，下同</p><p>課題組同時進行了網絡問卷調查。結果顯示，今年雙十一，消費者除了關注價格、性價比、品牌等之外，對購物體驗更加重視，理性消費趨勢更加明顯。</p><h2><strong>Z 世代引領國潮風尚，更看重情緒價值</strong></h2><p>《報告》顯示，在監測期間，網絡銷售額前十行業依次為服裝鞋帽和針織品、日用品、家用電器和音像器材、糧食和食品、化妝品、文化辦公用品、通訊器材、傢俱、體育和娛樂用品、金銀珠寶。其中，金銀珠寶、通訊器材、化妝品等行業增速較快。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_1c424482256047faaaabf8e029822e08@5868219_oswg311900oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>從主要平台來看，《報告》顯示，京東在 3C 數碼、家用電器等行業銷售額佔比最大，天貓在糧油食品、化妝品等行業名列前茅，抖店在服裝鞋帽等領域領先。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_a77ed68e3a00488bad55f5f36239c703@5868219_oswg746511oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>國產品牌的表現引人注目。《報告》顯示，今年雙十一，國產品牌繼續在市場上表現強勁，銷售額 TOP10 中佔據 7 席。這表明，國產品牌不僅在產品質量和技術創新上逐漸趕超國際品牌，更在文化價值和情感認同方面獲得消費者的高度認可。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_5f7e7fd2440c428ebef733dab50341c0@5868219_oswg463046oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>《報告》顯示，受黃金熱影響，黃金首飾國產品牌表現亮眼。新中式首飾、新中式禮服、宋錦、博物館文創、非遺商品等具有中國文化內涵和元素的產品銷量增幅超過 50%。傳統文化與時尚元素的結合成為 Z 世代消費者羣體的熱門話題。</p><p>《報告》課題組的網絡調查結果顯示，情感代入感強的產品，以及有助於提升個人愉悅感和滿足感的商品銷售額都出現了明顯的上升趨勢。Z 世代消費者的消費行為不僅僅是為了滿足物質需求，更多的是為了尋求心理上的滿足和情感上的歸屬感。</p><p>Z 世代作為新興消費力量，他們的消費選擇和消費行為正在引領新的市場趨勢。針對這一趨勢，國務院發展研究中心市場經濟研究所原所長、二級研究員王微認為，這不僅體現出 Z 世代對文化自信的高度認可，也揭示出情緒價值在其消費決策中的重要地位。Z 世代的文化認同感為品牌帶來了新的商機，能夠與消費者產生情緒共鳴的品牌更易在競爭中脫穎而出。</p><p>王微還指出，Z 世代的消費特徵不僅改變了市場需求端，也對供給端提出了更高的要求。「我國具有豐富的產業體系和巨大的供給能力，但如何在高質量供給和靈活響應之間找到平衡，成為品牌和平台的主要挑戰。」</p><h2><strong>AI 技術、互聯互通成就新增長</strong></h2><p>電商平台互聯互通是今年雙十一期間的重要特徵，成為推動銷售額增長的重要因素。AI 技術的廣泛應用，則更加促進了購物便利，推動銷售增長。</p><p>《報告》指出，互聯互通一方面優化了消費者支付體驗，提升了配送效率；另一方面，降低了商家的運營成本，減輕了他們的經營成本。平台間壁壘的逐漸消除，提升了支付、物流等各方面基礎設施的能力，用戶可以在不同的電商平台之間自由流動，對促消費有明顯的正向作用。</p><p>今年雙十一，在支付領域，淘寶和天貓可以接入微信支付，京東也可以接入支付寶。用戶在微信上可以直接打開淘寶的商品鏈接，極大提升了購物體驗。在供應鏈領域，京東的物流服務也接入了淘寶和天貓，大大增加了物流便利‌。</p><p>對此，華夏新供給經濟學研究院創始院長賈康認為，互聯互通實際上構建起了一種帶有合作性質的戰略同盟關係。這一舉措是基於各頭部企業對長遠發展利益的考量，看似是一種公益性的連接，實則從根本上服務於企業的投資回報邏輯，並且具有共享經濟的特色。</p><p>互聯互通之外，另一項引人注意的新技術來自於 AI。各大電商平台利用 AI 技術優化商品推薦、客服體驗、供應鏈管理等多個環節，大幅提升了購物效率和用戶滿意度，直接推動了商家的銷售轉化率。</p><p>《報告》指出，從個性化推薦系統到動態定價策略，AI 正在幫助商家更有效地滿足消費者需求。平台利用深度學習算法，可以分析用戶歷史購買數據、瀏覽習慣等信息，實時生成個性化的商品推薦，幫助消費者更快找到自己喜歡的商品，進而提高了轉化率，商家也獲得了更高的銷量。</p><p>中國國際電子商務中心電商首席專家李鳴濤表示，AI 與電商全鏈條的融合會更加緊密，一個供需智能化精準匹配的未來通道，正在 AI 的加持下快速到來。更多智能化、個性化、場景化的購物模式與商業形態將持續推動電商行業的轉型升級與高質量發展。</p><p>值得注意的是，除了電商平台的技術創新外，政府和平台的補貼支持也起到了重要的作用。《報告》指出，今年雙十一以舊換新政府補貼力度十足。多地政府在國家統一規定的八大補貼品類外，還結合當地居民消費習慣、消費市場情況等，對投影儀、飲水機、空氣淨化器家電等品類進行補貼。這一政策的推出，使得消費者得到了更多實惠，提高了消費的積極性。結合平台「百億」紅包活動，補貼有效刺激了消費，加速了市場的活躍度。《報告》顯示，京東的家用電器與 3C 數碼品類銷售額位居第一，均實現較高增速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_ac24e270f1d84d6f8b636d5733c2f994@5868219_oswg309147oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>理性消費迴歸</strong></h2><p>《報告》指出，今年雙十一，消費新趨勢主要體現在理性消費迴歸、價格與品質平衡、注重購物體驗和服務、新技術推動購物體驗、情緒精神消費增加、直播帶貨精細化等方面。其中，消費者最認同的是理性消費迴歸。</p><p>《報告》顯示，在售後服務方面，各大平台都致力於改善客服體驗和退換貨流程，提升用戶滿意度。調查顯示，在主要平台中，京東購物滿意度排名最高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_aac1f73ed3634341a3cee4b560bf3ebc@5868219_oswg341906oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>《報告》顯示，今年雙十一促銷活動規則複雜、優惠力度不足、商品質量參差不齊等問題也備受消費者關注。</p><p>上海財經大學電子商務研究所所長崔麗麗指出，對於消費者而言，精細化運營帶來了諸多好處，如更加個性化的商品推薦、優質的購物體驗以及更加便捷高效的購物方式。但針對一些潛在問題，如過度個性化推薦可能導致消費者信息繭房、限制消費選擇多樣性等，崔麗麗提醒，消費者應保持理性和警惕，避免過度依賴推薦算法；同時，監管部門也應加強對數據使用和算法推薦的監管。</p><p>針對消費者關注的大促存在的一些問題，賈康建議，在未來的雙十一和 618 等大促活動中，廠商應總結已有的促銷經驗，與時俱進地發展技術，不斷創新和改進促銷策略，更好地迎合消費者心理，以此推動電商行業的持續發展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季｜AI 在變，創業者怎麼改變？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034218277351426?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 10:48:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在 AI 行業不斷變化的今天，國內的 AI 企業出海的話，應該如何改變？像我們這樣的普通人，身處 AI 全球化的浪潮中，還有什麼能抓住的機會？</p><p>11 月 7 日（週三）13:00 點，氪星直播間邀請到了 Beta 硅谷智庫創始人云飛、Forma Cloud 創始人黃山，和我們一起聊聊：AI 在變，創業者怎麼改變？</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下問題：</strong></p><ol><li>今年的諾貝爾三大獎中，有兩項都賦予了與 AI 相關的科學研究。兩位怎麼看 AI 橫掃諾貝爾獎這件事？</li><li>傳聞國內大模型「六小龍」至少有兩家要放棄預訓練了，兩位怎麼看待這件事？Meta 為什麼要花重金訓練自己的開源模型？</li><li>手機廠商們在今年密集發佈 AI 手機，兩位如何看待 AI 手機未來的發展，以及蘋果在 AI 行業的佈局？</li><li>國內 AI 企業到海外去，有哪些普遍需求和獨特優勢？</li><li>從黏土相機到 Talkie 等社交類應用，AI 產品面臨同質化、生命週期較短的問題。兩位更看好哪一類產品，怎麼看同質化現象？</li><li>對 AI 公司而言，更快實現 PMF、打造底層能力的差異化、擁有自己的用戶數據，哪個更重要？</li><li>對於想要出海的中國 AI 企業，請兩位給出三條錦囊妙計。</li></ol><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：今年的諾貝爾三大獎中，有兩項都賦予了與 AI 相關的科學研究。兩位怎麼看 AI 橫掃諾貝爾獎這件事？</strong></h2><p><strong>雲飛：</strong>今年的諾貝爾獎作為一個信號，進一步證實了 AI 發展的必然趨勢。在硅谷，我們與 YC 的 CEO Garry Tan 進行了交流，有一個共識：未來十年，所有公司都將採用生成式技術，他們的產品都將帶有生成式技術的特徵，這是一個不可逆轉的趨勢。</p><p>我們常把 AI 比喻為一條龍，它已經從籠子中被釋放，儘管依然存在着安全問題和控制權的擔憂，但龍已經無法被重新關回籠子，每個人的生活都因此發生了本質的變化。具體來説，無論是華人企業出海到美國，還是當地優秀人才創業，方向大致分為三個層面：首先是芯片層，這類比於電氣時代的發電廠；其次是模型層，類似於配電公司；最後是應用層，類比於電氣時代的電燈泡。2024 年，創業者開始專注於創造各種電燈泡，也就是在 AI 應用層面上進行創新。尤其是在硅谷，都在探索如何開發出下一個好用的 AI 應用產品。相比之下，在模型層和芯片層的探討較少，因為目前的格局已初步形成。</p><p><strong>黃山：</strong>關於今年的諾貝爾獎，我認為這個做法有些不合理。如果 AI 領域從業者能夠獲得物理學獎，那是不是文學獎應該授予 ChatGPT，因為它無疑是今年最受關注的「作家」。當然，這只是一個玩笑。在我看來，諾貝爾獎對 AI 行業的影響可能並不顯著。因為獲獎的兩位學者 John J. Hopfield 和 Geoffrey E. Hinton，他們的貢獻集中在上世紀 80 年代。</p><p>可以簡單跟大家介紹下這兩位，Hinton 比較有名，反向傳播算法至今仍被用於神經網絡訓練。Hopfield 是發明瞭 Hopfield 神經網絡，主要用於存儲和回憶功能。儘管這種網絡現在已經不常用，但核心思想仍然被現代 AI 技術採用，例如注意力機制和損失函數。Hopfield 的思想可以通過一個簡單的例子來説明：假設我們三個人正在聊天，如果我的臉被遮住，大家仍可以根據我以前的行為模式來判斷我是否在場。例如，以前雲飛和婉君在場時我經常在，那麼即使今天你們沒有直接看到我，也可以推斷我在場。這種思想可以應用於圖像補全，比如通過其他像素來推斷丟失像素的樣子。因此，Hopfield 的思想在 AI 領域依然具有重要性，值得大家瞭解。</p><h2><strong>36 氪：傳聞國內大模型「六小龍」至少有兩家要放棄預訓練了，兩位怎麼看待這件事？Meta 為什麼還要花重金訓練自己的開源模型？</strong></h2><p><strong>雲飛：</strong>首先，Meta 的做法是明確犧牲短期商業利益，換取在 AI 生態中長期的戰略優勢。具體來説，Meta 想通過開源推動行業標準的建立，吸引開發者和研究者圍繞其平台進行創新，從而鞏固其在 AI 生態中的影響力。免費是成本最高的獲客手段，即使他們的模型性能只有 70 分，但通過免費提供，能從市場上 85 分的模型那裏吸引更多用戶，這是其主要的戰略考量。第二，是為了生態系統的建設。Meta 希望以自身為中心，建立基於 Llama3 的多種應用產品和公司，以促進生態系統的建設。這不僅增強了 Meta 的影響力，還鼓勵了小型企業在其平台上發展。最後，Meta 可以通過全球用戶的數據和反饋，優化自身模型的性能和安全性。這三點是 Meta 推動 AI 開源模型的清晰目標。</p><p><strong>黃山：</strong>我從三個層面探討 Meta 為什麼投入巨資訓練開源模型。首先，Meta 為何要自行訓練模型？因為他們的規模大，需要避免被人「卡脖子」。Meta 以前在蘋果平台上提供服務時遭遇限制，例如廣告數據的獲取受限，這讓 Zuckerberg 意識到依賴競爭對手的系統是不利的。對於大型公司而言，選擇合作伙伴是一個重大決策。其次，Meta 為何要免費提供模型？因為免費可以促進生態建設。而且 AI 大模型的用戶粘性較低，用戶可以輕易更換。所以，在 AI 大模型領域，企業想要吸引用戶花錢使用，除非是行業第一，否則很難盈利。最後，Meta 為何要開放模型權重？雖然 Meta 並沒有開放源代碼和訓練數據，但確實公開了一些信息，如論文。最初，Meta 希望用戶報名後免費使用模型，但有人私下把模型公佈出來，並把種子傳播到了匿名社區。他們最終才決定全面開放模型，同時也意識到建立生態的重要性。大型模型不僅需要部署，還需要各種手動集成操作，這些並非 Meta 的主要任務。因此，Meta 專注於模型開發，而社區則負責將模型應用於不同場景並完善接口，這對 Meta 也是有益的。</p><h2><strong>36 氪：手機廠商們在今年密集發佈 AI 手機，兩位如何看待 AI 手機未來的發展，以及蘋果在 AI 行業的佈局？</strong></h2><p><strong>雲飛：</strong>對於蘋果來説，一個硬件公司想去做軟件，説實話是件很彆扭的事情，他們也一直在嘗試。目前我們還沒看到蘋果在 AI 領域有脫胎換骨的變化，它的企業文化也不允許這樣的轉變。但我對於蘋果接下來做硬件方面的能力，還是非常看好的，人家在這方面確實是練出來的肌肉，也是行業裏面的老大。反觀谷歌，大模型 Transformer 這套東西最早是從他們這裏出來的。但由於內部 DNA 和文化，導致 AI 這個孩子出生之後長不大，反而被其他人先撫養起來，變得無比強壯，以至於開始跟谷歌叫囂。總的來説，軟件公司想幹 AI 都有這麼大的挑戰，蘋果作為一個硬件公司，挑戰是更大的。</p><p>雖然業內人士都説，軟件公司搞硬件比硬件公司搞軟件稍好一點。但是從谷歌的 Google Mobile Phone 來看，跟蘋果的硬件比還是有差距的。所以，蘋果如果想贏的話，需要參考微軟在這個問題上的做法。繼續掙自己的錢，然後投一個叫 OpenAI 這樣的公司，你去孵化、滋養它，把你的客戶、算力都給它，這樣就可以培養第二增長曲線。Satya Nadella 在微軟已經替蘋果打樣了， Tim Cook 要不要抄作業，就看他自己的選擇了。</p><p><strong>黃山：</strong>首先，雲飛對蘋果發展 AI 的解讀，我基本同意。蘋果資源豐富，完全有能力收購小型或中等規模的公司。他們在 AI 領域的佈局已有相當長的時間，大家以前在手機中看到的小功能，例如智能選擇照片和視頻編輯等，都有 AI 功能的嵌入。蘋果在 AI 行業中的一個顯著優勢，是 CPU 和 GPU 的硬件，尤其是 M 系列芯片。雖然這些芯片與 Nvidia 的芯片可能存在一些代差，但也就兩三年的時間。而且蘋果的硬件有其獨特之處，如體積小、能耗低。因此，在 AI 行業中，蘋果仍有可能開發出優秀的產品。</p><p>其次，手機中的人工智能肯定是個好事，但我不太會使用蘋果的 AI 技術。一方面，我是出於隱私考慮，儘管我相信蘋果在保護隱私方面做得相對較好，但我還是希望這項技術能更加成熟。我對新技術一般持保守態度。另一方面，我的決定還基於一個直接的計算原因。比如，iPhone 16 的總內存是 8GB，而運行 Llama3 8B 模型（具有 80 億參數）完整精度，至少需要 16GB 的顯存。在這種情況下，我們可能需要等到蘋果逐步提升硬件配置，直到內存足夠後再使用。</p><h2><strong>36 氪：國內 AI 企業到海外去，有哪些普遍需求和獨特優勢？</strong></h2><p><strong>雲飛：</strong>出海的企業種類很多，不僅有中型、大型企業，也有大型企業孵化出來的小公司出海，甚至是上市公司到海外尋找第二增長曲線。總的來説，中國企業的優勢主要有三個：</p><p>首先，中國企業在全球範圍內以快速的執行力著稱，無論是設計、軟件開發還是用戶調研，都能迅速將概念落地。其次，服務方面。中國企業在提供人性化服務方面做得非常出色。與美國相比，美國的服務流程繁瑣且耗時，而中國企業能迅速響應並解決問題。第三，工程師性價比高。中國企業能夠以較低的成本提供高質量的工程師資源，相同投資下，中國企業的運營效率可能是美國企業的三倍。</p><p>需求方面，我們可以看到國內的出海策略，大致有四種方式，其中一種不太可行，其餘三種較為有效。我們可以想象一個象限圖來説明這些策略：橫軸代表是否在中國或美國親自開展業務。縱軸代表是否親自參與或僱傭他人作為代表。右上角象限指的是那些願意搬到美國並親自開展業務的人，這類人通常有留學背景，英語流利，適合在美國開展業務。第二類是在中國取得成功但未在海外留學的企業家，他們可能會選擇在美國安家，並尋找當地的 CEO 作為代言人。第三類是超級巨頭，如 BAT，他們繼續在中國發展，同時僱傭美國領導者來拓展全球市場。最後一個不成功的策略是試圖在中國同時管理美國的業務，這種方式難以成功，如最近國內一家頭部企業，要求管理海外業務的員工必須搬到海外，否則離職。這説明跨地域管理業務存在很大難度。</p><p><strong>黃山：</strong>在人力資源方面，中國確實有優勢，國內競爭激烈是公認的事實。此外，我想給國內潑一盆冷水。儘管中國企業在人力資源方面有優勢，但在 AI 時代，AI 的成本更為關鍵。國內使用的大模型的成本是多少，這是一個非常關鍵的問題。國內企業需要在 AI 的質量和成本上建立優勢，這樣出海時才會有競爭力。大家都知道我們在 GPU 方面被「卡脖子」，如果時間可以回到 10 年前或 20 年前，我相信一定會優先解決 GPU 問題。現在雖然在應用層面的開發總體是可行的，但還是解決這個技術制約最重要，國內應該在這方面投入更多精力。</p><h2><strong>36 氪：從黏土相機到 Talkie 等社交類應用，AI 產品面臨同質化、生命週期較短的問題。兩位更看好哪一類產品，怎麼看同質化現象？</strong></h2><p><strong>黃山：</strong>我覺得 AI 應用比較好的領域，還是所謂的能變現的領域。無論什麼應用，你不能期望永遠領先別人，但在他人超越之前，你可以進行變現。因此，我認為這是一個值得關注的方向。具體來説，哪些領域可以實現變現？</p><p>首先，是內容生成。AI 內容生成目前成本較高，因為它需要大量的 AI 資源。但有兩個趨勢可以判斷：一是 AI 的成本肯定會越來越低；二是用戶對內容錯誤的容忍度。大模型經常會出錯，但是如果 AI 應用產品方向選擇得好，用戶對錯誤的容忍度會較高。而如果用戶對錯誤的容忍度為零，那麼這個領域就不適合。其次，是 AI 的數據方面。AI 主要是通過訓練數據生成的，而這些數據可以作為企業的核心資產，你不需要將其開放給他人，就像 Llama 一樣，不將數據分享給他人，別人就無法複製其產品。因此，AI 訓練數據是一個具有良好知識產權保護的賽道。第三，我認為 AI 陪伴是一個好賽道，因為這是一個剛性需求。未來如果有設備可以提供更真實的陪伴，那這個領域將會有很大的發展空間。同行們暫時做得還不夠好，但未來肯定會有改進，因此 AI 陪伴也是一個值得關注的賽道。</p><p>至於同質化，我認為產品被複制的問題並非由 AI 引起。在 AI 出現之前，任何熱門產品都難以避免被複制的命運。如果一個產品容易被複制，那麼它就應該被複制，且必然會被複制，在產品開發時就應考慮到這一點。大家可以訪問 Y Combinator（YC）的網站，查看他們每一期孵化的公司，帶着這個問題看看這些公司，可能會有新的感悟。至少可以瞭解如何保護自己的產品不被輕易複製，或者至少提高複製的難度。</p><p><strong>雲飛：</strong>我們經常內部討論這個問題，最終得出的結論是「不應按賽道來關注，而應圍繞創始人」。每位創始人都有其專業領域的深厚背景，比如新聞或供應鏈，創業者在這些領域積累了十年的經驗，知道行業內的真實場景和問題是什麼，再將 AI 技術嵌入其中，就能更容易接到訂單、變現。在硅谷，早期投資人和創業者都清楚，真正成功的創業者通常在第一階段就能實現銷售，而不是依賴於宏大的故事。</p><p>對大多數人來説，成功的商業模式往往是那些看似不性感甚至有點無聊的商業策略。這又回到了之前提到的，企業競爭力的關鍵在於瞭解對方的真實需求，而不是僅僅推銷一個萬能的 AI 工具。市場已經對這種推銷已經麻木了，不再相信一個工具能解決所有問題。按照這個邏輯推下來的話，比較有潛力的 AI 賽道，還是在 SARS 領域，尤其是 ToB SARS。我通常會鼓勵 AI 創業者深入實際，紮實地掌握看似無聊的商業技能，完成交易，實現訂單成交。許多成功的獨角獸公司也是從單一訂單開始，逐漸積累，最終實現平台化和產品化。對於沒有特定領域經驗的創業者，建議考慮那些費時但簡單的任務，這些任務非常適合 AI 處理。</p><p>最後，目前創業者面臨的現實是，如果 AI 工具只解決單一場景問題，就會很容易被複制和替代。在 ToC 層面，用戶可能會因為免費或 CEO 的活躍度而選擇使用某個產品，但最終會轉向新的、更酷的產品。因此，ToB 領域提供了更多機會，因為 ToB 不是單點鏈接，而是通過多個環節與客戶建立聯繫。替換一個 ToB 產品需要巨大的成本，因此客戶更傾向於保持現狀。這為 ToB 領域的創業者提供了更多機會和發揮空間，他們可以通過多個鈎子牢牢抓住客戶。</p><h2><strong>36 氪：對 AI 公司而言，更快實現 PMF、打造底層能力的差異化、擁有自己的用戶數據，哪個更重要？</strong></h2><p><strong>雲飛：</strong>首先説結論，PMF（產品市場契合度）最重要，尤其是現在一級市場投資並不十分活躍的情況下。儘管美國新政府上任可能會帶來一些變化，但在這之前，PMF 仍然是關鍵。我舉一個 Agency Right 公司的例子，它的創始人最初是想幫廣告商提高廣告投資回報率（ROI），許多投資者的第一反應是很驚訝，因為這是一個競爭激烈的賽道。但是這位創始人在廣告行業有多年經驗，他對行業的理解足夠深刻。雖然在第一年並沒有獲得融資，但創始人一直專注在產品開發，沒有外部投資的情況下自行實現 PMF，並最終達到了 60 萬美元的年度經常性收入（ARR）。到了今年 6 月，他再尋求融資的時候，種子輪已經超額認購，許多知名大廠和一線基金都爭相投資。</p><p>這非常直觀地展示了 PMF 的重要性，它能給創業者和團隊帶來實實在在的安全感。每個月的進展，新訂單、新客戶和真實用戶反饋，都是至關重要的。在 AI 高度同質化的時代，如果説每個人都像坐在火箭上一樣快速前進，那麼誰能根據自己的行業經驗創造出獨特的價值，誰就會在 PMF 中體現出來，因為 PMF 中的「M」就代表對市場的深刻理解。關於模型之間的底層能力，雖然還存在差異，但沒有公司會因為 Claude 而沒有使用 OpenAI 失敗。公司失敗的原因通常是找不到客戶或者 PMF 不奏效。</p><p>最後，我們把數據簡單分為用戶數據和非用戶數據。其實在非 AI 時代，用戶數據就已經非常有價值了；但在 AI 時代，用戶數據的價值還會增加十倍甚至二十倍。因此，在互聯網時代，如果公司在某些方面擁有優勢，尤其是用戶數據層面，這種優勢在 AI 時代將被大幅放大。真正意義上的獨家數據就是用戶數據，這是構成 AI 產品核心壁壘的關鍵。如果你擁有的是市場上採購的數據，或者是從其他地方獲取的數據，包括那些可以輕易獲得的數據，這些數據的價值就相對較低。周鴻禕來硅谷時我們也討論了這點，任何可以購買的數據都不具有真正的價值，因為這些數據已經被商品化，你的競爭對手很可能也在使用類似的數據。</p><p><strong>黃山：</strong>我想分享一下數據的重要性，用一個比喻來説明。比如我們正在烹飪一道菜，這道菜代表我們訓練出的模型；我們需要一口鍋和一些原材料，其中算力可以比作鍋，電力可以比作火，數據是廚房裏的原材料，比如青菜。沒有原材料，即使有鍋也無法做出菜，正如巧婦難為無米之炊。這就強調了原材料的重要性，數據的重要性也在於此。</p><h2><strong>36 氪：對於想要出海的中國 AI 企業，請兩位給出三條錦囊妙計。</strong></h2><p><strong>雲飛：</strong>首先，在企業層面，如果想要出海，要親自去了解市場。待在北上廣的辦公室，或者只是跟海外同事打電話，無法替代親自到硅谷或洛杉磯的體驗。如果你打算做電商，可以花一週時間與當地朋友見面，感受真實的市場氛圍。即使回去後決定不再來了，這次經歷也是有價值的。建議使用旅遊簽證，順便進行一些商務活動。這是我認為最重要的建議，適用於企業和個人。其次，關於如何避免踩坑。其實中國企業出海已有一段時間，我們可以借鑑一些成功和失敗的案例，雖然歷史不會重複，但往往會有相似之處。比如，有些知名中國企業在歐洲設廠的時候因為違反當地規定而被關閉，或者在墨西哥建廠時遇到問題。這些前人的經驗教訓值得我們學習。在出海之前，瞭解這些案例可以幫助我們避免重複錯誤。</p><p><strong>黃山：</strong>對於決心出海的企業來説，瞭解和尊重當地的商業文化至關重要。以美國為例，如果你的企業是面向企業客戶（ToB），你需要知道美國企業相對資金充裕，更願意為產品付費，但同時對產品穩定性的要求非常高，因為他們本質上是在用金錢換取時間。我自己曾在初創企業負責採購，我們選擇產品的原則是，如果產品能夠穩定運行，我們不會去打擾供應商，每年定期支付費用即可；但如果產品出現問題，我們可能就需要考慮更換供應商。其次，對於出海企業而言，結合海外人才的智慧是必要的。你需要了解海外人士的思維方式，並尊重他們的經驗。在這方面，許多國內企業可能在語言上存在不足，因此可能需要尋找既瞭解中國文化又熟悉海外文化的人才。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3023170485839364%2C%22title%22%3A%22AI%E5%9C%A8%E5%8F%98%EF%BC%8C%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%80%85%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%94%B9%E5%8F%98%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3023170485839364" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>以可信知識服務推動 AGI 落地，「彩智科技」完成智譜領投的數千萬元天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3032646930690308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 10:19:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，北京彩智科技有限公司（以下簡稱「彩智科技」）近日完成數千萬元的天使輪融資，由 Z 基金（智譜生態基金）領投、盛景嘉成跟投。</p><p>彩智科技是一家長期專注於可信 AGI（通用人工智能）研究的 AI 老兵玩家，致力於可解釋、可溯源的大模型應用落地。2021 年便與北京智源人工智能研究院共同承接科技部國家「2030 新一代人工智能」重大專項，在大模型應用技術研究上有着豐富的積累。</p><p>團隊方面，彩智科技亦屬於典型的「清華系」，其中創始人兼 CEO 徐劍軍博士、首席研究員李奇等都來自清華大學知識工程實驗室（KEG)，和智譜系出同源。</p><p>清華大學知識工程實驗室（KEG）25 年前即提出了「網絡計算模式下的知識處理」研究方向；彩智科技耗時四年聚合海量的各行業規範性文件知識數據所打造的「深知智能」專用知識模型，更是以大知識工程融合大語言模型，成為開箱即用、大模型原生的可信知識服務「超級「工具，助力各行業實現大模型應用安全可靠的落地。</p><p>當下，AI 大模型進入商業化應用階段，正賦能千行百業的轉型升級。但可信度不足則成為當前大模型業務場景落地的重大掣肘。目前市場上的常規大模型與智能體技術範式仍然無法突破大模型幻覺的桎梏，如果 AGI 應用與智能體在準確性上尚無法保證，更遑論產生實際業務價值，因而難以向複雜、低容錯的行業場景進行滲透。</p><p>「大模型行業應用所面臨的種種困難，源頭在於一個基本的知識工程第一性原理。人類常識、科學、語言與社會百科等自然形成的通用知識廣泛分佈於全人類文獻數據中；對其通過 Transformer 自監督算法結合巨量算力進行訓練，可讓大模型掌握通用知識認知能力。但另一方面，各行業知識往往是依權威發佈、人為設定的、非自然形成的知識，它從原理上就無法單純用大模型來完成可信認知」。公司創始人兼 CEO 徐劍軍告訴 36 氪。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1767,934" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_1eb8f77a1e43419c80faf687ee9b3fd8@594936739_oswg339839oswg1767oswg934_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">可信 AGI=大語言模型+大知識工程 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 圖片來源：企業授權</p><p>基於此技術洞見，彩智科技的「深知智能」專用模型其內嵌了全量本體化認知圖譜與重構編織的海量各行業知識數據，通過有監督訓練融合大模型，嚴格保障 AI 系統輸出的百分百的業務可溯源，動態準確性與過程可解釋。</p><p>彩智科技以開箱即用的可信智能知識服務助力大模型應用的標準化快速交付，讓智能體快速上線，精確賦能場景。</p><p>截至目前，彩智科技產品已獲得了多家政企大客戶的認可，直接簽約併為國務院辦公廳、解放軍新聞中心、北控集團等重要機構打造了諸多標杆案例，去年已實現盈利。徐劍軍表示，彩智科技希望攜手廣大合作伙伴，將可信 AI 知識服務能力融入到每一個智能化應用中，從而真正賦能千行百業、便利大眾生活。</p><p>下一步，徐劍軍告訴 36 氪，大模型驅動的認知智能革命能將引發可信知識服務領域的市場爆發，100% 可信將會成為其中不可或缺的關鍵特徵，彩智將乘此東風推動整個產業生態走向完善，助力新質生產力發展。</p><h3><strong>投資方觀點：</strong></h3><p>Z 基金（智譜生態基金）：在重視新質生產力的新時代，服務好 B 端客戶的生產運作、降本增效，是大模型技術落地應用至關重要的一環，這其中涉及數據整理、知識工程、效率優化、業務邏輯沉澱等多個方面。我們看好彩智科技的產品積累、技術能力和行業經驗，彩智基於智譜 GLM 系列基座大模型打造真正可用、可信、可靠的大模型政企解決方案及標準化產品。我們相信，彩智科技作為 Z 基金的首批投資企業，其產品能有效推進大模型商業化整體進程，促進整體創新應用生態的繁榮。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話 lululemon 高管：被模仿是一種認可，不必為此煩惱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034190534832384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 10:18:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜李小霞</strong></p><p><strong>編輯｜喬芊</strong></p><p>命運的齒輪轉動於 2022 年的冬天。</p><p>當一身楓葉紅着裝的加拿大冬奧代表團出場後，搶購同款羽絨服的熱潮，猶如蝴蝶振翅，掀起一場以 lululemon 為中心的龍捲風。</p><p>彼時，這家運動生活方式品牌已經在太平洋對面嶄露鋒芒，並在新消費最為明媚的那幾年時常出現在初創企業的 mission 裏——成為中國的 lululemon。但回到中國，除了「瑜伽褲中的愛馬仕」，消費者對其知之者甚少。</p><p>一夜之間，劇情被改寫，lululemon 開啓了中國市場的出圈花路。</p><p>2023 年，lululemon 在中國大陸迎來里程碑：門店數量突破 100 家。而最新的季報裏，這個市場淨營收同比增長 34%。而根據 lululemon 高管透露，預計到 2026 財年，中國大陸將成為其全球第二大市場。</p><p>時至今日，lululemon 不再只是大眾印象中賣瑜伽褲的品牌，實現了男女品類全覆蓋，它的足跡也從中國的一線城市延伸至二三線。</p><p>中國市場的勢能，讓這家品牌不斷投注更大的資源、心力進來，今年 lululemon 第一次參加進博會，首席品牌及產品營銷官等全球高管更是罕見齊聚，似乎這樣才能顯露出對這片潛力熱土的重視。</p><p>趁此機會，36 氪也與 lululemon 高管們，聊了聊品牌的社區文化、在中國市場的戰略、以及競爭等，這些高管包括 lululemon 首席品牌及產品營銷官 Nikki Neuburger、lululemon 國際業務執行副總裁 André Maestrini、lululemon 中國區董事總經理黃山燕、lululemon 中國區品牌營銷高級副總裁謝淑玲。以下為對話節選（經編譯）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1278,1445" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_be4bf026312e4e858b9a8383e1164dd7@5654145_oswg92931oswg1278oswg1445_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（lululemon 首席品牌及產品營銷官 Nikki Neuburger）</p><p>&nbsp;</p><h2>滿足「未被滿足的需求」</h2><p><strong>36 氪：lululemon 是如何進行產品創新的？</strong></p><p><strong>Nikki：</strong>lululemon 所有創新出發點都是如何解決客人「未被滿足的需求」，發現市場上的空缺，並填補這個空缺。我們是通過打造創新的功能性產品，兼具專有的面料和出色的版型，滿足客人「未被滿足的需求」。</p><p>我簡單舉幾個例子，比如市場上很多女鞋都是以男性鞋楦來設計的，實際上男性和女性腳型是不同的，所以我們以「她」為先重新設計研發；比如北京冬奧會加拿大隊服，注重適應性和包容性設計。這些都是 lululemon 致力於「解決未被滿足的需求」的有力證明。</p><p><strong>36 氪：在中國市場，lululemon 是如何滿足「未被滿足的需求」？</strong></p><p><strong>Nikki:</strong> 我們基於全球產品推出亞洲版型系列，滿足特定的本土化需求。同時，我們還在產品中融入了版型方面的考慮，而中國市場上此類新消費偏好的發生往往要先於其他市場。</p><p>上週我們全球設計團隊正在中國做一些市場調研，觀察中國用戶的特點，以及零售行業的趨勢。所以，lululemon 的創新會從客人洞察出發，花時間真正從當地市場瞭解情況，將這些信息反饋給產品創新團隊。</p><p><strong>36 氪：可以談談怎麼做中國本土化的嗎？</strong></p><p><strong>Nikki:</strong>限定系列是本土化合作的一種體現。中國團隊在過去幾年打造了新春限定系列，在其他市場也可以買到。</p><p><strong>André：</strong>每當我們進入新城市，客人與 lululemon 的第一次接觸是通過產品教育家，他們來自中國，瞭解產品，並且洞察客人需求。其次，我們在中國有 200 餘位大使會幫助你，在你的社區活動習練中給予指導。這是非常本土化的，因為每一位與你互動的 lululemon 工作人員都是來自你的社區。</p><p>36 氪<strong>：如何描述 lululemon 的品牌定位？</strong></p><p><strong>Nikki：</strong>過去一年，lululemon 全球管理團隊投入了大量時間來確定「感受為先」的品牌主張，並將其落地。</p><p>「感受為先」不僅代表着我們通過社區進行人際聯結，為顧客帶來更好的感受和狀態，同時也代表 lululemon 的產品讓客人在運動中感受更好、表現更好。這就是「感受為先」的兩層內涵。雖然「感受為先」是個新詞彙，但我們一直在踐行這樣的戰略和定位。</p><p><strong>36 氪：lululemon 社區文化的核心是什麼？</strong></p><p><strong>黃山燕:</strong>門店是 lululemon 社區的核心，不僅為了銷售產品，而是通過門店打造社區，在全國各地倡導「好狀態」。社區不僅是和客人之間的聯結，還包括 lululemon 大使、合作伙伴，lululemon 的社區從每個普通人開始。</p><p>對我們而言，lululemon 與客人一起運動，這至關重要。今天，lululemon 已經在中國大陸的 41 座城市，開設了 138 家直營門店,我們要確保「熱汗生活方式」能夠真正在門店中實現並得到普及。</p><p><strong>36 氪：lululemon 創造了女性瑜伽市場,下一個顛覆性創新會是什麼？</strong></p><p><strong>Nikki:</strong>我們正在研發一些新產品。明年年初，我們將在女士功能性下裝這個品類中推出一系列激動人心的新品。我們對明年充滿期待，這些產品將成為下一代女士功能性下裝的代表和典範。正如大家熟悉的 Align™ 、Wunder Train，新產品將會與它們一樣經典。</p><p>同時，我們也會從運動表現的視角，繼續在男士訓練產品方面不斷創新。從產品創新的角度來看，這將是一次顛覆，但從我們的角度來看，這只是創新的一部分。</p><p>此外，明年還將推出全新鞋履產品。雖然 lululemon 剛推出鞋履品類不久，但我們不斷在學習和總結經驗，瞭解顧客反饋，並將其應用在新產品中。</p><h2>中國將成為第二大市場</h2><p><strong>36 氪：lululemon 為什麼在今年參加進博會？</strong></p><p><strong>André ：</strong>今年是個非常重要的時間。我們在中國大陸，已經走過了十年的歷程。從業務規模而言，lululemon 去年在中國市場淨營收接近十億美元。</p><p>展望未來十年，中國市場對 lululemon 的全球業務增長愈發重要，這也是為什麼今年參加進博會對我們來説如此重要。我們希望以進博會為契機，展現 lululemon 獨特的品牌理念、創新產品，以及「提升人們幸福感」的願景。</p><p><strong>36 氪：中國市場環境在迅速變化，競爭更激烈，消費者花錢也更加謹慎。lululemon 如何提升品牌影響力和對顧客的吸引力？</strong></p><p><strong>Nikki:</strong>首先是門店拓展，每到新城市開設門店後，我們便攜手產品教育家和大使，邀請社區中的客人體驗產品以及豐富多彩的活動。體驗 lululemon 產品是有效提升品牌知名度的方式之一。</p><p>但門店數量是有限的，所以另一方面我們充分利用數字化渠道，比如在我們的微信小程序，客人能夠瞭解品牌、購物並報名參加社區活動，這也能幫助我們提升品牌知名度。此外，我們還在抖音發現了非常多的機會，幫助 lululemon 觸達更年輕的 Z 世代，以及二三線城市潛在用戶。</p><p>提升了品牌知名度，客人才會進一步瞭解我們，但只有卓越的產品才能真正吸引他們，這也是我們的差異化優勢。因此，我們需要不斷關注新趨勢，並迅速做出反應，推動創新，在產品層面持續關注客人不斷變化的需求以及消費理念的變化，為中國客人帶來定製化、更加契合的產品和體驗。</p><p><strong>謝淑玲：</strong>我們在國內也見證着客人的偏好變化，他們正在追求更完整的消費體驗。這與我們產品體驗、活動體驗是相呼應的，這羣人關注的不只是運動本身，也開始關注身心的平衡和整體「好狀態」。所以面對這些變化，lululemon 有非常好的定位，我們希望與多方聯結，讓更多客人瞭解我們的願景，並積極參與其中。</p><p><strong>36 氪：這些策略效果如何？</strong></p><p><strong>Nikki:</strong>我們覺得在門店、數字平台、多渠道拓展以及本土化產品創新等方面的努力，均取得了顯著成效，這從 lululemon 業務在中國穩健的增長勢頭也能看出來。</p><p><strong>36 氪：怎麼看待中國市場未來的增長？</strong></p><p><strong>Nikki:</strong>中國大陸市場是我們全球業務的重要組成部分，預計到 2026 財年，中國大陸將成為 lululemon 全球第二大市場。因此，中國市場還有很多等待我們挖掘的機會。</p><h2>唯一用抖音進行產品教育的市場</h2><p><strong>36 氪：你們有從中國團隊的策略中得到一些啓發嗎？</strong></p><p><strong>André：</strong>中國團隊今年將「夏日樂挑戰」活動提升到了更高的層次，從每一家門店，到區域賽，再到全國總決賽，這樣的活動廣度是任何其他市場無法比擬的。</p><p>產品教育一直深植在 lululemon 的 DNA 裏，過去我們一直通過產品教育家來完成這件事。中國是 lululemon 第一個，也是唯一一個用抖音來進行產品教育的市場。中國有非常獨特的數字生態系統，這是把 lululemon 帶給客人的最好方式。</p><p>我們也在向中國團隊學習在其它市場應該怎麼做，未來，我們在中國的策略會產生更大的影響力，幫助 lululemon 更好滿足其他市場客人的需求。</p><p><strong>36 氪：接下來還會拓展哪些線上渠道？</strong></p><p><strong>黃山燕：</strong>我們還處於增長的早期階段，仍有許多地方需要學習。幾年前，我們線上渠道只有天貓，後來擴展到了京東、抖音等，現在顯然有一個向社交平台和電商轉變的趨勢。未來很難預測，但是，關注市場正在發生的變化也非常重要。</p><p><strong>36 氪：對中國消費者有什麼印象？</strong></p><p><strong>André：</strong>首先，中國客人對各種活動充滿熱忱。網球曾經是項小眾運動，但現在非常受歡迎；五六年前跑步的人相對不多，現在有很多中國人跑步。</p><p>另外，剛才提到的微信、抖音等渠道，都在以令人驚歎的創新速度發展。所以，中國客人接受新事物、引領潮流以及創新的速度給我留下了很深的印象，可以用三個詞來總結我對中國消費者的印象：創新、熱忱、速度。</p><h2>被模仿也是一種認可</h2><p><strong>36 氪：很多品牌也在模仿 lululemon,你們如何應對競爭？</strong></p><p><strong>Nikki:</strong>我認為最重要的是要專注做自己。有時候被模仿也是一種認可，不必為類似的情況有過多煩惱。被模仿也讓我們持續進步。</p><p><strong>36 氪：lululemon 和其他運動品牌之間有什麼不同？</strong></p><p><strong>Nikki:</strong>還是要先從品牌定位説起，相對傳統的運動品牌會更注重於在運動中獲勝；而 lululemon 不只關注身體層面的健康，更希望為客人帶來愉悅、滿足感等心理層面的幸福感，同時，我們也希望為客人帶來社交維度上的「好狀態」。</p><p>lululemon 致力於打造專有的面料和技術，賦能顧客感受更好，表現更好，這也是我們的差異化特質。</p><p><strong>謝淑玲：</strong>無論是我們倡導的運動、聯結，還是社區或「好狀態」理念，lululemon 都希望讓客人感受更好的自己。這些也是我們在市場上的差異化特質。</p><p><strong>36 氪：未來會考慮在哪些城市開店？</strong></p><p><strong>黃山燕：</strong>首先，北上廣深這些一線城市還有很多機會，除此以外，我們也在緊密佈局新一線和二線城市，這些地方未來發展的潛力也非常大。我們選址不僅僅關注 GDP、人口等因素，也更加關注客人的購物習慣和對於「好狀態」的追求。</p><p><strong>36 氪：lululemon 在中國二三線城市的影響力，距離一線城市還有些差距。</strong></p><p><strong>謝淑玲：</strong>在離一線城市比較遠的地方，大家對我們的認知可能不如一線城市那麼多，這也意味着我們在這些地區的拓展還處於起步階段。對於二三線城市來説，產品定位確實會受到消費力方面的挑戰。</p><p>還是要做回我們自己，堅守我們的定位。一旦穿上 lululemon 的產品，就會有獨特的感受。因此還是圍繞三個關鍵詞：突破性的產品創新、繁榮的社區、「好狀態」，讓客人瞭解 lululemon。</p><p>lululemon 進入中國市場十一年，距離更多人熟知我們的產品，還有一段很長的路要走。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注研發高性能納米複合薄膜材料，「普希環保」完成數千萬元 A 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3028946370881031?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 10:05:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，選擇性分離納米複合薄膜研發商「普希環保」近日已完成 A 輪融資，金額為數千萬元人民幣。本輪融資由詠聖資本領投，蘇州科創基金跟投。啓辰資本擔任本輪融資財務顧問。投資資金將主要用於新產線、廠房建設及投資一條鑄塗卷自動化一體線。</p><p>「普希環保」成立於 2017 年，專注並致力實現第三代納米複合薄膜型高端反滲透及納濾膜 TFN 的研發與產業化，已建立並完善 TFN 膜研發與應用平台，面向國內外提供高性價比、個體定製化高端分離膜產品及解決方案。</p><p>膜在生產生活中的應用隨處可見。為了更好理解，可以把膜想象成一張特別的網，它能讓某些東西通過，而不讓其他東西過去。這種網在很多領域都有用，比如過濾水、分離氣體或者提取藥物成分。當我們説到分離膜，其實就是指這種網在分離不同物質時的具體應用。</p><p>而所謂高性能膜材料，就是這種網中的高級版，它們更加耐用、效率更高，能夠處理更難的分離任務，而且用起來成本更低。</p><p>它是一類在新型高效分離技術中發揮核心作用的材料，它們以節約能源和環境友好為特點，對於解決水資源、能源和環境等問題至關重要。這些材料根據應用領域不同，可以分為水處理膜、特種分離膜、氣體分離膜等，廣泛應用於水處理、食品飲料、生物醫藥、能源等多個行業。</p><p>在水處理領域，可以分為微濾膜、超濾膜、納濾膜和反滲透膜等，用於水質淨化和海水淡化等。在特種分離領域，包括陶瓷膜、離子交換膜、滲透汽化膜等，它們在工業分離過程中發揮作用。也就是説，只要涉及水的提純、濃縮過濾、分離都需要用到膜材料。</p><p>據中研普華產業院統計，2023 年中國高性能膜材料市場規模已達到 912 億元人民幣。中國的膜產業，特別是反滲透膜和納濾膜領域，正在經歷快速的發展，這些高性能膜材料因其在水處理、海水淡化、工業用水淨化等關鍵領域的重要作用而備受關注，預計到 2029 年中國反滲透及納濾膜材料市場規模將突破 200 億元人民幣。</p><p>過去，市場上大多使用 TFC 膜，其廣泛應用於納濾（NF）、反滲透（RO）等過程。TFC 膜一般由無紡布（NWFs）基底層、多孔支撐層和選擇分離層組成，其性能會受到膜結構、理化性質和不同層特殊功能的影響。然而，儘管 TFC 膜在水處理領域中佔據着絕對主導地位，它們在實際應用中仍然存在一些亟待解決的技術性難題，比如成本較高、低通量、耗能高等痛點，也存在一定的污染問題。</p><p>同時，受起步早、迭代快等先機優勢，中高端膜材料市場長期以來被海外企業所壟斷。特別是在高性能膜材料領域，美國、日本、歐洲等發達國家和地區的企業具有較為明顯的技術優勢和市場地位，國內客戶長期依賴海外進口。</p><p>「普希環保」創始人林小鋒博士介紹，團隊研發的納米複合薄膜（Thin-Film Nanocomposite，簡稱 TFN 膜），相較於傳統的 TFC 膜，其主要優勢在於通過第三代工藝顯著提升了膜的性能。</p><p>這種改進使得 TFN 膜在水處理效率、截留性能以及抗污染能力方面都有所增強。功能層的技術創新提高了水的透過率，同時也增強了膜的親水性，減少了污垢和生物污染的附着。此外，TFN 膜的耐化學性能也得到了提升，尤其是在耐酸鹼和抗氧化性方面，這使得膜在一些特定場景中更加穩定和耐用，並且拓展高附加值的新應用場景。</p><p>據瞭解，當前，「普希環保」的主要產品包括反滲透膜、納濾膜、特種膜、定製膜、超濾膜五大類十二個型號的反滲透及納濾膜，這些產品具備高截留、高通量、抗污染及特種膜定製化等性能優勢。</p><p>目前，「普希環保」已建立「從膜片到膜元件到系統」的完備工藝流程，首創 SPEC 膜定製開發應用平台，且已服務於中石化、寧德時代、紫金礦業等眾多行業頭部客戶，並在新能源、半導體、石油石化、生物醫藥、海水淡化、市政高品質供水及再生水等行業得到廣泛應用。</p><p>林小鋒博士表示，「我們相信這個行業的市場會被國產逐步替代，國內在低端膜領域的產品競爭已經白熱化了，大家都已經進入拼價格的階段；而高端膜被海外壟斷仍能達到 80% 以上，而且還存在很多的痛點和難點，是進口產品也無法解決的，比如更耐高溫、更耐清洗的產品性能。國外起步先於我們三四十年，中高端膜市場現在還是有很大的機會，未來 5~10 年是中國膜品牌高速發展的時間窗口期。」</p><p>團隊方面，「普希環保」創始人林小鋒是國家重大人才引進工程膜專家、蘇州科技大學環境科學與工程學院教授，專注於高分子納米組裝技術的理論基礎與產業化應用的研究，其核心團隊成員均擁有 20 多年管理銷售和膜研發及應用經驗。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>詠聖資本創始合夥人徐勇表示，節能環保是詠聖資本長期關注和看好的方向，普希環保團隊憑藉在高分子納米複合薄膜領域多年的研發和產業化經驗，突破了多項關鍵瓶頸技術，成為第三代納米複合薄膜型（TFN）反滲透、納濾膜國內唯一供應商，產品已經過多個頭部行業客戶驗證、形成批量採購，期待公司進一步加大研發力度和拓展更多行業應用，為綠色環保產業發展貢獻更多「普希力量」。</p><p>領軍創投投資二部負責人陳希麟表示：普希擁有獨有的技術平台，在膜材料定製和生產能力方面具有優勢，尤其在耐酸耐鹼、高通量、抗污染等高端膜場景，企業打破了進口品牌對中高端膜產品的主導地位。目前普希的產品已廣泛應用於新能源電池、光伏、鹽湖提鋰等多個行業領域，擁有較多頭部客戶的信任和復購，市場規模增長潛力巨大。領軍創投高度認可項目創始人及團隊背景，後續領軍創投將整合各方資源，攜手助力普希高速發展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜李子柒公開更新視頻宣佈迴歸；全國法定節假日增加 2 天；韓國將為「香蕉牛奶」瓶裝設計申遺</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034062620602624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 08:09:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>李子柒時隔三年迴歸，視頻發佈 1 小時播放量超千萬</strong></p><p>11 月 12 日下午，網紅博主李子柒公開更新視頻，宣佈迴歸。李子柒此次更新的視頻名為《雕漆隱花，雕出紫氣東來》，視頻發佈 1 小時播放量超千萬。據瞭解，這已經是李子柒停更的第 1217 天，其上一條視頻更新於 2021 年 7 月 14 日，講述鹽的製作過程。此前，李子柒因與 MCN 公司微唸的矛盾停止了更新。2022 年 12 月 27 日，微念官方微信公眾號發佈公告稱，與李子柒在綿陽市中級人民法院的調解下，雙方達成和解。（21 世紀經濟報道）</p><p><strong>最新放假辦法公佈：全體公民法定節假日增加 2 天</strong></p><p>國務院決定對《全國年節及紀念日放假辦法》作如下修改：一、將第二條第二項修改為「（二）春節，放假 4 天（農曆除夕、正月初一至初三）」，第四項修改為「（四）勞動節，放假 2 天（5 月 1 日、2 日）」。二、增加一條，作為第七條：「全體公民放假的假日，可合理安排統一放假調休，結合落實帶薪年休假等制度，實際形成較長假期。除個別特殊情形外，法定節假日假期前後連續工作一般不超過 6 天。」此外，對條文順序和個別文字作相應調整和修改。本決定自 2025 年 1 月 1 日起施行。《全國年節及紀念日放假辦法》根據本決定作相應修改，重新公佈。（央視新聞）</p><p><strong>韓國乳業公司將為「香蕉牛奶」瓶裝設計申請國家遺產&nbsp;</strong></p><p>韓國乳業公司賓格瑞正計劃將其經典產品「香蕉牛奶」的瓶裝設計申請列入國家文化遺產名錄。該公司目前正積極收集數據，以向韓國國家遺產廳提出申請。賓格瑞方面稱，這款香蕉味牛奶自 1974 年上市以來，其瓶裝設計一直保持原樣並在韓國民眾中廣為流傳，成為一代代人共同的記憶。</p><p>據報道，申請列入韓國文化遺產名錄的物品通常需具備超過 50 年的歷史，且須經文化遺產委員會審核登記。「香蕉牛奶」的瓶裝設計靈感源自傳統月亮罐，最初旨在彰顯高端產品形象。賓格瑞其他風味的牛奶產品也沿用該瓶型，並在 2016 年將此包裝註冊為商標，以保護其獨特外觀。（環球時報）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>商貸利率上漲，新發放的首套房貸利率將不低於 3%&nbsp;</strong></p><p>近日，某貸款中介發佈的通知被全網傳播，信息內容是：「商貸利率上漲，新籤 5 年期以上貸款利率不低於 3%。」</p><p>這一內容不久後得到證實：新發放的首套房貸利率將不低於 3%。調整背後的原因是，在央行調降政策利率、房貸利率下限取消等政策刺激下，銀行紛紛下調房貸利率，甚至出現商貸利率與公積金貸款利率倒掛的情況。對於這一現象，央行在《2024 年第三季度中國貨幣政策執行報告》中指出，在有效信貸需求不足情況下，銀行過度競爭貸款，部分貸款利率明顯低於同期限國債收益率。（第一財經日報）&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，小鵬汽車跌超 10%&nbsp;</strong></p><p>36 氨獲悉，11 月 12 日收盤，美股三大指數集體下跌，道指跌 0.86%，納指跌 0.09%，標普 500 指數跌 0.29%。大型科技股多數上漲，英偉達漲超 2%，奈飛、微軟漲超 1%，亞馬遜漲 1%，谷歌 Meta 小幅上漲;特斯拉跌超 6%。熱門中概股普跌，小鵬汽車跌超 10%，蔚來跌超 9%，京東、B 站、理想汽車跌超 7%，愛奇藝、微博跌超 4% 阿里巴巴跌超 3%。</p><p><strong>多家手機廠商暫停大摺疊產品線&nbsp;</strong></p><p>據報道，一手機品牌再次暫停大摺疊屏手機產品線，內部正在重新規劃大摺疊屏產品定位，並暫停明年新品發佈計劃。摺疊屏手機一直處於一個比較尷尬的品類，華為、三星等品牌是少數能夠在摺疊屏產品上盈利的手機廠商，此外多數手機廠家都還處於試水階段。</p><p>今年 7 月，小米 MIX Fold Flip 發佈後銷量表現出色，據供應鏈消息，小米 MIX Fold Flip 全生命週期預期為 50 萬台，今年實際排產已達到 46 萬台，而小米 MIX Fold 4 總銷量不及 10 萬台。此前 OPPO、vivo 等手機廠商也傳出延後小摺疊屏手機研發的消息，不過仍保留大摺疊產品來維持高價位產品線。</p><p>此外，主攻海外市場的手機品牌傳音也停止了摺疊屏產品的開發工作。據 IDC 發佈的最新手機季度跟蹤報告顯示，2024 年第三季度中國摺疊屏手機出貨量達 223 萬台，同比增長僅為 13.6%，其增速相比前八個季度明顯放緩。（雷鋒網）</p><p><strong>2025 屆校招技術人才就業回暖，京東科技研發崗開出 20 薪薪酬包</strong></p><p>36 氪獲悉，進入 11 月之後，國內多家互聯網、科技類企業開始陸續向 2025 屆校招生髮出錄用聘書，各家公司今年的薪酬標準也相繼曝光。在京東將為採銷等崗位逐步漲薪到 20 薪這一消息陸續被證實之後，京東科技也宣佈技術研發崗將給出平均 20 個月的薪酬，遠高於雲計算行業以往 16 薪左右的水平。據瞭解，此次薪資的「逆勢上漲」，一方面是因為大模型等行業增長點帶來的發展機遇，一方面也表明了京東科技對技術人才的重視和投入。</p><p><strong>毛戈平完成港股上市備案</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，中國證監會網站發佈關於毛戈平化妝品股份有限公司境外發行上市及境內未上市股份「全流通」備案通知書。毛戈平將計劃發行不超過 115000000 股普通股並在香港交易所上市。公司 14 名股東擬將所持合計 171655400 股境內未上市股份轉為境外上市股份，並在香港聯合交易所上市流通。</p><p><strong>三星迴應「將暫停向部分客戶供應 7nm 及以下製程」傳聞：無法評論與客戶相關事宜</strong></p><p>關於日前媒體報道三星或將暫停對部分客戶 7nm 及以下先進製程代工服務的消息，三星半導體方面 12 日回覆稱：「我們無法評論與客戶相關的事宜。」另據一名算力芯片企業的股東人士稱，三星與台積電近日向他所投資的企業發送郵件，要求客戶配合覈查投片資質。（財聯社）</p><p><strong>華泰證券：短期內社融同比增速有望企穩回升</strong></p><p>36 氪獲悉，華泰證券研報指出，短期內社融增速能否企穩回升，可能主要取決於財政政策能否持續發力，化債方案落地後、政府債淨髮行能否再度加速，以及地產週期能否持續企穩。10 月財政存款同比明顯少增，顯示財政政策進一步發力。同時，10 月 M1 季調後環比增速轉正，顯示企業現金流狀況不再惡化。此外，10 月居民貸款同比多增，顯示地產週期對信貸週期的拖累下降。往前看，隨着化債方案落地，年內地方專項債淨髮行有望再度加速。如果財政持續發力，再加上地產週期持續企穩的話，短期內社融同比增速有望企穩回升。</p><p><strong>月之暗面幾位出海產品負責人據悉離職創業</strong></p><p>月之暗面幾位出海產品負責人已於近期離職創業。今年 9 月，月之暗面決定停止更新兩款已上線的出海產品——Ohai 和 Noisee，暫時收縮了出海 to C 應用。月之暗面回覆稱，做這兩款產品只是嘗試，並未正式立項，所以很快做出了調整；月之暗面更加聚焦 Kimi 的開發。此後，十餘名人員離開月之暗面。其中至少有 2 位開始創業，正在接觸投資人。（晚點 LatePost）</p><p><strong>韓元對美元匯率跌破 1400 韓元兌換 1 美元關口</strong></p><p>當地時間 11 月 12 日，在首爾外匯市場，韓元對美元匯率以 1403.5 韓元兌 1 美元收盤，比此前一天下跌 8.8 韓元。這是自 2022 年 11 月 7 日以來，韓元對美元匯率首次突破 1400 韓元兌 1 美元。（央視新聞）</p><p><strong>航展首日，中國商飛簽下 130 架飛機訂單</strong></p><p>11 月 12 日，在第十五屆中國國際航空航天博覽會的第一天，中國商飛分別與海航航空集團簽署 60 架 C919 飛機確認訂單和 40 架 C909 飛機確認訂單；與多彩貴州航空簽署 30 架 C909 飛機訂單，其中 20 架為確認訂單，10 架為意向訂單。（央視新聞）</p><p><strong>阿斯利康再次上調今年營收和利潤預期</strong></p><p>英國製藥巨頭阿斯利康週二上調了年度營收和利潤預期，這是不到 4 個月來第二次上調，得益於市場對其癌症和罕見疾病藥物的強勁需求。這家在倫敦上市的公司目前預計，2024 年的營收和每股核心利潤將增長 15% 以上，而此前的預測是，按固定匯率計算，營收和每股利潤將增長 15% 左右。（新浪財經）</p><p><strong>意大利政府稱已與漢莎航空就收購 ITA 航空交易達成一致</strong></p><p>德國漢莎航空公司已與意大利政府就收購意大利 ITA 航空的問題解決了分歧。意大利政府當地時間 11 月 11 日晚些時候表示，它已向歐盟委員會提交了一系列有關該交易的補救措施，允許該交易繼續進行，將等待歐盟委員會的最終批准。意大利財政部稱，在上週協議意外受阻後，擬議交易的財務條款保持不變。此前，由於 ITA 的價值自 2023 年以來下跌，漢莎航空要求在原本約定的 3.25 億歐元的價格基礎上折價收購 ITA 公司 41% 的股份。（界面新聞）</p><p><strong>泰國批准近 16 億美元軟貸款支持房地產行業</strong></p><p>泰國財政部副部長 Paopoom Rojanasakul 週二表示，泰國內閣批准了價值 550 億泰銖（約合 15.8 億美元）的軟貸款，以提振房地產行業。Paopoom 説，這些貸款將用於購買、裝修、維修和建造房屋。（新浪財經）</p><p><strong>國航意向成為 C929 寬體客機全球首家用戶</strong></p><p>11 月 12 日，在第十五屆中國航展上，中國國際航空股份有限公司與中國商用飛機有限責任公司簽署 C929 客機首家用戶框架協議，意向成為 C929 寬體客機的全球首家用戶。C929 是中國自主研製的噴氣式寬體客機，座級 280 座，航程 12000 公里，正在開展初步設計工作。（央視新聞）</p><p><strong>捷豹暫停在英國銷售新車，直到 2026 年</strong></p><p>英國豪華汽車製造商捷豹路虎週一宣佈，其捷豹品牌將暫停在英國銷售任何新車，直到 2026 年。屆時它將重新出現，只銷售高端電動汽車。在此之前，捷豹路虎不會向英國經銷商運送任何新款捷豹。該公司一位發言人説，所有仍在庫存中的捷豹現在都被歸類為二手車，無論里程錶上的數字是多少。（新浪財經）</p><p><strong>世民酒店聯合創始人 Michael Levie 被任命為 CHTA 輪值總裁</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，中國酒店及未來旅行者聯盟（CHTA）在深圳舉辦了「未來旅行者 2024」全球大會。會上，世民酒店聯合創始人 Michael Levie 被任命為 CHTA 輪值總裁。據介紹，Michael Levie 將協助領導 CHTA 的創新發展，並致力於促進東西方在行業內的科技創新發展和合作。</p><p><strong>美國基因技術公司 23andMe 宣佈裁員 40%</strong></p><p>美國基因技術公司 23andMe 當地時間 11 月 11 日宣佈進行業務重組，以精簡業務和降低成本。此外，23andMe 將停止所有治療項目的進一步開發。23andMe 稱，公司將減少 200 多名員工，約佔員工總數的 40%。業務重組預計將大幅減少運營開支，每年可節省超過 3500 萬美元的成本。公司預計將產生多至 1200 萬美元的成本和費用，主要與一次性遣散、過渡和終止相關的費用有關。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>阿里雲開源代碼模型 Qwen2.5-Coder</strong></p><p>36 氪獲悉，阿里雲通義大模型團隊開源通義千問代碼模型全系列，共 6 款 Qwen2.5-Coder 模型。據介紹，本次新發布的旗艦模型 Qwen2.5-Coder-32B-Instruct，在 EvalPlus 等十餘個主流的代碼生成基準上，均刷新了開源模型的得分紀錄，並在考察代碼修復能力的 Aider、多編程語言能力的 McEval 等 9 個基準上優於 GPT-4o，實現了開源模型對閉源模型的反超。&nbsp;</p><p><strong>百度發佈秒噠，李彥宏：將迎來一個前所未有的只靠想法就能賺錢的時代</strong></p><p>36 氪獲悉，在百度世界 2024 大會上。百度發佈秒嗒，不用寫代碼，就能實現任意想法。百度 CEO 李彥宏介紹，秒噠的三個特點是無代碼編程、多智能體協作和多工具調用，「我們將迎來一個前所未有的只靠想法就能賺錢的時代」，讓每個人具備程序員的能力。同時百度發佈百度文庫和百度網盤聯合開發的「自由畫布」。據介紹，自由畫布是一個由文心多模態大模型加持的萬能白板，可以幫助用戶完成從找資料，到編輯、生成和分享的全部任務。</p><p><strong>百度李彥宏：大模型基本消除幻覺</strong></p><p>36 氪獲悉，百度創始人李彥宏在百度世界大會上稱，大模型行業過去 24 個月最大的變化是大模型基本消除了幻覺。同時，李彥宏發佈了檢索增強的文生圖技術 iRAG，其將百度搜索的億級圖片資源跟強大的基礎模型能力相結合，可以生成各種超真實的圖片，「整體效果遠遠超過文生圖原生系統，去掉了機器味」。iRAG 技術極大地提高了 AI 生成圖片的可用性，具備無幻覺、超真實、沒成本，立等可取等商業價值。&nbsp;</p><p><strong>小度 AI 眼鏡亮相百度世界 2024，預計明年上半年上市</strong></p><p>36 氪獲悉，在百度世界 2024 大會上，小度科技 CEO 李瑩發佈了全球首款搭載中文大模型的原生 AI 眼鏡——小度 AI 眼鏡。據瞭解，小度 AI 眼鏡將於明年上半年上市。</p><p><strong>雷鳥新款 AI 拍攝眼鏡將於近期發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，根據京東商智、天貓生意參謀數據，雙 11 期間，雷鳥創新斬獲京東、天貓平台 XR 行業銷量第一，行業市佔率高達 42%；雷鳥店鋪銷量環比 2024 年 618 增長 220%。同期，雷鳥創新還宣佈，新款 AI 拍攝眼鏡雷鳥 V3 將於近期發佈。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>搜狐：2024 年 Q3 營收 1.52 億美元，同比增長 5%</strong></p><p>11 月 12 日，搜狐公司公佈 2024 年第三季度財務報告。財報顯示，搜狐第三季度總收入為 1.52 億美元，同比增長 5%。其中，品牌廣告收入為 1900 萬美元，在線遊戲收入為 1.28 億美元。歸於搜狐公司的非美國通用會計準則淨虧損為 1200 萬美元，淨虧損優於預期。搜狐創始人、董事局主席兼首席執行官張朝陽表示：「2024 年第三季度，我們的品牌廣告收入達到此前預期高線，在線遊戲收入及淨虧損均優於預期。」</p><p><strong>虎牙：第三季度總收入 15.4 億元，Non-GAAP 淨利潤 7800 萬元</strong></p><p>36 氪獲悉，虎牙公司公佈了 2024 年第三季度財報。財報顯示，2024 年第三季度，虎牙公司總收入達 15.4 億元。其中，來自遊戲相關服務、廣告和其他業務的收入同比增長 209.3% 至 4.1 億元。在非美國通用會計準則下，該季度歸屬於虎牙公司的淨利潤為 7800 萬元。用戶數據方面，2024 年第三季度，虎牙移動端 MAU（月均活躍用戶數）達 8400 萬，付費用戶同比增長 9.5% 至 460 萬。</p><p><strong>騰訊音樂：三季度總收入 70.2 億元，同比增長 6.8%</strong></p><p>36 氪獲悉，騰訊音樂發佈其截至 2024 年 9 月 30 日止第三季度的未經審計財務業績。2024 年第三季度總收入為 70.2 億元，同比增長 6.8%；調整後淨利潤 19.4 億元，同比增長 29.1%；在線音樂訂閲收入同比增長 20.3%，達 38.4 億元；在線音樂付費用戶數同比增長 15.5% 至 1.19 億。本季度，騰訊音樂單個付費用戶月均收入（ARPPU）進一步提升至 10.8 元。</p><h2>投融資</h2><p><strong>點莘技術完成近億元新一輪融資</strong></p><p>近日，上海點莘技術完成近億元新一輪融資，臨港集團旗下司南園科基金、新鼎資本領投，泓楓投資、方隅創投跟投，並獲得南京銀行、招商銀行等機構投貸聯動授信。資金將用於設備規模化量產交付，以及新產品研發。點莘技術成立於 2021 年，專注於 MicroLED 新型固態顯示及 Chiplet 先進封裝設備。（點莘技術）</p><p><strong>精導智能完成 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 APP 顯示，近日杭州精導智能完成 B+輪融資，投資方為德茂資本及杭州西湖科創投。 精導智能成立於 2016 年，是一家專注於電動舵機、特種電機和轉枱類產品研製生產的企業，擁有抗高衝擊過載、空心杯電機、高功率密度電機等技術。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>郭明錤：蘋果首次進軍智能家居網絡攝像頭市場，計劃 2026 年量產</strong></p><p>天風國際分析師郭明錤稱，蘋果將首次進軍智能家居 IP camera（網絡攝像頭）市場，計劃 2026 年量產，目標年出貨量達到千萬級別。郭明錤表示，歌爾已獲得 NPI（New Product Introduction，新產品導入），將成為該產品的獨家組裝供應商。（第一財經）</p><p><strong>小鵬匯天「陸地航母」完成全球公開首飛，飛行汽車工廠計劃明年 Q3 竣工</strong></p><p>小鵬匯天分體式飛行汽車「陸地航母」飛行器在珠海蓮洲機場首次展示「低空直線加速」「螺旋上升」「勻速降高」和「精準降落」四大飛行科目，全程採用自動駕駛。據小鵬匯天方面介紹，這是「陸地航母」全球首次公開飛行，目前，小鵬匯天飛行汽車智造基地已在建設中，這是全球首個利用現代化流水線進行大規模量產的飛行汽車工廠，將用於生產分體式飛行汽車「陸地航母」的飛行器部分，規劃年產能 1 萬台，計劃明年第三季度竣工，飛行汽車將在 2026 年量產交付。（財聯社）</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。多放 2 天，減少調休，2025 年的放假安排終於聽勸了？&nbsp;</p><p><strong>中國品牌如何走向世界？</strong></p><p>中國商品賣到海外，如何從 0-1 做品牌？從白牌到品牌，如何走出「低價競爭」的怪圈？如何在品牌出海過程中花小錢辦大事？</p><p>11 月 14 日（本週四）19 點，「CEO 錦囊」出海季邀請到浩瀚創始人兼 CEO 陳敏、寬洋網絡創始人兼 CEO 劉大可、天諾璽出海創始人兼 CEO 陳赫銘，我們一起聊聊：中國品牌如何走向世界？快來預約吧。&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 王欣葉&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>研發對標 Physical Intelligence 的具身大腦，「千訣科技」完成數千萬元天使輪融資丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3029927628613126?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，專注於具身大腦的創新企業「千訣科技」完成數千萬元人民幣的天使輪融資，由英諾天使基金領投，水木清華校友種子基金、啓迪之星創投、九尚資本、龔虹嘉先生家族辦公室嘉道功程等共同投資。</p><p>本次融資將用於加大研發投入，推進產品迭代和市場拓展，為客戶提供更為先進可靠的具身大腦解決方案。</p><p>具身智能可以被拆分為兩個部分——負責決策的大腦部分、負責運動執行的小腦。不過，在具身智能狂潮掀起的一年多時間裏，絕大多數國內公司專注於小腦的研究，也因此誕生了 RT、RDT、WALL-A 等運動控制和複雜操作模型。</p><p>相比之下，<strong>國內具身智能大腦的發展有限</strong>，基本停留在直接調用多模態基座模型的階段，鮮少有真正面向機器人行業、產品級的「具身大腦」。</p><p>具身智能大腦作為推動機器人進入通用應用場景的關鍵要素，近期備受行業關注，代表性案例是——11 月初，美國具身大腦初創公司「Physical Intelligence」就完成了亞馬遜創始人傑夫，貝索斯、OpenAI 在內的 4 億美元融資，估值快速飆升至 20 億美元，三個月內飆升了六倍。</p><p>「千訣科技」創始人高海川告訴 36 氪，學界在這個領域的探索由來已久，過去 7 年裏，清華類腦中心的研究就有覆蓋過 Physical Intelligence 創始團隊的 341 篇重要論文，並綜合了該領域其他全球前沿的研究路線，最終所選的技術路線與「Physical Intelligence」核心成員 Sergey Levine 的技術研究路線不謀而合，「千訣科技」的技術路線與其直接對標。</p><p>「千訣科技」的核心技術研發得到了清華大學類腦中心和自動化系 VIPLAB 的支持，借鑑「類腦」技術路線，將「類腦」技術路線應用於機器人的感知、決策、控制。</p><p>當前的生成式大模型沒有辦法解決具身智能落地的難題——儘管現有的大模型實現了網絡環境中的通用智能，但涉及與真實物理世界交互的機器人應用場景時，還面臨着缺少物體細顆粒度感知信息、無法進行多步驟動態推理決策、幻覺、操作數據獲取難、本地計算高功耗等方面的巨大挑戰。</p><p>針對以上問題，「千訣科技」打造了國內目前唯一的產品級機器人感知與決策大模型，可以全自主工作、動態應對環境變化，讓通用機器人也能<strong>跨形態、跨環境、跨任務和跨對象，實現真正的泛化。</strong></p><p>舉個例子——當機械狗集成了千訣的大腦，只需要打開箱子按下電源，機械狗就會主動跳到沙發上，與人握手、貼貼，在全陌生環境中進行自主認知和行為決策，<strong>不需要人類下達命令，也不需要和往常一樣經過「專業的機器訓練」。</strong></p><p>在硬件方面，「千訣科技」圍繞 Tianjic 系列類腦芯片，<strong>打造機器人專屬端側軟硬一體計算方案「腦塢」</strong>，並且走國產化路線，擺脫對雲端算力和英偉達算力的依賴。據瞭解，目前「腦塢」支持 13B 具身大模型推理，可同時兼容千訣大腦和合作夥伴的小腦模型，性能與「英偉達 4090」匹敵，功耗還降了 1-2 個數量級。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1608,664" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_40b95db1f8f14543b8f7d39532ff7d03@1199336245_oswg273518oswg1608oswg664_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「千訣科技」產品</p><p>團隊方面，「千訣科技」創始人兼 CEO 高海川 2018 年開始作為組長，帶領類腦雙臂機器人團隊，從 0 到 1 設計多款雙臂自主決策機器人；首席技術顧問陳峯教授為中國首批類腦研究專家，承擔多項中國腦計劃重大課題。至 2024 年 10 月，千訣科技已積累億級規模的具身感知、決策預訓練數據集，涉及極廣的應用場景。</p><p>對於此次投資，英諾天使基金合夥人王晟表示，英諾非常看好千訣科技，不僅因為它是國內第一家也是唯一一家專注具身智能大腦的企業，同時千訣科技在大腦決策智能上的探索對機器人產業鏈的完善、協同具有重要的價值。高海川博士和團隊的創業，不僅是有實力團隊的商業化實踐，更將推動真正機器人「大腦」共識的形成，我們很高興看到千決科技填補了這一塊空白。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_cdd8b5ff3bff479bbf6da5cc87d4fc61@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_b217016875a344809bd4c5bde2d5cb9f@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指收跌 0.12%，恒生科技指數跌 0.03%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034537333928192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 16:11:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[君實生物跌超 10%，小鵬汽車、蔚來跌超 4%，理想汽車、京東集團跌超 1%；醫藥醫療、零售、汽車領跌，電信、農業、短視頻概念走強；南向資金淨流出 45.51 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘聯會：11 月 1-10 日乘用車市場零售 56.7 萬輛，同比增長 29%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034525911413001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:59:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，乘聯會數據顯示，11 月 1-10 日，乘用車市場零售 56.7 萬輛，同比增長 29%，較上月同期下降 3%，今年以來累計零售 1840.2 萬輛，同比增長 4%。11 月 1-10 日，乘用車新能源車市場零售 31 萬輛，同比增長 70%，較上月同期增長 10%，今年以來累計零售 863.8 萬輛，同比增長 41%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧波建工：聯閤中標約 9.27 億元工程 EPC 總承包項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034523659071495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:57:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧波建工公告，公司全資子公司寧波建工工程集團有限公司與中交第三航務工程勘察設計院有限公司組成的聯合體，近日中標寧波-舟山港三期集裝箱碼頭配套停車場項目二期工程 EPC 總承包項目，中標價約 9.27 億元，工期 810 天（含設計工期）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊大股東 Prosus 投資 Swiggy 獲利 20 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034522217033985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:55:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，騰訊大股東、南非 Naspers 集團荷蘭子公司 Prosus 表示，該公司在印度在線食品訂購和配送公司 Swiggy 的投資中獲利超過 20 億美元。在 Swiggy 週三於印度股市上市之前，Prosus 及 Naspers 投資了 13 億美元，持有其 31% 的股份。這家食品配送公司的首次公開募股目標估值高達 113 億美元。Prosus 總裁兼首席投資官 Ervin Tu 在 Swiggy 上市前接受採訪時説，Prosus 將在首次公開募股中出售價值超過 5 億美元的股票，並將保留 Swiggy 25% 的股份。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交銀投資入股紫光同創</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034514996604933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:48:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，深圳市紫光同創電子有限公司發生工商變更，新增交銀金融資產投資有限公司為股東，同時註冊資本由約 5.13 億人民幣增至約 5.17 億人民幣。深圳市紫光同創電子有限公司成立於 2013 年 12 月，法定代表人為祝昌華，經營範圍為經營進出口業務、國內貿易（不含專營、專控、專賣商品），現由西藏茂業創芯科技有限公司、深圳市嶺南聚仁企業管理合夥企業（有限合夥）、天津芯翔志堅科技有限公司及上述新增股東等共同持股。官網顯示，該公司專業從事可編程系統平台芯片及其配套 EDA 開發工具的研發與銷售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>青島發佈公積金新政，優化租賃住房提取政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034511999938568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:45:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，青島市住房公積金管理中心發佈《關於進一步優化我市住房公積金租房提取政策的通知》，自發布之日起執行。其中提到，提高租房定額提取額度，並將提取額度以「個人」為單位調整為以「家庭」為單位。無房職工未提供房屋租賃備案憑證的，由每人每年最高提取 16800 元，調整為單身職工每人每年最高提取 18000 元，已婚職工夫妻雙方合計每年最高提取 36000 元。城鎮住房收入困難家庭及新市民、青年人可全額提取當年繳存的住房公積金用於支付房租。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法巴銀行據悉裁減 10% 中國投行職位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034508681129992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:41:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，知情人士稱，法國巴黎銀行針對中國投資銀行業務開展了兩年前擴張以來的首輪裁員，在交易市場低迷的情況下裁員約 10 名。法巴銀行上週解僱了 7 名位於香港的投行、企業融資和股權資本市場領域員工，以及 3 名中國內地辦公室的員工。消息稱，法巴約 10% 的中國相關員工受到影響。1 名負責 IPO 的董事總經理也在裁員名單上。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國快遞行業 10 月發展指數同比提升 21.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034503292809479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:36:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據國家郵政局消息，據測算，2024 年 10 月中國快遞發展指數為 464.4，同比提升 21.1%。快遞業務量和收入均實現快速增長，服務質量指數同比提升 20.9%，快遞服務公眾滿意度預計為 84.3 分，72 小時妥投率預計為 84.3%。發展能力指數同比提升 3.7%，基礎設施建設、航空網絡建設和跨境服務能力均有所加強。發展趨勢指數同比提升 6%，預計 11 月行業將保持較快增長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉宣佈新里程碑：一天生產 1000 台 Powerwall</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034495935148291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:28:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間週二，特斯拉位於美國內華達州的超級工廠在一天之內生產了 1000 台 Powerwall 儲能設備，標誌着該公司創下了一個新的里程碑。Powerwall 是一種強大的家用電池，可以儲存太陽能，以備電網停電時使用。該公司此前曾表示，有能力每 25 秒生產一台 Powerwall 3——該產品的最新版本，或每年生產超過 70 萬台。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波音 10 月交付 14 架飛機，創 2020 年 11 月以來新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034483027063049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:21:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[波音公司當地時間 11 月 12 日披露，10 月交付 14 架飛機，創 2020 年 11 月以來新低，去年同月交付 34 架。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車申請註冊小鵬鯤鵬超級電動商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034481169150210?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:13:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，企查查 App 顯示，近日，廣東小鵬汽車科技有限公司申請註冊「小鵬鯤鵬超級電動」「小鵬鯤鵬」「小鵬極盾」「小鵬閃盾」商標，國際分類為運輸工具、科學儀器，當前商標狀態為註冊申請中。近日，小鵬汽車宣佈推出「小鵬鯤鵬超級電動體系」，該體系基於全域 800V 高壓碳化硅平台，搭載 5C 超充 AI 電池、混合碳化硅同軸電驅、靜音增程器（運行噪音僅為 1dB）以及 AI 電池醫生和 AI 動力功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>武漢 18 條低空試點航線正式獲批</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034455972360193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:09:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據「武漢發佈」消息，今天（11 月 13 日），武商 MALL—武商夢時代低空商貿航線正式開通運營。記者從市交通運輸局獲悉，武漢 18 條低空商業試點航線正式獲批，覆蓋短途運輸、空中游覽、物流運輸、城市監測、文旅（物資運輸）等多個類別。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收漲，AI 應用方向活躍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034469218595077?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 15:01:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收漲，滬指漲 0.51%，深成指漲 0.4%，創業板指漲 1.11%；上海國改概念大漲，上海物貿、長江投資、上汽集團等多股漲停；AI 應用方向活躍，海天瑞聲、科大訊飛漲停，萬興科技、人民網、藍色光標漲超 6%；鋰電、光儲回暖，贛鋒鋰業漲超 6%，寧德時代漲超 3%，陽光電源漲超 2%；旅遊、日用化工板塊跌幅居前，君亭酒店、西域旅遊跌超 8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒汽車宣佈攜五款車型亮相 2024 廣州車展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034455387091204?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 14:56:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，哪吒汽車宣佈將亮相於 11 月 15 日舉行的第二十二屆廣州國際汽車展覽會。參展車型包括哪吒 L、哪吒 X 及哪吒 S 獵裝等五款車型。據瞭解，泰國交通運輸部 10 月上牌數顯示，哪吒 X 獲泰國純電 SUV 上牌量冠軍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾毓羣：若特朗普「開綠燈」，寧德時代將考慮赴美建廠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034461166514176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 14:53:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，當地時間 11 月 12 日，寧德時代董事長兼 CEO 曾毓羣接受採訪稱，若美國當選總統特朗普向中企在美投資電動車供應鏈敞開大門，寧德時代將考慮赴美建廠。曾毓羣表示，起初當公司想在美國投資時，美國政府拒絕了。但他始終保持着開放態度，並希望美方未來會對投資敞開大門。特朗普曾在 8 月接受採訪稱：「我們將提供激勵措施，如果中國和其他國家想來這裏（美國）銷售汽車，他們就會在這裏建廠，並僱傭我們的工人。」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盤持續加倉計算機股，拋售醫藥生物股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034452773646343?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 14:50:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金尾盤持續淨流入計算機、通信、傳媒等板塊，僅淨流出醫藥生物、電子、有色金屬等板塊。具體到個股來看，有研新材、中國衞通、供銷大集獲淨流入 28.46 億元、28.03 億元、25.98 億元。淨流出方面，海立股份、英洛華、通富微電分別遭拋售 12.32 億元、11.13 億元、9.02 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>釘釘上線工單等六大場景 AI 助理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034450316308743?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 14:42:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 13 日，釘釘迎來重磅升級：AI 深入業務場景，釘釘面向企業關鍵場景推出「精選 AI 助理」，首批已上線工單助理、Excel 助理、法務助理等 6 大 AI 助理。同時，釘釘聯合生態夥伴發佈行業 AI 解決方案，覆蓋製造、醫療、零售、教育等行業。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天舟八號貨運飛船發射任務組織全區合練</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034448619630596?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 14:40:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天上午，天舟八號貨運飛船發射任務組織全區合練。目前，發射任務各系統已經完成了相關功能檢查，並做好發射前的各項準備工作。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>閃極科技與雲天勵飛簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034433310372098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 14:25:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 12 日，閃極科技和雲天勵飛正式簽署戰略合作協議。圍繞 AI 智能拍攝眼鏡的研發和市場推廣展開深度合作。據瞭解，閃極智能拍攝眼鏡即將上市，將融合多項前沿科技，配備 AI 問答、高品質耳機及 AI 錄音筆等功能，實現最長 15 小時的連續拍攝。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代漲幅一度擴大至 5%，成交額超 110 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3034427217752322?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 14:18:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧德時代漲幅一度擴大至 5%，成交額超 110 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>