<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>15 號線首站，賣給北京年輕人盡興生活的地鐵盤首發亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887438569101961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:25:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>城市與時俱進，理想生活亦然。當下，年輕人對生活的追求逐漸進化，更注重城市配套和居所品質的綜合體驗，以實現物質享受與精神世界的美好共生。</p><p>什麼是青年的理想生活，什麼是他們熱愛的住區？住總俸伯新項目在深度挖掘青年需求、對他們內心向往的生活場景進行數輪研究後，發現年輕人希望在忙碌的工作和生活裏保持平衡，即「work-life balance」，以尋求人生的自在悅活。</p><p>因此，住總俸伯新項目以「住總丨青年 ONE」命名，7 也 27 日正式亮相，以地鐵首站從容自在的出行生活、潮白河灣愜意宜居風景、低密洋房與自然詩意棲居、陪伴孩子的成長學府和結識志同道合鄰裏的青年住區為藍本，做年輕人對生活居所期待的理想居所。</p><p>年輕人應該以什麼樣的居住方式，對待自己的人生？</p><p>住總丨青年 ONE 在設計伊始便從需求出發，希望帶給年輕人一種盡興自在的生活體驗，擇址 M15 號線首站俸伯站，滿足通勤需求基礎上，打造約 1.5 容積率的低密洋房，實現外部繁華自然、內部宜居舒適的生活方式，以高心價比，讓年輕人無需負擔過大壓力，即可擁有盡興自在的理想生活。</p><p>業內人士認為，「有了房子之後，對未來的人生目標可能更堅定、更有動力。」而「人生的第一套房會帶來一種完全不同的生活體驗。」</p><p>住總丨青年 ONE 距離 15 號線俸伯站約 400 米，產品 72-89-105㎡三居、四居，容積率僅有 1.5。該項目負責人透露，項目會給購房者帶來超高得房率和產品黑科技，同時「價格美麗」，雖然面向剛需客羣，但是實際上一個極具誠意的作品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜維生素價格暴漲多股攀升，河化股份、浙江醫藥回應；投行 Berenberg：美國需求仍然很差，鋰礦價格可能要到 2026 年才會回升；360AI 搜索月活用戶超千萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887391621864072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 17:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>華為與申通地鐵集團簽署深化戰略合作協議</strong><br>36 氪獲悉，據華為官微，華為與申通地鐵集團簽署深化戰略合作協議。根據協議，雙方將秉持優勢互補、互惠互利、共同發展的目標，積極在數字化轉型方面開展合作，建立全面、深入、可持續的戰略合作伙伴關係，將在自主創新基礎設施建設、數字化應用場景創新、完備的安全體系構建等領域進行全面深入合作。<br><strong>維生素價格暴漲多股攀升，河化股份、浙江醫藥回應</strong><br>今日收盤，維生素概念股漲幅居前。河化股份 3 連板，浙江醫藥、富士萊漲超 5%。河化股份的相關人士表示，「公司並不直接生產維生素，具備生產維生素 D3 中間體的能力，不過目前沒有安排相關生產計劃。」浙江醫藥的接線人員指出，「市場上漲得比較厲害的是維生素 D3，但公司在這塊的產量較少，因此對公司影響不大。公司的主導產品是維生素 E。」該接線人員還透露，「公司也關注到巴斯夫化工廠爆炸一事，但這家公司的廠區非常大，而且爆炸點在南部，據我們所知，那邊的生產線可能不涉及維生素生產線。」（21 財經）</p><p><strong>東方電氣等 5000 萬元成立能源公司</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，四川東能能源有限公司成立，法定代表人為張雪松，註冊資本 5000 萬元人民幣，經營範圍包括石油天然氣技術服務、太陽能發電技術服務、餘熱發電關鍵技術研發、光伏設備及元器件銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由東方電氣旗下東方電氣集團東方汽輪機有限公司等共同持股。</p><p><strong>360AI 搜索月活用戶超千萬</strong></p><p>36 氪獲悉，周鴻禕在 ISC.AI2024 第十二屆互聯網安全大會上透露，360AI 搜索月活已經過千萬。在他看來，從用戶體驗上看，搜索+AI 比在大模型+搜索增強效果要更好。一是搜索習慣用戶已經養成了，不需要教育，但用大模型提示詞去交流可能難度很高；二是用戶對搜索的期望不像大模型聊天機器人那麼高，用戶體驗更好；三是兩種產品形態的難度不一樣，聊天機器人只是溝通方式看起來很容易，但要把用戶體驗做好難度更大，搜索更容易把產品體驗做好。</p><p><strong>匯源執行總裁鹹曉芳被免職，回應稱為正常人事變動</strong><br>據報道，匯源執行總裁鹹曉芳已被免職，接替者不詳。在國中水務收購的當口，匯源這一重要人事變動頗受業內關注。7 月 31 日，界面新聞向匯源公關部門求證獲知，目前，鹹曉芳女士已被免去匯源果汁執行總裁職務，屬公司正常人事變動。對於免職的更多原因，對方僅表示，「為公司正常人事變動。」（界面）</p><p><strong>三菱日聯：第一季度淨利潤 5558.9 億日元，同比減少 0.4%</strong></p><p>三菱日聯第一季度毛利 1.54 萬億日元，同比增長 24%，預估 1.26 萬億日元；第一季度淨利潤 5558.9 億日元，同比減少 0.4%，預估 4108.9 億日元；第一季度費用和佣金 4479 億日元，同比增長 22%；第一季度貸款利潤 8231 億日元，同比增長 41%；第一季度債券和證券交易利潤 1212 億日元，同比減少 17%；第一季度持股利得 557 億日元，同比增長 27%。公司仍然預測 2025 年淨利潤 1.50 萬億日元，預測 2025 年股息 50 日元。（財聯社）</p><p><strong>美團買藥開通深圳線上醫保購藥服務，24 小時藥店佔比超八成</strong></p><p>36 氪獲悉，深圳市醫保局發佈消息，線上醫保個人賬戶購藥服務已接入 400 餘家藥店。從美團買藥瞭解到，作為首批獲準開通該服務的平台，美團買藥聯合海王星辰、叮噹快藥等連鎖品牌，快速拓展服務規模，已實現深圳全城覆蓋。目前，深圳美團買藥線上醫保購藥門店中，24 小時藥店佔比超過 80%。</p><p><strong>東阿阿膠：目前來看，醫保相關政策對複方阿膠漿產品發展未產生明顯不利影響</strong><br>36 氪獲悉，東阿阿膠 7 月 31 日在機構調研時表示，近年來，針對複方阿膠漿這一氣血雙補獨家產品，公司聚焦全產業鏈建設，全面啓動了大品種發展戰略，產品銷售實現大幅增長。對於醫保政策變化等情況，公司及時研究綜合研判，做好動態跟蹤和綜合應對。目前來看，醫保相關政策對複方阿膠漿產品發展，未產生明顯不利影響。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>AI 機器人公司「星塵智能」完成數千萬美元 Pre-A 輪融資</strong><br>36 氪獲悉，近日，AI 機器人公司「星塵智能」（Astribot）宣佈完成數千萬美元 Pre-A 輪融資，由經緯創投領投，道彤投資及清輝投資等產業資本跟投，老股東雲啓資本跟投。華興資本擔任獨家財務顧問。本輪融資將用於頂尖人才招募、研發投入、商業化部署等工作。</p><p><strong>「博新全宇宙」母公司獲上海文化產業發展投資基金千萬級戰略投資</strong><br>36 氪獲悉，近日，大空間沉浸式互動內容品牌」博新全宇宙「母公司盧瓦文化傳播（上海）有限公司與上海文化產業發展投資基金共同宣佈達成千萬級戰略投資協議。據介紹，未來，博新全宇宙計劃進一步拓展其沉浸式探索中心的全國佈局，將更多優質的沉浸式文旅體驗內容推向市場。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>奔馳新款 EQA 純電 SUV 及 EQB 純電 SUV 正式上市</strong><br>36 氪獲悉，梅賽德斯一奔馳官微宣佈，新款 EQA 純電 SUV 及 EQB 純電 SUV 正式上市，其中，EQA 260 純電 SUV 廠商建議零售價為人民幣 32.2 萬元，EQB 260 純電 SUV 廠商建議零售價為人民幣 35.2 萬元，EQB 350 4MATIC 純電 SUV 廠商建議零售價為人民幣 42.8 萬元。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2887355331369605"><strong>投行 Berenberg：美國需求仍然很差，鋰礦價格可能要到 2026 年才會回升</strong></a><br>德國投行 Berenberg 一份報告顯示，鋰的價格自 5 月以來一直在下降，目前低於每公噸 12000 美元。Berenberg 表示，歐洲的需求基本持平，美國的需求仍然很差，價格可能要到 2026 年才會回升。Berenberg 在雅寶財報公佈前將其評級下調至持有，並將其目標股價下調近一半至 83 美元。（財聯社）</p><p><strong>工信部：加強 OTA 升級活動監督管理</strong><br>36 氪獲悉，工信部公開徵求對《關於進一步加強智能網聯汽車准入、召回及軟件在線升級管理的通知》（徵求意見稿）的意見。其中提出，加強 OTA 升級活動監督管理。企業實施 OTA 升級活動前，應當確保汽車產品符合國家法律法規、技術標準及技術規範等相關要求，並按相關要求向工業和信息化部、市場監管總局備案，備案內容包括企業管理能力、車型及功能、具體升級活動以及相關證明材料等。</p><p><strong>機構：今年上半年韓國對美汽車出口最多，對英國汽車出口單價最高</strong><br>據報道，韓國汽車移動出行產業協會（KAMA）8 月 1 日發佈的數據顯示，今年上半年（1 至 6 月）從韓國出口至美國的汽車（不包括商用車）數量達 77.9477 萬輛，在全體出口國中出口車輛最多，其次依次為加拿大（12.0859 萬輛）、澳大利亞（8.4335 萬輛）、英國（4.6381 萬輛）、沙特（3.4909 萬輛）等位居前五。（界面）<br><br><strong>其他值得關注的新聞：</strong><br><br>山西省開行首趟「光伏專列」<br>從中國鐵路太原局集團有限公司獲悉，8 月 1 日凌晨，山西省中部的山西轉型綜改示範區內，一趟滿載 50 車光伏設備組件的快運專列從中鼎物流園駛出，開往青海省，拉開了山西開行「光伏專列」的序幕。當天開行的專列編組 50 輛，由 50 個 40 英尺集裝箱組成，所載貨物均為光伏組件。這趟專列採取直達列車模式開行，中途不分解編組，抵達青海省德令哈站，助力當地清潔能源技術開發和利用。（央視新聞）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「時識科技」獲三星等數億元戰略融資，專注類腦軟硬件一體化解決方案｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887220254399110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 14:41:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，寧波時識科技有限公司（英文名：SynSense，以下簡稱「時識科技」）近日完成數億元戰略融資，本輪投資由寧波通商基金領投，三星等大廠成為新進股東。</p><p>「時識科技」是一家專注類腦感知計算的解決方案供應商，其核心團隊組建於 2017 年，由蘇黎世神經信息研究所孵化而來，目前在蘇黎世、寧波、上海、成都等地均有⾼級研發中⼼及聯合實驗室。&nbsp;</p><p>類腦智能指採用神經形態計算，通過模仿人類大腦的運作方式，對信息進行高效處理，具有低功耗、低延遲、高能效比的特點。對比傳統 AI 解決方案，類腦智能可在功耗、實時性和計算能效比上實現 2-3 個數量級的提升。</p><p>近年來，隨着大腦成像、腦機交互、生物傳感、大數據處理等新技術的不斷湧現，類腦智能研究迅猛發展，在醫療健康、安防、家居、消費電子、工業等邊緣端場景已實現商業化落地。僅類腦計算方面，根據 YOLE Development 測算，預計 2035 年，類腦計算市場將佔全球 AI 計算總收入的 15%-20%，達到千億美元以上規模。</p><p>在蘇黎世神經信息研究所 20 餘年研發積累的基礎上，「時識科技」聚焦邊緣計算應用場景，提供高能效感知+計算、芯片+軟件的軟硬一體化解決方案。其產品矩陣由類腦感存算一體動態視覺智能 SoC（系統級芯片）Speck™系列，類腦感知相機 DVS 事件相機系列、融合相機 Aeveon™，類腦計算專用處理器 DYNAP™-CNN 系列、Xylo™系列等三大板塊構成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1798,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_7897f610bd9247c5ba562caff1d6b9bb@6022551_oswg164272oswg1798oswg780_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">時識科技部分產品圖</p><p>作為全球首款可商用感存算一體的類腦智能 SoC，Speck™已實現量產。Speck™支持各類動態視覺 IoT 視覺場景，包括人臉檢測、手勢控制、高速避障、物體追蹤等。它採用了 sCNN（大規模脈衝卷積神經網絡）芯片架構，最多可配置 32 萬脈衝神經元；同時，芯片內集成有動態視覺傳感器，在超低功耗的情況下，可提供提供高效動態視覺輸入，將實時性提升 100 倍、延時控制在 1 毫秒級，實現系統成本 5-10 倍降低。</p><p>以人形機器人為例，人形機器人內置有視覺、聽覺、觸覺等多個傳感器，融合多模態 AI 運算，實現在物理世界的感知和互動。傳統算法路徑中，端側方案的具身智能所需算力成本極高、功耗大，且存在延遲問題；對比之下，Speck™僅用傳統算力芯片 1%、甚至更少算力，可降低 2-3 個量級的能耗，性價比、能效比更高。</p><p>DVS 事件相機及即將面世的融合相機 Aeveon™是「時識科技」的核心產品。日前，「時識科技」宣佈完成戰略收購瑞士類腦視覺傳感器公司 iniVation AG，完善在類腦智能領域的全棧技術佈局。iniVation AG 由類腦視覺技術發明人 Tobi Delbruck 教授創立，是一家類腦視覺傳感器技術的原創企業。</p><p>硬氪瞭解到，與傳統相機不同，傳統相機是以固定的採樣率對光電流的絕對值進行採樣，從而生成圖像「幀」信號；而 DVS 事件相機則是通過模擬人類視網膜，在電路層面做出根本性改變，來突破全局快門對相機成像的幀率限制。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1358,704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_2531721e60634123b78b100a18f22702@6022551_oswg98286oswg1358oswg704_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">傳統相機與事件相機的輸出對比</p><p>在超低功耗類腦邊緣計算技術加持下，類腦處理器基於 DVS 事件相機的稀鬆點雲數據完成計算，「類眼+類腦」具有高動態範圍、低延遲、低功耗等優勢，更適用於檢測現實場景中的動態變化，尤其適合高速運動場景。</p><p>比如在電力行業的實際落地中，「時識科技」提出的基於 DVS 的完整感知+計算解決方案，可在太陽能供電條件下進行 7*24 小時監測外部破壞事件；DVS 事件相機萬幀級別的超高速攝像能力，還能拍下閃電瞬間，並同步喚醒主攝像頭對周邊環境進行拍攝。</p><p>「時識科技」創始人兼 CEO 喬寧告訴硬氪，「目前 DVS 事件相機的商業化主要集中在工業和消費電子兩大板塊。我們希望儘快實現 DVS 量產，並結合類腦邊緣計算芯片，實現 DVS 在以電網為代表的工業場景規模化應用。另一方面，我們正在緊密佈局新一代融合相機系列 Aeveon™，面向手機、車載、機器人及 XR 等大的消費電子產業。」</p><p>目前，「時識科技」已拿下部分企業訂單，並達成有關移動設備應用的戰略合作。「期待不久的將來，消費者將有機會體驗到無懼抖動的拍攝體驗。」喬寧説。</p><p>本輪融資結束後，融資資金將用於 DVS 高速相機等產品的量產投入及新一代融合相機 Aeveon™等產品的量產投入，同時公司將進一步加強同中科院等院校和研究機構的交流合作，研發類腦大算力邊緣推理芯片，並加快其現有技術和產品在工業安防、消費電子、航空航天和自動駕駛等更多領域落地應用。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜SKG 加速出海計劃，獲摩根士丹利戰略投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887131292949122?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 13:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>SKG（未來穿戴健康科技股份有限公司）是一家從佛山順德起家的按摩家電公司，成立於 2007，從最早的頸部按摩儀產品開始，目前 SKG 的按摩熱敷產品已經覆蓋至眼部、頸部、腰部、膝部等身體部位。</p><p>SKG 正在加速全球化的部署。7 月 30 日，SKG 宣佈與摩根士丹利簽訂了戰略投資合作協議，獲得了摩根士丹利私募股權部門的億元級獨家投資。</p><p>SKG 表示，在摩根士丹利的助力之下，SKG 的全球化戰略佈局將進一步加速。截止目前，SKG 的產品已經暢銷 50 多個國家和地區，全球累計銷量突破 2700 萬。</p><p>SKG 首席品牌官陸信澎表示，SKG 今年會全新佈局個護健康領域，這是除了按摩、健康檢測、睡眠之外的第四大業務。36 氪在現場看到了 SKG 的個護產品，譬如高速吹風機及直板夾等。在健康檢測領域，海外市場方面，V7 Pro 智能健康檢測手錶斬獲了亞馬遜品類銷量 Top1。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_5fc489cc09d8495a80930d8b80cb9ab9@5612643_oswg478875oswg1920oswg1080_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">skg</p><p>按摩產品是 SKG 的強項，早在 2018 年，SKG 以便攜式頸部按摩儀，顛覆了傳統機械式按摩儀笨重的結構與外觀設計。今年，SKG 推出了自研的混動按摩系統，在行業內開闢了一條全新的技術發展路線。據介紹，G7 系列按摩儀上市以來，在千元以上的頸部、腰部按摩儀類目中，G7 系列產品的市場佔有率高達 90％。</p><p>在出海方面，陸信澎表示，海外市場之前以按摩槍產品為主導，SKG 能夠提供多元化產品矩陣。線下渠道方面，SKG 進駐了包括 Walmart 在內的大 B 渠道，也有 Media Market 這樣的細分渠道。</p><p>根據 2023 年 SKG 公開披露的信息顯示，SKG 的研發投入佔比高達 10%，而行業平均水平僅為 3% 到 6%。據 SKG 介紹，其在全球累計擁有超過 2000 項專利，在數量上幾乎是第二名的兩倍，穩居行業第一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>端到端下的智駕人：曾經年入百萬，如今焦慮失業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886269414677383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 11:15:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>「要麼擁抱端到端，要麼幾年後離開智駕行業。」</p><p>進入智駕行業數年，智駕工程師秦風（化名）原本已經適應智駕行業激烈的內卷節奏。但當新技術「端到端大模型」來臨時，他覺得首先被衝擊的可能不是人類司機，而是作為工程師的自己。</p><p>這種焦慮並非秦風獨有。不少智駕工程師告訴 36 氪，為了學習新技術，他們在工作加班的間隙看起了行業最新論文、去 B 站聽課，有的甚至從研究生課本開始學起。</p><p>「端到端大模型」是今年智能駕駛行業的最新技術炸彈。</p><p>今年 1 月，特斯拉麪向普通用戶正式推送了 FSD（自動駕駛軟件包） v12 的測試版本。該版本採用了端到端網絡方案，不少用戶稱效果驚豔，比之前的 v11 版本要擬人得多。</p><p>馬斯克曾介紹端到端的能力，稱之為「圖像端輸入，控制端輸出」。儘管多位行業人士向 36 氪表達，他們不相信特斯拉端到端方案在實操層面如此激進與神乎其技，但端到端依然如蜜般驅策着國內同行。國內玩家逐漸相信，在大模型、大算力、海量數據的驅動下，AI 系統會像人類一樣開車。</p><p>嗅到新的技術風潮，國內的車企與頭部智駕公司已經付諸行動。華為、蔚小理、比亞迪等頭部玩家都投入了團隊與資源推進端到端方案；理想與蔚來兩家車企，還成立了專門的端到端大模型部門，以更快推進技術落地。</p><p>高端人才的爭奪也在明暗處湧動。在第一款車推向市場之際，為追上智駕進度，小米汽車挖來了前圖森中國 CTO 王乃巖加盟。還有智駕行業人士告訴 36 氪，華為智駕甚至通過相關專利來錨定人才，做定點挖掘。</p><p>新方案的確在引燃國內市場。但這枚硬幣另一面是，端到端強依賴於數據驅動，而非大量工程師的人力堆疊實現。特斯拉 300 人左右的團隊規模，被當成範本在頭部玩家之間傳播。</p><p>然而行業現實是，當下頭部玩家的智駕團隊，人才規模幾乎都是千人級。追趕智駕中的老牌車企比亞迪，有達 3000 人的軟件團隊，華為智駕團隊人數也不遑多讓。行情好的時候，工程師們普遍能拿到年薪百萬的薪資包。</p><p>但不少智駕工程師都相信，如果端到端方案效果被進一步驗證，車企智駕團隊裁員將是大概率事件。</p><p>「200-300 人都用不上。」一位前新勢力車企智駕骨幹堅定地對 36 氪説道。甚至深度學習背景的應屆生，可能都比一些智駕工程師進入端到端項目更有優勢。</p><p>一些智駕獵頭也明顯感受到了行業的人才滿溢：車企智駕團隊不再放出新崗位，人員開始要精簡，「很多掛着的 HC 都是殭屍崗。」在一位獵頭的最新動態中，他已經切換賽道，轉而替機器人公司招攬人才。</p><h3><strong>被堵在門外的工程師</strong></h3><p>智駕工程師田煒（化名）告訴 36 氪，這場新技術變革中，比起感知模塊、預測模塊，規劃控制模塊的工程師受到的衝擊會更大。</p><p>這主要因為端到端方案與傳統智駕方案有明顯差異。傳統方案分為感知、定位、地圖、預測、規劃控制等多個模塊，模塊功能實現基本由工程師的代碼驅動。感知、規劃控制兩大個部門的人員，往往佔智駕團隊人數大頭。</p><p>但端到端方案的特點是，從工程師的代碼驅動，變成了數據驅動。最理想的方式是，給系統輸入圖像，系統可以直接輸出車輛的控制，中間的環節都由 AI 神經網絡來完成。</p><p>從國內頭部玩家的進度來看，引入端到端方案後，傳統方案的多個模塊通過 AI 神經網絡改造，正在被整合成 2 個大網：感知大模型、預測決策大模型。「當下很多的方案都是在感知大模型的基礎之上，接入一個預測規劃大模型。」</p><p>更進一步的方案，會將感知預測決策規劃集於一體，行業稱之為「One Model」（一個模型）。</p><p>而新的技術路線，也對車企智駕團隊有了全新的人才畫像。</p><p>有智駕人士告訴 36 氪，端到端團隊需要的人數變少，但人才門檻要求變得更高了。大模型本身要求團隊有很強的深度學習背景，「搭建方案階段，更需要很強的 infra（基礎架構）人才，對感知、規劃控制每個模塊都有深刻認知，瞭解不同芯片算力平台的支持力度、不同 AI 推理框架等。」</p><p>但負責模型搭建與訓練人只佔很小一部分。「可能團隊 90% 的人都是在為端到端提供數據，以及數據閉環工具鏈支持等。」</p><p>「大模型本身就是一個很精幹的團隊。」有智駕人士説道。這也是 OpenAI 等 AI 科技公司早期僅有 200-300 人，但也能推出大語言模型 ChatGPT，改變全球 AI 進程的原因。</p><p>對工程師而言，端到端技術帶來的衝擊也深淺不一。</p><p>有智駕人士告訴 36 氪，感知、規控兩大模塊中，感知大模型原本就依賴深度學習技術。儘管視覺檢測路線從過去的 CNN 卷積神經網轉向了基於 Transformer 的 BEV，但工程師們的受到的影響並不大。</p><p>但對規控工程師而言，如果要加入端到端，幾乎是重新切換賽道。有智駕人士告訴 36 氪，傳統的規控工程師主要有幾個方向：路徑預測、路徑優化、規則後處理，以及車輛控制。「都是蠻細分的學科，基本不相關。除了路徑預測模塊之外，其他方向的工程師基本沒有深度學習背景。」</p><p>智駕工程師田煒告訴 36 氪，規控的人如果想轉端到端，一個方向是模型訓練本身，但需要很強的深度學習背景。「有可能研究深度學習的應屆生，對模型的理解都比你好。」</p><p>其次，是數據挖掘和處理，為端到端提供數據養分。「但如果工具鏈的基建搭建完成，模型大概結構穩定之後，也可能不會再需要人。」最後是模型後處理，端到端大模型輸出的軌跡不可信，仍需要一小部分工程師要寫規則兜底。</p><p>工程師們的焦慮也來於此。「一方面是，端到端大模型本身不需要這麼多人。另一方面是，大家都想做端到端，但公司的量產業務需要有人運轉。」</p><p>一位智駕員工也因為公司當前的量產項目，錯過了進入端到端項目組的時機而懊惱。但他也很糾結：即便進入端到端方案中，也是為新的方案兜底，但這不是核心的大模型本身崗位；</p><p>而如果留在現在的量產項目崗位，可以積累一段完整的智駕量產項目經驗，未來幾年也還能流向傳統車企。</p><p>但另一種險境也會到來，一旦端到端方案向全行業普及，那麼他積累多年的技術棧在幾年後也會面臨淘汰的風險。「可能就要離開智駕行業。」</p><h3><strong>技術分野、資源遊戲</strong></h3><p>為了轉入端到端項目組，工程師田煒直接從深度學習的研究生課程開始看起。</p><p>他找來深度學習的經典課程，以及一張顯卡，對着課本上的實戰課程，去實現一些簡單的圖像識別算法。「至少先把知識點吃透了，才能知道模型本身是怎麼運轉的。」</p><p>看書、實踐訓練兩個月後，田煒才稍微感覺自己能看懂一些端到端大模型開源代碼。&nbsp;</p><p>事實上，不只田煒焦慮，田煒所在智駕公司比他更焦慮。他告訴 36 氪，其公司與一家車企合作開發智駕量產方案，但車企內部也有團隊在推進端到端，「整個公司就很焦慮，也早就啓動了端到端計劃。」</p><p>田煒表示，據公司瞭解，只要上千小時的視頻數據，就可以訓出來一個端到端 demo，而這個量級的數據公司基本能搞定。</p><p>但田煒很清楚，以公司現有的資源，最多也只能支撐訓練出來一個端到端 demo，證明方案可行。從 demo 到量產，中間還有相當大差距。</p><p>而這場新技術的分野遊戲，會最先體現在資源分野上。</p><p>特斯拉 CEO 馬斯克就曾強調過數據對端到端的重要性：「用 100 萬個視頻 case 訓練，勉強夠用；200 萬個，稍好一些；300 萬個，就會感到 Wow（驚歎）；到了 1000 萬個，就變得難以置信了。」</p><p>另一方面是算力資源，馬斯克還大肆採購了英偉達的顯卡訓練，稱到年底其人工智能訓練算力將是 9 萬張英偉達 H100 的等效算力。算力的儲備與需求驚人。</p><p>這個門檻相當高。對於至今仍然賺錢艱難的智駕公司而言，一方面是不與車企合作，智駕公司的訓練數據很難光靠自身採集得到；另一方面，雲端的訓練芯片在國內一卡難求，不少車企都在高價收購。「量產項目與融資都還不明朗，很難長期投入端到端。」</p><p>而另一位智駕工程師也感受到了無奈。在開發端到端項目小半年後，他接到了公司的通知，暫停端到端項目。原因是公司要集中精力與資源去開發當前的城市無圖智駕方案，「端到端要消耗的資源太多了」。</p><p>端到端新技術未在國內真正落地，但對智駕行業的人才結構重塑、生態格局的衝擊都已經開始顯現。</p><p>儘管如此，頭部玩家還是會想盡辦法擠上這趟具有顛覆性意義的快車，而掌握數據資源、芯片資源、人才資源的巨頭時代會到來。</p><p>（文中秦風、田煒均為化名。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話聯塑：300 億管道龍頭，要在家裝界樹一個新標杆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886970114923396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 10:18:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近年來，家居家裝賽道湧進了大批新參與者，其中一個重要的新勢力是建材企業，它們憑藉在產業鏈上建立的生產和材料供採優勢，紛紛在 toB 業務線之外構建 toC 業務。國內最大的管道生產企業聯塑集團在今年 6 月推出了服務新產品「安家堡」，希望在家裝市場中一站式解決消費者的採買、裝修、交付、售後維保問題。&nbsp;</p><p>聯塑集團品牌總監冼炳淳在近日接受 36 氪專訪時表示，聯塑很看好國內龐大的存量市場產生的二次裝修機會，家裝業務已經被公司提升到了戰略高度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_34787d596e1e40e0bc68dc92c2f4c830@337187376_oswg511301oswg1080oswg621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯塑集團品牌總監冼炳淳</p><p>聯塑 2023 年度總營業收入超 308 億元，截至目前市值約百億港元。1986 年在廣東順德成立，2012 年開啓多品牌發展戰略，在家居市場註冊成立領尚品牌，通過工裝、櫥櫃、衣櫃、木門等產品進入家居賽道，去年至今開始加大家裝賽道的投入，加速發展 toC 業務。 &nbsp;&nbsp;</p><p>聯塑今年重點推出的「安家堡」，包含了「給、排、防、電、暖」材料集成供應，水電暖一體「產品+施工」和「監理+驗收」，「產品質量保障、施工安全保障、家庭財產保障」3 重保險服務，以及交付之後的維修保障服務。&nbsp;</p><p>冼炳淳介紹説，在國內家裝領域，首次裝修的消費者對裝修風格的關注度比較高，再次裝修之後會對水電等隱蔽工程的品質更加重視，聯塑和旗下的領尚品牌正是從消費者的這個需求角度去切入，通過強化隱蔽工程的施工、交付和保障，免除消費者的後顧之憂，同時也是將聯塑在建材業務上的能力進行延伸。&nbsp;</p><p>目前家裝賽道上的各家企業都在向整裝業務轉型，因為整裝模式對於消費者而言省心、省力，對於家裝企業而言可以成為入口，做集成的生意。但從半包模式到整裝過程中，後者並沒有解決非自產產品的售後問題，特別是水電工程的維保，在目前多數企業使用的外包工長模式下是一個消費痛點。&nbsp;</p><p><strong>如何解決水電工程的質保和維保，成為聯塑拓展家裝業務主打的一個差異化策略。為此，聯塑建立五星工匠認證管理體系，對施工人員進行篩選、技能培訓、評級認證；推出一對一的「雙質保」服務和售前家裝水電諮詢、產品真偽鑑別、專業水壓測試、水電管路驗收及數碼管路圖拍攝等「五免」服務；提高施工管理和驗收標準，制定了 7S 管理標準，將施工完畢後的驗收項提高到 40 多項。</strong></p><p>冼炳淳認為，家庭內的水電工程雖然在表面上難以顯露，但對家裝的使用壽命影響非常大，一旦出了問題，例如漏水等，不僅維修耗時耗力，也非常難找到合適專業團隊處理，還容易造成財產損失。聯塑推出「安家堡」服務，就是聚焦在產品、交付、服務上，通過從建材到施工，再到售後、保險，全方位保障，從源頭上掐斷意外風險，從體繫上解決意外風險。</p><p>憑藉在建材領域的生產研發優勢，聯塑家裝還推出了多款 PP-R 材質的給水管產品，不僅能夠實現管道自清潔，減少內壁污垢，還可以抑制細菌滋生，保證家庭高品質用水生活體驗；推出針對家裝電路安全的阻燃絕緣透明 PVC 電工套，提升產品質量和安裝透明度。&nbsp;</p><p>冼炳淳介紹，在聯塑集團內部，研發團隊的規模超過 1000 人，可以保證產品技術和生產能力的不斷提升，同時也可以對市場需求進行快速響應。在技術和生產能力不斷積累之後，聯塑集團以管道產品線為核心，產品線已經延伸至水暖衞浴、廚房、門窗等 16 個建材、家居品類，通過產品驅動，最終在家裝賽道完成「合圍」，形成一體化成品交付模式。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「貝格邁思」分佈式智能數據庫 AiSQL 通過深交所測試，以異構智能計算解決數據庫國產替代 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2885888315530121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 10:09:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，近期，分佈式智能數據庫開發商「貝格邁思」自主研發的明睿智能數據庫系統 AiSQL，已順利通過深交所分佈式事務與分析型數據庫測試，測試結果滿足測試大綱要求。</p><p>同時，「貝格邁思」還針對 AiSQL 在全密態、多模數據、向量引擎和智能化等方面的能力進行了增強功能測試，完善了深交所關於證券基金行業分佈式數據庫測試標準。此前，AiSQL 已通過中國信通院分佈式事務型數據庫基礎能力和全密態數據庫產品能力評測。</p><p>「貝格邁思」2021 年成立於深圳，專注於利用新型硬件革新和軟件技術進步，研發異構體系結構的革新算力和自適應異構處理器智能計算引擎，融合人工智能技術和機器學習算法，研發高性能分佈式數據庫系統，解決了數據庫的國產化替代。</p><p>2022 年，「貝格邁思」完成了 5000 萬元人民幣天使輪融資，投資方包括南山創投、鷹盟資本、龍鼎資本等機構。此前，已獲深圳市科創委孔雀計劃與發改委創新基金支持。</p><p>數據庫是承載數據存算的關鍵基礎軟件，是數字經濟的信創核心組件，是一切智能數據應用的基礎、數字經濟的基礎底座。以大模型為代表的新一輪人工智能浪潮席捲全球，信息產業的雲化浪潮使得數據庫形態發生根本變革，成為平台即服務 (PaaS) 的重要組成部分，數據庫架構已經從單一架構支持多類應用演變為多類架構支持多類應用，數據管理已邁入多數據源、多數據類型和多雲混合的多模融合數據庫時代。</p><p>然而，目前國內數據庫軟件存量市場絕大部分被國外數據庫（如 Oracle、DB2 等）佔據，國產替代迫在眉睫；同時，中小企業等相關數據庫市場及未來新興數據庫軟件仍存在巨大潛在增量市場，特別是融合 AIGC 的分佈式智能數據庫將具有廣泛的市場適用性。據信通院統計，預計到 2027 年，我國數據庫市場總規模將達到 1286.8 億元。</p><p>大型企業依然存在超過半數以上的中小業務系統，以及一些邊緣計算場景在使用集中式數據庫，其在性能、成本和開發運維複雜度上優勢顯著。但面對海量數據、高併發的大型業務系統、可靠性要求極高的核心繫統、負載隨時間呈劇烈波動的互聯網業務系統等，尤其是在當前國產設備性能和可靠性達不到大型機、小型機性能和可靠性水平的情況下，分佈式數據庫的高可用性、擴展性將更具優勢，分佈式成為必然選擇。</p><p>「貝格邁思」CEO 張世明告訴 36 氪，「在數字化轉型的浪潮中，我們注意到企業在處理快數據時面臨的挑戰，尤其是在性能、安全性和智能化方面。現有數據庫系統往往難以滿足高速高併發的實時決策分析需求，特別是在金融、醫療和物聯網等數據密集型行業。」</p><p>基於此，「貝格邁思」核心團隊自 2010 年始，在 SAP HANA、MemSQL、Spark 和 VoltDB 的激發下，研發分佈式智能數據庫 AiSQL 系統產品 BigInsights，其具有高性能、高智能、高可靠、高擴展、實時 HTAP 等特點。該產品於 2022 年研發成型，隨後通過了信通院分佈式數據庫多項測試和客戶應用驗證，軟硬件產品已具備市場化應用能力。</p><p>具體來看，為確保數據處理的高效性和智能性，AiSQL 整合了機器學習和人工智能技術，包括 BrightML 機器學習平台和 GPT 智能引擎，以及向量數據引擎和大模型驅動的智能計算能力；安全層面，AiSQL 結合了可查詢壓縮和可檢索加密技術，提供了金融級別的數據安全保障。而 HTAP 與 NewSQL 的結合，讓數據庫更具多場景適應性。同時，分佈式技術與雲原生技術的融合，保證數據庫的彈性擴展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_d08ef3fe5e344a2f88a847a342253dba@6062283_oswg647142oswg1268oswg623_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AiSQL 軟硬一體化產品架構</p><p>&nbsp;目前，「貝格邁思」基於核心自研技術，圍繞異構智能計算框架，在可檢索壓縮、可查詢加密、統一編程模型、GPT 驅動智能計算、向量數據引擎、異構智能計算等核心技術上已擁有超過 30 多項核心專利。</p><p>客戶方面，核心產品已服務於金融、銀行、製造、互聯網等多個行業的數十位客戶，包括深信服、招商金科、寶生村鎮銀行、本來生活、綠巨能回收、第四範式、宏宇集團、優合集團、浙江中控、海興電力、深智城和廣州數科等。</p><p>團隊方面，核心團隊為知名高校/中科院教授博士團隊，並在頭部互聯網公司有多年數據庫產品研發與商業落地經驗。</p><p>未來，張世明認為， 數據庫未來一定會往分佈式方向走，集中式數據庫被拋棄是註定趨勢。同時，數據庫也將與 AI 更有效地融合，這將極大提升數據庫自身的運營效率與穩定性，使得數據庫在開發、使用及運維過程中都能展現出更高的智能化水平，降低不必要的成本浪費。</p><p>當前，「貝格邁思」正開展 Pre-A 輪融資，本輪投資將主要用於公司團隊建設、技術迭代和市場擴展等。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬億代建市場，已經開始分化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886947659438985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 09:57:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>7 月中，王珉在一個 500 人的地產大羣內發了一條求合作廣告：</p><p>「‘保交樓維穩紓困’資金尋項目合作：有較好銷售前景的房地產項目，資金鍊斷裂停工的，我方出資，進行債務重組。引入代建團隊，指定新總包，銷售機構，墊資續建到出售完畢回款。」</p><p>從代建企業的視角來看，這條廣告所包含的核心內容是目前代建賽道所面臨的機遇和困境的真實寫照。</p><p>自 2021 年 6 月恒大暴雷以來，地產行業格局劇變，三年之內暴雷的民營地產企業數量增加到近 40 家，除濱江集團、龍湖集團之外，大型民營房企幾乎全軍覆沒，銷售端的市場份額和土地市場的拿地佔比均向國央企集中。與此同時，地方城投公司進入土地市場託底，但它們的規模化開發能力不足，導致了大量地塊「到手」之後即進入「沉睡」狀態，再加上暴雷企業的開發能力下降，旗下大量的存量土地資源等待引入合作方「解釦」，兩者疊加給代建市場留下了巨大的增量空間。</p><p>同策研究院分析認為，儘管地產全行業進入下行通道，2023 年全國房地產新開工面積 9.5 億平米，同比下降 20.4％，但地產代建的火爆程度還在不斷增長：2023 年房企代建新拓總建築面積近 1.7 億平米，2022 年 1.11 億平米，2021 年 9951 萬平米，代建新簽約規模持續走高。</p><p>不過，在地產代建賽道上，擺在企業面前的問題也愈來愈多，企業之間也開始走向分化發展。</p><h3>&nbsp; 01&nbsp; &nbsp;<strong>背鍋、欠費，品牌受損成為潛在風險</strong></h3><p>今年 6 月 30 日，石家莊綠城誠園未能按時交付，這已經是自 2023 年 9 月 30 日合同交付日推遲後的第三次延期，最新的交付時間定在了 2025 年 3 月底——晚交付一年半，引發了業主們維權。</p><p>實際上，綠城誠園是綠城管理的代建項目，「正牌」開發商為河北國源房地產開發有限公司，由一名自然人股東王計國和信達共同出資組建，項目原本的名字為國源和天下，2020 年引入綠城管理代建之後，借勢「綠城」的品牌改名為綠城誠園，宣傳效果也非常好，一度賣到了 1.8 萬/平米的高價。但隨着石家莊樓市整體下滑，該項目價格回落 1/3，開發公司現金流也出現問題，股東方缺錢，綠城品牌跟着「入坑」受損。</p><p>受綠城誠園延期交付影響，石家莊業內人士盤點了 13 個掛牌「綠城」項目，發現其中 11 個為綠城管理的代建項目，而綠城集團拿地開發的綠城桂語江南、綠城桂語聽瀾 2 個項目都按時交付了，因此也引發了購房者對兩個「綠城」區別對待的態度。</p><p>代建模式具有「品牌輸出、管理輸出」的特徵，開發企業作為「甲方」對代建企業有兩個強需求：一是利用代建企業的品牌進行背書，促進項目銷售；二是引入代建企業母公司的成熟產品線和品質、成本的管控體系，本質上是從加速銷售、品牌溢價、降低成本 3 個維度上與代建公司合作，達成「降本增效」目標。</p><p>從石家莊綠城誠園的案例可以看出，隨着市場壓力增加，依靠代建的「品牌輸出」效應加快項目銷售流速和實現品牌溢價變得越來越困難。</p><p>對比中指研究院統計的今年上半年代建企業新籤規模和代建銷售規模，除中原建業之外，其餘代建企業的銷售面積/新簽約面積比例均不到 20%，明顯低於住宅業態（可以帶來銷售額）52% 的平均佔比。<strong>&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="639,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_1c507e455bc84480a5ce671ada6bdd9b@337187376_oswg258341oswg639oswg846_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 年 1-6 月代建企業新籤規模 TOP15 &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="622,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_adae1bdcfa4a409ca981e5be63291a92@337187376_oswg270329oswg622oswg845_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; 2024 年 1-6 月代建銷售規模 TOP15</p><p>兩者之間的面積差也並不是新簽約增速帶來的。中指研究院統計數據顯示，2024 年 1-6 月，28 家典型房地產代建企業新簽約代建規劃建築面積為 7325 萬平方米，代建新增規劃建築面積同比小幅增長 3.0%，與 2018—2023 年間 23% 的增長率相比，增幅出現快速下降。</p><p>易居研究院研究總監嚴躍進指出，「部分代建項目的銷售速度和收益已不如前些年般高歌猛進，項目欠費情況在逐年增加，清欠難度也在提高，如何及時收費成為代建公司面臨的一大痛點。」</p><p>從代建企業的視角來看，欠費情況增加，是市場整體的銷售壓力和業主方付費意願降低導致的。今年上半年 28 家典型房地產代建企業新簽約代建規劃建築面積中，一線城市、二線城市和三四線城市佔比分別為 5.6%、53.7% 和 40.7%，二三四線城市佔比達到 94.4%，這些區域是銷售速度下降和項目利潤率下滑的重災區。</p><p>但從業主方的角度來看，經營指標無法兌現，相當於代建公司沒有如約完成合作。</p><p>一位代建行業 TOP5 企業的內部人士指出，「以往有土地紅利、溢價的階段和年代，針對沒有操盤經驗的投資人、投資機構來説，代建契合了業主方的需求。」但市場下行之後，土地價格下降幅度要小於項目售價降幅，溢價的天花板已經被封堵，而代建企業對於項目的經營效益和土地款投資的收回並不兜底，缺乏風險共擔的機制和意識。</p><p>市場承壓讓一些項目進度不及預期，再加上部分代建企業為了快速拉高規模，以承諾幫助項目實現高利潤等條件誘導合作簽約，導致了 2023 年以來欠費情況和項目解約率高升。雖然市場規模還在增長，但市場環境惡化，一些企業開始改變策略。</p><h3>&nbsp; 02&nbsp; &nbsp;<strong>利潤下滑、集中度高企，代建企業開始探索新模式</strong></h3><p>由於市場銷售持續下滑和欠款風險上升，頭部代建企業開始調整方向，尋找結構性機會。</p><p>今年二季度新籤代建面積排名第一的旭輝建管，瞄準的是政府類代建項目，在其上半年新簽約的 729 萬平米中，有 310 萬平米為政府類項目，佔比 42.5%，如果再加上與國企合作的城中村改造項目等類型，旭輝建管的業績構成中有超過一半都與此相關。</p><p>中指研究院企業研究總監劉水指出，政府代建的盈利性雖然遠低於商業代建，但隨着代建競爭加劇，尋求一些低盈利但穩定的項目，成為旭輝企業突圍的方向之一。</p><p>據不完全統計，<strong>目前超 90 家企業涉足代建領域，而頭部企業的競爭尤為激烈。</strong>《2024 上半年中國房地產代建企業排行榜》數據顯示，2024 年 1-6 月，TOP5、TOP6-10、TOP11-20 代建企業新增規劃建築面積均值分別為 807 萬平方米、312 萬平方米和 147 萬平方米，企業新增規模分化加劇，頭部企業數量少且規模分佈不均衡。</p><p>其中，綠城管理一家的新簽約規模幾乎相當於 2、3、4 名總和，在管項目規模可以佔到整個市場的 20% 左右。而 TOP5 的整體規模，則佔到了市場的近 6 成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="982,520" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_4bb43d1eaa65439586e52bf3625ff48a@337187376_oswg142545oswg982oswg520_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：中指研究院</p><p>在頭部效應明顯的代建賽道，腰尾部企業若想彎道超車，就必須拿出自己的殺手鐧，或者在頭部企業還沒有密集佈局的領域快速滲透。</p><p>比如，旭輝建管看重的政府類代建項目，華潤置地、綠城發展、綠地智慧、德信綠建、國貿地產都在做，今年上半年綠地智慧新籤項目 100% 是政府類，其它幾家的政府代建項目比例均超 50%。</p><p>而政府類代建項目佔比升高，也成為拉低代建行業整體利潤的因素之一。據億翰智庫監測，整體上看，政府代建的准入門檻高於商業代建，但盈利水平卻只有 0.4%-2%。且面對政府這個強大的甲方，代建企業自主性相對較低，但這並不妨礙各家企業拓展政府代建業務的決心。</p><p>因為加快推進保障性住房建設、「平急兩用」公共基礎設施建設、城中村改造等「三大工程」，為未來幾年追求規模增長的代建企業留下了巨大的結構性機會。</p><p>據中指研究院統計，今年 1-6 月，代建企業新簽約規劃建築面積中，政府代建項目的佔比已經升至 23.3%。</p><p>在 2021 年之前的近十年中，代建行業的發展原本圍繞兩個核心點：輕資產、高淨利潤，是品牌房企追求品牌溢價和多元化發展而新開啓的賽道，但 2021 年至今，代建領域的淨利潤率已經連續下滑，2023 年降至 7 年來新低。</p><p>代建模式的盈利核心是把業主方和代建公司雙方認可的貨值做大，同事拿到儘可能高的代建費率。在 2020 年之前房地產市場比較好的時候，市場上大量項目可以把代建費率收到 5%-6%，品牌溢價高的代建項目，甚至能收到 6% 以上的代建費。但地產行業下行之後，代建費率快速下降。</p><p>據中指研究院對典型代建企業代建項目統計，目前 67% 的代建項目代建費率在 2%-4% 之間，20% 的代建項目代建費率高於 4%，13% 的代建項目代建費率低於 2%。部分民營公司為了養隊伍，甚至把費率降到了 1%，盈利空間也隨之大幅下滑。</p><p>如綠城這樣的頭部企業，因為進入較早，模式成熟，對項目篩選和成本管控有一套標準化的流程，尚能保持高淨利，但部分新入局的企業，由於項目尚處於前期投入階段，再加上一些代建企業不計成本拓展項目，也導致瞭如今的代建行業整體利潤下滑，企業之間淨利潤率分化明顯局面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="895,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_50f236eeeddc4622aad756063acfc1fa@337187376_oswg206993oswg895oswg547_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：中指研究院</p><p>不同的企業會有不同的核心經營指標要求，比起旭輝側重於規模，龍湖龍智造對綜合經營指標有更高的要求。龍湖龍智造相關負責人表示，2024 年上半年，龍湖龍智造代建項目累計銷售額達 40 億元，累計銷售面積 19.7 萬平方米，在重慶、天津、濟南、合肥、昆明等核心一、二線城市的代建項目都賣得不錯，原因是公司更「挑」能實現共贏的合作項目。</p><p>龍湖集團自持了大量商業資產，但一直對寫字樓物業持謹慎態度，而龍湖龍智造的輕資產代建模式正好可以向這一領域做探索和延伸，通過蘇州雙子金融廣場、螞蟻全球總部等代建項目沉澱能力。</p><p>在更高的維度上，龍湖龍智造瞄準的目標是全業態的城市智慧營造，通過自身在住宅、商業、公寓、養老、高校以及總部寫字樓等多種業態方面的開發管理能力，依託空間數據網格（MSD）、智慧運營平台 (IOC)、社區服務平台（NSM) 等數字化產品，探索長鏈條閉環式的「一站式解決方案」，營造新型城市，從而完成企業自身在地產週期不同階段中的定位轉變。</p><p>而對於一些從三四線城市收縮投資的地產企業，通過代建模式保留在低能級城市的開發能力和品牌影響力，也是一種和自有開發業務形成良性互補的可選性佈局。它們在在高能級城市用重資產模式，保證開發基本盤，在低能級城市使用輕資產模式，輸出自己的產品和管理優勢，獲取一定利潤，同時最大限度保留品牌勢能。</p><p>據克而瑞對 29 個城市的樣本分析，按不同能級城市的統計結果看，一線城市代建比例低至 0.8%，二線城市為 1.6%，三四線城市則為 2.6%，低能級城市商品住宅的代建比例明顯更高，合作意願更強。</p><p>克而瑞分析師認為，商品住宅項目的代建中，城投公司在集中供地託底拿地的項目是主要來源，由於城投公司自身在開發運營、成本控制等方面能力不如專業的開發商，因此在城投托底拿地後由專業開發商進行全過程代建代銷服務，實現雙贏。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_1bc88491fd114adf87e7e77c22bf9a65@337187376_oswg28510oswg595oswg341_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">不同城市數據對比</p><p>但前述代建行業 TOP5 企業的內部人士指出，近三年以來地方城投公司託底拿地，本身地價已經比肩 2020 年的高位水平，溢價空間受限，而若引入代建，又會增加項目的代建成本投入，所以代建公司如何從合作角度快速增強城投公司的開發、運營、服務能力，甚至降低其資金投入成本，是關鍵。</p><p>藍綠雙城董事長曹舟南認為，雖然行業規模還有增長空間，但傳統代建模式之下，已經徹底成為紅海。</p><p>以此為背景，藍綠雙城正在全力推進共建模式。共建模式與傳代建模式最大的區別為：藍綠雙城設置了基金進入項目的通道，並利用少量自有資金撬動大體量資金注入項目，一方面緩解項目業主方的資金投入壓力，從股權設置上規避「甲方乙方」關係潛在的利益分歧，另一方面可以增強代建方在項目公司中的話語權，更便於對項目營銷和節點進行把控。</p><p>實際上，共建是一種類似於「小股操盤」的模式，更利於代建公司的專業性發揮，同時還能獲得一份額外的資本投入收益。</p><p>藍綠雙城的一位高管告訴 36 氪作者，「共建的核心是‘輕重結合’，通過重資產投資與輕資產操盤兩個板塊的股權相互加持，與業主方確立長期戰略合作關係，這是最穩固的。」有了股權合作，業主方和代建方就不再是單純的委託關係，從而有了更強的利益綁定，減少了在經營目標、利潤要求等方面的分歧。</p><p>據悉，藍綠雙城分別註冊了浙江藍綠共建實業發展有限公司、藍綠雙城科技集團有限公司分別對應承擔上述重資產、輕資產兩塊業務，前者旗下有房地產投資業務和房地產產業基金，產業基金會引入有相關背景的合作方，後者旗下有建管、運維、城市服務業務。從 2018 年 11 月註冊成立至今，藍綠雙城簽約項目超過 180 個。</p><p>「融合地方國企的投融資能力和專業頭部民企的專業能力、服務能力，融合重資產投資和輕資產操盤，快速增強地方國企的市場主體地位和作用。」該藍綠雙城高管總結。</p><p>在藍綠雙城轉變模式之後，上坤地產也於 2023 年進入共建管理賽道，跟進「帶資進組」模式。</p><p>隨着代建市場規模增速和利潤雙下降，在現實環境的制約之下，各家企業的突圍之路變得百花齊放。</p><h3>&nbsp; 03&nbsp; &nbsp;<strong>出售、分家，成為體系外的「小甜甜」</strong></h3><p>在代建賽道上，還有一類比較「特殊」的企業：出險房企下設的代建公司。</p><p>這類房企有比較強的產品力，如融創、旭輝等，但在企業出險之後，因為無力拿地、新項目減少，開始提高輕資產代建業務的權重，在留住原有團隊、利用代建業務「養人」的同時，為母公司補充一定的現金流。</p><p>據中指研究院監測統計，2024 年 1-6 月，28 家典型房地產代建企業新簽約代建規劃建築面積 TOP10 中不乏旭輝建管（旭輝）、鳳凰智拓建管（碧桂園）、融者共創（融創）等出險房企下設的代建公司。</p><p>同策研究院認為，代建業務可以「幫助這些企業降低成本，增加收入，提高償債能力，為未來債務重組等方面的談判增加籌碼和空間。」</p><p>但從恒大暴雷至今三年多的時間內，它們也經歷了一波設立代建業務的高潮，現階段又出現了一些新變化。</p><p>2024 年 5 月 14 日，上海世茂建設管理有限公司更名為上海世璨建設管理有限公司，100% 為呂翼所有，正式完成與世茂集團剝離。這家成立於 2021 年 8 月分代建公司，是「落實‘輕重並舉’發展戰略」的重要抓手，2022 年時新增管理面積達到 300 萬平米，屬於中等規模，但重點發展兩年多之後，就被「分家」了。</p><p>融創的代建業務則被統一裝進了浙江興元建設，成為在融創體系之外獨立運營的業務。2023 年 08 月 17 日，浙江融創興元建設管理有限公司更名，去掉了「融創」標籤，變為浙江興元建設管理有限公司，同一天，法人代表也由張國洪變更為曾擔任融創東南區域浙中公司副總經理的朱瑤的。經過股權穿透之後，它的最終實控人為註冊於香港的投資公司 LEADING PRIOR INVESTMENT LIMITED。</p><p>一位不願具名的業內人士指出，對於部分企業，代建業務有成為「後門」的跡象。</p><p>實際上，相對於出險企業的鉅額債務和虧損數據，代建業務獲得的盈利可謂杯水車薪。以旭輝為例，2023 年，旭輝集團淨利潤虧損 86.79 億元，代建業務具體數據未對外公佈，若以綠城管理為參照，後者 2023 年收入為 33.02 億元，淨利潤 9.7 億元，而旭輝建管的規模約為綠城管理的 30%，淨利潤率更低，預計年度淨利潤總額在 2 億元左右，甚至不足以彌補虧損額的零頭。</p><p>對於部分上市房企，代建業務除了能保留企業工程、營銷班底之外，也有可能成為老闆們保存實力，等待東山再起的一條退路。</p><p>「代建的美好時代已經過去了。」前述代建行業 TOP5 企業的內部人士感慨。</p><p>不同企業，不同資源、背景，面對市場變局開始分化出不同解法，意味着代建行業的舊時代就要走到盡頭，下一個新階段已經就位，即將啓航。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圍剿英偉達 | 深氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886074785536640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜邱曉芬</p><p>訪談｜邱曉芬，楊逍</p><p>編輯｜蘇建勳，楊軒</p><h2><strong>反抗</strong></h2><p>一個隱祕的微信羣，在上海張江的 AI 芯片公司人士中口口相傳，羣名叫「國產芯片抱團取暖羣」，進羣的必須是國產芯片公司員工，在這裏，即使是競爭對手，也會交換信息，互換商務資源。</p><p>「國產芯片抱團取暖羣」圈定了一塊停戰區，同行可以暫時休戰，互幫互助，只因為大家都有一個共同的敵人：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;mid=2248480661&amp;idx=1&amp;sn=75782eb723730b8536aae3468ff89227&amp;scene=21#wechat_redirect">英偉達</a>。</p><p>因為英偉達的存在，國產芯片公司的銷售，多少都嘗過一點屈辱的滋味。</p><p>李明（化名）是一家國產 GPU 公司的銷售，這一輪 AI 熱潮掀起時，他曾信心滿滿地去見客戶，可來不及寒暄，客戶開口就是連環追問：</p><p>「你們的東西，和英偉達 A100 芯片相比，啥差距？英偉達有 NVLink，你們有什麼？」（作者注：NVLink 是把多個 GPU 芯片連接起來，避免 GPU 的數據搬到 CPU 計算，以提升計算效率）</p><p>眼見用產品和技術打動不了客戶，李明的團隊開始想辦法託關係，找「更有力的人士」去遊説，但客戶還是擺擺手，「我們還是想用英偉達」。</p><p>英偉達 A100，826 平方毫米的面積上，塞了 540 億個晶體管，是打開 AI 大模型魔盒的鑰匙。</p><p>大模型訓練，像是在海量數據中「煉丹」，目的是找出數據變化的規律；<strong>而用英偉達芯片訓練大模型，就好比讓幾億個智商 200 的人來算數，而其它芯片的效果，只等同於找了幾千個智商 100 的人來計算。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="987,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_506f866d0f554ed1a841e50173e59c34@1199336245_oswg579145oswg987oswg531_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英偉達 A100 圖片來自英偉達官網</p><p>最頂尖的科技公司，都在瘋狂搶購英偉達。誰擁有最多的英偉達高端 GPU，誰就有機會訓練出更聰明的大模型。</p><p>公開信息顯示，OpenAI 目前掌握着全世界最多的英偉達高端 GPU，至少達五萬片；谷歌、Meta 也是萬卡集羣的擁有者（2.6 萬左右）；而國內罕見有英偉達高端 GPU 萬卡集羣的互聯網大廠，是字節跳動（1.3 萬）。</p><p>英偉達壟斷着全球產業鏈上最好的資源——擁有台積電最充足的芯片先進製程產能、籠絡着全世界最大的工程師用戶羣體，掌握了一眾 AI 公司的計算命脈。</p><p><strong>絕對的壟斷，往往會滋生不滿、憤怒和逃離。</strong></p><p>「今天所有做大模型的，基本都在嚴重虧錢！只有一家在賺錢！英偉達」，一位行業人士語氣忿忿不平——<strong>「英偉達的利潤率讓所有的客戶都很難受，很傷害 AI 行業！」。</strong></p><p>財報顯示，英偉達毛利率達到 71%，其中，熱門產品 A100 和 H100 系列，毛利率高達 90%。作為一家硬件公司，英偉達居然享有比互聯網軟件公司更高的毛利率。</p><p>高價暴利，讓英偉達的大客戶開始逃離。7 月 30 日，蘋果宣佈其 AI 模型用 8000 片谷歌 TPU 來訓練，而英偉達含量是 0；消息一出，7 月 31 日，英偉達股價下跌超 7%，創下近三個月最大跌幅，市值蒸發 1930 億美元，<strong>幾乎跌掉了一個拼多多。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1035,649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_c914a0b6eae74ce683eb4f209b2ace61@1199336245_oswg51699oswg1035oswg649_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英偉達最近一年股價跌幅圖</p><p>對於所有想在英偉達身上撕下一塊肉的國內 GPU 企業來説，2022 年是個轉機之年，美國數輪禁令下達，英偉達迫於生計，在中國持續推出閹割版本芯片，但又被快速禁用：</p><ul><li>2022 年 9 月，A100/H00 禁止向中國出口，英偉達推出閹割版本 A800/H800；<br>2023 年 10 月，A800/H800/L40/L40S/RTX4090 被禁止向中國出口；<br>2024 年 6 月，英偉達創始人黃仁勳稱，將向中國推送閹割版本的 L20、H20 芯片。</li></ul><p>然而，閹割版本引發了行業更激烈的聲討。英偉達即將推送的 H20，價格雖是英偉達 H100 的一半，性能卻前者只有 1/3。一位 AI 行業人士怒斥——「<strong>這不就搶錢嗎？純純智商稅！」</strong></p><p>當英偉達的客戶開始不滿與憤怒，那些想代替英偉達的國產芯片公司，卻在這種情緒中得到了「滋養」。</p><p>過去，他們只能跟在英偉達的屁股後面，艱難分食一點點蛋糕碎屑。半導體分析公司 TechInsights 的一項數據顯示， 2023 年，英偉達在數據中心 GPU 出貨量市場份額高達 98%，國產芯片和一眾芯片巨頭加起來，<strong>只佔微弱的 2%。</strong></p><p>如今禁令襲來，完美的英偉達在中國市場被撕開一道口子，誰能替代英偉達？國產 AI 芯片廠商看到了生機。</p><p>「今年咔嚓，英偉達在中國的 90% 市場都給釋放出來了，<strong>能不能搶到，各憑本事</strong>」，一家國產 GPU 公司創始人表示。</p><p>36 氪曾在 2021 年發表過《深氪｜寧德時代：萬億電池帝國的裂縫》，在動力電池行業，寧德時代一騎絕塵，被競爭對手們虎視眈眈。</p><p>如今，在 AI 芯片領域一家獨大的英偉達，也被諸多同行視為眼中釘、肉中刺，但英偉達的不同在於，它的壁壘更高，與對手們的差距更大。</p><p>我們嘗試通過英偉達對手們的反抗，去找到「英偉達的裂縫」，放眼 GPU 行業，國產 GPU、AI 芯片廠商雖然力量孱弱，但他們更懂中國市場，打法更加本土化；而諸如英特爾、AMD 等老牌芯片巨頭，則有着更充足的糧草彈藥，正面對擊英偉達。</p><p>短期內，英偉達不會被打倒，但它也不會毫髮無傷，這註定是一場血腥的戰爭。</p><h2>突圍</h2><p>想突圍，就要找到對手的弱點。<strong>英偉達的弱點之一是：傲慢。</strong></p><p>芯片行業，本質上是一個 To B 軟件行業。客戶需要芯片廠商「陪伴感」的服務，比如把硬件調試好、把軟硬件兼容做好，陪伴到位了，客戶才有粘性，芯片產品就不容易被替換。</p><p>但多位國產芯片人士告訴 36 氪，在中國市場，除了像 BAT、字節這樣幾十億規模的大采購方，其餘大部分公司交易額縱使達幾千萬，幾乎很難得到來自英偉達的售後服務。</p><p>也就是説，當使用英偉達芯片的中國工程師們有疑惑時，只能靠自己到英偉達官網上搜索文檔，或者去社區自學。</p><p><strong>和英偉達合作時，中國客戶們的種種需求經常得不到滿足。</strong>一位芯片行業人士告訴 36 氪，英偉達在中國一般會推最高配、最貴的全套方案，而當客戶提出針對特定場景的定製化要求時，也一般會被否掉，客戶們買完卡後，要「自己琢磨，或者再找厲害的算法公司搞定」。</p><p>英偉達的這種做法，積累了不少中小客戶的抱怨。「英偉達如今作為大廠，對小客戶已經不會像過去那樣重視，他們的產品沒有挑戰者，不需要去費力討好客戶」，前述人士表示。</p><p>但在過去，英偉達生態的崛起其實印證了服務對於芯片行業的重要性：2006 年，CUDA 生態剛起步時，英偉達產品和如今的國產芯片一樣並不出色。但英偉達團隊先從高校的科研團隊推起，再滲透到每一個細分行業的初創公司做軟硬件適配，才有瞭如今的大片江山。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1580,889" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_c355af6a6d2546fdb10d3858bd8bad69@1199336245_oswg139664oswg1580oswg889_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">NVIDIA H100 圖源：英偉達官網</p><p>中國芯片廠商們，也領悟到這一點，嘗試從客戶服務開始切入。</p><p>國內某家不願具名的 AI 芯片公司，2023 年以來，嘗試讓後台的研發人員走到一線親自服務——不僅要駐場聯合調教，在銷售打單後，給客戶專門拉個有研發人員的小羣。客單價小到幾百萬、幾十萬不等，都能享受 7×24 小時的諮詢。</p><p>光提供本地化的貼心服務遠遠不夠，在英偉達中國大撤退之餘，<strong>芯片行業而早已不簡單是芯片產品本身對決</strong>，更考驗着各自對時間窗口期的把握。中國芯片廠商就像一羣狼撲上來，轟轟烈烈的打單開始了。</p><p>華為來勢最兇猛。華為此前聯合訊飛，發佈的設備「星火一體機」上，就搭載了「昇騰 910B」。</p><p>這顆芯片，曾號稱單卡能力「對標英偉達 A100」。不為人知的是，光鮮案例背後艱難的一面——36 氪瞭解到，華為對此不惜人力成本，調配了幾百名工程師下場幫訊飛調教參數。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_3b80d57be68b405ea3853b6bc7288050@1199336245_oswg85743oswg1080oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為和訊飛發佈星火一體機，圖源訊飛</p><p>儘管這被行業稱為「手工打造」，但標杆案例一出，許多大模型公司、互聯網公司都對華為拋出了測試的橄欖枝。</p><p>一家國產芯片銷售驚訝發現，自從去年 7 月份至今，只要是公開招標的智能算力中心項目，都能看到華為級別不低的管理層在那駐場，「華為如今一個項目可以派幾百個人上去服務，甚至一些關鍵項目不惜虧本，從別的項目獲得收入」。</p><p>前述不具名芯片公司，也配齊了 200 名鐵血銷售——在國內芯片行業，這都是一個相當罕見的配置。他們的銷售團隊從大模型落地最火熱的三個領域開始入手，金融、法律、工業，幾乎出現在每一場與算力相關的展會， 「芯片行業，資源第一，跑的慢了就死掉了」。</p><p>國產芯片一場隱祕的價格戰也開始了。</p><p>一位芯片行業人士告訴 36 氪，他們的目標是，不惜單價，也要拿下更多標杆智能算力中心的單子。36 氪觀察到，有的國產公司推理卡，為了降低成本，不惜把價貴的 HBM（高帶寬內存）拿掉，甚至<strong>以低於成本價 50% 的價格在出貨。</strong></p><p>「不管怎麼樣，大家還是希望從各個切入點突破，各自從英偉達那切走一小小塊蛋糕，讓英偉達不再是一家獨大」。</p><p>但現實卻是殘酷的，具體到產品上，國產 AI 芯片難免出現種種問題。</p><p>一位芯片人士向 36 氪舉例：同樣處理一個數據集，用英偉達的 A100 集羣來跑，可能只需要十天，但用某些國產芯片產品，可能要跑上好幾個月。<strong>國產芯片硬件上積累的時間太短，又缺先進製程，硬件上的差距，導致使用效率不高。</strong></p><p>軟件短板也很明顯。另一位行業人士測試發現，當使用國產芯片跑大模型時，若要在上面做更多酷炫應用，基礎大模型做一旦改動，國產芯片就容易發生死機，「很多情況下，國產芯片大家基本是捏着鼻子用起來」。</p><p>如今，各家真正看清了眼前的「圍剿」策略，也逐漸分化出了更現實的路徑：</p><p>儘管還有少數派繼續往萬卡集羣進發，着重訓練場景，和英偉達硬剛，其中以摩爾線程、華為為代表；但更多數派的選擇是，轉而更關注大模型/小模型在各行各業的落地，從對硬件、軟件要求都不高的推理場景抓起，以燧原、天數智芯等為代表。</p><p>（36 氪注：大模型有訓練和推理兩個環節：訓練是從幾十億數據庫中尋找規律的過程，是<strong>「造」</strong>大模型；推理是在<strong>「用」</strong>大模型的過程，難度更小、<strong>對軟硬件要求更低</strong>、與產業連接更緊密）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_cf0aca18569f42958ac75a07caaa7ca8@1199336245_oswg214858oswg1706oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">摩爾線程在 2024 年人工智能大會上發佈誇娥萬卡集羣 36 氪拍攝</p><p>「我們如今沒有盲目追趕英偉達，我們追不起，不敢盲目做超大算力的芯片」，一位芯片行業人士直言。</p><p>國內芯片廠商們一個現實的考量是，英偉達的<strong>主要精力並不在此，國內廠商為此避開了英偉達的正面戰火。</strong></p><p>此前，大部分公司基於成本考慮，多采用英偉達消費級遊戲顯卡 4090 來跑推理——這些卡的問題一堆：功耗過高、內存不夠、被禁用。英偉達官方也不允許這些消費級顯卡被用於大模型推理。</p><p>國產芯片公司從英偉達這一空白處切入。天數智芯、燧原今年都在猛推對標 4090 的推理卡，打出了大內存、低功耗、供應穩定的賣點。</p><p>國產芯片廠商也明確了找準細分市場的重要性。比如則針對一些功耗敏感的場景，主打低功耗小芯片；或者扎進視頻優化等細分場景，做小而美的生意。</p><h2><strong>巨頭戰場，劍拔弩張</strong></h2><p>當國產 GPU 公司將「超越英偉達」寫進 PPT，這更像一種美好的願景，這羣公司成立時間不長，迎上了國產替代的風口，即便只超越一點，也被視作是壯舉，英偉達之於他們，是對手，也是標杆。</p><p>但論及與英偉達輩分相當的英特爾、AMD，氣氛就更加劍拔弩張。</p><p>「<strong>我們內部將英偉達當作死敵</strong>」，AMD 的一位 MI 系列產品線的研發人員告訴 36 氪。</p><p>在今年 6 月的台北電腦展（Computex 2024）上，AMD 創始人蘇姿豐（她還是英偉達創始人黃仁勳的表親）也首次明確了未來 AMD 在 GPU 上的產品節奏——每年迭代一款新的 GPU 產品，和英偉達更新節奏保持一致。</p><p>英偉達幾乎每上一款 GPU，AMD 都會第一時間從市場上買回來拆機，與還沒上市的產品做對比。</p><p>「這裏要加點 feature（指標）、那裏參數要拉高」，他們追求的是，「硬件上不能落後於英偉達，參數上微贏」，前述人士對 36 氪提到。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_89cce15728d74a8f81defe9a549c9815@1199336245_oswg96457oswg1200oswg800_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蘇姿豐在今年台北電腦展上發佈 Instinct MI325X</p><p>2023 年以來，AMD 中國生態合作伙伴們，幾乎每隔兩天，就會收到來自 AMD 的軟件優化新訴求。為了推廣他們的 GPU，AMD 高管們有時還會要求更優勢的 CPU 部門，搭配着 GPU 去打單，頂着 CPU 可能賣不出去的風險。</p><p>「<strong>AMD 的人天天‘燒香拜佛’，就希望我們把生態搞起來</strong>」，一家生態公司高管表示，據他透露，目前<strong>國內已經有 10 多家雲廠商和 To B 客戶</strong>，在和 AMD 芯片相關的適配和效果驗證。</p><p>相比於一眾焦灼的國產芯片廠商，國外芯片巨頭們在硬件層面的優勢在於，擁有先進製程和 HBM 產能，因此，AMD、英特爾的產品，相比於英偉達產品其實不會有太大的差距，某種程度上甚至更優異。</p><p>官方的數據顯示，AMD 的產品（2023 年 12 月發佈的 MI300X）此前宣稱算力是英偉達 H100 的 1.2 倍；</p><p>英特爾的產品（2024 年 4 月發佈的 Gaudi 3）在能效和推理性能上也遠超 H100。當然，也更便宜，AMD 的 GPU 價格大概是英偉達對標產品的七八成。</p><p>但所有和英偉達正面硬剛的廠商都面臨着一個共同的難題：<strong>大家的硬件如何有優勢，都因軟件劣勢而黯淡，如同木桶的短板。</strong></p><p>在 GPU 還只能用於圖形計算的年代，英偉達推出的軟件平台 CUDA，相當於給開發者提供了一套編程接口，讓他們能最熟悉的編程語言，在 GPU 上自如編寫計算程序。</p><p>「我給你們打個比方，CUDA 為什麼超越不了，就好比你學會一種語言，這麼多年，都是用這個語言幹活的，如果我讓你換一套語言，你會不會很難受，會不會不願意？」一家芯片公司員工這樣給 36 氪舉例。</p><p>CUDA 作為英偉達軟件生態壁壘最深厚之處，<strong>縱是家大業大的英特爾、AMD 也無法短時間內彎道超車。</strong></p><p>一位英特爾 GPU 團隊前員工告訴 36 氪，他們曾經安排全球 3000 多名工程師、投入了三四年，卻只把精度從 0% 提升到 4%——他們用英特爾的芯片轉換一張人像，等待許久，信息丟失到「已看不出是一張人臉」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,799" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_92220b07fbad415880634e8a6e7f9b63@1199336245_oswg104954oswg1200oswg799_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英特爾 CEO 基辛格發佈 Gaudi 系列芯片</p><p>「雞生蛋還是蛋生雞」的謬論再現。正是由於 AMD 和英特爾的 GPU 用的人不多，其及對應的軟件平台（ROCm、oneAPI）用的人也更少，因此很難有人能把它們真正的硬件能力完全發揮出來。</p><p>「英偉達的 CUDA 一直有那麼多開發者在上面迭代算法，幫英偉達把推理和訓練做得很高效，導致英偉達一直能有議價權，他也永遠知道他下一個芯片應該咋做，但這是 AMD 和英特爾都很頭疼的事」，一家 AMD 生態公司 CEO 直言，如今<strong>AMD 的軟件工具 ROCm，「就像 20 年前的英偉達 CUDA 一般」。</strong></p><p>但對於下游客戶來説，風險正是由此而生。</p><p>驗證大模型本就是一項有不確定性的實驗，若還要在一個沒有被驗證過的芯片上跑，相當於把兩個不可控的變量放在一起——拋棄英偉達，意味着要支付巨大遷移成本，承載不確定性。</p><p>儘管如此，圍剿英偉達，對於 AMD 和英特爾這兩家來説，依舊是一場不得不打的仗。</p><p>全球芯片架構三分天下：X86 架構指導着 PC 領域，是英特爾和 AMD 的天下；移動市場是 Arm 的天下；英偉達則主導着人工智能市場。</p><p>在全新 AI 革命引領時代的近一年半，英偉達一度跨過 3 萬億美金市值大關，如今也相當於 7 個英特爾+AMD 市值的總和。</p><p>時隔 20 年後，芯片巨頭們對英偉達的「圍剿」，<strong>是又一場焦灼的戰事，這也是一場後知後覺的反撲。</strong></p><h2><strong>真正的裂縫</strong></h2><p>當國內 AI 芯片公司組成螞蟻雄兵，AMD 和英特爾全力以赴，遭遇此等圍追堵截的英偉達，真的被撼動了嗎？</p><p>英偉達帝國的裂縫，正在悄悄蔓延。</p><p>一個讓英偉達必須警惕的信號是，OpenAI、谷歌、微軟……這些因 AI 信仰，為英偉達充值的大客戶們，正邁出「反英偉達」第一步。</p><p>自研芯片是各家籌謀已久的棋局。一位谷歌 TPU 團隊的前核心員工告訴 36 氪，用掉了世界上 1/4 算力的谷歌，<strong>「可能年底就不對外採購芯片了」。</strong></p><p>過去谷歌自研 TPU 更多基於成本考慮，比如擔心英偉達隨意漲價，或者供應不夠穩定，如今谷歌的造芯策略更為激進——<strong>「幾乎是不計代價和成本投入」。</strong></p><p>OpenAI 則有無數手準備，他們計劃籌資高達 7 萬億美元，建立一個全新的 AI 芯片帝國。</p><p>在國內，36 氪也從多方瞭解到——<strong>目前英偉達在國內最大的買方，阿里、字節、百度，基本都在祕密研究用於大模型訓練的芯片。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1212,868" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_095373678ef540e6898fceb71a47a7fd@1199336245_oswg496727oswg1212oswg868_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海外雲廠商、大模型廠商、明星芯片廠商產品進展，36 氪綜合信息整理、製圖</p><p>不過，自研芯片畢竟是一個長遠之計，這些大客戶們短期內的另一項方案是，嘗試英偉達對手們的產品，減少對英偉達的依賴。</p><p>AMD 就是這個 Plan B。一位 AMD 內部人士告訴 36 氪，<strong>AMD 的 GPU 產品已經在歐洲、美國、韓國等地，打開了大客戶市場——</strong>微軟已經採購上萬片 AMD 的產品，特斯拉、Midjourney、美國國家實驗室、韓國電信也都已批量提貨。</p><p>在國內，AMD 生態公司員工陳文表示，AMD 某型號加速卡在 2023 年有幾百片出貨，雖不多，「但 AMD 的這款產品，此前在國內幾乎查無此人」。</p><p>根據 AMD 方面此前樂觀預計，在 2024 年年底，數據中心 GPU 將給 AMD 帶來高達 20 億美元的收入。</p><p>而中國芯片廠商的螞蟻雄兵，雖然尚未對英偉達造成實質性威脅，但星星之火，也有漸起之勢。</p><p>36 氪瞭解到，如今，國產訓練、推理芯片的銷售，已經躍進了一個新台階——一個令人欣慰的積極信號是，國內公認最難打單的互聯網公司、大模型公司，已對國產芯片廠商開了口子。</p><p>據 36 氪瞭解，目前，<strong>昇騰芯片已經艱難突圍進百度在內的互聯網公司體系。</strong></p><p>此外，國內諸如智譜 AI、MiniMax、階躍星辰等 AI 公司，都在訓練萬億參數規模的大模型，但在英偉達高端芯片有限的情況下，大模型公司們普遍選擇「混訓」（即英偉達+其他芯片），比如，<strong>智譜 AI 的集羣儲備了近半的昇騰芯片。</strong></p><p>另外，天數智芯、燧原的推理芯片產品去年以來，雙雙有了數萬片的出貨，出貨渠道包括國內各大智算中心，前者打進了大模型廠商百川的供應鏈；百度崑崙芯這邊，過去兩代推理芯片累計出貨量 3-5 萬片，來自百度和外部渠道的出貨量已各佔一半。</p><p><strong>「英偉達現在的價格和供應水位，正處於試探大家幹不幹、怎麼幹的邊界線上」</strong>，一位行業人士直言。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_ad08cb4ed4354e4ab452d7bad5cd5cd0@1199336245_oswg4145509oswg4000oswg2666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英偉達創始人黃仁勳，圖源視覺中國</p><p>如果把眼光拉得更到未來三五年，英偉達新的威脅也在逐漸閃現。</p><p>行業裏面也出現了 GPU 之外的全新的 AI 芯片架構——比如此前推出 LPU 架構的硅谷芯片公司 Groq，號稱運行大語言模型比英偉達的 GPU「速度快了十倍」；</p><p>還有發佈了大模型 ASIC 芯片的硅谷芯片 Etched，號稱比英偉達 GPU「快了一個數量級」。這些芯片創業公司，背後站着 OpenAI 這樣的明星投資陣容。</p><p>36 氪瞭解到，國內今年以來也冒出了全新的 AI 芯片創業公司。比如，上海市近來祕密支持了兩家全新的 AI 芯片公司。</p><p>一家國產 TPU 公司「中昊芯英」CEO 楊龔軼凡表示，GPU 的整體晶體管利用率只有 20%，其實缺陷很明顯，相比之下，TPU 和 ASIC 等新的架構雖然通用性不強，但晶體管利用率能夠達到 60%-100%，「未來三五年國內外必定出現一大堆 GPU 架構之外的 AI 芯片」。</p><p>星星點點，足以讓英偉達這個巨物被撼動。</p><p>「你以為英偉達就像是外表看來一騎絕塵無對手？真不是」，一位英偉達員工告訴 36 氪。正如黃仁勳經常掛在嘴邊的一句話，「我們距離倒閉，只有 30 天的時間 」。</p><p>英偉達做了十幾年的準備，再撞上 OpenAI 這樣的天才公司，才共同催化才出現了英偉達的奇蹟。在過去，半導體行業最不缺乏彎道超車巨頭的故事。</p><p>圍剿英偉達之戰的硝煙，早已燃起。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_0e95c5f9d73248eda1740146fb4eab86@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_b389a0c067ea4bf1b9967b121c51ec38@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 簡化視頻創作流程，「換境 Studio」要做一站式後期編輯軟件 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2884657934293897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 08:00:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 虞景霖</p><p>編輯 | 鄧詠儀</p><p>橫空出世的 Sora，以其令人印象深刻的視頻效果給世界帶來震撼，但也暴露出了一些侷限性。</p><p>一個突出的問題是，Sora 可以一次性生成長達 60s 的視頻，缺點是無法保證多次生成片段間的連貫性。</p><p>以 OpenAI 官網展示出的 Shy Kids 的作品《air head》為例，首先，特定場景中包含了一些不必要的元素，如氣球上意外出現的人臉圖案。</p><p>其次，在不同片段之間，同一物體的屬性（如氣球的顏色和類型）出現了不一致的變化，影響了視頻的連貫性和敍事流暢度。而模型還可能產生一些冗餘信息，如在氣球繫繩部位額外生成繩索。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1296,679" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240730/v2_717cf90a7542460084c79ac090afe2e5@5725712_oswg1533946oswg1296oswg679_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：換境 Studio</p><p>這些問題表明，Sora 在生成內容可控性上存在不足，影響了視頻的敍事邏輯和連貫性。</p><p>「換境 Studio」正是希望解決這些問題。創始人認為，Sora 等視頻生成工具拓展了創作邊界，展示了生產大量優質內容生成的可能性，進而帶動下游產業工具的轉型。換句話説，類 Sora 模型重塑了視頻內容生態行業，生產鏈條將被重新定義為原始素材的智能化生產和精細化後期處理兩大核心階段。由類 Sora 等生成工具完成素材生產，換境 Studio 完成精細化後期處理。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240730/v2_30a81dd5486b48d09643c1d71544653e@5725712_oswg286390oswg1080oswg479_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：換境 Studio</p><p>談及「換境 Studio」的成立背景，創始人這樣告訴 36 氪：「目前，市面上大部分視頻編輯產品操作門檻較高，儘管官方提供了教程，但相對簡單，創作者想要熟練使用仍需自行摸索。」</p><p>2023 年年初，團隊開始構思推出一款簡單易用的視頻特效製作軟件，並在半年後完成技術產品化路線規劃，同年 10 月獲得由雲天使基金投資的的 300 萬元種子輪融資。</p><p>以人物置換為例，換境 Studio 首先對用戶上傳的素材進行解析，提取其中的人物運動、相機軌跡以及 3D 場景重建，從而實現類似圖層的視頻元素分離。</p><p>這種控制不同於一般的視頻生成技術，而是在 3D 空間上對視頻中元素進行參數級控制，以保證視頻片段的內容和邏輯連貫性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="712,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240730/v2_0fe6434214234b8baa7345cee2d294af@5725712_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">來源：換境 Studio</p><p>在調色方面，「換境 Studio」實現了自動環境光匹配，通過換境 Studio 的編輯器，用戶可以輕鬆選擇視頻中的任何角色，藉助 AI 技術實現人物的自動識別、跟蹤、去除以及背景填充，免去了大量重複性的手工操作，提高視頻二次創作的效率，讓人們可以更加專注於創意性的工作。</p><p>視頻創作者是換境 Studio 主要面向的羣體。團隊表示，換境 Studio 的典型目標用戶，將是 YouTube、抖音和 B 站等平台上那些擁有一定創作能力和經驗的 C 端用戶，以及小型 B 端客戶。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，B 站漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887596794976901?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:55:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前漲跌不一，B 站漲超 2%，理想汽車漲超 1%，蔚來漲 0.68%，愛奇藝漲 0.6%；京東跌超 2%，拼多多跌超 1%，網易跌 0.54%，百度跌 0.32%，小鵬汽車跌 0.13%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，Meta 漲超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887592363023240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:50:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前多數上漲，Meta 漲超 8%，英偉達漲超 2%，蘋果、亞馬遜漲超 1%，微軟漲 0.05%，谷歌漲 0.02%；Arm 跌超 10%，特斯拉跌 0.77%，Netflix 跌 0.14%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國消費品品種總量突破 2 億種，位居全球第一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887577937959808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:45:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據市場監管總局所屬中國物品編碼中心統計，截至 2024 年 6 月底，我國登記使用商品條碼的消費品總量突破 2 億種，結合國際物品編碼組織（GS1）統計數據看，我國消費品品種總量位居全球第一。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽集團：1-7 月份累計銷售新能源汽車 53.2 萬輛，同比增長約 15%。</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887585393105799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:43:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據上汽集團官微，7 月份，上汽集團銷售新能源汽車超過 7.1 萬輛，1-7 月份累計銷售新能源汽車 53.2 萬輛，同比增長約 15%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國上週首次申領失業救濟人數為 24.9 萬人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887575214119553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:33:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國上週首次申領失業救濟人數為 24.9 萬人，預估為 23.6 萬人，前值為 23.5 萬人。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>私募新規今起實施，多傢俬募公告調整淨值披露方式</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887556669840003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:25:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《私募證券投資基金運作指引》於今日正式實施。據瞭解，多傢俬募發佈更改淨值披露方式通知顯示，自今日起，持有人可以通過公司微信公眾號、官方網站、郵件的方式查看產品淨值等信息；代銷客戶可以通過代銷機構提供的途徑查詢產品相關信息。除已完成特定對象確認程序的合格投資者、符合規定的基金評價機構外，公司將停止向不存在私募證券投資基金銷售委託關係的機構或者個人提供基金淨值等業績相關信息。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國二季度海淘規模超 2 萬億韓元，中國產品佔比首超 6 成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887554401196936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:22:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據韓國統計廳發佈的統計資料，韓國第二季度跨境電商網購（海淘）規模首超 2 萬億韓元（約合人民幣 106 億元），中國產品佔比首次超過 60%。統計數據顯示，第二季度海淘交易額同比增長 25.6%，為 2.0149 萬億韓元。這是 2014 年開始統計相關數據以來的單季最高值。在前三大海淘市場（中國、美國、日本）排名中，中國位居第一，交易額同比大幅增長 64.8%，為 1.2373 萬億韓元。中國產品的海淘佔比也首次超過 60%，達到 61.4%。而去年同期僅為 46.8%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪：前 7 月新能源汽車累計銷量 195.54 萬輛，同比增長 28.83%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887562351434631?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:20:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，比亞迪公佈 7 月銷量。7 月新能源汽車銷量 34.24 萬輛，去年同期為 26.21 萬輛。今年新能源汽車累計銷量 195.5 萬輛，同比增長 28.83%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京持續推進外資企業登記註冊便利化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887539215735425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京市市場監管局近日發佈消息，北京持續推進外資企業登記註冊便利化，目前將外國投資者資格認證、跨境流轉的時間從 2 至 3 個月不等縮短至最快 1 天辦結。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代：截至 7 月 31 日已累計回購約 27.1 億元公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887535445269385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:11:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧德時代公告，截至 2024 年 7 月 31 日，公司通過深圳證券交易所股票交易系統以集中競價交易方式累計回購公司股份 1599.15 萬股，佔公司當前總股本的 0.3635%，最高成交價為 194.10 元/股，最低成交價為 146.31 元/股，成交總金額為 27.1 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DHL 集團二季度收入為 206 億歐元，略高於去年同期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887523817396868?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:05:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 1 日，DHL 集團發佈 2024 年第二季度業績：集團收入為 206 億歐元，去年同期為 201 億歐元；息稅前利潤（EBIT）為 13.5 億歐元，去年同期為 17 億歐元。DHL 集團已確認對 2024 財年的預測：預計息稅前利潤（EBIT）在 60 億歐元至 66 億歐元之間，不包括收購和資產剝離的自由現金流約為 30 億歐元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>實習生輿情引發對「小黑工」關注，券商已嚴格規範流程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887517955365764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:57:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期多家券商、基金公司正在緊鑼密鼓地制定制度，加強對實習生管理，尤其是也加緊對使用「小黑工」的管理，不得要求學生付費實習。券商最新要求，在招聘實習生的過程中，用人部門和招聘人員嚴禁從事下列行為：包括以任何形式為本人或第三方謀取不正當利益；違規使用實習生，不報備、不審批，擅自簽署實習協議以及不走合規流程擅自出具、偽造實習證明等等。有券商表示，目前業內存量「小黑工」不受影響，畢竟在工作，也未出現聲譽風險，多數實習生比較敬業，但後續招聘、合規會格外嚴格，招聘 OA 內要填寫帶教人。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 連板航天長峯：目前的主營業務不涉及商業航天領域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887516158024583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:50:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，航天長峯發佈股票交易異常波動公告，公司關注到部分媒體將公司歸類為商業航天概念股。公司目前的主營業務不涉及商業航天領域，2024 年 6 月 12 日，公司回覆投資者關於是否對航天商業有所貢獻的問題時，回覆：「公司下屬子公司航天朝陽電源為商業航天領域的低軌衞星提供配套電源產品」，現對相關回復補充説明如下，航天朝陽電源為高功率模塊電源生產企業，但商業航天領域的低軌衞星相關配套電源產品尚處於研製階段未形成實質業務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法拉利二季度淨營收 17.12 億歐元，同比增長 16.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887514656987782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:37:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 1 日，法拉利公司發佈 2024 年第二季度財務業績：淨營收為 17.12 億歐元，同比增長 16.2%；調整後淨利潤為 4.13 億歐元，調整後攤薄每股收益為 2.29 歐元；總出貨量 3484 台，同比增長 2.7%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小林製藥又確認 4 家使用其紅曲原料企業的產品存在問題</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887507672963720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:24:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 8 月 1 日，日本小林製藥公司發佈消息稱，經過重新調查，確認有 9 家購買和使用該公司紅曲原料的企業，小林製藥公司曾於 4 月向日本厚生勞動省報告稱，不存在此類情況。但在 7 月，日本厚生勞動省再次向小林製藥公司確認時，該公司稱確認有 5 家購買和使用該公司紅曲原料的企業。其生產的部分產品中，紅曲含量高於該公司相關問題保健品中這一原料的含量。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國五大整車廠商 7 月銷量同比降 2.2%，連續三個月同比下滑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887476092312194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:18:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[綜合韓國五大整車廠商發佈的銷售業績，韓產汽車 7 月國內外總銷量（含全散件組裝）同比下降 2.2%，為 65.8297 萬輛，連續三個月同比下滑。具體來看，由於去年同期銷量基數較高，五大車企的本土銷量連續六個月負增長，當月下降 4.1%，為 11.0152 萬輛；海外銷量同比下滑 1.8%，為 54.8145 萬輛。這主要受歐洲和亞太地區電動汽車市場需求暫時停滯導致出口運量減少等因素影響。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國盛金控吸收合併國盛證券新進展：證監會已接收材料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887498570357376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:15:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國盛金控吸收合併國盛證券的事宜又有新進展，證監會已接收相關申請材料。國盛金控證券事務部相關工作人員表示，國盛金控吸收合併國盛證券相關事宜尚在推進過程中。雖然相關材料已被接收，但在此期間可能會出現修改材料的情況。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年上半年北京地區貸款月均增速超過 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887465135577991?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:10:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年上半年，北京地區信貸總量穩定增長，6 月末，人民幣各項貸款餘額同比增長 7.9%，上半年月均增速 11.6%，新增人民幣貸款 3927.1 億元。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英國央行將基準利率下調 25 個基點至 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887486087977600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:02:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 8 月 1 日，英國中央銀行宣佈降息 25 個基點，把基準利率下調至 5% 的水平，這一決議符合市場預期。自 2023 年 8 月以來，英國央行一直將利率維持在 5.25% 的歷史高位。按年率計算，英國通脹率已經在 5 月和 6 月連續達到央行 2% 的目標，外界普遍認為英國央行在本次議息會議降息是合適的。多家金融機構分析人士指出，英國就業市場已經出現明顯降溫跡象，薪資增速放緩，失業率走高，預計英國經濟復甦的勢頭將在未來幾個月減弱，眼下降息有助於緩解金融條件緊縮壓力、提振經濟活力。（央視財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>克而瑞：拿地預期仍需等待樓市修復的進度，短期投資氛圍以謹慎為主</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887460748384897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 18:58:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，克而瑞地產研究發佈 2024 年 1-7 月中國房地產企業新增貨值 TOP100 排行榜。數據顯示，7 月土地市場供求雙降，呈現冷熱分化局面，上海、杭州相對火熱，蘇州、西安趨冷。企業投資力度依然羸弱，新增拿地價值百強門檻同比降幅 40% 創年內最高，投資百強拿地總金額亦同比下降 38%。而銷售百強房企同樣表現謹慎，整體拿地銷售比僅 0.15。展望未來，克而瑞認為拿地預期仍需等待樓市修復的進度，短期投資氛圍以謹慎為主，但部分有實力房企將對優質地塊展開積極角逐。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>