<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>「36 碳圓桌派」第一期：聊聊消費品牌如何組局 ESG 朋友圈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867203976384647?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:08:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 36 碳編輯部</p><p>消費永不眠，當「可持續」與衣食住行融合，我們開始從源頭到貨架，追蹤一個產品的生命軌跡，關心綠色生產、綠色包裝、綠色運輸和綠色回收……</p><p>品牌也開始思考，<strong>如何在保持競爭力的同時，實現自身的可持續發展？</strong></p><p>這個過程中，企業越來越意識到，ESG 絕不是一個孤立的議題。作為上承供應鏈，下接消費者的關鍵環節，打造可持續生態圈不僅對於品牌自身，更對整個產業的發展起着重要的作用。</p><p>36 碳關注到，眾多品牌已經開始行動，他們不僅對自身產品的綠色程度提出了要求，更開始影響整個供應鏈，並積極地向消費者進行理念推廣。</p><p>供應商們也正主動發力，通過自身的綠色轉型，找到客戶，拿下百萬訂單。</p><p>本期「36 碳圓桌派」，<strong>我們將邀請東鵬控股副總裁兼供應鏈中心負責人劉勳功、SHEIN 中國 ESG 可持續發展負責人 Stone Wang、百威中國亞太區可持續發展總監姚渭洲，以「從源頭到貨架：如何打造可持續生態圈？」為主題，講講故事，聊聊難點。</strong></p><p>不管你是企業的 ESG 業務負責人、供應鏈上下游的企業代表、還是綠色消費的倡導者，「36 碳圓桌派」都向您發出誠摯邀請。</p><p>建構可持續生態圈，咱們先從「組個朋友圈」開始。</p><p><strong>活動詳情：</strong></p><ul><li>時間：2024 / 07 / 25 ，14:00-17:00</li><li>地點：上海（具體地址將單獨通知參會人員）</li><li>活動形式：閉門沙龍</li><li>報名方式：海報「掃碼報名」（活動行二維碼）</li></ul><p>「36 碳圓桌派」會持續舉辦，我們專門搭建了社羣，方便行業人士互通信息，如果您也想參與我們的活動，可以掃描海報末尾二維碼添加小助手微信，備註：36 碳圓桌派嘉賓報名/觀眾報名，私信小助手：公司+職位+姓名，小助手將會在審核後拉羣。詳見：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2858907985693570"><strong>《</strong>尋找 ESG 同路人，「36 碳圓桌派」招募嘉賓、專業觀眾》</a></p><p>活動籌備不易，36 碳也歡迎各種形式的商務合作，幫助我們走進更多城市、更多企業，去集結更大的 ESG 力量。如果您願意與我們同路而行，也可以添加海報中「合作垂詢」二維碼，我們會有專人提供商務合作諮詢。</p><p><strong>具體議程如下，掃描下方海報二維碼（活動行）即可報名，如有疑問歡迎微信聯繫小助手：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,3633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_be7ee6e294374945a43808879ea48a97@6025295_oswg1673521oswg1080oswg3633_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">活動議程</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜鑽石需求持續疲軟，英美資源考慮進一步減產；今年娃哈哈大量自然人股份遭拍賣；暑期全國將發放超 4 億元文旅惠民補貼促消費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867465336246409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:02:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867358523773314"><strong>瑞幸咖啡第 20000 家門店落地北京中關村</strong></a></p><p>36 氪獲悉，7 月 18 日，瑞幸咖啡宣佈品牌的第 20000 家門店——北京中關村·在握旗艦店正式開業。公開資料顯示，2023 年 6 月，瑞幸咖啡在福建廈門開出第 10000 家門店，距今僅過 1 年零 1 個月。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867241553711489"><strong>中國信達於珠海成立投資公司，註冊資本 29.65 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，珠海市粵信宸投資有限責任公司成立，法定代表人為錢江，註冊資本為 29.65 億元人民幣，經營範圍包括以自有資金從事投資活動。股權穿透圖顯示，該公司由中國信達資產管理股份有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867452926677376"><strong>鑽石需求持續疲軟，英美資源考慮進一步減產</strong></a></p><p>戴比爾斯的母公司英美資源集團（Anglo American Plc）週四表示，正尋求削減更多的鑽石產量，因為該行業仍在努力應對需求疲軟和庫存過多的問題。雖然該集團目前維持戴比爾斯部門的產量目標，但英美資源表示，正在考慮如何進一步減少產量。由於鑽石市場的持續低迷，該公司正考慮出售或分拆其戴比爾斯業務。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867404099047553"><strong>騰訊手遊《元夢之星》DAU 日均千萬級別</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，《元夢之星》的 DAU 在春節期間一度超過了 5000 萬，反超《蛋仔派對》，隨後掉到了 1000 萬以下，數月前又恢復到了 1200 萬以上的水平。據報道，《蛋仔派對》的 DAU 在週末的峯值可以達到 3000 萬。據行業內人士估算，《元夢之星》的開發成本約在 8-10 億元，團隊規模在 200-300 人左右，其中包含其他事業羣調往支持的成員。對於上述信息，騰訊未予回應。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867610720489863"><strong>抖音：將投億級資源補貼優質微短劇</strong></a></p><p>抖音推出微短劇經營扶持計劃，將投入億級資源補貼優質內容，從微短劇營銷、小程序經營、內容創作等方面扶持微短劇製作方經營，促進行業精品化、高質量發展。（新浪科技）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867289761632391"><strong>今年娃哈哈大量自然人股份遭拍賣</strong></a></p><p>7 月 18 日上午，一則「致娃哈哈集團全體員工的函」在網上流傳。據瞭解，娃哈哈的股權結構較為複雜，娃哈哈集團有限公司中，杭州上城文商旅投資控股集團有限公司持股 46%，娃哈哈創始人宗慶後個人持股 29.4%，杭州娃哈哈集團有限公司基層工會聯合委員會（職工持股會）持股 24.6%。從阿里拍賣平台獲悉，2024 年，浙江娃哈哈實業股份有限公司的自然人股份出現近 50 次拍賣，從 5000 股到 6 萬股不等，價格從 9 萬多元到幾十萬元。公開資料顯示，浙江娃哈哈實業股份有限公司的法人仍為宗慶後，宗馥莉擔任董事。（北京商報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867475169955975"><strong>海油工程：簽署 5.23 億美元氣田開發總包合同</strong></a></p><p>36 氪獲悉，海油工程發佈公告稱，7 月 17 日與韓國浦項制鐵國際公司簽署 SHWE 氣田四期開發總包合同，公司作為總包商將承擔設計、採購、海上運輸安裝及預調試總承包工作，合同金額約 5.23 億美元。該項目為第二個海油工程在緬甸海域承攬的海上工程總包項目，該項目的履行標誌公司超 1000 米水深總包能力得到了業主認可與信任。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867264416469123"><strong>華納兄弟考慮拆分數字流媒體和製片部門</strong></a></p><p>據英國金融時報援引未具名知情人士報道，華納兄弟首席執行官 David Zaslav 正在研究幾個戰略選項，從出售資產到將華納兄弟電影製片廠和 Max 流媒體服務剝離成立一家新公司。華納兄弟探索頻道不予置評。（新浪財經）</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867329183535232"><strong>小米、王田苗、智源投資具身智能科技公司「小雨智造」</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，此前，小米集團和機器人泰斗王田苗，投了一傢俱身智能科技公司「小雨智造」。這家公司 2023 年 2 月成立，成立之後陸續完成了億元種子輪融資，由小米集團、機器人泰斗王田苗、北京智源研究院出資。這也是小米對外投資的第一傢俱身智能領域公司。小雨智造創始人喬忠良是小米的初創成員之一，曾經是 MIUI 研發負責人，負責過 MIUI 9 到 MIUI 12 等產品，於 2023 年 1 月從小米離職。小雨智造主要打造「一腦多形」的具身智能機器人。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867626061484424"><strong>工業零部件 B2B 電商平台「螞蟻工場」獲億元 C++輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，深圳螞蟻工場科技有限公司近日完成過億元 C++輪融資，由北京信息產業發展基金、北京經開區產業升級股權投資基金投資。本輪資金將用於在京建設柔性敏捷先進製造研發中心、工業互聯網與數智化賦能工程技術中心，同時面向京津冀建立示範級工業零部件柔性敏捷先進製造基地。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867407904788873"><strong>美光 MRDIMM 內存發佈，將於下半年批量出貨</strong></a></p><p>36 氪獲悉，美光科技近日宣佈，已出樣多路複用雙列直插式內存模塊（MRDIMM）。據介紹，與 RDIMM 相比，MRDIMM 可實現有效內存帶寬提升 39%，總線效率提升超過 15%，延遲降低高達 40%。該款全新內存產品為美光 MRDIMM 系列的首代，將與英特爾至強 6 處理器兼容，於 2024 年下半年批量出貨。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867620982804873"><strong>暑期全國將發放超 4 億元文旅惠民補貼促消費</strong></a></p><p>全國暑期文化和旅遊消費季主場活動 7 月 17 日在內蒙古鄂爾多斯舉辦。31 個省（區、市）同步開展暑期系列文旅消費促進活動，推出消費券、票價優惠、消費滿減、折扣套餐等惠民措施，各地、各支持機構共將發放超 4 億元文旅消費惠民補貼，讓優質文旅產品惠及更多居民遊客，更好服務人民羣眾暑期美好生活需要。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867541537919362"><strong>法國巴黎奧運村正式開放</strong></a></p><p>當地時間 18 日，經過近三年的建設，巴黎奧運會奧運村正式開放，預計在奧運會期間將接待約 14000 名運動員和工作人員，殘奧會期間將接待約 9000 名運動員和工作人員。奧運村位於巴黎北部，佔地約 52 公頃，共有約 80 棟建築。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867351758835842"><strong>國家有關部門正在審批在安徽合肥、黃山兩地入境口岸實施外國人 144 小時過境免籤政策</strong></a></p><p>7 月 18 日從上海市公安局新聞發佈會上獲悉，國家有關部門正在審批在安徽合肥、黃山兩地入境口岸實施外國人 144 小時過境免籤政策，安徽公安機關也正在有序推進相關籌備工作。屆時，外國人 144 小時過境免籤政策將在長三角區域各入境口岸全面實施。（上證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867306691285123"><strong>日蘭高鐵全線貫通運營</strong></a></p><p>7 月 18 日，日照至蘭考高鐵莊寨至蘭考南段（以下簡稱日蘭高鐵莊蘭段）正式建成通車，標誌着日蘭高鐵全線貫通運營，不僅讓蘭考邁入「雙高鐵時代」，也為河南山東兩省提供了新的連通選擇，為沿黃各省增加了一條沿黃達海的新通道。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867439464026241"><strong>意大利反壟斷部門對谷歌展開不公平商業行為調查</strong></a></p><p>意大利反壟斷機構已對在線搜索巨頭谷歌展開調查。該監管機構週四表示，該公司及其母公司 Alphabet 涉嫌不公平商業行為。該監管機構在一份聲明中表示，谷歌向用戶發送的同意鏈接到其服務的請求「可能構成誤導性和侵略性商業行為」，並補充説其提供的信息「不完整且具有誤導性」。（新浪財經）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「領充新能源」獲中石油崑崙資本近億元戰略投資，持續推進新能源充儲業務 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867520129962371?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 18:58:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，近日「領充新能源」完成近億元戰略融資，由中國石油集團崑崙資本獨家投資。融得資金將用於研發投入、市場拓展和產能提升。據悉，這是中石油在充電設備和新型電力設備領域的首個投資佈局。</p><p>在油電轉型的大趨勢下，碳中和成為全球共識，政策面暖風頻吹。2023 年，國家發佈《關於進一步構建高質量充電基礎設施體系的指導意見》等政策文件，指導新能源汽車及充電基礎設施行業高質量發展，為中國新能源充電基礎設施的建設提供了政策保障。</p><p>據 CIC 灼識諮詢預估，2030 年中國公用充電樁數量將達 2630 萬台，中國充電站將達到 132 萬-260 萬座，充電樁累計投資規模接近 3 萬億，新能源服務市場具有巨大的發展空間。</p><p>隨着新型電力系統建設的不斷推進，未來儲能、充電樁與電網的融合互動將是大勢所趨。去年 12 月四部委聯合印發的《關於加強新能源汽車與電網融合互動的實施意見》明確指出，到 2030 年，我國車網互動技術標準體系基本建成，市場機制更加完善，車網互動實現規模化應用。</p><p>領充新能源團隊於 2020 年 6 月創立，是一家專注於新能源電動汽車充換電和新型電力系統等領域的產品研發、製造及銷售為一體的國家高新技術企業。總部位於陝西西安，目前已在四川綿陽、陝西西鹹新區和浙江海鹽建立了三大生產基地。</p><p>具體來説，領充專注於兩個領域的業務：一是圍繞新能源汽車全生命週期的智能充換電、車載充電及智能檢測等產品的研發、生產、銷售；另一個是新型電力系統下的智能微電網及儲能相關產品的研發、生產、銷售。同時依託充電網、智能微電網等技術，為客戶提供全場景、全生命週期的能源服務。</p><p>從充電樁到儲能，領充的業務覆蓋了兩個千億級的新能源賽道，兩個市場近兩年均處於快速增長的階段。且新能源汽車本身就可以作為移動式電化學儲能資源，充電樁和儲能兩類設施在新型電力系統下正面臨着融合互動的發展趨勢。</p><p>據瞭解，領充新能源在電力電子領域有較長時間的積累，公司已累計申請國內專利 300 餘項，國際專利累計申請 20 件，軟件著作權 51 件，主持並制定了行業相關標準 10 餘項，涉及到新能源汽車技術發展路線、二手車評定規範及超級充電等方向。</p><p>目前，領充的儲能業務主攻微電網場景，並聚焦在低壓台區綜合治理、新能源配儲、工商業儲能配電、光儲充一體化和風光儲微電網 5 大細分場景。</p><p>充電樁領域，領充新能源現有產品包含，3.5kW-22kW 全系列交流產品，20kW-360kW 中大功率直流產品、480kW-960kW 超級充電產品，能為客戶提供全場景、全生態的充電解決方案。據介紹，領充的交流充電產品市場佔有率高達 10%，位於行業前三。</p><p>順應新能源變革趨勢，傳統加油站正在發生巨大變革。今年 3 月，在中國石油舉辦的 2023 年業績説明會上，中國石油董事長戴厚良稱，2024 年公司將加快網絡佈局，儘快構建全國一張網，加快「國際知名、國內一流的油氣氫電非綜合服務商」建設，推動銷售業務轉型升級，計劃建設充換電站 1000 座以上，並將根據市場需求及時優化調整。</p><p>此次獲得崑崙資本投資，領充新能源將發揮與中石油集團產業協同優勢，助力產業投資人實現油氣銷售終端與充電樁的協同佈局，提高綜合服務能力，持續推進充換電網絡建設。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>惠達衞浴總裁王佳：消費需求變化加快，惠達會更精準出擊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867613076689026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 18:15:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>儘管已經大規模使用智能製造、綠色工廠和數字化運營管理，甚至在設計環節找到了 AI 技術的應用空間，但家居行業的頭部企業集中度和品牌成熟度還遠沒有達到汽車、電器等行業的水平，競爭加劇的同時，頭部企業仍然有較大的提升空間，也需要頭部企業儘快在三個方向性問題上給出自己的答案：&nbsp;</p><p>市場需求變化加速，家居企業是否有足夠的產品迭代能力，通過新產品、大單品在舊市場中闢出新賽道？&nbsp;</p><p>行業整體增速放緩，企業如何解決增長問題？是加大出海力度，還是在國內紅海中抓住更多份額？&nbsp;</p><p>目前，國內的生產技術已經不落後於國外，如何能把國內生產端的產業鏈優勢整合為企業自身的品牌優勢？&nbsp;</p><p>在家居行業內，增長預期見頂之後，整裝、定製化、出海等少數幾個可以看到確定性的趨勢中，聚集了越來越多的參與者，快速地走向同質化佈局，但不同的企業在行業競爭中具備不同的技術和產品深度，面向市場的側重點和出擊節奏也有所不同，由此也形成了企業的比較優勢和差異化競爭策略，構成了企業解題的關鍵。&nbsp;</p><p><strong>在 7 月 8 日至 11 日第 26 屆中國建博會 (廣州) 開展期間，惠達衞浴總裁王佳接受 36 氪專訪，深入解釋了惠達衞浴在產品端和市場端的打法，以及她對目前市場變化、產品革新、家居產業鏈的理解。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_f53b48642e03404bb296c67a92f13ac2@337187376_oswg6359686oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">惠達衞浴總裁王佳</p><p>惠達衞浴創辦於 1982 年，在 2024 年 6 月發佈的《中國 500 最具價值品牌》中，以 718.93 億元的品牌價值位列第 161 名。作為一家成立超過 40 年的「老企業」，惠達衞浴提出「整體化、智慧化、數字化、生態化」戰略，通過智能、健康持續深耕家居行業。&nbsp;</p><p>在採訪中，王佳表示，現在國內的家居行業不僅非常卷，市場需求端的變化還非常快，惠達必須快速出擊、精準出擊。&nbsp;</p><h3><strong>關於產品&nbsp;</strong></h3><h3><strong>產品是子彈，需要飽和配置</strong></h3><p>產品是企業和消費者溝通的直接媒介，而一家企業對產品的重視程度有多高，在企業的研發投入上會有直接體現。&nbsp;</p><p>據惠達衞浴財報數據，2023 年，惠達衞浴研發投入合計 1.5 億元，研發投入總額佔營業收入的比例為 4.16%，在行業中是一個相對比較重的投入比。王佳透露，惠達衞浴把大量的經費花在了產品設計、智能產品研發、技術人員等方面，在企業後端圍繞着產品能力運行。&nbsp;</p><p>「<strong>如果市場是打仗的戰場，那你的產品就是你的子彈。</strong>」王佳接任惠達衞浴管理層核心以來，對主業板塊資源投入更大，更聚焦，同時在技術端和一些研發機構及企業尋找深度合作機會，快速進行產品迭代。&nbsp;</p><p>2023 年「618」，惠達衞浴推出 ES20、ET520 新品，上線即成為天貓超爆單品；2024 年 7 月，惠達 009 全智能馬桶正式成為中國國家強制性產品認證（CCC 認證）證書首批獲得權威認證的產品；同月，惠達衞浴在廣州建博會期間重點展示了 Z90 抗菌智能馬桶系列，該系列產品採用抗菌材質和先進殺菌技術，不僅抗菌率高達 99%，還配備了完善的殺菌系統，包括電解水、紫外線等技術，在「健康」方向上的進一步創新。&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2867535071350919%2C%22title%22%3A%22%E6%83%A0%E8%BE%BE5G%E6%95%B0%E6%99%BA%E5%8C%96%E5%B7%A5%E5%8E%82%22%7D" data-type="video" data-id="2867535071350919" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><p>深耕智能馬桶賽道，惠達衞浴不斷在消費者中刷新品牌認知。財報數據顯示，2023 年惠達衞浴的「智能衞浴」收入為 4.46 億元，同比增長了 37.55%。&nbsp;</p><p>除了智能馬桶，惠達衞浴實際上一直在淋浴器、面盆、配件等與衞浴場景直接相關的產品上加大研發投入，推進產品升級。今年 6 月公佈的紅點設計大獎（Red Dot Award）中，惠達衞浴的靜悅 Serenity 快裝鋼琴鍵暗裝淋浴器、Logan 系列面盆、Eva 遙控器、Plug 角閥等多款產品獲獎，顯露了惠達衞浴在全衞浴產品方面的雄心。&nbsp;</p><p>王佳説，健康、綠色產品是惠達衞浴的優勢，現在惠達衞浴的智能產品也走在行業前列，市場份額有所提升，這是惠達衞浴主動加速轉變的結果。&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2867527308005510%2C%22title%22%3A%22%E6%83%A0%E8%BE%BE009%E5%85%A8%E6%99%BA%E8%83%BD%E9%A9%AC%E6%A1%B6%22%7D" data-type="video" data-id="2867527308005510" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><p>但王佳強調，市場有更加殘酷的一面，國內家居市場需求迭代前所未有的快，同時也遠遠超出海外市場，現在家居行業每年都會有大量企業消亡，是行業競爭加劇的表現，也是它們跟不上市場節奏的結果，對於惠達衞浴的警示是「我們產品一定是要根據終端的需求來，我們在瞭解消費者方面的投入還遠遠不夠。」&nbsp;</p><p>王佳認為，「挖掘消費者未被滿足的需求」是做產品的出發點，對於生產研發，只有做出滿足消費者需求的產品才是有效的投入，而現在的消費者在對產品個性化、審美、功能等方面都有非常高的要求，甚至也會很關注產品提供的情緒價值，對產品和品牌都看「眼緣」，對於企業而言，能把自己和消費者拉多近，產品能否進入消費場景，決定的不僅僅是企業的增長問題，更是生存問題。&nbsp;</p><h3><strong>關於增長</strong></h3><h3><strong>尋找足夠的產品替代空間</strong></h3><p>國內市場進入非增量階段，對所有家居企業會形成巨大的壓力，加速企業之間的內卷，而贏得內卷的關鍵是用足夠的產品力去形成產品替代，在產品升級中尋找市場空間。&nbsp;</p><p>王佳説，「大家都在説消費降級，其實所謂的消費降級是消費者願意付出的成本少了，但不代表產品需求是降級的，市場環境對企業提出了更大的挑戰。」要求企業要有足夠強的產品研發、升級能力，同時在供應鏈中尋找解決空間。&nbsp;</p><p>王佳透露，惠達衞浴在加大衞浴產品研發的同時，在定製化方面會重點做產品定製和空間的整體定製升級，比如今年將會推出 1.8 米，甚至 2.5 米以上的台盆切割定製，在陶瓷體的定製化上滿足星級酒店及大戶型消費者的個性需求。在空間定製方面，惠達衞浴不僅可以提供整體解決方案，還研發了一些提升空間利用率的針對性產品，如厚度只有 0.5 釐米的瓷磚。&nbsp;</p><p>「家居行業依舊是一個好賽道。」王佳説，從需求端來説，消費者對品質的要求不斷提升，從無牌產品到品牌產品，從普通馬桶到智能馬桶，再到健康綠色、預製空間、全屋智能，需求不斷升級就會有市場空間存在；從生產端來説，市場還處於深度調整期，遠遠沒有達到穩定階段，產業集中度還非常低，分散的市場上有無數的小企業，隨着這些小企業在市場競爭加劇中關停，他們的市場份額也會空出來，給深耕品牌留下更多機會。&nbsp;</p><p>此外，目前家居企業在不斷向產業鏈融合發展，通過整裝業務變成「流量入口」，一方面做整合運營的生意，另一方面走向存量空間改造。惠達衞浴在瞄準整裝市場的同時，為了有匹配的生產能力，特意研發了裝配式建築技術，通過技術改變工藝，向生產端要效率和效益。&nbsp;</p><p>與此同時，海外市場對於惠達衞浴也越來越重要。王佳預計今年惠達衞浴的外銷業務增長將超過 30%。&nbsp;</p><p>王佳説，國外市場的產品迭代要慢於國內，這樣就形成惠達衞浴有很多代際差的產品可以走出去，通過全球化「兩條腿走路」，用國內先進的產品佔領國際市場，拿到更多的增長空間，同時也能降低產品研發的邊際成本，帶來更大的產品附加值，提升惠達衞浴的國際市場競爭力。&nbsp;</p><h3><strong>關於產業鏈和品牌</strong></h3><h3><strong>聚焦主業，通過整合打造極致產品</strong></h3><p>在橫向上有越來越高的市場集中度，在縱向產業鏈上專注一到幾個環節，大量的 OEM 企業出現，甚至出現超級代工企業，可能是未來家居領域的現象之一。&nbsp;</p><p>王佳接任惠達衞浴管理層核心以來，逐漸剝離了一些非主業板塊，同時在生產端尋找一些代工企業的深度合作機會。&nbsp;</p><p>王佳表示，未來是否具有強大的供應鏈整合能力，決定了你的品牌能走多遠，這些年在家居行業內除了面向消費者的終端企業在卷，實際上供應鏈企業也在卷，產業鏈上已經出現了一些前沿的、技術非常好的生產企業，「一個小小的零部件，都有企業在把它做到極致」，惠達衞浴會花更多的精力在瞭解消費者、做產品策略方面，在供應鏈端則是去整合更多優秀的企業。&nbsp;</p><p>市場增長趨緩，賽道內擁擠程度增加，對於頭部企業而言，什麼工廠都自己配置，什麼產品都自己生產，什麼產品都賣的時代已經成為過去式，也許像蘋果手機一樣把部分生產環節釋放給市場，面向消費者打造強大的品牌吸引力才是制勝關鍵。&nbsp;</p><p>目前的國內家居行業，消費者對家居品牌的認知度還比較低，激烈的市場競爭環境下，國內企業無法像發達國家一樣有比較穩定的品牌忠誠度和品牌溢價率，在國內市場產品不斷內卷、企業產品持續升級的大背景下，市場走向了低利潤、高性價比、低集中度、快節奏的方向，從長期來看，品牌建設這一環是需要被補足的。&nbsp;</p><p>但從生產設計能力和產品品質來看，國內已經有非常多的廠傢俱備了符合高標準的優勢，在細分領域做得非常好，甚至放到國際市場上也具備綜合優勢，如何把這一部分生產能力整合起來，做出更好、更具性價比的產品，在產品和模式上跟得上市場變化的節奏，做到更精準出擊，是惠達衞浴計劃做的事情。&nbsp;</p><p>王佳表示，「整體化、智慧化、生態化、數字化」的戰略，代表着惠達衞浴對市場變化、消費趨勢、產品迭代、產業鏈融合、生產模式變革、企業責任等全方面的思考，雖然市場變難了，但家居仍然是一個有空間和想象力的大行業，惠達衞浴會堅定地走下去。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國車企活不好，都賴老闆不懂車？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867573114753154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 17:56:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>前段時間，豐田集團的董事長，豐田章男來上海了。</p><p>這老大爺確實挺酷的，2005 年，他為了低調參加紐博格林 24 小時耐力賽，用 Morizo 這個名字考了賽照，隨後參賽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_dd49b4924d6d4b26acabda7403a705a4@6047367_oswg330292oswg750oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">左邊的是豐田章男，圖片來自豐田 GR 車隊官網</p><p>雖説按照後來的爆料，豐田章男來到上海，主要是為了與中國政府商談雷克薩斯在中國建廠，以類似於特斯拉的全外資身份，在中國生產的事情。</p><p>但外界能看到的，是豐田在上海舉辦了一個叫 GR 超級嘉年華的賽事文化活動，在這場活動上，豐田章男開着一輛 GR YARIS Rally1 HYBRID 賽車，非常熟練的表演了場地漂移。</p><p>有一説一，68 歲的車企老闆秀車技，確實挺吸粉的，所以很快，在中文互聯網上，就高頻出現了這麼個説法：</p><blockquote><p>豐田章男是真的愛車，只有愛車的人，才能造出來好車。</p></blockquote><p>這説法本身沒什麼問題，但和這樣的話術同時出現的，是大量對中國車企的偏見：</p><blockquote><p>瞧瞧人家多懂車，多認真造車，中國車企只會搞錢，搞概念，搞輿論，搞宣傳。</p></blockquote><p>這話術其實不是最近幾年才出現的，多年以來，中文互聯網一直有一種這樣的聲音：中國沒有汽車文化。</p><p>過去這麼説，是因為我們確實技術落後，還要通過合資的形式，拿市場空間與外資車企來換技術，現在這麼説，是因為好不容易似乎在電動車的技術領域，中國車企彎道超車成功領先了，但好景不長，很快，中國車企陷入了激烈的市場競爭內卷中，別説汽車文化了，配置都挺高的智能電動車，連賣到 20 萬以上的售價，都挺費勁。</p><p>但這些，真的是賴中國老闆不懂車，只會搞營銷嗎？</p><h2><strong>如今的賽車，對大多數車企沒啥用</strong></h2><p>汽車剛被髮明，賽車運動就誕生了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1057,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_6033862823e74e45bd1c10b80a6df092@6047367_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">早期的賽車運動</p><p>別看現在賽車看上去門檻挺高，但本質上，這事兒和賽跑一樣，都是競速，無非就是需要個有外部動力的四輪交通工具，可大操大辦，也可以隨意玩玩。</p><p>車企以官方身份參加汽車賽事，其實就兩個目的：</p><blockquote><p>1/ 展示自己的技術實力，可以把參加比賽，當作一種營銷行為。</p><p>2/做技術儲備，把比較新的技術在賽車上檢驗，後續下放給民用車型。</p></blockquote><p>聽起來挺妙是不？</p><p>但問題就在於，現在的賽車，對於一家車企，這倆點的意義都不大。</p><p>如今最為人熟知的汽車賽事就是 F1，但現在的 F1，一共就 10 支隊伍，還在以官方廠商隊身份參賽的車企，其實也只有奔馳，法拉利，邁凱輪，阿斯頓馬丁，Alpine（雷諾）5 家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2704,796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_1bf7daf778d04eb9b259faa3f5bd12ce@6047367_oswg444080oswg2704oswg796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自 F1 官網</p><p>這裏面除了奔馳，剩下的幾家，基本上都可以算是純粹的跑車公司。甚至，如果較真看，奔馳的 F1 車隊，全名叫做梅賽德斯 AMG 車隊，實際上代表的，也是 AMG，這個奔馳的高性能產品條線。</p><p>即便在外界看起來格外熱愛賽車運動的豐田，在 F1 也是幾進幾齣，甚至最近的十幾年，豐田都沒有涉足 F1。</p><p>原因很簡單，如今的 F1，對造普通民用車的車企，真沒什麼價值，這比賽，看上去像是賽車，但本質上，是一場「造飛機」大賽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_c02973836b394733a0c062c958424001@6047367_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔馳 F1 賽車，圖片來自 F1 官網</p><p>因為賽車越來越快，所以需要越來越多的下壓力，同時為了減少各家車隊的研發負擔，動力部件基本上幾年才會更新一次規則，各家車隊努力卷的，實際上是空氣動力學。</p><p>或者説的更直接些，這比賽，比就是 F1 賽車上那些擾流板的設計，看這些翼片能不能讓賽車在平均速度超過 200km/h 時能被緊緊按在地上，而不是就地起飛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_3515b507c3124fa2aa4651072f3fb6a0@6047367_oswg246693oswg1200oswg800_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">複雜的 F1 賽車翼片，並非為了裝飾，而是提供更多下壓力</p><p>至於 FE，電動方程式，看上去挺符合「營銷價值」和「技術測試」價值是不？</p><p>其實更尷尬，前幾年，奔馳，寶馬，奧迪紛紛以官方車隊的身份入場，很快就都退出這個賽事了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_27d8e9bbbffd452c8ac7fb62e8fce479@6047367_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電動方程式賽車，圖片來自 FE 電動方程式官網</p><p>這裏面的原因説起來也挺好笑的，因為賽車得輕才能跑得快且操控好，所以 FE 賽車的電池小，因為電池小，所以續航短，因為續航短，所以基本只能在城市路段改造的街道賽道跑比賽，因為賽道短，所以賽車極速低，平均速度也低，車手之間的差距也就更小，每場比賽的變數就極大。</p><p>這對車企可不是什麼好事兒，你就想吧，既然已經參賽了，那車企肯定是希望能夠通過重金投入，碾壓式獲勝，然後拿着獎盃吹自己技術先進，領跑所有競爭對手，贏不了的比賽，車企們可不愛玩。</p><p>就算電動方程式的開銷要遠比 F1 少很多，但沒有回報的投入，車企們自然也不去參加，陸陸續續都跑差不多了。</p><p>回過頭來看中國車企，吉利集團算是在中國車企中，最懂賽車的廠商，甚至沒有之一，李書福年年人大提案談到賽車和改裝車，吉利旗下的領克品牌，也是目前唯一一個，還在參加國際頂級賽車賽事的中國車企。</p><p>那為什麼吉利的領克要這麼幹？</p><p>因為他們參加的賽事，可以算是各種頂級汽車賽事中的獨特個例，參賽「性價比很高」。</p><p>領克參加的 TCR 世界巡迴賽，算是目前國際頂級汽車賽事，這比賽，要求參賽隊伍必須使用原廠車架、原廠懸掛結構以及原廠發動機，也就是説，本質上，馬青驊奪冠用的領克 03 TCR 賽車，其實就是你從任何一家領克經銷商能買到的領克 03 的「改裝車」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1806,978" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_46caf961d30740948b39c61800a06e1e@6047367_oswg2439646oswg1806oswg978_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">領克 Cyan Racing 車隊的領克 03 TCR 賽車，圖片來自 Cyan Racing 車隊官網</p><p>而且領克這公司，也確實老實本分，參賽不是贏了一年就跑了，而是從 2019 年開始參賽，到 2023 年，總共贏了 4 次車隊年度總冠軍。</p><p>這還真不是個花錢就能搞定的事兒，TCR 巡迴賽不像 F1，賭對了賽車研發方向，砸錢造賽車就能連續奪冠。TCR 巡迴賽有一個叫 BoP 的機制，簡單説就是為了讓比賽好看，當一輛車性能比別的車更強時，就需要通過增加配重來平衡賽車間的差異，恰巧，領克的賽車，幾乎每場比賽，都被 BoP，這也就意味着奪冠會更加困難，首先，需要量產車的底子足夠好，才能改出足夠強的賽車，其次，車隊得技術實力足夠強，車手也得足夠厲害，才能在每一個分站賽拿到儘可能多的積分，去爭奪最後的冠軍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1142,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_accb80351035416daf5bdcec98ed2cde@6047367_oswg1775102oswg1142oswg750_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">領克車手馬青驊，圖片來自 Cyan Racing 官網</p><p>難歸難，但終究功夫不負有心人，領克這冠軍是沒少拿。而且，這個參賽動作和最終成績，其實剛好滿足了我們上面文章所説的「營銷價值」和「技術積累」兩個關鍵要素。不光讓領克品牌，在談自家新車操控時，比別的廠商都「硬氣」不少，還讓中國汽車市場上，有了領克 03+ 這樣年輕人喜歡的高性能車。</p><h2><strong>家底不厚，別玩賽車</strong></h2><p>看到這兒，估計很多人就琢磨了：你看這不是有成功案例嗎？其他中國車企怎麼不走這條路？</p><p>原因極其簡單，車企想要涉足賽車，有兩個先決條件：</p><blockquote><p>1/ 老闆愛車，喜歡賽車。</p><p>2/ 家底子夠厚，要麼有錢，要麼有技術，要麼錢和技術都有。</p></blockquote><p>只要車企老闆本人就是造車出身的，那大概都不排斥賽車，甚至都挺喜歡賽車，最大的障礙，其實還是錢和技術的門檻。</p><p>以領克的 Cyan Racing 車隊為例，1996 年就以 Flash Enginnering 的名字涉足賽車，2005 年更名 Polestar，然後又被沃爾沃收購，Polestar 成為了沃爾沃的高性能品牌（後來又被改成了獨立的電動車品牌）後，原本的車隊被命名為 Cyan Racing，後面在吉利的支持下，Cyan Racing 成為了領克的廠商車隊，使用領克 03 TCR 賽車參加比賽，大殺四方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1748,904" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_cc491c847a624acabb1e92ccedec26b8@6047367_oswg2409022oswg1748oswg904_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自領克 Cyan Racing 官網</p><p>別總覺得在中國賽車小眾，其實在世界上任何地方，賽車都是小眾運動，賽車行業的從業者圈子非常小，技術門檻也很高，一家從來沒幹過賽車的車企，想要進入到賽車世界，並且通過賽車實現品牌價值和技術積累的雙豐收，是非常困難的。</p><p>我們再看看豐田。</p><p>豐田從上世紀 50 年代就開始參加比賽，也開始陸陸續續打造一些民用跑車，但拉一下豐田造跑車和參賽的時間表就可以發現，從上世紀 90 年代，到 2008 年以前，是豐田最愛參加汽車賽事，或者按照網友們喜歡説的「打造汽車文化」最瘋狂的時間。中國年輕人們喜歡的 JDM，也是發源於那個時代。</p><p>為什麼是這個時間段？</p><p>是因為在這個時間段裏，豐田的利潤率極高，且日本經濟狀況極好。人們都像樸樹的 NEW BOY 那首歌裏唱的那樣，覺得現在日子很不錯，之後還會更好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_1a12bd103b244d9ca46ce18a3b14b49f@6047367_oswg239547oswg750oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自豐田官網</p><p>吃飽了飯才有動力玩兒起來，這邏輯一點兒毛病都沒有。</p><p>2008 年後，經濟危機來了，雖然豐田還是靠混動技術以及在美國市場的份額崛起，不但保住了利潤，同時也擴大了營收規模。</p><p>但可見的，是豐田從 2010 年之後，還是縮減了賽車方面的投入，民用市場的跑車也越造越少，甚至像 Supra 這樣的「傳奇」車型，也只是和寶馬合作，用寶馬 Z4 換殼的形式，推向了市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2160,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_122b83c5314242f1953d63fb6407de49@6047367_oswg184831oswg2160oswg760_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">目前豐田 GR 高性能產品線，圖片來自豐田 GR 車隊官網</p><p>因為豐田也很明白，賽車對企業的價值，早就不如當年了，甚至可以説，如果不是豐田章男真的喜歡賽車，這家公司大概早就不參加任何賽事了。</p><h2><strong>中國車企努力生存，其實並不丟人</strong></h2><p>所以你看，如今這個中國車市，車企們都在瘋狂「內卷」，價格越降越低，車企利潤都不能保證，各部門咔咔裁員，企業生存都成問題，拿什麼談「生活品質」。</p><p>更何況，一個國家的汽車工業發展向哪個方向，或者説車企的新車是什麼導向，其實是和消費市場的需求分不開的。</p><p>現在大街上隨便抓個人，你問他，送給他一輛車，他是要後續維護成本低，各種科技配置拉滿的智能電動車，還是要一輛極致輕量化，以至於配置格外簡陋，但駕駛體驗拉滿的賽道玩具，得到的答案，想必你自己心裏也已經有答案了。</p><p>這真不是中國人不懂車，而是現階段，車企們卷的，其實就是消費者最需要的車型。</p><p>而且，目前中國車企造的這些新能源車，不光中國人需要，其實外國人也需要。</p><p>但值得警惕的，是當中國汽車行業內卷愈演愈烈時，容易被車企「主動忽略」的，那些消費者不容易看到，讓一輛車變得「好開」的技術點。</p><p>中國車企，太擅長通過對內飾設計的堆料以及對車機軟件快速迭代更新，讓一輛車「好坐」和「好用」，但「好開」，在現階段，往往會被車企們用電動車的加速參數，剎車參數，以及麋鹿測試數據來刻板定義。</p><p>讓一輛車變得好開這課題，找那些擅長玩賽車的人，確實大有幫助。我們身邊最直接的案例，就是連年參賽，連續拿獎，打造出 03 TCR 的吉利領克，還有就是通過挖角寶馬 M 團隊，打造出自家高性能產品線 N 系列的韓國現代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1786,836" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_36e145a107944bd689407c142ceb9ebb@6047367_oswg2105398oswg1786oswg836_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">領克車隊奪冠合影，圖片來自 Cyan Racing 官網</p><p>至於中國車迷們想要的「汽車文化」，別急，讓中國人更願意買國產車，中國車企已經快做到了，屬於我們自己的汽車文化，其實也不遠了。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成立 4 個月估值超 10 億美元，「AI 教母」李飛飛的新公司要做空間智能 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867530056863876?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 16:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李錦輝</p><p>編輯｜鄧詠儀</p><p>據英國金融時報報道，「AI 教母」李飛飛在短短四個月內建立了一家價值數十億美元的初創公司，名為<strong>World Labs</strong>。這家初創公司在今年 4 月成立，至今已完成兩輪融資，迅速獲得超過 10 億美元的估值。</p><p>據知情人士透露，該公司在最新一輪融資中獲得約 1 億美元的融資，投資方包括 Andreessen Horowitz 和 Radical Ventures。但這兩家投資機構均沒有回覆媒體的置評需求。</p><p>李飛飛在斯坦福大學的休假期間創立了 World Labs，她在斯坦福大學人類中心人工智能研究院（Human-Centered AI Institute）擔任聯合主任。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_38a85c8b9321438a9a0593c40a9f878f@2057308263_oswg381690oswg1080oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：Stanford University</p><p>李飛飛的公司希望嘗試在 AI 中創建<strong>「空間智能」</strong>，通過開發類人處理視覺數據的能力。在四月於溫哥華舉行的 TED 演講中，李飛飛談到了這一概念，她描述了機器理解和導航三維空間的潛力——這項工作將代表 AI 領域的一大突破，幫助其與現實環境進行互動，並推進更復雜的自主系統。</p><p>李飛飛在演講中説：「如果我們想要讓人工智能超越當前的能力，我們需要的不僅是能看和能説的人工智能。我們需要能做的人工智能。」</p><p>為了説明空間智能的概念，她指向了一張貓推倒玻璃杯的圖片。她解釋道：「在最後一瞬間，你的大腦看到了這個玻璃杯的幾何形狀，它在三維空間中的位置，它與桌子、貓及其他一切的關係，並且你可以預測接下來會發生什麼。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_57e2f096198f43e4b4636c43eb016c2d@2057308263_oswg628856oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：TED</p><p>李飛飛是著名 AI 科學家，被稱為「AI 教母」。2009 年，李飛飛加入斯坦福大學，並迅速在 AI 領域嶄露頭角。在計算機視覺方面，李飛飛領導學生完成的 ImageNet 項目，可以説是里程碑式的突破。ImageNet 創建了當時最大的圖像識別數據庫，推動了神經網絡算法的發展。</p><p>李飛飛也因此獲得了多項重要獎項，包括英偉達 AI 研究獎、國際模式識別協會 J.K. Aggarwal 獎以及技術領導者 Abie 獎等。</p><p>2013 年至 2018 年之間，她擔任斯坦福人工智能實驗室主任，領導了多項重要 AI 研究。2017 年至 2018 年，她在 Google 擔任副總裁及 Google Cloud AI/ML 首席科學家，推進公司的 AI 和機器學習技術。</p><p>在 2019 年，李飛飛成為斯坦福大學以人為本人工智能研究院（HAI）的聯合主任，推動跨學科研究，將 AI 技術與人類價值觀相結合。她還聯合創立並主持 AI4ALL，倡導多樣性參與。2020 至 2022 年，她擔任推特董事會成員，並擔任白宮 AI 工作組的顧問。</p><p>李飛飛對「空間智能」的願景更加宏大：<strong>訓練一台能夠理解複雜物理世界及其內在物體關係的機器。</strong>一位瞭解李飛飛工作內容的風險投資人在採訪中表示：「World Labs 正在開發一種模型，能夠理解三維物理世界；基本上就是物體的<strong>維度、位置</strong>以及它們的<strong>功能</strong>。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_06dd40dd6b8140cd80ef9622ef941beb@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>獲億元 C++輪融資，「螞蟻工場」自研 AI 非標雲平台和數字柔性工廠｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867523994521986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 16:37:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，深圳螞蟻工場科技有限公司（以下簡稱「螞蟻工場」）近日完成過億元 C++輪融資，由北京信息產業發展基金、北京經開區產業升級股權投資基金投資。</p><p>本輪資金將用於在京建設柔性敏捷先進製造研發中心、工業互聯網與數智化賦能工程技術中心，同時作為北京市公共技術服務平台，近距離、快速地服務人形機器人、半導體、航空航天、醫療器械等行業產品研發打樣，用「AI+互聯」手段服務傳統製造，面向京津冀建立示範級工業零部件柔性敏捷先進製造基地。</p><p>「螞蟻工場」成立於 2017 年，是一家集工業互聯網、柔性敏捷製造、供應鏈為一體的服務平台，公司瞄準裝備製造業，構建了海量工業零部件線上交易、快捷定製的現代製造服務業生態體系。</p><p>創始團隊中，多位核心成員曾任職於阿里、京東、北航、金蝶等企業，在工業自動化、智能製造和 AI 領域有豐厚的技術積澱和產品經驗。</p><p>工業互聯網平台面向製造領域企業的數字化、網絡化、智能化需求，基於對海量數據的採集、匯聚、分析，構建一個工業雲平台，以支撐製造資源在連接、彈性供給、高效配置，幫助企業實現降本增效。</p><p>隨着新能源汽車、光伏、鋰電等高端裝備領域快速發展，機械零部件加工產業增長迅猛；根據 MIR、怡合達數據顯示，2020-2028 年，國內 FA（標準零部件）和 FB（非標準零部件）市場規模有望從 1400 億增長至 2200 億元。&nbsp;</p><p>但其現實情況是，以機械零部件加工為代表的裝備生產行業長期處於傳統人工作業狀態，勞動力緊缺、招聘、困難、人工成本逐年攀高等問題日趨凸顯。&nbsp;</p><p>在這一背景下，許多企業紛紛選擇搭建自動化生產工廠，加快機械加工業數智化轉型。AI、大數據、雲計算、物聯網、機器人等技術發展帶來了新一輪科技與產業革命，機械加工業的數智化轉型有望成為新質生產力，為我國新型工業化提供底層支撐。</p><p>「螞蟻工場」自成立以來一直深耕工業零部件領域，主營產品包括直線運動零件、傳動零件、氣動流體設備、直線模組等 FA 標準件，也包括非標零部件加工、質量及交期可視化管控的派單、以及機加數控工藝及編程等 FB 定製。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_64f41c8cd8e84bedb5a3ea6d5a9961cd@6022551_oswg91264oswg872oswg532_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">工業零部件一站式進貨平台</p><p>以非標件來圖加工工藝為例，傳統生產模式高度依賴人員經驗與工藝，智能化程度低，量產的自動生產線柔性不足，難以大規模普及；同時，車間信息化改造對數據採集、信息融合與輔助決策的需求量大，難以實現高智能化生產管理與調度。</p><p>關注到這一問題，「螞蟻工場」基於自研的 AI 非標雲平台，提出了「秒報分接小時造」方案，通過工藝自動規劃軟件，可將非標定製零部件的報價響應時間控制在 30 秒內容。面向端雲協同的多維信息管理和高效資源調度，「螞蟻工場」集網絡自動接單、工藝自動規劃、產線自動加工為一體，推出了雲到端全鏈條生產管理系統，可以覆蓋接單、派產、排產、生產、交付全製程的雲到端全鏈條生產管理，建立數字化柔性敏捷製造產線，可縮短 40% 的交付時間。</p><p>目前，「螞蟻工場」已在北京、深圳、東莞、佛山、蘇州、無錫設立了製造基地和服務機構，具備全矩陣工業零部件生產能力。</p><p>客戶方面，「螞蟻工場」可供應涵蓋直線運動/傳動等標準件、來圖加工非標件、氣動元件、電缸模組等百大類別，超過 1500 個系列產品，已服務半導體、新能源、機器人、汽車、醫療、消費電子等行業客戶超過 2 萬家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_c3da056f6a0c4c288e8671355c48d812@6022551_oswg155319oswg1000oswg709_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">以數字柔性敏捷製造為軸，打造「未來工廠」</p><h4><strong>投資方評論：&nbsp;</strong></h4><p><strong>北京信產基金（京國瑞和君聯資本共同管理）表示，</strong>北京信產基金是北京市 2023 年 12 月 28 日發起的 500 億規模四支產業基金（信息發展、醫藥健康、人工智能、機器人）的一支，重點投向產業互聯網、網絡安全和信創、北斗、互聯網 3.0 等領域。近幾年，我國製造行業快速崛起，機械加工行業亟需數智化轉型。螞蟻工場作為柔性敏捷製造平台的領軍者，將積極響應北京政策號召，帶動北京當地製造業轉型升級。我們相信並看好螞蟻工場有能力為北京人形機器人、航空航天、半導體等行業提供堅實的基礎支撐，助力行業快速發展。</p><p><strong>北京經開區產業升級基金表示，</strong>北京經開區產業升級基金是通過基金投資+產業平台賦能模式，聚焦新一代信息技術、機器人和智能製造、數字經濟等重點企業，重點關注產業鏈提升、強鏈補鏈的重大項目。智能製造是國家發展戰略的主攻方向，用工業自動化推動產業轉型升級已成為行業共識。螞蟻工場具備深厚的行業積累，團隊完備性強，業務緊密契合國家政策，期待公司充分把握行業機遇，繼續保持領先地位，助力北京市高端裝備行業的快速發展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一場微醺文化節，一次生活態度的浪漫追尋|特昂節亮點速遞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867446022606980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 15:39:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_6dbae1231e1546038d9c6dff13824940@5868219_oswg293214oswg1080oswg470_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>消費，一頭鏈接宏觀經濟，是經濟增長的重要引擎，也是今年《政府工作報告》中的熱點高頻詞；一頭鏈接千家萬戶，是人們行為不可或缺的一部分，也是人們追求美好生活的最終表現。</p><p>我們可以看到，商務部將 2024 年主題定調為「消費促進年」，中央各部門發力，一方面積極培育新的消費增長點，另一方面穩定和擴大傳統消費。大江南北，一系列持續擴大消費的舉措陸續推出。</p><p>上半年宏觀數據也已出爐，23.6 萬億的社會消費品零售總額，同比增長 3.7%，扣除價格因素，實際增長 3.9%。其中，商品零售額 20.97 萬億，增長 3.2%；餐飲收入 2.62 萬億，增長 7.9%。</p><p>我們經歷着消費市場的全面復甦回暖，也見證着各類新興場景的火爆出圈。但與此同時，我們也實實在在地感受到，受到中國經濟發展、人口結構改變、數字技術普及、中國文化提升等眾多原因，消費領域的底層邏輯正在發生變化。</p><p>「不是 XX 買不起，而是 XX 更具性價比」，性價比文學成為熱梗。過去一段時間裏，線下各類型的折扣店、奧特萊斯商場加速擴張；線上淘天、京東紛紛推出百億補貼，拼多多 2024 年 Q1 營收 868 億元，同比增長 131%……「不能買貴了」的消費觀念將持續佔主導，消費者也變得更加理性。</p><p>不過，儘管消費者對價格更為敏感，但對於美好生活的嚮往卻絲毫沒有減退。又貴又火的 Jellycat、幾百、幾千一款的「捏捏」、漲價脫銷的羽毛球、大火的「淄博趕烤」、哈爾濱冰雪旅遊、演出市場「井噴」……</p><p>走出消費主義的人們更加理性，變得更加清醒、自主與自信。而硬幣的另一面，消費者為了滿足自身的情緒需求，卻不惜一擲千金。「重精神，輕物質；重質量，輕數量」成為當下消費的特徵；理性與感性交織間，「節制的是額外需求，不是對美好的追求」是當下消費理念最好的註解。</p><p><strong>「讓消費迴歸該有的樣子，讓消費者為了真正想要的生活消費。」</strong></p><p>聚焦消費態度，幫助消費者追求更多物質商品以外的滿足，8 月 9 日，36 氪聯合深圳精釀啤酒品牌 TAGSIU 舉辦的深圳都市力釀精釀啤酒節&amp;第二屆深圳特昂節於深圳福田星河 COCOPark 正式拉開帷幕，由深圳市商務局、深圳市文化廣電旅遊體育局、深圳市福田區商務局作為支持單位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2019,5661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_fc785a86b66447c09a9f9c0637f21605@5868219_oswg3448544oswg2019oswg5661_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>這是一場致力於探索新型消費場景、推動新質消費、促進夜經濟發展的活動，同時也是洞察新消費趨勢、交流在地文化、推廣「特昂」精神的平台。</p><h2><strong>一、全新的興趣社交圈和能量場</strong></h2><p>為期三天的活動，我們打造全新的興趣社交圈和能量場——匯聚全深圳最好喝的精釀啤酒品牌，連續 3 天的啤酒大賽，更有神祕大獎等着你；「超燃」的全民拳擊，擂台汗水與啤酒讓奧運月更精彩，帶來 THAILAND 泰拳表演賽以及現場教學拳擊公開課；「超好聽」的特昂音樂人現場，獨立音樂人用動感的節奏點燃夏季的熱情；「超有趣」的戲劇表演《爪馬世界：&nbsp;不止戲劇》，讓整個城市瀰漫歡樂和輕鬆的氛圍；「超可愛」的 IP 周邊，LOLO FAMILY 呆萌小恐龍，萌化你的心……作為一場全民狂歡的啤酒節，我們更是邀請全國各地精釀品牌齊聚特昂現場，打造一場別開生面的微醺盛宴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="719,1027" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_ced53826558846c3a749459582b0618c@5868219_oswg188831oswg719oswg1027_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>二、聚焦態度，探索未來</strong></h2><p>打造消費者青睞的新型消費場景的過程中，我們也不忘關注現象背後蘊含的消費者態度、品牌態度、城市文化，通過對話、分享、思想碰撞，探討如何從生長出極具有感染力的消費態度，探討消費者、品牌、城市文化如何共同成長與破圈。</p><p>活動現場，我們將邀請投資人、品牌主理人、資深媒體人、文化名人、設計師、企業家等多方人士，通過現場版 8 點 1 氪、微醺沙龍、大咖分享等形式，以用戶需求變化、消費與品牌的共生、共成長、時下最潮流與時尚的生活方式、夜間經濟的可能等話題。大事件科技 TIME 邀約本地生活領域大 V 舉行一場別開生面的線下見面會，面對面深度探討城市文化的獨特魅力與蓬勃發展；WEONE TIME IP 設計大師將傾情揭祕《誕生於深圳的恐龍蛋-DILO》背後的靈感源泉與創作歷程；與此同時，單車品牌 Michael Blast 將帶來關於《騎行與都市穿梭》的分享，講述如何將復古風情與現代都市生活完美融合；深圳市插畫協會將呈現《插畫的世界不止這些》主題演講，揭開插畫藝術神祕面紗的另一角，讓觀眾重新認識插畫的無限可能。</p><p>此外，現場還將匯聚超過 50 家品牌，通過跨界合作與創意碰撞，激發更多靈感火花，共創探索「特昂」的未來生活方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_372c038a0bf5489ebfa7554b115fd677@5868219_oswg148923oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>三、年度態度品牌重磅發佈</strong></h2><p>作為浪潮變革的見證者和參與者， 36 氪深知品牌的下半場必將聚焦於用戶。事實上，讓消費真正地迴歸到解決用戶需求，是當下需要守護的消費態度，它無關商業模式、無關銷售渠道， 只是品牌堅守讓消費者獲得真正想要的生活消費的「商業正義」態度。</p><p>為此，36 氪發起《2024 年度態度品牌》徵集活動，致力於尋找能夠對消費人羣的需求、情緒和文化作出反應，通過幫助人、社區和地球來承擔責任的「態度品牌」，並將於特昂節活動現場正式重磅發佈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="726,1143" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_c567c0f72a0e48799d3b6dd32384591a@5868219_oswg878921oswg726oswg1143_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>微醺的精釀啤酒文化狂歡；超燃、超好聽、超好玩、超可愛的節目輪番上演；超有趣的異業態跨界玩法齊聚；更「特昂」的在地文化；更多有關消費、品牌、態度的思想碰撞……都將帶來一場難忘的節日體驗。8 月 9 日至 8 月 11 日，讓我們相約深圳福田星河 COCOPark，在 LOLO FAMILY 呆萌小恐龍陪伴下，慶祝深圳都市力釀精釀啤酒節&amp;第二屆深圳特昂節，感受深圳在地文化的獨特魅力，共同追求美好生活。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪獨家｜騰訊手遊《元夢之星》DAU 有大幅波動，日均千萬級別</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2863388872968832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 14:28:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文/蘭傑、劉士武</p><p>編輯/楊林</p><p>最近，在遊戲圈裏依舊受到廣泛關注的騰訊手遊《元夢之星》的 DAU（日活躍用戶數）被披露出來。</p><p>接近騰訊遊戲人士告知 36 氪，《元夢之星》的 DAU 在春節期間一度超過了 5000 萬，反超《蛋仔派對》，隨後掉到了 1000 萬以下，數月前又恢復到了 1200 萬以上的水平。另據《晚點 Late Post》報道，上線一年半以後，《蛋仔派對》的 DAU 在週末的峯值還可以達到 3000 萬。</p><p>此外，據上述接近騰訊遊戲人士消息，據行業內人士估算，《元夢之星》的開發成本約在 8-10 億元，團隊規模在 200-300 人左右，其中包含其他事業羣調往支持的成員。</p><p>對於上述信息，騰訊未予回應。</p><p>「元蛋之爭」是自去年年末以來的遊戲圈大事件。騰訊遊戲和網易遊戲作為國內的頭部遊戲公司，都有着全民級的遊戲作品傍身，但也都面臨着「下一個爆款」的焦慮。</p><p>在全民級新 IP 方面，網易遊戲的《蛋仔派對》無疑是成功的，曾實現日活高達 4000 萬，超越了旗下《夢幻西遊》《陰陽師》《逆水寒》等老牌知名 IP，在 DAU 等核心數據方面成功和騰訊進行了正面交鋒。</p><p>而騰訊遊戲則試圖重現曾經「吃雞大戰」中後來居上的歷史��雖然在去年年初就拿到了版號的《元夢之星》拖到了年底才正式亮相，但亮相之初就宣佈了共計 14 億的宣發計劃，與《蛋仔派對》正面對抗的意圖很明顯。對於這款遊戲，騰訊遊戲的推廣力度幾乎達到了頂峯，包括 IP 聯動、渠道扶持以及重注 UGC（遊戲內的用戶生成內容）生態建設等等——而 UGC 生態，也恰恰是《蛋仔派對》的核心優勢之一。</p><p>兩款遊戲你追我趕之時，潑天的富貴也落到了廣告業頭上，一定程度上加速了騰訊和字節跳動之間的破冰。</p><p>《元夢之星》首發初期，幾乎所有的主流社交內容平台上，都能看到《元夢之星》和《蛋仔派對》的廣告，甚至微信朋友圈都出現了蛋仔的 Q 萌形象。</p><p>隨後，兩者的爭鬥很快就迎來了第一個賽點——天然適合派對遊戲社交屬性的春節。當時據《遊戲日報》和遊理遊據研究院的數據，二者的投放廣告創意數和廣告投放強度不相上下，且分別位於「國產遊戲買量排行榜」的前三。也是在那時，《元夢之星》的 DAU 一度實現反超。</p><p>兩大巨頭的碰撞必然要付出金錢的代價——據網易財報，2023 年 Q4，網易的銷售及市場費用為 42.26 億元，去年 Q1-Q3 這一費用分別為 29.05 億元、32.71 億元以及 35.67 億元，可以看到營銷費用正在加大侵蝕網易遊戲的利潤。當然，據另一位業內人士表示，相較於《蛋仔派對》，《元夢之星》的營銷費用也不在少數。</p><p>雖屬同一大類的遊戲，但《元夢之星》和《蛋仔派對》也並非要鬥到你死我活，且在上線的平台和覆蓋的用戶羣體方面，兩款遊戲還是有一些不同點的。就像過去幾年的 MOBA 和射擊遊戲市場一樣，即使同平台也會有不同 IP 的產品實現健康長線運營，是否能征服玩家也需根據具體情況判斷。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國戶用光伏企業，正在批量倒閉 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867381274071176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 14:16:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吳優</p><p>編輯 | 王方玉</p><p>全球範圍內，分佈式光伏近兩年發展如火如荼，但在大洋彼岸的美國市場，戶用太陽能安裝商們正在面臨批量倒閉的境地。</p><p>剛剛過去的 6 月份，美國頭部戶用太陽能安裝商之一的 Titan Solar Power 宣佈永久停業。</p><p>Titan 成立於 2013 年，專注於戶用光伏市場，機構 Wood Mackenzie2023 年發佈的報告顯示，Titan 的市場份額在美國戶用安裝商中<strong>排名第四</strong>，市佔率為 2.9%。據外媒報道，Titan 在過去幾個月持續與潛在買家談判，但最終交易失敗，遺憾退場。</p><p>Titan 的破產倒閉不是個例。</p><p>據機構 Roth Capital Partners（羅仕證券）的數據，僅 2023 年就有超過 100 家戶用太陽能公司和經銷商倒閉，是前三年總和的 6 倍。且<strong>該機構預計，還將有 100 多家戶用太陽能公司將面臨倒閉。</strong></p><p>戶用太陽能安裝商通常被認為是一個輕資產的生意，其主要業務是負責戶用屋頂光伏系統的設計、‌安裝及維護，美國的安裝商們‌何以陷入到批量倒閉的境地？</p><p>36 氪瞭解到，<strong>美國戶用光伏安裝商的業務模式本身與金融工具相伴而生，強強綁定，從而放大了自身經營的風險。</strong></p><p>據悉，目前美國市場有兩個通用的戶用光伏系統解決方案。第一種方案是戶用光伏安裝商向信譽良好的房主提供全額安裝費用貸款；第二種方案是房主進行租賃，安裝商擁有光伏系統所有權，安裝商或其投資者可以申請 30% 投資稅收抵免（ITC）——這兩種模式都受到貸款利率的較大影響，有機構評論稱貸款是美國戶用光伏市場的發展支柱。</p><p>自去年以來，美聯儲為對抗通脹而頻繁加息，導致安裝商的借貸成本大幅提高。而戶用太陽能企業嚴重依賴借入資本來為其運營提供資金，這造成了普遍的財務緊張和現金流困難，因此導致了不少安裝商破產。住宅太陽能金融機構 Sunlight Financial 在<strong>去年 10 月申請破產時便將原因歸於高利率。</strong></p><p>此外，作為美國最大的光伏市場，美國加州於 2023 年 4 月 15 日實行的 NEM (Net Energy Metering 淨計量)3.0 新政策，也為太陽能公司們帶來了另外的煩惱。</p><p>在此前的 NEM2.0 政策下，電站所有者可以按照他們支付的零售價將餘電賣回給電網。而 NEM3.0 新政策只允許他們以批發價賣回電力，價格相比之前降低了約 75%。光伏電站的效益相應降低，電站持有者回本週期也因此延長，這讓安裝商的財務狀況變得更加緊張。</p><p>同時 NEM3.0 新政策也使得家庭消費者對於戶用光伏系統的需求下降。據外媒報道，加州 2024 年第一季度的戶用光伏安裝量與 2023 年相比下降了近 40%。</p><p>在此背景下，就連<strong>美國最大的住宅太陽能安裝商 SunRun 也面臨着經營的困境，該公司近五年來一直處於持續虧損狀態。</strong>財報顯示，SunRun2024 財年第一財季收入 4.58 億美元，同比減少 22.32%，淨虧損高達 2.83 億美元。拉長週期看，其股價相比 2021 年高點下跌已經超過 80%。</p><p>NEM3.0 新政策和安裝商批量倒閉，也讓美國戶用光伏市場的增長受到負面影響。</p><p>機構 SEIA 和 Wood Mackenzie 一致預測，加州轉向 NEM3.0 將持續導致美國 2024 年戶用光伏裝機容量的下降，預計除加州外所有州的安裝量將下降 2%，全國範圍內的安裝量將減少 14%。</p><p>美國戶用光伏市場何時能夠重回增長？Wood Mackenzie 分析師指出，明年降息預期和電力零售價格的上漲或有望推動該市場逐步復甦。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇伊士運河 2023/2024 財年收入降至 72 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867773506523265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:50:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 18 日，埃及蘇伊士運河管理局主席拉比耶宣佈，受紅海危機影響，蘇伊士運河 2023/2024 財年船隻通過數量為 20148 艘，總淨噸位 10 億噸，收入 72 億美元。而在 2022/2023 財年，有 25911 艘船隻通過運河，總淨噸位 15 億噸，收入 94 億美元。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，愛奇藝、蔚來漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867772173652354?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:48:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前多數上漲，愛奇藝、蔚來、嗶哩嗶哩漲超 1%，阿里巴巴漲 0.58%，拼多多漲 0.52%，京東漲 0.41%，小鵬汽車跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前走高，英偉達漲近 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867768865919113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:45:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前走高，蘋果漲 0.74%，微軟漲 0.51%，亞馬遜漲 0.98%，谷歌漲 0.66%，Meta 漲 1.76%，特斯拉漲 1.54%，英偉達漲 2.97%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Meta 據悉探索向眼鏡品牌 EssilorLuxottica 投資數十億歐元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867758868009346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:35:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英國金融時報消息，Facebook 的母公司 Meta 正在探索向眼鏡品牌 EssilorLuxottica 投資數十億歐元。一些知情人士表示，Meta 一直在與 EssilorLuxottica 進行談判，以深化雙方現有的合作。去年，EssilorLuxottica 成功推出了改進版的「Ray Ban-Meta」智能眼鏡。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家北交所公司迎機構「組團」調研</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867744128766083?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，多家北交所公司迎來機構「組團」調研。值得一提的是，晶賽科技在數十家機構上門調研後，公司股票在二級市場走勢奪目，本週以來公司股價累計漲幅超 41%。在機構調研中，企業涉及無人駕駛、新能源等熱點領域備受關注。對於未來在無人駕駛領域的佈局，同力股份介紹稱，大型化、無人化、新能源已經成為礦山運輸領域發展趨勢且已經在逐步落地。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「招行代銷公募基金買入費率一折起」實情如何？當前僅適用持營產品，暫不包含新發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867743678976387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:19:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日招行代銷公募基金買入費率一折起引發市場關注，消息顯示，招行行長王良在上海舉辦「2024 財富合作伙伴論壇上宣佈，招行代銷公募基金將全面實施買入費率一折起。目前招行的持營產品申購費已經降為一折，首發階段產品的認購費依然執行此前標準。不同類型產品收費不同，招行 APP 新發產品顯示，以某首募權益類基金為例，認購低於 100 萬元時費率仍為 1.2%；某新發債券基金方面，認購低於 100 萬時，費率仍為 0.3%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行維持三大關鍵利率不變，符合市場預期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867743224565896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:19:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行維持主要再融資利率於 4.25% 不變，存款機制利率於 3.75% 不變，邊際借貸利率於 4.50% 不變。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>帝爾激光：上半年淨利同比預增 26.69%—35.63%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867742265905545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:18:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，帝爾激光發佈公告稱，預計上半年度實現淨利 2.25 億元—2.4 億元，同比增長 29.15%—37.76%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三環集團：上半年淨利潤同比預增 30%—50%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867741894234246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:17:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，三環集團發佈公告稱，預計 2024 年上半年度實現淨利潤 9.51 億元—10.97 億元，同比增長 30%—50%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團：今日回購 419.83 萬股 B 類股份，耗資約 5 億港元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867734164083079?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:10:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美團在港交所公告，7 月 18 日回購 419.83 萬股 B 類股份，耗資約 5 億港元，每股回購價格為 116.8 港元—120 港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>俄羅斯諾鎳公司據悉正與幾家中國電池企業洽談合資建廠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867729643819397?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:05:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[路透消息，三位知情人士表示，俄羅斯諾裏爾斯克鎳公司（Nornickel）正與幾家中國電池企業洽談合資建廠事宜，中偉新材料（CNGR Advanced Materials）和寧德時代子公司邦普循環科技（Brunp Recycling）據稱在與諾鎳接觸公司之列。諾鎳和中偉方面不予置評。邦普循環未回應置評請求。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>又見併購聲明，海爾智家回應：不排除未來還會在非洲地區進行收購</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867720197542020?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:55:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海爾智家與瑞典伊萊克斯集團簽訂相關交易文件，擬以 24.5 億南非蘭特（摺合約 9.8 億人民幣）的企業價值，收購瑞典伊萊克斯集團旗下於南非市場從事熱水器業務的 Electrolux South Africa Proprietary Limited 的 100% 股權並接收其家電業務人員。對此，南財快訊記者以投資者身份致電海爾智家，相關人士回應稱，此次併購對海爾智家的業績和商譽影響不會特別顯著，不排除未來還會在非洲地區進行收購。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 暑期檔總票房破 50 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867719568674947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:55:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據網絡平台實時數據，截至 7 月 18 日 19 時 40 分 ，2024 年暑期檔（6 月-8 月）檔期總票房（ 含預售）突破 50 億！《默殺》《抓娃娃》《雲邊有個小賣部》暫列檔期票房榜前三位。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成本超支，美國國家航空航天局取消月球車項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867717878927747?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:53:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「阿波羅 11」號登月成功 55 週年紀念日前夕，美國國家航空航天局（NASA）當地時間 17 日宣佈，由於成本超支和發射延遲，取消新一代月球車項目。法新社説，這是美國探月計劃一大挫折。這型月球車全稱「揮發物調查極地探索車（VIPER）」，原定於 2023 年底搭乘美國航天機器人技術公司「格里芬」着陸器，在月球南極着陸，執行為期 100 個地球日的探索月球水冰資源任務，為後續「阿爾忒彌斯」登月計劃做更充足準備。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「頂流」謝治宇最新重倉股曝光，加倉半導體</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867710724739464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:46:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知名基金經理謝治宇管理的興全合潤、興全合宜等公募產品披露了 2024 年二季報。截至二季度末，興全合潤、興全合宜的股票倉位相比一季度末均略有提升，分別達到了 93.75%、93.56%。對比一季報的持倉來看，今年二季度，興全合潤、興全合宜加倉了多隻半導體個股。兩隻基金均增持了瀾起科技、海爾智家、晶晨股份、公牛集團，並且同時新進水晶光電、北方華創為前十大重倉股。此外，兩隻基金均減持了三安光電、寧德時代，興全合宜還減持了快手-W。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>必和必拓 2024 財年銅產量增長 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867697805627779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:33:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[必和必拓近日發佈 2024 財年運營公報。本財年，必和必拓所有礦產均達到了全年生產指導目標，其中煉焦煤產量達到其調整後的指導目標範圍的上限。相比上一財年，集團銅產量增長了 9%；預計 25 財年將進一步增長 4%。Escondida、西澳鐵礦（WAIO）和 Spence 礦山有望實現 24 財年既定的單位成本指導目標。BMA 礦山預計將達成修訂後的單位成本指導目標。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息稱自動駕駛初創企業文遠知行考慮在 8 月底前在美國進行 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867672584671366?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:07:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[IFR 消息，自動駕駛初創企業文遠知行考慮在 8 月底前在美國進行 IPO。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大眾交通：智能網聯汽車模式目前尚處於實驗階段，對公司基本不產生收入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867665991192963?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:00:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大眾交通發佈公告稱，公司關注到近期智能網聯汽車受市場關注度較高，該模式目前尚處於實驗階段，對公司基本不產生收入，未來業務發展趨勢尚存在不確定性，短期內對公司經營活動不會產生重大影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星河智聯發佈 FLOW.源大模型座艙系統</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867665221832832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 18:59:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，星河智聯正式對外發布 FLOW.源大模型座艙系統。據官方介紹，該系統是星河智聯智能座艙操作系統 SYNCORE OS 的最新代際版本，運用全新自研端雲一體化技術，已經適配到昊鉑 AH8 車型上，近期將推向消費者市場。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三星據悉擬推出 7.7 毫米超薄可摺疊智能手機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867663314505862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 18:57:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據韓國經濟日報，業內人士透露，三星移動體驗部門總裁兼負責人 TM Roh 最近要求三星工程師開發一款超薄可摺疊智能手機，類似於直板式 Galaxy S24，摺疊後厚度為 7.7 毫米。該部門還致力於將下一代可摺疊設備的重量降低到 239 克以下。消息人士稱，三星可能會在今年年底推出 10 毫米 Galaxy Z Fold6 Slim 機型，並在未來幾年使後續機型變得更薄。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>