<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>「活人」吳克羣，活成了「吳克窮」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394231400401280?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:30:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_e6f3829f0a3749a2952a1ea5fb78e92b@5624726_oswg1145338oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;46 歲吳克羣的蛻變，是從母親的去世開始的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年，患了癌症的母親病情突然惡化，等他趕到醫院時，母親已經失去了意識。就差半個小時，他沒有見到母親最後一面。那成了他此後最大的遺憾——從來不知道母親最後要跟他説什麼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他被困在那錯過的半小時裏好幾年走不出去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如何面對遺憾，如何看待死亡，怎樣學會告別……短時間內，吳克羣的人生增添了許多困惑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;母親去世那一年，吳克羣的事業也走入低谷。他執導的電影首作《為你寫詩》同年上映，票房口碑雙崩塌。他在社交媒體上寫道：這場仗我徹底輸了，一場用五年做的夢讓我失去了所有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳克羣的人生，似乎在 39 歲那一年重新歸零。&lt;/strong&gt;經紀人郭佩在那一年結識了吳克羣。郭佩記得那幾年，不論她做錯什麼事，吳克羣總是笑笑，有時候感覺這個藝人情緒太穩定了，穩定得不像個活人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來她才明白，處在人生低谷的吳克羣整個人都是麻木的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;母親去世後，他開啓了一場漫長的告別。告別喪失親人後的痛苦與遺憾，以及此前活在別人期待中的自己。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他説，40 歲以前的自己就像一個追龍捲風的西部牛仔，追逐的是這個世界給他的一些框架和目標，出爆款，當天王，然後追着追着就迷路了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;母親的去世，好像把他從飄在空中一下拉回地面，讓他對人生的觸覺全都打開了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_2c0dfab9d2c54e1e97969338f0cca8d7@5624726_oswg96544oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他開始去做此前根本想不到的事情。比如，為了彌補未能陪母親去夏威夷旅行的遺憾，他組織了一場帶素人老年人旅行的節目，他想講長輩的故事，讓他們被看見。曾經説自己只想活到 50 歲的吳克羣，在節目中漸漸被治癒。他也發現，變老其實沒有那麼可怕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「人更好地理解死，你也會更好地活。」他説。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他也開始努力把每一天都過得像人生的最後一天。不停地穿梭在各個城市，5 天 6 城、7 天 8 城，在台上他賣力地唱跳，和台下開火車的年輕人打成一片。他的團隊平均年齡是 95 後，網感很強，一個寧夏網友因為發音不準把他的名字念成了「吳克窮」，他迅速寫了一首歌《吳克窮》響應網絡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從「吳克羣」到「吳克窮」，他將高高放逐的自己，輕輕地放下了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在特種兵式演出之外，吳克羣還喜歡當 gai 溜子，去天津看大爺跳水，去棗莊吃雞，蹲在街邊體驗奶瓶餵魚，出行工具不限於共享單車、小電驢、摩的三蹦子，有一次因為不戴頭盔還被網友捉個正着。他還幫患癌的小男孩賣花、幫收留毛孩子的東北大姐組織寵物領養、幫腦癱的浙江少年賣烤腸爆米花，隨機幫助一個需要幫助的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近，他在籌備一個新節目，幫生命可能會走到盡頭的人完成他們的遺願清單，去和他們愛的人告別。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;媽媽剛去世的時候，吳克羣經常夢到媽媽，也總在夢裏哭。但是最近，他已經比較少夢見媽媽了。去年年底，他寫了一本書，在書裏，他補上了那錯過的半小時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;書中，媽媽對他説：&lt;strong&gt;夏威夷挺好，不去也沒什麼。就這一次了，就好好告別。這輩子我沒有遺憾，我希望你也不要有。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於死亡、遺憾、告別、老去……吳克羣開始有了更切實的體悟。在 7 月初山西孝義的一次演出前，吳克羣跟「後浪研究所」聊了聊這些人類共通的生命議題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是吳克羣的講述，經整理後發佈：&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;蠟燭兩頭燒&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2018 年那年於我是個特殊的年份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那會我是蠟燭兩頭燒，一邊在拍我的第一部電影，一邊回到病房陪我媽媽。在病房的時候，我會把我的劇本念給媽媽聽，她開始慢慢失去意識，醒的時間越來越少，睡的時間越來越長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來有一陣她病情好轉，我又回去拍戲。可就在我快拍完那一週，拍醫院戲份的時候，我媽媽病情突然惡化。那個時候很奇怪，就像時空重疊了，兩個平行時空的病房竟然交織在一起。我拍的那個故事是我的愛人要離開，結果我媽媽也開始惡化，突然就説可能快不行了，我就往醫院趕，我爸和我所有朋友都在陪着我媽，我們開着視訊，我在視訊裏看着她開始沒辦法對焦，沒辦法講話，就像蠟燭要熄火一樣。據説最後我朋友唱着我的歌給她聽，她笑着笑着，還跟我朋友説，「好聽」，就睡着了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;等我到的時候她已經沒意識跟我講話了。那是我最大的遺憾。&lt;/strong&gt;我從來不知道她最後要跟我説什麼，直到我媽辦完告別式，我都是懵的。我母親離開之後我常常常常夢見她，在夢裏我都會哭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那幾年，我對人生產生了很多困惑，所以我做了一張專輯《你説我聽着呢》，我開始問一些我認為在生活中有一些領悟的人，重新對自己的人生提問，而且去尋找答案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那次我訪問唐家三少，那會他剛陪伴妻子走完人生最後一段路。我問他，如果可以的話，你想回去什麼時候？&lt;strong&gt;他説，想回到結婚那一天，他會哭得像個傻子，因為他妻子那一刻很快樂。他反過來安慰我説，她不會希望你再回到她去世那一天，你的母親只希望你快樂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那一刻我就頓悟了。那段歷程讓我得到很多，我想那大概是媽媽送我最後的禮物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我媽媽是個很要強的女性。我小時候有段時間是我媽一個人帶我，所以她要母兼父職。小時候被人欺負了，她就會説，你自己要去爭回來。長大後她又告訴我，這個家沒人能給你幫助，你一定要靠自己。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_ea90166aea8d41db8a0a1aa8ea10ba70@5624726_oswg112757oswg1080oswg764_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;幼時的吳克羣和媽媽&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當藝人以後，雖然跟媽媽也常聯繫，但我不愛回家，因為回家我媽總愛念，那時候我也很忙，一年回去兩三次。&lt;strong&gt;每次我都匯錢回家，總覺得這樣我就盡了責任，也成了我不必回家的理由。&lt;/strong&gt;過年回家的時候，父母又總愛吵架，我們家的除夕夜就是吵架夜。後來我就想到一個解決方式，初一我就找我朋友來，最多一次十幾個朋友都住在我家。我爸媽就會笑臉迎人，我發現這套方法效果很好，連續 5 年都是這樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來我媽離開以後，有一次我爸跟我一起喝着紅酒，他酒後吐真言才説了我媽媽對我的一些怨懟和遺憾，説我媽只想坐我旁邊跟我聊聊天，有一些心裏話也只想跟我講，可是我沒有給她這種機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且那個時候她是有一點燥鬱症的感覺，但是當時我對這個病的理解非常淺薄，&lt;strong&gt;只覺得媽媽怎麼那麼煩，打完一個電話又打，傳來的訊息我已經回完了，一會兒她又傳來，連續 10 通都是罵我的。&lt;/strong&gt;那時候我就説，你要不要去看心理醫生？可是她會覺得説，你是不是覺得我是神經病？這樣就更生氣了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來她還是看了醫生，開始服藥，這個情況才慢慢緩解。媽媽離開幾年後，我碰到我一個研究心理學的親戚，他才跟我講，如果有心理問題的人自己願意去看醫生，那病就已經治癒了一半；如果是你強逼他的，他會有強烈的挫敗感，會更難。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在講這些都來不及了，我甚至想哪怕重來一次，我還是會犯某些錯誤，但是至少我會花多一點時間去帶她玩一玩，鬧一鬧，把跟她的關係重新建立一次。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;學會告別&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;媽媽去世後，我爸在她最喜歡的一件外套裏發現了一張銀行卡，那張卡有我這些年賺錢以來匯給她的錢，她都放在裏面，一分錢沒花。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在她離去前五六年，我們就約定了要一起去夏威夷，但是有時候她突然不想去，有時候我時間有問題，有兩次本來都約好時間要去玩了，結果在一個禮拜前跟我吵架，吵完架就説不去了，就這樣陰差陽錯地沒去成。&lt;strong&gt;你總覺得還有明天，下週，下個月，可是當那個時間沒有了就是沒有了，那個機會消失了就是消失了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我媽離開後，我看到她很多照片都是自己去照相館拍的，照相館幫她 P 圖，P 圖到世界各地，她去過埃菲爾鐵塔，去過世界各個地方，可是身邊卻沒有我。&lt;strong&gt;現在想想只要我很決絕地説：媽媽，沒關係，走，下禮拜我們就出發。這些東西都能解決的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就是從那時開始我才一直想要做一件事，就是帶素人老人去旅行。幾年前我就想做像老友記這樣的節目，而且我認為素人的故事比藝人的故事更珍貴，有時候大家把藝人看得太高了，但我相信素人也有好多精彩的故事，他們應該被看見，所以我要做長輩的故事，我希望幫他們完成願望。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們錄完最後一期《老有意思》的時候所有的工作人員都哭成一片。有一個阿姨在錄節目時説，她已經失去了她的兒子和老伴，一下子變得無依無靠。我們都不知道怎麼安慰她，那個時候千言萬語都是屁，你根本無法感同身受。但她還是帶領着我們出去看大江大河，告訴我們説，還是能夠活下去的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小時候我只想活到 50 歲，我從中學就這麼想，那時候可能是癡人説夢吧。&lt;/strong&gt;我沒有想過老去一定要怎樣。但既然老年人會越來越多，我們至少可以做一件事情，讓大家發現變老沒有很可怕。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_2e53a0253e1940708930cc0febc0afb9@5624726_oswg449819oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;吳克羣和父親&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前一陣子我爺爺去世，我看着我姑姑他們幫他穿衣服帽子，還要放銅錢，以前覺得這些形式有些恐怖。我姑姑幫我爺爺穿鞋的時候泣不成聲，她説在世的時候也沒有好好幫你穿鞋，為什麼在這個時候做這些？其實我姑姑他們很愛我爺爺，對他很好。可她説這句話的時候我在旁邊突然悟了，覺得如果我爺爺在生前就聽到我姑姑他們説這些話該多好，他會知道我們永遠愛着他。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在我爺爺的告別式上，我爸爸他們的致辭講的是，「&lt;strong&gt;我小學那一天，我跟妹妹在海水浴場，海浪衝過來，你把我們抱在手上，我知道你永遠不會放開我們。&lt;/strong&gt;」70 歲的男人講童真故事的畫面是最美的。我們所有人都覺得這樣的人生很圓滿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我接下來的一個節目，也在幫很多可能生命會走到最後的人，幫他們完成他們的遺願清單，去和他們愛的人告別。我們剛幫一個患癌的女孩設計了一個生前葬禮，她的生前葬禮是以婚禮的形式做的，她的母親原本不想參加女兒的生前葬禮，因為有很多忌諱，但是最後她們卻完成了一個最動容的彼此理解。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;理解「死」，才能更好地「活」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從我媽去世那一刻開始，我才意識到，死是件無力迴天的事。&lt;strong&gt;但是，人更好地理解死，你也會更好地活。&lt;/strong&gt;我媽媽的去世好像把我從飄在空中一下拉回地面，而且把我對人生的觸覺全都打開了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之前我的微信頭像是一個追龍捲風的西部牛仔。40 歲以前的我追逐的也一直是這個世界給我的一些框架和目標：&lt;strong&gt;大家都留着一樣的髮型，追着一樣的目標，每個人都要當天王，你需要出幾首爆款歌，在領獎台上面得幾次獎，你需要點擊率是多少。&lt;/strong&gt;可是這些根本不是我的目標。但那時的我完全沒有想過，也沒明白過，我就是覺得好像要追，你也不知道追什麼，然後追着追着就迷路了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以前演出每到一個城市都是唱幾首歌就走了，去宣傳專輯時候，你要講 100 遍同樣的話，有時候你講到第 10 遍就開始不行了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等我寫歌寫到有一點點名氣的時候，也講過「5 年超過周杰倫」的話。直到現在我還常常看到抖音上有人拿這個開我玩笑，如果這可以調劑他們生活的中一些壓力，我覺得那就笑一笑吧，沒關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;有時候，你追不到的東西也許不是你的人生。&lt;/strong&gt;現在想想，40 歲以前的我説不上失敗，但也沒有多成功，只是那個時候的自己比較不會享受當下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我母親去世之後，我常常跟朋友們玩一個遊戲，就是大家輪流講人生中三個最快樂的片段，一個一個講得超奇怪的，有的人講到第二個就哭了，這些片段大部分都跟所謂的成功無關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我現在很開心的一個種狀態是，我騎着我的小電驢，戴着耳機聽着歌，吹着涼涼的風。原來快樂那麼簡單，是我們把它複雜化了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_4c27c651ae284679aba73b3f332d8db8@5624726_oswg106656oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多時候單純地賺錢走穴商演是很容易讓一個藝人麻木的，比如所謂的「特種兵式」演出，你去裏面唱四首歌，「嗨嗨嗨各位！」，然後「拜拜！」。&lt;strong&gt;但是後來我們想通過巡演看世界，探訪每座城市，至少在這裏吃一碗麪，跟這裏的一個人聊一次天，這是我想做的事情。&lt;/strong&gt;我們上次去山西孝義，我還看一個 82 歲的老奶奶演木偶戲，演了 69 年了。她的身體已經有些佝僂，但依然很有精神，我問她要想演到什麼時候，她説要演到死。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前段時間我們還去濟南幫一個得腫瘤的小男孩道明賣花，在現場我們碰到一羣很熱情的人，有一個大哥來了就掃了 888，還有個小孩用他的電子錶把 20 塊錢的零花錢都掃出來了，我相信用善可以吸引來善。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有時候我身邊的工作人員也會出現好多疑惑和自我否定，比如幫不了了怎麼辦？我常常對他們説，不要覺得我們能夠改變對方的命運，這樣會居高臨下地看別人，不只是給自己的負擔，也是給對方的負擔，&lt;strong&gt;我們不是神，我們只是個普通人，我能做的就是盡我的力，希望你能笑納，僅此而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;40 歲以後，我開始學習正念冥想。&lt;strong&gt;一兩年後，眉心突然長出一顆痣來，我一開始想這是不是皮膚癌，就去看醫生。&lt;/strong&gt;醫生説不是皮膚癌，這是一顆很深的痣，你要挖掉的話，這個洞會很深。後來碰到一個人説，你千萬不要點掉這顆痣，以後會有用的。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;走到年輕人中去&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;現在我很喜歡去音樂節。每一次商演我都很賣力，我不要讓自己麻木。我要把這一次當最後一次，讓這個城市的人記得有一個人來唱歌的時候，是真心想給大家快樂的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因為是大家給我路所以我有路走，有路走的時候那就把路拓寬一點，讓更多人有路走。&lt;/strong&gt;有歌唱的時候就把歌唱大聲一點，讓更多人敢唱歌。你想分享快樂給他們，光講道理是沒用的，你要活給他們看。所以每一次我都在想我還能做什麼可以讓這個世界有趣一點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在年輕的聽眾很會玩，我有時候想不到他們會這樣玩，他們也很願意表達，把體內那種熱血肆無忌憚地告訴你，他們會瘋狂地開火車，放冷焰，不管別人的眼光，把自己扮得花枝招展，甚至還會跟你對話想要你注意他，這是很酷的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_76b9b7dfb80c4cb386bdfb2fc3e2060d@5624726_oswg132584oswg1080oswg1282_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然如果我不小心真的犯錯了，尬在台上或怎麼樣，那就這樣吧，接受自己不是完人。有時候我會念錯字，輕鬆面對的話，它就是笑話一則。你越要去辯解，它就成為一個社會行為，一個很嚴重的事，我感覺沒必要。別人説我沒戴頭盔，「哎呀，不好意思，是真的沒戴」，下次戴着就好了。&lt;strong&gt;現在的網友和歌迷很聰明，接受度也高，你出來認個錯，大家反而覺得你這個人可以處。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我不喜歡一直做老的音樂。以前經典的歌我都願意唱，但我都重新改編成比較適合現在聽覺的音樂。我也在試驗我做的新音樂跟他們會不會共振，每一次共振就會給我一些新的刺激，我回去又做新的東西，這樣你的音樂就會永遠年輕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在大家在聽歌的節奏感更重，節奏拆得更碎，40 歲那一年我去找聲樂老師學唱歌，學跳舞，重新理解寫歌，我也要讓我的身體瞭解節奏感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我不是科班出身，別人寫歌都是直接寫譜，再來寫歌。我寫歌是全憑感覺，我唱得到的就能寫出來，可是如果我唱歌的方式只有這些，我能寫的也就只有那麼多，所以我要開發自己的身體，理解更多唱歌的方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我也很欣賞現在的音樂人，每次都説什麼黃金年代，其實沒有，現在還是有很多很棒的音樂人，也有很多歌做得很好，&lt;strong&gt;只是以前我們會用一個暑假去聽它，現在你要花三分鐘聽完一首歌都很難了，他們比較難被看見&lt;/strong&gt;。所以不是現在的歌不好，是我們沒有給機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;最近攬佬很紅，有人可能會恥笑八方來財、大展宏圖很土，覺得不是那種上流人士（的歌），但是有時候上流人做的事才可笑。&lt;/strong&gt;我一直覺得音樂圈的一些鄙視鏈很沒必要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的人生當中我被別人鄙視過，也被仰視過，被平視過，我總是會轉變不同的視角，但是我不喜歡去俯視別人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我也會跟大家一起玩梗，今年一個寧夏網友重新幫我命名「吳克窮」，假如是以前我會覺得別人在亂改我名字，但是後來我們幫患癌的小朋友道明募捐，有網友説「哇，他真的克窮了！」，所以這也算是一個很酷的解釋，真心希望大家都能「克窮」，暴富。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近比較少夢見我媽媽了，我最後一次夢見她是在演唱會我要上台前，她看着我，在調音台幫我調音，記得她在那邊還蠻開心的。我感覺她在陪着我一起做這些事情，可能我心中的遺憾也消逝了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ldVjYt7c-CLiXiN5wg-LzQ"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>這個夏天，我不想做「腋下管理」了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394226507909251?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:30:09  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_053cd6b9377d47678a26ea03d66122ea@5624726_oswg943781oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個夏天，不想刮腋毛的女生越來越多了。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;每到露膚的季節，關於「腋毛羞恥」的討論就會被重新提及。在小紅書上，關於「腋毛羞恥」的瀏覽量達上千萬。越來越多的女性意識到自己的「腋毛羞恥心」，並開始決意擺脫這種「羞恥」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有網友發出「要不要刮腋毛」的提問，有 78% 的人選擇最好不要刮腋毛，原因是刮腋毛可能出現腋下刺痛感、毛囊炎、異味加重等安全隱患。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;35 歲的亞米，也是從這個夏天開始覺察自己，想要擺脫這種被外界塑造的審美偏見。前段時間，亞米買了一條藍色的無袖連衣裙，她對着鏡子低下頭，揪了揪腋下稀疏的幾根腋毛，第一次萌生了一種困惑：這幾根腋毛，是不是非刮不可？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此之前的每個夏天，她都會仔仔細細地，用帶潤滑皁的刮刀把腋下、四肢都颳得乾乾淨淨，皮膚摸上去光滑細膩，哪怕有時候會不小心刮破皮，但是，那點刺痛跟肌膚的光潔感相比不值一提。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是如今，她開始反問自己：&lt;strong&gt;是誰在定義這種光滑的美？腋毛為什麼最好別露出來？是誰塑造了腋毛羞恥？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當她從一個懵懵懂懂的女生成長為一個人格獨立、思想成熟的女性時，她才有了一長串的疑惑。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於以往毫不猶豫放在腋下的剃刀，這一次，她猶豫了。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「腋毛」覺醒&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;「老師有液毛」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，在湖南一所小學實習的 00 後教師小唐在 4 年級的課堂上，沒收了一個男生的紙條。打開紙條，上面寫着這五個字。「液」還是個錯別字。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當時小唐有些尷尬，她默默收起了那張紙條，沒了下文。其實那天她穿的是一件普通的短袖 T 恤，大概是經過學生旁邊時不小心被看到了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為老師，小唐一直很注意自己的穿着。後來她對自己更嚴格了，凡是緊身一點，容易露腋毛的衣服，她都儘量不高抬手。穿吊帶露肩膀前，也會仔仔細細地做「腋下管理」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不得不説，女性在 20 多歲的年紀，很容易被外界的凝視所觸動，哪怕這個目光來自於一個 10 歲的小男孩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是另一個 00 後女生彤文要勇敢得多。她有些圓肩，穿寬鬆的 T 恤會顯胖，所以她很喜歡穿吊帶。但她不喜歡刮腋毛，穿着吊帶拍下的照片裏，她張開雙臂，毫不掩飾毛茸茸的腋下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她不是沒刮過。剛高考完的那個夏天，彤文去外地旅行，在一家賣連衣裙的服裝店，她買了一條粉白碎花吊帶裙，熱情的女老闆主動提出要幫她刮腋毛，「刮乾淨好看。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;涼涼的刀片碰到腋下，颳着癢癢的，當時的彤文膽怯大於羞澀，「很怕會刮傷。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那是她第一次刮腋毛，也是最後一次。懶得刮，是她一開始的解釋。但是，當哥哥和爸爸幾次表露對她不刮腋毛的不滿時，她內心燃起了強烈的叛逆：憑什麼？我就不！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1919" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_0df550bfe8f24d38916b5510a5c8315c@5624726_oswg237905oswg1080oswg1919_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;彤文，圖源受訪者&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「那不就是很自然的像頭髮一樣的毛毛嗎？」彤文不解，為什麼不覺得頭髮奇怪，而覺得腋毛就很突兀呢？如果不是別人一再注意到她的腋毛，她自己都沒意識到，自己的腋毛有着如此強烈的存在感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與彤文截然不同的是，37 歲的阿樹有個漸漸擺脫「腋毛羞恥」的過程。這個過程，也是她作為女性的覺醒之路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高三的時候，阿樹稀裏糊塗地談了個男朋友。一天，男朋友冷不丁地對穿了短袖的她説：「你的腋毛要剃一下了，露出來不好看。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;對於生長在廣東的女孩而言，長久的規訓很容易讓一個十幾歲的女孩生出羞恥感。&lt;/strong&gt;當天晚上，她就用指甲鉗把腋毛一根一根地全部剪掉了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在當時的她看來，腋毛不文雅，好，我已經解決了。此後，她用過指甲鉗、男士剃鬚刀處理自己的腋毛。男士剃鬚刀的刀口是平的，但是腋下鬆軟凹陷，一不小心就會刮傷，犯毛囊炎，有一段時間，她會擦藥膏忍過去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是隨着年齡漸長，阿樹開始健身跑步，腋下的摩擦越來越多，不適感也越來越明顯。最重要的是，長年的刮剃刺激了毛囊，原本只有幾根的腋毛，現在卻越長越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在腋下給她帶來越來越多疼痛的時候，颳了 20 年腋毛的阿樹終於決定，再也不刮腋毛了。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;是誰塑造了「腋毛羞恥」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;阿樹和很多有了「腋毛覺醒」的女性一樣，萌生了一個問題：到底是誰塑造了「腋毛羞恥」？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;流傳最廣的一個説法是「腋毛羞恥」源自一個成功的商業營銷案例。1915 年，美國吉列公司首度推出女性專用刮毛刀。美國的一家時尚雜誌刊登了這款叫做 Milady 的刮毛刀廣告，廣告模特身着當時流行的低胸無袖晚禮服，高舉手臂，露出光滑的腋窩，廣告寫道：「這是梳妝枱上一個美麗的補充，還能解決尷尬的個人問題。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 1917 年，另一家公司為了增加刀片銷量，在北美髮起了一場針對女性的強力宣傳攻勢，&lt;strong&gt;宣傳腋毛是不優雅的、令人反感的、男性化的，必須讓它消失或不被看見。&lt;/strong&gt;兩年後，它出產的刀片銷量便翻了一倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，伴隨腋毛消失的還有腿毛、陰毛等一切除頭髮眉毛以外的毛髮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亞利桑那州立大學婦女和性別研究教授 Breanne Fahs 認為，&lt;strong&gt;體毛塑造了性別動態，定義了女性氣質，並通過羞恥控制了女性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1006,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_f9d97073d31a4d30a206efa752fb06d3@5624726_oswg80508oswg1006oswg1067_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;東方女性的「腋毛羞恥」，更像是一種文化舶來品。在上個世紀，還沒有人介意腋毛這件事，也就更談不上「腋毛羞恥」了。值得一提的是，李安在拍攝《色戒》的時候，曾明確告訴湯唯，要露腋毛，因為那個年代不流行刮腋毛。為此，據説湯唯留了八個月的腋毛，才有了影片中的效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，隨着國外流行文化的傳入，我們的女性也漸漸接受了這種光潔無毛的女性美。不僅是剃腋毛，亞米隱約記得她的小姨——一個 70 後女性在她 20 多歲的時候，還用不鏽鋼的鑷子把嘴上的小絨毛全部拔掉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大 S 也曾極度嚴苛地遵循着這種「美」，她在自己的書中寫道：美女如果舉起手來讓人看到沒刮乾淨的腋毛，那説有多糗就有多糗，拔腋毛會很痛，但若要追求完美，這種痛是必須忍耐的。她為了省時省力，選擇直接連根拔掉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在社交媒體上，很多女性分享了各種奇奇怪怪的「腋下管理」方法：&lt;strong&gt;有人選擇把腋毛漂白，有人給腋毛貼各種膚色貼或膏藥貼，上粉底均勻腋下膚色，有人直接用打火機燎腋毛……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在商業和文化的圍追堵截下，市面上出現了各種各樣的脫毛工具：脫毛膏、蜜蠟、脫毛儀、腋下隱形貼……這些五花八門的脫毛方式撐起了一片巨大的美麗產業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些方式，無非就是讓腋毛暫時消失或連根拔掉，同時，很多女性也分享了刮腋毛受傷的體驗，出現了各種各樣的「腋下困擾」：腋下變黑、腋毛增多、腋臭、發炎或潰爛，直到無法忍受。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亞米不禁感嘆道：姑娘們對自己也太狠了，那只是幾個脆弱的毛囊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有很多學者和皮膚科的專業醫生研究過人類的毛髮，在一篇《試論人體毛髮特性及其在進化中的意義》的文章中，作者寫道，&lt;strong&gt;腋窩處動脈和靜脈血管豐富 , 還有大量的淋巴組織 ，所以腋毛具有防護和保暖的作用，而且腋毛可以緩衝皮膚間的摩擦，幫助腋下更好地排汗和導流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果刮腋毛破壞掉腋下毛囊，很有可能導致汗液無法及時被分解而導致異味出現。這也是很多女性發現脫毛後出現腋臭的原因之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剃除腋毛的審美觀在資本的運作下，在人們心中不斷築牢。&lt;strong&gt;有人説，「腋毛羞恥」和「鑽石崇拜」一樣，是 21 世紀最精彩的營銷騙局之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「關你屁事」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;女性對腋毛羞恥的反抗和覺醒一直在持續。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1999 年，朱麗葉·羅伯茨出席《諾丁山》首映式，抬起胳膊打招呼時露出了沒被刮掉的腋毛。這個毛茸茸的腋窩嚇壞了現場的媒體們，並引發很多爭議。多年以後，她再次面對鏡頭談到這件事：&lt;strong&gt;「如果我現在把外套脫掉的話，依舊能讓你們炸鍋。」&lt;/strong&gt;她略顯無奈且不屑地搖了搖頭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱麗葉·羅伯茨的態度再次證明：勇敢的女性，總是先享受世界。十幾年前，LadyGaga 在一次舞台演出時，大膽地把濃密的腋毛染成跟頭髮一樣的豔綠色。這張照片流傳甚廣，很多年輕的女孩們紛紛效仿，把腋毛染成各種各樣的顏色，以此來表示對女性腋毛自由的倡議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而更多普通女性的反抗，則是像亞米一樣默默地不再做「腋下管理」了。這個夏天，她原本想用修眉刀再修一下腋毛，但令她惱怒的是，她再一次不小心剪到了皮肉，疼得叫出了聲，她決定再也不刮腋毛了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;並且，她這次連 Bra 也沒穿，用創可貼在胸前貼了個十字，穿上吊帶背心裙，高高興興地出門了。那是亞米第一次露出腋毛、扔掉 Bra 的一個週末。柔軟的棉布裙貼在背上，產生了一種鬆弛又陌生的舒適感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從此，她們的腋毛只取悅於自己，不取悅任何人的眼睛&lt;/strong&gt;。00 後女孩彤文説，「我有刮的自由，也有不刮的自由。這種自由，不由任何的社會風氣和他們的評價決定。」老家的哥哥幾次在朋友圈評論她的腋毛，「女孩子還是要剃個腋毛好看些。」她當時就懟了回去，「男孩子還是把嘴巴閉上好一點。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彤文從小就是個主意很大的姑娘，她自己決定去哪上學，讀什麼專業。高考報志願時，母親勸她，女孩子不要讀新聞系，很危險。她不服氣，「我就要學新聞系，我就要曝光那些壞人。」四年過後，她已經從國內一所 C9 重點高校的新聞系畢業，被保研至北京某高校繼續深造。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而作為 30＋的女性阿樹，她的覺醒不僅僅體現在腋毛上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 30 歲那年，她剪了超短髮，並把它染成粉色，最重要的是，她開始大量地閲讀，開始不再焦慮自己為什麼嫁不出去，漸漸擺脫年齡對自己的束縛。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_11b2c3b6355741bbb6c86bd9d03c6975@5624726_oswg198961oswg1080oswg1623_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;阿樹，圖源受訪者&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在阿樹改變自己的時候，外界對她的凝視也在變化。在她從長髮變成超短髮時，她發現她的異性追求者下降了 80%，&lt;strong&gt;「你可以理解成，如果有 10 個人追我，剪完超短髮就只剩 2 個了。」&lt;/strong&gt;就連她的前任都跑來給她留言：「你這頭髮怎麼比我的還短？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她從一些男性朋友的口中瞭解到他們是這麼看待短髮女生的：「這個女生一看就不需要男人」「這個女人，不會聽話的」「短髮看上去好強勢，hold 不住」……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我看清了這些人，&lt;strong&gt;原來他們想要的是他們對女性的一種幻想，一個能做飯、溫婉可人、能 hold 住的女性。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生在一個有哥哥的廣東家庭，阿樹也沒逃過上一輩的性別偏見。每次回家，她看到哥哥可以坐在沙發上翹着二郎腿剔牙喝茶，她的母親卻用眼神瘋狂暗示她要做家務時就很生氣，「一回到家就讓我幹家務，為什麼我哥不用幹？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「因為你是女孩子。」她的母親這樣回答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;令她印象最深的是，在她大學時原本有機會出國深造，但是父親「出於對我的疼愛」説了一句話：&lt;strong&gt;女孩子，不要飛那麼高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿樹當時聽了十分感動，「只覺得他是太愛惜我了」，如今在她看來，這也是個「溫柔的陷阱」，是關愛，但也限制了她。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十多年過去，漸漸脫離原生家庭、從社會規訓中奮力掙脫的阿樹，再次面對母親的「眼神暗示」時，她選擇馬上瞪回去。她説，反抗了這麼多年，已經忘了以前懦弱的自己是什麼樣子了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以至於現在再想起來高中時稀裏糊塗談過的男朋友那句「你的腋毛該剃了」時，她一定會毫不猶豫地懟回去：「關你屁事。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（應受訪者要求，亞米、彤文、阿樹為化名）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/i4HGguN5GbZ7__BdXWUULw"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 點 1 氪丨 iPhone 17 Pro 曝出橙色新配色；懂車帝測試 36 家車企輔助駕駛；BOSS 直聘回應求職者簡歷涉黃</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394586947340680?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 08:15:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瀾起科技股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所文件，瀾起科技股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、摩根士丹利、UBS。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP 3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;iPhone 17 Pro 曝出橙色新配色渲染圖，是蘋果史上變化最大的 iPhone&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博主 Majin Bu 在社交平台上曬出了 iPhone 17 Pro 的鏡頭蓋板，一共有 4 款配色，分別是橙色、銀色、鈦灰和藍色，其中橙色的辨識度最高。基於曝光的鏡頭蓋板，博主還繪製了 iPhone 17 Pro 的四款配色渲染圖，這是蘋果史上變化最大的 iPhone。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_19ca72f7667b437abc844f865ae9f4e0@1200352198_oswg500430oswg1080oswg843_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;懂車帝測試 36 家車企輔助駕駛，沒有一家能完美通過所有項目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，懂車帝對 36 輛車的輔助駕駛進行了實測，結果顯示無論是高速還是城市事故場景模擬，沒有一家車企的輔助駕駛系統能夠完美通過所有測試項目，而這一結果也引發無數爭議。對此，多家車企紛紛回應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;嵐圖汽車邵明峯發文表示：懂車帝封閉高速測試如同一面鏡子，映照出行業在極端場景下仍存技術共性瓶頸：高速避險、感知系統對非標障礙物識別等能力需進一步提高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉副總裁 Grace 陶琳-Tesla 發博稱：「這次測試的結果我們和大家一樣都是從媒體上看到的，我們不關注排名，因為任何測試、排名都是相對的、短暫的，但對安全的要求卻沒有上限。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉表示：特斯拉 2025 第二季度安全報告顯示，開啓輔助駕駛功能的特斯拉車輛，安全性是普通車輛的 9.5 倍安全，不來虛的安全，繼續精進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鴻蒙智行表示：已看到某平台所謂「測試」，不予置評。（財經網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;BOSS 直聘回應求職者簡歷涉黃：涉事賬號已被平台永久封禁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，近日，在 BOSS 直聘平台，名為王怡香的求職者「簡歷」及「對話」涉黃一事引發廣泛熱議，引發「曝 boss 直聘再次涉黃」、「BOSS 直聘又陷色情招聘漩渦」等話題。7 月 25 日獲悉，該公司已關注到上述事件，目前涉事賬號已被平台永久封禁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，中國新聞週刊從 BOSS 直聘方面獲悉，平台已經在關注到輿情的第一時間對涉事賬號封禁凍結，並進行全面覈查。相關線索已同步警方，後續也將積極配合警方調查。對於此類違規行為，平台始終保持零容忍的態度，堅決維護良好的求職招聘生態。（大皖新聞、中國新聞週刊 ）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國慶中秋將合併放假 8 天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據國務院辦公廳關於 2025 年部分節假日安排的通知，今年的下一輪節假日在兩個多月後的國慶節和中秋節，國慶節逢中秋節合併放假 8 天。國慶節、中秋節：10 月 1 日（週三）至 8 日（週三）放假調休，共 8 天；9 月 28 日（週日）10 月 11 日（週六）上班。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「出軌」視頻瘋傳，美國 IT 公司 CEO 辭職後，女高管也已辭職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 24 日，美國 IT 公司 Astronomer 在一份聲明中透露，該公司人力資源（HR）總監克里斯汀·卡伯特已辭職。此前，她與該公司首席執行官（CEO）安迪·拜倫在英國「酷玩樂隊」的演唱會上被拍到親密摟抱的畫面，這段「出軌」視頻在社交媒體上瘋傳並引發爭議，許多網友指稱二人存在不當職場戀情。法新社報道稱，總部位於紐約的 Astronomer 公司發佈聲明稱，「公司領導者被要求須在行為操守和問責方面樹立標杆，但最近這一標準未能得到滿足。在公司啓動調查後，安迪·拜倫已提交辭呈。」當地時間 19 日，安迪·拜倫宣佈辭職。（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;安-24 客機黑匣子已找到，俄官員就墜機原因給出兩種推測&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 25 日，俄羅斯阿穆爾州州長髮布消息稱，在該州發生的安-24 客機墜毀事件可能由飛機技術故障或飛行員操作失誤導致。當天稍早前，俄羅斯阿穆爾州政府稱，已在安-24 客機墜毀現場找到「黑匣子」，將送至莫斯科進行解碼。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;被曝失聯跑路、拖欠消費者費用，李佳琦承諾賠付鉑爵旅拍訂單&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，頭部旅拍品牌「鉑爵旅拍」被曝「失聯跑路、拖欠消費者費用」。對此，7 月 24 日晚，李佳琦在直播中回應，稱將為在直播間下單「鉑爵旅拍」的相關用戶先行退款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李佳琦一上播即表示，關注到近期的鉑爵旅拍相關事件，向在直播間購買產品卻未完成拍攝的用戶致歉，「這種狀況確實始料未及」。他提到，經核對，李佳琦直播間下單的鉑爵旅拍訂單存在三種情況：已核銷未拍攝，將先行退款；已核銷且完成拍攝，將登記後與品牌方溝通，協助優先拿底片，並給予關懷現金補償；已下單未核銷，建議聯繫平台退款，直播間客服提供協助。近期，直播間客服團隊將升級處理所有鉑爵相關訂單問題，確保用戶需求得到妥善處置。（荔枝新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;致癌物疑似加在棉密碼衞生巾芯片中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，今年 5 月，王先生在自媒體上曝光「棉密碼」衞生巾添加硫脲，並組織消費者集體送檢。上海復達檢測技術集團有限公司出具的檢測結果顯示，10 份樣品中有 7 份檢出硫脲。「棉密碼」多個產品系列號稱採用茶多酚衞生巾芯片，主打抗氧化的效果。然而，記者調查發現，「棉密碼」衞生巾芯片正是檢出硫脲的重災區。（新京報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;太原重工：涉嫌信息披露違法違規，被中國證監會立案調查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，太原重工公告，公司近日收到中國證監會出具的《立案告知書》，因涉嫌信息披露違法違規，中國證監會決定對公司立案。立案調查期間，公司將積極配合中國證監會的調查工作，並嚴格按照相關法律法規及監管要求履行信息披露義務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;開市客回應下架麻六記酸辣粉：是麻六記廠商通知下架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，在社交平台上，有多名網友發文稱，「開市客超市下架麻六記，並做出召回處理」，引發熱議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，藍鯨新聞記者聯繫到開市客上海門店，工作人員回應稱，麻六記酸辣粉產品近兩日確實已從賣場下架，下架是因收到廠商（麻六記方）的通知，關於下架的具體原因還不清楚。目前也沒有關於召回麻六記酸辣粉產品的通知。麻六記官旗門店客服回應稱，麻六記涉及平台較多，都是獨立運營的，商超合作情況暫不清楚。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;隨時準備獎勵表現出色的員工，黃仁勳稱英偉達億萬富翁比任何團隊都多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，黃仁勳在採訪中確認了他隨身攜帶「祕密期權池」的傳聞，表示隨時準備獎勵表現出色的員工。這種獎勵方式無需冗長的審批流程或等待年終評估，只要員工表現優秀，就可能獲得即時獎勵。此外，黃仁勳還透露，他將利用機器學習等技術手段親自審核全公司 42000 名員工的薪酬方案，並強調「照顧好員工，其他一切都會水到渠成」。他還提到，英偉達團隊中億萬富翁的數量比世界上任何其他 CEO 都多。（財經網科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;財政部：上半年國債發行規模達 7.88 萬億元，創歷史同期新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;財政部國庫支付中心副主任唐龍生 7 月 25 日在財政部新聞發佈會上表示，上半年國債發行規模創歷史同期新高，共發行國債 7.88 萬億元，同比增長 35.28%，平均發行利率 1.52%，同比下降 43 個基點。（人民財訊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;民辦新大學招生分數超公立名校&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，7 月 24 日，福耀科技大學發佈消息稱，該校 2025 年本科生招生錄取工作順利完成。今年該校面向福建、河南、江西、湖南、廣西五省 (自治區) 共招收 50 名優秀本科生，其中福建省 17 人，河南省 9 人，江西省 9 人，湖南省 8 人，廣西壯族自治區 7 人。福耀科技大學公佈的錄取情況顯示，今年福耀科大在 5 個省份的投檔分數線均超過 610 分。（長江雲新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;廈門大學回應高分考生被分校誤錄取&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，ip 地址在貴州的一網友發帖稱貴州招生院出現問題，往年會標註説明本校和分校，但是今年在填報志願時，廈門大學與廈門大學馬來西亞校區沒有文字區分，僅用專業代碼進行區分，導致其被廈門大學馬來西亞分校誤錄取。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;廈門大學馬來西亞分校工作人員回應時稱，目前已經有不少學生進行了退檔申請，但是進行操作需要貴州省考試院進行發函，目前沒有處理權限。「有退的，但是（貴州）省的暫時還沒開始」。（瀟湘晨報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞貝卡：公司及控股股東因涉嫌信息披露違法違規被證監會立案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，瑞貝卡公告，公司及控股股東河南瑞貝卡控股有限責任公司近日收到中國證監會下發的《立案告知書》，因涉嫌信息披露違法違規，根據相關法律法規，中國證監會決定對公司及控股股東立案。立案調查期間，公司及控股股東將積極配合相關調查工作，並嚴格履行信息披露義務。目前，公司生產經營和業務運行正常。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大恆科技：目前生產經營活動正常，不存在應披露而未披露的重大事項&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大恆科技 7 月 25 日發佈公告，公司股票於 2025 年 7 月 23 日、7 月 24 日、7 月 25 日連續 3 個交易日內收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%，根據有關規定，屬於股票交易異常波動情形。 經核實，公司目前生產經營活動正常，公司主營業務、內部生產經營情況以及外部市場環境、行業政策未發生重大調整，也不存在預計將要發生重大變化的情形。經公司自查並向控股股東、實際控制人鄭素貞核實：截至本公告披露日，除在指定媒體已披露的信息外，公司及控股股東、實際控制人均不存在涉及公司的應披露而未披露的重大事項，包括但不限於重大資產重組、股份發行、重大交易類事項、業務重組、股份回購、股權激勵、破產重整、重大業務合作、引進戰略投資者等重大事項。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;萬科完成出售上海一產業園項目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬科成功轉讓了位於上海的一個項目。據多個獨立信源消息，萬科完成對上海金橋萬創中心項目的出售，接手者為一家國企。上海金橋萬創中心是位於金橋的一個產業園區項目，總建築面積 11 萬平方米。「我們通過相關渠道查詢股權結構發現，這個項目成交了，成交時間約在今年 6 月初。」其中一位知情人士如是説。有市場消息稱，該筆交易成交價為 14 億元，對此，另一位知情人士表示，該數據並不準確，但具體成交價格目前不便透露。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英特爾宣佈將裁減 15% 的員工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，7 月 25 日，英特爾公司宣佈，將裁減 15% 的員工。英特爾新任 CEO 陳立武 (Lip Bu Tan) 為公司提出了一個更加註重成本控制、精簡運營的轉型藍圖，承諾「不再開空頭支票」。（鳳凰網科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;自獵網發佈招聘求職 AI Agent 產品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 24 日，AI 招聘平台自獵網在北京舉辦 AI Agent 招聘求職產品發佈會。發佈會上，自獵網發佈創新的招聘求職 AI Agent 產品，其自研的 L4 級別人工智能全程伺應式招聘求職流程，整合多模態感知、智能決策、自動化工作流等前沿技術，實現從崗位發佈到人才錄用的全流程智能化。該產品在效率層面，支持高併發面試，單次面試時間控制在 30-60 分鐘，可使企業招聘效率提升 2 倍以上。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大眾汽車集團二季度營收 808.06 億歐元，同比下降 3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，大眾汽車集團發佈 2025 年第二季度財報：汽車交付量 227.2 萬，同比增長 1.2%；營收 808.06 億歐元，同比下降 3%；營業利潤 38.34 億歐元，同比下降 29.4%；汽車部門經營現金流 57.14 億歐元，同比下降 36.5%。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;受美關稅等因素影響，起亞二季度營業利潤同比下降 24.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;起亞 7 月 25 日發佈業績報告，核實今年第二季度營業利潤同比下降 24.1%，為 2.7648 萬億韓元（約合人民幣 143.7 億元）。銷售額同比增加 6.5%，為 29.3496 萬億韓元。銷售額創下單季最高值，但受美國徵收汽車關稅影響，營業利潤同比大幅縮水。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;數字認證：預計上半年歸母淨利潤虧損 8000 萬元–9600 萬元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，數字認證公告，預計 2025 年上半年歸母淨利潤虧損 8000 萬元–9600 萬元，上年同期虧損 2925.07 萬元。本期業績預虧的主要原因是：報告期內受市場競爭加劇、項目實施週期等因素影響，公司營業收入較去年同期減少；同時，公司持續加大新場景應用技術的研發投入強度和市場開拓力度，報告期內研發和銷售費用同比有所增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國中免：上半年淨利潤 26 億元，同比下降 20.81%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國中免公告，2025 年上半年營業總收入 281.51 億元，同比下降 9.96%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 26 億元，同比下降 20.81%。報告期內，海南離島免稅銷售呈現企穩態勢，公司在海南市場的優勢地位進一步鞏固，市場佔有率同比提升近 1 個百分點。公司運營效率持續提升，存貨週轉率同比增長 10%。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇樹科技發佈第三款人形機器人 UnitreeR1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 25 日下午，宇樹科技在官微宣佈，正式發佈第三款人形機器人「UnitreeR1 智能夥伴」，該機器人售價 3.99 萬元起，支持開發/改制，靈活超輕量約 25Kg，集成語音和圖像多模態大模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜秋夏&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國 AI 應用出海：算力築基，場景聚力——《2025 年中國 AI 應用出海企業發展需求洞察報告》發佈！</title>
      <link>https://36kr.com/p/3392591297267842?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 07:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近年來，全球 AI 市場迎來爆發式增長，貝恩數據顯示，2023 年全球人工智能軟硬件市場規模已達 1,850 億美元，並正以 40%-55% 的年增速擴張，預計 2027 年將突破 7,800 億-9,900 億美元，其中 AI 應用市場規模將超 4,070 億美元。在這一浪潮下，中國 AI 應用企業憑藉技術代際突破、國內場景創新經驗及政策支持，加速向海外市場擴張，成為全球 AI 生態的重要參與者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，中國 AI 應用出海並非坦途。36 氪研究院調研顯示，企業面臨三大核心挑戰：52.7% 的企業存在全球算力基礎設施佈局不足的問題，這直接導致跨區域服務時延高、數據協同效率低；52.0% 的企業受困於跨境支付結算成本高、週期長的問題，資金週轉與全球化盈利受到制約；44.3% 的企業存在全球化營銷渠道單一的情況，難以突破地域文化壁壘實現精準獲客。&lt;strong&gt;其中，算力作為 AI 應用的基礎設施，直接影響模型訓練效率、推理響應速度與服務覆蓋範圍，成為制約出海成敗的關鍵變量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綜合來看，中國 AI 應用企業若要在出海征程中取得成功，需要構建一個完善的「算力築基+營銷破局+支付閉環」三角體系，而算力基礎設施的優化是首要突破口。同時，通過場景化基礎設施定製，滿足不同行業、不同區域的個性化需求，實現差異化競爭，也是企業在海外市場立足的關鍵所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此背景下，36 氪研究院基於對 700 家 AI 應用出海企業的問卷調研，發佈了《2025 年中國 AI 應用出海企業發展需求洞察報告》（以下簡稱 「報告」）。該報告全面剖析了 AI 應用企業出海現狀、核心需求及未來趨勢，並聚焦 AI 生產力工具、情感陪伴、音視頻生成、教育、遊戲、AI 終端、具身智能等 7 大熱門領域，拆解訓練與推理階段的差異化算力訴求，為企業制定出海戰略提供了重要決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="944,1332" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_96baa42cfe0545458450ed08ebbdf1cb@12547972_oswg1524067oswg944oswg1332_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1. 算力築基：全球化、彈性化與場景化並行&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;隨着 AI 應用在全球範圍內的廣泛普及，企業對算力的需求呈現出爆發式增長。報告顯示，超 70% 的企業算力投入佔研發比超 10%，且推理需求年增超七成。這一數據充分表明，算力已成為推動 AI 應用企業發展的「第一剛需」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，在算力需求激增的同時，AI 應用企業也面臨着諸多挑戰。全球訪問時延高（58.7%），使得用戶在使用 AI 應用時可能會遇到卡頓、響應遲緩等問題，嚴重影響用戶體驗；跨區域數據協同低效（57.0%），制約了企業在全球範圍內整合資源、優化業務流程的能力；而彈性算力調動能力不足（52.3%）的問題，則導致企業難以靈活應對流量的大幅波動，極易出現資源閒置或過載的情況；算力成本壓力（42.3%）也是企業不得不面對的現實問題，高昂的算力成本直接壓縮了企業的利潤空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1099,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_9adbb4d0a9a341aeb65d47e1e08a14f1@12547972_oswg22787oswg1099oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為應對這些挑戰，AI 應用企業在算力解決方案上進行了積極探索。GPU 雲憑藉快速部署、靈活擴展、按需付費等特性，成為 AI 應用出海企業的重要佈局方向。目前，87% 的企業依賴 GPU 雲支撐出海業務，僅 1.0% 未採用 GPU 雲服務。企業選擇 GPU 雲，本質是用「雲化算力」破解推理的部署難題。其中，60.0% 企業看重雲平台集羣管理與資源調度能力，借自動化算力分配應對跨地域負載；51.0% 瞄準全球節點覆蓋，實現多區域低延遲部署，匹配推理階段用戶實時交互需求。可見，GPU 雲已經從單純的算力資源，演變為 AI 應用出海「技術協同+成本優化+全球化適配」的綜合解決方案，成為 AI 應用出海突破算力瓶頸的核心路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1099,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_8ca3e639b46f490fbef8c923beb01952@12547972_oswg40379oswg1099oswg597_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1099,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_762fe2748ca5464d9f0ef0072f460ed5@12547972_oswg28270oswg1099oswg597_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國 AI 應用出海企業在選擇算力基礎設施服務廠商時，看重成本、技術支撐、效率、合規等多種因素的綜合考量。&lt;/strong&gt;調研數據顯示，超半數企業最關注成本競爭力（59.6%）、技術支持與運維保障（58.7%）、產品與服務交付效率（58.3%），體現企業在算力投入上追求降本與高效響應的平衡；全球化算力佈局（45.3%）、合規認證（31.0%）等需求，則凸顯不同市場環境對算力服務的適配性要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;與此同時，有一個數據非常值得關注。在 GPU 雲廠商選擇中，除了阿里雲、谷歌雲、AWS 以外，賽道上逐漸開始有新的競爭者出現，GMI Cloud 以 36.3% 的青睞度，成為 AI 應用出海企業的第三選擇。&lt;/strong&gt;這一數據的企業樣本來源覆蓋全球多個主流出海區域市場，企業類型包含初創型 AI 應用企業、成熟的跨國科技企業旗下 AI 應用出海業務等，能夠比較真實地反映行業整體對於 GPU 雲廠商的認可度。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1268,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_d97396e4134242bf9d3d626c17cb68f7@12547972_oswg90657oswg1268oswg599_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;場景定製也是算力解決方案的重要方向。報告對 7 大熱門領域的分析顯示，各領域雖在「低時延交互、高彈性調度、異構算力協同、全球化合規」上形成核心技術共識，但因場景特性存在需求分化。訓練階段，AI 生產力工具聚焦多模態融合，情感陪伴側重跨文化情感識別與人設微調，音視頻生成需多設備兼容性及小語種數據增強，教育關注跨年齡段模型適配與小語種標註，遊戲強調高逼真渲染和跨平台調試，AI 終端注重多設備協同與模型輕量化，具身智能聚焦安全合規仿真及傳感器數據標註；推理階段，AI 生產力工具追求實時交互低時延，情感陪伴需 7×24 小時動態響應與低功耗優化，音視頻生成看重實時流處理與突發流量擴容，教育聚焦教學實時互動與合規審核，遊戲強調毫秒級實時交互和圖形算力優化，AI 終端需端側毫秒級響應及端雲協同推理，具身智能則是關注微秒級運動控制與端側實時決策。針對這些特定場景需求，企業需要定製化的算力方案，以確保 AI 應用的高效運行。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1094,596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_3a3f4ffd056c40e7a24343509ba52e11@12547972_oswg30643oswg1094oswg596_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在成本優化方面，混合精度推理、異構算力協同等技術手段逐漸得到應用。通過這些技術，企業可將算力成本大幅降低，在保證算力性能的同時，實現經濟效益的最大化。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2. 營銷破局：社媒驅動、AI 賦能與本地化深耕&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在出海營銷方面，社媒運營（63.0%）、合作伙伴引流（61.7%）、本地化內容營銷（60.3%）已成為企業獲取用戶的核心渠道。社交媒體平台憑藉其龐大的用戶基數和強大的傳播能力，為企業提供廣闊的營銷空間；合作伙伴引流則藉助合作伙伴在當地市場的資源和影響力，幫助企業快速打開市場；本地化內容營銷通過深入瞭解當地文化、消費習慣等，創作符合當地用戶需求的內容，增強用戶對品牌的認同感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，當前企業在營銷能力方面仍存在諸多缺口。社媒運營成本高（64.0%），企業需要投入大量的人力、物力和財力來進行社交媒體賬號的運營、推廣以及與用戶的互動；缺乏精準用戶畫像（57.7%），使得企業難以精準定位目標客戶羣體，營銷效果大打折扣；廣告 ROI 難量化（57.3%），企業無法準確評估廣告投放的效果，難以優化營銷策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1100,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_ea239b0ae8b14398b1082273c493c014@12547972_oswg18644oswg1100oswg426_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為彌補這些能力缺口，AI 技術正逐漸成為企業營銷破局的有力武器。67.7% 的企業期待 AI 優化社媒輿情監測，通過 AI 技術，企業能夠實時監測社交媒體上關於品牌的輿情動態，及時發現負面信息並進行危機公關；57.0% 的企業需要智能廣告投放，AI 可以根據用戶的行為數據、興趣偏好等進行精準廣告投放，提高廣告轉化率。此外，自動化多語言內容生成也成為破解本地化生產效率瓶頸的重要手段，通過 AI 技術，企業能夠快速生成多種語言的營銷內容，滿足不同地區用戶的需求，提升營銷效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1100,420" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_57125fe4acbe4df38fcc51e3eeb8e99b@12547972_oswg18105oswg1100oswg420_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3. 支付閉環：合規優先、效率升級與生態整合&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;跨境支付作為企業出海商業閉環中的關鍵環節，面臨着諸多痛點。合規審核複雜（61.3%），不同國家和地區的支付法規政策各不相同，企業需要投入大量的時間和精力來確保支付業務的合規性；多幣種結算不足（54.0%），限制了企業在全球範圍內開展業務，無法滿足不同地區用戶的支付需求；匯率波動風險（51.7%）也給企業的資金收益帶來了不確定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1100,444" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_cc2cfeb658ac431785b92165109f2d86@12547972_oswg15698oswg1100oswg444_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對這些跨境痛點，企業有着明確的核心需求。65.0% 的企業渴望實現一站式合規管理，通過整合各國政策，簡化合規流程，降低合規風險；57.7% 的企業需要實時金融工具，如匯率對沖工具，以穩定收益預期，應對匯率波動風險；24.7% 的企業則注重本地化適配，支持電子錢包等區域主流支付方式，提升用戶支付體驗。只有滿足這些核心需求，企業才能實現支付閉環的高效、穩定運行，為商業活動的順利開展提供有力保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1100,397" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250724/v2_d65966ba5ada48a2b869fbc0c17953f4@12547972_oswg14591oswg1100oswg397_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;4. 實戰數據導向的價值釋放，為不同角色提供參考指南&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;與側重宏觀分析或單一技術路徑的報告不同，《2025 年中國 AI 應用出海企業發展需求洞察報告》的獨特價值在於其紮實的實戰根基。該報告基於對 700 家出海一線 AI 應用企業的深入調研，呈現的並非僅是理論桌面推演，而是對市場真實需求的系統梳理。除了詳實的數據與全面分析之外，更針對企業決策者、技術研發人員、投資機構及行業研究者等不同角色讀者提供了差異化價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於企業決策者而言，報告揭示了「算力築基+營銷破局+支付閉環」的核心三角體系，特別是算力作為首要突破口的戰略地位。基於對 700 家出海企業實戰數據的分析，它為決策者提供了關鍵趨勢判斷（如 GPU 雲的普及率與核心價值、場景化定製的重要性）和資源配置優先級（如算力投入佔比、成本優化方向）。同時，報告深入拆解了 7 大熱門 AI 應用領域在訓練與推理階段的差異化算力需求，並給出了具體的場景化算力部署方案建議。這些來自一線的洞察，是制定精準出海戰略、規避核心風險的關鍵決策依據，能夠幫助決策者構建強大的全球化競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於負責落地執行的 AI 技術研發與工程團隊而言，報告的價值在於其高度的場景適配性與技術指導性。報告不僅指出了不同領域面臨的核心技術挑戰，還提供了針對性的算力配置建議和優化路徑。關於場景定義基礎設施、軟件釋放硬件價值、多模態融合等前沿趨勢的分析，也為技術選型與架構演進拓展了創新思路，助力團隊更有針對性地提升產品性能與用戶體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於投資人和行業研究者，報告提供了理解中國 AI 應用出海生態與關鍵驅動力的全景圖。它量化了市場機遇、精準定位了核心挑戰，並揭示了頭部玩家的實踐路徑。對 7 大領域差異化發展路徑和算力需求的深度剖析，為識別高潛力賽道、評估企業技術壁壘和商業模式可持續性提供了寶貴的行業基準與前瞻視角。報告中關於基礎設施優化策略（如 GMI Cloud 等解決方案）的討論，也指向了支撐整個出海生態的關鍵服務環節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需要強調的是，AI 技術的迭代速度遠超傳統領域，應用形態與用戶需求可能在短期內發生顯著變化。本報告聚焦的核心價值在於為未來 1-2 年這一關鍵戰略窗口期提供決策支持。然而，無論技術如何演進，對高效、穩定、低成本算力基礎設施的需求，始終是支撐 AI 應用全球化服務能力的基石。本報告對算力挑戰的深度剖析、對 GPU 雲等解決方案的價值論證以及對場景化部署的強調，恰恰抓住了這一長期存在的核心命題，為企業構建可持續的出海競爭力提供了不隨時間輕易過時的底層邏輯指引。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果您想獲取 700 家企業的實戰數據、7 大領域算力需求梳理，從而搶佔 2025 年 AI 應用出海先機，您可以點擊【&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://sg7k9x4oaq.feishu.cn/share/base/form/shrcnnv3hGMy9FvUr9pc6riuxre"&gt;下載鏈接&lt;/a&gt;】獲取報告全文。這些來自一線的經驗總結，能夠為企業制定出海戰略提供紮實的數據支持和實踐指導，幫助企業在激烈的國際競爭中脫穎而出，實現 AI 應用出海的成功。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報 ｜黃質潘正式出任星紀魅族集團 CEO；海底撈全國首家臻選店開業；宇樹科技發佈第三款人形機器人 UnitreeR1</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394304983976322?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 19:47:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;百億級 ETF 突破 90 只&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;Choice 數據顯示，截至 7 月 24 日，ETF 規模達到 4.64 萬億元。91 只 ETF 產品規模突破百億元，相較於去年末的 66 只，增幅達到約 38%。從新增的百億級產品看，主要集中於行業主題類 ETF。（上證報）&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;小馬智行開啓 7×24 小時自動駕駛測試&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 25 日，自動駕駛公司小馬智行宣佈已在北京、廣州、深圳三城開啓 7×24 小時全天候自動駕駛測試，測試時段從原本早 7 點至晚 23 點擴充至全天 24 小時。全天候開放測試也是北京、廣州、深圳在自動駕駛政策上的重要創新和突破。隨着 7×24 小時測試開啓，小馬智行將通過部署自動駕駛技術在全場景、全時段的測試和研發，探索自動駕駛出行在夜間時段的實用場景，改善深夜出行難的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;特朗普否認要取消對馬斯克公司鉅額補貼，後者反駁：這些補貼根本不存在&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;據美國「商業內幕」網站報道，美國總統特朗普 24 日表示，所有人都在説他要取消億萬富翁馬斯克從美國政府獲得的部分鉅額補貼，從而摧毀他的公司，但事實並非如此，他希望馬斯克以及美國所有企業都能蓬勃發展。馬斯克同天發文駁斥特朗普説法稱，這些補貼根本不存在。（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;黃質潘正式出任星紀魅族集團 CEO&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;星紀魅族今日證實，黃質潘正式出任星紀魅族集團 CEO。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;海底撈全國首家臻選店開業&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，海底撈全國首家臻選店在漢威大廈試營業。該店主打粵式火鍋，食材以高品質海鮮、和牛為主，環境、服務更加精緻。目前，已全面開放接待。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;LG 新能源二季度淨利潤 906 億韓元，同比扭虧&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，LG 新能源（LG Energy Solution）發佈的財報顯示，2025 年第二季度營收同比下降 9.7% 至 5.56 萬億韓元；營業利潤達 4922 億韓元，上年同期為 1953 億韓元；淨利潤達 906 億韓元，上年同期虧損 237 億韓元。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;環保產業擁抱 AI，頭部企業競逐「超腦」&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;環保產業正經歷一場由人工智能（AI）技術驅動的深刻變革。7 月以來，瀚藍環境、僑銀股份等環保頭部企業積極攜手科技公司，通過組建合資企業、成立研究院等，將 AI 技術創新應用融入企業發展戰略，推進產業智能化轉型。業內人士認為，這場轉型不僅重構環保產業的技術架構，更將重塑企業商業模式與市場價值。隨着 AI 技術在垃圾焚燒、環衞服務、水務管理等場景的深度應用，環保產業正從「經驗驅動」邁向「數據驅動」，智能化轉型已成為行業發展的重要引擎。（上證報）&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;中國中免：上半年淨利潤 26 億元，同比下降 20.81%&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國中免公告，2025 年上半年營業總收入 281.51 億元，同比下降 9.96%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 26 億元，同比下降 20.81%。報告期內，海南離島免稅銷售呈現企穩態勢，公司在海南市場的優勢地位進一步鞏固，市場佔有率同比提升近 1 個百分點。公司運營效率持續提升，存貨週轉率同比增長 10%。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資：&lt;/h2&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;上海國投將參與階躍星辰新一輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，大模型初創公司階躍星辰宣佈與上海國有資本投資有限公司達成深度戰略合作，並披露上海國投將參與階躍星辰新一輪融資。今日階躍發佈第三代基礎大模型 Step3，並宣佈全年收入衝刺 10 億元人民幣。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;「安城安設計」獲 100 萬天使投資&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「安城安設計」近日獲 100 萬元天使輪融資，資金將用於技術升級和市場拓展。其 AI 電力設計圖紙審查系統可自動識別校驗，顯著提升審查效率。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新產品：&lt;/h2&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;階躍星辰發佈了新一代基礎大模型 Step 3&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，在階躍星辰 Step 3 模型發佈會的圓桌論壇上，沐曦創始人、董事長兼總經理陳維良，天數智芯董事長兼 CEO 蓋魯江，燧原科技創始人、董事長兼 CEO 趙立東和壁仞科技創始人、董事長兼 CEO 張文首度同台，圍繞「大模型與芯片的協同創新」展開了對話。會上，階躍星辰發佈了新一代基礎大模型 Step 3。據介紹，Step 3 實現了行業領先的推理解碼效率，根據原理分析，Step 3 在國產芯片上的推理效率最高可達 DeepSeek-R1 的 300%。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;阿里千問 3 推理模型更新，比肩 Gemini-2.5 pro、o4-mini&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 25 日，阿里巴巴全新開源千問 3 推理模型，性能大幅提升，一舉奪下「全球最強開源模型」王座，比肩頂級閉源模型 Gemini-2.5 pro、o4-mini。據瞭解，本週阿里已連續開源 3 款重磅模型，分別斬獲基礎模型、編程模型、推理模型等主流領域的三項全球開源冠軍。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;宇樹科技發佈第三款人形機器人 UnitreeR1&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，今日下午，宇樹科技在官微宣佈，正式發佈第三款人形機器人「UnitreeR1 智能夥伴」，該機器人售價 3.99 萬元起，支持開發/改制，靈活超輕量約 25Kg，集成語音和圖像多模態大模型。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;自獵網發佈招聘求職 AI Agent 產品&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 24 日，AI 招聘平台自獵網在北京舉辦 AI Agent 招聘求職產品發佈會。發佈會上，自獵網發佈創新的招聘求職 AI Agent 產品，其自研的 L4 級別人工智能全程伺應式招聘求職流程，整合多模態感知、智能決策、自動化工作流等前沿技術，實現從崗位發佈到人才錄用的全流程智能化。該產品在效率層面，支持高併發面試，單次面試時間控制在 30-60 分鐘，可使企業招聘效率提升 2 倍以上。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;br&gt;今日觀點：&lt;/h2&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;央行：建立本外幣一體化的資金池政策框架&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，《中國人民銀行國家外匯管理局印發（跨國公司本外幣跨境資金集中運營管理規定）（徵求意見稿）》公開徵求意見的通知，其中提到，建立本外幣一體化的資金池政策框架。低版本資金池將本外幣跨境資金池業務納入統一管理，門檻設計上充分考慮與既有外匯和人民幣資金池銜接，便利企業從既有資金池過渡至低版本資金池。未來各地新增資金池業務及存量外幣資金池業務，均按照低版本資金池規定辦理。對於存量人民幣資金池業務，考慮到市場主體意願、管理思路差異等因素，直接併入存在一定困難，支持企業自主選擇，並鼓勵企業過渡至低版本資金池。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/h2&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;商務部：去年我國與阿拉伯國家貿易額同比增長 2.3%&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;在今天（7 月 25 日）召開的商務部新聞發佈會上，商務部有關負責人介紹，近年來，中阿經貿合作取得顯著成效，2024 年中阿貿易額同比增長 2.3%，新興領域合作亮點紛呈。據介紹，2024 年中阿貿易額達到 4074 億美元，同比增長 2.3%。中國連續多年保持阿拉伯第一大貿易夥伴國地位。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;七部門印發《北京市知識產權金融生態綜合試點行動方案》&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，國家金融監督管理總局北京監管局等七部門印發《北京市知識產權金融生態綜合試點行動方案》。其中提出，到 2027 年，基本建成服務便捷高效、信息共享暢通、體制機制完備的知識產權金融生態綜合試驗區，構建具有北京創新特色、運行良好高效的知識產權金融生態體系，總體形成知識產權、產業、金融良性互動的工作局面。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>35 件「後悔清單」，誰也逃不掉丨後浪告解室</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394243449669761?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 18:45:25  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;這裏是&lt;strong&gt;「後浪告解室」&lt;/strong&gt;欄目，沒有神父，卻為你保留一個安靜的「告解座位」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徵集年輕人的心裏話，袒露內心深處的嚮往。真誠的表達本身就充滿力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是「後浪告解室」的第 3 期，讓我們一起來聊聊學生時代的遺憾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;每個人的學生時代，都是一段回不去的青春。&lt;strong&gt;這個夏天，想和大家聊聊學生時期的遺憾。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年輕是那時我們最大的資本，但也正因為太過年輕，青春難免和遺憾交織：未曾説出口的告白、和曾經的朋友失去聯絡、大學沒能選到喜歡的專業、畢業前應該早點出去實習……&lt;strong&gt;種種難以釋懷的遺憾，哪怕時隔數十年，仍有人困在原地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而我們總習慣美化沒有走過的那條路，每每回憶起，總會發出「如果當初 XXX 就好了」的感慨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年畢業季，「後浪研究所」發起了一項徵集：&lt;strong&gt;如果穿越回學生時代，面對當年的自己，你想對 TA 説點什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們收到了一百多位朋友的真誠留言，他們的故事、遺憾、鼓勵或忠告，像跨越時空的信件，從不同的人生座標寄回到了第一現場。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1064,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_19760314d64e43279711bd084a8548ea@5624726_oswg57811oswg1064oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他*的，早點分手擺脫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@car&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 1 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2020 年讀初二的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;02&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;找個靠譜男的好好談一場戀愛！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@car&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 1 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2020 年讀初二的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;03&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不要分手，出了校園對象真難找。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@小魚乾&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 8 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2017 年讀大四的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;04&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;別在高考後錯過那個男孩，在未來會有八字先生告訴你，你的 16 歲心動，是這輩子的正緣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@我喜歡像熊一樣寬闊的後背&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 1 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2018 年讀高三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;05&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我知道你那晚收到他的消息很開心，我想告訴你，你們會經歷幾個月特別美好的日子，會在一起，會吵架，會分開，會時隔半年軌跡又會交匯，又再次認識對方，喜歡上彼此，但還是分開了，並且斷了聯繫。&lt;strong&gt;但是直到今天，你敲下這些文字的當刻並沒有完全釋懷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="913,453" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_cc31f53ac82b4dd8ac65a4dd5f8bfbca@5624726_oswg391792oswg913oswg453_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源《後來的我們》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我現在也不能給你很好的建議，是讓你全身心投入別管是劫是緣的感情呢，還是像三體世界的小人物告誡葉文潔一樣勸你不要回答，不要回答！我不知道。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我不是事後回想才迷茫，而是事情發生的當下就是迷茫的，或許我也需要聽聽未來更加成熟更有智慧的自己的見解。結局是有點遺憾的，你們從始至終沒有見過面。&lt;strong&gt;不過不要後悔親愛的，有一個人曾經堅定地選擇你，説你就是最好的，一直肯定鼓勵你，這已足夠你感激。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@匿名&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 2 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2023 年讀大一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;06&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多和你前面的那個女同志培養培養感情，&lt;strong&gt;10 年後，你倆會有一個幸福的家庭。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@馬黛茶&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 10 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2014 年讀高三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;07&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;別再當縮頭烏龜了，大膽對她告白，問她願不願意和自己在一起，結局和現在或許不一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高二上學期班裏轉來的那個會彈古箏的女生，是為數不多和你有共同話題的異性。聊得多了，你開始邀請她放學一起走，關係也越來越近。元旦放假前，你送她一張新年賀卡，第二天她也回贈了一張賀卡，看的出來她費了很多心思，你好像對她心動了。從那以後，你們還曾約一起爬過山、看過電影，你徹底心動了。&lt;strong&gt;但是，膽小的你始終沒有捅破窗戶紙，畢業後你們去了不同城市，聯繫越來越少，直到現在失去聯繫。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@卡皮巴拉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 5 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2016 年讀高三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;08&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高中畢業好幾年了，你還是忘不了那個男孩子，所以在同學會上你主動加了他的微信。但慢慢的，你發現他和你想象中不一樣，你的喜歡給他增加了濾鏡，你念念不忘的是幻想中的他。後來你和他表白了，也順勢在一起了，雖然很清楚你們並不合適，這更像是給曾經的自己一個交代。&lt;strong&gt;結局顯而易見，短短几個月後你們就分開了，你再一次刪除了他。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="750,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_e9c5d33fbbfe4b6282209325fb0547f7@5624726_oswg381709oswg750oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源《黎明的一切》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;重返 20 歲，我想告訴當時的自己，別去參加同學聚會，別加他好友，就讓他留在幻想裏吧，連帶那段青春羞澀的暗戀回憶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@派大星和海綿寶寶絕交了&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研二在讀&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對年讀大二的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;09&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;臉皮厚一點，面對機會是，面對愛情也是。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@李小卷&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 5 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2012 年讀大一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1064,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_cd843d70bc134ffa9ae78b367b39352a@5624726_oswg45722oswg1064oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;請賣房梭哈比特幣或者黃金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@你就叫我紅領巾吧&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 7 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2017 年讀大四的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;02&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;貸款多買幾套房。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@大海&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 13 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2011 年讀大三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;03&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;別打那破遊戲了，搞錢啊兄弟，去龍空狠狠接活，不然以後考了公務員窮的鍋都接不開，不是喜歡 su7 嘛，不是喜歡 A5 嘛，把錢搞到了什麼都有！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@把火鍋吃遍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 5 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2016 年讀大一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;04&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要用發展的眼光看問題，如果你當時選擇短視頻的實習工作，或許現在會不一樣。對一個未畢業的大學實習生來説（尤其是普通學校普通人），&lt;strong&gt;公司的大小其實沒那麼重要，工作內容更才是應該首先考慮的，因為這或許決定了未來的職業方向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@把今天吃什麼&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 6 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2018 年讀大四的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;05&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不要聽其他人的忽悠，研 0 一定要去實習呀！！！&lt;/strong&gt;探索自己喜歡什麼，勇敢的去嘗試，珍惜每一次試錯的機會！一定要做自己認為對的事情，不要懼怕説自己這裏不好，哪裏不好，害怕失敗。沒有完美而正確的選擇，要在自己選擇的道路上奮力前行，讓它成為一條對的路！亦餘心之所善兮，雖九死其猶未悔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@紅魚開花香甜甜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 2 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2023 年讀大四的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;06&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業後直接去找工作，別考什麼研究生了，少去備考的痛苦，少去讀研的壓力，專心工作搞錢就好了。在讀研究生前，幾乎沒做過什麼後悔的人生的決定，只有選擇讀研這一件事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@大魚&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研二在讀&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2023 年讀大四的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;07&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果你可以更早點社會化，或是更願意瞭解這個社會運行規則並適應，以及早點去做心理諮詢，你可能會更順利或在社會意義上更成功一些。但是沒有也沒關係，因為將來你也會挺喜歡你的生活與狀態的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="926,477" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_b26ae789eaaa48e1bad80703a0fcbcd5@5624726_oswg218590oswg926oswg477_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源《年會不能停》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;結果是選擇帶來的，選擇由感受與價值觀深刻影響，即便更早社會化，你依然還會保留你的某些倔強與堅守。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@菜頭&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 14 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2003 年讀大一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1064,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_22a543c98c274c6c8e498fea74343303@5624726_oswg55380oswg1064oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不要上課睡覺了，趕快起來全力以赴地學習，時間才是絕對的奢侈品，一旦流逝就不可贖回，比你優秀的人還在比你更努力呢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@小安&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 17 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2002 年讀高一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;02&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;考研只是開拓知識邊界的一種選擇，不能成為逃避進入社會的藉口。&lt;/strong&gt;考上名校不能帶給你所謂的光環，真正重要的是你要成為什麼樣的人，你想選擇什麼樣的生活，雖然這個問題可能要花很多年才能想清楚，但是找到問題的答案才能讓你成為你自己，而非成為別人的期待。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@N&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 9 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2015 年讀大三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;03&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出生在高考大省，親歷了應試教育的殘酷，最大的願望就是去省外讀書，但這一切被你自己親自毀了。高考成績出來後，鋪天蓋地的建議襲來，在大家的輪番洗腦下，你輕而易舉的就動搖了。最終你放棄了衝次省外的 211，讀了省內的大學，報考了最不喜歡但有退路的專業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="644,858" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_ee00ed5b259b46aa998d8da026b6c5d2@5624726_oswg499519oswg644oswg858_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源《武林外傳》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;每每想起，我都想穿越回去把當時的你打醒，我恨當時自己的不堅定。我一直想要自由，但被自己親手困在這狹小的方寸之地。再來一次，你一定要力排眾議，去北京讀大學。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@DDD&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 6 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2015 讀高三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;04&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;好好學專業知識，多接觸學校外面的知識。&lt;strong&gt;多認識老師，教授，和他們搞好關係，雖然以前我嗤之以鼻。&lt;/strong&gt;可以的話，有很多論壇，多去參與接觸一些前沿發展的行業，多接觸一些大佬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@老臘肉炒切粉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 5 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2016 讀大一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;05&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你喜歡看書，也喜歡寫東西，作文經常被老師當作範文在班級傳看，平時寫日記也能洋洋灑灑寫好幾頁，語文和英語是最讓你解壓和放鬆的學科。後來上了高中，老師説理科在未來的選擇性更多，所以你在明知自己選擇文科優勢更大的情況下，還是隨波逐流選了理科。自此拋棄了你引以為傲的文學熱情，沒有時間看書，甚至連想寫點什麼的時候都難以下筆。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_e5686cf7ad9846a19cc018713faee9b8@5624726_oswg1080139oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源《編舟記》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高考結束，你又聽從了家人的安排，報考了一點都不喜歡的工科專業&lt;strong&gt;。再後來考研，你終於決定「離經叛道」，跨專業報了漢語言文學。&lt;/strong&gt;雖然過程很艱辛，但終於走上了自己喜歡的路。為了彌補當初的錯誤，你花了 7 年時間才重新讀上喜歡的書，自此你高中的遺憾才得到了延時滿足。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果重新來過，請你堅定地選擇文科，算我求你。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@噠噠噠噠噠噠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 5 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2014 年讀高一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;06&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不要選文科專業啊！！！！快跑！！！！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@由由由由&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 10 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2012 年讀高三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;07&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;沒有上大學，或許是我這輩子最大的遺憾。&lt;/strong&gt;我高考那年取消了三本院校，我的成績要麼去偏遠的地方讀個沒什麼存在感的公辦二本，要麼在省內讀學費將近 2 萬的民辦二本。因為家庭條件一般，加上覺得讀個大專也什麼用，再三思考下我放棄了上大學。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初偶然的一次機會，我的客戶約我在附近一所大學見面，那是我第一次走進大學校園。和她在那裏呆了一整天，聊天，散步，曬太陽，在食堂吃飯，在圖書館閒逛，我如此愜意地好好享受了一把校園時光。&lt;strong&gt;看着趕去上課的學生們三三兩兩地從我身邊走過，那是我從未有過的青春。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再來一次的話，雖然很想告訴自己去上學。但出於現實考慮，我不知道自己會不會做出同樣的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@一天吃五頓&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 7 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2018 年讀高三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;08&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的遺憾和可能大多數人背道而馳，&lt;strong&gt;我後悔在中學時期太努力地學習。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的初高中都是在私立院校，學校管理及其嚴格模式，一切向成績看齊。為了在考試中取得的不錯的成績，我經常晚上開着手電筒在被窩裏做題，這導致我的眼睛度數從 200 猛增到 600；高中碰到疫情在家上網課，我自願屏蔽掉一切娛樂信息，一心只有學習，同學們調侃我是「山頂洞人」；高三壓力大到出現耳鳴，而我甚至為了刷更多的題，忍到高考結束才去醫院，這導致我患上神經性耳鳴，聽力差點受損。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_9f32ad13bd8c4b1b834c7328ed4fde74@5624726_oswg1045846oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源《牯嶺街少年殺人事件》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了在考試中比別人高几分，我犧牲了身體健康和很多本該享受的樂趣。&lt;strong&gt;如果再來一次，我寧願當老師眼中不聽話的「壞」學生，也不要成為嚴苛教育下眾多看不見的犧牲品。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@匿名&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 1 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2017-2020 年讀高中的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1064,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_d456c6a1319d42f38844fc04c9c0dc53@5624726_oswg46891oswg1064oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不要為了銀行的一份工作而錯過了畢業典禮，反正幾個月後你會辭職，&lt;/strong&gt;但是和同學們一起坐在禮堂、一起歡送班長的時刻，錯過了再也不會回來了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@大圓子&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 7 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2018 年讀大四的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;02&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你總是覺得自己不夠優秀，想做出點成績、考上更好的學校、拿到更高的學歷再去感激那些幫助過自己的老師，好像這樣才能證明自己「值得」，但其實他們的付出並不是帶有目的性的，老師教書育人不是為了學生都「飛黃騰達」之後回去報答他們。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,1334" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_92180a5beace4f0f955760fae27b7fdc@5624726_oswg1124881oswg862oswg1334_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源《墊底辣妹》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在拿到一個比較高的初試成績之後，&lt;strong&gt;終於覺得到了可以拿點成績去説出當年的「感謝」的時候，恩師「癌症去世」的消息卻比錄取通知書來得更早。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想對當年以及現在的自己説，感謝的話一定要早點説出口，遇到一位好老師真的是學生時代最幸運的事情。&lt;strong&gt;不用糾結自己是不是爬得夠高，回頭看看自己走過的路，只要夠遠，就已經很棒了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@D&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 2 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對研零的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;03&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到現在我都清楚地記得，身體最開始出現異常是高二剛開學。當時我以為是壓力太大，並沒有放心上，直到我的手開始沒有知覺，連寫字都很吃力，才發現是生病了，腫瘤壓迫神經。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;重返校園已經距離高考不足半年，儘管住院期間我也沒放棄複習，但當成績下來，距離一本還是差 25 分。&lt;strong&gt;父母對我的復讀請求沒有發表想法，但這也算是一種答案。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管我現在的生活還算穩定，但我依然懊悔。如果可以，我會在第一次察覺身體異樣的時候去醫院，配合醫生的檢查；也會在成績出來後堅持復讀，那時候也許一切都會不一樣……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@討厭黃豆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 3 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2017 年讀高二的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;04&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我應該是全網最慘畢業生吧。我 2018 年上大學，2022 年畢業。&lt;strong&gt;因為眾所周知的原因，我的大學沒有畢業照、沒有穿上學士服、沒有和朋友好好説聲告別，&lt;/strong&gt;畢業答辯是線上、甚至遺留在宿舍的行李都是學妹幫忙郵寄的……這些都是我的遺憾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我想再好好走一遍校園，和朋友拍很多張照片，和所有遇見的人説聲再見。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_64547b47174f40cfb14f6e04f06e8dcb@5624726_oswg1033940oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源《陽光姐妹淘》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@不想上班&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 3 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想對 2022 年讀大四的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;05&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;請你不要做那麼多兼職和實習，好好享受大學生活吧。你的人生不會因為缺少一份工作而不完整。&lt;strong&gt;整個大學四年的生活被實習填滿，不是在實習的路上，就是在找面試的路上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到畢業，連班裏同學都沒認全，和宿舍人的關係不溫不火。雖然在畢業前就找到了工作，但背後付出的辛苦只有你自己知道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@小鹿要努力&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 5 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2017 年讀大一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1064,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_fec880f69d714bb5a6c8c9794053a69a@5624726_oswg54666oswg1064oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不要對世界那麼緊張，雖然你現在還是沒有做到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@xxinyi&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 2 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2023 年讀研一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;02&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去你喜歡的大學，選你喜歡的專業，和你的青梅竹馬大膽表白！説我要我們永遠在一起！年輕就是資本，喜歡就要熱烈，不要擔心未來是否有轉機，在那一刻我們擁有的是最堅定的自己，最好的彼此。&lt;strong&gt;我真的好想他。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@Caesar&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 1 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2024 年讀高三的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;03&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;討厭高中，討厭每天做不完的題、討厭身體發胖，討厭青春痘、討厭他們給你起的綽號。你真誠對待每個人，卻並沒有收穫同等位置的善意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我理解你。&lt;/strong&gt;我想告訴你：這些痛苦不是你的錯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;請你當一隻渾身長滿刺的刺蝟，那些惡意的嘲笑、被分數衡量的價值、複雜的人際關係，&lt;strong&gt;請用「我不在乎」的刺扎向它們。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@一個小板慄&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 2 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2019 年讀高中的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;04&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高一遇到過一個魔鬼老師，因為成績在班級是倒數，每天都在被針對。甚至因為一次沒有完成作業，直接當眾捱了一巴掌。那時候每天都很焦慮，經常失眠，在夜裏痛哭，現在回憶起也忍不住的心痛。但那時根本不懂反抗，也不敢反抗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;回到 2015 年，我要給你一個擁抱，告訴她：勇敢地站起來，反抗！&lt;/strong&gt;這是體罰，是霸凌。告訴家長，就算大鬧校長室，被迫轉學，也要讓他給我道歉！！！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@明天&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 4 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2015 年讀高一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;05&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不要怕，站起來，回過頭，&lt;strong&gt;狠狠扇這個在你背後畫你衣服欺負你的人一巴掌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@X&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 9 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2007 年讀初一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;06&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;什麼都不會説，只想讓那時候青春活力的自己帶我再瘋一次。&lt;strong&gt;曾經自己的所有選擇、決定、彎路才造就瞭如今的自己，如今尚可。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@梧秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢業 7 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 2014 年讀大一的自己説&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;(受篇幅原因，部分文字內容有所刪減）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次徵集裏，&lt;strong&gt;遺憾好像兩條平行線。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人後悔沒有選擇文科，也有人在面對文科時大喊快跑；有人遺憾沒有和心動的人告白，也有人遺憾告白後連朋友都做不成；有人後悔沒有早點出去實習接觸社會，也有人後悔實習兼職過多影響了校園回憶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而這些遺憾永不相交，卻指向一個相同的執念——&lt;strong&gt;如果當初選擇了另一條路，現在會不會更幸福？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但人生沒有如果，也沒有標準答案。我們喜歡美化沒有走過的路，但忘了每條路都有專屬它的艱辛泥濘，當初那些被我們放棄的、弄丟的、錯過的自己，不過是命運在不同岔路口給出的不同考題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;請相信，你現在走的這條路，一定也藏着只屬於你的那份獨一無二的禮物。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;策劃：木也、娃菜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;視覺：四舅母&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;封面來源：《藍色大門》&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/B0vAiaRsUu3bHjJJiPzlSw"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：木也&amp;nbsp;娃菜&amp;nbsp;四舅母，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>首日暴漲 100%，這家「不賺錢」的藥企被瘋搶</title>
      <link>https://36kr.com/p/3393926971640196?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 17:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜胡香贇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜海若鏡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，維立志博正式在港交所掛牌。上市首日，股價一度上漲 117%，截至收盤漲幅超 90%、總市值 130 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;維立志博成立於 2012 年，主要從事腫瘤免疫產品研發。本次，公司的 IPO 募資金額雖只有 10 億元左右，但在 22 日結束的認購中，申購金額高達 3398 億港元，散戶認購倍數超 3000 倍；掛牌前一日的暗盤交易裏，維立志博的股價漲幅已經超過了 90%，不計入手續費的情況下，中籤者相當於每手賺了 3000 港元以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，向港交所遞表的企業已達 50 家之多。其中包括維立志博在內，共有 7 家創新藥公司在香港上市，且沒有再延續破發的行情。比如 4 月上市的映恩生物，首日漲幅同樣超過了 110%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;真金白銀就這樣砸向創新藥，放在半年前可能都是讓人不敢想的事情。屬於創新藥的大牛市，終於要來了嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;衝擊「全球首款」的高溢價&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在今年上市的創新藥企中，維立志博的上市表現堪稱「現象級」。究其背後原因，既有偶然性因素的作用，比如港股創新藥行情持續上漲，7 月下旬暫時沒有其他生物科技企業上市。另一方面，背後的正心谷資本、高毅投資、騰訊等 9 家堪稱豪華的基石投資陣容背書，以及維立志博自身的業務情況也是影響因素之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「看得準、能行動、敢冒險，且願意接受投資人的建議」，是冪方健康基金合夥人鄧靈泉博士對維立志博核心團隊的印象。2021 年，鄧靈泉還在漢康資本任職時，曾參與維立志博的 C 輪融資和擔任公司董事。他坦言，作為投資人，也沒有料到公司上市時會有如此大幅度被超額認購的表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據招股書，維立志博目前共有 14 款藥物在研，6 款已進入臨牀試驗階段。其中既包括 PD-1 之後的下一代 IO 療法 LAG3 靶點 LBL-007、PD-L1/4-1BB 雙抗 LBL-024，也有近兩年大熱的 TCE 和 ADC 分子產品，甚至還有「比較激進的 TCE-ADC 候選藥物分子」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這幾類產品的基礎都是抗體和蛋白，技術上有共通性。做 ADC 還多一層小分子化學方面的技術壁壘，但可以逐步積累和拓展。就維立志博當時的情況來看，這些方向不容錯過。公司也在各個方向也相繼有臨牀和 BD 成績展現出來。因此，2021 年左右我們在這家公司身上看到的潛力，如今被市場上更多人看到，可能也是大家願意投資、支持它的原因。」鄧靈泉表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4590,4087" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_e78fde8587db47ffbf97a6c6a649508d@5930287_oswg2719630oswg4590oswg4087_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：維立志博招股書&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以維立志博當前的核心管線 LBL-024 為例，4-1BB 靶點是 T 細胞上一種非常重要的共刺激受體，其開發已有多年曆史，但目前還沒有產品上市，因為大多難以繞過肝臟毒性的問題，百時美施貴寶、輝瑞就都曾在這裏吃過虧。針對此，維立志博沒有選擇直接開發 4-1BB 藥物，而是聯合 PD-L1 做雙抗，在激活 4-1BB、避免肝臟毒性發生的同時，保留不弱的腫瘤殺傷作用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;臨牀進展上，LBL-024 也處於較為領先的狀態。今年的美國臨牀腫瘤學會（ASCO）年會上，維立志博公佈 LBL-024 聯合依託泊苷/鉑類化療，治療肺外神經內分泌癌的 Ib/II 期臨牀數據顯示，LBL-024 治療組的客觀緩解率（ORR）和疾病控制率（DCR）分別為 75% 和 92.3%，而只做化療的 ORR 結果為 30%-50%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1368,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_ead466d35368439cbda10115a29c4edb@5930287_oswg310668oswg1368oswg800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：維立志博招股書&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;肺外神經內分泌癌的發病率雖然不如非小細胞肺癌等「大癌種」高，2024 年國內的發病人數為 1.7 萬例，但缺乏標準療法。在這個適應症上，LBL-024 的 Ib/II 期臨牀研究可作為關鍵性試驗用於上市申請，有望成為首個獲批的藥物。此外，該產品針對的市場更大的小細胞肺癌、非小細胞肺癌等癌症的臨牀也在同步進展中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「&lt;strong&gt;市場往往願意為有想象力的‘第一’支付高溢價&lt;/strong&gt;，因為大家更看重這款藥是否有拓展到更多疾病領域的潛力，而非僅僅是某個初始適應症的大小。」鄧靈泉認為。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，像這樣的「全球前列」產品，維立志博不止有 LBL-024 一個。比如分別靶向 GPRC5D、MUC16 的兩款 TCE 雙抗 LBL-034、LBL-033，研發進展基本也與跨國藥企站在了同一水平線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些也為維立志博衝刺「TCE 第一股」奠定基礎。「這些標籤對企業上市、融資也是重要的，至少説明瞭做市場的野心，對認購等環節可能也有一定促進作用。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;未盈利藥企集體衝刺 IPO，&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;創新藥終於「復甦」了？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2012 年，67 歲的賴壽鵬開始着手創辦維立志博，他與合作伙伴康小強都是醫學背景出身，結識於美國國家癌症研究所，對腫瘤免疫研究具有濃厚興趣。彼時，兩人正踩中了中國創新藥行業興起的風口，維立志博成立後的融資進展相對比較順利，IPO 之前，公司總計完成 8 輪共 10.84 億元融資，投資方包括恩然創投、深創投、正心谷資本、昆藥集團等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正是這些融資，支撐着維立志博度過了最難的幾年行業「寒冬」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;和許多處在研發階段的創新藥企業一樣，維立志博成立至今還沒有產品上市銷售，2023 年至 2025 年一季度期間，公司累計虧損近 5 億元。不過，2024 年，康小強和賴壽鵬的年薪分別超過了到 2000 萬元和 630 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去數年間，維立志博的「回血」方式大多來自 BD 交易，一筆是 2021 年就 LBL-007 與百濟神州達成的授權合作，但在上市前夕因百濟調整內部「產品組合優先次序」而終止。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一筆則是公司在去年與美國風投公司 Aditum Bio 合作的 NewCo，通過授權自免類 TCE 三抗 LBL-051，維立志博將獲得 3500 萬美元預付款和 5.79 億美元里程碑收入。不過，在去年對外授權的多款國產 TCE 產品中，這筆金額的表現不算突出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次上市後，維立志博也將獲得更多資金支撐後續研發。此外據瞭解，公司也在考慮更多 BD 合作的可能性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從行業角度而言，和維立志博類似，今年以來在港股上市的 6 家創新藥公司中，除恆瑞醫藥之外都沒有實現盈利，如映恩生物、派格生物、藥捷安康在 2024 年的虧損分別達到 10.5 億元、2.83 億元和 2.75 億元。但從募資上，7 家企業總計的募資金額已接近 140 億港元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前兩年，行業曾有過憂慮，創新藥公司靠 BD 交易維持現金流，本質上靠的是過去產業十餘年來產業積累的釋放，但隨着創新成果逐步兌現、授權，如果沒有新的資金進入，中國創新藥如何度過下一個十年？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，二級市場的融資渠道再度向未盈利生物科技企業放開，給了外界最大的積極信號：創新藥市場終於又開始了良性互動，這或許也將重新帶動醫藥產業走上繁榮軌道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，鄧靈泉提到，如恆瑞醫藥這樣的龍頭藥企開始佈局「A+H」上市，或許也將引發港股投資的蝴蝶效應。「港股過去的問題是以‘小票’為主，真正的‘大錢’未必有興趣。但隨着市值量級在國際上也屬‘大塊頭’的中國老牌醫藥醫療龍頭企業開始登陸香港資本市場，它們將吸引越來越多的國際資本研究和考慮港股投資，從而帶動同領域更多港股中小企業受益。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>富途發佈上半年 IPO 報告：消費股市場青睞，機構資金湧入新股市場</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394051019098242?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 15:42:01  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近日，富途發佈「2025 年 H1 中國香港及美國 IPO 市場報告」，並就富途平台上大數據的整理、比較分析及訪談調研等方法，分析兩地新股市場趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年上半年，富途擔任 19 家港股上市企業的承銷商，與蜜雪集團、布魯可等多個明星項目合作 IPO 業務，併為海天味業、週六福等多家企業提供國際配售服務。報告指出，在 2025 年上半年，港股新股市場火熱，香港 IPO 的集資額重返全球第一，機構資金和零售資金持續流入 IPO 市場，超過一半企業（54.8%）獲得一百倍以上認購，超過 71%&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新股在掛牌首日高收，進一步推動企業赴港上市的熱潮。期內消費板塊的新股引領 IPO 市場，而醫療保健、工業及信息科技板塊有望成下半年焦點。美股方面，期內有 40 間中概股企業在美國掛牌上市，納斯達克仍是他們的上市首選地點，當中首日上市破發的企業數量較去年同期出現明顯下降，預計信息科技及工業板塊相關企業將成為未來一年赴美 IPO 的主力軍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;富途證券董事總經理謝志堅&lt;/strong&gt;指出，「今年上半年港股市場再度成為全球資本市場焦點，機構大戶和零售資金的大量流入，為企業融資提供友好的市場環境，A+H 上市潮、中概股迴流以及『科企專線』政策等利好因素或延續港股 IPO 熱潮。我們留意到，『科企專線』的密交機制雖然允許企業延遲披露上市信息，但變相壓縮與市場溝通的時間，建議此類企業提前部署 IPO 財關策略，及早為進入資本市場鋪路。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;市場認購情緒與「賺錢效應」形成正循環，消費類 IPO 項目備受市場追捧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告顯示，上半年港股 IPO 市場認購情緒高漲，其中 23 間企業 IPO 獲得百倍以上認購，更有 5 間企業獲得千倍以上認購，兩者數目已幾乎與去年全年相當。認購熱潮背後，新股「賺錢效應」成為關鍵推動力，期內 30 間企業首日高收，較去年同期的 19 間大幅增加。&lt;strong&gt;首日漲幅前 10 的新股中，其中 7 間獲得了超百倍認購，高認購倍數與首日表現呈現高度相關性。&lt;/strong&gt;此外，&lt;strong&gt;因公開市場認購過高而觸發回撥的 33 間企業中，22 間企業首日高收或持平，佔比達 66.7%。&lt;/strong&gt;而首日高收的新股主要集中於消費、醫療保健及工業板塊。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1440,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_7f98ff19801a461899caa481b5c6cbbe@430412560_oswg195032oswg1440oswg810_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機構投資者及零售投資者對消費類企業均展現濃厚興趣——報告顯示，在公開市場認購前 5 名的企業，有 4 間來自消費板塊，11 間獲得 10 倍以上國際配售認購的項目中，有 7 間企業來自消費板塊。不過，消費類企業首日表現不一，在 19 間新上市的消費類企業中，7 間首日漲幅在 30% 以上，9 間破發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據觀察，富途平台上的零售投資者逐漸成為新股上市後流動性的重要來源。&lt;/strong&gt;在新股掛牌的首周，富途平台的買賣交易量往往名列前茅，零售投資者傾向於在股價回落時大量買入，而在上漲時獲利套現，從中捕捉收益機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_2394a8cee8ba4a92a3ad24d5e46b30f5@430412560_oswg280732oswg1280oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A+H 企業：撐起港股集資半壁江山，下半年科技及醫藥有望迎來 IPO 熱潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;數據顯示，上半年共有 7 間 A 股企業在港上市，貢獻超過 770 億港元的集資額，佔港股集資總額 72.2%。報告指出，受益於 A 股已上市公司能比其他公司更快通過備案和合資格 A 股公司審批改革，仍有超過 50 間 A 股企業擬赴港進行招股 IPO，預計 A+H 浪潮仍將在未來一年延續。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前港交所的上市申請���，來自醫療保健和信息科技的企業數量有 87 間，佔比達 48%。此外，「科企專線」的落地，有望吸引更多科技及醫藥企業加速其港股 IPO 進程。據富途統計，分別有 22 間和 12 間企業擬通過「18A」和「18C」規則上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;赴美 IPO：信息科技、工業及消費或成未來一年主要力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中概股在美股上市趨勢加速回溫，上半年相關新股數量（40 間）較去年同期（25 間）出現明顯上漲，但由於缺乏大型項目，總集資額（8.8 億美元）和平均集資額（2,100 萬美元）出現明顯下滑，27 間企業集資 1,000 萬美元以下，佔比達 67.5%。&lt;strong&gt;期內，富途助力明星 IPO 項目霸王茶姬成功登陸美股市場，為企業提供超過 5 億美元的國際配售訂單。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;個股表現上，中概股掛牌首日「賺錢效應」回暖明顯，首日跌破招股價的企業佔 32.5%，較去年同期 44% 下降。據美國證券交易委員會數據披露，期內共有 47 間中概股遞表（含更新招股書），預計信息科技、工業及消費或成未來一年赴美上市的主要力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;富途平台 IPO 認購金額領跑同業，為企業帶來多元優質投資者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2025 年第一季，富途共為超過 327 間企業提供 IPO 服務，涵蓋信息技術、醫療、消費等行業。2025 年上半年，富途擔任 19 間港股上市企業的承銷團成員，持續領跑香港科技券商；港股前 10 個 IPO 集資項目中，有 6 間企業均為富途的合作客戶，同時，富途與首十大市值新股的其中 6 間合作，併為 11 間市值超過百億港元的上市企業提供 IPO 服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年上半年，&lt;strong&gt;富途為週六福、海天味業以及布魯可等 21 間企業提供了國際配售服務&lt;/strong&gt;，為企業 IPO 帶來優質專業投資者。公開發售的層面上，&lt;strong&gt;富途平台認購金額的市佔率進一步提升&lt;/strong&gt;，40 間企業在富途平台的認購額佔市場認購額的 20% 以上，當中有 23 間企業佔市場認購額的 40% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;富途平台投資者對消費類項目尤為青睞，該類企業在富途平台上的認購額佔市場總額的平均值逾 38%。以蜜雪集團、布魯可及滬上阿姨為例，他們在富途平台的認購金額超過市場總額的五成，其中蜜雪集團在平台認購金額達到 1.07 萬億港元。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪攜手 WAIC2025 打造「氪話未來直播間」，聊透 AI 的未來信號</title>
      <link>https://36kr.com/p/3393727660296580?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 09:58:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_d3d7f315fbc1469099766505624eaf8a@5868219_oswg186796oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前，人工智能技術已從實驗室裏的「演示品」變成人類社會的「工具人」，我們正在經歷「觀看 AI」邁向「共感 AI」的蛻變，那些與 AI 技術深層鏈接的問題浮出水面：未來的 AI 智能體如何真正理解人類需求？全場景的 AI 賦能要跨過哪些坎？哪些 AI 企業能在這場變革中站穩腳跟？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為全球人工智能領域頂級盛會，2025 世界人工智能大會（WAIC）將於 7 月 26—28 日在上海世博展覽館舉辦。本屆大會以「智能時代，同球共濟」為主題，匯聚 30 餘國 1200 餘位領軍者，包括 Yoshua Bengio 等 12 位國際獎項得主、80 餘位院士及頂尖實驗室代表，共同探討人工智能領域前沿技術、產業動向與向善治理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪作為科技產業敏鋭的洞察者和深度參與者，持續追蹤並報道人工智能技術及產業動態。2024 年，36 氪首次攜手 WAIC 大會組委會，重磅推出「AI Partner 氪話未來直播間」——直播內容集大咖精彩對話和前沿技術探討於一體，聚焦 AI 場景端與應用端，以成功案例為核心討論議題。今年，「氪話未來直播間」內容矩陣再升級：在原有圓桌直播對談之外，新增「WAIC 直播探展」與「36 氪採訪間」兩大板塊，以「視頻採訪+直播探展」的形式立體式呈現 AI 企業的技術突破、產業落地的真實路徑以及全球 AI 領軍者的前沿思考。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_4c55464937b74cd1a9bcbb491839be64@5868219_oswg6453oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;直播對話：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;解碼 WAIC2025 上的「產業答案」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 浪潮席捲全球，行業在聚焦大模型技術突破的同時，也在探尋一個更為本質、關鍵的產業命題：當算法走向應用，如何為 AI 企業提供從算力、場景、資金到生態的一站式落地解決方案？36 氪「氪話未來直播間」將通過「直播+對話」的形式，以「區域+行業」為敍事主線，解構如何構建 AI+應用產業生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「氪話未來直播間」圓桌對話精彩看點：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 26 日 14:30-15:10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 應用出海的「燃料」和「舞台」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;看點劇透：&lt;/strong&gt;中國 AI 應用出海靠什麼突破算力瓶頸？全球市場的場景紅利藏在哪？36 氪研究院院長鄒萍與 GMI Cloud 亞太區總裁 King Cui 將解讀 36 氪研究院發佈的《2025 年中國 AI 應用出海企業發展需求洞察報告》，拆解 AI 應用出海「燃料」與「舞台」的實戰策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 26 日 15:30-16:10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI Agent 賦能醫療的創新實踐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;看點劇透：&lt;/strong&gt;醫療支付領域長期存在的「不可能三角」難題，能否藉助 AI Agent 技術實現突破？螞蟻集團 NEXTA 創新實驗室項目負責人何思翀與鎂信健康副總裁瞿育綺，將以《從大模型競速到產業落地：AI Agent 賦能醫藥支付領域的創新實踐》為主題，分享技術落地的真實案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 27 日 10:00-10:40&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI PC 革命：重塑人機協作未來&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;看點劇透：&lt;/strong&gt;AI 高速融合進化，重塑個人 PC 體驗與企業變革。面對端側 AI 應用爆發與 AI PC 的興起，個人消費者將迎來怎樣的使用體驗躍遷？企業又將如何應對這場效率革命？36 氪高級內容總監、《商業 why 醬》主播楊軒，攜手微軟大中華區 Windows 平台合作負責人 Mindy Zhang、AMD 大中華區 AI 市場營銷負責人昝仲陽，深度解析 AI 普惠化浪潮下，端側應用與 AI PC 如何重塑人機交互，並推動個人生產力與企業運營的革新路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 27 日 11:10-11:50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;WAIC｜對話·東莞濱海灣新區&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;看點劇透：&lt;/strong&gt;AI 企業想從「研發」跑到「量產」，需要什麼樣的土壤？東莞濱海灣新區的 50 億基金羣如何幫 OPPO 這樣的企業落地 AI+終端融合？「靈犀島 AI 小鎮」又能為企業跨過「死亡之谷」提供什麼支持？東莞市濱海灣產業投資有限公司副總經理薛焜陽與 OPPO 智能助理部總經理萬玉龍將拆解產業生態的構建邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 27 日 12:05-12:45&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 醫學影像突破與行業發展新範式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;看點劇透：&lt;/strong&gt;醫療健康作為 AI 大模型落地的重要場景，需要平衡哪些技術難點？德適生物創始人、董事長宋寧與中國科學院院士陳潤生，將圍繞《AI 醫學影像技術突破與行業發展新範式》，深度探討全球 AI 醫學影像行業產品研發落地情況，解析 AI 給醫療行業帶來的的革命性影響，以及新型生產關係的展望。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_83028cca656847af948e2d5c5348576b@5868219_oswg10273oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;探展直擊：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;捕捉 WAIC2025 上的「AI 未來信號」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在本次 WAIC 直播探展板塊，36 氪暴走團將帶領觀眾沿着 AI 園區、智能辦公、智能機器人、智能工廠四大主線，通過「探展直播」的創新形式，開啓一場沉浸式探館之旅。觀眾將穿越東莞濱海灣新區、西門子、PPIO、百度文庫、金山辦公、宇樹科技等知名區域與科技企業展台，在 36 氪暴走團帶領下，圍繞技術、產品、應用、生態等全產業鏈維度，展開 WAIC 黑科技直播揭祕，將晦澀、複雜、難懂的科技知識生動地展現在觀眾眼前，讓觀眾近距離感受科技的魅力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;觀眾將瞭解到：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在東莞濱海灣新區展台，你能看到「黃金內灣」的區位優勢如何變成企業的實際紅利：50 億基金羣具體投哪些 AI 方向？靈犀島 AI 小鎮作為濱海灣的 AI 核心啓動區，將構建怎樣的人工智能產業生態圈？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在轉型者&amp;amp;產業人實踐舞台 H2 行業應用館的西門子展台，我們會瞭解到，西門子將 AI 技術融入工業生態，貫穿設計、製造、運維等工業全流程，提質增效、節能降碳。西門子 Designcenter、Industrial Copilot、Smart ECX 等產品如何重塑工業價值？這些技術如何深刻影響我們的生產和生活？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;PPIO 的展台亮出「王牌」：首創兼容 E2B 的 AI Agent 沙箱與一站式模型 API 服務平台，搭配靈活 GPU 雲服務，如何應用到日常的生活場景中？又如何為企業打造「能聽會看、善思會做」的智能體？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;百度文庫和金山辦公的 AI 辦公工具，能讓你現場體驗「AI 寫報告」「AI 做 PPT」的效率：比如 WPS 的 AI 如何根據一句話生成完整演示文稿？百度文庫的 AI 檢索能把文獻查找時間從 1 小時壓到 5 分鐘嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宇樹科技的拳擊機器人擂台最適合科技發燒友：這些機器人出拳、閃避的靈活動作，靠的是哪些 AI 感知算法？最新升級的版本在反應速度上比上一代提升了多少？現場還能互動體驗，直觀感受具身智能的突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直播與探展之外，「氪話未來直播間」還將聚焦全球計算聯盟、全球固定網絡創新聯盟、易鑫集團、螞蟻集團、百度文庫、商湯科技、阿里巴巴、Soul、南方電網等機構與企業，用「展區+直播間」雙場景採訪，讓大佬們聊點行業生態圈發展變化、個人洞察、未來發展趨勢等實在話題，幫助觀眾高效獲取行業精華信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日—28 日，歡迎與「氪話未來直播間」一起在 WAIC 見證人工智能的未來。鎖定 36 氪視頻號、36 氪抖音賬號@氪財經、36 氪氪話未來直播間，圍觀嘉賓圓桌對話、直擊 WAIC 探展，我們不見不散！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_af559401681d42818a3fdbd0417b592f@5868219_oswg802120oswg1080oswg616_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,72" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_8c4687ff72a34bba8622ac98a9137f55@5868219_oswg4950oswg1080oswg72_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>200 美元鍵盤賣爆美日，這家深圳企業靠「反內卷設計」年收入過億｜Insight 全球</title>
      <link>https://36kr.com/p/3393680226601346?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 09:14:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編者按：&lt;/strong&gt;當出海越來越成為一家中國公司核心戰略時，如何徵戰全球市場就成為一個極其專業的話題。在全球化的演變中，已有不少中國品牌站立潮頭。鑑於此，硬氪特推出「Insight 全球」專欄，從品牌成長與變遷，探索中國品牌出海的前沿方向與時代契機，為出海玩家與行業提供思考與啓發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是我們專欄第 46 期——一家成立超 10 年的深圳公司，最初靠復古打字機外型的圓點藍牙機械鍵盤在市場開闢了一條獨特路徑。當機械鍵盤廠商還在價格戰中廝殺時，Lofree（洛斐）已經將矮軸鍵盤在辦公領域賣到了 200 美元的高價。憑藉差異化設計和自研軸體技術，Lofree 剛出海不久便已年收入過億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作者：歐雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當國內還在卷百元級的機械鍵盤時，有家深圳公司已經賣出了 200 美金的高客單價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其出海速度更是驚人：2023 年才正式入駐亞馬遜美日站點，一年時間內就實現單月銷售額 41 萬美元（約 300 萬元），其中美國站 26 萬美元、日本站 15 萬美元。（注：均價保持在 150 美元，超類目均價 3 倍。）在出海第二年即 2024 年，其海外銷售額就突破了 1 億元大關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這就是 Lofree 公司——與其在紅海市場廝殺，不如用差異化產品開拓藍海。Lofree 走的差異化路線具體是指用設計創新打開高端市場，用情緒價值替代參數比拼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;眾所周知，儘管中國擁有全球最完善的鍵盤製造產業鏈，但也面臨着嚴重的內卷。百元級機械鍵盤充斥市場，頭部廠商不得不靠價格戰維持銷量。同時，在中國市場，機械鍵盤長期被貼上「電競外設」的標籤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，Lofree 敏鋭發現，機械鍵盤在海外卻逐漸成為白領辦公桌上的「儀式感單品」。海外社交媒體上，不少用戶分享自己將 Lofree 機械鍵盤作為提升辦公氛圍和效率的利器，甚至有人表示，Lofree 設計精美的機械鍵盤能讓枯燥的辦公時光變得有趣起來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終，在機械鍵盤這個男性遊戲玩家主導的賽道里，Lofree 從女性視角汲取靈感，在辦公場景中撕開了一道口子。與此同時，Lofree 也用設計語言證明：中國製造不僅可以打破「低價」標籤，還能在高端市場定義新的遊戲規則。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;破局：設計即高溢價&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;2013 年，Lofree 在深圳悄然成立。當時，沒人能想到這個設計出身的團隊會在三年後掀起一場「鍵盤革命」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們最初是家設計服務公司，給各大品牌做了幾百款產品方案。」洛斐海外負責人 Ken 向硬氪坦言，直到團隊意識到代工設計的天花板，才決定創立自己的品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ken 回憶，當時團隊嘗試過音箱、數據線等多類產品，最終在接觸鍵盤供應鏈時發現了這個品類的潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「國內機械鍵盤市場大概十年前就興起了，我們當時進入這個領域的時候，其實沒有想過一直做下去，但是因為先接觸了，所以積累了不少供應鏈和行業經驗。」因此，Ken 表示，「我們決定讓洛斐的第一款產品就是機械鍵盤。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2016 年，他們帶着第一款圓點藍牙機械鍵盤殺入市場——復古打字機的造型、「噠噠」作響的機械軸，這些都精準擊中了都市白領的「辦公室減壓」剛需。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_39fbaa9bd07943b29379b8f7c2d0683e@6221844_oswg65815oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圓點藍牙機械鍵盤（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這看似機緣巧合，但我們投入了全部心血來重塑這個品類。」Ken 向硬氪透露，他們認為第一款產品成功的原因主要有兩點：復刻打字機美學+優化機械軸體，成功將辦公鍵盤變成兼具減壓功能和設計美學的「桌面藝術品」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自此，設計成了 Lofree 產品的核心競爭力，其產品設計辨識度極高，色彩運用上更是大膽。2019 年，Lofree 推出的「口紅鍵盤」將 79 種流行口紅色號嵌入按鍵。此外，Lofree 將跨界聯名玩出了花，將星巴克經典配色和元素融入鍵盤、鼠標、計算器、風扇等氛圍感單品，還與 LVMH 旗下彩妝品牌 YES!IC 合作推出眼影鍵盤系列。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="985,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_a7f2e85567cc4ffba27b1a119c04e227@6221844_oswg70931oswg985oswg696_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Lofree 口紅鍵盤 2.0（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產品在國內爆火後，Lofree 開始考慮全球市場。2017 年，其圓點機械鍵盤在 Indiegogo 眾籌到 73.36 萬美元，超目標 6604%，海外試水首戰告捷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 Lofree 並未乘眾籌之勢大舉出海。Ken 告訴硬氪，此前因團隊認知、人力和預算限制，海外業務交由代理商，效果不佳。隨着國內業務逐步發展形成穩定基本盤，Lofree 在 2021 年展開調研，並於 2023 年正式重啓海外業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年，Lofree 空降 FantasyInn2021 倫敦聖誕快閃，憑藉彩妝系列圓點鍵盤、Maus 薯片藍牙鼠標、糖豆計算器等高顏值產品，贏得海外消費者好評。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年第四季度，Lofree 以 150 美元均價（超類目均價 3 倍）的產品入駐亞馬遜美國站和日本站。一年間，美國站單月銷售 26 萬美元，日本站 15 萬美元，兩站合計單月銷售額達 41 萬美元（約合人民幣 300 萬元）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ken 表示，「我們留意到，大多數手裏還操着一把黑色的塑料鍵盤工作人還沒有意識到打字這個需求。而 Lofree 的 Flow 系列，會改變他們對鍵盤的認知，併成為大多數人選擇的第一台機械矮軸鍵盤。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;實際上，傳統機械鍵盤的高軸體設計易致手部疲勞，Lofree 便押注矮軸這一小眾賽道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從外觀來看，Flow 系列與國內大家對洛斐的普遍認知——女性鍵盤完全不同。Flow 系列設計極簡剋制，採用全 POM 矮軸，鍵程縮短 40%，搭配 Gasket 結構五層消音設計，打字噪音降低 60%。僅 3°的傾斜角度，讓用戶無需腕託也能長時間使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="749,999" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_33a47434bb564f60a117907fc8e201d4@6221844_oswg68793oswg749oswg999_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;矮軸鍵盤 Folw（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，Lofree 還與國內軸廠合作自研軸體，打造獨家手感，避開與遊戲鍵盤正面競爭。其最新矮軸鍵盤採用碳纖維和鎂合金，重僅 400 克，開模成本卻高達 100 萬元，遠超行業平均。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「很多大品牌看不上這個小品類，這卻成了我們的機會。」Ken 稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;起初，Lofree 只是想低調試水，預期並不高。沒想到一入場，不僅攪動了市場，還吸引了不少頭部品牌紛紛入局。這讓 Ken 直言：「我們把矮軸市場的天花板抬高了。」這一成績也給公司帶來了極大的信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，Lofree 正在海外進行 Flow 2 的眾籌。Ken 透露，過去一週，眾籌金額已接近 70 萬美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="916,437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_a715e008b73a41b7bb95f0cf71087d5f@6221844_oswg46981oswg916oswg437_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Flow2 系列正在海外進行眾籌（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;設計創新+自研軸體為 Lofree 築起雙重護城河，&lt;/strong&gt;使其在高端辦公鍵盤領域獨樹一幟。Ken 向硬氪透露，公司海外市場增長迅速，出海第二年即 2024 年公司海外銷售額就突破了 1 億元大關。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;守局：破解復購和打造生態&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在拓展海外市場時，Lofree 明白品牌打造和產品升級都很關鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鍵盤作為耐用品，消費者通常會使用 2 至 3 年，這使得復購率相對較低。為了提高復購率，&lt;strong&gt;Lofree 將目光投向了鍵帽這一配件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「鍵盤是耐用品，但鍵帽就像手機殼。」Ken 透露，鍵帽是鍵盤產品中最具復購潛力的配件，也是公司重要的利潤來源。目前，Lofree 將製作鍵帽的工廠把控在自己手裏，並開創"鍵帽樂園"系列，通過季度性更新主題設計，還特別成立"鍵帽共創"項目，每季度聯合外部設計師推出新品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們會持續推動鍵帽的銷售，就像手機殼一樣，讓消費者能夠根據自己的喜好隨時更換。」Ken 稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，Lofree 認為，機械鍵盤只是辦公和生活場景中的一個組成部分。為了滿足用戶更多需求，Lofree 拓展產品品類，打造一個完整的生態系統，Lofree・Fun2m²項目由此誕生。目前，Lofree 的主營產品已涵蓋機械鍵盤、鼠標、計算器、拾光燈、電風扇等品類。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="731,447" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_8467001fd3c0439995bbc5766ccf7490@6221844_oswg32910oswg731oswg447_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Lofree 辦公 2m²系列產品（圖源/企業官網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然 Lofree 對海外市場有一定預期，但並不急於求成。Ken 表示，畢竟要有了穩固的基本盤，才有更多底氣去拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，Lofree 在日本和美國市場尤為受歡迎，品牌通過與紅人合作、舉辦見面會等方式，成功吸引了大量用戶的關注。Ken 透露，去年，Lofree 攜手 1000 名中腰部紅人，以實用視角創作內容，為品牌帶來超 1 億海外曝光量和 30% 的銷售額。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「未來，Lofree 計劃繼續深耕紅人營銷體系。」Ken 表示，Lofree 已在日本成功舉辦了新品見面會，未來還將在歐洲、美國、澳洲等地舉辦類似活動。此外，由於出海時間尚短，海外品牌聯名合作尚未啓動，不過 Lofree 正在與美國品牌洽談合作事宜，目前仍處於溝通階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Lofree 在佈局海外時，&lt;strong&gt;線上線下雙線齊驅，其中線上銷售額佔比達 70%，獨立站與亞馬遜共同佈局。&lt;/strong&gt;據 Similarweb 數據，2024 年 12 月至 2025 年 2 月，Lofree 獨立站月均訪問量超 33 萬次，且呈逐月攀升態勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;線下方面，Ken 告訴硬氪，目前 Lofree 在海外多設代理，但鑑於代理線下渠道位置不佳且入場費高，Lofree 計劃在成熟城市開直營店或合作店，前期多利用快閃店活動來吸引消費者，以更好地控制銷售和品牌形象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在海外現有市場精耕細作是 Lofree 當前的目標。Ken 直言，品牌出海僅兩年，目前專注於深耕美國、日本、歐洲等發達國家市場，暫無特別計劃拓展新國家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，Ken 告訴硬氪一個有趣的發現，雖然 Lofree 國內營銷給人"女性品牌"的印象，但實際上男女用戶比例相當均衡。而在海外市場，男性用戶佔比則相對更高一點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 Ken 研究，Lofree 用戶畫像顯示，消費者年齡多在 35 歲以下，大多已婚，家庭年收入在 15 萬到 25 萬美元之間，屬於中產白領階層，具有高學歷和高收入，對生活品質有較高追求。這些用戶願意為設計買單，使得 Lofree 能夠將產品定價維持在 150-200 美元的高端區間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;長遠來看，Lofree 希望的不只是賣一把鍵盤，更是銷售一種工作狀態。Ken 表示，當用戶不僅享受產品的出色性能，更能從每一次敲擊中獲得愉悅感時，這種雙重滿足正是 Lofree 追求的價值。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年二十國集團發展部長會議在南非舉行</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395197533587841?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 10:53:31  +0800</pubDate>
      <description>7 月 24-25 日，2025 年二十國集團（G20）發展部長會議在南非姆普馬蘭加省舉行。會議就加強社會保護、打擊非法資金流動等議題進行討論。商務部部長助理唐文弘出席會議。唐文弘介紹了中國加強和完善社會保障體系、打擊非法資金流動的成功經驗和做法，希望 G20 成員踐行真正的多邊主義，反對單邊主義和強權霸凌，積極為全球發展提供更多公共產品；促進普惠包容發展，加大支持發展中國家貿易投資能力建設，幫助他們實現工業化和現代化，同時着力推動創新發展，加強數字經濟、人工智能、綠色礦產、低碳發展等新興領域的創新合作。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>新型納米抗體有望用於治療精神分裂症</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395181965609351?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 10:37:41  +0800</pubDate>
      <description>法國國家科學研究中心日前發佈公報説，該機構研究人員參與的國際團隊藉助源自大羊駝的抗體，設計出一種可注射給藥且副作用較少的新型納米抗體，為治療精神分裂症開闢了新途徑。相關研究成果已發表在英國《自然》雜誌上。據公報介紹，現有精神分裂症治療方法可以緩解某些症狀，但對影響患者日常生活的認知障礙作用有限。這種新型納米抗體能夠特異性地激活參與調節神經元活動的穀氨酸受體，即大腦中與精神分裂症有關的關鍵受體，有望用於精神分裂症治療。 (財聯社)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>我國上半年發行國債 7.88 萬億，創歷史同期新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395173927897217?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 10:29:31  +0800</pubDate>
      <description>25 日，財政部舉行上半年財政收支情況新聞發佈會。發佈會上，財政部相關負責人表示，上半年，國債發行平穩順利，發行規模創歷史同期新高。
上半年，我國共發行國債 7.88 萬億元，同比增加 20547 億元，增長 35.28%；平均發行利率 1.52%，同比下降 43 個基點。投資者認購國債積極踴躍。上半年記賬式國債平均投標倍數 3.03 倍，保持在較高水平。
特別國債發行進展順利。上半年共發行超長期特別國債 5550 億元，較去年同期進度加快 18 個百分點。用於支持國有大型商業銀行補充核心一級資本的 5000 億元中央金融機構注資特別國債，於 4 月下旬至 6 月上旬分 4 次如期發行完畢。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>多家外資金融機構連續上調中國經濟增速預期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395154747099527?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 10:10:00  +0800</pubDate>
      <description>中國二季度經濟數據公佈後，陸續有十多家外資金融機構或者國際投行上調了對中國經濟增長的預測，其中不少在半年內進行了連續調升。摩根士丹利在其年中展望報告中，將 2025 年中國經濟增速預期上調 0.3 個百分點，對明後兩年的經濟增速預期也分別上調 0.2 個百分點；大華銀行上調 0.3 個百分點；野村上調 0.5 個百分點；高盛上調 0.6 個百分點。(財聯社)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>第 7 號颱風「範斯高」停止編號 「竹節草」減弱為熱帶低壓</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395144690993545?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:59:46  +0800</pubDate>
      <description>中央氣象台 7 月 26 日 06 時解除颱風藍色預警：今年第 7 號颱風「範斯高」減弱後的熱帶低壓在東海西部持續減弱，中央氣象台今天（7 月 26 日）早晨 5 點鐘對其停止編報。另外，今年第 8 號颱風「竹節草」已於昨天夜間減弱為熱帶低壓，今天早晨 5 點鐘其中心位於琉球羣島那霸市西偏南方向 295 公里的洋麪上，就是北緯 24.8 度、東經 125.2 度，中心附近最大風力有 7 級（15 米/秒），中心最低氣壓為 995 百帕。預計，「竹節草」將以每小時 15-20 公里的速度向北偏東方向移動，強度繼續減弱。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>甘肅省發佈山洪災害氣象風險紅色預警</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395143249840512?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:58:18  +0800</pubDate>
      <description>7 月 26 日上午，甘肅省防汛抗旱指揮部辦公室發佈山洪災害氣象風險紅色預警。甘肅省水利廳、甘肅省氣象局預計，7 月 26 日 6 時至 7 月 26 日 17 時，平涼市（莊浪縣、靜寧縣、崆峒區、涇川縣、靈台縣、崇信縣），慶陽市（西峯區、慶城縣、環縣、華池縣、合水縣、寧縣、鎮原縣）以上地區可能發生山洪災害可能性很大（紅色預警）；平涼市（華亭市），慶陽市（正寧縣），天水市（秦州區、麥積區、清水縣、秦安縣），隴南市（武都區、成縣、文縣、康縣、徽縣、兩當縣）以上地區發生山洪災害可能性大（橙色預警）；其他地區也可能因局地短歷時強降水引發山洪災害，請相關部門注意做好實時監測、防汛預警和提請危險區人員轉移避險等防範工作，社會公眾注意防災避險。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>暑期檔票房突破 46 億</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395130514540679?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:45:21  +0800</pubDate>
      <description>據網絡平台數據，截至今天（7 月 26 日）零點，2025 年暑期檔總票房（含預售）突破 46 億元。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能大會於今日開幕 A 股人工智能公司業績快速增長</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395116270766473?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:30:52  +0800</pubDate>
      <description>2025 世界人工智能大會於今日開幕。以 A 股人工智能板塊的 86 家公司為統計對象，整體來看，經歷了 2022 年的增速放緩後，2023 年以來，人工智能公司營收增長再次提速。2024 年 A 股人工智能公司營業收入總額突破 6000 億元，較上一年增長超 10%（可比口徑）。根據機構一致預測的營業收入中值計算，2025 年、2026 年 A 股人工智能公司的營業收入增速有望保持雙位數，2025 年預測營業收入增速接近 19%，2026 年預測增速接近 16%。從 2025 年上半年的業績來看，目前已發佈 2025 年半年報業績預告的 21 家人工智能公司中（不含業績類型為「不確定」的公司），業績預喜率近六成，含 6 家扭虧公司。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中央氣象台 7 月 26 日 06 時繼續發佈暴雨黃色預警</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395104558614661?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:18:57  +0800</pubDate>
      <description>中央氣象台 7 月 26 日 06 時繼續發佈暴雨黃色預警：預計，7 月 26 日 08 時至 27 日 08 時，內蒙古河套東部和中東部偏南地區、陝西東北部、山西北部、河北西部和北部、北京西部和北部山區、遼寧西北部、吉林中部、黑龍江南部以及四川盆地西南部、雲南中西部、江西中部、浙江南部、福建東北部、海南島南部、台灣島中部等地部分地區有大到暴雨，其中，內蒙古中部偏南地區、河北北部、吉林西南部等地局地有大暴雨（100～180 毫米）。上述部分地區伴有短時強降水（最大小時降雨量 20～50 毫米，局地可超過 80 毫米），局地有雷暴大風等強對流天氣。（中央氣象台）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 世界人工智能大會今日開幕，百餘款首發首秀，規模創歷屆之最</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395099981809801?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:14:17  +0800</pubDate>
      <description>7 月 26 日，以「智能時代，同球共濟」為主題的 2025 世界人工智能大會將在上海開幕。首次聚焦「學術突破、軟硬結合、全球治理」三大核心亮點。大會展覽面積首次突破 7 萬平方米，吸引了 800 餘家企業參展，集中展示 3000 餘項前沿展品及 100 餘款「全球首發」「中國首秀」新品，規模創歷屆之最。 (央視新聞)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>隔夜美股三大股指小幅收漲</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3395085371869568?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 08:59:26  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 25 日，美股三大股指小幅收漲，截至收盤，道指漲 0.47%，標普 500 指數漲 0.4%，納指漲 0.24%，納指、道指續創新高。全周看，道指漲 1.26%，標普 500 指數漲 1.46%，納指漲 1.02%。
個股方面，隔夜麥當勞、3M 公司漲超 1%，領漲道指；大型科技股漲跌不一，特斯拉漲超 3%，微軟漲 0.55%，谷歌漲 0.46%，蘋果漲 0.06%，英偉達跌 0.14%，臉書跌 0.3%，亞馬遜跌 0.34%；銀行股集體上漲，摩根大通漲 0.68%，高盛漲超 1%，花旗漲 0.72%，摩根士丹利漲 0.36%，美國銀行漲 0.17%，富國銀行漲 0.51%；中概股多數下跌，納斯達克中國金龍指數跌 0.89%，陸控跌超 12%，小贏科技跌超 10%，大全新能源跌約 7%，小馬智行漲近 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>熱門中概股美股盤前普跌，嗶哩嗶哩等多股跌超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394378290891138?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 21:00:09  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，嗶哩嗶哩、小鵬汽車、蔚來、阿里巴巴，拼多多跌超 1%，京東跌 0.82%，騰訊音樂跌 0.8%，百度跌 0.3%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英特爾跌超 8%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394372936583299?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 20:54:42  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，英特爾跌超 8%，英偉達跌 0.33%；特斯拉漲 0.91%，微軟漲 0.44%，Meta 漲 0.36%，蘋果漲 0.34%，亞馬遜漲 0.3%，谷歌漲 0.22%，奈飛漲 0.08%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瀾起科技股份有限公司向港交所提交上市申請書</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394368179964290?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 20:49:52  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據港交所文件，瀾起科技股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、摩根士丹利、UBS。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普上門施壓鮑威爾後，美聯儲回應：感謝鼓勵翻新工程</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394366492182919?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 20:48:09  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 7 月 25 日，美聯儲稱，感謝美國總統特朗普鼓勵他們完成這項重要的翻新工程，並期待項目順利完成。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>太原重工：涉嫌信息披露違法違規，被中國證監會立案調查</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394352375105665?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 20:45:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，太原重工公告，公司近日收到中國證監會出具的《立案告知書》，因涉嫌信息披露違法違規，中國證監會決定對公司立案。立案調查期間，公司將積極配合中國證監會的調查工作，並嚴格按照相關法律法規及監管要求履行信息披露義務。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金橋信息：擬定增募資不超 6.33 億元，用於智慧空間核心解決方案升級項目等</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394350266829186?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 20:39:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，金橋信息公告，公司擬向特定對象發行股票，募資不超過 6.33 億元，用於智慧空間核心解決方案升級項目、面向行業應用的 AI 研發項目及補充流動資金。發行數量不超過公司總股本的 20%。發行價格不低於定價基準日前 20 個交易日公司股票交易均價的 80%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普發聲支持特斯拉</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394346337405316?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 20:33:37  +0800</pubDate>
      <description>週四特斯拉股價收盤暴跌 8.2%，此前該公司報告二季度淨利潤同比下滑 22%，汽車業務收入驟降 16%。特斯拉汽車享有的 7500 美元聯邦電動汽車稅收抵免將於 9 月 30 日到期，而作為關鍵利潤來源的監管信用積分也在新稅收支出法案下面臨不確定性。在特斯拉股價重挫並遭到基金減持之際，美國總統特朗普卻發聲支持特斯拉，駁斥那些認為其立法將剝奪特斯拉補貼的批評者。他表示，「我希望埃隆，以及我們國家的所有企業都能蓬勃發展，事實上，要比以往任何時候都更加興旺！」（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>陽光電源：部分董事、高級管理人員計劃減持不超過 32.97 萬股股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394346386704518?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 20:27:42  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，陽光電源公告，公司職工代表董事、高級副總裁趙為，副總裁陳志強，副總裁彭超才，副總裁、董事會祕書陸陽，副總裁、財務總監田帥計劃自公告披露之日起十五個交易日後的 3 個月內，以集中競價或大宗交易方式減持公司股份合計不超過 329,700 股，佔目��公司總股本的 0.0161%。減持原因為個人資金需求，股份來源為公司首次公開發行前已取得的股份及限制性股票激勵計劃獲授的股份。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美凱龍：股東杭州灝月擬減持不超 3% 股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3394323737479297?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-25 20:21:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美凱龍公告，公司股東杭州灝月及一致行動人合計持股 4.05 億股，佔 9.31%，其中杭州灝月持股 2.91 億股，佔 6.68%。杭州灝月計劃於 2025 年 9 月 1 日-2025 年 11 月 30 日通過集中競價減持不超過 4354.73 萬股、大宗交易減持不超過 8709.47 萬股，合計不超過 1.31 億股，佔 3%。董事會祕書邱喆擬同期以集中競價方式減持不超過 46800 股，佔 0.0011%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
