<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>斯坦福博士後創辦，柔性電子皮膚公司獲數千萬融資，已拿下多家上市公司、頭部車企訂單｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3388554944987269?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，途見科技（北京）有限公司（以下簡稱「途見科技」）近日完成數千萬元天使輪融資，本輪由國內微傳動龍頭上市公司兆威機電獨家投資。融資資金主要用於加大研發與產品迭代投入、擴大產能及供應鏈優化，深化產業合作以完善技術生態佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「途見科技」成立於 2020 年 1 月，長期聚焦多模態柔性觸覺傳感器、柔性電子皮膚觸覺感知系統的研發和製造，以推動在具身智能機器人、智能感知座艙、柔性感知穿戴設備以及柔性健康監測等領域落地應用。公司總部位於北京，並設有深圳、廣州全資子公司，同時在美國硅谷成立了前沿技術探索中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創始人兼 CEO 賴建誠曾在全球最強的柔性電子實驗室之一、美國斯坦福大學 Bao Group 從事博士後研究，長期專注柔性電子皮膚材料、器件與系統集成領域研究；他先後主持承擔了國家重點研發計劃顛覆性技術創新項目、國家自然科學基金青年基金項目等，在柔性電子領域擁有豐富的技術研發經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_c881be44ee514275be81794a548d28d6@6022551_oswg162882oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;搭載途見科技柔性電子皮膚的靈巧手（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，柔性電子皮膚已跨越基礎研發階段，進入快速商業化進程。隨着諸如材料一致性不足、信號存在串擾、大規模生產工藝不成熟等問題的解決，其功能不斷升級；對比過去產品僅檢測單一壓力或溫度信號的侷限，如今已實現多模態感知融合，能夠同時捕捉壓力、溫度、材質、滑動等複雜信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前，柔性電子皮膚技術正處於從實驗室向產業化過渡的重要階段。長期以來，柔性電子領域存在幾大應用痛點。一是材料缺乏本徵可拉伸性，拉伸時導電及傳感性能易失效，限制複雜動態環境下的穩定工作；其次，由於觸覺傳感器模態單一、集成度低，無法實現多模態協同感知，難以支撐機器人多維觸覺需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;賴建誠向硬氪指出，儘管機器人行業近年來發展迅速，但真正可用的類人電子皮膚產品仍屬稀缺，尤其在高動態變形、大面積覆蓋、複雜觸覺感知等應用場景中，現有技術往往難以滿足機器人對高階觸覺反饋和智能交互的需求。「當機器人具備‘類皮膚’的觸覺感知能力時，可能重塑人機交互的底層邏輯。這個過程並不是傳感器間的零散組合，而是如何構建模擬人類皮膚的多模態感知網絡。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鑑於上述落地難題，賴建誠創辦「途見科技」，以其在斯坦福期間對生物觸覺機理研究為靈感，圍繞人類皮膚觸覺感知原理，研發了可拉伸多模態柔性電子皮膚，已在材料端和器件端實現自主創新突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這款電子皮膚集成有高密度傳感器陣列，可直接測量壓力、溫度、切應力、表面紋理、接近覺等第一接觸面真實物理信號，覆蓋全觸覺信息，標準產品每平方釐米可集成 400 個傳感器、實驗室技術可達每平方釐米 10 萬個，空間分辨率 0.5mm、實驗室技術可達 30um，力分辨率 0.01N/cm²，測量範圍 0.1kPa-1MPa，最大接近覺感知距離達 20cm，採樣頻率 1-1000Hz。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新一代乘性電子皮膚突破解決了過去傳統柔性器件難以在單片上集成多模態功能的技術障礙，具有高空間分辨率與高靈敏度感知等優點，以實現真正意義上的「仿生感知與反饋」。同時，這款產品還具備超 100 萬次的使用壽命以及耐衝擊、防水、抗幹擾、低功耗等優異特質。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_5806aa34e3444c40ab34d117a949002e@6022551_oswg80259oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;途見科技研發的電子皮膚（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中在材料層，「途見科技」自主開發了一種本徵可拉伸柔性材料體系。該體系在高拉伸度條件下能夠穩定保持電學性能，拉伸度超 100%、拉伸後 100% 恢復，可彎曲半徑小於 5mm，以適配各類異形不可展曲面，且不擠佔內部空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一可拉伸屬性的優勢在於，系統性地解決材料可拉伸性與電學性能之間的根本性矛盾，為高性能可拉伸電子皮膚提供新的材料基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以團隊與兆威機電合作的仿生靈巧手 ZWHAND 為例，其搭載了「途見科技」柔性電子皮膚觸覺感知系統，具備 0.01N/cm²高感知靈敏度，100Hz 以上的高採樣頻率。通過高密度傳感器陣列實現對物體形態、材質的精準識別，在具體場景中操作精度更高，其溫度感知模塊也使得靈巧手的環境交互維度得以擴展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_0c2883c0e1f4425ea3449d552f38b486@6022551_oswg64119oswg1280oswg704_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;仿生靈巧手 ZWHAND（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，目前「途見科技」已同多家上市公司、頭部車企達成合作，未來將聚焦多場景適配能力升級，同步加快產品量產出貨，建立規模化供應鏈體系；並以智能機器人、智慧醫療、汽車電子等領域為核心，進一步拓展國內外市場，推動柔性電子皮膚技術在更多終端場景應用落地。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜餘杭自來水異味 7 人被嚴肅問責；上海和平飯店罐裝可樂一瓶賣 50 元，市監局回應；山姆 App 重新上架衞龍魔芋爽</title>
      <link>https://36kr.com/p/3392194333657218?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 08:00:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚智科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所文件，7 月 23 日，聚智科技發展有限公司向港交所遞交上市申請，匯富融資有限公司為獨家保薦人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;立訊精密&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，立訊精密公告，為深化公司全球化戰略佈局，增強境外融資能力，進一步提升公司治理透明度和規範化水平，公司擬發行境外上市外資股（H 股）股票並申請在香港聯合交易所有限公司主板掛牌上市。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方通報餘杭自來水異味調查情況，7 人被嚴肅問責&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 16 日，餘杭區部分小區發生供水異常。事情發生後，杭州市委、市政府高度重視，成立由市綜合行政執法局、市生態環境局、市衞健委和國家、省級專家等組成的聯合調查組開展調查，省建設廳、省生態環境廳參與指導。現將調查處置情況通報如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一、關於水質異常原因調查情況&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯合調查組結合各項水質檢測結果、環境監測數據及水文水利數據，對問題發生及處理過程進行了全面調查。經查，水樣中檢測出的硫醚類物質是一種有機硫化物，在水中較低濃度即可產生蒜味、沼澤味、腐臭味等異味。7 月初以來，持續高溫晴熱，東苕溪仁和水廠取水口上游及周邊一些水體藻類快速繁殖。隨着前期降雨匯流，部分藻類及其降解產物（含硫醚類異嗅物質）彙集到仁和水廠取水口附近，並於 7 月 16 日凌晨進入取水口。綜合分析，此次供水嗅味異常是氣候、環境、水動力條件等多種因素疊加情況下導致的。關於市民羣眾關心的自來水出現「發黃」「發渾」問題。根據調查分析，目前供水管道主要是鐵質管道，事情發生後餘杭制水有限公司、餘杭水務控股集團下屬供排水公司先後採取水源切換、供水調度和水管沖洗等措施，引發供水水流方向發生變化、水流速度突變，沖刷管壁導致鏽層脫落產生「黃水」或「渾水」，部分進入供水水箱或用戶，一般放水一段時間後可恢復正常。目前，餘杭區已組織完成受影響的 2 個街道 49 個村（社區）支管及二次供水水箱的清洗工作。如用戶發現仍有水質渾濁情況，可聯繫所在村（社區），村（社區）將及時安排專業人員上門處理。二、關於突發應急處置情況 7 月 16 日 8 時許，餘杭制水有限公司下屬的仁和水廠工作人員巡查發現異味。8 時 30 分，仁和水廠對進廠水、出廠水進行檢測。9 時，仁和水廠檢測結果顯示，原水「臭和味」指標異常（3 級），餘杭制水有限公司立即報告餘杭水務控股集團調度中心要求切換水源並獲同意。9 時 20 分，仁和水廠完成水源切換。10 時，仁和水廠檢測結果顯示，出廠水「臭和味」指標異常（3 級），餘杭制水有限公司要求檢測公司進行「臭和味」指標具體成分排查。11 時許，餘杭水務控股集團下屬供排水公司現場研判，需實施主幹管網沖洗，報餘杭水務控股集團調度中心獲批准後啓動主幹管網沖洗。13 時 30 分，仁和水廠出廠水水質指標顯示恢復正常。16 時 22 分，餘杭水務控股集團分管領導向餘杭區政府、餘杭區住房和城鄉建設局分管領導報告仁和水廠水質異常。16 時 30 分許，主幹管網水質恢復正常，供排水公司開始對支管及小區二供泵房、水箱逐步沖洗。17 時，檢測公司確認仁和水廠上午送檢的水樣檢出硫醚類物質。20 時，餘杭區政府分管領導召開會議研究處置措施。21 時 44 分，餘杭水務控股集團發佈第一次情況通報。7 月 17 日 15 時許，供水支管和受影響村（社區）水箱完成排空和換水，供水基本恢復正常。7 月 17 日 16 時 20 分，餘杭水務控股集團發佈第二次情況通報。7 月 19 日 15 時 22 分，餘杭區政府發佈情況通報。三、關於水質檢測情況經調查，7 月 16 日仁和水廠 8 時 30 分採樣的出廠水檢測結果顯示除「臭和味」指標異常外，總大腸菌羣、大腸埃希氏菌均未檢出；切換水源後，13 時 30 分出廠水水質指標顯示恢復正常，仁和水廠對「臭和味」指標加密為每 2 小時檢測頻次、結果均合格；7 月 17 日，餘杭區疾控中心對仁和水廠水源切換後出廠水樣本開展檢測，38 項常規指標均合格；7 月 17 日供水基本恢復正常以來，餘杭區疾控中心對受影響的 2 個街道 49 個村（社區）開展末梢水（用戶水龍頭水）抽檢，指標均合格。7 月 17 日，杭州市疾控中心採集仁和水廠切換水源後的出廠水並進行水質全分析檢測和硫醚類物質檢測，結果顯示硫醚類物質未檢出，全分析檢測的指標均符合國家《生活飲用水衞生標準》（GB5749-2022）要求，其中：總大腸菌羣未檢出，大腸埃希氏菌未檢出，菌落總數 1CFU/mL（標準值≤100CFU/mL），渾濁度＜0.5NTU（標準值≤1NTU），無異臭、無異味，遊離氯 0.56mg/L（標準值出廠水 0.3-2mg/L）。事情發生後，供水行業主管部門已對全市 33 座城市供水廠全面開展檢查排查，出廠水質均符合國家《生活飲用水衞生標準》要求。後續將進一步加大管理力度，加密水質檢測頻次，加強對硫醚類物質等《生活飲用水衞生標準》參考指標的檢測，採取綜合治理措施，確保供水水質安全。四、關於應急處置問題和問責情況經調查，餘杭區部分小區供水異常的處置存在以下問題：（一）餘杭制水有限公司在檢測結果顯示出廠水「臭和味」指標為 3 級後，未執行專項應急預案的應急響應要求，未提請餘杭水務控股集團對異味出廠水涉及區域的用戶告知用水注意事項。（二）餘杭水務控股集團在獲悉下屬餘杭制水有限公司報告「臭和味」指標為 3 級時，未執行專項應急預案的應急響應要求，未及時向區政府和區級相關部門報告；在同意供排水公司沖洗主幹管網時，未充分考慮實施水源切換、管道沖洗容易產生末梢水「發黃」「發渾」的情況，未及時對供水涉及區域的用戶告知用水注意事項；餘杭水務控股集團向餘杭區政府、餘杭區住房和城鄉建設局報告時間嚴重滯後。 &amp;nbsp; （三）餘杭區住房和城鄉建設局在接到餘杭水務控股集團水質異常報告後，未複核水質異常的有關情況、分析問題的嚴重程度，未及時開展相應處置工作。（四）餘杭區政府接到餘杭水務控股集團水質異常報告後，協調處置和決策遲緩，且未按規定向市政府報告。餘杭區部分小區供水異常，充分暴露出當地在公共飲用水安全、突發事件防範應對等方面存在問題和短板，尤其是對水質變化監測預警不足，突發應急預案不完備、機制不健全、應急響應遲緩、信息發佈滯後，部分涉事部門見事遲、行動慢、監管不力，少數黨員幹部風險意識不足、工作作風不實、宗旨意識淡薄，教訓十分深刻。根據市委部署，市紀委市監委成立調查組，對相關單位和人員存在的履職不力、失職失責問題進行深入調查，並依據調查結果，依規依紀依法對 7 名領導幹部嚴肅問責：給予餘杭區分管住房和城鄉建設、水務工作的區委常委、副區長黨內警告處分；給予餘杭區住房和城鄉建設局黨委書記、局長誡勉處理；給予餘杭區住房和城鄉建設局分管水務工作的局領導（二級調研員）黨內警告處分；給予餘杭水務控股集團黨委書記、董事長黨內嚴重警告處分；給予餘杭水務控股集團黨委委員、餘杭環保科技公司總經理撤銷黨內職務、政務撤職處分；給予餘杭水務控股集團分管客戶服務工作的黨委委員、董事、副總經理誡勉處理；給予餘杭制水有限公司董事長、黨支部書記黨內警告處分。五、關於羣眾訴求服務保障情況為更好回應羣眾關切，在前期開展走訪、水箱清洗、末梢水取樣檢測、居民健康服務等工作基礎上，街道、村（社區）的專項服務組將強化對接，根據已登記的居民羣眾訴求，持續上門做好跟蹤服務；持續主動做好安全供水質量檢測，堅決做好供水安全保障；及時提供健康監測和醫療服務。針對供水異常導致用戶淨水器濾芯受影響的情況，免費更換淨水器濾芯；考慮到受影響的 2 個街道 49 個村（社區）自來水用戶近期供水管存水排放的實際情況，明確 7 月份水費全額免收；16-17 日期間，2 個街道有生產的食品企業生產的相關產品已進行封存，下一步根據檢測結果做分類處理。我們將持續關注居民羣眾訴求，積極穩妥推進後續服務工作。杭州市委、市政府和餘杭區委、區政府對此事給廣大市民羣眾生活生產帶來的影響和不便，深表歉意；市、區兩級將直面問題，痛定思痛、舉一反三、全面排查，提升防範和應急處置能力，健全從「源頭到龍頭」的全流程管控機制，牢牢守住城市供水設施安全底線，切實維護羣眾飲用水安全。誠摯感謝社會各界、媒體朋友的監督。杭州市聯合調查組 2025 年 7 月 23 日&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海和平飯店服務員當面倒入罐裝可樂一杯賣 50 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 20 日，一網友發佈視頻稱，其在上海和平飯店點了一杯可樂，服務員當面倒入一瓶罐裝可樂，售價 50 元。視頻發佈後，引發網友熱議，有網友質疑：「這和外面 3 塊錢一罐的有什麼區別？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日上午，記者聯繫到上海和平飯店服務中心工作人員，她表示和平飯店售賣的罐裝可樂是 50 元一罐，可樂和外面賣的可口可樂 330 毫升裝的沒區別，還有雪碧也售價 50 元一罐，依雲礦泉水 750 毫升售價 90 元一瓶。顧客可以自帶酒水，但需要支付開瓶費，並且和平飯店售出的物品都需要加收服務費。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;23 日下午，上海市黃浦區市監局外灘市場監督管理所工作人員告訴記者，和平飯店可樂賣 50 元屬於市場調節價，商品定價多少是沒有限制的，商家可以選擇自主定價，只要消費者願意買單。記者向這位工作人員反應和平飯店收取服務費事情，這位工作人員表示只要明確告知消費者，收取服務費也是可以的。（極目新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;山姆 App 重新上架衞龍魔芋爽，衞龍：為專供產品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前段時間，山姆會員商店下架了一批高復購的太陽餅、楊枝甘露、低糖蛋黃酥、米布丁等招牌產品，轉而上架了衞龍、好麗友、盼盼、溜溜梅等「平價」產品，遭到消費者吐槽，質疑其選品質量下降。隨後，山姆將低糖好麗友派、衞龍高纖牛肝菌魔芋爽等產品下架。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日，記者發現，山姆 App 已重新上架衞龍高纖牛肝菌魔芋爽。山姆會員商店南京雨花客廳店工作人員表示，線下門店同樣有貨，可正常購買。不過，在衞龍食品淘寶、京東等平台的官方旗艦店中並沒有該產品，客服表示：「這個是山姆專供的。」（現代快報）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12306 回應高鐵商務座衞生髒亂：確實很抱歉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，有網友發佈視頻稱，自己於當天下午 5 點半乘坐的 G7350 次列車，從蒼南站到無錫站。為了享有更優質的乘坐體驗，特意選的商務座，沒想到這趟列車的商務座座椅上以及扶手處的小桌板內部，有大量灰塵未清理，「從來沒有見過如此髒亂的高鐵」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，7 月 22 日，12306 客服工作人員回應：「這個確實很抱歉，我們會及時反映給相關部門，進行後續改善的。」工作人員表示，正常情況下，商務座靠墊會 30 天更換一次，但對於小桌板等部件的清潔頻率未提及。如果乘客在乘坐高鐵的過程中遇到座位衞生較差的情況，可以在乘坐高鐵的過程中及時反映給乘務員，乘務員會馬上進行處理。「如果上面有污漬，我們會及時清理的。」（齊魯晚報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蜜雪冰城回應自提 30 個冰淇淋被店員陰陽：已道歉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日，江蘇常州，有網友發帖爆料稱，去蜜雪冰城門店自提 30 個冰淇淋被店員「背刺」。該消費者介紹，自己帶的便當盒去蜜雪冰城自提冰淇淋時，先是被幾名店員來回推諉不想給打冰淇淋，之後又被店員當面陰陽，甚至消費者想拍照炫冰淇淋被店員呵斥不準拍。最後員工竟還揚言稱：沒見過這樣裝冰淇淋的，以後不要再去他們門店。消費者稱，回家後越想越難受，便將此事發在了網上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者聯繫了涉事門店。工作人員介紹，消費者所説有點誇大其詞，店裏員工看到自提 30 個冰淇淋，有點驚訝便議論了幾句，並沒有辱罵不讓消費者再進店的行為，消費者自帶便當盒打包冰淇淋的行為也沒有違反門店相關規定，目前已對消費者進行了道歉，後續也會加強對員工的培訓。22 日，該網友評論區表示蜜雪冰城官方客服已得知此事，正在調查。（羊城派）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊客服回應微信實時對講功能：已下線，暫無重新上線計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，微信開啓了一項實用新功能的灰度測試，部分用戶發現聊天界面新增了語音自動轉文字併發送的便捷功能。7 月 23 日，九派新聞記者就該功能諮詢騰訊客服。客服稱：目前微信的實時對講功能已經下線，暫時無法申請參與內測，並表示暫時沒有重新上線的計劃。（九派新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「重慶姐弟墜亡案」涉事房產拍賣，法院特別作出提醒，目前無人報名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，重慶市南岸區騰龍大道一套房產在阿里法拍平台拍賣，引來網友關注。公告特別提醒：本次拍賣的房屋，張某、葉某塵曾在該房屋內將兩名幼童推下樓，導致兩名幼童死亡。請意向競拍人務必事先諮詢瞭解看樣，確認後再報名參拍。如參與競拍即視為對該情況完全瞭解。據阿里法拍平台公示內容，該房屋位於重慶市南岸區騰龍大道 50 號 4 幢 15-4 號，面積 82.43 平方米，欠物業費 4170 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據重慶市渝北區人民法院 7 月 22 日發佈的公告，此房屋為二次拍賣，評估價：107.98 萬元，起拍價：60.4688 萬元。阿里法拍平台顯示，該房產開拍時間為 2025 年 8 月 7 日 10 時，截至 23 日，報名人數為 0，有 640 人圍觀。（極目新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;遂寧市紀委回應「公職人員兼職送外賣」：已瞭解該情況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;四川遂寧船山區某單位公職人員孫先生，近幾日利用下班後的業餘時間送外賣，引起不少網友討論。據此前報道，孫先生從消防員轉業後，在遂寧船山區某單位工作。其所在單位下發了公職人員可以做副業的相關通知後，他向單位提交「從事副業」的相關申請。經單位批准同意後，他開始下班後兼職送外賣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於該公職人員送外賣一事，7 月 23 日，遂寧市紀委工作人員回應極目新聞記者：「我們這邊已經瞭解到這個事情，後續情況建議以官方通報為準。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據此前公開資料顯示，機關事業單位職工能不能做「副業」，需根據具體法律法規、單位規定及副業性質綜合判斷，在一定條件下可以從事的副業就包含體力勞動，如跑滴滴、送外賣、出租房產等，需利用業餘時間且不影響工作，且需提前向單位書面報備並獲批准。（極目新聞、封面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網友發文被羅馬仕充電寶燒傷腿部，植皮手術費用將達數萬元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日晚，有網友發文稱，朋友隨身攜帶的羅馬仕充電寶突然自燃，褲子口袋被燒穿，造成大腿三度燒傷，需進行植皮手術，費用將達數萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，該網友表示，着火的充電寶是去年 10 月從羅馬仕官方旗艦店購入，為 2 萬毫安雙線快充款，「屬於此前羅馬仕召回型號之一，但不屬於召回批次」，事發當天最高氣溫 34 攝氏度，並稱「充電寶在自燃前，沒有鼓包，一切正常」。該網友稱，事發後，羅馬仕官方旗艦店客服讓其提供相關照片，目前未得到具體處理回覆。截至 23 日，記者多次聯繫羅馬仕客服，電話均未接通。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深圳市市場監督管理局相關工作人員回應，已關注此事，將敦促涉事企業儘快查實自燃原因，如存在違法違規行為，將依法嚴肅處理。（中國新聞週刊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;無印良品 naturalmill 回應山寨質疑：我們是中國的無印良品，和日本無印良品毫無關聯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近，有網友發帖稱看到了無印良品 natural mill 還以為是日本 MUJI 無印良品，仔細看了購物袋才發現印的是 natural mill 而不是 MUJI。網友紛紛留言稱，太讓人蒙圈了，從視覺標識到產品包裝都有 MUJI 無印良品的痕跡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，記者聯繫上無印良品 natural mill，工作人員表示門店主要銷售牀品、毛巾等日常用品，商標是先於日本 MUJI 無印良品註冊的，所以是中國本土的無印良品，兩家品牌毫無關聯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 MUJI 無印良品的工作人員表示，無印良品 natural mill 確實更早註冊該商標，只能請消費者認準 MUJI 無印良品的 logo，所有的線上線下門店都是以「MUJI」英文字母為開頭。工作人員還表示，雖然產品包裝、視覺陳設相似，但目前無法幹預。（中國網財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度恢復向中國公民發放旅遊簽證&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據印度駐華大使館官方微博發佈，自 2025 年 7 月 24 日起，中國公民可申請旅遊簽證到訪印度。這是自 2020 年暫停後，印度時隔 5 年首次恢復向中國公民簽發旅遊簽證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前印度對中國公民赴印商務簽證也有所限制，近期也得到了一定程度的放鬆。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;公安機關將會同有關部門進一步加強「智能駕駛」規範管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公安部交管局局長王強 7 月 23 日在國新辦舉行的「高質量完成‘十四五’規劃」系列主題新聞發佈會上表示，目前，市場上銷售的汽車所搭載的「智駕」系統，都還沒有實現「自動駕駛」的目標，駕駛人才是最終責任主體。如果駕駛人在車輛行駛過程中「脫手脫眼」，不僅存在嚴重道路交通安全風險，還可能面臨民事賠償、行政處罰及刑事追責三重法律風險。對此，公安機關將會同有關部門進一步加強規範管理。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;海南自由貿易港封關時間官宣，海南自由貿易港封關 12 月 18 日啓動&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國家發展改革委副主任王昌林 7 月 23 日在國新辦發佈會上表示，關於海南自貿港封關的具體時間，經黨中央批准，定於 2025 年 12 月 18 日正式啓動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王昌林表示，1978 年 12 月 18 日，黨的十一屆三中全會開啓了改革開放和社會主義現代化的偉大征程。在 12 月 18 日這一天啓動封關運作，具有重要象徵意義，也是向世界展示我國堅定不移擴大高水平開放的決心和信心。接下來還有幾個月時間，我們將抓緊做好後續準備工作，幫助經營主體充分了解封關政策、開展相關業務測試。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數集體收漲，熱門中概股多數上漲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 23 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 1.14%，納指漲 0.61%，標普 500 指數漲 0.78%。大型科技股漲跌不一，英偉達漲超 2%，Meta、英特爾漲超 1%，亞馬遜、特斯拉、微軟小幅上漲；奈飛跌超 1%，谷歌、蘋果小幅下跌。熱門中概股多數上漲，愛奇藝、微博漲超 4%，拼多多漲近 3%，阿里巴巴、嗶哩嗶哩漲超 1%，百度、京東小幅上漲；蔚來、理想汽車跌超 1%，小鵬汽車小幅下跌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AWS 上海 AI 研究院解散，亞馬遜回應：艱難的決定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有消息稱亞馬遜雲科技（AWS）上海 AI 研究院已解散。根據報道，亞馬遜 AWS 上海 AI 研究院的首席應用科學家王敏捷朋友圈發佈內容稱：「剛收到通知，AWS 亞馬遜雲科技上海 AI 研究院因中美戰略調整解散。」對此，亞馬遜發言人表示：「經過對公司組織、發展重點及未來戰略方向的深入評估，我們決定對亞馬遜雲科技部分團隊進行人員精簡。對我們來説做出這些決定是非常艱難的，我們將全力支持員工順利過渡。我們做出這些必要的決定，是為了持續投資、優化資源，為客戶帶來更多的創新。」（21 財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃爾沃將對經銷商管理流程「動刀」，也將推出「一口價」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在傳統經銷商大面積虧損、退網的背景下，車企開始對傳統的返利機制、壓庫慣例和價格體系進行大規模變革。據瞭解，今年下半年，沃爾沃汽車計劃對經銷商售前、售後管理流程進行改革，對經銷商的考覈重點將從管理和銷量，轉變到經銷商對消費者售前和售後的服務質量。此舉意在將經銷商的重心放在服務消費者上，而非關注車企的返還和滿意度考覈。與此同時，在價格體繫上，沃爾沃汽車也將推出「一口價」模式。所謂「一口價」，即全國經銷商的裸車售價均一致。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;泡泡瑪特在美國起訴便利店 7-Eleven 售賣假 LABUBU&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，界面新聞獲悉，泡泡瑪特正在美國對便利店連鎖品牌 7-Eleven 提起訴訟，指控其銷售 LABUBU 玩偶的假冒版本。泡泡瑪特公司對界面新聞證實了此事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;界面新聞此前曾報道，有美國女生在社交平台上發佈短視頻稱，自己在美國的 7-Eleven 便利店買到了假貨「LAFUFU」，視頻畫面中成排的假冒 LABUBU 被擺在貨架上，而每個售價為 25 美元——幾乎與正版原價相同，但無論是包裝還是玩偶本身都粗製濫造。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;喬布斯女兒結婚，婚禮預計花費超 4800 萬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，現年 27 歲的喬布斯女兒即將成婚，計劃與 26 歲的奧運金牌馬術選手哈里・查爾斯（Harry Charles）在英國牛津郡完婚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伊芙・喬布斯（Eve Jobs）現年 27 歲，是已故蘋果公司聯合創始人史蒂夫・喬布斯的女兒，結婚對象是 26 歲的奧運金牌馬術選手哈里・查爾斯，雙方計劃在英國牛津郡完婚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消息稱本次婚禮將於本週四開始，嘉賓們將在一週內陸續抵達，預計耗資 670 萬美元（現匯率約合 4813.7 萬元人民幣），將由加州活動策劃師斯坦利・加蒂組織。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;石破茂將於 8 月底前辭職，已基本確定該意向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 23 日，總枱記者獲悉，日本首相石破茂稱，將在 8 月結束前正式表明辭職意向。石破茂向周圍人士透露，自民黨將於 8 月彙總參議院選舉情況相關報告，他本人計劃在 8 月結束前宣佈辭職，已基本確定該意向。石破茂將於 23 日與自民黨最高顧問麻生太郎、前首相菅義偉以及前首相岸田文雄會面，預計將商討其去留問題。（ 央視新聞）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;可口可樂真要改配方了，今秋將在美國推出蔗糖可樂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日，可口可樂公司宣佈，作為持續創新戰略的一部分，該公司計劃今年秋季在美國推出一款採用蔗糖製成的產品。對於配方更改是否涉及中國市場，可口可樂中國近日回應媒體表示，「僅美國」。可口可樂旗艦店客服也表示，「目前還沒有接到具體通知。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可口可樂在美國通常使用玉米糖漿，而在墨西哥和歐洲等市場則使用蔗糖。一些食品科學家則表示，這兩種甜味劑在風味上存在細微差別：高果糖玉米糖漿的甜味峯值來得更早，有助於增強水果和香料的風味，而蔗糖的甜味則更為寬泛，且持續時間更長。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普宣佈與菲律賓達成貿易協議，特朗普稱對菲律賓收 19% 關稅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國總統特朗普 22 日在社交媒體發文，宣佈與到訪的菲律賓總統馬科斯達成貿易協議。特朗普稱，菲律賓將對美國開放市場並實施零關稅，而美國將對菲律賓進口商品徵收 19% 的關稅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普當日上午在白宮與馬科斯舉行雙邊會談。截至 7 月 23 日，白宮尚未公佈美菲貿易協議的更多細節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普 9 日致信馬科斯，稱將從 8 月 1 日起將菲律賓輸美產品關稅從 4 月初宣佈的 17% 上調至 20%。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普稱美日達成貿易協議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 22 日，美國總統特朗普通過社交媒體宣佈美國與日本達成貿易協議：對日關稅稅率為 15% 及日本 5500 億美元對美投資。特朗普在其社交平台「真實社交」上發文稱，美國剛剛與日本達成了一項「巨大的」協議，可能是有史以來最大的一項。他表示，按照其指示，日本將向美國投資 5500 億美元，美國將獲得其中 90% 的利潤。這項協議將創造數十萬個就業崗位。特朗普還稱，或許最重要的是，日本將開放其市場進行貿易，包括汽車、卡車、大米以及其他部分農產品和商品。日本將向美國支付 15% 的對等關稅。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉餐廳 6 小時狂賺 4.7 萬美元，明年或將在上海開業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，特斯拉全球首家超級充電站餐廳（Tesla Diner）在洛杉磯正式開業，數百名消費者提前 13 小時排隊等候。據悉，6 小時內餐飲+充電收入達 4.7 萬美元，比鄰近麥當勞全天流水高 30%。馬斯克宣佈：若洛杉磯店運營成功，將在全球高速公路網及核心城市複製該模式。上海浦東超級工廠旁已預留 3000 平米地塊，2026 年春節前後開業，定價或為美國的 70%。（封面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元已在官網上架四足機器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，從智元機器人官網瞭解到，智元四足機器人 D1 ULTRA 已經上架。根據官網披露信息，D1 ULTRA 定位為「行業級小型四足機器人」，最高奔跑速度為 3.7 米/秒，應用場景為特種應用、安防巡檢、科研教育等。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;優必選推出面向智能製造場景的全尺寸工業人形機器 Walker S2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，優必選全新推出面向智能製造場景的全尺寸工業人形機器人 Walker S2，通過迭代的羣腦網絡 2.0（BrainNet 2.0），搭載自研的專用於工業人形機器人本體的智能體技術 Co-Agent，構建工業級人形機器人 AI 雙循環，實現人形機器人單機自主和羣體協同的螺旋式進化。身高 1.76 米的 Walker S2 憑藉突破性的硬件本體設計，完美復現擬人步態行走與精細操作能力，以全球首創的自主換電技術可實現 7×24 小時不間斷作業。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「SURPINE 松野湃」近日完成數千萬級 Pre-A 融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，專業運動戶外品牌「SURPINE 松野湃」近日完成數千萬級 Pre-A 融資，由解百消費基金投資。本次融資將主要用於產品研發創新、用戶體驗提升、人才團隊建設以及全渠道拓展。解百也將通過其優質的線下資源，加速品牌的線下佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Momenta 佈局智能重卡，領投零一汽車 5 億元融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獨家獲悉，新能源重卡製造商「零一汽車」近日完成了 5 億元 A 輪融資。本輪融資由自動駕駛企業 Momenta、興杭創投及辰韜資本聯合領投，國發文鑫、婁東產業基金、德迎資本、新景富盈、元璟資本、財通資本、活水資本、老股東天善資本等共同參與投資。本輪資金將用於新一代正向研發平台量產及無人駕駛卡車規模化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里本週將發佈首款自研 AI 眼鏡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獨家獲悉，阿里巴巴將於本週發佈首款自研 AI 眼鏡。據瞭解，阿里即將發佈的這款 AI 眼鏡，會擁有市面上多數產品擁有的的基礎功能，如語音助手、音樂播放、電話通話、實時翻譯、會議紀要等功能。這也是阿里自去年底整合 AI To C 業務之後，推出的首款 AI 產品，「是阿里 AI to C 戰略的延展。」內部人士表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;周鴻禕：360 將發佈兩個 AI 硬件——錄音筆和智能眼鏡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 中國互聯網大會上大會舉行。360 集團創始人周鴻禕透露 360 將發佈兩個 AI 硬件：第一個，錄音筆。用智能體把會議總結做的專業、到位。周鴻禕表示，會議總結不是簡單的轉寫，「轉寫很簡單，但 get 不到要點。AI 錄音筆將針對採訪、對話等環節，做出更好的總結。」第二個，智能眼鏡。他提到，從小米眼鏡的用戶反饋中總結到，做眼鏡必須帶「顯示」的功能，不然和耳機沒區別。「能顯示之後，就可以多出很多新的功能，例如提詞器、實時翻譯等。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;影石入局無人機，將與第三方共同孵化全新無人機品牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 23 日，影石創新正式官宣進入無人機市場。接近公司的人士介紹，影石已開展無人機業務佈局，計劃推出兩個品牌的無人機產品，包括影石自有無人機品牌和與第三方共同孵化的全新無人機品牌。此外，影石還將評估無人機行業內的投資機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜孫安雅&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>匠心出海，國產品牌如何破浪領航？｜2025「以匠心至世界」出海大會亮點全劇透</title>
      <link>https://36kr.com/p/3391447113123974?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-23 19:21:30  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_5ed52733c9354d7a8bf0d8d256770e23@5868219_oswg134627oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，國產品牌的「大航海時代」已至。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;四十年前，中國靠「襯衫換飛機」叩開全球化大門；四十年後，中國企業憑藉硬科技、匠心製造、東方美學，掀起一場「新航海運動」——&lt;strong&gt;這一次，中國企業不僅賣產品，更要定規則、建生態、輸出文化影響力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌出海已駛入深水區，如何在不確定中錨定「確定」？如何從「走出去」真正「融進去」？正在成為出海創造性轉化和創新性發展的關鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 25 日，由浙江省商務廳、金磚國家特殊經濟區中國合作中心祕書處、杭州市商務局、錢塘區商務局指導，36 氪與錢塘建投集團聯合主辦的 2025「以‘匠心’至‘世界’」出海大會將於杭州錢塘君瀾大飯店舉辦。&lt;/strong&gt;作為 36 氪全新打造的聚焦全球化與出海領域的 IP 盛會，大會設立主會場及分會場「投資金磚」－國別合作對接會。大會主會場將分為「不確定中確定」和「在全球做生意」兩大篇章，聚焦消費、科技、電商、金融、醫療、新能源等出海熱門領域，匯聚地方政府、平台方、海外商會、品牌方、服務商、合規專家等全產業鏈資源，實現跨行業、跨區域、跨文化交流，推動出海資源深度對接。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從「做蛋糕」到「做大蛋糕」，品牌出海誰會率先成為「麥當勞級」巨頭？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;出海浪潮洶湧，如今已不再是簡單的「量」的擴張，而是邁向「質」的飛躍。這種飛躍，正是中國企業「匠心」的集中體現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國品牌從「產品輸出」轉向「價值輸出」，如何憑藉 IP、流量與文化重構全球競爭力？答案藏在那些不滿足於單純賣貨，而是深耕生態、打造全球化品牌的玩家身上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麻六記的探索頗具代表性。作為中餐出海的代表，它跳出「口味比拼」的傳統賽道，以川菜文化為內核，疊加 IP 流量與社交營銷，試圖破解海外對中餐「重油重辣」的刻板印象。會上，麻六記品牌創始人汪小菲將分享麻六記的「國潮川味的全球故事」，看麻六記如何讓川菜成為海外年輕人追捧的文化符號？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;元氣森林則帶着「無糖氣泡水」的品類創新闖全球。在國內定義「無糖」賽道後，面對國際巨頭競爭與海外健康理念差異（比如歐美市場對「低糖」的敏感度與中國截然不同），元氣森林聯合創始人王璞將在會上分享，元氣森林如何把「0 糖」從網紅概念變成全球消費者的日常剛需？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;能源行業的全球化競爭背景下，中國企業如何從「走出去」貿易思維，升級為「造出去」的產業思維？正泰集團新能常務副總裁、首席可持續發展官黃海燕將帶來在能源出海的新徵程上，如何在海外複雜多元的文化與市場環境中，打造具有國際影響力的能源品牌，讓「中國造」能源產品在全球市場綻放光彩？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球供應鏈波動，中國品牌如何從「出口依賴」轉向「全球佈局」，破解單一市場困局？在「技術之變局，如何為全球化佈局提供「確定性」？」圓桌論壇上，領英中國區人才解決方案新業務拓展部總經理張飛、華立集團黨委書記、海外執行董事肖琪經、方達律所北京/香港辦公室合夥人卜睿、亞馬遜全球開店大客戶團隊代表 Winston Mao 等嘉賓圍繞相關問題進行深入探討。中國企業「走出去」如何構建適配海外市場的本土化人才梯隊？企業如何以「全球供應鏈服務」為樞紐，積極融入海外跨國經營？企業如何精準把握合規邊界，在海外市場中實現穩健擴張？企業如何藉助跨境電商等新興渠道，快速融入全球市場？這些問題都關係到中國品牌在全球市場的長遠發展。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從「大模型」到「小場景」，AI+文化出海如何贏在全球？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;當 AI 技術從實驗室走向生活，當文化輸出從「硬灌輸」變「軟滲透」，中國企業正以「技術+文化」雙輪驅動征服全球——這種驅動的核心，是對技術落地的務實追求、對文化差異的尊重理解，正是「匠心」在科技與文化領域的生動實踐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商湯科技作為科技領域代表，從 ToB 和 ToG 業務到 MaaS 平台，商湯科技帶着視覺 AI 深耕中東。大會上，商湯科技大模型綜合商務部執行總監李星冶將發表題為「AI 大模型賦能企業出海最後一公里」的主題演講，探討 AI 大模型在海外如何應用於交通管理、智慧城市等日常場景，解決實際問題，通過「場景化創新」贏得國際市場？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球科技競爭白熱化、技術迭代日新月異的時代背景下，中國企業如何在國際舞台上憑藉創新技術塑造核心競爭力，實現從技術跟隨到技術引領的跨越？「邊界之外，世界之內：企業出海的 AI 進程」圓桌論壇上，商業專欄主理人井尋、多維資本創始合作人曹芳寧、小佩 PETKIT 創始人郭維科、一知智能消費事業部總裁曾益乾等嘉賓將展開深入對談。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消費電子行業正處於全球變革的關鍵時期。中國消費電子企業歷經多年發展，從「中國製造」邁向「全球品牌」，仍面臨諸多挑戰。在「從「中國製造」到「全球品牌」：消費電子出海的突圍之道」圓桌論壇上，36 氪戰略部投資總監 Bonnie、SGS 中國區副總裁趙暉、創想三維營銷總監韓宗波、雷克沙海外電商總經理宛謙、華寶新能全球品牌負責人 Tracy Wang 等嘉賓將圍繞如何打造具有差異化競爭優勢的核心產品？如何突破消費電子的技術瓶頸？如何完成「中國製造」到「全球品牌」的華麗轉身？等相關問題展開探討。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着中國文化在全球影響力的不斷提升，中國產品出海如何實現文化融合與本地化運營，成為中國產品在全球市場「火遍全球」的關鍵。在「文化出海：中國產品如何火遍全球？」圓桌論壇上，36 氪遊戲資深編輯果脯、趣丸科技商業化總裁邢瑞琪、DataEye（劇查查）副總裁林啓文、敦煌網增值事業部總經理吳思永等嘉賓將圍繞「文化出海」「本土化文化共鳴」「產品設計」相關問題進行深入探討。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些討論或許揭示了一個更深層的趨勢：這場由硬科技與文化自信共同驅動的全球化浪潮，正在改寫「中國製造」的價值內涵——從產品輸出到標準輸出，從文化傳播到價值共享，中國企業正在為世界提供兼具技術先進性和人文包容性的「中國方案」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;基建、政策、合規，出海如何穩紮穩打？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;如果説品牌與技術是出海的「船頭」，那基建、政策、合規正如船體的「龍骨」——只有以「匠心」築牢根基，才能抗住風浪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;貿易摩擦常態化的當下，全球貿易格局正發生哪些深層變化？中歐國際工商學院金融學教授黃生將分享貿易戰解析與中國企業破局策略：當關稅壁壘與技術限制交織，哪些行業能在貿易重構中抓住轉型機遇？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中東市場的魅力究竟藏在何處？迪拜商會駐上海代表卓佳夢將以「機遇之城，世界之窗—阿聯酋迪拜」為題，拆解中國企業想紮根迪拜，需跨過哪些政策、市場準入門檻？又能借助其輻射力觸達哪些周邊機遇？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;分貝通副總裁朱然將聚焦跨境支付的核心痛點，在合規性、匯率波動、本地化渠道整合等挑戰下，分享如何為企業打造「安全、高效、低成本」的支付基建？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在關稅波動與貿易保護主義抬頭的背景下，中小企業出海更需精準助力。敦煌網 COO 楊青青將拆解其差異化競爭力，幫助中小企業紮實打開海外市場，在不確定性中找到確定的增長路徑？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交個朋友高級合夥人張雅珺則帶來直播電商的全球化實踐：從抖音到 TikTok，如何將國內成熟的直播生態複製到海外？如何突破文化差異與物流瓶頸，用「內容+社交」重構海外電商的增長邏輯？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化智庫（CCG）副祕書長張偉將從宏觀視角切入，結合智庫對全球市場的深度調研，分享中企出海的機遇與挑戰：如何識別那些被忽視的區域「藍海」？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合規是出海的「生命線」。普華永道中國風險與監管業務經理楊雄將聚焦數據合規、勞動法差異、反壟斷調查、知識產權保護等核心領域，分享如何為企業搭建「一站式」解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;TrustDecision 跨境負責人 Celia 則聚焦數據時代的增長平衡術：在「安全合規出海，加速業務增長」的核心命題下，如何幫助企業在數據跨境流動中，讓「安全」與「增長」並行不悖？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些來自平台方、海外商會、服務商、合規專家的深度討論，將共同構成企業出海「穩紮穩打」的密碼：政策引領、基建鋪路、風控合規護航、才能讓中國企業在全球化浪潮中行穩致遠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了從全球化發掘那些以卓越實踐引領行業方向的領航者，本次大會還將聚焦「領航人物」「創新人物」和「創新企業」三大核心維度，重磅發佈 East Forward 2025 出海全球化創新名冊，為中國品牌的全球化征程樹立可借鑑、可參照的行業典範。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，大會分論壇「投資金磚」－國別合作對接會，特別聚焦阿聯酋市場，邀請到阿布扎比、迪拜和哈伊馬角等阿聯酋區域代表參會，在現場就各經濟區投資機遇進行深入解讀，併為有意願出海企業答疑解惑。此外，迪拜多種商品交易中心（DMCC）與迪拜環球港務集團（DP World）也會具體介紹園區優勢，以及中國企業在註冊、落地和運營等環節可以享受的優惠政策。圓桌討論環節，成功出海阿聯酋的企業代表讚美汽車，與專業服務機構普華永道、匯智集團、中東之橋和 IntelliPro 英特利普集團（IPG），將共同圍繞「出海阿聯酋成功經驗」話題分享經驗乾貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當中國品牌不再只是「走出去」，「建城池、造生態」將開啓一場全新的全球化浪潮顛覆傳統玩法。讓我們共同期待這場由中國品牌驅動的全球化變革，並持續關注 2025「以‘匠心’至‘世界’」出海大會帶來的深度探討和資源鏈接。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,10436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_a71dd26580584c93ac460582848f264a@5868219_oswg971407oswg1080oswg10436_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;感謝合作伙伴「麻六記」「讓茶」「TORRAS 圖拉斯」「星世線 STARAY」「行雲集團」 提供贊助支持。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>市值第一英偉達，被中國汽車澆冷水｜深氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3391305551431811?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-23 16:55:45  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李勤，李安琪&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;楊軒，李勤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「英偉達強到無敵後，老黃眼中沒有敵人，都是客戶。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英偉達市值衝上 4 萬億美元、成為全球第一之時，黃仁勳訪華，他把中國車企全都誇了一遍，這段視頻全網流傳後，有網友如此調侃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但驕陽之下也有耀斑。這些被黃仁勳拉攏的優秀車企們，正試圖甩開英偉達。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「very scary（相當可怕）。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通用汽車高管評測英偉達輔助駕駛方案後，在內部給出了上述評價。今年 3 月，英偉達 CEO 黃仁勳親口宣佈了雙方的合作，通用汽車計劃基於英偉達技術，打造自動駕駛車隊。他還展示了英偉達汽車業務的蓬勃前景:與豐田、奔馳等都達成了合作，預計 2026 年，自動駕駛業務將創造 50 億美元收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但通用本月初的評審，讓雙方合作蒙上了陰影。據 36 氪汽車瞭解，英偉達自動駕駛團隊已經將結果「通知了老黃（黃仁勳）」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;汽車創新業務上，已經不是英偉達第一次碰壁。在通用汽車高管之前，奔馳也給出過類似評價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年 6 月，奔馳 CEO 康林松和他的技術副總裁在美國參與了上千公里的跨城測試：先後駕駛搭載英偉達和 Momenta 的輔助駕駛車輛，往返洛杉磯和舊金山。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;讓奔馳掌舵人震驚的是，哪怕在北美大本營，英偉達的輔助駕駛效果也不如中國的初創公司 Momenta。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英偉達汽車業務負責人吳新宙得知這個結果後，也在內部表達了不滿。畢竟 Momenta 在家門口「踢館」的軟件，只花了不到 1 個月調試而成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據 36 氪獨家瞭解，奔馳已經將中國區多款車型的輔助駕駛業務，從英偉達手中切給了 Momenta。英偉達的另一個軟件客戶捷豹路虎，也在另覓輔助駕駛供應商。「英偉達員工在中國基本不對接車企項目了。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在今天競爭拳拳到肉的中國車市，車企沒有時間再留給英偉達。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，汽車智能軟件業務，對於英偉達來説只是小業務。即使把汽車計算芯片的業務考慮進來——從 Xavier 到 Orin 再到 Thor，英偉達已經連續推出多代芯片產品——這部分收入在英偉達 1305 億美元的整體收入中佔比不到 2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這部分即便做得再好，以該領域頭部華為智能車 BU 為例，它去年綜合軟硬件所有服務，全年營收 264 億元，英偉達大約 10 天就能賺到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那為什麼要關注這微不足道的小業務？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你相信人工智能未來會進入機器軀殼、走入真實物理世界嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;汽車可被視作沒有手的機器人，其技術路線與當下極度火熱的具身智能機器人一脈相承。正因為這種技術預見，一年多前，英偉達已經將汽車和機器人部門合併。黃仁勳也説，他相信未來小米、比亞迪都能造出很棒的機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能汽車，業內公認是將最先落地的具身智能產品。因為其產業基礎足夠成熟，使用場景也相對標準。「如果自動駕駛未來幾年不能實現，具身智能就很可能成為泡沫。」有車企創始人告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;擁抱汽車自動駕駛，約等於擁抱物理世界的人工智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;技術發展的速度可以很快。不要忘記，英偉達的騰飛是基於 AI 大模型的飛速發展，而在兩年半前 chatGPT 震驚世界之前，英偉達的市值還不到今天的 1/10。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_ac99d3ae775048e3baaf8f664dc41765@5636972_oswg99394oswg1080oswg918_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;英偉達 CEO 黃仁勳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，抓住這看似邊緣的小業務，其實是件大事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不幸的是，雖然車企們過去一直都在追逐首發英偉達的芯片，但是從最新一代的 Thor 雷神芯片開始，在中國市場，英偉達正面臨批量丟失頭部客戶的風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;危脅不僅來自專注做輔助駕駛業務的華為、地平線和 Momenta。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;追隨着特斯拉自研芯片的技術腳步，中國新造車公司無不在推出自研的車載 AI 芯片。蔚來和小鵬的自主芯片已經交付上車；理想的輔助駕駛芯片明年量產；小米創始人雷軍也明確表示，自身的汽車芯片將很快推出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，推出芯片的難度也是巨大的。海量的難度同樣堆疊在中國車企和服務商面前。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「英偉達新款芯片延期風波」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;去年底，理想汽車不少供應商收到通知，原定於今年 3 月推出的增程 L 系列改款車型集體推遲至今年 5 月，所備物料跟隨計劃統一調整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有理想核心供應商人士向 36 氪透露，這場變動正是因為英偉達 Thor 芯片未能及時交付。理想汽車是英偉達汽車芯片的核心客戶之一，曾首批搭載英偉達智能輔助駕駛芯片 Orin。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而英偉達最新一代 Thor 芯片，理想汽車同樣是首發車企之一。理想主力就是增程車型，該系列 2025 款的一項重頭升級，就是將智能輔助駕駛芯片升級為 700TOPS 算力的 Thor&amp;nbsp;U 版。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而基於英偉達 Thor，理想汽車還將推出最新一代輔助駕駛技術 VLA（視覺-語言-動作）模型，這也是公司人工智能戰略的重要支點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想遭遇的 Thor 交付延期，不是第一次，最早 Thor 芯片承諾的量產時間是 2024 年底。也就是説，從今年 3 月到 5 月，幾乎是 Thor 芯片的第三次大範圍延期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;延期帶來的是真金白銀的銷量損失。從理想 L 系列改款推出的前後銷量數據來看，月銷量差距超過萬輛。換言之，如果理想 L 系列改款能在 3 月如期推出，將起碼多賣出 2 萬輛汽車，對應約 60 億元的銷售收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鵬汽車首先嗅到了英偉達芯片延期的風險。有小鵬工程師向 36 氪回憶，去年年中，公司還強調，要以英偉達 Thor 的交付為主，自研圖靈芯片只是備選方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢竟從供應鏈安全，成本以及產品成熟度等等來看，整車部門都不願意讓「自研芯片過快上車」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是到今年年初，小鵬看到 Thor 即將多次延期的信號，果斷擱置了 Thor 平台的開發，集中資源，緊急適配自研的圖靈芯片。如今，小鵬的芯片已經開始在小鵬新車 G7 上交付裝車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;車企們原本擔憂自研芯片成熟度不足，但對比英偉達 Thor 上車的艱難體驗後，他們釋懷了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有車企工程師向 36 氪講述了配合 Thor 上車的過程，堪稱煎熬。英偉達最早交付的 Thor 芯片，存在諸多工程和設計問題，「連發熱控制都沒達到上車要求，官方宣傳的 700TOPS 算力，也不再承諾」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙方對 Thor 進行了數輪調整後，才達到量產交付效果。但英偉達原先宣稱的 700TOPS 算力，實際目前可釋放的只在 500 左右。理想汽車今年計劃在該芯片上部署參數量高達 40 億的 VLA 模型，但因算力不足，難度陡增。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪瞭解，理想汽車已經在加快自研芯片的上車進度，提前了數月，計劃在明年一季度交付上車。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_870638e8a61340a9a771b262ba017cb1@5636972_oswg259192oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;蔚來、小鵬已經不在名單，比亞迪、小米、理想都將推出自研汽車芯片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「各家自研芯片上車後，英偉達芯片還能佔多大比重，就不好説了。」有多位車企管理層告訴 36 氪，長遠來看，可能只有海外車型需要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，自研智能輔助駕駛芯片，本身已經進入各家頭部車企的戰略進程。而 Thor 的不斷延期和交付不力，只是幫助各家自研芯片上車，踢出了臨門一腳。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「臥薪嚐膽，頭部車企突破了芯片自研」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;研發芯片，對於任何一家車企而言都堪稱冒險。一輛整車的開發週期現在大約是 18 個月，但是一款芯片的研發，不管是蔚來、理想、小鵬等，幾乎都足足推進了 4 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但地緣摩擦不斷升級，斷供的恐懼成了各家車企自研芯片的達摩克利斯之劍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去四年，可以用「臥薪嚐膽」來形容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;踩坑是常態。不光大量 IP 需要花錢買授權，「每賣出一顆芯片都要付錢」，而且像 EDA（芯片設計工具）這種芯片鏈條上的技術公司，每一家都是巨頭，「每一家的合作也都不好談」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鵬汽車 CEO 何小鵬曾經公開講述，小鵬的圖靈芯片曾大幅度調整過設計方案，而且向早期的合作方賠付了一筆鉅款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪瞭解，這家合作方是美國的芯片公司 Marvell 半導體，小鵬汽車最早的芯片設計合作方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以理解為，Marvell 是車企在芯片代工廠台積電的「生產資質」。Marvell 本身是台積電的頂級客戶，車企通過 Marvell 提供的前端/後端設計服務，可以在台積電進行芯片流片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，早期小鵬汽車對於芯片的定位是超高製程和頂尖性能，但推進後發現，這個方案成本偏高，幾乎算不過來賬——參與其中的知情人士向 36 氪回憶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;與此同時，合作方 Marvell&amp;nbsp;在汽車大算力芯片的設計經驗也相當欠缺，最終雙方「和平分手」，小鵬汽車付出的代價是過億美元的賠償金。&lt;/strong&gt;此後，小鵬汽車更換芯片集成商索喜科技為合作方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在此過程中，你會受到來自整車和採購從各個方面發出的 challenge（挑戰），如果沒有何小鵬的堅持，一定推進不下去。」上述人士感慨自研芯片的曲折。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對大模型能力的支持也考驗着從 2021 年就啓動的芯片項目。當時的 Transformer 還只是在硅谷流行不久的新興技術，小鵬汽車也是得益於在硅谷團隊提出的意見，在芯片設計中加入了相應的支持算子。但遺憾的是，放到今天來用，底層的支持依然不夠全面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蔚來的自研芯片之路也堪稱驚險。李斌曾公開發文回憶，「最驚險的一次是 2023 年，在芯片前端設計即將完成的關鍵時刻，一家重要的合作伙伴突然決定結束中國區業務。」36 氪汽車瞭解到，這家撤出中國的芯片設計公司同樣是 Marvell。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蔚來的芯片後端設計遇到嚴峻挑戰，最後硬是自己搭建後端設計團隊、去台積電申請賬號，一步步推進到流片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也因如此，蔚來的芯片團隊規模異常齊全，從前端設計、後端設計，到測試，有 600 多人，接近一個標準芯片公司的配置。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;車企對汽車芯片的理解有其優勢。不少工程師向 36 氪評價，蔚來神璣芯片的架構設計甚至比英偉達的 Thor 更為合理，其實無需迷信英偉達，因為「在自動駕駛芯片上，其實大家都在差不多的起跑線上。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_84c1ef1ae8cf426f9dac0ba3bade28a1@5636972_oswg726779oswg1080oswg588_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;英偉達 CEO 黃仁勳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上千 TOPS 的車端超大算力芯片，英偉達的確也是第一次設計。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有外媒報道，在量產前，台積電工程師發現了連接兩個英偉達 Blackwell GPU 的裸晶上存在設計缺陷，該缺陷會導致芯片良率或產量降低。黃仁勳此前也公開承認：「Blackwell 有一個設計缺陷，會導致良品率降低。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而車企的自研芯片幾乎都已經跑出了第一步——據 36 氪汽車瞭解，蔚小理三家首顆自研芯片的成本基本在 3-4 億美元之間。投入還在持續增加。理想汽車等已經在籌備第二顆芯片研發。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便耗時費力，車企自研自動駕駛芯片的原因是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;降本當然是核心價值之一。李斌曾表示，搭載自研芯片神璣後，可以幫助整車降本達到 1 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是算法和芯片的高度匹配，是更長遠的戰略價值。有小鵬人士透露，目前公司的整個 AI 技術棧，都在圍繞圖靈芯片去設計，包括正在開發中的基座模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪瞭解，何小鵬也曾在私下場合表示，「做了自己的芯片之後，才發現了更多之前沒有看到的好處。」小鵬汽車堅持走純視覺技術路線，因此可以在自家圖靈 AI 芯片集成兩個獨立的圖像信號處理器（ISP），用於提升車輛在各種光線條件下（如黑夜、雨天、逆光）的感知能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想汽車對大模型技術在上車應用的探索很多，其技術管理人員也告訴 36 氪，AI 技術在汽車上的應用速度越來越快，即便是英偉達自身，也在芯片設計中考慮不周，要麼是內存帶寬不夠，要麼是 NPU 的帶寬不足，可能導致算法時延偏高等問題，「這些都是在具體部署過程中才能發現，如果是自研芯片，反饋和調整的節奏肯定更快。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉正是憑藉自研芯片的支撐，早於行業一年部署了約 30 億參數模型的 FSD（輔助駕駛軟件包）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國內新造車公司們也在輔助駕駛軟件上競技，而瞭解軟件，才能知道芯片怎麼做。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是特斯拉和國內頭部車企的優勢。當下，輔助駕駛正持續向大模型、大算力芯片方向進化。據外媒報道，特斯拉全自動駕駛 FSD 的下一代芯片 AI 5 已進入量產階段，算力預計達到 2000-2500TOPS。馬斯克透露正在開發一個性能更先進、參數量比現在大 4.5 倍的模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國頭部車企也都將人工智能視為核心戰略之一，而自研芯片、從底層構建起 AI 能力，是他們極想啃下的硬骨頭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且，巨大的沉沒成本，意味着自研芯片項目一旦起步，就難以回頭。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「英偉達，不按車廠的節奏走」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;銷量為生命線的車市，交付就是車企和供應商的頭號使命。去年蔚來樂道汽車電池緊缺，寧德時代這樣的電池龍頭，也要加班加點，比原計劃提前 1 個月拉動產能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是在英偉達，這樣的強交付體系顯然未能建立。過去的 GPU 市場，英偉達從來是一個引領者，下游的合作方，無不根據英偉達的芯片制定產品方向和節奏。汽車芯片設計幾乎也遵循了這個原則。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Thor 芯片嫁接在英偉達最新一代的 AI 芯片架構 Blackwell 之上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於 Blackwell&amp;nbsp;架構的 GPU 是英偉達旗艦型產品，採用專門定製的台積電 N4P&amp;nbsp;（4 納米制程高性能版）工藝製造，以實現更高的晶體管密度，更低功耗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但問題就出在這裏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;N4P 的主戰場是消費級電子，換句話説，這並非專門為汽車芯片而生。而台積電的車規級 4 納米制程，要等到 2025 年才完成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;車規級工藝，往往意味着更嚴苛的安全標準。&lt;strong&gt;不只台積電工藝要達標，上游晶圓廠也要符合，下游還要做車規級封裝和測試，「車規級的測試成本比消費級芯片多 3 倍，因為要多測 3 遍。」有芯片行業人士告訴 36 氪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;普遍來説，台積電的汽車工藝量產時間比消費級芯片晚&amp;nbsp;2&amp;nbsp;年，製程越高，時間可能更長。這是芯片技術驗證週期、供應鏈優先級和車規認證體系共同決定的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「相比消費級芯片，汽車芯片的量比較小，晶圓廠是傳統製造業，一定會先兼顧消費類芯片。」這些都無形中推延了 Thor 的交付。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一款產品的延期，幾乎導致汽車客戶百億級的損失，這在任何汽車供應鏈公司，都無疑會掀起一場反思風暴。但是在英偉達內部幾乎沒有過。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為英偉達並非一家汽車供應鏈公司。在這家全球市值第一公司的版圖裏，請記住，汽車業務佔比不到 2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英偉達其實非常努力（36 氪獲悉其技術團隊聖誕節都在加班），但它考慮的是如何攻克技術難題，想的是遠方，而不是汽車交付的當下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果以當下交付的節奏優先，汽車芯片其實可以用更成熟的製程實現，因為汽車以穩定性為核心，不用毫釐必爭，死磕最新先進製程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於資源配置上，英偉達也未向車企傾斜。多位車企工程師向 36 氪坦言，面對 Thor 的交付困境時，能看到配置的資源確實不足，「甚至一些芯片的設計缺陷，都是車企自己在域控上去做工程兜底。」而黃仁勳日常的郵件回覆中，也很少過問汽車業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業多數人認為，汽車業務不在英偉達的優先級排序前列，這跟同樣強勢的頂尖車企，形成了難以調和的矛盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在芯片之外，英偉達想要發力的自動駕駛軟件，還有一大批嗷嗷待哺的中國技術公司，在圍追堵截。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「英偉達失去的，是中國公司的機會」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在自動駕駛軟件算法這件事情上，硬件出身的英偉達曾與軟件起家的創業公司 Momenta 多次交鋒，都處於「以己之短、攻對方之長」的處境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 2 月，英偉達汽車業務負責人吳新宙曾帶着多個 VP 及高級總監員工，從美國飛到上海，駐紮了一個半月時間進行開發，但與 Momenta 的體驗仍有差距。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有英偉達員工告訴 36 氪汽車，去年中，奔馳再次要求在上海進行城市 NOA 演示。Momenta 的產品演示基本全程 0 接管，但「英偉達急剎，突然猛加速都有，不太符合人類駕駛的習慣」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吳新宙是前小鵬輔助駕駛靈魂人物。在小鵬汽車任職期間，能夠實現高階輔助駕駛產品的交付，正是憑藉其「能卷」的超強執行力。加入英偉達後，吳新宙也保持了每天上車測試的習慣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但依然未能在與一家中國技術公司的 PK 中取勝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;企業文化是一道巨大的溝壑。加入英偉達後，吳新宙雖然在中國招募了約 200 人團隊，但英偉達輔助駕駛團隊 80% 主力都在美國，規模超 2000 人，「中國團隊幾乎做不了決策，即便有特殊 case，要不要解決、怎麼解決都是美國團隊説了算。內部有時開玩笑，中國有點像美國團隊的‘傀儡’。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而國內頭部玩家，要麼團隊規模龐大，要麼高強度封閉式開發，交付和執行力都更能滿足國內汽車客戶的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英偉達的企業文化是，不輕易裁員。據 36 氪瞭解，加入英偉達超過 3 年的員工，只要股票沒有太早拋掉，「基本都已經身家千萬元，相對財富自由，沒有捲起來的動力。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也難讓英偉達員工向車企「低頭」。有員工回憶，在跟奔馳開項目會時，甚至會有美國英偉達員工直接拍桌子，跟奔馳的人説「請記住我們是戰略合作關係，我們是平等的，我們不是甲乙方的關係」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 Momenta、輕舟智航、元戎啓行等中國軟件公司正在為了生存而狂奔。Momenta 創始人曹旭東曾告訴 36 氪：為配套車企的量產速度，Momenta 可以做到從開始合作到上車交付，硬件部署加上算法調試只需三個月。在輕舟智航的辦公室裏，掛着標語：對客戶的無理要求，也要再挖三分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「6 個月中 2-3 個月處於拼搏狀態，內部覺得是合理的。」momenta 員工説道。這可能不符合一部分員工的觀念，但有助於這家創業公司在輔助駕駛淘汰賽中存活下來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英偉達也在試圖激發團隊活力。有知情人士告訴 36 氪，黃仁勳已經在年初招募了前惠普人事主管 Kristin Major，擔任公司高級副總裁，不少員工向 36 氪猜測，「這是領着激發公司鬥志的任務來的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 6 月早些時候，黃仁勳在英偉達巴黎 GTC 大會上預測：在不久的將來，所有移動的東西都將由機器人驅動，下一個領域將是汽車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個判斷足夠精準。車企人士告訴 36 氪，同樣發力汽車市場的高通，這部分業務營收佔比已經從 2 年前的 1.2%，增長到如今接近 10%，該公司正在將越來越多新技術應用於汽車芯片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但英偉達在 GPU 市場建立的 CUDA\NVlink 等密不透風的生態壁壘，似乎難以轉化成汽車的護城河。不少合作車企都在觀望，英偉達的汽車芯片或者軟件業務是否會被放棄。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機器人也許是個很長期的戰場，但是第一場戰役，是搶佔智能汽車這塊最佳試驗田。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首發 | 「飛享紀」獲戰略投資，以「AI + 共享無人機」搶佔低空文旅賽道</title>
      <link>https://36kr.com/p/3388701500686466?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-23 15:28:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，共享無人機攝影品牌「飛享紀」已正式簽訂戰略投資協議，總金額達 8000 萬元人民幣，投資方為南天信息控股的南天數金。此次投資將主要用於技術研發的持續迭代、全國重點景區的點位佈局拓展，以及設備的規模化運營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「飛享紀」創立於 2024 年，是由杭州阿千科技有限公司（下稱「阿千科技」）歷時四年打造的以「共享無人機+AI 算力」為核心的文旅新基建平台，通過無人機租賃、自動跟拍、智能航拍、自動剪輯合成等，使得遊客能夠一鍵拍攝無人機短視頻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近兩年，低空經濟迎來廣闊情景。中國民航局曾預測，到 2025 年我國低空經濟市場規模將達 1.5 萬億元，2035 年更有望攀升至 3.5 萬億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，文旅市場需求持續升級，2023 年國內遊客沉浸式文旅項目營收同比增長 68%，遊客對「空中視角敍事」的需求激增，但 70% 景區缺乏專業拍攝能力，共享無人機在文旅場景的滲透率仍處藍海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;團隊方面，匯聚了邊緣計算、視覺智能識別、並行計算、大數據處理等領域的專家，核心團隊曾任職於聯想全球研究院、紐交所上市企業、國內傳媒行業龍頭企業等，在人工智能、文旅行業運營等方面積累了經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據創始團隊透露，無人機共享拍攝得以實現，離不開多項技術與市場條件的成熟。首先是無人機成本的大幅下降，消費級無人機價格已從萬元級跌至千元級，顯著降低了行業基礎設施的門檻。其次，AI 剪輯技術日益成熟，AI 視頻剪輯工具能將 「輸入素材→自動成片」的耗時縮短至秒級，準確率接近 90%，解決了視頻後期處理的難題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，5G 與邊緣計算的發展也提供了重要支撐，景區 5G 覆蓋率已超 75%，可支持無人機實時回傳數據並進行雲端剪輯，保障了服務的高效性與即時性，這些因素共同作用，為無人機共享拍攝的落地創造了有利條件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在業務層面，「飛享紀」的一大核心優勢在於對飛手的要求極低，甚至無需專業飛手。其共享無人機支持自動跟隨、環繞、沖天、定向跟隨等 6 種智能拍攝模式，遊客只需選擇相應模式，無人機便能按預設路線自動拍攝，完成後還能自動落在用戶手上，極大降低了操作門檻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「飛享紀」團隊表示，這種自動跟拍、智能航拍的能力，滿足了遊客在景區拍攝的需求，畢竟多數遊客不會攜帶無人機，且缺乏專業拍攝技巧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了便捷的拍攝功能，飛享紀還打通了「硬件 + 算法 + 場景」的全鏈條服務：在景區熱門點位鋪設共享無人機機櫃，遊客通過掃碼即可租賃；拍攝內容經 AI 雲端剪輯系統秒級生成本地化 Vlog，如古建築延時、山水軌跡跟蹤等定製模板，遊客可直接分享至社交平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「飛享紀」團隊看來，這種模式不僅解決了遊客「無設備、不會拍、難剪輯」 的痛點，更通過用戶自發傳播為景區帶來流量反哺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據團隊介紹，相較於傳統航拍服務單次收費 300～2000&amp;nbsp;元且無法實時交付，飛享紀的差異化體現在三方面：一是 AI 剪輯技術，依託阿千科技自研算法，可融合景區特色生成專屬內容；二是景區資源優勢，母公司擁有近千家景區資源，能快速為合夥人落地優質點位；三是收益模式多元，除設備租賃，還包括 AI 剪輯服務、景區數據服務、廣告分賬等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年，飛享紀將加速推進「城市合夥人」計劃，目標 2025 年完成全國 2000+景區佈局，2026 年鋪設 3 萬台終端設備，並逐步拓展文旅文創等衍生業務，如基於遊客影像的定製紀念品等。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪 East Forward 2025 出海全球化創新系列名冊｜重磅發佈</title>
      <link>https://36kr.com/p/3391198672636034?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-23 15:08:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_d4b07e7749cd41e485b804843f4f07f7@5889148_oswg80873oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,60" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_2cc3a01fb281499587109bf503e0e83d@5889148_oswg798oswg900oswg60_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國企業，正積極投身「全球企業」這一長期命題。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海的市場規模持續擴張。海關總署發佈的數據顯示，2025 上半年中國出口總值達 13 萬億元人民幣，創下歷史同期最高值，同比增幅 7.2%。商務部數據顯示，2025 第一季度中國全行業對外直接投資 409 億美元，同比增長 6.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海的營收貢獻在持續提升。據證券時報統計，2024 年 A 股公司海外業務營收突破 10 萬億元，相比十年前增長 2.8 倍；2024 年 A 股公司海外業務佔總營收的比例達到 14.28%，創歷史新高，與十年前相比，佔比提升 4.65 個百分點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國企業出海，正站在破局的關鍵節點。&lt;/strong&gt;一方面，市場上普遍認為出海賽道擁擠不堪，傳統模式逐漸式微；另一方面，與成熟全球化企業相比，中國企業又蘊含着無限潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，世界也在發生着變化。地緣政治、技術迭代、經濟週期……多方因素影響下，誰也沒辦法確定，過去的方法論，在當下是否能夠延續成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此背景下，36 氪啓動了 East Forward 2025 出海全球化創新系列名冊評選，旨在探尋前行者的寶貴經驗，挖掘創新者的商業智慧，為更多出海企業提供新的思路與方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;入選的人物與企業的全球佈局策略，正勾勒出中國企業在下一階段全球化進程中的共同特徵與深層邏輯。在評選過程中，&lt;strong&gt;我們觀察到，當前中國企業出海全球化的核心已不再僅僅是」走出去」，更在於能否「留下來」與「融進去」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;驅動這一轉變的不再是單一要素的紅利，而是技術、組織與市場戰略的系統性演進。從「貨物出海」邁向「價值出海」，中國企業正藉助產品創新、本地化重構與能力輸出，不斷融入全球產業與消費體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個顯著趨勢是，中國企業出海正逐步從「製造」邁向「智造」。眾多入選企業集中在智能製造、自動駕駛、AI 等技術賽道，展現出從「規模優勢」向「技術優勢」的轉變。與依賴本土流量紅利或供應鏈成本優勢不同，這些企業更注重憑藉核心研發能力切入全球產業鏈的關鍵環節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，這類企業的「全球化起點」並非都在中國。部分技術類出海企業一開始就選擇在海外設立研發機構，藉助國際化團隊，貼近終端用戶快速驗證模型能力，並在合規框架內營造高容錯的測試環境。它們走的是典型的「原生全球化路徑」，而非「先本土、後全球」的傳統擴張模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，出海企業的「本地化」適配也在發生深刻變革。過去，企業談及「本地化」，往往侷限於渠道建設、客服翻譯和營銷文案。如今，創新者們的本地化已從「市場層面」延伸至「組織層面」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在入選企業中，超過三分之二選擇在海外設立本地運營團隊和決策前置中心。有的企業將供應鏈、客服、銷售與產品管理團隊設在當地城市，有的企業直接將海外市場負責人納入核心管理層，提升其話語權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一趨勢不僅體現在技術類企業中，消費領域也呈現出類似的發展邏輯。它們不再單純依靠成本優勢或單一渠道擴張實現全球化，而是圍繞「品牌力+供應鏈+本地適配」的組合拳，真正打通從「製造」到「消費」的全鏈條。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，內容型企業也在加速探索可持續的全球佈局。越來越多的企業逐漸摒棄「流量導出」模式，轉而專注於構建長期可持續的本地內容生態；部分企業甚至設立「內容前哨站」，以本地原創的方式參與文化敍事結構的構建。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;可以説，中國企業出海全球化已步入一個需要重構能力的時代。&lt;/strong&gt;「產品輸出、投資輸出、價值（技術+內容）輸出」的三重驅動，構成了這一輪中國企業出海全球化進程的結構性支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為觀察這些變化的切入口，36 氪發起的 East Forward 2025 出海全球化創新系列名冊，正是一個極具代表性的觀察樣本。它並不試圖直接給出答案，而是提供方向指引：什麼樣的路徑具有可複製性？什麼樣的創新能夠在變化中找到確定性？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_04e0de3dc57d41a7b04f7f38143e3174@5889148_oswg6453oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp; 領航人物：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從跨越市場到重構體系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「領航人物」代表着當下中國企業全球化進程中，最具系統治理能力的決策者羣體。他們出海並非依賴單點優勢，而是通過在組織、治理、產品等層面進行結構性優化，構建出真正具備全球經營能力的中國企業樣本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在企業模式上，越來越多的出海企業已構建起從戰略規劃、品牌建設到 ESG 履責的海外管理體系。它們不再依賴單一營收來源或產品優勢，而是傾向於建立「多極市場+多元業態」的業務組合。不少企業已在各自賽道成為全球有力競爭者，並且在規則制定、產業鏈協作中掌握主動權。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,4542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_aa803f3b6c634cfead32303dea3a9c37@5889148_oswg399277oswg1080oswg4542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_94379af6e6e94a7b9606ebdba1abb0e1@5889148_oswg10273oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp; 創新人物：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;需求導向與快迭代並行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創新人物聚焦於「機會結構」，即在全球市場中探尋尚未被滿足的用戶需求、信息差或分發缺口。他們通常更強調速度、產品力與跨語境迭代能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這類出海實踐的重點不僅在於規模，也在於模型的可複製性：產品從一開始就面向全球用戶設計，組織結構扁平，決策更貼近市場一線。從一個國家成功驗證後，迅速橫向拓展，再通過平台或內容生態擴大服務範圍，具有鮮明的「原生全球化」特徵。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,5916" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_6964a0ff0d554ac2bae2010bbea0d5ef@5889148_oswg502076oswg1080oswg5916_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_de167c9bc73a4c198aafc54352d63785@5889148_oswg10802oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp; 創新企業：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國出海版圖中的新引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，出海企業的特性呈現出行業性集中。第一類是技術驅動型企業，聚焦於 AI 算法、智能硬件、機器人控制、軟件服務等關鍵技術模塊的全球化應用，開始在全球產業鏈中擔當重要的「技術基石」角色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二類是消費類與柔性製造賽道中的品牌出海企業。它們依託中國的供應鏈優勢，在海外構建「前端品牌+後端製造」的閉環，成為中國智造的嶄新名片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三類是文化與內容產業企業，以遊戲、IP、短劇、AI 視頻生成工具等形式，向全球輸出內容創作能力。與早期的「中文內容搬運」策略不同，這類企業已開始深度參與本地敍事邏輯的構建，以適應當地用戶的內容偏好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無論身處哪個賽道，這些企業都有一個共同特質，即不再滿足於外貿代工、跨境電商等傳統路徑，而是在自身領域充分發揮優勢，積極擁抱海外市場，最終實現本地化紮根。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,4082" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_d4d25f5587f542a394a6d4c7f61bbf66@5889148_oswg397141oswg1080oswg4082_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/Riqis76GSrpMvEAv2vIzMA"&gt;「36 氪」&lt;/a&gt;，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>機場廣告，AI 亂鬥</title>
      <link>https://36kr.com/p/3391134008904071?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-23 14:15:22  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜鄧詠儀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想觀察國內的 AI 市場，可以多留意一線城市的機場廣告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月，陳培照常出差，在北京首都機場，他發現阿里雲的廣告鋪天蓋地，不管是出發還是抵達層，寫着「AI 就用阿里雲」的廣告牌遍佈航站樓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳培所在的企業和阿里雲類似，都有服務器業務，他也投放過機場廣告。站在他的角度，這裏的信號不能再明顯：「任何一個 To B 廠商看到，&lt;strong&gt;都會清楚阿里雲要開始打仗了&lt;/strong&gt;，心裏嘀咕一下要不要增加投放」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位行業人士對我們透露，阿里雲這輪投放達「過億」級別，「可以説是 AI 大模型這輪最大手筆的投放動作之一。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_76c2224f1b0642eeaa5e76e6924491c6@2057308263_oswg96086oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：《智能湧現》7 月拍攝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就在阿里雲強勢「佔領」機場後不久，陳培發現，&lt;strong&gt;百度雲拿下了北京首都 T3 到達層最昂貴的位置之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「以前百度雲從來沒有買過這個位置。」一位行業人士對我們回憶道，這塊廣告牌價格每年至少千萬元起。而在大模型熱潮之前，這裏的上一個買家，是奢侈品牌迪奧。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_bd1d40fa1013483ca2a014610ee61c66@2057308263_oswg197524oswg1080oswg1575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△首都機場 T3 到達大廳，百度雲廣告，來源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，無論是雲廠商、AI 公司、運營商、新能源車廠商，都在齊齊轉向 AI，希望登上一線城市的廣告牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月，我們在首都機場 T3 逛了一圈，值機大廳擠滿了中國移動、聯通、阿里雲、百度雲、京東雲、聯想、第四範式、九章雲極的 AI 廣告。廠商們不是賣一體機就是賣大模型、智能體，還有智駕等等 AI 解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_3a2c65c1d1614f4c80ed76377b8fd898@2057308263_oswg2464598oswg1080oswg1434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△近期北京、深圳機場 AI 廣告，來源：《智能湧現》7 月拍攝及綜合網絡圖片整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 大模型浪潮，正在幫機場撬動更多廣告客戶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;杭州蕭山機場是這兩年 AI 廣告最集中的機場之一。據《都市快報》統計，過去兩年，以 AI 大模型、雲計算為代表的 IT 互聯網廣告，已經佔廣告營收的 20%，僅次於食品飲料行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_e769d913ebf9449fabf7ad5deac777a1@2057308263_oswg45577oswg1080oswg583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△近 5 年的全國機場投放花費中，軟件類目正在快速增加，來源：中天盈信（CODC）數據庫&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;最好的那幾塊廣告位，要靠搶&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在機場投 AI 廣告，自然是看重這裏最集中的商務人羣，這是任何戶外廣告無法比擬的形態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京首都、上海浦東、成都雙流等在內的全國十大機場，承擔了全國 80% 航空乘客的客流，其中商務人士高達七成，也囊括了為大模型、AI 產品買單的企業、政府決策者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初的 DeepSeek 爆火，就引發了一體機熱潮——有廠商就直接投放深圳機場的大幅廣告賣 DeepSeek 一體機，還帶上了二維碼，「掃碼立減 2000 元」，專門針對企業主銷售。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,758" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_0cd6dbb0c30c455ba58b9e47c3b6548e@2057308263_oswg190267oswg1080oswg758_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△深圳寶安機場的 DeepSeek 一體機廣告 &amp;nbsp; 來源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在機場裏，投中自己想要的廣告位，並不容易。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;含金量最高的廣告位，是所有人都必須經過和看見的位置。比如安檢入口附近的廣告牌、安檢口、到達大廳的出口、廊橋、行李轉盤上方的廣告等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個甲方之間的共識是，&lt;strong&gt;和出發大廳相比，到達區域是更好的點位&lt;/strong&gt;——出發時旅客往往步履匆匆，到達時人的心情會更鬆快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這樣的核心點位，基本都以年為單位和大企業常年合作。蒙牛、華為、阿里、騰訊等等大公司，基本都會在機場佔據固定的廣告位，如果有特定時段，才會增加一些短期季節性投放，來營造更大聲量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「好點位説定就被定了，很難找到能代替這個點位的客流量或者品牌意義。」多位品牌方都對《智能湧現》表示，&lt;strong&gt;想開始投機場，就要做好長期投、穩定投的準備。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="633,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_1c1e818079ea49f5b931ebee70325ac3@2057308263_oswg877271oswg633oswg843_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_d322c65ce40d4c8e87ca84f4f51f0a7d@2057308263_oswg866569oswg1080oswg722_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△智譜 2024 年的機場、地鐵廣告，圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了機場，智譜也曾經在北京中關村商圈附近鋪了一圈廣告——這也是 Kimi、百川智能等其他六小龍的辦公所在地。兩家公司的員工走進地鐵就能看到智譜清言的大幅廣告，這也被不少網友調侃為「貼臉開打」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這場投放僅持續了短短數月。一位行業人士觀察到，那段時間也正好是智譜密集融資的節點——廠商們常會在這樣的窗口期，短期藉助機場廣告，震懾對手，迅速建立市場影響力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;廠商們也會在不同的城市機場投放、「整活」，爭奪人才和更多客戶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;釘釘就在北京首都機場投放過廣告，標題也蹭了 AI 的熱點，寫着「AI 時代……歡迎創業來杭州」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="959,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_d00b715eb571413e91fecc6c74d949fc@2057308263_oswg1601928oswg959oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△ 釘釘在大興機場投放的廣告，來源：即刻@帥肥牛&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;字節旗下的火山引擎，也在阿里的大本營杭州，和阿里雲的廣告並肩而立。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,494" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_7c5a32d5d24b419fac618017d51d16a5@2057308263_oswg89879oswg1080oswg494_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△火山引擎和阿里雲在杭州蕭山機場，投放的廣告，來源：網絡&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大廠更審慎，小廠另闢蹊徑&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;儘管機場廣告熱熱鬧鬧，大模型、雲計算廠商們的投放動作更多是一種市場表態，給業務帶來的實際增量有限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「新的大模型和 AI 應用機會真起來了嗎？」2024 年，一位機場廣告代理人士邱邱轉了一圈科技展會，拜訪了多家 AI 應用廠商後，心裏打了一個大問號。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2022 年開始，她所在的公司很早就把 AI 作為重要戰略機會來看待。每週開組會時，無論是新銷售還是老銷售，每個人都努力地將手上的項目往 AI 的方向相結合，撬動新需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看起來熱熱鬧鬧，但更多的大模型廣告，是依託廣告主原有業務預算的再分配——比如雲計算、手機、新能源廠商等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「其他新 AI 應用廠商的機場廣告預算，還沒見到苗頭。」邱邱對《智能湧現》表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DeepSeek 爆火之後，大模型領域再進入了一輪燒錢投入的新週期。今年 5 月，阿里巴巴就宣佈未來三年要投 3800 億元在 AI 和雲上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這些錢大多流向於硬件基礎設施和人才投入，留給廣告的預算不多。AI 公司普遍還是處於緊巴巴的狀態下打這場營銷仗——好不容易批下來預算，得先用於線上拉新，留給戶外廣告的預算只能是維持在穩定水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進入 2025 年，邱邱開始挖掘 AI 應用廠商的需求。盤了一圈，發現就算是已經賺到錢的頭部 AI 應用廠商，也對機場廣告尚有疑慮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她和客戶溝通後發現，儘管部分 AI 應用廠商賺到了錢，但體量並不足以支撐長期的廣告投入，機場廣告還是相當奢侈的——&lt;strong&gt;她預計，還要等個兩年，等 AI 應用們證明自己的商業價值，才會在機場渠道有一輪投放。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，很多中小 AI 廠商對線下廣告的看法正在發生變化。一位廣告代理人士稱，如今不少中小型 AI 公司把目光投向線下，嘗試在其他交通樞紐上刊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年初大火的 Manus，最近就開始在海外的港口碼頭、地鐵投放線下廣告，以招聘人才、宣傳產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,567" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_ccb7c8aa4001469eb320b212c8e6eb4d@2057308263_oswg74978oswg1080oswg567_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△圖源：Manus 創始人，即刻@小宏&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="814,814" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_680dbc5f6430427e8d7c6fc9e3bb779e@2057308263_oswg843775oswg814oswg814_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△7 月，Manus 開始在新加坡投放線下廣告，圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今 AI 應用出海已成潮流，對陌生的國家和文化而言，線下廣告足夠直觀，仍有不可替代的品牌意義。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在線上，大多數的流量渠道已經被字節、騰訊巨頭們把持，AI 廠商獲取線上流量的成本逐年增加；而機場原來的廣告金主，奢侈品、傳統燃油車，正在縮減大量廣告預算。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「連線下戶外廣告也顯得沒那麼貴了。」上述人士開玩笑稱，這些中小玩家會爭奪進線下廣告的「頭幾名」，希望趕上一波新品牌紅利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;廣告是所有行業的景氣度晴雨表。AI、大模型讓幾乎所有行業重燃信心，加大廣告投入，如今可能只是短期內的一個切面。如何證明它真的像廣告標語寫的那樣——足夠有真正的商業價值，這是所有公司都要面對的長期命題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（陳培、邱邱為化名）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;封面來源｜綜合作者拍攝及公開網絡整理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_80c6a8f5b9574fa18276b41d41400447@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;👇🏻&amp;nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」👇🏻&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_b778bc19368644bbbe7bf8e480f83581@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;歡迎交流&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/BWnQeL75ye9J_EyGE-chJA"&gt;「智能湧現」&lt;/a&gt;，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里本週將發佈首款自研 AI 眼鏡，加入「百鏡大戰」丨智能湧現獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3391135987730822?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-23 14:12:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜鄧詠儀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《智能湧現》獨家獲悉，阿里巴巴將於本週發佈首款自研 AI 眼鏡。加入「百鏡大戰」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位知情人士向《智能湧現》透露，阿里即將發佈的這款 AI 眼鏡，會擁有市面上多數產品擁有的的基礎功能，如語音助手、音樂播放、電話通話、實時翻譯、會議紀要等功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這款產品還會實現對阿里巴巴生態內的整合，包括地圖、支付、購物類的功能。&lt;strong&gt;「高德、支付寶、淘寶等技術團隊等都參與了進來。」&lt;/strong&gt;上述人士稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在產品的 AI 能力上，基礎模型將調用通義千問，夸克則會訓練學習、健康等方向的垂類模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據我們瞭解，這款 AI 眼鏡在硬件規格上將超越 Ray-Ban Meta 智能眼鏡，將分為兩個版本——&lt;strong&gt;不帶顯示的 AI 智能眼鏡，以及帶顯示的 AI+AR 智能眼鏡，&lt;/strong&gt;後者優先級更高。產品硬件層面，這款眼鏡將採用雙芯片架構，為高通驍龍 AR1+恆玄 BES2800。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也是阿里自去年底整合 AI To C 業務之後，推出的首款 AI 產品，&lt;strong&gt;「是阿里 AI to C 戰略的延展。」&lt;/strong&gt;內部人士告訴我們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們曾系統報道過這一戰略的演變。從 2024 年年底開始，阿里開始了一系列業務整合——先是通義應用團隊調整至阿里智能信息事業羣；而後，擁有 To C 硬件品牌「天貓精靈」的智能互聯事業羣，與夸克團隊相融合，上述團隊均由阿里巴巴集團副總裁吳嘉統管。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在團隊完成融合後，阿里首款自研 AI 眼鏡也正由天貓精靈硬件團隊和夸克 AI 研發團隊協同完成，主要負責人為阿里巴巴智能信息事業羣智能終端業務負責人宋剛，他曾擔任多款華為旗艦手機主架構師，主導研發了智能手機、遊戲設備、機器人、XR 設備及家庭移動終端等全系列智能硬件產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，市面上的多數 AI 眼鏡在應用場景上非常有限。這一方面是因為技術發展仍在早期，續航時間短、佩戴不適、配鏡等問題，諸多 AI 眼鏡產品仍停留在愛好者羣體中，部分廠商的 AI 眼鏡也遭遇了難產問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，在軟件層，市面上普遍的 AI 眼鏡，會具備拍照識別、翻譯、導遊、會議記錄等功能，但功能都還處於比較粗糙的階段，比如拍照、錄像的分辨率也還並不如人意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;銷量也印證了這點。目前，全球 AI 眼鏡市場上，除了 Meta 的 Ray-ban 三個季度破百萬台銷量之外，其他品牌都還在發展早期。洛圖科技（RUNTO）線上監測數據顯示，一季度國內智能眼鏡（含 AR 眼鏡）銷量大約 11.6 萬台，其中 AI 拍攝眼鏡僅 1.6 萬台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業務場景更為多元化的互聯網巨頭入場，將有助於改變這一局面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述消息人士對《智能湧現》表示，如果阿里能在滿足美觀的前提下，再結合夸克在 AI、學習、存儲等方面的優勢，以及通過業務生態中的地圖導航、掃碼支付、淘寶比價、飛豬商旅提醒等更多生活高頻場景的觸達，則有可能打破當前 AI 眼鏡生態碎片化、應用場景單一的發展瓶頸，讓 AI 眼鏡進入更多大眾消費視野。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在軟件層面，這款眼鏡也會加入夸克 AI 助手的不少能力——這半年裏，阿里在大模型應用側有多項進展，包括夸克從一款瀏覽器、搜索工具升級為「超級框」，如今已經是帶有 Agent（智能體）能力的智能助手。在更底層的模型上，推理速度加快、成本進一步降低，讓端側的發展迎來可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些能力加載在眼鏡上，才有可能讓 AI 眼鏡成為真正意義上的「隨身助手」。AI 眼鏡行業雖然未到爆發期，但湧入賽道的消費電子巨頭、互聯網大廠還是創業公司，都在嘗試着殺入大眾消費市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米 AI 眼鏡則是近期最受關注的行業節點。6 月 26 日晚，小米發佈首款 AI 眼鏡，共有 3 個版本，價格 1999 元起，產品形態上基本對標 Ray-Ban Meta，一定程度也是走向更多普通消費者的嘗試。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;縱觀其他玩家，不論是 Meta 等巨頭，還是 Rokid 等明星初創公司，近期都在爭相推新品，覆蓋日常支付、運動等更多生活場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了阿里，包括百度、字節等其他大廠們也都在入局，他們也都擁有技術、資金以及生態優勢。其中，百度的 AI 眼鏡已經發布，但還未正式發售，字節的 AI 眼鏡也已經規劃已久。隨着 2025 年下半年不少新 AI 眼鏡的出貨和正式發售，這將會成為 AI 眼鏡行業的重要節點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;封面來源｜視覺中國&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_7195b0c5ba4b4fdcb5174214cd86b499@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;👇🏻&amp;nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」👇🏻&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_ab030576ac404089bd24f6f523dc890b@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;歡迎交流&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/B-cfTPd8l0PU1aUF4rE0ow"&gt;「智能湧現」&lt;/a&gt;，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>對話 Outer 創始人劉佳科：6000 美元戶外沙發只是開始，模塊化庭院才是最終野心｜硬氪專訪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3390866301700231?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-23 09:28:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：歐雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Outer 又有新動作了，這次是推出第二個大單品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年，Outer 第一次迎來火爆。當時憑藉一把定價 6000 美元的創新戶外沙發，成功打開了高端市場的突破口：首款產品上市僅 11 個月，月銷售額就突破 200 萬美元大關，2020 年整體業績實現十倍增長。值得一提的是，其官網 liveouter.com 的流量構成顯示，直接訪問佔比高達 40.15%，印證了強大的品牌認知度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這直接導致 2020 至 2021 年間，其顧客復購率實現 150% 的驚人增長。可以説，Outer 獨創的「鄰居展示廳」營銷模式，在一年內覆蓋上千個家庭庭院，證明瞭私密後院完全可以轉化為最具説服力的銷售場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我覺得 Outer 不僅改變了產品的外觀和款式，更改變了產品的本質。」Outer 創始人劉佳科表示，Outer 對布料要求做到「金三角」標準——既耐用又舒適，還環保。這也是 Outer 的爆火關鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到 2024 年，Outer 已經實現盈利。此外，Outer 還成功獲得今日資本的 5000 萬美元 B 輪融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今回頭來看，Outer 雖然以顛覆者姿態成功闖入了美國市場，但當時很多人以為它不過又是一次「高端化」的徒勞嘗試。好在 Outer 抓住了當時用戶的需求，即在美國後院，千篇一律的藤編沙發早已讓人厭倦——人們渴望的不只是把客廳搬到草坪，而是一塊真正屬於自己的個性化的戶外生活空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管成績斐然，但戶外傢俱行業在研發投入上，始終落後於室內家居領域。開發兼具耐用性、防裂防蟲、便捷清潔等特性的戶外產品，對製造商而言仍是重大挑戰。這一次，Outer 又看到了新機會、新需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着戶外活動越來越流行，全球庭院經濟也正被重新估值。所以在今年（2025 年），Outer 開始把「庭院」當成下一座島嶼來開發，有意從「單品之王」躍遷為「後院開發商」，帶着即將落地的裝配式模塊化空間方案再次衝擊全球庭院市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Outer 即將推出第二個主線產品之前，我們與劉佳科就全球庭院市場發展、Outer 產品佈局以及中美貿易摩擦對美國市場影響等話題進行了深入交流。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01 全球庭院經濟&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：您如何看待當前全球庭院經濟的發展階段，和未來 5-10 年的增長趨勢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;我們可以從宏觀角度來談談對全球庭院經濟市場的看法。以美國市場為例，美國大概有 1.5 億戶住宅，其中不到 9000 萬戶是所謂的「single family home」，也就是獨體別墅而不是公寓高樓，這和中國的情況完全相反。在這 9000 萬戶獨體別墅中，又有 92% 擁有後院空間，也就是有戶外空間。這樣算的話，其實庭院經濟市場規模相當龐大，所以對我們來説就是一種「未被開墾過的土地」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;戶外傢俱還只是我們選擇切入庭院經濟的第一個品類。今年內，&lt;strong&gt;我們即將推出第二個主線產品，一種模塊化的戶外生活空間搭建技術和解決方案。&lt;/strong&gt;因此，我們接下來的重點是切入庭院裝修這一細分領域，開發所謂的標準品，挖掘其中的巨大潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一領域比戶外傢俱的市場空間大得多，戶外傢俱在美國的市場規模約為 60 億至 90 億美金，而整個傢俱市場約為 1500 億美金。相比之下，庭院裝修市場，包括佈置露台、種樹和打理後院等，規模就高達 1800 億美金，甚至超過整個傢俱市場的總和。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：您提到庭院裝修是公司未來的重點切入領域，那這個即將推出的模塊化產品和之前的戶外沙發有什麼區別？戰略思路是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;Outer 的戶外沙發在大眾眼中是一個高端單品，它針對的是美國前 2% 金字塔尖人羣，客單價大概在 6000 美金。這樣的沙發我們不敢説就是奢侈品，但它也確實接近於奢侈品了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比之下，我們即將推出的裝配式、模塊化裝修解決方案是一個標品。它不是傳統裝修服務，而是將重服務、重人工的項目標品化，藉助供應鏈資源和專利設計開發實現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這其實讓我們切入了一個更大眾的市場，從原來全美國 2% 的市場提升到了 40%。&lt;/strong&gt;儘管客單價達幾萬美金，比戶外沙發高出數倍，但我們整體的受眾市場變得更大了。直觀來看，幾萬美金可為房屋增加高達幾百平方英尺的生活空間，其每平方英尺的價格與蓋房子或室內裝修相近，並非特別昂貴。此外，購買該產品後，因為它能簡易利用後院空間，增加生活空間，後續或可提升房產價值。這可以看作是一種投資舉措，而購買沙發只是一種對耐用品的購買行為，這是兩者的主要區別。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們實際切入的還是我們擅長領域，即高客單價、重服務、重品牌、重信任的產品。儘管我們接下來要拓展大眾市場，但幾萬美金的消費仍需品牌背書和信任。Outer 前期大量的品牌建設投入，算是為大眾市場的開拓奠定了基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_73c9696e137f4f72aa1c05543fbb3299@6221844_oswg134413oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Outer spaces 新品示意圖（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：隨着客戶羣體發生變化，Outer 品牌的定位或調性是否也會發生改變？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：某種程度來説，會的。&lt;/strong&gt;但在我們看來，品牌只要能佔據高端市場，就可以拓展衍生業務，如擴品、拓渠道、增人羣，所以這是我們公司早就計劃好的路線。Outer 的願景是讓戶外生活普惠化，讓人們簡單享受庭院空間，這對兩條產品線來説都是貫穿的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：在您看來，傳統庭院傢俱行業存在哪些最核心的痛點和未被滿足的需求？這些痛點如何為 Outer 創造了機會？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;傳統戶外傢俱多由傳統傢俱公司開發，它們的思維邏輯是設計外觀和款式，關注今年流行什麼布料、什麼材料。這種主觀審美、非標品的做法，我們認為價值有限，甚至有些款式今年流行明年就過時了，我們一直比較牴觸這種做法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們看重的是有價值、有持久力的產品，通過創新解決痛點。很多美國人覺得庭院傢俱麻煩，想享受但還要打理，而我們解決了打理問題，讓消費者只需享受。我們的第一款沙發就解決了坐墊容易濕、髒的問題，讓其更易保護，這是我們第一個爆品核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們始終堅持這一方向，公司擁有工業設計、化學工程資源、專利開發等優勢，這些是一般傢俱公司所不具備的。我覺得 Outer 不僅改變了產品的外觀和款式，更改變了產品的本質。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：那您覺得目前全球庭院經濟領域的競爭情況怎麼樣？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;庭院品牌其實大多集中在 B2B 市場，比如酒店、餐廳、度假村以及購物中心等場景，這些品牌在全球範圍內的規模都相對較大，多來自德國和美國。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，在美國的 C 端市場，除了 Outer 之外，也有一些小型品牌陸續出現，但總體規模仍然較小。目前美國 C 端的戶外傢俱大多還是來自傳統的美國傢俱品牌，而且它們的資源大多集中在其他品類上，戶外傢俱投入資源相對較少。這種現象或許可以稱為「忽視」或者「輕視」，對我們來説，這是一個很大的市場機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：Outer 似乎非常強調對材料的科技創新。您認為這未來是否會成為行業洗牌的關鍵？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;我覺得是。對於室內設計來説，傢俱的考量因素主要集中在款式、風格等方面。然而對於戶外傢俱，材料才是關鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同客戶面臨的戶外環境，幾乎完全不一樣。戶外傢俱需要適應各種複雜的環境，比如潮濕、炎熱、乾燥、高鹽分（如海邊）、多雨、下雪或極度寒冷等，這使得材料的選擇變得關鍵。同時，戶外傢俱既要保證材料的耐用性，又要兼顧親膚的舒適性。此外，環保也是重要考量，因為傳統塑料等材料本身並不環保。所以，我們對自己的布料也要求做到「金三角」標準——既耐用又舒適，還環保。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;02 中國市場&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：那目前在全球化擴張中，Outer 未來重點拓展的區域策略如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;C 端的話，美國絕對是最大市場，國內也不錯。很湊巧，我們最近剛好&lt;strong&gt;入駐了京東，&lt;/strong&gt;作為高端戶外傢俱品牌開啓中國市場的線上佈局。京東在國內電商平台中很有特色，它是目前唯一將戶外傢俱作為一個專業品類單獨劃分出來的平台，這也體現出他們對這一領域發展前景的看好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據我觀察，中國的人口結構正在發生變化，未來低密度住宅會成為趨勢。有消費能力的人羣逐漸聚集到有戶外空間的住宅環境中，比如露台、後院或庭院。庭院裝修在中國也逐漸興起，在農村，很多房子現在都建得很大，有幾層樓，還帶院子，甚至有人開始建造泳池等，這種趨勢越來越明顯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然目前這一市場還不夠成熟，購買高端戶外傢俱的市場容量還不算大，但這種需求是真實存在的，並且在逐漸擴大。從品牌創立之初，我就希望把 Outer 這個國際品牌帶回中國，服務國內客戶。畢竟我們的供應鏈在中國，我自己也是中國人，這件事對我來説意義重大。雖然短期內可能銷量和商業價值還不算太高，但從長期來看，一定是非常有價值的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1636" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_f2a972149d404a4d8af03c7967b605ce@6221844_oswg148641oswg1080oswg1636_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Outer 沙發在京東上銷售（圖源/京東平台截圖）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：這次跟京東的合作，算是 Outer 第一次進入國內市場嗎？還是之前也有佈局？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;這次 C 端合作，其實是京東主動找的我們，所以是第一次。國內 B 端市場更早點，在入駐京東之前，就已經有一些高端酒店、奢侈民宿主動找到我們，詢問是否可以採購我們的產品。這説明國內市場對高端戶外傢俱的需求量比較大，對我們就是一個很好的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們也考慮在中國組建團隊，專門負責這一塊業務。事實上，我們最近正在深圳組建一個電商運營團隊，希望能夠和酒店、餐廳以及其他公共場所等進行合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：C 端的話，國內未來還有沒有其他佈局計劃？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;主要就是和京東合作，目前沒有其他的想法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：中國庭院經濟跟國外相比，有哪些差別？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;對這方面的觀察，我也許是個門外漢，畢竟我常年生活在美國。但從總體趨勢來看，我覺得中國庭院經濟未來潛力巨大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，中國消費者對戶外活動的熱情越來越高，這與美國幾十年前的情況有些相似，但中國的發展速度顯然更快，因為中國擁有強大的供應鏈體系。我非常看好未來 10 年中國庭院市場的發展前景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：深圳的電商運營團隊在 2024 年就已經組建，具體還負責什麼工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;深圳這個小團隊目前還在緊鑼密鼓地招聘中，我們的計劃是&lt;strong&gt;把電商運營大本營放在中國。&lt;/strong&gt;這個邏輯其實很清晰。可以説，前三年我們主要是在打磨產品，前五年則是品牌成型並在美國市場佔據了一定地位。接下來，我們的運營重點就是賣貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在深圳，我接觸了很多同行和友商，無論是做跨境電商還是電商運營，我發現中國的人才密度、迭代速度和升級速度都非常驚人，尤其是在有了 AI 技術之後，文化和語言的隔閡也被很好地彌補了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，我非常堅定要把電商運營放在中國。在美國，我們可能會保留一些面向客戶的崗位，比如內容創作和社區運營，這些更適合由當地人來貼近消費者市場。但其他所有崗位，都會逐步轉移到中國。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：2025 年地緣政治摩擦再度升溫，中美不確定性增加，您如何看待當前中國品牌出海？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;我覺得品牌出海現在變成了必須。如果仍按照傳統的模式去做，比如單純依賴亞馬遜或者抖音等平台，這種模式的長期價值越來越不明顯。畢竟，這種模式大多是薄利多銷，再加上關稅等外部因素帶來的衝擊和不確定性，未來會越來越吃力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，品牌出海需要真正去打造一個品牌，這不僅包括獨立站的建設，也包括線下佈局。在美國，線下品牌建設其實非常重要，甚至變成當務之急。中國出海企業也都在思考如何做出差異化，我覺得這是一個很好的趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;03 美國市場發展&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：中美不確定性對美國庭院傢俱市場有影響嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;有的，我覺得可以從兩方面來看：一方面是成本和利潤面臨挑戰。隨着東南亞的供應鏈趨勢顯現，對於美國的戶外傢俱賣家，尤其是依賴中國供應鏈的賣家，他們可能不得不提價。另一方面是銷量受到衝擊。這可能會淘汰一批同質化競爭的賣家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，從我們的角度來看，這是一個機遇。作為高端品牌，我們擁有較大的議價空間，能夠承受關稅、海運等成本的波動，短期內有一定優勢。當然長期來看，我們肯定也有應對策略，會考慮將供應鏈拓展到東南亞或墨西哥去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實，我更在意的是這對美國消費市場的衝擊。我們的客戶羣體大多是擁有房產、股票和汽車的有資產人羣，對經濟週期和資本市場波動較為敏感。股票價格的下跌或上漲以及政策變化，都會影響他們的消費心態，使他們在消費上更加謹慎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：短期來看，這對 Outer 是一個機遇。那公司是否有一些針對性舉措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;在客戶溝通方面，我們會非常密集地開展工作，這是獨立站和自有渠道的一大優勢——這些客戶都是我們自己的。在供應鏈端，我們許多國內合作伙伴早已在海外佈局了供應鏈。雖然我們也在考慮是否要切換到海外供應鏈，但目前中國供應鏈的優勢在於物美價廉，尤其是對我們這種注重設計和材質的品牌來説，保證質量是最重要的。如果海外供應鏈無法保證質量，那麼僅僅為了避開關稅而切換是沒有意義的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：這是否加速了您對「產品溢價能力」的驗證？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;是的。改變不了風向，但我可以改變怎麼去揚帆。我認為在外部環境動盪時，最重要的就是審視內部的核心競爭力。我們的核心競爭力，首先是產品創新，其次是品牌建設。對於這點，我們一直沒有動搖過。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：Outer 之前在獨立站投入比較多，未來是否會考慮增加其他電商平台佈局？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;其他電商平台的佈局應該很少。對我們來説，電商運營主要就是獨立站的運營，獨立站就是我們的電商代名詞。對其他品牌而言，電商可能包括獨立站、亞馬遜以及其他平台，但對我們來説，獨立站是唯一的主線渠道。所以，我們在深圳組建團隊去做電商運營，其實主要就是做獨立站運營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，我們也在考慮亞馬遜，在招聘亞馬遜運營人員。雖然戶外傢俱品類在亞馬遜上競爭激烈，客單價大概幾百美金一套沙發，市場高度同質化。但憑藉品牌優勢、差異化優勢以及專利保護，我們有信心在亞馬遜上做出品牌溢價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：在亞馬遜上，Outer 目前���要銷售什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;其實我們已經在亞馬遜上運營了一段時間，但之前主要銷售的是一些小飾品，比如抱枕、毯子之類，銷量不算大。不過，這些產品的口碑和質量都還不錯，這也基本印證了我們的產品策略可行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我一直在美國這邊負責亞馬遜業務，一個比較大的感受是，中國整體運營實力遠超美國。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種差距可以説是相當驚人。接下來，我們要利用深圳的供應鏈和運營團隊，結合我們在浙江和廣東的戶外傢俱供應鏈，打造一個在亞馬遜上既有銷量、又有品質質量的戶外傢俱品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：目前 Outer 還面臨什麼挑戰？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;短期的話，我覺得很多挑戰，包括不確定性、成本、市場波動、政策變化以及人才市場競爭。但從長期來看，我對未來保持樂觀。品牌建設不是一蹴而就的。因為品牌是一種可以長期積累價值、建立壁壘的事業，就像滾雪球一樣，越滾越大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於我們的產品基礎，我們堅持長期主義思維，努力跨越短期波動。運營方面，我們肯定要實現盈利、自給自足和自我造血。同時，我們還要保持創新狀態，雖然可能不是頻繁推出新產品，但要不斷優化現有產品，讓每一代產品都比上一代更好。這些是我們需要堅持去做的，也是我們擅長的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：近期，Outer 還有沒有一些具體的發展目標？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉佳科：&lt;/strong&gt;兩個最重要的方向：第一個是在中國進行團隊建設，以承接 Outer 戶外家居業務；第二個是 Outer 實現第二大單品的品類擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，Outer 其實是在搭建一種生態平台。我們做的事情更像是後院的「房地產開發」，在開發完成後，我們希望與各種品牌合作，邀請他們入駐。具體有兩方面的公司合作。一是供應鏈端的開發合作，像戶儲電池，太陽能，逆變器這些技術提供方。二是消費市場端的品牌，像健身、烹飪、家居、3C 等。因為我們要做的是把美國庭院這個大於室內居住面積三倍的土地開發出來給這些消費品牌提供一個新的場景，給他們帶來增量銷售。消費者可以在庭院裏的 outer spaces 裏實現戶外健身房、戶外廚房、戶外桑拿、戶外辦公室、戶外影院、戶外高爾夫模擬器等場景。我們希望和各類的專業品牌合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250723/v2_e15bfe1131214fdd8ec4bf24fae4ab2d@6221844_oswg186241oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Outer spaces 新品示意圖（圖源/企業）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Momenta 佈局智能重卡，領投零一汽車 5 億元融資｜36 氪獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3389885847257477?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-23 09:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜李安琪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜李勤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獨家獲悉，新能源重卡製造商「零一汽車」近日完成了 5 億元 A 輪融資。本輪融資由自動駕駛頭部企業 Momenta、興杭創投及辰韜資本聯合領投，國發文鑫、婁東產業基金、德迎資本、新景富盈、元璟資本、財通資本、活水資本、老股東天善資本等共同參與投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，本輪資金將用於新一代正向研發平台量產及無人駕駛卡車規模化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;零一汽車成立於 2022 年 4 月，由前圖森未來聯合創始人黃澤鏵、前三一重卡總經理、北汽福田戴姆勒副總裁張紅松共同創立。去年年末，原中國重汽執行董事張偉正式加盟零一汽車，主要負責市場和銷售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年黃澤鏵離開時，正是圖森未來的巔峯時刻，股價創下歷史最高點。「在圖森未來時，我某種意義上像活在一個象牙塔裏，帶着技術浪漫主義，但真實世界要複雜很多倍，它不僅僅由代碼構成。」黃澤鏵向 36 氪回憶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在圖森未來期間，他看到的挑戰在於，傳統重卡產業以供應鏈集成為主，但新能源、無人駕駛是全新物種，既沒有一個成熟的、可被參照的設計，產業鏈也不齊備。例如一些自動駕駛的技術 bug，是因為沒有更好的卡車硬件支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他意識到，整車硬件會是制約卡車自動駕駛技術發展的關鍵瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黃澤鏵碩士畢業於卡內基梅隆大學機器人學，擁有 8 年計算機視覺研發經驗。他喜歡冒險，在校期間曾在 muscle computing（肌肉計算）腕帶等領域創業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2015 年以聯創身份加入圖森未來後，黃澤鏵從一開始的計算機視覺研究科學家，逐步轉向卡車自動駕駛系統、整車硬件工程領域。直到下場創業，黃澤鏵選擇扎進一個更「重」的世界——製造新能源重型卡車。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250722/v2_5a2b067185d74b619e3ca1e7abcb4603@5636972_oswg611333oswg1280oswg718_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：零一汽車&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;零一汽車的解法是，自主掌握「軀幹」與「大腦」：既正向研發適配電動化、智能化的重卡平台，也自研面向重卡場景的自動駕駛技術棧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為同時啃下兩塊硬骨頭，零一汽車組建了一支 200 多人的跨界團隊。首先瞄準智能電動重卡的核心技術，包括自研動力總成、整車熱管理、電子電器架構、網聯化和智能化等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在耗時 2 年、投入 1.5 億元后，零一汽車在 2024 年推出了第一代正向研發的智能重卡「驚蟄」「小滿」。黃澤鏵告訴 36 氪，得益於聯合創始人張紅松多年的卡車造車經驗，零一汽車能以更高資金利用效率完成整車研發。「前期模具費、研發迭代費用方面，供應鏈都給了很大的支持力度。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據黃澤鏵介紹，基於自研的電驅橋技術，零一汽車的新車動力達 860 匹馬力。相比之下，傳統旗艦燃油重卡動力也大多隻在 600 多匹馬力，「油改電」卡車大多隻有 500 匹馬力。得益於高效的核心動力總成自研，零一汽車整車成本基本能與「油改電」車型價格持平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從經濟性層面來看，黃澤鏵告訴 36 氪，其智能重卡平均比「油改電」車型一公里要省 0.2-0.3 度電，能耗節省 20%。如果卡車司機一年行駛 15 萬公里以上，就能省下 4.5 萬元甚至更多費用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據官方數據，截至今年年中，零一汽車已交付超 700 台智能重卡，位居重卡新勢力前列，大宗物流客戶佔比接近 80%（比如運輸砂石、水泥，煤炭、鋼鐵，有色金屬等）。零一汽車今年的目標是，實現 1500 台重卡交付。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從市場格局來看，雖然傳統燃油卡車車企的品牌、渠道、產能都還有很強的時代慣性，不過，黃澤鏵認為，當下卡車的新能源化，有點像乘用車新勢力「蔚小理」2018 年的狀態，第一代車型產品陸續進入量產階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250722/v2_6df6b7b32acf4e5ca0af245ebed4a814@5636972_oswg584935oswg1280oswg718_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：零一汽車&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，造卡車只是第一步，黃澤鏵眼中的終局是無人駕駛卡車。黃澤鏵認為，未來 10 年行業有機會實現完全無人駕駛。這個想法，是支撐他與團隊每天前行的動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此在開發卡車整車硬件之外，零一還在開發適配重卡載重、制動距離等卡車自動駕駛算法。黃澤鏵的目標是，用「端到端」視覺方案來實現卡車的 L4 級自動駕駛。「藉助端到端模型的能力，場景的泛化能力可以大大增強。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黃澤鏵告訴 36 氪，零一正在推進基於一段式端到端及多模態大模型的卡車自動駕駛技術。零一認為，一段式模型能使系統更加簡化，充分發揮端到端技術的優勢，帶來更高能力上限；多模態大模型則能充分利用大語言模型的知識儲備及泛化能力，高效解決自動駕駛的長尾問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 7 月下旬，搭載零一 ZSD 系統的車輛將交付廣東陽江的不鏽鋼工廠開啓運營。零一計劃，將在半封閉的場景（如港口、礦區、大宗物流專線）跑通 L4 自動駕駛，未來三年內在 500 個城市部署超 1 萬台無人駕駛卡車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，零一汽車還將與股東 Momenta 一起探索、推進卡車領域的智能駕駛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得關注的是，這是零一股東 Momenta 在卡車領域的首次佈局。在乘用車領域，Momenta 已經斬獲了國內外多家車企訂單，成為頭部輔助駕駛供應商。從乘用車，到卡車佈局，Momenta 的智能化佈局變得更廣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過相比乘用車，卡車的生產工具屬性更強，受眾對價格相對敏感。當下，卡車行業推進的智能化功能包括車道居中行駛、撥杆換道等。而零一汽車聯合有豐富量產經驗的 Momenta，實現更多卡車智能化功能，或許不是太難的挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從封閉，到半封閉，再到開放場景的路線，零一汽車希望逐步推進高階自動駕駛的商業化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「當技術真正應用到整車時，會發現硬件設計、生產製造、供應鏈、銷售渠道、充電補能、售後服務都是全新課題。」 從計算機視覺到車輛硬件全鏈條研發，黃澤鏵如今更深地紮根於製造業的複雜體系之中。他坦言挑戰巨大，但也感覺更踏實落地了。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>現貨黃金短線下挫 8 美元，跌破 3370 美元/盎司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392661582743688?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:53:49  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，現貨黃金短線下挫 8 美元，跌破 3370 美元/盎司，日內跌 0.50%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>勃林格殷格翰上半年淨銷售額同比增長 6.3%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392658129160580?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:50:19  +0800</pubDate>
      <description>7 月 24 日，勃林格殷格翰發佈 2025 年上半年業績報告，集團淨銷售額同比增長 6.3%，達 140 億歐元。業績增長主要受益於人用藥品業務關鍵產品的強勁需求，其中歐唐靜淨銷售額達 43 億歐元，維加特淨銷售額達 20 億歐元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>現代汽車第二季度因美國關稅損失 6 億美元，預計第三季度影響更大</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392654379452545?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:46:30  +0800</pubDate>
      <description>現代汽車週四公佈第二季度營業利潤下滑，因美國對汽車和零部件徵收的關稅開始對該公司的利潤構成壓力，並警告稱，當前季度的影響可能更大。這家韓國最大汽車製造商表示，目前堅持其年度利潤目標，但將在 8 月 1 日對等關稅生效的最後期限之後更新計劃。現代汽車第二季度營業利潤為 3.6 萬億韓元（合 26.4 億美元），較上年同期的 4.28 萬億韓元下降約 16%。該公司表示，美國關稅在第二季度使其損失了 8280 億韓元（約合 6.06 億美元），預計第三季度的影響將更大。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雀巢考慮出售表現欠佳的維生素品牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392650993715589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:43:03  +0800</pubDate>
      <description>雀巢週四表示，可能出售旗下維生素業務中的 Nature’s Bounty 和其他品牌，這是該公司 CEO 弗賴克斯（Laurent Freixe）提振銷售增長的努力之一。這家瑞士消費品巨頭表示，將對旗下維生素、礦物質和補充劑部門中表現不佳的品牌進行評估，這可能導致一些品牌被出售，雀巢正尋求將該業務轉向高端產品。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>兩部門就《中華人民共和國價格法修正草案（徵求意見稿）》公開徵求意見</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392643981773189?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:35:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據國家發改委網站消息，黨中央、國務院高度重視價格工作，對修訂《中華人民共和國價格法》（以下簡稱「價格法」）作出明確部署。2023 年，價格法修訂列入《十四屆全國人大常委會立法規劃》。為貫徹落實黨中央、國務院決策部署，國家發展改革委、市場監管總局研究起草了價格法修正草案（徵求意見稿），現向社會公開徵求意見。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>英國上半年汽車產量創下 1953 年來最低紀錄</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392637698787716?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:29:32  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 24 日獲悉，根據汽車製造商和貿易商協會數據，2025 年上半年，英國汽車和微型廂式貨車的產量創下 1953 年以來的最低紀錄（未計算疫情期間工廠停工階段）。其中汽車產量下降了 7.3%，微型廂式貨車產量則大幅下降 45%。當地媒體表示，由於美國關稅政策導致的不確定性，一些工廠減產甚至暫停生產造成產量下降。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國中鐵等在蘇州新設城市投資發展公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392635718781060?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:27:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，蘇州吳江鐵工城市投資發展有限公司成立，法定代表人為吳政棟，註冊資本 6000 萬元人民幣，經營範圍包括建設工程施工、房地產開發經營、建設工程設計、企業管理諮詢、融資諮詢服務等。股權穿透圖顯示，該公司由中國中鐵股份有限公司旗下中國鐵工投資建設集團有限公司、蘇州市吳江經濟技術開發區發展集團有限公司共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>軟通動力在南京新設創科技術公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392631341779333?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:23:04  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，軟通創科（南京）技術有限公司成立，法定代表人為童鑫，註冊資本為 1000 萬元人民幣，經營範圍包括信息技術諮詢服務、計算機系統服務、計算機軟硬件及輔助設備零售等。股東信息顯示，該公司由軟通動力信息技術（集團）股份有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>IDC 中國金融行業分佈式事務型數據庫報告：騰訊雲蟬聯金融及銀行市場第一</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392630316468361?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:22:01  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，根據 IDC 最新發布的《中國金融行業分佈式事務型數據庫市場份額，2024》報告，騰訊雲數據庫 TDSQL 以 21.32% 的市場份額登金融行業市場份額榜首，並在銀行子市場以 22.48% 的佔有率繼續位居第一。這標誌着騰訊雲連續兩年在金融及銀行子市場數據庫領域實現「雙料冠軍」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>法國 7 月製造業 PMI 初值為 48.4</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392625809295753?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:17:26  +0800</pubDate>
      <description>法國 7 月製造業 PMI 初值為 48.4，預期 48.5；7 月服務業 PMI 初值為 49.7，預期 49.6。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全新 HUAWEI MatePad Pro 12.2 英寸平板電腦正式發佈</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392625353099656?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:16:58  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 24 日，在華為平板旗艦新品發佈會上，全新 HUAWEI MatePad Pro 12.2 英寸正式發佈。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>李強將出席 2025 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392621838289024?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:13:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，外交部發言人宣佈：國務院總理李強將於 7 月 26 日出席在上海舉行的 2025 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議開幕式並致辭。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>港股泡泡瑪特快速拉昇漲近 5%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392617782921353?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:09:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，港股泡泡瑪特快速拉昇漲近 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數集體收漲，海南自貿區板塊爆發</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392609986103686?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 15:01:20  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數集體收漲，滬指漲 0.65%，深成指漲 1.21%，創業板指漲 1.5%；海南自貿區板塊爆發，海南機場、海南高速等近多股漲停；稀土、生物科技、餐飲旅遊板塊領漲，智飛生物、西藏旅遊漲停，北方稀土漲 9%，三特索道漲超 5%；銀行、貴金屬、油氣板塊跌幅居前，中金黃金跌超 4%，齊魯銀行跌超 2%，中國石油跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大疆已註冊掃地機器人 ROMO 相關商標</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392599324100996?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 14:50:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 23 日，大疆宣佈 8 月 6 日將推出首款掃地機器人 ROMO。愛企查 App 顯示，大疆關聯公司深圳市大疆創新科技有限公司已註冊 1 枚「DJI ROMO」商標，國際分類為機械設備，商標服務項目包括電動清潔機械和設備、真空吸塵器、真空吸塵器袋、吸塵器用刷、充電式掃地機等。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「加速進化」獲首程領投超億元 A+輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392590816217473?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 14:41:50  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據首程控股消息，近日，具身智能企業「加速進化」宣佈完成超億元人民幣 A+輪融資，本輪融資由首程控股管理的北京機器人產業發展投資基金領投，北京市人工智能產業基金以及博華資本跟投。這是繼今年 6 月完成由深創投集團領投的 A 輪融資之後，公司在短期內完成的又一輪大額融資。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>券商股尾盤漲勢擴大，中銀證券拉昇封板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392588883036297?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 14:39:52  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，券商股尾盤漲勢擴大，中銀證券拉昇封板，錦龍股份此前漲停，國信證券、東吳證券漲超 7%，東方證券、興業證券漲幅居前。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>TCL、 金盃汽車合資公司在瀋陽成立汽車電子公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392586916071811?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 14:37:52  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，馭新智行汽車電子（瀋陽）有限公司成立，法定代表人為郝鋭，註冊資本 2 億元人民幣，經營範圍包括人工智能應用軟件開發、智能車載設備製造、工業互聯網數據服務、人工智能硬件銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由馭新智行科技（瀋陽）有限公司全資持股，後者由瀋陽金盃汽車工業控股有限公司、TCL 實業控股股份有限公司旗下 TCL 恆時天瑞投資（寧波）有限公司共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>玻璃期貨主力合約日內漲逾 8%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392584423131266?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 14:35:20  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，玻璃期貨主力合約日內漲逾 8%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中設股份快速拉昇觸及漲停，上演地天板走勢</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3392579285010563?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-24 14:30:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中設股份快速拉昇觸及漲停，上演地天板走勢。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
