<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>36 氪首發丨餓了麼聯創的新項目「共比鄰」完成過億元 A 輪融資，「活力老年」正獲資本青睞</title>
      <link>https://36kr.com/p/3367140343711749?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 09:49:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;能為中老年人提供理想退休生活的好產品好服務是什麼樣的？&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;旅行社、老年大學能做的有限，各類 OTA 和社交平台也並非針對中老年人設計。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成立於 2021 年初的「共比鄰」希望用有針對性和標準化的服務滿足這類人羣的需求。創始人康嘉是餓了麼的聯合創始人，曾在阿里集團任職，「共比鄰」是他離開阿里集團後重新出發的項目，他想要「再次找到創業的感覺」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在首次創業十多年後，康嘉曾有過一段休息的時間，使得其與當時剛退休的父母有了更多相處機會，期間他發現很多退休人員的生活中有不少痛點。對這類人羣而言，中國長期沒能形成健康成熟的消費環境，問題主要出在供給上，市面上大部分針對中老年人的產品和服務良莠不齊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「共比鄰」想在眾多針對中老年人的「孝心」項目（子女為父母消費）中找差異化，滿足中老年人的消費自主性，&lt;strong&gt;抓住他們最核心的消費場景，成為入口，再逐步延伸&lt;/strong&gt;。最初基於這類人羣的出遊和社交需求，共比鄰提供打通線上和線下的 O2O 服務，希望同時解決線下旅行社服務能力不足、線上 OTA 平台預訂複雜且信息難以分辨等問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，在聚會旅遊之外，「共比鄰」還通過基於其線下社區服務點和直播等渠道的自營電商滿足中老年人更高頻的購物需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;銀髮經濟近年被普遍認為是極有潛力的大賽道，日本等國家發展出了多家養老上市企業，中國卻一直沒能跑出一個明星公司，康嘉認為 「timing」 很重要——疫情結束後的 2023 年成為銀髮經濟發展真正的元年，中國 60 歲及以上戶籍人口在這一年，佔比突破了 20%，往後每年還將增加 2500 萬-3000 萬人。用康嘉的話來説，「針對這部分人羣的商業模式，得有密度，不然投入成本太高」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;50-70 歲的活力退休人羣是「共比鄰」的主要服務對象。他們經歷了改革開放、享受過紅利、有一定消費能力，也趕上了移動互聯網的大潮，從規模和習慣上都與「共比鄰」十分匹配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於資方對老齡賽道的看好，「共比鄰」目前共拿到了兩輪融資，第一筆是發生在 2021 年的天使輪融資，金額在數千萬元左右，由高榕資本、元璟資本等投資；第二筆 A 輪融資發生在近期，由香港概念資本領投，金額過億元，美元為主。&lt;/p&gt;
  &lt;h3 label="二級標題"&gt;獲取老人信任沒有捷徑，要做得足夠深和重&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「共比鄰」的打法是先找到銀髮人羣消費場景當中相對高頻和剛需的品類，建立信任關係和粘性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聚會旅遊是這個人羣相對高頻和剛需的品類。康嘉和團隊曾在疫情期間對上海的許多小區做了測試，發現中老年人對集體娛樂的熱情很高，尤其是聚會旅遊，便以此為切入點提供服務，「共比鄰」疫情期間通過線上 APP 和小程序積累了數百萬用戶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2764003996760839"&gt;36 氪此前曾報道&lt;/a&gt;，站在用戶視角，使用共比鄰的一個完整交易流程是這樣的：通過各種途徑瞭解到產品—在線上與小管家建立聯繫—詳細諮詢—線上預訂—線下消費—分享反饋，用戶能夠很容易地預訂到日期確定、日程清晰、標價明確的產品，比如 1288 元/套的「12 人青浦區一日聚」、3099 元/人的「五天四晚郵輪遊」等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在聚會旅遊的大場景裏，「共比鄰」有步驟地進行了細分。最初先做聚會場景，被分為短途「一日聚」（市內聚會餐）、上海及周邊城市聚會酒店，然後過渡到旅遊場景，進一步細分為周邊遊和長線遊，從低價高頻到高價低頻，將整個聚會旅遊的體系給建立起來，逐步在上海爺叔阿姨的朋友圈裏建立了良好的口碑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比於此前的 O2O 產品，「共比鄰」的差異是會對產品和服務介入更深。無論是聚會還是旅遊場景，「共比鄰」都參與設計，將一些非標的東西標準化，給用戶一個相對穩定的預期。聚會的合作方從五星級酒店、度假酒店到單體農家樂，碰到大型聚餐活動，團隊會親自把它改造成一日聚的場所，「共比鄰」由此形成了一套改造餐廳的標準；「共比鄰」也會和旅遊供應商共同制定方案，輸出自己的一套服務標準，對旅遊產品進行適老化改造，在路線和團上做優化，用戶的客訴也會先到團隊這邊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比於其他人羣，中老年人的信任門檻較高，但更能深度運營，康嘉覺得，只要相信你，他們會將生活都交託到你手中，讓你成為他們生活中的「管家」，在陪伴當中，完成了信任的建立和消費轉化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了增強中老年人的信任，「共比鄰」基於微信做了一整套人機協作服務體系，設置了數十個小管家，以隨時應老年用戶更為細碎的諮詢，相較於年輕人可以主動搜索解決大部分問題，老年用戶往往需要更完整、更全面的服務，甚至需要提供情緒價值，這很考驗客服的耐心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，在線下社區，「共比鄰」建立了幾百人的志願者團隊。不僅與政府、居委會和公益組織合作，還會將早期的老年用戶轉化為志願者。他們既是客戶，又同時是服務者，樂於分享、善於提供建議、能很好地動員老年用戶參與活動的積極性，比員工都更懂老人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前「共比鄰」的團隊有 200 多個人，專做運營的有 100 多人，他們日常工作就是針對老年用戶做更重更深的運營。基於這種深度運營，交易額中有 60% 以上是會員創造，會員的平均年消費額超過 1 萬元，復購率超過 50%，用服務換來的用戶粘性顯現。&lt;/p&gt;
  &lt;h3 label="二級標題"&gt;成為萬億級入口的可能：覆蓋老人所有核心生活場景&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「共比鄰」希望成為老年人最值得信賴的「管家」，這仍需要不斷增加服務頻次，深入到中老年人所有核心生活場景之中，做更多的品類。康嘉認為，將多個場景和品類串聯的做法才是一個天花板很高的商業模式，市場容量也能達到萬億元，因為服務該人羣的業務，能延伸的東西太多了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電商是一個很好的切口，「共比鄰」複用了以前餓了麼做外賣時採用的「高頻帶低頻」邏輯。自去年下半年開始，「共比鄰」從找模式、搭建供應鏈、選品到正式開啓直播帶貨，構建了一條完整的電商鏈條。如今「共比鄰」電商的購物頻次達到了一星期一次，與原來做外賣的頻率接近，遠高於旅遊和聚會，主要消費生鮮肉類和各地特產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中老年用戶項目需要更深入觸達該人羣的生活圈子，而無論是聚會旅遊還是電商，其實都離不開社區。基於此前做外賣的經驗，康嘉和團隊有一套標準化的方法來拓展社區。「共比鄰」如今會在社區開出小店，要解決選址、服務營銷、產品供應鏈等問題。以選址為例，首要考慮的是用戶能否很快找到，而不是地址的商業條件，因此不用把人流量作為核心考慮因素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;社區也能很好地串聯聚會旅遊和電商等多個場景。在開設小店後，中老年用戶不僅能購物，還能直接在店內報名聚會旅遊項目。以後線下小店可以提供 AR 眼鏡等設備，讓老年用戶提前體驗聚會旅遊的效果，體驗感遠勝於線上觀看視頻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地域拓展上，「共比鄰」已佈局上海周邊城市，覆蓋長三角區域。在其他省市，「共比鄰」也將基於自己形成的標準化方案，找到不同城市和區域老年用戶的消費共性，基於此提供更合適的產品和服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓品方面，「共比鄰」仍將不斷向外延伸，以後也考慮保健醫療這樣信任門檻更高的品類，甚至還會打造自有品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前大部分針對中老年人的消費品供給都不算優質，「共比鄰」團隊會基於中老年人對質量和價格的要求，在市場上找質價比最高的品，讓他們「可以閉着眼睛選」。如今，中老年消費市場的理性程度也在提升，尤其 60、70 後為代表的新退休人羣，他們消費力和認知能力都更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;康嘉認為，「共比鄰」真正的特點在於對銀髮經濟鏈條的理解和服務：「我不認為有捷徑可走，要把裏邊細節都做紮實。」他判斷，「共比鄰」仍處於早期發展階段，近兩年來，團隊才剛剛在供需比較零散和混亂的市場當中梳理出業務路徑，目前仍在這條路的起點。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>羅馬仕潰敗、安克失血，極致內卷後避不開的苦果｜焦點分析</title>
      <link>https://36kr.com/p/3367635580241920?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 09:30:17  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從爆炸到召回，半個月時間內，移動電源行業經歷巨震，幾乎波及所有大廠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為事件導火索，曾被譽為「國民充電寶」的羅馬仕已瀕臨絕境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 6 日凌晨 1 點左右，羅馬仕正式發佈停工停產放假通知。通知稱，隨着市場環境的不斷變化和公司業務的發展需要，經公司股東會研究決定，近段時間公司停工停產。停工時間為自 2025 年 7 月 7 日起持續 6 個月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，已有多為消費者在在社交平台上反映，羅馬仕淘寶官方旗艦店在處理充電寶召回退款時出現異常，部分退款申請已被卡頓超過數十天，且遲遲未能到賬。原因係為羅馬仕店鋪賬戶餘額不足。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;種種跡象都已表明：羅馬仕這家成立 13 年、連續 11 年位列天貓雙 11 移動電源品類銷售第一名的國內頭部移動電源企業，已因大規模召回事件陷入經營危機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其他廠商也沒躲開迎頭一棒。除了羅馬仕召回 49 萬台充電寶，安克創新召回 71.3 萬台。「最近可以説我個人，包括我們的組織現在都在比較焦慮和忙碌的狀態。」安克創新副總裁接受採訪時表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;民航局新規後，成筐充電寶被廢棄在安檢口。此外，羅馬仕、安克、小米、倍思、綠聯等在內的移動電源產品的多個 3C 認證證書已被暫停，證書狀態變更時間大多自 6 月初開始。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;充電寶行業經歷十多年發展，早已成為一個極其紅海的市場。廉價的材料、極限的性能和輕巧的外觀其實是「不可能三角」，但因為充電寶不是什麼高技術附加值的產品，鏈條上的人都只能無窮逼近材料的極限，在外觀、充電效率上擠出些差異化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這場風暴中，責任無法單獨歸咎於任意一方，這其實是一個極度內卷行業必然會發生的劫難。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;充電寶行業的集體失速也是一次警示。它讓整個 3C 行業都不得不思考：在產能大過剩的時代，如果不被洪流裹挾，企業應該怎樣生存？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01 電芯引起的多米諾骨牌效應&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;充電寶主要由電芯部分、電路板部分（升壓系統和充電管理系統）和外殼部分組成，電芯作為「供能」部門極為關鍵，也是充電寶最主要的硬件成本支出，成本佔比一般在 50% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本輪大批量缺陷充電寶召回事件，系因使用缺陷電芯導致。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安克創新曾在召回公告中明確表示，企業發現某電芯供應商未經批准變更原材料，這可能導致極少數產品在長期循環使用後隔膜絕緣失效，進而引發過熱甚至燃燒的安全隱患。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多家媒體報道稱，安克創新所指的電芯供應商是安普瑞斯（無錫）有限公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，問題是否能簡單歸因為供應商電芯材料問題？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在移動電源行業中，安普瑞斯屬於一線電芯供應商，是國內充電寶領域軟包電池的第一大供應商。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年時，安普瑞斯累計生產鋰電池數量突破 1 億隻，主要客戶包括羅馬仕、小米、安克創新、添可、倍思等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據安克接受採訪的説法，他們排查時，發現正極材料應該發生了一些變化。經過一些波折，安克確認，這批電芯的材料在過程中有多次變更。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而上述行業人士告訴硬氪，安普瑞斯此次電芯問題疑似是因三元材料在快充下發生結晶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，安普瑞斯尚未公佈電芯事件的調查結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電芯的安全生產與測試本身是個相當複雜的問題。鋰金屬本身化學性質非常活潑且存在枝晶生長的問題，限制了高能量密度的實現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，液態鋰離子電池使用易燃的有機液態電解液，當發生電濫用、熱濫用和機械濫用時，電池容易出現熱失控、甚至是起火爆炸等風險。這是供應鏈上游電池廠商長期存在的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便是安普瑞斯這類體量的工廠，也很難溯源出結晶的具體原因。而對於下游品牌商而言，僅做電芯安全測試更多是檢驗產品的穩定性，無法溯源。而安克此次鎖定到材料問題也耗費了小半年時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有熟悉鋰電池產業的投資人告訴硬氪：「鋰電（包括電芯）行業生產過程中很多環節都有可能有瑕疵引入，會導致後面一系列的問題，對於工廠的管理要求很高。在安全性生產這方面，廠商與廠商之間有梯度性差異，而且安全生產的成本很高，最終會反映在產品價格上。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，安普瑞斯所能實現的高能量密度高品質的鋰離子電池並不具備絕對技術門檻，幾乎一線鋰電大廠都能實現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，頭部鋰電廠商的下游客戶多為新能源汽車廠、手機廠商。這些大客戶對鋰電安全要求高、需求量大，而移動電源相比體量太小，不一定具備同頭部鋰電池廠商合作的能力和需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同安普瑞斯的合作出現問題後，安克創新宣佈與新能源科技集團（ATL）達成戰略合作。ATL 是全球電芯行業中的絕對龍頭。ATL 在手機鋰電池領域市場佔比第一，2021 年超過 40%，客戶包括蘋果、OPPO、華為等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「同 ATL 這類大廠合作門檻很高，有些會要求起訂量是 50 萬，6 個月生產交期，現金結賬。這是充電寶小廠不可能達成的要求。」有行業人士告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需要注意的是，目前並不能因此證明安普瑞斯是個糟糕的工廠。車規級的電池供應商當然在能力上無可挑剔，但根據行業人士對硬氪分析，「安普瑞斯的電芯在業內是有品牌溢價的，已經是很貴的電芯。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一線大廠，安普瑞斯出現大規模產品質量問題，其實是瘋狂追逐性能後的必然反噬。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;02 過度競爭&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;3C 配件（包含移動電源企業）是個賺辛苦錢的行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同於手機、AR 眼鏡這類獨立使用的消費電子品，配件的附帶品屬性滿足的是消費者的附加需求，其景氣程度深受上游產品影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着全球智能手機換機週期換機從 16-18 個月延長至 36 個月，3C 配件購買頻次也逐漸降低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以充電寶市場，Mordor Intelligengce 數據顯示，2024 年，移動電源市場規模預計為 135.9 億美元，預計到 2029 年將達到 203.5 億美元，在預測期內複合年增長率為 8.40%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很顯然，充電寶市場增速已經放緩，這使得移動能源行業的競爭從單一的容量競爭轉向快充、外觀、價格的全面競賽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但因為沒有核心硬核技術支撐，外在的優勢轉瞬即逝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以安克為例，其 2018 年推出的氮化鎵充電插頭受市場熱捧，一個月內，另一個大賣傲基就推出同款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;價格成了火力最密集的地帶。以羅馬仕為例，其「20000mAh 22.5W 快充充電寶」，2021 年的日常售價在 129 元到 149 元區間，到 2024 年年底，價格已經跌至 69 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這種無法暫停的賽跑中，公司們飛奔的速度逐漸超越了電池本身的迭代速度，鋰電池的不穩定性成為暗雷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「目前行業太過內卷，性能要高，快充要快，要小、輕、薄，材料性能各方面都要被推到極限後，必然會出現問題。」有移動電源行業人士告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種故事並非只發生在充電寶行業。據商啓產業研究院數據，2024 年僅我國手機配件相關企業就高達 48 萬家，產品多為微創新且易於模仿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;企業避免捲入無效競爭的方式，其實還是毫無新意的幾種解藥：重視研發、發掘更有技術含量的市場。比如安克及綠聯 2024 年研發費用率分別為 8.5% 和 4.9%，且呈增長趨勢，在看似同質化嚴重的品類中，二者依舊通過技術創新實現了品牌溢價。安克也在往 3D 打印、割草機這樣更硬核的品類擴展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國 3C 產品製造能力在世界範圍內都無可替代。然而，性能過剩後，企業必須找到更智慧的方式消化產能。否則，價格戰的宿命就是一次次行業崩塌的惡性循環。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜馬斯克宣稱「美國黨」成立，明年參選總統；羅馬仕凌晨宣佈停工停產 6 個月；小米 YU7 首批正式交付，雷軍現身為車主開車門</title>
      <link>https://36kr.com/p/3368127424038921?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 07:58:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克宣佈「美國黨」成立，回應參選時間：明年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 5 日，美國企業家埃隆·馬斯克在社交媒體平台 X 上發文稱，「美國黨」於當日成立，以還給人民自由。有網友問他的新政黨是否會參加 2026 年中期選舉或 2028 年的總統選舉時，馬斯克回覆稱，「明年」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，馬斯克與美國總統特朗普就「大而美」稅收和支出法案產生分歧。6 月 30 日，馬斯克猛批特朗普力推的所謂「大而美」稅收和支出法案並表示，如果法案通過，第二天就會成立「美國黨」。當地時間 7 月 4 日，美國總統特朗普簽署「大而美」稅收和支出法案，使其生效。法案簽署成法的幾個小時前，馬斯克再次在社交平台上發佈有關建立新黨派「美國黨」的投票。在收到的約 124.9 萬網絡投票中，65.4% 的網民支持成立新黨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據美國法律，一個有資格參與選舉的政黨成立，其資質確認需要經過複雜的認證程序，首先必須召開黨團會議或代表大會，選舉臨時官員並指定政黨名稱。尚不清楚馬斯克的「美國黨」是否已啓動相關程序。不過，馬斯克不在美國出生，按美國現行法律，他沒有資格競選總統。（央視新聞、央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;羅馬仕凌晨發佈停工停產放假通知：自 7 月 7 日起停工 6 個月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 6 日凌晨 1 點多，羅馬仕正式發佈停工停產放假通知。通知稱，隨着市場環境的不斷變化和公司業務的發展需要，經公司股東會研究決定，近段時間公司停工停產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;停工時間為自 2025 年 7 月 7 日起持續 6 個月。除召回相關員工外，其餘員工停工停產。這期間，員工停工停產首月公司將按照約定的標準正常支付員工工資，次月起將依據當地最低工資標準的百分之八十支付勞動者生活費。社保公積金：員工停工停產期間，公司將依照當地最低工資標準進行繳納。7 月 5 日，多位羅馬仕員工告訴記者，他們想去深圳辦公室拿取私人物品時，發現自己的門禁權限已被取消。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日，羅馬仕公司發生工商變更，雷社杏卸任法定代表人、董事、經理，由雷杏容接任，此次變更不足三個月。針對法定代表人變更等事宜，羅馬仕方面曾回應媒體稱，目前公司正在安排整改，先梳理內部，公司全部精力都聚焦產業鏈自檢，為新品做準備。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米 YU7 首批正式交付，雷軍現身為車主開車門&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 6 日，小米 YU7 首交儀式在小米科技園舉行。有網友曬出現場視頻，雷軍和車主握手合影，並親自給車主開車門。6 月 26 日晚，小米首款 SUV，小米 YU7 正式發佈。標準版定價 25.35 萬、Pro 版 27.99 萬、Max 版 32.99 萬。該車開售 3 分鐘大定突破 20 萬台，1 小時大定突破 28.9 萬台，僅 18 小時鎖單量便突破 24 萬台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，雷軍發文稱小米 YU7 將開啓限時改配，7 月 6 日上午 10:00 到 7 月 7 日晚上 24 點，鎖單用戶 (非準現車) 都可參與改配。如改配成功，將重新安排生產並重新預計交付時間。此次改配僅限 YU7 標準版/Pro/Max 之間進行版本修改，或對 YU7 訂單配置進行修改。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 5 日下午，小米汽車發文稱小米 YU7 交付，將於 7 月 6 日正式開啓。覆蓋全國 58 個城市。（21 世紀經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本政府闢謠毀滅性大地震傳言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一則關於「日本 7 月 5 日將發生毀滅性大地震」的傳言在社交平台瘋狂傳播，引發廣泛關注。對於這一不實傳言，日本政府和專家紛紛站出來闢謠，強調網傳信息缺乏科學根據，呼籲公眾理性看待。日本氣象廳更是駁斥其毫無科學依據，純屬「騙局」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國駐日本大使館 4 日提醒廣大在日同胞及訪日遊客：一、提高自然災害防範意識，密切關注地震動態、氣象預警和防災信息，必要時儘早撤至安全區域。二、注意出行及交通安全，遇暴雨等極端天氣非必要不外出，確需外出時遠離河道、海邊及山區。三、關注個人身體健康狀況，高溫天氣下合理安排戶外活動時間，做好防暑降溫措施，及時補充水分。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;羅馬仕和安克召回充電寶超百萬，安普瑞斯 74 張 3C 證書被暫停或撤銷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，羅馬仕、安克創新相繼宣佈召回多款充電寶產品，涉及召回數量超 120 萬台。市場監管總局表示，召回原因是電池在生產過程中混入金屬異物，存在產品過熱甚至燃燒的安全隱患。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 7 月 3 日，羅馬仕確認符合召回條件的產品 330807 件，已收到退貨或無害化處理產品 79891 件；安克創新已有超 20 萬用戶完成了召回申請，企業向用戶寄出了超 10 萬個防火安全袋用於快遞召回的充電寶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，安普瑞斯（無錫）有限公司是羅馬仕充電寶的鋰電池供貨商之一。目前安普瑞斯（無錫）有限公司擁有的 74 張 3C 證書，均被認證機構暫停或撤銷。無錫市市場監管局已依規對該企業生產的鋰電池產品全部封存。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海樂高樂園 1 小時湧入 7500 人，有項目要排 105 分鐘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 5 日，39 攝氏度的高溫，也未能擋住如潮水般湧入中國首座樂高樂園——上海樂高樂園度假區的人。據上觀新聞消息，開園 1 小時，客流已達 7500 人。當天上午，其中全球首發的樂高大飛車更是要排隊長達 105 分鐘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在旅行平台上，6 月以來，上海樂高樂園搜索量環比 5 月增長 5 倍，7 月樂高樂園門票預訂量躋身上海熱門景區前 5。從酒店預訂看，截至 7 月 4 日，暑期上海樂高樂園所在地——上海金山區的酒店預訂量同比增長 3.5 倍。與此同時，上海市金山區的民宿也預訂也大幅增長。途家平台的數據顯示，今年暑期金山區民宿預訂量同比增幅達到 6 倍，在上海 16 個行政區中排名第一。（上觀新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;春秋日本首度回應上海起飛航班急速下降：正調查故障警報真假&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對此前由上海飛往成田的 JL8696（IJ004）航班急速下降後備降一事，7 月 6 日，春秋航空日本株式會社回應記者表示，涉事航班機艙加壓系統發生故障的警報被激活，飛機按照緊急程序降落到安全高度。公司目前正在調查這個警報，包括它可能是假警報的可能性。春秋日本仍表示，「目前尚未接到乘客或機組人員身體不適的報告。」 (南方都市報)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韓國特檢組向法院申請拘留前總統尹錫悅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 6 日下午，韓國內亂特檢組以妨礙公務、偽造公文等嫌疑要求法院拘留前總統尹錫悅。韓國首爾中央地方法院將在審理後作出是否拘留尹錫悅的決定。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美團大量發放外賣紅包券，部分外賣可「零元購」，致使單量突破歷史峯值，系統一度宕機&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;藍鯨記者發現，7 月 5 日晚間開始，美團、淘寶閃購兩大平台發放大量外賣紅包券，其中包括「滿 25 減 21」「滿 25 減 20」「滿 16 減 16」等多張大額券。京東外賣也發放了 1000 萬張「蘇超外賣」專享券，不過目前其外賣界面的主要優惠仍是之前官宣的「百億補貼」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此背景下，一杯美式咖啡只要不足 4 塊且免配送費，單家 COCO 門店 3.9 元一杯的「奶茶三兄弟」抵用券賣出超 600 份，多位消費者在社交平台上曬出「零元購」訂單。大量用戶湧入平台下單，致使美團在 5 日傍晚一度宕機。官方回應稱，因用戶下單量突破歷史峯值，觸發了服務器限流保護。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;交警回應超速罰單時速 17052 公里：設備系統出錯，誤拍記錄全部撤銷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，江蘇一網友稱，自己於 7 月 1 日收到一張超速罰單，顯示其於無錫鳳翔快速路上超速，平均速度達到 17052km/h，超速比 21215%，罰款 2000 元，記 12 分。7 月 4 日晚，無錫交警回應此事，稱該設備系統出錯，目前已修復，之前被誤拍的記錄已全部撤銷。「如果大家對在無錫的交通違法記錄有異議或者任何交管問題，都可以隨時與無錫交警聯繫，我們將及時給您反饋。同時也希望大家能夠對我們工作多提寶貴意見，以便為大家提供更好的服務。」（杭州日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尤尼克斯羽毛球半年漲價 2 次，業內稱好羽毛球以後會更貴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據藍鯨新聞報道，經過 4 月的羽毛球「漲價潮」後，近日羽球圈頭部企業尤尼克斯又帶頭漲價。7 月 1 日，尤尼克斯官方稱將於 8 月 1 日使用新的羽毛球價格，多款羽毛球價格漲幅從 30 元到 40 元不等。2025 年剛剛過半，這已經是尤尼克斯第二次進行漲價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;羽毛球價格飆升的根本原因在於：羽球愛好者規模不斷壯大，作為核心材料的毛片供需失衡。羽毛球裝備博主陳醉認為，未來羽毛球將會呈現明顯的價格分化趨勢。因為只有好毛才稀缺，想打好球的人也更多，在此供需關係下，貴的球將繼續漲價、便宜的球會略微降價。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;5400 餘中國籍涉詐人員被遣返，中緬泰表示將繼續聯手打擊妙瓦底等地電詐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國、緬甸、泰國聯合打擊電信網絡詐騙犯罪第二次部級會議 7 月 4 日在緬甸內比都召開。會上，三國有關部門就深化警務執法合作達成系列共識，將繼續聯手嚴厲打擊妙瓦底等地電信網絡詐騙犯罪，全面清剿電詐園區，全量抓捕涉詐人員，堅決剷除涉詐犯罪土壤，切實維護各國人民合法權益。據瞭解，今年以來，中緬泰有關部門通力合作，聯手對妙瓦底地區電信網絡詐騙犯罪發起猛烈攻勢，抓獲並集中遣返中國籍涉詐人員 5400 餘名，取得顯著戰果。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美新法案將致近 1200 萬人失去醫保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 3 日，美國國會眾議院通過了總統特朗普推動的大規模稅收與支出法案，也就是「大而美」法案。當地時間 4 日，美國總統特朗普正式簽署該法案。這項法案，將大幅調整聯邦醫療補助項目。根據美國國會預算辦公室估算，新法案將導致近 1200 萬人失去醫保。新法案的通過讓很多美國民眾感到擔憂，多個美國醫療團體也予以譴責。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;山西懷仁回應死亡人員領高齡津貼：已全部追回&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 6 日，據山西省朔州市懷仁市相關部門消息，近日關於「23 名死亡人員領高齡津貼」一事引發廣泛關注。目前，懷仁市紀委監委正對相關責任人進行問責，懷仁市民政局已全部追回超期領取的高齡津貼 20100 元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普簽署「大而美」法案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 4 日，美國總統特朗普簽署「大而美」稅收和支出法案，使其生效。美國國會眾議院 3 日下午以 218 票贊成、214 票反對的表決結果通過了總統特朗普推動的「大而美」法案。該法案已於本月 1 日獲參議院通過。美國國內擔憂該法案將進一步加劇美國財政赤字與債務風險。「大而美」法案是特朗普 2025 年初重返白宮後推出的標誌性立法議程。該法案主要內容包括延長特朗普在其第一個任期內於 2017 年通過的企業和個人減稅措施，讓小費和加班工資收入免於納稅等，其核心條款是降低企業稅。該法案因造成聯邦援助削減、長期債務增加和為富人及大企業減稅等而備受爭議。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韓國「愛情蟲」爆發，引市民恐慌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 6 月中旬至 7 月上旬，韓國首爾及首都圈（仁川、京畿道等）集中爆發，山區（如北漢山、桂陽山）蟲屍堆積如「黑色地毯。引發了市民和遊客的廣泛關注與不適。這種昆蟲學名為長鉗襀毛蚊，因飛行時雌雄連體，形似「空中情侶」而得名。「愛情蟲」體長 5 至 6 毫米，喜歡潮濕高溫環境，每年 6 月中旬至 7 月上旬為其繁殖高峯期，雌蟲單次產卵 300-500 顆，繁殖能力很強。另外，首爾近期遭遇高溫與梅雨交替，加速卵孵化和成蟲羽化，加上韓國缺乏自然天敵制約種羣，所以「愛情蟲」在韓國大爆發。雖然這種蟲子無毒，但其成羣飛行和停留在人體及衣物上的習性，讓許多市民感到困擾。（光明網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Google 正式推出 Gemini 2.5 Flash-Lite&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，Google 正式推出 Gemini 2.5 Flash-Lite 和 2.0Flash 相比，速度提高了 1.5 倍，且成本更低。特別適合時效性高，成本敏感的大規模任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Gemini 2.5 Flash-Lite 具備強大的實時處理能力。它能在幾秒鐘內處理幾百頁的大型文檔，然後為用戶創造一種全新的閲讀體驗。當用戶點擊文檔摘要的任何部分，模型會瞬間重新分析整個文檔並生成新的介紹內容。更有趣的是，用戶看到不再只是簡單的文檔摘要，而是可以根據自己的需要深入挖掘，要求模型解釋、總結、擴展或提取特定信息。這個系統甚至能跨多個文檔進行分析，並且不僅限於文本處理，還能根據文檔內容直接生成精準的圖表，讓數據可視化。將原本靜態枯燥的文檔變成了動態的探索過程，讓複雜的商業信息變得更容易理解和使用。（新浪 AI）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球頂尖 AI 專家不到 1000 人，硅谷掀 AI 人才爭奪戰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，OpenAI 至少 8 名研究員遭 Meta「天價」挖角，據報道，Meta 為打造新的超級智能實驗室，正向一些 AI 研究人員提供高達四年 3 億美元的薪酬包。另一份數據顯示，Meta 的 AI 工程師年薪區間為 18.6 萬～320 萬美元，已超過 OpenAI 的 21.2 萬～250 萬美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《財富》雜誌指出，全球頂尖 AI 專家不到 1000 人。硅谷資深人力資源專家 Tom Zhang 博士在接受記者採訪時表示，硅谷的「標籤化」現象非常嚴重。只有在 OpenAI、谷歌、Meta 等公司的核心團隊工作過、並且擔任團隊帶頭人（leader），才能被稱為「頂尖 AI 人才」，進而拿到「天價薪酬」。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;百度發佈圖生視頻模型：MuseSteamer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 4 日，據百度商業透露，其發佈的首箇中文音視頻一體化生成模型 MuseSteamer，首日平均每分鐘新增超百人申請使用。該模型 Turbo 版目前正限時免費開放公測，Lite、Pro 及全系列有聲版本將於 8 月陸續上線。據瞭解，該模型支持單圖輸入生成 10 秒 1080p 電影級視頻，人物微表情與運鏡達專業影視水準。核心技術突破在於實現了中文場景下畫面、音效與人聲台詞的同步生成，打破傳統 AIGC 視頻製作流程割裂。此前 MuseSteamer 曾於 5 月以 89.38% 得分在 VBench I2V 榜單登頂全球第一。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國產機器狗速度突破每秒 10 米，刷新世界記錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「智繪光谷」CMG 世界機器人技能大賽的首賽上，「新一代黑豹 2.0」憑藉卓越性能與前沿技術，以 10.3 米/秒的速度打破由波士頓動力 WildCat 創造的 8.89 米/秒的機器狗紀錄，成功改寫了沉寂十年之久的世界紀錄。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜遲雨&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek 降本祕訣曝光：2 招極致壓榨推理部署，算力全留給內部 AGI 研究</title>
      <link>https://36kr.com/p/3365449318172675?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-05 10:33:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;DeepSeek R1 橫空出世第 128 天，已經把整個大模型市場攪得天翻地覆！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先，它以一己之力把推理模型的價格打下來，OpenAI 六月更新的 o3 價格相比 o1 直接打了&lt;strong&gt;2 折&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_ae5320daa5874fad932c11f2ff42c308@5595930_oswg99563oswg1080oswg652_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，第三方平台託管的 DeepSeek 模型使用量瘋狂增長，比剛發佈時漲了將近&lt;strong&gt;20 倍&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;成就了大批雲計算廠商&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,659" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_990840aac29d472db813f1999c82d062@5595930_oswg129341oswg1080oswg659_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，&lt;strong&gt;DeepSeek 自家的網站和 API 市場份額卻不斷下降&lt;/strong&gt;，跟不上 AI 產品上半年持續增長的節奏了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1068,703" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_9dd66e466cb64d9f8470d32eb77d3cf6@5595930_oswg74006oswg1068oswg703_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上數據來自 SemiAnalysis 發佈的一篇報告，詳盡解讀了 DeepSeek 對 AI 模型競賽的影響以及 AI 市場份額的現狀。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,456" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_2a9adadb25f24c6b86fc313ad7c5eff1@5595930_oswg705634oswg1080oswg456_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;揭開 DeepSeek 的降本祕訣&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;DeepSeek 剛發佈時確實火得一塌糊塗，但四個多月過去了，情況卻有點微妙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從數據來看，DeepSeek 自家網站和 API 的流量不升反降，市場份額也在持續下滑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到了 5 月，全網 DeepSeek 模型產生的 token 中，來自 DeepSeek 本家的份額已經只佔&lt;strong&gt;16%&lt;/strong&gt;了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_4c55808dfaf844bbb6ec8f73be7be1d3@5595930_oswg75965oswg1080oswg689_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;網頁版聊天機器人流量也大幅下降，而同期其他主要大模型網頁版流量都在飆升。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="670,358" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_437d10ba66c24505b50bb7b5e726b30b@5595930_oswg43762oswg670oswg358_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DeepSeek V3 與 R1 模型都經過版本更新，能力與 1 月相比更強了，價格又便宜，怎麼用戶反而跑了呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種「牆內開花牆外香」的現象，背後其實大有文章。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;SemiAnalysis 指出，DeepSeek 為了把成本壓到極致，&lt;strong&gt;在服務質量上還是做了大量妥協&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用戶在 DeepSeek 官方平台上使用模型，經常要等上好幾秒才能看到第一個字蹦出來，可以用&lt;strong&gt;首 token 延遲&lt;/strong&gt;（First token latency）這個指標來衡量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比之下，其他平台雖然普遍價格更貴，但響應速度快得多，有些甚至能做到幾乎零延遲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Parasail 或 Friendli 等平台，只需支付 3-4 美元就可以獲得幾乎沒有延遲的 100 萬 token 額度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果想選擇更大更穩定的服務商，微軟 Azure 平台價格是 DeepSeek 官方的 2.5 倍，但延遲減少了整整 25 秒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從另一個角度看，DeepSeek 官方甚至不是同等延遲下價格最低的一家 DeepSeek 模型服務商。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1079,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_3036ae711ad2477a9188fd4b3a1e5487@5595930_oswg82173oswg1079oswg710_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果在這張圖上用氣泡大小表示上下文窗口，可以看出 DeepSeek 在價格與性能之間的另一個權衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在有限的推理計算資源下，只提供 64k 上下文窗口的服務，在主流模型提供商中算是最小的之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在需要讀取整個代碼庫的編程場景裏，64K 根本不夠用，用戶只能選擇第三方平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而同樣價格下，Lambda 和 Nebius 等平台能提供 2.5 倍以上的上下文窗口。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1078,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_0e7f27432c1948b8b68843543d351082@5595930_oswg131896oswg1078oswg708_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DeepSeek 還把很多用戶的請求打包在一起處理，雖然每個 token 的成本降下來了，但每個用戶等待的時間也增加了。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大模型下半場：提升每個 token 的智能&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;需要明確的是，這些降本策略都是 DeepSeek 主動做出的決定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們目前看上去對用戶體驗不怎麼感興趣，既&lt;strong&gt;無意從用戶身上賺錢&lt;/strong&gt;，也&lt;strong&gt;無意通過聊天應用或 API 服務向用戶提供大量 token&lt;/strong&gt;，更多地是&lt;strong&gt;專注於實現 AGI&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從這些優化策略就可以看出，DeepSeek 把儘可能少的算力用作推理服務給外部使用，&lt;strong&gt;大量的算力資源留在內部研發用途&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時配合開源策略，讓其他雲服務託管他們的模型，&lt;strong&gt;贏得影響力和培養生態，兩不耽誤&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;説到底，AI 競賽拼的還是算力資源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 DeepSeek 影響下，Claude 也開始降低速度緩解算力緊張的問題，但為了營收還是在努力平衡用戶體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Claude 4 Sonnet 發佈以來，輸出速度已經下降了 40%，但仍然比 DeepSeek 快不少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外 Claude 模型被設計成生成更簡潔的回覆，回答同樣的問題，DeepSeek 和 Gemini 可能要多花 3 倍的 token。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,676" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_1c15da69f5674c329cce4a54ee73e6dd@5595930_oswg88994oswg1080oswg676_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;種種跡象表明，大模型供應商正在多維度地改進模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不僅僅是提高模型的智能上限，而是&lt;strong&gt;提升每個 token 能提供的智能&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;參考鏈接：[1]https://semianalysis.com/2025/07/03/deepseek-debrief-128-days-later/#speed-can-be-compensated-for&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/Q4Xr1IBXdAjJMsP0QEL1TA"&gt;「量子位」&lt;/a&gt;，作者：關注前沿科技，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>招商簽約超 400 億元，發佈 5 大人工智能應用場景，宜賓市京津冀投資推介活動順利舉辦</title>
      <link>https://36kr.com/p/3365403276920837?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-05 09:48:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 4 日，以「數鏈首都，宜啓未來」為主題的宜賓市 2025 京津冀投資推介活動在北京舉行。活動期間共簽約項目 122 個，簽約總金額達 403.08 億元，涵蓋基金機構、數字經濟、新型儲能、動力電池、智能網聯新能源汽車、低空經濟等領域，主要包括鼎暉投資、弘毅投資、大連金慧、同方科技、追覓生態鏈企業等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前，全球科技變革加速推進，人工智能、大數據、雲計算等前沿技術是驅動未來科技發展的重要方向。發展數字經濟，關鍵在於加強前沿技術領域創新能力，並加速實現從基礎研究到產業應用的深度轉化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宜賓市主要負責人在致辭中表示，宜賓將深度進軍數字經濟新賽道，不斷展望向數而變的未來場景。在數字風潮引領下，全力搶灘數字新藍海，目前數字經濟產業規模已突破 600 億元，未來幾年將突破千億大關，與優質白酒、動力電池、晶硅光伏共同構築起四大千億產業集羣，正加速形成富有宜賓特色和優勢的現代化產業體系。同時，將快速拓展數字能源、智能網聯新能源汽車、通用人工智能相關產業等未來產業新賽道，加快啓動聯動實驗室、具身智能創新中心多場景深度應用，以產業煥新之勢促進城市攀高向強。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4096,1864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_c5d73e33e72346f5b0c917cf9a53ce21@16805102_oswg2147167oswg4096oswg1864_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;宜賓市 2025 京津冀投資推介活動現場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人工智能產業建設方面，同期舉辦的人工智能城市深度應用場景發佈會上，發佈了宜賓市 2025 年人工智能城市深度應用場景機會清單、宜賓具身智能機器人訓練中心計劃、AI 賦能行業高質量發展行動計劃、AI 聯合實驗室合作計劃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得關注的是，人工智能城市深度應用場景機會清單，針對「人工智能+工業製造」「人工智能+醫療健康」「人工智能+教育教學」「人工智能+城市治理」「人工智能+政務服務」5 大領域，推出協作工業機器人、智慧醫院信息化建設、智慧教室建設、城市智能機器人、「高效處置一件事」AI 應用等 14 類應用場景，預計總投資 13.3 億元。宜賓希望通過深度應用場景的落地，釋放人工智能技術價值，進一步賦能企業降本增效、提升醫療服務水平、提升全市校園科技教育水平、人工智能與城市治理深度融合、提升政務服務水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="796,549" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_485458d207494818bc2837f82efbe0c1@16805102_oswg216041oswg796oswg549_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;宜賓市 2025 年人工智能城市深度應用場景機會清單節選&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宜賓具身智能機器人訓練中心由宜賓市高鐵南片區、北京銀河通用機器人有限公司、宜賓發展產城投資有限公司三方聯合打造，是銀河通用在白酒行業佈局的全國主要訓練基地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「機器人行業發展需要數據、場景、政策支持，尤其需要開放場景、鼓勵企業先試先用。西南市場潛力巨大，銀河通用落地宜賓具身智能機器人訓練中心，能夠加速我們從技術落地、模型數據、產業鏈佈局等整體的發展，和產業攜手往前走。」北京銀河通用機器人有限公司副總裁聞愛榮表示，深度的垂直應用場景的開放將推動行業進一步發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2831,1890" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_c6e392aee053447c99f894b05da68341@16805102_oswg3100770oswg2831oswg1890_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;銀河通用具身大模型機器人 Galbot G1 作為本次投資推介會聯合主持人登場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，在宜賓市「江源行動」第二批榜單發佈會上，發佈了固態電池電芯、人工智能、智能物聯與數據融合等 14 個方向榜單；在數字能源產業生態共創交流會上，各位專家學者、業界精英圍繞 AI 賦能能源轉型、儲能智慧運營和鈣鈦礦技術等進行深入研討；在資本招商聯盟合夥人招募會上，發出了宜賓市資本招商合夥人招募令。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;四場專題會，從場景、技術、產業、資本等各方面，傳達出宜賓發展數字經濟新的決心。宜賓市經濟合作和新興產業局相關負責人介紹，去年在京簽約的 48 個項目也在宜賓結出累累碩果，產業關係由「傳統承接」轉向「技術共研、資本共投、場景共建」。宜賓也藉助京津冀這個重要通道和前沿窗口，與國際深度接軌，更加融通四海、「鏈」接天下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下來，宜賓也將深化此次推介會成果轉化，深度進軍數字經濟新賽道，不斷展望向數而變的未來場景。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>AIGC 獨角獸硅基智能完成 D 輪融資，數字人業務營收數億、已服務超 50 萬用戶｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3362675516901129?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-05 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，AIGC 獨角獸南京硅基智能科技集團股份有限公司（以下簡稱「硅基智能」）近日完成數億元 D 輪融資，投資方為嘉興高新區產業基金（嘉興秀洲區）。本輪資金將重點用於研發創新投入、推動技術落地並加快產品的市場化應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 2017 年成立以來，「硅基智能」已完成超十億元、10 輪融資，其背後投資方包括騰訊、紅杉中國、招銀國際、中財奇虎、海松資本等。公司聚焦 AIGC 數字人技術研發與商業化應用，提出以硅基勞動力為核心，構建了 DUIX 智能交互平台、虛擬直播平台、視頻生產平台和智能客服四大產品線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着 AI 大模型、計算機視覺、語音合成等技術的迅猛發展，數字人產業在中國迅速崛起，其通過 AI 技術生成的虛擬形象，能模擬人類的外貌、聲音、表情並具有交互能力，被廣泛應用於直播、客服、教育、娛樂等領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據艾瑞諮詢報告顯示，2023 年中國數字人市場規模已突破 100 億元，預計 2025 年達到 300 億元，年複合增長率超過 50%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前市場上湧現了大量的 AI Agent，隨着大模型推理成本持續下降，單純提供邏輯和流程自動化的能力，其技術門檻和商業壁壘將迅速消解。「純工具性的 Agent，最後一定會陷入慘烈的價格戰。」「硅基智能」創始人司馬華鵬告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1268,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241202/v2_de3b3d5f622c4bb6a6831e94495cdc42@594936739_oswg97815oswg1268oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;硅基智能創始人司馬華鵬出席 2024 年 36 氪 WISE 商業之王大會&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;司馬華鵬指出，許多行業的智能化水平仍停留在初級階段，事實上人們對高質量 Agent 存在廣泛需求。AI 天然具備基於邏輯推理的思維鏈能力，能夠以絕對理性的方式解決問題，在此基礎上所衍生的數字人智能體也開始進入更多需要深度推理的場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「比如醫生對疾病的推斷，本質上就是依據證據鏈、患者特徵等信息，運用專業知識進行思維鏈推導的過程。」司馬華鵬説，「各行各業中存在大量的思維鏈應用節點，未來這些節點可能逐步由 AI 接管，形成‘人機協同’的工作模式，即 AI 憑藉思維鏈邏輯處理標準化環節，人類則聚焦創意決策、情感交互等更核心的領域。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;算法技術平台是「硅基智能」數字人產品體系的底層支撐。2024 年 11 月，「硅基智能」以 API 形式，推出新一代多模態大模型 DUIX ONE，該模型集成了語音識別、語音合成、NLP 和計算機視覺等核心算法能力，可以提供看、聽、説、高情商、並具有人類實時形象等多模態能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其優勢在於極大提升了交互的真實感，有效解決過去傳統數字人「形似神不似」的問題。同時，進入落地市場化階段也具有更強的普適性和應用潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="826,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250703/v2_704ab194562445eba876e22090d860aa@6022551_oswg59269oswg826oswg464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;硅基智能 DUIX ONE 多模態大模型&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在語音技術方面，DUIX ONE 能夠精準識別不同口音、語速的語音內容，在嘈雜環境下保證穩定運行，準確率高、抗噪能力強；隨後可生成自然流暢、富有情感的人聲，實現逼近真人發聲效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在數字人形象構建方面，「硅基智能」通過完整人臉建模技術，能夠快速、精準地創建高度逼真的人臉模型；虛擬形象驅動算法基於語音、文本等輸入，可實時驅動數字人的面部表情、肢體動作，保證其行動的生動性與自然度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進入交互環境，DUIX ONE 能夠深入理解人類語言背後的語義與情感，並提供智能對話、文本分類、知識問答等功能。期間，數字人會根據對話場景與用戶需求，生成邏輯嚴謹、內容豐富的回覆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業化方面，「硅基智能」採用差異化產品策略，針對企業客戶和個人用戶提供定製化服務方案。面向企業市場（2B 領域），公司重點服務運營商、電商平台、傳媒機構等客戶羣體，通過標準化的 API 接口服務，實現 AI 能力的模塊化輸出，大幅降低企業的技術應用門檻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以電商直播場景為例，企業客戶提供 5 分鐘左右的視頻素材，即可在 AI 訓練平台快速完成數字人主播的個性化定製。平台支持形象外觀、聲音、語言風格等全維度特徵建模，高度還原真人主播特質。生成後的數字人主播還具有實時智能交互能力，能準確理解觀眾提問，並根據評論內容作出回應，增強直播間互動性、提高觀眾留存率。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="832,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250703/v2_a3904bb06a4645348d9087e24ba4cef9@6022551_oswg154471oswg832oswg426_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;硅基數字人在各行業中落地應用&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，「硅基智能」數字人業務營收已達數億規模，為 5000 餘家合作品牌提供數字人主播解決方案，幫助商家降低約 80% 成本；在金融行業，已同超 30 家銀行、保險公司合作並部署智能客服數字人；還與主流電視台合作開發虛擬主持人等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面向 C 端用戶，「硅基智能」推出了數字人「克隆」服務，幫助用戶創建專屬數字分身，並實現虛擬形象定製、智能陪伴等個性化功能。同時在 DUIX 智能交互平台和視頻生產平台上，普通用戶也能輕鬆完成"數字人視頻生成"「數字人實時交互」等專業級創作，進一步降低數字內容創作的門檻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，「硅基智能」已將數字人克隆服務價格降至數千元，生產過程採用全自動化流程，僅需 1 秒視頻，即可完成形象和聲音克隆，在保證 1 個工作日快速交付的同時，也大幅降低了技術應用成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官方最新數據顯示，「硅基智能」平台服務用戶超過 50 萬，日均用戶生成內容突破 50 萬條，累計 AIGC 直播時長在千萬小時以上。通過數字人技術在短視頻、直播等場景的深度應用，越來越多的普通用戶正從被動的內容消費者，轉變成為積極參與的內容創作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了進一步推動 AIGC 技術普惠化，「硅基智能」將 DUIX 平台核心技術全面開源，目前已發佈的 DUIX-Mobile 版本支持 Android 和 iOS 平台，為開發者提供極簡集成方案，僅需調用三行核心代碼，即可將數字人功能快速嵌入自有產品體系，縮短開發週期，以加快數字人在文娛、法律、金融、教育、醫療等更多行業的規模化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當融合了 AI 多模態大模型能力、能夠實時對話的數字人逐漸滲透到更多領域，進入人們生活，這不僅是技術的進步，更重新定義了情感傳遞的方式。"數字永生"有望從概念走向現實，當人類的情感與記憶通過數字人技術在跨越時空得以保存，這也為生命形態的拓展了全新的維度。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>FE 電動方程式賽事聯合創始人：正與多家中國廠商討論合作｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3350068883579266?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-05 06:54:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;FE 電動方程式賽事，正在獲得更多年輕人的關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2014 年在北京的首場比賽，到三亞、香港，再到如今的上海，FE 在中國已經舉辦過九場賽事。從主辦方到國際汽聯，都已將中國視為全球電動出行的核心舞台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國是全球新能源汽車滲透率最高的市場之一，電動汽車的消費浪潮，正在重塑新一代年輕人的汽車文化版圖。小米 SU7 Ultra 在德國紐北賽道創造的成績，進一步拓寬了年輕消費者的視野。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們不再單純關注續航與智能，而是開始渴望賽道與速度。而這正是 FE 提供的價值核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2560,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250705/v2_d1d17344e80749c4a5bdd9d1a8586ac8@5809365_oswg2514005oswg2560oswg1707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;FE 2025 賽季上海站&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;FE 電動方程式聯合創始人，兼首席競賽官阿爾貝託·隆格（Alberto Longo）向 36 氪介紹，在國際汽聯制定的基礎規則之外，FE 作為電動汽車賽事，其車一點便在於「純電」驅動帶來的新鮮挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，FE 的排位賽模式便與其他賽事完全不同，每場比賽選手都必須盡心盡力獲取積分。兩一方面，FE 車隊的維修區要允許汽車在 30 秒內味電池充入 10% 的電量，車手要確保車輛具備足夠電量衝線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「&lt;strong&gt;靈感來自《超級馬裏奧》，我們希望通過這些機制平衡競技性與娛樂性，吸引年輕觀眾&lt;/strong&gt;」，阿爾貝託向 36 氪表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;捷豹車隊領隊詹姆斯告訴 36 氪，想要在 FE 上取勝，「協調」是核心。如何保持車輛電量、何時規劃進站、兩車之間如何配合，這都將影響最終結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我的角色如同樂團指揮——不必精通每件樂器，但要確保 150 名頂尖人才協同奏出完美樂章。賽車運動融合技術、商業與人文的複雜性遠超足球等傳統體育，這也正是它的魅力所在」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在規則之外，賽車本身也是中國消費者關注的核心之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024-2025 賽季使用的是第三代 Gen3 賽車，這是 FE 歷史上具有重大突破的車型。公開資料顯示，Gen3 賽車可以在 45 分鐘內完成充電（充電功率 80kW），並且支持 30 秒快速充電技術，充電功率可達 450kW 或 600kW。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;捷豹車隊領隊詹姆斯向 36 氪介紹了捷豹的第七代賽車：捷豹 I-Type 7，這是一款基於 Gen 3 Evo 規格製造的賽車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於 FE 的新規則中，賽車僅允許在排位賽、攻擊模式激活和起步階段使用四輪驅動，其餘時間保持後輪驅動。詹姆斯表示，「為此，我們重新設計了超過 1000 個組件，優化機械結構與軟件系統的協同，確保車輛在效率與操控性上達到極致。對 Formula E 而言，讓車手駕駛更輕鬆，意味着更高的穩定性與競技表現。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在賽車的另一核心要素重量上，詹姆斯表示，受限於國際汽聯（FIA）規定的最低車重，捷豹雖然無法整體減重，「但通過優化部件重量分佈，降低了重心位置。這提升了彎道操控性——更高的過彎速度意味着更優的能效表現，這對排位賽和正賽都至關重要」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;捷豹車隊在 Gen3 Evo 賽車上的精益求精，正是 FE 賽事技術競爭白熱化的縮影。而這種對極致性能與效率的追求，與中國蓬勃發展的電動汽車產業內核高度契合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿爾貝託向 36 氪強調，中國是電動化浪潮的核心，比亞迪近期發佈的 1 兆瓦超充技術已證明其創新能力。&lt;strong&gt;而 FE 也正在考慮與中國汽車廠商展開合作，「我們正與多家中國廠商討論合作，期待未來有中國車隊或車手加入賽事」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國品牌如比亞迪、小米等，在電動化與智能化領域積累的深厚實力，正需要一個像 FE 這樣全球矚目的、純粹以電動技術為核心的頂級賽事平台來驗證與展示。他們的加入，不僅將豐富參賽陣容，更將把中國最前沿的電動技術理念帶入賽事的核心競爭圈層。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，FE 對中國市場的戰略深耕計劃已清晰可見。阿爾貝託透露，「中國市場是我們的戰略重點」，並計劃在「明年很可能新增一場中國分站」，選址雖未公佈，但目標明確是「覆蓋更多城市」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這不僅是賽事的擴張，更是中國在全球電動出行時代，從市場引領者邁向技術規則與汽車文化定義者的關鍵一步。FE 的中國篇章，正翻開充滿速度與激情的新一頁。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜微信灰測聊天記錄備份優化功能，支持「自動備份」；特斯拉下調香港 Model 3 售價；路易威登韓國公司遭網絡攻擊，部分客戶數據泄露</title>
      <link>https://36kr.com/p/3364474764101382?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 18:32:53  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364421065492484"&gt;&lt;strong&gt;新諾威：控股子公司巨石生物收到 6000 萬元政府補助&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，新諾威公告，公司控股子公司巨石生物於近日收到一筆政府補助資金，金額為 6000 萬元，佔最近一個會計年度經審計的歸屬於上市公司股東的淨利潤 10% 以上且絕對金額超過 100.00 萬元。該政府補助系與收益相關的政府補助，與日常的生產經營活動相關，但不具有可持續性。預計將會增加公司 2025 年度利潤總額。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364414012753922"&gt;&lt;strong&gt;路易威登韓國公司遭網絡攻擊，部分客戶數據泄露&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;路易威登韓國公司 7 月 4 日發佈通知稱，有未經授權的第三方進入公司系統，導致部分客戶資料泄露。通知稱，資料庫中並不包含密碼或財務資料，如信用卡資料、銀行賬戶資料或其他財務賬戶。路易威登韓國公司表示，事件現已得到控制，正與網絡安全領域的專家合作，進一步加強系統安全，對由此帶來的不便，深表歉意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364318874650377"&gt;&lt;strong&gt;特斯拉下調香港 Model 3 售價&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉 7 月 4 日宣佈，下調香港地區的 Model 3 售價，其中部份車型稅後折扣最高達 18%，Model 3 入門版配合「一換一」計劃後，售價低至 24.9 萬港元。Performance 版本「一換一」售價減至 325,314 港元，減幅高達 18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364073807906562"&gt;&lt;strong&gt;微信灰測聊天記錄備份優化功能，支持「自動備份」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 4 日，騰訊宣佈微信重大更新——優化聊天記錄備份。優化後，用戶可以將手機聊天記錄備份至外部存儲設備，如 U 盤、移動硬盤、電腦等，釋放手機空間。目前，聊天記錄備份優化功能還在灰測階段，我們正在馬不停蹄地擴大測試範圍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364275052005122"&gt;&lt;strong&gt;小米已申請多項 Xiaomi Life 相關知識產權&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，與小米 YU7 同款配色的 Xiaomi Life 車載磁吸紙巾盒價位引發網友關注。目前，配套磁吸紙巾盒已經在小米汽車 App 商城上架，售價 169 元。愛企查 App 顯示，小米科技有限責任公司曾申請多枚「XIAOMI LIFE」商標，國際分類涉及運輸工具、服裝鞋帽、方便食品等，目前部分商標已註冊成功。值得一提的是，知識產權相關信息顯示，2025 年，北京小米移動軟件有限公司已為「Xiaomi SU7 Ultra 紀念冰箱貼」「Xiaomi Life 蓋毯圖案」「Xiaomi Life SU7 定製配色系列不鏽鋼馬克杯」登記作品著作權，作品類別均為美術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364144946186240"&gt;&lt;strong&gt;百度視頻生成模型 MuseSteamer 發佈首日每分鐘超百人申請&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 4 日，據百度商業透露，其發佈的首箇中文音視頻一體化生成模型 MuseSteamer，首日平均每分鐘新增超百人申請使用。該模型 Turbo 版目前正限時免費開放公測，Lite、Pro 及全系列有聲版本將於 8 月陸續上線。據瞭解，該模型支持單圖輸入生成 10 秒 1080p 電影級視頻，人物微表情與運鏡達專業影視水準。核心技術突破在於實現了中文場景下畫面、音效與人聲台詞的同步生成，打破傳統 AIGC 視頻製作流程割裂。此前 MuseSteamer 曾於 5 月以 89.38% 得分在 VBench I2V 榜單登頂全球第一。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364266634643465"&gt;&lt;strong&gt;國產 GLP-1 減重藥瑪仕度肽於美團開啓首發預約&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 3 日，剛剛獲批的減重創新藥物瑪仕度肽注射液在美團醫藥健康旗下美團自營大藥房首發上線。加上此前全網獨家首發的口服版司美格魯肽和替爾泊肽，這三款藥美團均有銷售。據瞭解，瑪仕度肽是全球首個獲批的 GCG/GLP-1 雙受體激動減重藥物，臨牀研究有結果顯示治療 20 周減重降幅最高可達 21%，降糖適應症預期也將在不久後獲批。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364236998281222"&gt;&lt;strong&gt;國聲智庫發佈「智庫界 AI 智能體」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，國聲智庫自主研發的「智庫界 AI 智能體」正式發佈。據介紹，智庫界 AI 智能體基於國際先進大模型與行業私有化模型的混合部署，深度融合多模態協作架構、智能分析校驗矩陣及動態知識增強技術。同時，國聲智庫推出「智庫 AI 共生計劃」，通過創新機制推動人工智能與新型智庫發展的深度融合，搭建跨領域跨主體的開放型協作平台，形成「數據—模型—場景—生態」聯動的智慧決策體系。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364181887567616"&gt;&lt;strong&gt;南安泛果信息技術有限公司獲 1000 萬天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，南安泛果信息技術有限公司宣佈完成 1000 萬天使輪融資。本輪資金將用於智能供應鏈系統升級及跨境貨源拓展，構建電商產業服務新生態。據瞭解，此公司以「泛果網」供應鏈平台為核心，打通 B2B2C 全鏈路服務，為中小電商企業提供源頭貨源+數字化工具+財稅知識產權一體化解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364113376659204"&gt;&lt;strong&gt;美知名投資人預言：AI 將造就全球首位萬億美元富豪&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國億萬富翁投資者馬克·庫班（Mark Cuban）表示，人工智能（AI）有可能為某位創新者創造比以往任何人都多得多的財富。在最近的一檔播客節目中，庫班預測，AI 將幫助創造世界上第一個「萬億美元富翁」。他補充説，這個人將是能夠以一種尚未被發現的方式利用人工智能的創新者。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364330487138310"&gt;&lt;strong&gt;商務部就公佈對原產於歐盟的進口相關白蘭地反傾銷調查最終裁定答記者問&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據商務部網站，商務部新聞發言人就公佈對原產於歐盟的進口相關白蘭地反傾銷調查最終裁定答記者問：中方一貫主張審慎使用貿易救濟措施，本案中決定接受價格承諾再次展現了中方通過對話磋商解決貿易摩擦的誠意。希望歐方與中方相向而行，加強對話溝通，共同化解經貿分歧，為鞏固和擴大中歐經貿合作創造有利條件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3364307121424128"&gt;&lt;strong&gt;特朗普稱將發函告知各國最新關稅稅率：每天發 10 封&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國總統特朗普 3 日表示，他計劃最早於週五向貿易夥伴發送信函，告知後者將面臨的關稅稅率。「我們可能會從明天開始向各個國家發出一些信函，大概每天 10 封，説明他們願意支付多少錢與美國做生意。」特朗普表示。他還稱，相比繼續談判，發送信函「容易得多」，暗示更傾向於單方面設定關稅稅率。此前，特朗普也曾多次發出威脅，若各方未能在 7 月 9 日最後期限前與美國達成協議，美方將單方面設定關稅稅率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首發丨與騰訊合作，抓住新興賽道：競想科技完成 Pre-A 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/p/3364439238100742?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 18:04:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文丨果脯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 劉士武&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，競想科技（杭州）有限公司（後稱「競想科技」）已於近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，由安徽金浦數創戰新基金領投，目前已於 6 月完成交割。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;競想科技成立於 2023 年，是一家電子競技線下全空間智慧科技服務商。公司通過數智化賦能、流量賦能、電競內容賦能等方式，幫助電子競技線下場景降本增效，為電子競技愛好者打造充滿極致體驗和沉浸式享受的電子競技線下空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，競想科技去年 1 月也與騰訊電競簽約，成為後者重要的生態合作伙伴，雙方共同着手搭建騰訊旗下 IP 的線下社羣動態。目前，他們已經在國內多地搭建了騰訊電競體驗館，也成立了國內中高端電競品牌「競盛酒店 x 騰訊電競」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電競是一個新興前沿的娛樂方式，目前也已經發展成了一大主流文化產業，涵蓋賽事、商務、旅遊、智能化場景等多個維度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而考慮到市場經濟下行，消費更低的電競也更容易成為用戶的優先選擇對象。比如與酒吧、KTV 相比，相近的價格網咖能提供更為長久高端的情緒體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以電競酒店為例。早期電競酒店更多對標網咖，旨在為用戶提供更加舒適、多元的競技環境，相當於網咖包間的升級。而近幾年電競酒店提供的可能性也在增加，比如在傳統酒店中開始引入電競房型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用戶在體驗標準、專業的酒店服務基礎上，於酒店內也有更多娛樂方式選擇。更重要的是，這是一種「加量不加價」的商業模式，在相近的定價情況下用戶會如何選擇其實可以預見。當然，考慮到用戶對價格的敏感度問題，目前電競酒店與中高端酒店用戶羣體更為契合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此基礎上，電競酒店還能與用戶的其他行為場景相互配合，競想科技創始人謝琪東稱之為「把生活方式帶入酒店」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這點在「電競+旅遊」領域體驗得尤其明顯。去年 11 月，他們曾與長白山萬達旅遊度假區合作，做了 10 個電競酒店房間的樣板房，「生意非常好，基本上都賣滿了」。長白山度假區位於山上，信號也不好，過去用戶在滑雪結束後回到酒店的夜晚往往無事可做。電競酒店提供的遊戲、電影等服務，剛好補全了這一需求缺口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，競想科技也能基於線下場景，搭建場景電商。比如他們曾在一些大酒店的大堂搭建全民賽事，或者是安排一些觀賽活動。後續他們還計劃在相關酒店大堂搭設偏體驗向的導台，銷售各式各樣的外設，抓住這部分垂直用戶，並進一步滿足消費者對於線下電競場景的更多需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次融資之後，公司將重點投入 AI 技術研發、渠道建設、品牌規模化落地等項目，加速構建電競線下空間的新範式。結合業務情況，他們也在持續尋求合適的併購機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkzOTY5MTQyNQ==&amp;amp;tempkey=MTMyOV90aE9aelM5MFBRVWFkTlB3dHJsRHg0aFZYMzBOWmpoMEhCQ0N6Z0xyQkJjZk5CMml6RUgzSXlZSGFtUTh2ZUVMZjRmQUNNYVY0allZT1N5Sm1xbWtKRHdVTmFBQ19lS3JaSEZLdzFrMzZxbThVNWlGck5JZzRVUUVWNjVyVG9HQXJsZnc1YktaM3VMX2hpNXFsazZKeWpXWE1XZzBSUXdsQmk3NnR3fn4%3D&amp;amp;chksm=c345f19694131f71cccb1f0d3f7341b11ecd1da4bcb674ddd2993ea6a902c933bf852a31e495&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0704tEIKUnEl91xA4XdkdETG&amp;amp;sharer_shareinfo=b45d5a4cd14ace7d7348be68d73f0da0&amp;amp;sharer_shareinfo_first=b45d5a4cd14ace7d7348be68d73f0da0&amp;amp;from=groupmessage&amp;amp;isappinstalled=0&amp;amp;clicktime=1751621043&amp;amp;enterid=1751621043#wechat_redirect"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首發｜「碰杯站」完成 5000 萬融資，想讓更多人喝上「平價星巴克」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3364415852316678?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 17:28:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜李小霞&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，智能飲品零售品牌「碰杯站」（運營主體：杭州華頂聲學科技有限公司）近日已完成 5000 萬元融資，投資方為南天信息所控股的南天數金，本輪融資將主要用於加速機器設備的市場鋪設、渠道拓展及運營優化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「碰杯站」始於 2022 年，是由杭州華頂聲學科技有限公司運營的項目，後者作為一家智能零售基礎設施服務商，專注無人零售領域 AIOT 解決方案研發與規模化運營，旨在將「碰杯站」打造成智能飲品機領域第一品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近幾年，以瑞幸為首的中國咖啡品牌憑藉數萬家門店和極致性價比策略，徹底點燃了年輕一代的「咖啡癮」，推動中國咖啡市場以年均超 25% 的複合增長率高速擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;數據顯示，2024 年全國人均年咖啡消費量已達 22.24 杯，但這一數字背後隱藏着關鍵結構性落差，日本、韓國人均消費量分別高達 281 杯與 353 杯。當本土咖啡品牌完成市場啓蒙後，這片增長空間依然廣闊的巨大市場，正呼喚更便捷、更高性價比的解決方案，尤其是在傳統咖啡店難以覆蓋的高流量場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而「碰杯站」的誕生，正是踩在中國咖啡消費狂飆突進的黃金節點上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久前，星巴克中國宣佈大動作，對三大王牌品類——星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵，共計數十款產品將集體降價，以大杯為例，平均價格降幅達到 5 元左右。而咖啡產品價格依然在 30 元左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，「碰杯站」共享智能飲品機搭載了星巴克同源膠囊咖啡，將一杯門店售價 20 多元起的咖啡壓至 9.9 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創始人李紹清告訴 36 氪，市面上共享咖啡機多存在咖啡豆受潮、蟲害污染等問題，而「碰杯站」採用充氮脫氧專利技術，嚴選阿拉比卡咖啡豆在採摘後即時研磨，密封入膠囊並注入氮氣，鎖定風味長達 18 個月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這不僅解決了咖啡豆易受潮、香氣易散失的問題，更杜絕了傳統自助咖啡機令人詬病的食品安全隱患。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，傳統的咖啡機產生大量咖啡豆殘渣，極易發黴，管道要時常清洗，而「碰杯站」僅需一顆清洗膠囊就可以實現自動清洗，「我們的封閉式膠囊系統結合每杯自動清洗功能，讓每一杯飲品都安全無憂。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;口味不穩定是傳統自助機的另一大痛點。「碰杯站」的解決方案是標準化的大師級配方。在設備智能化上，「碰杯站」也下足功夫。其飲品機內嵌五條精密機械臂，高度模擬人工生產流程，確保飲品製作的穩定性和一致性，並能靈活出品冷熱飲，「冬暖夏涼，滿足不同季節需求」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「它可能無法 100% 比擬頂級咖啡師現場手衝，但能穩定達到 90% 的優質門店水準，且每一杯都保持一致。」李紹清説道。這意味着消費者隨時隨地都能便捷地獲得一杯品質穩定、接近星巴克門店風味的咖啡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但「碰杯站」的野心不止於咖啡，據悉其單機設備最多可容納 20 種不同 SKU（如咖啡、奶茶、果汁），這意味着除了豐富的咖啡選擇，還可靈活配置奶茶、果汁等多種飲品，滿足多元化需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;設備佔地不足 1 平方米，卻是個「微型飲品站」，並具備實時數據監控、遠程運維等智能化功能，使其能高效部署於機場、高鐵站、寫字樓、醫院、景區、酒店等高流量場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次投資方南天數金，其背景頗具深意。穿透其股東結構，可見雲南省工投旗下的雲南綠色食品有限公司身影——這家公司深耕雲南咖啡田，正是雀巢的重要合作伙伴。這層關聯不僅為「碰杯站」注入了 5000 萬資本活水，更在咖啡豆源頭供應及產業鏈生態協同上打開了巨大的想象空間，預示着從雲南優質咖啡豆到消費者手中一杯香醇咖啡的更短鏈路可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據李紹清介紹，「碰杯站」設備研發投入近 2 億元，經過一年多的市場驗證和 60 餘次產品迭代，設備故障率已降至極低的 1‰，運營模型和點位評估機制也日趨成熟，為大規模複製打下堅實基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於此，「碰杯站」正全力推進「千城萬店」計劃。公司已啓動城市合夥人招募，目標覆蓋全國約 1000 個區縣，鋪設超 2 萬台設備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞幸證明瞭平價咖啡的巨大市場，而「碰杯站」想用智能化的方式，在更廣泛的場景複製這種‘咖啡平權’。而隨着設備的鋪設，一杯融合星巴克品質、極致性價比與智能科技的咖啡新體驗，即將湧向全國的機場、寫字樓、醫院和社區。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>農藥股震盪走強，先達股份漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368319500339200?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 11:11:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，農藥股震盪走強，先達股份漲停，利民股份漲超 7%，金河生物、諾普信、利爾化學、豐山集團等漲幅居前。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北汽集團等在北京成立汽車產業股權投資基金，出資額 10 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368316185839362?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 11:08:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京安鵬智行汽車產業股權投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為深圳市安鵬股權投資基金管理有限公司，出資額 10 億元人民幣，經營範圍包括私募股權投資基金管理、創業投資基金管理服務等。股權穿透圖顯示，該企業由北京汽車集團有限公司旗下北京安鵬科創汽車產業投資基金合夥企業（有限合夥）、張家口聚鑫股權投資基金合夥企業（有限合夥）等共同出資。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美團在西藏投資成立漢騎科技新公司，註冊資本 100 萬元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368312800217090?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 11:04:58  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，西藏漢騎科技有限公司成立，法定代表人為孫可青，註冊資本 100 萬元人民幣，經營範圍包括企業管理諮詢、供應鏈管理服務、共享自行車服務、電動自行車銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由美團旗下漢海信息技術（上海）有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>聖雪林新材料科技（哈爾濱）有限公司完成 3000 萬天使輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368312222238729?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 11:04:22  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，聖雪林新材料科技（哈爾濱）有限公司宣佈完成 3000 萬元天使輪融資，資金將用於打造「聖雪林」「蓬泰康源」低氘水和同位素品牌研發升級、產能擴張及市場推廣。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>跨境支付、穩定幣概念股持續走強，中亦科技、京北方雙雙漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368304245475332?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:56:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，跨境支付、穩定幣概念股持續走強，中亦科技、京北方雙雙漲停，青島金王、信雅達此前封板，華峯超纖漲超 15%，海聯金匯、新國都、石基信息、信安世紀等漲幅居前。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>滬指轉漲</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368301262882820?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:53:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，滬指轉漲，深成指跌 0.53%，創業板指跌 1.1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「鯤騰泰克」完成新一輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368293953587203?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:45:47  +0800</pubDate>
      <description>近日，「鯤騰泰克」完成新一輪輪融資。本輪融資由老股東磐霖資本領投，成都思佰益（SBI 成都）和德潤佳跟投。在本輪融資前，公司剛剛完成由磐霖資本、英諾天使及重慶鵬瑞作為上輪融資投資方所行使的追加投資權而完成的 Pre-A 輪追加融資。兩次融資合計近億元人民幣。此次融資資金將重點用於以高性能智能化多相無稀土電驅為核心的軟件定義超級電驅技術的產業化推進、產線擴建及多元化市場場景開拓。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>足球概念股再度拉昇，共創草坪漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368292116006665?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:43:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，足球概念股再度拉昇，共創草坪漲停，金陵體育、雙象股份漲超 5%，粵傳媒、康力源、英派斯、天府文旅、舒華體育等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國平安在深圳成立私募股權投資基金，出資額 33.01 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368282595706633?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:34:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，深圳市平逸橫海私募股權投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為平安資本有限責任公司，出資額 33.01 億元人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。股權穿透圖顯示，該公司由平安資本有限責任公司、中國平安財產保險股份有限公司、中國平安保險（集團）股份有限公司旗下中國平安人壽保險股份有限公司共同出資。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>鞍鋼股份在鞍山投資成立貿易新公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368269826279175?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:21:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，鞍山優材貿易有限公司成立，法定代表人為劉浩巖，註冊資本 1000 萬元人民幣，經營範圍包括金屬材料銷售、建築材料銷售、機械設備銷售、貿易經紀、國內貿易代理等。股東信息顯示，該公司由鞍鋼股份有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥媒體：速賣通成為當地消費者最喜愛的電商平台之一</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368267749869572?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:19:08  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據墨西哥媒體報道，美客多、亞馬遜和阿里速賣通 AliExpress 已成為當地消費者最喜愛的電商平台 TOP3。墨西哥目前有 67% 的在線零售交易均通過電商平台完成。根據 Marketing4 e-commerce 數據，美客多、亞馬遜和阿里速賣通 AliExpress 是 2024 年墨西哥增速最快的電商平台。其中，美客多 2024 年訪問量同比增長 31.70%；亞馬遜墨西哥站增長 31.04%；阿里速賣通增長 7.96%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>易方達基金在廣州成立財富管理基金銷售公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368264845805313?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:16:11  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，易方達財富管理基金銷售（廣州）有限公司成立，法定代表人為陳彤，註冊資本為 1 億元人民幣，經營範圍為公募證券投資基金銷售。股東信息顯示，該公司由易方達基金管理有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>極越 CEO 夏一平重新更新微博，此前有消息稱極越正在重組</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368262587909893?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:13:53  +0800</pubDate>
      <description>7 月 7 日上午消息，極越 CEO 夏一平微博近日重新更新，7 月 6 日，他接連轉發兩條動態，一條為前極越車主對極越的祝福，另一條則為極越官方發佈的「關於用戶關心的問題説明（第十六次）」。　此前，原極越汽車公關負責人徐繼業曾在朋友圈發文稱：「有兄弟透露極越大概率不會破產了，集度董事會已經同意重組，集度目前正與 3-4 家重組方溝通中。」（新浪科技）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>能源電池材料創新企業「碳際科技」完成數千萬元 Pre-B 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368257074972422?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:08:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近期，能源電池材料創新企業「碳際科技」宣佈完成數千萬元 Pre-B 輪融資，由中金資本領投，老股東武嶽峯資本跟投。本輪融資資金主要用於公司儲能電池產品產業化，築牢技術中心研發實力、加速公司產品的多元化佈局和拓展，助力碳際科技從能源電池材料企業向先進複合材料企業邁進。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：支持軟信業企業發展通用智能體</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368254795974400?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:05:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市促進軟件和信息服務業高質量發展的若干措施》，其中提到，支持軟信業企業發展通用智能體。支持開發跨領域、多任務、自規劃的通用智能體，對已上線運行且達到一定用戶規模的智能體，納入上海市「算力券」「模型券」支持範圍。發揮政府產業投資基金作用，賦能優質項目。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：適時開展外資遊戲企業在滬研發的遊戲產品視同國產遊戲的政策試點，</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368254114121472?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:05:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市促進軟件和信息服務業高質量發展的若干措施》，其中提到，推動數字內容產業在滬集聚發展。支持有條件的區建設數字內容產業集聚區，推動數字遊戲、數字影視、數字音樂、網絡直播、短劇、短視頻等領域內容生產、產品服務與運營發行，創新孵化、登記、交易、融資階梯式服務模式，適時開展外資遊戲企業在滬研發的遊戲產品視同國產遊戲的政策試點，支持數字內容項目開展版權質押融資試點。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：鼓勵各區對區域內全年營收超 20 億元、且增速超全市平均增速 1.2 倍的軟信業企業給予獎勵</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368249929844739?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 10:01:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市促進軟件和信息服務業高質量發展的若干措施》，其中提到，鼓勵各區對區域內全年營收超 20 億元、且增速超全市平均增速 1.2 倍的軟信業企業給予獎勵。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中船系板塊快速拉昇，中船漢光直線 20cm 漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368246770484994?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 09:57:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，中船系板塊快速拉昇，中船漢光直線 20cm 漲停，昆船智能漲超 7%，中船應急、久之洋、中船防務跟漲。中國船舶吸並中國重工獲上交所審核通過。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>創業板指跌超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368237260998662?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 09:48:07  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，創業板指跌超 1%，滬指跌 0.2%，深成指跌 0.59%，CPO、銅纜高速連接、機器人、消費電子等板塊跌幅居前，滬深京三市下跌個股超 2900 只。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>地產股震盪走高，渝開發、海泰發展漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3368234646128390?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-07 09:45:27  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，地產股震盪走高，渝開發、海泰發展漲停，我愛我家、特發服務、沙河股份、新城控股、濱江集團等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
