<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>曾把掃地機賣到百億，一位 95 後站在了 AI 硬件賽道的起跑線上丨湧現 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3154755638106631?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:24:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_33323bdfc20b4d5eb9eb14ff21410320@2057308263_oswg1035701oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：智能湧現</p><blockquote><p>湧現（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一個關鍵現象：當模型規模擴大至臨界點，AI 會展現出人類一般的智慧，能理解、學習甚至創造。</p><p>「湧現」也發生在現實世界——硅基文明一觸即發，AI 領域的創業者、創造者，正在用他們的智慧與頭腦，點亮實現 AGI 的漫漫征途。</p><p>在新舊生產力交替之際，《智能湧現》推出新欄目「湧現 36 人」，我們將通過與業界關鍵人物的對話，記錄這一階段的新思考。</p></blockquote><p>&nbsp;</p><p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>把一家公司的 GMV 做到超百億元，要花多長時間？</p><p>今年 27 歲的郭人傑，只用了三年做到了這件事。2021 年，他在寶潔做管培生 11 個月後，便加入了剛成立 4 年的清潔電器創業公司追覓。</p><p>郭人傑是幸運的，但他也具備抓住運氣的能力。當時的追覓剛開始轉型，從代工轉向主攻自有品牌，並且開始拓展全球市場。加入追覓三年後，郭人傑幫助追覓實現國內全年銷售額超百億元，他也成為了消費電子圈裏的知名操盤手。</p><p>在外人看來，這是一條順遂的「卷王」之路：15 歲上大學，21 歲研究生畢業，23 歲年薪百萬，26 歲就已經做到一家知名新消費品牌的中國區執行總裁。</p><p>但在 2024 年 12 月，郭人傑做出決定：要終結這場少年成名的故事，推倒一切重來。</p><p>「我現在 27 歲，所謂的中國區執行總裁，但這之後呢？29 歲要成為誰，31 歲要成為誰？但如果我出來創業，今天這個故事就結束了，由自己定義了重新開始。」</p><p><strong>《智能湧現》獨家獲悉，「樂享科技」在近期已經完成其天使輪融資，由 IDG 資本領投，Monolith、經緯創投、真格基金、紅杉種子基金、綠洲資本跟投，融資總金額接近 2 億元人民幣，投後估值約為 6 億元。</strong>本輪融資後，樂享科技將繼續投入到第一款產品的研發，以及團隊的搭建及技術儲備。</p><p>選擇 AI 硬件這一方向，這源於郭人傑對於自己長處的判斷：要去找有一定確定性，已經可以跑出 PMF 的 AI 硬件消費品——適合快速從 0 到 1，且可以迅速規模化。</p><p>過去一年裏，市場對大模型的失意，可能僅僅是一個切面。如果你將目光投射到深圳、杭州這樣的製造業重鎮，以及大洋彼岸剛剛結束的 CES，可能會看到另一番火熱景象：機器人、AI 眼鏡等品類開始了「百家爭鳴」的勢頭，已經有着銷售過億元的品類。而 AI 玩具、AI 觀鳥設備、AI 枴杖等新穎產品，已經令人目不暇接。</p><p>比起尚在迷霧中的大模型和 AI 應用，硬件是中國玩家們更熟悉的場域和戰場。AI 硬件創業者們，也普遍有着「超越硅谷，引領世界」的雄心壯志。</p><p>這種信心，也來源於過去幾年的硬件出海浪潮裏，中國製造已經完成了面貌上的「刷新」。</p><p>在郭人傑開始新項目之時，我們與他聊了聊。<strong>這個故事關乎一位年輕人如何抓到過時代紅利，再放下一切，以一種新的姿態，扎到一個不確定的新浪潮裏。</strong></p><p>郭人傑的成長經歷，無疑是當下創投圈裏投資者喜歡的那種——年輕，花過大錢也打過勝仗，夠野，也夠折騰。他展示的也是一種更生猛的創業風格：誰要幹得好，就去超越他。</p><p>對第一次創業，他的目標很簡單：選一個足夠厚實的大雪道，這樣「就算偏離了一點，也不會滑出去」，先活着再説。</p><p>他也毫不掩飾自己的野心：「我的核心能力就是卷。」</p><h2><strong>孩子才是真正的 AI Native 用戶</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>2024 年，從很多人傳言你要出來，到你真正官宣時，其實也只有 2 個月，創業的念頭大概是什麼是有的？</p><p><strong>郭人傑：</strong>大概 2024 年 8 月吧，想好了就找俞總（追覓科技 CEO）去講了。</p><p>其實我來追覓前和俞總表達過，我想要體驗創業這個過程，所以想要加入追覓。2024 年對我來説是達到了一個里程碑，追覓做到了行業第一，我想做的都實現了，所以想走向下一步。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>有猶豫過嗎？這個時間點從追覓出來，追覓都快上市了。</p><p><strong>郭人傑：</strong>沒有猶豫過。</p><p>我心裏有兩個原因。第一，我要體驗創業這個過程，在追覓做的算不錯了，那我就該走了。</p><p>第二，我要打破那些"15 歲上大學，21 歲研究生畢業，23 歲年薪百萬"的既定路徑。我要有打破重建的勇氣，不然就會一直在這個軌道里面，被裹挾向前。</p><p>我現在 27 歲是中國區執行總裁，之後呢？29 歲要成為誰，31 歲要成為誰？如果我出來創業，今天這個故事就會結束，由自己定義重新開始了。</p><p>現在我就是一個只有九個員工的企業小老闆，沒有什麼特別值得炫耀的，就專心把自己要做的事幹好。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>離職後的這幾個月，你都幹了什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>離職後明確方向，花了一兩週時間，然後就開始做這輪融資。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>樂享選擇了 AI 硬件這個方向，怎麼做出這個判斷的？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我選賽道有幾個標準：<strong>第一是不做絕對創新</strong>，我只想在基本被驗證的品類裏面去做產品升級。那麼 AI 軟件，比如大模型、高精尖的機器人，那肯定跟我沒有關係，因為這些賽道都都還在技術投入階段。</p><p>第二是一定要做全球市場，國內研發，海外銷售。</p><p>第三個標準是，希望能跟 AI 和機器人有一定的結合。這首先是因為我比較年輕，對新技術的理解大概率更快，而且更符合這個消費品的認知。</p><p>很簡單，如果你只是純粹技術領先，可能領先三個月就被抄了，但如果跟新技術有一定結合，可能領先五個月才被抄襲，那多出的這兩個月對我來講至關重要。<strong>因為我是靠卷的商業模式，有這兩個月，我就可以放大我的護城河。</strong></p><p>那基於上面這幾條標準，我找了找現在 AI 硬件領域能跑出 PMF（Product Market Fit，產品市場契合度），可以做全球市場的賽道。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>聽説你要做面向兒童市場產品？</p><p><strong>郭人傑：</strong>都想做，但我總覺得小孩是真正的 AI native 用戶。<strong>如果做 AI 硬件，可以有一個邏輯從兒童的角度入手去想，能有些靈感但最終產品不一定只給兒童。</strong></p><p>如果我給你們做硬件，在手機和這個硬件之間選擇，你大概率會選手機，什麼硬件能比手機好玩？我們現在用豆包聊天，大多還是一種調戲心態，因為我們認為他就是個模型。</p><p>所以這就是很好的 AI 產品用戶畫像：小朋友們對 AI 產品有好奇心，還沒有手機，所有媽媽的訴求都是都會想把小孩從手機裏拽出來，用其他實體設備替代。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>兒童產品的容錯率還稍微高一點。</p><p><strong>郭人傑：</strong>你講得特別對。如果我給你做硬件，你玩兩次就會扔了，還會發小紅書怒噴我。但是小孩子玩東西，玩兩次就不玩了，爸媽還是可以接受的。</p><p>如果面對這樣的用戶，你都做不出一個 AI 機器人硬件，你説你能去做成年人市場，我不信。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>但硬件也有分不同類型，比如情感陪伴，或者更益智類的，你預想中的產品會什麼樣？</p><p><strong>郭人傑：</strong>可玩性是我第一個比較關注的方面。</p><p>我的一個思考是，<strong>現階段 AI 硬件產品最核心的壁壘，還是在硬件的交互上，而不是在底層的軟件上。</strong>我覺得軟件終究會和硬件合為一體。</p><p>這有幾個比較明確的案例。比如特斯拉的機器人，大家都覺得它改變了世界。但我覺得在軟件底層，它和國內的銀河、智元、宇樹的差別，可能真沒那麼大。</p><p>但特斯拉有一個事做得特別好，就是交互。它更像人類，比如表情、微動作，所以大家會覺得它更高級，天然有更親切的感受。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>如果要讓 AI 硬件表現得更像人，不是也要靠軟件嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我覺得第一環應該還是硬件。比如有一個機器人，如果他沒有嘴，靠後置一個喇叭發聲，這和一個機器人説話的時候會張嘴，對小孩來説感受一定不一樣。</p><p>硬件的交互還是第一步。要做好交互，在硬件上可能是壁壘也會相對更高。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以這個行業現在還是硬件驅動的階段？</p><p><strong>郭人傑：</strong>現在 AI 硬件的軟件，大部分都是外接的。我覺得從 0 到 1 最重要的事第一是運營，是先活下來，拿到規模和利潤，之後我肯定會佈局一些壁壘，比如去自研的電機、激光雷達等等，再到最終的模型軟件。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你怎麼理解壁壘？</p><p><strong>郭人傑：</strong>壁壘只取決於時間差。今天你能做，人家三個月後才能做，你就能賺這三個月的高溢價。等人家做上來，你就得找下一個。</p><p>我其實不太判斷什麼是紅利，我只判斷這個行業裏通過高效迭代，能不能打開一個口子，能打開就能幹。</p><p>紅利是機會的子集。判斷一件事有機會做之後，你再去找紅利，這樣才會效率最高。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你對現在的 AI 硬件的市場，判斷是怎麼樣？</p><p><strong>郭人傑：</strong>非常早期，非常初級。前段時間我看到安可創新談自己的「淺海戰略」（試圖通過更多細分品類的擴張，晉級為一家更具重量級的公司），挺觸動我的。</p><p>我覺得我現在要找沙灘戰略的產品。沙灘是什麼？就是所有人都會上來看一眼。大廠就像海浪一樣，上來看一眼就走。</p><p>因為他會覺得這個東西太新了，最多就搞個五個人的小團隊來研究一下。那空間就會留給小玩家，我自己也是其中一個小玩家。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>投資人會對這個賽道的上限有疑惑嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我認為這是個長期正確的大雪道。雪道足夠大，就意味着我在裏面就算有挫折，不至於出局。</p><p>你説這個賽道有沒有價值，能不能誕生很強的公司，肯定是有潛力的。大家能在這個賽道搞出來 PMF，就像在沙灘上撿貝殼，把貝殼串起來一樣很有價值。</p><h2><strong>「我的核心能力就是卷」</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>很多人會好奇你的職業路徑：大學學的能源和金融，然後一頭扎到消費品行業，在寶潔做了 11 個月，馬上去了追覓，三年做到中國區總裁，非常「人生贏家」的路徑。</p><p><strong>郭人傑：</strong>但對我的背景來説，這不是一個典型選擇。</p><p>我大學最早學的工科，喜歡搗鼓一些實際的東西。第二，讀金融研究生的時候，就感覺到我對這些虛擬的數字不感興趣。我比較在乎的是能夠產生實際影響力的事情，是我能自己掌控一件事。綜合下來目標就很明確：我想做實業，要創業。</p><p>我問了一圈，大家説瞭解實業最簡單的方式，就是去寶潔。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>但你在寶潔待了不到一年就去追覓了，在裏面都做了什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我在寶潔只待了一年，主要做了兩件事。第一件事是輪崗，從市場營銷（Marketing）轉到銷售（Sales），後來又做了一段時間類似產品經理的工作。</p><p>我儘量多待不同部門，比如營銷、銷售這些。對於其他部門，我就通過請人吃飯的方式去了解，研發、採購、IT 等等部門各找七八個人吃飯，請教他們在做什麼。花了幾個月時間，我就搞清楚了一個實業生意是怎麼運作的。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你去追覓的時候還很年輕，而且俞浩（追覓科技 CEO）一開始就讓你帶營銷團隊了，你靠什麼打動的他？</p><p><strong>郭人傑：</strong>那會大家都很年輕，我才 23 歲，俞總比我大 10 歲。面試的最後我問了他兩個問題，第一個是："我這麼年輕俞總你為什麼敢用？"</p><p>他當時説了句類似「世界是個草台班子」的話，基本觀點是：今天這個世界沒有看起來那麼複雜，也沒有人真的那麼厲害。如果年輕人比別人聰明兩倍，迭代速度是別人的五倍，那效率就是十倍。</p><p>他還説，沒上過班不一定是個好事，但也不一定是個壞事。因為沒有經驗，所以我們敢於去嘗試，不斷試錯找到對的路，而不是靠經驗和邏輯去判斷一條對的路。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>但是一定時期的資源是有限的。</p><p><strong>郭人傑：</strong>資源肯定是不足的，但我們的核心就是讓大家敢於認錯，認錯的成本是很小的。</p><p>別人迭代一次，我迭代十次，我們確保自己認錯十次的成本，和別人錯一次是一樣的，所以我們一定更準確。然後把所有的紅利都抓住，你一定能做得更好。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你一般會給新項目多少耐心？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我們的最小試錯單元真的很小，我們可能就給大家一萬塊、兩萬塊去測試新品。在抖音上，一週就能測出來產品好不好。</p><p>大部分情況下，第一秒你其實很容易就知道這事對不對。但很多大公司裏的職業經理人，他不能承認自己錯了，可能最後得花出去 500 萬，才敢説這個事情做錯了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>這是在硬件行業，硬件從設計到製造的週期比軟件要長得多。</p><p><strong>郭人傑：</strong>這也是一種慣性思維，大家覺得硬件行業測試不了。所以我們會把測試的環節提到更前，比如説在樣機階段就開始預售，一旦覺得數據不好就趕緊換產品。</p><p>很多外面的人看到我們拓了很多品類又快速放棄，會覺得我們在亂燒錢，忽略了我們的精細化工作，但這恰恰是我們成功的關鍵。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你在追覓三年做到中國區總裁，你覺得做對了什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我從第一天起就認同俞總的邏輯，就是瘋狂地卷和迭代，而且瘋狂去試錯。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>有人會不認同嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>對於很多工作了多年的人，不是説不認同，是他接受不了。</p><p>很多創業公司，他會覺得我這個技術創新、商業模式、抓住紅利是核心。</p><p>我覺得很多創業公司的卷，是沒有意識到自己為什麼要卷，只是迫於壓力。但我們從來沒有，我覺得卷才是我的核心。<strong>但我們把卷當做一種方法，當做唯一擁有的武器去看待。</strong></p><p><strong>《智能湧現》：</strong>捲到什麼程度，舉個例子？</p><p><strong>郭人傑：</strong>比方説同一條的內容，我們一天可能會迭代起碼 3 到 5 次，但是可能友商就是一次。</p><p>我們也會建立起高淘汰、高激勵的組織，比如主播運營場控更高的激勵，友商 10 點下播，他們絕對自發地播到更晚。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你在追覓經歷過的重要的戰役有哪些？</p><p><strong>郭人傑：</strong>抖音起盤算一個，我們三個月從 0 做到了接近 3000 萬。那時其實我不該做抖音的，因為我只負責營銷，我那會兒純粹是因為覺得抖音太重要了，不做可惜了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>當時抖音是個什麼狀態，為什麼這麼篤定？</p><p><strong>郭人傑：</strong>在傳統的天貓、京東等渠道想起盤，可能需要三五年，但抖音是個新市場。所以這個事必須要幹。</p><p>那時抖音在從白牌往品牌轉型，這個其實和追覓所處的階段是一樣的，如果能借上這股勢，肯定能起來。</p><p>但底層還是相信抖音能起來。我覺得這跟我們年輕有關係。因為那個時候，我已經很少會主動想起來要買什麼東西，而是看到那個東西感興趣就買了，我們覺得「貨找人」就是未來的購物場景，</p><p>我和當時的戰友做了個方案，大概算了下現在的行業第一是個什麼水平，大概找俞總要了 800 萬預算，承諾三個月幹到行業第一。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>那個時候心裏有底嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>沒底，但就是這麼幹。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>失敗了怎麼辦？</p><p><strong>郭人傑：</strong>怎麼辦都行，被開除我都能接受。因為我年輕，沒什麼負擔，大不了就走。</p><p>我是來學創業的，不會去想這個事我該不該做，而是就要把這個事做好。我就要在這個公司裏有瘋狂的成長和體驗，好的壞的事情都接受，都開心。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>最後怎麼捲成功的？</p><p><strong>郭人傑：</strong>一開始真的沒有人，我也不懂。我們後來組織上靠高激勵、高淘汰、內卷，找了很多有學習能力的年輕人進來，什麼事都自己從 0 到 1 學，就這麼起來的。</p><p>後面大概分了三步，一個是學競爭對手投直播間的信息流，但發現新品牌的直播間根本沒人看。</p><p>後面開始做內容跳轉到直播間。我們是這個行業第一個被倒逼去做內容策略的：先投短視頻，用戶感興趣，通過點頭像進入直播間。</p><p>當時一開始就是模仿爆款內容，因為那是別人驗證過的劇本；二是強制要求每個抖音上的 tag，我們都必須有相關的視頻進去，蹭到所有的熱點，自然轉化概率才會高。做到這兩點，已經完成了從 0 到 10 萬 GMV 的起步。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以總體上還是靠每個節點都做到最好。</p><p><strong>郭人傑：</strong>真正爆發的節點，還是通過測試完所有產品的賣點，看哪個賣點或者哪個產品能爆，排列組合一樣用產品吸水、吸牛奶、吸貓砂、狗砂、貓糧、狗糧，最後發現洗地機+吸泡麪能爆，一條視頻做到了一天 100 萬 GMV，抖音真正開始指數級給我們分配流量。</p><p>網上很多人説我發明瞭「吸泡麪」，我搞不明白怎麼吹得神乎其神的。這個事也是團隊一起去測出來，不是什麼新發明。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>站在你的角度，怎麼評價業務做得好和不好？</p><p><strong>郭人傑：</strong>只做第一，每個崗位的同學，都需要向 leader 説明，在這個崗位上怎麼衡量是否達到行業第一。比如你負責達人，那就看要你的產品，在每個達人那裏的佔比是不是行業第一；然後我們就看具體的業務數據。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>「做第一」是你們經常提的一句話，為什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>「做第一」是最高效的管理工具。如果行業第一賣了 10 個億，你決定要做行業第二，那目標到底定多少？9 億？8 億？等討論出來，可能一個季度就過去了。但是做第一就很簡單，我就要幹 10.1 億。</p><p>第二是我們認為，每個業務單點做到第一，整體就是第一。我們從來不去討論 A 部門跟 B 部門怎麼組合更好，你就給我做到單點第一，哪怕中間有冗餘內耗，我們都不管。</p><h2><strong>AI 硬件的未來，還在中國&nbsp;</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>追覓成長起來的這幾年，也是國貨創新大潮的幾年。你們對成為「世界第一」的執念是怎麼來的？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我很認同俞總説的一個點，上一代的世界 500 強製造業企業，是按研發、供應鏈和品牌平台來分的。研發在美國，供應鏈在中國，品牌設計在歐洲。這就是傳統製造業的世界格局，蘋果、三星都是這樣的。</p><p>但新一代製造業已經發生了變化，研發已經回到中國了。因為我們有最高質量和最高數量的工程師。電動車、無人機、手機這些新興產品的研發和製造，都回來了。傳統的芯片、醫藥這些領域回來，也只是時間問題。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>我覺得這兩年變了，大家對國貨自信了很多。</p><p><strong>郭人傑：</strong>這個也要趁早找紅利。</p><p>比如我們剛進 B 站賣掃地機的時候，也痛苦了一段時間，抖音很難做掃地機，因為導航演示要一分鐘，大家基本看不進去這麼長的視頻。但所有企業都覺得 B 站用戶沒錢，不會買幾千塊的掃地機器人。</p><p>但我年輕啊，我是 B 站五級大會員，我一聽這種觀點就 All in 了好吧。就是因為這幫人都這麼覺得，我們覺得 B 站一定有紅利。二次元人羣可以買 3000 塊錢的手辦，憑什麼不會買掃地機？現在 B 站有很多年輕人，都非常熱愛中國科技公司，也支持國貨。</p><p>信息差就大到這種程度，我們後來在 B 站很快合作了一條長視頻，爆了，一條視頻賣了 3000 萬 GMV。當時 ROI 動不動 1:8、1:9，根本不可想象。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>現在你在 AI 硬件這個行業，如果是這麼早期的行業，這套卷的打法還適用嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>適用。我覺得現在這個市場在從 0 到 1、1 到 10 的階段，我就得靠這種打法，在有 PMF 的階段，有目標的品類和錨定公司，我就可以快速卷，實現超越。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>今年的目標是什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>最近可能先花一兩個月收斂出產品的方向，做市場驗證，期望第一年幹出有規模和單月利潤的產品。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你覺得自己的長處是什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我覺得公司分兩類，第一類是以產品經理為驅動的，他們的核心是把產品打磨好，他們就熱愛這個東西，把產品做到最好；</p><p>第二類是由商業模式決定的，他們在運營、銷售能力、產品策劃能力上比較強，能夠找準一些機會把它放大。</p><p>我肯定屬於後者。我很能卷，跟你乾的時候，我一定幹得過你。</p><p>第二是基於現有的產品，我可以找到一些升級創新的點。</p><p>我們在追覓做洗地機的時候，洗地機這個品類已經有添可了，我們其實是第二波品牌，但我們把它放到最大。我們有比較強的用戶洞察能力，所以就能找到一些市場空白，把它做起來；</p><p>第三是因為我年輕，所以對於一些新的東西，新的技術，新的渠道理解會相對更快一些。這也是為什麼我們以前能抓住一些紅利。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你最常被 challenge 到的問題是什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>大家覺得我過得太順了，會覺得一個年輕人這麼順利一定會踩坑。但其實我在追覓也經歷過很多職業上的起落，大家不去講而已，但我韌性和心態都很好。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你做決策的底層動力是怎麼來的？你一直説想創業，想做影響力更大的事情，怎麼理解「影響力」這個詞？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我要創造價值，第二是要幫助他人。</p><p>我在西安交通大學上的大學。可能很多人很難想象，當時我們和沿海發達城市的同學的信息差是有多麼嚴重，大家學得很紮實，但是快畢業了都不知道大城市的社會運行法則，也不知道去金融、諮詢這些行業要實習。</p><p>所以我當時就創立了一個職業發展社團，組織了歷屆各行各業裏優秀的學長學姐，回來給大家開講座，告訴大家投行、諮詢、保險這些行業是怎麼運轉的，以及怎麼優化簡歷，拿到這些工作。</p><p>當時做這件事我完全免費做，也完全想不到要商業化、賺錢什麼的，就是喜歡帶着大家一起，打破信息差，給大家創造價值。</p><p>從小到大我經歷過一些重大的家庭變故，在很極端的環境裏切換過，有不少理由變壞。但當時很多人幫助過我，讓我成長成今天這個模樣，所以我想要幫助更多人，這個才是人生的價值。</p><p>我希望讓我的一些觀點和想法留在這個世界上，只有足夠的成功我才能有這個資源，錢也好，影響力也罷，才能去幫助更多人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_e7df355301f8466c93e4d19b17a12373@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_df7ac52f76b84d4cb063d636732fbbe7@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/F7r2ZTut67k8B1AZ8OBUBQ">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>買過 19 輛寶馬，談談我對豪車的理解｜車主來信</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3110097184476678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:20:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>｜本期品牌：寶馬</strong></p><p><strong>｜本期車主：70 後車主，從事投資行業。購買過 19 台寶馬。包括 E60 至今的 G68 七台 5 系、數台 X5、7 系、X7，電動車型 i3、iX3、i5、iX，以及 M Power 系列的 M3、M6。</strong></p><p>我是一位資深寶馬車主，大家都叫我 Bimmer 大表哥。</p><p>從 2003 年至今，我購買了 19 輛寶馬，現在我最常開的車是寶馬的電動車型 i5。</p><h3><strong>我理解的豪華汽車：安全、以人為本</strong></h3><p>現在市場上多了很多新品牌，我並不排斥，但很費解。</p><p>汽車是一個耐用型消費品，但現在的消費關注點，已經成功被轉移到所謂的智能化、冰箱彩電大沙發去了。</p><p><strong>大家忽略了汽車作為交通工具的本質：使命與送達、主動安全與被動安全性、車的質量與耐用性。</strong>而這些，就是我這麼多年一直執着購買寶馬的最根本的原因。</p><p>BBA 對豪華品牌的定義，更多強調安全。</p><p>奔馳講究的是被動安全。當奔馳車發生事故，要觸發氣囊時，車窗會隨之下降幾毫米。這麼做的原因是，氣囊彈出時，會對車內空氣造成壓縮，可能會刺傷乘客耳膜，車窗打開後，這樣的風險便消失了。</p><p>奔馳連耳膜的安全都考慮在內了，的確令人敬佩。</p><p>寶馬的安全理念則體現在底盤與操控中。比如緊急避讓的時候，由於寶馬車操控好，它可以用更小的 S 彎來躲避障礙。寶馬優秀的操控能力，使得大部分事故成為「虛驚一場」。並且，寶馬在被動安全方面也是做的很到位的。</p><p>寶馬在全球很多地方都有規模巨大的研發中心，並且每年投入大量經費做創新。<br>&nbsp;</p><p><strong>一輛寶馬車上市之前，研發需要 3-4 年，加上測試需要至少 6 年半時間。要在全球各種極端環境下，經歷上百萬公里的測試，測試之後還要不停修正，直到最後投入生產。</strong></p><p>在安全之外，我理解的豪華還有這麼幾點：</p><p>第一點，隱私。現在這些車，想要做高度智能化，你就別聊隱私這個事。</p><p>高度智能化背後，別人可以遠程看到你車裏的一切，包括定位。並且這一切車主是沒有選擇權的，否則這個功能就用不了。我並不認可這樣的事情，但很多人並不在意，甚至因為隱私泄漏，在網上火起來，還被認為是一件好事情？</p><p>第二點，平衡。</p><p>現在很多便宜家用車，都做成了高性能車，這很危險。要知道，大部分的普通客戶都是沒有賽車經驗的。</p><p>我買過一輛寶馬 M6，這輛車各方面配置都符合它的車速。車身和底盤有十足的支撐力，輪胎抓地力好，懸架也是足夠駕馭的。但它非常不舒適，這就是一個純血性能車，平常拿來家用就會差一些。</p><p>性能是性能，家用是家用，寶馬做得很好。但現在，二十幾萬的車，就給配置非常高的加速性能。速度媲美賽車，但車輛配置並不符合賽車的安全性要求。一套賽級的剎車系統比你這車都貴！這樣的車要怎麼獲得信任？</p><p>第三，是品牌背對消費者時做的事情。</p><p>比如車輛的後排屏幕，我的 i5 選配了後排 8K 高清影院屏幕，雖然貴，但體驗感非常好。</p><p>我曾經問過一些新勢力車企的人，他們有些車的後排屏幕，成本價就千八百塊錢，而寶馬這塊屏成本過萬，這就是品質的差異，能用與好用是兩回事。</p><p>電吸門這個配置也是，寶馬的採購價格要過萬，但很多新勢力的成本就一千多。寶馬為什麼這麼做？寶馬傻嗎？這就是傳統品牌的底線，用更好更安全的配件會在極端情況下為遇到事故時能打開車門營救！</p><p>再比如，我買過一台寶馬 iX，這輛車用的皮革，是用橄欖葉提取物製成的，特別環保。全車碳籠的設計更加安全。寶馬説的環保，並不是做做樣子的，寶馬提供的很多配置，也都不是隻做樣子，而是從頭到尾地把這個配置做好、做透。</p><h3><strong>我為什麼當了 22 年寶馬粉</strong></h3><p>2003 年，我買了人生第一輛寶馬 E60 五系，一輛 50 多萬的二手車，也是最經典的第五代鷹眼，除了輪胎是國產外，其他零件基本都是純進口的。</p><p>當初買這台車最真實的原因，其實是二十冒頭的時候很喜歡的一個姑娘，最終她選擇了一個開着寶馬 7 系的男人，難道開寶馬的男人這麼有魅力嗎？</p><p>那時候一輛全新 7 系要賣一百多萬，在 2003 年，這已經是一套房子的價格了，所以路上能見到的寶馬非常少，寶馬就是金錢與社會地位的象徵。這樣的稀缺與象徵意義，便是豪華的含義之一。</p><p>我購買的這輛二手寶馬，構建了我的汽車評價體系，在後來購車用車的 20 多年裏，我也更加深刻地理解了寶馬這樣一個豪華汽車品牌的內涵。</p><p>如果有人問我什麼是駕駛樂趣？那麼答案一定是「BMW」。</p><p>舉一個例子，奔馳的方向盤設計是內扣式的，駕駛過程中越握越緊的感覺，必須要兩隻手緊握方向盤才行。</p><p>而寶馬運動型方向盤的轉向精準、直接，沒有虛位，帶來極佳的駕駛質感。轉向力度恰到好處，既不過於沉重也不過於輕盈，使得駕駛過程自然流暢‌。方向盤的反饋性能優異，高速行駛時能更快速、準確地掌控車輛，提升駕駛樂趣‌。</p><p>並且我買的第五代寶馬 5 系，配置是非常高的，6 缸發動機，帶 6 檔變速箱、寶馬自己的 iDrive 系統，還有全球首個主動轉向系統。這個主動轉向技術的實際感受相當驚豔，這種配置和體驗，我覺得才可以叫豪車。</p><p>開寶馬這二十多年，我感覺寶馬汽車的變化還是蠻大的，從以前的很沉的方向盤到如今的輕盈精準的方向盤，從以前的緊繃、路感更清晰懸掛，到如今的過濾性更強，操控力與舒適度兼備的底盤。</p><p>寶馬一直在進步，向舒適度進行了妥協，但也保留了駕駛樂趣。並且寶馬的配置其實是更豐富了。</p><p>20 年前，只有幾個喇叭就叫高保真音響，但現在，寶馬很多車都標配了 16 揚聲器的哈曼卡頓，高端車型甚至配了 30 揚聲器的寶華韋健鑽石高音車載音響。</p><p>再比如，零幾年時，我的寶馬車有一個非常牛的配置，HUD 抬頭顯示。我走到哪都要讓人家來我車上看這個 HUD，雖然還是最初形態的產品，但確實是當時最先進、新潮的配置之一。</p><p>你再看現在，30 多萬的寶馬，HUD、液晶儀表台、哈曼卡頓音響，這些全給安排上了。相比以前我們買的車，寶馬價格低了，配置反而更好更豐富了。</p><p>市場傳言「減配」並不能一概而論，其實只是客戶需求有了變化，寶馬做了配置的調整而已。</p><p>比如寶馬 X5 的後備箱電源，最新一代的寶馬 X5 取消了這個配置。我問過一些寶馬的技術人員，他們告訴我，寶馬做過用戶調研，90% 以上的用戶都沒有使用過這項配置，所以新款取消了。</p><p>把使用率低的功能取消進行更換，這不算是進步嗎？</p><p>我會一如既往地支持寶馬，但也希望曾經用主動轉向技術、用 HUD 技術與極致的駕駛樂趣引領時代的寶馬，能夠跟上目前行業的技術更新速度，在智能化方面有更快更新的迭代。</p><p>同時也希望寶馬能夠多在全國組織粉絲活動，要讓更多人在輕鬆愉悅的活動中，體驗到寶馬品牌魅力與更新的產品。</p><blockquote><p>「每年上百款的新車發佈，技術迭代眼花繚亂，最終都是產品在説話。一款車的表現如何，帶給車主何樣體驗，塑造了什麼故事，還需要車主來講。36 氪汽車傾聽了大量的汽車用戶傾述，推出「車主來信」欄目，傳遞他們的聲音。」</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 的最終受害者，不是英偉達｜氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3154720611621378?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:06:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜宋婉心</p><p>編輯｜鄭懷舟</p><p>春節期間，DeepSeek 熱潮席捲全球。A 股 DeepSeek 概念大幅走強，每日互動、青雲科技、安恆信息、天娛數科等多股，在春節後兩個交易日連續漲停。</p><p>DeepSeek 出現之前，「算力論」是大模型圈內的主流邏輯，DeepSeek 以一己之力打破了它，證明模型能力與訓練成本不一定成正相關關係。這是引起 AI 行業關注的主要原因。</p><p>數據顯示，DeepSeek-V3 訓練成本只有 Llama 3 的 1%，DeepSeek-R1 推理成本只有 OpenAI&nbsp;o1 的 3%。</p><p><strong>由於算力邏輯受到衝擊，DeepSeek 成為華爾街「黑天鵝」，算力龍頭英偉達及美股科技股在恐慌中暴跌。</strong></p><p>1 月 27 日，DeepSeek 在中國區及美國區蘋果 App&nbsp;Store 免費榜同時登頂。當晚開盤的美國科技股便集體大跌，費城半導體指數（SOX）下跌 9.2%，創下 2020 年 3 月以來的最大跌幅，其中英偉達股價下跌近 17%，市值蒸發近 6000 億美元，規模創美股史上最大。</p><p><strong>01 開源追上閉源</strong></p><p>DeepSeek 展現出來的核心競爭力，除了低成本及推理能力，<strong>更重要的是開源模型能力追趕上了最新的閉源模型。</strong></p><p>據 DeepSeek 介紹，DeepSeek-R1 在 Codeforces、GPQA Diamond、MATH-500、MMLU、SWE-bench Verified 等測試中，得分與 o1 正式版接近，部分測試中得分還超過 o1 正式版。而 o1 代表了目前最高水平的閉源模型。</p><p>Meta 首席 AI 科學家 Yann Lecun 此前表示，DeepSeek-R1 面世，並不是中國 AI 技術打敗了美國，而是「開源的力量戰勝了閉源模式」。</p><p>技術層面來看，R1 模型放棄了 RLHF 的 HF（人類反饋）部分，只留下 RL（強化學習）部分，這個過程中模型湧現了反思能力。</p><p>英偉達高級研究科學家 Jim Fan 指出，DeepSeek-R1 可能是第一個展示了 RL（強化學習）飛輪可發揮作用且能帶來持續增長的 OSS（開源軟件）項目。</p><p>行業普遍共識認為，在開源與閉源的競爭中，閉源模型的水平需要始終高於開源，是最基本的競爭門檻，不然用戶沒有理由付費使用一個更差的服務。</p><p><strong>因此當開源大模型能力追趕上甚至超過閉源大模型能力時，開源對閉源將造成衝擊。</strong>這也是 DeepSeek 引發美股科技股恐慌的主要原因之一。</p><p>DeepSeek 開源且免費的壓力之下，OpenAI 也做出了相應調整。</p><p>2 月 1 日，OpenAI 發佈 o3-mini，<strong>這是 OpenAI 首個開放給免費用戶的推理模型。</strong>OpenAI 首席執行官 Sam&nbsp;Altman 還回應表示：「我個人認為，我們在這裏站在了歷史的錯誤一邊，需要找出一個不同的開源策略。」</p><p>更早前，英偉達、亞馬遜和微軟三家巨頭在 1 月 31 日同一天宣佈接入 DeepSeek-R1。</p><p>海內外 AI 界對 DeepSeek 的共同認可，以及其廣泛傳播度，在 A 股持續掀起 DeepSeek 概念股漲停潮。</p><p>從產業層面來看，多家券商表示，DeepSeek 有望帶動國內 AI 全產業的快速發展，同時其開源與低成本的特性亦有望賦能 AI 應用廠商，加速推動硬件終端 AI 落地。</p><p>從國產替代的層面來看，DeepSeek 的創新從受美國芯片限制的背景下誕生，從而驗證了國內 AI 產業從芯片上游到模型、應用下游的閉環是可實現的，大幅提振了 AI 國內產業鏈的信心。</p><p><strong>02 資本開支不降反升</strong></p><p><strong>雖然 DeepSeek 的出現，讓美股市場開始擔憂算力需求見頂及 AI 資本開支將放緩的問題，但從美國各大廠最新指引來看，並沒有減少資本開支的跡象。</strong></p><p>在 2 月 4 日財報電話會上，谷歌預計今年資本開支將達到 750 億美元 ，比市場預期高出 32%；Meta 則指引今年全年資本支出在 600 億至 650 億美元，同樣遠高於分析師 513 億美元的預測。</p><p>微軟在年初時表示今年資本開支將達到 800 億美元，2024 財年該數值為 557 億美元。不過由於與 OpenAI 在 AI 發展理念上出現的分歧，微軟正減少對 OpenAI 的追加投資。</p><p>最新消息是，去年 11 月 OpenAI 與甲骨文達成合作的「Stargate」項目，目標是推動 AI 基礎設施發展，微軟投資力度卻低於預期。根據知情人士透露，這種調整可能源於微軟在 AI 基礎設施上的投資意願下降，同時也為減輕部分 AI 支出壓力。</p><p>而且今年 1 月 20 日，微軟調整與 OpenAI 的合作協議，允許其使用競爭對手的雲服務，削弱了原本的排他性。</p><p><strong>有分析預計，2025 年微軟、Meta、亞馬遜和谷歌的資本支出佔其收入比例或高達 22%，較 2024 年的 17.2% 進一步提高。</strong></p><p>長期來看，DeepSeek 的路線實際上助推了 GPU 需求的進一步增長。</p><p>微軟首席執行官納德拉在社交平台引用「傑文斯悖論」指出，提高資源使用效率反而可能增加其總消耗量。</p><p><strong>即 DeepSeek 帶來的計算成本持續下降，將降低 AI 應用門檻，應用普及則會刺激上游算力需求增長。</strong></p><p>投行分析師 Cantor Fitzgerald 也在一份投資報告中指出：「我們認為擔心 GPU 支出會達到峯值的觀點並非事實。DeepSeek 實際上對計算和英偉達非常有利。」</p><p>針對英偉達，多個分析師團隊仍舊看多，花期 Atif Malik 團隊維持了對英偉達的「買入」評級。</p><p>因此整體而言，DeepSeek 衝擊波的最終受害者，可能不是英偉達，而是 OpenAI 等大模型同行們。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_31bd7bf408624d08a1c0393fe3885604@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「綺算法」獲 Z 基金投資，打造軟硬件結合的 AI 寵物健康平台 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3153140951308803?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 11:11:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，寵物大模型健康公司重慶綺算法科技有限公司（以下簡稱「綺算法」） 作為智譜 Z 計劃企業，近日獲得千萬元級戰略投資，由 Z 基金獨投，融得資金將主要用於產品研發和商業化落地。源合資本擔任獨家財務顧問，負責後續融資。</p><p>綺算法成立於 2022 年 7 月，是一家專注寵物健康的大模型科技公司。公司利用大模型的多模態能力，正在打造線上線下、軟件硬件融合的寵物健康品牌。</p><p>綺算法創始人陳立是英國國王大學碩士，Qlalgorithm Lab 研究員，同時也是一名連續創業者；技術合夥人劉煜東是賓夕法尼亞大學博士，研究方向為 AI 醫療；另一位技術合夥人鄧子豪是賓夕法尼亞大學碩士，專注於研究新一代邊緣計算技術。</p><p>隨着 AI 大模型技術的飛速發展，大模型在寵物醫療領域的應用逐漸增多，國內大模型寵物診療相關的創業項目也在不斷出現。</p><p>在陳立看來，寵物（貓狗）品種繁多、人工刻意培育和自然雜交品種層出不窮，飼養條件和環境均存在較大差異，這客觀上造成了行業標準不一、醫生全科覆蓋水平參差不齊的現實情況。</p><p>但要 AI 大模型診療達到專業水準以輔助寵物醫生看診問診，就必須以真實的寵物診療病歷為基礎，才能打造出專業的可解釋的 AI 健康大模型。</p><p>「我們用 AI 大模型清洗和整理了過去 10 年上萬家醫院、數萬個醫生、千萬寵物主的數千萬份病歷，才最終打造出寵物臨牀疾病病症概率數據基座 1.0。」 陳立表示。</p><p>據介紹，綺算法的原始病歷數據和醫療專業數據來自於天使輪的投資方之一——闞建生。</p><p>闞建生是小暖醫生董事長、原安安寵醫董事長、以及多家知名連鎖寵物醫療相關企業創始人和管理者，在寵物臨牀診斷、醫療病歷、病理研究等專業醫療領域積累了大量數據，從而為綺算法的模型建立提供了數據支持。</p><p>在數據基座 1.0 之上，綺算法進一步打造了自訓練語義理解模型 QIALGpet-T 和自訓練決策模型 QIALGpet-B 以及專業醫療 AI 數據庫 Relation RAG 。</p><p>其中，QIALGpet-T 可以將寵物醫療用語進行多維拆分，便於大語言模型更好理解醫學專用語言。QIALGpet-B 則可以針對千寵千面的寵物基礎信息與疾病症狀關係，精準反問，做到多輪對話的每一輪問答都具備可解釋。Relation RAG 能對醫療數據的高性能檢索提供支撐。</p><p>在 「帕奇寵」寵物醫療健康大模型基礎上，綺算法延伸出了面向醫院場景的寵物醫生 Agent 和麪向家庭場景的寵物管家 Agent（包含「帕奇寵」小程序和智能寵物項圈、攝像頭）。</p><p>截至目前，綺算法的寵物醫生 Agent 已在四個城市的 50 多家寵物醫院投入使用；多模態大模型智能硬件「帕奇寵」寵物健康追蹤項圈已在國內市場開啓多輪銷售測試，並計劃在 2025 年出海出售。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="8427,5618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250205/v2_eb04a9e9c48149a9bd0bbc15678b52e8@594936739_oswg11248955oswg8427oswg5618_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「帕奇寵」寵物健康追蹤項圈來源：企業授權</p><p>此外，綺算法還將寵物健康的各類 AI 算法集成在 NPU 芯片上，將算法邊緣測進行運算，並以「寵物大模型加速卡」的形式對外輸出解決方案。</p><p>據介紹，綺算法的「寵物大模型加速卡」 搭載了寵物行為預測算法、大模型便便算法、多貓識別算法、異常行為識別算法等多種識別模型，可用於智能貓砂盆、飲水機、投食器等寵物智能用品上。目前該產品已經與頭部用品品牌簽訂了出貨協議。</p><p>「綺算法的戰略目標是打造大模型時代的寵物健康平台。」 陳立表示，下一步，綺算法將進一步鋪開大模型 Agent to C 戰略，大力推廣其面向 C 端的軟硬件產品，同時硬件產品也將啓動出海。</p><h3><strong>投資人觀點：</strong></h3><p>Z 基金合夥人李文珏表示：大模型在複雜場景落地需要專業可解釋的 Agent 技術，也需要行業內的數據與 know-how。寵物診療陪伴賽道正是一個天然適合大模型及 Agent 技術發揮潛力的土壤。如今寵物市場巨大、前景廣闊，但卻面臨智能化水平不足、數據難以打通、寵物看病難、主人無法瞭解寵物狀況等等核心痛點。綺算法團隊有着紮實的軟硬件技術積累和豐富的行業資源，成立以來快速迭代。我們期待綺算法能夠打造新一代寵物醫療新範式，形成線上線下、軟件硬件融合的新一代寵物健康品牌。</p><p>天使輪投資方闞建生表示：AI 技術進步為寵物行業帶來了諸多創新，看好大模型對於行業的升維和破局，有望引領行業在「全生命週期健康管理」和「專屬監護、精準推送」等定製化醫療服務上到達新的高度。同時利用大模型的泛化能力和強化學習能力，將寵物醫療的「千寵千面」的多樣化特徵和需求堅實落地。很榮幸能加入綺算法並與智譜合作，依託智譜作為行業頭部大模型公司的技術能力和模型資源，以及綺算法團隊對於「AI 醫療」的深刻認知和前沿技術，共同探索寵物大模型落地和商業化的更多可能。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「方位角」完成近億元 A 輪融資，提供普適室內外高精度定位導航授時系統</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3133663375677955?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜劉年華</p><p>編輯｜彭孝秋</p><p>36 氪獲悉，2025 年 1 月，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://pitchhub.36kr.com/project/1678472594994181">上海方位角數據科技有限公司</a>（以下簡稱「方位角」）成功完成 A 輪融資，融資總額近億元。本輪融資由中兵北斗應用研究院領投、深創投和鋭合資產跟投。</p><p>領投方中兵北斗應用研究院，是北斗產業應用推廣的「國家隊」，將在技術研發、市場拓展、標準制定、產業鏈整合等方面助力方位角。深創投是方位角的天使輪投資方，持續跟投。</p><p>成立於 2021 年的方位角，致力於構建與室外衞星導航系統無縫銜接的、低成本的、易用的室內定位、導航、授時系統，打造室內外統一的全域高精度定位導航授時平台，提供多行業服務能力與解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250123/v2_3fd5936f1b3445888ed8f7cf2ec5fba0@1689326231_oswg103705oswg1269oswg660_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h3>產品矩陣：多精度多場景覆蓋</h3><p>2021 年，36 氪曾報道過<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1469739527458312">「方位角」天使輪融資</a>。時隔 3 年多，方位角搭建了更全面的產品矩陣。針對不同業務場景的定位需求，方位角提供了毫米級到米級精度的各類產品，以滿足不同用戶的需要。</p><ul><li><strong>普適型定位產品（米級精度）</strong>：針對大眾定位的需求，例如在購物中心尋找店鋪、在停車場尋找車位、在隧道內導航等，方位角提供米級精度的定位技術與服務。在無需加裝、修改軟硬件的前提下，用戶當前的智能手機、車載終端、智能穿戴設備等任意衞星定位導航設備均可實現北斗室內外一體化定位導航，支持百度地圖、高德地圖、騰訊地圖等各類應用或小程序，在 120km/h 速度內，實現精度 3-10 米。適用於隧道、地下道路、停車場、展館、交通樞紐、商場等場景的定位導航。</li><li><strong>高精度定位產品（亞米級、釐米級精度）</strong>：針對各類工業場景，或人流物流密集的用戶場景，方位角自研北斗室內外一體化高精度定位芯片，配合室內外高精度定位算法，實現室內、室外高精度定位。適用於人員監控、自動駕駛、自動化作業、無人機、機器人、物資監管、安全安防、物流追蹤等各種場景。</li><li><strong>形變監測產品（毫米級精度）</strong>：針對靜止但定位精度要求極高的場景，例如橋樑、水庫大壩等，方位角推出毫米級形變監測產品，解決導航衞星定位系統在城市高樓密集區、深山峽谷、露天礦等衞星信號遮蔽區域監測精度下降的問題。也可用於室內場景的形變監測，可以解決傳統衞星形變監測無法覆蓋室內場景的問題。形變監測精度達 1-2 毫米，超過傳統衞星形變監測精度。</li></ul><p>除定位服務外，方位角發揮團隊的能力，在授時和導航信號模擬方面也提供相關產品。</p><ul><li><strong>授時產品</strong>：抗幹擾、防欺騙，能獨立於導航衞星實現長期自守時，符合電力和通信行業的規範。適用於電力、交通、通信、金融的授時服務。</li><li><strong>衞星模擬器</strong>：支持多系統高精度導航信號模擬，在測試中可根據用戶配置的時間參數、導航衞星參數、大氣環境參數，生成對應的衞星導航信號，可以獨立工作也可實時復現真實衞星信號。適用於各類衞星導航設備的測試，性價比極高。</li></ul><p>產品形態上，方位角也響應了用戶需求。從生成信號的基站到播發信號的天線，再到接受信號的終端和運維管理平台，方位角都進行了多款產品的研發和佈局。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250126/v2_fa9539faf938444ebb2ad6bbfd596697@1689326231_oswg700055oswg1269oswg666_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">產品矩陣，圖片來源：方位角科技</p><h3>高精技術：走向大眾</h3><p>2025 年，方位角的核心方向是<strong>讓產品進一步智能化，並且進一步降低成本，為客戶創造更多的價值</strong>。</p><p>方位角由兩位北斗導航衞星副總設計師創立，核心團隊具備豐富的北斗導航衞星研發經驗。經過前三年的技術積累，團隊在北斗室內外一體化高精度定位導航授時領域實現了全面突破。其研發的產品能夠與北斗衞星無縫銜接，支持定位與授時一體化功能。</p><p>作為一支從北斗走出來的團隊，方位角已積累了大量的技術和專利儲備，包括覆蓋範圍廣的多天線定位、施工簡易的單站定位、適應性強的融合定位、超高精度的形變監測、高可靠高可信的授時、高性價比的模擬器。</p><p>憑藉這些高精尖技術，方位角的普適型產品已成功應用於多個國家重點項目，包括重慶解放碑地下環道、深中通道海底隧道、前海地下通道、番禺地下通道、珠海興業快線、北京東六環地下快速通道等。另外，高精度和授時產品也廣泛應用在大型交通樞紐、展館、停車場、港口、船廠、無人機、汽車檢測、變電站、通信機房、自動駕駛、化工廠等場景。</p><p>然而，方位角認為，只有高精尖的技術還不夠。</p><blockquote><p>定位授時技術不能只服務於 B 端客戶，必須從 B 端走向 C 端，走進大眾生活，普惠更多用戶。</p></blockquote><p>首先，方位角通過完善產品矩陣，研發滿足不同場景需求的產品，幫助客戶更好地控制成本，提升性價比。同時，公司正在逐步自建產線，推出芯片化產品，進一步降低系統成本。</p><p>其次，建立室內外一體化高精度定位的生態，降低使用門檻。為此，方位角開發了專用固件，任意衞星定位芯片只需刷入方位角的固件，即可在不動硬件、保留原有功能的基礎上，升級為室內外一體化高精度定位芯片。這一創新大幅降低了高精度用戶的使用門檻。</p><p>此外，針對不同用戶羣，方位角計劃通過差異化定位提供各類高價值服務。</p><p>針對 B 端客戶，方位角定位為技術和產品供應商，通過與更多項目方合作，實現互惠互利，讓各方都能享受到室內外一體化定位技術的普惠紅利。</p><p>針對 C 端用戶，方位角希望借鑑運營商的模式，先搭建基礎設施（如基站），再通過多種增值服務獲取收入，逐步打開大眾市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2667,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250122/v2_bc03764a468f44329ab03ae6c29c6794@1689326231_oswg351026oswg2667oswg1500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">服務能力，圖片來源：方位角</p><h3>發力潛在市場</h3><p>在上一代互聯網浪潮中，滴滴、美團等 LBS（基於位置的服務）企業，依託用戶的定位數據，構建了龐大的商業生態。同時，高德、百度、騰訊等互聯網地圖巨頭，也通過導航服務積累了海量用戶，形成了堅實的競爭壁壘。</p><p>如今，高精度定位已成為多個高增長市場的核心驅動力：從自動駕駛到低空經濟，再到具身智能，這些前沿領域的發展都離不開精準的位置服務支持。</p><p>作為室內外一體化高精度定位供應商，方位角也在積極探索新的市場機會。在低空經濟領域，方位角已承接多個研究性項目，旨在解決無人機在城市樓宇間的定位導航準確性問題，保障低空飛行安全。在無人駕駛、數字化城市管理等方面也有相應研究。</p><p>此外，公司將通過與國央企合作，推動北斗室內外一體化定位的規模化應用，並積極拓展 C 端市場，提供低成本、高性價比的定位導航授時服務。</p><p>公司現有員工 30 多人，其中研發人員佔比 2/3，專注於產品研發和解決方案的標杆化。為加速市場擴展，公司計劃加快融資節奏，擴大市場規模。</p><p>相關鏈接</p><p>《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1469739527458312">36 氪首發 | 「方位角」完成近億元天使輪融資，打造室內外全域高精度定位導航授時系統</a>》</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前追覓中國區執行總裁郭人傑創業，「樂享科技」宣佈完成近 2 億元天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3142202686265865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 08:30:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，「樂享科技」於近期完成天使輪融資本輪融資由 IDG 資本領投，Monolith、經緯創投、真格基金、紅杉種子基金、綠洲資本跟投，融資總金額接近 2 億元人民幣，投後估值約為 6 億元。</p><p>「樂享科技」由前追覓中國區執行總裁郭人傑創立，成立於 2024 年。郭人傑出生於 1997 年，15 歲考入西安交通大學少年班（能源與動力工程方向）、金禾經濟研究中心，碩士畢業於倫敦政治經濟學院金融經濟學專業，於 2021 年初加入追覓。</p><p>在過去三年中，郭人傑帶領追覓中國區完成年規模從 0 到 60 億元突破，連續三年高速增長，併成功完成品牌的高端化轉型。2023 年 11 月，追覓成為中國清潔電器佔有率第一的品牌。</p><p>大模型浪潮已經發展近兩年，從 2024 年開始，基於大模型的 AI 硬件熱潮已經開始——包括 AI 眼鏡、AI 玩具、AI 耳機等等細分品類，都已經出現第一批品牌，包括大廠和初創公司都在積極入局。</p><p>在市場選擇上，樂享科技從第一天成立起就定位為全球科技公司，希望能創造下一代全球領先的產品和品牌。</p><p>「30 年之後大家都在用的產品，今天可能都還沒有出現。」郭人傑相信，當下正處於新技術變革的浪潮中，有許多可能改變世界的產品正處於萌芽階段，這也是他在此時決定創業的原因。</p><p>「樂享科技」定位在 AI+消費硬件市場，當前第一款產品正在研發中，預計面向家庭場景。「AI、機器人技術正飛速向前，我希望能夠基於自己在消費品領域積累的經驗，從另一個不同的角度，找尋技術產品化的空間。」郭人傑表示，如今以機器人、AI 為代表的技術進步，將誕生一批以交互為基礎的全新產品，並將迅速進入每個人的生活。</p><p>截至 2025 年 1 月，「樂享科技」團隊共包括 9 位成員，其中包含千億市值公司 CTO、消費電子行業 20 年老兵，以及有創造力的 00 後。</p><p>「我們要兼顧來自年輕人的創新以及經驗的落地，既能讓年輕人可以來這裏改變世界，又要從第一天起就以全球最高的產品標準嚴格要求自己。」樂享科技創始人兼 CEO 郭人傑表示。</p><p>樂享科技的本輪融資將主要用於產品研發、團隊組建。目前，樂享科技註冊地位於蘇州，郭人傑表示，蘇州製造產業鏈齊全，這也為以後樂享的供應鏈體系搭建提供了充足的空間。</p><p>「首階段，我們的關注點將聚焦於技術研發及消費者洞察，努力打造出更加具備競爭力的產品；隨後，我們將逐漸構建競爭壁壘，包括核心零部件自研自產，以及渠道的護城河等。同時，我們將不斷擁抱最好的技術和最好的夥伴，希望能持續創造 1+1&gt;2 的聯動。」郭人傑表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜DeepSeek 招聘實習生月薪過萬；泰國已對泰緬邊境緬甸地區斷電；日本松下官宣放棄電視機業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3154379128101638?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 08:02:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>DeepSeek 招聘實習生月薪過萬</strong></p><p>據中國基金報報道，目前 DeepSeek 約有 150 名員工，但正在迅速擴張。某招聘平台顯示，杭州深度求索人工智能（AI）基礎技術研究有限公司即 DeepSeek（以下簡稱深度求索公司）發佈了多個崗位的招聘信息。薪酬方面，從正式員工崗位的招聘信息看，DeepSeek 對員工薪酬採取「14 薪」的模式，也就是每個自然年度發放 14 個月的薪水。在 Deepseek 掛出的職位中，大部分崗位的起薪在 2 萬元以上，不少年薪能夠達到百萬元級別。除正式員工外，DeepSeek 也正在招聘實習生，包括 AGI 大模型實習生和 AGI 實習生。其中，AGI 大模型實習生的工資為 500 元/天—990 元/天，數據百曉生實習生為 500 元/天—510 元/天。（中國基金報）</p><p><strong>為打擊電信詐騙活動，泰國已對泰緬邊境緬甸地區斷電</strong></p><p>據央視新聞報道，當地時間 2 月 5 日早上 9 點開始泰國對泰緬邊境的緬甸地區斷網、斷電和斷油。這一決定是泰國副總理兼國防部長普坦 4 號與泰國國家安全委員會召開會議後宣佈的。據泰國媒體報道，這次提及的 5 個供應點位於泰緬邊境地區緬方境內，所涉及供電地區包括緬甸撣邦妙瓦底等。泰國政府曾於 1992 年和 1994 年兩次批准向緬甸供電，由泰國地方電力局負責供應。根據雙方簽署的合同條款，如果用電方違反規定，泰方有權單方面終止供電，並無需承擔賠償責任。（央視新聞）</p><p><strong>日本松下官宣放棄電視機業務，發展人工智能數據中心等高利潤領域</strong></p><p>據財聯社報道，日本國民品牌松下官宣重大重組計劃。松下控股將解散其家電子公司松下電器，集中力量發展人工智能數據中心等高利潤領域。松下控股株式會社代表董事、總裁兼集團首席執行官楠見雄規則表示，該公司將放棄傳統的電視機事業，計劃進行出售。但該公司除了出售外可能還有別的選擇，目前管理層正在對此進行研究。</p><p>與此同時，其還宣佈松下目標到 2027 年 3 月將利潤提高 1500 億日元（9.66 億美元），並在 2029 年 3 月再增加 1500 億日元。他補充稱，這意味着公司的許多生產、銷售和物流基地都將面臨整合，人事也將出現一定程度的調整。 根據週二聲明，松下電器解散後將分割為三家公司，其中智能生活板塊將涵蓋白色家電，另一家則專注於空調和食品配送，照明業務重建為電氣工程公司。 其餘包括鋰電池、汽車材料等業務則繼續保持子公司格局。（財聯社）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>日產方面決定撤回與本田經營統合的基本協議</strong></p><p>日產汽車已決定撤回與本田就經營統合達成的基本協議書（MOU）。雙方曾就採用控股公司方式進行協商，但在統合比例等條件上未能達成一致。本田曾提出讓日產成為其子公司的方案，但由於日產內部出現強烈反對，最終決定中止協商。關於是否重新展開統合協商，或者僅在純電動汽車（EV）等領域繼續合作，將在今後另行討論。（日經新聞）</p><p><strong>電影《哪吒之魔童鬧海》票房破 56 億，光線傳媒漲停</strong></p><p>據燈塔專業版實時數據，截至 2 月 6 日 0 時 0 分，影片《哪吒之魔童鬧海》票房突破 56 億。</p><p>另據第一財經日報報道，光線傳媒 20cm 漲停，封單額超 2 億元，消息面上，春節檔電影總票房、觀影人次雙雙刷新影史紀錄；公司出品發行的電影《哪吒之魔童鬧海》位列 2025 年春節檔票房第一。《哪吒之魔童鬧海》最終票房多方預測有望超 80 億，將創造中國動畫電影新歷史。光線傳媒作為《哪吒 2》主投方及發行方，預計可分賬票房約 18 億元（按 40% 分賬比例計算）。此前，《哪吒 1》曾為公司貢獻超 28 億元收入，淨利潤暴增 404%。（界面新聞、第一財經）</p><p><strong>美股三大指數集體收漲，大型科技股漲跌不一</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 5 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 0.71%，標普 500 指數漲 0.41%，納指漲 0.19%；大型科技股漲跌不一，英偉達漲超 5%，市值重回 3 萬億美元上方；奈飛、英特爾漲超 1%，微軟、Meta 小幅上漲；谷歌跌超 7%，特斯拉跌超 3%，亞馬遜跌超 2%，蘋果小幅下跌。熱門中概股多數下挫，名創優品跌超 6%，富途控股、百度、蔚來跌超 4%，理想汽車、拼多多、京東跌超 3%，小鵬汽車、騰訊音樂跌超 2%；36 氪漲超 7%，知乎漲超 3%，小馬智行漲超 1%。</p><p><strong>大 S 骨灰已運回台灣</strong></p><p>據 ETtoday 新聞雲報道，中國台灣女星大 S（徐熙媛）因染上流感併發肺炎病逝日本，享年 48 歲。據瞭解，大 S 的骨灰與家人已搭私人飛機抵台。據《自，由時報》報道，大 S 的骨灰已由專屬私人包機 VistaJet 從東京羽田機場運送回台灣，於 5 日下午 3 點多安全抵達台北松山機場。（界面新聞）</p><p><strong>DeepSeek 概念火熱，華金資本再度一字漲停，公司最新回應</strong></p><p>DeepSeek 概念持續火熱，華金資本漲停，已連續兩個交易日一字漲停。消息面上，近日有市場傳聞稱，華金資本為珠海國資旗下投資平台，間接參與 DeepSeek Pre-A 輪融資。珠海國資為華金資本實際控制人，目前持股比例為 26.60%。不過，2 月 5 日午間，華金資本在互動平台澄清稱，公司及公司子公司管理的基金均未持有幻方量化及 DeepSeek 股權。對此，華金資本相關人士回應稱，公司不掌握珠海國資與 DeepSeek 的相關情況。但據公司瞭解，DeepSeek 可能並未對外融資過。（21 世紀財經報道）</p><p><strong>雷軍：小米 15 Ultra 和小米 SU7 Ultra 將於 2 月底同時發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，雷軍在個人社交平台表示，小米 15 Ultra 和小米 SU7 Ultra 將於 2 月底同時發佈。小米 SU7 Ultra 全年銷售目標 1 萬輛。</p><p><strong>華為 2024 全年銷售收入超 8600 億元，董事長梁華：「整體經營達到預期」</strong></p><p>2 月 5 日，華為董事長梁華在廣東省高質量發展大會上發言時稱，2024 年是充滿挑戰的一年，在全球客戶和合作夥伴、廣大消費者和社會各界的支持下，華為整體經營達到預期，ICT 基礎設施保持穩健，消費者業務重回增長，智能汽車解決方案業務快速發展，全年銷售收入超過 8600 億元。（第一財經）</p><p><strong>金飾價格一夜漲 11 元每克</strong></p><p>據每日經濟新聞報道，數據顯示，2 月 5 日 9 點，COMEX 黃金期貨漲 0.01% 報 2876.2 美元/盎司，比去年同期上漲 41%，再創歷史新高。國內黃金飾品價格也隨之上漲。截至 2 月 5 日 9 點，周大福足金飾品零售價格為 863 元/克，2 月 4 日金價為 855 元/克；老廟黃金足金飾品價格為 864 元/克，前一日報價為 853 元/克，一夜大漲 11 元/克；周大生足金 999 最新價格為 855 元/克。世界主要經濟體關稅政策變化、地緣政治局勢動盪仍未改善、央行購金等帶來了避險情緒加劇，是國際黃金價格上漲的主要原因。（每日經濟新聞）</p><p><strong>廣電總局：微短劇分三個層級審核管理，落實微短劇白名單制度</strong></p><p>2 月 5 日，從國家廣播電視總局獲悉，關於進一步統籌發展和安全促進網絡微短劇行業健康繁榮發展的通知正式發佈，要求落實「分類分層審核」制度。根據微短劇行業發展實際，按照國產網絡劇片分級監管、重點監管原則，對微短劇按三類分三個層級進行審核管理，以差異化、精準化管理優化審核流程、提高審核效率。</p><p>此外，通知要求，落實「白名單」制度，規範傳播秩序。網絡視聽平台、小程序、投流方等播出或引流、推送的所有微短劇，均須持有《網絡劇片發行許可證》或完成相應上線報備登記程序。節目上線前須在片頭按相應格式要求標註《網絡劇片發行許可證》號或節目登記備案號。網絡視聽平台不得上線傳播未標註許可證或備案號的微短劇，也不得為其引流、推送。（藍鯨新聞）</p><p><strong>全國鐵路春運單日旅客發送量再創新高，達 1704 萬人次</strong></p><p>從中國國家鐵路集團有限公司獲悉，2 月 4 日正月初七，春節假期最後一天，全國鐵路發送旅客 1704 萬人次，再次創下春運單日旅客發送量歷史新高，春節假期期間全國鐵路累計發送旅客 9626 萬人次，運輸安全平穩有序。2 月 5 日正月初八，全國鐵路預計發送旅客 1630 萬人次，計劃加開旅客列車 2083 列。（央視新聞）</p><p><strong>春節假期 1436.6 萬人次出入境</strong></p><p>從國家移民管理局獲悉，今年春節假期全國邊檢機關共計保障 1436.6 萬人次中外人員出入境，較去年春節同期增長 6.3%。其中，內地居民出入境 767.1 萬人次，較去年春節同期增長 5%；港澳台居民 573.7 萬人次，較去年春節同期增長 5.6%；外國人 95.8 萬人次，較去年春節同期增長 22.9%。共計查驗出入境交通運輸工具 52.5 萬架（艘、列、輛）次，較去年春節同期增長 14.4%，全國海陸空港口岸通關平穩有序。（新華社）</p><p><strong>美國郵政將繼續接收來自中國內地和中國香港郵局的入境包裹</strong></p><p>據第一財經消息，據美國郵政公告，當地時間 2 月 5 日起，美國郵政將繼續接收來自中國內地和中國香港郵局的入境包裹。</p><p>此前，美國郵政當地時間 4 日公告稱，將從 4 日起暫停接收來自中國內地和中國香港郵局的入境包裹，直至另行通知為止。聲明顯示，來自中國內地和中國香港的信件不會受到影響。（第一財經）</p><p><strong>蘋果推出 Invites 應用並調整 Care+服務計劃以強化訂閲收入</strong></p><p>蘋果公司推出了一款用於創建活動邀請的新應用，並調整了針對 iPhone 的 AppleCare+服務計劃，這也是該公司為創造更多訂閲收入而進行的廣泛努力的一部分。這款活動邀請應用名為 Apple Invites，用戶可以通過該應用組織諸如生日聚會之類的活動。該應用還可以利用 Apple Intelligence AI 平台定製邀請函，在蘋果的音樂流媒體服務中創建播放列表，並生成活動的共享相冊。該應用程序可以免費下載，但需要訂閲起價為每月 0.99 美元的 iCloud+。（新浪財經）</p><p><strong>機構：2024 年全球智能手機市場出貨量同比增長 7%</strong></p><p>36 氪獲悉，Canalys 數據顯示，2024 年，全球智能手機市場出貨量同比增長 7%，達到 12.2 億部，實現了在連續兩年下滑後的反彈。其中，蘋果憑藉新興市場的增長以及北美和歐洲的穩定表現，連續第二年居市場榜首。2024 年，iPhone 出貨量下降 1% 至 2.259 億部。三星緊隨其後，出貨量下降 1% 至 2.229 億部。小米穩居第三，併成為 2024 年行業出貨量增長的最大貢獻者。</p><p><strong>前官員稱日本央行今年可能再加息兩次，終端利率或高於市場預期</strong></p><p>日本央行前執行理事表示，央行可能會繼續把基準利率上調至超過當前市場共識的水平，今年可能在上個月加息的基礎上再加息兩次。「我的基準觀點是還會有更多次加息」，前執行理事 Hideo Hayakawa 週二接受採訪時表示，「幾乎沒有合乎邏輯的理由認為會較早停止加息。」（新浪財經）</p><p><strong>韓國政府稱 DeepSeek 帶來衝擊，將成立「國家 AI 委員會」</strong></p><p>據鳳凰網科技援引彭博社報道，韓國代理總統崔相穆週三表示，DeepSeek 的最新人工智能模型有可能重塑產業格局，並評價説，「這是一個新的衝擊」。韓國政府將盡快成立一個「國家人工智能委員會」，以使韓國成為全球三大人工智能領先國家之一。</p><p>崔相穆表示：「最近，一家中國公司推出了‘DeepSeek R1'，這是一種高性能、低成本的人工智能模型，這帶來了新的衝擊」，並強調「全球人工智能競爭可能會從簡單的基礎設施規模擴大競爭擴展到增加軟件競爭力的複雜競爭。」</p><p>崔相穆表示，他將專注於確保人工智能的競爭力。他説：「我們將加快國家人工智能計算中心的運營進程，並儘快在本月召開'國家人工智能委員會'會議，討論作為‘人工智能三大強國'之一躍升的詳細戰略。」（鳳凰網科技）</p><p><strong>西班牙計劃將每週工時縮短至 37.5 小時，首相稱要以工人尊嚴為先</strong></p><p>西班牙政府已達成協議，將把每週工作小時數從 40 小時減少到 37.5 小時。該國首相佩德羅·桑切斯在議會的支持疲弱之際，希望能從社會政策中得益。「我們國家上一次修改工時至今已有超過 41 年了」，該國副首相兼勞工大臣 Yolanda Diaz 週二在每週內閣會議後表示。她説道，這一變化不僅是「又一個經濟或勞動力變量，而是一個國家項目，一項使西班牙實現現代化的舉措」。（新浪財經）‍</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中信證券：DeepSeek 新一代模型有望加速 AI 應用全面落地，重點關注三大主線</strong></p><p>36 氪獲悉，中信證券研報表示，近期，DeepSeek 爆火全球，其以強能力、低成本的特點著稱，對全球 AI 產業鏈帶來強借鑑意義。2025 年 1 月 20 號發佈的 DeepSeek-R1 性能對標 OpenAI o1 正式版，其強調強化學習技術路線，推理能力強、性價比突出。中信證券認為，DeepSeek 新一代模型的發佈意味着 AI 大模型的應用將逐步走向普及，加速 AI 應用全面落地；同時，其有望開啓全新的 Scaling Law，模型重心逐步從預訓練切換到強化學習、推理階段，助力算力需求持續增長。建議重點關注工具軟件和其他重點行業軟件、通用管理軟件、AI 算力三大主線。</p><p><strong>華為小藝已接入 DeepSeek，多家公司此前已宣佈接入 DeepSeek</strong></p><p>據 IT 之家報道，據多位網友反饋，華為純血鴻蒙 HarmonyOS NEXT 的小藝助手 App 已接入 DeepSeek，智能體廣場已上線 DeepSeek-R1 的 Beta 版。</p><p>用戶可通過小藝助手與 DeepSeek 對話，實現更加無縫的 AI 體驗。要想體驗這項功能，需要將小藝助手升級到 11.2.10.310 版本及以上，然後就可以在底部的「發現」欄中找到智能體廣場。</p><p>據金融界報道，國內外主要的雲廠商和芯片廠商此前接連宣佈接入 DeepSeek 模型，海外市場方面，1 月 31 日，微軟的 Azure 雲服務宣佈 DeepSeek-R1 正式上線微軟的 Azure AI Foundry 以及 GitHub。同日，全球第一大雲巨頭亞馬遜 AWS 也宣佈 DeepSeek-R1 模型全面上線，英偉達則宣佈 NVIDIA NIM 已經可以使用 DeepSeek-R1 模型。</p><p>2 月 1 日，華為雲宣佈，華為雲團隊與硅基流動雙方聯合首發並上線了基於華為雲昇騰雲服務的 DeepSeek-R1/V3 推理服務。騰訊雲也在 2 月 2 日宣佈，DeepSeek-R1 大模型可一鍵部署至騰訊雲 HAI 上，開發者僅需 3 分鐘就能接入調用。緊接着，2 月 3 日，阿里雲、百度智能雲也發文宣佈正式接入 DeepSeek-V3、DeepSeek-R1 模型。（IT 之家）</p><p><strong>京東雲全面上線 DeepSeek-R1/V3</strong></p><p>36 氪獲悉，京東雲已正式上線 DeepSeek-R1 和 DeepSeek-V3 模型，支持公有云在線部署、專混私有化實例部署兩種模式，供用戶按需部署，快速調用。開發者和企業可以在京東雲官網，進入言犀 AI 開發計算平台的「AI 資產市場「中，選用該模型進行一鍵部署。專混私有化算力實例部署模式，已經同步上線京東雲 vGPU AI 算力平台，為金融、企業、政府等客戶提供數據不出域的私有化模型推理服務。</p><p><strong>騰訊雲 TI 平台上架 DeepSeek 系列模型，支持免費體驗和一鍵部署</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，騰訊雲 TI 平台宣佈上架 DeepSeek 系列模型，包括「滿血」的 V3、R1 原版模型，參數量達到 671B；以及基於 DeepSeek-R1 蒸餾得到的系列模型，參數規模從 70B 到 1.5B 不等。TI 平台全面支持 DeepSeek 系列模型的一鍵部署。此外，為便於開發者零門檻開箱，TI 平台也限時開放了 R1 模型的免費在線體驗。作為企業級機器學習平台，TI 平台還提供模型服務管理、監控運營、資源伸縮等能力，幫助企業和開發者將 DeepSeek 模型高效、穩定地接入實際業務中。</p><p><strong>視覺中國：完成 DeepSeek 開源大模型接入與本地化部署</strong></p><p>36 氪獲悉，視覺中國宣佈，近期完成深度求索公司開源大模型 DeepSeek-R1 的接入與本地化部署，並在多個產品中深度應用其能力。</p><p><strong>人形機器人獨角獸 Figure AI 宣佈因已取得「重大突破」，將終止與 OpenAI 合作</strong></p><p>Figure AI 宣佈因已取得「重大突破」，將終止與 OpenAI 合作，專注內部人工智能研發。這離 Figure AI 宣佈雙方的合作關係不到一年時間。Figure AI 稱，終止合作是因 OpenAI 的關注重點不在嵌入式人工智能。另外，據外界推斷，OpenAI 或已自研硬件。雖然在社交媒體 X 上，Figure AI 創始人兼 CEO Brett Adcock 對具體的細節守口如瓶，但他承諾在未來 30 天內向外界提供「從未在人形機器人上見過的東西」。（每日經濟新聞）</p><p><strong>OpenAI：免費開放 ChatGPT 搜索，無需註冊</strong></p><p>OpenAI 宣佈向所有用戶開放 ChatGPT 搜索功能，無需註冊。與谷歌那種傳統收錄模式的搜索引擎相比，ChatGPT 搜索可以更快抓取網絡信息，能實現分鐘級別的解析，這對於股票、體育、財經等，需要第一時間快速獲取新聞內容的行業幫助非常大。同時藉助大模型的能力，可以更好地解讀用戶的搜索想法，並且可以提供搜索結果的源地址。（財聯社）</p><p><strong>OpenAI：「深度研究」功能現已面向所有 Pro 用戶推出</strong></p><p>當地時間 2 月 5 日，美國開放人工智能研究中心（OpenAI）在社交平台 X 發文稱，現已向包括英國、歐盟、挪威、冰島、列支敦士登和瑞士在內的所有 Pro 用戶推出「深度研究」（Deep Research）功能。（界面新聞）</p><p><strong>宇樹科技：春晚表演的機器人為 Unitree H1</strong></p><p>36 氪獲悉，蛇年春晚，張藝謀導演的創意融合舞蹈節目《秧 BOT》由十幾個人形機器人和新疆藝術學院的演員們聯袂主演。據介紹，此次表演的機器人是宇樹科技 Unitree H1「福兮」，諧音「伏羲」。H1 是全球首款能完成原地空翻的全尺寸電驅人形機器人，搭載 AI 驅動全身運動控制技術，高精度 3D 激光 SLAM 自主定位和導航、多智能體協同規劃、先進組網方案和全身 AI 運動控制。</p><p><strong>整理</strong>｜於曜銘</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「糖吉醫療」獲近億元 C 輪融資，核心產品胃轉流支架系統已落地近百家醫院｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3153353327467016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-05 14:40:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，糖吉醫療近期已完成近億元 C 輪融資。本輪融資由朗瑪峯創投、衢州綠石基金投資，募集資金將主要用於國內和海外市場的產品推廣、註冊臨牀試驗進程，以及建設生產產線等。</p><p>「糖吉醫療」成立於 2016 年，專注於開發肥胖、糖尿病、脂肪肝等代謝性疾病的創新醫療器械產品（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/search/articles/%E7%B3%96%E5%90%89%E5%8C%BB%E7%96%97">36 氪曾進行多次報道</a>）。</p><p>目前，糖吉醫療自主研發的核心產品是一款胃轉流支架系統，即通過微創介入的方式，用胃鏡在十二指腸及空腸上置入一個套管，通過隔離食糜和腸壁的接觸減少糖和脂肪的攝入。較之於傳統減重外科手術，該方法具有操作簡便、不損傷人體結構、對受治療者造成的損傷更小等優勢。相關臨牀數據稱，使用胃轉流支架系統進行為期 3 月的置入治療後，相對於基線的體重減輕變化範圍在 4-12kg 不等。</p><p>近年來，超重和肥胖人羣的患病率持續上升，是導致亞健康狀態的主要原因之一。相關研究稱，到 2030 年時，我國成年人超重肥胖率可達 65.3%，歸因於超重肥胖的醫療費用或突破 4000 億人民幣，約佔全國醫療費用總額的 20% 以上。</p><p>而針對肥胖及代謝性疾病的所有治療方式中，手術已經成為公認的快速、有效，且能夠持久性減輕體重的手段。在 2024 版《肥胖症診療指南》中，胃鏡下胃流轉支架也已成為推薦使用的手術方式之一。</p><p>據糖吉醫療方面介紹，2024 年，公司這款胃轉流支架系統主要在審評審批上取得了一些進展：在國內，胃轉流支架系統已獲國家藥監局批准，成為首個經腸道介入治療肥胖症的創新三類醫療器械。截止目前，該胃轉流支架系統已在全國 27 個省市自治區內的 230 餘家醫療機構內進行了產品操作培訓，在近百家醫院內落地應用，覆蓋醫生數量超過 500 名。</p><p>海外申報方面，該產品已獲美國 FDA 的「突破性醫療器械認定」，預期用於非酒精性脂肪肝炎（NASH）合併肥胖的治療。此外，該產品還在印尼取得醫療器械註冊證。</p><p>目前，拓展海外市場也成為公司今年的重點業務規劃之一，計劃「登陸全球 10 餘個國家或地區」。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p><strong>朗瑪峯創投高級合夥人談文龍博士表示：</strong>朗瑪峯創投持續看好減重代謝領域的巨大市場空間，糖吉醫療通過消化道介入的幹預方式，為減肥和代謝改善提供了一種純物理解決方案。</p><p>從目前積累的臨牀數據來看，胃轉流支架系統呈現出了顯著減重效果、減脂不減肌、代謝病相關血液指標綜合改善的良好趨勢，使患者能夠全方位地收穫代謝健康提升帶來的益處，提高生活質量。無論是極具前瞻性的治療理念，還是精準高效的診療手段，糖吉醫療讓我們看到了減重代謝領域治療範式的全新可能。我們十分看好糖吉醫療的創新能力和發展前景，願助力其成為全球代謝病治療領域的領軍企業，為患者提供更有效的治療方案。</p><p><strong>衢州綠石基金負責人馬樂陶表示：</strong>肥胖與代謝性疾病的高發，已成為包括我國在內的全球公共衞生領域的重大挑戰，減重代謝市場的量級與長期潛力不可謂不大。糖吉團隊選擇在龐大市場中另闢蹊徑，通過消化道介入的方式進行幹預，為相關患者提供了一種全新選擇，我們非常讚賞團隊的全球首創精神，同時也是衢州生命健康板塊轉型升級亟需的標杆性項目。目前糖吉醫療已完成國內嚴肅醫療領域的快速佈局，未來我們也很期待其在全球市場的表現。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>春節營銷 20 年，品牌廣告都成了非遺宣傳片｜營銷觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3147734704790021?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-05 10:43:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜賀哲馨</p><p>編輯｜喬芊</p><p>2019 年 1 月 3 日，博柏利（Burberry）發佈了一個全球攝影活動，它計劃推出一個全家福為主題的廣告片，來慶祝中國農曆新年。</p><p>此次營銷可謂誠意十足，除了邀請到周冬雨、寇振海和趙薇和一些知名模特，博柏利還請來著名攝影師伊森·詹姆斯·格林（Ethan James Green），他曾與亞歷山大·麥昆（Alexander McQueen）、卡爾文·克萊因（Calvin Klein）和馬克·雅各布斯（Marc Jacobs）等奢侈時尚品牌合作，也多次掌鏡 VOGUE、i-D 等時尚雜誌封面。</p><p>那時候的中國仍是全球奢侈品增長最快的單一市場，春節營銷更是各家品牌兵家必爭之地。營銷機構 Criteo 數據顯示，中國購物者為迎接農曆新年而購買的商品涉及多個品類，這將使時尚類商品的日均銷售額大幅增長 7 成。</p><p>博柏利形容此次成片描繪了家庭團聚的畫面，"將跨代的家人聚集在一起，共同慶祝佳節… … 經典單品與印花格紋圍巾、城市裝扮與品牌標誌性的風衣相映成趣"。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1639" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250201/v2_001b2eb9f4ad42dd84a484f6048955df@5922386_oswg818421oswg2048oswg1639_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Burberry</p><p>然而廣告出街之後，評論卻翻車了。人們質疑博柏廣告利傳遞出的肅殺氛圍與春節格格不入，「我看不出拉長臉的模特與春節有什麼關係」，"如此怪異的全家福，讓我起雞皮疙瘩」。國內時尚媒體稱，博柏利的春節營銷只是西方奢侈品牌在中國完全沒有抓住重點的又一個失敗案例。</p><p>發佈廣告之後的短短一天內，"#Burberry 中國年#"話題在新浪微博上的閲讀量已超過 50 萬，評論量達 7.4 萬次，其中多為負面評價，博柏利隨後撤下了此次廣告。</p><p>2002 年的壬午馬年耐克（Nike ）首次在經典鞋款 Air Force 1 上推出生肖特別款，由此拉開春節營銷先河。自#Burberry 中國年#事件以後，品牌的春節營銷風格陡變，變得十分小心翼翼。每到年末，品牌似乎在完成一場‘命題作文’，要求在短時間內解讀遙遠的東方傳統文化，最後交出的‘答卷’往往讓觀者在獵奇與寬容心態之間來回跳躍，百味雜陳又百感交集。</p><p>2020 年迪奧‘馬面裙’事件之後，消費者對中國傳統符號被商業化收編的態度愈加敏感。馬面裙是一種傳統的中國裙裝，通常由褶皺的布料和獨特的裙型組成，因其形狀像馬的面部特徵而得名。在迪奧推出的系列中，該款裙子被用作了品牌春夏系列的一部分。然而，許多人認為迪奧在設計和展示這款裙子時，對其傳統文化的理解過於膚淺，甚至有文化挪用的嫌疑。</p><p><strong>如何判定文化挪用？可以看品牌是否只取不給。</strong>比如，該系列是否簡單照搬原設計？是否有文化誕生地的設計師參與？是否把有特殊文化價值的物品變成了毫無意義或歷史價值的裝飾品，然後以乍舌的價格當奢侈品賣出去？很難去想象，假如迪奧這個系列由中國設計師主導，將會以怎樣新興的、受啓發的姿態呈現。</p><p>也許是翻車案例數不勝數，奢侈品牌開始逐漸走向了另一個‘極端’——他們紛紛化身為傳統文化的佈道者，希望用一比一的紀實鏡頭來展現對中國文化的尊重：這些廣告片往往風格寫實、鏡頭優美，採訪的對象非民族文化專家，即頭髮花白手工藝人。同時，品牌自身完全隱形，除去開頭碩大的英文 LOGO，這些廣告完全可以被誤認為是某系列傳統文化紀錄片的一部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250201/v2_16a15fe66fc54c969cf817e71c8956c8@5922386_oswg371530oswg700oswg438_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LOEWE 從 2019 年就開始拍一系列關於中華傳統技藝的紀錄片</p><p><strong>作為第一個官方承認的非遺春節，2025 蛇年給了年年苦於春節營銷的品牌一個不會出錯的答題模版</strong>。我們看到一派品牌集體以非遺為背景，強調中華傳統工藝，以此來傳達年味：LOEWE、Tiffany&amp;Co、Bottega Veneta... ...你能想到的、活得還不錯的幾個奢侈品牌都名列其中。</p><p>奢侈品品牌曾經以手工製作為豪，倘若以此為角度，他們致敬中國傳統手工藝匠的舉動非常合理。問題是，如今的奢侈品品牌早已與當初的高定時裝夢想分道揚鑣，他們所做的一切出發點只是更高的利潤而已。《紐約時報》時尚專欄作家凱瑟琳·扎裏亞（Katharine K. Zarrella）形容，「這些自命不凡的品牌」通過低端明星合作、氾濫的授權和有無所不在的廣告，「貶低了形象，削弱了吸引力... 唯一維護自己的形象的方式就是抬高價格…但質量卻沒有變得更好。」</p><p>因此，當奢侈品牌紛紛將自己轉變為中國傳統文化的代言人時，往往就給人一種不太自然的感覺。印度裔諾貝爾文學獎獲得者維·蘇·奈保爾（V.S.Nai Paul）指出了其中的原因：後殖民時代的‘模仿’常常表現為對文化的模仿。</p><p>這種模仿的衝動，類似於奢侈品牌們如今對於‘非遺’文化的追逐——看似是在傳遞尊重，卻往往在實際呈現中顯得有些彆扭、疏離，或者壓根與品牌本身沒什麼關係。<strong>它們的「文化營銷」更多是一種策略，而非情感共鳴。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,425" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250201/v2_7280bfb03e234da18f5902de787e3c7e@5922386_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">當「非遺」成了營銷必選項，同質化的問題也隨着而來</p><p>不過，只要中國市場仍是品牌掘金之地，春節營銷的是否開展就不是值得討論的問題。對文化轉譯的兩極化嘗試失敗之後，一些品牌開始選擇擺脫經驗主義的束縛，進行更加靈活且本土化的嘗試。</p><p>優衣庫今年的新春營銷因為一句「新天快樂」而出圈，網友一邊懷疑是否打工人捅了一次簍子，在無意中瞭解了這句看似烏龍宣傳語背後的品牌心意——「過好新的每一天，自然過好新一年」。</p><p>優衣庫透露，「新天快樂」這句廣告語，希望穿搭個體與整體關聯的理解：一年由 365 天構成，每一天都是珍貴的，每一天的身體狀態與生活質量都會產生持續的影響。這一詮釋恰好呼應了品牌「Lifewear 服適人生」的理念。優衣庫從 2023 年起有意將這一寬泛的品牌理念落地，反映在營銷風格上，優衣庫不再僅僅走爆品路線，而試圖更多去強調「飛入尋常百姓家」的整體品牌形象。</p><p>因此，在此次的優衣庫春節限定產品中，雖然少不了中國紅的內衣單品，但也多了餃子包、《PEANUTS》聯名特別款合輕羽絨等冬季常規主力產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250201/v2_65adca0eecbe4f46bbc6902a79122c05@5922386_oswg506069oswg800oswg528_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc">優衣庫 2025 春節限定產品</p><p>另一家日本品牌 MUJI 也採取了類似的營銷路數。今年春節，MUJI 在小紅書發起了長期主義故事的徵集活動，邀請大家分享各自的「生活老伴」，藉此傳達品牌「日日用品，相伴年年」的春節企劃，並沒有特別推出什麼限量款。</p><p>Adidas 也選擇在長期單品上做功夫：中式盤扣運動上衣有了新顏色；針織上衣用高明度撞色與紐結設計，呈現出來的 Y2K 風格也令人眼前一亮；輕運動系列（sportswear）推出了收腰設計的衝鋒衣，實用性與美觀兼得；但大熱了一年的 T 型薄底鞋沒有推出紅白相間之外的新色，也許是唯一的遺憾。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1002,548" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250201/v2_2b945cc930d3400293f5d20fc79392fc@5922386_oswg304350oswg1002oswg548_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中式盤扣上衣是近幾年阿迪達斯令人意想不到的熱賣單品</p><p>運動品牌 On 則代表了另一派——身為運動市場的後來者更習慣做減法，以呈現一個更為輕巧的春節。在大眾印象中，無論是做瑜伽還是跑步都不屬於春節活動範疇。On 並沒有將兩者強行聯繫在一起，它選擇拆開祝福的發音，將品牌名稱融入其中，最終誕生的」送祝福都有 On「的宣傳語，再搭配日常寫實風格的 TVC，在一眾濃墨重彩的營銷大片裏脫穎而出。</p><p>在傳統文化營銷日漸複雜化的背景下，品牌逐漸意識到「文化營銷」不應僅僅是一場表面功夫的營銷戰，而應通過更加靈活且本土化的方式，與消費者建立真正的情感聯結。從優衣庫的「新天快樂」到 On 的「送祝福都有 On」，這些品牌用更符合日常生活和消費者情感的方式詮釋春節文化，呈現了一種超越炫耀性符號的「接地氣」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何小鵬開工信談 DeepSeek：未來十年，AI 會驅動汽車產生鉅變｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3152988123814657?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-05 10:10:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜李安琪</p><p>編輯｜李勤，楊軒</p><p>小鵬汽車的翻身勢頭從去年末延續至今。今年 1 月，小鵬汽車憑藉 3 萬輛交付，重回新勢力車企月銷量榜一，且連續 3 個月交付量破 3 萬台。</p><p>2 月 5 日，正月初八，36 氪獨家獲悉了小鵬汽車董事長兼 CEO&nbsp;何小鵬的內部開工信。<strong>針對未來競爭策略、組織使命、AI 變革、戰略落地、人才儲備等，何小鵬都指出了新方向與要求。</strong></p><p>「去年是我們‘在血海里游泳’的一年，直到第四季度，實現了逆勢增長。」何小鵬説。</p><p>例如，兩款新車都呈現出爆款之勢，MONA M03 連續 2 個月交付超 1.5 萬輛，P7+上市 2 個月累計交付破 2 萬輛。藉此勢頭，小鵬汽車市值重新回到千億港元水平。</p><p>這是小鵬 2022 年遭遇深度危機以來難得的逆襲時刻。小鵬汽車 2022、2023 年、2024 年的銷量分別是 12 萬、14.16、19.01 萬輛，增幅平緩。但據 36 氪汽車此前報道，2025 年小鵬初步銷量目標超 35 萬輛，增長漲超 80%。</p><p>面對未來競爭態勢，何小鵬認為，2025-2027 年將是中國汽車行業最卷的三年。「對我們是最關鍵的三年，同時也一定是最有機遇的三年。」</p><p>新的一年裏，小鵬汽車試圖借勢向上，行穩致遠。「要珍惜來之不易的上升勢能，勢能的本質是信心。」何小鵬寫道。</p><p>在覈心產品策略上，何小鵬表示，<strong>未來 3 年要在產品圖譜上做精、做差異、做全球。</strong>2025 年，小鵬計劃推出多款新車和年度改款，包括首次推出的超級電動版本的新車型，幾乎每個季度都有重磅新品和改款。</p><p>而根據公開信息，小鵬新車 G7 計劃 2025 年上半年發佈，首款增程車型計劃 2025 年下半年發佈。</p><p>何小鵬還提到了近期 AI 行業的震動。他説，中國科技公司 DeepSeek 讓全球科技圈震撼，不僅實現媲美 OpenAI 大模型的產品體驗，更將成本壓縮到極低。</p><p>他認為，<strong>下一個十年，AI 會驅動汽車產生巨大變革，也會驅動全球範圍內硬件軟件產生鉅變。</strong></p><p>「未來十年我們要把小鵬打造成‘面向全球的 AI 汽車公司’，實現產品（技術）、商業、組織與全球化的全方位領先。」</p><p>何小鵬重申了公司的使命：成為全球用戶喜愛的智能科技企業。</p><p>他相信，以大模型為主的 AI，將加速推向高階自動駕駛。在具體進展中，他指出，2024 年中國高階智駕的滲透率已經突破了 10%。</p><p>而小鵬在硬件、芯片、軟件、大模型、產品等方面都已經佈局，<strong>今年下半年小鵬將實現 L3 級別全場景自動駕駛。</strong>此前，何小鵬曾表示，2025 年小鵬 L3 級智駕將可以實現每百公里接管小於 1 次。</p><p>「我相信，L3 級別自動駕駛會驅動 AI 汽車進入‘iPhone4 時代’。」</p><p>全球化市場方面，2024 年小鵬成為首家在歐洲交付萬台的中國新勢力品牌，進入了 30 個海外市場。何小鵬期望，2025 年，出海業務拓展到全球超過 60 個國家和地區，成為中國新能源品牌出口銷量第一。</p><p>但內部也看到了不足，例如全球化的 NPS（淨推薦值）表現並不好等，這是今年要做好的重點方向。</p><p>何小鵬還強調了組織作戰能力。他稱今年的核心任務是行穩致遠，應對外部快速變化。戰略規劃會也將多次召開，短週期敏捷微調；同時戰略落地要與 OKR 互鎖，團隊之間要做到目標和關鍵結果相互促進。</p><p>人才層面，何小鵬表示將大力加強人才梯隊建設。例如「千將計劃」面向核心關鍵崗位做好乾部儲備和運營；「探索者計劃」將培育體系內生力量，從今年開始探索者佔比將會逐年提升。</p><p>此外，小鵬還計劃在全球範圍內擴招超過 6000 名員工，並邀請優秀老員工重新加入。</p><p><strong>以下是何小鵬的開工信全文《行穩致遠，2025 向藍海進發&nbsp;》：</strong></p><p>同學們新年好！今天是中國農曆大年初八，也是我們的開工日，蛇舞新春開門紅，祝同學們新的一年幹勁十足，奮勇爭先，再創佳績！</p><p>在今年春節前，我們的製造團隊火力全開，加速交付，連續創下了新紀錄。MONA M03 的交付量僅用 15 天就從 5 萬台飛躍到 6 萬台，趕在春節前，又新增交付了 1 萬台，讓更多鵬友開着小鵬回家過年。此外，春節前全量推送的 XOS 5.5.0，帶來了智駕體驗的重磅 OTA，讓老車主一樣可以開新車過大年。為了全方位守護車主鵬友們的回家之路，我們還提供了 24 小時在線服務、免費道路救援，還有充電場站的免費車輛檢測等服務。</p><p>鵬友們獲得的這些驚喜和好體驗，背後的生產、門店、服務、400 等團隊一定是付出了超乎尋常的努力，還有大量的一線同學們，以及在春節假期堅守崗位保障運營的同學們，大家辛苦了！</p><h3><strong>借勢向上，行穩致遠</strong></h3><p>去年是我們「在血海里游泳」的一年，直到第四季度，實現了逆勢增長。今年 1 月，小鵬汽車交付 30,350 台，同比增長 268%，成為新勢力車企月交付量第一，喜迎交付量開門紅！小鵬汽車連續 3 個月交付量破 3 萬台，小鵬 MONA M03 連續 2 個月交付超 15,000 台，小鵬 P7+上市 2 個月，累計交付迅速突破 20,000 台。我們小鵬人，通過自己的努力完成了逆襲的第一步。</p><p>表面上我們戰勝了外部的不信任，扭轉乾坤，實際上我們戰勝的是自己，自我涅槃。</p><p>我曾經説過：2025-2027 年將是中國汽車行業最卷的三年，對我們是最關鍵的三年，同時也一定是最有機遇的三年。</p><p>為了迎接更大的機遇，2023-2024 年的小鵬，在逆風中前行，穿越暴風雨後，迎來的是乘着勢能行穩致遠的 2025 年。我們要珍惜來之不易的上升勢能，勢能的本質是信心，是投資人、供應商、合作伙伴、準車主們、車主鵬友們對我們的信心。想要贏得這種信心非常不容易，它需要一系列努力的組合，而行穩致遠最重要的邏輯，就是保持穩定的，向上的勢能，勢能起來了一切將會事半功倍。</p><p>面對未來 3 年，在清晰的產品圖譜上做精、做差異、做全球，是我們的核心產品策略，加上小鵬的體系化作戰能力，將是我們殺出淘汰賽，進入晉級賽的堅強後盾。</p><p>2025 年，我們計劃推出多款新車和年度改款，包括首次推出的超級電動版本的新車型，幾乎每個季度都有重磅新品和改款，這些新產品在各自細分市場都是強勁的「大殺器」。</p><h3>再次強調組織使命：成為全球用戶喜愛的智能科技企業</h3><p>除夕前後，相信大家都被 DS 大語言模型刷屏了，它給全球科技圈帶來了震撼，不僅率先實現了媲美 OpenAI 大模型的產品體驗，更將成本壓縮到極低。顯然，AI 正在給所有行業都帶來巨大的機遇。上一個十年，小鵬汽車率先擁抱人工智能，對汽車+AI 的應用持續領跑行業。下一個十年，我相信 AI 會驅動汽車產生巨大變革，也會驅動全球範圍內硬件軟件產生鉅變。</p><p>乘勢而上，未來十年我們要把小鵬打造成「面向全球的 AI 汽車公司」，實現產品（技術）、商業、組織與全球化的全方位領先。</p><p>站在全新的歷史機遇面前，再次強調我們的使命：成為全球用戶喜愛的智能科技企業。</p><p>當前我們正在經歷從「全國都能開」到「全國都好開」，春節期間越來越多鵬友開着小鵬智駕回家，普羅大眾對智駕的認知正在刷新。我相信以大模型為主的 AI，將加速推向高階自動駕駛。令人振奮的是，2024 年中國高階智駕的滲透率已經突破了 10%！智駕也成為許多車主選購小鵬 P7+的首要理由。當前，全球自動駕駛正在迎來新的拐點。為此，我們在硬件、芯片、軟件、大模型、產品都已經做好了前沿佈局。今年下半年小鵬將率先實現 L3 級別全場景自動駕駛，給用戶帶來前所未有的智駕體驗，我相信，L3 級別自動駕駛會驅動 AI 汽車進入「iPhone4 時代」。</p><p>在全球化方面，我們也取得了非常不錯的成績。就在去年，小鵬汽車成為首家在歐洲市場交付達到萬台的中國新勢力品牌。春節期間，G6 和 G9 在都柏林和赫爾辛基上市，鵬友圈正在加速拓寬。期望 2025 年內，出海業務拓展到全球超過 60 個國家和地區，我們的目標是成為中國新能源品牌出口銷量第一。但是我們也看到很多問題，例如全球化的 NPS 表現並不好等等，我們要從 2025 年開始認真對待和做好。</p><p>回看小鵬汽車創業十年，是不斷迎接巨大機遇的十年，期間也無數次直面巨大的挑戰。如今，跟我們同台競技的都是全球最知名的企業。在出海賽道上，我們應該憑藉高科技和高品質，走高質量的發展路線。我們每一個人對自己的要求，也因此要提高 10 倍甚至上百倍。做到了，我們必將成為世界級的優秀人才，團隊也必將是世界級的優秀團隊。</p><h3><strong>先穩再快，走得更遠更從容</strong></h3><p>從 2025 年開始，市場競爭只會更加激烈，要想從淘汰賽中突圍，我們要打好手裏的牌。去年在連續爆款戰役中鍛造出來的交付能力，為今年的銷量大幅增長打下了很紮實的基礎。</p><p>在機遇和挑戰面前，我對大家非常有信心，因為我們一起經歷過磨礪，經歷過從低谷往上走。我們這些經歷過暴風雨的人，有能力走得更穩更遠，也有能力走得更加從容。</p><p>1. 行穩致遠的落地：</p><p>今年我們的核心是行穩致遠，應對外部的快速變化。戰略規劃會也將多次召開，短週期敏捷微調，確保實施與檢查，保障穩定發展。</p><p>戰略落地要配合 OKR 的互鎖，各部門各團隊之間要真正做到目標和關鍵結果相互配合和促進。在此基礎上，OKR 的 PDCA 也要做好。新的一年，希望每個同學都學會不斷與上級對齊目標，持續思考用體系化的作戰能力，更快更好達成目標。</p><p>2. 人才戰略：</p><p>人才是科技創新的第一生產力，今年我們將大力加強人才梯隊建設，「千將計劃」面向核心關鍵崗位做好乾部儲備和運營；「探索者計劃」將繼續培育小鵬體系的內生力量，組建生力軍，從今年開始探索者佔比將會逐年提升。</p><p>同時我們計劃在全球範圍內擴招超過 6000 名員工，也誠摯地邀請曾經因各種原因離開小鵬的優秀老同學重新加入我們，為迎接 AI 汽車的全新時代，一起並肩戰鬥。</p><p>3. 自我涅槃：</p><p>要與頂級的對手過招，就要時刻深度思考和對比自己的差距，不斷提高自己，把產品的成本、質量、技術的細節做得更好，才能穩住下限，不斷提升上限。雖然這個要求很高，但是，堅持學習，不斷向行業的領先者對標其優點，拼命向牛人請教，再瘋狂 PDCA 實踐，就能實現自我涅槃，繼續創造下一個奇蹟。</p><p>同學們，全新的 2025-2027 就在我們面前，行穩致遠，向藍海進發！我始終相信：專注、堅持、執着，相信「相信的力量」，才有可能獲得更大的成功。</p><p>2025，希望大家都可以更用心地去熱愛，更開心地去生活！更盡情地去創造，大家一起共赴下一場澎湃！</p><p>最後，期待大家新年快速進入工作狀態，新的一年一起加電！</p><p>何小鵬</p><p>2025 年 2 月 5 日</p><p>乙巳蛇年，初八</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一些國家禁止、限制使用 DeepSeek，外交部回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154835506862851?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:44:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。韓聯社記者提問，據報道，韓國的一些政府部門已經屏蔽對 DeepSeek 的訪問，之前意大利、澳大利亞、印度、美國、日本等國家也傳出禁止或限制使用 DeepSeek 的消息，一些企業也出現屏蔽對 DeepSeek 訪問的情況。請問中方如何看待這些動向？郭嘉昆表示，我注意到有關情況。我想強調的是，中國政府高度重視並依法保護數據隱私和安全，從來沒有也不會要求企業或個人以違法的形式採集或存儲數據。中方一貫反對泛化國家安全概念、將經貿科技問題政治化的做法，同時中方也將堅定維護中國企業的合法權益。（北京日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德銀：中國股票的「估值折價」將消失</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154832769653509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:41:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德意志銀行 2 月 5 日發佈研究報告稱，全球投資者今年將認識到中國製造業和服務業的競爭力優勢，而 DeepSeek 的推出更像是中國的「斯普特尼克」時刻，中國股票的估值折價將會消失。報告認為，今年中國資產表現將超越其他地區。A 股和港股的牛市已自 2024 年開始，中期將超過此前高點。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬達轉讓四平揚州兩地萬達廣場公司，新華保險中金資本接盤</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154825842219527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:40:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，四平萬達廣場投資有限公司、揚州萬達商業廣場有限公司發生工商變更，原股東大連萬達商業管理集團股份有限公司退出，新增坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）為全資股東。股權全景穿透圖顯示，坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）由新華保險、中金資本運營有限公司分別持股 99.9%、0.1%。此前，坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）已接盤萬達旗下多家公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部：中方對於單邊霸凌舉措，一定會採取必要措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154826503265027?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:35:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在今天下午召開的商務部例行新聞發佈會上，商務部新聞發言人再次就美國對中國產品增加關稅作出了回應。商務部新聞發言人何詠前表示，中方不會主動挑起貿易爭端，願通過對話協商來解決問題，但對於單邊霸凌舉措，一定會採取必要措施，堅決捍衞自身權益。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部：中方依法將 PVH 集團和因美納公司列入不可靠實體清單，後續將依法對上述實體採取相應措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154823733533189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:32:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商務部新聞發言人何詠前表示，美國 PVH 集團和因美納公司存在違反正常的市場交易原則，中斷與中國企業正常交易，對中國企業採取歧視性措施等行為。中方依法將上述兩家實體列入不可靠實體清單，後續中方將依據相關法律法規對上述實體採取相應措施，中方一貫審慎處理出口管制和不可靠實體清單問題。（玉淵潭天）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微盟集團：已集成 DeepSeek，賦能 WAI Agent 能力升級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154819030981384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:27:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，微盟集團近日表示，公司自研大模型應用型產品微盟 WAI 已集成 DeepSeek，開始賦能 WAI Agent 能力升級，通過具備更強的推理、調度能力，從而幫助 WAI SaaS、WAI Pro 以及 WIME 等覆蓋不同客戶場景的產品提升能力。微盟表示，公司最早從 2024 年 3 月即開始關注 DeepSeek 的模型產出，並持續保持應用測試和效果評估。2024 年 5 月，微盟 WAI 團隊首次測試了 DeepSeek  V2，2024 年 12 月開始測試 DeepSeek V3。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部：一季度消費市場總體將繼續呈現平穩增長態勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154815579576838?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:24:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商務部新聞發言人何詠前表示，我國消費市場韌性強、潛力大、活力足，回升向好的基本趨勢沒有改變。隨着消費品以舊換新政策加力擴圍，各類消費促進活動有序開展，一季度消費市場總體將繼續呈現平穩增長態勢。據商務部商務大數據監測，2025 年春節期間，全國重點零售和餐飲企業銷售額同比增長 4.1%，消費市場實現平穩開局。同時，春節期間的商品消費和服務消費均呈現明顯增長。商品消費方面，重點監測零售企業家電、通訊器材銷售額同比增長 10% 以上。服務消費方面，春節假期國內出遊總花費 6770 億元，同比增長 7%；國內出遊 5 億人次，同比增長 5.9%。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳海關：阿斯利康涉嫌偷逃進口稅款 90 萬美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154812139707136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:20:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年 1 月，阿斯利康收到深圳海關出具的《移送審查起訴告知書》以及《鑑定意見通知書》，意見書顯示阿斯利康涉嫌偷逃進口稅款，金額達 90 萬美元。根據相關信息，阿斯利康認為《鑑定意見通知書》中提及的進口稅款涉及度伐利尤單抗（Imfinzi）和替西木單抗（Imjudo）。若阿斯利康被最終判定需承擔法律責任，還可能被處以偷逃稅款一至五倍的罰金。阿斯利康表示，將繼續全力配合中國相關部門。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>再創新高，有黃金珠寶品牌境內足金首飾價格超 870 元/克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154807537867520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:16:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從周大福、六福珠寶、潮宏基、周生生、謝瑞麟等黃金珠寶品牌獲悉，當日其境內足金首飾價格普遍突破 869 元/克，當中較高的已達 872 元/克，再創新高。具體而言，當日，周大福足金（首飾、擺件類）、六福珠寶足金 999/足金、潮宏基足金（首飾擺件）、謝瑞麟足金飾品、週六福足金飾品公開的境內價格為 869 元/克，老廟黃金上海區域足金飾品價格達 870 元/克，周生生足金飾品境內價格為 872 元/克。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇州民投成立人工智能投資合夥企業，出資額 2.5 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154806678444546?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:15:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，蘇州翼豐人工智能投資合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為蘇州翼樸股權投資基金管理有限公司，出資額 2.5 億人民幣，經營範圍為以自有資金從事投資活動、創業投資。合夥人信息顯示，該合夥企業由蘇州民營資本投資控股有限公司及旗下蘇州翼樸股權投資基金管理有限公司共同出資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「反擊」黃仁勳言論，谷歌計劃 5 年內發佈商業量子計算應用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154781306345985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:06:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[谷歌量子部門負責人 Hartmut Neven 當地時間 2 月 5 日表示，谷歌計劃在 5 年內發佈商業量子計算應用。該公司於去年年底剛剛發佈了量子芯片 Willow。Neven 在一份聲明中稱：「我們樂觀地認為，5 年內我們將看到只有在量子計算機上才能實現的現實世界應用。」谷歌所説的現實世界應用包括與能源、材料科學及新藥研發有關的領域，例如發現可替代的新能源，為電動汽車製造更高級的電池，發現創新藥物靶點等。英偉達創始人 CEO 黃仁勳在今年年初就曾預測，量子技術遠非 5 年就能實現廣泛的應用。他預計，量子計算機的實際應用大約還需要 20 年的時間。（一財）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤集體上漲，比亞迪漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154793418136068?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 15:01:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤集體上漲，滬指漲 1.27%，深成指漲 2.26%，創業板指漲 2.8%；智能駕駛概念爆發，比亞迪、德賽西威等多股漲停；DeepSeek、機器人概念領漲，鳴志電器、青雲科技等多股漲停；貴金屬、海運板塊跌幅居前；比亞迪、安凱客車、德賽西威漲停，光線傳媒漲超 18%，招商輪船跌超 3%，四川黃金跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盤持續加倉電子、計算機股，拋售銀行股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154775601994504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:57:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金尾盤持續淨流入電子、計算機、機械設備、汽車等板塊，淨流出銀行、農林牧漁、紡織服飾等板塊。具體到個股來看，比亞迪、北方華創、每日互動獲淨流入 34.65 億元、16.02 億元、13.63 億元。淨流出方面，華聯股份、慈星股份、寒武紀分別遭拋售 5.57 億元、4.65 億元、4.09 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新一輪油價調整擱淺，油價本輪不調整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154788856470278?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:57:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天從國家發展改革委瞭解到，2 月 6 日 24 時新一輪成品油調價窗口開啓。據國家發展改革委價格監測中心監測，本輪成品油調價週期內（1 月 16 日—2 月 5 日），國際油價震盪下降。按現行國內成品油價格機制測算，調價金額每噸不足 50 元，本次汽、柴油價格不作調整 ，未調金額納入下次調價時累加或衝抵。（央視財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音電商持續助力商家降本增收，保證金最低降至 500 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154780199541506?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:54:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2025 年初抖音電商推出 9 大扶持措施來幫助商家降低經營成本，近期部分政策開始密集落地。2 月 6 日，抖音電商規則中心更新了調整保證金和「0 元入駐」的新規則：降低 34 個一級類目商家的保證金，最高降幅達 85%；同時首次大批量開放 1345 個子類目「0 元入駐」，減少新商家的入駐費用，幫助商家降低經營門檻。據瞭解，此次保證金下調涉及的 34 個類目裏，有超過一半的類目降幅高於 50%，最高達到 85%。其中糧油米麪、零食、童裝、牀上用品這幾個類目的保證金降至僅 500 元，這也是抖音電商首次將商家保證金降至千元以下。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽力斯汽車申請問界伏羲商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154771117841153?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，企查查 App 顯示，近日，賽力斯汽車有限公司申請註冊一枚「問界伏羲」商標，國際分類為科學儀器，當前商標狀態為註冊申請中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光線傳媒尾盤 20% 漲停，股價創近 4 年新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154769916140041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:37:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，光線傳媒尾盤 20% 漲停，股價創近 4 年新高；此前電影《哪吒之魔童鬧海》登頂中國影史票房冠軍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指數午後漲超 2%，比亞迪電子大漲 17%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154769547533063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:37:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒生科技指數午後漲超 2%，比亞迪電子大漲 17% 領漲成分股，恒指現漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>愛奇藝：綜藝頻道用戶觀看時長較節前增長 182%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154767574030850?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:35:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛奇藝數據研究中心數據顯示，2025 年春節假期八天，愛奇藝全站用戶觀看時長較節前明顯增長，尤其大屏端用戶觀看時長較節前一週增長 13.7%。多台春節晚會、《喜劇之王單口季》等喜劇綜藝帶觀眾歡笑開年，帶動綜藝頻道用戶觀看時長環比前一週飆升 182%；「最強院線春節檔」帶動線上觀影升溫，雲集《哪吒之魔童降世》《唐人街探案》系列的愛奇藝電影頻道觀看時長較節前增長 64%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪智駕概念股持續走強，比亞迪漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3154764166814212?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:32:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，比亞迪智駕概念股持續走強，比亞迪漲漲停，宇瞳光學、伯特利、聯創電子、中原內配漲停，隆盛科技、有方科技漲超 10%。消息面上，比亞迪將於 2 月 10 日 19:30 在深圳總部召開智能化戰略發佈會。比亞迪提出，希望通過比亞迪「天神之眼」系統，讓每一個人都能暢享高階智駕。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>