<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>特斯拉全新制造工藝曝光，Lucid 新車亮相，松下量產 4680 電池 ｜ 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946505255803780?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:03:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top3 News</strong></h2><h3><strong>特斯拉在一項專利中展示了其模塊化的電動汽車製造工藝</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉透露了其名為「Unboxed Process」的模塊化新型電動車（EV）製造流程，該流程將被應用於即將推出的 Robotaxi。在 2023 年投資者日上，特斯拉展示了這一新的汽車製造系統，首席執行官埃隆·馬斯克聲稱該系統將更快、更高效，並能夠降低電動車的生產成本。</p><p>這種「模塊化」流程的核心思想是能夠分別在車輛的不同部分單獨作業，然後在一個更終的組裝階段將車輛組合起來。這與傳統的沿生產線持續移動整車體到最終組裝的製造模式不同。儘管此前馬斯克取消了兩個旨在使用這一平台的較便宜車型的計劃，但特斯拉目前只計劃在這一平台上生產 Robotaxi。此外，特斯拉已經為這種非封箱組裝方法申請了專利，並在此過程中披露了更多信息。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,637" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_00528d1c9a314a5898e94f74e095d01f@6130289_oswg347675oswg1280oswg637_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Unboxed Process（來源：electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉首創的「一體化壓鑄」技術已經給汽車生產工業帶來了巨大的革命性改變，該技術極大地簡化了生產流程，減少了零部件數量和焊接工序，降低了生產成本。據估算，採用一體化壓鑄技術可使單車成本降低，並且工廠空間需求減少 40%。同時，一體化壓鑄的車身結構件具有更高的強度和剛度，提升了車輛的安全性和耐久性。而此次的「Unboxed Process」流程區別於傳統流水線作業，該工藝類似於 「組裝樂高積木」。在工廠的專用區域同時組裝車輛的不同部分，然後將這些大型子組件裝配在一起，而非讓汽車車身在傳送帶上依次組裝零部件。這一創新工藝有望使生產成本減半，製造所需佔地面積降低超過 40%，並且可以縮短新車的開發週期至 18-24 個月。這一流程將會進一步提升特斯拉在「降本增效」方面的優勢，強化自己的「護城河」，從而在自己產品的定價方面擁有更多的「話語權」，無疑會給國產新勢力帶來更多的挑戰。</p><h3><strong>Jeep、Dodge Ram 的母公司「Stellantis」計劃在密歇根州推出第一款電動車型</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Stellantis 正投資超過 4.06 億美元用於重新裝備位於密歇根的三家工廠，以擴大電動車（EV）的生產。這筆新資金將用於準備推出第一款電動 Jeep 和 Dodge Ram EV 皮卡，這些車型將進入美國市場。Stellantis 今天宣佈的新投資是其「多能源戰略」的一部分。其中超過 2.35 億美元將用於加速 Sterling Heights 裝配工廠（SHAP）的改造工作。該公司確認，SHAP 工廠將成為其在美國建造全電動車型的第一家工廠，即 Ram 的電動皮卡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_c608580854034eb381e5aae30a1ffdf7@6130289_oswg1365722oswg1280oswg620_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Jeep Recon 電動 SUV (來源：Stellantis)</p><p>Stellantis 表示，Ram 1500 REV 電動皮卡預計將在 2024 年底推出，並將與 2025 款 Ram 1500 Ramcharger（增程型）一起生產。基於 STLA Frame 平台，Ram 的電動皮卡提供最高 500 英里（229 kWh 電池）或 350 英里（168 kWh 電池）的續航里程。其他投資包括約 9760 萬美元投入到沃倫卡車裝配工廠（WTAP），為 Jeep 的首款全球電動車 Wagoneer S 做準備。Jeep 的 Wagoneer S 將是截至 2025 年底 Stellantis 全球推出的四款電動車之一。其他三款包括靈感來自 Wrangler 的 Recon EV，一款新的主流電動跨界 SUV，以及起價不超過 25,000 美元的 Renegade EV。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_aff9f8456fee48419baf8498a3210abf@6130289_oswg746842oswg1280oswg597_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2025 Ram 1500 REV (來源: Ram)</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>2024 年 5 月 14 日，零跑汽車與 Stellantis 攜手成立了 「零跑國際」 合資公司，總部坐落於荷蘭阿姆斯特丹，由 Stellantis 強勢主導。隨後，在 7 月 30 日，雙方合作的首批 C10、T03 車型從上海揚帆起航，奔赴歐洲。零跑國際精心策劃，計劃在歐洲 9 國展開銷售，並逐步增加銷售網點。同時，還將自 2024 年第四季度起，在中東、非洲、亞太以及南美等廣闊市場推出令人期待的新產品。值得一提的是，Stellantis 在北美的電動化佈局中，無疑將主要目標鎖定在了 SUV 和皮卡車型上。</p><p>在北美，作為主流車型的 Jeep 和 Dodge Ram 都擁有着一定的市場份額，其卓越的產品力也得到了北美用戶的高度認可。然而，隨着福特、特斯拉和 Rivian 在這一領域不斷地向電動化邁進並持續創新，Stellantis 也敏鋭地意識到了自身面臨的危機。相較於福特、特斯拉和 Rivian 直接一步到位轉型純電的大膽計劃，Ram 1500 Ramcharger（增程型）車型或許會成為北美市場的新 「突破」。不知道 Stellantis 是否看到了理想和零跑增程車型在中國市場的巨大成功，從而決定向北美市場提供增程車型，還是受益於零跑的幫助，助力自己在「增程「方面的試水，無論如何，這都會為國內新勢力未來「出海」帶來一定的參考意義。</p><h3><strong>2026 Lucid Earth EV 首發:新款美國中型電動 SUV</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>在 2024 年技術與製造日上，Lucid 終於揭曉了其自家的中型 SUV，名為「Earth」。關於 2026 款 Lucid Earth 中型全電動 SUV 的詳細信息雖然不多，但會議中透露了一些關鍵信息。首先，新推出的驅動單元「Atlas」被設計用於中型車輛，比 Air 轎車和 Gravity SUV 下的驅動單元小很多，預計功率為 335 馬力。更有趣的是，Lucid 提到新的 Atlas 驅動單元可能不僅會用在中型 SUV 上，還可能應用於更便宜版本的 Air 轎車和 Gravity SUV。此外，此次活動的重點是中型平台的發佈和展示預告圖片。目標生產日期定於 2026 年末，價格在 50,000 美元以下。據 Lucid 表示，這款中型 SUV 將使用比競爭對手小得多的電池組，但由於小型化和效率提升，續航里程將保持不變。從 2025 年起，Lucid 所有車輛將配備 NACS 連接器，這意味着到 2026 年 Earth 中型 SUV 將能使用特斯拉的超級充電網絡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_e8adae7b716d4946b9fbeb730c9e65cf@6130289_oswg1141717oswg1280oswg722_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2026 Lucid Earth 全電動 SUV（來源：Motortrend）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>如同 Rivian 有着特定需求一樣，Lucid 也面臨着相似的緊迫情況。Lucid 憑藉 「Air」 和 「Gravity」 這兩款車型成功樹立起高端品牌定位。然而，當前 Lucid 的關鍵需求是儘快實現盈利並擁有正向現金流，以確保自身能夠持續生存。為了達成這一目標，一些能夠走量的車型就顯得尤為重要，所以 「Earth」 的出現必定是 Lucid 的迫切所需。最近觀察到，越來越多的美國電動車型開始換裝 NACS 連接器，其目的是加入特斯拉的超級充電網絡。不可否認，NACS 確實能為更多的北美用戶帶來充電的 「便利性」。</p><p>目前，全球已有 4 萬座以上的特斯拉超充站，並且特斯拉充電樁在全球範圍內廣泛覆蓋且不斷拓展。這意味着無論身處世界何處，都能輕鬆找到特斯拉的充電樁。而且，特斯拉充電樁具有極高的穩定性和安全性。基於此，特斯拉未來將會擁有更強大的 「話語權」 和 「定價權」。可見，特斯拉未來的計劃不僅僅是一家電動汽車公司，其 「儲能公司」 的定位將會更加突出。同樣，據 4G 光元報道，若 NACS 在行業內的主導地位若得以確立，將為特斯拉帶來超過 250 億美元（約 1600 億人民幣）的年度營收。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3>起亞 EV3 輕鬆實現長續航並擁有多項開創性技術</h3><p>起亞汽車在今年 5 月推出 EV3 時，展示了一款可以輕鬆實現長續航出行的汽車。為了實現這一承諾，起亞的新款緊湊型全電動 SUV 採用了行業領先的技術，EV3 的長續航屬性可以平替混合動力的優勢，意味着客戶無需擔心從內燃機 (ICE) 汽車過渡到電動汽車。不得不説，起亞創造一款全電動 SUV 的決心使得 EV3 擁有多項開創性的技術——延長版續航、創新的再生制動技術、高效的熱管理系統、舒適的車內空間等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1172,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_00406be65dde467a9c59de4ee85523c6@6130289_oswg619995oswg1172oswg582_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV3（來源：electriccarsreport）</p><p>提到電動汽車，客戶首要考慮的因素基本都是續航能力。EV3 配備行業領先技術，擁有最大的同級別電池，續航達 372 英里 (600 公里)（WLTP 標準）。工程師們在風洞中優化其空氣動力學性能，使其擁有低至 0.26Cd 的風阻係數。同時，車內的「駕駛里程指南」技術可根據駕駛風格顯示最大和最小行駛里程，鼓勵高效駕駛。</p><p>除此之外，EV3 具備創新的再生制動技術——起亞為 EV3 升級了 i-Pedal 和智能再生系統，再生制動水平分為 0 到 3 級以適應不同路況。更值得一提的是，EV3 能回收車輛和外界空氣的廢熱以優化效率，其先進的熱泵技術在寒冷天氣下能保護電池性能並快速充電，電池還配備了液體冷卻系統以優化電池熱管理和提高充電速度。同時，起亞還將車輛對外供電（V2L）充電引入緊湊型電動 SUV 細分市場，並計劃推出全輪驅動和 GT 車型，擴大客戶選擇範圍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1172,690" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_4022979657a1473184283f898ff3cf88@6130289_oswg734671oswg1172oswg690_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV3 內部空間（來源：electriccarsreport）</p><h3>松下能源將開始量產 4680 車用鋰離子電池</h3><p>松下能源已經完成了批量生產 4680 圓柱形汽車鋰離子電池的準備工作，這標誌着業界期待已久的突破。該公司還對其位於日本西部歌山縣的工廠進行了改造，該工廠將成為新電池的母廠。在最終評估後將開始批量生產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1176,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_362b61613a9d4423a1788dac9d860cc3@6130289_oswg340189oswg1176oswg760_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">松下 4680 鋰離子電池（來源：electriccarsreport）</p><p>4680 是一種革命性的圓柱形電動汽車鋰離子電池，與傳統的 2170 電池相比有了很大的改進。這些新電池的容量是 2170 電池的 5 倍。這不僅延長了電動汽車的行駛里程，而且減少了相同電池組容量所需的電池數量。這將帶來更高效的電池組組裝過程，並最終降低電動汽車的成本，使其在更廣泛的市場上更加實惠。</p><p>公司總裁兼執行官 Kazuo Tadanobu 對 4680 電池量產充滿信心，認為這一里程碑將極大地變革電池和電動汽車行業，有力推動電動汽車的使用。</p><h3>曼恩商用車（MAN Truck &amp; Bus）推出新款電動卡車 MAN eTGL</h3><p>據 electriccarsreport 報道，2024 年德國國際汽車及智慧出行博覽會（IAA 2024）上，曼恩商用車（MAN Truck &amp; Bus）推出新款電動卡車 MAN eTGL。這款 12 噸的電動卡車完善了曼恩的輕型配送運輸電動卡車產品組合。它續航里程達 235 公里，約 30 分鐘可快速充電，根據車身不同，有效載荷高達 6600 千克，加上 eTGS 和 eTGX，曼恩現提供從 12 噸到 42 噸的全電動總重產品組合。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1006,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7bffc02a6e2c4e4b8db43ce503cdcae2@6130289_oswg852564oswg1006oswg780_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款電動卡車 MAN eTGL（來源：electriccarsreport）</p><p>城市配送運輸因其較低的續航要求、物流地點的倉庫充電選項以及市中心對燃油卡車的噪音和排放限制增加，成為向電動出行轉型的重要起點。新款 MAN eTGL 基於成熟的 12 噸柴油車型，採用與「重型」兄弟車型 eTGS 和 eTGX 相同的技術組件，9 月 10 日發佈。同時，為 MAN eTGL 客戶提供 360 度電動出行諮詢服務，包括車輛部署和充電基礎設施需求的客戶特定分析等，還有眾多數字服務可供使用。</p><h3>Pioneer25 號成為第一輛成功通過國際汽聯碰撞測試的氫燃料賽車</h3><p>世界首個氫動力賽車系列 Extreme H 的 Pioneer 25 賽車成功通過了國際汽聯強制底盤碰撞測試，這是其發展計劃中的一個重要里程碑。這一成就標誌着賽車運動的重大時刻，Pioneer 25 成為首款滿足國際汽聯碰撞測試規定的氫動力汽車，為汽車技術和創新開闢了新紀元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1028,596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7b9bfcb230f642209c8a4463287c6d17@6130289_oswg366178oswg1028oswg596_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Pioneer 25 賽車（來源：electriccarsreport）</p><p>Extreme E 技術總監 Mark Grain 表示，這是巨大的成就，他們與國際汽聯合作定義了這些測試，有很多合作才實現了這一重要里程碑。該車底盤更強，還增加了覆蓋兩個氫罐的碳複合防撞結構等。接下來，Pioneer 25 賽車將進行國際汽聯對其油箱和電池組的韌性測試，本月晚些時候和 10 月還將進行進一步的賽道測試。據 electriccarsreport 報道，Extreme H 賽車的生產也將在未來幾周開始，預計在 2024 年底前交付給車隊。</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><h3>McMurtry Spéirling</h3><p>McMurtry Spéirling 是一款由英國公司 McMurtry Automotive 開發的電動賽車，以其獨特的設計和卓越的性能而著名。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_c3aab790f95346dca4728f4bd0fe70a4@6130289_oswg1291360oswg1280oswg880_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">McMurtry Spéirling（來源：topgear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_eacc996560ed49d0b0cdf58b957f8a5f@6130289_oswg758853oswg1280oswg689_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">McMurtry Spéirling（來源：topgear）</p><p>McMurtry Spéirling 微型風扇汽車以超過八秒的巨大優勢打破了拉古納塞卡賽道的電動汽車最快圈速紀錄。這輛車在進行演示圈時，由非專業車手駕駛，且僅以 50% 的功率運行。一個月前它剛在同賽道創造了新的爬坡紀錄，一週前又在 Castle Combe 賽道稱雄。此次創造紀錄的是「PURE VP1」規格的車，最快圈速為 1 分 18.4 秒，比 Czinger 21C 的量產車紀錄快了 6.3 秒。擁有一輛 Spéirling 要花近一百萬英鎊。</p><p><strong>1.外觀特點</strong>：</p><ul><li><strong>獨特科幻造型</strong>：車身長 3.2 米、寬 1.5 米、高 1.05 米，尺寸較一般跑車和賽車小一級，像縮小版的蝙蝠車。車身搭配分體式前大燈，四個大車輪類似「風火輪」，車頂上有兩個類似鯊魚鰭的鰭片。車門向上開啓。</li><li><strong>極致空氣動力學設計</strong>：車身上有兩個從車頭貫穿到車尾的風洞，可有效降低風阻。車尾有兩個散熱器和四個剎車燈，背部有通風的筋膜和巨大的擴散器。</li></ul><p><strong>2.續航能力</strong>：配備 60 千瓦時的電池組，在高速狀態下大概能夠持續行駛 30 - 60 分鐘；如果以火力全開的動力輸出，可在銀石賽道連跑十圈（或是 300 公里綜合續航），且電池組可在 20 分鐘內充滿。</p><p><strong>3.動力性能</strong>：</p><ul><li><strong>強大動力輸出</strong>：整車重量不到 1000 公斤，但功率質量比高達 1000 馬力/噸，擁有 999 匹最大馬力，由兩個電機後輪驅動，從靜止加速到時速 300 公里可在 9 秒完成，最高車速可達到 402 公里每小時，1.5 秒便可完成 0 - 100km/h 的加速，這樣的加速性能極為驚人。</li><li><strong>創新風扇系統</strong>：車尾加裝「動力下壓力」電風扇，在靜止時啓動該裝置，能夠產生 500 公斤的下壓力，加上貼地的底部側裙，使車輛在高速行駛時也能牢牢粘在地面上，保證駕駛員與車輛的安全。同時，風扇系統也會產生巨大噪音，約 120 分貝，接近噴氣飛機發動機的噪聲。</li></ul><p>該車全球限量發售 200 台，稅前價格為 82 萬英鎊（約合人民幣 748.65 萬元）；如果加上稅，總價約為 98.4 萬英鎊（約合人民幣 897.4 萬元）。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>PS5 Pro 亮相，但索尼仍在危險區 | 產品觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946500929723269?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 11:37:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 蘭傑，閆羽</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>北京時間 9 月 10 日晚，索尼如期發佈了遊戲主機 PlayStation 5 的升級版本——PS5 Pro，並預計於 11 月 7 日起正式發售。</p><p>在此次發佈中，索尼披露了新產品的幾個關鍵數據——相較於 PS5，此次 PS5 Pro 的 GPU 計算單元多出 67%，內存速度提升 28%，遊戲渲染速度提高 45%，數據存儲容量提升兩倍達到了 2TB。此外，伴隨着行業大趨勢，索尼的新芯片在光線追蹤性能方面的能力可以達到當前主機的 2-3 倍。</p><p>值得注意的是，這一次的 PS5 Pro 還搭載了 PSSR（PlayStation 光譜超分辨率技術），由索尼自研的人工智能驅動，既可以節省算力，又可以提升更高質量的畫面表現。</p><p>簡而言之就是此次的 PS5 Pro，會是一款可以讓遊戲從操作流暢度到畫面觀賞性都大幅提升的產品。</p><p>伴隨着近期國產 3A 大作《黑神話：悟空》的風靡，這樣的性能提升本該順勢博得玩家歡心，但事實上許多玩家對此並不買賬，原因之一就是其過高的定價。</p><p>PS5 Pro 的官方建議零售價為 699 美元（含稅），參考官方和港版的定價來看，國內最終的價格將在 5500-6000 元人民幣左右，這還是在不包括支架和光驅等配件的前提下，比原先的 PS5 高出了快一半。而目前國行版 PS5 Pro 價格尚未公佈。</p><p>這樣的定價，已經足夠玩家以相同的價格購入一台支持光追、性能較強的 PC。也難怪在知名遊戲網站 IGN 的調查中，有 72.1% 的人認為 PS5 Pro 的定價太貴了，另外 22.1% 的人認為定價有一點貴。</p><p>上一回定了超玩家預期高價的還是 PS3，但後來的故事我們也都知道了，在玩家的牴觸和 XBOX 360 的競爭下，PS3 不得不做出降價的選擇。</p><p>如今，PS5 Pro 再次定出高價，在更加激勵的競爭環境裏也顯得更加劣勢。</p><p>從硬件的市場數據來看，索尼對於新產品的需求在變得迫切。8 月 7 日，索尼公佈了 Q1（4 月 1 日至 6 月 30 日）的財報，其中，PS5 第一季度的出貨量為 240 萬，同比下降了 27.3%。</p><p>在 PS5 發售至今的這四年間，由於各種外置硬件的發展，已經有無數 PC 產品趕超了主機產品的性能，也有越來越多的遊戲選擇在 PC 端解鎖。</p><p>而在獨佔遊戲和第一方遊戲上，索尼近期也跌了不小的跟頭——索尼的《星鳴特攻》於 9 月 6 日正式停服，從上線到停服僅 13 天時間，而其背後的 Firewalk Studio 也被傳出面臨着裁員危機。</p><p>以頑皮狗為代表的索尼第一方遊戲工作室，除了在 2020 年發佈了 PS4、PS5 雙平台共享的《最後生還者 2》以外，也已四年沒有新作的具體消息了。</p><p>索尼在主機遊戲端的「內憂」尚未有解法，而微軟 XBOX 這個老對手帶來的競爭壓力也威脅着索尼 PS 系列主機的未來。</p><p>前不久， 據外媒 Windows Central 的消息，《最終幻想》系列遊戲或將同步至 XBOX 平台，具體消息將在 9 月 26 日的東京電玩展「The Xbox Broadcast」的直播活動中公佈——而在此前，暢銷二十年的《最終幻想》系列很多經典作品本是 PS5 的獨佔遊戲。</p><p>另一方面，坐擁 XBOX 主機和 PC 系統的微軟，仍在通過 XGP 不斷打通兩大平台間的壁壘，讓玩家能夠以更低的成本、更靈活的方式暢玩主機大作。</p><p>從 PS4 的再創輝煌，到 PS5 初代的稍顯平淡，PS5 Pro 漲價或許也有自己的苦衷，但這樣的代價不應該轉移到玩家身上，畢竟許多玩家白天已經當了一天的「嗎嘍」，晚上想要做一回大聖還做不起也太委屈了。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪馮大剛：浪奔、浪流丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945273080748931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 11:10:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>活動現場，36 氪 CEO 馮大剛在致辭中對資本市場的現狀闡述了自己的觀點，他認為中國的資本市場已經全面來到以國資為主導，產業投資為主線的時代，機構要做的就是「別下牌桌」，要嘗試理解變化，並且擁抱變化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1620,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_2b6b9cb55ca74b98b764a7e297cac8e6@5868219_oswg220201oswg1620oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 馮大剛</p><h2><strong>以下為馮大剛先生演講實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h2><p>各位遠道而來的各位夥伴們，大家上午好，我是馮大剛。</p><p>熟悉我的朋友都知道，我在 36 氪之前是做投資出身的，所以投資的朋友會比較多，我經常跟投資朋友們聊天，最近主要聊兩個話題，一個問題是錢都去哪了，另外一個問題是人都去哪了，在今天的環境下人應該怎麼辦。這兩個問題先不説答案，先賣個關子一會來回答。</p><p>其實我很高興看到大家能夠來到今天這樣一個場合，這説明大家對一級市場還是有信心和期望的。但是我先聊下今天的市場有多難，確實很困難，甚至不能説是募投管退的某個環節出問題、不是某個環節難，而是四個環節都難。有人説不止是美元基金難，人民幣基金也很難。有人開玩笑説，今天最大的好消息肯定是應該沒有更壞的消息了吧。</p><p>但其實市場中真的是有好消息的，大家如果打開 36 氪，搜產業投資、搜國資，依然能夠看到十億基金、百億基金、千億基金都在不停成立。在這一兩年的時間裏，這麼密集的信息轟炸，不斷告訴大家這個行業錢在哪裏，其實是很明確的。過去幾年到底發生的變化是什麼？如果 2023 年的主題是轉舵的年份，2023 年開始明確了這個方向，2024 年的投資行業的主題是對 2023 年主題的再次明確和加強。今天我們迎來了一個時代叫做以國資為主導、以產業為主線，這樣的結論應該是沒有人會去反對的，我想這也是為什麼今天我們的大會明明是一個投資人峯會，但是要叫產業未來大會的原因。</p><p>很多投資人朋友們跟我説是不適應的，原因是他們從一開始喜歡或者信仰的就是硅谷模式，硅谷模式更加市場化，並且沒有什麼國資參與，但我跟他們説不是這樣的，硅谷也不是沒有國資，硅谷有 NASA，NASA 不停地給訂單，這些東西構建了硅谷，在美國也是一樣的，國資跟市場化基金共同起舞才構建了硅谷這樣的成功模式，所以對我們來説，市場化和國資一直都是平衡和比例的問題。</p><p>昨天是教師節，所以我想用達爾文老師的話來形容，就是適者生存，不是最聰明的不是錢最多的，是最能適應環境的人在生存。怎麼跟國資共舞，這是我們不可避免要學習的東西，這裏面一定有很多陌生的，我們過去沒有經歷過的東西，36 氪在裏面扮演一個什麼樣的角色，我們希望不僅是能用傳統的內容報道的方式，還希望能去構建這樣的舞台，希望能夠成為一個橋樑，能夠真正地去為國資、地方政府，為投資機構、優秀的公司去搭建一個讓他們能夠溝通的舞台，這個是 36 氪的本分和職責，不管市場怎麼變或者不管市場有多麼艱難，我們都希望能夠履行好自己的職責。</p><p>在很多人覺得這個市場不那麼高漲的時候，我們去構建了這樣一個會議。今天能夠請來這麼多重量級的嘉賓是非常困難的事情，但是我們依然堅持在做這樣的事情，並且我們還會堅持很久，我想只要這個行業還有人心存希望，我們就要為這些人去服務，為了讓這個市場變得更好。</p><p>今天每個環節、每個主題的設置大家都能夠看到我們的用心，希望能夠給大家提供真正有參考性、有實用性的建議，讓大家知道用什麼樣的方法在今天的市場中活下去，做得更好。除了方法論以外，我們也會討論耐心的問題，現在有一個説法叫耐心資本，這種心態也是今天非常重要的話題。</p><p>因為我身邊有太多的 GP 已經開始想要離開這個行業，但是這個地方再次引用達爾文老師的另外一句話，叫做「別下牌桌」，這才是今天要做的事情，如果想要構建一個幾十年、一百年的投資機構的品牌，今天的變化才剛剛開始，我們必須要有這樣的心態才能夠理解變化、擁抱變化。我們的每個人都應該意識到一個人或者一個公司一個機構也好，其實都是時代的產物，所以我們要理解趨勢、應對趨勢，很多人會想，在浪奔浪流的大時代裏不想隨波逐流怎麼辦，答案叫唯有創新，唯有做難而正確的事情，才能夠去掌握浪潮的趨勢方向，才能夠不隨波逐流。</p><p>説到這裏，我一開始説的兩個問題，錢去哪了？人應該怎麼辦？現在也就都有了答案，希望這兩天大家都能收穫滿滿，謝謝大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>衝破歐洲、日本巨頭壟斷，國產數控系統公司天使+輪融資近億 | 潛伏獨角獸</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944097392499329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>2024 年，身處數控技術行業的人員時常要和「憋屈」的感受共處。</p><p>從製造一部手機到一架飛機，現代工業離不開高精度的數控機牀。無論是工程機械還是模具開發，數控機牀無處不在。</p><p>數控機牀已經誕生半個多世紀，但很長一段時間裏，國內廠商自主研發數控技術的難度被拉到極致。</p><p>數控系統是數控機牀的核心部件，包括硬件和軟件部分，被稱為數控機牀的「大腦」。</p><p>在數控系統中，最核心的硬件是數控系統的數控裝置，它負責把指令編碼翻譯成動作控制量，並做處理運算。可以説，突破數控裝置技術是解決自研難題的關鍵一步。</p><p>這種部件（數控裝置）的高檔產品日本方面已限制供應，國內公司只能從德國、瑞士購買。雖然是花錢買但還得向賣家申請，且至少提前一年。不僅如此，高檔數控機牀到中國還配有監控裝置。</p><p>國內客戶買不到海外廠商最高端的產品，另一方面，儘管國內也有類似的數控系統，但要求比較高的客戶仍使用得較少，因為相比海外產品，它們在精度和可靠性上仍存在明顯差異。</p><p>這種局面正走向轉折。<strong>近期，數控系統賽道迎來了一筆鉅額融資。36 氪瞭解到，「伯太自動化」宣佈於年初完成天使+輪融資，融資金額近億元人民幣，由適達投資領投，紀源資本、毅園投資跟投，老股東耀途資本繼續追加投資。</strong></p><p>「伯太自動化」成立於 2023 年，創始團隊成員均有世界一流數控公司工作經驗，其董事長曾是三菱數控高端數控系統廠商研發負責人，且為唯一華裔高管。</p><p>在日系、德系高檔數控廠商裏面，接觸到核心研發的中國人數量基本是 0。而伯太自動化的董事長也成為全球已知範圍內唯一參加數控系統核心技術開發的華人，全職工作近 20 年，負責年規模 50 億元的數控業務。</p><p>「伯太自動化」第一代樣機將在今年投產測試。這背後有更深刻的意味，「伯太自動化」樣機落地證明國內廠商有進入高端市場的實力，給整個行業帶來新的可能性。</p><h2><strong>自研難題：海外技術封鎖</strong></h2><p>近年來，隨着下游 3C、新能源汽車、國防軍工、航空航天等關鍵產業的發展，中國機牀消費已進入更新替換週期，高端數控機牀需求大幅增長。</p><p>高端數控機牀上游主要由結構件、數控系統、傳送系統、驅動系統、刀具以及其他關鍵零部件組成。數控系統掌控機牀運作中金屬切削與成型的細節，其性能優劣直接影響機牀穩定性和精度水平，是最核心的零部件。數控機牀進行加工時，數控系統能控制機牀在加工程序指令下自動完成零件的加工。</p><p>從成本佔比來看，數控系統佔比約 40%。簡單來説，越是高端的數控機牀，其數控系統的價值也就更高。</p><p>中商產業研究院數據顯示，2023 年中國數控系統市場空間達到約 273.81 億元，近五年年均複合增長率為 6.18%。據其預測，2024 年行業市場空間將達到 290.73 億元。</p><p>從競爭格局來看，因數控系統產品技術壁壘高，國內數控系統廠商大多被迫在「卷」中低端產品，高端市場仍為西門子、海德漢、發那科、三菱等海外企業主導。按照數控系統銷售額計算，2022 年發那科、三菱、西門子等國外品牌佔有率約 67%，廣州數控、蘇州新代、華中數控等國內品牌佔比率約 33%。</p><p>我國數控機牀起步時間並不晚，且已積累了一定的技術脈絡。1952 年，世界第 1 台數控機牀在美國麻省理工學院研製成功，同期我國擁有了自己的第一批數控機牀企業，1958 年，中國有了自己的第 1 台數控機牀。</p><p>但儘管如此，<strong>數控機牀在過去幾十年間，核心系統和主要零部件仍依賴海外進口，數控系統仍面臨卡脖子難題。</strong></p><p>機牀企業下游對於供應鏈安全、產品差異化、達標品質和可操作性的需求愈發強烈，<strong>數控系統賽道當前正面臨客戶需求無法滿足、廠商研發「霧裏看花」的窘境</strong>。</p><p>「伯太自動化」負責人告訴 36 氪，當前中高端數控系統市場實際 95% 以上由外資掌控，市佔前三分別是發那科、三菱、西門子。普通工業領域中，中高端數控主流上還是使用海外品牌，因為國產品牌在穩定性各方面仍存在差距。一些軍工航天領域，國內還是以德係為主。</p><p>這種近乎壟斷的局面使得國內終端客戶的需求難以得到滿足。</p><p>通常，數控系統價值上會佔到機牀的約 20~40%，而機牀本身的附加值在目前的市場環境裏相對有限。一台 100 萬的機牀，實際上其中的大頭是數控系統，也就是説機牀越貴，數控系統的價值越高，佔的比重也就越大。</p><p>因此，<strong>要想數控機牀有競爭力，就需要做出數控系統、數控技術的差異化</strong>，然而，這種需求在當下難以得到滿足。國內客戶買不到海外廠商最高端的產品。儘管國內也有類似的數控系統，但因為相比海外產品，它們在精度和可靠性上仍存在明顯差異。要求比較高的客戶仍使用得較少。</p><p>「國外品牌在中國會提供售前售後的基本技術支持，但核心研發絕不放在中國，甚至產品管理的人員也不放在中國。這使得國內的機牀廠，特別是一些有追求的機牀廠，希望在品牌的差異和性能的需求上做定製化的開發，難以實現。」 「伯太自動化」負責人表示。</p><p>也正因如此，滿足終端客戶的定製化需求成了「伯太自動化」決定自研自主可控數控系統的重要因素。 「站在客戶的角度，比如 3C 的生產過程對質量、產量、生產效率都有非常高的要求。如果只是用一個普通、標準的數控系統，很有可能達不到最優的狀態。因此我們不僅想把國產高端的數控系統開發出來，還希望在這個基礎上為用戶提供進一步的定製優化（即專機數控）。」「伯太自動化」負責人告訴 36 氪。</p><h2><strong>路線突破：軟硬自研</strong></h2><p>當前，國內數控廠家在交付、核心數控技術和人才端上仍有鮮明痛點。</p><p>國產數控通用性、穩定性較差，多適用於中低端機牀，中高端數控多為項目制交付，然而其交付效果難達預期；國產機牀已初步解決中高檔機牀的設計生產製造問題，但無法擺脫對進口數控的依賴；進入日系德系高端數控核心研發的華人全球鳳毛麟角，掌握高端數控正向研發經驗和認知的人才極度稀缺。</p><p>「伯太自動化」負責人坦言，我們的目標是做出真正的中高端數控系統產品，而不是項目制交付。</p><p>「國內很多企業都在研發數控系統，但實際上我們要達到‘穩定好用’還有很大距離。國內很多產品看説明書好像跟國外是一樣的，但用起來可能就不是那麼一回事了。因此，在解題思路上突破，或許是最好的。」 「伯太自動化」負責人告訴 36 氪，正因如此，「伯太自動化」選擇了一條相對難的道路，<strong>從底層算法到功能模塊，從軟件到硬件都是做自研。</strong></p><p>「説是自研，但也不可能自己去做芯片。」「伯太自動化」負責人説，「伯太自動化」按照自研的高端數控系統產品整體框架，去選擇自主可控的國產芯片、國產實時操作系統。<strong>目前「伯太自動化」自研的數控系統樣機，硬件元器件國產化率達到了 85%。</strong>」</p><p>對數控系統來説，硬件是基礎，軟件才是產品的技術重心所在。「伯太自動化」的研發團隊中，軟件開發相關的人員佔比超過 80%。經過一年的打磨，這支軟硬件工程師配合默契的研發團隊已經可以穩步產出各類數控功能。</p><p>「伯太自動化」的主要產品是金屬切削數控系統，在數控系統中難度和要求都是相對最高的，主要面向航空航天、發動機，軍工領域的客戶，這類客戶對精度的要求偏高，有的要求達納米級，且對運行一段時間後能否保持精度也有高要求。</p><p>當前，對標國外成熟產品體系，「伯太自動化」研發的數控系統其通用性設計已可適配國外各類型機牀，平均無故障運行時間 MTBF 目標 25,000 小時，且「伯太自動化」自研的運動控制算法已經可以對標發那科、三菱等國際高端數控系統，可達到高精度納米插補。</p><p><strong>今年年底，「伯太自動化」會正式推出第一代產品工程樣機。</strong>據介紹，其初代產品選擇切入車銑複合機牀，後者在加工效率、加工精度、加工複雜度等維度都屬於最高端、最複雜的機牀類型，對數控系統的要求也是最高的。近年來，車銑複合加工方式也愈有將對傳統機牀應用進行整合替代的趨勢。</p><p>相較於傳統的車削、銑削分序加工，車銑複合機牀可以對工件僅進行一次裝夾並整合多道機加工工序，由此避免由於定位基準轉化而帶來的誤差積累，也能降低上下料和機牀維修過程中的人工和時間成本。</p><p>除此之外，高端車銑複合機牀大都配置較為先進的實時檢測功能，實現製造過程關鍵數據的在位檢測和精度控制，進一步提高機加工精度，可通過更為複雜的協同性車削與銑削工藝，在短時間內以較低的成本完成對高精度和複雜形狀的加工要求。</p><p>機牀作為通用機械設備，服役年限一般為 10 年，超過 10 年的機牀穩定性和精度會大幅下降。當前，機牀更新換代正迎來新的十年，會有更多廠商入局。未來，「伯太自動化」這條「新鯰魚」能否攪動風雲也仍待市場檢驗。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜佑航科技完成數千萬元 Pre-A+輪融資，加速超聲波雷達 AK2 芯片量產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945390443584137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤</p><p>36 氪獲悉，近期超聲波芯片公司佑航科技完成了數千萬元 Pre-A+輪戰略融資，由上市公司思瑞浦微電子旗下芯陽基金戰略投資。據瞭解，本輪融資將主要用於車載超聲波 Ak1、AK2 傳感器芯片及車載光雨量傳感器芯片的車規驗證測試及量產。</p><p>佑航科技成立於 2021 年，是一家智能車載傳感器芯片及部件二級供應商，專注為 Tier1 供應商提供車載超聲波探芯和車載超聲波雷達芯片、光雨量傳感器芯片、微碰撞傳感器芯片等產品，公司目前擁有近百名團隊成員。</p><p>隨着智能駕駛的火熱，超聲波雷達也成為車企智能化硬件不可缺失的部分。當下的智能泊車、代客泊車、車輛的橫向輔助檢測等功能，都需要高性能超聲波雷達的支持。</p><p>目前，業界頭部玩家基本都在推進新一代 AK2 編碼超聲波雷達，供貨商基本以國外玩家為主。佑航科技是為數不多的國產 Tier2 玩家之一。佑航科技主要提供超聲波雷達的探芯與芯片部分，佔超聲波 BOM 成本的 65% 以上。</p><p>創始人謝曉靜向 36 氪透露，由於超聲波雷達的核心部件探芯及芯片兩大件全部自研並自制，加上全自動化產線，佑航能做到不錯的降本優勢。「今年上半年為核心戰略客戶連續降本近 30%。」這也幫助了 Tier1 在內卷的市場中拿到了更多車企項目。</p><p>除了核心部件自研自制，佑航科技也在豐富產品矩陣。除了新一代的 AK2 雷達芯片，佑航科技也在推出更輕量級的 AK1 雷達芯片產品，可以幫助車企將智能功能下放到更便宜車型。</p><p>「目前 AK1 超聲波雷達傳感器國產化比例在 60% 左右，AK2 比例在 45% 左右，得益於這幾年自主品牌銷量的提高，超聲波雷達的國產化比例也在不斷提升。」</p><p>據官方介紹，佑航科技的超聲波雷達探芯產品，已經通過國內合作 Tier1 搭載在現在國內頭部車企幾十款車型上。同時，Ak2 芯片也同時通過了現有客戶測試，預計 2025 年一季度小批裝車量產。此外，佑航科技同步研發的車載光雨量傳感器等芯片也於明年一季度批量交付。</p><p>規模出貨量下，佑航科技也在籌備更大的產能。整體來看，佑航已擁有 6 條全自動化超聲波探芯生產線，並在今年上半年完成超聲波探芯 1500 萬顆前裝量產交付，預計今年全年能達到 3000 萬顆探芯的產量。</p><p>在全球化方面，佑航科技認為，未來車載傳感器一定是全球化產品。佑航科技表示將與國內晟泰克、輝創、海康等 Tier1 持續合作，實現與國內汽車品牌出口同步全球化；另一方面，佑航科技也還在與摩比斯，法雷奧等全球 Tier1 共同研發及量產國外汽車傳感器項目，進一步拓展全球市場。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜「交個朋友」銷售月餅品牌涉嫌造假，將退一賠三；日本陷入壽司危機；iPhone 16 系列手機出貨量或超前代</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946290717366917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 08:04:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>「交個朋友」銷售月餅品牌涉嫌造假，將退一賠三</strong></p><p>交個朋友直播間稱，幾天前接到用戶投訴，發現已售的「芬迪卡薩 FENDI CASA 月餅伴手禮」與奢侈品品牌「FENDI」（包括 FENDI CASA 系列）存在品牌關聯性涉嫌造假的情況。公司立即啓動專項調查，並停止銷售相關商品。經仔細覈查，交個朋友直��間發現起初在選品審查資質時確有疏漏。交個朋友直播間表示，將對購買該商品的消費者全部進行主動退款，並另行給予三倍購買金額的賠償。將在未來的十個工作日內通知全部消費者並辦理賠付事宜。&nbsp;</p><p>羅永浩就「交個朋友直播間月餅事件」發文致歉消費者，稱退賠款十日到賬。在文中他還指出，除了交個朋友和辛選，其他大直播間售假後幾乎從來不主動退一賠三，並點名三隻羊和東方甄選直播間「出來混，遲早都要還的」。羅永浩呼籲國家立法機關和市場監督部門完善相關法律法規，以更好地保障消費者權益。（中新經緯）&nbsp;</p><p><strong>日本大米價格持續上漲，日媒稱日本陷入「壽司危機」&nbsp;</strong></p><p>近期日本多地大米價格持續上漲並創新高，超市及米店一度限購。這使得以大米為原料的商品被迫漲價，壽司首當其衝。日前，日媒稱日本陷入「壽司危機」。在東京一家壽司店，據瞭解，部分魚類進貨價漲至原來 5 倍以上，店主稱如此售價會虧本，不知能堅持多久。（央視財經）&nbsp;</p><p><strong>iPhone 16 Pro Max 機型或佔總銷量 35%&nbsp;</strong></p><p>市場研究機構 TechInsights 發佈報告，預計 iPhone 16 系列的出貨量將超過其前代產品，2024 年全球出貨量預計將達到 7300 萬台。此外 iPhone 16 Pro Max 預計將成為 iPhone 16 系列銷量最高的機型，佔總銷量的 35%，機構稱這得益於其更大的顯示屏、A18 Pro 芯片以及對高端用戶的吸引力。（財聯社）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，沃爾瑪中國近日完成一項管理層調整：鄭碩懷於 9 月 2 日起調任沃爾瑪中國高級副總裁、兼任山姆會員店 COO（首席營運官），擔任新職位後，他也繼續領導山姆會籍團隊。原山姆會員店 COO 方曉峯調任沃爾瑪中國 CPO（首席人才官）。</p><p><strong>微信客服回應提現手續費偏高&nbsp;</strong></p><p>據 IT 之家報道，華東政法大學研一新生楊同學起訴微信提現手續費偏高一案已正式開庭，楊同學在其社交平台主頁上詳細記錄了庭審前後的過程以及起訴騰訊的理由。事情的起因是楊同學的好友在今年上半年通過微信提取了一筆五萬元的零錢，被收取了近五十元的手續費。楊同學認為這筆費用不合理，經過大量數據蒐集和初步估算後，得出結論認為微信提現的手續費偏高。對此，騰訊客服微信智能助手回應稱，微信收取提現手續費是因為銀行側存在交易成本，部分手續費用於平衡成本和可持續發展。然而，該回復並未具體説明銀行側交易成本的構成。（IT 之家）</p><p><strong>一汽解放成立國際汽車新公司，註冊資本 2 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，一汽解放集團國際汽車有限公司成立，法定代表人為於長信，註冊資本 2 億元人民幣，經營範圍包括汽車銷售、潤滑油銷售、汽車零配件批發；汽車零配件零售等。股東信息顯示，該公司由一汽解放集團股份有限公司全資持股。&nbsp;</p><p><strong>餘承東確認 MPV 發佈計劃，稱現處於保密階段</strong></p><p>華為終端 BG 董事長、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東確認 MPV 發佈計劃，表示現處於保密階段。據此前消息，鴻蒙智行首款 MPV 或為與江淮汽車合作的尊界車型。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>「瘋狂小楊哥」帶貨的假牛肉卷公司被罰 50 萬元，武漢合肥兩地市監局回應</strong></p><p>近日，「瘋狂小楊哥」帶貨的「原切牛肉卷」被舉報為拼接肉，供應商已被罰款 50 萬元。武漢青山區市監局回應確有該處罰，「三隻羊」公司屬地合肥市監局表示已關注到該情況。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>美團在貴州成立歪馬科技公司，註冊資本 2000 萬美元</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，貴州歪馬科技有限公司成立，法定代表人為程明，註冊資本 2000 萬美元，經營範圍包括餐飲管理、新鮮蔬菜零售、日用雜品銷售、互聯網銷售、供應鏈管理服務等。股東信息顯示，該公司由美團香港有限公司全資持股。&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數集體上漲，Arm 漲超 10%&nbsp;</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 11 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 0.31%，納指漲 2.17%，標普 500 指數漲 1.07%。大型科技股普漲，Arm 漲超 10%，英偉達漲超 8%，微軟、亞馬遜漲超 2%，谷歌、Meta、奈飛、蘋果漲超 1%，特斯拉漲 0.87%。熱門中概股多數上漲，小鵬汽車漲超 4%，B 站漲超 3%，京東、拼多多、百度、網易、蔚來漲超 2%，阿里巴巴、騰訊音樂、微博漲超 1%；愛奇藝跌 2%。&nbsp;</p><p><strong>比亞迪否認上調 2024 年銷量目標至 400 萬輛</strong></p><p>36 氪獲悉，比亞迪品牌及公關處總經理李雲飛否認比亞迪上調 2024 年銷量目標。近日有消息稱，比亞迪管理層稱將提高 2024 年銷售目標至 400 萬輛。按照規劃，比亞迪銷量目標指引約為 360 萬輛。&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽車與拉美第二大金融集團簽約</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 10 日，哪吒汽車與 BBVA 墨西哥、墨西哥電動汽車協會（EMA）以及多家當地經銷商正式簽署合作協議。據瞭解，BBVA 是西班牙對外銀行，系拉美第二大投資金融集團。此次與哪吒汽車合作，將為墨西哥用戶提供靈活且有競爭力的融資方式。伴隨着此次戰略聯盟達成，哪吒汽車將在 2024 年第四季度攜明星產品登陸墨西哥市場。與此同時，哪吒汽車將持續加速在中南美洲市場的拓展，目前已遍及巴西、厄瓜多爾、哥斯達黎加等地。&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 或正商談以 1500 億美元的估值籌集資金</strong></p><p>據知情人士透露，OpenAI 正在商談以 1500 億美元的公司估值向投資者籌集 65 億美元。新的估值不包括正在籌集的資金，已經遠遠高於該公司今年早些時候要約收購的 860 億美元估值，鞏固了其作為全球最有價值初創公司之一的地位。其中一位知情人士表示，OpenAI 還在商談以循環貸款的形式向銀行借款 50 億美元。所有知情人士都要求在討論未公開信息時不要暴露身份。OpenAI 不予置評。知情人士指出，討論仍在進行中，數字可能會發生變化。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>Vidu 全球首發「主體參照」功能</strong></p><p>36 氪獲悉，由生數科技和清華大學聯合研發的國內首個純自研原創視頻大模型 Vidu 迎來更新。9 月 11 日生數科技舉辦媒體開放日活動期間，Vidu 全球首發「主體參照」（Subject Consistency）功能，該功能能夠實現對任意主體的一致性生成，讓視頻生成更加穩定、可控。目前該功能面向用戶免費開放。&nbsp;</p><p><strong>超威集團入股馳庫新能源科技公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，浙江馳庫新能源科技有限公司發生工商變更，新增超威電源集團有限公司為股東，同時公司註冊資本由 3000 萬人民幣增至 3333.3 萬人民幣。該公司成立於 2022 年 10 月，法定代表人為吳平，經營範圍包括新興能源技術研發、合同能源管理、儲能技術服務、電池製造等。&nbsp;</p><p><strong>博世與倍耐力簽署智能輪胎技術開發合作協議</strong></p><p>36 氪獲悉，倍耐力與博世簽署了一項聯合開發協議。雙方的合作將結合博世在系統級硬件、軟件和 MEMS 傳感器方面的專業知識，以及倍耐力在 Cyber 輪胎技術、算法、建模和胎內傳感器方面的專業知識，旨在通過集成在輪胎中的傳感器（也稱為胎內傳感器），共同開發基於軟件的全新解決方案和駕駛功能。&nbsp;</p><p><strong>英國議會允許政府取消千萬退休人員採暖補貼</strong></p><p>英國下議院投票決定，允許政府取消英國部分退休人員的採暖補貼。當日，下議院以 348 票對 228 票駁回在野的保守黨反對削減冬季採暖補貼的議案。這意味着，約 1000 萬名英國養老金領取者 2024 年冬天將無法獲得採暖補貼。英國首相斯塔默稱，「我們需要做出艱難的決定來穩定經濟。」然而該項措施引發英議會部分議員的質疑，其中包括部分工黨議員。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>美泰任命 Ken Wee 為首席戰略官</strong></p><p>美泰（Mattel）當地時間 9 月 10 日宣佈，Ken Wee 已加入公司擔任執行副總裁兼首席戰略官，Wee 曾擔任動視暴雪公司的首席戰略官。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>SK 啓方半導體推出第四代 0.18 微米 BCD 工藝</strong></p><p>韓國 8 英寸純晶圓代工廠 SK 啓方半導體（SK keyfoundry）宣佈推出其第四代 0.18 微米 BCD 工藝，性能較之前的第三代提升了約 20%。SK 啓方方面表示，公司期望第四代 0.18 微米 BCD 工藝能夠幫助延長移動設備的電池壽命、通過減少發熱實現穩定的性能，並通過提高汽車用功率半導體的能源效率來改善整體性能。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜 AWS 計劃未來 5 年投資 80 億英鎊在英國建設數據中心</strong></p><p>亞馬遜網絡服務公司（AWS）9 月 11 日宣佈，計劃在未來五年（2024-2028 年）投資 80 億英鎊在英國建設、運營和維護數據中心。這項投資是該公司支持英國經濟增長和提高生產力長期承諾的一部分，預計到 2028 年將為英國國內生產總值（GDP）總額貢獻 140 億英鎊，並每年為英國本地企業提供平均超過 14000 個全職等效（FTE）工作崗位。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>大眾汽車進一步削減成本，將終止已有 30 年曆史的德國就業保障協議</strong></p><p>大眾汽車將終止對德國汽車工人的就業保障，這是該公司削減成本舉措的一部分。大眾汽車當地時間 9 月 10 日取消了若干協議。這些協議與一項長達 30 年、本應保障就業直至 2029 年的契約相關，到明年年中相關保障實際上將到期。9 月 3 日大眾汽車還宣佈可能首次關閉德國工廠的計劃，此前其削減支出的措施收效甚微。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>消息稱 OpenAI 計劃兩週內發佈新 AI 模型「草莓」，專注於推理</strong></p><p>兩位知情人士稱，作為 ChatGPT 服務的一部分，OpenAI 計劃在未來兩週內發佈新 AI 模型「草莓」（Strawberry）。該時間表要早於之前的預期。根據之前的報道，「草莓」是一款專注於推理的 AI 產品，預計於今年秋季發佈。但這兩位測試過該模型的人士稱，OpenAI 計劃在未來兩週內發佈「草莓」。當然，最終的日期也可能生變。需要指出的是，雖然「草莓」是 ChatGPT 的一部分，但它是一款獨立的產品。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克：特斯拉 2025 年末批量裝備 Dojo 2 AI 訓練芯片</strong></p><p>馬斯克在出席 All-In Summit 2024 活動時表示，特斯拉的下代 AI 芯片 Dojo 2 將於 2025 年末批量裝備。馬斯克表示在特斯拉的 AI 基礎設施結構中 Dojo 負責模型訓練，而車端芯片負責模型推理。特斯拉未來將推出數代 Dojo 芯片，預計 2025 年末實現批量裝備的 Dojo 2 可與英偉達 B200 AI 訓練系統在一定程度上具有可比性。（財聯社）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>慕帆動力完成數億元 Pre-B 輪融資</strong></p><p>近日，泛氫燃氣輪機高新技術企業上海慕帆動力宣佈完成數億元 Pre-B 輪融資，本輪融資由啓明創投領投，高瓴創投聯合投資，其他參與投資機構還包括達晨財智、東方嘉富、善水資本、順為資本等。資金將主要用於泛氫燃氣輪機批量裝配製造中心及大功率整機性能測試中心的建設等。</p><p>慕帆動力成立於 2015 年，是一家純氫燃氣輪機產品研發商，主要產品為泛氫燃料燃氣輪機，致力於清潔能源零碳發電。（高瓴創投）</p><p><strong>精導智能完成數千萬元新一輪融資</strong></p><p>近日，杭州精導智能完成數千萬元融資，本輪融資由南方資產協同產業基金完成投資，資金將主要用於用以擴大特種電機產能。精導智能成立於 2016 年，是一家智能製造產品供應商和解決方案服務商，主要研製生產電動舵機、特種電機（伺服電機、微特電機）及轉枱類產品。（中鋁創投基金）</p><p><strong>「丈八網安」獲 5000 萬元人民幣 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「丈八網安」獲 5000 萬元人民幣 B 輪融資。本輪融資由廣州白雲金融控股集團有限公司，及泓灃北京私募基金管理有限公司共同投資。本輪融資所籌資金將用於加強技術人才的吸納和網絡仿真技術的研發，「丈八網安」旨在進一步拓寬產品方向、豐富產品應用場景，有效推動網絡仿真的普適化發展進程。「丈八網安」創立於 2021 年，專注尖端網絡仿真技術創新及產品研發。</p><p><strong>「英發德坤」完成 A 輪融資</strong></p><p>近日，四川聚信致遠私募基金管理有限公司管理的四川省綠色低碳產業發展基金宣佈成功完成對宜賓英發德坤科技有限公司（以下簡稱為「英發德坤」）的首筆投資。據悉，「英發德坤」是四川省 2024 年重點項目，也是宜賓市重大招商引資項目，該公司成立於 2023 年，項目總投資 45 億元，規劃年產量 24GW 單晶硅棒，主營大尺寸單晶硅棒的研發、製造與銷售。（四川產業基金）&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報；哈囉：學生成租電動車的主力羣體，平台租賃訂單增長 40%；華為 Mate XT 非凡大師京東開啓預約，同一用戶一年限購一台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945535953329032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 19:16:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>哈囉：學生成租電動車的主力羣體，平台租賃訂單增長 40%</strong><br>36 氪獲悉，哈囉日前發佈的相關數據顯示，伴隨着高校開學季，學生正成為租電動車的主力羣體。9 月 1 日當天，在平台上租電動車的訂單環比增長超 40%，其中 18-22 歲的大學生羣體是訂單增長的主要用戶羣體；杭州、上海、北京、合肥、武漢、蘇州、南昌、深圳等高校集中的城市，長租電動車的需求環比增長最快。</p><p><strong>大連重工：前三季度淨利潤同比增長 20.7%-27.05%</strong><br>36 氪獲悉，大連重工公告，2024 年前三季度歸屬於上市公司股東的淨利潤預計為 3.81 億元至 4 億元，較上年同期的 3.15 億元增長 20.7% 至 27.05%。業績增長的主要原因是公司營業收入預計實現 101.5 億元左右，同比增加 10% 左右，帶動整體毛利上升。</p><p><strong>華為 Mate XT 非凡大師京東開啓預約，同一用戶一年限購一台</strong><br>36 氪獲悉，華為 Mate XT 非凡大師三摺疊屏手機已經在京東開啓預約，並將於 9 月 20 日 10:08 正式開搶。據瞭解，這款手機是全球首款量產的三摺疊屏手機，配置了 16GB 內存和 512GB 或 1TB 的存儲空間，售價分別為 21999 元和 23999 元。值得注意的是，京東對同一用戶在任一 365 天週期內購買該手機有明確的限購規定，一年內只能購買一台。</p><p><strong>寧德時代回應江西鋰礦停產傳聞：根據市場情況對生產進行調整</strong><br>對於今日市場中流傳的「寧德時代決定暫停江西鋰業運營」的消息，寧德時代方面回應稱：「根據近期碳酸鋰市場情況，公司擬對宜春碳酸鋰生產安排進行調整。」 （財聯社）</p><p><strong>高瓴和新加坡政府投資公司據悉洽談投資美的香港 IPO</strong><br>據報道，知情人士透露，高瓴和新加坡政府投資公司（GIC）正在考慮投資美的集團在香港的 IPO。據悉，高瓴正在洽談訂購超過 10 億美元的股票，而 GIC 正在權衡在股票銷售中認購約 5 億美元的股票。美的集團正尋求在香港股票銷售中籌集多達 35 億美元的資金。（界面）</p><p><strong>中國電建：子公司聯閤中標 81.66 億元抽水蓄能電站項目</strong></p><p>36 氪獲悉，中國電建公告，近日，公司下屬子公司中國電建集團華東勘測設計研究院有限公司、中國水利水電第一工程局有限公司、杭州華辰電力控制工程有限公司、浙江華東工程建設管理有限公司（聯合體成員）中標了浙江建德抽水蓄能電站項目設計採購施工 EPC 總承包項目，中標金額約為 81.66 億元。總工期暫定 2252 個日曆天。</p><p><strong>尚美數智：旗下首批智慧酒店的數智化產品已覆蓋 1000 家門店</strong><br>36 氪獲悉，尚美數智數據顯示，目前，尚美數智旗下首批智慧酒店的數智化產品已覆蓋 1000 家門店，智慧客房數量達 50000 間。尚美數智表示，未來將持續推動智慧化酒店覆蓋率，全面推動新一代智慧酒店的連鎖化、規模化落地。</p><p><strong>機構：預計 iPhone 16 系列 2024 年全球出貨量將達到 7300 萬台</strong></p><p>36 氪獲悉，市場調研機構 TechInsights 分析師預計，蘋果 iPhone 16 系列的出貨量將超過其前代產品，2024 年全球出貨量預計將達到 7300 萬台。iPhone 16 Pro Max 預計將成為 iPhone 16 系列銷量最高的機型，佔總銷量的 35%。</p><p><strong>Zara 母公司 Inditex 半年報營收上漲 7.2%，淨收入增長 10.1%</strong></p><p>Zara 母公司 Inditex 集團發佈 2024 財年中期業績，2024 年 2 月 1 日至 7 月 31 日，其銷售額同比增長 7.2% 至 181 億歐元（約合人民幣 1421.8 億元），淨收入同增 10.1% 至 28 億歐元（約合人民幣 220 億元）。（界面）</p><p><strong>山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報</strong><br>36 氪獨家獲悉，沃爾瑪中國近日完成一項管理層調整：鄭碩懷於 9 月 2 日起調任沃爾瑪中國高級副總裁、兼任山姆會員店 COO（首席營運官），擔任新職位後，他也繼續領導山姆會籍團隊。原山姆會員店 COO 方曉峯調任沃爾瑪中國 CPO（首席人才官）。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「鈞慧生物」完成新一輪融資</strong><br>工商信息變更顯示，9 月 3 日，四川鈞慧生物科技有限公司（以下簡稱為「鈞慧生物」）完成新一輪融資，投資方為華興智造。「鈞慧生物」成立於 2023 年，總部位於成都東部新區未來醫學城，是「類器官及動物模型一體化創新技術服務商」，專精於類器官構建、動物模型開發與精準檢測，致力於提供相關設備、試劑盒及全方位技術服務。</p><p><strong>「銘遠生態」完成新一輪融資</strong><br>工商信息變更顯示，9 月 4 日，達州市銘遠生態林業有限公司（以下簡稱為「銘遠生態」）完成新一輪融資，投資方為國新證券。「銘遠生態」成立於 2013 年 12 月，於 2016 年由宣漢縣委縣政府招商引資落戶於宣漢縣茶河鎮鍾坪村，以特色養殖發展為核心，以高山特色種植為導向，着力打造休閒農業、林事體驗、 森林康養、科普教育等為一體綜合型企業。</p><p><strong>「拓米雙都」完成超 3 億元 A 輪融資</strong></p><p>9 月 4 日，梧桐樹資本宣佈完成對成都拓米雙都光電有限公司（以下簡稱「拓米雙都」）的 A 輪投資，領投金額超 3 億元。「拓米雙都」成立於 2020 年，是一家 3D 手機玻璃蓋板製造商，主要產品是 TUTG 和 TCFG 玻璃，作為光學顯示材料，在摺疊手機和平板電腦等新型顯示領域具有技術優勢和應用前景。（梧桐樹資本）</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>韓國政府官員：通脹明顯企穩，降息條件正在形成</strong></p><p>9 月 11 日，韓國總統尹錫悅的政策負責人 Sung Tae-yoon 表示，隨着通脹放緩，降息條件正在形成；與其他發達國家相比，韓國的通脹已經明顯企穩。（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>歐盟將建立人工智能工廠提升全球競爭力</strong></p><p>歐盟委員會 10 日宣佈，正式就建立人工智能工廠發起招標，旨在通過人工智能工廠提升歐盟在人工智能領域的全球競爭力。歐盟委員會當天發佈公報説，歐盟委員會今年 1 月提出人工智能創新計劃，建立人工智能工廠是該計劃的重要組成部分。這些人工智能工廠將圍繞隸屬於「歐洲高性能計算聯合體」的超級計算機建立，未來將向初創企業、各行業及研究人員等歐洲用戶開放。（新華社）</p><p><strong>乘聯會：9 月 1-8 日乘用車市場零售 38.8 萬輛，同比增長 10%</strong></p><p>36 氪獲悉，乘聯會數據顯示，9 月 1-8 日，乘用車市場零售 38.8 萬輛，同比去年 9 月同期增長 10%，較上月同期增長 5%；新能源車市場零售 21.4 萬輛，同比去年 9 月同期增長 56%，較上月同期增長 11%。</p><h2><br>&nbsp;</h2>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為手機折三折，兩萬天價不違和丨產品觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944876732308352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 18:51:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>9 月 10 日，在蘋果 iPhone 16 系列發佈的同一天，華為也拿出了他們的旗艦手機。</p><p>兩家巨頭的新品走向完全不同。<span style="letter-spacing: 0px;">蘋果把重心放在了 AI 落地手機端側，華為則發佈了全球首款三摺疊手機華為 Mate XT，起售價 19999 元，相當於三台普通的兩摺疊手機、3.5 台 iPhone 16。</span></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4080,3060" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_cb3d0e35fedd4e3c8f486d2f24e413f0@1199336245_oswg3335384oswg4080oswg3060_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 發佈會現場 36 氪拍攝</p><p>要造出這台華為歷史上最貴的手機，根據餘承東的説法，華為內部以世界上面積最大的島嶼「格陵蘭」為代號，<strong>花了工程師們五年的研發時間，想法源於——他想把「平板裝進口袋」。</strong></p><p>他的願望實現了。</p><p>在展開狀態下，Mate XT 厚度只有 3.6 毫米，和平板無異，華為甚至還為它搭配了一個可以移動辦公的鍵盤；但在完全摺疊的狀態下，你可能會覺得厚重，幾乎是普通直板機的兩倍，像一塊小磚頭。</p><p>當手機從過去的兩折進化到三折，Mate XT 的形態也是網友們的調侃重點，各種段子頻出——「看似三折，實則奏摺」、「Mate XT 的受眾其實是皇上」......</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,2273" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_5a14ff7ccb0146ebb7293220483a839e@1199336245_oswg630274oswg1280oswg2273_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 各種梗圖，來自網絡</p><p>在手機正式發售之前，華為延續了先鋒計劃，開啓預售，發佈前的預約量突破了百萬。新奇的產品形態，疊加某種隱祕的情緒，這款產品也被大眾稱為「電子茅台」。</p><p>在一個微信羣裏，9 月 10 日，一位手機經銷商在稱，「目前通過特殊渠道已經到貨十幾台，一台以 38 萬元賣出」。</p><p>消費電子行業向來風雲湧動，為了刺激熱情，他也判斷，雖然未來價格會逐漸走低，「但到 20 號價格可能還要 8 萬元左右」——是原價的四倍。</p><p>在小紅書上，36 氪發現，也有不少「加五萬高價收購」Mate XT 的帖子。</p><p>Mate XT，當手機摺疊了三次，它憑什麼賣這麼貴？</p><h3>越過鉸鏈和屏幕，兩座大山</h3><p>摺疊屏手機在技術上的兩座大山是——屏幕和鉸鏈。</p><p>摺疊屏手機屏幕材料一般採用 UTG 材質（超薄柔性玻璃）。這是一種柔性超強的玻璃，並且兼顧高透光性、高防護性。只有這種材料，這才能使得摺疊屏手機可以經過數萬次摺疊又不斷裂、漏液。</p><p>可以説，相比於過去傳統的手機屏幕材質，UTG 在參數上幾乎是六邊形戰士的存在，但它最大的缺點是，研發難度大、良率低、價格高。在三摺疊的 Mate XT 上，就用了 322cm²、目前行業最大的一塊 UTG 玻璃，自然也使得價格水漲船高。</p><p>而就算翻閲了屏幕的大關，鉸鏈又是另外一座高山。</p><p>摺疊屏手機上，<strong>鉸鏈起到了關鍵的分攤受力作用</strong>，讓手機在摺疊的時候，也能保持屏幕整體受力均勻，完好無損。鉸鏈也是手機廠商、供應鏈廠商們這幾年集體攻堅的方向，創造出了水滴型鉸鏈、龍骨型鉸鏈等新的方案。</p><p>摺疊屏手機的摺疊方案基本分為兩種：內折和外折。儘管華為在這兩種方案上已經有了相對成熟的產品推出，這些鉸鏈的設計經驗也可以在 Mate XT 上覆制粘貼，但事情也遠沒有想象中那麼簡單。</p><p>Counterpoint 一位分析師告訴 36 氪，從發佈會上看，<strong>Mate XT 的鉸鏈方案是外折搭配內折，這兩個方向在摺疊時天然互斥</strong>——外折的時候屏幕呈現拉伸狀態，鉸鏈需要幫助抗擊拉伸，這樣屏幕才不會受力過猛；而內折時候，屏幕又呈現相反的擠壓狀態，意味着鉸鏈也有抗擠壓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_5ef5b88868ab4f12bdbe75e6d1b48c13@1199336245_oswg2544622oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鉸鏈方案 36 氪拍攝</p><p>在屏幕和鉸鏈單點攻堅的前提下，Mate XT 還要考慮到如何在互斥的情況下，讓鉸鏈和屏幕和諧共處，進一步放大了技術難度。一位鉸鏈行業的資深從業者也向 36 氪表示，華為 Mate XT 最大的成本項，正是屏幕和鉸鏈。</p><h3>考驗產品化、工程化能力</h3><p>解決了這兩個單點的技術難關還不夠。</p><p>三摺疊屏並不算是剛剛出爐的概念，三星此前就在西班牙 MWC 上展示過類似的方案。前述分析師向 36 氪表示，對於三摺疊屏手機來説，<strong>真正的挑戰在於，如何把艱深的技術和概念，工程化、產品化。</strong></p><p>比如，當外折+內折同時存在時，手機產品如何找到更好的鉸鏈角度，均勻分攤相互作用力，同時儘量減薄減重，讓用戶接受。</p><p>而在機身只有 3.6 毫米厚度的極致情況下，手機還要進一步塞進傳統配置，包括快充、5600mAh 的硅負極電池、以及和 Pura 70 一樣的微距+潛望式長焦+微距的攝像頭模組等等。</p><p>這也意味着，在三摺疊手機上，<strong>每一寸空間的使用更要錙銖必較。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_12d3349ae5cc4315bd2ef4b5bf162a4a@1199336245_oswg3320612oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 36 氪拍攝</p><p>硬件層面的協同，只是一方面。</p><p>在軟件層面，華為在發佈會上也在不斷證明，三摺疊同樣有用處。根據餘承東的展示，Mate XT 兼顧了正常兩摺疊手機的功能，比如刷抖音、小紅書、看財務報表等等。用戶可以在完全展開時候的狀態使用，也可以在只摺疊一次的情況下使用。</p><p>這考驗着，軟件應用如何在一款手機上的三種摺疊狀態下，以舊完美呈現。</p><p>更有看點的或許是，三摺疊手機，本質上更接近平板。在發佈會上，華為也給 mate XT 配備了一個鍵盤，<strong>讓用戶進行輕辦公</strong>，這也是過去的兩摺疊手機沒有試水過的新場景。</p><p>不過，Mate XT 實際軟件適配如何，暫時還無法獲知。而短期內，三摺疊註定不會是一款能普適化的產品。</p><p>在銷售渠道方面，36 氪瞭解到，並不是所有的華為門店都有資格獲得 Mate XT 的銷售權。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_88845bbe45a14613838fbd1d420bd2c1@1199336245_oswg2167647oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 發佈會現場，由禮儀小姐講解呈現</p><p>在過去五年，摺疊屏手機正處於持續攻堅的過程，不斷提升市場佔有率。IDC 預測，2024 年中國摺疊屏手機市場出貨量約 1068 萬台，同比增長 52.4%。</p><p>對於華為來説，重新開闢一個摺疊屏手機品類，不僅要在軟硬件上需要付出更多，但收穫則是，給用戶種下了一個「高端」的心錨，也提升整體的客單價。</p><p>當 36 氪詢問前述從業者，「Mate XT 為什麼定價這麼貴？」</p><p>前述從業者打趣道，「Mate XT 的成本，屏幕第二、鉸鏈第三」。</p><p>「第一呢？」</p><p>「華為的品牌」——答曰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_006f7c362ef849389d5b254ff237fee1@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e8788b70e67a4876bbcda8954a723935@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945238249495429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 15:43:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊、楊軒</p><p><strong>36 氪獨家獲悉，沃爾瑪中國近日完成一項管理層調整：鄭碩懷於 9 月 2 日起調任沃爾瑪中國高級副總裁、兼任山姆會員店 COO（首席營運官），擔任新職位後，他也繼續領導山姆會籍團隊。原山姆會員店 COO 方曉峯調任沃爾瑪中國 CPO（首席人才官）。</strong></p><p>據悉，鄭碩懷於 2022 年 3 月加入沃爾瑪中國，擔任戰略與地產高級副總裁職務。公開資料顯示，鄭碩懷是諮詢行業出身，加入沃爾瑪前，他在全球領先的管理諮詢公司「貝恩」擔任全球合夥人、大中華區零售業務主席。這與沃爾瑪中國現任 CEO 朱曉靜的履歷有一定相似，後者曾任職於麥肯錫。</p><p>管理層對鄭碩懷的評價中，主要認可了他在山姆新店開拓及雲倉網絡擴展中作出的貢獻：「在任職期間，他提升了公司在戰略規劃與業務轉型方面的專業能力，領導公司地產團隊加快了山姆會員店的新店開發步伐，推動了山姆雲倉網絡的擴展，為公司業務的長遠發展打下了堅實的基礎。」</p><p>近幾年，山姆會員店在中國的逆勢增長和擴張有目共睹。2023 年，山姆會員商店在中國實現銷售 800 億元左右；8 月份發佈的最新財報顯示，沃爾瑪中國第二財季淨銷售額 46 億美元，同比增長高達 17.7%，連續兩年保持高增長勢頭，其中的功臣便是山姆。沃爾瑪 CFO 雷尼此前公開表示，「就總收入而言，我們表現最好的一些門店都在中國，或是中國的山姆會員商店。」</p><p>從新店開發的結果來看，山姆目前在全國 25 個城市開出了 48 家門店，一小時極速達、全城配、全國配等線上配送服務的佈局也同步跟上。而他們內部對標的 Costco，截至 2023 財年在中國的門店數是 19 家。</p><p>雲倉方面，自 2018 年起，山姆開始開設前置倉、推「極速達」服務，以「門店+雲倉」模式，在許多城市實現全覆蓋。與線下門店約 4000 個 SKU 相比，雲倉的商品會更具「精選性」，覆蓋約 1000 個高復購且適合即時零售的 SKU。</p><p>近兩年，山姆的雲倉擴張明顯提速，今年 8 月，東莞、紹興、溫州等地的新建雲倉密集完成開倉，「開倉即爆單」的情況也頻頻發生。據行業人士推測，山姆會員店目前在全國擁有近 500 個前置倉，倉均訂單 1000 單，客單價或超 200 元。</p><p><strong>36 氪還獨家獲悉，山姆會員商店的電商業務轉而向山姆中國 CMO（首席採購官）張青彙報。此前，該業務向 COO 彙報。調整後相當於，山姆的線下渠道運營由 COO 鄭碩懷負責，線上渠道的運營則劃歸張青管理。</strong></p><p>電商業務是山姆在中國的一個重要增長點。2023 財年，山姆中國的銷售額中，線上佔比約 47%。2024 年上半年，線上銷售的增長依然強勁——沃爾瑪 CFO 雷尼在第二季度業績會議上指出，會員增長趨勢推動了中國區銷售額的雙位數增長，其中約 50% 的銷售來自線上渠道。此外，「一小時極速達」訂單數量在季內增長 28%，達到 5900 萬單。</p><p>據 36 氪瞭解，山姆電商團隊的日常工作一般涉及產品和頁面功能、線上如何打爆款、主題活動的設計等等，各項活動都需要採購團隊在商品側的支持。一位接近山姆人士告訴 36 氪，電商業務開展初期，採購團隊配合的積極性並不高。「大約在 2021 年底、2022 年後，隨着線上增速的不斷提升，一些單品在線上的銷售甚至好於線下，內部團隊間的配合和互動也明顯變好。」</p><p>此番調整後，山姆會員店的商品採購和線上推品打法的結合必然會更緊密。上述人士稱，「對於採購團隊來講是好事，線下的推品一直由採購團隊負責確定，歸到一起後，線上線下的推品會更聚焦一些。」</p><p>最新一季的財報裏提到，沃爾瑪將財務優先事項定義為：增長、利潤、回報。其中，優先考慮「增長」，意味着「將專注於全渠道商業模式，為客戶和會員提供他們想要的購物方式」，具體路徑包括增加會員數量、加速電商銷售額增長、擴大全渠道計劃。從中可見全渠道的分量之重，組織調整之後，山姆在中國的電商業務能否進一步打透，值得關注。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>讓不足百元的 AI 數字人替人打工，風平智能獲近億元 A 輪系列融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945188216248966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 14:33:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜袁瀅靚</p><p>編輯｜鄧詠儀</p><p>36 氪獲悉，AI 數字人公司風平智能（Fullpeace）已完成累計近億元 A 輪系列融資，由璀璨者資本及華為系企業家華鯤資本基金共同投資，包括匯財資本、北京大學人工智能創新中心主任雷鳴、清華大學傑出校友系的基金在內的老股東全部跟投。該筆資金將用於加強核心技術研發，優化 AI 數字人應用產品和 AI 營銷解決方案。</p><p>林洪祥先後任職於 IBM、百度，屬於國內做大數據與人工智能方向的最早一批技術專家。2019 年，首次創業項目「大特保」被併購，隨後他開啓了第二次創業，也就是現在的風平智能。</p><p>「大特保」專注於科技保險，風平智能延續了這一賽道的積累與優勢，推出了「保險查查」。基於 Transformer 模型，「保險查查」可以 AI 生成大量以保險測評為主的文章和視頻，不僅成本低，還能滿足不同用戶的大量信息需求。2020-2021 年，「保險查查」成為了保險行業最大的內容流量平台。</p><p>而後成立的「風平智能」，名字取自風平浪靜，創始人兼 CEO 林洪祥告訴 36 氪，這與他的夢想有關，他希望 AI 技術造福人類，為人類構建一個風平浪靜的幸福港灣。</p><p>第一次創業的經驗，讓早期的風平智能已然注重對不同行業的探索，在保險、母嬰和遊戲等均有涉足。</p><p>因此，諸多嘗試之後，一條可循之跡逐漸清晰。</p><p>林洪祥發現，這些業務的共性是 AI 內容與 AI 數字人，在直播應用場景的催化下，市場需求也迅速擴大。因此，2022 年，風平智能將 AI 數字人單獨產品化，專注於讓數字人生產優質的 AI 營銷內容。</p><p>AI 數字人，主要分為 3D 虛擬形象和高度擬真的數字人兩大類，風平智能的數字人屬於後者。</p><p>近年來，國內與 AI 數字人相關的企業如雨後春筍，也不乏阿里、百度、騰訊、硅基智能等明星玩家。天眼查數據顯示，2024 年 1-5 月，相關企業新增註冊有 17.4 萬餘家，與 2023 年同期相比增加 5.9%。然而，真正有自己核心技術的公司卻不多，風平智能屬於其中之一。</p><p>技術上，風平智能擁有自己研發的大模型，包括數字人應用平台對應的圖像模型、聲音模型，以及一些中等參數模型。對於 LLM 大模型，風平智能主要是在開源的基礎上調優、整合和滿足場景化需要。在林洪祥看來，一套通用模型去解決所有行業的問題是不現實的，只有把大模型做垂直做精，才能擁有穩定可靠的使用場景。</p><p>除此之外，風平智能主要投入的核心技術包括 AI 數字人的迭代，以及交互型數字人在情緒感知、自組織行動等方面的技術難題。技術的優勢需要足夠的資金去迭代，這些基礎技術一方面供自用，另一方面對外技術輸出，作為核心營收的一部分。但風平智能更多將投入放在了構建與基礎技術相結合的行業應用上。</p><p><strong>「基礎架構建設很重要」，林洪祥向 36 氪闡述，「但應用的產出價值絕對遠大於基礎架構建設。」</strong>在他看來，移動互聯網時代中垂直類 APP 的迭代和如今 AI 應用的發展殊途同歸，都是在探尋好的商業模式，而抖音將推薦算法這一基礎技術和娛樂應用相結合，是非常成功的案例。這種經驗也可以應用於風平智能的業務上，「AI 數字人技術+營銷「是一條比較好的商業化模式和變現路徑。</p><p>2022 年，風平智能推出了 To B 的數字人直播平台「風平 IP 智造」。電商直播分為兩類帶貨模式，一類是人帶貨，數字人很難替代；另一類是貨帶人，關注商品本身，可以發揮數字人高效的應用價值。尤其，跨境電商尚未形成頭部主播，數字人可以彌補個性化主播的空缺，從 0 分、20 或 30 分提升至 70、80 分的水平。</p><p><strong>去年，風平智能合作伙伴的公私域直播中，AI 數字人曾帶來的單日 GMV 超過一個億，</strong>如今這一業務的 To B 收入佔據小部分比例，更多收入來源於 API 技術輸出和 AI 視頻企業營銷解決方案。</p><p>對風平智能而言，數字人直播對平台和用戶是一場雙贏，其核心競爭力包括高質量、讀懂平台規則等等。</p><p>以出海類直播為例，僱傭小語種的直播主持人成本高昂，尤其是針對非洲和拉美市場，直播設備、佈景和人力成本可能高達數十萬美元。AI 數字人能夠以更低成本生成優質的多語言直播內容，在中小企業很有市場。同時，風平智能在平台安全合規層面有比較深厚的積累，提升內容的傳播效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="844,814" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_9146f1ad1dc74115999f46bc9a6b0104@6092955_oswg123422oswg844oswg814_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數字人電商直播，圖源：風平智能</p><p>做直播，需要和平台合作，但主流平台限制、純粹降本工具分潤難等問題，讓風平智能如今更多聚焦在 To C 做高質量視頻，以及 AI 對話上，主要應用場景是金融與醫療。其中，「1 號 AI」平台是這輪融資的核心，投產比非常高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1033,1053" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_0071f9fba06f4719acd18a0f99af012e@6092955_oswg1018030oswg1033oswg1053_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1 號 AI 圖源：風平智能&nbsp;</p><p>1 號 AI 結合數字人、AI 和 RPA 技術，幫助用戶打造具備媲美真人形象、聲音，甚至擁有 AI 大腦的專屬 AI 數字人。平台上有兩類用戶，一類是小 B 大 C，如醫生、律師和老師，他們創建數字人替他們打工。以醫生為例，在繁忙的出診、手術、教學和管理工作中，他們不再需要騰出時間進行拍攝和剪輯，就可以快速生產科普教育視頻，極大提高了內容生產效率。</p><p>另一類是 C 端用戶，即小 B 大 C 服務的用戶。用戶既可以與結合專家系統的 AI 進行對話，也可以通過該平台與律師、保險顧問、健康醫師等專業人士視頻對話，實時提出各種疑問。一個醫生可以帶來好幾萬的 C 端用戶量，而 1 號 AI 平台上目前有 3000 多名醫生，每天都在生產視頻。</p><p>林洪祥向 36 氪介紹，風平智能為企業端提供高質量的數字人，<strong>價格從幾萬塊到幾千塊不等。在 To C 端，由於體量較大，算力集羣成本分攤下來成本低，按照用戶的用途，有的場景甚至不足百元，很多小 B 大 C 用戶購買的都是千元級別。</strong></p><p>目前，風平智能已達到了盈虧平衡狀態，利潤在持續增長。林洪祥表示，未來，這筆融資將主要投入 To C 端，並進一步擴展國際業務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部部長將訪問歐洲，就歐盟對華電動汽車反補貼案進行磋商</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946739193453189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:38:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日下午，商務部舉行例行新聞發佈會。有記者提問：據報道，近日，中方將赴歐就歐盟對華電動汽車反補貼案進行磋商。能否請發言人介紹相關情況？商務部新聞發言人何詠前表示，商務部部長王文濤近日將訪問歐洲，9 月 19 日將與歐委會執行副主席兼貿易委員東布羅夫斯基斯舉行會談，就歐盟對華電動汽車反補貼案進行磋商。訪問情況及磋商進展，我們會及時發佈消息。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國務院關稅稅則委員會關於給予最不發達國家 100% 稅目產品零關稅待遇的公告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946738113141385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:37:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，財政部消息，為擴大對最不發達國家單邊開放，實現共同發展，自 2024 年 12 月 1 日起，對原產於同中國建交的最不發達國家 100% 稅目產品適用稅率為零的特惠稅率。其中，關稅配額產品僅將配額內關稅稅率降為零，配額外關稅稅率不變。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：硅片價格預計持穩運作，上下游排產均處於縮量階段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946725262596744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:23:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，集邦諮詢報告顯示，本週各類型硅料價格繼續持平，N 型棒狀硅主流成交價格維持在 38-40 元/KG 區間，成交均價仍為 38 元/KG。本月各類型硅片價格預計持穩運作，上下游排產均處於縮量階段，邊際供需尚不足以推動價格作出較大變動。電池片報價持穩，N 型 M10 主流成交區間在 0.27-0.29 元/W。各類型組件價格持穩，部分二三線廠商受現金迴流壓力影響，出現低於主流報價區間的動作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國首條至波蘭卡託維茲定期貨運航線通航</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946717597817474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:16:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，經烏魯木齊地窩堡機場海關驗放，一架搭載 38 噸服裝百貨的航班 12 日從烏魯木齊地窩堡國際機場飛往波蘭卡託維茲，標誌着中國首條至波蘭卡託維茲的定期貨運航線正式開通。據瞭解，該航線計劃 10 月 1 日後每週執飛四至六班次，飛行時間僅需 10 個小時，顯著提升貨物運輸效率。此次新航線的加入，將進一步促進烏魯木齊與歐洲市場的貿易往來，為「一帶一路」倡議下中國新疆地區與共建國家的經貿合作提供更加便捷、高效的物流服務。（中新網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國計劃明年 3 月解除對所有股票的賣空禁令</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946716234947203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:14:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，韓國計劃在（明年）3 月份解除對所有股票的賣空禁令。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瀘州老窖回應中秋銷售情況：公司正常備貨，具體銷量要節後才會出來</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946715659737992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:14:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有消息稱，今年中秋白酒銷售疲軟，業內預計同比降 20%-30%。對此，記者以投資人身份聯繫了瀘州老窖投資者關係部門，相關人士稱，公司現在的情況是正常的備貨，具體銷售量要等到中秋之後才會出來。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤集體下跌，海南自貿區概念全天活躍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946702890376071?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:01:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤集體下跌，滬指跌 0.17%，深成指跌 0.63%，創業板指跌 0.42%；海南自貿區概念全天活躍，海南海藥 5 連板，海南瑞澤、海南發展、華聞集團等漲停；華為產業鏈、國企改革概念走強；白酒股領跌，貴州茅台、山西汾酒、瀘州老窖跌超 3%；醫藥、日化板塊跌幅居前；全市場超 3100 只個股下跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伯克希爾副董事長拋售逾半持股，套現 1.39 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946682283825798?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:40:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一份監管文件顯示，伯克希爾哈撒韋公司副董事長阿吉特·賈恩（Ajit Jain）週一出售了價值 1.39 億美元的公司股票，使他在該公司的持股減少了 50% 以上，此舉可能會引發投資者的負面看法。根據當地時間週三晚些時候提交給美國證券交易委員會（SEC）的文件，賈恩週一以平均每股 695418 美元的價格出售了 200 股伯克希爾 A 類股票。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東雲浮：9 月 13 日起全市試行開展商轉公貸款業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946680036055941?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:37:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[廣東省雲浮市住房公積金管理中心發佈《關於開辦個人商業性住房按揭貸款轉住房公積金個人住房貸款業務的通知（試行）》，9 月 13 日起在全市範圍內試行開辦個人商業性住房按揭貸款轉住房公積金個人住房貸款業務。在商轉公貸款的額度、期限方面，文件顯示，商轉公貸款額度不超過商業貸款餘額；商轉公貸款額度不超過房屋評估價值；商轉公貸款期限不超過商業貸款剩餘年限。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>物價高企，韓國二手貨交易應用使用人數創新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946675364141702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:33:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據《韓國商業電訊》11 日報道，手機應用和零售分析服務商 Wise App 日前發佈的調查報告顯示，8 月韓國主要此類手機應用的安裝量和活躍用戶數量均創歷史新高。對韓國智能手機用戶的抽樣調查顯示，有 3378 萬人安裝了此類應用程序，活躍用戶達 2264 萬。依照 Wise App 的説法，這些數字表明，韓國智能手機用戶中，至少六成安裝了二手貨交易平台應用，平均每 10 個用戶中就有 4 個活躍用戶。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞銀 CEO：抗通脹鬥爭尚未結束，別指望美聯儲大幅降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946674416228999?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:32:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞銀集團（UBS）首席執行官塞爾吉奧·埃爾莫蒂（Sergio Ermotti）週四表示，對抗通脹的鬥爭尚未結束，一些投資者對於美聯儲本月大幅降息的可能性似乎期待過高。埃爾莫蒂在一次採訪中表示：「我認為，市場似乎有點過於期待美聯儲採取如此激進的行動。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>辛選回應辛巴快手賬號直播遭封禁：不影響賠付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946668181002886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:25:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，主播辛巴母公司辛選集團回應稱，辛巴的賬號雖遭封禁，但賠付依然會進行，且昨晚已經有一些消費者收到了賠付款。不過對方未透露辛巴何時會被解封。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家數據局：因地制宜，加快推進城市全域數字化轉型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946663940643720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:21:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天（12 日），國家數據局首次發佈城市全域數字化轉型典型案例。相關負責人表示，接下來，要規範發展三類主體，因地制宜加快推進城市全域數字化轉型。首次發佈的全域數字化轉型典型案例涉及北京、上海、重慶等 50 個地方，涵蓋無證明辦事、康養智能診斷、居民碳賬戶、數據跨境流動等一批新場景。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>白酒板塊午後持續走低，貴州茅台跌近 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946655913433736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:13:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，白酒板塊午後持續走低，貴州茅台跌近 3%，成交超 50 億元，山西汾酒、古井貢酒、瀘州老窖、今世緣均跌逾 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黃仁勳：摩爾定律已經終結，更關注加速現代化數據中心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946654971370376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:12:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英偉達 CEO 黃仁勳在談及數據中心未來發展時表示，未來 10 年將加速現代化數據中心，密集化它，使其更節能。黃仁勳認為，摩爾定律已經終結，再也不會看到 CPU 和通用計算機的速度每年翻一番了。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天茂集團午後漲停，上演地天板行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946641940011648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:59:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，大金融板塊人氣股天茂集團午後漲停，上演地天板行情，成交超 10 億元。此前該股走出 9 天 7 板，早盤股價一度跌停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果下調印度 iPhone 各機型售價</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946640698334080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:57:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[蘋果將在印度以比前代產品低約 15000 盧比（約 1272 元人民幣）的價格出售 iPhone 16 Pro 系列手機，此外，蘋果將 iPhone 15 及 iPhone 14 兩款機型的 128G 版本的價格下調約 10000 盧比（約 848 元人民幣）。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家電投在內蒙古投資成立鋁電公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946640246692740?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:57:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，內蒙古白音華鋁電有限公司成立，法定代表人為祝元兵，註冊資本 22 億人民幣，經營範圍包括常用有色金屬冶煉、信息技術諮詢服務、機械設備租賃、有色金屬合金製造、有色金屬合金銷售、高性能有色金屬及合金材料銷售等，由國家電投集團內蒙古白音華煤電有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本央行審議委員田村直樹：利率變動可能會緩慢且逐步，尚未確定中性利率固定在 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946631503452808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:48:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本央行審議委員田村直樹表示，利率調整的節奏取決於物價和經濟狀況，沒有預設進一步加息的速度，利率變動可能會緩慢且逐步，難以確定中性利率的水平，短期利率何時能達到 1% 的確切時機將取決於當時的經濟和價格狀況。尚未確定中性利率固定在 1%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度 2024 年最大的 IPO 吸引高達 390 億美元投標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946630617864838?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:47:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Bajaj Housing Finance 在 IPO 中籌集 7.81 億美元。這家印度最大影子銀行的住房貸款部門上市首日獲得熱烈反響，凸顯出投資者對該國上市的持續熱情。Bajaj Housing Finance Ltd．尋求籌集 656 億盧比 7.81 億美元，這將是印度 2024 年最大的一次公開發行，在週三的最後一個交易日吸引了約 390 億美元的認購。這相當於印度截至 2024 年財政年度國內生產總值（GDP）的 1% 以上。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>