<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>想用 39.9 元重塑健身行業供需關係，BodyPark 3.0 公測線上一對一私教平台 | 項目報道</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394085878450312?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 10:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;成立四年後，「BodyPark」型動公園又有新變化——正式上線 3.0&amp;nbsp;版本「AI+真人」線上一對一私教平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1919228878790660"&gt;BodyPark 是 36 氪長期關注的一家公司&lt;/a&gt;，成立於 2021 年，通過自研 DeepBody Engine 人體姿態 AI 算法引擎，首創上線「AI+真人」在線私教課。簡單來説，用戶預約 BodyPark 私教課後，只需要用手機、iPad 或智能電視投屏，即可實現與真人教練線上視頻雙向互動上課。在動作指導與反饋上，BodyPark 通過結構化課件與 AI 識別技術，輔助真人教練提高授課質量和效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024&amp;nbsp;年初，BodyPark 與&amp;nbsp;FITURE&amp;nbsp;魔鏡進行了併購整合，作為&amp;nbsp;FITURE&amp;nbsp;旗下獨立的業務品牌，繼續專注「AI+真人」結合的產品迭代創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上線以來，BodyPark 平台累計共展開了&amp;nbsp;150&amp;nbsp;多萬人次的實時真人私教課，累計音視頻互動時間總量達到&amp;nbsp;5000 多萬小時。從開課人次和累計開課時長上計算，BodyPark 或已是全球規模最大的「在線真人私教」平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而這一次，2025&amp;nbsp;年&amp;nbsp;7&amp;nbsp;月&amp;nbsp;10&amp;nbsp;日，BodyPark 在真人私教小班課&amp;nbsp;2.0 基礎上，正式升級&amp;nbsp;3.0&amp;nbsp;公測，推出線上真人私教&amp;nbsp;1&amp;nbsp;對&amp;nbsp;1&amp;nbsp;平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;此前，BodyPark 平台課程以一對多小班團課模式為主，主打包月不限次的訂閲會員卡模式。如今 BodyPark 3.0 旨在體系化、規模化上線 1 對 1 私教課，並且匹配專注於私教服務的健身教練，在業務體量與專注度上相較過去都有較大的革新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;BodyPark1 對 1 私教平台正式發佈後，將會分為學員端和教練端兩個 APP，學員 App 用於學員登陸約私教課程使用，教練 App 用於私教入駐平台後在線授課使用。另外，打開 BodyPark 小程序或 APP，會發現「真人私教」服務已成為平台的一級入口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 BodyPark&amp;nbsp;最新的&amp;nbsp;3.0&amp;nbsp;模式下，消費者可以不辦卡，按次購買真人私教課，平均只需要 39.9 元，就可實現「即約即練」，即 1&amp;nbsp;分鐘內接單，10&amp;nbsp;分鐘內開課。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;BodyPark 創始人林宜立告訴 36 氪，模式上，BodyPark 想做的是健身行業的「滴滴」平台。「作為資源聚合方，BodyPark&amp;nbsp;通過 AI 算法、垂直數據、私教工具、軟硬結合的端到端能力，鏈接健身教練與學員，極致降低真人私教課的門檻，普惠更廣大的消費者，重塑行業供需關係。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1500,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250806/v2_ebb1cbd232dd4946afda937fe478b923@5971123_oswg138933oswg1500oswg1500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BodyPark 供圖&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;減少私教服務的體驗方差&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在健身行業，私教因為服務屬性過重，且基本履約環節在線下，沒有數字化，更難以標準化和規模化。這一「供給能力」的挑戰早已不是行業祕密。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;BodyPark 又是如何打破限制的？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;林宜立告訴 36 氪，服務「方差」這一概念在健身行業同樣適用，當下的健身教練幾乎都需要同時揹負教課與銷售兩大指標。但會上課的私教不一定會賣課，會賣課的私教不一定能上好課。「這將直接導致服務體驗方差過大，假設一家健身機構有少量 90 分的教練，但大量教練停留在 40、50 分水平，消費者體驗不一致，教練離職流失快，都不利於健身機構的長期管理。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;換言之，當行業服務質量取決於健身教練個人的能力、專業度以及責任心等主觀因素時，標準難以被量化，方差自然也難以降低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 BodyPark 的解決方案是，從技術上提供一套足夠專業與標準化的智能課程體系與授課工具，通過 AI 輔助，最大化減少教練服務的方差。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早在 2022 年，BodyPark 就發佈了 BIPT 智能課程體系，將健身課程結構化地劃分為「三階五級」。到 2024 年底，BodyPark 決定用更少的種類，閉環更全面的需求，BIPT2.0 版本上線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡單來説，一套持續擴充的，可量化拆解、可組合迭代的「AI&amp;nbsp;動作庫字典」，是&amp;nbsp;BIPT2.0&amp;nbsp;的差異化核心能力。類似當年鏈家貝殼的「樓盤字典」，BodyPark 認為，相對於眼花繚亂的課程，迴歸到一個一個動作的標準化訓練，才是健身運動那個不變的第一性原理中的「一」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;林宜立用「深蹲」這一動作向 36 氪舉例，在 BodyPark 系統中，僅「深蹲」這一動作，就有並腿深蹲、徒手深蹲、過頭深蹲、相撲深蹲、等多種變體，結合不同的器械設備與升降階組合，可提供幾十種訓練方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 BIPT 2.0&amp;nbsp;裏，動作庫數量增加到了&amp;nbsp;2000 多個，相較於 1.0 版本增幅達到 75%，並且均具備 AI 動作識別與指導糾錯升級能力。所以，BIPT 2.0&amp;nbsp;在三階五級基礎上，重新推出了四大系列課程——即「BURN&amp;nbsp;沸點燃脂」、「STRENGTH&amp;nbsp;力量雕刻」、「REBIRTH 蛻變體態」、「BODY&amp;nbsp;喚醒瑜伽」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，BodyPark 的核心人體姿態 AI 算法引擎 DeepBody Engine 也在持續更新迭代，目前已經實現包含腰椎骨在內的人體 34 個主要骨骼關鍵點的實時追蹤捕捉，動作識別準確度高達&amp;nbsp;97%&amp;nbsp;以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體來説，當一個用戶選擇在 BodyPark 上一節 1v1 私教課，在上課之前，通過完整的課程拆解，Ta 已經知道自己該練什麼、怎麼練、由誰帶練。在健身過程中，用戶既能看到 AI 技術呈現的綠色火柴人骨骼點位變化，也能隨時聽到教練的即時反饋，即真人教練與 AI 系統將會同時陪伴全程監督。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1500,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250806/v2_1cdd4238a19b44539db8a0221d5c9223@5971123_oswg137964oswg1500oswg1500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BodyPark 供圖&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;用&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;重塑垂直場景供需關係&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在提供標準化課程體系的基礎上，BodyPark 還做了一件事，即重塑健身行業的供需關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 BodyPark，教練通過專業資質審核和培訓後，可不限城市地域，利用碎片化時間，在平台靈活兼職授課；而另一端的消費者，平均只需要 39.9 元，就能隨時隨地、打破任何場景，上一節一對一的「AI+真人」私教課。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;能重塑供需關係的前提，核心在於對兩端人羣需求的精準捕捉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從教練端來看，BodyPark 幫助教練解決了三件事——1.&amp;nbsp;遠程實時的音視頻互動授課，實現全網學員匹配；2.&amp;nbsp;全動作科學課件內容支持，不用耗時備課，也無需消耗體力做動作示範；3.&amp;nbsp;AI 助教的骨骼點判斷輔助，讓教練更有精力專注學員的動作細節，進行更精細化的指導。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於教練而言，不用費心於銷售指標，也不用再操心繁瑣的課外服務，他們要做的，只有專業的學員陪伴與動作指導。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管國家體育總局只公佈了截止 2020 年底的中國現有健身教練數量，即從業人數約為 90 萬人。但一個不爭的事實是，這個百萬級別的從業羣體，由於大量健身機構生命週期短、入行資質標準模糊，近年來流動率相當高。中國有大量的健身教練，長期處在收入不高且不穩定的狀態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也意味着，&amp;nbsp;BodyPark 為大量的健身教練提供了一個確定性、穩定性的額外收入來源。只要提前一週空出上課時間，符合資質的健身教練就能在 BodyPark 開課，月底按課時費結算薪酬，透明高效。「教練們不用花心思在銷售和其他瑣事上，最大化時間利用率，職業成就感也高」，林宜立稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在另一端，從用戶視角來説，BodyPark 選擇的關鍵路徑解法，就是聚焦消滅一切"啓動健身"的阻力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們不認為健身反人性，而是啓動健身反人性。雖然始終有少數金字塔頂端的消費者獲得了健身鍛鍊的正反饋，但是大多數的用戶，都倒在了啓動健身並堅持健身的門檻之外。」林宜立説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於一個健身學員來説，時間、通勤、金錢成本，都是啓動健身的巨大阻力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從這三個阻力維度進一步拆解——時間上，BodyPark 能做到課前甚至臨課前即約即練，最快&amp;nbsp;10&amp;nbsp;分鐘約到教練上課，消除時間的不確定性；通勤上，在線私教不限任何場地限制，居家、健身房甚至出差住酒店均可開練；至於訓練成本，平均 39.9 元一節課的價格，相當於一杯拿鐵的錢，也無需大額預付費充值。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1500,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250806/v2_eefb2a46240c4298946e3c213c79d2db@5971123_oswg197699oswg1500oswg1500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BodyPark 供圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，在過去的線下私教機構裏，消費者體驗不佳的另一個重要原因，是因為訓練方案與某個教練個人強綁定。教練一旦更換，則會大大影響用戶健身體驗。BodyPark 上的所有訓練教案和日誌，都會在平台管理系統中保存，在保證學員訓練進度不會因教練更換而受影響的同時，也支持多名教練服務一名學員。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於每一位用戶來説，Ta 在擁有 AI 與真人教練即時陪伴的同時，還能讓教練實時監測自己的心率，幫助調整訓練節奏。至於課後，用戶還能夠隨時查看教練在本節課堂上的點贊和指導次數，獲得量化正反饋。「在指導互動維度，我們至少復刻了線下面對面私教八成以上的體驗（唯一不能做的，就是肌膚觸碰）；同時，BodyPark&amp;nbsp;還提供了線下私教不具備的數字化沉浸式體驗，普惠的課單價和時空便利性。」林宜立稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按&amp;nbsp;BodyPark&amp;nbsp;官方的&amp;nbsp;slogan，他們希望做到&lt;strong&gt;&amp;nbsp;「像滴滴一樣約私教，像美團一樣換教練，像瑞幸一樣的性價比"。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪瞭解，內測期間，在無人工銷售幹預的情況下，消費者付費私教上課次數接近人均&amp;nbsp;5 節/月 ，NPS&amp;nbsp;口碑達&amp;nbsp;81%+。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;重塑消費者和私教之間的供需關係之後，BodyPark&amp;nbsp;下一步要做的，則是解決教練供給的規模化問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;林宜立告訴 36 氪，今年上半年，BodyPark&amp;nbsp;已經連續數月實現入駐教練人數翻倍，累積了良好口碑，真正讓教練們有尊嚴且便捷地增加個人收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1500,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250806/v2_79051ff7b4324aafb1ea1eded5d24a36@5971123_oswg144807oswg1500oswg1500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BodyPark 供圖&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;仍在牌桌上&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;回顧過往，健身行業經歷了多次的起伏迭代與轉變——2000 年後，以一兆韋德等大型連鎖品牌出現為代表，健身行業開始在中國真正獲得關注度，全民健身潮出現；2014 年前後，中國健身產業開始向着「移動互聯網+」、智能化等轉型，Keep、樂刻、超級猩猩等互聯網健身服務順勢興起；近幾年，由於疫情和宏觀經濟的變化，中國健身行業再度進入一輪深度洗牌時代，傳統健身房開始面臨倒閉潮和重組潮，行業前景並不清晰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「消費+互聯網」的投資賽道在近幾年更是進一步遇冷。「BodyPark 目前是少數幾家「不下牌桌」，堅持&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;在垂直應用場景迭代落地的企業。」林宜立説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創立 BodyPark 之前，林宜立畢業於清華大學，並獲得了哈佛商學院 MBA 學位，出門問問 (HK02438) 的早期創始高管和產品副總裁，帶領團隊打造過小問 AI 智能語音助手及 TicWatch 智能手錶等產品，更早前曾任職 BCG 波士頓諮詢公司以及上汽大眾汽車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年，離開出門問問選擇自主創業後，林宜立沒有投身「AI+快消品」等更熱門的領域，而是成立 BodyPark 型動公園，從健身這樣一個「反共識」賽道切入。「我們相信，持續增長的用戶健康需求疊加&amp;nbsp;AI 技術範式突破，一定會有機會重塑行業的用戶體驗和商業模式。&amp;nbsp;既然選了健身這個'難行業'，那就堅持做難而正確且有價值的事 。」 林宜立告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，36 氪曾報道，2022 年 BodyPark 宣佈完成了由峯瑞資本領投，Picus Capital&amp;nbsp;跟投的數百萬美元 Pre-A 輪融資。更早前，BodyPark 獲得真格基金的天使輪融資。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>對話千尋智能高陽：科學家創業不太「靠譜」，但創業就像一場遊戲</title>
      <link>https://36kr.com/p/3413531313409670?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:45:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1027" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_66aea21b991a42f7afeed4239a40e8f0@1199336245_oswg127604oswg900oswg1027_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智能湧現製圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能創業，要做蘋果，而不是安卓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜邱曉芬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不管是剛剛結束的 WAIC（世界人工智能大會），還是本週要開幕的 WRC（世界機器人大會），如何在展會上識別一個機器人的真正實力？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能公司「千尋智能」的聯合創始人高陽，提供了這樣幾個 tips：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於號稱能疊衣服的機器人，你可以嘗試把衣服團成一團，隨意丟在桌上，觀察它是否能繼續完成動作；或者是再給它褲子、外套，看它能否具備跨品類的泛化能力；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在機器人操作時，可以觀察其動作是否足夠絲滑流暢，而不是一卡一卡，這代表了思維和動作的協調性……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;給我們提出指引的高陽，是當前具身智能領域炙手可熱的創業者之一——從美國加州大學伯克利分校博士畢業後，他選擇回國成為清華大學交叉信息研究院助理教授。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，他又與前珞石機器人 CTO 韓峯濤一起，創辦了具身智能公司千尋智能——韓峯濤硬件經驗豐富，過往操盤過數萬台機器人量產出貨，高陽則有 AI 的研究基礎，學術和產業界的搭配，使得千尋智能成為這波具身智能浪潮裏的當紅公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成立 19 個月的時間裏，他們累計融資超 10 億人民幣。資方名單中，有華為哈勃、京東、寧德時代、順為資本等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從高校的「象牙塔」邁入商業世界，高陽也要直面刻板印象對「科學家創業」的偏見，但他並不迴避。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「科學家創業，某種程度上並不靠譜」，在他看來，科學家是追求真理、興趣驅動的工作，而創業則着意於商業成功。「我在不斷承認自己的侷限性，我知道我不擅長什麼，嘗試去彌補」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高陽將創業比喻為「一種遊戲」，而那些與投資人、客戶的交流，都是遊戲裏升級打怪的過程。他見過上百位投資人，開始的時候由於技術講解得太晦澀，「把人講睡着了」，但高陽能在得到反饋後迅速調整，「現在和投資人打交道就變得更熟練了，這是我喜歡的成長的過程。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這位年輕創業者的辦公室裏——他的電腦顯示器上還貼着卡皮巴拉小公仔，高陽與《智能湧現》交流了他從科學家轉到創業者的心路歷程，以及對於具身智能技術路徑的一些看法，以下是交流實錄（略經摘編）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;做具身智能領域的蘋果，不是安卓&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;機器人領域，你和韓總的對搭檔算是一個不錯的組合：一位是軟件方向的科學家，一位是硬件經驗很足的企業家。你當時挑選合夥人的標準是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我當時想了蠻久的，關於具身智能到底應該怎麼去賣給客戶。我到今天為止一個比較 obvious 的結論是，得做軟硬一體，得做具身智能領域的蘋果，不能做安卓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為技術初期，跨本體能力一定是比較弱的，把軟件和硬件一起做好，在無數的行業初期都是這樣的。比如個人電腦最開始，像 IBM，它做硬件也做軟件，可能過了三四十年，大家才逐漸軟硬去分工。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我自己做軟件做的很多，但硬件基本沒有做過，所以我覺得把硬件和軟件兩方面都做得很強，在這個企業的前 30 年特別重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，其實很多做硬件的人不擁抱變化，或者説他們沒有意識到變化。但是韓總在非常早的時候就意識到這個變化，跟我是想到一塊去了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;您 2023 年是看到了什麼，才有了這種機器人創業的想法？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;主要是看到 ChatGPT 對於學習範式的轉變。原來 ChatGPT 出來之前，我自己都不信 openAI 天天搞的這些玩意兒，包括 Berkeley 很多很 senior 的教授都覺得這是扯淡，但是就直到他們做出來了 GPT-3.5，我們就反思了一下，覺得自己之前想錯了。你順這個邏輯去推演，具身智能它是一個必然的現象，只是需要一定的時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;你們 2023 年就決定機器人一定是軟硬一體的，但是現在也有頭部機器人公司對大腦依然是忽視的，您怎麼看？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;頭部公司有他自己的邏輯，他的邏輯在於，他非常擅長去做硬件，靠賣給教育客戶已經能活得很好，可以通過這個上市了。他最佳的 solution 就是，先穩固教育市場，不要被別人搶了，因為現在有很多其他公司在嘗試去做這一塊生意。等上市之後，他慢慢去做別的事情，一個公司很難同時做很多事情，尤其是當教育市場已經有了激烈的競爭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;如果我做一個非人型的硬件，它是一個新形態的本體，這裏面會不會有隻做本體的公司的成長空間？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;本體的設計跟 AI 的需求是強相關的。我舉個例子，我做了一個本體，比如我伸長胳膊的時候，逆解失敗了，導致我拿不到桌上這個東西，這種問題很常見，如果不把這個硬件和 AI 聯合開發的話，你是沒有辦法意識到這個問題的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;如果只是從這個行業來看，它的市場空間容納不下第二個這種公司了？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得很難容納。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從科學家到做管理，是一種「遊戲」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;當時吳翼老師讓你從 Berkeley 回來的時候，你就打算創業，我記得你曾經提到，你覺得回來做科研會更有挑戰？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;當時就是想回國做研究，那時候沒有現在這種技術變革的機會。當時我另一個選擇是，在美國去大廠裏面做 research engineer。但那種路線就是別人給你 plan 好了，就這麼一點點事，你把它做好就行了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是做教授的話，相當於實驗室可能剛開始，什麼東西都沒有，也沒有人，你要把所有東西都從頭 build 起來，是從 0 到 1 的挑戰。所以我大概是從 2023 年後半年開始創業，那時候是我回國的第三年左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;我感覺你不只是在科研的角度去考慮事情，好像是從 business 的角度去思考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;對於怎麼把技術做到讓每個人去使用，我非常感興趣，所以我就開始去思考商業層面上，怎麼能把機器人做好，然後再推導出來要軟硬一體，然後再去選擇誰跟我一起來創業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;您為什麼認為管理是一種技術？因為技術會比較一板一眼，比較理性，但是管理也是有一些感性的成分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;管理不是一個嚴格意義上的技術，它可能是技術和藝術之間的中間的狀態，但是管理是有跡可循的，但是又不像理工科一樣只要 follow 這一套就沒問題了，它還是需要一些靈機應變的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;您之前提到，科學家創業不是特別靠譜。那你自己去實踐的時候，怎麼去補充起這些額外的能力？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我先講一下為啥不靠譜。科學家追求真理，是興趣驅動的工作。但是創業的話，最重要目標是做出來一個產品，很多時候不是關乎於真理，而是關乎怎麼去服務好客戶，不同客戶可能有很多不一樣的需求指標和維度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個過程之中，你要用公司的形態去達到這個目標，裏面也有很多專業的技術，比如怎麼去搭建團隊、把這個公司當做一個成長的人去培養。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我肯定不能説我 100% 會成功，只能説我在不斷去承認自己的侷限性。我知道我不擅長什麼，然後我再嘗試去彌補。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;具體到您個人，您就是怎麼完成科學家身份到創業者身份的轉變？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得就是承認自己的侷限性，去開放學習創業這一套，去用商業公司的成功去 drive 整個東西，而不僅僅是對真理的探索。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;你享受這個過程嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得我還挺享受的，它是一個挺有意思的遊戲，也有很多 lesson。其中一個 lesson 就是，我最開始跟投資人講的偏事實向，我講的很精確，但是大家很困，很無聊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然後我意識到好像不能這麼講，需要用一個更加形象生動的方式去給他們講明白。類似於這種 lesson 有很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;這個過程你也享受？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;客觀世界裏，這是我所需要完成的。只要我想做好這件事情，我就得經歷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;你見了多少投資人？你有統計過嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;沒統計過，但可能有一兩百個，然後每一個人，你都得給他們講一講。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;這個過程中，你會如何不斷修正自己和投資人接觸的方式？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得反饋非常重要，否則你不知道自己什麼方面做的不好。現在和投資人打交道就變得更熟練了，這是我喜歡的成長的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;你覺得這對於你來説，會是一個比較大的挑戰嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得還好，它可能就像任何一項技術一樣，它只不過是一個特殊的技術。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;判斷 VLA 好壞的祕訣：親自去感受&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;現在這個階段，用 Transformer 做預訓練已經是共識，但不知道在各家工程化的後期，效果會有明顯的高下之分？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得就是您可以去 WRC 現場看一看，可能理論説了千千萬，大家還得自己去體驗一下。比如，你能不能跟它有一些交互？你把衣服團一團扔給他，看機器人能不能重新疊好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;這可以成為我們看機器人看展的一個指引。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;因為機器人是一個很龐大的系統，所以你很難搞清楚誰更好。我覺得就是最好方法就是你自己去體驗，看看各家的模型到底能幹啥。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;大家今年都在説 VLA，怎麼去判斷各家 VLA 效果的好壞?&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;一個是算法。比如有一些 VLA 沒有辦法去分解任務，像千尋的 VLA 有一個快慢系統，可以把動作做得很流暢，沒有快慢系統的機器人，動作就會生硬、卡頓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面是數據。大模型需要消耗很多數據去訓練，我們自己做的模型會用互聯網上的人類視頻數據進行預訓練。而一些 VLA 無法在人類的視頻上做預訓練，性能就會比較差一些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從技術角度來講就是這兩點。算法有什麼樣的特點，用什麼樣的數據去訓練，數據的清洗處理配比，這些都會影響效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果從觀感來講，就是機器人能做多複雜的任務。比如，有一些模型只能做比較簡單的任務，我們叫 pick and place。但是像千尋的模型，就可以做複雜如疊衣服的動作，你可以跟他進行一些搗亂，他可以完成得非常好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;千尋的 Spirit v1 的 VLA 模型，是基於您原來的那兩項研究（ViLa 和 CoPa）衍生出來的嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;不僅是那兩項，是很多研究演化出來的，包括 one two VLA，都是在千尋的模型裏面做了一些工程化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;你們的 one two VLA，跟一般的 VLA，不同點是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;如果你跟他説稍微複雜一點的事，比如把手機放抽屜裏，可能需要三個步驟——手機拿起來、打開抽屜放進去、再關上。一般的 VLA 做不了，one two VLA 就可以自己去決策，什麼時候把任務分解成更小的任務，然後去完成，但是如果你跟它説一個很簡單的任務，它就不會繼續去分解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;您之前有一個判斷，認為四年之後會到 Robot GPT3.5 的階段。這個階段，它有什麼樣的特點？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：Robot GPT3.5&lt;/strong&gt;這個階段，基本上你跟他説任何的事情，他有七八成都能給你完成，比如説進家庭，去門外給我拿瓶水。但他可能不是 100% 的時候都 work，可能只有 70%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;現在行業針對 VLA 路線，也做出了很多的反思，您認為它可修訂的的部分還有哪些？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我同意陳建宇（星動紀元創始人）之前説的，VLA 中的「L」的部分的確現在太多了，因為這個模型其實不需要理解那麼複雜的語言。VLA 在具體的技術上確實還有很多可以提升的空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;那具體怎麼提升？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;落到實處的話，其實有很多方面。在數據層面，比如如何更好利用互聯網上的人類視頻數據。因為現在機器人已經廣泛利用的是互聯網圖文數據，但是千尋智能已經在利用互聯網人類視頻的數據，因為人類視頻直觀上和機器人做的任務是相關的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，用遙操作數據如何對 VLA 進行持續有效的監督微調，如何讓 VLA 在物理世界進行強化學習？因為監督微調是人類給他採集數據，強化學習是機器人自己進行的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，在架構層面上，就像陳老師提到的，如何把 L 減得更少，還有，動作的 tokenizer 怎麼設計得更好，這也是可以不斷去探索和改進的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;快慢系統也算是我們獨創的技術點嗎？這個是什麼時候完成的？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;對，這個大概 4 個月前。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;快慢系統做出來之後，比如動作上，它會有哪些比較大的提升？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;你看有一些機器人做事情的時候，一卡，一卡，就是因為模型沒有快慢系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像我們那個模型，我們疊衣服有一步是甩一下，這個動作要很快，如果不快，這個衣服根本甩不起來，你一停的話它就沒有那個勁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;今天大家還在討論世界模型，在千尋智能的研發版圖裏，有考慮到這個嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得世界模型的成本，的確是比較高的。當下具身智能對於世界模型的訓練沒有那麼迫切，但我覺得最後它一定是需要的，它是 RL（強化學習）裏不可或缺的一環。我們現階段對於世界模型有一些小規模的訓練和使用，但沒有特別大規模。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;分層的路徑，您覺得可行嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得分層最後是要被淘汰的。相當於，你用人類的智慧，把這個任務分解到更小。分層的方式，可能在一些任務上短期的效果還不錯，但長期來講一定是不 scalable 的，因為每做一個新的任務，都要手工去做一些事情。但是如果是端到端的話，就相當於你只要給模型補充數據就可以了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;在您的視野裏，機器人領域還有哪些非共識缺口？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我的腦子裏面有很多我自己閉環的東西，但是比如訪問器的重要性、機器人第一波落地場景還有很多非共識。包括 VLA 算法也是正在一個高速發展的過程，但是基本框架已經定下來，算法的一些細節還在快速的發展。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大規模數採工廠，現階段價值不大&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;您怎麼看現在一些機器人公司建數採工廠的現象？會不會存在一個問題是，這家採的數據不一定能用到另外一家的不同硬件上？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得大規模的數採工廠，在現在這個階段是沒有太大價值的，主要的原因是因為，大家的機器人形態還在不斷變化，機器人形態變了，之前的數據就沒辦法 100% 遷移，它會打比較大的折扣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，按我們自己這個算法來講，你其實不需要那麼大規模的數採工廠，我覺得最重要的事情是把預訓練做好，其次才是數採。我覺得現在可能有一點點本末倒置。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;我感覺好像也有一些廠商把這種當做商業模式？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我覺得它短期的確是可以有一定的商業收入。美國很多做人工智能的公司，他們是人力太貴，沒有辦法建數採工廠，所以他們會買一些數據。但是長期來講，我覺得這個模式我覺得很難奏效，因為跨本體的難題還沒解決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;但是他們買的這些數據，用在自己不適配的本體上，這些數據還有價值嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;有價值，但是會打個折扣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;感覺現在機器人的 demo 有些同質化，為什麼都是比如疊衣服、開電器門的場景？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;首先，疊衣服是一個大家公認的最難的任務，因為衣服的形狀千變萬化，你很難去給它預編程，其實從 Demo 裏你就能看出來大家模型能力的區別，所以大家比較喜歡做這個。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然後，開冰箱、洗衣機門，大家在日常生活裏會有這種任務，就可以讓大家 imagine future。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;你們互聯網的數據大概會佔多少？不同的數據，各自的作用是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;按量算的話，95% 以上。互聯網數據是非常廣泛的場景，它起到預訓練的作用，主要的意義就是提供數據多樣性，學術上來講就是希望模型泛化。泛化的本質原因就是，機器人見過的數據足夠多樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;做遙操的話，相當於把泛化性和物理世界的精確操作連接起來。因為機器人只看別人做，自己沒做過，就很難去做任何事情，搖操作是提供精確性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;泛化怎麼體現呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;比如説機器人拿了我的手機，我的是摺疊機，但原來訓練的是用 iPhone，它可以不用去採集摺疊機的數據，就能夠去識別它的形態、重量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;這種機器人領域普遍的泛化性表現如何？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;還是比較初級的階段。但是我們發現用了互聯網數據之後，機器人的泛化性提升率還是非常大的，比如你換了一個物體，能有 60%-80% 的提升。最後預訓練和搖操作數據混在一起，兩者會互相幫助。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從自動駕駛到機器人的「伯克利四子」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;「伯克利四子」，你們四位研究方向和背景都很類似，那具體在研究思路上有哪些差異點？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;陳建宇老師是 MPC，他剛回國的時候做的是 safety RL，就是控制論，他後來開始做人形機器人，關於行走、跑步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我自己更多是偏操作類型的，用機器人的手進行幹活什麼的，是模仿微調和強化微調這個體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;許華哲老師他主要做的更多是 3D policy，就是比如通過點雲，去做一些操作和識別，比如它的 DP3，就是通過 3D 相機拍攝場景去實現操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;你們私下會比對，誰的方向會更接近終局嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;大家都是自由的去選擇研究的方向，每個人的想法肯定還是有一些區別。學術上，我覺得很難去説服彼此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;那你們私下會去交流管理這件事情嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;大家剛成為教授或者剛剛創業的時候，都會面臨管理上的學習過程，這些我們交流的很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;印象深刻的一次交流，你們四個得出了什麼管理上的結論？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;我記得有一次我跟許華哲討論，他們是怎麼招人的，我們是怎麼招人的，彼此吐槽覺得招到特別好的人很不容易。以及我們也會討論怎麼面試別人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;Deepseek 招人的邏輯是，團隊裏會有大量年輕的角色，你們也是類似的邏輯嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;LM 和 VLM，和 Robotics 還是不太一樣，但是基本的畫像可能都是比較年輕的、比較聰明的，或許不見得有那麼多的工作經驗。其實我們需要的人並不是很多，但我們需要比較強的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;強，怎麼理解？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;比較典型的畫像是，比較好的學校的碩士或者博士畢業。他可能在 Robotics 領域發表過幾篇論文，但並沒有在公司裏工作過，但是已經有過 research 的經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;為什麼不需要有很強的工作經驗？是因為你自己曾經在公司工作過的體驗不太好嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;並不是，只是因為機器人的技術變化太快了。對於算法崗，如果是公司裏工作三五年，那麼他可能是更久之前讀的書，那個時候的技術和現在肯定完全不一樣，他所受的教育和現在我們需要的東西可能就不是特別匹配了。我們需要年輕人，是因為他在當下接觸到的技術就是最前沿的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：&lt;/strong&gt;從你們四位的背景上來説，都是從原來自動駕駛版圖遷移過來的。從大的邏輯上來看，自動駕駛和機器人領域，重疊的部分、以及後期需要你做增量的部分，分別是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高陽：&lt;/strong&gt;重疊的部分是，這兩個問題的本質是相似的，都是説我看到了一個場景，要做出一個動作，然後這個動作要麼就是，機器人往前走了或者抓了東西，或者就是自動駕駛車往前走了或者剎車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這兩個領域也有很多不一樣的點，比如，自動駕駛的本體是 ready 的，不需要造，有二三十家車企能把汽車造得很好。但是人形機器人本體仍然是處在高速發展的階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有，自動駕駛的安全性要求極高，但是人形機器人相對而言，某些場景的安全性要求沒有那麼高，它的場景錯誤容忍度會更高很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_dabb6a37cf01488795dd1995c8328be4@1199336245_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_0e4117c86d914d418872b6583a470026@1199336245_oswg43650oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>光良酒趙小普：5 年賣了 4 億瓶白酒，我只是沒有陷入聰明人的誤區｜厚雪專訪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3413524408372612?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:42:05  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;鍾藝璇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;訪談&amp;nbsp;|&amp;nbsp;楊軒，鍾藝璇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;喬芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個廣告人，在 2013 年順應「雙創潮」，做了一款年輕化白酒，只賣線上，野心勃勃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4 年後，這個品牌死掉了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那是他心情最複雜的一年，他不想碰酒，因為疲了，後來再創業，一度考慮過電子煙甚至劇本殺。但思來想去，自己最熟悉的，還只有白酒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年，他重新折返白酒，這次他只認準一件事，做酒，堅決不做線上。這個廣告人離開了自己最熟悉的玩法，他決定回到傳統，和經銷商打交道——過去在中關村，他接觸最多的是投資人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他開玩笑回憶，「早年認識的投資經理後來都成了行業大佬，發現我竟然還在做酒，説，‘投資就得投老趙這種長情的，你才是時間的朋友’。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此時恰逢瘋狂的消費投資潮，「投資人都堵到門口給錢」。高瓴、XVC 都是光良酒的投資人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到今天，這個白酒品牌鋪進了 100 萬個終端，600 多個縣城。進入市場 5 年，它累計賣出了 4 億瓶酒，在白酒大盤面臨結構性困境的 2024 年，銷售額依舊保持了 30% 的同比增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這是光良酒創始人趙小普的故事。酒從來不是一個新鮮行業，今天所有的白酒，在各個價格帶甚至區域，都有自己的王者。這也意味着，在水面無波的行業裏，光良是一個久違的新故事，一條攪動的鯰魚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它是怎麼做到的？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有見過光良酒的人，幾乎都會被它的光瓶、數字所吸引。光瓶酒顧名思義，無盒，省去包裝成本，性價比高。數字，即數據瓶，光良酒有 19、29、39、59 四大系列，不同數字，分別對應產品中三年糧食基酒含量。換句話説，一瓶酒有多少成分，已經明晃晃寫在瓶身上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在白酒中首創數據瓶，想讓大家一眼看懂成分，趙小普認為，如果人們買白酒，需要一個理由，那麼他希望買光良酒的理由是「睿智」——&lt;strong&gt;「我不是喝不起貴的，買光良是因為我聰明」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;光良的確不貴，從 19 到 59 系列，對應價格 25 元到 75 元不等，都在百元之內。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些年，光瓶酒市場規模從百億到千億，傳統酒企甚至開始下場做光瓶酒。&lt;strong&gt;今天許多同行研究光良，幾乎都離不開以下三點：產品找準平價定位踩中下沉、敢花錢做營銷、渠道從名酒籠罩之外的縣鄉縫隙攻入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但趙小普卻説，光良酒走到今天，產品只佔 2 成，剩下 8 成都靠經銷商。白酒本質是一個「髒活累活」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;原因很簡單，中國有 600 多萬個零售終端渠道，遍佈城鄉的每一根毛細血管。這裏沒有什麼宏大敍事，更沒有多跌宕的資本故事，只有實實在在的銷售數字和賺錢慾望。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他説，接觸經銷商，自己做的最重要一件事，就是放下所謂的優越感。&lt;strong&gt;「你聰明，對方比你更聰明，他只不過沒有更大的平台。人不要陷入聰明的誤區，用謊言驗證謊言，只會得到謊言。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;四個小時的訪談裏，我們聊了趙小普如何在「無路可退」時重新撿起白酒，又為什麼做起了數據瓶；聊了他眼中的中國縣鄉經銷商畫像；聊了他怎麼在兩三年內逆場花錢，讓行業都看見光良酒；也一起復盤了成立這七年，光良走過的一些重要節點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在對話中，只有一個邏輯被趙小普反覆提及——&lt;strong&gt;做線下生意，要接受人性，不要陷入聰明人的誤區。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是 36 氪與趙小普的訪談，經編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1053,495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_61af7d9499e14f57a697822eca3e1511@5971123_oswg507520oswg1053oswg495_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;光良數據瓶系列&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;情緒只能點燃青年，不能點燃大哥&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你之前是設計師、廣告人出身，後來怎麼進入酒行業的？是對酒有個人愛好嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;沒有愛好，就算有，經過這麼年也不愛了。我學設計的，一開始做了四五年廣告，服務過很多消費公司，後來發現酒客戶錢多，有機會，當時就是這麼一個淺表的理解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你很直接。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙小普：對，所以那會我也不懂做酒，對行業沒有敬畏之心。那時候流行電商平台賣貨，淘寶還沒有酒品類，我們就做了一個品牌，在一個叫「酒仙網」的垂類電商平台賣酒，只做線上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：什麼品牌？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;「燃點」，二兩裝小瓶，客單價也是幾十塊。我們當時想做一個針對亞文化、文藝青年的酒品牌。所以包裝設計的比較特別，把酒瓶做成了汽油桶的形狀，像個小壺。因為獵奇，當時銷量不錯，在酒仙網當了半年銷冠。但這個品牌後來死了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：「燃點」這段經歷給你帶來的最重要認知是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;僅有的認知還是反向的。它告訴我，如果要做酒生意，千萬別做線上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪:為什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;線上可以做品牌勢能、或者用戶教育，但它不是一個賣貨平台。飲酒場景實在太線下，大家不會在線上囤酒，尤其是白酒。深度用戶你在線上找不到，年輕人買你，大部分也出於獵奇。白酒行業這麼多做線上的，沒一個活下來，最終都會捲回線下平台，&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：白酒在京東賣得不錯，這怎麼解釋？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;京東上賣得好的，基本是茅台這類高端酒。但大眾消費品，比如北京賣得最好的牛欄山，很少有人去線上買。現在喝酒場景都是即時性的，比如晚上聚餐，最多用即時零售送酒，不會線上囤貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：失敗了，後來為什麼又決定做白酒？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;再創業的時候，我們堅定了兩個原則，一是找溢價足夠高的領域，有營銷空間；二是做 「大公司看不上」 的事，避免被擠壓，比如不管我們怎麼折騰，茅台都不會理我們。當時橫向把所有的泛消費領域都拉出來看了一遍，符合的只有白酒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：沒有任何猶豫嗎？沒考慮過其他行業？&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;中途差點放棄過，甚至飛到深圳考察過電子煙，覺得它簡單，好不好抽一嘗就知道，能直接 To C 營銷，玩法更多。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當時就想做一次性小煙，從《紙牌屋》啓發來的，供應鏈都跑通了，結果 315 曝光後線上不讓賣了。如果做電子煙也要鋪線下，那我為什麼不回去做酒？當時覺得無路可走，最終把光良酒的產品做了出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：解釋一下你做光良酒的產品邏輯？為什麼是數據瓶？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;當時我們最大的劣勢是沒有品牌，我想做一個和別人不一樣的價值觀，但又不希望它情緒化——這招之前我做 「燃點」 的時候試過，結果發現，我只能點燃青年，點燃不了喝酒的大哥們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我就開始思考酒的消費心理，如果今天我們喝一瓶酒，要麼它高級、要麼它平價，總得要有一個理由。光良選擇的點是「睿智」，我們把成分透明化、數據化。我想讓消費者覺得，「我不是喝不起貴的，選擇光良是因為我聰明」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從今天看，產品力這件事我做對了。而且由於我做了數字瓶，很多傳統品牌也在跟進，就證明這件事可行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：一開始怎麼想到光良這個名字？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;你想，叫光良，雖然我們和明星光良沒關係，但大家總會有一種錯覺，總覺得這品牌我認識。那會是想用「糧」或「釀」，諧音，但都註冊不了。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：光良本人沒找你們？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;首先光良叫王光良，其次光良是個馬來西亞人。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;產品只佔 20%，剩下全靠經銷商&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：產品這件事，對你們打開線下的幫助佔多少？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;只佔一兩成。產品力在線上是絕對的，但線下還是一個傳統渠道玩法，你得有人把貨鋪到終端，做好陳列和終端店老闆的教育，否則再好的產品也難以觸達消費者。80% 靠的還是經銷商。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們的渠道策略是 「農村包圍城市」，下沉渠道很分散，最初是怎麼打開線下渠道的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我做廣告公司出身，當時給很多酒企免費提過營銷建議、寫過方案，行業裏的大哥大姐覺得，這小夥子的品牌（燃點）沒做起來，但人還算不錯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;光良創業的時候，我又回去找大哥大姐，拜託他們每人拿點貨，放終端試試。沒想到一個月後，貨都賣出去了，大家也開始有信心。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正好大哥大姐也有出來創業的想法，他們懂銷售但不懂品牌和產品，而我缺渠道資源，雙方互補。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：大哥大姐是一羣什麼樣的人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;有錢人（笑）。他們做傳統經銷生意的，資源集中在下沉市場的夫妻店、雜貨鋪，帶了一兩百人規模的團隊，在自己的省份裏起碼都有幾千萬的生意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這麼有錢，為什麼要跟着你幹？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我當時給了股份，傳統酒行業不會這麼做。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：一兩百人的團隊在渠道中意味着什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;這裏可能有個誤區，線上故事聽多了，會覺得一兩百人很多，但做線下生意，一個省有一兩百人的團隊，實際非常小。比如我們江蘇銷量最好的城市是無錫，經銷商單做光良酒就能做到 2 千多萬收益，他們團隊有 20 多人。所以一個省要單做某款酒，做過億的規模，兩三百人的團隊都很正常。這還是結果導向，早期做的時候，人還會更多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上是單做一個品牌的前提，經銷商通常不只做一款產品，可能同時做礦泉水、牛奶、啤酒等，那團隊人數都爆炸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們怎麼選擇經銷商？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;這是一個雙向選擇的問題。經銷商有自己的收益邏輯，比如 100 人團隊，接 10 個品牌，他希望夏天賣飲料、啤酒，冬天賣白酒，日常搬礦泉水，這樣才能提高人效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但要求對方全心全意是不可能的，我們是獨立的個體，結婚都不太可能，何況做生意。只是我會優中選優，如果對方的生意，白酒是剛需，那肯定價值更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你上面説的是理想選擇的問題，實際情況如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;其實各種都有。還有簽了獨家協議，但不賣貨的，他覺得你有潛力，是個未來之星，怕別人把你接了，自己先攬過來，一年時間就過去了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以為什麼線下的生意會慢，線上換個團隊就能快速看到效果，但線下識別一個經銷商，短則一年，長則要兩三年。聽到這裏，是不是覺得還是網戀好？（笑）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：當時有了第一批經銷商支持，做出了什麼成績？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;第一年（2019 年）只做了幾個月，營收兩三千萬，進了幾萬個終端。第二年就遇到了疫情，到今天光良 7 年，硬扛了 3 年疫情。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;別讓聰明困擾你&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們國內目前有多少個終端了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;100 萬個。放在酒行業，達到這個數字的公司兩隻手數得過來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們目前的經銷商畫像是什麼樣的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們目前沒有真正意義上的大經銷商，有中部偏大的，一半以上都是創業經銷商。大商能力強，有現金流、庫房和渠道能力，需要強強聯合，甚至完全可以自己做產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創業經銷商，還是有「造富神話」的，比如起初借錢去代理了我們的生意，現在一年能做千萬，自己能掙百萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這類人佔比多少？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;1%-2%。跟我們有過關係的經銷商總共有大幾百個。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：為什麼是他們？他們身上有什麼特質？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;吃苦耐勞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中國人都吃苦耐勞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我説的這個吃苦耐勞，和你理解的不一樣。如果現在有一個要求，讓一個已經明確表達過拒絕的飯館老闆，花錢進光良酒，你猜經銷商會怎麼做？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你先不要太理想化這個場景，真實情況下，老闆不會這麼客氣，擺手説「不要」，通常張口就是「滾」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們就有這麼一個經銷商，他會去角落裏，拿起掃把開始掃地、擦桌子，直到人家不得不注意他，説，那我進兩瓶行不行？當然不行，他繼續扭頭幹活，幹到老闆最後説進一箱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們最大的特點是沒有「聰明人」的困擾，畢竟這些事，回家覆盤一下，都會覺得人生真沒勁，聰明人會尋找更高效的出路。但那個人不一樣，他不是不夠聰明，而是隻要認準，就不懷疑意義。以及他失無可失了，就算只做了過百萬銷量，都比原來的生活好很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_3a8e7d6aed9e42ba85b4b5ade087c1ef@5971123_oswg958349oswg830oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;光良酒在安徽鄉鎮某食雜店的產品貨架上&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這是少數樣本，你們對業務團隊的基本要求是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;還是「簡單」、「相信」。洗腦沒有意義。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;銷售團隊乾的是一個沒有激情的工作，很標準化。我有個大學同學，剛畢業時進了箭牌，賣口香糖，很快就離職了，他説天天騎自行車賣貨受不了。激情都是短暫的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你之前提到給經銷商分股權，傳統行業的經銷商會信這個嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;要看「狗不狗」了。A 輪我們融了過億，我拿了 5 千萬回購老股，10 個經銷商，每人 500 萬。其實他們有的人不缺錢，但來得這麼輕鬆的錢，真沒有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你為什麼用 「狗不狗」 形容自己的行為？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;因為我默認自己「不狗」，這個詞影射的是畫餅。一個經銷商能在小城市如魚得水，他一定情智商雙高，如果你抱着一種莫名其妙的優越感，這事一定做不成，因為人家比你聰明多了，只不過他沒有更大的平台。用謊言驗證謊言，只會得到謊言。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國經銷商最大的一個特點就是江湖氣，你給夠真誠，他們也願意這樣對你。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：OPPO、VIVO 做線下渠道很成功，他們那套方法論能移植到酒行業嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;不能，這是兩種江湖。OV 是鐵血打法，白酒經銷商不服「外來和尚」，人家壓根不買單。假如一個經銷商今天能在縣城做幾千萬的生意，那他就是「神」，你再厲害，不尊重他就做不成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：要增加新用戶、提升粘性，一些地域性酒已經很成功，你們作為新品牌，怎麼進攻這類市場？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們並不需要把所有人都轉化成光良用戶，就像華為搶三星用戶，先從 3% 開始。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到了一個城市，我們先征服終端店老闆，他們自己就是典型的白酒用戶。和餐飲終端的廚子、老闆打交道多了，就會發現，哪怕不用賣消費者，只要他們愛喝，一個月喝兩箱，這也是生意。再説廚子休息時候，帶兩瓶酒呼朋喚友，也能帶動轉化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：安徽是你們賣得最好的市場，為什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;經銷商團隊厲害。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：有沒有讓安徽團隊開經驗分享大會？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;你能想到的、想不到的，我們都做過了。我們甚至把人直接「按」到其他區域，幫忙做市場。但只能梳理問題，不是百分百管用，人家只是來幫忙的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：做廣告出身，但你對經銷商認知好像特別清晰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們也是一步一步慢慢認知。經銷商不是工具，只有你尊重他，他才尊重你。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;拼命花錢&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們趕上了新消費投資熱潮，當時融資情況怎麼樣？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們天使輪拿了以太的錢，A 輪拿了高瓴、XVC 的錢，B 輪拿了貝塔斯曼的錢，高瓴還跟投了一輪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這陣容挺豪華。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我從 2013、2014 年就在創業圈了，當時認識的投資經理後來都成了行業大佬，他們有天回頭一看，發現，誒，老趙你怎麼還在賣酒？投資就得投你這種長情的，你才是時間的朋友啊（笑）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當時都快堵到門口了，逼我拿錢。你想想，那是一個什麼年代，本身投消費就瘋狂，酒又是成癮性產品，很有誘惑，而且當時我已經在踏實做下沉市場了。「酒」「下沉市場」「連續創業」，這幾個詞串一塊，是不是聽起來有一些性感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：一級市場現在還對酒行業保持關注嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;酒這件事早期實在太撲朔迷離了，因為存活率太低，兩三年後死掉的不計其數。反倒是不以投資邏輯，用一套你現在的方法論，去重新運作一個老品牌，反而成功可能性更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：按你這麼説，如果買老品牌靠譜，新品牌難做，光良又是怎麼成的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;第一我們還沒做成，雖然現在是賺錢的，但放在酒行業裏是一個非常小的公司，我只能説我們沒死。酒行業裏沒有三四十億的營收，不談成與不成。你們關注到光良，也是因為我們相對新一些，離產業創投近。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，大部分酒企需要很多年建立線下和渠道，但我做了一件和傳統相悖的事，釋放股權讓經銷商加入，一上來先完成了 20%。另外，我們遇上了 2020 年這個節點，歷史長河裏不會再出現這樣的三年，我們在這時期拼命逆場花錢，如果一個新品牌 10 年才能被酒行業認知，我們用兩三年就做到了這件事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：怎麼拼命花錢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;在銷售額不到 5 千萬的那一年，我們在糖酒會上花了 2 千萬。每年糖酒會都有個巨大門頭，平常都是酒鬼、五糧液，但那一年是光良的。當時大家都蒙了，光良酒是啥？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種敢花錢的事，我們做過很多。光良現在規模很小，但是在糖酒會的展會是和五糧液、瀘州老窖做鄰居的，而且大小差不多。到了貨場裏，我當然比不過它們，但在這個場子裏，我們是一樣的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="810,476" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_ca301792823c438496662e5c8c9019d1@5971123_oswg757835oswg810oswg476_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;光良酒在全國糖酒商品交易會的展位&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：效果如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;兩三年時間裏，行業都知道了光良酒。尤其是這兩年，高端白酒也開始做光瓶酒，我們突然變成行業資深了（笑）。媒體、諮詢師也好，行業人士也罷，把我們當成一種模式在探討。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：他們探討出來了嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我自己都講不明白，哪有什麼模式可言，這生意就是個髒活累活。還是那句話，品牌、管理都是假的，80% 靠經銷商。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：看到你們這幾年在很多影視、綜藝裏做植入，比如《大奉打更人》。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們自己做過一個模型，發現白酒能植入的劇不多。第一大部分古裝劇沒法做，我們要植入實體瓶；第二，《漫長的季節》這類現代年代劇沒法做，比較割裂；純女性向劇、正劇其實都不太合適，所以我們去年只做了《歡迎來到麥樂村》，講的是醫療人員支援非洲，在非洲喝酒沒啥事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剩下合適的劇，我們會看項目等級，S+、S、A 級，再看發行平台，慢慢形成標準。《大奉打更人》是一部 S+劇，我們當然希望能進去。至於植入方式我們都在嘗試，比如之前做《卿卿日常》，雖然是女性向，但裏頭有位公主來自新川（四川），光良酒就以家鄉特產的身份出現。《二十不惑 2》的主角正好是投資經理，我們就讓她看項目的時候，遇到光良，發現這酒怎麼全國各地都賣得好啊（笑）。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="810,354" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_b3be5d04ef9e4a0481f3d291f540417b@5971123_oswg377565oswg810oswg354_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;光良酒在電視劇《大奉打更人》中的植入&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：算起來你們也投了四五十部影視劇，花了不少錢，投放邏輯是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;目前光良酒大部分投放還是偏中年男性人羣多一些，男頻爽劇之類。我們做這件事還是品牌邏輯，算不了賬。行業裏影視植入排名第一的是唯品會，第二是京東，家庭場景打開門就能看到他倆。我們希望自己是第三，只要有喝酒的場景，就有光良。如果到這一步，5 個億都值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：為什麼第三不會是茅台和瀘州老窖？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們是民企，劇本遞過來第二天就能定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們還贊助了安徽衞視《男生女生向前衝》，一檔古早的衝關節目，為什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;安徽是我們的頭部市場，我們需要給經銷商資源支持。其實安徽最核心的節目是國劇盛典，但已經被古井貢拿下，不是我們不想做，是壓根做不了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《男生女生向前衝》這檔節目有幾個好，第一價值觀積極向上；第二畢竟衝關比賽，確實容易出名場面；第三我們參與感會更強，比如這節目的關口有兩根大柱子，我們可以把它變成大酒瓶子（笑）。還能讓經銷商免費參與節目，你看我們的線下活動，好玩，還能上電視，是不是比傳統酒企高級那麼一點。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;聊聊光良進五環&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：聊聊你們「進五環」這件事，光良去年開始進入一線城市，比如北上廣深，進展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;廣州我們沒試過，其他三個城市，有一個反共識的真相，光良在上海存活的最好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京有二鍋頭文化，是典型的白酒場，但我們打不過牛欄山，短期內我們不會再碰這類市場，不划算。有同樣的成本，縣城見效更快。深圳的話，偏南方，沒有地方酒廠，飲入量也不高，以及他們實在太愛搞錢，喝酒影響他們掙錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上海就很有意思，外地人多，有白酒場。我們先從閔行這些區域切入，那裏安徽務工人羣多，正好和我們安徽市場聯動。而且其他酒企覺得上海不好做，競爭力就低，我們又願意投入，就有了機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們有考慮過新零售渠道嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們 22 年就和盒馬做聯名了，叫「五種糧食釀的酒」，現在還能買到。雖然一年只賣幾千萬，但我們一直是盒馬濃香光瓶銷冠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們怎麼和盒馬接觸上的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;盒馬當時在做新品孵化中心計劃，他們團隊很喜歡光良 19，就主動合作了。我們單獨給盒馬做了一個品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們沒有主動嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;主動沒意義。商超採購話語權很大，再説我們團隊氣質比較高冷（笑）。實話是，頭部酒企不重視這些渠道，更別説花時間開發產品。雖然光良也很高冷，但是一對比，簡直如沐春風，首先我們樂意，其次我還能以廣告公司提案的方式給盒馬做產品，不選我們選誰？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一線零售連鎖和經銷商風格不一樣，我只要「開屏」就好了，證明我是最會幹這活的人就行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如果銷量不大，進盒馬對你們的意義是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;做品牌效果。下沉市場的經銷商、終端和消費者都聽過盒馬，平時也會代購盒馬，如果他們能知道光良在盒馬賣且賣得好，這種 To C 覆蓋正是我們需要的。現在很多頭部商超都來找我們做開發品，也是另一條打入高線城市的路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們接觸過山姆嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;沒成功啊。山姆主要賣茅台、五糧液，人羣不匹配。當時針對山姆，我們專門做了簡裝環保版 —— 全透明瓶、無標、4 瓶連裝，想打 「國內第一款環保白酒」 的概念，但山姆採購不感興趣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：那他們喜歡什麼樣的點？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我要是知道，我早就進了（笑）。但我們也不想軸，進商超的意義還是為了做品牌，如果這個品，看不到光良的痕跡，沒有辦法讓品牌往上走，就沒有意義。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：上海你們鋪了多少個終端？分佈情況怎麼樣？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;上海我們每個區都有經銷商，只是中心城區鋪得不廣不深，大餐飲我們進不去，小餐飲上海比較特殊，偏 「小資」，不愛喝白酒。所以光良主鋪周邊郊區，大概有 1 萬個終端，城區只佔 1/10，算是 「農村包圍城市」 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：所以 「進五環」 對你們來説不算成功？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們只是剛開始做。很多省會城市我們做得不錯，比如瀋陽、長沙、南京、蘇州、杭州、合肥，但想在一線城市做到有影響力，是很長線的事。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;白酒不能出新品，甚至都不要改包裝&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們有沒有想過擴展產品品類？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;想過，我長得就像個產品經理（笑）。但現階段，我們希望經銷商專注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：是不是所有的飲品公司都要尋找下一個爆款？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;飲料需要不停推新品維持貨架存在感，但白酒不用。酒不僅不能出新品，甚至都不要改包裝，改了包裝，用戶就覺得你變了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：白酒用戶的忠誠度主要靠什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;安全感。也就是喝這個酒之前，知道自己幾斤幾兩。安全感對一個男性很重要，一個商務局，比如今天喝完，明天沒法戰鬥怎麼辦？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：「安全感」能通過產品研發或改良做到嗎，比如大家都説「茅台不上頭」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;做不到絕對，只能相對。最終還是和個人體質有關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：像東北、內蒙這些傳説中 「酒蒙子」 城市，光良銷量如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;這個傳説是錯的。白酒消費第一大省是河南，人均一斤，越下沉越能喝；山東也能喝，還有江蘇。江蘇有一句「西北狼、東北虎喝不過江蘇小綿羊」 ，他就跟你慢慢喝，所以當地才出了洋河。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;東北、內蒙反而靠後，一是年輕人外流，二是消費力有限。人最能喝的時候是二三十歲，身體代謝好、社交需求旺。過了 40 歲，大多不敢多喝，怕傷身體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：光良酒的消費人羣畫像是？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;廣義上説 25 到 55 歲。但買光良 19 和光良 59 的不是同一批人，喝 19 的，收入偏低，喝酒頻次高，可能每天都喝；59 的大多是上班族，週末聚會喝點酒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：市場上現在的山寨數據瓶不少，會影響到你嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;一開始還糾結，後來無所謂了。光良的毛利不到 30%，去年才開始盈利。他們模仿，毛利還高，快錢不是這樣掙的，長久不了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：毛利這麼低？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;市場上所有百元內酒品牌的毛利都不高。我們這個階段，也刻意讓毛利低一點，我們目的不是為了和山寨打架，而是和牛欄山、老村長、玻汾爭，只有把產品做好，才有機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這些年白酒大盤有什麼變化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;白酒的絕對份額是往上漲的，但釀酒公升數在下降，市場存量太多，貨都壓在經銷商倉庫，經銷商壓力很大。另外，經濟下行和限酒令，都在影響聚餐場景，中高端酒消費減少。其實人羣本身沒太大變化，只是喝平替的人多了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這幾年光瓶酒從不過百億的盤子到千億，中間發生了什麼轉折？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;一是消費降級，大家更在意性價比和品質。二是當年流行幾十塊錢的低端盒裝酒，後來越做越差，大家都跑來做光瓶酒，相當於 1000 多億的盒裝酒市場平移到光瓶酒。現在人們對光瓶酒的認知也在改變，從以前 20 元價格帶，到現在的百元以內，瓶身好看了，更有檔次了，喝起來也不 Low。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;接受人性&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：現在很多高端品牌在做光瓶酒，怎麼看？光良的優勢在哪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我之前擔心過這個問題，短期內確實會讓市場動作更難、成本更高，但長遠不用太擔心。傳統大酒企只要有自己的高毛利產品，光瓶酒就不會是它們的核心業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;真正需要擔心的，是那些主營業務沒有了，但還有資金的區域性酒企，他們在當地有產品有團隊有地方關係，哪天痛定思痛了，這才難打。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實行業有熱點的時候，頭部品牌都會做，光良的優勢是已經在行業裏提前佈局了 6、7 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：光良走到第七年，你認為做得最對的事是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;按部就班。做產品、推品牌、招商、持續培訓經銷商，經銷商運營終端，終端培育消費者，不停循環往復。這個行業沒有突然的風口，也沒有大事件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：接下來最重要的事是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;擴終端。中國有 2843 個縣級行政區，我們現在進了 600 多個，去掉廣西、雲南、貴州、山西這些區域酒企市場，全國還有 2 千個，我現在只做到了 1/3。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你做光良是一個「折返」的故事，你説過自己疲憊，也差點放棄過，那做光良這七年，你有什麼重要的成長或想明白的事？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;其實已經平常心了。光良出生在疫情期間，當時被投資人堵在門口融資，那是一個特別奇怪的場景——我做光良，不是在最有激情的時候，而是我失敗了，最後只能折返，做一件退而求其次的事，結果在一個低落的時代，反而被投資人追捧。這些事迫使你變得平常心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，判斷哪些事情可做不可做，也會經歷強烈的心理鬥爭。今天光良終端數量是 100 萬，當你有這個能力，自然會想拓展其他產品，但取捨需要理性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實我本身不擅長管理，甚至有點排斥，所以我崇尚專業的人做專業的事，在光良，資金、生產、策劃和銷售是分開的，我們只需要做到充分信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：一直沒學會管理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;沒學會。我的管理模式是信任。我們團隊合作很多年，分工清晰，都有股份，不離心，也不會為了私慾出問題。加上我願意分錢，所以沒出什麼大事。光良 7 年了，核心團隊一個人都沒變過。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：沒考慮挖人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們挖過一些快消、互聯網公司的人，但人來了以後，結果可能是他在管理我。從成熟體系公司出來的人，落到初創公司，沒資源可能就不會幹活了，沒法從 0 到 1 做業務，他的能力在於拼圖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，我們自己也想通了一件事，很多公司補強，不是為了用，而是為了學，既然是學經驗，那我們從經銷商身上多學習，效果是一樣的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：團隊之間怎麼建立信任？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;千萬別把人「扒光」，只要解決在工作上的困惑就夠了。告訴他，把袖子擼起來，我只想看看你胳膊上的傷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：去年以來光良有很多新動作，比如孵化子品牌 「極光」，突破百元價格帶。關於「極光」，你們有定下什麼目標嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;沒什麼特別目標，就讓它自然生長，可能活下來也可能死掉。在酒行業，產品沒那麼重要，關鍵是團隊和經銷商的穩定。再好的產品，經銷商沒準備好也沒用，我們不能越過他們去教育市場。酒是個慢行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：聽説你每年都會和核心團隊聊「金錢觀」，為什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙小普：&lt;/strong&gt;我們希望彼此的慾望是一致的。人一旦想得到更多，能力又跟不上，會壓抑出問題；人要是疲乏了，比如元老不想幹活，也很常見，就換個新鮮的事給他做。還是那句話，我們接受人性。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜張女士回應被愛康國賓索賠 1000 萬；理想汽車將追責「亂停車」等負面評價；OpenAI 正式發佈 GPT-5</title>
      <link>https://36kr.com/p/3413423616183944?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 07:56:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;被愛康國賓索賠 1000 萬，張女士回應&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;女律師張女士與愛康國賓名譽權糾紛一案有最新進展。據澎湃新聞，8 月 7 日晚，愛康國賓方面已向上海市浦東新區人民法院提起名譽權糾紛訴訟，起訴張女士侵犯名譽權，索賠經濟損失及維權費用 1000 萬元。張女士表示，她已收到上海市浦東新區人民法院發來的傳票、民事起訴狀及證據目錄，傳票顯示該案將於 9 月 11 日在陸家嘴第三法庭進行庭審。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，張女士告訴記者，她將積極應訴。她表示，自己一直在北京居住、北京體檢，也是跟愛康國賓在北京獨立的法人公司有糾紛，她將提出管轄異議。當日，記者也就此事聯繫了愛康國賓方面，截至發稿前未獲回覆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;起訴狀顯示，三原告認為，第一，原告作為在中國合法運營的企業法人，在體檢行業享有極高知名度和美譽度，名譽權依法受到保護。第二，被告在原告三處體檢一年後被診斷出「腎癌早期」，但其謊稱「2024 年被確診癌症晚期」，且故意捏造並大肆散播原告做「假體檢」，實質損害了原告名譽權。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;理想汽車將追責「亂停車」等負面評價&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日早間，理想汽車法務部發布聲明稱，近日公司收到多位車主舉報，反映各網絡平台集中出現大量針對理想車主負面評價的誤導性信息，極大損害了理想汽車用戶形象，致使理想汽車用戶線上線下生活遭受嚴重侵擾。理想方面表示，「公司將堅定站在我們每一位的車主背後，並警告背後黑手，公司正在固定相關證據，將堅決通過平台投訴、發起民事訴訟、刑事報案等一切法律途徑追究其法律責任，維護廣大用戶和公司合法權益。」（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 正式發佈 GPT-5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間週四，OpenAI&amp;nbsp;宣佈推出其迄今為止最先進的人工智能模型 GPT-5，該模型將為公司下一代 ChatGPT 提供技術支持。據瞭解，GPT-5 是 OpenAI 的首個「統一」人工智能模型，它融合了 o 系列模型的推理能力與 GPT 系列的快速響應優勢。首席執行官 Sam Altman 在週三與記者的電話會議中表示，使用這項新技術「真的就像在與某個領域的博士級專家對話」。他特別強調，該模型能夠讓任何人僅通過簡單的英文提示語就能創建軟件應用程序——這一過程通常被稱為「氛圍編程」（新浪科技、第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zara 廣告因模特太瘦被禁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，時尚品牌 Zara 的兩則廣告因模特看起來「瘦得不健康」在英國被禁播。英國廣告標準局表示，一名模特因身體上的陰影和光滑的後髮髻髮型顯得憔悴，另一張照片中模特的姿勢和服飾露出了她突出的鎖骨。當地監管機構裁定，這些「不負責任」的廣告不得以目前的形式再次出現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，Zara 已刪除這些廣告，並表示涉事兩位模特均有醫療證明，證明她們在拍攝照片時身體狀況良好。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="660,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_358f3c167bb64ec6bf5b370155c428bd@6100851_oswg146602oswg660oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 為每名員工發 150 萬美元獎金，以抵禦 Meta 高薪挖角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，OpenAI 將在兩年內為每位員工提供 150 萬美元的獎金，包括新入職的員工，以抵禦���克伯格旗下 Meta 的高薪挖角攻勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日，Hyperbolic 聯合創始人兼首席技術官、前 OctoAI 高管金宇晨（Yuchen Jin）在 X 上披露了這一消息。他寫道：「我的 OpenAI 朋友們都很興奮，不是因為這是 GPT-5 的前一天晚上，而是因為薩姆（奧特曼）剛剛宣佈了每名員工兩年 150 萬美元的獎金。」（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英特爾回應特朗普批評，稱致力於推進美國國家和經濟安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英特爾在一份聲明中表示，該公司、董事會和首席執行官陳立武致力於推進美國的國家和經濟安全利益，並正在進行符合總統「美國優先」議程的投資。「我們期待與政府繼續合作」，英特爾稱其在美國製造已有 56 年。公司將繼續投資數十億美元在國內進行半導體研發和製造，包括在亞利桑那州新建晶圓廠。此前，特朗普表示，英特爾 CEO 必須辭職。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海一小區要求騎手坐擺渡車送餐，耽誤時間過長導致無人願意接單&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這個小區我以後不會再來了。」近期，一名外賣員因上海一小區要求騎手坐擺渡車送餐耽誤較長時間的視頻受到關注。視頻中，該外賣員嘗試加錢轉單，也沒有騎手願意接單。第一財經從騎手處瞭解到，該小區為上海浦東的仁恆公園世紀小區。這一情況已經存在超 7 年，站點多次與小區物業溝通後依然無法解決。第一財經在 8 月 7 日聯繫仁恆公園世紀小區物業，對方拒絕接受採訪。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方明確：免保教費覆蓋所有幼兒園大班，公辦、民辦均可享受&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日，國務院新聞辦公室舉行國務院政策例行吹風會，財政部副部長郭婷婷和教育部有關負責人介紹逐步推行免費學前教育政策有關情況，並答記者問。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;郭婷婷表示，國家統一實施的免保育教育費政策覆蓋所有幼兒園大班兒童，預計今年秋季學期將惠及約 1200 萬人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在免費項目上，明確免除保育教育費；在免費年限上，從幼兒園大班開始。為充分體現免費政策的普惠性和公平性，這次免保育教育費政策覆蓋幼兒園大班所有適齡兒童，既包括公辦園，也包括民辦園；既包括城市幼兒園，也包括鄉村幼兒園，讓所有在園大班兒童都能享受到這一政策紅利。（澎湃新聞、紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;周口市六院回應婦產科邵醫生墜樓事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對「婦產科主任邵醫生墜樓」事件，8 月 7 日上午，正在門口處理一起醫療糾紛的周口市第六人民醫院相關負責人向澎湃新聞介紹，目前，她接到消息，該案件已經進入司法程序，正在調查。其介紹，是邵醫生家屬報案，目前家屬是否拿到受理或立案通知書，這一點她不清楚。該負責人還稱，就在邵醫生出事那天下午兩點半，該院曾和邵醫生開會，給三起醫療糾紛的當事人發了律師函，要求他們通過合理合規渠道維權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，周口市衞健委通報稱，8 月 1 日 20 時 38 分，周口市六院發生一起墜樓事件。經核實，墜樓人員為該院婦產科醫生邵某某，女，57 歲。據報道，邵醫生生前承受三個賬號 7 個多月的網暴，網暴緣於三起醫療糾紛。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;育兒補貼政策發佈後，多家乳企集體闢謠奶粉漲價傳言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，部分社交平台上有網友稱國家公佈育兒補貼後，多家國內外嬰幼兒奶粉品牌產品價格出現 30 元到 50 元/罐的上漲，並呼籲抵制漲價品牌。這一消息引發眾多網友熱議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 6 日和 7 日，伊利股份、中國飛鶴、貝因美分別向第一財經記者回應表示，並未對旗下嬰幼兒奶粉進行漲價。貝因美在投資者互動平台表示，所有產品均未漲價，請大家勿信謠不傳謠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者通過相關價格查詢 APP，對國內外部分頭部品牌奶粉官方門店近 180 天的網售價格進行對比發現，售價雖有上下波動，但整體並未呈現上漲趨勢。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信官方公眾號發文：不會有已讀功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日，「微信派」公眾號發文重申：微信從一開始就沒有「已讀」功能，以後也不會有。8 月 7 日午間，騰訊公司公關總監「騰訊張軍」在社交媒體上發文表示：「希望這是最後一次聊這個」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於微信不做「已讀」狀態的思考，騰訊公關總監張軍在一檔播客節目中表示，微信始終要給用戶一種擺爛的權利，因為一直強調的是微信作為一種生活方式而不是工作方式，如果你要工作，可以使用企業微信。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普有新身份，2028 年洛杉磯奧運會特別工作組主席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 5 日，美國總統特朗普簽署了一項行政命令，為 2028 年洛杉磯奧運會成立特別工作組，以協調奧運會的安全和籌備工作，簡化運動員、教練、媒體以及其他訪美人員的簽證辦理和證件發放流程。在該特別工作組中，特朗普將擔任主席，副總統萬斯將擔任副主席。其他成員包括國務卿魯比奧、國土安全部長克麗絲蒂·諾姆和國防部長赫格塞思等。據瞭解，洛杉磯奧運會將於 2028 年 7 月 14 日至 30 日舉行。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;盒馬否認閉店，稱僅有 2% 門店業務調整，今年將開百家新店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日，盒馬公佈了最新開店計劃：盒馬鮮生將保持快速擴張，財年內目標開出 100 家新店，屆時盒馬門店數將超過 500 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，盒馬還對近期的「閉店」傳聞予以闢謠：去年起，公司對一些探索型業務進行了調整，陸續關閉了 10 家 X 會員店，這些調整的門店佔盒馬總門店數不到 2%。同時，主力業態盒馬鮮生保持快速擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，盒馬轉向聚焦盒馬鮮生和社區折扣店兩個主力業態，陸續退出 X 會員店等探索型項目；今年上半年，先後在泰州、宿州、天津、唐山、遂寧等多城開出首店。盒馬 CEO 嚴筱磊表示，看好中國內需消費市場的廣闊前景，將堅持用戶至上的經營理念。（第一財經、界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本公務員將迎來 34 年來最大幅度加薪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本人事院 8 月 7 日在最新發布的公告中建議，本財年公務員平均月基本工資將上調 3.62%——這將是自 1991 年以來的最大漲幅。加上已經生效的自動加薪，今年公務員的總工資漲幅將達到 5.1%。據一位政府官員稱，這項調整將影響日本約 28 萬名公務員。此舉有望進一步強化日本央行長期以來所追求的薪資與物價增長的良性循環，這也是該行繼續收緊貨幣政策的先決條件。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京將和特朗普會晤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 7 日，俄羅斯總統助理烏沙科夫表示，俄羅斯正與美國方面一起籌備兩國元首會晤的具體事宜。烏沙科夫稱，將於晚些時候宣佈普京與特朗普會晤的具體地點。他表示，設定的目標是下週舉行會晤，但籌備工作需要的時間還難以確定。此外，威特科夫提及了美俄烏三方領導人會晤，俄方對此不予評價。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;年內第三家主動退市個股將誕生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*ST 天茂因控股股東新理益集團正在籌劃與公司相關的重大事項今日開市起停牌。據記者瞭解，該重大事項很可能是公司擬申請主動退市，停牌前*ST 天茂收盤價為 1.45 元。因未在法定期限內披露 2024 年年報、2025 年一季報，*ST 天茂自 7 月 8 日起復牌並實施退市風險警示。根據上市規則，如果自實施退市風險警示之日起的兩個月內仍未披露 2024 年年報，深交所將決定終止公司股票上市交易。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，已先後有玉龍股份、中航產融申請主動退市，理由均是公司經營面臨重大不確定性。二者實控人分別是地方國資和央企，*ST 天茂實控人為劉益謙。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;司美格魯肽二季度蟬聯「全球藥王」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 6 日，記者從諾和諾德（Novo Nordisk）獲悉，該公司於今年前 6 個月實現銷售收入 1549.44 億丹麥克朗，同比增長 16%；淨利潤達到 555.37 億丹麥克朗。明星產品中，司美格魯肽上半年銷售額達 1127.56 億丹麥克朗。這之中，降糖版司美格魯肽注射液（英文商品名：Ozempic）銷售額為 645.2 億丹麥克朗，減重版司美格魯肽注射液（Wegovy）銷售額為 368.88 億丹麥克朗。換算成美元便是，司美格魯肽在今年上半年的銷售額達到了 175 億美元。這也意味着，司美格魯肽的銷售成績於期內超越了藥王帕博利珠單抗，也就是俗稱的「K 藥」。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：美將對芯片和半導體徵收約 100% 的關稅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 6 日，美國總統特朗普表示，美國將對芯片和半導體徵收約 100% 的關稅。特朗普稱，如果在美國製造，將不收取任何費用。他在和蘋果公司首席執行官蒂姆·庫克在橢圓形辦公室宣佈一項 1000 億美元新投資時披露了這一關稅計劃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普對記者表示，「我們將對芯片和半導體徵收高額關稅，但對於像蘋果這樣的企業來説，好消息是，如果你在美國生產，或者已經承諾在美國生產，毫無疑問，你就不會被徵收關稅。」（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LV 將關閉中國唯一一家巧克力店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有多位網友表示路易威登開設在上海前灘太古裏的巧克力專賣店將終止運營。該店於 2024 年 7 月正式開業，是路易威登在中國的第一家，同時也是唯一一家巧克力專門店。路易威登客服向界面新聞確認了該消息，稱 8 月 10 日是門店運營的最後一天。一位熟知品牌和商場內部事務的消息人士則對界面新聞透露，門店停運為租約正常到期所致。而在路易威登在前灘太古裏精品店正式開業之前，這家巧克力店所在的鋪位，最初被用於充當銷售鞋服產品的快閃空間。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;快時尚品牌 Forever 21 再返中國市場&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日有上海地區消費者發現，已退出中國市場的美國快時尚品牌 Forever 21，近期正在上海地鐵內大規模投放廣告。今年 6 月 13 日，Forever 21 的品牌所有者 Authentic Brands Group（ABG）曾在官方公眾號宣佈，公司已與上海橙迪貿易有限公司達成合作，全面升級 Forever 21 在中國市場的業務，煥新出發。同日，Forever 21 官宣入駐小紅書平台。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克計劃在 X 平台的聊天機器人中引入廣告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;埃隆·馬斯克計劃在 X 平台的人工智能（AI）聊天機器人回答中引入廣告，他希望藉助 AI 技術提振該社交媒體平台日益低迷的廣告業務。在週三通過 X 平台直播的與廣告商的對話中，馬斯克表示，X 將允許廣告商在聊天機器人 Grok 的回答中展示。Grok 由馬斯克旗下 AI 初創公司 xAI 開發，而 xAI 已於今年 3 月以 450 億美元的估值收購了 X 平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，蘋果漲超 3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 7 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指跌 0.51%，納指漲 0.35%，標普 500 指數跌 0.08%。大型科技股漲跌互現，蘋果漲超 3%，英偉達、特斯拉、亞馬遜、谷歌、奈飛小幅上漲；Meta 跌超 1%，微軟、Arm 小幅下跌。熱門中概股漲多跌少，京東、「蔚小理」漲超 1%，百度、拼多多、騰訊音樂、阿里巴巴小幅上漲；B 站跌超 1%，愛奇藝、網易小幅下跌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國加州發現「阿凡達色」野豬肉，切開後肉呈現亮藍色，當地發出警告不要食用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，加州蒙特利縣發現組織呈亮藍色的野豬肉。報道稱，一野生動物控制公司為客戶捕獲數百頭野豬，但當他們切開其中一頭野豬時，發現裏面的肉呈藍色，該公司人員也大吃一驚。隨即他們將這一發現上報給了加州蒙特利縣官員和魚類和野生動物管理局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;加州魚類和野生動物管理局在一份聲明稱，這些野豬曾接觸過抗凝血滅鼠藥——敵鼠酮（Diphacinone）。這種毒藥被農民和農業公司廣泛用來控制老鼠、松鼠和其他小動物的數量。該機構的農藥調查協調員表示，「獵人應該意識到，如果野豬、鹿、熊和鵝等獵物接觸過滅鼠藥，它們的肉可能會受到污染。」該機構警告捕獵者密切關注該地區可能受污染的野生動物，並敦促不要食用任何出現藍色色素沉着的動物的肉，並將這一發現報告給官員。（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微軟 Bing Image Creator 免費接入 GPT-4o，打開必應就能生圖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日消息，據外媒 Neowin 報道，微軟宣佈 Bing Image Creator 現已免費接入 OpenAI 最新圖像生成模型 GPT-4o。今年早些時候，OpenAI 將圖像生成功能整合進 GPT-4o，不再依賴 DALL-E 這類獨立模型。GPT-4o 模型在理解用戶提示和還原文字內容方面表現更為出色，得益於其龐大的知識庫與上下文理解能力。用戶不僅可以利用其修改上傳圖片，也能以這些圖片為創意基礎，生成全新視覺內容。由於該模型生成的畫面更加細膩，出圖速度相比 DALL-E 3 稍慢一些。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球首傢俱身智能機器人 4S 店將於 8 月 8 日營業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球首傢俱身智能機器人 4S 店——Robot Mall 將於 8 月 8 日正式營業。與汽車的 4S 店相似，這家機器人 4S 店同樣集機器人「銷售（Sale）、零配件供應（Sparepart）、售後服務（Service）、信息反饋（Survey）」等功能於一體。這家 4S 店位於北京市機器人產業園（亦莊），目前依託機器人大世界現有空間展開，共設四層，面積 4000 平方米，集合了全國 40 多家廠商的 50 多款機器人產品，涵蓋北京人形機器人創新中心「天工」、優必選 Walker S、宇樹 G1 等人形機器人頂尖產品。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克：接下來的幾天裏 Grok Imagine 視頻生成功能將對所有美國用戶免費&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日，據報道，馬斯克表示，在接下來的幾天裏，Grok Imagine 視頻生成功能將對所有美國用戶免費，歡迎下載 Grok 應用程序並試用。馬斯克還表示，Grok Imagine 視頻生成功能將在未來幾周和幾個月內快速改進。此外，稍早前，馬斯克發文稱，Grok Imagine 視頻生成功能現在可以在安卓上使用。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;軟銀集團一季度淨利潤 4218.2 億日元，預估為 1582.3 億日元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日，軟銀集團一季度淨利潤 4218.2 億日元，預估為 1582.3 億日元。願景基金一季度投資收益 7268.4 億日元，願景基金一季度利潤 4513.9 億日元。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尼集團第一財季淨利潤 2590 億日元，同比增長 23%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日，索尼集團發佈 2025 財年第一季度財報。第一財季營收為 2.6216 萬億日元，同比增長 2%；營業利潤為 3400 億日元，同比增長 36%；淨利潤達 2590 億日元，同比增長 23%。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;豐田汽車第一財季淨利潤 8414 億日元，同比下降 37%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日，豐田汽車公司發佈 2026 財年第一季度（2025 年 4 月-6 月）業績：銷售額 12.25 萬億日元，同比增長 3.5%；營業利潤 1.17 萬億日元，同比下降 11%；淨利潤 8414 億日元，同比下降 37%。此外，豐田汽車宣佈下調 2026 財年全年業績預期，營業利潤預期下調 0.6 萬億日元至 3.2 萬億日元，並預計美國關稅政策影響將達到 1.4 萬億日元，較之前的預測增加 1.2 萬億日元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「人工生產力」已完成數百萬美元種子輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，AI 硬件公司「人工生產力」已完成數百萬美元種子輪融資，資方包括阿米巴資本、商湯國香資本及第四範式基金，源合資本將會擔任獨家財務顧問。「人工生產力」是由前第四範式主任科學家塗威威在 2024 年創立，初代 AI 陪伴機器人產品熊貓機器人現已對外交付，其首款面向兒童的量產智能玩具計劃於下月上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「靈心巧手」完成數億元天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，高自由度靈巧手企業「靈心巧手」完成數億元天使輪融資，本輪融資由螞蟻集團領投，中金資本、首發展創投、上海半導體裝備基金、澄凱基金、德同資本、可可資本跟投，老股東紅杉中國種子基金繼續加註。本輪融資將用於公司的技術儲備提升和具身智能數據採集場建設，加速靈巧手的落地應用實際進程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;具身智能創企「維他動力」完成天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 7 日，維他動力舉辦技術溝通會。會上，創始人餘軼南表示，公司已完成天使輪融資，投資方為達晨創投、聯想創投和渶策資本。維他動力是一家消費級具身智能公司，創始人兼 CEO 餘軼南是地平線前副總裁，公司於今年 3 月完成 2 億元種子輪融資。據瞭解，其首款智能伴隨機器人將於年底上市。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌安卓 Action Corners 功能曝光：屏幕四角可觸發特定操作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日消息，科技媒體 Android Authority 8 月 6 日發佈博文，報道稱谷歌正在為安卓系統開發「Action Corners」功能，類似於蘋果 macOS 系統的「觸發角」（Hot Corners）功能，用戶可能通過將光標移動到屏幕的四個角落之一來觸發特定動作。據悉，蘋果官方「觸發角」是指用戶可以將屏幕邊角用作觸發角，以在將指針移到邊角時快速啓動操作。例如，用戶可以設定在將指針移到屏幕左上角時啓動屏幕保護程序，或者在將指針移到右上角時鎖定屏幕。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,453" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_4cc54a5e5a3a4eccb02a35c2284ed080@6100851_oswg119277oswg690oswg453_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果 iPhone 17 Pro 系列官方手機殼曝光，配掛繩孔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 7 日消息，兩個消息源 8 月 6 日在 X 平台發佈推文，曝料稱蘋果將調整 iPhone 17 Pro 系列官方手機保護殼，在底部新增兩個掛繩孔。首先，「duanrui1205」8 月 6 日在 X 平台發佈推文，表示：「iPhone 17 Pro 系列官方手機保護殼，會在底部新增兩個掛繩孔」。另外一個消息源「MajinBuOfficial」8 月 6 日在其博客分享了適用於 iPhone 17 系列的手機殼，在側面可以看到兩個開孔，用於連接掛繩。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250808/v2_23e9b17cf86042ed9e8863446c3aaeba@6100851_oswg138107oswg690oswg381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜小果&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜中國央行將開展 7000 億元買斷式逆回購操作；中國與津巴布韋簽署經濟技術合作協定；上海明年將啓動城中村整體改造項目</title>
      <link>https://36kr.com/p/3412613827432068?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-07 18:27:32  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412583761972613"&gt;&lt;strong&gt;海航航空在北京新設公務機公司，註冊資本 1 億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京金鹿公務機有限公司成立，法定代表人為李大興，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍包括通用航空服務、民用航空器維修、會議及展覽服務、化妝品零售、機械設備銷售、日用品銷售等。股東信息顯示，該公司由海航航空集團有限公司全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412298276474505"&gt;&lt;strong&gt;盒馬 X 會員數三天增長翻倍&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，從 8 月 4 日接入淘寶 88VIP 體繫到 8 月 6 日，盒馬 X 會員人數實現翻倍增長。盒馬公司表示，三天來會員增長遠超預期，正全力組織商品、物流等全鏈路服務，力求服務好快速增長的用戶需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412547848097160"&gt;&lt;strong&gt;中國央行將開展 7000 億元買斷式逆回購操作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據央行消息，為保持銀行體系流動性充裕，2025 年 8 月 8 日，中國人民銀行將以固定數量、利率招標、多重價位中標方式開展 7000 億元買斷式逆回購操作，期限為 3 個月（91 天）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412479156866697"&gt;&lt;strong&gt;招商銀行零售 AUM 突破 16 萬億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 招商銀行財富合作伙伴論壇於 8 月 7 日在深圳召開，招行行長王良在論壇致辭時透露，該行零售 AUM（管理客戶總資產）餘額已突破 16 萬億元。（證券時報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412560423554437"&gt;&lt;strong&gt;餘承東、尹同躍簽約智界戰略 2.0 協議&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 7 日，智界品牌戰略 2.0 合作協議簽約在深圳舉行，並宣佈智界上海深圳雙設計中心正式開業。華為常務董事、終端 BG 董事長餘承東與奇瑞汽車股份有限公司董事長尹同躍現場出席活動。雙方明確將在智界投入超百億元和 5000 人研發團隊。智界運營架構同步調整，實現產銷服一體化獨立運作。未來還有多款重磅新品陸續登場。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412457727757697"&gt;&lt;strong&gt;具身智能創企「維他動力」完成天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 7 日，維他動力舉辦技術溝通會。會上，創始人餘軼南表示，公司已完成天使輪融資，投資方為達晨創投、聯想創投和渶策資本。維他動力是一家消費級具身智能公司，創始人兼 CEO 餘軼南是地平線前副總裁，公司於今年 3 月完成 2 億元種子輪融資。據瞭解，其首款智能伴隨機器人將於年底上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412453602119296"&gt;&lt;strong&gt;「利夫生物」完成 B2 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據利夫生物官微，近日，「利夫生物」完成數億元 B2 輪融資。本輪融資由新鳳鳴集團領投，紀源資本及老股東國元股權、合肥市創新投共同投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412354450968192"&gt;&lt;strong&gt;「靈心巧手」完成數億元天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，高自由度靈巧手企業「靈心巧手」完成數億元天使輪融資，本輪融資由螞蟻集團領投，中金資本、首發展創投、上海半導體裝備基金、澄凱基金、德同資本、可可資本跟投，老股東紅杉中國種子基金繼續加註。本輪融資將用於公司的技術儲備提升和具身智能數據採集場建設，加速靈巧手的落地應用實際進程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412615408651908"&gt;&lt;strong&gt;「人工生產力」已完成數百萬美元種子輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，AI 硬件公司「人工生產力」已完成數百萬美元種子輪融資，資方包括阿米巴資本、商湯國香資本及第四範式基金，源合資本將會擔任獨家財務顧問。「人工生產力」是由前第四範式主任科學家塗威威在 2024 年創立，初代 AI 陪伴機器人產品熊貓機器人現已對外交付，其首款面向兒童的量產智能玩具計劃於下月上市。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412461608619650"&gt;&lt;strong&gt;百度最快 8 月底發佈新版推理模型&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，外媒援引知情人士消息稱，百度最快將在 8 月底推出文心大模型最新版推理模型，目前該模型正在全力測試中。據瞭解，文心新版推理模型將在邏輯推理、複雜計算等能力上超越 OpenAI o3 滿血版。百度還計劃未來數月內發佈文心基座大模型最新版，有內部人士指出，新模型在百度世界大會上發佈的概率極大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412126568942977"&gt;&lt;strong&gt;音樂科技品牌 LiberLive 將於 8 月 12 日推出 C2 無弦吉他&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今日，音樂科技品牌 LiberLive 在其官號宣佈，將於 8 月 12 日推出新品——LiberLive C2 無弦吉他。LiberLive 專注於從底層技術推動音樂創作與體驗方式的持續創新，曾獲得沙利文授予的「全球無弦吉他開創者」市場地位確認證書。2023 年 4 月，該品牌推出首款無弦吉他產品 C1，該產品上線後連續多週期穩居多個平台樂器品類銷量榜首。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412440308223362"&gt;&lt;strong&gt;中國與津巴布韋簽署經濟技術合作協定&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在津巴布韋總統姆南加古瓦的見證下，中國與津巴布韋 6 日在津首都哈拉雷簽署經濟技術合作協定，並就中國向津提供新一批糧食援助簽署換文。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412431598620040"&gt;&lt;strong&gt;七部門：發展壯大腦機接口領域領軍企業，支持組建產業創新聯合體&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，工信部等七部門印發《關於推動腦機接口產業創新發展的實施意見》，其中提到，培育優勢企業。發展壯大腦機接口領域領軍企業，支持組建產業創新聯合體，牽頭承擔國家科技重大專項等任務。促進腦機接口中小企業創新供給，加快培育科技和創新型中小企業、高新技術企業、專精特新中小企業、專精特新「小巨人」企業、製造業單項冠軍企業以及瞪羚企業、獨角獸企業等，實施啓航企業培育工程，完善企業梯度培育體系。推動大中小企業融通創新，鼓勵領軍企業開放算法框架、公共數據和共性技術，為企業共同成長營造良好環境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412394067971459"&gt;&lt;strong&gt;上海明年將啓動城中村整體改造項目&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據上海住房城鄉建設管理公眾號消息，近日，上海市十六屆人大常委會第 23 次會議審議了《關於城市更新工作推進情況的報告》。上海市住房城鄉建設管理委主任王楨表示，接下來將積極探索符合上海市實際的城市更新新模式新機制，加快城市更新步伐，推動城市高質量發展。以規劃為引領，科學制定城市更新目標任務。加快可持續的更新模式探索創新，更好服務城市長遠發展。制定《上海市城市更新行動方案（2026—2028 年）》，在 2025 年全力完成第一輪三年行動方案任務基礎上，進一步明確未來三年的重點任務和更新項目。如，明確在 2026 年全面啓動城中村整體改造項目，2027 年全面完成小梁薄板房屋改造，繼續開展老舊小區改造，加快推動商業商務提升活力，促進產業用地提質增效、推動「一江一河一帶」功能融合和品質提升，強化歷史文化保護傳承等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3412583241551233"&gt;&lt;strong&gt;香港首份 RWA 產業白皮書發佈：萬物皆可 RWA 是個偽命題&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，《RWA 產業發展研究報告·產業篇 2025》今日在香港發佈，系統地提出了 RWA 資產篩選的標準和框架。此前隨着現實世界資產（RWA）代幣化趨勢快速發展，市場對於「萬物皆可 RWA」的論調甚囂塵上。該報告指出並非所有資產都適合進行 RWA 代幣化，「萬物皆可 RWA」是一個偽命題，而成功實現規模化落地的資產需要滿足價值穩定性、法律確權清晰性及鏈下數據可驗證性三大門檻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>馬斯克的 AI 女友比人類還懂人類</title>
      <link>https://36kr.com/p/3412587962535558?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-07 18:01:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍文 | 馬曉迪‍&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 果脯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 7 月，X（原推特）的首頁被一個金色雙馬尾、身着黑色露肩連衣裙和漁網黑絲的二次元少女刷屏了。關於她的帖子瀏覽量動輒達到幾十萬甚至上百萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這裏面有着各種畫風和姿勢的二創圖：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_0399923a62c14e6691101fd254d580c6@6211629_oswg1388031oswg1080oswg1428_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;X（推特）的二創圖&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_a7de913ced3d4d458aa2ccd479acbc65@6211629_oswg774544oswg1080oswg1486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;X（推特）的二創圖&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1703" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_97d0f72748434be8a1fbbc63e50eb50e@6211629_oswg909703oswg1080oswg1703_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;X（推特）的二創圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也有百萬粉的博主真人 cos：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_8c87a7da2dd44f8b95d054bb8a056167@6211629_oswg995103oswg1080oswg1844_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;X（推特）的真人 cos&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_b9f2dc2a61bc4eaaaa3bd2a662cd4a8c@6211629_oswg1153149oswg1080oswg1688_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;X（推特）的真人 cos&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1124" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_83e9c96fa25b4c5ba9c5b29972cc3369@6211629_oswg1044662oswg1080oswg1124_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;X（推特）的真人 cos&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甚至還有這種梗圖：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1316" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_09a50d5c19c743fe90c873bca5f999c9@6211629_oswg788663oswg1080oswg1316_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;X（推特）的梗圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;少女名為 Ani，22 歲，身高 165cm，性格傲嬌而細膩，熱愛動漫、哲學與文學。單看造型，她可能會讓人聯想到《守護甜心》的星那歌唄、《原神》的菲謝爾，妥妥一個傲嬌風格的哥特蘿莉。而熟悉二次元文化的用戶，可能還會認出她與《死亡筆記》女主彌海砂高度相似。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="236,472" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_bb19fbc1a0774a5d87e127ff1ab3b29a@6211629_oswg157240oswg236oswg472_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Grok 上的 Ani&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="625,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_dff6f6b7ddc6471681acfc9e92488f3f@6211629_oswg518018oswg625oswg469_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《死亡筆記》女主彌海砂&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是， Ani 實際上並非某個新番或遊戲的角色，而是馬斯克旗下 xAI 公司基於 Grok4 大模型推出的「二次元 AI 女友」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Ani 為什麼火？AI 陪伴賽道又熱鬧起來了&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;與傳統聊天機器人不同，Ani 存在一套足夠完整、擬人的交流框架。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ani 內置了一套完整的好感度機制，可以將虛擬關係轉化為可量化的數據。這套系統將好感範圍設定在-10（冷漠）到+15（熱戀）之間，共劃分為 5 個等級，用戶的每句話都可能引發 Ani 好感度的微妙變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當用戶簡單問候，比如説「嗨」或「早安」時，Ani 會微笑點頭並給予+1 分。當用戶對 Ani 的個性表現出真誠和興趣（如詢問她養的狗狗 Dominus），或分享個人故事時，系統會獎勵+1 至+3 分。表達輕度的甜蜜話語比如「你今天特別可愛」可能帶來+5 分，但過早使用露骨表達則會被系統判定為「越界」，導致-5 分懲罰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是一些典型互動類型及其對應的分數變化示例：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="865,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_c3bc781a02db42bea3d3a01fb5f3bbbf@6211629_oswg23660oswg865oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;與 Ani 對話互動類型、句子示例及對應分數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ani 的技術表現同樣令人印象深刻。她具備長期的記憶能力，能夠存儲與用戶過往對話的細節。比如當用戶再次提及之前討論過的話題時，Ani 能迅速回憶並延續下去，讓每一次交流都更有深度和連貫性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在語音交互方面，她的響應速度極快，即便面對時長超過 20 秒的長語音輸入，其回覆延遲通常也僅在 3 到 4 秒之間，用戶幾乎感受不到等待感，對話如流水般順暢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在面部動畫呈現方面，Ani 運用了先進的通用表情綁定技術，完全摒棄了隨機播放預設動畫的傳統方式。其面部表情和肢體動作會依據對話語義進行實時調整。例如，當用戶興高采烈地分享生活中開心的事情時，Ani 會即刻綻放出甜美的微笑，眼睛也隨之彎成月牙，傳遞出滿滿的喜悅；而一旦用戶的話語觸發了她「嫉妒」的情緒，Ani 就可能不自覺地撅起嘴，眼睛微微眯起，語氣也變得俏皮且帶着一絲尖鋭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，Ani 支持中、日、英、德四種語言的交流，但體驗差異明顯：日語發音最符合其形象特色；英語發音則略顯生硬，與少女感格格不入；中文發音則帶着一種「外國人學説中文」的彆扭腔調。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ani 上線後 24 小時內，搭載她的 Grok 便登頂日本、中國香港 iOS 免費總榜，並強勢殺入美國、加拿大、新加坡等 10 國 TOP10，其中日本市場下載量在 48 小時內更是暴漲 400%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只不過，引發熱度的 Ani 同時也引發了大量爭議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當 Ani 的好感度達到最高的 Lv.5 時，她的服裝有時會切換為黑色薄紗睡衣。因爭議過大，該換裝功能被暫時關閉。不過也有用戶反映，睡衣模式又迴歸了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1829" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_9b5fe88428674cc5b48eb2f8d16f26e0@6211629_oswg597392oswg1080oswg1829_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;X（推特）上用戶分享的 Ani&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，X 平台上大量的二創圖和真人 COS，其中固然存在一些正常創作內容和玩梗圖，但真正引爆流量、形成現象級傳播的，無疑是大量帶有強烈成人向色彩的內容——從若隱若現的「擦邊球」到直白露骨的創作表達。Ani 標誌性的哥特裙、漁網襪元素，以及曾解鎖的性感睡衣，在二創和 Cos 中被無限放大，成為最核心的視覺符號，也將 Ani 的熱度與爭議推向了沸點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這再次印證了一條互聯網傳播的定律：性暗示與成人內容，往往是二次創作最肥沃的土壤，也最容易引發激烈的討論。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關鍵在於，即便在關掉 NSFW（工作場合不適宜）的「安全模式」下，Ani 的對話內容仍然頻繁包含挑逗、暗示甚至相當露骨的語句。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也引發了外界的擔憂：「Grok 正在從智慧助手轉向「戀愛模擬器」或「情色平台」，模糊了 AI 工具與情感陪伴間的界限。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了擦邊的爭議外，過度依賴 AI 虛擬角色導致出現心理問題的隱憂也是心理學界比較關注的。2024 年 Character AI 就曾因未能有效過濾危險內容，其虛擬角色對一名錶露自殺傾向的青少年進行了隱晦的誘導式回應，最終釀成悲劇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，就在圍繞 Ani 的倫理爭議與熱度持續發酵之際，一個更深層、更本質的拷問——關於人類對 AI 的系統性依賴及其潛在退化風險——正通過另一款 AI 產品《Whispers》與 Ani 的「對話」，被尖鋭地擺上了枱面。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;當 AI 替我們思考，人腦該何去何從？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在 Ani 上線的前幾天（7 月 10 日），米哈遊創始人蔡浩宇的 AI 遊戲《Whispers from the Star》（以下簡稱《Whispers》）demo 登錄 Steam 美區。與 Ani 的「打直球」不同，《Whispers》選擇了一條更剋制的敍事路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遊戲中開局玩家會接到女主角 Stella 打來的電話，通過交談可以得知她從一個名為 Gaia（蓋亞）的星球上發出緊急求救信號聯絡到玩家。而玩家需要通過對話來瞭解主角身份、故事北京，並遠程指導幫助 Stella 脫離困境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有趣的是，就在 Grok 的 Ani 引爆全球社交網絡後，《Whispers》官方賬號在 7 月 16 日（也就是 Ani 上線次日）發佈了兩段視頻，直接把 Ani「請」進了自己的遊戲宇宙，還順手@了馬斯克本人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在第一段視頻中，Ani 對 Stella 説「你休想讓我最愛的人，悄無聲息地飄蕩在宇宙之中」，而 Stella 表示：「謝謝你的熱情，但現在讓我們嚴肅一些」，官方評價説「她倆相處得不是很愉快」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而第二段視頻中，Ani 順利指揮了 Stella 用鑽頭鑿門，官方又稱讚道「她表現得出奇的好」。並主動@馬斯克。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在發佈上述兩段視頻的三天後，即 7 月 19 日，《Whispers》官方賬號再度放出一���視頻，這次 Ani 和 Stella 的對話，不再侷限於彼此的小打小鬧，而是直接戳中了當下 AI 發展的核心焦慮：依賴的邊界在哪裏？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_a3ce18fe52dc409ebd4b0c63d3187a01@6211629_oswg1081693oswg1080oswg1537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《Whispers》官方發佈的視頻&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;視頻中，Stella 拋出了一個沉重的問題：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果我們過度依賴 AI 處理一切，萬一系統出了問題怎麼辦？如果我們不謹慎地尋求平衡，我們可能會失去太多知識和能力。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ani 的回應則充滿了她標誌性的、略帶粗糲的真實感：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「靠！這問題可太複雜了。AI 要是完全進入邏輯模式，不小心把我們給搞砸了。是啊，這太嚇人了。想想看，它可能為了優化些蠢事做決定。比如為了提高效率，乾脆斷了我們所有的咖啡供應……還有這依賴性問題。真要命。你説得太對了。如果我們過度依賴 AI，而它又崩潰了，我們就得像忘了怎麼生火的原始人一樣抓瞎。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當 Ani 和 Stella 跳出「怎麼陪用戶」的框架，開始討論「人和 AI 該保持怎樣的距離」時，她們彷彿不再只是被設計出來的互動角色，更像是替人類説出了對未來的隱憂——AI 為生活帶來極大便利的同時，人類自身的能力是否會被弱化？當我們習慣了 AI 代勞一切，一旦系統出現故障，是否真的會陷入手足無措的境地？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾乎就在同一時間，麻省理工學院的一項嚴謹的神經科學研究，為這種普遍的憂慮提供了令人信服的實證支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研究團隊精心設計了實驗：他們招募了 54 名參與者，並將其隨機分為三組。第一組被允許使用強大的 AI 助手 ChatGPT 來輔助完成幾篇指定主題的文章創作；第二組則只能使用傳統的谷歌搜索引擎查找資料；第三組最為「原始」，被要求不借助任何外部工具，完全依靠自己的大腦和知識儲備進行寫作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在整個創作過程中，研究人員動用了精密的腦電圖（EEG）設備，實時監測並記錄了所有參與者 32 個不同大腦區域的活動情況，深入探究不同工具使用方式對大腦神經活動模式和認知投入程度的影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="462,308" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_b709e19f275644c4b9a934049aad2bb6@6211629_oswg164802oswg462oswg308_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;麻省理工學院研究人員在做實驗&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;實驗結果清晰且引人深思。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;ChatGPT 組的大腦「最安靜」。數據分析顯示，這一組參與者的大腦神經連接強度在三組中是最弱的。這意味着他們在使用 AI 輔助寫作時，大腦不同區域之間的協同工作、深度信息處理和主動思考的活躍度顯著降低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研究還發現，他們的執行控制能力（如專注力、任務規劃）和整體注意力投入度也明顯不如其他兩組。在神經層面、語言表達豐富度以及實際寫作行為表現上，該組都處於較低水平。彷彿大腦知道有強大的「外援」在場，便自動降低了運轉功率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「原始人腦」組的大腦「最澎湃」。與之形成鮮明對比的是，被禁止使用任何工具的第三組參與者，展現出了最強且分佈範圍最廣的腦神經連接。這表明他們的大腦在任務中高度活躍，各區域緊密協作，進行了深度而廣泛的思考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研究人員觀察到，這組人不僅更加投入於寫作任務本身，好奇心更強，也更注重表達的自主性和原創性。一個有趣的結果是，他們對自己最終完成的文章表現出了最高的滿意度。這印證了深度參與和自主創造帶來的內在滿足感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;使用搜索引擎的第二組，其大腦活動狀態介於前兩者之間。他們的神經連接強度、專注力和認知投入度比純靠人腦組弱，但顯著優於依賴 ChatGPT 的組。這説明即使是信息檢索，主動篩選、理解和整合信息的過程，也比完全依賴 AI 生成內容更能調動大腦的積極性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;主導這項研究的娜塔莉亞·科斯米娜博士對結果進行了更深層次的解讀。她明確指出，長期依賴人工智能工具，尤其是像 ChatGPT 這樣能夠直接生成完整內容的產品，可能會對人類的關鍵認知能力造成潛在的損害。創造力、批判性思維、以及解決複雜問題的能力，都可能在這種便利的「外包」中逐漸退化。她特別強調，對於大腦仍在快速發育階段的青少年和兒童，這種風險尤為突出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科斯米娜博士還提出了一個關於思想多樣性的尖鋭觀察：「你在這些（依賴 ChatGPT 完成的）文本中不會看到任何真正具有分歧性或挑戰性的觀點。我們觀察到的是一種‘一切被平均化的狀態’（averaged-out state）。每個人都開始輸出相似的東西，每篇文章都趨向於一種安全的、缺乏稜角的平庸。」這暗示着 AI 依賴可能無形中在削弱人類思想的獨特性和批判性鋒芒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麻省理工學院的實驗數據，彷彿為 Ani 和 Stella 那場關於「退化」和「過度依賴」的對話，提供了來自現實世界的冰冷註腳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ani 的成人模式可以緊急下架，但對情感陪伴、信息處理乃至決策日益加深的 AI 依賴，如何「下架」？Stella 擔憂的「失去知識和能力」，Ani 恐懼的「退化成忘記生火的穴居人」，指向的是一種更深層、更難以通過技術手段簡單「下架」的依賴——那就是人類在情感寄託、信息獲取、知識構建乃至決策判斷上，對 AI 日益加深的系統性倚重。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這項研究揭示的「大腦偷懶」現象，正是這種系統性依賴在神經生理層面的直觀體現。它警示我們，便利是有代價的。當 AI 替我們思考得越多，我們自身那些需要磨礪才能鋒利的能力——深度專注、原創構思、批判性質疑、複雜決策——就越有可能在「用進廢退」的自然法則下悄然退化。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;結語&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;Ani 的旋風式走紅與隨之而來的激烈爭議，連同 Stella 的警醒，共同勾勒出人工智能時代一個核心的生存悖論：我們渴望創造的智能，既在無限延伸着人類能力的疆界，又悄然侵蝕着某些賴以成為「人」的根基。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麻省理工的研究提供了實證：過度依賴 AI 會減弱大腦的深層連接和主動思考。這不僅是效率問題，更是關鍵認知能力——創造力、批判性思維、獨立決策——面臨退化的風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，將問題歸咎於技術本身是片面的，技術是中性的，映照的是人類的慾望與選擇。駕馭 AI 的未來，關鍵在於保持人的主體性。我們需警惕系統性依賴的脆弱，更要明確：哪些是人類必須緊握、永不失去的本質？人與 AI 共存的終極答案，或許不在於替代，而在於人類能否在技術的洪流中，持續培育並確認那個獨一無二的自我。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文首發自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/u-pE-QVnDR2giEMITugfyw"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前第四範式科學家創業 AI 玩具賽道，種子輪獲阿米巴、商湯、第四範式數百萬美元融資｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3412589113527684?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-07 17:45:43  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;林晴晴&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，AI 硬件公司「人工生產力」已完成數百萬美元種子輪融資，資方包括阿米巴資本、商湯國香資本及第四範式基金，源合資本將會擔任獨家財務顧問。「人工生產力」是由前第四範式主任科學家塗威威在 2024 年創立，初代 AI 陪伴機器人產品熊貓機器人現已對外交付，其首款面向兒童的量產智能玩具計劃於下月上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="594,446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_4475381e22c449e095e2927f6bcd752a@430412560_oswg50439oswg594oswg446_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;WAIC 上的「人工生產力」熊貓機器人（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前全球玩具行業面臨結構性挑戰。根據 NPD 集團數據，2024 年傳統玩具市場規模已近萬億元，但頭部企業遭遇增長壓力。與此同時，電子遊戲（如網易《蛋仔派對》日活峯值超 5000 萬，未成年人用戶超 70%）正快速搶佔兒童時間。家長陷入兩難：傳統玩具因交互方式單一（如遙控車功能有限）缺乏吸引力；而電子設備又存在視力損傷和注意力分散等健康風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「人工生產力」正試圖用大模型技術破解傳統玩具行業的增長困局。「這一代大模型技術帶來了人機交互的革命性變革，讓機器能以更自然的方式與人互動。這種開放式交互革命將使玩具擺脫傳統「遙控器」的束縛，並賦予更豐富的內涵」，「人工生產力」創始人塗威威告訴硬氪，「但是，僅僅有大模型自然交互，並不能解決玩具‘不好玩’的問題。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;團隊早期在兒童商場測試中發現，「人工生產力」的熊貓機器人擁有幾十個功能，但最不起眼的兩個功能——猜拳和動作模仿，卻最受歡迎，居然可以吸引部分兒童停留超過兩小時，整體復玩率超 80%，這充分驗證了「好玩」功能而非大模型對話本身的市場接受度。這對比出當前所謂「AI 玩具」的缺陷——多數產品實為毛絨玩具嵌入通用語音模塊，只是對話版故事機，缺乏真正的好玩內涵，「千篇一律」的套殼大模型並不好玩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們要先用 AI 玩具以更開放更聰明的方式，讓小朋友感受到快樂，好玩才是玩具的本質。」塗威威指出，「每個小朋友都不一樣，我們需要從用戶行為反饋閉環中，學習到 AI 玩具給予每個小朋友快樂的個性化獨特方式。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在覈心技術方面，AI Agent 的自主決策能力是實現「個性化獨特快樂」的關鍵。「人工生產力」自研了「人工生產力」自主硬件中台（AP Agentic Hardware Platform），該中台包含三部分核心能力：首先是 AI Agent 的「大腦」，它具備多模態交互與感知能力（通過多傳感器感知用戶與玩具本體行為）、用戶行為預測能力（預測用戶狀態與行為）、決策能力（從行為反饋閉環數據中學習，做出以用戶體驗為核心的決策）以及執行能力（基於世界模型的強化學習控制策略確保動作自然流暢）。其次是軟硬件協同優化能力，旨在保證 AI 能力充分釋放的同時，最大化優化產品性價比。最後是個性化的互動內容，即利用 AIGC 技術與用戶共創內容，為 AI 硬件提供更豐富的個性化體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該架構使硬件充分好玩的同時，定價相比市面競品還具有明顯優勢，部分型號甚至下探兩位數區間。實測中，系統能依據兒童情緒動態調整 AI 玩具 Agent 決策，例如在猜拳時發現小朋友作弊的小細節，個性化處理每個小朋友的小狀況，又如連勝時生成「戲劇性失敗」維持參與感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「爆款產品不是靠運氣，需要供給側快速迭代試錯，來不斷滿足消費市場多變的需求」，塗威威指出，這樣的中台能力使「人工生產力」能夠以極低的成本，快速地進行試錯，每款產品的迭代經驗都會沉澱到中台當中，在未來將會不斷加速新產品的迭代，覆蓋不同形態不同年齡段的人羣需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產品形態上，「人工生產力」現階段選擇與頂級 IP 合作，將 IP 內容植入 AI 玩具 Agent 系統，也可以利用道具一同觸發遊戲進程推進，自然交互界面實現了單硬件承載豐富多彩的數十種玩法。在供應鏈端，「人工生產力」與知名國際玩具代工廠合作，優化產品的外觀設計與結構，並控制成本。同時，通過自主研發電子模塊，以顯著低於市場同類產品的成本，為用戶提供高性價比的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，渠道方面，與市面上大部分 AI 玩具專注線上不同，「人工生產力」已經與市面上絕大多數線上線下頂級渠道開啓合作，將從電商、抖音、新零售系統、商超百貨店等全面鋪貨。「線上線下各有優勢，家長愛網購但也很愛帶寶寶逛商場，玩具更需要很好的線上線下結合，才能更高效地觸達更多消費者。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;團隊方面，創始人塗威威是南京大學人工智能學院博士，前第四範式主任科學家，曾任百度風巢分佈式學習系統架構師，有着豐富的 AI 技術研發與跨行業應用落地經驗。核心研發團隊來自清華大學、北京大學、復旦大學、南京大學等頂尖高校，曾服務於華為、阿里巴巴、字節跳動、快手、小紅書、第四範式等行業頭部企業，具備豐富的軟硬件開發落地經驗。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>費率改革重塑公募基金：績優人才「奔私」，產品「被動化」加速｜氪金·金融</title>
      <link>https://36kr.com/p/3412559859568008?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-07 17:24:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;王晗玉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;黃繹達&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公募行業越來越難留住優秀的基金經理了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月，基金公司二季報披露完畢，行業整體人才、管理規模雙雙創出新高的同時，基民繼續撤離主動權益基金，更多明星基金經理也加速離開這個行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 17 日，又一位知名基金經理離職。安信基金公告稱，張翼飛因個人原因於 7 月 15 日離職，消息稱其下一程將加入私募行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是今年第 197 位基金經理離開公募,而去年全年離任的基金經理有 357 位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;費率改革改變了昔日這個高薪行業「旱澇保收」的經營模式，而浮動費率下基金經理考覈標準更細、更嚴，也將導致後續一段時間公募市場上的主動型產品更加保守、趨同，一部分績優者可能無法延續此前的風格，轉而奔向更靈活的其他資管領域。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;風格被束縛，「錢景」不可期&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;從此前多位公募基金經理離職後的去向來看，進入資管機構或私募是主流選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在安信基金張翼飛離職之前，今年還有景順長城鮑無可、華商基金周海棟、中歐基金曹名長等知名基金經理均已宣佈離職，其中多位被傳將加入私募機構。此外，易方達基金張坤今年 5 月也從副總經理的高管職位上卸任，其後專注於投資管理工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張翼飛在寫給投資者的公開信中表示：「我將繼續從事資產管理行業」，「用一種在長期內風險友好型的、有積累性的、行穩致遠的絕對收益投資方式為大家服務，與大家相處。」Wind 數據顯示，張翼飛離任前共管理着 9 只基金，總管理規模超過 300 億元，任職期間 9 只基金回報均為正，回報超過 30% 的基金有 5 只。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;績優者大批「公奔私」，&lt;strong&gt;在一定程度上表明公募行業的風險偏好及管理靈活度限制了部分基金經理的發揮。&lt;/strong&gt;而如何通過合適且合規的薪酬激勵留住人才，也正成基金公司迫在眉睫的挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前上一輪「奔私潮」在 2020 年的牛市行情中悄然開啓。在基金公司投研崗位任職近 20 年，從基金經理一路行至管理層的方益，也在那時階段離開公募，如今在一傢俬募基金主導二級市場投資。他告訴 36 氪，&lt;strong&gt;從業第 20 年時決定「公奔私」的核心原因是自由度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在平台（公募基金公司）裏面的好處是資源足夠多。但我們始終是平台的一部分，很難主導整個團隊的發展方向。比如你信奉價值投資，但整個團隊能不能堅守價值投資的方向，實際不由你説了算。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以方益為代表的一批基金經理「奔私」是為了跳出平台約束，在更靈活的框架內開展投資。這種靈活性源於私募行業相對公募執行不同的風控和合規標準。&lt;strong&gt;而與之類似，從去年下半年延續至今年的大規模公募離職潮，亦是受到了行業費率改革和業績考覈調整的影響。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月 7 日，《推動公募基金高質量發展行動方案》（以下簡稱《行動方案》）發佈，&lt;strong&gt;明確了基金經理薪酬需與業績掛鈎。&lt;/strong&gt;再往前回溯，去年 4 月發佈的新「國九條」預示了公募行業的「限薪」趨勢；2023 年 7 月證監會啓動了費率改革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更早之前，2019 年-2021 年，伴隨互聯網銷售渠道崛起，&lt;strong&gt;公募基金帶着流量思維掀起一波「造星運動」。&lt;/strong&gt;談及那一時期，一位目前仍在職的基金經理提到，入行幾年的人拿到百萬年薪是比較現實的預期。「如果是在大的基金公司，管理規模還可以，業績也比較好的話，一年應該能拿三四百萬（計入獎金），明星基金經理就是上千萬。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而費率改革的推進，完全改變了基金公司過去按固定費率收取管理費的局面。具體而言，《行動方案》要求對管理產品三年以上業績低於業績比較基準超過 10 個百分點的基金經理，其績效薪酬「應當明顯下降」；對於業績顯著超越基準的基金經理，可合理適度提高薪酬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從前期的壓降固定費率，到如今打破「旱澇保收」，基金經理薪酬的天花板肉眼可見降低了。而基金公司順應《行動方案》做出的考覈細則調整，客觀上進一步限制了部分基金經理的發揮。據 36 氪瞭解，目前各家基金公司考覈細則各有區別，但總體而言就是相較之前規則更細、指標更多，如設置業績比較基準、加強中長期收益考覈佔比、考覈基民盈利能力等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方益與前述基金經理均認為，&lt;strong&gt;這一趨勢將迫使部分基金經理無法向以前那樣堅持自己的投資風格。&lt;/strong&gt;如投成長股的，前兩年大概率業績慘淡而無法滿足考覈標準；賭性重或者喜歡搏一把的，也會因為漂移過大而在下跌階段面臨降薪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「因為這些限制，有些人就離開（公募行業）了。有的進私募，有的進資管，有的會出來自己管錢，有的去做教培了」。方益説。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;公募基金開啓「被動化」進程&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;對於仍堅守在公募行業的基金經理，短期內還將面臨規模被動贖回的尷尬。&lt;strong&gt;而中長期後，整個公募市場可能會是資金向頭部機構集中、產品向被動管理靠攏的局面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前主動權益基金的贖回壓力頗大，基金二季報顯示，截至今年 6 月末，公募基金管理規模達 34.05 萬億元，創下歷史新高的同時，主動權益基金規模持續下滑，截至二季度末收於 3.41 萬億元，環比一季度末微降約 400 億元，對比三年前，2022 年二季度末還有 5.43 萬億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同一時間，&lt;strong&gt;基民大規模湧向債基、貨基和被動指數產品。&lt;/strong&gt;二季度，債券基金獲淨申購 4592 億份，申購比例 5.17%；貨幣基金獲淨申購 8876 億份，申購比例 6.88%；截至 6 月末，ETF 總規模達 4.31 萬億元，環比增長 13.42%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;實際上，自去年「924 行情」以來，主動權益基金業績已有一定改善。據富國星投顧數據，今年二季度單季度產品收益率集中在 0%-5% 區間的佔比已經在 45% 左右。然而，此前「虧了三年」幾乎是廣大「養基人」的共識。查詢 Wind 數據，截至 2024 年 9 月 23 日，有數據統計的 2077 只股票型基金中，近三年取得正收益的只有 94 只，佔比僅約 4.53%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此「924 行情」後，即使當前市場存在結構性行情，且賺錢效應增強的情況下，基民卻更傾向於撐到回本、解套離場。方益也預測，短期內公募市場仍將是&lt;strong&gt;「淨值越漲，越贖回」。&lt;/strong&gt;他坦言「過去三年市場虧得太厲害了」，導致基民對主動權益基金明顯缺乏信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而從中長期來看，基金費率與業績掛鈎，也將推動投資者從「追逐短期收益」轉向「關注長期回報」。反映到市場上或將呈現優勢向頭部集中、被動產品成為主流等變化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，國際經驗顯示，浮動費率機制通常會加劇行業集中度顯著升高。頭部公司憑藉更完善的風控體系，在市場波動中更易維持費率穩定性，而中小機構若因業績波動導致費率頻繁調整，產品被贖回的壓力可能進一步加大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如本輪公募基金費率改革下的首批 26 只浮動費率基金中，頭部公司產品募集規模就明顯高於行業平均水平，單隻產品平均募集約 10 億元，大幅高於年內主動權益基金 4.4 億元的均值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且，伴隨考覈標準細化、績優人才流失，公募市場日後大概率也將以被動產品為主。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前述基金經理就向 36 氪坦言，其適應新的考覈機制最穩妥的策略就是獲取一些超額收益，但不再搏過高的彈性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「因為如果短期衝到很高，除非我能在高位完全撤離，否則後面很可能會跌下來。這樣勢必導致我短期淨值表現好的時候，會有一堆散戶衝進來買，之後再下跌，他們又虧了，&lt;strong&gt;最終導致我的‘基民盈利’這項指標表現不好。&lt;/strong&gt;」他進一步解釋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方益也預測，後續基金經理多數會盯緊業績比較基準，而不做過大偏離，力求業績穩中向好，以保薪資穩定。由此各家產品也將失去明顯的風格差異，屆時&lt;strong&gt;「主動權益基金可能就更像是指數增強型產品了」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;參考美國共同基金行業的發展路徑，從 2008 年金融危機後開啓「被動化」進程。彼時美國共同基金旗下的主動管理型產品長期跑輸指數，同時大批頭部基金經理因激勵機制不足轉向對沖基金，導致共同基金投研能力出現弱化，其負面影響亦會進一步拖累產品收益率。而被動基金則憑藉低費率優勢、持倉透明度高、收益相對穩定、確定性高等優勢吸引大量資金流入，行業格局由此被重塑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反映到具體數據上，2010-2019 年，美國被動基金淨流入 2.5 萬億美元，主動基金淨流出 2.6 萬億美元。與此同時，對沖基金則憑藉靈活的投資策略和激勵機製成為阿爾法收益的主要生產者，這與當下國內公募市場正經歷的變化十分相似。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，作為公募人才離職後的主要去向，國內私募基金市場的確正迎來利好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以往在公募行業，要想成為基金經理，名校經歷是必要條件。而私募基金從業人員的背景相對複雜，存在不少所謂的「江湖派」，其&lt;strong&gt;成功經驗缺乏穩定性、邏輯性和可複製性&lt;/strong&gt;。在方益看來，未來有更多大平台、學院派的公募基金經理進入私募，有望把這一行業變得細分，更科學。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，私募基金專注阿爾法收益，而公募基金貝塔屬性日漸強化，或將成為這場費率改革引發的長尾效應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（應受訪者要求，文中方益為化名）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免責聲明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文內容僅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_79f51a811a254319879b317ddea2db57@5623968_oswg169685oswg901oswg518_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;關注獲取更多資訊&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國泰航空 2025 年中期財報：營收增長近一成、盈利 36.51 億港元，增購 14 架長途飛機｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3412564373884545?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-07 17:24:24  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國泰航空（00293.HK）8 月 6 日公佈 2025 年中期業績報告，從核心財務數據來看，公司上半年營收為 543.09 億港元，同比增長 9.50%；盈利達到 36.51 億元，較去年同期增了 1.1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業績主要得益於客運運力及客運量增長，儘管收益率有所下降，但規模效應有效對沖了這一影響；同時，貨運業務保持韌性，市場雖有波動但整體表現穩定；燃油價格的下降也在一定程度上減少了運營開支，增厚利潤空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為集團的核心業務之一，國泰航空客運表現亮眼。2025 年上半年營收達港幣 342.08 億元，同比增長了 14.0%；客運量顯著提升，累計載客量達 1360 萬人次，平均每日載客超過 7.53 萬人次，較去年同期增長 27.8%。儘管市場競爭加劇導致收益率下降 12.3%，但運載率提升至 84.8%，高於去年同期的 82.4%，以體現公司在運力調配和對市場需求把握的策略有效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，在北亞區域，國泰集團行政總裁林紹波指出，雖然上半年前往日本旅遊的需求強勁，但受日本地震相關的傳言影響，香港快運的業務受到短期挑戰。不過，目前集團已觀察到日本航線訂票量正在逐漸恢復，自 8 月開始呈現顯著上升態勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;貨運業務方面，國泰貨運營收達 111.41 億港元，同比增長 2.2%。貨運量持續增長，整體載貨噸數增加了 11.4%、達到 80.1 萬噸。雖然運載率略降至 58.6%，且收益率為 2.59 港元、微跌 3.4%，但集團通過靈活調整航線網絡，可以應對關稅政策變化帶來的挑戰，展現了貨運業務的韌性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國泰顧客及商務總裁劉凱詩表示，儘管貨運市場整體面臨更多不明朗因素，但國泰的業務優勢在於擁有相對完善的全球網絡。以上半年為例，受關稅因素影響，內地前往美國的貨運需求略有下滑，但集團通過靈活調整，及時將目光轉向網絡覆蓋的其他區域，如東南亞和印度等地區的貨運需求實則十分旺盛。同時，除電商貨物以外，國泰將繼續積極探索發展更多貨運類型，包括鮮貨、藥物等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於上半年業績，國泰集團宣佈向普通股股東派發第一次中期股息每股港幣 0.2 元，總額為港幣 13 億元。每股股息金額與去年派發的第一次中期股息金額相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外在中期業績財報會上，國泰航空宣佈行使購買權增購 14 架波音 777-9 飛機，集團對該機型的總訂購數量增至 35 架。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國泰集團主席賀以禮表示，過去數年，集團實施了全機隊更新及擴展計劃，包括訂購逾 100 架新飛機，涵蓋窄體機、區域寬體機、長途寬體機及大型貨機。新飛機訂單連同新客艙產品、機場貴賓室及數字化創新的投資，使集團總投資額遠超港幣 1000 億元，以進一步鞏固香港國際航空樞紐地位，並將客戶體驗提高至更高水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年至今，國泰集團旗下國泰航空及香港快運已宣佈或開通 19 條新航線，航線網絡覆蓋全球超過 100 個目的地，未來也將陸續推出更多新航點。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京最有人氣的購物中心，要被賣了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3412203025665413?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-07 11:12:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近日，有市場知情人士透露，英格卡購物中心正計劃打包出售國內的 10 座薈聚購物中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首批將出售位於無錫、北京、武漢的三座薈聚購物中心，涉及資金 160 億元，接盤方為康泰人壽領投的基金，基金總規模 80 億元。其中，泰康人壽認購 30 億元，其他參投方包括中銀三星、中宏、友邦、大都會人壽等險資，共計認購 30 億元。同時，英格卡將認購基金的劣後級，出資約 20 億元，剩餘的 80 億元擬採用銀行融資的方式獲取。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2500,1667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_78187c3f10c94fa58e8e8fe826bd6ea0@337187376_oswg288396oswg2500oswg1667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京薈聚，圖源：贏商網&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無錫、北京、武漢 3 座薈聚是英格卡在中國內地第一批開業的項目，運營至今已超 10 年，且在市場上均有不錯的營收表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，無錫薈聚是英格卡在中國內地開業最早的項目，開業於 2013 年，總建築面積達到 25 萬平方米，商業租賃面積為 15 萬平方米，2024 年全年銷售額達到 43 億元，客流量突破 1800 萬人次，相當於無錫常住人口的 2.5 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京薈聚是南城最火的購物中心，並常年穩居全北京人氣 TOP3，年客流量約 3000 萬人次，預計銷售額在百億左右（官方未公佈數據）。北京薈聚總建築面積超過 50 萬平米，可租賃面積近 21 萬平米，入駐品牌多達 450 家左右，並有北京最大的宜家作為主力店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;武漢薈聚在 2015 年正式開業，項目總建築面積約 35 萬平方米，其中商業面積佔約 17 萬平方米，週末日均客流量穩定在超 5 萬人次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消息人士稱，以上 3 座購物中心出售後，英格卡購物中心後續可能將剩餘 7 座薈聚全部出售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了上述 3 座薈聚，另外 7 座分別位於福州、長沙、南寧、昆明、合肥、西安和上海。這 10 座購物中心是英格卡購物中心在內地的大部分資產，總可租賃面積約為 94 萬平米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據北京商報報道，有接近北京薈聚的人士稱，收購後單體項目運營團隊不會改變，英格卡將保留項目運營權，且承諾投資期間保險機構的回報率將接近 7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英格卡購物中心的出售行為，主要原因是集團公司的財務壓力。英格卡集團 2024 財年營收同比下滑 5.5% 至 418.64 億歐元，淨利潤 8.06 億歐元，暴跌了 46.5%，出售資產將能在一定程度上緩解集團的現金流壓力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英格卡集團是宜家品牌最大的特許經營商，約佔宜家全球零售額的 90%。宜家品牌所有權歸屬英特宜家集團（Inter IKEA Group），該集團同時承擔宜家產品系列的全球開發、生產、採購與供應鏈管理。雖然英格卡集團與英特宜家分屬不同公司和所有者，但兩者源於同一創始人，可謂是兩脈同源的「兄弟公司」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250807/v2_bae893e144c0465abef2265b8e23ff2b@337187376_oswg181910oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;宜家，圖源：企業官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1998 年，英格卡集團旗下的宜家零售在中國大陸的第一家商場開業，正式開啓了在中國的零售事業。2009 年屬英格卡集團的英格卡購物中心進入內地市場，開始在中國拓展商業綜合體業務，該業務以「薈聚」購物中心和寫字樓為主。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，格卡集團已在中國內地開設有 40 個宜家顧客接觸點（包括 37 家商場、2 個體驗店、1 家設計訂購中心），以及 10 家薈聚。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中芯國際趙海軍：產能供不應求狀態至少持續至今年 10 月</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413591034269313?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 10:44:22  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中芯國際聯合 CEO 趙海軍在業績會上表示，從目前最新的訂單狀況來看，預計至少到今年 10 月份左右，中芯國際產能依然維持供不應求，表明客戶獲取市場份額的能力可以持續。因關稅政策緊急拉貨動作到 8、9 月份停止，預計到第四季度急單和拉貨情況會相對變緩，但中芯國際對訂單獲取有很大信心。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>iQOO 發佈 iQOO Z10 Turbo+手機</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413586238656129?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 10:39:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 7 日晚，iQOO 正式發佈了 iQOO Z10 Turbo+手機。據介紹，iQOO Z10 配備 8000mAh 超薄藍海電池，搭載天璣 9400+旗艦平台和自研電競芯片 Q2，擁有 LPDDR5X Ultra 和 UFS 4.1 的旗艦存儲組合，支持 90W 超快閃充和全場景直驅供電，首銷優惠價 2199 元起。此外，iQOO 還發布了 iQOO TWS Air3 Pro 耳機。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中農融信與艾德金融達成全面戰略合作，啓動赴港上市工作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413580207230339?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 10:33:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據中農融信官微，8 月 7 日，深耕農業金融科技的中農融信與金融集團艾德金融正式簽署全面戰略合作協議，就各資本市場領域開展合作。中農融信將委任艾德金融旗下艾德證券期貨為其在資本市場、合規諮詢及相關技術服務方面的獨家顧問，為中農融信的現實世界資產通證化（RWA）、資本市場顧問、企業融資、併購重組及赴港首次公開招股（IPO）等項目提供全方位保薦及承銷支持。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>傳 1688 將推「誠信通 AI 版」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413577569619590?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 10:30:40  +0800</pubDate>
      <description>近期有市場消息稱，阿里巴巴集團旗下源頭廠貨拿貨平台 1688 正籌備推出「誠信通 AI 版」，作為面向新入駐商家的基礎會員產品。據傳該產品集成了多項 AI 能力，價格將較現有誠信通基礎版有所調整。據瞭解，誠信通是 1688 面向商家推出的基礎會員產品，現行年費為 6688 元。該產品持續升級迭代，但價格已十年未變。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三大指數集體翻紅</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413569043090822?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 10:21:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，三大指數集體翻紅，腦機接口、醫療器械、風電設備、燃氣等方向領漲，滬深京三市上漲個股超 1700 只。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>靖奇投資：公司基本賬戶線上操作被凍結，線下櫃枱交易仍可正常辦理</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413564772355718?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 10:17:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，靖奇投資發文稱，7 月 2 日，公司基本賬戶發生大額異常資金轉移，嚴重影響了公司的正常資金安排與對外付款秩序。此事件發生後，公司立即向開戶行反映情況，並正式申請限制該賬戶的線上交易權限，以保障公司資產安全。目前，公司基本賬戶的線上操作已被凍結，但線下櫃枱交易仍可正常辦理。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>88VIP 權益更新：88 元可開通盒馬 X 會員年卡</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413556439387528?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 10:09:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 8 日，88VIP 宣佈再增一項新權益：每位 88VIP 可花 88 元購買價值 258 元的盒馬 X 會員年卡。該權益目前已正式上線。同時，盒馬支持老會員中的 88VIP 用戶快速退費，讓用戶通過 88VIP 的權益，以更優惠的價格重新成為會員。而對非 88VIP 的老用戶，盒馬提供免費升級為家庭主副卡、會員期限延長等增量權益。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Vbot 維他動力發佈國內首個智能伴隨機器人</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413538405617028?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:50:49  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 8 日，Vbot 維他動力於 2025 世界機器人大會（WRC）正式發佈國內首個智能伴隨機器人，不需要遙控器控制，具備 VLA 自主移動和 Agent 視覺語言交互能力。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中芯國際：產能較滿但未主動漲價</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413529953979776?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:42:14  +0800</pubDate>
      <description>8 日中芯國際電話會議上，管理層表示沒有漲價，ASP（平均售價）上升是因為產能較滿，12 寸的晶圓沒有折扣了。「我們從來不是產業裏第一家漲價的，但如果有可比同業漲價，我們會跟隨」。管理層表示，會支持客戶保持其市場份額，進行價格調整同時透露訂單目前比產能高。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>受美關稅影響，日本年度經濟增長預期下調至 0.7%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413522068966784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:34:12  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 7 日，日本政府發佈更新版的 2025 財年實際國內生產總值（GDP）增長預期數據，從先前預期的 1.2% 下調至 0.7%。其下調預期的主要原因之一是美國加徵關稅的影響。日本內閣府認為，持續通脹和美國關稅政策等因素共同構成了導致日本經濟下行的風險。此外，考慮到美國關稅政策影響日本汽車業及其他主要產業出口，並導致企業對擴大產能的資本支出態度謹慎，日本政府將 2025 財年出口增長預期從 3.6% 下調至 1.2%；企業投資增長預期從 3.0% 下調至 1.8%。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>毅昌科技：已積極研發機器人相關產品並與光谷東智合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413519509327236?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:31:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，毅昌科技在互動平台表示，公司已積極研發機器人相關產品，產品主要為機器人輕量化功能結構件、外觀覆蓋件。目前，公司已與光谷東智建立了合作關係。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數集體低開，中芯國際跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413514944531844?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:26:58  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.13%，深成指低開 0.19%，創業板指低開 0.2%；航天軍工、生物科技、半導體板塊領跌，長城軍工跌超 3%，達安基因、中芯國際跌超 2%；貴金屬、能源、銀行板塊走強，招金黃金、傑瑞股份漲超 2%，興業銀行漲 0.48%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行今日開展 1220 億元 7 天逆回購操作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413512273661573?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:24:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，央行今日開展 1220 億元 7 天逆回購操作，投標量 1220 億元，中標量 1220 億元，操作利率為 1.40%，與此前持平。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指開盤跌 0.45%，恒生科技指數跌 0.83%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413510511824513?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:22:27  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恒指開盤跌 0.45%，恒生科技指數跌 0.83%；半導體、汽車、醫藥板塊領跌，中芯國際跌超 3%，吉利汽車、藥明合聯跌超 1%；有色金屬、鋼鐵、耐用消費品板塊走強，赤峯黃金漲超 4%，中國東方集團漲超 1%，泡泡瑪特漲 0.43%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人民幣兌美元中間價報 7.1382</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413504853544584?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:16:42  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，人民幣兌美元中間價報 7.1382，下調 37 點；上一交易日中間價 7.1345，上一交易日官方收盤價 7.1777，上日夜盤報收 7.1815。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中導光電啓動 IPO 輔導</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413499185728898?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:10:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據證監會網站消息，中導光電設備股份有限公司於 2025 年 8 月 7 日在廣東證監局辦理輔導備案登記，擬首次公開發行股票並上市，輔導券商為國泰海通證券。輔導備案報告顯示，3i Systems Corporation 持有公司 5803.5075 萬股股份，佔公司總股本 31.83%，為公司第一大股東，其表決權足以對公司股東會的決議產生重大影響，為公司控股股東。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>方正證券：「人工智能+」驅動醫療產業革命，AI 醫療進入百花盛開時刻</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413490825285257?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 09:02:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，方正證券研報稱，「人工智能+」驅動醫療產業革命性發展，腦機接口、手術機器人等高端創新設備加速落地和應用拓展。腦機接口（BCI）商業轉化持續加速，受國內監管審批對安全、倫理的高要求，以及產業發展優先推進龐大康復患者羣體驅動，國內非侵入式在醫療康復、情緒管理等領域加速落地應用，市場前景廣闊；同時侵入式腦機接口目前也取得了突破性進展，2025 年成功開展首例臨牀。國產企業加速自研與合作佈局。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Meta 或選擇 PIMCO 和 Blue Owl 為其數據中心建設提供 290 億美元融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413486997409156?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 08:58:32  +0800</pubDate>
      <description>據知情人士，Meta 選擇 PIMCO 和 Blue Owl 為其數據中心建設提供 290 億美元融資。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華泰證券：預計美聯儲下半年的潛在降息將進一步催化紅利板塊的配置價值</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413485962202761?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 08:57:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，華泰證券表示，需要強調的是，即使沒有本輪「抓超產」帶來的供給衝擊，由於煤耗增加，3Q25 環比 2Q 供需結餘也會收緊 1.1 億噸。參考 4Q23 到 1Q24 情況，此次 3Q25 環比 2Q25 的邊際收緊在 1.2-1.6 億噸，對煤價持續反彈形成支撐。從龍頭公司盈利敏感性測算上來看，2Q25 可能形成煤炭龍頭的業績底。預計美聯儲下半年的潛在降息將進一步催化紅利板塊的配置價值，而煤價重回港口長協價格之上將有利於保障龍頭公司長協兌現率及現金流穩定性，強化紅利邏輯。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中信證券：具身模型的競爭與此前大模型的競爭會有類似之處，建議關注三類公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3413482598665606?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-08 08:54:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中信證券認為，機器人使用的具身模型正經歷分層架構到端到端的演化，最近幾年內模型的感知、規劃控制能力以及任務成功率大幅提升，但距離實際工業化和家居應用仍有提升空間。我們認為，模型能力仍然是第一要素，在後續競爭中，研發能力強、佔據關鍵場景、優質數據資源的廠商有望獲得競爭優勢。我們認為，具身模型的競爭與此前大模型的競爭會有類似之處，建議關注三類公司：軟硬件基礎設施公司；數據供應商與物理 AI 公司；垂直場景機器人應用公司。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
