<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>我，一級投資人，連續四年被降薪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3210200513348737?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 18:27:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,176" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_b106c9cdaac9428aa4294bbf36df3a41@5868219_oswg40485oswg1080oswg176_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「剛剛接到薪資重新評定通知，今年又被降薪了。<strong>我們機構已經連續四年降薪了</strong>。」某 VC 機構投資總監韓晗（化名）告訴母基金研究中心。</p><p>這場股權投資行業的降薪潮，依舊在持續。</p><p>韓晗表示，2021、2022 年只是年終獎發放未達預期，2023 年開始是基礎薪酬「一砍再砍」：「去年，北京基金業協會有一份《PE/VC 機構薪酬調研報告》，統計説 2023 年行業整體年薪水平較前一年下降 20%-40%。雖然 2024 年的全行業統計還沒看到，但我們的體感是薪酬下降趨勢依舊，甚至是‘<strong>腰斬</strong>’。很簡單，行業沒有新的錢進來，大家募集不到新的基金，老基金退出期本來就沒什麼管理費，再加上退不出去也很難獲得收益。我們也算是行業前 30% 的機構，而且我們降薪已經算是緩和的了，<strong>有的機構已經連續三年裁員，每年裁掉 20%</strong>。」</p><p>「作為頭部一線投資機構，我們相對稍好，基礎薪酬沒變，主要是年終獎打了很多折扣，不同行業組情況不太一樣，<strong>平均降幅接近一半</strong>。」VC 投資人小張（化名）告訴母基金研究中心。</p><p>「過去幾年 VC/PE 的步子太快了，急速擴張後，在當前暫緩出手投資的現狀下，人員優化、成本優化自然成了必要的事情。」某北京地區 VC 機構合夥人表示。</p><p>母基金研究中心瞭解到，某頭部機構不僅裁員、降薪，還降職。根據最新的績效評級制度，<strong>部分高層將在其職稱範圍內小幅降職，例如從董事總經理降為執行董事</strong>。</p><p>國資基金，亦深受影響——「作為曾經的一名國資投資人，十月被裁之後到現在還沒有找到工作。<strong>國企早就不是大家想象中的鐵飯碗了，因為過往的投資業績不好，前司的投資部門被整體裁撤了</strong>。」趙竹（化名）告訴母基金研究中心。</p><p>無獨有偶，VC 投資人小李也表示：「我們的投資崗也被裁撤了，不過幸運的是人員沒有直接裁掉，我們這些曾經的投資崗人員，都是轉去其他部門了，像我是轉崗做了後台運營。」</p><p>母基金研究中心關注到，去年以來，部分國企由於過往投資的項目退出難收不回本金，投資部門收縮甚至裁撤。也有一些國企投資部「雖然部門還在，但名存實亡」——「部門還在，但一整年一次都沒有出手投資。不是沒錢，是不敢投，也沒項目可投。每天都在處理之前項目投後的各種問題。」某國資投資人孫方（化名）告訴母基金研究中心。</p><p>「我是主動選擇從市場化機構轉來國資平台的，雖然薪資有降低，但當時看重的就是國資資金壓力的優勢，募資壓力小，也真的能有機會出手做投資。我之前所在的市場化機構已經全員募資一年多了也顆粒無收，所以我才選擇去了國資平台。但來了之後才發現，在這邊雖然是有錢，但是出手投資也很難。決策流程和投資邏輯和我之前截然不同。」早期基金投資人蔣一（化名）表示。</p><p>並且，有國資機構也有了「<strong>末位淘汰</strong>」——「連續三次考評成績不合格，予以辭退」。</p><p>「國資基金遠不是大家想象中的所謂的避風港。並且，我們已經按限薪令追繳此前的薪酬了。據我瞭解也有不少其他國資基金同行也遇到了同樣的情況。」某國資基金投資人告訴母基金研究中心。</p><p>所謂「限薪令」，指的是 2022 年 8 月財政部發布的《關於進一步加強國有金融企業財務管理的通知》（下稱「《通知》」）。根據《通知》，金融企業應將所有工資性收入一律納入工資總額管理，不得在工資總額之外以其他形式列支任何津貼、補貼等工資性支出。</p><p>《通知》對國有金融企業優化內部收入分配結構，科學設計薪酬體系，合理控制崗位分配級差，以及建立健全薪酬分配遞延支付和追責追薪機制等提出了相關要求。</p><p>對於金融企業高級管理人員及對風險有直接或重要影響崗位的員工，基本薪酬一般不高於薪酬總額的 35%，根據其所負責業務收益和風險分期考覈情況進行績效薪酬延期支付，績效薪酬的 40% 以上應當採取延期支付方式，延期支付期限一般不少於 3 年，確保績效薪酬支付期限與相應業務的風險持續期限相匹配，國家另有規定的從其規定。</p><p>不僅如此，金融企業應當制定績效薪酬追索扣回制度，對於高級管理人員及對風險有直接或重要影響崗位的員工在自身職責內未能勤勉盡責，使得金融企業發生重大違法違規行為或者給金融企業造成重大風險損失的，金融企業應當依法依規並履行公司治理程序後將相應期限內已發放的部分或全部績效薪酬追回，並止付未支付部分或全部薪酬。績效薪酬追回期限原則上與相關責任人的行為發生期限一致。績效薪酬追索扣回規定適用於已離職或退休人員。</p><p>「我們現在對這個通知已經執行落實的很到位了。追繳薪酬的情況確實存在。」另一位國資基金投資人對母基金研究中心表示。</p><p>在此背景之下，近兩年，一級市場投資人，轉型頗多。</p><p>募不動、投不出、退不了……這是一級市場上許多投資機構的真實寫照，「募投管退都難」並非誇張。也正因此，投資機構的裁員降薪過了一輪又一輪，身處風暴眼中的投資人，也有了不同的選擇——有人離開，有人堅守，還有人順勢改變。</p><p><strong>許多投資人做起了「副業」</strong>：兼職賣保險、做 FA、做諮詢、營業自媒體當博主、轉行去被投企業……<strong>也有不少人轉崗去做投後</strong>——「這兩年我們在投資方面非常閒，與其出不了手幹看着，不如去做點實在的，積累積累投後和退出方面的經驗。投資機構本身這兩年也都重視起來投後了，周圍很多一級投資人朋友現在也都專注做投後了。」上海某早期基金投資人錢明（化名）表示。</p><p>「投後其實也是個技術活。想辦法讓被投企業活下去、發展的更好，幫他們找生意、解決問題。從個人職業發展規劃角度來説，我認為接觸優秀的創業公司也是在積累資源和經驗，擴大朋友圈。」錢明表示。</p><p>錢明介紹，當前做投後最關注的是「出海」：「原因很簡單，對很多創業企業來説：<strong>不出海，就出局了</strong>。在全球經濟格局深度調整、貿易壁壘持續增加的背景下，企業的長遠發展必須要做全球化的佈局。比如，<strong>現在已經有基金管理人去中東設產業園，為被投企業出海中東提供投後服務</strong>。」</p><p>無獨有偶，還在牌桌上的投資人，除了因為投後關注出海，募資端「出海」的重視程度也加強了：2 月 19 日，國務院辦公廳發佈關於轉發商務部、國家發展改革委《2025 年穩外資行動方案》的通知，明確鼓勵外資在華開展股權投資。「<strong>外資 LP 要回來了</strong>。此前不少美元基金‘歇業’，由於投資不順、外資 LP 受外部環境等多重因素影響縮減出資導致募資金額大幅下降，加之退出渠道不暢，讓不少美元基金遇挫。據我所知部分外資 LP 已經裁撤了國內團隊。最新政策極大地鼓勵和支持了外資在華開展股權投資，並且取消外商投資性公司使用境內貸款限制，允許外商投資性公司使用境內貸款開展股權投資，可以預見的是將有一大批外資 LP‘重回’市場。」某雙幣基金管理機構執行董事對母基金研究中心表示。</p><p>可見，「<strong>出海</strong>」<strong>或成為當前一級市場 GP 和企業的新機會</strong>。</p><p>如果問當前最受中國 GP 關注的外資 LP 在哪、最受中國企業關注的出海目的地在哪，那多半是同一個答案——<strong>中東</strong>。</p><p>近兩年，中東資本和中國市場上演了一場「雙向奔赴」：上百家 GP 去中東募資，其中不乏頭部機構，高峯時期去中東的機票暴漲，酒店更是一房難求；另一頭，中東資本也紛紛來中國設辦公室，加大對中國的佈局。目前，阿布扎比投資局、科威特投資局、沙特公共投資基金、卡塔爾投資局、穆巴達拉等中東主權基金都在中國有了辦事處。</p><p>同時，中東成為中國科技企業出海的熱門去處，隨着「一帶一路」等政策逐漸深入推進，中東高度滲透的互聯網和強大的消費能力吸引着一眾中國企業的目光，伴隨着海灣國家經濟多元化轉型，中國企業希望把國內市場裏成功的商業模式和解決方案帶到中東，實現「中國方案+本土產能」的雙贏局面。</p><p>在此背景之下，<strong>首屆中阿投資峯會將於 2025 年 4 月 9 日在阿聯酋阿布扎比舉辦</strong>！本屆峯會，由全球母基金協會主辦，母基金研究中心（www.china-fof.com，下同）承辦。受阿聯酋國際投資峯會（AIM）的邀請，中阿投資峯會的嘉賓將參加為期三天（4 月 7 日至 9 日）的 AIM 投資峯會。</p><p>阿聯酋國際投資峯會由 AIM 全球基金會（AIM Global Foundation）發起，由阿聯酋國家工業和先進發展部、阿聯酋經濟部、阿聯酋投資部、阿布扎比經濟發展部聯合主辦，並直接受到阿聯酋總統穆罕默德及阿布扎比王儲哈立德的親自監管與授權，肩負着推動全球經濟增長、加強各領域交流合作的使命。阿聯酋 2024 年度第一次內閣會議正式將阿聯酋國際投資峯會列入國家三大重要活動之一。</p><p>阿聯酋國際投資峯會自 2011 年成功舉辦第一屆以來，一直致力於為投資者、企業家和政府官員在新興市場和新的投資領域提供寶貴的見解和機會，並與全球 200 多個國家的主權基金、金融機構、家族辦公室、生態夥伴等建立了長效聯盟夥伴關係，在促動外商直接投資、設立 IPO 基金、投資成長型企業、培養初創型企業等方面長期佈局並深度投入。截至目前，已為推動世界各地經濟增長的企業吸引了數千億資金支持。</p><p>AIM 峯會已不僅僅是一場投資界的盛會，更是中阿友誼的見證者。連續十三屆的輝煌歷程，迄今已彙集了來自 179 個國家的政要，以及全球各行業領導者、政府官員、決策者和企業家，為全球經濟發展提供寶貴的經驗交流平台，並創造最佳的投資機會。</p><p>不僅如此，AIM 峯會還為企業提供了一個展示自身實力、項目和品牌的平台，有助於提升企業的品牌形象和知名度。同時，通過與全球投資者的交流和合作，企業可以獲得更多的國際認可，為未來的國際合作和業務拓展奠定基礎。對於初創企業而言，可以在峯會期間建立全球頂級的創投人脈，無縫對接全球資源和資金，為企業注入強勁增長動力，加速發展步伐。</p><p>在 4 月 7 日至 9 日舉辦的第 14 屆阿聯酋國際投資峯會將圍繞八大主題版塊展開——外商直接投資、全球貿易、全球製造、未來城市、數字經濟、未來金融、初創企業與獨角獸、企業家，每個領域都代表全球創新和經濟發展的基石。本屆峯會將吸引來自全球 180 個國家的 25000 多位傑出人物、1500 家人工智能公司和 500 家初創企業的參與，預計將有 1000 多位演講者在 350 多個討論環節中發言。</p><p>在 4 月 9 日，由全球母基金協會主辦的首屆中阿投資峯會，是中國與中東地區等國際 LP 的多邊對話，將邀請百餘位中國、中東等地區母基金與基金行業的重量級人物共聚一堂，共話全球投資，共商投資合作。目前，<strong>已有至少三家排名靠前的中東主權財富基金確認參會</strong>。</p><p>在出資條件方面，對中國的 GP 來説，中東 LP 的條件無疑是「優越」的，出資比例相對高，在期限上也是屬於長期資本，許多機構把去中東定為年度募資策略。母基金研究中心瞭解到，當前許多中東地區的國家，也在做國家層面的「引導基金」：出資 GP 會有「返投」和「招商」的要求，即需要 GP 引項目去當地落地建廠。本次峯會也將致力於更好地協助中國 GP 和項目「走出去」以及將外資「引進來」。</p><p>對企業來説，由於經濟結構互補性強、發展戰略契合度高，中東國家與中國在許多領域都有着廣泛的深度合作空間。對於中東國家而言，除了看好中國企業潛力，也希望通過對中國的新能源、先進製造業等佈局，幫助本國改變依賴石油和天然氣的單一經濟結構，向新能源、智慧城市升級轉型。中國的 AI、無人駕駛、新能源汽車等行業發展迅速，與中東地區有着廣闊的合作空間。</p><p>首屆中阿投資峯會將深度聚焦中國與中東的股權投資行業的發展，設置數場主題演講與專場圓桌論壇，共同探討投資行業面臨的機遇與挑戰，全面解讀行業趨勢，解讀 LP 投資佈局，助力推動新興產業發展的交流、中國優質項目出海以及 GP 招引外資的合作。</p><p>歡迎有意參會者掃描下方二維碼聯繫母基金研究中心助理諮詢，讓我們共同期待這場投資盛會！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="351,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_7700ca2d42f44b96b7f3be17174c8d33@5868219_oswg43332oswg351oswg350_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="311,311" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_610cc40bd170492db8523806e7e8b1b2@5868219_oswg47346oswg311oswg311_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜百川智能聯合創始人焦可、陳煒鵬出走，均開啓 AI 領域創業；深度求索公司註冊 DeepSeekChat 商標；聯想打造全球首個城市超級智能體</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3210117925209219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 17:10:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>萬華化學：2024 年淨利潤 130.33 億元，同比下降 22.49%</strong></p><p>36 氪獲悉，萬華化學發佈業績快報，2024 年實現營業總收入 1820.69 億元，同比增長 3.83%；淨利潤 130.33 億元，同比下降 22.49%；基本每股收益 4.15 元。</p><p><strong>小米汽車 SU7 外觀專利獲授權</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，小米汽車科技有限公司申請的「整車」外觀專利獲授權。摘要顯示，本外觀設計產品的名稱為整車，用於交通工具，本外觀設計產品的設計要點在於形狀。據專利圖片顯示，該款車型為小米 SU7。</p><p><strong>溫氏股份：計劃 2025 年肉雞銷售量同比增長 5% 或以上</strong></p><p>溫氏股份近日在券商策略會上表示，根據歷史經驗，一季度為傳統肉類消費淡季。2 月份，受年後季節性消費需求低迷影響，雞價跌破行業平均成本，行業普遍面臨短期虧損。公司積極通過加強產銷聯動、屠宰冷凍入庫等多種方式儘可能降低損失。儘管短期面臨虧損，但公司堅定看好養雞業務的長遠發展。公司計劃 2025 年肉雞銷售量同比增長 5% 或以上。（證券時報）</p><p><strong>順豐同城物流公司增資至 37 億</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，深圳市順豐同城物流有限公司發生工商變更，註冊資本由 34.2 億人民幣增至約 37 億人民幣，增幅約 8.19%；同時經營範圍新增單用途商業預付卡代理銷售等。該公司成立於 2018 年 10 月，法定代表人為孫海金，經營範圍包括居民日常生活服務、外賣遞送服務、國內貨物運輸代理等，由順豐同城全資持股。</p><p><strong>聯想打造全球首個城市超級智能體</strong></p><p>36 氪獲悉，3 月 15 日，聯想集團與武夷山市政府正式簽署「武夷山城市超級智能體」合作協議，標誌着全球首個城市超級智能體項目在武夷山全面落地。該項目將依託聯想全棧 AI 能力，整合武夷山文旅、茶產業等特色資源，構建覆蓋城市管理、民生服務、產業升級等層面的智能化中樞，為區域高質量發展注入科技動能。</p><p><strong>保時捷控股稱不考慮出售大眾汽車股份</strong></p><p>大眾汽車最大股東保時捷控股當地時間 3 月 16 日表示，不考慮出售大眾汽車投票權股份，此前有消息稱該公司正在權衡出售股份事宜。保時捷稱，目前未考慮剝離大眾汽車股份，在 2024 年期間也沒有這樣的考慮。（界面）</p><p><strong>百川智能聯合創始人焦可、陳煒鵬出走，均開啓 AI 領域創業</strong></p><p>從多位知情人士處獨家獲悉，大模型六小虎之一的百川智能創始團隊出現變動，其中，聯合創始人焦可已經離職，另一位聯合創始人陳煒鵬也將離職，目前還在走內部流程。另據知情人士稱，焦可和陳煒鵬兩人都已經分別開始 AI 領域的創業。焦可和陳煒鵬都是在百川智能創立早期就加入公司的創始團隊成員。（財聯社）</p><p><strong>智己汽車、斑馬智行、餓了麼三方聯手合作</strong></p><p>己汽車、餓了麼、斑馬智行三方官宣合作，同步預告今晚將聯合發佈 AI 智行領域的最新探索成果。三方於 2025 年初達成深度合作。基於阿里巴巴 AI 大模型的技術積累與生態佈局，三方共同開發出行業首個「AI 生態座艙」。據瞭解，「AI 生態座艙」將在近期上市的智己新車上率先落地，很快將正式面世。（界面）</p><p><strong>時尚零售商 forever 21 申請破產</strong></p><p>時尚零售商 forever 21 申請破產。（新浪財經）</p><p><strong>東方甄選回應「保水蝦仁」：代工廠嚴格篩選，自營青蝦仁不添加保水劑</strong></p><p>36 氪獲悉，央視「3·15」晚會曝光部分商家的冷凍蝦仁磷酸鹽超標，並通過包冰增重，「1 斤蝦仁 7 兩冰」，引發外界關注。3 月 17 日，東方甄選發佈聲明，東方甄選自營青蝦仁由廣東虹寶水產開發股份有限公司和湛江國聯水產開發股份有限公司代工。代工廠由東方甄選嚴格篩選，生產過程嚴格執行國家各項規定，符合行業領先生產標準。同時，我們聯合權威檢測機構組建專業團隊，對產品生產全過程進行高頻盯產，嚴格質檢。此外，東方甄選承諾：自營青蝦仁不添加保水劑，配料表只有蝦和水。</p><p><strong>深度求索公司註冊 DeepSeekChat 商標</strong></p><p>36 氪獲悉，企查查 App 顯示，近日，杭州深度求索人工智能基礎技術研究有限公司申請註冊多枚 DeepSeek Chat 商標，國際分類涉及教育娛樂、廣告銷售等，當前商標狀態為註冊申請中。</p><p><strong>寶馬中國與華為終端達成合作協議</strong></p><p>寶馬中國與華為終端宣佈達成合作協議：寶馬在中國深度融合鴻蒙生態，推出包括 BMW 數字鑰匙、HUAWEI HiCar 和 MyBMW App 在內的數字化服務，全面升級智能駕趣高頻應用場景，為用戶提供多元化應用與功能體驗。</p><p><strong>星星充電等在常州成立星能投資公司，註冊資本 1 億</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，常州武進星能投資有限公司成立，法定代表人為陳泉江，註冊資本 1 億人民幣，經營範圍含發電業務、輸電業務、供（配）電業務，互聯網信息服務，第二類增值電信業務等。股東信息顯示，該公司由常州武南新能源投資有限公司、星星充電關聯公司萬幫星星充電科技有限公司、洛凱股份共同持股。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>武漢禹工水導激光科技有限公司完成千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，武漢禹工水導激光科技有限公司宣佈獲得數千萬元的天使輪融資，本輪融資由武漢江夏科創集團獨家投資。武漢禹工激光專注於「水導激光、激光清洗」雙領域激光智能製造設備的研發、設計、批量生產及售後等「全流程、體系化」配套及服務，產品和技術廣泛應用於航空航天、軌道交通、汽車、鋰電池、模具、半導體、新材料等多個領域。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>金山辦公申請青丘大模型商標</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查財產線索信息顯示，近日，北京金山辦公軟件股份有限公司申請註冊 2 枚「青丘大模型」商標，國際分類涉及科學儀器、網站服務，當前商標狀態均為等待實質審查。 該公司成立於 2011 年 12 月，法定代表人為鄒濤，註冊資本約 4.6 億人民幣，經營範圍包括開發辦公軟件、銷售自行研發的軟件產品、計算機系統集成等，由 Kingsoft WPS Corporation Limited、天津奇文五維企業管理諮詢合夥企業（有限合夥）等共同持股。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>國家發改委李春臨：多部門正積極謀劃促消費相應政策</strong></p><p>「今天在座的相關部門都正在研究財稅、商貿、金融等領域有利於促進消費的政策。」3 月 17 日，國家發展改革委副主任李春臨在國新辦新聞發佈會上表示，今天還有很多沒來的部門，如民政部、文化和旅遊部、證監會、衞健委、農業農村部等，都在積極謀劃相應政策。目前，國家衞健委正在起草育兒補貼的具體操作方案，其他諸如擴大住房公積金使用範圍、農村低收入人口增收行動等，相關職能部門也在積極推進。（證券時報）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>國家統計局：1—2 月份全國房地產開發投資同比下降 9.8%</strong></p><p>36 氪獲悉，國家統計局數據顯示，1—2 月份，全國房地產開發投資 10720 億元，同比下降 9.8%，降幅比上年全年收窄 0.8 個百分點；其中住宅投資 8056 億元，下降 9.2%，降幅收窄 1.3 個百分點。1—2 月份，新建商品房銷售面積 10746 萬平方米，同比下降 5.1%，降幅比上年全年收窄 7.8 個百分點；其中住宅銷售面積下降 3.4%，降幅收窄 10.7 個百分點。新建商品房銷售額 10259 億元，下降 2.6%，降幅收窄 14.5 個百分點；其中住宅銷售額下降 0.4%，降幅收窄 17.2 個百分點。2 月末，商品房待售面積 79891 萬平方米，同比增長 5.1%。其中，住宅待售面積增長 6.6%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有人日賺五位數、有人被玩家追着罵，AI+遊戲到底怎麼做？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3209955055993992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 17:08:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 馮睿洋‍‍</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>AI 在遊戲行業的落地可謂神速，大小廠商們紛紛將 AI 與遊戲進行了融合。</p><p>騰訊遊戲讓《和平精英》的虛擬人物「吉利」化身 AI 驅動的戰術顧問；網易遊戲在《永劫無間》手遊中引入 CopilotAI 作為戰鬥夥伴，另一款遊戲《逆水寒》中則部署了基於 DeepSeek 的智能 NPC「沈秋索」……</p><p>一切似乎朝着好的方向發展，但 AI 的翻車事件在遊戲行業同樣不少。</p><p>除了一些忽然出現卻存在「AI 詐騙」爭議的「空氣項目」以外，知名遊戲廠商「動視」的一系列操作也在海外遊戲論壇引起了玩家的不滿。</p><p><strong>事實上，當 AI 既創造着「日均 N 款新遊戲」的繁榮，也催生出「賽博罐頭」同質化詛咒的同時，開發者們不得不開始在效率與匠心之間重新校準天平。</strong></p><p>本文我們將圍繞不同方向、多款結合了 AI 的遊戲展開討論，以找到「AI+遊戲究竟怎麼做」這個問題的答案。‍‍‍‍‍</p><h2><strong>當 AI+遊戲成為焦點</strong></h2><p>近日，開發者@levelsio 使用 AI 工具開發的模擬飛行遊戲吸引了數千萬人的圍觀，並在幾天的時間裏賺了上萬美元。該遊戲使用 Cursor 與 Gork 生成代碼，且開發者只花了幾小時的人工投入。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="948,489" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_879041b139b3489c934ed2b6d59fdff0@733724945_oswg347707oswg948oswg489_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源網絡</p><p>這則新聞在遊戲領域與科技領域都受到了人們的廣泛關注和討論。對於科技領域來講，這是人工智能當前具有強大能力的一種很好的證明。而對於遊戲領域來講，一些製作者驚歎原本繁瑣的遊戲開發竟能如此方便的直接通過 AI 來解決，遊戲行業要變天了。</p><p>事實上，使用大語言模型生成代碼製作遊戲已經成為了一種潮流，近期國內外有非常多的類似的項目。</p><p>馬斯克在一個月內已經轉發了四條使用 Grok 製作簡單遊戲的 X 推文，這些遊戲均只有少量頁面和關卡，但幾乎其所有代碼、貼圖均由大模型直接生成，且具有一定的可玩性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_d271af71058a4e69bc74655905570be4@733724945_oswg158321oswg1079oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源網絡</p><p>相比之下，騰訊遊戲《和平精英》將 DeepSeek R1 接入遊戲，帶來的則是與用戶感知更近的體驗，使遊戲中的吉利可以與玩家在局外進行對話。這些對話內容可以關乎遊戲內信息如遊戲中裝備的效果，也可以關乎本地天氣等其他信息。</p><p>網易遊戲《逆水寒》將 AI 接入遊戲的 NPC，玩家在地圖中可以與 NPC 進行互動。根據其官方預告，接下來還將讓 NPC 能夠讀懂玩家情緒，並做出更多相關反應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_0e416184e83145218a045627cf4d1cd4@733724945_oswg376061oswg1080oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《和平精英》</p><p>與此同時，知名遊戲廠商動視（Actvision）正因為使用 AI 而被玩家追着吐槽。</p><p>在動視的 instagram 賬號近日發佈的幾則消息中，出現了多則用 AI 生成的預告圖，涉及到《使命召喚：殭屍防禦》和《吉他英雄（移動版）》等多款遊戲。這些圖片在畫風上有非常明顯的 AI 風格，且在細節上存在諸多問題，如音符中有意義不明的形狀。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_52555cce189345f3ab666e6762bb0b28@733724945_oswg887431oswg1080oswg796_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：X</p><p>在其評論區中，大量玩家對此表示了強烈的不滿。玩家認為知名的成熟的遊戲公司不應該做出使用 AI 製作海報這樣的事情。此外，因為這次 AI 海報涉及到經典 IP，對這些遊戲具有情懷的老玩家感受到了強烈的被冒犯。</p><p>事件發酵至今，玩家在各個社交媒體上表達着他們的憤怒，目前外網各平台上已有多家媒體跟進。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1107" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_f485d8f482d346068f4e58b85e23495b@733724945_oswg294286oswg1080oswg1107_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Reddit 上玩家對於該事件的評論</p><p>不過，因為只是幾則未實際發佈的遊戲的宣傳圖，雖迎來了玩家廣泛的議論與吐槽，卻並未對實際產品及其收入產生影響。相比之下，之前《白夜極光》使用 AI 繪製遊戲賀圖，則引來了玩家更多的怒火。</p><p>2023 年，騰訊系二次元遊戲《白夜極光》在外網社交媒體上發佈了一張情人節賀圖，該圖被玩家質疑存在 AI 生成痕跡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,973" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_c14aabdefd9441a280a9321c89915f8f@733724945_oswg144434oswg1080oswg973_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">畫師本人發佈的圖片，該版本比遊戲官方版本有更明顯的 AI 痕跡</p><p>圖片中，人物髮絲、手臂與腳掌有明顯 AI 繪圖時粘滯的現象，甚至將左右腳掌畫反。有玩家質問「我們氪了 648，就給我們看這個？」然而，後續該畫師並未直接進行承認或道歉，反而進行反駁，最終事件一度登上熱搜。</p><p>至今，每當二次元遊戲有圖片被疑似使用 AI 時，《白夜極光》仍經常被拉出來作為討論話題。</p><p><strong>可以看出，使用不同的方式利用 AI，會讓玩家有差異極大的反饋。因此，如何利用好 AI 成為了關鍵。</strong></p><h2><strong>AI+遊戲，有哪些做法？</strong></h2><p><strong>在討論 AI+遊戲時，最忌諱的是把「AI」作為一個標籤、一個整體來看待。事實上，不同的 AI 有不同的原理、功能，分別對應不同的使用場景，也會給遊戲帶來不同的效果。</strong></p><p>最基礎的利用方法是利用大語言模型所提供的通用的基礎能力，如<strong>提供靈感、撰寫文案、生成代碼</strong>等。</p><p>比較簡單的使用方法包括讓大模型協助設計遊戲內容與撰寫遊戲文案。遊戲內容與文案方面由人來完成時需要靈感，而大語言模型具有的信息儲備量與信息加工速度遠超人類。因此，能夠批量提供「看起來還算是一回事」的創意，大幅度提升了效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="661,1153" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_5550762141c14209baafb623fe2ae04d@733724945_oswg32460oswg661oswg1153_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：大模型反饋</p><p>讓 GPT-o1 根據 idea 設計遊戲，幾百字的描述可以迅速被擴展成數頁的詳細內容</p><p>也有些團隊在嘗試把大語言<strong>接入遊戲</strong>中，讓玩家在遊玩過程中可以與大模型對話，這也是目前很多團隊採用的 AI+遊戲的方式。</p><p>然而，如果只是把大語言模型放在遊戲裏，而不加以調整的話，則與遊戲的其他部分相割裂——甚至導致玩家疑惑「為什麼自己不切出去使用其他更成熟更方便的模型？」。而要讓大語言模型完全扮演好遊戲中的某一個角色，則需要對於模型進行微調，其訓練需要大量的資源投入，當前在這方面還沒有很成功的案例。</p><p>另一種比較直觀的使用方式是使用 AI<strong>生成圖片或 3D 模型</strong>。人類畫師在進行繪畫時工期長且費用高，一張商稿可能要上萬塊錢，而 AI 生成則平均價格只有幾毛到幾塊錢。</p><p>雖然有時生成效果並不好，但是由於其極低的生成成本，往往可以一次性生成數十張乃至上百張，然後進行挑選。對於對質量和一致性要求不高的遊戲而言，當前生成的圖片和模型已經能夠達到使用標準。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_b7b8f01c8c2a4302bb633b17917916ac@733724945_oswg805785oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">使用 Midjourney 生成的二次元人物圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_0a91dd10000048f7befa5e15a3155139@733724945_oswg177546oswg1080oswg569_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">使用 Tripo 生成的 3D 模型</p><p>此外，也有一些產品在探索做一些獨立的<strong>面向遊戲的 AI 工具</strong>。微軟在今年二月發佈的 MUSE 使用超過十億張圖片和控制器動作進行訓練，能夠生成連貫的遊戲畫面和動作。</p><p>這樣獨立的新工具背後所需要的是技術上的巨量投入，該工作的背後使用的 WHAM（世界與人類行動模型，World and Human Action Model）技術相關的論文甚至發佈在了頂級科學期刊《Nature》上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1138" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_aae1d7d3a47a4c05b862f4c0cdc3938d@733724945_oswg410547oswg1080oswg1138_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源網絡</p><p>不過，<strong>由於當前 AI 技術仍不成熟</strong>，直接使用仍會遇到很多問題。</p><p>首先是生成效果<strong>不夠穩定</strong>。對於在遊戲開發階段使用而言，尚且能夠通過多刷新幾次來抵消掉不穩定帶來的問題，但如果直接將 AI 接入遊戲，一次不符合遊戲的輸出，則就可能會給玩家帶來極大的體驗上的傷害。</p><p>其次，AI 生成的內容<strong>很難進入工作流並與其它環節相配合</strong>。例如，AI 所寫的代碼與人類習慣不同，修改、維護起來存在難度；AI 生成的圖片的過程也與人類創作的過程不一致，大部分工具幾乎只支持導出單圖層位圖格式，而不區分圖層，導致修改時需要局部重繪。甚至，讓人類在 AI 生成的基礎上進行調整所消耗的時間精力，可能跟重新制作相仿。</p><p>以及，高質量的生成尤其是對於圖片、建模的生成需要大量<strong>算力</strong>，目前，這些算力往往由遊戲廠商自行提供或使用第三方服務。因此成本巨大。如果這些算力不由用戶設備自行提供，則每次使用對於遊戲來講都是成本，若沒有辦法保證每次生成的結果都能被很好的利用，否則很難使收益高於成本。</p><p>此外，還有一些當前沒有太被重視、但隨着 AI 在更多環節以更高頻率使用，必將會面對的問題。比如 AI 生成的內容的<strong>版權問題</strong>、只能在已有內容上拼湊合成導致<strong>創意同質化</strong>等。這些都成為了 AI+遊戲的潛在風險，亟待被重視。</p><h2><strong>AI+遊戲，還能怎麼做？</strong></h2><p>當然，AI+遊戲還有一些值得期待的新方向。有些嘗試在<strong>做以往技術所做不到的事，做與遊戲內容密切相關的事。</strong></p><p><strong>例如，讓原本只能按照固定方式參與對局的人機，升級為可以聽懂玩家指令並進行配合的 AI 隊友。</strong></p><p>在 2024 年的科隆遊戲展上，《暗區突圍》展示了其語音指揮 FPS AI F.A.C.U.L.。在實機演示中，AI 隊友可以聽懂玩家的複雜指令，如「用前面的樹作為掩體」、「尋找一個綠色的箱子」、「我開門後你封煙」，並按照玩家要求做出對應行為。</p><p>與早期類似《沙漠風暴 2：重返巴格達》或更為經典的《彩虹六號：維加斯》，這些只能用按鍵向 Bot 隊友發出「進攻」「防守」「落位」「跟隨」等簡單指令的遊戲相比，F.A.C.U.L.顯然已經更加 AI 化了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,932" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_63ea76225491471e9199b659ee9d129a@733724945_oswg817762oswg1080oswg932_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源網絡</p><p>在這類遊戲中，玩家與有一定策略、能夠理解對局、能夠與玩家配合乃至溝通的 AI 智能體共同組隊，給遊戲體驗帶來了更多可能性。</p><p>例如，在一些需要團隊配合的 FPS 遊戲中，玩家需要擔任不同的角色，包括指揮位、信息位、架槍位等，但實際遊戲中往往希望擔任指揮位的玩家多於指揮位置的數量。</p><p>如果有能夠聽懂自然語言並能夠做出類似人類玩家的反饋的 AI 隊友，是否能讓更多玩家遊玩到想要的位置？答案當然是肯定的，至少相當一部分玩家有這些需求。</p><p><strong>另一種有趣的嘗試是讓 AI 直接改變遊戲的模式，讓遊戲根據玩家選擇或上傳的內容生成角色、劇情，而非只能提供既定內容。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_007066860cad403aab48fe1f9770ad8b@733724945_oswg727018oswg1080oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源網絡</p><p>早在 2023 年 8 月，斯坦福就曾用 GPT 製作「AI 小鎮」，讓 25 個 ChatGPT 模擬在一個小鎮上的不同角色進行生活。這些 AI Agent 有着不同的年齡、身份、性格，並會進行活動、相互對話。這成為了大模型的經典案例，同時也給遊戲行業帶來一定的啓發。</p><p>在清華大學深圳國際研究生院 AgentLand 實驗室主辦的 AgentLand Festival 2025 中，部分作品將大模型接入了遊戲。這些遊戲允許玩家做出更多的選擇甚至直接輸入大量文字，例如給遊戲中角色「寫信」，而後完全讓 AI 依據這些內容生成後續遊戲劇情。</p><p>只是目前 AI 生成的文本在目前與畫面、音樂不能很好地配合，使遊戲變成了只有少量配圖的互動式小説。雖然在故事方面因為有玩家的參與而更加有趣，卻很難帶來代入感沉浸感，與玩家期待的「遊戲」仍有一定差距，因此該方向仍有待繼續探索。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_d9ef53360e3b47fc9408429283ff78ca@733724945_oswg786990oswg1080oswg615_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AI 生成劇情遊戲《Letter to X》</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_963cbcd640604246b9560090d0150514@733724945_oswg755812oswg1080oswg569_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AI 生成劇情遊戲《不紙於紙上的故事》</p><p>相對來講，由有更成熟的遊戲開發經驗的團隊 AutoGame 製作的《麥琪的花園》則在技術上更為完善，玩家的遊戲體驗也更流暢連貫。該遊戲是一款沙盒類遊戲，玩家在其中冒險打怪並製造自己的月底，其 NPC 可以按照玩家所設置的信息與導入的圖片進行生成。玩家可以與 NPC 進行聊天，而 NPC 在回覆時甚至會有實時合成的語音。</p><p>該遊戲在發佈 demo 後立即上了 Steam 新品榜，甚至一度因為玩家過多而導致炸服。不過，該遊戲至今仍未正式上線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="978,1305" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_ca072f7ce83445dc9caac3133ece395b@733724945_oswg1074770oswg978oswg1305_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">遊戲《麥琪的花園》Steam 介紹界面</p><p>生成式 AI 給遊戲帶來的可能性是玩家可以與遊戲有更多的「互動」。遊戲也可以是千人千面的，玩家可以把自己喜歡的角色、情節帶入遊戲。<strong>玩家在遊戲中體驗到的不再是開發者在開發時設計的有限的劇情中的任意一種，而是屬於自己的、原創的、獨特的、可交互的內容。</strong></p><p><strong>至此，生成式 AI 起到的作用絕非簡化開發步驟，而是改變遊戲形態，帶來了別樣的體驗。</strong></p><h3><strong>結語：在技術迅速發展的時代，不能僅抱着以往的經驗來看待遊戲</strong></h3><p><strong>當前的 AI 發展已被很多學者視為一輪大的科學革命。在新技術層出不窮的背景之下，遊戲的範式也可能出現極大的變化。</strong></p><p>例如，有了高分辨率的顯示器與高性能的 GPU，玩家才能在遊戲中追求與現實質感相仿的畫面。有了能夠以極低的延遲進行通信的互聯網，電子競技類遊戲才能夠得以流行。</p><p><strong>那麼，生成式人工智能，又將會帶來怎樣的遊戲？</strong></p><p>科技創新還在繼續，新的 AI+遊戲層出不窮。層層迷霧之下，我們至少可以從以往案例中學到的是——<strong>如果開發者僅用 AI 作為人工的平替追求「降本」，將原本一部分人做的比較成熟的事情外包給沒有質量保證的 AI，最終往往導致的是「降質」，引來玩家唾棄。而利用 AI 提供的能力，增加了遊戲內容，甚至對於遊戲模式進行了創新，或許有機會得到更多玩家和市場的認可。</strong></p><p>本文首發自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/omTIo5BkKf1oFQB4-KM5PQ">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>解剖「百川」：王小川的 AI 醫療賭局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3208718429914249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 17:02:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜周鑫雨</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>3 月中旬，華為傳出組建醫療衞生軍團的消息，聚焦醫療大模型的臨牀落地。這一消息，在作為「AI 六小虎」的百川智能內部，一石激起千層浪。</p><p>華為入局，讓百川在 AI+醫療領域的牌桌上，迎來一位絕對重量的競爭者。</p><p>醫療是如今百川業務的命脈。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkwMDQ2NDU2Nw==&amp;mid=2247510553&amp;idx=1&amp;sn=2cd43773d4983194ce51fb331940f58e&amp;scene=21#wechat_redirect">《智能湧現》曾在 3 月初獨家報道，百川智能裁撤了負責金融、教育等領域的 B 端組，理由是集中資源，聚焦在醫療這個核心業務上。</a></p><p><strong>「DeepSeek 的餘波還在，華為提着刀又來了。」一名百川員工告訴《智能湧現》。</strong></p><p>裁撤 B 端、聚焦醫療，是百川應對 DeepSeek 掀桌的決策。而如今，如何避免與「B/G 收割機」華為的直接競爭，是百川內部抓緊討論的新命題。</p><p>百川智能究竟在做什麼？在王小川的掌舵下，百川又將駛向何方？這看似簡單的問題，在百川經歷過多次業務調整後，答案變得愈發撲朔迷離。</p><p>《智能湧現》通過訪談多位百川內部員工，試圖還原這家 AI 公司一個清晰的面目。</p><p>長期以來，支撐百川智能運轉的，是 4 個業務組：<strong>產研、通用、B 端、醫療</strong>。《智能湧現》瞭解到，自 2023 年 4 月成立以來，圍繞這 4 個組，百川經歷了三段戰略變動：</p><p><strong>從聚焦模型研發和金融、教育行業的 B 端落地，到試水 C 端產品和多模態模型；再轉型發力醫療，B 端商業化並行；最終裁撤 B 端，聚焦醫療</strong>——這些調整，都是為了讓百川繼續留在牌桌上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250316/v2_178e6ab84d2349c685e5aa0832fd0166@5783683_oswg186845oswg1080oswg736_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百川智能業務架構。</p><p>目前的百川，留在六小虎牌桌上的最大底氣，來源於現金流。</p><p>一次內部會上，百川智能聯合創始人茹立雲在演講中，將六小虎的現金流水平分成了 5 檔：能活 6 個月的、12 個月的、24 個月的、48 個月的、超過 48 個月的——<strong>百川在「超過 48 個月」那一檔</strong>。</p><h3><strong>C 端和多模態不順的一年</strong></h3><p>直到 2024 年上半年，百川智能還具有一條清晰的發展路徑：聚焦底層模型的研發，同時將金融、教育領域的 ToB 項目，作為商業化的支柱。</p><p>至於 C 端項目和 AI 醫療產品，百川都在內部小範圍試水。一名百川員工回憶道，王小川同樣重視 C 端，但他的目標，遠不止於問答類產品，而是慢慢打磨出一款「超級應用」。</p><p>只是，行業的快速變動，要求企業儘快交出 C 端答卷——2024 年初，月之暗面 Kimi 的出圈，給了市場一個 AI To C 的美夢。彼時，支持長文本理解的問答類產品，也成了模型公司講融資故事的硬通貨。</p><p>在上述員工看來，王小川做「超級應用」的目標很宏偉，但具體到產品層面，「講的都比較虛」——百小應從立項到發佈的半年裏，功能迭代了好幾版，「他（王小川）會提一些問題，但是不會給答案，還會不斷有新的想法冒出來。」</p><p>事實證明，百小應的形態離王小川眼中的「超級應用」還相去甚遠。2024 年 5 月，百小應的發佈會上，王小川對這款產品的態度也並不積極：「百小應就是一款在模型能力有限的情況下，從 AI 工具到 AI 夥伴的過渡型產品。」</p><p>後續，這款「態度消極」的產品，也未在市場激起水花。據瞭解，上線至今，百小應的日活從未突破過 5000。</p><p><strong>然而，對於彼時百川而言，與比起 C 端的失利，更需要面對的是模型研發的瓶頸。</strong></p><p>一名員工告訴《智能湧現》，Baichuan 4 取得不錯市場反應後，王小川將模型研發的重心，一部分從文本轉向多模態。</p><p>並且不同於文生圖、文生視頻這樣的生成模型，在王小川的支持下，產研組的目標新增了一項，是做出一個能夠涵蓋文本、圖像、視頻、音頻的「全模態模型」。</p><p>「百川技術團隊的共識是‘未來是多模態的’，未來 AGI 肯定是一個全模態的模型。」上述員工提到，在 Baichuan 4 登頂後，技術團隊認為百川已經有了訓練高性能語言模型的經驗，<strong>下一階段應該着手將文本模型的智力遷移到多模態模型上。</strong></p><p>但訓練全模態模型，對於一家初創公司而言是困難的。技術路線的不成熟，加之大量的算力消耗，多名員工提到，百川在多模態上的進展一直很緩慢。</p><p>直到 2024 年 10 月，經歷近 5 個月，百川才交上一份多模態答卷，開源了全模態模型 Baichuan-Omni。但第一代 Omni 在技術社區中，口碑並不好。不少開發者認為，Omni 各個模態的基礎能力仍有很大的提升空間，沒有到可落地的程度。</p><p><strong>如果不是模型研發進度的阻滯，不少人認為，醫療不會這麼快被百川推至台前。</strong></p><p>「在模型上的動作已經慢了，百川也需要考慮下一階段的融資故事。」一名投資人總結。</p><h3><strong>斷尾 B 端，醫療救場</strong></h3><p>2024 年 8 月，一度較為邊緣的醫療組，走到了百川智能的業務台前，成了這家昔日明星籌措「過冬錢」的籌碼。</p><p>在講究歷史經驗的商業領域，外界從醫療領域能看到的，是 AI 落地醫療的艱難，以及上一代 AI 廠商的失敗。</p><p>成長於 2016 年的 AI 四小龍，曾經都想在醫療領域分一杯羹，但無一例外鎩羽而歸。</p><p>目前在 AI+醫療行業佔據最大市場份額的訊飛，在 2024 年上半年，旗下子公司「訊飛醫療」還有 1.34 億的虧損，且相較同期，虧損數額還在進一步擴大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250316/v2_b26df8797ab64dd1bf76152019649cfe@5783683_oswg181409oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△訊飛醫療已經連續三年虧損。圖源：訊飛醫療招股書</p><p>一名前訊飛醫療團隊的員工告訴《智能湧現》，AI 診療系統的精確度很有限，而且醫院是一個體系複雜的生態，每個科室都有獨特的臨牀數據和醫療流程，很難做出一個通用的系統。</p><p>百川智能沒有 AI 醫療的豐富經驗，在不少人看來，選擇醫療是在鋌而走險，是百川「步調亂了」的表現。</p><p>但在多名和王小川聊過的投資人看來，醫療是百川能夠跟其他六小虎打出差異化的概念，而差異化，恰恰是融到錢的關鍵——如今，政企市場有智譜，C 端有月之暗面和 MiniMax，醫療是相對空白的領域。</p><p>在多個訪談中，王小川向外界解釋，轉向醫療與通往 AGI（通用人工智能）的目標並不矛盾：醫療不是垂直場景，造醫生就等於 AGI。</p><p>「目前百川在醫療領域需要考慮的對手，且有自己的底模的，一是政企資源多的智譜，二是目前醫療市場份額第一的訊飛。」百川醫療團隊一名員工告訴《智能湧現》。</p><p>他提到，百川做醫療抓住了一個「窗口期」：「智譜目前還沒下場做醫療，訊飛的模型能力又比不上百川。<strong>純國內的模型供應商，同時技術還在第一梯隊的，就只剩下了百川。」</strong></p><p>但切入醫療領域的難題，百川也要面對。一名員工對《智能湧現》舉了個例子，百川內部的評測顯示，若是隻基於現有文獻和數據庫，目前 AI 病例的生成能達到 70-80 分，但相關項目落地的基準在 90 分。</p><p>目前最好的解決方法，是加入專業醫生的標註和對齊。2024 年年末，百川投資了醫療數據服務商「小兒方」，也成立了有 30 多位醫生的醫學產品部。在年會上，王小川特意介紹了兩名花高薪從海外和香港聘請的醫療專家，由他們負責帶領專業醫療團隊。</p><p>「醫療模型的訓練，算法工程師還是其次，最重要的角色是專業醫護人員。」上述員工提到，無論是將一段非結構化的診療對話記錄形成結構化的病例，還是對 AI 輸出的病例和診療結果進行反饋強化學習，都需要專業醫生。</p><p>截至 2025 年元旦，在內部的幾次會議中，王小川都對 2025 年的營收做出了十分樂觀的估計。一名員工記得，他在會上説，<strong>2025 年目標把業績做到上市門檻（10 億元），拿到綠通（綠色通道名單）就隨時能上市。</strong></p><p>但很快，整個 AI 行業迎來了格局變動的不確定因素：2025 年 1 月 20 日，DeepSeek 發佈了高性能的推理模型 R1，並且開了源。</p><p>黑馬掀桌，倒逼 AI 廠商集中資源到自己的優勢業務上。為了聚焦醫療這一差異化優勢，最終，被 R1 牽引的鍘刀，先落到了 B 端組上。</p><p>《智能湧現》曾獨家報道，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkwMDQ2NDU2Nw==&amp;mid=2247510553&amp;idx=1&amp;sn=2cd43773d4983194ce51fb331940f58e&amp;scene=21#wechat_redirect"><strong>2 月 19 日，百川將隸屬於 B 端組的 PE（提示詞工程）團隊，調整至產研組，3 月 3 日，B 端組被裁撤。而後，PE 組也被裁撤。</strong></a></p><p>但百川在醫療領域的先發優勢，是否能一直維持，內部也很難給出答案。</p><p>幾名百川智能員工告訴《智能湧現》，去年以來，不少醫院科室都有 AI 落地的指標，客戶願意簽單，<strong>「一是為了自己的政績，二是為了能發 AI 醫療相關的論文，最後是為後續醫療產品的銷售。」</strong></p><p>這意味着，AI 風口下的醫療簽單，很有可能會成為一次性買賣。「如果對醫療機構沒有產生實際價值，簽單就是不可持續的。」員工表示。</p><p>2025 年 3 月，隨着華為宣佈組建醫療軍團，百川內部也在思索如何迎戰。</p><p>《智能湧現》瞭解到，百川正在討論如何將醫療和「百小應」結合，研發 C 端醫療產品。「百川可以在 C 端醫療產品上建立差異化優勢，這塊是可以繞過華為的。」一名員工表示。</p><p>而為了守住醫療模型層的技術優勢，百川也在近期加大了醫療領域專業人才的引入，負責醫療模型的數據策略、反饋強化學習等工作。</p><p>一名員工告訴《智能湧現》：「目前百川還是擁有最強的醫療模型，現在公司應該在想辦法，把這個優勢繼續延續下去。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250316/v2_fda514943bf94519af4315b40f7e708b@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250316/v2_4535e5473e2e4a269f154b95acb19fd0@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技基金哪家強？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3210025349383303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 15:29:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯&nbsp;範亮</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>春節以來，在宏觀政策發力、消費數據回暖以及 DeepSeek 爆火的共振下，資本市場開始重新審視中國資產的投資機會。</p><p>但相比去年 9.24 以來對 A 股的空翻多，2025 年最大的邊際變化是市場更加看好離岸中國資產，特別是以恒生科技為代表的中國科技資產。今年 2 月至今，恒生科技指數累計漲幅高達 26%，年初至今為 34%，如果拉長週期到去年 9 月，更是反彈了 71%，相比 A 股的主要指數和美股納斯達克均收穫了巨大的超額收益。</p><p>市場看好恒生科技指數背後，除了認為港股具備更大的估值修復空間外，更重要的是恒生科技具有更高的科技/AI 含量。</p><p>然而，作為離岸資產普通投資者想要參與港股並不容易。最直接的方法是通過開通港股通參與香港市場的個股和基金交易，但這種方式對投資者資金體量和交易經驗都有要求。除此之外，通過境內發行的指數掛鈎基金參與港股市場則是一種更常見的方式。</p><p>那麼，現階段恒生科技指數為什麼值得關注？投資者又該如何選擇基金產品？</p><h2><strong>「聰明的錢」映射出哪些市場變化？</strong></h2><p>ETF 資金作為市場最敏感的風向標，是投資者瞭解市場動向、進行資產配置的重要參考。2 月以來，ETF 資金呈現出了兩個顯著的變化：</p><p><strong>（1）從「被動防禦」到「主動出擊」</strong></p><p>2 月至今（截至 3 月 4 日）的反彈中，<strong>ETF 市場呈現出明顯的賣出寬基 ETF、買入行業和主題型 ETF 的趨勢。</strong>具體的原因可能包括兩個方面：一是，2 月份市場情緒大幅回暖，A 股市場日均成交額達到 1.8 萬億，投資者對市場態度由被動防禦轉為主動進攻；二是，2 月以來是典型結構市，AI、機器人板塊大幅上漲，而公共事業、金融等傳統行業表現一般，投資者通過主題型 ETF 把握結構行情。</p><p>受此影響，2 月以來寬基 ETF 份額淨減少 764 億份，主題、行業指數分別增長 144 億和 79 億份。具體看，前期熱門的寬基 ETF 基本都處於淨流出狀態，如中證 A500 ETF 淨流出 239 億份，科創 50ETF 則從 2024 下半年就維持淨流出狀態，本次統計期間份額淨流出 280 億份。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,418" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_55a0ea9392ad4193bc14ea47dfc8871e@5335509_oswg66879oswg1080oswg418_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：各類型 ETF 份額變動情況&nbsp; 資料來源：Wind、36 氪整理</p><p>相反，行業和主題型 ETF 則受到市場追捧。分主題看，機器人/人工智能主題指數份額分別增加 75 億/57 億份，份額數相較 2 月初增加 82%/41%。分行業看，證券公司、800 消費、中證全指電力指數掛鈎的 ETF 份額則有較多增加。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,278" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_29f519a815a343da8300c6f7cd136550@5335509_oswg144225oswg1080oswg278_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：主題指數份額變化，資料來源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>（2）港股科技偏好升溫</strong></p><p>除了在 A 股戰略上更積極主動外，2 月以來，ETF 資金的跨境投資也出現了一些結構變化。</p><p><strong>一是，ETF 資金對港股偏好提升，美股偏好下降。</strong>Wind 數據顯示，2 月 1 日至今，跨境 ETF 份額增加前 10 基金中，全部是港股相關指數掛鈎產品。規模最大的為港股通互聯網、港股創新藥、港股科技 50；同時，在份額流出最多的 10 只產品中，有 3 只均與互聯網相關指數掛鈎。</p><p><strong>二是，結構市特徵明顯，更偏愛科技。</strong>Wind 數據顯示，2 月 1 日至今，跨境 ETF 份額增加前 10 基金中有 5 只都與科技相關的港股指數掛鈎；在流出份額最大的 10 只基金中，規模最大的為恒生互聯網 ETF，這隻基金前 5 大重倉成分股分別為快手、美團、騰訊、阿里和京東，合計權重佔比 60.2%，而港股通互聯網 ETF 前五大重倉股分別為阿里、小米、騰訊、美團和金蝶，合計佔比 64.3%，可見港股通互聯網 ETF 的科技/AI 含量更高。</p><p>除此以外，從流出份額前 10 的基金看，尤其是進入 3 月以後，生物醫療、創新藥相關產品也受到了港股主題切換的影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="643,303" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_9a62c427f1d94f4ca97399399e0d6619@5335509_oswg38310oswg643oswg303_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：跨境指數份額變化，資料來源：Wind、36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="644,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_06bb7660612b458da0d796dcf5e4d8a8@5335509_oswg35985oswg644oswg304_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：跨境指數份額變化，資料來源：Wind、36 氪整理</p><h2><strong>為什麼關注恒生科技指數？</strong></h2><p>如前文所述，2 月以來，市場對港股的關注顯著上升，而科技相關的標的更是成為了市場加倉的主要方向。在這種背景下，恒生科技指數的熱度顯著升溫，那麼恒生科技指數究竟具有怎樣的特徵呢？</p><p><strong>1.科技含量高且質量好。</strong>恒生科技指數（HSTECH），是 2020 年 7 月由恒生指數服務有限公司編制發佈的，由 30 家最大的香港上市科技企業組成，旨在反映香港上市公司中與科技主題高度相關的龍頭公司表現，被譽為「港版納斯達克」，代表着中國質量最好的科技龍頭。</p><p><strong>2.成分股權重分佈均勻，有利於分散風險。</strong>恒生科技指數按照流通市值加權法編制，在單股的權重上限方面，規定非外國公司成份股個股權重上限為 8%；外國公司成份股個股上限為 4%，合計不超過 10%。目前指數中僅有一家外國公司 ASMPT（00522.HK），主要的業務是半導體先進封裝設備和表面貼裝技術。由於單個公司的權重上限不高且分佈較為均勻，所以有效降低了個股對指數的影響力，使指數更能代表科技龍頭公司的走勢。</p><p><strong>3.行業和個股分佈均衡，覆蓋範圍更廣，更利於追蹤中國科技資產表現。</strong>從行業佔比看，恒生科技指數行業分佈更均勻。以萬得三級行業分類為基準，恒生科技指數覆蓋的行業既包含多品類零售和信息技術，又包含電腦、汽車、半導體、電子元器件、軟件等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="843,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_45d2e53014974dbaa28f5d00f6507de1@5335509_oswg73190oswg843oswg442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖:恒生科技指數行業構成&nbsp; 資料來源:Wind、36 氪整理</p><p>從具體的成分股看，恒生科技指數不僅包括阿里、騰訊、美團等各大互聯網龍頭企業，還包括理想、小鵬等新能源車企，中芯國際、華虹半導體等國內半導體頭部企業，同時還有小米、聯想、比亞迪電子、舜宇光學等消費電子品牌和硬件龍頭，以及金山、金蝶等軟件龍頭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,866" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_4517ad61a9e54718a556885bb9f8ae87@5335509_oswg582910oswg1080oswg866_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：恒生科技成分股構成&nbsp; &nbsp;數據來源：wind，36 氪整理</p><p>與此同時，相比港股通互聯網指數，恒生科技指數的成分股並不全是港股通標的，其覆蓋了一些未納入港股通但科技含量和質量較高的標的，因此整體覆蓋度相比港股通產品更為全面。</p><p>整體來看，作為普通投資者而言，站在長期配置的角度，如果想要參與港股的科技主題行情，那麼，科技含量較高、行業分佈均勻、個股覆蓋廣泛且質量好的恒生科技指數掛鈎的產品無疑是一個更穩妥的選擇。</p><h2><strong>基金如何選擇？</strong></h2><p>國內的基金投資者想要參與恒生科技的投資機會，目前主要可以通過三種方式：<strong>1.用證券賬戶購買國內發行的恒生科技 ETF 基金；2.通過基金代銷機構購買場外的恒生科技指數基金或者恒生科技 ETF 聯接基金；3.通過港股通賬戶購買香港發行的恒生科技 ETF 基金。</strong></p><p>那麼，這幾種參與方式有什麼特點？又該如何選擇？</p><p><strong>1.境內發行的恒生科技 ETF</strong></p><p>恒生科技 ETF 屬於場內基金，最典型的優點是流動性好且操作靈活（T+0 迴轉交易機制）、實時報價和費用低廉；但由於 ETF 除了受跟蹤標的本身價值影響以外，還會受到市場供需關係的影響，因此其價格波動可能會短期偏離價值，出現折價或溢價的狀態，在高溢價時需要注意投資風險。</p><p>同時，由於恒生科技指數屬於海外市場的寬基指數，因此國內發行的恒生科技 ETF 是 QDII 基金，一定程度上存在匯率風險，而且由於 A 股和港股的交易時段有差異，國內發行的恒生科技 ETF 按照 A 股市場時段報價，但標的指數實際上按照港股交易時段波動，這可能會引發時差所帶來的額外價格波動風險。</p><p>目前，市場上共有 10 只內地上市的恒生科技 ETF 產品。投資者在挑選的時候可以綜合規模、業績表現��費用三方面進行選擇，規模越大代表基金產品的流動性越好，而費用越低則代表基金產品的成本更優。</p><p>一般而言，場內基金的費用只有管理費、託管費和交易佣金，交易佣金主要與開戶的券商有關，對個人而言較為統一。因此，在實踐中只需要將託管費和管理費的總費用率當作成本參考。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,268" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_2bb9583d6c0e46b7ad0b89c9af4016cb@5335509_oswg175084oswg1080oswg268_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：境內恒生科技 ETF 概況&nbsp; 數據來源：wind，36 氪整理</p><p>對比來看，10 只基金中規模和日均成交額前三位的是華夏恒生科技 ETF、華泰柏瑞恒生科技 ETF 和易方達恒生科技 ETF，規模/日均成交額分別為 229.8 億元/58.3 億元、199.9 億元/55.1 億元、74.5 億元/13.9 億元。</p><p>業績表現上，近一年回報率方面，10 只基金整體表現較為接近，在 65.3%-67.7% 之間，排名前三為華夏恒生科技 ETF、摩根恒生科技 ETF 和廣發恒生科技 ETF，年化收益率分別為 67.7%、67.5% 和 67.0%。溢價率方面並不誇張，只有廣發和華安超過 1%。</p><p>費用率上，總費用最低為匯添富，最高為嘉實，但需要注意的是華泰柏瑞的跟蹤標的是香港上市的南方東英恒生科技 ETF，因此存在雙重收費問題，實際總費率高達 1.24%。</p><p>綜合業績表現、流動性和成本三方面看，表現較為突出的為易方達和匯添富。</p><p><strong>2.香港發行的恒生科技 ETF</strong></p><p>相比國內市場 ETF，香港發行的恒生科技 ETF 規避了 QDII 基金的匯率和時差風險，極大降低了跟蹤誤差，且實時性流動性更好。但由於屬於境外基金，投資這類 ETF 需要開通港股通賬戶，具有一定的資金和經驗門檻，需要滿足前二十個交易日日均資產 50 萬的資金要求和半年的交易經驗。</p><p>目前港股通納入了 5 只香港上市的恒生科技 ETF，分別是未來資產（韓國）的 GX 恒生科技 ETF、恒生投資（中國香港）的恒生科技 ETF、南方東英（中國）的南方恒生科技 ETF、貝萊德（美國）的安碩恒生科技 ETF、華夏基金（中國）的華夏恒生科技 ETF。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="956,136" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_e35354737b704ad288308c900a812cfb@5335509_oswg8113oswg956oswg136_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：香港恒生科技 ETF 概況&nbsp;數據來源：wind，36 氪整理</p><p>對比來看，規模和日均交易額最大的是南方恒生科技 ETF 規模已達 450 億，日均交易額為 62 億，其次為貝萊德旗下的安碩恒生科技 ETF 規模為 152 億，日均成交額 3 億。</p><p>業績表現上，近一年表現最好的是安碩恒生科技 ETF 年化收益率 65%,其次為華夏恒生科技 ETF 為 64.5%，南方恒生科技 ETF 業績表現最差為 63.7%。</p><p>費用率上，總費用率最低為安碩恒生科技 ETF，最高為南方恒生科技 ETF。</p><p>綜合流動性、費用率和業績表現，5 只基金中表現最佳的為安碩恒生科技 ETF，南方恒生科技 ETF 雖然規模最大但業績較差且費率最高，規模大的一個原因是國內華泰柏瑞的恒生科技 ETF 掛鈎這隻產品，基金規模接近 200 億。</p><p><strong>3.場外恒生科技掛鈎基金</strong></p><p>相比於場內基金，場外基金不需要開戶，可以通過直銷和代銷機構進行交易，靈活度好且參與門檻低。但場外基金的交易對象是基金公司，不提供實時報價，只公佈每日收盤淨值，而且整體費用會略高於場內基金。</p><p>按投資標的不同，場外跟蹤恒生科技指數的基金又可以分為指數型基金和 ETF 聯接基金兩類；按照收費模式不同，又可以分為 A、C、E、F、I 類等不同基金份額，較為常見的是 A 和 C 兩類。對於分類的具體介紹，<strong>可在之前</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIzOTk2Mjc1Mg==&amp;mid=2247611305&amp;idx=1&amp;sn=8d7a23fbb5dcb5bae43ba95123bc3a34&amp;scene=21#wechat_redirect"><strong>《中證 A500 哪家強？| 智氪》</strong></a><strong>一文中具體瞭解。</strong></p><p>目前，市場上共有 29 只掛鈎恒生科技指數的場外基金，其中 8 只為指數基金，21 只為 ETF 聯接基金。</p><p><strong>（1）A 類基金份額</strong></p><p>目前市場上，共有 13 只與恒生科技指數掛鈎的 A 類基金份額，其費用結構為管理費、託管費、<strong>申購費和贖回費。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_45c0cb2342cd45ea9493cf268cd4e3f7@5335509_oswg537540oswg1080oswg846_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：恒生科技掛鈎 A 類基金概況&nbsp; &nbsp;數據來源：wind，36 氪整理</p><p>對比來看，規模上，規模最大的為天弘恒生科技指數 A 為 45.1 億元，其次為易方達恒生科技聯接 A 為 11.5 億元，第三位為華夏恒生科技 ETF 聯接 A 為 10.7 億。</p><p>業績表現上，近一年回報率均值為 76.5%，好於均值的有 6 只，其中收益表現前三位的為天弘恒生科技指數 A（79.2%）、華夏恒生科技 ETF 聯接 A（78.2%）和華安恒生科技聯接 A（77.9%）/廣發恒生科技聯接 A（77.9%）。</p><p>費用上，由於 A 類基金份額除了基礎的基金管理費和託管費以外，還要收取申購費和贖回費，所以<strong>A 類基金份額對於資金量小且持有期短的投資者並不友好。</strong></p><p>但隨着持有期的延長，基金費用率會逐步下降，如小資金量投資者持有期在 1 年以上的總費用率最低為易方達恒生科技聯接 A 的 0.85%，最高為建信恒生科技指數 A 的 2.2%。<strong>對於資金量小且持有期超長（＞3 年）的投資者，A 類基金相對費用優勢更為明顯。</strong></p><p>同時，<strong>對資金量大於 500 萬且長期持有期較長（至少 1 年以上）的投資者，A 類基金的總費用率會明顯降低，</strong>目前各基金申購和贖回費用基本相同，大致都為 1000 元/筆的申購費和 0% 的贖回費率（匯添富恒生科技聯接 A 的資金量為 100 萬），相當於除了管理費和託管費外的額外費用率僅為 0.02%。</p><p><strong>（2）C 類基金份額</strong></p><p>目前市場上共有 13 只和恒生科技指數掛鈎的 C 類基金份額。C 類基金的費用結構為基金管理費、託管費、<strong>銷售服務費和贖回費。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_efcb6319fa6b44c4ba2c4e1a02851a23@5335509_oswg381891oswg1080oswg556_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：恒生科技掛鈎 C 類基金概況&nbsp; &nbsp; 數據來源：wind，36 氪整理</p><p>對比來看，規模最大的為天弘恒生科技指數 C48.9 億元，其次為華泰柏瑞南方東英恒生科技 ETF 聯接 C 規模 21 億元，第三位為易方達恒生科技聯接 C 為 17.5 億元。</p><p>業績表現上，13 只基金近一年收益率範圍在 71-79% 之間，均值 76.1%，其中，排名前三的為天弘恒生科技指數 C（78.2%）、建信恒生科技指數 C（77.8%）和華夏恒生科技聯接 C（77.7%）。</p><p>費用率上，13 只基金在管理費率、託管費率、銷售服務費率上差距較大，同時由於 C 類基金份額按照持有時間不同贖回費用也有較大差異（一般可以劃分為 7 日以下、7-30 日以及 30 日以上三個檔），因此目前恒生科技指數掛鈎的 C 類基金份額總費用率差距較大，範圍在 0.4%-2.8% 之間。<strong>總費用率最低為匯添富恒生科技聯接 C，最高則為建信恒生科技指數 C。</strong></p><p>除了上述的場外基金外，還有<strong>三隻較為特殊的恒生科技 ETF 聯接基金，</strong>均是基金公司在原有的 A、C 份額基礎上，近半年增發的新份額，分別為華泰柏瑞南方東英恒生科技聯接 I、華安恒生科技聯接 I 和廣發恒生科技聯接 F。這三隻基金在費用結構上和 C 類基金一樣，只收取交易服務費和贖回費，但<strong>和 C 類基金的區別主要是銷售機構不同（多為直銷和極少數代銷），同時交易服務費更低，通常為 0.1%，且華安和廣發的兩隻目前的銷售服務費還有折扣，折後為 0.01%。</strong></p><p>綜上所述，<strong>在場外基金的選購上，對於資金體量小且持有期短的投資者，更建議關注 C 類和三隻特殊的 I/F 類份額基金。</strong>如果看重流動性和業績穩定性，那麼華夏恒生科技 ETF 聯接 C、天弘恒生科技聯接 C、廣發恒生科技聯接 C 和易方達恒生科技聯接 C 均是不錯的選擇；如果更看重成本費用，那麼匯添富恒生科技聯接 C、易方達恒生科技聯接 C、華安恒生科技聯接 I、廣發恒生科技聯接 F 則可以優先關注。</p><p><strong>對於資金體量大且持有期長的投資者，更建議關注 A 類份額基金。</strong>如果看中業績穩定性，優先關注天弘恒生科技聯接 A、華夏恒生科技 ETF 聯接 A 和廣發恒生科技聯接 A；如果更看重成本費用，易方達恒生科技聯接 A、匯添富恒生科技聯接 A 和南方恒生科技指數 A 可以優先關注。</p><h2><strong>綜合建議</strong></h2><p>整體來看，投資者在挑選恒生科技指數掛鈎的基金產品時，最好遵循先考慮投資目的，再對比基金業績和綜合費用率的方式。</p><p><strong>如果對投資的時效性、流動性有較高需求，</strong>且本身<strong>資金體量較大、投資經驗豐富，</strong>那麼<strong>香港本土發行的場內 ETF</strong>就是最佳的選擇。</p><p>如果對<strong>時效性和流動性有要求，</strong>但<strong>資金規模和投資經驗達不到門檻，</strong>那麼則優先<strong>選擇境內發行的場內 ETF</strong>。</p><p>若<strong>無時效性、流動性要求</strong>，只想要參與恒生科技指數的投資機會，那麼<strong>場外的 ETF 聯接和指數基金均在可選範圍內。</strong>具體選擇上，對於<strong>資金體量小且持有期短的投資者，更建議關注 C 類和三隻特殊的 I/F 類基金；</strong>對於<strong>資金體量一般且超長期投資者（＞3 年）或是資金體量大且持有期較長（＞1 年）的投資者，</strong>則<strong>A 類基金產品</strong>可以優先關注。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 消費板塊真的回來了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3209991995130756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 14:54:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜黃繹達</strong></p><p><strong>編輯｜鄭懷舟</strong></p><p>上週（3 月 10 日~14 日）A 股大盤震盪上行，上證指數在周內上漲 1.39%，於 3 月 14 日收盤報收 3420 點；萬得全 A 指數上週上漲 1.49%。</p><p>板塊方面，申萬 31 個一級行業在上週 28 個上漲，3 個下跌，其中美容護理、食品飲料、煤炭、紡服、社服等板塊漲幅居前，計算機、機械設備、電子這三個板塊在上週下跌。</p><p><strong>從風格來看，紅利板塊相對佔優，科技股相對落寞。</strong>反映到風格指數、寬基指數的表現上，中證紅利指數、富時中國 A50、上證 50、深證紅利等指數漲幅居前，科創 50、科創 100、科創綜指、科創創業 50、科創 200 等指數同期漲跌幅居後。</p><p>港股大盤在上週震盪下跌，恒生指數週內下跌 1.12%；恒生科技指數在上週下跌 2.59%。板塊方面，12 個恒生行業指數中，5 個板塊上漲，7 個下跌，必選消費、原材料、能源等板塊領漲，綜合、資訊科技、非必選消費等板塊領跌。</p><p>海外大類資產方面，美股三大指數在上週均大幅收跌，歐洲各國股市有明顯分化，西歐除意大利外主要股指大都收跌，東歐主要股指大都收漲；亞太地區除日經外主要股指大都收跌。商品方面，原油在上週收漲；基本金屬表現分化，銅漲、鋼鋁跌；貴金屬在上週上漲較多，黃金再創歷史新高；農產品中除玉米、大豆下跌外，其他品種大都收漲。美元指數在上週整體小幅下跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_84f65c1ce44e4046880af47fd5cc4376@5426566_oswg67243oswg1080oswg704_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全球主要大類資產周漲跌幅；資料來源：wind，36 氪</p><h2><strong>01 順週期下紅利股為什麼會佔優？</strong></h2><p>上週大 A 的分化行情，可以簡單的概括為大消費和大金融帶動下的普漲行情，同時不少科創龍頭則出現了不同程度的下挫。</p><p>從行業指數的表現來看，美容護理和食品飲料的周漲幅分別超過 8% 和 6%，紡服和社服的周漲跌幅均超過了 3%；大金融裏面，非銀的周漲幅超過了 3%，普漲行情下，銀行的周漲幅也有 1.41%。同時，週期板塊在上週表現不俗，煤炭的周漲幅接近 5%。</p><p>再説紅利板塊，在投資者的傳統認知裏，紅利是典型的防禦策略，於是過去幾年經濟遭遇逆週期的市場行情裏，紅利板塊順理成章的成為了各路資金的避風港。而近期，可以説是順週期之風勁吹，消費與科技為當下市場主線的觀點已是公論，那麼上週為何會出現紅利佔優的局面呢？可以從如下三個方面來解答這個問題。</p><p>其一，<strong>普漲行情之下，紅利板塊裏面的高權重組分，典型如煤炭和金融在上週的表現都非常不錯；再加上近期外資做多中國，外資對 A 股的偏好還是以大盤股為主，這些明顯的邊際增量資金也大量流入了銀行、煤炭等大盤股居多且風格上偏紅利的板塊；</strong></p><p>其二，年初到上週末的區間裏，上證紅利指數累計下跌了 6.8%，<strong>這就導致股息率有一定程度的被動抬升，從策略的維度來看，紅利板塊的投資價值有所上升，而且連續的調整也增厚了紅利板塊的安全墊，對相對保守的資金更有吸引力；</strong></p><p>其三，從大類資產的維度來看，紅利策略賺的是股票債性的錢，因此與債券具備了一定的比價關係，市場目前對國債利率走勢的判斷是下行依然有空間，短期看的是降息兌現，長期主要看降低實體融資成本相關政策營造的低利率環境，<strong>當國債利率長期低位，股息收益相對更高的紅利策略對風險偏好相對較低的資金有更強的吸引力。</strong></p><p><strong>展望未來，紅利策略由於股息率相對較高，因此與債券相比紅利策略至少在中期都更具吸引力；從宏觀預期來看，目前仍處於弱復甦中，目前的通脹數據距離通脹目標尚有一定距離，也標誌着復甦依然有個相對漫長的過程，這是紅利策略作為未來交易主線的主要支撐。</strong></p><p><strong>值得注意是，外資是個重要變量，</strong>因為紅利板塊中權重較高的銀行、煤炭等大盤股都是在外資的偏好之內，而且很大一部分外資都是交易盤的情況下，<strong>外資的流入與流出都會對紅利板塊產生不小的邊際影響，</strong>判斷這部分外資流入和流出的邏輯，一則看 A 股短期的賺錢效應，二則看 A 股短期內有無強勢主題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="855,733" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_cd9ad7da999d4ff18378ecd498f501d7@5426566_oswg168188oswg855oswg733_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中證紅利指數近年來周 K；資料來源：wind，36 氪</p><h2><strong>02 投資策略</strong></h2><p>自今年春節以來，市場的交易主線一個是科技，一個是消費，科技的核心主線是由 DeepSeek 引發的 AI 投資熱潮，消費則主要由相關的刺激政策驅動。相比去年，A 股的交易主線包含了一個很大的邊際變化，那就是存在上述強勢交易主題的情況下，疊加傳統的春季躁動，市場情緒明顯樂觀，在投資中似乎已經忽略了對經濟基本面的影響。</p><p>然而，從經濟週期的節奏來看，金融、通脹、社消等高頻數據都顯示，目前我國經濟依然處於弱復甦中、築底的過程並未結束，同時還要關注來自外部的衝擊，可能會對經濟復甦的進程產生一定的擾動，屆時隨着投資邏輯的切換，情緒面的邊際變化、外資的交易行為等多重因素均會導致過去舊的投資邏輯再次成為主導的可能。</p><p>因此，在投資方向上，宏觀層面的不確定性，疊加目前弱復甦的現實，以及與債券的比價關係，紅利策略依然可以作為長期配置的主線，尤其是在經歷了前期的調整後，隨着股息率的被動抬升，配置的性價比也有一定程度的提升。</p><p>短期來看，無論是賺錢效應，還是參考外部因素，特別是從估值去看，以 AI 為代表的科技目前尚未被明顯高估，所以依然會是近一段時間的投資主線，細分領域上則主要圍繞 AI 應用、算力、機器人等熱門主題。消費方面，短期的看點是相關促消費的政策，比如近期的鼓勵生育；交易層面上，消費本身的擁擠程度不高，讓交易也具有了一定的持續性，具體方向上，市場普遍看好家電、消費電子、商貿零售、社服等行業板塊。</p><p>*免責聲明：</p><p>本文內容僅代表作者看法。</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾把 AR 眼鏡賣到北美第一的 VITURE 説：「AI 與 AR 終將融合成新一代多模態設備」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3203407194431753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 13:02:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>AI 眼鏡如烈火烹油的當下，上一個風口賽道的 AR 眼鏡品牌們面臨着一個共同抉擇：要不要入局 AI 眼鏡？</p><p>有的品牌選擇先發制人，如雷鳥創新和 Rokid 的首款 AI 眼鏡去年就已發佈；有的品牌則仍在觀望籌備中。</p><p>VITURE（行者無疆）屬於後者。在 VITURE 創始人姜公略看來」，<strong>做好 AI 眼鏡的門檻和難度都很高</strong>，必須深思熟慮、小心謹慎。</p><p>姜公略畢業於哈佛大學設計學院人機交互專業，曾在微軟亞洲研究院、MIT Media Lab，Google X 從事人機交互研究工作，參與過 Google Glass 的項目探索。</p><p>智能湧現獨家獲悉，2024 年底，<strong>VITURE 完成 5000 萬美金融資，投資方包括美團聯合創始人王慧文，新加坡電信集團等</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1051,932" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_c735c4ad915342ceba9384df2b1a0ff1@594936739_oswg178427oswg1051oswg932_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VITURE 創始人姜公略&nbsp; 來源：企業授權</p><p>自 2023 年 10 月上市以來，Ray-Ban Meta 已成功售出超過 200 萬副，燒熱了 AI 眼鏡賽道；作為對比，雖經多年發展，但全球 AR 眼鏡 2024 年銷量為 50 萬台，前者的市場空間和想象力都要更大。</p><p>作為 AR 眼鏡品牌創始人，姜公略高度看好 AI 眼鏡，進行了持續的觀察和調研。</p><p>姜公略對智能湧現直言：「市面上<strong>包括 Ray-Ban Meta 在內的 AI 眼鏡，還不算是真正的 AI 眼鏡。用戶購買 Ray-Ban Meta 是衝着 Ray-Ban 的品牌和拍照功能，和 AI 沒有太大關係。</strong>真正的 AI 眼鏡在今天還沒有得到市場的證明。」</p><p>在他看來，AI 眼鏡的核心和「靈魂」應該是 AI 能力，但目前市面上產品的 AI 功能還無法讓用戶滿意。這是待填補與改進的空白和機會。</p><p>「今天的 AI 只是一個 Chatbot，只能和用戶聊天，而用戶理想中的 AI 應該是一個助理，可以幫用戶發短信、訂外賣，代替用戶完成在今天移動互聯網和數字世界幾乎能夠完成的所有的工作。這個才是真正的 AI 眼鏡帶給用戶的價值。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_2489e9e12968428e89c98aa3624431e6@594936739_oswg209392oswg650oswg366_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VITURE 的 AR 眼鏡 &nbsp; 來源：企業授權</p><p>但之所以沒有早早入局，是因為姜公略看到了要做好一款 AI 眼鏡的複雜和不易。</p><p>他表示，從業者容易低估了做眼鏡這件事情的難度，不是把供應鏈一攢一堆就能行。智能眼鏡有很多細節是用戶會吐槽的點，如果不把細節解決好，很難打造一個大賣的產品。</p><p>相比硬件打磨，產品定義是更關鍵的命題。</p><p>姜公略認為，要定義好一款 AI 眼鏡，<strong>需要明確目標用戶羣體和佩戴場景，中間不能有任何模糊地帶，否則就會犯巨大的錯誤。</strong></p><p>人們對於 AI 眼鏡期待的上限是「成為替代手機的下一個智能終端」，但姜公略對此持否定態度。他認為眼鏡不會完全取代手機，就像手機也沒有取代電腦，終局會是一種有機的融合。</p><p>AI 眼鏡和 AR 眼鏡的關係也是如此。<strong>他預測，當 AR 眼鏡越來越輕，AI 眼鏡功能越來越多，兩者之間會有一個交匯和融合，就像兩面山坡都可以通往山頂。</strong>這個交匯點將是無數用戶夢想當中的帶有顯示、攝像頭、麥克風，體驗完善的多模態交互設備。</p><p>「<strong>未來 AI 眼鏡跟 AR 眼鏡之間最終會融合。」姜公略對《智能湧現》説到。</strong></p><p>以下為智能湧現與 VITURE 創始人姜公略的對話實錄，經編輯：</p><h3><strong>「Ray-Ban Meta 還不夠 AI，AI 能力不能只是 Chatbox」</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：你是做 AR 眼鏡出身的，怎麼看待 AI 眼鏡的機會？</p><p><strong>姜公略：</strong>AI 這件事情已經像水、電和空氣一樣無處不在，所以我認為 AI 眼鏡一定會成為人的剛需。作為 AI 的載體，我們覺得 AI 眼鏡能夠形成大的規模，可能會比 AR 眼鏡未來的規模更大。</p><p><strong>未來 AI 眼鏡跟 AR 眼鏡之間最終會融合。</strong>當 AR 眼鏡越來越輕，AI 眼鏡功能越來越多，它中間總會有一個交匯點。這個交匯點就是大家夢想當中的、終極的、一個帶顯示、帶 camera、帶 speaker 的多模態交互設備，同時能滿足重量和續航的要求。這個在未來我們相信一定能實現。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：包括 Ray-Ban Meta 在內的市面上的 AI 眼鏡產品，你怎麼評價？</p><p><strong>姜公略：其實真正的 AI 眼鏡並沒有得到市場的證明。大家並不是因為 AI 功能去買 Ray-Ban Meta 眼鏡。</strong>Meta 有兩個最大的標籤，一個是雷朋的品牌，<strong>如果你把它看作是 Ray-Ban 墨鏡的一個 SKU，就不難理解它銷量的合理性；</strong>另一個標籤是拍照，它是一個類似於大疆和 Insta 360 的頭戴式運動相機，<strong>這是一個已經被證明的市場</strong>，<strong>同時拍照和聽音樂的功能和墨鏡的場景有完美的結合點</strong>。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：你説 Ray-Ban Meta 不夠 AI，那真正的 AI 眼鏡會是什麼樣？</p><p><strong>姜公略：真正的 AI 眼鏡需要具備</strong>三個關鍵點：</p><p>一個是它需要無限接近正常的眼鏡，大家願意全天候佩戴，並且會有多個 SKU 滿足個性化需求；</p><p>第二個 AI 眼鏡的渠道非常重要，現在同行都在和眼鏡店合作，我覺得這是個正確思路，賣 AI 眼鏡不能只依賴線上渠道。</p><p>第三個也是最重要的，就是 AI 能力。大家理想中的 AI 是一個助理，是一個真正的 AI Agent，但今天的 AI 只是一個 Chatbot，只能和你聊天，不能幫你完成任何工作。</p><p>比如你説「給我媽發一條信息説我今天晚上晚點回家吃飯」，現在 AI 眼鏡做不到。<strong>真正的 AI 要能夠幫助用戶完成在今天移動互聯網和數字世界幾乎能夠完成的所有的工作</strong>，這個才是真正的 AI 眼鏡帶給用戶的價值。</p><p>同時，AI 眼鏡能持續不斷地去理解用戶的需求，它具有你的記憶，能夠像一個跟隨了你三年、五年的助理一樣懂你。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1365" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_54e43dc1b1a440189addcfb65ae38270@594936739_oswg2693860oswg2048oswg1365_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-Ban Meta &nbsp; &nbsp; 來源：視覺中國</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：你覺得 AI 眼鏡未來可以取代手機嗎？</p><p><strong>姜公略：</strong>很多人在講説 AI 或者 AR 眼鏡未來要替代手機，我也一直被問到這個問題，我一直的答案都是「不能」。</p><p>人類這個生物體與外界交互的器官，只有眼睛、耳朵、嘴和手。未來的形態一定是手機加眼鏡，眼鏡來負責嘴、眼睛和耳朵這三個器官，手機來負責手這個器官，而不是誰替代誰。這是道法自然的一種形式，並不是説誰來能夠強制讓這個事情發生。</p><p>但是當 AI 眼鏡體驗成熟的時候，AI 會把我的需求拆解成一個電腦、手機能理解的命令，它會大大減少人手的使用頻率。所以我相信 AI 和 AR 眼鏡會取代大部分手機的功能，人的交互界面會逐漸從手機遷移到眼鏡上。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：VITURE 的 AR 產品目前在 AI 上有哪些結合？</p><p><strong>姜公略：</strong>VITURE 很早在 AI 上也做了很多探索。<strong>2D 轉 3D 是現在 VITURE 眼鏡上最火的一個功能</strong>，可以實時的將圖片和流媒體視頻自動轉成 3D 的，這個功能幫助豐富了 AR 眼鏡的內容。<strong>我們最近被邀請去英偉達的 GTC 大會就是要去展示這個功能</strong>，它的實現得益於 AI 能力和 AI 算力的進步與結合。</p><p>另外我們有一款遊戲攻略助手叫 Wizard，也是用 AI 大模型作為基座。用戶在打遊戲的時候，可以直接隨時問 Wizard 助手如何幹掉敵人。我們把遊戲攻略作為數據庫，結合了 RAG（檢索增強召回）技術，來達到這種邊打遊戲邊聊天的體驗。</p><h3><strong>「AI 眼鏡的門檻和難度很高，軟硬件和 AI 能力要三者耦合」</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：要從 AR 眼鏡進軍 AI 眼鏡有沒有難度？</p><p><strong>姜公略：</strong>我覺得大家往往低估了做眼鏡這件事情的難度，不是把供應鏈一攢一堆就行的。它有很多細節是用戶會吐槽的點，如果不把細節解決好，很難打造一個大賣的產品。</p><p>單純從理論來講，做 AI 拍照眼鏡想去 PK Ray-Ban Meta 本身就需要大量的資源。可能有些廠家對於要做的事情和所需要的資源之間存在 gap，造成最後沒有達到預期。</p><p>光拍照這一件事情，頭部手機廠家光拍照影像團隊就有上千人，這個能力可以複用給眼鏡。所以還是要有足夠大的資源投入，才能把這件事情做好。但我也相信未來可能通過一些迭代更新，讓體驗越來越好。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：那其他類別的 AI 眼鏡呢，能否就細節展開説一下？</p><p><strong>姜公略：</strong>眼鏡這個產品跟手機、平板或者 AI 玩具都不一樣，做眼鏡要考慮的維度非常多。眼鏡的空間很小，要塞下這麼多結構件和電子件，很容易捉襟見肘，要麼就非常笨重，沒人願意買。眼睛還是一個可動、需要彎折、具備一定彈性的電子產品，這對產品的可靠性要求很高。</p><p>最後最關鍵的是性能、功耗和續航三者如何平衡，它不像其他設備在一塊板上裝上大電池就搞定了。未來 AI 眼鏡上可能會有 7-8 塊電池，哪裏有空間就塞一塊兒，這樣才能保證產品形態的極致。</p><p>另外，要把 AI 眼鏡做好，不光要具備硬件能力，還要具備很強的軟件能力、AI 能力，三者耦合在一起才能成功。舉例來説，要實現不同級別的 AI 能力，對於眼鏡的 SOC 能力要求是不一樣的，對應的使用和待機功耗也不一樣，這對眼鏡電池提出了不一樣的要求。軟硬件能力、AI 能力，三者是端到端整合的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1650,1102" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_b507ecadc9ce4e588e752c63b5681a95@594936739_oswg892063oswg1650oswg1102_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VITURE 的 AR 眼鏡 &nbsp; &nbsp;來源：企業授權</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：對於 AI 眼鏡的使用場景，VITURE 是怎麼考慮的？</p><p><strong>姜公略：</strong>我覺得剛才提到的<strong>AI 助手就是最重要的場景</strong>，更偏生產力工具。區別於此前的音頻眼鏡，後者只有打電話、聽音樂的功能，不具備 AI 能力。</p><p>從目標人羣來説，有一個經典的四象限：分為大眾人羣和垂類人羣，場景佩戴和全天候佩戴。Meta 是偏垂類用戶的場景式佩戴，和 AR 眼鏡差不多，這是一個好的起點。下一步則會往垂類人羣的全天候佩戴和大眾人羣的場景式佩戴兩個方向去。</p><p>這兩個象限的難易程度，我們覺得還是垂類人羣的全天候場景更好。一個產品從零到一通常是從某個垂類人羣開始滲透的。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：你現在對 AI 眼鏡會有哪些日常的交互場景需求？</p><p><strong>姜公略：</strong>我的交互需求還是比較多的。比如我讓它幫我推薦一首歌，或者在工作的時候能夠有一些輕音樂幫助我集中精力；比如説能不能幫我去讀一下或者總結一下公眾號文章；再比如幫我點一杯咖啡。</p><p>總結一下，<strong>本質上它其實是在手機上獲取信息以及使用功能的一種更有效率的交互方式。</strong></p><p><strong>《智能湧現》</strong>：如果 VITURE 要做 AI 眼鏡的話，你們有什麼不一樣的思路嗎？</p><p><strong>姜公略：以 VITURE 的打法，一定會先選定人羣、市場，再瞭解渠道格局和技術趨勢，最後是功能和 PMF。而不是一上來看用什麼 camera，芯片或用哪種顯示方案。</strong></p><p>同樣是做 BB（Birdbath）方案，VITURE 把 AR 眼鏡做出了差異化，開發了多款流行的配件和軟件適配。AI 眼鏡也是一樣的，機身構造可能差不多，但軟件生態和功能才是差異點，誰能把 AI agent 和眼鏡有機的結合好，才能實現最佳的 PMF。</p><p>另一個就是在外觀設計上，智能眼鏡是一個追求功能和可穿戴性極致 balance 的產品。眼鏡本身帶有時尚屬性，設計得 Fashion 是很難的，能夠引領潮流更難。不是找一個設計 agency 就能解決的事，這需要團隊本身有設計和美學的 DNA，對科技融入生活有一個人文的、藝術的甚至精神上的理解與信仰，才能把這種理解融入產品，傳遞給用戶，產生共鳴。</p><h3><strong>「AR 眼鏡賽道沒有頭部，核心是要開拓新增量」</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：你在 AR 行業從業多年，也見過行業「屍橫遍野」，決定創業時為什麼又選了 AR？</p><p><strong>姜公略：</strong>因為 2021 年創業時，我看到 AR 眼鏡真正能夠 to C 了，並且能夠看到一條非常清晰的增長曲線。VITURE 入場的時間點，正好就是 AR 騰飛的時間點。從 IDC 的報告看，2022 年之前行業增長曲線是平的，到 2022 年突然爆發起飛。</p><p><strong>VITURE 從成立到現在，每年的營收大概都是三倍的增長</strong>。今年雖然才過了兩個月，但增長率維持在 300% 以上。我認為 AR 眼鏡這個賽道本身，未來還會有非常廣闊的前景。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：你們是從一開始就切遊戲場景了嗎？</p><p><strong>姜公略：</strong>是的，AR 眼鏡戴上去能夠很好的打遊戲、觀影、辦公，主打就是這三個場景。但<strong>這三個場景的排序很關鍵，我們把遊戲放在第一位，</strong>其次是觀影，然後是辦公。</p><p>排序決定了你的優先級要去找哪些人羣，這非常重要。比如説你很難找到觀影人羣在哪裏，辦公也是。但遊戲人羣是我們能找到的精準切入的人羣，可以做精準的投放和營銷。所以我們把重心就放在打磨遊戲體驗上。比如我們推出的 Mobile Dock 是全球首款支持 Switch 連接的套件，目前 VITURE 也是唯一支持雙人佩戴 AR 眼鏡玩 Switch 體驗的 AR 廠商。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：VITURE 的產品定位偏高端，背後有怎麼的考慮？</p><p><strong>姜公略：</strong>這個由兩方面決定的。一個是團隊的基因，VITURE 適合做極致創新的高品質產品，好的科技產品註定成本和定價相對不會低。</p><p>另一個是在行業的早期階段，或者説相對垂類的市場，要了解用戶到底想要什麼。我們目前面向的遊戲玩家人羣，他們<strong>更加註重產品的品質感和 performance，遠高於對性價比的要求。</strong>舉例來説，我們在亞馬遜上售價最高的一款產品，也是賣得最好的。</p><p>所以我們的產品在美國、日本、德國等國家賣得特別好。我們 2024 年 Q3 在北美的銷量已經超過了 Apple Vision Pro，Q4 又超過了 PSVR，在整個 ARVR 領域僅次於 Meta，在 AR 領域排名第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1096,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_6e9126f250754e21886ba9f205927ea7@594936739_oswg79832oswg1096oswg674_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 年 Q4 北美地區 AR 眼鏡品牌市佔率變化 &nbsp; 來源:IDC</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：就 AR 行業的全球市佔率來説，VITURE 目前還不是第一吧？</p><p><strong>姜公略：</strong>我們還沒看到 IDC 全球整合的最新數據，但目前 VITURE 的打法是從北美核心市場輻射到歐洲、日本、東南亞等其他市場，去年 8 月也進入了中國市場，我覺得<strong>目前 AR 眼鏡行業單純的出貨量第一名並不重要</strong>，因為這個行業的存量還很小，全球才 50 萬台，更重要的還是看未來的增量誰能夠拿到最多，同時具備可持續高速增長的能力（利潤率、渠道、口碑），這才是核心。只有市場真正到了一個規模和數量級，才能夠説到底誰是未來格局當中的幾個核心玩家。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：從統計數據看，2024 年 AR 市場就遇冷了，和 2023 年相比原地踏步，為什麼會這樣？</p><p><strong>姜公略：</strong>我覺得<strong>過去兩年行業打開市場的方式偏離了商業的底層邏輯，行業還沒培育起來大家就在拼價格。</strong>導致大家花了大量的錢去砸營銷，拼低價，但不關注利潤。在產業早期就想通過價格戰來清場，這個動作在戰略上是有問題的。</p><p>到 2024 年，之前兩年狂砸錢沖銷量的邏輯不成立了，資本市場逐漸不 buyin 這種模式，也就沒有更多的彈藥支撐，所以銷量就自然掉下來了。</p><p>VITURE 一直尋求的是邊際淨利潤率一定要為正，而且這個數字一定要往上漲，才能夠成為一個可持續發展的模式。我們基本上都是 Organic 的自然營銷，然後讓核心用戶羣去發酵，行業早期一定是先從點到線，再從線到面，最後從面到體，而不是一開始就大規模的投放，讓原本不是受眾的人羣來買產品，這樣 ROI 不會高。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從政策驅動到市場競速，正泰安能如何帶領戶用光伏破局？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3205724326486528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 13:00:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2502,1404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_8842650b83eb41eeb98be43ed801a650@11416942_oswg7134610oswg2502oswg1404_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>2025 年 2 月 9 日，國家發展改革委、國家能源局發佈《關於深化新能源上網電價市場化改革，促進新能源高質量發展的通知》（簡稱「136 號文」）。對整個新能源行業而言，136 號文具有劃時代的意義，這既是行業從政策驅動轉向市場主導的分水嶺，更是檢驗企業核心競爭力的試金石。</p><p>具體來看，136 號文明確新能源項目（風電、太陽能發電）上網電量原則上全部進入電力市場，上網電價通過市場交易形成。同時，以 2025 年 6 月 1 日為時間節點，存量、增量項目執行差異化政策，如場外均引入機制電價概念，但存量項目機制電價表述為「按現行價格政策執行，不高於當地煤電基準價」，增量項目機制電價則表述為「項目自願參與競價形成」等。</p><p>由於 136 號文主要是在宏觀層面給出的政策指導，還未在實施細則上進一步明確，這種短期內的「不確定性」引發了行業內的一些擔憂情緒，但從長期角度看，市場化交易是光伏、風電等可再生能源裝機量更進一步的基石，同時也對新能源投資的開發運營策略提出了更高的要求，而這恰好是不少光伏電站頭部企業的優勢領域。</p><h2><strong>01 市場化交易是持續發展的必然</strong></h2><p>根據中電聯公佈的數據，截至 2024 年底，我國全口徑發電裝機容量 33.5 億千瓦，同比增長 14.6%。其中，光伏發電裝機容量約 8.9 億千瓦，同比增長 45.2%；風電裝機容量約 5.2 億千瓦，同比增長 18.0%。<strong>光伏、風電裝機容量合計 14.1 億千瓦，佔比 42.1%，已經非常接近火電 14.4 億千瓦的裝機規模。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_69082e056d8141ad93e34a0f18ebab84@11416942_oswg164742oswg1080oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>眾所周知，電能一個非常明顯的特點是無法被直接儲存。從總量角度來看，發電量與用電量需保持一致，從瞬時角度來看，發電功率與用電功率需要保持動態平衡。然而，光伏、風力電站的出力（輸出功率）本身就處於不穩定的狀態，導致綠電消納出現時空錯配問題，例如光伏電站在午間約 4 小時的發電期間，往往處於用電低谷。因此，新能源裝機佔比的持續提高，必然會加劇對電力系統供需平衡的擾動。</p><p>但在雙碳政策的約束下，新能源<strong>裝機佔比提高的趨勢不可逆轉。如《能源法》第一條就明確「促進經濟社會綠色低碳轉型和可持續發展，積極穩妥推進碳達峯碳中和」。</strong>因此，如何<strong>在保持新能源裝機佔比持續提升的同時，維持電力系統的穩定性，</strong>就成為整個電力行業的重要議題。</p><p>當下的一個較為明確的路徑是，<strong>以「源網荷儲一體化」為核心，通過虛擬電廠、智能電網等技術，建立新型電力系統，</strong>實現電源側（新能源為主）、電網側（智能、柔性）、負荷側（可調節）及儲能的協同互動，而<strong>要達成上述路徑的一個重要前提就是實現電力的市場化交易。</strong></p><p>原因也不難理解，新型電力系統的本質是通過市場動態平衡供需以優化電力資源配置，自然需要市場化的交易形成市場化的電價。<strong>因此，電力市場化交易，不是綠電發展的絆腳石，而是其未來可持續發展的基石。在頂層規劃上，各項政策對光伏、風電等綠電也一直呈現支持態度。</strong></p><p>2024 年 8 月 11 日，中共中央、國務院發佈《關於加快經濟社會發展全面綠色轉型的意見》，這是中央層面首次對加快經濟社會發展全面綠色轉型進行系統部署。《意見》指出：大力發展綠色低碳產業。大力發展非化石能源。<strong>加快西北風電光伏、西南水電、海上風電、沿海核電等清潔能源基地建設，積極發展分佈式光伏等新能源。</strong></p><p>在 2024 年中央政治局第十二次集體學習時，習近平總書記強調：「我國能源發展仍面臨需求壓力巨大、供給制約較多、綠色低碳轉型任務艱鉅等一系列挑戰。應對這些挑戰，出路就是大力發展新能源」。</p><p><strong>綠電對全社會的意義也不僅僅是「低碳」，</strong>如國家發改委在《關於 2023 年國民經濟和社會發展計劃執行情況與 2024 年國民經濟和社會發展計劃草案的報告》就提到<strong>「通過積極發展戶用分佈式光伏，拓寬農民增收渠道，覆蓋農戶累計超過 500 萬戶，戶均年收入增長約 2000 元」。</strong></p><h2><strong>02 機制電價引入，降低過渡風險</strong></h2><p>實現電力市場化交易並非一蹴而就，而是一個層層遞進的過程。2024 年國家能源局在《全國統一電力市場發展規劃藍皮書》就明確了全國統一電力市場發展的「路線圖」和「時間表」，即<strong>2025 年初步建成、2029 年全面建成、2035 年完善提升，核心目的就是實現穩步推進。</strong></p><p>因此，「136 號文」引入了<strong>機制電價</strong>這一概念，實質上就是為了降低新能源電站運營商在政策切換期間的風險，以平穩推動新能源上網電價市場化改革。</p><p>機制電價可作以下簡單理解：這是一個遊離在電力市場化交易之外的電力價格，功能就是在新能源電力運營商通過市場化交易確定電價，並結算收益後，再以<strong>機制電價與市場化交易平均價格的差價進行二次結算，多退少補。</strong></p><p>這種制度設計的好處是，既<strong>讓新能源電力產生了市場價格，又使新能源電站運營商獲得保底收益。</strong>特別是對存量項目而言，機制電價的確認方式按現行價格政策執行（不高於當地脫硫煤電基準價），而非像增量項目通過年度競價方式形成。光大證券認為，<strong>機制電價本質是一種差價合約，</strong>其主要考量是避免新能源電價單純參考市場化交易電價水平（現貨價格加權平均）；單純市場化交易電價模式下，在電力供需偏松，或者新能源消納問題嚴重地區，導致電價較低，新能源項目 IRR 較差，影響裝機預期，引入機制電價有望放緩電價波動水平。</p><p>實際上，機制電價也借鑑了海外的成熟經驗，如英國 CfD（Contracts for Difference）差價合約的競爭配置方式，在該制度下，政府授權的低碳合同公司（LCCC）與可再生能源發電企業簽訂長期合同確定履約價格，發電項目直接按照電力市場規則參與市場交易。如果市場電價低於合同履約價，則由 CfD 資金池向發電企業提供補貼至合同履約價，反之則由發電企業向資金池返還高出的部分。<strong>該機制自 2017 年開始實施以來，在降低可再生能源電價水平、保障新能源企業收益等方面都取得了很好的效果。</strong></p><p>不難看出，我國<strong>頂層在進行制度設計時便充分考慮到了電站運營商在政策切換時可能面臨的收益波動，故採用機制電價作為過渡手段，保障新能源電站運營商收益的穩定性。</strong></p><h2><strong>03 長期需轉變業務範式</strong></h2><p>就光伏行業而言，受「136 號文」影響較大的是近年來大熱的分佈式光伏。一個重要原因是集中式光伏新增備案項目在 2021 年就已全面實現平價上網，並且在市場化交易方面已經有多年實踐，而分佈式光伏電站「自發自用，餘電上網」、「全額上網」等模式依然依靠補貼。「136 號文」後，分佈式光伏將從「固定電價+補貼」轉向全面市場化，這將涉及上網模式、電價機制、消納規則等多維度重構。<strong>招銀研究認為，電力市場化政策驅動下電站開發運營策略將成為核心競爭要素，</strong>具體包括在投資階段通過降低設備價格等技術成本、降低不合理渠道費用等非技術成本控制現金流出；通過精細化選址、使用先進技術設備等方式提高發電量；通過儲能和虛擬電廠等新興業態匹配光伏出力和負荷，並通過峯谷價差套利與輔助服務市場的收益模式打造新的收益曲線等。</p><p><strong>長期視角下，對戶用光伏行業而言，這其實是一場供給側的淘汰賽，有利於龍頭進一步提升集中度。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_71c7a2443a1142e5b613618c85ed7874@11416942_oswg232772oswg1080oswg672_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在需求側，中電聯預計到 2030 年，我國全社會用電量將達到 13 萬億千瓦時以上，<strong>2025-2030 年間，全社會用電量將維持年均 4%-6% 的持續增長趨勢。</strong>就戶用光伏而言，公開數據顯示，<strong>國內戶用光伏市場擁有超過 1600GW 的龐大容量，預計可安裝戶用光伏屋頂超 8000 萬個，目前其滲透率僅 10% 左右，市場仍具備巨大的開發潛力。</strong></p><p>以戶用光伏為主的分佈式光伏，也正是近年來光伏裝機的主力軍。截至 2024 年底，分佈式光伏發電累計裝機達到 3.7 億千瓦，是 2013 年底的 121 倍。新增裝機方面，2024 年分佈式光伏發電新增裝機達 1.2 億千瓦，佔當年新增光伏發電裝機的 43%，發電量佔比則達到 41%。</p><p><strong>因此，戶用光伏行業長期的發展空間並不需要擔憂。</strong>但一個需要關注的細節是，全國統一電力市場發展的終局是電力的全面市場化交易，機制電價也會在其完成過渡任務後逐步退出。對新能源電力運營商而言，提<strong>升自身的運營能力、優化運營策略</strong>才是終極的應對之策，<strong>這���味着長期角度而言新能源電力運營商需要改變自身的業務範式，而這會在供給側淘汰部分創新、運營能力不足的企業。</strong></p><h2><strong>04 正泰安能等光伏龍頭已經做好準備</strong></h2><p><strong>對正泰安能等戶用光伏龍頭而言，「136 號文」實質上意味着巨大的機遇。「長期來看，推動戶用光伏參與電力市場化交易，是戶用光伏邁向主力能源之路的必然考驗。」正泰安能總裁盧凱表示。</strong></p><p><strong>據瞭解，在短期、中期、長期維度，正泰安能已經做了三個梯次的佈局：</strong></p><p><strong>短期維度是在非自然人戶用業務上繼續加大投入，保障核心業務持續穩定發展。</strong></p><p>依託超 150 萬座電站建設經驗，正泰安能已培育出投資、開發、建設、運維、售電的全流程綜合服務能力，並持續加大資源投入，確保非自然人業務穩定發展的同時，推出「整村開發」解決方案，以實現電站的集中開發、設計、建設、運維、管理及高壓併網，有效解決困擾分佈式光伏發展的「卡脖子」問題，目前已建成山東濰坊諸城皇華鎮 3.5MW 戶用光伏整村開發項目等多個項目。</p><p><strong>中期維度是通過創新業態拓寬業務場景，如探索高端別墅銷售、智能微電網、虛擬電廠、源網荷儲一體化等創新模式。</strong></p><p>整村開發本身就是電站運營商優秀調度能力的體現，在此基礎上，正泰安能還創新推出「智電超能站」，通過集中開發光伏電站、集中配儲、建設充電樁、搭建智能微電網等方式，構建出「光儲充雲」的一站式智慧能源生態圈，最終實現「源網荷儲」一體化。這一生態還可以拓展至園區、交通等多個應用場景。</p><p>此外，正泰安能還創新性地推出「泰墅綠能」高端私宅定製化綠電解決方案，集光伏瓦、高效智能儲能組件、智能充電樁、熱泵等產品於一體，大大拓寬了公司核心業務的應用場景。</p><p><strong>長期維度則是開展綠證、綠電交易及售電等市場化業務，打造端到端的發售一體化電力交易能力。</strong></p><p>在綠證開發方面，正泰安能是全國首批實現戶用綠證簽發的企業之一，也是首家實現萬戶戶用電站的建檔立卡企業。在綠電交易方面，已經打通了廣東、浙江、江蘇等地的綠電交易工作。在 2024 年 10 月 18 日，正泰安能位於江蘇的旗下全資子公司順利完成了非自然人戶用光伏電站綠電交易，這也是江蘇省首例戶用綠電交易。</p><p><strong>因此，隨着「136 號文」的落地實施，正泰安能這種全週期、多維度的戰略佈局，將成為其穿越市場化改革週期，持續發展的關鍵。戶用光伏市場，也在不斷湧現新的機遇。</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>團隊來自清華、浙大，可連續空翻的機器人完成數億融資 |36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3205433522479617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 11:44:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張卓倩</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，近日人形機器人公司松延動力北京科技有限公司（以下簡稱「松延動力」）完成連續兩輪過億元 A 輪及 A+輪融資。A+輪由彬復領投，華強資本跟投；A 輪投資方包括神騏資本、北京未來科學城基金、天啓資本、澤然資本、教育科技集團戰略方等機構。截至目前，「松延動力」已完成五輪融資，並開啓新一輪融資計劃，進一步推動技術研發和市場拓展。</p><p>「松延動力」成立於 2023 年 9 月，是一家專注於人形機器人與具身智能的科技企業。公司主要產品包括雙足人形機器人和仿生人形機器人。雙足人形機器人能夠完成奔跑、跳躍、單腿跳、空翻等高動態性能的動作；仿生人形機器人能夠做出不同表情，能夠自然地與人進行交互。產品已在科研教育、展覽展示、文旅導覽等多個領域得到應用，並逐步拓展至養老陪伴、工業巡檢、城市安防等場景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4520,2874" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_16cdb14601e3462cb21ac585a93fde83@5721530_oswg7810915oswg4520oswg2874_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「松延動力」產品</p><p>隨着人工智能技術的不斷進步，人形機器人行業正迎來黃金髮展期。據中國信通院預測，2024-2028 年中國市場規模將達 20-50 億元，主要依賴科研機構需求驅動。當前全球人形機器人行業正處於從實驗室技術驗證向商業化初期過渡的關鍵階段，其核心驅動力來自硬件材料與人工智能的協同突破。</p><p>「松延動力」創始人姜哲源告訴 36 氪，「目前人形機器人行業主要面臨的難點是下肢缺乏通用控制器，上肢操作泛化性不足，這也成了商業化的最大瓶頸。而我們在運動控制技術上是比較領先的，技術迭代比較快，同時具備了量產交付能力。」如人形機器人 N2，以其小體量設計和靈活的運動性能，實現了大步行走、擬人奔跑、跳躍等高動態性能動作，最大移動速度達 3.5m/s，目前也已經實現了原地連續後空翻的運動能力。</p><p>「松延動力」核心技術在於其多自由度硬件本體技術、深度強化學習以及多模態交互大模型。其自研伺服電機、運動控制算法等，為人形機器人的高度集成和智能化提供了有力支持。此外「松延動力」還聚焦於提升人形機器人的運動控制能力和感知計算能力，通過強化學習與模仿學習，使得人形機器人能夠像人類一樣直腿、擬人行走、取快遞、倒垃圾等。</p><p>公司基於三大核心技術，形成了跨「雙足行走」、「仿生交互」、「上肢操作」到「通用人形機器人」的全方位產品矩陣。目前核心產品主要有具有超強運動性能的運動員 N 系列，具備較強上肢操作能力的通用人形機器人以及用於娛樂導覽、服務陪伴的交互機器人仿生人 Hobbs。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2744,1606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_4844e9b5a977424b9944093cc9d86afd@5721530_oswg4811980oswg2744oswg1606_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「松延動力」產品</p><p>N 系列強調上肢柔順操作，而通用人形機器人 E 系列則更注重上肢能力和下肢能力的協同。目前，這兩款機器人的售價都在十萬以內。此外，「松延動力」與教育行業合作，提供配套課程，以租代售或整體銷售的方式進行銷售。同時還與北大、清華等知名高校合作，招聘零基礎的學生，通過強化學習培養工程師，驗證課程的有效性。</p><p>截至目前，公司已經拿到數千萬元的採購訂單，主要集中於科研教育、教學教具、展覽展示領域。今年計劃完成近千台的交付計劃，同時進一步拓展人形機器人在多場景中的應用。</p><p>「松延動力」現有員工 50 餘人，研發團隊佔比 85% 以上，核心團隊成員均來自清華大學、浙江大學等知名科研院校。創始人姜哲源，擔任董事長及 CTO，其在機器人領域的研究成果顯著。首席科學家胡晨旭，專注於多模態 AI 領域研究，在多模態交互方面有深厚的積累。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月房價出爐：一線城市新房環比繼續上漲，二三線城市總體略降</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3209776273294213?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 11:15:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 17 日，國家統計局發佈 2025 年 2 月份 70 個大中城市商品住宅銷售價格變動情況，統計數據顯示，各線城市商品住宅銷售價格總體穩中略降，其中一線城市新建商品住宅銷售價格上漲。</p><h2><strong>01</strong></h2><h2><strong>各線城市繼續分化</strong></h2><p>&nbsp;2 月份，一線城市新建商品住宅銷售價格環比上漲 0.1%，漲幅與上月相同。其中，北京、上海和深圳分別上漲 0.1%、0.2% 和 0.4%，廣州下降 0.2%。一線城市二手住宅銷售價格環比由上月上漲 0.1% 轉為下降 0.1%。其中，深圳上漲 0.3%，北京持平，上海、廣州分別下降 0.4% 和 0.3%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1018,1165" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_51c1d821f60b4cd1a438cec4e85404e0@337187376_oswg185025oswg1018oswg1165_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：國家統計局</p><p>58 安居客研究院院長張波認為，一線城市的市場復甦並無懸念，二手房市場的波動並不會改變市場持續復甦的趨勢，但二三線城市面臨不同程度的價格調整壓力，市場的分化還持續存在。2 月一線城市二手房價出現下降，主要表現在上海、廣州成交價格下滑，主要緣於二手房成交結構中，中小戶型成交佔比環比有所提升，並且中低價位的高房齡項目成交活躍，成交的結構性原因導致房價總體面有所下滑。&nbsp;</p><p>2 月份，二線城市新建商品住宅和二手住宅銷售價格同比分別下降 4.7% 和 7.4%，降幅比上月分別收窄 0.3 個和 0.2 個百分點。二線城市新建商品住宅銷售價格環比由上月上漲 0.1% 轉為持平；二手住宅環比下降 0.4%，降幅比上月擴大 0.1 個百分點。</p><h2><strong>02</strong></h2><h2><strong>房地產投資開發繼續下滑，但降幅收窄</strong></h2><p>1—2 月份，新建商品房銷售面積 10746 萬平方米，同比下降 5.1%，降幅比上年全年收窄 7.8 個百分點；其中住宅銷售面積下降 3.4%，降幅收窄 10.7 個百分點。新建商品房銷售額 10259 億元，下降 2.6%，降幅收窄 14.5 個百分點；其中住宅銷售額下降 0.4%，降幅收窄 17.2 個百分點。&nbsp;</p><p>1—2 月份，全國房地產開發投資 10720 億元，同比下降 9.8%，降幅比上年全年收窄 0.8 個百分點；其中住宅投資 8056 億元，下降 9.2%，降幅收窄 1.3 個百分點。</p><p>1—2 月份，房地產開發企業房屋施工面積 605972 萬平方米，同比下降 9.1%。其中，住宅施工面積 421351 萬平方米，下降 9.7%。房屋新開工面積 6614 萬平方米，下降 29.6%。其中，住宅新開工面積 4821 萬平方米，下降 28.9%。</p><p>銷售、投資、新開工等主要數據依舊處於下降趨勢中，但房地產開發景氣指數相比去年 4 月的低點已經回升近 2 個百分點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="838,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250317/v2_0c222a6c4d424f03a40bfbf39397814c@337187376_oswg79914oswg838oswg543_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：國家統計局</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金蝶國際：2024 年收入 62.56 億元，同比增長約 10.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210353938105474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 21:00:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金蝶國際發佈 2024 年度業績公告。公告顯示，公司全年收入達人民幣 62.56 億元，同比增長約 10.2%，雲服務業務收入佔比提升至 81.6%。其中，雲訂閲服務年經常性收入（ARR）同比增長 20% 至人民幣 34.3 億元，雲訂閲服務相關合同負債同比增長 28.5%。同時，公司經營性現金流同比增長 42.9% 至人民幣 9.34 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪漢 L、唐 L 啓動預售，預售價 27 萬元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210351814558596?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:58:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，比亞迪在深圳召開「超級 e 平台技術發佈暨漢 L、唐 L 預售發佈會」，比亞迪王朝網銷售事業部總經理路天宣佈，漢 L、唐 L 兩款車型正式啓動預售。其中，漢 L、唐 L EV 純電版預售價分別為 27 萬元-35 萬元、28 萬元-36 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傳藝科技：實控人及其一致行動人擬減持公司不超 3% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210326868804482?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:57:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，傳藝科技發佈公告，公司控股股東、實控人鄒偉民及其一致行動人寧波格通創業投資合夥企業（有限合夥）計劃通過集中競價和大宗交易方式，合計減持公司股份不超過 868.57 萬股，即不超過公司總股本的 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅花生物：2024 年淨利潤 27.4 億元，同比下降 13.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210345745958022?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:52:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，梅花生物發佈公告，公司 2024 年實現營業收入 250.69 億元，同比下降 9.69%；淨利潤 27.4 億元，同比下降 13.85%；基本每股收益 0.94 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，名創優品漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210341895308421?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:48:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，小鵬汽車、老虎證券、知乎、名創優品漲超 2%，京東、百度漲超 1%，蔚來漲 0.2%；網易、嗶哩嗶哩、理想汽車跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英特爾漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210333985227906?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:40:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，英特爾、英偉達、奈飛漲超 1%，亞馬遜漲 0.68%，Meta 漲 0.51%，蘋果漲 0.1%，谷歌漲 0.05%；特斯拉跌 0.68%，微軟跌 0.52%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪：擬推出 2025 年員工持股計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210331821442182?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:38:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，比亞迪發佈公告，擬推出 2025 年員工持股計劃，本員工持股計劃以「份」作為認購單位，每份份額的認購價格為 1.00 元，本員工持股計劃份額合計不超過 410000 萬份，涉及的資金總額不超過 410000 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恆基地產創始人李兆基去世</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210329601016710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:36:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恆基兆業地產有限公司發佈訃告，集團創始人李兆基去世，享年 97 歲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商 MoffettNathanson 上調奈飛評級，料有 20% 上漲空間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210321296458626?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:33:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[券商 MoffettNathanson 週一上調 Netflix 股票評級，並預測該股將在目前的基礎上再上漲 20%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 2 月零售銷售環比增長 0.2%，預估為增長 0.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210325820589189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:32:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 2 月零售銷售環比增長 0.2%，預估為增長 0.6%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東阿阿膠：2024 年淨利潤 15.57 億元，同比增長 35.29%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210320670245762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:27:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東阿阿膠發佈公告，2024 年公司實現營業收入 59.21 億元，同比增長 25.57%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 15.57 億元，同比增長 35.29%。公司擬向全體股東每 10 股派發現金紅利 12.70 元（含稅），送紅股 0 股（含稅），不以公積金轉增股本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藥明康德：擬以 10 億元回購股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210311941801090?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:18:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，藥明康德發佈公告，公司擬以 10 億元資金回購股份，回購價格不超過人民幣 92.05 元/股（含）。本次回購的股份將用於註銷並減少公司註冊資本，資金來源為公司自有資金及自籌資金。回購期限自股東大會批准方案之日起不超過 12 個月。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藥明康德：2024 年淨利潤 94.5 億元，同比下降 1.63%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210309772854147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:15:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，藥明康德發佈公告，2024 年實現營業收入 392.41 億元，同比下降 2.73%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 94.5 億元，同比下降 1.63%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪發佈 1500V 車規級 SiC 功率芯片</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210304568722306?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:10:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，比亞迪集團執行副總裁廉玉波宣佈，比亞迪正式發佈 1500V 車規級 SiC 功率芯片，這也是行業首次量產應用的、最高電壓等級的車規級碳化硅功率芯片。這是比亞迪發佈的新一代純電技術平台——超級 e 平台的核心部件。該平台在覈心的電機、電池、電控等領域全面升級，實現電動化深度整合，並支持 1MW 功率閃充，實現「油電同速」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本國能源價格高企，德國企業擴大海外投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210301280486275?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:07:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據德國工商大會當地時間 17 日發佈的最新調查報告，由於高昂的能源成本、煩瑣的行政審批以及日益增加的稅收負擔，越來越多的德國企業選擇將投資轉向海外，德國作為投資目的地的吸引力正在迅速下降。調查結果表明，40% 的受訪企業計劃在海外投資，這一比例雖較去年的 42% 有所回落，但依然處於較高水平。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東傑智能：股東王志擬減持公司不超 3% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210295622730627?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 20:01:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東傑智能發佈公告，公司持股 3.16% 的股東王志擬通過集中競價或大宗交易的方式，減持公司股份不超過 1222.33 萬股（即不超過公司總股本的 3%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 信通：公司股價已嚴重偏離基本面，積累了較大交易風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210290295030662?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 19:56:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，*ST 信通發佈股票交易異動暨風險提示公告，公司股票 3 月 13 日、14 日、17 日連續 3 個交易日內日收盤價格漲幅偏離值累計超過 12%。截至目前，公司基本面未發生重大變化。公司股價近期持續大幅上漲，多次觸及股票交易異常波動，公司股價已嚴重偏離基本面，積累了較大交易風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本川智能：控股股東擬減持公司不超 3% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210282954294403?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 19:48:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，本川智能發佈公告，公司控股股東、實控人、董事長董曉俊計劃以集中競價、大宗交易的方式，減持公司股份合計不超過 231.89 萬股（佔公司當前總股本的 3%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國人民銀行行長潘功勝會見美國前財政部長亨利·保爾森</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210277942068101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 19:43:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 17 日，中國人民銀行行長潘功勝會見來訪的美國前財政部長亨利·保爾森一行。雙方就全球經濟金融形勢、中美經貿關係、中國宏觀經濟政策等議題進行了交流。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海瑪斯特斬獲江蘇 200 台無人配送車訂單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3210275167814785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-17 19:40:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海瑪斯特新能源科技有限責任公司成功獲得江蘇省 200 台無人配送車訂單。此次訂單將應用於江蘇省快遞物流園區和城市配送，助力快遞物流企業降本增效。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>