<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>獲千萬元 Pre-A 輪融資，「長曜創新」智能割草機器人 30 日眾籌破 220 萬美金｜融資首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037126850457863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，近日長曜創新科技（深圳）有限公司（下稱「長曜創新」）獲千萬級人民幣 Pre-A 輪融資，本輪融資由格力集團領投，同創偉業、高鋒耐心基金、Zelos Capital、X&nbsp;Group 與個人投資者跟投，老股東持續加註。資金將用於生產製造、市場營銷與新機器人產品的研發投入。</p><p>長曜創新於 2022 年在深圳成立，面向全球消費者提供家用無邊界智能割草機器人。今年其在 Kickstarter 開展首款產品 AIRSEEKERS TRON 與 Tron Max 的預售，一個月內眾籌金額破 220 萬美金，首批訂購產品超 1500 台。</p><p>目前，長曜創新已開始陸續交付第一批眾籌用戶，且將於明年春季開始交付線下渠道商和連鎖門店的訂單。據悉，當前長曜創新已獲取超千萬級別訂單。</p><p>無邊界智能割草機器人區別於傳統需提前埋線限定工作區域或手推式割草機，可藉助 UWB、RTK（Real-time kinematic）、激光 SLAM 和視覺 SLAM 等多種定位解決方案實現草坪、緩坡等多場景自主作業。用戶只需通過手機 app 遙控操作，可啓動、監控與停止割草任務。</p><p>無邊界智能割草機器人目前仍處於市場早期階段，以北美和歐洲為主要市場。長曜創新創始人胡嶽告訴硬氪：「目前，割草機器人仍以傳統埋線產品的出貨為主，今年無邊界產品全球出貨量不超過 30 萬台。雖然目前市場上的玩家不少，但更多是跟風去做；當前同類產品同質化嚴重，海量營銷投入，‘品牌教育’變成‘品類教育’，真正能出貨的廠商並不多。市場上仍然有大量機會存在，目前智能化和傳統埋線產品的市場佔有率比例不到 1:10。」</p><p>去年長曜創新已獲得由東方富海、藍海眾力資本、水木梧桐資本、brizan ventures、天使投資人成曉華等聯合投資的天使輪融資，香港科技大學原工學院院長高秉強教授、光遠資本執行董事路峯等也持續加註，共計完成三輪融資，總額近億元。</p><p>今年長曜創新於 Kickstarter 推出首款產品 AIRSEEKERS TRON 與 Tron Max，早鳥價 1299 美金起。為解決戶外強光幹擾，單一攝像頭曝光過大問題，兩款產品基於視覺技術，配備六個攝像頭和 TOF 傳感器，採用 360°AI 視覺導航系統。即使單邊陽光幹擾，其他攝像頭仍能正常運作，保持釐米級別精準視覺定位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1612,862" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_3c29ffc278384d9ea5c3f8667e618c16@5932017_oswg2446113oswg1612oswg862_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">長曜創新首款產品首款產品 AIRSEEKERS TRON，圖源 Kickstarter 官網</p><p>在無需 RTK 或周邊佈線情況下，AIRSEEKERS TRON 可續航 3 小時，完成一次性割草並將草屑均勻覆蓋變為肥料。割草過程中，其前輪可向內傾斜 30 度，攀爬坡度高達 65% 的斜坡。</p><p>當下，長曜創新正在交付線上與線下渠道預定的首批產品，其已陸續完成第一批眾籌用戶的交付。</p><p>同時長曜創新已在美國與歐洲布點分公司，並進入與線下代理渠道的訂單簽約過程，後續將逐步拓展新的國家。今年年底，長曜創新也將開啓海外獨立站銷售，首款產品預計定價 2000 美金以上。</p><p>創始團隊方面，創始人胡嶽畢業於香港科技大學電子工程專業，在海外有多年生活經歷和創業經驗，同時擁有全球 Top500 大廠產研與商業化經驗；兩位聯合創始人均擁有超十年創業經驗，曾任深圳某知名機器人公司前創始人和前聯合創始人。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p><strong>領投方格力集團投資負責人趙亮表示：</strong>割草機器人賽道方興未艾，國產品牌在海外市場滲透率快速提升。長曜創新自主研發的第三代智能割草機器人採用純視覺方案，基於深度學習的環視三目視覺重定位技術，實現了絕對精準定位，解決了行業經常出現的定位丟失和機器人「迷路」等痛點，公司產品一經眾籌即引爆市場。更重要的，我們看好公司年輕、拼搏、過硬的團隊，相信他們必將在廣闊的市場中競得一席之地，並且在未來推出更多優秀產品，打造成領先的庭院服務機器人產品供應商。</p><p><strong>同創偉業投資人王芃表示：</strong>長曜創新是在割草機器人領域一家非常有特點的公司。其一是公司目前採取的純視覺方案能夠實現高精度作業、低部署成本的使用便捷性；二是創始團隊比較優秀，創始人胡嶽擁有海外、大廠、創業的三重經驗，管理團隊也是在機器人行業摸爬滾打多年的老兵，能夠從產品設計、客戶需求分析以及產品落地等各方面做到很好的實現；三是所在行業並沒有形成明確的龍頭格局，長曜創新有機會成為排名非常靠前的領先企業。我們期待長曜創新成為一個新的中國名片、世界品牌。</p><p><strong>X GROUP 創始合夥人林彥坤錶示</strong>：長曜創新是一家致力於為全球消費用戶打造新一代智能戶外生態的高科技企業。我非常欣賞創始人胡嶽對於做好產品的極致追求，他長年於海外通過對割草機器人目標受眾的實地調研和洞察，瞭解和挖掘用戶在使用相關競品過程中的問題和痛點並想方設法的在自家產品上逐一解決和迭代的同時不斷做減法力求產品的極致性價比。同時，核心團隊均為大廠背景，具備完整自研的軟硬件能力和供應鏈資源。隨着 AI+浪潮的快速推進，我相信長曜創新在創始人胡嶽的帶領下在不久的將來一定能成為智能化機器人領域的領軍企業。</p><p><strong>高鋒耐心基金創始合夥人 John 表示</strong>：長曜創新的產品採用基於視覺的定位和導航技術，這在割草機器人領域具有創新性和領先性。相比傳統的埋線式、UWB、RTK 等技術方案，視覺方案能夠更好地適應不同的草坪場景，無需人工佈線和部署基站，真正實現了「即拆即用」。針對現有技術方案難以解決的長尾問題，如 RTK 遇到遮擋失效、視覺盲文（如面對白牆、大片草坪、陰暗交錯等場景）、旋轉漂移等，長曜創新的視覺方案做出了針對性設計和優化，極大地提高了產品在複雜環境下的穩定性和可靠性，在割草機器人領悟有顯著優勢。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 年賣出 3000 萬台，中國便攜小風扇火爆北美東南亞｜Insight 全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3022886028289281?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p><strong>編者按：</strong>當全球化越來越成為眾多中國公司的核心戰略時，如何徵戰全球市場就成為一個極其專業的話題。在全球化的演變中，已有不少中國品牌站立潮頭。鑑於此，硬氪特推出「Insight 全球」專欄，從品牌成長與變遷，探索全球化品牌的前沿方向與時代契機，為中國品牌玩家與行業提供思考與啓發。</p><p>這是我們專欄第 33 期——2016 年，幾素科技「JisuLife」成立於深圳，拿下國內手持便攜風扇品類第一後 2019 年出海，至今 5 年間海外累計出貨超 3000 萬台。當前其定價 20-90 美金中高區間，卻仍在北美與東南亞年出貨千萬台。為探尋中國品牌如何在海外小品類賽道建立中高端品牌心智，我們與幾素科技 CMO 陳亮聊了聊。</p><p>四月的加利福尼亞州，科切拉音樂節現場羣聲鼎沸，躁動的人們手拿小風扇，在絲絲清涼中加入狂歡。</p><p>大型音樂節之外，便攜小風扇也已走入海外的街頭、家庭中，成為逐漸常見的生活單品。</p><p>便攜小風扇屬於小家電品類下更細分的類目，相較於大單品而言稍顯不起眼。但在這一細分賽道中，已有龍頭出現——來自深圳的幾素科技「JisuLife」將產品定價拉昇至 20-90 美金，做到連續 3 年全球年出貨量第一，海外 5 年累計銷售超 3000 萬台。</p><p>回溯幾素科技的出海歷程，可見其 2019 年開始佈局海外業務，自亞馬遜北美站起步，首款產品僅一年時間便成為類目第一。目前，幾素科技以北美和東南亞為主要市場，在亞馬遜、Shopee、Lazada 和 TikTok（東南亞）等電商平台均已成為 usb 風扇類目第一。</p><p>為契合消費習慣與提升品牌力，幾素科技線上線下渠道搭建幾乎同步展開。線下佈局方面，其以大型零售商超和集合店為主，現已進入沃爾瑪、Costco 等全球 3000 多家線下門店。</p><p>當下，幾素科技擁有超 150 名產研人員，在公司佔比超過 50%，技術迭代之下公司進入細分場景拓品與品牌打造階段。定位中高端，卻可做到千萬級出貨量，對此，我們與幾素科技 CMO、合夥人陳亮聊了聊。</p><h3><strong>國內先行、細分品類迭代</strong></h3><p>幾素科技從國內起家，2016 年成立於深圳，其曾花費 4 年時間摸索電商模式，期間也曾推出音響、充電寶等多個品類。</p><p>直至 2018 年，幾素科技決定鎖定便攜小風扇這一品類。陳亮告訴硬氪，當時國內存在很多魚龍混雜的產品，國標與行業標準尚未制定，劣質產品普遍存在電池保護措施與開模殼料粗糙問題，價格都很便宜。</p><p>幾素科技的創始團隊均為工業設計師出身，為打造產品差異，其對便攜小風扇在風力、續航等方面投入研發與設計。首款長續航手持風扇在國內電商平台推出後，迅速取得了銷售第一。</p><p>國內驗證後，由於便攜小風扇季節屬性明顯，為穩定供應鏈、提升庫存週轉，幾素科技在 2019 年選擇出海。</p><p>產品與品牌定位高端、公司電商銷售經驗更足，為覆蓋更多較高消費能力的用戶，其將首站定為亞馬遜北美站。一年後，其經典款小熊摺疊風扇拿下品類第一。目前，幾素科技已在亞馬遜上線數十款產品，以便攜小風扇為主打，定價約 20-90 美金區間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_b38436e071474d8fa2e1a5f5199b2c6d@5932017_oswg918780oswg1268oswg761_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">經典款小熊摺疊風扇，圖源企業</p><p>即使小風扇屬於日常用品，但在功能和設計方面仍有迭代空間。幾素科技觀察到手持風扇在遛狗、運動、做家務、戶外活動等細分場景下存在不便，於是首創開發了無葉掛脖風扇，以解放雙手。這款產品在推向海外第一年也拿下 Best Seller。</p><p>談及正向市場反饋時，陳亮表示，海外用戶有日常送禮的習慣，購買小風扇後他們會推薦或當作禮物送給家人與朋友們，這也加速了銷量增長。</p><p>2022 年，幾素科技將有葉風扇迭代為無葉款，更便於小朋友安全使用。兩年間，其研發團隊重新優化風道與電機的結構設計，使無葉產品在風力上有更好表現。去年幾素科技再次投入電機研發與設計，推出高速節能小風扇品類，並內嵌航空級渦輪扇葉，使產品在同轉速下風力提升 30%。</p><p>陳亮告訴硬氪，高速節能風機系統的研發創新在保障高速風力的同時，續航衰減較少，依然可以做到一檔位使用 16-18 小時。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_81b37b69a5d34d638c4ab94f6e29b7bf@5932017_oswg523092oswg1200oswg638_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高速節能小風扇，圖源企業</p><p>除核心功能外，幾素科技的高速節能小風扇充電效率也較高。出門前用戶可使用手機的快充頭對其進行充電，1.5-2.5 小時內便能充滿，供整天使用。</p><p>目前，高速節能小風扇是幾素科技的主推產品，今後其也將在桌面、戶外等細分場景推出更大電池容量的高性能產品。</p><h3><strong>強調基礎需求、切入細分人羣</strong></h3><p>小風扇尚屬通用產品，在出海過程中，幾素科技選擇將核心性能拉昇，而非推出限定區域的產品以適配不同國家用戶的使用需求。</p><p>陳亮認為，用戶對便攜小風扇的四大基礎需求普遍為續航時間長、風力強、體積便攜與噪音小。在平衡這些賣點的過程中，公司選擇對不同性能的產品進行分類。</p><p>今年，幾素科技已針對高速節能類小風扇推出 Life、Ultra 和 Pro 三大系列。Life 系列產品均有 5 檔風力調節，配備 5000mAh 電池容量可續航約 20 小時，適合日常使用；Ultra 和 Pro 系列設置了 1-100 級風力檔位，供不同炎熱程度區域的用戶任意調節風速，均採用渦輪出風設計，搭載三相高速節能風機，匹配追求高性能的羣體。</p><p>收集用戶反饋後，幾素科技每年針對部分產品進行小版本迭代；當電機等核心部件獲得新研究成果時，其將在 2-3 年完成核心部件的大版本迭代。</p><p>分類與迭代的同時，由於北美和東南亞購買人羣不同，幾素科技也推出更細分場景下使用的單品與差異化營銷。</p><p>陳亮介紹道，品牌在北美的主要購買人羣為 35-45 歲的中年家庭女性，在東南亞則以年輕人為主。</p><p>面向家庭女性育兒需求，幾素科技今年推出嬰兒車風扇，採用八爪魚攀附狀外形，使其可固定在嬰兒車上，配備無葉大風力（風速達 5m/s）設計，增添空氣淨化、270 度自動搖頭等功能，可續航 17.5 小時，滿足嬰兒入睡時使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1264,1062" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_4b4ed9a1c9704f5cbc25dbedaa9c7296@5932017_oswg1107373oswg1264oswg1062_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嬰兒車</p><p>此外，北美中年女性在更年期階段普遍存在潮熱現象，她們對於降溫散熱有更高需求。因此在營銷內容與推廣方面，幾素科技對這類羣體的生活方式與所處階段更深挖掘。</p><p>而在第二大市場東南亞，泰國、馬來西亞兩大重點區域的消費人羣多為年輕人，追崇時尚與潮流。幾素科技對線上與線下的廣告投入較多心力，其與本土紅人合作推出更本土化的營銷內容並簽約當地大熱的代言人以提升品牌知名度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="487,769" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_c3b90e2ee34047df868222f178363f0f@5932017_oswg533040oswg487oswg769_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海外社媒營銷，圖源企業</p><p>同時，幾素科技在曼谷等地通過進駐高端商超貼近更具消費力的人羣，提升用戶對產品價格接受度。</p><p>相較於以往對東南亞與北美消費力得出的判斷，陳亮觀察發現，由於 TEMU 等電商平台在北美市場發展迅速，以及用戶可選擇產品更豐富等原因，北美消費者的價格敏感度比品牌在東南亞的購買人羣反而更高，北美市場的價格體系較早期也變得更為複雜。</p><p>對此，幾素科技發現東南亞年輕的消費羣體會為顏值、性能和時尚潮流買單，公司選擇佈局品牌代言人、時尚明星和校園活動及線下音樂節等營銷動作。而在北美，因為面向的消費羣體年齡偏大，其在營銷上更強調功能和場景內容的塑造。</p><p>當前，幾素科技在便攜小風扇賽道已獨佔鰲頭，以北美與東南亞為核心市場，海外佔總營收約七成。但其同時也面臨經濟下行、消費環境變化等宏觀因素影響，如何強化消費者認知來維持品牌溢價顯得頗為重要。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>LVMH 是怎麼把一個無聊品牌變成奢侈品的？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045779107531653?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 08:43:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜賀哲馨</p><p>編輯｜喬芊</p><p>「LVMH 是怎麼把一個無聊的品牌變成奢侈品的？」</p><p>這是社交媒體 Reddit 上一個關於 Birkenstock（勃肯）的問題。評論區有人質疑「奢侈品」這一叫法是否準確，題主於是把「奢侈」修改為了「流行」 。</p><p>過去三年，Birkenstock 無疑是流行的。去年，Birkenstock 在「所有渠道、地區和品類都實現了雙位數的增長」，營收突破 10 億歐元，有近半銷售都來自年輕人。它甚至還順利微幅漲價，推出了足部護理產品。<span style="letter-spacing: 0px;">在中國，「勃肯」甚至成為一種鞋型的分類，電商平台處處可見數十到數百元不等的產品，除了外觀相似之外，與品牌本身沒什麼關係。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">但 Birkenstock 大體也算得上奢侈。接近 60% 的毛利率幾乎持平 Dior 和 Louis Vuitton，品牌曝光很少，高價限量聯名款卻很多。大部分產品在 1000 元到 2000 元之間，而且從不打折。更貴的系列 1744 更是直接賣到 5000 元以上。</span></p><p>當初全資收購 Birkenstock 股權的私募基金 L Catterton 屬於 LVMH，於是有人感嘆 Bernard Arnault 老爺子眼光一如既往地毒辣。在創始人家族退出後，又一百年家族企業成功轉型，LVMH 也像是給眾人上一堂商學課，題目就是，「如何從零打造一個奢侈品牌」。</p><h3>舒適的與醜陋的</h3><p>奢侈品牌的歷史總是有些相似，但 Birkenstock 確實有該有的全部特質，它歷史悠久、手工製作，且來自歐洲。</p><p>Birkenstock 的歷史最早可追溯至 1774 年，由德國 Langen-Bergheim 製鞋匠 Johann Adam Birkenstock 創辦。一開始便瞄準了來德國溫泉度假的有錢人，標誌性的軟橡木鞋墊的靈感據説來自沙灘上的腳印，每個鞋碼有九種不同的鞋型，穿起來可以在不同地勢上舒適行走。</p><p>勃肯家族從未把 Birkenstock 當成一雙「時尚單品」來銷售，它更像是一個足弓修復的工具。雖然全球分銷的步伐緩慢，Birkenstock 在 90 年代就已經不便宜了。 100 美元/雙的售價，即便是在美國最富庶、消費主義最盛行的地區也不常見，因此「Birkenstock 是富人，至少是中產專屬」，這樣的關聯至少已經有半世紀的歷史。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,467" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_5b5be9b713de4651ba32b9f6f838a5cd@5922386_oswg96018oswg700oswg467_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Birkenstock 位於德國的一家制鞋工廠，攝影：Juergen Teller</p><p>但老實説，Birkenstock 的重新流行很大一部分要歸於疫情期間舒適風格的興起。首席執行官 Oliver Reichert 説，「每個人都在家，大家不會去在乎辦公桌、辦公椅或是慢跑褲，但腳下穿什麼他們在乎。Birkenstock 成了自我改造的一部分，而大流行休閒化了上班的穿着，這也反映在了時尚身上。」</p><p>Oliver Reichert 對製鞋一無所知，他之前一直在慕尼黑的德國體育頻道工作，後來成了廣播電視公司的董事長，「是一個十足的生意人」。 2012 年，疲於內訌的勃肯家族終於同意將領導權交出，只是顧問的 Oliver Reichert 認為這雙鞋可以全球大火（當時一年賣出的鞋子數量只有現在的三分之一），也許是這份不太像是德國人的樂觀讓他得到了這份工作。</p><p>後來發生的一切更像是巧合。</p><p>2012 年，設計師 Phoebe Philo 在 CELINE 秀場伸展台上放了一雙毛絨貂皮打底的 Birkenstock，全球譁然。 「突然每個人都想要一雙 Arizona」，在此之前，時尚圈認證的鞋履應該是 Jimmy Choo 那樣的尖頭高跟，還記得嗎？ 「想要美麗就不能舒服」。</p><p>60 年代，大洋彼岸的美國女人穿上「粗野主義」的皮革涼鞋，作為對主流價值觀的對抗，如今她們的孫女也再次留意到 Birkenstock，她們也未曾想到「在公共場合舒適穿着」本身就夠反叛意味了。</p><p>高級時裝設計也越來越「醜」，Balenciaga 的橡膠巨型鞋、Schiaparelli 的人肺禮服、Comme des Garcons 的模特頂着巨大蝴蝶結在秀場中央跺腳發脾氣，設計師川久保玲説，「這個系列是關於我目前的心態。我對世界上的一切感到憤怒，尤其是對我自己。」</p><p>醜和舒適，曾經高級時尚的反面，如今的先鋒符號。</p><p>今天 Birkenstock 有 7 成消費者都是女性。招股書裏，Birkenstock 把「現代女權主義突破」視為業務驅動之一。 《芭比》電影裏 Kate McKinnon 一手拿着高跟鞋，一手託着 Birkenstock 是最好的廣告：想要對抗高跟鞋代表的「男凝」社會嗎？選擇這雙醜的吧！</p><p>過去三個月，Birkenstock90% 的增長來自原本已有的門店，財務長在電話會議中説，購買者已經從「運動、品質生活愛好者」，過渡到更廣泛的年輕消費者，以及部分以投資為意圖的消費者的人，他們稱 Birkenstock 是「wodrobe completer」（衣櫃必需品）&nbsp; 。</p><h3><strong>向奢侈品學習</strong></h3><p>Birkenstock 一開始只在美國加州的保健食品店銷售，原因很簡單，它太醜了，去百貨公司購買高跟鞋的時髦女士根本不會多看它一眼。當時負責將 Birkenstock 介紹到美國的德國女商人將「基礎款勃肯涼鞋」改為簡單好記又有歐洲風情的 Madrid，這才吸引了第一波女性客人。</p><p>今天，美國還是 Birkenstock 的最大市場。</p><p>除此之外，勃肯家族做的努力並不多，他們對開店興致缺缺（法國第一家直營店到今年才落地！）與分銷商聯繫簡單但直接。直到 2013 年，分銷商缺貨的時候打一個電話到德國總部，鞋子就會送過來——就這麼容易。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,467" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_3d575f8249164cdd9101eb5c59abbc6e@5922386_oswg61266oswg700oswg467_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">製鞋機器正在為鞋底噴上澆水，攝影： Juergen Teller</p><p>要想成為一個全球公司可不能這麼幹，這方面 LV 老闆肯定教授了不少祕訣。</p><p>Birkenstock 通常不會以分銷商的要求來出貨。根據 Evercore 的一份研究報告，他們通常只滿足分銷商想要訂購的產品數量的 75% 。也會按照分銷商地理位置和人口結構分配產品，Oliver Reichert 形容其為<strong>「有策略的分銷」。</strong></p><p>因為稀缺和準確度，Birkenstock 在分銷貨架上很少打折，90% 的產品以全價出售，在美國這個數字是 95%。</p><p>美洲區總裁 David Kahan 在 9 月的一次電話會議上表示，稀缺模式促使消費者「急於購買」。 他説：「沒有人會在購買產品時比較價格，問我可以在其他地方買到更便宜的產品嗎？」</p><p>目前看來 Birkenstock 的分銷策略似乎是成功的，「我們所有渠道做到了 EPITDA 利潤基本一致」。目前，Birkenstock 在全球仍以分銷為主。官網顯示，全球的直營獨立店僅有 66 家，大部分在歐洲，有 38 家。亞洲門店數量最多的是印度，其次才是日本。</p><p>值得一提的是，雖然 2017 年就通過天貓進入了中國，Birkenstock 的首家門店 2024 年才落地成都太古裏。<strong>品牌方向 36 氪透露，未來中國市場的擴張將以「找到可信賴的合作伙伴」為目標。</strong></p><p>Birkenstock 毛利率接近 60%，這已經是 Dior 和 Louis Vuitton 的水平了。第三季這個數字下滑了 2.2%，就被認為是過度擴大分銷所致，導致了公司股價震盪，Oliver Reichert 安撫浮躁的投資者時説，如何執行分銷渠道不重要，重要的是在每雙鞋上賺錢，「目前看來我們一切良好」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,467" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_1516de9820b6468b9ad44f559efdd13b@5922386_oswg50600oswg700oswg467_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一雙 EVA 材質的 Arizona， 是公司較為低價的鞋款，攝影：Juergen Teller</p><p>他足夠有信心。雖然公司賣的最好的還是三款經典的露趾拖鞋，但包趾鞋品類（指半包拖鞋）增長速度也達到了 30%。新款運動鞋 Bend Low 的消費者有 60% 都來自會員，高價鞋款增速是低價鞋款的一倍。</p><p>Birkenstock 也開始在 footlocker 這樣的運動鞋經銷店鋪裏佔有一席之地，他們在巴黎奧運會期間推出了可拆卸腳墊的包頭拖鞋，供運動員在運動之後舒緩肌肉。 此外，他們還正在一些高端的高爾夫專門店裏鋪設產品，譬如 Greengrass Golf Shop。高爾夫鞋不利於長時間站立和行走，Birkenstock 的鞋（或鞋墊）可以彌補這個缺陷。</p><p>為了應付增長迅速的生意，Birkenstock 今年在德國新開了一家工廠，大部分新產品目前仍以手工製作為主——這曾經是衡量奢侈與否的唯一標準。</p><p>歐洲奢侈品集團曾靠着亞洲中產階級迅速成長，他們也樂於在某個亞洲國家啓動機器產線。未來，Birkenstock 會不會「美國製造」或者「中國製造」？Oliver Reichert 否認了這一可能性，他的供應鏈負責人 Sean Harris，這位美裔德國人就實際多了，他認為只要管理得當，沒有什麼不行的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>給挖掘機裝電池，寧德時代算了筆經濟賬 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051978598683014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 08:00:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>電動化的戰火已經無處不在，每一個搭載內燃機的車輛，都難逃革命。乘用車早已如此，商用車也正到來。</p><p>11 月 25 日，寧德時代舉行了天行重型商用車系列的產品發佈會，共推出四款新品，分別具備 4C 超充、千度電量 800 公里續航、15 年 300 萬公里壽命、以及超行業四倍的耐久強度。</p><p>這是繼 7 月份寧德時代發佈新能源商用車電池新品牌「天行」後，此係列產品譜系的再度拓寬。</p><p>四款新品主要面向重型商用車，比如電動重卡、礦卡、渣土車，以及挖掘機等。</p><p>寧德時代國內商用車事業部 CTO 高煥在發佈會上説，新品全系支持 1000V 高壓，充電效率提升 43%，損耗降低 50%。</p><p>更為難得的是，重型商用車的電動化轉型，可以讓車輛運營時節省出更多的資金。</p><p>高煥算了一筆經濟賬， 早前玉龍銅礦寬體礦卡使用了寧德時代電池，一週無需充電，運營成本降低 30%。</p><p>早在 2017 年，寧德時代就開始推動重型商用車電動化轉型，寧德時代的重卡及工程機械業務小組的足跡遍佈中國各大礦區、港口。如今，終於到了見證成果的時刻。</p><h3><strong>「&nbsp;四款新品，讓重型商用車更省錢&nbsp;」</strong></h3><p>在本次發佈會上，寧德時代帶來了天行重型商用車的超充版、長壽命版、長續航版，以及高強度版四款電池。</p><p>超充版主要在礦區運輸，以及渣土、攪拌等場景使用，峯值 4C 的充電倍率，可以做到 15 分鐘補能 70%，充電時間縮短，車輛運營時間加長，車輛效率更高。</p><p>長壽命版可以做到 15 年 300 萬公里的超長壽命，讓重卡即便在重載、中長途等高能耗運輸場景下，也不用擔心電池衰減，甚至能讓電動重卡的保值率更高。</p><p>長續航版則更有特色，這款電池可以讓車輛搭載 1000 度電，續航超過 800 公里。這樣的帶電量幾乎可以與 20 輛乘用車相媲美。</p><p>當然，最重磅的還是高強度版。高煥介紹説，高強度版獨創了「泰山架構」，將電池包體積利用率提升了 40%，還具備 IP68 等級的防水標準，耐久度達到了 50 萬公里，比行業提升 4 倍。</p><p>該產品也已經在同力重工、柳工機械、徐工機械等 7 家工程機械製造商的超 20 款車型上落地量產。</p><p>為了應對重型商用車的各種極端路況，在產品設計上，寧德時代對天行系列的電池包箱體結構進行了加強。比如使用雙層橫向加強筋支撐、內部吸能設計、差異化的蜂窩截面結構等。</p><p>水冷系統一直是寧德時代的產品優勢之一，在最新的產品上，寧德時代使用了立體多面水冷系統，據高煥介紹，這一系統可以將電池包的充電溫差控制在 5 攝氏度以內。</p><p>談了這麼多電池性能，這些性能的最終作用，仍是節約成本。商用車的本質是生產力工具，不管是挖掘機，還是重卡，掙錢才是車輛的最高使命。</p><p>寧德時代發佈的四款新品，最實在的作用是幫助重型商用車節省更多的成本。</p><p>在中國市場，用電比用油更便宜，一輛重卡一年的燃油費大概需要 50 萬元，但電費僅需 20 萬元就已經足夠。這也是重型商用車電動化轉型的驅動力之一。</p><p>高煥還在發佈會上算了一筆長期的賬，以每年行駛 20 萬公里的重卡為例，寧德時代天行重型商用車長壽命版，相比燃油車，8 年可以節省 100 萬。</p><p>高強度版電池更為明顯，行業中，礦卡的使用壽命一般為 10 萬公里，而使用了天行高強度版電池，可以將其壽命增加到 50 萬公里。更長的運營時間，顯然意味着更多的收益。</p><p>這四款新品的出現，都是寧德時代在重型商用車賽道電動化滲透率提速前的未雨綢繆，畢竟這是一個新的千億市場。</p><h3><strong>「&nbsp;再拓千億市場，用製造決勝&nbsp;」</strong></h3><p>業內周知，寧德時代以寶馬訂單起家，宇通客車是其早期的大客戶之一，這也意味着寧德時代對商用車電池的開發有充足的經驗。</p><p>具體到工程機械領域，在國內市場，寧德時代的市佔率為 50.73%，在全球市場，市佔率為 30%，均為行業第一。</p><p>如今，重型商用車的電動化滲透率正在加速。以重卡為例，2017 年國內重卡的電動化率僅有 0.1%，到了 2024 年前九個月，已經提升到了 11.2%。</p><p>迅速提升的新能源滲透率，讓寧德時代開始加大投入。即便已經在市佔率上做到了行業第一，這家龍頭公司仍枕戈待旦，繼續推出新品。這也與其產品策略息息相關。</p><p>對比其在乘用車市場的產品策略來看。</p><p>寧德時代的麒麟電池，神行電池正在成為其在乘用車市場的主力銷售產品。</p><p>在今年三季度的財報溝通會上，寧德時代稱，兩款產品已在國內 30 餘款主流車型大規模量產上車，預計今年佔到公司動力電池出貨量的三到四成，明年有望上升至七到八成。</p><p>麒麟與神行的集中出貨，不僅意味着穩住寧德時代的市場份額，更讓其生產的電池規格很大程度上得到統一，幾乎成為標品，可以做到共線生產。</p><p>這樣的模式，可以將生產規模極大提升，產能利用率也會更有保證，製造成本也會更低。</p><p>用明星產品大面積鋪開，再通過規模效應，降低製造成本、採購成本。這樣的模式是寧德時代未來的發展路徑，也是其最大化發揮規模優勢的產品手段。</p><p>在商用車市場，寧德時代顯然也是如此打算。</p><p>今年 7 月開始，寧德時代接連在物流領域與公共交通領域推出了天行 L-超充版、長續航版和天行 B-客車版。</p><p>如今再加上天行重型商用車的超充版、長壽命版、長續航版，以及高強度版，寧德時代的天行系列產品已經實現了商用車領域的全覆蓋。</p><p>未來，寧德時代將逐步將商用車市場的出貨切換成天行電池，其在商用車賽道的規模化優勢也將更為明顯。</p><p>當然，重型商用車市場不止寧德時代在佈局，比亞迪、億緯鋰能、中創新航等公司都在積極拓展。</p><p>寧德時代此番產品發佈，也算是打響了重型商用車電動化提速的第一槍。未來，這一賽道的競爭將更為激烈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜網易雲音樂公開指責 QQ 音樂剽竊式「創新」；庫克稱沒中國就沒現在的蘋果；央視曝光劣質羽絨製品以絲充絨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3052455403131269?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 07:59:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>香港證券經紀公司華通金融</strong></p><p>據報道，香港證券經紀公司華通金融申請在美上市，擬籌資 4000 萬美元。（財聯社）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>網易雲音樂公開指責 QQ 音樂剽竊式「創新」</strong></p><p>11 月 25 日午間，網易雲音樂在官方微博發佈一則長圖指責 QQ 音樂抄襲。具體來看，網易雲音樂指出，QQ 音樂抄襲其音樂播放器「DIY 功能」，且多年來持續抄襲網易雲音樂，要求 QQ 音樂立即停止一直以來的剽竊式「創新」、借鑑式「創意」、跟隨式「更新」行為。</p><p>11 月 25 日晚些時候，「網易雲音樂小祕書」在評論區留言：非常感謝大家對網易雲音樂的支持和關心。無論產品如何發展和優化，網易雲音樂始終堅持創新和尊重原創的原則。絕不會因為行業內的不正當競爭行為而改變我們的初心。（紅星新聞）</p><p><strong>庫克稱沒中國就沒現在的蘋果&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>據極目新聞報道，11 月 25 日上午，中國貿促會主辦的第二屆中國國際供應鏈促進博覽會在北京舉行。美國蘋果公司首席執行官庫克首次現身鏈博會，現場表示「沒有中國的合作伙伴們，蘋果就無法取得今天的成就。」</p><p>庫克表示：「很高興來到這裏，很自豪蘋果和我們的合作伙伴在這裏參加展覽。」鏈博會現場，蘋果公司的展覽牌上寫道：「Apple 的 200 家主要供應商中，有超過 80% 在中國生產。」據悉，此次是庫克今年第三次出現在中國，也是他首次參加鏈博會。（極目新聞）</p><p><strong>央視曝光劣質羽絨製品以絲充絨&nbsp;</strong></p><p>寒冬已至，羽絨服、羽絨被等羽絨製品成為市場上的香餑餑，但一部分「假羽絨製品」卻在線上、線下市場肆意氾濫。部分直播間裏，出現了一些號稱價格親民且品質優良的羽絨被。總枱財經記者到江蘇省南通市暗訪這些電商公司，從工作人員口中得知，發到消費者家中的羽絨被填充物並不是羽絨，而是「絲」，質檢報告、羽絨充氣標都是假的。直播博主透露，他們採用「絲」來填充到被子裏以替代「絨」，如此一來，成品從外觀上幾乎難以辨別差異，手感也極為相近，是控制成本的核心手段。（央視財經）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中國自主研製的首艘新型大型 LNG 運輸船交付</strong></p><p>中國自主研製的首艘新型大型 LNG（液化天然氣）運輸船 11 月 25 日在上海交付國外用戶，這型船採用了國際先進的新型貨艙系統，填補了中國在該船型建造領域的空白。本次交付的新型大型 LNG（液化天然氣）運輸船，由中國船舶江南造船設計建造。它採用了最新的第三代薄膜式圍護系統來儲存液化天然氣。與以往相比，貨艙中負責隔絕液化天然氣與外界接觸的絕緣層和屏蔽層厚度從 530 毫米降低到了 400 毫米，這樣，同樣大小的 LNG 運輸船可以裝載更多貨物。（央視新聞）</p><p><strong>凱德集團計劃 18 億元出售上海浦發大廈 70% 面積，較買入價折價逾三成</strong></p><p>新加坡大型房地產集團凱德集團預計將虧本出售逾 5 年前收購的上海浦發大廈。據知情人士透露，凱德集團與 AEW 集團旗下基金近期正在就出售上海浦發大廈的項目進行磋商。根據雙方協議，凱德集團將以 18 億元的價格出售位於陸家嘴核心商圈的上海浦發大廈約 70% 面積。據瞭解，凱德集團與 AEW 已與首創集團旗下公司初步談攏該價格，18 億元的價格相當於目前凱德集團與 AEW 此前收購該項目所剩餘的貸款。若以總價計算，此次凱德集團擬出售上海浦發大廈約 70% 面積的價格相當於收購價格的六五折。（澎湃新聞）</p><p><strong>機構：預計 2024 年全球筆記本電腦出貨量為 1.74 億台，同比增長 3.9%</strong></p><p>36 氪獲悉，據 TrendForce 集邦諮詢最新調查，2024 年全球筆記本電腦市場受高利率與地緣因素影響，需求回溫速度緩慢，預計全年出貨量為 1.74 億台，同比增長 3.9%。展望 2025 年，美國大選已落幕，美聯儲已啓動降息，將有助於資金流動，加上 Windows 10 終止服務與商務換機需求的刺激，預期明年筆記本電腦出貨將同比增長 4.9%，達 1.83 億台。</p><p><strong>百度蘿蔔快跑擬於香港地區試營運，運輸署稱會嚴格把關</strong></p><p>據報道，百度旗下無人駕駛網約車平台「蘿蔔快跑」擬於香港地區試營運，最快今年底前在機場進行首階段測試。香港特區政府運輸署證實，百度上月已提交自動駕駛測試先導牌照及自動車證書的申請，仍審批中，署方會嚴格把關，有序和安全地推動自動車在香港測試。根據香港離島區議會文件，首階段測試年底前展開，會先在非繁忙時段進行，車上會有一名十年以上駕駛經驗的本地司機，作後備操作員。（界面新聞）</p><p><strong>榮耀：股改已在進行中，企業名稱申報登記只是按照流程檢查一下名字是否有</strong></p><p>國家市場監督管理總局政務服務平台發佈了市場監管總局企業名稱申報登記公告，榮耀終端股份有限公司在列。而此舉是否意味着榮耀股改有新動向引發市場廣泛關注。對此，榮耀方面回應藍鯨新聞稱，「榮耀股改已經在進行中，上述操作只是按照流程 check 一下名字是否有，真正改名要股改完成後。」 （財聯社）</p><p><strong>哪吒汽車回應「10 億股權被凍結」：法院已解除公司財產保全措施</strong></p><p>36 氪獲悉，針對「哪吒新能源汽車製造公司 10 億股權被凍結」傳聞，哪吒汽車回應日前，桐鄉人民法院就本司與索密克汽車配件有限公司合同糾紛一案，做出的財產保全裁定，引發相關平台及媒體誤讀為「10 億股權」被凍結。現經合眾新能源汽車有限公司申請，桐鄉人民法院已解除對合眾新能源汽車股份有限公司持有的哪吒新能源汽車製造有限公司 100% 的股權採取的財產保全措施。</p><p><strong>周鴻禕稱被逼演短劇：準備拉幾個企業家朋友客串&nbsp;</strong></p><p>據新浪科技報道，360 集團創始人周鴻禕發佈微博表示，自己即將人生第一次拍短劇，預計 27 日在新產品發佈會上播出。近日，周鴻禕因短劇話題引發熱議。在烏鎮被記者問及相關問題後，在網絡上迅速傳播。對此，周鴻禕表示自己僅看過一部短劇且未看完。其公司市場部籌拍了一部短劇，並極力邀請周鴻禕參演。出於公司宣傳考量，最終還是答應。</p><p>周鴻禕表示，「大家覺得老周應該扮演什麼角色？我準備拉幾個企業家朋友來客串一下，讓他們扮演霸道總裁，愛上 50 歲保潔，你們覺得誰適合扮演這個角色呢？」（新浪科技）</p><p><strong>蔚來十週年李斌發內部全員信，要求團隊聚焦提升基本經營單元的運營效率</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 25 日，在公司成立十週年之際，蔚來創始人李斌發佈內部信，向團隊提出了「保持初心、專注行動」的新要求。在內部信中，李斌要求團隊持續加強自下而上的體系能力建設，聚焦提升基本經營單元的運營效率。「接下來兩年是至關重要的兩年，持續推出有競爭力的新產品，持續提升運營效率，明年實現銷量翻番，2026 年實現公司盈利，是不容有失的工作任務。」李斌表示。據瞭解，截至 2024 年 11 月 25 日，蔚來公司已累計交付新車超 62 萬台。</p><p><strong>華為申請鴻蒙智家商標</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，華為技術有限公司申請註冊多枚「鴻蒙智家」商標，國際分類涉及燈具空調、運輸工具、建築修理等，當前商標狀態均為等待實質審查。據媒體報道，11 月 20 日，華為終端官宣：華為全屋智能將在 11 月 26 日的華���Mate 品牌盛典全新亮相。</p><p><strong>發營銷短信稱「領導全沒了」，網易雷火通報處罰涉事員工</strong></p><p>近日，有玩家反映，收到網易遊戲發送的《逆水寒》宣傳短信，稱「公司領導全沒了，我發福利無人管」。11 月 25 日，網易雷火通報稱，已對涉事員工進行扣錢，警告處罰，「經查，該短信的發送，系網易雷火遊戲營銷部營銷三部部分員工和管理人員的一系列失職行為導致，此舉嚴重違背網易企業經營理念，引發了負面社會反饋，給公司形象造成了較嚴重的損害」。（界面新聞）</p><p><strong>長城汽車被曝惡意裁員達上百人，前員工通過仲裁、訴訟維權</strong></p><p>據 21 財經，長城汽車前員工爆料稱公司通過非協商一致調崗、降薪等方式惡意裁員，涉及人數達上百人。截至發稿，長城汽車尚未回應界面新聞置評請求。多位長城汽車前員工向界面新聞證實存在上述情況，只是時間較為分散，陸續被裁人數累積百人。目前大部分涉事員工依靠個人發起的仲裁和訴訟方式進行維權，而非集體訴訟。無法集體仲裁或訴訟的原因是被裁人員的合同主體不同，每個人被裁原因也不盡相同。（21 財經）</p><p><strong>董宇輝在與輝同行職務變更，由執行董事改任董事</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，與輝同行（北京）科技有限公司發生工商變更，董宇輝由執行董事、經理變更為董事、經理。該公司成立於 2023 年 12 月，法定代表人為董宇輝，註冊資本 1000 萬元人民幣，由董宇輝全資持股。</p><p><strong>央行開展 9000 億元中期借貸便利（MLF）操作</strong></p><p>36 氪獲悉，為維護銀行體系流動性合理充裕，2024 年 11 月 25 日，人民銀行開展 9000 億元中期借貸便利（MLF）操作，期限 1 年，最高投標利率 2.30%，最低投標利率 1.90%，中標利率 2.00%。操作後，中期借貸便利餘額為 62390 億元。</p><p><strong>大力促消費，多地開啓新一輪消費券發放</strong></p><p>近日，隨着年末消費旺季的到來，為進一步激發市場活力，提振消費信心，全國各地紛紛啓動新一輪消費券發放活動，以實際行動促進消費回暖。業內人士表示，新一輪消費券有望進一步促進國內消費市場發展，同時各類新技術新模式也有望提高消費券使用率，帶動消費熱度。（經濟參考報）</p><p><strong>上交所與三大石油石化集團深化合作，推動市值管理、建立長效分紅機制</strong></p><p>近日，上交所與中國石油天然氣集團有限公司、中國石油化工集團有限公司、中國海洋石油集團有限公司聯合舉辦石油石化行業高質量發展座談研討及專題培訓。會上，上交所與三大石油石化集團相關負責人共同探討提高上市公司質量、市值管理、央企集團資本運作等話題。三大石油石化集團相關負責人均表示，上交所推出的提高上市公司質量系列政策舉措極大增強了投資者信心，市場活躍度顯著提升。未來，三大石油石化集團將與上交所進一步深化合作，打造中國資本市場高質量發展的「頂樑柱」「壓艙石」「優等生」。（證券時報）</p><p><strong>ST 永悅：實際控制人陳翔被留置並立案</strong></p><p>36 氪獲悉，ST 永悅公告，於 2024 年 11 月 24 日收到控股股東江蘇華英發來的鹽城市大豐區監察委員會簽發的關於公司實際控制人陳翔的留置通知書和立案通知書。截至本公告出具日，陳翔未在公司擔任任何職務。</p><p><strong>英特爾將獲 80 億美元撥款</strong></p><p>據一位知情人士透露，芯片製造商英特爾與美國商務部下屬的《芯片與科學法案（CHIPS）》項目辦公室即將敲定一項交易，該協議將授予英特爾公司大約 80 億美元的撥款。這位消息人士表示，上述 80 億美元撥款將用於英特爾的工廠建設工作。他表示，預計美國商務部將在未來幾周內敲定這些撥款。（新浪財經）</p><p><strong>歐洲最大廉航被罰超 8 億</strong></p><p>日前，西班牙消費者權益保護部門對歐洲最大廉價航空運營商瑞安航空、英國易捷航空等五家廉價航空公司，處以 1.79 億歐元（約合人民幣 13.5 億元）的罰款，原因是這些航空公司存在對旅客隨身行李額外收費等行為。其中，瑞安航空被罰金額最高，達約 1.08 億歐元（約合人民幣 8.15 億元）。對此，西班牙航空公司協會表示將提起上訴，稱這一罰款「明顯違法」且違反歐盟規定。（央視財經）</p><p><strong>日本四大保險公司所持日債賬面損較上財年翻倍</strong></p><p>隨着利率攀升，日本四大壽險公司持有的國內債券賬面虧損較截至 3 月的財年增加了一倍以上，儘管他們自 6 月以來挽回了部分損失。四家保險公司的數據顯示，截至 9 月底，這些債務的估值損失總計為 4.622 萬億日元（約合 300 億美元），高於 3 月份的 2.051 萬億日元。雖然目前的總損失已經從 6 月份的 5.507 萬億日元的損失中部分恢復，但依然嚴重的赤字仍然是保險公司的一個擔憂，因為它們可能會惡化衡量公司支付債務能力的指標。（新浪財經）</p><p><strong>逼近 3500 億美元，馬斯克財富刷新歷史紀錄</strong></p><p>最新的彭博億萬富翁指數顯示，特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克的淨資產達到了前所未有的 3480 億美元，最近的大幅增長要歸功於特斯拉股價飆升，以及 xAI 的一輪成功融資，使馬斯克旗下這家人工智能初創公司的估值達到了 500 億美元。這使得馬斯克超越了他在 2021 年創下的 3404 億美元的財富紀錄。（新浪財經）</p><p><strong>中國對澳大利亞持普通護照人員試行免籤停留期限延長至 30 日</strong></p><p>36 氪獲悉，中國駐澳大利亞大使館發佈關於進一步優化對澳大利亞持普通護照人員試行免籤政策的通知：自北京時間 2024 年 11 月 30 日 0 時起至 2025 年 12 月 31 日 24 時，中國對澳大利亞持普通護照人員試行單方面免籤政策入境事由擴大至來華經商、旅遊觀光、探親訪友、過境、交流訪問，免籤停留期限延長至 30 日。</p><p><strong>普利司通將向日本三家工廠投資 270 億日元，擴建高級乘用車輪胎產線</strong></p><p>11 月 25 日，日本最大輪胎製造商普利司通宣佈將在日本投資擴建彥根、鳥棲和櫪木 3 家工廠，生產高級乘用車輪胎，投資總額約 270 億日元。此次投資將使該公司在日本的總產能每日增加約 3000 條輪胎，主要為 20 英寸及以上的輪胎。擴建將從 2025 年初開始，到 2028 年底完成。（界面新聞）</p><p><strong>印度據悉計劃與日本、新加坡等國達成碳交易</strong></p><p>據報道，知情人士透露，印度計劃在 2025 年初與日本敲定一項潛在的碳信用交易，然後與韓國和新加坡等國推進類似的談判。知情人士稱，印度是世界第三大二氧化碳排放國，希望吸引投資和技術，並將其應用於減輕污染和產生碳信用額度的項目上。知情人士説，與日本的雙邊協議很可能在明年初簽署，印度將爭取在 2026 年 3 月結束的財政年度結束前完成與韓國和新加坡的協議。印度還正在與德國和瑞典就未來可能達成的協議進行談判。（界面新聞）</p><p><strong>亞馬遜印度據悉尋求推出商務配送服務</strong></p><p>據報道，多位知情人士表示，亞馬遜印度公司正尋求在 12 月底或明年初推出快速商務遞送服務。此事將在定於 12 月第一週的下一次月度審查中討論。除了擁有一支核心員工團隊外，該公司還將為這一高優先級項目招聘新員工。（界面新聞）</p><p><strong>AMD 據悉有意進入手機芯片領域，將採用台積電 3nm 工藝</strong></p><p>據報道，業界傳言稱，AMD 有意跨足手機芯片領域，擴大進軍移動設備市場，相關新品將採用台積電 3nm 製程生產，使台積電 3nm 產能利用率維持超滿載，訂單能見度直達 2026 下半年。（界面新聞）</p><p><strong>意大利裕信銀行對 Banco BPM 發起 100 億歐元全股票收購提議</strong></p><p>意大利裕信銀行對國內競爭對手 Banco BPM 發起 100 億歐元的全股票收購提議，首席執行官 Andrea Orcel 在尋求收購德國商業銀行之餘拉開了第二條收購戰線。（界面新聞）</p><p><strong>歐盟或將無條件批准諾和諾德母公司收購 Catalent</strong></p><p>據報道，歐盟委員會可能將無條件批准諾和諾德母公司 Novo Holdings 以 165 億美元收購美國合同製藥商 Catalent 的交易。歐盟委員會將在 12 月 6 日之前決定是否批准該合併案，或者決定啓動更深入的審查。今年 2 月，Catalent 同意以每股 63.50 美元的價格被 Novo Holdings 收購。Novo Holdings 隨後將向諾和諾德出售三個 Catalent 生產基地，這將有助於諾和諾德提高其暢銷減肥藥 Wegovy 的產量。諾和諾德和 Catalent 最近都重申了它們的預期，即交易將在今年年底前完成。（智通財經）</p><p><strong>歐洲汽車產業大裁員：5 萬員工面臨失業，車企利潤快速流失</strong></p><p>據不完全統計，包括大眾、奧迪、福特、Stellantis 等 4 家車企以及 4 家零部件巨頭在內的 8 家企業，將在歐洲累計裁員約 5 萬人。在所統計的車企中，大眾汽車是明確裁員人數最多的車企，公司此前表示將關閉至少三家德國本土工廠，並裁撤上萬名員工，以應對利潤下降的局面。而汽車零部件裁員幅度相比車企更為誇張，有兩家企業裁員計劃超 1 萬人。其中博世集團決定要在德國裁員 7000 多人，汽車供應部門多達 3200 人。採埃孚此前宣佈，預計將在 2028 年底前，將其德國員工人數削減 1.1 萬至 1.4 萬人。（第一財經）</p><p><strong>博世將削減德國 10000 名工人的工作時間</strong></p><p>全球最大的汽車零部件供應商羅伯特·博世將減少德國約 10000 名員工的工作時間和工資，這超出了之前宣佈的削減幅度，也是週五宣佈的數千個裁員計劃的一部分。由於需求疲軟和來自對手的競爭，德國汽車行業面臨挑戰的最新跡象是，博世週五表示將裁員 5550 人，而前一天還表示將削減 450 名員工的工作時間。（新浪財經）</p><p><strong>印度反壟斷機構拒絕蘋果暫停調查報告的請求</strong></p><p>根據透露的監管機構內部命令顯示，印度反壟斷機構拒絕了蘋果公司暫停發佈調查報告的請求，該報告發現該公司違反了競爭法，允許案件繼續進行。印度競爭委員會（CCI）於 8 月下令召回調查報告，此前蘋果公司表示，監管機構早在 2021 年就向該案的競爭對手披露了商業機密，包括 Tinder 所有者 Match。（新浪財經）</p><p><strong>特斯拉與 Rivian 就技術盜竊案達成有條件和解</strong></p><p>特斯拉聲稱已就 2020 年指控 RivianAutomotive 公司挖角員工竊取電動汽車商業機密的訴訟達成「有條件」和解。特斯拉未透露協議具體細節，而是告知法官預計在圓滿完成條款後於 12 月 24 日之前撤回此案。Rivian 拒絕置評，特斯拉也未立即回應。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>可靈 AI 全球首發視頻模型定製功能</strong></p><p>36 氪獲悉，快手可靈 AI 在全球上線業內首個視頻模型定製功能，創新性解決了 AI 視頻生成中人物 IP 穩定性難題。目前，用戶可在可靈 AI web 端使用該功能訓練定製人臉模型，並參照該模型繼續生成視頻內容，滿足用戶創作多個包含同一人物鏡頭的訴求。此外，可靈 1.5 模型也迎來再次升級，支持在圖生視頻高品質模式下，使用多達六種運鏡控制方式和運動筆刷功能。最新數據顯示，可靈 AI 用戶已累計生成超 5100 萬個視頻和 1.5 億張圖片。</p><p><strong>中信證券：Mate70 發佈在即，關注鴻蒙 PC 及端側 AI 機遇</strong></p><p>36 氪獲悉，中信證券指出，據華為商城官網，華為 Mate70 將於 11 月 26 日發佈，或將實現純血鴻蒙正式商用。盤古大模型及小藝助手賦能鴻蒙 OS，引領端側 AI 變革。鴻蒙 OS 軟硬件生態快速成長，引領手機操作系統國產化。預計鴻蒙 PC 落地再加速，PC 場景拓展可期。我們看好鴻蒙生態的加速成型，各生態合作伙伴有望持續受益。</p><p><strong>人工智能輔助診斷列入國家醫保局立項指南，AI 產業鏈迎發展良機</strong></p><p>11 月 23 日，國家醫保局在相關新聞發佈會上表示，目前已編制發佈 17 批立項指南，以此來統一指導各地規範價格項目。為了支持相對成熟的人工智能輔助技術進入臨牀應用，同時防止額外增加患者負擔，國家醫保局分析人工智能潛在的應用場景，在放射檢查、超聲檢查、康復類項目中設立「人工智能輔助」擴展項。國內諮詢機構科方得智庫研究負責人張新原在接受採訪時認為：「隨着 AI 技術的不斷應用和普及，產業鏈上市公司將迎來更多的發展機遇。」（證券日報）&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>Zoom 第三財季營收同比增長 3.6%</strong></p><p>當地時間 11 月 25 日，Zoom 發佈 2025 財年第三季度業績。第三財季總營收為 11.775 億美元，同比增長 3.6%；GAAP 淨利潤為 2.071 億美元，上年同期為 1.412 億美元。該公司預計 2025 財年全年總營收為 46.56 億美元至 46.61 億美元。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>合成生物企業「巨微生物」接連獲兩輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，合成生物領域企業「巨微生物」已接連完成兩輪數千萬級融資。投資方包括專注於健康美麗產業投資的，雲廬科創、上市公司佳禾食品董事長等，募集資金將主要用於產品研發和市場推廣等用途。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>比亞迪 2025 年將推出新一代刀片電池</strong></p><p>11 月 25 日，比亞迪歐洲汽車銷售事業部中亞地區總經理曹爽在第二十九屆聯合國氣候變化大會（COP29）期間接受採訪時表示，2025 年比亞迪計劃推出新一代刀片電池，將提高汽車的續航里程，並延長電池本身的使用壽命。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>年輕人「吃火鍋」小調查&nbsp;</strong></p><p>降溫了，又到了吃火鍋的季節。雖然火鍋店成為餐飲頂流已經有一段日子，不過，今年的火鍋屆似乎有不少新花樣。貴州酸湯火鍋徹底火了，幾乎每個商場裏都開着一家；旋轉小火鍋瘋狂卷團購套餐，逐漸成為工作餐的常見選項。更有年輕人打開思路，既然有鍋底、現吃現涮就叫火鍋，那麼街邊的麻辣燙怎麼不算一種火鍋呢？&nbsp;</p><p>你喜歡吃哪種口味的火鍋？有沒有過被線下火鍋店背刺，結賬時兩眼一黑的經歷？你嘗試過買底料自己在家涮火鍋嗎？一個人去火鍋店，會不會被成羣結伴的路人投來疑惑的目光？歡迎參與我們的「年輕人吃火鍋小調查」，分享你愛的那一口~&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="660,642" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241126/v2_2991aba0b19a4fbc9f21039791d1bed4@5667365_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼填寫問卷</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜餘承東官宣 Mate70 新功能；4500 餘家華為門店將在美團首銷 Mate70 等新品；我國重型燃氣輪機實現小型化新突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051884427792768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 22:19:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051215852751753"><strong>餘承東官宣 Mate70 新功能</strong></a></p><p>36 氪獲悉，華為常務董事、終端 BG 董事長、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東發文表示：「史上最強大的 Mate 解鎖了新技能——AI 隔空傳送！」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051449799805572"><strong>三星將在捷克建造電動汽車電池工廠</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據報道，三星將在捷克建造電動汽車電池工廠</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051476727024256"><strong>蔚來十週年李斌發內部全員信，要求團隊聚焦提升基本經營單元的運營效率</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 25 日，在公司成立十週年之際，蔚來創始人李斌發佈內部信，向團隊提出了「保持初心、專注行動」的新要求。在內部信中，李斌要求團隊持續加強自下而上的體系能力建設，聚焦提升基本經營單元的運營效率。「接下來兩年是至關重要的兩年，持續推出有競爭力的新產品，持續提升運營效率，明年實現銷量翻番，2026 年實現公司盈利，是不容有失的工作任務。」李斌表示。據瞭解，截至 2024 年 11 月 25 日，蔚來公司已累計交付新車超 62 萬台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051669487569545"><strong>歐洲汽車產業大裁員：5 萬員工面臨失業，車企利潤快速流失</strong></a></p><p>據不完全統計，包括大眾、奧迪、福特、Stellantis 等 4 家車企以及 4 家零部件巨頭在內的 8 家企業，將在歐洲累計裁員約 5 萬人。在所統計的車企中，大眾汽車是明確裁員人數最多的車企，公司此前表示將關閉至少三家德國本土工廠，並裁撤上萬名員工，以應對利潤下降的局面。而汽車零部件裁員幅度相比車企更為誇張，有兩家企業裁員計劃超 1 萬人。其中博世集團決定要在德國裁員 7000 多人，汽車供應部門多達 3200 人。採埃孚此前宣佈，預計將在 2028 年底前，將其德國員工人數削減 1.1 萬至 1.4 萬人</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051654508497539"><strong>4500 餘家華為門店將在美團首銷 Mate70 等新品</strong></a></p><p>據華為終端官方消息，華為將於 11 月 26 日舉行華為 Mate 品牌盛典，發佈華為 Mate70 系列、Mate X6 等新品。在銷售渠道上，從相關方面獲悉，與新品發佈會同步，美團平台上全國各地 4500 餘家華為授權體驗店和華為智能生活館將在同一時間首發新品，並將根據官方正式銷售節奏，同步「外賣開售」。屆時，全國各地消費者可外賣下單華為新機，最快 30 分鐘從附近門店收到新品。這是華為首次在外賣平台同步首發銷售 Mate 系列新品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051592759642759"><strong>99 大華超市與皓月食品達成戰略合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，99 大華超市（99 Ranch Market）與皓月食品在洛杉磯達成戰略合作並正式簽署協議，雙方將全力推動中餐出海，助力中國餐飲品牌走向美國。據介紹，99 大華在全美擁有 69 間超市和 7 個配送中心，旗下的供應鏈公司（Walong Marketing Inc.）已幫助「喜茶」等品牌完成全美的採購和配送服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051591402064777"><strong>永輝東北首家自主調改店開業三日累計銷售達 593.5 萬元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 22 日，永輝超市東北首家「學習胖東來」自主調改店——瀋陽沈北吾悅廣場店正式恢復營業。截至 11 月 25 日，永輝瀋陽沈北吾悅廣場店開業 3 天，銷售業績達 593.5 萬元；進店客流超 15 萬人次，結算客流 45704 人。受此影響，門店所在的沈北吾悅廣場三天客流達 28.7 萬，同比增長接近 3 倍。據瞭解，調改後的永輝瀋陽沈北吾悅廣場店商品結構達到胖東來的 90%，門店員工的最低工資從每月 3400 元提高至每月 4500 元，一線員工工資普遍增長，平均提升超 30%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051589499325064"><strong>百度蘿蔔快跑擬於香港地區試營運，運輸署稱會嚴格把關</strong></a></p><p>據報道，百度旗下無人駕駛網約車平台「蘿蔔快跑」擬於香港地區試營運，最快今年底前在機場進行首階段測試。香港特區政府運輸署證實，百度上月已提交自動駕駛測試先導牌照及自動車證書的申請，仍審批中，署方會嚴格把關，有序和安全地推動自動車在香港測試。根據香港離島區議會文件，首階段測試年底前展開，會先在非繁忙時段進行，車上會有一名十年以上駕駛經驗的本地司機，作後備操作員。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051580798585733"><strong>認養一頭牛第十座奶牛牧場正式投運</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，認養一頭牛位於吉林公主嶺的第十座奶牛牧場——桑樹台牧場正式投入運營，首批奶牛正陸續進場，設計存欄近 20000 頭。據瞭解，此次投入運營的桑樹台牧場，是認養一頭牛在「供產銷一體化」全產業鏈模式上的延續。截至目前，認養一頭牛已在全國建成 10 座奶牛牧場，奶牛存欄數超 10 萬頭，奶源自給率超 95%，上游奶源把控能力進一步提升。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051224902158976"><strong>亞馬遜印度據悉尋求推出商務配送服務</strong></a></p><p>據報道，多位知情人士表示，亞馬遜印度公司正尋求在 12 月底或明年初推出快速商務遞送服務。此事將在定於 12 月第一週的下一次月度審查中討論。除了擁有一支核心員工團隊外，該公司還將為這一高優先級項目招聘新員工。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051527325666183"><strong>多次推遲後，馬斯克稱 FSDV13 版本將很快發佈</strong></a></p><p>特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）上週末表示，FSD 軟件的下一個重大更新將「很快到來」。與此同時，特斯拉在中國為 Model Y 車型提供了新的折扣，以進行年終大促銷。早在 9 月份，特斯拉的 AI 團隊就在馬斯克的 X 平台上發帖稱，目標是在 10 月底發佈 FSD v13。10 月下旬，該團隊表示，他們的目標是在感恩節之前推出最新的 FSD v13。當地時間週六晚間，馬斯克在 X 上表示，FSD v13 將「很快到來」，但沒有透露具體細節。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051507700238976"><strong>比亞迪 2025 年將推出新一代刀片電池</strong></a></p><p>11 月 25 日，比亞迪歐洲汽車銷售事業部中亞地區總經理曹爽在第二十九屆聯合國氣候變化大會（COP29）期間接受採訪時表示，2025 年比亞迪計劃推出新一代刀片電池，將提高汽車的續航里程，並延長電池本身的使用壽命。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051348518734472"><strong>裕信銀行對 BPM 銀行發起收購要約</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據報道，裕信銀行對 BPM 銀行發起收購要約。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051545399020163"><strong>瑞銀投資銀行中國：對中國汽車品牌投資保持樂觀</strong></a></p><p>瑞銀投資銀行中國汽車行業研究主管鞏旻今日表示，中國自主品牌目前佔全球汽車市場份額約 20%、佔全球電動車市場份額約 60%，但合計市值僅佔全球車企的 10% 左右。「從長遠看，我們對中國品牌的投資是偏樂觀的。」鞏旻表示。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051781860315013"><strong>十二部門：深化基於 5G 的編隊行駛、遠程駕駛等高級別自動駕駛應用場景</strong></a></p><p>36 氪獲悉，工業和信息化部等十二部門印發《5G 規模化應用「揚帆」行動升級方案》，推進 5G 智能交通信號控制等應用場景規模部署，深化基於 5G 的編隊行駛、遠程駕駛等高級別自動駕駛應用場景。加快 5G 技術與 AGV、RGV 等物流終端融合，探索低空航空器交通運輸等 5G 創新應用服務場景。推動 5G 在港機遠程控制、自動導引運輸、集卡自動駕駛等場景中形成標準化解決方案，加速 5G 海港解決方案向河港、內陸場站、空港等場景複製推廣。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3051721165261700"><strong>我國重型燃氣輪機實現小型化新突破</strong></a></p><p>我國自主研發 F 級 15 兆瓦重型燃氣輪機（代號 G15）在四川德陽一次性點火成功，這標誌着我國重型燃氣輪機實現小型化新突破.</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 跌破 3300 後，市場風格要變了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051680822528897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 18:51:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>黃繹達</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>上週（11 月 18 日~22 日），A 股震盪下跌，上證指數在周內下跌 1.91%，於 11 月 22 日收盤報收 3267 點；萬得全 A 指數在上週下跌 2.08%。</p><p>板塊方面，申萬 31 個一級行業中，只有綜合、商貿零售、紡服這三個板塊在上週上漲，社服、食飲、通信、非銀等板塊在上週跌幅靠前。</p><p><strong>從風格來看，上週小票、紅利相對抗跌，前期上漲較多的科創板塊在上週的跌幅相對更深。</strong>反映到風格指數、寬基指數的表現上，中證 2000、萬得微盤、中證紅利、紅利指數、國證 2000 等在上週跌幅相對較小，創成長、北證 50、創價值等在上週跌幅相對較深。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_c78e80d8e14047d98805b07556a90a15@5744684_oswg75061oswg828oswg1008_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：上證指數近期走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>上週港股走勢與 A 股相似，港股大盤在上週亦橫盤震盪，恒生指數週內下跌 1.01%；恒生科技指數在上週下跌 1.89%。板塊方面，12 個恒生行業指數中，只有原材料、能源、資訊科技在上週上漲，非必需消費、地產、醫療等版上週跌幅較深。</p><p>海外大類資產方面，歐美、新興市場主要股指大都在上週收漲，日俄主要股指在上週收跌。商品方面，原油漲幅較高；基本金屬多數下跌；貴金屬大都收漲且漲幅較高；農產品主要品種收漲、部分品種收跌。美元指數在上週持續上行。</p><h2><strong>01 當市場迴歸冷靜，現在的下跌是未來的機會</strong></h2><p>上週的大 A 可以説乏善可陳，不過投資者大都對週五的那一跌是記憶猶新，當大盤開始跳水，投資者們最關心的是發生了什麼，綜合現有的信息，導致 A 股大盤在週五大跌且前期強勢板塊跌幅更深的主要原因有以下 3 點：</p><p><strong>首先，是國新辦在 11 月 22 日早 10 點的例行吹風會，主要介紹促進外貿穩定增長的有關政策措施。</strong>對於週五的大跌，不少投資者認為是會上回答了媒體記者關於川普上任後全球貿易環境可能繼續惡化的相關問題，在一定程度上抑制了風險偏好。其實市場對川普小院高牆的外交政策已有預期，不得不説匯率對 A 股的壓力是有的，<strong>重點還是在對國內經濟政策的理解上。</strong></p><p>經過這些年的市場教育，目前的投資者對政策的態度比較明確，一方面重點關注政策落地的節奏，另一方面是短期的政策行情需要超預期的政策予以支撐，典型如今年的 924 行情，這一輪暴漲行情持續的不長，本質上正是好政策的落地需要時間，但投資者卻是「不見兔子不撒鷹」，好預期若想持續則需要注入下一個好預期。而對於本次吹風會的內容，市場簡單的理解是沒有超預期，同時與風險偏好走低又形成了共振。</p><p><strong>其次，東歐局勢再度惡化，地緣政治風險上升，壓制風險偏好。</strong>反映到大類資產價格上，可以看到俄股大盤在歐股中上週的跌幅最深，金、銀等貴金屬價格在短期內出現暴漲，市場避險情緒濃厚。這種避險情緒也傳遞給了 A 股的投資者，前期的主線紅利再次迴歸，不過市場被壓抑時表現的卻有點分裂，在一部分投資者求穩的同時，小票、題材也在上週橫飛。</p><p><strong>再次，部分活躍資金選擇在市場降溫時獲利了結。</strong>這是交易行為本身對市場的影響，前期部分板塊已經積累了一定的漲幅，比如非銀、地產、軍工、電子等，當市場出現加速下跌，投資者選擇落袋為安，這些前期漲幅較高的板塊自然在上週調整相對較深。</p><p>總的來看，目前市場進入了一段冷靜期，好政策的落地需要時間，因此市場出現短暫的降溫也實屬正常。<strong>這段時間需要做的是通過高頻數據來跟蹤經濟修復的情況，以階段性驗證政策是否起效，從 10 月的經濟、金融數據來看，已經出現了一定的邊際改善，比如 M1 增速負值收窄、地產成交回暖、社消增長走闊等，故而投資者對於未來應該保有信心和耐心。</strong></p><h2><strong>02 投資策略</strong></h2><p>目前的 A 股市場，雖有降溫但格局不差。資金方面，在 A500ETF 大額淨申購、新成立偏股型公募基金等各路資金的加持下，上<strong>周大 A 依然延續了淨流入的態勢。</strong>其中，A500ETF 的持續大額申購對大盤藍籌風格形成支撐，可以説相關的大盤股在短期內有交易機會，若按着目前對經濟復甦的預期，亦具備長期的投資價值。</p><p>隨着市場進入冷靜期，交易熱度下降，又與風險偏好下行形成共振，而且距離 12 月的中央政治局會議和中央經濟工作會議的召開還有一定的時間，接下來的這段時間屬於政策空窗期，<strong>在覈心主線不明的情況下，市場更側重於求穩，以安全邊際為重點考量，</strong>因此可以看到曾經的主線紅利板塊再次迴歸，市場整體也是處於再平衡的階段。</p><p>同時，市場降溫不意味着完全失溫，<strong>一部分交易活躍的資金依然盤踞在彈性更大的小盤成長上，</strong>這也解釋了上週為什麼會出現相對分裂的市場風格。這部分投資者對挖掘新題材頗為着迷，典型如可控核聚變概念在上週走強，以至於多家上市公司緊急通過公告或互動交易平台來回復投資者，可控核聚變技術確實在做，但是目前對公司業績影響都很小。在這裏還是要提醒投資者概念炒作的風險很高，謹慎參與。</p><p>對於未來主線的展望，根據目前的政策基調與方向，在經濟動能切換的大背景下，消費預計會隨着經濟復甦而出現景氣度好轉，因此而成為未來的核心主線之一。再考慮到市場容量對經濟的承託作用，市場普遍看好汽車、家電、消費電子等板塊。同時，科技的主線地位預計不變，「科特估」中的半導體、算力基建、人工智能等主題亦被投資者長期看好。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雙十一後，「智性腦買手」開始集體整頓朋友圈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051644669889414?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 18:20:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_77849a6b76e941ec9873e2bbce6a1415@1215450627_oswg203777oswg900oswg1500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>在這個剛剛過去的史上最長雙十一，一系列湊單減免的複雜操作耗光了人們的精力。有網友表示，沒想到畢業多年，歸來仍是「購物做題家」。</p><p>這時，<strong>朋友圈裏一種新型人設卻悄悄出現了——「智性腦買手」</strong>。他們買貴的，但絕不會買貴了，即使不是購物季也能腰斬入手各種好物。祕籍並不在如何掏空心思買平替或者費勁地計算，而在於轉向海淘。</p><p>最近，海淘狂歡節，一年一度的「黑五」購物季應勢登場。</p><p>數據顯示，2023 年中國的海淘人數達到 1.88 億人，<strong>身邊每十個人裏至少有一個是海淘玩家。</strong></p><p>海淘人的「智性腦」體現在：他們視購物為一種學問，消費本身不再是簡單的購買行為，而是反映出一個人的生活審美、財務能力、信息處理能力，甚至是一整套的生存智慧。他們是朋友圈裏最受歡迎的人，不僅僅是點贊，還有頻繁地被要鏈接。</p><p>在消費這門顯學裏，海淘人羣是真正的卷王。<strong>他們卷價格、卷品質、卷稀缺性。</strong></p><p>海淘 10 年，面對即將到來的「黑五」購物季，這些高階玩家又進化了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_0e75892594e542628f376485e4494a44@1215450627_oswg1078oswg900oswg116_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>全球賣場裏的尖貨殺手</strong></h2><p>去年的「黑五」購物季，大海最得意的事是通過海淘入手了好幾幅國內買不到的 Galison 拼圖。</p><p>Galison，一家美國專業的拼圖品牌，<strong>在國內的拼圖圈被親切地稱為「咖喱兒子」</strong>，因其精美治癒系的畫風而備受追捧。去年入坑以來，大海頻繁在亞馬遜海外購上激情下單，現在已經是一個擁有十幾款 Galison 的拼圖大戶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_8e4deb37513a4f7392ed0967273625c2@1215450627_oswg255851oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●Galison 系列拼圖</p><p><strong>Galison 經典的四季拼圖，大海已經湊齊了春夏秋冬。</strong>每天忙完公司裏互聯網運營的工作回到家，她習慣把拼圖散落在桌邊，拼幾片再睡覺。拼圖對她來説是一種從繁忙生活裏的解脫，「你需要特別專注在拼圖這件事上，所以你在拼圖的時間裏也是一個非常難得的專注、但又不焦慮的狀態。」</p><p>Galison 拼圖雖然流行，但在國內沒有官方渠道，並不好買。大海加了不少拼圖羣，<strong>大家會盯着最常購買的亞馬遜購物 APP，一旦新款上新，就在羣裏奔走相告。</strong></p><p>作為一位生活在一線城市的 90 後，大海是亞馬遜海外購的資深用戶，海淘 10 年的經驗讓她發現，<strong>新一代的海淘人正在發生變化，「好像越來越年輕了。」</strong></p><p>她還記得最早的海淘客瞄準的基本是生活日用品，她在 2015 年底第一次在海外購上買的是當時很火的 Timberland 大黃靴，幾個朋友一起拼單，以低於國內很多的價格拿下。<strong>她稱那時的海淘有點像「一家之主做採購」的感覺，大家普遍追求實惠與大品牌。</strong></p><p>但現在再刷亞馬遜海外購，她常常發現一些更新鮮有趣的東西，除了拼圖，她還為自家的狗狗買了國外的益智玩具，為自己添置了配有水袋的徒步包。最近，她還入手了全球大火的 Polly Pocket 娃娃套裝，是她最愛的哈利·波特主題。</p><p><strong>「根據自己的愛好，買一些國內買不到的、不一樣的東西」，</strong>成為大海海淘的主要動力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_b96b21d8fa0f49a088ebfb2022497e48@1215450627_oswg179256oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●Polly Pocket 老友記主題玩具</p><p>《2024 年中國跨境進口消費趨勢白皮書》顯示，<strong>從 2018 年至 2023 年，五年間中國跨境進口電商規模從 4441 億元提升至 5483 億元</strong>，這其中美妝護膚、個人護理、營養保健、母嬰是用戶購買的主力商品，而近些年，3C 家電、時尚、寵物等品類也呈現高增長趨勢。</p><p>亞馬遜中國副總裁、亞馬遜海外購中國區負責人李巖川對此的洞察是，在亞馬遜海外購上，<strong>能帶來情緒價值的好物越來越被大家喜歡，多元、小眾的生活方式也不斷進入大眾視野。</strong>其背後是海淘圈層獨特的全球文化、更加細分的垂直領域，以及更多中國消費者不斷探索、鏈接世界多種生活方式的消費需求。</p><p>多元的購買需求背後的支持是豐富的商品供給，<strong>目前在京東亞馬遜海外官方旗艦店中，已有超 40 萬的全品類好物匯聚在一家旗艦店裏，</strong>消費者可以像逛線上百貨公司一樣一站滿足多種需求。</p><p>簡單翻翻亞馬遜海外購這幾年的人氣爆品，基本也是當代「智性腦」買手們潮流生活的完美記錄——經典相機品牌 Polaroid 寶麗來、美國人氣拼圖 Galison、法國山系運動品牌 Salomon 薩洛蒙和美國健康品牌 Puritan's Pride 普麗普萊。<strong>從經典大牌到小眾潮品，每一個小情趣和小愛好都在購物體驗中被很好地承托住。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_bd12a6abc4aa45b6aab11ae7faca1386@1215450627_oswg117413oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●寶麗來相機</p><p>85 後家居博主@陳八頓，近幾年已經在亞馬遜海外購上消費了超過四萬元，她對此的體驗是，<strong>「海外購把世界拉得很近，真實得有一種足不出戶，但是可以買遍全球的感覺。」</strong></p><p>六七年前 ins 風很火的時候，陳八頓就已經開始學習海淘北美博主們喜愛的好物。彼時國內還不溫不火的 Alessi 的時鐘和 Artemide 的枱燈，早已成為她的拍攝道具。</p><p>陸陸續續地，她在亞馬遜的家居垂直領域挖到了更多時髦罕見的好東西：Georg Jensen 的 shake 壺三件套，Lyngby 的玻璃花瓶，Cooee 的雕塑擺件，<strong>這些北歐品牌在國內當時都沒有代購，在亞馬遜海外購入手讓她有一種「撿漏的快樂」。</strong></p><p>日本學者三浦展在《第四消費時代》中提到，<strong>第三消費時代的顯著特徵是追求個性和體驗，人們希望通過購買特色商品體現與眾不同的自我，</strong>而中國的消費社會正處於這樣的階段。</p><p>海淘給當代的「智性腦買手」帶來更多的生活可能，消費者不再盲目跟風，而是有了更大自主權，開始追求自己明確的喜好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_83ccb73d34424040845dde7b4cee3b5a@1215450627_oswg1351oswg900oswg116_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>智性海淘：蹲價=蹲股盤？</strong></h2><p>97 年的噗噗在朋友圈子裏是名副其實的「好物獵人」。她海淘的最大成就感是，<strong>用很低的價格買到在專櫃或者在國內其他的平台很貴的東西。</strong></p><p>一雙在國內可以賣到 6900 元的樂途仕（LOTTUSSE）男鞋，她曾經以 900 元左右的價格在亞馬遜海淘拿下。安妮·克萊因（ANNE KLEIN）腕錶正常價格在 300-400 元左右，亞馬遜海外購打折時，她只花了 100 出頭的價格就收入囊中。</p><p>為長輩和丈夫添置德國貴價品牌 HUGO BOSS 的衣服，給自己選擇經典品牌 ECCO 的切爾西靴，噗噗積累了不少骨折價買到高級好物的戰績。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1499" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_6c375eab75c743ea8ae7174ae45f3494@1215450627_oswg75372oswg1000oswg1499_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●ANNE KLEIN 腕錶</p><p>炫耀戰績也是智性腦買手們最快樂的時刻。</p><p>有一次，朋友來家裏吃飯，感嘆噗噗盛菜的盤子十分精緻通透。那是一套德國唯寶的骨瓷盤子，一共 18 件，在國內單個盤子就要幾百塊，當朋友們感嘆這個東西怎麼可以這麼貴的時候，噗噗翻出她在亞馬遜海外購的購買記錄，<strong>去年黑五打折購買，18 件總共只要 1100 元，摺合每個才兩位數的價格。</strong></p><p>「我不是那種我買了一個很大牌的包，或者一個奢侈品，我給大家看我有消費能力，我會因此很驕傲的那種人，我是那種我以非常低的價格買到了一個本來應該很貴的東西，<strong>我真的很會買，這個是我覺得成就感更多的一個來源。</strong>」噗噗告訴潮生 TIDE。</p><p>現在的噗噗儼然是朋友們的「海淘小助手」，詢價、好物安利，大家通通都來問噗噗，相信並跟隨她海淘多年練出的火眼金睛和先鋒經驗。</p><p><strong>噗噗獲取海淘的好價信息主要有兩個渠道，她加了至少 5 個海淘羣</strong>，網友們在羣裏互相種草亞馬遜海外購上的好東西。一來二去，大家眼光一致，消費觀也一致，成了彼此的賽博買手。</p><p><strong>第二個渠道是亞馬遜海外購的官方小紅書。</strong>亞馬遜海外購的官方賬號目前有 11.8 萬粉絲，經常不定時分享新品上架、商品突發降價的消息，看到好價商品，噗噗常常直接抄作業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1874" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_936f6801d4b541d09b24c35b79e44248@1215450627_oswg238367oswg1080oswg1874_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●亞馬遜海外購官方小紅書</p><p>按照噗噗的經驗，在亞馬遜海外購最容易蹲到好價格的是服飾大牌、生活用品和營養品。<strong>世界是一個巨大的信息差工廠，蹲到就是賺到。</strong></p><p>每過一段時間她都會給家人海淘一些營養品，像是維生素 D，家裏總會囤一些。通常海外購下單一週左右可以收到，而她發現，<strong>自從 2023 年黑五前夕亞馬遜海外購正式啓用了寧波保稅倉，一些營養品最快 2 日就可以收到。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_1936c81ec6d54214b22f2de67caafdc2@1215450627_oswg146352oswg1080oswg1621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●普麗普萊葉黃素</p><p>大海是海淘羣體中的另一類低價殺手，她不會因為某個東西突然降價而臨時決定買它，而是未雨綢繆。</p><p>通常她會把一段時間內想買的東西統統加入亞馬遜海外購的購物車，<strong>然後像股市盯盤一樣，時不時就去看一看它現在多少錢，一旦達到它的預期價格她會果斷出手，</strong>她的心態是，「哪怕它再降價或者再漲價，這事也跟我沒關係了，我已經買完了用上了，早買早享受。」</p><p>大海的最佳戰績之一是去年黑五，她用含稅到手一千八的價格，斬獲了一件在國內原價 4000 塊的猛獁象三合一衝鋒衣。三合一的意思是外面一層硬殼衝鋒衣，裏面一層羽絨內膽，既可以分別單穿又可以兩件一起穿，大海覺得太划算了，立刻安利給親戚朋友人手一件。</p><p>當消費降級的風颳來時，<strong>海淘人的消費心理早已從炫耀「我買得起」轉變成了「我不僅買得好，還買得便宜」。</strong>每年黑色星期五，亞馬遜海外購上的直降低價都能達成超高成交量。商品高性價比、平台優惠的加持，讓智性消費的熱情從未褪去，大家都競相成為「折學家」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_aaa97e584d5a4fca85894ea047fbf535@1215450627_oswg1396oswg900oswg116_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>人生重中之重，探索全球靈感</strong></h2><p>當下，「探索型」消費正成為年輕人的精神 SPA。</p><p>從過去琢磨如何囤紙巾、洗髮水這類日用品，到現在喜歡研究戶外徒步、手賬、家庭露營等相關的產品系列，<strong>年輕人海淘逐漸從基礎消費向興趣消費進發，購買的除了商品，還有背後所延續的全球文化。</strong></p><p>在陳八頓眼中，在亞馬遜海外購上可以通過買收納箱、浴室收納掛架、廚房收納掛架，體驗到強大的日式收納；通過購買純正的日式廚具，體驗到日式烹飪的健康和便捷；通過購買美國的母嬰好物，獲得獨立育娃的先進感受。</p><p><strong>而對大海來説，探索海外的寵物用品，則幫她打開了科學餵養的信息大門。</strong>大海不僅是一個先鋒戶外愛好者、拼圖大戶，還是一名去年上任的鏟屎官，她有一隻一歲半的狗狗叫糯米。</p><p>糯米吃飯時見到食物就習慣猛吃猛吞，容易嗆着或者反胃，為此大海為它在亞馬遜海外購上買了一款慢食碗，所謂慢食就是在這個碗裏面加上一些溝溝壑壑，讓狗沒有辦法一口直接咬下去，它需要邊舔邊拱才能吃到。</p><p>她發現做慢食碗的北美品牌 Outward Hound，跟歐洲的動物行為學專家合作研發了一整套狗狗的益智玩具，<strong>她總共買了 4 款，按照不同的難度等級，對應糯米的狀態和需要培養的能力。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="853,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_f3c397ed6b9246f1879e887a6bc97844@1215450627_oswg78257oswg853oswg1279_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●大海為狗狗糯米買的益智玩具，圖源@大海</p><p>「這種益智玩具並不是大家理解的像小孩玩具一樣，讓他開發腦力，對狗狗來説不是這個概念，而是平衡他的精力，培養他的一些社會化能力和自信心，對狗狗的成長很重要。」<strong>現在，大海儼然一位科學養寵的推廣者，在她的播客裏，和 17000 多名聽友分享國外的養寵潮流。</strong></p><p>打破地域的海淘文化正在給中國消費者帶來新的意識和視野，讓人們產生新的共鳴。用大海的話説，<strong>「會覺得很多事情離我自己不會那麼遙遠，海外流行的一些東西，也不會覺得是在另外一個世界發生的事。」</strong></p><p>最近，總有新愛好的噗噗又入了新坑——手賬圈。她在亞馬遜海外購上海淘了 Filofax 的 domino 系列手賬本，柔軟的皮質封面，可愛的馬卡龍配色，每次只要摸到都會釋放快樂多巴胺。</p><p><strong>在噗噗新買的房子裏，她專門設計了一個「生活靈感角」。</strong>一整面的展示架，放着從亞馬遜海外購買來的各種杯子、盤子，餐邊櫃裏的 Nespresso 膠囊咖啡機，櫃子上的寶路華的黑胡桃木中古鐘，在這個小小的角落，是一種難以言喻的具象幸福。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_a791733bf2c4491497b0d15de5c75073@1215450627_oswg44390oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●噗噗海淘來的中古鐘，圖源@噗噗</p><p>對於大海、噗噗這樣的斜槓青年們來説，生活的靈感似乎總也用不完。<strong>她們用興趣和消費確定生活的錨點，精心策劃，帶着欣賞和期待的心態去經營日常。</strong></p><p>「買東西，挑東西，是貫穿我整個人生的一個非常重要的主題。」噗噗説。</p><p>這無關消費主義，而是當下年輕人們所追求的生活智慧。從大海、陳八頓和噗噗所代表的海淘人身上，不難發現，<strong>關注自己的興趣和需求，選擇優質的品牌，通過海淘的優惠價格擁有，這套「生活折學」已經成為智性腦買手們的標配。</strong></p><p>亞馬遜海外購拉近了全世界的 IP，讓全球買家們共享先鋒又潮流的生活方式，滿足日常需求，同時養育自己的小眾愛好。</p><p><strong>今年，亞馬遜海外官方旗艦店入駐京東平台，並將在黑色星期五全球購物季正式開業。</strong>在海淘選品更加豐富的同時，物流體驗也極大優化，寧波保稅倉和順豐直郵雙渠道發貨，海外好物最快 2 日達。</p><p>亞馬遜海外官方旗艦店上線京東後，將有 40 萬來自亞馬遜海外購的全球好物上線，超過 12000 個國際品牌，橫跨 35 大品類。其中，海淘消費者們鍾愛的 Galison、寶麗來、普麗普萊保健品等都盡數囊括。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_886592a50e3840ae8e4aef1a5a3becfc@1215450627_oswg63768oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●</p><p><strong>11 月 21 日-12 月 3 日，亞馬遜海外購黑五首次上線京東，全球好物低至 3 折起</strong>，同步亞馬遜海外站點折扣，旗艦店專屬價格，可疊加京東折上折，購物不用再做題領券算滿減，智性腦買手們又可以大展拳腳了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,100" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_a6e6bbfb9df9469da55d2feabea420b3@1215450627_oswg15162oswg900oswg100_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>撰文：楊柳、圍巾方</p><p>圖片：除特殊標註外，均來自亞馬遜海外購官方</p><p>設計：曲枚</p><p>版式：J</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雕刻耐心丨第 18 屆中國投資年會·有限合夥人峯會在滬召開</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051597493226368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 17:38:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「中國投資年會」作為私募股權行業的年度盛會，已成功舉辦了 18 屆，吸引了全國 VC/PE 領域從業者的廣泛關注，是行業趨勢的風向標。11 月 21-22 日，由投中信息和投中網主辦的第 18 屆中國投資年會·有限合夥人峯會在上海盛大舉行。本次峯會以「雕刻耐心」為主題，旨在呼籲投資者不僅要有敏鋭的市場洞察力，更要有長期陪跑的耐心和精心「雕刻」的策略與能力，以在不確定的市場中尋找並創造確定的價值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_918d0d8ab08349d189bc157e1e769130@5868219_oswg1416749oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>大會匯聚了超過 100 位 LP 機構決策者和頭部 GP 機構合夥人，以及超 600 位國內主流投資機構代表以及資深行業記者等專業人士參與。峯會通過深度閉門座談、晚宴交流、峯會論壇、圓桌對話等多種形式，聚焦股權投資行業發展的各關鍵環節，深入挖掘合作模式的創新潛力，致力於激發行業向上的活力，為股權投資行業的持續健康發展注入新的動力。</p><p>出席本次峯會的重磅嘉賓包括：全國社保基金理事會原副理事長陳文輝，中國政法大學商學院原院長劉紀鵬，中金資本董事長單俊葆，誠通基金黨委書記、董事長魏然，國家綠色發展基金總經理張榮慶，粵科金融集團黨委書記、董事長林浩鈞，安宏資本董事總經理兼大中華區主管李晰安，深圳市創新投資集團黨委副書記、總經理劉蘇華，松禾資本創始合夥人厲偉，中信建投證券投行委委員、董事總經理王晨寧，鼎一投資創始人、董事長兼總經理鄭華玲等重磅嘉賓。</p><h2><strong>大咖論道，探索應變之策</strong></h2><p>大會現場，投中信息首席執行官楊曉磊在主題為「縱浪大化中，不喜亦不懼」的開場致辭中鼓勵創投參與方在變化中奮進，但也保持平和的心境；同時他也倡導行業去偽存真以及對於適度泡沫持開放態度。水之清則無魚，適度泡沫代表了非對稱信息和非共識觀點，這些因素可以激發創新和財富創造，從而推動行業向前發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_21dd8c1b706b40a89626d0165da77bfa@5868219_oswg1294296oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>全國社保基金理事會原副理事長陳文輝則以股權投資基金為核心，強調了耐心資本在促進新質生產力發展中的核心作用，特別是在科技創新領域。他指出，金融的可持續性是其價值創造的基礎，且在國家政策中的地位日益提升。陳文輝在峯會上特別強調了「退」的重要性，即創投基金的退出機制。他提到，即使資金充足，如果退出渠道不暢，基金也不敢輕易投資，這直接影響了耐心資本的形成和投資的持續性。他認為，解決退出問題是激活創投市場、吸引更多耐心資本的關鍵，並且是實現科技、產業、金融良性循環的重要一環。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_88e17003ae2943e6b7e283517ed5f8cc@5868219_oswg1113455oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>中國政法大學商學院原院長劉紀鵬在大會上提出，中國股市資金充足，但市場信心不足，與市場機制不完善有關。他認為牛市需要增量資金、監管改革和經濟基本面支持。股市指數超 3000 點是市場安全的標誌，而 4000 至 4500 點才能顯現政策成效。股市現在是經濟增長的關鍵引擎，尤其在經濟不確定性下，投資者信心尤為重要。為打造穩健股市，需防止上市公司和機構損害投資者利益，完善制度，實現公平正義的市場環境，促進「慢牛」行情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_4ef2d252ce5f40e5b8c3e673e81704fb@5868219_oswg1128756oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>中金資本董事長單俊葆在主題演講「新質驅動發展，資本助力成長」中強調了私募股權投資在培育新質生產力和支持科技創新中的關鍵作用，特別是在人民幣基金時代。面對市場環境的挑戰，單俊葆分享了信心和耐心的重要性，並提出了五個策略：一是關注新技術革命的週期起點，二是逆週期思維，三是適應 LP 結構變化，四是尋找有「翅膀」的投資機會，五是強化投後賦能和數字化轉型，並在最後鼓勵大家在變革的時代中迎接私募股權市場的新紀元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_38bd1c2dbc154592bcd5625346691cdf@5868219_oswg1076403oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>粵科金融集團黨委書記、董事長林浩鈞主題演講「佔據‘主導地位’的國資如何更好發揮‘主導作用’？」中強調了國資機構在創投行業中的主導作用，指出其在科創資源、金融對接和社會融合中的關鍵地位。他同時提出國資機構存在結構、運作和能力上的問題，並建議通過頂層設計、機制建設、落地見效、結構佈局和機構協同來優化國資機構的表現。最後，林浩鈞以粵科為例，展示瞭如何通過創新模式和平台建設，推動國資機構成為市場化創投的引領者，並呼籲國資和民營機構合作，共同促進創投行業的繁榮發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_a7b84a6a03e94c8c88a1840d178633c0@5868219_oswg575506oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>國家綠色發展基金股份有限公司總經理張榮慶聚焦綠色低碳投資，強調了耐心資本對於綠色轉型和低碳發展的重要性，認為這是實現經濟高質量發展的關鍵。他提到，綠色發展不僅是高質量發展的底色，也是實現碳達峯碳中和目標的基礎。張榮慶分享了綠色低碳領域的投資佈局方向，包括生態環保和雙碳戰略，並介紹了國家綠色發展基金在推動綠色產業發展和落實綠色發展戰略中的引領示範作用。最後，他呼籲行業同仁共同關心和支持綠色發展事業，期待合作共贏。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_d49beeab9d1846ea8f6ac4ac0544f374@5868219_oswg1321999oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>安宏資本董事總經理兼大中華區主管李晰安在「跨週期是併購市場不變的主題」的演講中強調，中國市場以其全球第二大 GDP 和接近 5% 的增速，成為長期投資者的青睞之地。外資基金看好中國的長期發展潛力，認為長期投資是實現企業可持續增長和價值創造的關鍵。同時，過去 5-10 年 VC 和成長投資的活躍導致當前基金退出需求增多，資本市場成熟背景下，併購在私募股權交易中的比重上升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_442b3d6d3d71450cb37992b6f39b35cb@5868219_oswg520424oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>中信建投證券投行委委員、董事總經理王晨寧在「併購時代新作為」的主題演講中表示，中國併購市場將迎來一個新時代，特徵為產業整合、提升競爭力和創新能力、聚焦主業以及跨界併購。他強調，這一時代將不同於以往的併購熱潮，而是一個持續的過程，涉及央國企產業整合、上市公司間的併購、增長曲線併購和跨境併購。王晨寧建議投資銀行和機構適應這一變化，加強合作，以把握併購市場的新機遇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_6b627231e02c4612bd89785bf34826bd@5868219_oswg749155oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>鼎一投資創始人、董事長兼總經理鄭華玲概述了鼎一投資在重組併購領域的實踐與成果，並且指出破產重整是地方政府招商引資的新形式，與 Buyout 模式相似，核心差異在於其司法程序下的債權債務清理。在估值和運營策略上，破產重整與傳統 Buyout 保持一致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_b8272292c7c349daba71bb8d3ec565be@5868219_oswg1252732oswg1269oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>權威發佈，見證榮耀時刻</strong></h2><p>本屆中國投資年會·有限合夥人峯會上重磅發佈了「投中 2024 年度有限合夥人榜單」，其中包括「引導基金分榜單」、「保險資金分榜單」、「母基金分榜單」等多個重量級獎項，與此同時還揭曉了「投中 2024 年度最佳國資投資機構榜單」。「投中榜」憑藉 CVSource 投中數據的強大支持，結合對超千家私募股權領域活躍投資機構的深入調研，通過標準化處理問卷數據，最終按照總體積分排名評選，細數 2024 年中國私募股權市場的動態變遷。</p><p>同時，投中研究院發佈的《2024 年國有資本創新發展研究報告》深入探討了國有資本投資平台如何通過股權投資方式進行產業重組和優化產業鏈佈局，為國有資本參與股權投資提供了實用的決策參考，為行業帶來了權威、全面和客觀的分析。榜單及報告詳細內容請移步「投中網」官網以及官方微信公眾號瞭解。</p><p>在峯會下午的議程中，還安排了多場主題演講和圓桌對話，聚焦於產業投資、新質生產力投資以及 GP 與 LP 之間的合作共贏等關鍵議題。這些環節旨在從不同視角深入分析行業趨勢，促進合作伙伴間的深入交流，共同挖掘新的合作潛力和策略。在這次盛會中，行業領袖們匯聚一堂，分享了他們的深刻見解和智慧，共同探討了投資領域的最新趨勢和前沿洞察。展望未來，這些富有成效的思想碰撞和戰略對話將激發出切實的行業行動，為投資領域的創新和增長提供強勁動力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉與 Rivian 電池技術糾紛案即將和解，現代在美國發起大規模召回｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051574762949509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 17:02:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>四年訴訟終落幕：特斯拉與 Rivian 電池技術糾紛案即將和解</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉與 Rivian 之間的電池技術竊取訴訟案終於接近尾聲。這場持續了四年的法律糾紛始於 2020 年，當時特斯拉指控 Rivian 通過挖角特斯拉員工並鼓勵他們攜帶文件，竊取了其商業機密。Rivian 對此指控予以否認。特斯拉在訴訟中聲稱，這些員工將包含高度敏感的商業祕密、機密和專有工程信息的文件帶到了 Rivian。一年後，特斯拉進一步指控 Rivian「竊取了其下一代電池核心技術」。最初，兩家公司嘗試庭外和解，但未能成功，訴訟隨後被提交至法庭。一年多後，特斯拉通知法院，它預計將在與 Rivian 達成條件性協議後，尋求撤銷訴訟。儘管特斯拉並未披露和解協議的具體內容，但表示將在 12 月 24 日前，如果協議條款得到滿意履行，將尋求撤銷此案。</p><p>目前，特斯拉和 Rivian 均未對報道的和解發表評論。儘管特斯拉聲稱其專利在某種程度上是開源的，但實際情況並非如此。特斯拉聲稱，只要其他公司不因專利權起訴他們，就可以使用其專利技術。在本案中，特斯拉特別指控 Rivian 通過僱傭員工竊取技術，而 Rivian 再次否認了這一指控。根據時間線和「下一代電池」的指控，特斯拉可能指的是其 4680 電池單元，也可能是結構性電池包。Rivian 預計將使用 LG 能源解決方案提供的更高容量的 4695 電池，用於其下一代車輛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="695,332" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_bfdd9e5582b14611aeb3ec8117ec82a0@6130289_oswg339638oswg695oswg332_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉和其他品牌電動車（來源：特斯拉）</p><p><strong>觀點：</strong><br>這場特斯拉與 Rivian 之間的電池技術竊取訴訟案，不僅是兩家電動汽車製造商之間的競爭，更是對知識產權保護的一次考驗。隨着電動汽車行業的快速發展，技術創新和專利保護成為了企業競爭的關鍵。特斯拉在電池技術方面一直處於行業領先地位，其對技術的保護意識強烈，這從其對 Rivian 的指控中可見一斑。然而，和解可能是雙方最明智的選擇。長期的訴訟不僅消耗大量的時間和資源，還可能損害雙方的商業聲譽。通過和解，兩家公司可以避免進一步的法律糾紛，專注於技術創新和市場擴張。</p><p>此外，和解也有助於維護行業的健康發展，避免因訴訟而引發的不必要的市場動盪。對於特斯拉而言，和解可能意味着其專利技術得到了一定程度的保護，同時也可能獲得了對 Rivian 技術使用的某種形式的監督或訪問權。對於 Rivian，和解可能意味着其可以繼續發展自己的技術，同時避免了可能的鉅額賠償和負面輿論。</p><h3><strong>現代汽車在美國召回超過 14.5 萬輛電動汽車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>現代汽車集團今年第二次在美國發起大規模召回，涉及 145,235 輛電動汽車及其他「電動化」車型，原因是擔心這些車輛可能會失去驅動力，美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）在週五宣佈了這一消息。NHTSA 表示，此次召回影響到了部分 2022-2025 款年的 IONIQ 5 和 IONIQ 6 電動汽車，以及某些豪華品牌捷尼賽思（Genesis）車型，包括 GV60、GV70 和 G80 電動化變體。有報道稱起亞（Kia）的車型也包含在此次召回中，但截至發稿時尚未得到確認。問題似乎源於這些車輛的「集成充電控制單元」，這些單元可能會損壞並無法為 12 伏電池充電。NHTSA 指出，這種故障可能導致驅動力完全喪失，給駕駛員帶來安全風險。今年 3 月，現代、起亞和捷尼賽思曾因集成充電控制單元損壞無法充電的問題，召回了 147,110 輛電動汽車。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="670,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_4c2e0d36842f4b64ba89258d4bf78af8@6130289_oswg233072oswg670oswg336_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 IONIQ6（來源：現代）</p><p><strong>觀點：</strong><br>為解決這一問題，公司經銷商將檢查並更換充電單元及其保險絲（如有必要），同時對充電單元進行軟件更新。重要的是，現代報告稱，美國尚未有因這一問題導致的撞車、受傷、死亡或火災事故。此次召回再次凸顯了電動汽車安全問題的重要性，尤其是在集成充電控制單元等關鍵部件的可靠性方面。現代汽車集團作為全球主要的汽車製造商之一，其在電動汽車領域的任何召回行動都會受到密切關注，因為這不僅關係到品牌形象，也關係到消費者對電動汽車安全性的信心。隨着電動汽車市場的不斷擴大，製造商需要確保其產品能夠滿足日益增長的安全和性能標準。</p><h3><strong>比亞迪否認接管蔚來汽車的傳聞</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近期，社交媒體上流傳一則關於比亞迪將接管蔚來汽車（NYSE: NIO）的謠言，引發了廣泛關注。該謠言最初由一名疑似比亞迪員工發佈，但蔚來汽車已對此予以否認。據《CnEVPost》報道，蔚來汽車品牌與公關助理副總裁馬麟在上週五否認了比亞迪接管公司的傳言。<br>馬麟在社交媒體上發佈了一張截圖，詢問比亞迪品牌公關總經理李雲飛，發佈虛假謠言的人是否為比亞迪員工。此前，該疑似員工聲稱比亞迪和蔚來正在建立合資企業，比亞迪將持有 51% 的股份，而蔚來則持有剩餘的 49%。馬麟表示，如果確實是比亞迪員工所為，那麼李雲飛需要發佈官方聲明並道歉。如果不是，他們可以一起報警處理。李雲飛也否認了這一謠言，稱其嚴重失實。這不是第一次出現比亞迪將接管蔚來的謠言，但由於此次涉及疑似員工，因此該帖子受到了更多關注。比亞迪正在大規模招聘，以提高產量以滿足更高的需求。這家電動汽車巨頭現在擁有超過 90 萬名員工，成為中國 A 股上市公司中最大的公司。</p><p>比亞迪在 10 月份首次單月銷量超過 50 萬輛後，其擴張勢頭愈發強勁，正在向海外擴張以尋求增長。10 月是比亞迪連續第五個月創下銷售記錄，其全球交付量正逼近福特等汽車行業領導者。蔚來汽車也在增長勢頭中，10 月份銷量連續第六個月超過 2 萬輛。隨着其新推出的低價 Onvo L60 電動 SUV 產量的增加，蔚來預計將繼續看到更高的需求。馬麟上週五表示，蔚來「近期情況相當不錯」。公司的公關負責人補充説，「第三季度現金流轉為正，10 月份毛利提高，額外賺取了 1 億元人民幣，Onvo（交付量）將在 12 月超過 1 萬輛。」蔚來計劃在 2025 年上半年推出其第三個品牌 Firefly，並預計明年銷量將翻番，同時努力在 2026 年實現盈利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="706,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_3e108e4aef2f4003b46517ba5def9c7d@6130289_oswg369225oswg706oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海洋系列（來源：比亞迪）</p><p><strong>觀點：</strong><br>近期關於比亞迪接管蔚來的謠言在社交媒體上引起了不小的波瀾，但隨着蔚來汽車官方的明確否認，這一不實消息得到了及時的澄清。這一事件反映出市場對於電動汽車行業巨頭動態的高度關注，以及對於行業整合的敏感性。從行業角度來看，比亞迪和蔚來都是中國新能源汽車領域的重要參與者，各自在不同的細分市場和領域有着各自的優勢和特色。</p><p>比亞迪以其在電池技術和成本控制方面的優勢，在全球市場上取得了顯著的增長。而蔚來則以其高端品牌形象和創新的用戶服務模式，贏得了一定的市場份額。兩家公司在業務上的競爭和合作都是行業發展的正常現象，但市場上的謠言可能會對投資者和消費者的信心造成不必要的幹擾。因此，對於此類未經證實的消息，企業和行業監管機構應及時予以澄清，以維護市場的穩定和健康發展。同時，蔚來汽車近期的業績表現和未來規劃顯示了其在新能源汽車領域的競爭力和發展潛力。隨着新車型的推出和品牌擴張，蔚來有望在未來幾年實現更大的突破。對於投資者和消費者來説，關注企業的長期發展和基本面，而非短期的市場謠言，將更為重要。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>梅賽德斯-奔馳 eActros 600 電動半掛卡車正式投產</strong></h3><p>梅賽德斯-奔馳旗下的 eActros 600 電動半掛卡車，以其高達 500 公里（310 英里）的全電動續航能力，專為長途運輸設計，並已在德國巴伐利亞州的 Wörth 工廠正式投產。作為戴姆勒卡車公司梅賽德斯品牌電動化進程的一部分，eActros 300 和 400 型號主要負責碼頭作業和短途運輸，而 eEconic 則在廢物處理和機場加油領域發揮作用。新增的 600 型號擴展了這一工作，提供了一個真正能夠應對長途運輸的解決方案，幫助梅賽德斯的客戶清潔他們的運營。戴姆勒卡車公司首席執行官 Karin Rådström 表示：「eActros 600 系列生產的啓動，進一步證明瞭我們轉型行業的雄心。<br>憑藉單次電池充電 500 公里的續航能力，我們的 eActros 600 正在解決歐洲長途運輸領域的問題，這一領域佔重型公路貨運二氧化碳排放的三分之二。因此，我們的純電動長途卡車將真正產生影響。」eActros 600 的新特點包括更大的續航能力和成為首款在單一生產線上製造的電動梅賽德斯半掛車（eActros 300/400 和 eEconic 離開標準生產線，在 Wörth 的梅賽德斯未來卡車中心安裝電動驅動組件）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="707,348" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_7fc579042413455ebb48a27e962954e8@6130289_oswg532941oswg707oswg348_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔馳 eActros 600 電動半掛卡車（來源：Electrek）</p><p>梅賽德斯-奔馳卡車 Wörth 工廠負責人 Andreas Bachhofer 表示：「隨着 eActros 600 系列生產的啓動，我們正在用一款對未來重要的車輛擴展我們的 Wörth 產品組合。這款在 Wörth 製造的首款純電動卡車將完全整合進現有的裝配車間，與內燃機卡車的生產靈活並行。這意味着我們完全有能力生產更大數量的產品。我們的生產團隊已經為未來幾個月的連續增長做好了準備。」</p><p>這款新型電動半掛卡車配備了 600+千瓦時的電池（因此得名 eActros 600），向梅賽德斯-奔馳內部開發的新型高效電動驅動軸供電，足以「每天行駛超過 1000 公里。這是通過在法定司機休息期間進行中間充電實現的——即使沒有兆瓦級充電。」公司聲稱，eActros 中巨大的 600 千瓦時電池在兆瓦級充電站從 20% 充至 80% 大約需要 30 分鐘，這種充電站很快將在歐洲各地普及。預計新的 600 系列梅賽德斯電動半掛卡車的首批交付將在 2025 年第一季度開始，隨後生產將加速至全速。</p><h3><strong>地下充電新突破：凱姆帕瓦和普羅維迪迪斯合作開發電動卡車充電站</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="711,342" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_61f7ce5b2ab9476c854c7f5ccf4589a6@6130289_oswg399134oswg711oswg342_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凱姆帕瓦和普羅維迪迪斯合作卡車充電站（來源：Electrek）</p><p>法國基礎設施專家普羅維迪迪斯（Proviridis）與電動車充電設備製造商凱姆帕瓦（Kempower）合作，推出了一種新穎的地下充電解決方案，專為電動半掛卡車設計，旨在輕鬆整合進現有的卡車停車場。通過將高功率充電櫃安裝在地下，並將充電電纜集成到堅固的金屬管中，凱姆帕瓦和普羅維迪迪斯成功在原本沒有足夠空間安裝傳統電動車充電設備或架空「滴線」的現有卡車停車場中，為高功率充電點騰出了空間。在試點項目中，金屬管被塗成醒目的黃色，以便於在停車場操作時更容易看到，並比傳統的混凝土樁更有效地保護充電設備。600 千瓦的功率櫃位於幾碼遠的地方——這是凱姆帕瓦典型的節省空間解決方案——並通過地下電纜與充電點連接。普羅維迪迪斯認為，他們的解決方案提供了足夠的競爭優勢，那些尋求電動化的車隊買家將急於嘗試。普羅維迪迪斯的技術總監奧利維爾·韋爾杜（Olivier Verdu）解釋説：「該產品在廣泛的溫度和條件下都具有耐用性，需要的通風量很小，並且能夠滿足廣泛的客戶需求。這些特點使得凱姆帕瓦的解決方案非常適合物流環境中這種類型的充電配置。</p><h3><strong>捷尼賽思新電動車型進軍美國豪華車市場</strong></h3><p>捷尼賽思（Genesis）正在迅速在美國市場嶄露頭角，這家豪華汽車製造商目前在美國擁有 60 個銷售網點，並正在向新的州擴張。隨着新電動車型的推出，捷尼賽思正尋求在美國豪華車市場中佔據更大的份額。作為現代汽車集團（Hyundai Motor Group）旗下的品牌，捷尼賽思自 2008 年以現代品牌車型的身份進入豪華車市場。2015 年，現代汽車宣佈捷尼賽思將成為一個獨立的豪華品牌。自在美國推出首款車輛以來，該品牌的銷量從 2016 年的 7000 輛激增至去年的 69000 多輛，甚至超過了日產的英菲尼迪（Infiniti）。</p><p>捷尼賽思表示，這只是一個開始。這家韓國豪華品牌希望在市場中佔據更大的份額，並將保時捷（Porsche）等品牌視為競爭對手。品牌信心的背後，是其新推出的一系列時尚電動模型。捷尼賽思在美國銷售三款電動車：GV60、Electrified G80 和 Electrified GV70。Electrified GV70 電動 SUV 自去年推出以來，已成為捷尼賽思在美國最暢銷的電動車型。根據《凱利藍皮書》（Kelley Blue Book）的數據，截至 9 月，捷尼賽思在美國銷售了 2343 輛電動 GV70 車型。總體而言，該豪華品牌的電動車銷量在 2024 年的前九個月超過了 4600 輛，超過了保時捷（4291 輛）和沃爾沃（3644 輛）。捷尼賽思在洛杉磯車展上展示了更新版的 2026 Electrified GV70，這款豪華電動 SUV 現在擁有更長的續航能力，並且配備了 NACS 端口，使駕駛員可以在特斯拉超級充電站充電。它將於 2025 年上半年上市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="685,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_6116e7b9fdd04abf960e47652d648a5f@6130289_oswg343622oswg685oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷尼賽思 GV60 Magma 概念車（來源：Electrek）</p><p>同時，捷尼賽思在活動中展示了其全新的 GV60 Magma 概念車，這是其首款專門針對高性能的電動車型。該品牌希望其 Magma 性能品牌能夠與奔馳 AMG、寶馬 M 和奧迪 RS 等德國豪華品牌相媲美。捷尼賽思 GV60 Magma 電動車將於明年推出，引領品牌「進入高性能汽車領域」。捷尼賽思增強了電池和電機，同時微調了底盤、熱力學和外形，以獲得更大的動力和效率。它還具有激進的新設計，比當前的 GV60 車型更低更寬。捷尼賽思增加了一個 Magma 獨有的音響系統，使其在駕駛艙內具有跑車般的感覺。</p><p>今年 4 月，我們首次看到了 G80 EV Magma 概念車，它可能是特斯拉 Model S Plaid 和保時捷 Taycan GT Turbo 的潛在挑戰者。預計這家豪華品牌明年將推出其旗艦電動三排 SUV GV90。捷尼賽思在 3 月預覽了這款超豪華電動車，此前已經推出了 Neolun 概念車。捷尼賽思目前在美國擁有 60 個銷售基地，並在華盛頓、明尼蘇達、紐約和佛羅裏達開設了新店。它還在加拿大建設 30 個銷售基地，以擴大其在北美豪華市場的影響力。該豪華品牌正在加利福尼亞開設一個新的專用設計中心。「捷尼賽思設計加利福尼亞」將在 2025 年上半年開業，作為其在美國網絡建設的一部分。</p><h3><strong>北歐電池製造商 Northvolt 申請破產，CEO 辭職</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="707,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_a47dfd0736994d1eb46a839717ac680e@6130289_oswg256249oswg707oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Northvolt 工廠渲染圖（來源：Electrek）</p><p>瑞典電池製造商 Northvolt 因資金鍊斷裂，在美國申請破產，公司賬戶中僅剩一週運營資金。聯合創始人兼 CEO 彼得·卡爾森，曾主導公司擴張，現已辭職。Northvolt 曾被寄予厚望，被視為歐洲電動汽車和綠色電池的希望，但近期遭遇財務困境。Northvolt 揹負 58 億美元債務，申請 Chapter 11 破產保護，卡爾森雖辭去 CEO 職位，但將繼續擔任顧問和董事。公司表示，主要工廠將維持正常運營，並通過法庭程序獲得約 1.45 億美元現金抵押和額外 1 億美元的債務人佔有融資。Northvolt 在魁北克有 70 億美元的項目，包括電池生產廠和回收設施，公司稱破產不會影響這些計劃。該項目預計年產 30 吉瓦時電池，足以為 100 萬輛電動汽車供電，加拿大政府和魁北克將投入鉅額資金支持。</p><p>Northvolt 曾獲得鉅額投資，與沃爾沃、大眾、寶馬等公司有未來訂單合作。公司願景是減少對中國的依賴，生產 100% 回收材料的綠色電池，並計劃在歐洲和北美建廠。然而，生產問題和延誤導致寶馬取消大額訂單，Northvolt 也推遲了 IPO 計劃。公司近期進行了一系列調整，包括更換 CFO、關閉研究中心和裁員，以期重置發展方向。瑞典政府不考慮出資救助，Northvolt 需要超過 9 億美元來穩定財務狀況。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>本田 Integra Type S HRC</strong></h3><p>本田汽車近期在汽車界引起了廣泛關注，原因是其性能部門 HRC（Honda Racing Corporation）的 Integra Type S HRC 原型車可能將投入量產。這款原型車今年早些時候首次亮相，作為本田性能配件部門的一個展示平台，目前看來它已經成功地為自己贏得了一席之地。HRC 性能配件總經理 Rob Ray 在洛杉磯車展上向 TopGear.com 透露，公眾對這款車的反應非常熱烈，公司內部也擁有將其實現的能力。</p><p>要將這款原型車推向市場，需要一個生產團隊和公司的支持，表示「我們可以做到」。無論是單獨的零件還是成套的配件，都有可能成為實現這一目標的途徑。Ray 表示，他們正在將這些信息整合，並逐步向產品規劃階段推進，並向高管們展示，目前看來每個人都對此感到興奮，包括公司內部。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="801,391" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_b290165ec5aa4a34887efb0a8015a4ca@6130289_oswg284647oswg801oswg391_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Integra Type S HRC（來源：Electrek）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="620,479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_f8ebe7d6c8fa4e57b36d2d5dbb808ccf@6130289_oswg265309oswg620oswg479_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Integra Type S HRC（來源：Electrek）</p><p>Integra Type S HRC 原型車是一款典型的美式賽車，它經過輕量化處理，擁有加寬的翼子板和賽車座椅，以及為了賽道而設計的「超級粘性」輪胎。Ray 沒有確認具體的發動機調校，但提到了雙油冷卻器，暗示了這款車可能擁有強大的動力。作為參考，啓發這款 HRC 原型車的 DE5 Integra 賽車，其 2.0 升渦輪增壓四缸發動機可以輸出 360 馬力。</p><p>Ray 還提到，Integra Type S HRC 原型車在賽道上表現平衡，可以提供良好的過度轉向，並且在不斷推進時感覺非常「有趣」且可預測。車輛經過約 200 磅（超過 90 公斤）的減重，得益於大量碳纖維材料的使用和後排座椅的移除。</p><p>儘管目前還沒有具體的生產時間表，但 Ray 表示，內部和外部都對這款車充滿了熱情，儘管不會很快投入生產，但仍在積極推進。此外，本田 F1 車手 Yuki Tsunoda 對這款車表現出了極大的興趣，他希望成為日本唯一擁有這款車的人。如果 Integra Type S HRC 最終獲得綠燈，它將是一款結合了本田賽車技術與日常駕駛樂趣的車型，備受期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="689,477" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_1ef891a45a084b36b23602df89181e0a@6130289_oswg421152oswg689oswg477_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Integra Type S HRC（來源：Electrek）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海 11 月二手房成交已突破兩萬套，中介：稅費調整後大標的成交可觀</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052610814824839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:36:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着滬七條新政的持續發力，以及新一輪增量政策的推出，上海樓市持續活躍。據安居客上海監測數據，截至 11 月 23 日，11 月上海二手房累計成交已突破 20000 套，成為今年繼 3 月、6 月、7 月、10 月後，第 5 個同時也是突破 20000 套最快的月份。截至 11 月 24 日，11 月上海二手房已累計成交 21446 套。同時，11 月以來 8 個週末日的成交數據無一例外地超過了 1000 套，日均成交達 1119 套。據滬上塘橋板塊一經紀人反饋，「稅費政策對二手房市場的影響最直接。11 月已經開了兩單，客戶都是最近政策出台後下手的。」（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>動力電池碳足跡平台正式發佈，用於動力電池碳覈算</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052602849939846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:28:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[我國動力電池碳足跡平台於 11 月 22 日正式發佈。此前，由中國汽車動力電池產業創新聯盟聯盟起草，聯合多家單位共同編制的《動力蓄電池產品碳足跡量化方法與要求》團體標準已於 2024 年 10 月發佈，並自今年 11 月 1 日開始實施。中國汽車動力電池產業創新聯盟常務副祕書長馬小利表示，以工信部近期印發的《重點工業產品碳足跡覈算規則標準編制指南》為指導，這一平台將用於動力電池的碳覈算。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哈囉出行在河南成立網絡科技新公司，含充電樁銷售業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052602154799496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:27:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，新密市哈智網絡科技有限公司成立，法定代表人為吳傳凡，註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍含共享自行車服務、小微型客車租賃經營服務、充電樁銷售、電動汽車充電基礎設施運營等。股東信息顯示，該公司由哈囉出行關聯公司上海哈囉普惠科技有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高通對英特爾的收購興趣已經下降</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052598374420868?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:23:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博，消息人士稱，高通對英特爾的收購興趣已經下降。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>物流板塊震盪走強，中儲股份漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052598076182916?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:23:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，物流板塊震盪走強，中儲股份、浙商中拓、德邦股份漲停，飛力達漲超 10%，華光源海、長江投資、華鵬飛等漲幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>N 紅四方大漲超 1200%，觸發二次臨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052596484460678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:21:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，N 紅四方大漲超 1200%，觸發二次臨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>節能風電在甘肅成立風力發電公司，註冊資本 1000 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052596218564736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:21:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，中節能（白銀）風力發電有限公司成立，法定代表人為牛小偉，註冊資本 1000 萬人民幣，經營範圍含電氣設備修理、發電技術服務、石油製品銷售、機械設備銷售、風電場相關裝備銷售、風力發電機組及零部件銷售等。股東信息顯示，該公司由節能風電全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禾賽科技：第三季度營收 5.4 億元，同比增長 21.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052593739141513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:18:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，禾賽科技公佈 2024 年第三季度未經審計的財務數據。第三季度，禾賽科技實現營收 5.4 億元人民幣，同比增長 21.1%。激光雷達季度總交付量達 134208 台，同比增長 182.9% ；其中 ADAS 產品交付量為 129913 台，同比增長 220.0%。本季度 ADAS 業務和 Robotaxi 業務綜合毛利率為 47.7% 。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>現代汽車將斥資近 4.8 億美元在馬來西亞建廠，加速佈局東南亞市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052586900574339?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:11:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據現代汽車 11 月 26 日消息，該集團將從明年起至 2030 年在馬來西亞吉打州居林總投資 21.59 億林吉特（約合 4.8 億美元）建汽車組裝工廠，為現代汽車在該國最大一筆投資。工廠年產能將從 2 萬輛開始逐漸擴大，車型將包括捷尼賽思中大型 SUV 和 MPV 等。生產車輛不僅供應馬來西亞內需市場，也將出口至其他東南亞國家。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新股 N 紅四方大漲超 958%，觸發臨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052586160820361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:11:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，新股 N 紅四方大漲超 958%，觸發臨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>張青松任中國投資有限責任公司董事長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052583132172680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:08:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中投公司官網，國務院決定：任命張青松同志為中國投資有限責任公司董事長，免去彭純的中國投資有限責任公司董事長職務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>白酒股快速拉昇，皇台酒業觸及漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052582317314435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:07:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，白酒股快速拉昇，皇台酒業觸及漲停，水井坊、古井貢酒、口子窖、五糧液、順鑫農業等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股異動拉昇，錦龍股份漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052582093197441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:07:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，券商股異動拉昇，錦龍股份漲停，光大證券漲超 8%，華安證券、首創證券、中信建投、南京證券、太平洋、東方財富等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港交所行政總裁陳翊庭：A 股上市公司赴港上市可快速審批</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052578126041474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:03:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 26 日，香港交易所於上海舉辦第二屆 HKEX 中國論，香港交易所集團行政總裁陳翊庭表示，對於已經在 A 股上市的企業，如果符合一定的條件，在香港交易所申請上市時可以進入快速審批流程。今年 10 月 18 號，香港交易所與香港證監會共同宣佈進一步優化上市申請審批流程時間表，讓上市審批的流程更加清晰和確定。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港交所行政總裁陳翊庭：正在與滬深交易所推動滬深港通納入 REITs、引入大宗交易機制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052577645449344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 10:02:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 26 日，香港交易所於上海舉辦第二屆 HKEX 中國論，香港交易所集團行政總裁陳翊庭表示，目前正在與滬深交易所就滬深港通納入 REITs、引入大宗交易機制以及人民幣櫃枱納入港股通交易等優化措施進行緊密合作，希望可以儘快落實，為境內外投資者提供更多投資選擇和便利。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三一重工在海南成立裝備公司，含新能源汽車銷售業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052572805173382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 09:57:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，海南三一裝備有限公司成立，法定代表人為王偉，註冊資本 500 萬人民幣，經營範圍含機動車檢驗檢測服務、機械設備銷售、建築工程用機械銷售、電車銷售、工業自動控制系統裝置銷售、新能源汽車整車銷售、充電樁銷售、智能輸配電及控制設備銷售、人工智能硬件銷售等。股權全景穿透圖顯示，該公司由廣東三一科技有限公司全資持股，後者由三一重工間接全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿達尼集團陷美國訴訟風波，道達爾能源暫停對其投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052567757721985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 09:52:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[道達爾能源當地時間 11 月 25 日表示，在涉及印度阿達尼集團的指控及其影響得到澄清前，道達爾能源不會對該集團公司進行任何新投資。美國聯邦檢察官本週早些時候指控阿達尼集團創始人、印度富豪高塔姆·阿達尼等人承諾向印度政府官員行賄逾 2.5 億美元以獲取太陽能合約，並在向美國投資者融資時隱瞞了這一計劃。阿達尼集團之後否認了相關指控，稱打算尋求一切可能的法律手段來解決。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>量子科技概念股集體拉昇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052562544365956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 09:47:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，量子科技概念股集體拉昇，廣哈通信、達華智能、大豪科技、楚天龍、吉大正元、復旦復華、星光股份觸及漲停，富士達、禾信儀器等漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅西百貨稱一員工隱瞞高達 1.54 億美元配送費，將推遲發佈財報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052560787313025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 09:45:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 25 日消息，梅西百貨發現一名員工隱瞞了過去幾年高達 1.54 億美元的公司配送費用，這促使該公司展開調查，並推遲公佈財報。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「航星傳動」完成 A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3052555435364487?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-26 09:39:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，「航星傳動」宣佈完成 A 輪融資，本輪融資由深創投領投，老股東中信建投資本、國儀資本追加投資。本次融資將用於進一步引進高端研發人才，提升核心技術研發能力；完成大批量生產能力建設；開展國內、國外市場拓展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>