<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>拿下高秉強融資，大疆系創業者做出藍海爆品、眾籌過百萬美元｜產品觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181743545750407?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>週末午後，陽光灑在獨棟別墅外的草坪上，一台鋥亮的烤爐穩立在院子中央，不時能聞到散發出的肉香。家人、朋友捧着碟子圍坐聊天，間隙有人去烤爐翻動一下肉排。</p><p>這是美式生活的典型場景。戶外燒烤早已成為一種貫穿美國郊區生活的獨特文化，從家庭聚會、朋友野餐、節日慶祝甚至婚禮等重要場合，都有其身影。</p><p>根據 HPBA 消費者調研，美國有 70% 的家庭中至少擁有一個烤架或煙燻爐，82% 人羣在夏季每週都會進行戶外烤肉。這項帶有精神和文化屬性的集體活動催生出龐大市場。NPD 數據顯示，2021 年，美國燒烤市場的銷售額就達到 61 億美元，幾乎所有烤架類型均有增長，其中以顆粒烤架增速最為顯著。</p><p>顆粒烤架採用更健康環保的木質顆粒作為燃料，結合了木炭烤架、燃氣烤架和廚房烤箱的功能。針對氣爐和碳爐等工具時間難把控、導致食物太生或烤糊的痛點，它通過配備 PID 電氣控制面板，精準控制溫度，加熱更均勻。煙燻愛好者對這種烤架尤為青睞。</p><p>一位從大疆離職的創業者在調研時覺察到用戶習慣的轉變。2021 年，正在尋找創業方向的 ASMOKE 創始人 Vince 發現，美國用戶對果木顆粒爐認知相對完善，接近 20% 滲透率僅次於燃氣烤架，但其出貨量的市佔率不足 10%。可以説，這是一個經市場驗證且仍有創新成長空間的藍海品類。</p><p>考慮到降低新手小白的使用門檻，ASMOKE 以智能化烹飪為切入點，推出首款智能化的戶外果木顆粒燒烤爐 ASMOKE Essential，售價 309 美金。其基於自主研發的溫控系統，提供了多種的燒烤模式和菜譜選擇，用戶能隨意調節溫度、控制火候，實時把握燒烤的進度。</p><p>自 2024 年 6 月上線 Kickstarter 海外眾籌平台以來，ASMOKE Essential 的眾籌金額迅速突破百萬美金，目前已獲得高秉強教授在內的兩輪融資。2025 年預期銷售額破千萬美金。</p><h2><strong>北美營收佔比超五成</strong></h2><p>豐富的燒烤文化版圖中，煙燻品類被視為是最複雜的高級形態，溢價能力極高。</p><p>這種菜品烹飪中，需要精準把控溫度、煙霧量和烤制時間；其烹飪工具果木顆粒烤爐，也由此成了品類中 「高端」 「專業」 的代名詞。過去，Weber、MAK Grills、Blaz’n Grill Works 等品牌佔據主流市場，客單價區間在 1000-3000 美金。</p><p>然而，這類工具大都無法遠程管理，人需要長時間在爐邊，操作起來相對複雜，有一定的學習成本，比如肉、海鮮、蔬菜等不同食材所需烤制時間、溫度設置等不同，新手很難掌握，導致烤制失敗。</p><p>所以，要提高果木顆粒烤爐的滲透率，核心是降低用戶使用門檻。</p><p>而溫度的精準控制是最大的難關。ASMOKE Essential 中搭載了 Flame Tech 溫度控制系統，內置雙傳感器和算法，對烤盤平面、燃燒室、肉的內部溫度反向推演，將波動控制在極小範圍，確保發熱均勻，最長可烹飪 8 小時。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,643" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_193fc780ff31402a82d8f5cfcde4acbd@6022551_oswg130684oswg1000oswg643_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能電烤爐（圖源/企業）</p><p>面向不同人羣的飲食偏好，Essential 有 8 種烹飪風格，為用戶提供專業廚師的食譜庫，操作上簡單易懂。其自帶自動除灰系統，在烤制時能清理燃燒產生的灰燼，除了提高燃燒效率，也便於用餐後清理。</p><p>可以看到，Asmoke 做的是將整個燒烤過程拆分，關鍵環節自動化，必須真人上手的部分儘量打包成一鍵式方案，拿來即用。</p><p>Vince 告訴硬氪，目前 ASMOKE 的用戶羣體以 30-55 歲的中年男性為主，這部分消費者經濟實力相對較強，家庭觀念較重，注重產品品質和實用性，同時對智能產品接受度更高，願意為創新性功能買單。</p><p>北美本地戶外烤爐品牌的競爭異常激烈，產品迭代節奏快。ASMOKE 是首家推出了智能電烤爐概念的品牌，在很傳統的烤爐市場中，打出差異化，所以早期能進駐門檻較高的渠道。「特別在線下渠道內，傳統品類的代理商對於成熟類目的智能化升級認可度也是比較高的。」Vince 表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_e44f4afd53784886a469be3aa993ba1a@6022551_oswg120923oswg1080oswg541_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能電烤爐（圖源/企業）</p><p>以美國為例。ASMOKE 已入駐 Home Depot、Lowe's 等多個美國本土銷售渠道，涵蓋商超、工具店和戶外器械等多種門店，過去這類渠道以傢俱建材、工具類產品居多，同戶外烤爐產品的主力客羣畫像有重合。</p><p>其中，部分線下渠道會給烤爐生態矩陣品牌設置專區，搭配配件和耗材銷售。比如 ASMOKE 的產品生態還包括果木顆粒、燒烤桌、藍牙探針等燒烤工具。除庭院外，ASMOKE Essential 已為露營、房車、遊艇等不同場景設計了多樣化的配件。比如露營場景下，Essential 可以兼容市面上的 IGT（Iron Gril Table，露營常用的 DIY 桌子）產品。</p><p>基於多渠道面向的人羣不同，ASMOKE 也在定價上做了區分，比如 300-400 美金的小烤爐主要供貨給大型商超，工具店等中型渠道以客單價 1000 美金的產品線為主，3000 美金以上等更高價位的產品主要在精品個體門店售賣。</p><p>硬氪瞭解到，ASMOKE 在北美銷售，是由代理商直接向零售商供貨，ASMOKE 只需同渠道商談判和對接。線上以獨立站和亞馬遜為主。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="810,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_4dae9686e6d644d9bbec85d66eb61731@6022551_oswg69697oswg810oswg448_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能電烤爐（圖源/企業）</p><h2><strong>加快歐洲市場開拓</strong></h2><p>北美之外，走在碳中和前列的歐洲，亦是許多企業出海嚮往的市場。尤其是隨着歐盟對能源和環保要求日益嚴格，以 ASMOKE 為例的智能電烤爐，相較傳統烤爐在能源利用效率上更具優勢，吸引了一批註重環保節能用戶的關注。</p><p>但根據 ASMOKE 觀察，歐洲與美國的渠道屬性有明顯差異，歐洲線下體系化成熟、同時也相對封閉。</p><p>以其代表性的 OBI 銷售渠道為例，這是歐洲一家知名的跨國建材零售和家居改善連鎖店，在德國、波蘭、羅馬尼亞、匈牙利等多個國家有門店網絡。不同國家戶外烤爐品類的市場成熟度直接影響 OBI 在當地的資源調配。在接受度更高的區域比如荷蘭、德國等，落地更快。</p><p>其次，不同於美國是一個整體大市場，和總部對接好，即可觸達到全美所有的分店；歐洲渠道相對分散，同樣是 OBI 渠道，在德國、荷蘭和法國都有店，但產品進入超市時，必須和當地經銷商分別談判。</p><p>「本地零售商只跟當地的分銷商合作或供貨，哪怕最後進了 ASMOKE 的產品，但零售商還是會通過當地經銷商拿貨-銷商跟企業提貨的模式。這是由其銷售體系和文化本身決定的。」Vince 告訴硬氪。對初創企業拓新來説，零散化的市場會導致開銷到人員投入陡增。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_35aa8aec5d3f47cbb0d2dab9f448b45d@6022551_oswg137195oswg1000oswg651_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能電烤爐（圖源/企業）</p><p>自 2024 年 6 月開啓眾籌後，ASMOKE 於同年 8 月進行量產和交付，當前歐洲已經有 4 款主 SKU，預計今年還有增加 3 至 4 款新品。</p><p>它們目前只能通過更多新品推出，加快對當地經銷商的觸達範疇，還要打通物流、售後等本地化環節。</p><p>當然，一般出海企業只會在歐洲和北美選一個市場作為主攻場。目前，ASMOKE 北美營收佔其海外收入 50% 以上。</p><p>對這家公司，最艱難的在於如何讓普通人瞭解這個新品類。要持續增長，他們不可能只依靠一小部分精英人羣。傳統的烤爐廠商早已融入家庭、社區，成為情感紐帶的一部分。這些微妙情緒價值將是最難洞悉和平衡的部分，也是 ASMOKE 必須解決的難題。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從保險到零售，AI Agent 開發企業司普科技獲藍帶啤酒千萬級戰略領投 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3205437008191747?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:29:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張卓倩</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，AI 企業級應用服務商深圳市司普科技有限公司（以下簡稱「司普科技」）於近期完成千萬級 A 輪融資，本輪融資由藍帶啤酒領投，偉略達智庫跟投。同時，藍帶啤酒、偉略達智庫、司普 AI 三方正式簽訂戰略合作，打造啤酒行業的 AI agent 標杆案例。本輪融資將主要用於加快 AI 產品矩陣建設，進一步打造商業閉環。</p><p>「司普科技」是一家專注於大模型原生應用的開發和行業智能化解決方案的科技企業，針對不同行業以及不同企業的業務需求，通過提供 AI 解決方案，來優化流程並實現降本增效。現已推出 AI 覈保員、AI 交易員、AI 偏差管理、AI 資產哨兵、AI 一站銷等金融、醫藥、能源、零售、製造行業應用產品。</p><p>隨着全球數字化轉型的加速，企業對於高效、精準的智能化解決方案需求日益增長。AI 應用軟件作為推動企業數字化轉型的核心工具，其市場規模呈現爆發式增長。據相關數據顯示，2023 年全球 AI 應用軟件市場規模已達到 141.4 億元人民幣，預計到 2030 年將飆升至 4543.6 億元人民幣。</p><p>在「司普科技」CEO 張振廣看來，「B 端是 AI 初期創造價值的重心領域。C 端應用極容易被大模型技術進步直接顛覆；B 端應用本身具有天然壁壘， 會隨着大模型能力的不斷提升， 形成具有互補性的正循環。在 B 端的 AI 原生應用領域，大模型能提供更多改變世界的可能性。」</p><p>目前，「司普科技」已經建立起完整的、自主可控的 AI 應用的敏捷開發平台。同時，藉助 self-play 技術和知識圖譜溯源校正能力，利用 AI 合成高質量數據集，針對性地解決客戶企業的小樣本數據的難題；通過強化學習微調大模型，進一步提升領域大模型的事實準確率和生成內容的專業性，有效控制 LLM 在企業落地應用時的幻覺率。</p><p>「司普科技」有兩款核心產品：AI 覈保員和 AI 一站銷。AI 覈保員已在保險行業成功落地，為再保險公司和保險公司等提供服務；AI 一站銷則從獲客到銷售再到客服，實現全鏈條 AI 自動化，顯著提升營銷效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_9c1832a9ece34de1aa52a96044a5ac80@5721530_oswg57415oswg1280oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「司普科技」AI 覈保員</p><p>AI 覈保員產品是通過自研的雙系統 AI 調優技術，使 AI 覈保員的精度達 95% 以上。同時，其成本僅為人工覈保的 10%。張振廣介紹，「以前人工覈保一單需要 90 分鐘，現在 AI 覈保員僅需 3 分鐘，不僅縮短了覈保時間，還提升了投保人的客戶體驗。」去年 10 月，世界保險龍頭公司正式官宣落地使用 AI 覈保員。目前，「司普科技」正與多家世界級再保險公司合作，將 AI 覈保解決方案推向其他保險公司，推動保險行業的智能化轉型。</p><p>「我們去年在給零售巨頭做智能客服和智能銷售平台的過程中，也發現企業其實最大的痛點就是賣產品，如何提高銷售轉化效率，是每一個企業所關心的，所以我們今年會重點推出新的產品，叫 AI 一站銷」，張振廣介紹。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_11bbda5320e641f4b5af1d43720e6a49@5721530_oswg54027oswg1280oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「司普科技」AI 一站銷</p><p>AI 一站銷產品為企業提供全鏈條 AI 營銷解決方案，涵蓋拓客、銷售、客服三大業務活動，過 AI 員工執行重複性、複雜的業務活動，實現 7×24 小時無間斷服務，大大降低了執行成本，並能清晰計算投入產出比。AI 一站銷通過生成個性化內容併發布到抖音、小紅書等平台，形成企業品牌宣傳勢能。AI 銷售則可以復刻銷冠的最佳實踐，快速實現訂單轉化。AI 客服通過個性化服務，提升客戶留存率和復購率。目前該產品，在銷售和客服模塊已經開始上線，預計今年 6 月份可實現全鏈條自動化。</p><p>張振廣告訴 36 氪，「我們今年做產品主要從三方面推進，一是幫助企業升級 AI 時代的企業認知，規劃構建 AI 賦能後企業的戰略、業務流程與組織模式。二是通過為企業開發戰略級 AI 應用，對現有打法實現降維打擊。三是基於我們強大的算法優勢和快速開發能力，讓客戶企業在同行的相似 AI 領域保持競爭優勢。」</p><p>「司普科技」目前已經是亞馬遜雲和百度智雲的官方認證的合作伙伴，並通過它們觸達了國內外頂級的客戶資源。同時， 公司與偉略達智庫等生態合作伙伴攜手，助力更多客戶企業完成 AI 戰略轉型和核心競爭力的 AI 升級，迅速佔領市場。去年，「司普科技」實現了數百萬元的營收目標，預計今年可完成數千萬。</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p><strong>藍帶啤酒董事長倪慶偉表示：</strong>「此次領投司普 AI 的 A 輪融資，旨在攜手司普科技，共同探索 AI agent 在快消品特別是啤酒行業的應用與推廣，致力於打造人工智能在啤酒行業的應用標杆。」</p><p><strong>偉略達智庫創始人王鉞表示：</strong>「此次參與司普 AI 的 A 輪融資，旨在攜手司普 AI 強大的技術團隊，啓動偉略達的「AI FIRST」戰略，快速在大消費、大健康等產業賦能中國企業，利用人工智能尤其是 AI Agent 的機會為企業強化甚至是重構自己的競爭力，實現代表卓越 AI 應用成果的三個「10」：成本降低到 10%、效率提升 10 倍、業務增長 10 倍。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通過大模型預測疾病風險，醫療 AI 公司「每因智能」獲千萬元級種子輪融資｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3258188219609351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 08:30:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>36 氪獲悉，杭州每因智能科技有限公司（下稱「每因智能」）近期已完成千萬元級種子輪融資。本輪融資由卓源亞洲等機構領投，杭州西湖政府直投基金西湖科創投跟投。募集資金將主要用於疾病風險大模型、核心產品研發及商業化落地。</p><p>據介紹，每因智能孵化於北京大學科技園，專注於利用人工智能技術賦能疾病風險預測和健康管理。公司的核心產品是基於公司自研疾病風險大模型的重大疾病風險預測平台和疾病風險管理 AI 智能體，從而為有重疾、慢病風險的人羣提供由 AI 驅動的保險和疾病風險管理解決方案。現階段，公司自研的 DP-LLM 大模型可以支持多模態醫療數據，量化個體未來疾病風險，覆蓋數百種疾病和上萬個風險因子。</p><p>談及為何聚焦在疾病風險預測的場景上，每因智能創始人兼 CEO 郭瀟宇解釋，從技術角度，這是因為相較於上一代判別式醫療 AI 而言，如今的生成式大模型屬於「序列預測模型」，即具備了根據一個人的歷史健康數據序列，對其未來健康狀況和疾病進展進行預測的能力。「政策層面，強化早診斷、早治療、早康復是‘健康中國 2030 規劃剛要’的戰略主題；從個體層面，個性化治療和精準健康管理也是當前醫療行業的發展趨勢。」</p><p>簡單理解，過去，在沒有高質量數據和精準風險評估模型作為輔助時，保險產品大多會設置嚴格的告知和排斥條款，許多有既往症人羣很難被納入保障範圍。「但在我們的模型的加持下，就能對人羣和保障項目做更細劃分，給予不同人羣不同的保險價值，比如一些存在早期疾病風險的人羣有可能被納入，而健康人羣獲得的保障待遇可能會更好，進而擴大承保人羣規模。」</p><p>為實現這一點，每因智能在微調模型時加入了不少「巧思」。首先，為了能更精準地讓模型分析個人疾病風險，公司依照大量醫學文獻進行了對照研究，比如，將某個風險因素和疾病之間的關聯性進行量化，「風險因素增加對應的風險值增加是多少」。再比如，根據城市流調數據觀察某個指標對應的未來一定時間內的疾病轉化率情況。</p><p>另一方面，郭瀟宇也談到了醫療大模型的「幻覺」問題。「行業內通用的辦法是構建知識庫、知識圖譜，這也是我們當前重點在做的事情，通過構建疾病風險因子和疾病關聯性的知識圖譜，再將知識圖譜和微調模型結合，降低‘幻覺’發生。」與此同時，公司也在通過和政府部門、醫療機構合作的方式，利用真實臨牀數據驗證和提高模型的準確性。</p><p>此外，從市場角度，結合過去數年在醫療 AI 領域的從業經歷，郭瀟宇認為，「單純做醫院和醫生，很難將市場做大」，醫療 AI 產品想要產生更大價值，還是要直接和個人相結合。</p><p>現階段，每因智能主要選擇商業保險這一支付方作為切口，與政府部門和大型保司開展相關合作，讓模型為相關健康險產品賦能，在通過「B 端技術服務費、C 端訂閲及風險分潤模式」促進商業轉化的同時，觸達更多 C 端用戶。未來，公司還將嘗試開發更多健康管理類產品。「醫療 AI 產品的未來一定在 C 端」，郭瀟宇認為。</p><p>團隊方面，郭瀟宇為清華計算機系碩士、北京大學人工智能博士生，師從北大計算機學院副院長、IEEE Fellow 崔斌教授。郭瀟宇在醫療 AI 領域擁有 10 年以上研發和商業化經驗，曾任香港上市醫療 AI 公司早期成員及副總裁，主導健康險科技板塊從 0 到 20 億+保費規模增長；聯合創始人甘書生（CTO）曾任百度、360、地平線和多家醫療科技公司技術高管，深耕 AI 工程架構與商業化落地；首席 AI 科學家楊仝為北京大學計算機學院研究員、博士生導師、青年長江學者，發表 100 篇 CCF A 類論文，主導多項大模型核心技術研發，帶領團隊聯合 360 研發的中等量級推理模型 Tiny-R1-32B-Preview，以 5% 參數逼近 Deepseek-R1 滿血性能；首席科學家顧問崔斌教授為教育部長江學者、IEEE Fellow、北京大學計算機學院副院長、教授，北大數據科學與工程研究所所長。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>卓源亞洲創始合夥人、董事長林海卓表示，每因智能團隊兼具頂尖學術背景與實戰經驗，其疾病預測大模型在輕量化部署與多模態融合上具備顯著優勢，有望重塑健康險與健康管理生態。</p><p>西湖科創投投資總監趙晨妍表示，公司創始成員擁有商業保險疾病預測模型交付的完整從業經驗，每因智能結合真實世界數據和 AI 建模能力，致力於健康險商業閉環產品的高效迭代，與杭州創新數字健康產業發展的規劃高度契合。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破信息差！讓 AI 幫你 24 小時監控全網股票輿情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3222810046762119?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>凌晨兩點，老張還在電腦前瘋狂切換着十幾個網頁——微博大 V 剛點評完寧德時代的財報，雪球突然冒出個深度分析帖，財經新聞彈窗説光伏產業政策有變...手忙腳亂中，他錯過了某機構悄悄下調茅台評級的關鍵信息，第二天開盤直接吃了個跌停板。</p><p>這不是電影橋段，而是廣大股民的日常寫照。直到他們發現了這個...</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企業全情報" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_1e6e8d23d2534e53b3adb9a33dc9ee55@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><p>當你在這些場景中看到自己：</p><p>💔刷遍 20 個 APP 卻拼不出完整的個股情報版圖</p><p>😫對着大量觀點分析找不到核心結論急得薅頭髮</p><p>😭剛加倉就發現漏看關鍵利空消息拍斷大腿</p><p><strong>你需要的不是更多信息，而是經過 AI 提純脫水的「投資情報精粹」😎</strong></p><h2><strong>一、個人也能享受企業級別實時輿情服務，獲得個股全網輿情數據分析</strong></h2><ul><li>輿情事件實時捕捉：當某上市集團出現的輿情信息剛在網上冒出，<strong>系統已自動標記為"顯著負面"，比別人更快掌握全網輿情傾向</strong>。<strong>👍</strong></li><li>事件影響力判別：用歷史上億數據及輿情案例驗證出的算法 AI，<strong>能夠計算輿情消息的影響力系數，讓你掌握個股輿情面消息影響排名</strong>。<strong>👍</strong></li><li>輿情傳播渠道追蹤：再也不用手動統計某個消息在媒體平台的擴散趨勢，<strong>可視化圖表直接顯示哪些渠道是主要傳播平台</strong>。<strong>👍</strong></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ecdce8838b0a45d5b01b6426172cb770@6091023_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">圖源：小程序錄屏</p><h2><strong>二、幫你找到個股專家大 V，精選出觀點呈現乾貨</strong></h2><p>以前需要<strong>3 小時😞</strong>：</p><ul><li>⌛️微博→找大 V→翻 10 頁歷史帖→查看個股分析</li><li>⌛️雪球→盯實時評論→手動統計多空比例</li><li>⌛️股吧→翻 30 頁熱帖→過濾莊家水軍找到真實內容</li></ul><p>現在<strong>3 秒獲取😄</strong>：</p><ul><li>✅全網專家/KOL 觀點匯聚，內容脫水呈現乾貨</li><li>✅個股觀點多空比例自動統計生成</li><li>✅自動生成個股近期真實觀點概況</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_11f2742c38b449f7bfd64f85946f19cb@6091023_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">圖源：小程序錄屏</p><h2><strong>三、值得期待的黑科技</strong></h2><p>💰️傳統炒股就像矇眼走鋼絲：</p><ul><li>靠感覺買入賣出</li><li>迷信壓力支撐</li><li>看消息追漲殺跌</li></ul><p>🔥我們給 AI 餵了一些祕料後<strong>，你就會得到個股當日最高價格和最低價格測算（⭐即將上線）</strong></p><p>【風險提示】AI 不是萬能的，但能讓你：</p><ul><li>比憑感覺交易的人多一套防禦盔甲</li><li>比看技術指標的人早一步察覺變盤</li><li>比追熱點的人少踩 30% 的誘多陷阱</li></ul><p>👉現在點擊前往小程序，即可免費查看個股信息~</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企業全情報" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_1e6e8d23d2534e53b3adb9a33dc9ee55@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪丨中國電商平台在美掀起下載熱潮；董宇輝回應獲人民文學獎；首個人形機器人半馬完賽</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3259125446357257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 07:55:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>中國電商平台在美掀起下載熱潮&nbsp;</strong></p><p>當地時間 4 月 18 日，據《紐約郵報》報道，受特朗普政府對中國進口商品加徵關稅及 TikTok 短視頻熱潮的推動，中國電商平台敦煌網與淘寶在美國消費者中迅速走紅，均進入蘋果應用商店 App Store 免費下載榜前五。報道指出，TikTok 成為這一趨勢的重要推手。（央視財經）</p><p><strong>董宇輝回應獲人民文學獎：榮譽屬於每一個作家和讀者 &nbsp;&nbsp;</strong></p><p>4 月 19 日上午，2024 年度人民文學獎在四川瀘州古藺縣舉行頒獎典禮。人民文學獎由「文學國刊」《人民文學》雜誌主辦，是國內非常重要的純文學獎項，在業內口碑甚高，其獲獎作家、作品是年度中國文學界引人注目的對象，堪稱年度文學風向標。2024 年度人民文學獎共頒出長篇致敬獎、長篇小説獎、中篇小説獎、散文獎、詩歌獎等 12 大類獎項。本年度最新設置的獎項「傳播貢獻獎」由董宇輝獲得。未能來到現場領獎的董宇輝，以視頻的方式發表獲獎感言。他説，這份榮譽屬於「每一個用文字照亮時代的作家和每一個用熱愛溫暖文學的讀者。」（封面新聞）</p><p><strong>首個人形機器人半馬完賽，宇樹科技回應並未參賽</strong></p><p>2025 北京亦莊人形機器人半程馬拉松賽結果現已正式出爐：來自北京亦莊的「天工 Ultra」以 2 時 40 分 42 秒的成績衝線，奪得全球首個人形機器人半程馬拉松賽事桂冠。身高 1.2 米的松延動力 N2 小頑童隊獲得亞軍，來自上海的行者二號機器人賽隊獲得季軍。&nbsp;</p><p>宇樹科技回應未參與此次半馬比賽，並表示其 G1 人形機器人出貨量大，所以這次馬拉松比賽，也有好幾個獨立的團隊使用宇樹的機器人，獨立團隊表現差別很大 。 （IT 之家）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>三星延長工時每週工作 64 小時</strong></p><p>近日，韓國勞動部批准三星電子半導體系統部門的特殊工時申請，允許其研發人員在接下來三個月內實行每週最長 64 小時工作制（即每週工作五天，每天工作 12.8 小時），隨後三個月調整為每週 60 小時。</p><p>此前，韓國法律規定每週最長工時不得超過 52 小時。目前，韓國已修訂《勞動基準法》。根據新規，被政府認證為「半導體研發企業」的高科技公司可申請延長加班時限。三星提交了政府認證的「半導體研發企業」證明等材料，獲批流程迅速完成。</p><p>值得關注的是，新政策還將半導體企業的加班審批有效期延長至一年。業界消息稱，SK 海力士等芯片製造商也正在準備類似申請。韓國政府表示，此舉是為了提升本土半導體產業的國際競爭力，但已引發勞工團體對過勞問題的擔憂。（瀟湘晨報）</p><p><strong>關稅政策疊加負面因素衝擊美旅遊業，3 月赴美遊客鋭減 12%&nbsp;</strong></p><p>3 月赴美外國遊客數量同比下降近 12%，這是自新冠疫情以來的最大降幅。《華盛頓郵報》援引美國商務部下屬的國際貿易署的數據稱，3 月份中美洲的赴美遊客同比減少 24%，來自西歐國家的遊客同比減少 17%，其中德國遊客數量的下降 28%、西班牙下降 25%。以上數據並不包含美國國際遊客最大來源國加拿大。根據加拿大政府的初步統計數據顯示，截至 3 月，駕車訪問美國的加拿大公民人數同比下降了近 32%。從美國乘飛機返回加拿大的人數下降了 13.5%。美國旅遊協會預測，2025 年美國旅遊業收入或將減少 720 億美元，酒店、航空、餐飲等行業將面臨連鎖反應。此外，美國高盛集團預測稱，在最壞情況下，入境遊客和消費雙雙減少可能給今年美國 GDP 造成 0.3% 的損失，約合 9000 億美元。（央視新聞）</p><p><strong>黃仁勳已結束中國之行，知情人士稱全程未與 DeepSeek 會面&nbsp;</strong></p><p>4 月 19 日，第一財經獲悉，英偉達 CEO 黃仁勳已結束中國之行。針對外界高度關注的黃仁勳是否與 DeepSeek 創始人梁文鋒會面，記者從瞭解黃仁勳中國之行細節的人士方面證實，黃仁勳全程未與 DeepSeek 會面。（第一財經）</p><p><strong>沃爾沃將在美國裁員多至 800 人，以應對關稅影響&nbsp;</strong></p><p>沃爾沃集團發言人當地時間 4 月 18 日表示，受美國關稅政策影響，沃爾沃集團計劃在未來三個月內在美國三家工廠裁員多至 800 人。沃爾沃集團北美公司在一份聲明中説，該公司已告知員工，計劃在賓夕法尼亞州、馬裏蘭州以及弗吉尼亞州的工廠裁員 550 人至 800 人。（界面新聞）</p><p><strong>百度：未來三年將面向校園開放 2.1 萬個實習崗位</strong></p><p>4 月 19 日，百度招聘官宣，未來三年，百度將開放 21000 個實習崗位給優秀校園人才，並持續加強對實習生的培養，進一步提升實習轉正率。今年 3 月，百度已面向在校學生開放 3000+暑期實習崗位，87% 與 AI 相關，覆蓋大模型、機器學習、無人駕駛等領域。此外，百度今年也將啓動管理培訓生計劃、AIDU 計劃，面向 AI 領域招募頂尖校園人才。</p><p><strong>美團闢謠「騎手去其他平台跑單會被美團永久封號」&nbsp;</strong></p><p>美團公告稱，近日，有多條包含「美團封殺騎手去某平台跑單」「不要去跑某平台，查到就是永久封號」等內容的聊天截圖，在社交平台上廣泛傳播。在此，小團嚴正聲明：相關內容純屬編造，均為謠言。美團面向全行業招募優質騎手，不會違規限制任何騎手的准入準出，更不會因此對騎手進行永久封號處置。針對上述謠言截圖，公司已固定證據，對未經核實就散播上述謠言的賬號以及幕後推手，也將通過法律手段維護自身權益。（界面新聞）</p><p><strong>多家奢侈品擬在美漲價&nbsp;</strong></p><p>美國總統特朗普關稅新政正在引發奢侈品行業漲價。法國奢侈品牌愛馬仕 17 日表示，將把在美國的關稅負擔轉嫁到美國消費者身上，以抵消關稅帶來的影響。此前，另一家法國奢侈品巨頭路威酩軒集團在財報業績説明會中也表示，路威酩軒集團將考慮漲價以應對美國的關稅。奢侈品行業依賴全球供應鏈及市場需求，如今面臨美國反覆無常的貿易政策帶來的重重阻力。（央視網）</p><p><strong>特斯拉高管譴責第三方配件：極不負責任，強烈建議停止銷售</strong></p><p>特斯拉全球副總裁陶琳在微博發文表示，現在網上一些三方店鋪在售賣所謂「安全帶延長接頭」、「方向盤配重塊」，試圖「騙」過車輛的安全設定。這不但不合規，威脅使用者的安全，更給道路上的其他交通參與者帶來巨大風險。</p><p>「強烈建議商家停止銷售這類對道路安全極不負責的產品，也希望大家本着對生命負責的態度不要再使用。雖然車輛的輔助駕駛能力已經越來越強，但駕駛員依然是行車安全的第一責任人，沒有比什麼生命更珍貴」，陶琳表示。（新浪科技）</p><p><strong>五一假期出行預訂進入高潮：酒店搜索熱度翻倍，「請 4 休 11」拼假帶動長線旅遊&nbsp;</strong></p><p>隨着五一火車票的開售，五一假期出行預訂進入高潮。近日，多家在線旅遊平台發佈的數據顯示，旅遊市場的消費活力將在五一假期持續釋放。攜程數據顯示，近一週境內酒店搜索熱度環比暴漲 100%，機票搜索熱度飆升 80%。其中，在「請 4 休 11」拼假策略帶動下，跨市住宿訂單佔比已突破 80%，縣域市場高星酒店消費反超高線城市，入境遊訂單同比激增 173%，全民開啓「假日經濟新玩法」。（澎湃新聞）</p><p><strong>任天堂 Switch 2 將於 4 月 24 日開始在美零售預訂，原定價維持不變&nbsp;</strong></p><p>4 月 18 日，任天堂表示，Switch 2 在美國的零售預訂將於 4 月 24 日開始，價格將維持 4 月 2 日公佈的 449.99 美元不變。任天堂還表示，由於市場情況的變化，Switch 2 配件的價格將在 4 月 2 日公佈的價格基礎上進行調整，同時，在未來任天堂其他產品的價格也有可能根據市場情況進行調整。（界面新聞）</p><p><strong>多家手機廠商宣佈支持朋友圈發 Live 圖</strong></p><p>早在去年 9 月，微信 iOS 版本就率先上線了朋友圈發佈 Live 實況照片的功能，而微信安卓版卻遲遲未上線。不過，這幾天多家國產手機廠商陸續宣佈，旗下部分機型將支持朋友圈發 Live 圖，安卓用戶終於不用再羨慕 iPhone 用戶。據瞭解，目前已官宣的品牌包括 vivo、榮耀、OPPO、一加。</p><p>此外，小米雖然沒有官宣機型，但已有小米手機用戶表示自己微信已經灰度到，可以發朋友圈 Live 圖。小米應用軟件部總監王樂也表示，近期隨着微信慢慢灰度放量，小米各機型也在逐步覆蓋當中，請大家將系統版本升級至最新版，微信升級至 8.0.57 版本以上，靜待微信灰度。（快科技）</p><p><strong>ChatGPT 直呼用戶姓名引爭議&nbsp;</strong></p><p>近期，部分 ChatGPT 用戶注意到一個現象：這款人工智能聊天機器人在與用戶互動和進行邏輯推理時，會直接稱呼用戶的名字。這一行為並非該工具此前的默認設置，更令人費解的是，一些用戶稱，即便從未向 ChatGPT 透露過自己的姓名，也被其直呼其名。</p><p>這一突如其來的「親密」舉動在用戶中引發了複雜且多為負面的反響。軟件開發者兼人工智能愛好者西蒙・威利森（Simon Willison）認為該功能「令人毛骨悚然且毫無必要」。另一位開發者尼克・多博斯（Nick Dobos）則直言「討厭這種做法」。在社交平台 X 上粗略搜索可以發現，大量用戶對 ChatGPT 這種直呼其名的行為表示困惑和警惕。一位用戶寫道：「感覺就像老師不停點我的名，哈哈，我不喜歡這樣。」</p><p>目前尚不清楚這一變化具體是何時發生的，也無法確認是否與 ChatGPT 近期升級的「記憶」（memory）功能有關，該記憶功能允許聊天機器人利用過往的對話記錄來個性化其回應。然而，一些用戶在 X 平台上表示，即便他們已經禁用了記憶功能及相關的個性化設置，ChatGPT 依然會稱呼他們的名字。對於這一現象，ChatGPT 的開發公司 OpenAI 尚未做出回應。（IT 之家）</p><p><strong>2025 中國互聯網企業家座談會在京召開</strong></p><p>36 氪獲悉，據中國互聯網協會消息，為了深入貫徹落實 2025 年全國兩會精神和民營企業座談會精神，助力互聯網行業創新與高質量發展，4 月 20 日，中國互聯網協會在京召開 2025 中國互聯網企業家座談會。工業和信息化部黨組成員、副部長張雲明出席會議並講話。座談會由中國互聯網協會理事長尚冰主持。</p><p><strong>馬來西亞航空考慮購買中國商飛飛機&nbsp;</strong></p><p>據俄羅斯衞星社網站 4 月 20 日報道，馬來西亞航空正在考慮購買中國國產飛機，中國商飛的三款商用機型 C909、C919 和 C929 都在評估範圍內。馬來西亞航空集團相關負責人 18 日對媒體表示，公司在制定未來幾年的機隊擴張計劃，正密切評估購買中國商飛公司的飛機，雙方團隊已有過多輪溝通。報道稱，被問及具體對 C909、C919 和 C929 中的哪款機型更感興趣，該負責人表示，所有都在考慮之中，「我們在梳邦國際機場的運營就很適合商飛的小機型」。（界面新聞）</p><p><strong>QQ 音樂調整會員歌曲單日播放設備數&nbsp;</strong></p><p>騰訊 QQ 音樂官方 4 月 20 日發佈公告，宣佈應版權方要求，即日起將會針對會員歌曲（包括音樂包、豪華綠鑽會員曲庫、超級會員曲庫）在同一賬戶的單日累計播放設備數進行調整。具體如下：音樂包：每日 (北京時間 0-24 時) 同一賬號可播放會員歌曲設備終端為 1 台；豪華綠鑽會員：每日 (北京時間 0-24 時) 同一賬號可播放會員歌曲設備終端為 3 台；超級會員：每日 (北京時間 0-24 時) 同一賬號可播放會員歌曲設備終端為 5 台。</p><p>同一賬號每天可播放會員歌曲的終端設備不限制必須與前天相同，用戶可以通過【我的】-【右上角設置標】-【設置】-【設備管理】進行調整。免費歌曲、已購買單曲和數字專輯的播放不受到此次調整的影響。（IT 之家）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>天工隊：即將量產人形機器人，未來價格和小轎車差不多 &nbsp;</strong></p><p>「天工 2.0 機器人即將發售，將實現小批量量產和應用。」19 日，天工隊、北京人形機器人創新中心 CTO 唐劍表示，未來隨着人形機器人的大規模落地，其價格將與一台入門級的小轎車差不多。（中新經緯）</p><h2>酷產品</h2><p><strong>地平線宣佈推出 L2 城區輔助駕駛系統「地平線 HSD」</strong></p><p>4 月 18 日晚，地平線宣佈推出 L2 城區輔助駕駛系統——地平線 HSD，同時與奇瑞達成 HSD 首個量產合作。地平線 HSD 將作為奇瑞「獵鷹」的一款先進方案，與征程 6P 計算方案一同在星途品牌上全球首發，並於 2025 年 9 月正式量產。 迄今為止，地平線已達成前裝量產出貨超過 800 萬套，量產上市車型超過 200 個，量產定點車型超過 310 個。</p><p><strong>華為將發佈兆瓦級超充產品&nbsp;</strong></p><p>華為將於 4 月 22 日召開 2025 華為智能電動&amp;智能充電網絡戰略與新品發佈會。據瞭解，發佈會上，華為將發佈兆瓦級超充產品。根據華為此前的預告，該兆瓦級充電產品最大充電電流 2400 安培，最大功率 1.5 兆瓦，每分鐘能補給 20 度電，15 分鐘可充滿一輛電動重卡（約 300 度電池容量）。（財聯社）</p><p><strong>2025 年輕人「遊戲房」小調查</strong></p><p>朋友，你玩遊戲嗎？你家裏是否有一塊為遊戲特別準備的區域，不管是在臥室、書房還是客廳？對於這一代被遊戲陪伴着長大的年輕人來説，獲得自由獨立空間後的第一件事就是裝點一個自己的「遊戲房」。人體工學椅不是用來辦公的，是搞電競的；電視不是用來看的，是用來連上主機爽玩的……你是否想過把客廳改造成 RGB 燈帶環繞的賽博朋克戰場？你想為自己佈置一個擺滿收藏品的個人展示架嗎？用 IP 聯名和外設做一個特別的主題世界？</p><p>歡迎參與「遊戲房」小調查，告訴我們你的遊戲房佈置偏好，或者，你只是想單純展示一下自己引以為傲的電競區的話，把照片交給我們吧~</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="427,417" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250421/v2_45e2d0cdd0634ee2b60a6b3c60c0a002@5667365_oswg27146oswg427oswg417_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼參與調查</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一週市場盤點丨黃仁勳訪華盼繼續合作；霸王茶姬赴美上市敲鐘；關稅風波下外國人湧入淘寶，App 海外下載量暴漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3258140069196295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 18:42:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>一週市場回顧</strong></h2><p><strong>A 股</strong></p><p>過去一週，關稅政策影響下，A 股表現相對穩定，上證指數上漲 1.19%，深證成指下跌 0.54%，創業板指下跌 0.64%，科創 50 下跌 0.31%。行業板塊方面，31 個申萬一級行業中，房地產、銀行表現較好，分別上漲 4.26%、4.09%，統計局發佈的 70 城數據顯示，一線城市商品住宅價格環比上漲。此外受益於擴內需政策提振、敦煌網等海外火爆，商貿零售、紡織服飾板塊分別上漲 3.45%、3.04%。</p><p><strong>港股</strong></p><p>本週港股 4 個交易日中，恒生指數週漲 2.30%，恒生科技指數下跌 0.27%。南下資金本週淨流入 231.9 億港元。行業方面，能源、地產建築行業領漲，其餘行業漲幅伴隨其後，僅資訊科技行業收跌。</p><p><strong>美股</strong></p><p>回顧本週美股表現，道瓊斯指數下跌 2.66%，標普 500 指數下跌 1.50%，納斯達克指數下跌 2.62%。消息面上，鮑威爾於當地時間本週三就特朗普貿易政策的通脹效應發出了強烈警告。他表示，特朗普的關稅「極有可能」刺激通脹暫時上升，並警告稱這些影響可能會持續很長時間。</p><h3><strong>一週利好</strong></h3><p><strong>英偉達</strong></p><p>4 月 17 日，中國貿促會會長任鴻斌在北京與英偉達公司首席執行官黃仁勳舉行會談。針對美國政府加強芯片出口管制的決定，黃仁勳表示英偉達將繼續不遺餘力優化符合監管要求的產品體系，堅定不移地服務中國市場。作為深耕中國市場三十載的企業，英偉達與中國市場共同成長、相互成就。</p><p><strong>融創中國</strong></p><p>4 月 17 日，融創中國宣佈，針對總規模約 95.5 億美元的境外債務重組，已取得重大進展，新方案擬「全額債權轉股權」，向債權人分派兩種新強制可轉債。目前，合計持有債務本金 26% 的債權人，已經或正在簽訂重組支持協議。</p><p><strong>奈飛</strong></p><p>4 月 18 日，奈飛公佈 2025 財年第一季度業績。與去年同期相比，公司收入增長了 12.5%，達到 105.4 億美元。季度利潤增長 24%，達到 28.9 億美元。奈飛在其製作過程中使用了人工智能，降低了特效製作等成本。受此影響，奈飛盤後漲幅一度超過 5%。</p><p><strong>阿里巴巴</strong></p><p>由特朗普關稅新政策引發的關稅風波，讓大量海外網友湧進淘寶。在海外多個國家和地區的 App 下載市場，淘寶下載量暴漲。截至 4 月 16 日，淘寶已衝上美國 App 下載榜第二。4 月 18 日最新數據顯示：繼淘寶之後，阿里國際站也衝進美國 App Store 的購物榜第 5 名，並在全球 120 個市場的 App 購物榜位居前 10。</p><p><strong>台積電</strong></p><p>4 月 17 日，台積電公佈 2025 年第一季度業績，營收約 255.3 億美元，同比增長 35.3%，但環比下降 5.1%。該業績優於預期，原因是客戶因預期美國關稅引發的全球貿易動盪而爭相囤積先進芯片。同時該公司維持其 2025 年收入增長預期，表明其有信心度過潛在貿易戰帶來的工業和經濟影響。</p><p><strong>寧德時代</strong></p><p>報告期內，公司實現營業收入 847.05 億元，同比增長 6.18%；實現歸母淨利潤 139.63 億元，同比增長 32.85%；一季度研發投入 48.14 億元，同比增長 10.92%；綜合毛利率 24.4%。</p><h3><strong>一週利空</strong></h3><p><strong>英偉達</strong></p><p>英偉達當地時間 4 月 15 日發佈 8-K 文件稱，公司日前收到美國政府通知，H20 芯片和達到 H20 內存帶寬、互連帶寬等的芯片向中國等國家和地區出口需要獲得許可證。瑞銀髮表研報指，英偉達需要取得許可才能向中國等國家出口其 H20 芯片，實際上形同禁止出口。16 日，英偉達股價下跌 6.9%，創 1 月份以來最大單日跌幅。</p><p><strong>貝因美</strong></p><p>貝因美公告，公司及相關人員、控股股東收到浙江證監局下發的行政監管措施決定書。主要問題包括：公司收入確認不符合企業會計準則，導致定期財務報告披露不準確；公司控股股東貝因美集團有限公司存在非經營性資金佔用情形；財務資助事項未及時審議並披露。浙江證監局決定對公司及相關人員等分別採取出具警示函的監督管理措施，並記入證券期貨市場誠信檔案。</p><p><strong>中國寶安</strong></p><p>中國寶安發佈其 2024 年年報數據，數據顯示，公司全年營業收入 202.3 億元，同比下降 34.1%，歸母淨利潤驟降 77.2% 至 1.73 億元，扣非歸母淨利潤同比下降 95.6% 至 2967 萬元，此外經營現金流淨額為 16.62 億元，同比下降 72.1%。</p><p><strong>美團、京東</strong></p><p>4 月 15 日，美團、京東同一天公佈新動作。美團正式發佈即時零售品牌「美團閃購」。美團閃購業務最早於 2018 年在美團內部上線，目前美團非餐飲品類即時零售日單量已突破 1800 萬單。京東表示外賣訂單量將超過 500 萬單。同時因秒送業務發展迅速，本季度京東將再招收不低於 5 萬名全職外賣員，全額足額全部繳納五險一金且所有費用都由公司承擔。</p><p><strong>Meta</strong></p><p>美國聯邦貿易委員會（FTC）針對美國社交媒體巨頭 Meta 的重磅反壟斷案已於 4 月 14 日在華盛頓開庭審理，預計審理將持續七到八週，大量的證人和證據將被審查。</p><p><strong>蘋果</strong></p><p>據媒體報道，海關數據顯示，3 月份蘋果公司在印度的主要供應商富士康和塔塔電子向美國運送了價值近 20 億美元的 iPhone 手機，創下歷史新高。蘋果公司空運這些手機以避開美國總統特朗普（當時）即將實施的關稅。不過此後，美國海關和邊境保護局發佈公告，將一系列產品排除在原先公佈的對等關稅之外，類別包括通訊設備（智能手機）、計算機等。</p><h2><strong>IPO 留言板</strong></h2><h3><strong>新股上市</strong></h3><p><strong>霸王茶姬</strong></p><p>4 月 17 日晚間，霸王茶姬（CHA.US）掛牌美股納斯達克，股票發行價 28 美元，開盤價 33.75 美元，首日收盤 32.44 美元，收漲 15.86%。按 32.44 美元的收盤價計算，霸王茶姬市值 59.54 億美元（約合 462 億港元）。在近年上市的新茶飲行業中，市值排名第二，低於蜜雪冰城的 1771.3 億港元。</p><p><strong>信凱科技</strong></p><p>信凱科技 4 月 15 日在深交所主板上市，公司證券代碼 001335，發行價格 12.80 元/股，發行市盈率為 11.44 倍。新股募集資金 3 億元，發行後總股本 9373.9560 萬股。信凱科技主要從事有機顏料等着色劑的產品開發、銷售及服務。</p><p><strong>肯特催化</strong></p><p>肯特催化 4 月 16 日在上交所主板上市，公司證券代碼 603120，發行價格 15.00 元/股，發行市盈率為 16.76 倍。公司主要從事季銨（鏻）化合物產品研發、生產和銷售。</p><p><strong>宏工科技</strong></p><p>宏工科技 4 月 17 日在深交所創業板上市，公司證券代碼 301662，發行價格 26.60 元/股，發行市盈率為 7.05 倍。公司主要從事粉料、粒料、液料、漿料等散裝物料的自動化處理產線及設備的研發、生產和銷售。</p><h3><strong>上市進行時</strong></h3><p><strong>曹操出行</strong></p><p>中國證監會國際合作司發佈關於 CaoCao Inc.（曹操出行有限公司）境外發行上市備案通知書，公司擬發行不超過 1.92 億股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。</p><p><strong>牧原股份</strong></p><p>公司發佈公告稱，為深入推進國際化戰略，打造國際化資本運作平台，公司擬發行境外上市外資股（H 股）股票並在香港聯交所主板掛牌上市。目前該公司董事會會議、監事會會議已審議通過相關議案。</p><p><strong>卡遊</strong></p><p>4 月 14 日，卡遊向港交所遞交上市申請。摩根士丹利、中金國際及 J.P. Morgan 擔任聯席保薦人。</p><p><strong>遇見小面</strong></p><p>4 月 15 日，遇見小面向港交所遞交招股書，衝刺「中式麪館第一股」，招銀國際為其獨家保薦人。</p><p><strong>溜溜果園</strong></p><p>4 月 16 日，溜溜梅母公司溜溜果園向港交所遞交上市申請。中信證券和國元證券擔任聯席保薦人。</p><p><strong>瑞立科密</strong></p><p>4 月 18 日，瑞立科密上會通過，公司擬登陸深市主板，保薦機構為中信證券。</p><p><strong>宏遠股份</strong></p><p>4 月 18 日，宏遠股份上會通過，公司擬登陸北交所，保薦機構為民生證券。</p><p><strong>天有為</strong></p><p>4 月 14 日天有為開啓申購，申購價格 93.50 元 ，發行市盈率為 13.50 倍。本次網上發行中籤率為 0.0302%。</p><p><strong>江順科技</strong></p><p>4 月 15 日江順科技開啓申購，發行價格 37.36 元/股，單一帳戶申購上限 1.50 萬股，頂格申購需配市值 15.00 萬元。本次網上發行中籤率為 0.0117%。</p><p><strong>眾捷汽車</strong></p><p>4 月 15 日眾捷汽車開啓申購，本次公開發行股份 3040.00 萬股，發行價格 16.50 元/股，單一帳戶申購上限 0.70 萬股，頂格申購需配市值 7.00 萬元。本次網上發行中籤率為 0.0179%。</p><h3><strong>市場消息</strong></h3><p><strong>國常會指出要持續穩定股市</strong></p><p>4 月 18 日，國務院常務會議召開。會議研究穩就業穩經濟推動高質量發展的若干舉措，包括在着力穩就業穩外貿、着力促消費擴內需等。會議還指出，要持續穩定股市，持續推動房地產市場平穩健康發展。相關舉措一旦推出，要直達企業和羣眾，提高落地效率，確保實施效果。</p><p><strong>「對等關稅」政策反覆</strong></p><p>據商務部網站消息，美東時間 4 月 15 日，白宮網站發佈關於關鍵礦產和衍生品 232 調查的有關事實清單，提到因為中國針對美「對等關稅」採取報復措施，現在中國出口到美國的商品面臨最高達 245% 的關稅。商務部新聞發言人表示，中方注意到，中國出口美國的個別商品累計各種名目的關稅已達到 245%。對於美方這種毫無意義的關稅數字遊戲，中方不予理會。但倘若美方執意繼續實質性侵害中方權益，中方將堅決反制，奉陪到底。</p><p><strong>滬深 300ETF 熱度不減</strong></p><p>截至 4 月 15 日，全市場 24 只滬深 300ETF 整體規模已達到 10038.67 億元，為我國唯一一個規模突破萬億元的寬基 ETF 賽道。4 月 7 日以來，多隻滬深 300ETF 規模迅猛增長，行業增量達 1051.16 億元，其中四隻行業頭部滬深 300ETF 合計增量達 1037.98 億元。</p><p><strong>長期股票投資試點加快落地</strong></p><p>作為險資入市方式的創新探索，今年保險資金長期股票投資試點的規模已從 500 億元增至 1620 億元，參與試點的保險公司也從 2 家增至 8 家，均為壽險公司。據瞭解，第二批試點公司正緊鑼密鼓地從架構、流程等方面推動試點落地，推進私募證券基金設立及投資工作。與第一批試點不同，不少公司傾向於單獨發起設立私募證券基金。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_07bf08af018e46afba3e5092c23ba2ae@5892437_oswg166482oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來精品小車來了，firefly 螢火蟲首款車上市 11.98 萬元起｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3257976681837064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;李勤&nbsp;</p><p>4 月 19 日，蔚來旗下的全新品牌 firefly 螢火蟲迎來首款同名車型上市。新車分為自在版、發光版，起售價分別為 11.98 萬元、12.58 萬元。新車將於 4 月 29 日開啓交付。此前，螢火蟲的預售價為 14.88 萬元，對標的是奔馳旗下的 Smart、寶馬旗下的 MINI 等精品小車品牌。</p><p>這是在蔚來汽車危機變革時分推出的新車。firefly 螢火蟲的步伐，也在跟隨主品牌的變動而變動。</p><p>例如，蔚來 firefly 的 BaaS（車電分離）方案要等到 8 月 1 日才推出。BaaS 後，螢火蟲車輛價格可能降至 10 萬元以內，甚至可以與市面上的性價比小車較量一番。</p><p>BaaS 的延後推出，一方面是螢火蟲的換電不兼容蔚來的第一至第四代換電站，後續將接入蔚來第五代換電站。而此前蔚來表示，螢火蟲不會超前建站，而是會在用戶需求密集的地方有計劃部署。</p><p>而新車交付後，大概率暫時採用充電模式，共享蔚來 2.6 萬餘根充電樁及 123 萬第三方充電樁</p><p>另一方面，蔚來內部也有意將螢火蟲的品牌、銷售等都合併到蔚來主品牌，通過蔚來現有渠道銷售，延後 BaaS 時間，也能避免對主品牌帶來瞬時的巨大低價衝擊。</p><p>從車輛整體定位來看，螢火蟲是面向全球市場打造的高端智能電動小車。firefly 螢火蟲負責人金舸將新車的特點總結為三點：信賴、靈動、巧思，分別對應的是：安全、操控、與空間設計。</p><p>從安全層面來看，firefly 螢火蟲是按照最新中歐新車安全評價規程雙五星標準開發，車身高強度鋼鋁材料混合佔比達到了 83.4%，全系標配 9 個安全氣囊，13 項主動安全功能。</p><p>而在小車市場，9 個安全氣囊的配置的確不多見，蔚來 firefly 螢火蟲希望做到「小車也可以很安全」。</p><p>在駕駛操控方面，firefly 螢火蟲配置了後置電驅和後獨立五連桿懸架，及由國際供應商摩緹馬蒂調校底盤，擁有 4.7 米同級最小轉彎半徑。在線下的體驗中，firefly 螢火蟲能輕鬆地完成一些窄路口的掉頭動作。</p><p>在巧思方面，firefly 螢火蟲採用的是三重奏車外大燈、靈動尾環、熒光膠囊等標識性元素，貫穿整車設計。車內空間裏，螢火蟲還有個 92L 前備箱，後備箱容積 335L，二排翻折可獲得超 1253L 純平空間，全車多達 27 處收納設計。</p><p>智能化方面，firefly 螢火蟲也配置了 128Tops 算力，配合 24 個傳感器，搭載蔚來智能領航輔助 NOP 功能，能覆蓋 99% 的高速及城市快速路。</p><p>動力層面，firefly 螢火蟲搭載 42.1kWh 電池，CLTC 續航 420km，百公里電耗僅 10.9kWh。</p><p>蔚來的目標是，firefly 螢火蟲能夠打動有首購計劃的年輕人，以及增購的多車家庭，特別是新勢力大車車主的增購人羣。</p><p>同時，蔚來希望這台精品小車能在全球精品小車市場掀起波瀾。根據蔚來的調研，全球高端小車多年平均年銷量 1500 萬台上下，市場份額接近 17%。</p><p>而螢火蟲團隊也花了兩年半，走訪荷蘭、意大利、阿聯酋、泰國等多個國家 40 多個城市，瞭解全球用戶需求和生活方式。</p><p>蔚來 firefly 螢火蟲計劃，在中國市場全球首發，後續將進入歐洲和中東等全球主要市場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盒馬首次實現全年盈利，將新開近 100 家「盒馬鮮生」大店｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255469402779392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 11:25:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊，楊軒</p><p><strong>36 氪獨家獲悉，至 2025 年 3 月，盒馬首次實現全年盈利（2024 年 4 月至 2025 年 3 月）。</strong></p><p>同時，盒馬旗下最重要的業務「盒馬鮮生」也進行了高層更替。據 36 氪瞭解<strong>，盒馬鮮生目前的業務架構分為 4 條，分別為營運（各地線下門店）、線上運營、採購和物流供應鏈，負責人均直接向盒馬 CEO 嚴筱磊（花名：百何）彙報。</strong></p><p>盒馬實現盈利，離不開新任 CEO 一系列的改革。</p><p>2024 年 3 月，盒馬原首席財務官嚴筱磊出任盒馬 CEO 。去年年底，嚴筱磊在內部信中明確表示，將聚焦「盒馬鮮生」大店和「盒馬 NB」 超市兩大核心業態戰略，前者負責快速複製成熟模式，後者深耕社區化服務，形成互補優勢。而曾經的盒馬「三架馬車」之一——X 會員店仍在不斷收縮：今年 3 月底，盒馬 X 會員店繼續在上海關閉 3 家店，全國僅剩 5 家。</p><p>也是在她的領導下，盒馬重新走上了擴張軌道。去年一年裏，盒馬開出了 72 家門店，盒馬鮮生大店達到 430 家，總數已超過沃爾瑪中國。據 36 氪瞭解，今年 3 月初，盒馬在內部披露了 2025 財年戰略規劃，新財年仍將聚焦盒馬鮮生業態擴張，計劃新開近 100 家門店，進駐幾十個新城市。</p><p>盒馬開新店主要有兩個方向。一方面是新店選址更為下沉，其中三分之一都開在二三線城市和縣城。盒馬披露的數據顯示，盒馬鮮生 2024 年進入了 21 個城市和區域，僅在長三角，就進入了包括常熟、桐鄉、義烏、諸暨、德清、張家港在內的 6 個縣城。</p><p>另一方面，要開去更多北方城市。此前盒馬的門店大多聚集在長三角和珠三角，僅在大本營上海就有 60 多家。據 36 氪瞭解，5 月盒馬將在天津開出一家新店，這或將是盒馬北方擴張的一個重要節點。</p><p>為了提升用戶體驗，盒馬對全國近一半的盒馬鮮生門店進行了調改，並通過算法進行升級；自去年起，盒馬還重啓了前置倉，與盒馬鮮生大店組成「1+N」的模式。當時盒馬方面透露，試點使用前置倉，是為了加密服務半徑，為更多用戶提供 3 公里 30 分鐘內送達服務。前置倉模式也是帶動山姆在中國高速發展的重要佈局。</p><p>在供應鏈和商品方面，盒馬針對不同的業態，進行差異化的商品開發，盒馬鮮生和盒馬 NB 如今已經完全不同的商品體系。盒馬也在加大對自有品牌的建設，尤其是健康賽道品牌「盒補補」。如今盒馬整體的自有品牌比例在 35% 左右。</p><p>各項數據向好，重啓擴張之路的盒馬設下了更大的增長目標。去年底的內部信中，嚴筱磊立下軍令狀：要讓盒馬站上千億規模的台階，並在未來成為中國零售第一品牌。</p><p>盒馬曾是即時零售的開創者之一，經歷一番波折後重拾增長之路，創立之初加入的盒馬聯合創始人趙家鈺也在日前退休。</p><p>時至今日，商超的競爭仍很激烈。山姆、奧樂齊等外資巨頭頗得人心，本土龍頭永輝也正積極調改，胖東來、叮咚買菜、小象超市、樸樸超市等對手在加速瓜分市場。充分的市場競爭之下，盒馬仍面臨增長的壓力，拿出首次全年盈利這張成績單或能給予阿里集團更多的信心，也是一個關鍵的「重生」起點。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水面之下的張俊傑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3256381001445632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 09:32:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜鍾藝璇，楊亞飛</p><p>編輯｜喬芊</p><p>人們渴望看到台前的張俊傑，他也善於此道。今天的所有頭部茶飲公司裏，只有這位創始人最年輕，也擁有最完整的畫像。從身世、學歷到個人坎途，你幾乎能找到屬於他每一個片段的故事，豐滿且戲劇。</p><p>它們為這家從西南崛起的茶飲公司塑造了一個能夠與之匹配的草根領導者形象——草莽、直面巨頭，野心勃勃。公司的商業表現和創始人的言行水乳交融。</p><p>但水面之下的張俊傑依舊十分模糊。</p><p>許多人看不懂霸王茶姬，因為它的產品太簡單。和一些供應鏈積累深厚、效率奇高的同行相比，霸王在「營銷」上的長板也顯得並不夠長。</p><p>但張俊傑本人確有長板。行業裏講述霸王茶姬的故事有很多，關於這家公司改頭換面的定位無非是 XVC 在 2020 年底開的那場深夜「投決會」，這是一場對人的抉擇，機構在三個合夥人中挑中了張俊傑，並用一張有史以來「最大的支票」讓這個年輕人成為霸王茶姬實控人。</p><p>而在去年，一家霸王茶姬的投資方曾在內部覆盤過這個案子，有內部人士告訴 36 氪，在關於商業模式的諸多辨析之外，他們對創始人張俊傑達成了一個共識——<strong>資歷平平，但身上有一般年輕創業者沒有的特質，「最大的優點是駕馭人」。</strong></p><p>在 36 氪此後接觸的各類人士中，這個判斷被反覆驗證。</p><p>2021 年，霸王茶姬總部從雲南搬到成都不久，一位投資人見到了張俊傑。「這個人要麼是梟雄，要麼就是一個騙子。」該位投資人向 36 氪回憶了張俊傑留給自己最大的印象。</p><p>彼時霸王茶姬剛剛在成都春熙路開了一家標的旗艦店，開業當天請了漢服圈造勢國風，在西南已經小有名氣。但多位投資人向 36 氪提到，當時的霸王茶姬並沒有在模式上展現優勢，門店相當普通，茶顏悅色的痕跡太濃，單店收入也一般。</p><p>但面對這些問題，張俊傑的應對堪稱無懈可擊，「他太懂投資人想要什麼了，他會把你想聽到的點，全部主動送給你。」該投資人稱。</p><p><strong>因為對人性的出色洞察，張俊傑得以迅速被資本識別。</strong></p><p>XVC 在公開信中曾經提到過對張俊傑本人的欣賞，沒有接受過正規教育的張俊傑，在 2021 年拿到融資後，僅僅花了幾個月時間，就重新定義了霸王茶姬的品牌、門店、產品和包裝，搭建了一個全新品牌團隊。張俊傑顯露的這種能力，在信中被總結為「成長性極強」。</p><p>不過，面對這樣一個具有「天賦」的聰明人，前述投資人卻表達了一種內心真實的警惕。「他太懂你了，你也不知道他真實狀態到底怎麼樣。如果你和他相識於微末，知道他是怎麼一步步走到今天，你肯定能相信他，如果見幾面就決定要投，那和賭博沒區別。」</p><p>但事實來看，這種能力迅速讓張俊傑打開了圈層。一位行業人士告訴 36 氪，張俊傑的早期貴人，還包括茶百道創始人王霄錕，這位同樣在成都創業的圈內名人，在霸王茶姬融資最困難的時候，曾叫上投資人幫張俊傑攢局。後來，在公開場合，張俊傑都會喊王霄錕「大哥」。</p><p>而兩家公司在上游的合作已經展開。2023 年 11 月，霸王茶姬與茶百道成立合資子公司的消息衝上了熱搜——即便是對手，合作仍是可能的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250419/v2_152421f6d7844d6894c9744e9d6d1cc9@5971123_oswg74742oswg1080oswg838_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（美東時間 4 月 17 日，霸王茶姬在美國納斯達克上市，左為張俊傑）</p><p><strong>在另一面，張俊傑的識人和用人能力也展現出來。</strong></p><p>一位霸王茶姬早期高管在向 36 氪總結霸王茶姬走向全國的原因時，提到霸王茶姬的組織能力，張俊傑擅長讓「正確的人做正確的事」。</p><p>「這點並不容易，很多餐飲企業還普遍處在用‘人找事’的狀態，一個公司的人，30% 時間在做正確的事就不錯了，其餘時間都在解決 bug。」他説。</p><p>張俊傑一開始就表達出了對搭建組織結構的巨大興趣，前述高管告訴 36 氪，張俊傑在面試自己的時候，總數幾個小時的時間裏，關於崗位本身的聊天只有半小時不到，「剩下的時間都在聊組織怎麼運轉，架構搭建的系統化思維，以及品牌未來的規劃」。</p><p>而一旦被選中，張俊傑「會充分相信你，充分放權」。前述另一位霸王投資方也印證了這一點，「駕馭人不容易，創始人自己會有很多想法和慾念，重點在於怎麼控制自己」。</p><p><strong>回頭來看，張俊傑持續做的一件事，就是將人的價值最大化。</strong></p><p>霸王茶姬的高管團隊履歷光鮮，在行業內並不是祕密，現有高層絕大多數來自於外部職業經理人。在去年發佈會喊出衝刺 200 億 GMV，向東方星巴克進擊時，張俊傑開始大量拉攏星巴克、Tims、甚至小紅書背景的中高管，包括麥當勞中國前 CFO 黃鴻飛、前星巴克副總裁李濤等。</p><p>一個值得注意的細節是，中高管團隊不乏華為背景的人才。這點與張俊傑的經歷密切相關，他在 2015 年離開茶飲行業，去了上海一家名為木爺機器人的服務機器人公司，其創始人是曾在華為任職 17 年的華為手機 1 號員工蔣化冰。</p><p>2017 年，張俊傑離開木爺，重回茶飲創業。而促使他做出這一決定的，是喜茶開始在全國擴張。同年 2 月，喜茶走出廣東，落地上海來福士。「他當時判斷，茶飲品牌的機會來了」，一位和張俊傑有接觸的投資人告訴 36 氪。</p><p>在華為的經歷，也讓張俊傑本人深受影響，這家公司在今天以強大的組織力和「狼性文化」著稱。一位行業諮詢人士告訴 36 氪，張俊傑曾經想挖一位華為市場背景的人，和對方見面聊了兩次，後來乾脆直言，「你開個價，多少錢我都要買你。」</p><p>產品學茶顏悅色，品牌學喜茶，組織和 it 學華為，邀請海底撈顧問參與門店標準化設計——<strong>用最高的價錢，找最好的老師，這些都構成了張俊傑的招人畫像。</strong></p><p>在今天，如果談到霸王茶姬的組織架構，這家公司所建立的「1+1+9+N」加盟強管控模式一定會被提及。即門店所有權和經營權分離，加盟商擁有門店所有權，但經營權握在品牌手中。</p><p>張俊傑對核心加盟商的角色也極為重視。在這一點上，喜茶創始人聶雲宸曾經公開提到喜茶謹慎開放加盟的原因，加盟商個人的性格和文化會影響到門店的員工，最後會體現給消費者，「尤其當早期品牌的核心不夠強大時，這很可怕」。</p><p>但霸王茶姬幾乎從一誕生就開放加盟，甚至有一部分加盟商過去開的是服裝店，完全沒有茶飲品牌經驗。對於這一原因，一位接觸過霸王茶姬的投資人告訴 36 氪，如今服裝店效益下降，這些老闆本身就在考慮轉型，加之服裝是商場的重要品類，這類人羣的商場資源優勢明顯，「能拿到好鋪子」。</p><p>當然，如果仔細探究，還會發現這點洞察，同樣也從張俊傑的過往經驗中習得。17 歲開始，張俊傑在一家名為大維奶茶的連鎖品牌當店員，一路成為了雲南區域運營負責人。而總部在廣西的大維奶茶，在南寧和柳州開店最多的地方，分別是和平商場和飛鵝商場——兩者都是當地最大的服裝批發商場。</p><p><strong>這個思路甚至一度成為霸王茶姬撬開長沙市場的匕首。</strong></p><p>2023 年底，霸王茶姬決定進軍長沙。彼時如日中天的霸王已經進入了 28 個省份，但這家公司比誰都清楚，長沙開城的難度遠高於其他城市——擁有 500 多家門店、國風茶飲的開創者茶顏悅色，在這裏的生意可以説是鐵板一塊，其他對手根本無法近身。</p><p>張俊傑挑選的合作對象，是在當地擁有潮流、服裝背景的知名商人王衡。一位與王衡有過合作的創業者曾經如此評價她，在長沙的資源、實力都是最頭部的，「沒有王衡幫忙，霸王短期內很難拿到那麼多好的位置，租金可能都是最低價。」</p><p>「霸王茶姬和王衡共同註冊了一個合資公司，王衡 70%，霸王茶姬 30%，管理由後者負責。」另一位知情人士告訴 36 氪。到今天，這個策略也明顯奏效，憑藉大聯營商的支持，霸王茶姬仍然快速撬開了一個口子。截止目前，霸王茶姬已經在長沙開出超過 60 家門店。</p><p>北京時間 4 月 17 日晚間，茶姬控股有限公司（簡稱：霸王茶姬）正式在納斯達克掛牌上市，開盤首日大漲 15.86%，市值一度衝破 75 億美元（約超 540 億元人民幣）。</p><p>回溯霸王茶姬成長史，對人、組織和效率的精確把控，已經幾乎滲透在這家公司的每一處。極度簡潔的大單品、高效的供應鏈以及標準化的出品，讓一個終端店員只需要 8 秒，即可製作完成一杯霸王茶姬。這些都成為了霸王茶姬在過去三內快速擴張，迅速成為明星公司的祕訣。</p><p>而這背後，離不開張俊傑本人的一手推動——一個懂人性的管理者，在茶飲賽道已經捲到極致的今天，能夠自上而下，將人效發揮極致，讓飛輪持續轉動，這或許就是霸王茶姬最大的底牌。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 家消費公司拿到新錢；霸王茶姬上市首日開盤漲超 20.53%；卡遊再度遞表港交所｜創投大視野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255533972730113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 08:35:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜王毓嬋</p><h3><strong>Busy Money</strong></h3><p><strong>雲鯨再獲 1 億美金融資</strong></p><p>家庭清潔服務機器人公司「雲鯨智能」近日完成 1 億美金融資，本輪由騰訊投資、北京機器人產業發展投資基金聯合領投，科幻基金與明勢創投加碼跟投。庚辛資本擔任獨家財務顧問。資金將優先用於雲鯨具身智能產品研發、全球市場擴張及多品類戰略佈局等方面。</p><p>此次也是雲鯨繼 2024 年底融資結束後、完成的又新一輪融資，目前雲鯨已正式啓動 Pre-IPO 輪融資，開啓上市前最後衝刺，資本化進程全面提速。</p><p><strong>霸王茶姬上市，融資 4.11 億美元</strong></p><p>4 月 17 日，霸王茶姬正式登陸納斯達克。上市首日開盤漲超 20.53%，報 33.75 美元。根據發行價 28 美元測算，此次 IPO 募資規模為 4.11 億美元。今年 3 月 6 日，中國證監會國際合作司披露了《關於 Chagee Holdings Limited（茶姬控股有限公司）境外發行上市備案通知書》，霸王茶姬成為中國證監會啓動境外上市備案制度以來，第 89 家通過備案的擬赴美上市的企業。獲得證監會備案許可後，霸王茶姬於 3 月 26 日凌晨公開遞交了招股書。據招股書信息，此次 IPO 募集的資金，將用於用於科技投入、新品研發、擴大門店規模、構建海外供應鏈網絡等。</p><p><strong>新中式茶飲品牌「月上茶澗」完成千萬元天使輪融資</strong></p><p>濟南稻商餐飲管理有限公司旗下新中式茶飲品牌「月上茶澗」宣佈完成 1000 萬元天使輪融資，本輪融資由翰畔創投領投，資金將用於品牌升級、產品創新及全國市場渠道拓展，加速推動「文化茶飲」生態佈局。</p><h3><strong>公司情報</strong></h3><p><strong>遇見小面衝刺港股 IPO</strong></p><p>4 月 15 日，廣州遇見小面餐飲管理有限公司（以下簡稱「遇見小面」）向港交所主板提交上市申請書，招銀國際為其獨家保薦人。根據其招股書，遇見小面計劃募資 1 億美元。</p><p>2022—2024 年，公司營業收入分別為 4.18 億元、8.01 億元和 11.54 億元，年複合增長率高達 66.2%。淨利潤方面，2022 年為虧損 3597.3 萬元，2023 年成功扭虧為盈，實現淨利潤 4591.4 萬元，2024 年進一步增長至 6070 萬元。</p><p>公開信息顯示，遇見小面成立於 2014 年，由宋奇、蘇旭翔、羅燕靈在廣州創立。遇見小面是以重慶小面為主打的川渝風味連鎖麪館品牌。除主打重慶小面之外，現時已拓展出川渝特色小吃、燒烤、現炒澆頭面等產品線。遇見小面的門店集中在一線或新一線城市，以一線商圈、交通樞紐點為主。</p><p>招股書顯示，截至 2025 年 4 月 5 日，遇見小面的餐廳網絡包括中國內地 22 個城市的 374 家餐廳及香港特別行政區的 6 家餐廳。目前公司有 64 家新餐廳在積極籌備中。就在近日，遇見小面的第 400 家門店日前在香港西九龍高鐵站內開業。</p><p><strong>卡遊再度遞表港交所</strong></p><p>繼前次遞表失效後，據港交所，卡遊有限公司再次向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為摩根士丹利、中金公司、摩根大通。財務數據顯示，2024 年，卡遊實現營收首次破百億元，約為 100.57 億元，其中集換式卡牌貢獻 82 億元營收。卡遊 2024 年淨虧損 12.42 億元。</p><p>招股書顯示，2022 年、2023 年及 2024 年，卡遊來自銷售集換式卡牌的收入分別為人民幣 39.3 億元、 21.79 億元及 82 億元，分別佔同期總收入的 95.1%、81.8% 及 81.5%。</p><p>目前卡遊銷量前列的 IP 有奧特曼、小馬寶莉等。目前，卡遊已與 70 餘個知名 IP 達成深度合作，包括四大名著、哈利·波特、小馬寶莉、哪吒等國際熱門 IP。</p><p>根據灼識諮詢，按 2024 年商品交易總額計，卡遊公司在泛娛樂產品行業及泛娛樂玩具行業中排名第一，市場份額分別為 13.3% 和 21.5%；公司在泛娛樂玩具行業集換式卡牌領域中排名第一，市場份額為 71.1%；公司在泛娛樂文具行業中排名第一，市場份額為 24.3%。</p><p><strong>溜溜果園再度向港交所提交上市申請書</strong></p><p>據港交所，溜溜果園集團��份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中信證券、國元國際控股。2022—2024 年，溜溜果園實現總收入分別為 11.74 億元、13.22 億元及 16.16 億元；對應實現淨利潤分別約為 0.68 億元、0.99 億元、1.48 億元。</p><p>2019 年 6 月，溜溜果園曾向深交所創業板提交招股書，但公司在當年年底主動撤回上市申請。六年後，再次衝擊資本市場的溜溜果園，營收規模較首次上市前的 2018 年接近翻番，利潤也大幅增長。</p><p>在遞交招股書之前，溜溜果園共計完成了 A 輪到 D 輪四輪融資，投資方中包括北京紅杉，但在溜溜果園招股前夕，陪跑近十年的北京紅杉已經清倉退出。最新的招股書顯示，2024 年 6 月，溜溜果園與北京紅杉訂立協議，以減資的方式回購後者持有的全部股份。減資登記在 2025 年 1 月完成，公司註冊股本減少 1058.82 萬元。</p><p>紅杉退出後，2024 年 12 月至 2025 年 2 月，華安基金和興農基金相繼完成了對溜溜果園的股份認購，使溜溜果園完成了 D 輪融資。</p><h3><strong>未來 Idea</strong></h3><p><strong>絕味食品與騰訊智慧零售聯合發佈中國零售連鎖 AI 垂直場景大模型，並推出三大 AI 應用</strong></p><p>絕味食品與騰訊智慧零售聯合發佈中國零售連鎖 AI 垂直場景大模型，並推出三大 AI 應用——AI 點餐智體「小火鴨」、AI 店長智體「絕智」、AI 會員智體。絕味食品首席數智增長官諶鵬飛表示，「我們相信 AI 是未來 3-5 年最大的確定性變量，絕味將藉助數智能力持續提升消費者價值，推動組織從供應鏈模式向全鏈路 AI 數智驅動轉型。」</p><p><strong>「甲亢哥」帶火榮昌滷鵝，榮昌滷鵝哥成立食品科技公司</strong></p><p>在美國網紅「甲亢哥」中國行直播中引發關注的「榮昌滷鵝哥」近日成立食品科技公司。天眼查顯示，近日，重慶榮昌江哥食品科技有限公司成立，法定代表人為林江（滷鵝哥），註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍包括食品生產、食品銷售、餐飲服務、家禽屠宰等，由林江、林星宇等共同持股。林江名下的榮昌區江得行電子商務經營部（個體工商戶）發生工商變更，經營範圍新增文化娛樂經紀人服務、營業性演出等。</p><h3><strong>數讀消費</strong></h3><p><strong>黃金價格創下歷史新高，但存在下跌風險</strong></p><p>4 月 18 日，現貨黃金在創下 3357.66 美元/盎司的歷史新高後，週四（4 月 17 日）小幅回落 0.48%，收於 3327.04 美元。儘管短線回調，但本週金價仍累計上漲逾 2%，強勢格局未改。</p><p>FXStreet 首席分析師 Valeria Bednarik 撰文稱，黃金修正性下跌繼續吸引買家，金價回到 3300 美元/盎司上方，更高的高點仍在望。Wong 警告稱，對於金價的風險在於，美國週末可能宣佈關稅協議，對象可能是日本。</p><p>據新浪新聞，有中國黃金回收商表示，「雖然黃金價格越來越高，但是面對震盪的行情，當天回收的黃金都會當天出貨，不敢持金過夜。其實，我們也很糾結，這麼強勢的金價表現還真是少見。」</p><p><strong>人民幣成全球第三大貿易融資貨幣</strong></p><p>目前，人民幣已成為全球第三大貿易融資貨幣。2024 年外資金融機構和企業來華髮行熊貓債接近 2000 億元，同比增長 32%，離岸人民幣債券發行同比增長 150%。德意志銀行集團財務部發行與證券化主管表示，他們持續看好中國市場，特別是資本市場發展前景，計劃保持常態化發行節奏，同步開拓熊貓債與點心債（在香港發行的人民幣計價債券）市場。</p><p><strong>巴西取代美國成中國最大的大豆供應國， 但中國仍是美國大豆最大的出口目的地</strong></p><p>中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。美媒形容，中國此次採購數量大且速度快。中國近年來持續推動農產品進口多元化，巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。數據顯示，2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%；但同時，中國仍是美國大豆最大的出口目的地。</p><p><strong>中國電影總票房已突破 250 億元，位居全球第一</strong></p><p>截至 4 月 12 日 17 時 38 分，2025 年度中國電影大盤票房（含預售）突破 250 億元，位居全球第一。其中《哪吒之魔童鬧海》躋身全球影史票房前五。</p><p><strong>首批 20 家，浙江聯合全球各大平台拓展新市場</strong></p><p>36 氪獲悉，據浙江發佈，為幫助傳統外貿企業、跨境電商企業加快開拓新市場、上線新站點，浙江省商務廳聯合全球各大平台開展跨境電商新市場拓展行動。首批參加的 20 家跨境平台包括全球速賣通、Lazada、Daraz、淘寶出海、阿里國際站、亞馬遜、集酷、Voghion、中國製造網、義採寶、Inniverse、毛衫派、得物、OTTO、日本樂天、新蛋、Shopee、wildberries、Egatee、Ozon Global。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信人智能 Rightbot 數智員工 2.0 發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259287665848583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:38:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 18 日」，私域無界·數智領航"2025 人工智能峯會在南京召開，信人智能 Rightbot 數智員工 2.0 版本同步發佈。峯會現場，信人智能 AI 學院與浙江清華長三角研究院海納 STEM 教育技術研究中心簽署戰略合作協議。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛等在天津成立體育科技公司，註冊資本 1500 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259282034094598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:33:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，天津元氣悅動體育科技有限公司成立，法定代表人為黃國慶，註冊資本 1500 萬人民幣，經營範圍包括人工智能應用軟件開發、人工智能基礎軟件開發、人工智能硬件銷售等。股權全景穿透圖顯示，該公司由科大訊飛旗下安徽智慧皆成數字技術有限公司、天津元訊體育科技合夥企業（有限合夥）共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指漲幅擴大至 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259281221923332?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:32:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指漲幅擴大至 1%，滬指漲 0.43%，深成指漲 0.68%，貴金屬、跨境支付、零售、大飛機等方向漲幅居前，滬深京三市上漲個股近 4200 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花旗：馬來西亞 2025 年經濟增長前景面臨下行風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259280310628612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:31:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[花旗預計其對馬來西亞 2025 年 4.3% 的 GDP 增長預期面臨下行風險，此前公佈的第一季度 GDP 預估數據弱於預期。花旗經濟學家 Wei Zheng Kit 報告表示，預計第二季度增長將保持在 4.3%，得益於出口持續提前發貨和消費保持韌性，但隨著美國關稅生效，下半年增速將放緩至 4.0%-4.1%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 企業級應用服務商「司普科技」完成千萬級 A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259275423772928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:26:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，AI 企業級應用服務商「司普科技」於近期完成千萬級 A 輪融資，本輪融資由藍帶啤酒領投，偉略達智庫跟投。同時，藍帶啤酒、偉略達智庫、司普 AI 三方正式簽訂戰略合作，打造啤酒行業的 AI agent 標杆案例。本輪融資將主要用於加快 AI 產品矩陣建設，進一步打造商業閉環。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新希望六和在海南成立農牧科技公司，註冊資本 20 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259269127074050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:20:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，海南新希望六和農牧科技有限公司成立，法定代表人為司小明，註冊資本 20 億人民幣，經營範圍包括飼料生產、牲畜飼養、農作物種子經營等。股權全景穿透圖顯示，該公司由新希望旗下北京新希望六和生物科技產業集團有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>跨境支付品牌 PayKKa 攜創新支付解決方案亮相廣交會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259266251518472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:17:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在第 137 屆中國進出口商品交易會（廣交會）上，跨境支付品牌 PayKKa 攜其創新的支付解決方案和限定匯率政策首次亮相。據介紹，PayKKa 是上市公司深圳市新國都股份有限公司旗下跨境支付品牌，業務覆蓋全國 300+地級市。專注為外貿企業提供一站式跨境支付解決方案。據瞭解，本屆廣交會已有來自全球 216 個國家和地區的超過 11 萬名境外採購商到會，較第 135 屆同期增長 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東：《關於加快入境旅遊高質量發展若干舉措》公開徵求意見</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259260844896771?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:11:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省《關於加快入境旅遊高質量發展若干舉措（徵求意見稿）》公開徵求意見。其中提到，擬進一步提升口岸通關效率。優化設置境外遊客入境查驗通道，全力營造便捷舒適通關環境。用好用足外國人 24/240 小時過境免籤和單方面免籤、互免簽證政策；優化經港澳地區外國旅遊團入境珠三角地區和汕頭市 144 小時免籤政策，推動便利政策實施範圍擴大至全省；支持旅遊企業利用省內國際機場中轉經停人員流量，開發和豐富 24 小時過境旅遊產品，有效挖掘便利政策效能，將各類出入境便利政策一併納入旅遊產品開發，為來粵旅遊的外國遊客提供更加豐富的產品選擇。鼓勵旅遊企業、郵輪公司設計推出更多郵輪航線，吸引更多遊客乘坐郵輪入境旅遊。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為車 BU 副總裁冷江濤：和奧迪的合作已有 5 年，乾崑技術將搭載奧迪主力車型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259258662040072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:09:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 20 日，華為智能汽車解決方案 BU MKT 與銷售服務部副總裁冷江濤公開表示，華為和奧迪的合作其實從 2019 年就開始了，基本上花了五年多時間，終於才打磨出了搭載在奧迪車型上的華為乾崑技術。未來，華為乾崑技術會搭載到奧迪主力車型上。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中微半導體公司增資至 40 億，增幅 300%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259257808728320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:08:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，中微半導體（上海）有限公司發生工商變更，註冊資本由 10 億人民幣增至 40 億人民幣，增幅 300%。該公司成立於 2020 年 6 月，法定代表人為尹志堯，經營範圍含物聯網科技、數據科技、電子信息科領域內的技術服務、技術開發、技術諮詢、技術交流、技術轉讓、技術推廣，半導體器件專用設備製造，半導體器件專用設備銷售等，由中微公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浦項將加入現代汽車集團在美國的 58 億美元鋼鐵項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259255671910661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:06:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[浦項將加入現代汽車集團在美國的 58 億美元鋼鐵項目。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽旗下基金入股諾仕機器人，後者為高端精密傳動零部件公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259253450502405?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:04:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，深圳市諾仕機器人有限公司發生工商變更，新增上汽集團旗下上海上汽創遠創業投資合夥企業（有限合夥）為股東，同時，註冊資本由 237.5 萬人民幣增至約 245.7 萬人民幣。據媒體報道，諾仕機器人是一家高端精密傳動零部件公司，專注於行星滾柱絲槓及配套執行器模組的研發和生產，並與上汽集團在汽車底盤領域有合作空間。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聯想集團與新華聯文旅、寒舍文旅集團共同發佈國內首個文旅行業智能體</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259247639015689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:58:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 18 日，聯想集團與新華聯文旅、寒舍文旅集團在北京正式簽署合作協議，共同發佈國內首個文旅行業智能體。據介紹，文旅行業智能體可與交通、安防等多個領域智能體協同響應，實現更加智能的生態閉環。同時，依託聯想全棧混合 AI 解決方案及服務，該智能體實現了政府監管、企業運營與遊客體驗的全鏈條賦能，將成為一站式智慧文旅第一入口。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>跨境支付板塊持續拉昇，石基信息、信雅達觸及漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259243727516164?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:54:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，跨境支付板塊持續拉昇，石基信息、信雅達觸及漲停，拉卡拉、四方精創、焦點科技漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀行股延續強勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259242351374600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:52:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，銀行股延續強勢，工商銀行、農業銀行、建設銀行、中國銀行股價均續創歷史新高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>風電板塊震盪拉昇，雙一科技漲超 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259236986269955?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:47:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，風電板塊震盪拉昇，雙一科技漲超 15%，飛沃科技、海鍋股份、大金重工漲超 5%，日月股份、運達股份等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電商概念股異動拉昇，星徽股份 20cm 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259229274845449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:39:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，電商概念股異動拉昇，星徽股份 20cm 漲停，跨境通、步步高、保稅科技等封板，三態股份、小商品城等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：支持服務消費政策預期升溫，關注酒店、景區等潛在受益環節</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259225337508101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:35:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中信證券研報稱，服務消費一直是促消費政策的重要抓手，從供給端而言，服務消費仍有擴容升級空間，從需求而言，居民在服務消費上的傾向更高，服務消費本身處於相比商品消費的更高增長階段。在擴內需政策預期升溫的背景下，市場將服務消費作為重點支持的預期方向之一。而其中文旅產業具有容量大、範圍廣、韌性高、帶動強的特徵，期待升溫。雖然政策能否落地、如何落地尚不得而知，但基本面而言，近期「五一」預訂數據顯示旅遊需求韌性強，預計民航日均旅客量同比增 7.6%，亦有望形成情緒催化。建議積極關注酒店、景區及 OTA 等潛在受益的產業鏈環節相關標的配置機會。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黃金股再度走強，曉程科技漲近 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259225071186437?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:35:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，黃金股再度走強，曉程科技漲近 10%，赤峯黃金漲逾 5%，西部黃金、四川黃金、山東黃金、湖南黃金等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軍工股盤初走強，航發科技直線漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259223014355202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:33:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，軍工股盤初走強，航發科技直線漲停，愛樂達漲超 7%，博雲新材、航新科技、晨曦航空、航亞科技等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>