<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>做「體制內」生意的之禾，沒有祕密｜ 商業 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2771795436436480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 08:15:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜賀哲馨</p><p>編輯｜喬芊</p><p>1968 年出生的李希，在小紅書上的外號是「那個老是發之禾穿搭的博主」。&nbsp;</p><p>「四年來一直把自己穩穩地擱在風口浪尖兒上」，李希半開玩笑地説自己是「非著名博主」和「著名禾粉」，算上微博，給之禾寫的自來水少説也有 50 萬字。</p><p>退休前的李希是當地一家國企的會計，一年能買「幾萬到十幾萬」的之禾。被網友問説這麼多錢哪裏來的時候，她一般都回答説炒股。</p><p>在社交平台上，之禾被戲稱為「體制內穿搭」，意味着購買者必須要有一定經濟實力之外，最好還要有一定的身份。這個身份可以是國企職工、高校教師，也可以是女老闆、闊太。</p><p>很長時間以來，之禾給自己設計的定位是「環保、舒適、通勤」，針對 25-45 歲的中高收入、高壓力的職業人羣。轉折發生在 2019 年下半年，之禾開始品牌升級。</p><p>以冬季大衣為例子，砍掉 2000-5000 價位的低價單品，擴充 8000 元左右的產品數量，同時試水萬元市場——這已經不是普通中產白領能輕鬆負擔得起的價格。</p><p>據服飾行業從業者「阿福先生」透露的一份 2019 年 11 月針對之禾大衣成交價抽樣的調查，漲價結果非常符合預期，有近半數的成交金額在 6000 元以上，9000 元以上單品的成交還出現了一波小的高峯。</p><p>2020 年新冠疫情爆發，跨國旅行停擺。時尚品牌庫存積壓嚴重，促銷打折成了常態，中端奢侈品牌的形象和業績泥沙俱下。到了 2023 年，除了金字塔尖端的愛馬仕和香奈兒，幾乎所有的奢侈品牌都轉入了低潮。</p><p>然而之禾的業績卻在這幾年迎來飛漲。&nbsp;</p><p>時尚媒體 WWD 對之禾創始人的一篇專訪文章中提及，2007 年，之禾銷售額大概是 2000 萬，到了 2016 年就做到了 15 億元。儘管受疫情的影響，2020 年的之禾也賣了 3.34 億歐元，約合 25 億人民幣；2021 年的銷售額繼續增長 16%，達到 4.257 億歐元，約合人民幣 33 億元。</p><p>另據 WWD 援引國內媒體的報道，2020-2022 年之禾的收入增幅在「30%-40%」之間，意味着 2022 年之禾集團的銷售額收入在 44 億左右。</p><p>同樣以女裝為主，定位更偏大眾的江南布衣集團 2023 年收入 44.6 億元，年均增長率接近 10%。<strong>倘若上述增速數字成立，之禾集團的年收入規模已與國內第一梯隊的女裝集團相當，甚至增速更高。</strong></p><p>在經濟不景氣的年代，真正的有錢人不想看上去太高調。加之西方奢侈品牌與暴發戶和「中產階級」畫上等號之後，「老錢」們更需要別的品牌來表現自己，於是國外富豪選擇 Loro Piana，國內富豪選擇之禾。</p><p>當然，定位正確只是第一步，高端化並不是品牌擺脫泥淖的靈藥。同樣轉型的鄂爾多斯連續多季銷量大跌；地素時尚去年一共關閉了 186 家線下門店；曾喊出要做中國 LVMH 的山東如意 2021 年退出 SCMP 集團，後者旗下兩大高端女裝品牌 Maje 和 Sandro 的市場規模也在持續縮減。</p><p>在時尚寫手小麥看來，國內時尚品牌可以大致分為三類，第一類品牌是典型的設計師品牌，原創性很強但商業化都不太順利；第三類則是廣義的大眾品牌，快時尚和大部分的百貨商場的女裝品牌都屬於這一類。</p><p>之禾、江南布衣和鄂爾多斯是很典型的「第二類品牌」，它們在設計上只是中等，「有設計成分，但總體還是將品牌作為一個整體，重視建設渠道，今天來講也叫社羣，一般的宣傳推廣並不多。」</p><p>之禾的銷售員類似奢侈品牌的「櫃姐」，只要光顧過門店的客人，大概率也有櫃姐的個人微信號。新款上市、打折優惠的信息都會同步 ，朋友圈偶爾也會更新穿搭建議和博主美圖。顧客一旦看中某款，可以直接聯繫櫃姐要求發貨，試穿滿意即留下，不滿意也可以免費退貨。</p><p>之禾在全國共有近 270 家門店，加盟店幾乎是直營店的 2 倍還多。這些加盟店通常開在非一線城市的商圈中心，店鋪大且明亮，供應茶水和書籍。之禾還會不定期舉辦時尚、藝術、親子等主題活動，從服裝到生活方式無縫銜接，也給了闊太貴婦們不少社交理由。</p><p>類似的精細化運營並不是之禾獨有，江南布衣的會員體系也是特色，2023 年會員數量有 740 萬，購買額超過 5000 元的會員賬戶數超過 30 萬個，佔了線下營收的 6 成多。</p><p>不過，這些都是明面上的動作。小麥認為之禾的不同在於其成功「符號化」。就像人們想起香奈兒會聯想到優雅，YSL 代表着叛逆、DIOR 和路易威登則是貴族生活的不同華麗切片。</p><p>這幾年一直在強調「天人合一」的之禾，希望傳遞的是一種志得意滿之後的閒雲野鶴態度，這是中年之後的國人最渴望實現的精神狀態。穿之禾的人是不需要進取的，平和且出世的。正因為如此悠閒，才有時間去理解和欣賞那些詰屈聱牙的珍貴面料，因為鬆弛才是真正的奢侈。</p><p>當然，挑戰也並不是沒有。</p><p>和任何發展期的品牌一樣，之禾同樣要在滿足核心客戶需求的同時擴大市場。這意味着開更多的門店、維護全新的客羣（比如更挑剔的城市中產和年輕人）和用更創意的方式完整傳遞品牌價值。在各潮流文化速朽的前車之鑑下，之禾需要更為謹慎。</p><p>2021 年之禾首次開賣男裝，2022 年之禾推出瑜伽戶外的膠囊系列，2018 年收購的法國奢侈品牌卡紛 Carven 也在有條不紊地推新、辦秀。新設計師 Louise Trotter 在輕奢領域經驗豐富，操刀過 Calvin Klein、Tommy Hilfiger、Gap 和 Lacoste。</p><p>之禾上海環貿門店，設計更時尚、顏色鮮亮的 T 恤、襯衫新品被擺在了門店顯眼處，售價在千元上下，銷售員説這些更適合年輕人，「價格也不貴」。</p><p>李希也告訴我們，最近兩年她經常光顧的門店流動變大，年輕的導購來來去去，不少老人也走了，她還為此傷心了幾回。不過她認為之禾的小紅書直播「搞得挺好」，把明星櫃姐打造成穿搭博主，「我周圍好幾個年輕人也開始買之禾了。」</p><p>2017 年，之禾在上海舉辦了 20 週年回顧展，時尚評論人洪晃為此還寫了一本書，叫做《之禾的祕密》。書裏記載着創始人葉壽增在巴黎法國時尚學院的一次演講，葉説之禾最大的商業祕密就是頂尖人才，「在法國，這些人才可能有點浪費，但是中國企業對人才如飢如渴。」</p><p>創意永遠是最珍貴的資源，看似離我們遙遠，但最後都會通過大眾市場影響到每一個人。「沒有原創設計師的品牌，其他品牌最終也難以為繼」，小麥對 36 氪説，「現在的問題是，好的設計越來越少了，國內又甚。」</p><p>最近兩年，之禾在一浪高過一浪的漲價裏收穫了不少負評，「無設計」甚至「舊款新賣」的質疑聲越來越多。另一面，之禾賴以為傲的控價體系也面臨挑戰，一線城市的奧萊，三四線城市的特賣會（即代購組織的非官方微信羣）成了一些願意消費的顧客主要購物渠道。</p><p>「總部對摺價管理很嚴，加盟店又有業績壓力，怎麼辦呢，只有等兩年再打折了」，李希説上個月，店裏的瓶裝水已經換成直飲水，「櫃姐説最近比較難。」</p><p>前不久，48 歲的劉阿姨在經常光顧的之禾店裏逛了一圈兩手空空離開，新款的樣式不太中意，折扣也越來越多，「買了就降價」。她打算找個週末再去奧萊看看，「實在沒有可買的就算了」。上個月開在衡山路的之禾卡紛花園，劉阿姨倒是和閨蜜們一起去了好幾回，喝喝咖啡，拍拍照片。</p><p>當問她穿的是什麼時，她説，心情好就好，穿什麼不重要了。</p><p>（李希、小麥均為化名）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Sora 負責人揭祕技術探索之路：成功的研究者，往往沒有經過傳統的研究訓練</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2821223754942980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 08:15:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>整理｜周鑫雨，王奕昕</p><p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜鄧詠儀</p><p>2024 年 1 月，Sora 炸場，多模態賽道則迎來了真正的春天。</p><p>OpenAI 發佈的視頻模型 Sora，不僅將視頻生成長度的天花板從 10 秒抬高到了 60 秒，還讓 AI 行業從大煉大語言模型，進入到新階段：通過原生的多模態模型（而非多個單模態模型拼接），加速探索通往 AGI（通用人工智能）的可能性。</p><p>在 2024 年的智源大會上，智源研究院不僅發佈了可以生成和理解視頻的原生多模態模型 Emu3，還請來了兩位 Sora 暴風眼中的人物：</p><p><strong>Aditya Ramesh</strong>，OpenAI 的多模態扛把子，圖像生成模型 DALL·E 之父，同時也是 Sora 的團隊負責人之一。</p><p>在 2024 年 4 月的播客訪談中，他提出，像 Sora 這樣的模型是實現 AGI 的關鍵步驟，因為能夠模擬複雜的環境和世界。</p><p><strong>謝賽寧</strong>，紐約大學計算機科學助理教授。他和 OpenAI Sora 的另一位核心成員 William Peebles（暱稱 Bill），開創性地將 Transformer 與擴散模型結合，其研究成果 DiT，也成為了 Sora 的核心架構。</p><p>在以「生成建模如何發展」的討論中，Aditya Ramesh 梳理了從 DALLE·1 到 Sora 的視覺生成技術探索路徑。</p><p>他提到，視覺生成已經經歷了手動打標籤、理解語言和圖像的映射、從視覺中建構自然語言、從自然語言中構建視覺 4 個階段。而下一階段，則是讓自然語言去建構一切模態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_b3eb2537ed114a2a841c375ac199937f@5783683_oswg99863oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Sora 負責人 Aditya Ramesh 與謝賽寧對談現場，圖源：智源研究院</p><p>在和謝賽寧的交流中，兩人探討了 DiT 架構對視覺建模的價值、通往 AGI 需要的人才、視頻生成模型的應用，以及視頻生成模型的訓練數據來源。其中的觀點有：</p><p><strong>語言是一切模型的支架，理論上可以訓練任何模態的模型。</strong>隨着參數規模的增大，模型對語言的依賴程度會降低，並且開始學會自己解決問題。</p><p>納入在校生人才，是 OpenAI 的招聘策略。<strong>OpenAI 更關注有潛力但還沒獲得正式學術成績的人才，很多成功的研究者並沒有經過傳統研究的正式培訓。同時，給人才充足的 GPU，是很重要的！！</strong></p><p>若是能夠提高可控性，並且靈活使用現有場景中的角色、資產和其他元素，視頻生成模型很有可能會成為用戶界面的遊戲改變者。</p><p>現有來自互聯網的數據可能已經讓我們走得很遠了。通過通過繼續擴大模型規模，一旦模型強大到成為獨立的世界模擬器，你就可以開始在視頻生成模型內部進行接觸、模擬等操作</p><h3><strong>以下是 Aditya Ramesh 和謝賽寧的對話實錄，經《智能湧現》整理編輯：</strong></h3><p><strong>謝賽寧：</strong>我在你的 X 賬號中看到了一句話：「語言模型被高估了。」作為視覺研究出身的人，我真的很喜歡這個説法。但你認為視覺生成是通往 AGI 的關鍵道路嗎？你如何看待建模人類語言與建模包含豐富感官數據的現實世界之間的關係？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我對此很堅信。在任何給定的視頻中，你都可以獲取很多信息，並且視頻中的很多信息用語言很難表示。例如，我談到了雷門的漸進矩陣，從視覺中學習到的智能類型，很難僅僅通過學習語言來建模。</p><p>所以我認為，語言將是更高階的智能系統的重要組成部分，可以推理事物。但在某一時刻，我認為語言會被納入視覺，這是一種更通用的界面。</p><p><strong>謝賽寧：</strong>你提到，語言可以成為實現智能的框架。為了彌補視覺表現的不足，語言確實提供了非常多的先驗知識。那麼語言會成為一種捷徑嗎？你對此有什麼想法嗎？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我所期望的是，當你用強描述性的文本訓練文生圖模型時，它沒有太多需要學習的東西。但是我們在 DALL·E 3 中看到的是，當在真正的描述性文本以及一些短文本上訓練模型時，短文本訓練的模型的性能會因為在更具描述性的文本上訓練而提高。</p><p>因此，也許我們可以使用語言來訓練生成模型，並幫助它們更有效地訓練。但是隨着參數規模的擴大，模型對語言作為條件信息的依賴程度將會降低，並且可以開始自行解決問題。</p><p><strong>謝賽寧：</strong>我想聊聊 Sora 背後的天才。Bill（Sora 其中一位負責人）在博士的最後一年和我一起研究 DiT，而 Tim（Sora 其中一位負責人）在伯克利攻讀博士學位期間一直致力於長視頻生成。這兩位剛剛獲得博士學位，就能對這個領域產生如此大的影響，這真是太了不起了。</p><p>OpenAI 的團隊文化是怎麼支持年輕研究院發揮他們的熱情、過去的經驗，為團隊做貢獻？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>OpenAI 的招聘策略與其他組織非常不同。當然，Tim 和 Bill 在加入 OpenAI 之前擁有博士學位和相當強的成果發表，<strong>但我們更關注那些有高潛力，但可能還沒機會獲得正式學術成績的人</strong>，例如，James Becker，DALL·E 3 的負責人之一，他幫助將音頻功能嵌入 GPT-4o。他是一個很好的例子。</p><p>其次，我們專注於擁有一個長期的研究目標，而不會受到領域進展的影響。也就是説，我們設定了一個足夠遙遠的目標，我們可以完全專注於此，而不是對每天變化的事件做出反應。</p><p>最後，<strong>我認為讓每個人擁有充足的 GPU 很重要。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="912,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_1de171577e8f44989f4304e96514b4c1@5783683_oswg138420oswg912oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Sora 負責人 Aditya Ramesh 與謝賽寧對談現場，圖源：智源研究院</p><p><strong>謝賽寧：</strong>我還注意到，和 OpenAI 一樣，有很多非常成功的研究人員並沒有真正經歷所謂的傳統研究、正式的研究培訓。就像現在高等教育的作用一樣，你認為博士學位也被高估了嗎？你有給想在 AI 從事職業的下一代研究人員的建議嗎？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我認為，我們現在通過 Transformer 統一了可擴展的計算範式，也知道如何表徵數據，技術正在趨同。</p><p>我認為，它會改變你在學術界追求的項目的焦點，比如可解釋性是我們追求的一個方向。<strong>我認為現在攻讀博士學位並期望獲得最先進的成果是很困難的，因為所需的資源比以前高得多。</strong></p><p><strong>謝賽寧：</strong>我知道你們有一個研究訪問計劃，可以為學術界提供一些學分，用於 LLM 和多模型學習的研究。我認為在工業界和學術界之間建立這種類型的合作伙伴關係的機會很多。</p><p>很多人對 Sora 也感到非常興奮，我們也非常喜歡你在社交媒體上分享的視頻。但問題是我們仍然無法訪問它。你可能已經看到了最近發佈的一些同類產品，比如短視頻公司快手的 Kling，還有 Luma AI 的 Dream Machine。所以我想聽聽你的想法，你如何看待視頻生成領域的競爭？以及有沒有 Sora 的最新消息？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我認為像 Sora 一樣強大的視頻生成系統，我們最關心的主要是安全以及它對社會的影響。我們要小心確保當我們發佈像 Sora 這樣的模型時，人們不會把它用於虛假信息的生成和傳播，同時模型的行為方式也要符合人們的期望。</p><p>總的來説，有競爭是很好的。很高興看到其他實驗室和公司也發佈視頻生成模型。<strong>我認為大量的人用不同的方法工作，會激發創造力。</strong></p><p>回想起 DALL·E 2 的研究時期，當時 Google Brain 和 OpenAI 實驗室輪番發表論文，推動擴散模型的最先進技術的發展。例如，Profful 和 Alex 撰寫了論文《擴散模型在圖像合成上超越 GANs》，並給出了分類器指引，接着 Jonathan Ho 和其他人又發佈了無分類器的指引。</p><p><strong>謝賽寧：</strong>最近我參加了紐約的 AI 電影節。我問所有的藝術家和電影導演一個問題：你真正需要的視頻生成模型的一個特徵是什麼？令人驚訝的是，他們的答案都是一樣的：更好的可控性。</p><p>我想知道這是否是 Sora 在下一個版本中也會關注的事情？通過和不同的藝術家合作，你學到了什麼嗎？語言會成為創意世界更好可控性的終極媒體界面嗎？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我認為更好的可控性和減少隨機性是我們從合作者那裏得到的頭號功能請求。我認為能夠做到這一點，並重用以前場景中的角色、資產和其他元素將是一個重大變革。僅僅這一點，就能使視頻生成模型在生產環境中變得有用。我覺得這有點有趣，因為在 DALL·E 1 的早期，我們就看到了上下文學習能力的出現，現在這些能力正在投入生產。</p><p><strong>謝賽寧：</strong>我想問一些關於數據的問題。因為我知道很多 Sora 使用的數據來自互聯網視頻。為了通往 AGI，像現在這樣的互聯網視頻足以支持這個目標嗎？還是説我們需要發現新的數據源，甚至需要不同的感官媒介來幫助實現這個目標？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我認為現有的數據可能已經讓我們走得很遠了。我認為，我們可以通過擴大模型規模，來繼續取得很大進展。</p><p>一旦模型強大到成為獨立的世界模擬器，就會發生很多有趣的事情，你就可以開始在視頻生成模型內部進行接觸、模擬等操作。這樣我們就可以開始融合現實世界環境的所有多樣化和有趣的約束，並開始學習有趣的東西。</p><h3><strong>以下是 Aditya Ramesh 關於視頻生成建模技術路徑探索的分享，內容經《智能湧現》整理編輯：</strong></h3><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>嗨，很榮幸能在這裏演講，我是 OpenAI 視頻生成的負責人。今天我想談談談對於過去幾年生成建模如何發展的觀察，以及我認為事情會走向何方。</p><p>我想先談談一個相當古老的結果，至少在深度學習方面是這樣。在 2021 年 1 月，我們發佈了一篇關於 DALL·E 1 的博客文章，這是一個大規模的自迴歸 Transformer 模型，至少在當時是這樣，它是在文本和量化圖像上聯合訓練的。</p><p>我們決定這樣做的原因，是因為我們看到了 Transformer 建模語言的初步生命跡象，我們想知道同樣的技術是否可以擴展到其他模式的建模。它最終工作得很好，該模型能夠輸入文字，並將其轉換為量化的圖像補丁。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_83080c287ace476ba87f5fa58d31e1bc@5783683_oswg122567oswg1080oswg569_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：智源大會直播截圖</p><p>它的工作方式是給定一個語言 Prompt，您的建模就像通用的語言模型一樣對其進行建模。我們還為圖像訓練了一個 VQ-VAE 編碼器，圖像塊的嵌入會被語言的嵌入增強。</p><p>很酷的是，我們看到了 DALL·E 的規模增加，就像我們今天看到的語言模型規模增加一樣。如果你訓練一個小規模的自迴歸圖像模型，你可以看到生成的圖片中出現了光照和反射、重複的物體，以及小規模給事物上色的能力。</p><p>接着，在我們訓練的稍微大規模的模型中，就可以繪製具有多個屬性的對象、改變藝術風格等等。一旦規模再次過大，就可以看到文本渲染、組合泛化以及圖像上下文學習的跡象。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_56ddf66cba514105982f56cd953e2cf5@5783683_oswg216963oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：智源大會直播截圖</p><p>所以我們試着做一些事情，比如對 DALL·E 進行雷文漸進式推理矩陣測試 (Raven’s Progressive Matrices Test)，這是一種視覺智商測試，模型看到網格中的前八個元素，必須填寫最後一個角落。我們還嘗試了圖像到圖像的轉換，給模型一張圖像的上半部分，要求它繪製下半部分。當模型參數規模達到十億後，測試的結果開始轉好。</p><p>我們想知道，如果進一步擴大規模會發生什麼？</p><p>在 DALL·E 之後，我在想：這是學習智能的好方法嗎？因為你正在訓練一個模型來壓縮視覺世界中的所有像素。這似乎是一項相當困難的任務，有很多信息需要建模。</p><p>當時有一些研究表明，這並不是正確的選擇。Mark Chen 之前訓練了 iGPT，這是第一個關於圖像的自迴歸 Transformer 大模型。有趣的是，僅僅通過學習有效地壓縮圖像，模型就可以學習視覺世界的底層結構，並最終獲得良好的圖像表現。例如，當增加 iGPT 模型的參數規模時，它在 ImageNet 數據庫探針上獲得良好的結果。</p><p>然而，這比與 DALL·E 1 同期發佈的 CLIP 效率低得多。CLIP 背後的想法是學習文本-圖像數據集之間的共有信息。你想象一個帶有文本和圖像的維恩圖，CLIP 使用對比損失來嘗試學習數據集之間的共有信息。這最終比 iGPT 更有效地從圖像中獲取信息。</p><p>所以當時我得出結論：<strong>DALL·E 1 是一個有趣的項目，但這並不是從視覺世界中提取智能，並通往 AGI 的關鍵路徑。</strong></p><p>現在我將稍微談談 CLIP 如何提取文本-圖像數據集之間的共有信息。CLIP 包含一個圖像編碼器和一個文本編碼器：文本編碼器接收文本 Prompt，圖像編碼器接收圖像。</p><p>在訓練期間，CLIP 模型會得到一個「圖像-描述文本」數據對列表作為訓練數據。文本編碼器編碼所有描述文本，圖像編碼器編碼所有圖像，最後對比損失優化，兩個編碼器從而對齊每個數據對的表徵。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_e52f51a232064474b0ed225d94ffd5a7@5783683_oswg141432oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：智源大會直播截圖</p><p>CLIP 的發佈帶來了巨大的範式轉變，因為我們不用手動標註，而是可以利用互聯網上的自由格式文本，來學習一個適用於所有領域的優秀分類器。</p><p>比如你想對動物進行分類，你可以為你想分類的動物類別構建一個 Prompt 列表，然後將想要分類的圖像的嵌入與列表中的所有文本描述做點乘，您想對所有標題進行分類，然後取該點積的 Softmax 分數的最大值對應的類別作為分類結果。</p><p>從那時起，「圖像表示學習」領域開始發展。在早期，分類模型只是從圖像中提取一些信息，即圖像所屬類別的標籤。多年後，CLIP 出現了，現在我們可以直接利用互聯網上的文本來學習通用分類模型。緊接着，圖像捕捉器也成了可擴展的視覺學習器。</p><p>因此，與其使用對比損失來建模文本和圖像數據集的共有信息，我們可以訓練一個具有圖像編碼器的感知模型，利用視覺信息重建自然語言，就像語言模型一樣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_eb2996a61a6745b49558c78744d59137@5783683_oswg341621oswg1080oswg582_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：智源大會直播截圖</p><p>看起來，隨着時間的推移，視覺建模變得越來越簡單。我們的問題是：隨着算力預算的增加，圖像表示學習最終形態會是怎樣？</p><p>iGPT 的啓示是，大規模參數的生成模型能夠自動學習數據的底層結構，並最終產生良好的圖像表示。</p><p>那麼「文本-圖像」模型是否也有類似的結果？事實上確實如此。</p><p>不久前發表的一篇名為「Your Diffusion Model is Secretly a Zero-Shot Classifier」的論文的基本思想是，即使對給定文本描述的圖像進行建模，該模型也可以轉換為分類模型。它的工作方式與給定圖像和描述文本的 CLIP 並沒有太大的不同，你可以使用擴散模型來計算圖像與文本匹配程度的分數，只是衡量圖文數據相似度的函數更為複雜。</p><p>這篇論文表明，實際上穩定的擴散模型，能夠獲得良好的 ImageNet 探針測試結果。</p><p>這是一個令人驚訝的結果。這樣一來，我們就可以從以圖像為條件預測標籤的訓練範式，轉向以文本為條件預測圖像的訓練範式。但是目前還不清楚這是否有效，或者我們需要額外花費多少計算量來完成任務。</p><p>訓練 DALL·E 3 時，我們發現，當訓練文本更具描述性時，訓練「文生圖」生成模型的效率也會變得更高。即便文本很短，只要具有很強的描述性，訓練效果也很好。這表明，<strong>我們可以使用強描述性文本作為訓練框架來訓練更好的無條件模型。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_c558b045a6664caf9b533eaad3091301@5783683_oswg283479oswg1080oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：智源大會直播截圖</p><p>如圖所示，第一列的圖像添加了不同程度的噪聲，這些噪聲表示建模圖像的不確定信息。右邊一列代表描述圖片的最簡單文本，比如只是描述圖像中每個像素的顏色。</p><p>假設基於這些圖像訓練一個文生圖模型，由於我們可以用文本描述每個像素，所以圖像沒有任何的不確定性，不需要深度學習模型。假設在圖像中加入一點噪聲，比如去掉一些表面細節和紋理，現在就有了一些不確定性，模型需要學習的東西不多，剩餘的不確定性可以用一個強描述性的文本來描述。</p><p>假設你給圖像添加大量噪聲，就會存在很多不確定性。解釋圖像的剩餘部分只需要簡短的描述。當圖像被添加成為純噪聲，就沒有文本可以描述剩下的圖像，此時任何圖像都有可能。</p><p>如果一個模型只是在學習將像素值轉換為圖像，它可能並沒有真正學到任何有用的東西。如果你有更多的算力，那麼你可以訓練一個將真正描述性的圖像、真正描述性的文本翻譯成圖像的模型。直覺上，它可能沒有學到很多東西，因為你給它的標題是如此的描述性，以至於圖像中沒有太多的不確定性可以讓它學習。如果算力更多，你可以期待這個模型可以使用更短的文字，建模沒有任何條件下的圖像的熵。</p><p>我們認為，利用高描述性文本訓練，有助於在小規模模型上補充感知相關的先驗。這意味着我們可以從基於描述性文本的訓練，轉移到短文本的訓練，即便在小參數規模下，當你給它描述性字幕時，它仍然可以是一個好的圖像生成模型。當參數量較大時，它可以學習無法用語言輕鬆描述的只是，並在某種程度上填補剩餘的空白部分。</p><p><strong>這表明，我們可以從訓練給定圖像的文本模型，切換到訓練給定文本的圖像模型，</strong>而且不會對計算效率造成太大的影響。如果你在描述性文本上擴大模型參數，無條件建模任務的性能也會提高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,578" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_c1dc903eac214638a70cf95db4d9a3a2@5783683_oswg606347oswg1080oswg578_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：智源大會直播截圖</p><p>在整個探索過程中，最初我們並沒有頻繁使用文本，只是預測一些信息來訓練圖像分類器。然後我們開始在訓練 CLIP 等圖生文模型的過程中，更多地使用文本。最終我們可以通過使用高描述性的文本來訓練優秀的生成模型，比如 DALL·E 3 和 Sora。<strong>最終，隨着我們進一步擴展，也許語言會成為後續可以丟棄的框架，視覺世界可能是一個比文本更通用的界面。</strong></p><p>接下來，我將談談當我們遵循這個範式時會發生什麼。我們最初從圖像建模文本開始，現在我們從文本建模圖像。隨着我們不斷增加計算，語言的作用似乎正在被納入視覺。</p><p>我們在 DALL·E 1 上也看到了一些有趣的東西，你可以做一些有趣的風格轉移。你拿一張圖片，然後使用 CLIP 嵌入的算法來改變圖片的一些細節。</p><p>通過足夠參數規模的視覺上下文學習，我們在 DALL·E 1 上看到了一些「生命」跡象。比如，給模型一個圖像的上半部分，並要求它繪製圖像的下半部分，並對圖像的上半部分進行一些更改。這個模型從來沒有被明確訓練來完成這樣的任務，但在足夠的參數規模下，它最終還是學會了這一點。我們感覺這可能是通往各種視覺處理任務的通用界面的途徑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_a6955f084bcd4f4292895a2afdd6894b@5783683_oswg479767oswg1080oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：智源大會直播截圖</p><p>現在，我們開始訓練出可靠的視頻生成模型。在未來，也許我們可以向模型展示我們所擁有的圖片，並要求它生成視頻以達到我們想要的效果。</p><p>這就是我的簡單觀察。學習壓縮一切可能是正確的方法，而語言只是使其實用的必要框架。但這還不夠。我們需要其他技巧來重建我們看到的一切，以此有效地訓練視頻模型。語言會幫助我們到達那裏，並最終被納入視覺智能。最終，這將為我們提供一個非常通用的界面，用於模擬我們想要的任何東西。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_8ac1e0e2aa7549aa914fad4f31b19dcc@5783683_oswg63636oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_1bc1e1a422fe4d6ea2c4adb18b719e71@5783683_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜《中國奇譚》系列首部動畫電影定檔明年暑期，上影集團揭幕「上海電影藝術中心」新地標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2820724444531206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:25:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 14 日，2024 上海國際電影節第一天，上影集團發佈了包括《中國奇譚》系列電影在內的一批新電影項目。</p><p>「奇譚宇宙」首部動畫電影，正式定名《小妖怪的夏天：從前有座浪浪山》，將於 2025 年暑期登陸大銀幕。「小豬妖」作為 2023 年開年動畫《中國奇譚》之中的熱門角色，將在電影中開啓一段全新的冒險之旅。電影是與短片同步開發的獨立故事，由原班人馬繼續操刀，陳廖宇擔任監製、藝術總監，於水擔任影片導演、編劇。未來，「奇譚宇宙」也將有多種形式的衍生周邊落地。</p><p>《千里江山圖》邀請導演、編劇、演員陳思誠，著名編劇張冀加入。影片根據孫甘露獲茅盾文學獎的長篇小説改編，是上影繼《繁花》之後重點開發、彰顯上海紅色底色、海派特色的作品。這是陳思誠自去年與上影合作暑期檔電影《消失的她》之後再度牽手。</p><p>《雪龍號》邀請青年導演、編劇張末團隊，編劇劉毅加入。影片由真實事件改編，是一部融合商業效益與藝術價值的電影，講述 2013 年中國「雪龍號」科考船在南極海域營救俄羅斯科考船數十名外國遊客的的故事。電影在南極取景，也將在昊浦影視基地使用虛擬拍攝技術，製作環節將依託上影 AI 人才計劃，融入 AI 技術提高製作效率，優化視覺效果。</p><p>同一天，上影也揭幕了為「電影之城」打造的全新地標之一——上海電影藝術中心。上海電影藝術中心位於上海市新華路 200 號，毗陵上海影城，是一座百年花園大宅，經上影保護性修繕後，正式更名為上海電影藝術中心。演員黃渤與北京現代舞團藝術總監高豔津子共創演出的裝置現代舞劇《談·香·形》，成為上海電影藝術中心的亮相首秀。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1216,724" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_ef2efc8601014b489eba19578c35fd2a@10269314_oswg1437137oswg1216oswg724_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上影供圖</p><p>以及，上影宣佈了一系列跨界合作計劃。</p><p>在「電影+領先科技」領域，上海電影將聯合京東方科技集團、科視電影中國、延鋒國際、杜比實驗室、哈曼中國，升級觀影體驗；</p><p>在「電影+跨界品牌」領域，聯合摩比世界、奧飛娛樂、古德智造、BilibiliGoods、伴樂谷商貿，打造多元影院產品，探索「IP+內容+渠道+商品+會員」全新玩法；</p><p>在「電影+創新體驗」領域，聯合 MUSEGroup、三克映畫、THE BOXX、咪咕視訊、彩虹合唱團，打造豐富電影場景，從「放映廳」到「內容場」，優化「影院+」內容敍事、觀眾體驗和商業邏輯，讓「去電影院」再次成為當代年輕人多元文化娛樂生活的主題。</p><p>上影元公司作為上影集團大 IP 開發戰略主體，一年來，已落地 IP 主題空間 14 個，覆蓋 13 個城市地區；上影元品 SKU 增幅 50%，全年 IP 聯合曝光達 60 億。在遊戲行業，遊戲合作項目增加 15 個，撬動 1.2 億以上不同圈層用戶參與聯動。在合作伙伴大會上，上影股份與愷英網絡簽署戰略合作協議，雙方將在遊戲賽道展開 IP 授權聯動等方向的深度合作。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四家大模型頂流罕見同台：Scaling Law 和 AGI 定義，都不是共識</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819828712589832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 09:00:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜周鑫雨，鄧詠儀</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>若是要形容 2024 年中國的 AI 行業，大概是這樣一幅圖景：</p><p>大部分企業已經翻過了技術黑箱的大山，走向了應用落地的原野。而 AGI（通用人工智能）仍是掛在天邊的一輪圓日，有待攫取。</p><p>2024 年的智源大會上，代表「AGI 攀登者」的四家大模型明星公司，在圓桌對談給大家唱了一曲「難忘今宵」：</p><p>其中三家，是在 2023 年躋身獨角獸俱樂部的大模型公司：智譜 AI、百川智能和月之暗面。另一家發力做端側輕量化模型的面壁智能，在一眾 Scaling Law 信徒中又代表了另一種技術落地圖景：小模型的潛力還遠未被完全開發，應用落地需要便宜好用的小模型。</p><p>成立於 2018 年的智源研究院，可以説是中國 AI 領域的一面旗幟，在學界和工業界都享有盛譽。大模型浪潮興起後，其每年舉辦的智源大會，更是被稱為「AI 屆春晚」。</p><p>今年，智源的圓桌對談，依然聊 AGI。不過，溫和的交流依然暗含刀光劍影。</p><p>比如關於 Scaling Law（規模定律），這個在訓練大模型中的第一性原理，至少在四位 CEO 中，還不是通往 AGI 的共識。</p><p>楊植麟依然是 Scaling Law 的堅定擁護者，在他看來，<strong>「大」依然是第一性原理，現在最大的問題是解決怎麼取得原本稀缺或者不存在的數據，以及如何高效 Scale</strong>，「Scaling 會一直持續，只是 Scale 的方法會不斷變化」。</p><p>但王小川則認為，光靠 Scaling Law 是不夠的：<strong>Scaling Law 只能無比逼近 AGI</strong>，達到 AGI 還需要不同維度符號和連接的融合。</p><p>智譜 AI CEO 張鵬和麪壁智能 CEO 李大海的觀點，則更為保守。張鵬認為，Scaling Law 肯定是 AGI 的基石，但是不是基石之一還是個問號。李大海則提出了一個假設：<strong>AI System 2（決策）的能力，需要依靠 AI Agent 去內化外部的一些能力。</strong></p><p>不過，四人的共識是，對 AGI 的看法和探索路徑，取決於如何定義 AGI——而這在業界，目前依然是非共識。</p><p>當下，王小川和李大海已經為自己的 AGI 問道之路，設立了一個靶子：已經開始訓練生命智能的王小川，將 AGI 對標為醫生，理由是醫學是智力密度最高的行業；「實用主義者」李大海，將邊際成本的降低程度，作為 AGI 的評判維度，<strong>一旦模型應用成本降到了 0，AGI 也來了。</strong></p><p>不過，張鵬和楊植麟，並不想把 AGI 定義得太清楚。張鵬認為不能框死 AGI 的探索路徑，因為 AGI 是一個內涵外延不斷演變的符號。在楊植麟看來，<strong>AGI 的定義是重要的，但不是必須的，定義的價值在於，讓社會對未來技術發展的方向有個更好的準備。</strong></p><p>AGI 終歸遙遠，一旦回到落地，共識很快形成。在大模型價格戰打得火熱的當下，四家企業的觀點出奇地一致：<strong>降價是好事，意味着大模型能落地了。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,530" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_3e6c116d9b1044f09b668f012007a20b@5783683_oswg689119oswg1080oswg530_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智源大會圓桌論壇</p><h3><strong>以下為圓桌實錄，經《智能湧現》整理編輯：</strong></h3><p><strong>王仲遠：</strong>感謝大家來到我們智源大會的現場。我們這個環節是對話，我們想討論的是通往 AGI 之路。各位都是國內頭部大模型公司的 CEO，那我也想請教一下，各位是否相信大模型是通往 AGI 之路的一個基石？亦或是大家在實際的訓練大模型的過程中發現它可能依然只是一個數據的壓縮，那可能對於產業界是非常有價值的，但並不一定能夠通往 AGI。我想聽聽各位的看法，植麟？&nbsp;</p><p><strong>楊植麟：</strong>對，我們比較相信大模型的第一性原理，就是通過不斷地去提升模型的規模。就像仲遠剛剛説的，它確實本質上是一個壓縮，但壓縮它確實是可以產生智能，然後隨着不斷地去規模化模型，不斷地做更好地壓縮，它能產生越來越多的智能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_6011e7ebc5864620a9bfc81b3d4c6323@5783683_oswg602309oswg1080oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">月之暗面 CEO 楊植麟</p><p>當然，肯定在過程中也會有很多挑戰，比如，可能最大的挑戰就是有一些數據，可能並不一定有那麼多，對吧？那在數據沒有那麼多的領域，或者假設你最後要做出來一個比人類更好的 AI，那可能就根本不存在這樣的數據。因為你現在所有的數據可能都是人產生的。所以我覺得，可能最大問題是怎麼去解決這些比較稀缺，甚至可能不存在的數據。但是，我覺得規模化定律，或者説大模型，本身沒有太本質的問題。&nbsp;</p><p><strong>王小川：</strong>對，我剛剛注意到的題就是説大模型是否是通向 AGI 的基石？我覺得用「基石」這個詞是沒有問題的。今天大家已經看到的 Scaling Law 它帶來的提升。但是我想説，它只是在逼近 AGI，但是光靠 Scaling Law 我理解是不夠的。所以在這裏面的話，如果從第一性上講，其實剛才亞勤也提到，需要有範式的改變，所以我是認為確實是這樣。在今天，大家看到了 Scaling Law，這是第一件事。</p><p>今天的話我們還有一件事情，大家比較忽略的，其實是把語言放到大模型的體系裏面，把語言變成了數學。我們將往前走，語言其實把符號主義跟連接主義之間產生了突破。除了規模以外，符號跟這種連接的融合，我覺得這是中間的一件事情。那麼再往前走，還會有更多東西，必須產生範式改變的。比如説，大模型是靠數據驅動一種學習系統能做壓縮，但是反而像之前類似於像 AlphaGo 那這樣一種能夠自我思考性的系統，那它也會有這樣的作用。</p><p>所以，我的結論是，我們到了 AGI 的時代，這個時代裏面我們是能夠有足夠多的科學家進來，更多的資源進來，能夠走向 AGI。但是光是以現在我們公開大家看到了 scaling 這個事情是做不到 AGI 的。</p><p><strong>張鵬：</strong>其實要説那個大模型，它是不是一個基石？首先我同意小川説的，它是肯定是基石，那是不是之一，這是另外一個問題，所以這個問題其實也涉及到説你怎麼來定義 AGI。其實剛才兩位台上開復和亞勤也聊到 AGI 到底怎麼定義，其實也跟這個定義有關。但是站在我們現在看到的角度來説，做人工智能的這波人還是挺實用主義的。所謂的實用主義就是説，咱們不看廣告，看療效，這東西它能不能解決問題？能不能真的像我們每個人心中定義的 AGI 那個路徑上能夠幫我們推進一步？大模型到目前為止還是很有效地在推進這件事情。</p><p>而且就像剛才小川説的一樣，就是我們 Scaling Law 還是有效，還是在往前進，那至於説，它是不是能幫助我們推到那個頂峯上去，我們現在也找不到很確切的答案。但至少，我們相信它在這個階段還是有效的，所以我認為它肯定是基石，至少是基石之一，這個沒問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_a199a19a03e64355859a3ebb9aeef3f2@5783683_oswg637557oswg1080oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智譜 AI CEO 張鵬</p><p><strong>王仲遠：</strong>好，謝謝張鵬。大海呢？&nbsp;</p><p><strong>李大海：</strong>我個人是數學專業畢業的，所以我可能會比較嚴謹地去表達。我認為大模型一定是通往 AGI 這個方向上，當前所有技術裏面能走得最遠的。它能不能夠直接到達，我覺得現在還有很多未知的因素，包括剛才提到的定義是什麼。但我想提一個可能大家沒有提到的點，我覺得現在的大模型作為知識壓縮主要是在處理人的大腦的系統 1 的工作。我認為這種慢思考的系統 2 的去做各種各樣的推理，搜索空間裏面去做搜索、組合，來完成任務這樣的能力，我覺得是未來大模型可能要通過 agent 的技術外部化，或者把它內化為自己的能力，這是行業裏面大家需要去探索的。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>好，謝謝。其實確實有一個非常有意思的問題，我們總在討論 AGI，但好像連 AGI 的定義大家都沒有廣泛的共識。我不知道在各位的心裏，到底什麼樣叫 AGI？植麟怎麼看？&nbsp;</p><p><strong>楊植麟：</strong>首先我覺得 AGI 的定義是重要的，但是它不一定需要在現在被非常精確地、有量化地定義，它可能是一個定性的，感性的東西。我覺得它最重要的作用，是能讓社會或者説所有人，能夠對於説接下來要發生什麼事情有個準備，因為也許這個技術的節奏會非常快。那我們如果能夠知道 AGI 它是什麼樣的，能夠某種程度上去定義它，我覺得其實是可以更好地去準備這個事情，不管是對每個人的職業，還是説行業接下來可能會怎麼發展。我覺得首先這個是重要的。</p><p>第二個，一定程度上在短期內可能需要一些量化，因為如果完全沒有量化的話，你可能就沒有辦法去衡量你這個 AGI 的開發的進度是什麼樣的，所以可能從短期的角度來説， evaluation（評估） 本身也會是一個很難的問題，而且可能也是個很大的挑戰。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>所以植麟覺得我們需不需要有新的圖靈測試？因為我們知道如果按照傳統的圖靈測試，應該已經被大模型給攻克了。&nbsp;</p><p><strong>楊植麟：</strong>對，傳統的圖靈測試可能在現在已經不完全適用了，因為即使它現在通過了圖靈測試，但可能還有很多事情是人可以做得非常好，但是 AI 基本沒法做的，現在還有大量這樣的事情，所以我覺得這不是一個很容易的問題。你可能需要去對這裏面評估的維度去做很多拆分。比如説你可能會有不同的能力，比如説知識能力、推理能力和創造的能力，它可能就是完全不一樣，評估的方式會完全不一樣。所以這也是現在很多人在關注的問題，我覺得是非常重要的。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>好，謝謝植麟。小川，咱們上次在央視對話欄目裏面，其實您也提到去年是智能紀元的「元年」，所以這智能紀元是 AGI 的紀元嗎？亦或是您對 AGI 這塊怎麼理解啊？</p><p><strong>王小川：</strong>我剛剛提到今天四個元年，是因為我們掌握了 Scaling Law，同時我們掌握了把語言變成數學，對吧？這是重大的一個起點。當機器掌握語言，我覺得這是翻天覆地的變化，因為大家以前都在講圖片識別很厲害，無人駕駛也很厲害。我可能調侃説狗都會，狗也可以自己導航，狗也會看圖片，但是狗是不會語言的。語言代表我們認知世界的一種範式， 我特別喜歡你這個問題，就是什麼是 AGI 的定義。確實在全球很難有完整的共識。剛大海説他學數學的，我相信我們得通過一個變換，把它從一個空間換到另一個空間來做判斷。換成另一種事物來判斷，就跟咱們講的保鮮變換一樣的。那麼在我看的話，我會用一個大家可以評測的這個指標來看，在我心中是接近等價的，是什麼呢？是能不能夠去造醫生？</p><p>能不能造醫生，為什麼是這麼奇怪的題目？之前我們在談 AGI 的時候，一種首先把它當成工具在看。我認為這次 AGI 的第一個變化，它是能夠開始有這種思考能力、學習能力、溝通能力、共情的能力，甚至有多模態的這種圖片處理的這樣能力。從他的學習範式的能力要求裏面，我反而覺得我們就是像看人一樣在看它的。</p><p>所以一種做法是説跟人是差異化看，但從今天大家共識的評價指標或者學習範式裏面看，就是在向人學習，它數據來自於人類社會產生的這種數據，所以一直在評價裏面，我是拿人的職業來跟他做比較，那醫生在所有職業裏面相對而言是智力密度相對最高的行業。既需要多模態，也需要少幻覺、有效記憶——看 70 萬字的病例，也有推理的能力，也有這種查文獻的能力等等的。</p><p>所以我把醫生跟 AGI 做比較時候的話，結果就問説，做到 AGI，做到醫生是否就算做到 AGI 了？然後我發現它肯定有很多種聲音的，比如大家覺得醫生只是 vertical，垂直的領域，其實醫生比這個低，那但是我説那你能造醫生嗎？太難了。這裏面有太多太多的幻覺問題，有太多的推理能力，這種不可靠。那如果我們認為醫生是比 AGI 低的，醫生都造不了，咱們就別談這 AGI 這事。但如果你覺得醫生比 AGI 高，但是我們又講，醫生只是「造人」裏的一種，所以在我的邏輯裏面，醫生跟 AGI 是可以基本畫個等號的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_9fadaab41ccc4cff9543e577e27a9b7e@5783683_oswg767145oswg1080oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百川智能 CEO 王小川</p><p>那數學上有一個題目，剛剛大海也強調，就是自然數和偶數哪個多？我們第一反應是偶數比自然數少。對吧？偶數是自然數的子集，每兩個數只有一個偶數。但數學上應該知道它們是一樣多的，因為每一個自然數乘 2 就是一個偶數，它們倆是可以映射的，自然數和偶數能做映射。今天我是把大模型，行業上能共識的能力都可以映射到醫生的要求上去，是拿這個做標準，能造醫生就是個 AGI。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>好，謝謝小川。大海，你被 cue 到了。作為數學家，你對這個 AGI 怎麼理解？&nbsp;</p><p><strong>李大海：</strong>我會嘗試從經濟學的角度去定義 AGI。我覺得從經濟學的角度講，如果我們去執行任何一個任務，它的邊際成本都為零，這就是我們理想中的 AGI 了。但是這個又回到我剛剛説的，為什麼我認為大模型能夠走得最遠？就是我相信大模型能夠把這個邊際成本一直往下降，可能會逼近於零。但是這個過程中就像植麟剛剛講的，很多時候需要我們在各行各業的數據產生飛輪（效應），逐步地讓模型持續訓練、持續學習，然後讓整體的成本降下去。其實我們去年看到行業裏面，大家去做大模型的落地的時候，很多的場景都還需要做微調，這個邊際成本就很高。</p><p>我們相信隨着模型能力的提升，慢慢的從微調逐步的只需要做 prompt engineering，但慢慢地連 prompt engineering 都不需要做，模型直接就問你到底有什麼需求，如果你講不清楚，我來問你。通過這種方式，我相信未來的門檻會越來越低，成本會越來越低，低到接近於零的時候，我覺得 AGI 基本上就到來了啊。另外一方面，我額外還想補充一個觀點，就是現在大家都在講怎麼把模型做大，其實剛才小川提到一個關鍵詞叫智能密度。我們覺得大模型的智能密度也是個非常重要的事情，就當有一天我們到達到 AGI 的時候，我們還要做的一件事情是大模型的小型化。就是我如果用一個 10 萬億的參數的模型能做到 AGI，我能不能把這個 10 萬億的參數把它降到 1 萬億，把它降到 1 千億？這也是我覺得要持續去突破的事情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_0141720647c742e8867c1f49d412b16e@5783683_oswg446826oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">面壁智能 CEO 李大海</p><p><strong>王仲遠：</strong>面壁智能，以及智譜跟智源都有非常深厚的淵源。當年面壁的劉俊老師，以及智譜的譚傑老師都是跟智源一起開始做我們的悟道系列的大模型。所以我也想請教一下張鵬，最開始咱們做悟道系列，再到後來咱們整個智譜系列這些大模型，你們最開始有考慮到它可能實現 AGI 嗎？您對這個 AGI 是怎麼理解的？&nbsp;</p><p><strong>張鵬：</strong>在我們看來， AGI 這件事要説它有一個很嚴格的，還是另外的什麼東西，我更願意相信它可能是我們的一種信念，是一個符號。它的內涵、外延是在不斷地變化的。其實剛才提到了早期的定義 AI 的時候，我們説怎麼來檢測這個系統是否是一個 AI 系統？圖靈測試。但現在大家覺得這個已經過時了，就是因為隨着我們技術的不斷演進，對事情的認知越來越多，越來越深，在同樣的這三個字母所代表的含義實際上是不斷地在變化，在這個動態的過程。所以剛才這裏也講，它是一個 balance 的事情。如果你把一件事情説得非常量化，非常清晰，內涵是什麼？外延是什麼？那這件事情 that’s it，也就那樣了，估計天花板在哪兒大家都能看得到了。現在的問題就在於，其實沒有人能夠把這些説清楚，反過頭來講是一件好事。就是説這個事情還有很多未知的空間等待我們去探索。</p><p>所以 AGI 對我們來説，你可以把它定義成我們的一個目標，對這件事情我們一直相信，當前我們的目標是以人為參照，讓機器像人一樣去思考，這就是我們的願景，那這是第一步。當然剛才也提到，機器的能力遠不止人的這個水平，那我們期待它可以出現超越人的能力，所以 AGI 裏邊我們會提到 Super Intelligence，下一步它是否能產生超過人的智能水平？那就是我們會不斷地去更新迭代 AGI 的這個內涵和外延。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>好好，謝謝。其實是植麟也跟智源有非常深厚的淵源，他當年也是我們悟道系列核心的技術骨幹，也是我們智源的青年學者。今天大家反覆提到的一個詞 Scaling Law，我不知道植麟你對 Scaling Law 還是特別堅信嗎？它會繼續在未來的這些年起作用嗎？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_14e549d4bb0d4b8c86803307900ed346@5783683_oswg530967oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智源研究院院長王仲遠 vs 楊植麟</p><p><strong>楊植麟：</strong>對，就像我們剛剛説的，我覺得這個 Scaling Law 沒有本質的問題。而且我覺得接下來 3 到 4 個數量級是非常確定的。這裏面更重要的問題是，你怎麼能夠很高效地去 scale？你應該 scale 什麼東西？如果你只是像現在搞一堆 web text（網頁的文本）去 scale，就不一定是一個對的方向。因為這裏面可能會遇到很多的挑戰，比如我們剛説的這些推理能力，它不一定能夠在這個過程中解決。所以本質上是怎麼定義 Scaling Law？Scaling Law 是什麼？如果就沿着現在的方法，去做 next token prediction，然後再去 scale 很多個數量級，用跟現在完全一樣的數據分佈，我覺得它的上限是很明顯的。</p><p>但是 Scaling Law 本身其實並不受這個的限制。它講的是我只要有更多的算力，更多的數據模型，參數變大，那我就能持續產生更多的智能。但這裏面它並沒有定義模型是什麼樣的，比如説它要多少個模態，它中間的數據是什麼樣的？它數據是生成出來的，還是用 web text；也沒有規定 law function 是什麼樣的，不一定是 next token prediction，可能是別的 law function，所以我覺得 scaling loss 是會持續演進的第一性原理（first principle）。只是説在這個過程中，scale 的方法可能會發生很大的變化。包括大家一直在講的世界模型，我覺得現在的大語言模型它是世界模型的一個特例，只是先把裏面的一部分給做了，但是還能持續地去擴充這個訓練的方式。所以我覺得 scaling 會持續，只是 scale 的方法會變化。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>好，謝謝。小川你對 Scaling Law 未來幾年是否會持續發揮作用怎麼看？&nbsp;</p><p><strong>王小川：</strong>我覺得它到目前沒有看到邊界，在持續地發揮作用。所以我們看到美國埃隆·馬斯克號稱要買 30 萬片 B100、B200 來做。所以美國確實在這方面的認真程度，甚至包括投入程度是遠高於中國的。在我看來，我們在這個 Scaling Law 之外一定要去尋找範式上新的轉化。咱們主要講數據、算法、算力。在 Scaling Law 上很明確，就是在美國後面跟進，不管是從我們的戰略上，還是從我們信仰上，我認在 Scaling Law 之外都還有範式的變化，不只是簡單地去 predict token 變成壓縮模式，會走出這樣的體系，才有機會走向 AGI，才有機會能跟最前沿的這代技術產生較量的能力。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>張鵬，您呢？&nbsp;</p><p><strong>張鵬：</strong>其實我剛才在講這個 AGI 的定義的時候，已經表達了相當的觀點，就是，目前為止，Scaling Law 它本身是人類認識的所有的規律也好，物理定律也好，什麼也好，其實都有可能有被推翻的一天，只是看它的有效期多長。所以我也同意，在前面加一個定語——到目前為止——我們還沒有看到 Scaling Law 會失效的預兆。未來的相當一段時間之內，它仍然會有效。當然這個所謂的會有效也是一個動態的概念，就是説它本身所包含的事情和內涵，它會不斷地去演進。</p><p>就像剛才小川説的，那 Scaling Law 早期關注的其實就是簡單的模型的參數量規模，對吧？那現在已經慢慢擴展到數據量也很重要，數據質量也很重要，計算量就變成了一種計算質量，所以它的內涵其實也在慢慢地變化，隨着大家對規律的認知越來越深，規律的本質越來越揭示，你掌握本質，你就能掌握通往未來的鑰匙。所以基於大家現在對本質的認識的深淺，我覺得至少在我看來，Scaling Law 仍然還會起效，會是未來我們主力想要推進的方向。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>我想追問一個問題，其實我們現在也看到像 GPT-5 之前傳過幾次説要發佈，但似乎一直都在推遲，那麼所以張鵬您覺得如果我們從追逐 GPT-4 到要突破 GPT-4，再往 GPT-5 的方向去發展，現在 Scaling Law 是有出現邊際效應嗎？&nbsp;</p><p><strong>張鵬：</strong>我覺得因素可能有很多種，就拿我們自己來説，其實我們自己也在選擇道路，不斷地去遵循 Scaling Law 往前進。</p><p>舉個例子，我們開始做這個悟道的時候就討論過一個方案，就是説我們是否去做一個稠密的單體模型，還是去做一個 MoE 的稀疏的多體模型。其實這就是當時我們認為的如何去滿足 Scaling Law，或者去追尋 Scaling Law 的不同路徑。</p><p>但是到發展到今天這個地步，你會發現其實這裏邊維度已經非常非常多，你可以在很多方面去做這樣的事情。但反過來看這個問題的時候，你會發現其實這個難度、複雜度又上升了，不是簡單地説追求參數量上去就行的，因為難度也變大了。</p><p>所以我想要實現 GPT-5，或者下一代模型，裏邊要探索的技術可能性要還是非常非常多的。</p><p><strong>王仲遠：</strong>大海，面壁智能其實主要關注端側的大模型，我不知道在輕量級的大模型上，您認為是 Scaling Law 也是有效的嗎？</p><p><strong>李大海：</strong>我認為 Scaling Law 是非常重要的。但是我也非常認同張鵬的意見，我們覺得 Scaling Law 其實是一個經驗公式，是整個行業對於大模型這樣一個複雜系統的觀察以後的一個經驗總結，這個經驗總結會隨着我們對模型訓練工作過程中做的實驗越來越多、認知越來越清晰，會有更加細的顆粒度的認知，比如説我們自己就會發現除了前面説的這些維度之外，在模型訓練中的訓練方法本身，對於 Scaling Law 對智能的影響也是比較顯著相關的。</p><p>那這個顯著的影響在我們固定住參數規模以後，其實就會變得非常重要，因為現在大家覺得參數規模是能夠不斷地往上 scale，它是低垂的果實，只要擴就可以，所以就覺得沒關係，我們先去做這個，先往上放大，但是一旦我們固定説我們要讓端側的芯片能夠去支撐這個規模的模型，能夠去做到足夠好的智能，那麼數據的質量、訓練的方法這些都變得非常重要。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>我們最近其實也關注到一個非常熱門的新聞，就是關於開源社區的一件事情啊。那像，斯坦福的團隊抄襲了 MINI CPM，那我不知道大海對這個事件是怎麼看的？</p><p><strong>李大海：</strong>我們也完全沒有想到我們的這個工作會以這種方式出圈，挺惶恐的。在這裏我也想澄清一下，我們自己認為這其實是海外的個別學生組成的一個小團隊做的個人行為，它不代表任何更大的，比如像斯坦福的行為。因為事件發生了以後，像斯坦福的系主任們，還有西方的一些這個同行其實也都表達了非常正的一些觀點。</p><p>另外，因為這個事件，我們會更加堅定地相信開源的力量，其實這個事件也是靠開源的熱心參與者發現的，並不是我們自己發現的。我們是 5 月 20 日把模型開源的，到了 29 號的時候，這幾個本科小朋友做了一些非常簡單的工作，在我們的模型上做了一個高斯疊加，然後就號稱是自己的模型，當然他這個模型一下子變得很受歡迎，主要原因是因為他們宣稱這個模型的多模態能力是跟 GPT-4V 和 Gemini Ultra 完全對標，但是參數只有後者的 1%，並且還只需要 500 美金就可以訓練出來。</p><p>前兩項是真的，我們的模型真的是有這樣的能力，但是 5005 美金是訓練不出來的，還是要花很多的錢。</p><p>所以我們看到開源的力量是很強大的，這裏面是多層次的，不光有做原創工作的人，還有很多的參與者，他們會在裏面貢獻需求、貢獻反饋，這些也都是對開源這個生態非常重要的一個組成部分，讓我們覺得持續地做開源的貢獻能夠給公司帶來正向的收益。</p><p><strong>王仲遠：</strong>其實百川也把自己的 Baichuan 1、Baichuan 2 都對外開源了。當時百川也花了不少錢訓練，把大模型對外開源的考量是什麼？</p><p><strong>王小川：</strong>其實當時我覺得是在市場上第一是有這樣的需求。我們大概是在 9 月份就開源了第二版， 6 月份開了第一版。在去年的時候中國是快速入場做大���型，但事實上的話，不僅閉源跟美國是落後的，對標 OpenAI，我們大家都沒做到。開源上的話，當時 Llama 也開源了，所以在美國其實既有大的閉源生態，也有開源的這樣一個生態。</p><p>中國在當時其實對大模型處於一種大家熱情但惶恐的階段，也需要快速入場。我們是一家把自己當時最好的模型開源的一個商業化的廠商，得到市場的很多的這個認可，也給我們很多的好的 credits，對我們是挺大的鼓舞，不管最後人才的儲備、資本的關注，也算是給行業交了一個投名狀。</p><p>我覺得這是有歷史上的這樣一個意義。但當時還有一種心態，我們也看到模型會快速地進步，所以在當時我們覺得開源是不是把自己的這個底庫拿出去，就沒有競爭力？我覺得不會的，因為在模型生態裏面，今天我們最好的可能在明天就是一個不夠好的模型了，所以我們在商業競爭裏面其實也沒什麼大的損失。因此我覺得這是既有貢獻又沒有降低我們競爭力的事情，既符合了市場預期，也給公司帶來了聲譽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_e3344be197fe4574b6ef65f3922444b6@5783683_oswg650076oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智源大會圓桌論壇</p><p><strong>王仲遠：</strong>隨着大模型的發展，AI 安全問題也被不斷地討論。AI 安全，現在大模型的產業界怎麼去看？是當下最急迫的問題嗎？</p><p><strong>楊植麟：</strong>我覺得 AI 安全非常重要，它可能不一定是當前最急迫的，但是一個我們需要提前去準備的事情。因為隨着模型的進展，因為 Scaling Law 本身的發展是可能每 1 個月，可能就是算力乘 10 倍，那裏面的智能會得到提升。我覺得這是一個逐漸去適應的過程，所以它不一定是説當前最大的矛盾，或者最重要的、最緊急的事情，但是它肯定是長期儲備。</p><p>那這裏面我覺得最重要的可能兩個方面。一個是説模型可能會因用戶他本身一些惡意的意圖，導致它去做一些本來不應該做的事情，比如説像現在有這個研究去做這種 prompt injection，比如説你有 long context （長文本）能力，但是你可以在 prompt 裏面去注入一些不太恰當的意圖。這些我覺得需要去關注。</p><p>然後第二個是説你的模型本身它是不是會有自己的 motivation（動機）？我覺得這個是跟訓練方式相關的，包括你能不能在模型的底層注入類似於 AI 的憲法，去框定它的行為，就不管用戶給什麼樣的指示，它都不會違背這個憲法，我覺得這個是很重要的。&nbsp;</p><p><strong>王小川：</strong>我覺得安全有不同的內涵和外延，我想提三個安全相關的事情。第一個事情是意識形態安全，作為一箇中國主權的大模型，在意識形態上能跟國家發展、國家的意識形態保持一致，這是大家的一個基本功。每個模型有它的價值觀，我們有我們價值觀，意識形態安全是個底線，我們大家得把它給做好了。</p><p>第二個安全是大家空談的比較遠的安全，比如這個模型會不會把人類毀滅了，然後機器掌握世界了？我覺得不會發生。</p><p>但是至於這個模型是否比人更聰明，能夠取代人做事情，我覺得這是個值得鼓勵的一件事情。因為在人類文明裏，每個人都知道生孩子，然後發展技術去延續我們的生命和延續我們的文明，這才是重要的事情。每個人都會死亡，我覺得大家今天不迴避這個問題，所以技術能夠跟我們一塊去拓展人類文明，我覺得這件事情是有意義的，並不是限制這件事。</p><p>所以在去年我下場的時候寫了一封公開信，我講 AGI 幫助我們繁榮和延續人類文明，我把這個事情當成一個目標，所以 AI 要讓文明能夠更好地延續，而不是説只是讓機器做我們的奴隸和工具。我覺得這一 part 在安全裏面，我是以文明為標準來看待它。</p><p>第三個就是比較現實的安全。我剛才提到説 AGI 是醫生，他們就説「哎呀好難啊」，如果連這個都搞不定，能力如此之弱，我們就不要想什麼顛覆人類這麼複雜的事。所以在現實裏面，我覺得在近期還不存在安全問題。所以，在現實裏面的安全我們就放在意識形態安全，在遠期裏面發展文明，當前你們還在努力把能力給提上去，還沒碰到今天的人類文明安全的邊界。</p><p><strong>王仲遠：</strong>好，謝謝小川。張鵬，您對 AI 安全怎麼看？</p><p><strong>張鵬：</strong>我們智譜其實一直很注意這個相關的一些事情，然後尤其在 AI 安全方面，因為咱們應該前一段時間還簽署了一個 a 前 AI 安全的這個前沿人工智能安全的承諾，是吧？對一個差承諾書當時什麼樣的考量？當時是應該是有 15 家這個企業，這個 AI 相關的一些企業，然後來自全球各地、各大洲，然後一起簽署了這樣一個負責任的 AI 的這樣的一個承諾書。</p><p>其實我覺得可能安全其中的一小部分，就是我們説的「負責任的 AI」，那負責任的 AI，這個事情，就比安全要更大一點，包括剛才小川想的這三個方面的安全一樣。</p><p>還有更多的方面，就是我們如何來保證，努力讓技術真的幫助人類、社會乃至整個地球，而不是説為惡。當然你很難保證沒有人去拿這個事情去作惡，永遠是防守比破壞要難，所以需要大家一起共同來努力。這個事情更重要的意義，並不是説現在能拿出多安全的技術方法，或者管理規定，約束大家不要去做這件事情，而是在於增強大家對這件事情的瞭解和統一認識。大家能夠坐下來正面的面對這些問題，把這些問題擺到桌面上來。希望有更多的人蔘與到這件事情，一起討論，那總有解決問題的辦法。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>大海，你對 AI 安全這塊怎麼看？</p><p><strong>李大海：</strong>我比較同意前面各位老闆説到的這個觀點，現在這個階段安全主要還是聚焦在基礎安全跟內容安全這兩個方向上。</p><p>我覺得未來的大模型，本質上是隻讀的，就是我們把模型訓練好，權重是固定的，你的推理其實不會影響權重，你的權重都是在線下再去持續地階段性訓練的。有一天，當我們把模型部署到機器人，部署到終端上，它能夠去動態地去更新自己的權重了以後，我覺得安全會變成一個非常非常重要的問題。</p><p><strong>張鵬：</strong>好，謝謝大海。我們今天其實討論了很多關於 AGI，也討論 AI 安全。在座的都是企業家，對於企業而言，雖然也很關注 ROI，其實最近有好多的這個記者朋友也都在問我，關於最近的大模型的價格戰怎麼看？</p><p>我當時回覆説，智源研究院本來就是全力開源，免費的給整個社區、產業界在使用。我想請教一下諸位，對於這個近期大模型的價格戰的怎麼看？大模型還是需要有非常持續地投入，還在研發的過程，價格戰是更有利於大模型的普及，還是實際上過於激烈的價格戰並不利於企業的發展？&nbsp;</p><p><strong>楊植麟：</strong>這是很好的問題。最終如果我們把時間線拉足夠長的話，最終會迴歸價值本身。</p><p>我自己有三個判斷：第一，我們看算力投入，投入在推理上的算力在某個時間點之後，應該是可以顯著超過訓練的算力的。我覺得這個是一個標誌，就是價值開始得到釋放，前面用來訓練的這些這個成本可以很大程度上被覆蓋。</p><p>第二，從 c 端來説，推理成本可能會顯著低於獲客成本，商業模式和以前不會有本質區別。</p><p>今天 AI 在人類的工作流程佔比還是很低的，可能是 1%。有了這兩個東西之後，第三個因素是，也就是説，人做的事情要遠遠多於 AI 做的事情。所以我覺得最重要的第三個點是説 ，AI 本身做的事情比例，可能在會在某個時間點超過人做的事情。</p><p>到那個時候，就可能會產生新的商業模式，不像是今天在 b 端用 API 去打價格戰，而是普惠的 AI，根據產生的價值來分潤。</p><p><strong>王小川：</strong>我先説結論，價格戰對於中國發展大模型，是特別好的事，我是積極看待的。</p><p>首先，價格戰是好還是不好，得看是對單個的公司，還是對整個羣體、整個市場。</p><p>價格戰通常是市場行為，競爭導向，我覺得至少帶來兩個好的後果：第一，更多公司、更多人能用上大模型了。很多企業之前是不懂這個的，現在可以免費或者便宜的開始做 POC（試點），使用大模型，讓大模型迅速普及，不管是個人還是很多企業就入場了。</p><p>第二，我們可以減少很多中間環節的浪費。我觀察到，之前大家在恐慌的時候，因為不知道大模型為何物，很多企業但凡有點技術能力，都説我自己要訓大模型，買卡，跑來找我們聯合訓練。明明是消費者、使用方，但都想轉型成為一個大模型的供給方，做行業大模型，這會帶來很多人才、資金和社會資源的浪費。</p><p>但在價格戰，很多企業就開始清醒了，我幹嘛非得去做 AI？我到底在幹嘛？我的競爭優勢在什麼地方？他就會退回成為大模型的用戶，消耗也會減少很多。沒有價格戰的時候，中國可能這個真的是這個上百上千個大模型在打，但其實我們不需要一千一萬個大模型，如果市場分層能做好，企業做好自己，每家都能夠受益，競爭力就能起來。&nbsp;</p><p><strong>王仲遠：</strong>謝謝小川，非常鮮明的觀點，我不知道張鵬贊同小川的觀點嗎？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_0d3aba87675e4bd5a48761b822cc1501@5783683_oswg503882oswg1080oswg543_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智源研究院院長王仲遠</p><p><strong>張鵬：</strong>我基本上是贊同這個觀點的。有人跑過來跟我們説，你們是這一輪價格戰的發起方，我説這是子虛烏有。</p><p>在降價之前，我們秉持的就是：給用戶帶來最大的收益價值，用我們的技術、創新極低地降低大家使用技術成本，這是為了讓技術能夠更多普及，讓更多人能夠享受收益。</p><p>所以，在很長一段時間內，我們推出的這些模型價格都是行業極低的，那是因為技術能夠確實能做到把成本釋放出來，幫助大家把 ROI 算出大於 1 的數字。</p><p>當然，從宏觀角度來講，這對中國大模型產業肯定是有利的，有更多的人來使用大模型，會讓大模型變成基礎設施——就是非常便宜，隨時就可以用，你不用去特別地計較在這個事情上投入多少，收益是什麼。當真的有一天 AI 、大模型的能力變得像水電一樣，企業可以有更好的發展態勢。</p><p>這是我們一直在堅持做的事情。上個月 20 號，我們發的這個新模型，真的是把成本壓到我們都不好意思跟大家報價的地步。以前大家報價都是 1000 token 多少錢是吧？幾分錢，就沒有比這個更小的單位了，人民幣裏就幾釐，好像沒法算了，那就把單位變成 100 萬 token 多少錢，已經到了這樣的一個地步了。</p><p>所以我是覺得這件事情對整體上大的是有好處，但是也要注意，不要過多地關注、宣揚這件事情。商業上，這件事情，肯定會犧牲企業的短期商業利益，這不是一個正常的商業邏輯，肯定是隻能持續很短的時間，真正還回歸這個最終的用戶價值、生產力價值上。</p><p><strong>王仲遠：</strong>大海，咱們在端側的大模型會面臨價格戰的困擾嗎？</p><p><strong>李大海：</strong>我們會看到端側更早、更快落地的可能性。最近有一個機構做過一個調研，發現説全國 10 億用戶的手機的這個端側的算力，差不多相當於 100 萬片 H100，這是非常誇張數字。如果，這些不同的手機上的算力，能夠被好好地利用起來，其實我們很多的應用就可以落地了。當然，現在的階段，到未來，都需要端側模型跟雲側模型好好的協同。</p><p>端側有端側的優勢，它的優勢是隱私性好、更可靠，但云上的模型肯定比端側更強，所以怎麼把端跟雲協同好？這是我們跟所有其他的模型公司一起要去協作的事。</p><p>我也非常同意前面大家説的觀點，我自己的看法是現在的價格戰，多多少少還是有一些營銷的成分在，但我相信未來一定會比現在這個還要便宜，並且大家都有利潤，這才是健康的方式，並且這才真的能讓千行百業的應用往下落地。</p><p><strong>王仲遠：</strong>好，謝謝大海。其實想問的問題還有特別的多，但因為時間的關係，所以可能沒辦法全部都問完。在座諸位的企業跟智源其實都有非常深厚的淵源和關係哈。最後也還是想請各位 CEO 聊聊，對於智源大會有沒有什麼樣的寄語？&nbsp;</p><p><strong>楊植麟：</strong>我記得應該是我們 2020 年的時候，開始開發「智源·悟道」模型。智源至少是亞洲地區我覺得最早投入，而且是 seriously 真的投入去做大模型的機構，這個是非常難得的，有非常領先想法。今天的轉，整個視野也會更寬，不光是大語言模型，也做多模態、具身智能，智源大會也變成一個非常好的平台，能夠讓大家在上面交流，我們其實收益都很大。我也希望智源能夠持續地成為全球領先的平台。&nbsp;</p><p><strong>王小川：</strong>其實智源應該叫中國大模型的「黃埔軍校」，大模型的思潮、技術、資源都是從智源開始發展起來的。我上一家做的公司叫搜狗，比較早就和智源合作，搜狗搜索的數據也有用於發展大模型。到今天，中國大模型已經蓬勃發展了。</p><p>今天的智源有非常好的定位，因為咱們都是市場化的企業。在過程當中，企業既有技術的需求，也需要跟政府有連接，因此智源是處於中立的地位，有技術高度，同時又能得到政府信任，也是比較公平的智庫的角色，這是有獨特意義的，能夠幫助我們更加快速健康的發展。</p><p><strong>張鵬：</strong>我們和智源很熟悉了，這麼多年了。智源從最早定位成 NGO、一個偏研究新型研發機構，到今天真的是已經是國內甚至是國際上 AI 領域的一面旗幟，就像智源給「Flag」系列產品取的這個名字的本意一樣，真的很好。我也可以看到，智源在這一次人工智能浪潮中，有非常大的、很好的宏觀佈局。我們也非常希望，跟智源能夠長期在學術研究、落地應用、公共政策相關方面，繼續保持合作啊。也祝願這個智源大會越辦越好。</p><p><strong>李大海：</strong>大模型這個領域變化非常快，但裏面確實有一些事情，是商業公司沒有動力和資源去做的事，我們非常期待在智源的撮合跟帶領下，能夠搭建起更好的平台，把需要做好的事情能夠一起協作好。也祝願智源每年的年會，像我們 AI 屆的春晚一樣，能夠越辦越好。</p><p><strong>王仲遠：</strong>謝謝各位 CEO 對於智源大會美好的祝願，那因為時間的關係，我們今天對話的環節可能就到到此結束，謝謝大家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_6d870789b2c04a8f9c60903c39b6b75b@5783683_oswg63636oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_9d511f5613cd4042877de5b543afb150@5783683_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪丨 MCN 機構利用 AI 一天生成謠言 7000 篇；特斯拉將於明年生產人形機器人；周鴻禕邁巴赫拍賣所得 990 萬稅後款已全額捐贈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2820327432178179?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 08:32:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>凌凱科技</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所 6 月 13 日披露，上海凌凱科技股份有限公司提交港交所主板上市申請，華泰國際為其獨家保薦人。招股書顯示，凌凱科技是中國化學合成行業的積極參與者，專注於製藥、新材料和新能源行業。從財務表現來看，2021 年至 2023 年，公司收入分別為 1.35 億元、2.16 億元、4.85 億元，年複合增長率為 89.7%；利潤分別約為-3694.2 萬元、-7115 萬元、1.36 億元。</p><h2><strong>TOP 3 大新聞</strong></h2><p><strong>MCN 機構利用 AI 一天生成謠言 7000 篇，預估每天收入 1 萬元以上</strong></p><p>一 MCN 機構實際控制人王某某，通過具有語音交互功能的 AI 軟件，説出關鍵詞，自動在網絡上抓取相關信息，生成幾百到上千字的文本，並配上貌似和事件具有相關性的虛假圖片，從而形成一段看起來信息量很大，實際上子虛烏有的內容。這些虛假文章被上傳到多個網絡平台，最高峯一天能生成 4000-7000 篇。經初步估算，每天收入在 1 萬元以上。經查，王某某的行為構成傳播謠言虛構事實擾亂公共秩序。（央視新聞）</p><p><strong>馬斯克：特斯拉將於明年開始「限量生產」擎天柱</strong></p><p>特斯拉 CEO 馬斯克當地時間 6 月 13 日在美國得州奧斯汀舉行的年度股東大會上表示，特斯拉將於 2025 年開始「限量生產」Optimus（擎天柱），並於明年在自有工廠測試類人機器人。他預測，明年特斯拉將擁有「超過 1000 個，甚至數千個在運行的 Optimus 機器人」。（財聯社）</p><p><strong>周鴻禕拍賣邁巴赫所得款 990 萬元，扣除稅費後全額捐贈</strong></p><p>6 月 14 日，360 宣佈，360 集團創始人周鴻禕拍賣車款捐贈儀式已在北京舉辦，周鴻禕拍賣邁巴赫所得款 990 萬元，在扣除稅費後，已由其本人和購車者褚振亮名義，全部捐贈給王選關懷基金會。捐贈儀式上，周鴻禕介紹了賣車事件的初衷。他表示，如今國產車的製造工藝和能力都已經追平進口車，豪車應該被重新定義，他希望能通過賣車事件帶動更多企業家支持國貨，助推國產新能源車發展。「因為要買車的人太多，我決定發起一場拍賣，並且把拍賣的錢款全部捐給公益組織。」周鴻禕稱，希望能和大家一起做好事，將流量變為能量，並通過公益組織傳遞出去。（北京商報）&nbsp;</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>飛書高層調整：總裁張楠卸任，將繼續擔任飛書顧問</strong></p><p>36 氪從多個獨立信源處獲悉，飛書總裁張楠（男）已於近日卸任。此次調整並未以任何正式通告官宣，僅在飛書內部小範圍同步。有接近飛書的知情人士對 36 氪表示，張楠卸任主要出於個人原因。接下來，張楠將逐漸轉為飛書顧問一職。張楠為字節跳動的元老級員工，於 2014 年加入字節跳動。2016 年下半年，他調任至西瓜視頻擔任總裁，直到 2020 年 3 月再調任飛書，擔任飛書總裁，向謝欣彙報。</p><p><strong>外交部迴應土方對我相關汽車額外徵稅：不符合世貿規則</strong></p><p>6 月 14 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。會上，有記者就土耳其對中國燃油及混合動力乘用車徵收額外關稅一事提問。對此，林劍表示，近年來，中土經貿合作快速增長，各領域的務實合作深入推進，助力土耳其經濟社會的發展，為兩國人民帶來了實實在在的好處。土方加徵關稅的做法不符合世貿規則，與中土關係穩固發展的勢頭也不符合。（央視新聞）</p><p><strong>五糧液迴應茅台酒批價下跌：目前公司批價穩定，但離站穩 1000 元/瓶還有距離</strong></p><p>今日酒價早間披露的最新參考價顯示：飛天茅台散瓶批發參考價從前一日的 2420 元下跌至 2230 元，單日跌近兩百元。對此，五糧液投資者關係部門相關人士表示，這段時間白酒板塊整體走勢下行，近期板塊調整主要因為茅台批價表現疲軟再加上黃牛事件，反饋到資本市場上情緒比較消極，對整個白酒板塊股價都有影響，特別是高端。茅台酒批發價格下跌是否會對公司有影響，該人士稱，根據市場調研，目前公司的批價是穩定的。「短期來看，批價站穩 1000 還有一定距離，持續往這個目標前進。」（21 世紀財經報道）</p><p><strong>拉夏貝爾：公司已進入破產重整程序</strong></p><p>36 氪獲悉，拉夏貝爾在港交所公告，公司已進入破產重整程序，公司及相關各方積極配合管理人有序推進破產重整工作。公司股份已於 2023 年 2 月 7 日上午九時正起在港交所暫停買賣，並將繼續暫停，直至另行通知為止。</p><p><strong>古茗就與戀與深空聯名致歉，將加強對門店的宣導</strong></p><p>6 月 14 日，古茗茶飲就與手遊《戀與深空》聯名事宜發佈致歉聲明。聲明稱，由於監管流程不完善，導致部分過程中的樣品在工廠打樣階段被拍照泄漏。「在本次合作籌備中，由於我們監管不當給各位《戀與深空》玩家帶來了不好的前置體驗，我們深感抱歉。」古茗表示，將持續遵守「尊重 IP、尊重角色、尊重玩家」的合作原則，加強對門店的宣導，同時將嚴格甄別與覈查相關賬號及負面言論。（界面新聞）</p><p><strong>iOS18 上線關機按鈕，新增音量鍵和電源鍵按壓動畫</strong></p><p>在 iOS 18 上，蘋果優化了關機流程，iOS 18 控制中心界面新增了一枚電源快捷開關，點擊後就會出現關機滑塊界面，拖動滑塊即可關機。除了關機流程的改進，iOS 18 控制中心還帶來了更多個性化的定製選項。用戶可以根據自己的喜好和需求，自定義控制開關和佈局，包括調整它們的大小和位置。（新浪財經）</p><p><strong>特斯拉汽車（北京）有限公司召回部分進口 Model 3、Model S 和 Model X 電動汽車</strong></p><p>36 氪獲悉，據市場監管總局消息，日前，特斯拉汽車（北京）有限公司根據《缺陷汽車產品召回管理條例》和《缺陷汽車產品召回管理條例實施辦法》的要求，向國家市場監督管理總局備案了召回計劃。自 2024 年 7 月 1 日起，召回生產日期在 2019 年 1 月 12 日至 2024 年 4 月 26 日期間的部分進口 Model 3，Model S 和 Model X 電動汽車，共計 5836 輛。本次召回範圍內部分車輛由於生產製造原因，導致駕駛員座椅佔位功能異常，在車輛啓動後且駕駛員未系安全帶的情況下，座椅安全帶提醒裝置不能發出警示音和視覺警示，存在安全隱患。</p><p><strong>蔚來能源湖北公司增資至 20 億</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，蔚來能源投資（湖北）有限公司發生工商變更，註冊資本由 10 億人民幣增至 20 億人民幣。該公司成立於 2017 年 4 月，法定代表人為沈斐，由蔚來控股有限公司全資持股。</p><p><strong>賈躍亭：FF 近期和多家國內主機廠洽談合作和零部件採購方案</strong></p><p>36 氪獲悉，法拉第未來創始人兼首席產品及用戶生態官賈躍亭在微博透露，FF 計劃在美國本土化生產大眾放量車型，近期已經在和多家國內主機廠洽談合作和零部件的採購方案。賈躍亭表示，目前正在全力推進戰略投資者的融資事項，在資金到位後，希望可以儘快簽訂首批大規模的零部件採購合同，並支付預付款。</p><p><strong>「優選一等座」票價出爐：比一等座貴超三成，多趟京滬高鐵車次已售罄</strong></p><p>查詢鐵路 12306 App 發現，6 月 14 日及 15 日，部分上海虹橋站往返北京南站的車次上新了「優選一等座」選項，但部分車次已售罄。以同車次的折後票價計算，優選一等座票價較二等座票價貴 130%，較一等座票價貴 37%，較商務座票價便宜 28-30%。致電鐵路 12306 客服，接線人員表示目前「優選一等座」只有復興號動車組有，但沒有具體的線路。旅客如有乘坐優選一等座的需要可以在 12306 上自行查詢。（澎湃新聞）</p><p><strong>深圳能源：公司副總裁孫川辭職</strong></p><p>36 氪獲悉，深圳能源公告，孫川因工作變動辭去公司副總裁職務。辭職後，孫川將不再擔任公司及公司控股子公司任何職務。</p><p><strong>寶鋼股份：終止分拆子公司寶武碳業至創業板上市</strong></p><p>36 氪獲悉，寶鋼股份公告，基於目前市場環境等因素考慮，為統籌安排寶武碳業業務發展和資本運作規劃，經與相關各方充分溝通及審慎論證後，公司決定終止分拆所屬子公司寶武碳業科技股份有限公司至創業板上市並撤回相關上市申請文件。</p><p><strong>多家銀行理財產品提前終止</strong></p><p>近期，多家理財公司相繼出現旗下理財產品提前終止現象，引發市場廣泛關注。數據也顯示，今年前五月提前終止的理財產品數出現了同比增長。多位業內人士表示，理財產品提前終止屬於常見現象，在淨值化時代背景下，理財產品提前退場或是理財公司適應淨值化管理的一種方式，對此投資者應理性看待。（中國基金報）</p><p><strong>機構：華為鴻蒙超越 iOS 成中國第二大操作系統</strong></p><p>根據研究機構 Counterpoint Research 發佈的最新數據，華為鴻蒙 HarmonyOS 在中國市場的份額由 2023 年一季度的 8% 上漲至 2024 年一季度的 17%，iOS 份額則從 20% 下降至 16%，華為鴻蒙 HarmonyOS 在中國市場首次超越蘋果 iOS，成為中國第二大操作系統。（財聯社）</p><p><strong>境內首批沙特阿拉伯 ETF 獲批</strong></p><p>境內首批投資沙特阿拉伯市場的 ETF——華泰柏瑞南方東英沙特阿拉伯 ETF（QDII）今日正式獲批。產品採用互掛的投資方式，即通過直接投資南方東英沙特阿拉伯 ETF，實現對富時沙特阿拉伯指數的緊密跟蹤。這也是華泰柏瑞與南方東英繼恆生科技 ETF、東南亞科技 ETF 之後，在跨境互掛 ETF 領域的又一次強強聯合。資料顯示，富時沙特阿拉伯指數囊括了超 50 只沙特大中型上市公司，覆蓋金融、原材料、能源、通信等沙特代表性板塊，充分反映地區整體增長潛力。（每日經濟新聞）</p><p><strong>出於安全考慮，微軟將推遲發佈「召回」功能</strong></p><p>微軟當地時間 6 月 13 日公告稱，一種由人工智能驅動的追蹤電腦使用情況的功能「召回」（recall）將由廣泛適用於 Copilot+ PC 的預覽體驗轉變為未來幾周首先在 Windows Insider Program 中提供預覽體驗。並在得到反饋後，將這一功能提供給所有 Copilot+ PC。微軟稱，這一發布模式的調整是為了確保體驗符合質量和安全性的標準。「召回」功能可跟蹤網頁瀏覽和語音聊天，創建存儲在電腦中的歷史記錄，以供用戶搜索。（界面新聞）&nbsp;</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>阿里通義 Qwen2-72B 成美國最新測評榜單中排名最高的開源大模型</strong></p><p>36 氪獲悉，圖靈獎得主、Meta 首席 AI 科學家楊立昆聯合 Abacus.AI、紐約大學等機構推出全新的大模型測評基準 LiveBench AI，並公佈首個測評榜單。阿里雲通義千問 Qwen 系列共有 7 款模型進入榜單，分別是 Qwen2-72B、Qwen1.5-72B、Qwen1.5-110B、Qwen1.5-7B、Qwen1.5-4B、Qwen1.5-1.8B、Qwen1.5-0.5B。其中，大模型 Qwen2-72B 成為排名最高的開源大模型，是前十榜單中唯一的開源大模型、唯一的中國大模型。&nbsp;</p><p><strong>華泰證券：蘋果中國區有望接入國產大模型，AI 多模態有望加速發展</strong></p><p>36 氪獲悉，華泰證券研報顯示，相較於 AI 產品的體驗創新，蘋果 AI 應用更多的意義在於：1.基於本地化數據，蘋果 AI 可以真正做到以用戶為中心，無縫集成至用戶日常使用的體驗中，或將深度改變用戶的 AI 使用習慣，AI 相關應用的滲透率有望提升；2.基於蘋果強大的生態體系，不同硬件間的數據可實現無縫鏈接，同時兼顧隱私保護，預計將提升 AI 功能使用體驗，AI 應用的使用頻次及使用時長有望持續提升。</p><h2><strong>投融資</strong></h2><p><strong>「輕舟智航」完成數億元 C 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，中高階智能駕駛解決方案提供商「輕舟智航（QCraft）」宣佈完成數億元人民幣 C 輪融資。本次融資由中關村科學城公司和翠湖基金聯合投資，資金將用於持續強化已量產交付的智能駕駛功能體驗，打造平台化的產品體系和標準化的交付流程，加速中高階智駕方案的大規模量產上車等。</p><p><strong>「瑞龍外科」獲 3 億元 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，手術機器人企業「瑞龍外科」近日完成 3 億元人民幣 B 輪融資，由無錫國聯（旗下國聯通寶、錫洲國際及揚州經開新興產業基金）、渶策資本共同領投，King Star Med LP 和老股東 LongRiver 江遠投資跟投。本輪融資將加速模塊化手術機器人產品的商業化，及公司國際化。</p><p><strong>「賽橋生物」獲近 2 億元 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，賽橋方舟（深圳）生物科技有限公司（賽橋生物）近期完成近 2 億元規模 B 輪融資，本輪融資由本草資本領投，弘盛資本跟投，老股東水木創投、騰業創投、昌發展和深圳天使母基金持續加註。本輪所募集資金，將加速新質生產設備的商業化進程。&nbsp;</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><p><strong>極核發佈 AE4、AE4i 等新品</strong></p><p>36 氪獲悉，在極核新品發佈會上，極核正式發佈了超感運動產品系列新品——電摩車型 AE4 以及電動自行車型 AE4i，還正式公佈了極核電動產品矩陣「MEGA CITY」，共涵蓋 5 大產品規劃矩陣。同時，EZ 系列的開山之作 EZ3i 也在發佈會上亮相，該產品預計將於 7 月正式上市。&nbsp;</p><h2>AI 圖譜</h2><p>特斯拉擎天柱限量生產，機器人的 ChatGPT 時刻要來了？</p><h2>WOW 人類</h2><p>新青年試驗場，體驗派聚集地，那些讓你瞳孔放大的「WOW 人類」。&nbsp;</p><p>在央美畢業展上合理"發瘋"是一種怎樣的體驗？央美實驗藝術系，據説是全國最難考的藝術類專業，這裏彙集了一羣最反常規的年輕人。6 月，「WOW 人類」欄目跟進了幾個實驗藝術系學生的畢業作品製作，不出意料，他們的精神狀態真的很美麗。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong>曾園棋</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;tempkey=MTI3NF9UTm9qc0NqNkN2cFhUcmQ1N3JaMjUtRHBRdXJKdlI3eUtHdmN0ZlBxTGxiRW1qclRTcUh1MmktUWpsdS1iY0Q3XzZJeUljYUFxUkdkR29qM0pNZ1RhYU9wMzYtLTRsU2pjRlRDS1lIdGFVY05xSUFmNl8zQ05EUEUxR0ZHU1MwTjRtZXpISHlTbXluV1VLVWN0M0dncHJuNEdCZjNBWEEyWFFQM1B3fn4%3D&amp;chksm=69561e085e21971e2a9ee890290690f18ae695be131a4af8fb484fae58000d97988dc78f9233&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0615WYG7WvmLaUCfAtOrK4ky&amp;sharer_shareinfo=13c3c99e80ff587a6cd4e6c467a95002&amp;sharer_shareinfo_first=13c3c99e80ff587a6cd4e6c467a95002#wechat_redirect">「36 氪」（ID:wow36kr）</a>，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪李洋：風流一代｜WAVES 新浪潮 2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819573459913218?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:46:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大會在北京郎園 station·倉酷順利舉辦。WAVES 是浪潮的意思，也正是當下年輕人勇於追夢，敢於創造精神的縮影。此次 WAVES 大會聚焦四大板塊：理想與現實、科技與人文、探索與深耕、傳統與變革，每一個板塊都指向年輕人關注的熱議話題。都説人生是曠野，但是實踐發現人生更像是海面，時而風平浪靜、波光粼粼，時而巨浪滔天、風浪不止。Waver 們沒有在浪潮中隨波逐流，而是靠自己的力量迎浪而上。</p><p>36 氪作為一家和創投行業共同成長起來的商業媒體，一直和那些年輕的血脈一起探索邊界、洞察未來。此次峯會，我們聚焦於創投，但又不止步於創投，我們和不同領域的人一起談感想，和不同年齡的人聊未來，共創多元場景下的創投 party，打造商界獨一無二的視聽盛宴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2134" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_dac501ac71314b2d950dc7c8c4911a05@848520502_oswg1188943oswg3200oswg2134_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首席內容官 &nbsp;李洋</p><p><strong>以下是李洋女士的演講實錄，經 36 氪整理編輯：</strong></p><p>今天站在這裏，我想和各位聊聊的主題叫作：風流一代。這是賈樟柯導演最新的作品。不久前結束的戛納電影節中，這部電影在放映後獲得了長時間的掌聲。它的拍攝週期超過 20 年，從 2001 年北京申奧成功一直到 2022 年結束。影片講述了一個時代從高光走到落幕，其中的年輕人成於時代、困於時代、也被棄於時代。</p><p>接受採訪時，賈樟柯説：「充滿活力的年代可能已經過去了。」54 歲的他看到了時代走向沉重的一面。的確，相比於那個國門初開、以啓山林的時代，今天的我們生活在一眾秩序之下。絕大多數人在忙碌的生活裏各自奔波，沿着世俗、家庭、外界劃定好的軌跡在向前走。年輕人看上去似乎不那麼有活力了，內卷不動、憤而躺平。甚至很輕易的，就能被貼上「垮掉的 90 後」、「凋零的 00 後」這樣的標籤。若將視角聚焦到商業世界，也有無數人詬病這一代創業者充滿「生意思維」，不再仰望星空。那麼，中國的「風流一代」真的過去了嗎？</p><p>此刻，我們真切地看到，年輕的一代已經走進了新時代商業世界的中心。從象牙塔、從實驗室、從互聯網大廠的普通工位、從最普通的奶茶鋪走進創業場。我站在各位年輕的創業者、投資人、創作者、科學家的面前，仍想稱你們為「風流一代」。</p><p>「風流」兩字最古老的意思是「風流雲散」，是一種沒有包袱、飄逸自由的狀態。而這正是這一代年輕人最不同於父輩、祖輩的一點。正如與賈樟柯同為第六代電影導演的王小帥曾經所言，「沒有所謂第七代導演，因為後來者沒有共性」。</p><p>得益於互聯網所帶來的信息獲取便利性，以及整體性消費升級的複合紅利，使得這一代年輕人在物質上更充裕的同時，也成為新中國成立以來，從生長環境到心理狀態都全新的一代。如果説，使命感、責任感之下的創新、創業更像是回答一場時代的考試，那我相信，處在更自由狀態下的科技、文化、商業、藝術的探索，更可能構成一幅想象力無限的圖畫創作。</p><p>在 WAVES 大會舉行前，我們對此次 Under 36 的獲獎者進行過一次調研。調研發現，其中有超半數的投資人「一年中有半年」漂泊在海外。而 AI 領域的創業公司幾乎從創辦之初就已將目光置於全球市場。在中國這片土地上，已經誕生了 day one 就已是跨國界的商業公司。</p><p>36 氪一直以來引以為傲的一點是：我們是一家伴隨着年輕一代創業者、或者説「創新精神」一起成長起來的公司。我們相信，善待、鼓勵、支持、褒獎年輕人是一家創新媒體的應有之義，也是一種始終面向未來、信仰未來的姿態。今晚，是屬於你們的舞台。最後，對於那些「風流一代」不在的人，請不要忘記那句詩，「俱往矣，數風流人物，還看今朝。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「討薪」560 億美元，馬斯克會繼續 all in 特斯拉嗎？｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2818907903085060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 17:55:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在陣陣歡呼和掌聲中，舞台上的馬斯克興奮地手舞足蹈，不斷感謝支持者們，彷彿重回 2019 年特斯拉上海超級工廠投產後，他在交車儀式上起舞的時刻。</p><p>這一幕發生在今天的特斯拉股東大會上。會議上，主要討論有關特斯拉 12 個議案的投票結果，其中 5 項議案通過，分別為：</p><ul><li>任命詹姆斯·默多克、金巴爾·馬斯克為Ⅱ類董事，任期三年</li><li>在不具約束力的基礎上批准高管薪酬諮詢</li><li>將特斯拉註冊地遷往得克薩斯州</li><li>向馬斯克授予 2018 年經股東大會審議通過的 100% 基於業績的股票期權</li><li>任命普華永道會計師事務所為特斯拉獨立董事。</li></ul><p>前四項議案通過，都增強着馬斯克對特斯拉的掌控力。尤其是 2018 年的股票期權激勵高票通過，直接將馬斯克「按」在了特斯拉掌舵人的位置上。</p><p>2018 年，特斯拉董事會為馬斯克擬定了一份薪酬方案，只要馬斯克達成所有目標，就能得到價值 558 億美元的股票期權。但在今年 1 月，特拉華州衡平法院判決薪酬方案失效。</p><p>馬斯克曾宣稱，如果投票權不能增加到 25%，他將選擇在「特斯拉之外的地方製造東西」。薪酬方案通過後，將直接為馬斯克增加約 9% 的股票期權，投票權增至 22%。</p><p>與此同時，將特斯拉註冊地遷往得克薩斯州，馬斯克有機會在不改變股權架構的情況下，進一步增加投票權。</p><p>此外，特斯拉董事會人數共 8 人，將詹姆斯·默多克、金巴爾·馬斯克兩位馬斯克的親信任命為Ⅱ類董事，則將繼續加強馬斯克對特斯拉的控制。</p><p>在股東大會上，馬斯克還花了近一個小時總結特斯拉的過去和未來。</p><p>他表示，特斯拉正在開發三款新車型，其中包括一款 Robotaxi 車型，並努力開發 2 萬美元以下的車型。</p><p>在超充網絡方面，特斯拉今年將投資 5 億美元部署充電站，「任何地圖未覆蓋的地方，都將安裝特斯拉超充樁」。</p><p>技術研發方面，特斯拉新一代自動駕駛的技術安全性已超過人類，車輛自動駕駛功能可在大部分路段應用，每週使用時間從 10 小時提升至 50-60 個小時。因此，特斯拉車輛閒置時能像網約車一般自主接送乘客，馬斯克預計，其中產生的收入將遠超車輛價格。</p><p>此外，特斯拉今年將解鎖 HW3.0 的全部能力。目前，特斯拉正在開發 HW5.0，其功率約為 700-800 瓦，性能是 HW4.0 的十倍，預計 18 個月後推出。一個對比是，HW4.0 的性能是 HW3.0 的 3-8 倍。</p><p>明年，上千個 Optimus 機器人將在特斯拉工廠投入使用，它們能通過觀看視頻學習並執行任務，還能與人類直接交流。據特斯拉測算，Optimus 機器人的市場規模將達到 25-30 萬億美元。</p><p>不過在這場洋溢歡樂氣氛的股東大會到來之前，特斯拉的大部分股東們卻是焦慮的。他們擔憂，如果馬斯克無法得到 2018 年薪酬方案，他將離開特斯拉。</p><p>在此之前，特斯拉董事長 Robyn Denholm 在股東信中，呼籲股東們支持高額薪酬方案，只有給予馬斯克更高的股份，才能激勵他繼續為特斯拉創造價值，否則馬斯克可能會離開。</p><p>「在股東大會前的投票中，幾乎都支持馬斯克。」36 氪汽車接觸的所有特斯拉散戶股東，都如此回答。</p><p>股東大會的投票結果已經敲定，特斯拉散戶股東們能夠鬆一口氣。但他們的憂慮中也折射着，對馬斯克而言，特斯拉並非不可或缺。</p><h2><strong>薪酬方案通過，但不代表生效</strong></h2><p>薪酬方案是此次股東大會的關鍵，直接影響着馬斯克是否繼續願意在特斯拉工作。</p><p>馬斯克本人對此次會議投票也極為重視。在股東大會舉辦之前，他曾多次在社交平台轉發動態，鼓勵股東投票支持。</p><p>方案通過並不容易，這要求贊成人數比例超過 50%，於是，一場持續數日的拉票行動展開了。包括特斯拉汽車業務高級副總裁朱曉彤、自動駕駛負責人 Ashok Elluswamy 等特斯拉高管及股東，紛紛在社交平台轉發動態，期望獲得大小股東們的支持。</p><p>國內的各大社交平台、視頻網站也出現了大量支持者，他們通過券商發送的郵件鏈接，或者付費數美元委託券商投票。</p><p>「特斯拉能取得今天的成就離不開馬斯克，如果反對，就是和自己的股票過不去。」有人解釋道。</p><p>與之相反的是，多個特斯拉機構投資者投出了反對票。</p><p>持有約 950 萬股特斯拉股票的加州公務員退休基金表示，這一薪酬方案過高，嚴重稀釋了股東的持股例。此外，該獎勵並不是用於特斯拉的持續盈利能力，而是針對短期增長。特斯拉第八大股東挪威主權財富基金則擔憂薪酬總規模、股權稀釋、績效觸發結構等問題。</p><p>最終，關於薪酬方案和特斯拉註冊地轉移的兩項議案，都以較大優勢通過。</p><p>這一切根源來自一次法院判決。2018 年，特斯拉身陷產能地獄，董事會為了激勵馬斯克工作，為其擬定了一份價值 558 億美元的薪酬方案。但在今年 1 月，特拉華州衡平法院判決薪酬方案失效。</p><p>該方案共有 12 個階段的股票期權目標，每階段期權佔特斯拉截至 2018 年 1 月 21 日總流通股數的 1%。特斯拉的市值每增加 500 億美元，馬斯克就能獲得相應階段的期權，只有 10 年內特斯拉市值超過 6500 億美元，馬斯克才能解鎖全部期權。在此之前，他不能從特斯拉領取任何薪金、獎金或其他股票獎勵。</p><p>負責審理此案的法官凱思琳·麥考米克認為，薪酬方案的擬定存在不合理之處，比如代理聲明將關鍵董事描述為獨立董事，並省略了薪酬方案的審批流程細節。此外，參與薪酬委員會的不少成員是馬斯克的親密好友，因此馬斯克有可能主導薪酬擬定的過程。</p><p>審後文書記載了薪酬方案生效的辦法——證明薪酬方案的審批流程透明無誤，酬勞合理。因此，薪酬方案在公開、透明的情況下再次通過大多數股東的批准，是馬斯克得到薪酬的唯一解。</p><p>儘管此次股東大會通過了薪酬方案，但仍存在一定不確定性。</p><p>匯業律師事務所合夥人王小敏認為，馬斯克能否得到 558 億美元的總薪酬，除了相關法院的裁決有效之外，不排除是否還需符合其他法律規定或監管機構的要求。另外，薪酬方案的達成與最終的實際執行是兩碼事。</p><p>特斯拉董事會的代理聲明也指出其中風險：「即使公司股東投贊成票重新批准了 2018 年 CEO 績效獎勵，也可能無法完全解決這個問題，因為無法預測特拉華州法律將如何處理股東投票結果。」</p><h2><strong>爭取到了馬斯克，但特斯拉已在競爭深海區</strong></h2><p>2004 年，馬斯克以董事長與產品設計師的身份進入特斯拉，就已揭示了兩者的關係——雙方從來不是互相依附。</p><p>除了特斯拉，馬斯克還同時管理着五家公司的事務，包括太空探索技術公司 SpaceX、腦機接口公司 Neuralink、人工智能初創公司 xAI 等。</p><p>馬斯克曾表示，他將時間切分為五分鐘為單位安排工作日程，每天工作約 17 個小時。高強度工作下，2021 年 1 月，馬斯克達成了特斯拉國產 Model Y 發佈，以及「獵鷹 9」號火箭攜帶 143 顆衞星成功發射兩項成就。</p><p>而在收購推特、成立 xAI 後，更多的公司管理任務，則進一步分散着馬斯克留給特斯拉的時間。</p><p>上週，SpaceX 重型火箭「星艦」以及飛船集成系統第四次試射成功，首次實現海面軟着陸，這意味着，SpaceX 已具備飛船和助推器重複使用能力，能大幅度降低太空運輸成本。在此之前，SpaceX 重型火箭試射均以失敗告終。</p><p>而上月底，xAI 完成了 60 億美元融資，躋身一線大模型公司。xAI 表示，這筆資金用於將首批產品推向市場，建設先進的基礎設施。</p><p>「就算沒有我，特斯拉也有美好的未來。」面對股東大會一位觀眾的提問，馬斯克如此説道。</p><p>但當下的特斯拉，不能失去馬斯克的領導。</p><p>2023 年，特斯拉發起多輪降價措施，並首次投放廣告以增加銷量。儘管當年營收同比增加 19%，創下其營收紀錄，但是長期降價以及較多的營銷費用壓縮了利潤，其營業利潤同比下滑 35%。</p><p>而進入 2024 年，降價及優惠政策已難以提振特斯拉銷量。特斯拉 2024 年一季度財報顯示，特斯拉全球銷量為 38.7 萬輛，環比下降超 20%，同比下降 8.53%。汽車總營收 173.78 億美元，同比下降 13%。</p><p>更重要的是，全球市場環境風向扭轉，包括奔馳、通用、福特等車企宣佈推遲電動車開發計劃，削減了電動車產量。中國市場的小米 SU7、極氪 001 等後起之秀，則擠佔特斯拉的市場空間。乘聯會數據顯示，今年 1-5 月特斯拉國內零售銷量為 21.90 萬輛，同比下滑 0.4%。</p><p>特斯拉作為新造車公司，曾引領全球新能源汽車市場的發展，但其較慢的產品更新頻率，讓其在中國新能源汽車市場競爭中漸漸吃力。特斯拉 Model3 距離其面世已過去 8 年，即使是最年輕的 ModelY 也已推出 5 年時間。</p><p>特斯拉也注意到這一點，去年末推出了 Model3 煥新版。懂車帝數據顯示，去年 12 月至今年 5 月，特斯拉 Model 3 銷量僅兩個月份實現同比增長，最高增幅 33%，另外四個月的同比跌幅為 9%-62%。</p><p>在更新迭代以半年計算的中國新能源汽車市場，特斯拉走出銷量困境的方法，或許只有推出一款受到消費者認可的新車型，而這需要馬斯克在產品和市場上投入更多精力。</p><p>特斯拉曾定下一個宏偉的目標，成為世界上最有價值的公司之一，並加速世界向可持續能源轉型。</p><p>在議案得到多數股東支持後，有人在社交平台詢問馬斯克，是否願意讓特斯拉成為世界上最有價值的公司，他的回答是「YES"。</p><p>看起來，馬斯克已有足夠動力，帶領特斯拉走出競爭深海區。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報丨三大指數尾盤拉昇；CPO 持續強勢！大金融板塊集體走高；智能電網板塊活躍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819372104878594?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 17:10:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日開盤，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.26%，深成指低開 0.31%，創業板指低開 0.03%。</p><p>電網設備板塊繼續走強，長城電工、北京科鋭 2 連板，豫能控股、中辰股份 20cm 漲停，久盛電氣、和順電氣漲超 10%，三暉電氣、煜邦電力等跟漲。</p><p>消息上，深圳市發展和改革委員會 13 日發佈《深圳市支持虛擬電廠加快發展的若干措施》。提出到 2025 年，全市源網荷儲一體化發展取得顯著成效，建成具備 100 萬千瓦級可調能力的虛擬電廠，逐步形成年度最大負荷 5% 左右的穩定調節能力。《措施》還提出，強化換電基礎設施響應能力，支持存量換電站開展功率拓撲改造。提升車網雙向互動能力，扶持一批車網雙向互動典型示範項目。經評審後對於具備 V2G 功能的充電設施給予單個企業最高不超過 500 萬元支持。</p><p>人形機器人概念大幅走弱，北特科技觸及跌停，力星股份、五洲新春、貝斯特、鳴志電器等多股跌超 5%。</p><p>消息上，特斯拉 CEO 馬斯克當地時間 6 月 13 日在美國得州奧斯汀舉行的年度股東大會上表示，特斯拉將於 2025 年開始「限量生產」Optimus，並於明年在自有工廠測試類人機器人。他預測，明年特斯拉將擁有「超過 1000 個，甚至數千個在運行的 Optimus 機器人」。</p><p>地產股震盪反彈，冠城大通漲停，鳳凰股份、臥龍地產、中洲控股、華遠地產、中交地產等跟漲。</p><p>東莞證券認為，4 月底至 5 月中旬房地產板塊及個股的向上修復行情更多是政策優化提振市場信心，帶來估值修復。後續板塊將可能再度儲力上行。第二波的向上修復行情將可能是地產行業基本面逐步修復，政策成效逐步兌現帶動。而第三波向上修復行情將可能需要上市房企整體業績及盈利能力改善來帶動。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_93feb6b6555c4d3d903acd5a454e53a4@6069528_oswg97644oswg828oswg1544_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>CPO 概念異動拉昇，劍橋科技漲停，新易盛續創歷史新高，東田微大漲 10%，中際旭創、源傑科技、天孚通信、銘普光磁等多股漲超 3%。</p><p>銀河證券表示，預計全球光模塊市場 2024 年整體收入增長率將達到 27%，主要得益於 400G 和 800G 數通光模塊的需求擴大，特別是來自英偉達、谷歌和亞馬遜的訂單需求對收入增長起到了關鍵作用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_c95de9ebe63f4febb70ce995d78f5f84@6069528_oswg105087oswg828oswg1528_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>CRO 概念股震盪走低，泰格醫藥跌超 9%，萬邦醫藥、康龍化成、藥明康德、陽光諾和等跟跌。</p><p>白酒股持續低迷，貴州茅台跌 1.7% 股價創年內新低，今世緣、瀘州老窖、捨得酒業跌超 2%，五糧液、迎駕貢酒等跟跌。</p><p>消息上，飛天茅台散瓶批發參考價從前一日的 2420 元下跌至 2230 元，單日跌近兩百元。原箱的飛天茅台的批發參考價也從前一日 2695 元/瓶跌至 2550 元/瓶，單日跌超百元，下跌速度較前幾日加快。</p><p>午間休盤，A 股三大指數集體下跌，滬指跌 0.37%，深成指跌 0.33%，創業板指跌 0.74%。</p><p>大金融板塊集體拉昇，香溢融通漲停，海通證券大漲 6%，首創證券、國泰君安、信達證券、方正證券等跟漲。</p><p>豬肉等養殖業板塊探底回升，民和股份、巨星農牧、正虹科技、牧原股份等紛紛拉昇。</p><p>天風證券研報顯示，本輪週期供應斷檔期已在近期加速體現且本輪豬價上漲並未結束，週期高度景氣週期持續性大概率超預期。重視預期差，再次強調重視此輪豬週期的景氣度。</p><p>智能駕駛概念股異動拉昇，光庭信息觸及 20cm 漲停，萬集科技漲超 10%，興瑞科技、金溢科技、高新興等紛紛走強。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_d300eaa98b5a4714904038a29f6ca59a@6069528_oswg93415oswg828oswg1478_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>貴州茅台尾盤翻紅，成交額超 80 億元，此前一度跌超 2%。</p><p>BC 電池概念股震盪拉昇，時創能源漲超 10%，羅博特科、中科雲網、鈞達股份、宇邦新材等漲幅居前。</p><p>今日收盤，A 股三大指數集體上漲，滬指漲 0.12%，深成指漲 0.5%，創業板指漲 0.76%。全市場共 2683 只個股上漲，2400 支個股下跌，全市場今日成交額 8481 億元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構預警：三季度光伏產品價格或將持續下跌 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819143222905093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 16:51:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>「今年全球光伏新增裝機預計增速放緩，將同比增長 0%-12%，預計裝機量在 469-574 GW 之間。」</p><p>6 月 12 日，在新能源研究機構 InfoLink Consulting 上海光儲峯會上，該機構資深光伏分析師趙延慧發佈報告，對於今年的全球光伏市場需求給出保守預期。</p><p>趙延慧指出， 2023 年全球光伏市場需求處在成長週期，實現爆發式成長，年增幅高達 65%。但在高基數增長之下，需求面臨供應壓力、庫存堆積、政策變動等潛在因素影響，2024 年組件需求增長規模面臨挑戰，樂觀預計或有 12% 增幅，同時，悲觀情境下預計可能面臨 0% 增幅，她也對 2025 年進行展望預測，預計約有 8-9% 增幅。</p><p>國內市場方面，由於電網承載力受限、分佈式光伏入市政策的不確定性等影響，趙延慧表示，今年國內分佈式光伏市場面臨着很大的壓力，下半年分佈式需求量很有可能會出現萎縮。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="885,629" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_638f1b5ec9f34417a9203bf3e3ec7e7a@594936739_oswg87966oswg885oswg629_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：InfoLink Consulting</p><p>市場需求增速的放緩，也讓光伏市場的供需關係面臨考驗。InfoLink Consulting 光伏分析師杜加恩分析指出，2024 年全球光伏市場的供過於求達到一個新的頂點，以「該年最小產能環節」與組件需求模擬測算，2024 年全球光伏產能是組件需求的 2.5 倍。</p><p>市場高度供過於求的背景下，目前光伏行業正陷入激烈的價格戰。6 月 11 日，協鑫集團董事長朱共山在 SNEC PV+第十七屆（2024）國際太陽能光伏與智慧能源（上海）大會上演講時表示，截至目前，硅料、硅片、電池、組件四大環節，基本上跌破現金成本，全產業鏈集體承壓。</p><p>杜加恩表示，目前光伏全行業盈利水平均處於低位，尤其是硅片、電池環節面臨嚴重虧損。由於一線組件企業多數掌握拉晶/切片製備能力，因此硅片環節的專業廠家在低獲利時代面臨着存亡挑戰。</p><p>同時杜加恩預測，三季度國內光伏產業鏈四大環節的價格還將持續下跌。四季度，硅料、硅片、電池三個環節的價格將出現一定回升，而組件價格則考慮到競爭格局或將有機會呈現小幅下探的趨勢。</p><p>光伏企業應該如何面對市場供過於求和技術的快速迭代？杜加恩建議，頭部企業應積極拓產研發，在同質化的競爭中尋找「短期無法取代」的差異化佈局與產品，將優勢雪球越滾越大。 而專業化、二線企業由於較難具備改變行業發展的能力，應抓緊市場最前沿實時動向，不要錯失任何可能機會。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>短租管理平台 Guesty 準備上市、螞蟻鏈獲得 20 億人民幣增資、冰鯨科技獲 Pre-A+輪數千萬元融資 ｜PropTech 週刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819407347173895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 16:49:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 週刊》 是 36 氪未來城市頻道的原創欄目。聚焦改變地產行業的科技及創新力量，不僅僅是圍繞住宅和商業地產，還包括廣義的基於空間和不動產的科技、服務創新。</p><p>我們彙總了近期發生的海內外最新投融資、市場及政策動態。 如果你對本文提到的公司、機構、產品、賽道感興趣，或者正在從事相關的創業創新，想要尋求報道或合作，歡迎與我們取得聯繫：發送郵件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要聞提示</h2><p><strong>36 氪首發 ｜冰鯨科技獲 Pre-A+輪數千萬元融資</strong></p><p><strong>大公司動態｜螞蟻鏈獲得 20 億人民幣增資</strong></p><p><strong>海外市場｜短租管理平台 Guesty 準備上市&nbsp;</strong></p><p><strong>行業政策｜北京：重點建設國家網絡安全產業園，積極謀劃國家數據安全產業園</strong></p><h2><strong>|36 氪首發</strong></h2><p><strong>冰鯨科技獲 Pre-A+輪數千萬元融資</strong></p><p>近日，冰鯨科技完成數千萬人民幣 Pre-A+輪融資，公司成立於 2020 年 8 月，初期聚焦音視頻內容創作者、極客用戶，正逐步向家庭用戶拓展，為其提供消費級私有云解決方案。據瞭解，冰鯨科技創始人潘鑫磊曾任職於智位機器人，負責建立開源硬件社羣和極客 DIY 項目，產品覆蓋智能硬件和機器人周邊，包括控制器，平台與傳感器系列。</p><p>早在 2021 年，冰鯨科技就通過海外眾籌網站發佈了面向極客羣體的硬件產品 ZimaBoard，這是一款定價百美金的微型服務器。當時，潘鑫磊在 Reddit 中發現，有一羣來自互聯網公司的 Geek 開始搭建家庭服務器，並將個人數據和應用從雲平台遷移回到家庭服務器上。CasaOS 從應用管理層切入，用戶可以一鍵通過指令在自己的家庭服務器上部署開源的私有云，安裝從智能家居的設備管理到流媒體的影音各種應用程序。潘鑫磊解釋，早期在 Discord 社區玩家的幫助下，冰鯨科技得以將 CasaOS 的系統和功能共建起來。CasaOS 不需要用戶學代碼和複雜配置。只需要幾步點擊，就可以搭建影音服務器，個人數據備份或者一個智能的爬蟲。</p><h2><strong>|大公司動態</strong></h2><p><strong>螞蟻鏈獲得 20 億人民幣增資</strong></p><p>螞蟻鏈是螞蟻集團的科技商業化板塊，依託自身的科技創新和行業實踐，聚焦區塊鏈、隱私計算、物聯網、安全科技、雲原生等前沿科技，致力於為千行百業數字化進程，提供紮實領先的數字技術解決方案。目前螞蟻數字科技擁有螞蟻鏈（AntChain）、蟻盾（Zoloz）、鯨探（Topnod）、mPaaS、SOFAStack、鵲鑿、碳矩陣等具有代表性的創新技術產品及諸多行業領先應用，覆蓋金融、政務、互聯網、IP 版權、貿易、工業製造、航運物流等多個領域。近日，螞蟻鏈獲得 20 億人民幣增資，投資方未披露。</p><p>2022 年，工信部中國信通院、隱私計算聯盟主辦的 2022 隱私計算大會上，正式發佈了信通院第六批「可信隱私計算評測」結果，吉利數科、螞蟻鏈、銀聯、京東科技等 34 家頭部企業的相關隱私計算平台共同獲頒「可信隱私計算」評測證書。</p><p><strong>華寶新能發佈兩款家庭綠電新品</strong></p><p>近日，華寶新能推出兩款新品——DIY 小型家庭綠電系統、Smile 光伏瓦家庭綠電系統。近年來，在全球傳統能源向綠色能源加速轉型的背景下，作為家庭綠電的核心場景，家庭全場景綠色能源轉型也迎來了快速成長期。傳統家庭綠電行業長期面臨高昂的成本、複雜的安裝過程以及系統整合不統一等痛點。一套傳統家庭綠電系統通常需要約 5 萬美元，安裝過程繁瑣，週期長，涉及多項審批流程。此外，市場上其他廠商提供的解決方案往往是各自獨立的組件拼湊，難以形成真正的一體化服務。這些問題極大地限制了家庭用戶對綠電系統的接受度和普及率。</p><p>華寶新能此次家庭綠電系統搭載了全棧式智能家庭綠電管理技術，光伏功率從 500 瓦到 50000 瓦，儲能容量從 1 度電到 100 度電，零售價位從 1000 美金到 10 萬美金不等。其中 Jackery Navi 2000 產品系統光伏功率覆蓋 800 瓦到 1600 瓦，電池容量可在 2 度電到 10 度電之間平滑擴容，以滿足不同家庭的多樣化用電需求，其 Jackery Navi 2000 的應用場景更加廣泛，包括陽台、庭院、車庫及便攜式戶外活動等。截至目前，華寶新能的產品服務已覆蓋全球 40 多個主流國家及地區，全球累計銷量超過 400 萬台。公司官網獨立站高達 21 個，並已進駐全球近 10,000 家知名零售渠道。</p><h2>|海外市場</h2><p><strong>短租管理平台 Guesty 準備上市&nbsp;</strong></p><p>近日，短租物業管理平台 Guesty 的 CEO Amiad Soto 公開表示，公司已接近盈利，並有足夠的資金儲備，計劃在未來 12 至 18 個月內進行 IPO，以籌集資金進行更多收購擴張。今年 4 月，Guesty 剛剛完成了 1.3 億美元的 F 輪融資。</p><p>據悉，Guesty 總部位於特拉維夫，主要為 Airbnb、Vrbo、Expedia、Booking.com 等短租平台提供物業管理服務，聯合創始人兼首席執行官 Amiad Soto 表示：「隨着人們生活、工作和旅行等方式的改變，傳統酒店和短租公寓之間的界限變得模糊。房東、房產管理人和酒店品牌都在不斷適應這一新現實。過去幾年，短期租賃市場迎來了一批新的客戶，其中包括對體驗和服務有着較高要求的傳統酒店客戶。」</p><p><strong>自如在成都成立投資公司，由香港公司全資持股</strong></p><p>6 月 11 日，自如投資有限公司在成都正式成立，註冊資本為 10 億人民幣。該公司的法定代表人為劉秋實，其經營範圍包括資產管理服務、採購代理服務、業務培訓、融資諮詢服務、信息諮詢服務以及社會經濟諮詢服務等。根據天眼查 App 的信息，自如投資有限公司由自如香港公司 Ziroom Limited 全資持股。</p><h2><strong>|行業政策</strong></h2><p><strong>西部首個鴻蒙生態創新中心落地成都</strong></p><p>據成都發布官微消息，6 月 12 日，鴻蒙生態（成都）創新中心揭幕儀式在成都錦江軟件園隆重舉行，蓉深產業合作再添成果。</p><p>活動現場，成都錦江區發佈開源鴻蒙產業政策，西部首個鴻蒙生態創新中心揭幕，全國首個鴻蒙生態產業園區正式掛牌，中軟國際、潤和軟件、軟通動力、誠邁科技等 20 餘家開源鴻蒙生態夥伴達成共建。&nbsp;</p><p><strong>北京：重點建設國家網絡安全產業園，積極謀劃國家數據安全產業園</strong></p><p>6 月 5 日，北京市政府副祕書長許心超在數字安全高層論壇暨北京網絡安全大會開幕式上宣佈，北京市將致力於完善數字安全相關政策規劃，打造一個優勢互補的產業集聚區，重點建設國家網絡安全產業園，積極謀劃國家數據安全產業園。&nbsp;</p><p>此外，北京還計劃大力發展京津冀網絡安全產業集羣，以構建一個引領全國數字安全產業發展的新型空間載體。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼加羣請備註公司、職位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國移動主導實現 SPN IETF 國際標準新突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821841012787457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 10:24:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，中國移動集團有限公司聯合華為等多家公司在 SPN（Slicing Packet Network，切片分組網絡）領域標準取得關鍵進展，實現首個 SPN 段路由 RFC9545 標準在 IETF（Internet Engineering Task Force，互聯網工程任務組）正式發佈。未來，中國移動將繼續與華為等公司協同合作，推進 SR-TP 標準發展，為 5G/5G-A、算力網絡等提供更加高效、穩定的網絡傳輸服務，加速數智化進程。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科數測與固源科技收購簽約儀式在無錫經開區舉行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821842255366400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 10:12:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中科星圖官微消息，6 月 15 日，子公司中科數測與固源科技收購簽約儀式在無錫經開區舉行。固源科技是國內模糊測試領域的龍頭。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江省海港集團與三一集團簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821837542656261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 10:01:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據三一集團官微消息，三一集團黨委書記、董事長，三一重工董事長向文波一行到訪浙江省海港集團、寧波舟山港集團。浙江省海港集團黨委書記、董事長，股份公司董事長陶成波與向文波進行了座談，並共同見證雙方簽署戰略合作框架協議。向文波表示，希望雙方在港口低碳化、自動化等方面開展更廣泛的合作，實現互利共贏。陶成波表示，希望雙方以此次簽約為契機，加強溝通銜接，發揮各自優勢，促進業務落地，拓展合作領域，共同助力世界一流強港建設和企業高質量發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪海鷗上市厄瓜多爾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821815459694849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 09:39:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據比亞迪官微消息，比亞迪面向厄瓜多爾正式推出新一代主流代步車比亞迪海鷗（當地命名 BYD SEAGULL）。目前，比亞迪已在厄瓜多爾推出了漢 EV、元 PLUS、海豚、唐 EV 等多款新能源車型。截至目前，比亞迪在厄瓜多爾乘用車市場已經建立了 5 個銷售點，並計劃在 2024 年內將銷售網點擴展至 10 個。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>總投資 85.9 億元，海口集中開工保障性租賃住房等 14 個項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821782879406338?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 09:12:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據海南廣播電視總枱消息，海口市 2024 年第二批重大項目集中開工儀式在海口江東新區舉行，共 14 個項目開工，總投資 85.9 億元。開工的 14 個項目涵蓋產業發展、基礎設施、公共服務、旅遊文化等領域，包括濱海浴場、海口騎樓歷史文化街區博愛路保護修繕項目、高端醫療器械生產加工基地、國際醫療康養中心等。其中，作為公共服務類之一的海口江東新區起步區保障性租賃住房項目總投資 2.85 億元，建成後主要為符合條件的新市民、青年人等羣體供應小戶型、低租金的租賃住房。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中核光電與隆基綠能簽署鈣鈦礦晶硅疊層太陽能電池合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821778438621696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 09:01:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中國核電消息，6 月 14 日，SNEC 第十七屆國際太陽能光伏與智慧能源（上海）大會暨展覽會期間，中國核電旗下中核光電科技（上海）有限公司與隆基綠能簽署鈣鈦礦晶硅疊層太陽能電池合作協議。本次合作是隆基綠能與央企能源集團在新一代清潔能源技術領域的歷史性合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首筆科技創新貸款已發放，激勵金融機構更大力度投早投小投硬科技</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820814330219014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 17:52:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[人民銀行 6 月 14 日消息，首筆科技創新貸款近日已發放，後續其他貸款將陸續投放，精準支持科技型企業。專家表示，科技創新再貸款加速落地，有助於引導金融機構加強對科技創新和科技型企業的服務，做好科技金融大文章，撬動更多社會資本投入科技創新。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西部證券高層調整：總助趙英華分管資管、研究業務，殷濤升任財富管理部總經理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820873362753795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 17:40:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從業內獲悉，近日西部證券資管、研究、財富管理業務迎新一輪人事任命。具體看來，繼 4 月資管分公司總經理趙英華升任公司總裁助理後，公司內部於近日再任命其分管資管和研究所業務。同時，西部證券原財富業務總經理殷濤升任公司總經理助理、財富管理部總經理，將分管財富管理業務。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛：手機上大模型技術合作已經在持續對接開展中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820857252628745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 17:24:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，科大訊飛在互動平台表示，科大訊飛一直在為多家手機廠商提供智能語音和多語種技術服務，訊飛星火大模型發佈後，關於手機上大模型技術合作已經在持續對接開展中，具體合作細節受保密協議限制，不便透露。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>數據更穩更實，金融支持實體經濟質效提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820807270893824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:56:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[專家表示，5 月融資總量平穩增長，信貸結構持續優化，利率水平維持低位。當前信貸增速雖然受到去年較高基數和一些短期擾動因素的影響，但節奏更加均衡，對經營主體支持「實」的成分進一步得到體現。總體看，金融支持實體經濟質效提升。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基綠能：Hi-MO 9 市場表現超預期，儲備訂單規模超 5GW</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820805772446217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:38:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 14 日，在 SNEC 第十七屆（2024）國際太陽能光伏與智慧能源（上海）大會暨展覽會上，隆基綠能副總裁佘海峯介紹，自首次發佈以來，Hi-MO 9 組件在手訂單量接近 1GW、儲備訂單量超 5GW，約 7 成儲備訂單來自歐洲市場。「客戶對 Hi-MO 9 組件的信心及目前給予我們的訂單，遠超公司預期。原本我們計劃 2025 年在全球供應 10GW 左右的 Hi-MO 9 產品，但按目前市場釋放的積極信號看，我們有可能要加大產能投放以滿足快速增長的市場需求。」（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>張勇：哪吒 8 月將發佈一款新車，9 月大批量交付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820801095682566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:27:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[第十六屆中國汽車藍皮書論壇」6 月 14 日-16 日在北京舉行。哪吒汽車 CEO 張勇透露，今年下半年將重新發布哪吒品牌。此外，8 月將發佈一款新車，9 月大批量交付。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新希望：目前全行業總體來説對復產擴產比較謹慎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820798127426053?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:24:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新希望日前表示，公司判斷現在是能繁母豬去化的低點，後續進一步大幅去化的可能相對比較小了。可能頭部企業的能繁母豬數量還在擴張，但也並不代表全行業在擴張，還是要看農業部的數據，更能代表全行業。但目前全行業總體來説也比較謹慎，且前幾年的長期虧損，也才剛剛在最近幾個月有所彌補，大家對復產擴產都還比較謹慎，更多還是通過一些肥豬延遲出欄、二次育肥、外購仔豬育肥，做一些短期操作來爭取更多獲利，但真正大規模的補母豬還是不多。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新希望：近期豬價回暖幫助公司盈利有明顯改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820786354047489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:12:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新希望日前表示，近期豬價回暖確實幫助公司盈利有明顯改善，公司 5 月份整體已實現 2.5 億—3 億元左右的盈利。當然這些還是未經審計的，最終以後續發佈的半年報為準。關於 6 月份盈利，首先養豬這一塊自身成本肯定還在下降，但具體能實現多少盈利，還是要看豬價的增長。根據目前上旬的整體豬價看，可能盈利還是會比 5 月份好一些。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2023 年我國醫療器械流通市場規模達 1.36 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820783320664320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:09:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國物流與採購聯合會今天發佈《中國醫療器械供應鏈發展報告（2024）》。根據報告，隨着「健康中國」戰略的不斷深化，人民生活水平的不斷提升，以及我國人口老齡化、多元化醫療服務需求的不斷增長，我國醫療器械產業持續保持穩步發展態勢。2023 年，我國醫療器械工業市場規模達 1.18 萬億元，同比增長 10.28%，流通市場規模達 1.36 萬億元，同比增長 6.25%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長三角超級環線高鐵列車今日首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820744681277960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:56:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 15 日，中國鐵路上海局集團有限公司第三季度列車運行圖正式實施。新圖中，長三角超級環線高鐵列車當天上午迎來首發，這也是首條跨越長三角三省一市的環形高鐵列車，「軌道上的長三角」新增一條環形「走廊」。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光大證券：圍繞電力體制改革，持續推薦電網板塊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820743201720576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:50:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，光大證券研報認為，我國電力體制改革持續推進，在此過程中電網建設亦不斷加速。國家能源局《關於做好新能源消納工作，保障新能源高質量發展的通知》提出加快電網建設、推進系統調節能力提升和源網協調發展、電網平台及電力市場推進優化配置、強化新能源消納目標及監管。隨着新能源大規模併網，我國配套電網建設需求持續上升，因此從投資角度來看，電網方向仍是最優選擇。其中，配電網及其數字化建設將是未來幾年內的重點，特高壓及主網環節也具有較強的業績確定性；此外，電力設備出口受益於海外需求高景氣，趨勢亦持續向好。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英偉達開源 3400 億參數模型 Nemotron-4 340B</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820750648330761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:35:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 6 月 14 日，英偉達開源 Nemotron-4 340B（3400 億參數）系列模型。據英偉達介紹，開發人員可使用該系列模型生成合成數據，用於訓練大型語言模型 (LLM)，用於醫療保健、金融、製造、零售和其他行業的商業應用。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深汕比亞迪汽車工業園二期實現達產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820748345494025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:33:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從深汕比亞迪汽車工業園獲悉，該園二期整車項目已達產，每天產量達 750 輛。（深圳特區報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重慶巫山紅椿風電二期項目試運行成功</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820739394062848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:31:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中國電建官微消息，近期，由中國電建承建的重慶巫山紅椿風電二期項目試運行成功。巫山紅椿風電二期項目位於重慶市巫山縣鄧家土家族鄉，總裝機容量 40 兆瓦，由中國電建所屬水電九局承建。項目試運行成功，標誌着各項里程碑節點目標圓滿完成，正式投產發電。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>