<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>成本 80 美元、不搞營銷，這家非主流泳池機器人公司營收已過億｜Insight 全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285477321352072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:00:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>編者按：當出海越來越成為一家中國公司核心戰略時，如何徵戰全球市場就成為一個極其專業的話題。在全球化的演變中，已有不少中國品牌站立潮頭。鑑於此，硬氪特推出「Insight 全球」專欄，從品牌成長與變遷，探索中國品牌出海的前沿方向與時代契機，為出海玩家與行業提供思考與啓發。&nbsp; 這是我們專欄第 43 期——從中芯國際、科大訊飛再到軍方水下項目，早在進入泳池機器人領域前，鄧卓明已經積累了豐富的水下技術經驗。即使彼時少有人看好，他依舊選擇在 2021 年創立「思傲拓」，並在半年內推出數款產品驗證市場。如今，思傲拓將千元級性能的泳池機器人價格下放至不到 400 美元，全球營收以過億。思傲拓的產品單台成本不過百，極致的成本控制令人驚歎，對此，我們與鄧卓明聊了聊。</p><p>&nbsp;</p><p>從客廳、庭院到泳池，中國企業們緊緊盯住了海外消費者的家庭場景。</p><p>隨着淨化空氣、割草、掃雪這類需求帶動的百億規模市場被髮掘後，泳池清潔這一稍小體量的市場也吸引了一眾硬件創業者們。</p><p>QYR（恆州博智）數據顯示，2024 年全球泳池清潔機器人市場銷售額達到了 10.18 億美元，預計 2031 年將達到 17.31 億美元。</p><p>事實上，泳池清潔這一賽道已存在超 40 年，但專攻於此的企業較少，市場集中度高。整體來看，Dolphin（以色列）、Polaris（西班牙）、BWT（英國）、Hayward（美國）等國際品牌常年主導市場，不過，近年來星脈創新、元鼎智能、望圓科技和思傲拓等國內廠商紛紛進入，並拿下大額融資。</p><p>思傲拓屬於很另類的一類創業公司。它成立於 2021 年 10 月，總部位於深圳，面向北美、歐洲市場銷售水下清潔機器人。與動輒近千或數千美元的定價相比，<strong>思傲拓將價格下放至 199-399 美元，2024 年營收超億元，</strong>在亞馬遜銷量排名第四位。</p><p>僅在今年一季度，憑藉性價比優勢，<strong>思傲拓的出貨量已超越去年全年，銷售額突破 5000 萬元，並進入盈利狀態。</strong></p><p><strong>「目前我們單件產品的成本不超過 90 美元，即使定價再降我們也仍然有盈利空間。」思傲拓創始人鄧卓明告訴硬氪。</strong></p><p>此外，2023 年，Dolphin 的母公司 Maytronics，全球泳池機器人市佔第一的廠商與思傲拓合作成立新品牌「Niya」。思傲拓為其供應電機、傳感器等核心部件。截至目前，累計已出貨十幾萬台。</p><p>庭院機器人賽道早已擠滿了創業者，產品覆蓋各個價位段，看上去已經沒有什麼空白機會。思傲拓不依賴營銷，低價卻沒有陷入價格戰怪圈，還能獲得極其豐厚的利潤。這種正向循環在硬件利潤普遍微薄的當下顯得不同尋常。我們和思傲拓創始人鄧卓明聊了聊，希望能瞭解這家低調公司背後的祕密。</p><h3><strong>技術出身</strong></h3><p>與自掃地機器人切入泳池賽道的對手不同，鄧卓明擁有豐富的水下技術經驗。</p><p>大學畢業後，鄧卓明在中芯國際和聯發科從事芯片研發，而後在科大訊飛研發機器人。2016 年他開始接觸無人船和軍方反潛、探測類水下項目。</p><p>此外，鄧卓明也是國內最早一批做電動救生圈的研發人員。「水下裝備防水、電池密封等讓行業頭疼的問題之前我們都遇到過。」鄧卓明告訴硬氪。</p><p>時間來到 2019 年，鄧卓明開始把目光投向 C 端。久未有功能創新但又具備市場空間的家庭泳池清潔機器人吸引了他的注意。由於歐美人工費用較高，家庭泳池的清潔需求也多，Pool &amp; Hot Tub Alliance 數據顯示，僅美國就有 1070 萬個游泳池。</p><p>彼時，鄧卓明正帶領團隊參加創新創業大賽。投資人沒看上他的產品，理由是行業不熱，亞馬遜也沒跑出數據。</p><p>這是一次讓人沮喪的碰壁。鄧卓明憋了一股氣，領着電子工程師和嵌入式工程師，在深圳寶安租下 70 平米辦公室，悶頭搞研發。</p><p>整個過程充斥着坎坷。由於能耗極大影響着續航，思傲拓團隊用 2 年時間改造電機傳動系統，使內置的行星齒輪壽命從業內平均 500 小時提升到 2000 小時，降低摩擦從而減少能耗。</p><p>在技術上，鄧卓明絕不吝惜投入。即使國內電機廠眾多，但由於泳池清潔機器人規模不大等原因，思傲拓難以找到滿意的電機。</p><p>「沒有電機廠可以為我們做很細緻的開發，比如齒輪傳動怎麼做，用什麼潤滑油效果最好，怎麼降低成本？這些他們都很難考慮到。」鄧卓明介紹道。</p><p>由此，思傲拓決定自研並自產電機、齒輪箱和傳感器這類關鍵部件，出於成本考量，其自主設計了無刷直流電機（BLDC），全面使用國產器件，採用極簡設計，把泳池機器人平台化，減少 BOM。同時，在設計機器人的時候，思傲拓已經考慮使用自動化組裝產線，使用較少的人工提高產能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="826,698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_9fbb0cfa979b45c2aa00eb40890be078@5932017_oswg599479oswg826oswg698_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">思傲拓泳池機器人核心部件，圖源企業</p><p>這直接壓縮了生產成本，將單台泳池機器人的成本降低到 80-90 美金。</p><p>藉助這一優勢，思傲拓的泳池機器人在搭載無刷電機且具備爬牆能力的性能下，將價格下放至 400 美元。而目前具備同等功能的泳池清潔機器人價格普遍在五百至數千美元不等。</p><p>此外，泳池清潔機器人以清潔功能為核心，思傲拓產品在體積小於同類產品的同時將吸污容量增大，可適用於 18-80 平方米的家庭泳池，清潔池水、池壁、池底的沙塵、落葉和污垢。</p><p>2023 年，思傲拓一口氣推出了 3 款產品。如今，思傲拓已推出 SAT 1X 與 2X 系列，前者定價 199 美元，後者為 399 美元，在亞馬遜、TEMU 和 eBay 均已上線。鄧卓明告訴硬氪：「現在我們的產品出一台就能賣一台，退貨率還只有 2-3%，遠低於同行。」</p><h3><strong>性價比優勢</strong></h3><p>鄧卓明説話不喜歡修飾，有時候過於直白樸素。</p><p>「我覺得基於現在能實現的清潔功能，這個產品就是 300 -400 美元之間。這個價格已經頂天了，再高一點我覺得都是在收割智商稅，除非你有真正的功能去改變現有的這個狀態把清潔功能做得比現在更強。」他告訴硬氪。</p><p>他不屑於搞營銷，也對同行燒錢的行為感到費解。與動輒數百人的硬件創業公司相比，思傲拓團隊只有 40 多人。思傲拓的辦公室空蕩蕩，搬進新地點後很多工位仍是空置，沒有什麼裝飾，看着像是一家經營不善的公司。</p><p>鄧卓明的成本都花在技術研發上。當然，他的口氣還是很平淡，「水下的場景較為簡單，技術路線並不多。」——這完全不是創業團隊熱衷的那類克服萬難終於成功的故事。</p><p>如果要清潔一個家庭泳池，清潔人員會使用有纜設備吸出池中的沙子、落葉並刷洗泳池，過程並不複雜。</p><p>但要保證穩定作業，泳池清潔機器人需解決定位與信號幹擾問題。鄧卓明告訴硬氪，水下沒有特徵點，如果採用慣導+視覺的方案，只要遇到障礙點，慣性導航就會全部失效。聲學定位系統才是正確的方案。</p><p>由此，思傲拓選擇了 USBL 聲學系統。目前這一系統多用於海洋石油勘探、打撈等工業場景與潛艇定位導航、水下武器系統制導等軍用領域，一套系統高達數十萬元。</p><p>藉助自身研發經歷，<strong>鄧卓明將 USBL 聲學系統做到民用級並下放至泳池清潔機器人中。</strong>「這套系統覆蓋到單件產品上只需要不到 100 元。」他補充道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1146,492" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_e8dbff5a70544921b2c2cfcc23a257e1@5932017_oswg814668oswg1146oswg492_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">思傲拓泳池機器人作業，圖源企業</p><p>思傲拓的聲學系統承擔了水下定位功能。據瞭解，美國普通家庭的泳池面積在 18-80 平方米之間。面積不同時，水下的回波幹擾情況將存在差異；當泳池面積較小，定位波形可能經過數次反射，使機器人難以分辨準確的定位。而思傲拓的產品可根據泳池大小自動調整增益，調節接收信號強弱等參數。</p><p>除自產自銷外，鄧卓明告訴硬氪，2023 年底 Dolphin 的母公司 Maytronics 受到成本優勢的吸引，找到思傲拓為其供應電機和傳感器等產品及產線，到現在累計已經出貨超 10 萬台。</p><p>今年，思傲拓的產品供不應求，產能成為擺在面前的關鍵問題。「現在處於爆單狀態，新客戶找我，我也根本沒法供，只能給老客戶供一供。」鄧卓明展示着他被催貨的聊天記錄説道。</p><p>這算是一種求之不得的煩惱。當產量爬坡後，鄧卓明還要繼續攪局，「我們要盡最大的努力出最多的貨，把價格再降低一點，同行在的市場我們都會進，要讓市場再卷一點。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團獨家投資 A 輪，「自變量機器人」連續完成兩輪數億元融資｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3287546387669897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 08:50:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王方玉</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，具身智能公司「自變量機器人」近日完成數億元 A 輪融資，由美團戰投領投、美團龍珠跟投。</p><p>本輪融資將用於持續加速全自研端到端通用具身智能大模型與機器人本體的同步迭代，以及未來多個應用場景的智慧化方案合作和落地。</p><p>除了今年 2 月對外披露的光速光合、君聯資本領投的數億元 Pre-A++輪融資外，A 輪融資前自變量機器人還完成了由華映資本、雲啓資本、廣發信德投資的數億元 Pre-A+++輪融資。</p><p>自成立起不到一年半時間內，自變量機器人目前已完成 7 輪融資，累計融資金額超 10 億元。</p><p>自變量機器人（X&nbsp;Square Robot）成立於 2023 年 12 月，聚焦「通用具身大模型」的研發，以真實世界數據為主要數據來源，構建具備精細操作能力的通用機器人。</p><p>作為國內最早採用完全端到端路徑實現通用具身智能大模型的公司之一，自變量機器人致力於構建統一感知、規劃與控制的一體化系統架構。</p><p>公司自主開發的「Great Wall」操作大模型系列的「WALL-A」模型具備多模態信息融合能力，可以整合不同類型的感知數據、自然語言指令與運動控制信號，實現輸入到輸出的端到端映射。</p><p>基於大規模通用知識預訓練與多任務學習機制，「WALL-A」模型在部分未見過的新任務場景中已展現出零樣本泛化能力——廣泛場景的零樣本泛化是實現通用機器人的關鍵標誌之一。</p><p>同時，自變量機器人構建了以模型驅動的數據閉環體系。公司自主研發了數十個數據處理模型和多代數據採集設備，用於實現數據質量的自動化控制與數據採集效率的全面提升。</p><p>硬件層面，公司自主研發並持續優化適配多模態大模型控制的機器人本體，更好地滿足開放環境中的精細操作和穩定運行需求。目前，自變量的機器人本體已在多步驟複雜任務場景中落地應用。</p><p>值得關注的是，從去年底起，自變量機器人已在多模態輸出和具身思維鏈方面取得突破，早於 Gemini Robotics 今年 3 月公佈思維鏈研究成果的時間。</p><p>公司研發的模型架構以多模態輸出為核心，實現了端到端的信息融合，使機器人在視覺、語言和動作等多種信息通道間實現高效對齊，顯著提升了模型在超長序列任務中的上下文推理與自我反饋能力。</p><p>公司在動態環境感知、實時任務規劃和超長程任務等方面也持續取得新進展。以上突破與進展進一步提升了機器人在複雜開放環境中的自主決策能力和執行效率。</p><p>自變量機器人創始人兼 CEO 王潛認為：具身智能的發展短期有賴於模型算法優勢，中期依靠數據優勢，長期核心在於產品優勢。自變量始終圍繞這三大方向加深積累，並率先在國內開放性服務場景落地實踐，探索不同場景下的服務閉環。</p><p>公司的核心團隊匯聚了來自世界知名人工智能與機器人實驗室的專家及海內外頂級高校的學者，致力於推動具身智能與機器人技術的創新與發展。核心團隊成員包括全球最早提出注意力（Attention）機制（Transformer 結構的核心）的研究者，國際頂級機器人實驗室的專家，中國首批千億級大模型的技術負責人，以及機器人硬件領域的專家等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「階躍星辰」的一次豪賭</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3288467971122049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 08:23:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>5 月 8 日，久不露面的階躍星辰 CEO 姜大昕，出現在北京的一場媒體溝通會上。</p><p>「在多模態領域，如果任何一個方面有短板，都會延緩探索 AGI 進程。」姜大昕給出了一個鮮明的判斷。過去一年中，他在不同場合都在反覆提及：多模態是實現 AGI 的必經之路。</p><p>在六小龍中，比起在融資、市場聲量上有烈火烹油之勢的其他選手，階躍星辰的低調格外顯眼。</p><p>這家公司最不聲不響，但又能有獨特的身位而被記住——過去兩年中，它沒有參與應用投流的狂熱之中，在 To C 應用上也僅是有所試水。</p><p>多模態如今成為了階躍最亮眼的標籤，這家公司正在傾注大部分力量探索這一道路。</p><p>成立兩年，階躍一共發佈了 22 款自研基座模型，覆蓋文字、語音、圖像、視頻、音樂、推理等。這其中，有 16 款是多模態模型，佔比超 7 成。階躍也因此在行業內被稱為「多模態卷王」。</p><p>但多模態的發展階段和語言模型並不相同。</p><p>在技術路線已經收斂的語言模型領域，幾乎所有公司都已經沿着差不多的技術路線迭代，但多模態的技術探索尚在早期。從頂尖大廠到 AI 初創，都像在迷霧中穿行。</p><p>在 2024 年 Sora 震撼全球時，不少 AI 創業者就有着不一樣的意見。「Sora 出來的時候，其實我們比較失望，我們覺得它的主線應該是做理解生成一體化，但他們只做了生成，沒怎麼做理解。」姜大昕表示。</p><p>姜大昕對《智能湧現》表示，如果對標語言模型的技術演進時間線，階躍所押注的「理解+生成一體」的原生多模方向，可能還處在 GPT 1.0 之前，Transformer 剛出來時的階段。</p><p>多模態的一大難點，是融合過程中不能損失單個模態的性能，尤其是不能降智。階躍採取的技術路線可以説是「難上加難」：同一個大模型，既要做理解，也要做生成。這是階躍星辰從成立之初，就定下的發展主線。</p><p>做理解和生成，是原生多模方向的一體兩面，這意味着：</p><p>能理解：模型能理解畫面中的物體關係，這需要生成端來監督</p><p>能生成：生成的內容，也需要理解來控制，保證其不是超出物理世界認知的</p><p>直到 2025 年 GPT-4o&nbsp;image 的發佈，吉卜力、擬人化的風格濾鏡點燃全球，多模態又重回全球 AI 舞台的中心。而 DeepSeek 為代表的推理模型的進步，也能夠為多模態的技術探索，補足一塊重要的拼圖。</p><p><strong>多模態和 Agent，是 2025 年當仁不讓的兩個關鍵詞。</strong>在過去一年中，姜大昕也在不同場合反覆強調：多模態是 AGI 的必經之路。而 Agent，則是當下業界在 AGI 道路上探索出來的初始形態。</p><p>當前，階躍也在重點佈局 Agent 這一領域。在汽車、手機、具身智能、IoT 等關鍵應用場景裏，階躍已經和 Oppo、吉利汽車集團、千里科技等企業合作，將 Agent 應用在關鍵場景中。</p><p>在 DeepSeek 一飛沖天，引爆全球之後，它的另一面是——當原來堅如磐石的技術壁壘被擊穿，所有人都不得不走到了一個焦慮的十字路口上：接下來，技術路線該怎麼走？</p><p>大廠有存量的場景和用戶，尚有充足的時間騰挪方向，加大火力。對大模型初創而言，這個拷問尤為緊迫。短短兩個月時間內，大模型六小虎有裁撤團隊、砍 To C 應用者；也有停止投流者，重新將重點放到語言模型中。</p><p>對創業公司而言，去探索更前沿、更未知的領域，或許是這個階段更重要、也更確定的事。</p><p>對階躍而言，這也是一場豪賭——現在，階躍內部已經組織起不同技術路線的數支團隊。「哪一條路線都有可能出現突破，要形成併發的狀態。」姜大昕説。</p><p><strong>在這次溝通會上，姜大昕除了披露了未來的模型和產品計劃外，也對當下的多模態領域給出了關鍵判斷，經《智能湧現》編輯整理：</strong></p><h2><strong>多模態任何一個方面有短板，都會延緩 AGI 進程</strong></h2><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>追求智能的上限仍然是當下最重要的一件事。</strong>我也在很多場合不停的重複：多模態是實現 AGI 的必經之路。</p><p>過去兩年，我們看到整個行業的模型進化，基本上還是遵循了這個路線圖：模擬世界—探索世界—歸納世界。</p><p>從技術路線上講，眼下的發展，也是從單模態到多模態，從多模融合到理解生成一體化，再從強化學習到 AI for Science。</p></li><li><p>階躍從一開始就始終認為：多模態對通用人工智能非常重要。為什麼？</p><p>首先，AGI 對標的是人類的智能，人的智能是多元化的，每個人除了有來自語言的符號智能，還包括視覺智能、空間智能和運動智能等等，這些智能是需要通過視覺和其他模態來進行學習的。</p><p>從應用角度來講，我們無論做什麼應用，都需要 AI 能聽、能看、能説，這樣它才能更好地理解用戶所處的環境，並且和用戶進行更為自然的交流。多模態可以讓智能體充分地理解和感知這個世界，這樣它可能更好地理解用戶的意圖。</p><p>所以，在多模態領域，任何一個方向出現短板，都會延緩實現 AGI 的進程。</p></li><li><p>在多模態層面，下一步的模型發展趨勢有兩點：一是，<strong>在預訓練的基礎模型上加上強化學習，可以激發模型推理的時候產生長思維鏈，極大地提高模型的推理能力。</strong></p></li><li><p><strong>從 OpenAI 發佈 o1，到春節前 DeepSeek R1 發佈，我覺得這是一個標誌，推理模型從一個趨勢變成了範式，現在語言模型基本上是推理模型一統天下。</strong></p><p><strong>這是非常火熱、大家都爭前恐後在做創新的地方。稍微更新一點的，大家不太注意的一個能力，其實是如何把推理引入到多模態領域。</strong></p><p>比如，我給一張這個圖片（足球比賽），問這個模型這張圖片是誰的地方，是誰的主場？這是把模型的感知能力和內部知識能結合起來，一起去做推理，就比原先的視覺理解就強化了很多。</p></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250512/v2_485096583676442da88c3dd6121c6e32@2057308263_oswg935538oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：階躍星辰</p><ul style="list-style-type: disc;" class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>第二個趨勢是多模理解生成一體化，更準確的講，是視覺領域的理解生成一體化，理解和生成都用一個模型來完成。</strong></p><p>為什麼一定要做一體化？比如這個視頻中，老師寫板書，老師的手的姿勢，粉筆在黑板上寫的痕跡，比如 Sora 是可以去模擬之後的樣子的。但是老師寫了一半停下來説他以後會寫什麼內容，這是需要理解模型來預測的。</p><p>生成的內容是需要理解來控制的，你為了保證生成的內容是有意義的、有價值；</p><p>而反過來，<strong>理解是需要生成來監督</strong>的。只有當我能夠生成，生成的時候，我才知道我是真正地理解了。</p><p>理解生成一體化，能更好地幫助生成的推理。</p><p>我舉個例子：人在畫一幅大畫的時候往往不是一下子就全畫完的，現在模型畫圖的時候一次性就出圖了，但人畫的時候會有一個構思，可能想大的結構是什麼樣的，後面再畫細節，是一步一步畫出來。</p><p>畫圖實際上是一個思維鏈的過程，為什麼我們模型生成的時候不是思維鏈？就是沒有理解生成一體化，我要畫一個框架根據這個框架再畫點東西再生成、根據生成的東西再生成，甚至覺得這筆畫得不太好，反過來改一改再生成，現在就還是堵到這個問題上，就是理解生成不一體，所以他很難用長思維鏈一步一步的方式去做生成。</p></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250512/v2_b83cecd07c174ddfa81127b3aa5f36ff@2057308263_oswg81394oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：階躍星辰</p><ul style="list-style-type: disc;" class=" list-paddingleft-2"><li><p>在語言領域，Predict next token（預測下一個字元）是唯一任務，整個訓練的過程就是看你判斷 Predict 得對不對。</p><p>平移到視覺領域，大家就會問：我們能不能用一個模型去做 predict next frame（預測下一個畫面）？這是視覺領域的一個靈魂拷問。很不幸，這個問題仍然沒有被解決。</p><p>沒有解決的原因在於模態的複雜度。大家説，語言是很複雜的，但是從統計來説，語言是一個簡單的東西，因為語言至多就十幾萬個 token。</p><p>但在視覺，一張圖片，我們先不説視頻，一張圖片 1024×1024，就是 100 萬維，每個維度還是一個連續的空間，難度是不一樣的。</p></li><li><p>在語言領域，2017 年 Transformer 出來，對業界最大的意義在於，這是一個可以 scale（擴大規模）的文本的理解生成一體化的架構，在那之前，其他的模型基本都不能 Scalable。</p><p>2020 年的 GPT-3，意義在於：我們第一次把海量的互聯網數據放到了這個 scalable 的架構上，用一個模型處理所有 NLP（自然語言處理）的任務；</p><p>2022 年，ChatGPT 出來了，就是在預訓練的模型的基礎上再加上指令跟隨，這是 GPT-3.5 做的事情；</p><p>GPT-4 的時候，這個能力就進一步增強了，"GPT4 時刻"，指的就是在這個模態上，我們的模型真正能達到跟人的智能差不多的水平。</p><p>現在，我們加上了推理，就可以解決非常複雜的問題。</p></li><li><p>再往後是什麼呢？很多人就覺得應該是在線學習或者是自主學習，就是能夠不斷地自己根據環境去學習到新的知識。</p><p>到目前為止，我們覺得語言模型的技術路線基本上收斂了，沒有出現別的分支。所以，我們相信其實視覺也是可以 follow 同樣的路線。</p><p>那第一步就是有一個非常 scalable 的架構。多模態的「理解生成一體化」這件事，類比到語言模型，甚至應該是在 Transformer 這個 level 的事情。那時候還沒有 GPT，Transformer 是 2017 年出來的，GPT-1 是 2018 年出來的。</p></li></ul><h2><strong>DeepSeek 告訴我們，投流的邏輯是不成立的</strong></h2><ul style="list-style-type: disc;" class=" list-paddingleft-2"><li><p>我覺得 DeepSeek 出來給我們一個經驗，就投流的邏輯是不成立的。DeepSeek 從，來沒有做投流，它如果放開這個流量，破億是沒有問題的。</p><p>當然，我們要重新思考一下，AI 時代的產品的流量增長，是不是真的像傳統的互聯網還是靠投流上去的，DeepSeek 出來以後，給大家一個重新看待這個問題的窗口。</p><p>不光是 DeepSeek，像《哪吒 2》《黑神話悟空》其實都有一些共性，不是靠傳統的鋪天蓋地地投流積累用戶的。</p></li><li><p><strong>模型的突破是早於商業化的。</strong>我剛才做了一個比喻，先有 GPT-3.5 才會有 ChatGPT，先有多模融合和推理模型，才會有現在成熟的 Agent。先要有了多模理解生成一體化，尤其是 scalable 的一體化，才能真正地做到人形機器人的泛化。</p><p>如果是那個東西突破了以後，它的價值就不光是在 Agent 這方面了，我最想看到它在具身智能的泛化、包括建立世界模型方面有新的突破錶現。</p></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250512/v2_d7efb4ddc8214da1bac94d341710787d@2057308263_oswg649004oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc" style="">△來源：階躍星辰&nbsp;</p><ul style="list-style-type: disc;" class=" list-paddingleft-2"><li><p>2025 年，我們將產品名稱「躍問」改名叫「階躍 AI」，就是意味着它從一個類 ChatGPT 的產品，到 Agent 的能力的轉變。</p><p>對 Agent 的產品和商業化層面，我們的智能終端其實是 ToC 的，雖然我們和頭部企業合作，但階躍這些和頭部企業合作的產品，最終是服務 C 端。</p></li><li><p>為什麼我們還會堅持基礎大模型研發？我覺得現在這個行業的趨勢技術發展還是在非常陡峭的區間。</p><p>2024 年 Sora 剛出來，給大家的震撼很大，但今年回頭去看，大家會覺得 Sora 沒有什麼神奇的。階躍不想在這個過程中放棄主流增長或前進的趨勢，所以我們還是會堅持做基礎模型的研發。</p><p>在應用的角度來，我們一直覺得應用和模型是相輔相成的，也就是説<strong>模型可以決定應用的上限，應用給模型提供具體的應用場景和數據。</strong></p><p>數據也是非常重要的，產品形態隨着模型的演變，這是動態發展的。</p></li></ul><h2><strong>綁定行業頭部公司，專注終端 Agent</strong></h2><ul style="list-style-type: disc;" class=" list-paddingleft-2"><li><p>隨着模型能力不斷的增強，有什麼樣的模型，決定了有什麼樣的應用可以被解鎖、可以成熟和繁榮。</p><p>最早期的時候，比較流行的是各種各樣的聊天機器人；有了 Agent 以後，我們就可以用它來解數學題、寫代碼；</p><p>下一步是非常火熱的智能體，我們相信終將從數字世界走向物理世界，延伸到智能駕駛和人形機器人等領域。</p><p>Agent 其實在 2023 年就被討論，但到 2025 年變得非常火熱。我的理解是，Agent 爆發需要兩個必要的條件，一個是多模態的能力，另外一個是慢思考的能力，這兩個能力恰好在 2024 年的時候取得了突破性的進展。</p></li><li><p>我們選擇了智能終端 Agent 作為我們的方向。首先是，Agent 要能更好地幫助人類去完成任務，理解用戶所處環境和任務的上下文。很多的終端是用戶的感知和體驗的延伸，比如手機、耳機，在發起任務的時候，它已經知道任務的上下文了。</p><p>第二是，很多的智能終端或者是終端的設備，就是幫你完成任務。比如説微波爐，我家裏的微波爐有上百功能，但是我很少用，所以我希望它是一個 Agent，將來放一個芯片在微波爐裏，就可以直接跟它對話，智能終端是完全有能力實現這件事情的。</p></li><li><p>我們其實現在在智能終端上也選取了幾個重要的終端：手機、車，還有機器人。</p><p>我們和各個方向的頭部企業展開了深度的合作。比如 Oppo 的一鍵問屏的功能，背後使用了階躍的多模態的模型。拍照片，處理照片，或者是識別一下照片裏面的人物做一些問答，導航功能都可以。</p></li><li><p>對於成為垂類行業的供應商，而不是直接 To C 或者 To B，我們是覺得這個東西很新，頭部企業已經有了大量的用戶，有了場景，我們才能去嘗試這個模型究竟怎麼做。</p><p>如果我們上來做 ToC 的話，我們第一件事情還要做 grow user（用戶增長）和場景增長。</p><p>所以，我們先和合作夥伴一起合作，等這件事情探索清楚了，將來是不是自己做，我覺得都是有可能的。</p><p>現在所有的設備都是孤立的，其實有一個很誘人的場景，對一個用戶來説是，希望它的 Agent 或者是助手，是能跨設備的，這件事情誰來做？我想肯定有很多人在思考。</p></li></ul><p><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250512/v2_b8b5466008c449f082c2518ac0ed9781@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1" style="letter-spacing: 0px;"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc" style="">歡迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250512/v2_a109ed8e0e4c49ecb9d52772fc6e6e33@2057308263_oswg135185oswg900oswg296_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc" style="">歡迎關注</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/MTtm5Ffdc3V4DWnXvPg0Yg">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜雷軍説過去 1 個月是創業最艱難時期；重慶大學通報本科生髮 14 篇 SCI 論文；蘋果再次降價降幅超 1000 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3288851940434825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 07:55:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>雷軍時隔月餘首度發聲：過去 1 個月是創業最艱難時期</strong></p><p>5 月 10 日，小米集團創始人、董事長兼 CEO 雷軍在其個人微博發佈動態，這是其自小米 SU7 事故後首次公開表態（平時會有運營人員打理賬號），也是其停止互動一個多月後的明牌迴歸。雷軍表示，這一個多月的時間是他創辦小米以來最艱難的一段時間，情緒長期低落，所以也暫停了在社交媒體上的互動。好在有大家的關心和支持，他也因此逐漸找回勇氣和信心、恢復狀態。（IT 之家）</p><p><strong>重慶大學通報本科生髮 14 篇 SCI 論文</strong></p><p>近日，因發表 14 篇 SCI 論文，並獲得 3 項國家發明專利，重慶大學化學化工學院本科生劉某喬受到廣泛關注。</p><p>重慶大學 5 月 10 日發佈通報稱，學校高度重視，立即成立專項工作組進行調查覈實。經調查，劉某喬系學校研究生院副院長劉某華之女，劉某華安排劉某喬參與了其本人部分署名論文和專利的研究工作，存在論文和專利署名不當的學術不端行為。此外，劉某華的論文中還存在圖片上傳錯誤等學術不嚴謹問題。通報明確，經研究決定，給予劉某華黨內嚴重警告處分，免去研究生院副院長職務；按相關程序撤銷劉某喬獲得的國家獎學金等榮譽和獎勵。（人民網）</p><p><strong>蘋果再次降價降幅超 1000 元</strong></p><p>5 月 10 日消息，蘋果向渠道商下發了調價通知，這也是蘋果首次在週六宣佈調價。蘋果 iPhone 16 Pro Max 所有容量版本降價 160 美元，對應 1313.06 元人民幣；而 iPhone 16 Pro 的 128GB 版本降價 176 美元，對應 1445.27 元人民幣，其他版本同樣降價 160 美元。今年的「6·18」活動將於 5 月 13 日開始，因此有渠道商認為蘋果此次調價就是在為即將到來的「6·18」大促做準備。值得注意的是，蘋果發佈 iPhone 16 系列之後已多次降價。（科創板日報）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>消息人士稱馬雲迴歸是絕不可能的，馬雲是創始人也從來沒離開過</strong></p><p>5 月 10 日，記者從多位阿里巴巴內部人士處獲悉，阿里巴巴已全面打通了內網（內部論壇）權限，並調整員工跨業務流動機制、啓動工牌煥新。5 月 9 日，針對「馬雲 5 月 10 日迴歸阿里巴巴，將要重啓大集團模式」相關消息，記者向阿里巴巴集團求證，截至 5 月 10 日發稿，暫無回應。阿里巴巴內部人士向記者表示，「馬雲迴歸是絕不可能的，並且馬雲是創始人也從來沒離開過」。（貝殼財經）</p><p><strong>蔡崇信: 「電商和雲+AI」是阿里巴巴兩大核心戰略方向</strong></p><p>5 月 11 日，阿里巴巴集團董事會主席蔡崇信在 510 阿里日親友見面會上表示，公司聚焦兩大核心戰略方向「電商、雲+AI」，並提到了閒魚、夸克、高德、釘釘、1688 等創新業務。蔡崇信稱，阿里要把 AI 融入每一塊業務、每一塊環節，未來三到五年，所有業務都應以 AI 為驅動。「電商的業務並不佔領對互聯網的入口，因為電商是一個垂類，有更多其他的互聯網公司佔取了對用戶的入口。但如果我們能聚焦在 AI 上的話，能夠對整個入口的突破，也許我們可以把新的入口用 AI 的方式做出來，讓我們增加更多的用戶。」（科創板日報）</p><p><strong>劉強東穿豬豬俠 T 恤現身日本街頭：背後還有二維碼</strong></p><p>5 月 10 日，有網友在日本東京街頭偶遇劉強東，他身穿豬豬俠印花上衣，豬豬俠還揹着外賣箱。更有趣的是，劉強東的 T 恤背後還印了京東外賣的二維碼。</p><p>劉強東與豬豬俠的結緣，源自此前他身着京東外賣服裝體驗送外賣。他在餐飲店等待拿外賣的圖，卻意外被網友們發現，京東外賣衣服撞衫豬豬俠。不少網友驚呼：「我説看着眼熟，就是想不起來像誰。4 月 23 日，豬豬俠官微還發文「豬豬外賣，使命必達」，疑似回應此事。4 月 28 日，京東外賣官宣與動畫 IP 豬豬俠聯動，豬豬俠 GG Bond 正式入職京東外賣。（三言科技）</p><p><strong>「胖都來」被禁止發佈作品</strong></p><p>5 月 11 日，搜索發現，胖都來抖音賬號主頁顯示「該用戶被禁止發佈作品」。此前，因與知名商超「胖東來」 高度相似的名稱，胖都來被指 「蹭流量」。5 月 9 日有媒體發現，胖都來抖音賬號內容已清空，顯示暫無作品。5 月 10 日晚，「胖都來」官微發佈消息，浙江胖都來商業管理有限公司董事長都建明表示，「胖都來」名字可以換，他向網友表示，「你們覺得換哪個好，給我提提建議。」（東方財經）</p><p><strong>匯源果汁回應唱衰言論：公司經營情況持續改善，「走向末路」等傳聞不實</strong></p><p>36 氪獲悉，匯源官微發佈公告，網絡上關於匯源果汁「走向末路、又被資本耍了、悲劇」等多篇唱衰匯源果汁言論，均為不實信息，是惡意誇大事實、抹黑匯源果汁、詆譭民營企業及民族品牌的陰險行為。事實上，自 2022 年重整成功以來，匯源果汁經營情況一切正常，並持續改善。面對部分媒體/自媒體針對匯源果汁網絡暴力、惡意詆譭的行為，匯源果汁將採取零容忍的態度，已由公司法務部門、代理律師協助啓動司法程序。</p><p><strong>中國已成為全球新能源併網規模最大的國家</strong></p><p>由中國電力企業聯合會主辦的第二屆電力行業科技創新大會日前在廣州舉辦。國家能源局監管總監黃學農出席會議並致辭指出，中國已成為全球新能源併網規模最大、發展速度最快的國家，科技創新有力支撐電力安全穩定供應和綠色低碳發展。（中國新聞網）</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，熱門中概股多數下跌</strong></p><p>36 氪獲悉，5 月 9 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指跌 0.29%，標普 500 指數跌 0.07%，納指平收。大型科技股漲跌不一，特斯拉漲超 4%，英特爾漲 2%，蘋果、微軟、亞馬遜小幅上漲；英偉達、奈飛、谷歌、Meta 小幅下跌。熱門中概股多數下跌，理想汽車、網易、嗶哩嗶哩、愛奇藝跌超 2%，百度、京東、阿里巴巴、拼多多小幅下跌，蔚來、小鵬汽車小幅上漲。</p><p><strong>多地已開展現房銷售試點</strong></p><p>近日，「現房銷售」這一話題再次引發市場關注。近年來，多地積極開展現房銷售試點，相關配套支持政策也在不斷完善，推動現房銷售在市場中的佔比穩步提升。商品房預售制度源於香港，於 20 世紀 90 年代內地住房制度改革初期引入，並迅速成為主流銷售模式。這一模式憑藉「賣期房」的運作機制，大幅縮短了房企資金回籠週期，顯著提升項目開發效率，成為房地產行業快速發展的重要動力。然而，隨着市場發展，預售制度引發的交付風險、質量糾紛等問題日益凸顯，現房銷售試點工作也應運而生，並在不同階段承擔着差異化作用：市場過熱期，它是遏制房企非理性拿地的「降溫劑」；行業風險暴露時，它則成為「保交樓、防風險」的關鍵防線。（澎湃新聞）</p><p><strong>抖音元老陳林離職創業，知情人士稱為不實消息</strong></p><p>有消息稱，字節原高級副總裁、前教育業務負責人陳林已離職創業，與科大訊飛前高管王卓共同創立"銀河智學"，註冊"小鹿愛學"商標，預計 8 月推出面向學校的 AI 教育產品。對此，接近字節的知情人士表示，陳林離職為不實信息。公開資料顯示，陳林 2012 年加入字節，曾擔任多款核心產品的產品經理，2018 年底，陳林出任今日頭條 CEO；兩年後又被任命為大力教育 CEO。（財聯社）</p><p><strong>高校通報 75 萬採購市價 299 元產品：已發佈採購終止公告</strong></p><p>近日，重慶三峽學院「防火牆及 DNS 設備採購項目中標結果」引發網民質疑。5 月 11 日， 重慶三峽學院情況説明 ：因工作需要，我校需購買網絡防火牆及 DNS 設備，在招標文書中明確提出了需滿足的技術標準。2025 年 5 月 6 日該採購項目完成競爭性談判，擬中標供應商為豐都縣洪正商貿有限公司。5 月 9 日我校工作人員查詢相關資料，發現擬中標的產品（普聯 TL-R473G）不符合我校要求的技術標準，並開展取證工作。經覈查和取證，擬中標供應商相應的產品實際是普通的千兆有線路由器，與我校要求的網絡防火牆技術標準嚴重不符。我校立即向採購代理機構申請，按相關規定對本項目實施採購終止，重新開展采購活動。鑑於本項目出現影響採購公正的違法、違規行為，5 月 10 日重慶市政府採購網已發佈採購終止公告。感謝社會各界的關心和監督。（封面新聞）</p><p><strong>蘋果或於明年推出摺疊屏手機，預計摺疊屏 iPhone 市場需求大</strong></p><p>日前，中國證券報記者從供應鏈公司人士處獲悉，蘋果給供應商提供的出貨目標指引是 2026 年下半年推出首款摺疊屏手機，這是一款大摺疊屏 iPhone。該公司是蘋果 iPhone 多個零部件供應商，其希望進入摺疊屏 iPhone 關鍵部件供應商名單，近期已經送樣測試。但要拿到摺疊屏 iPhone 關鍵部件的增量業務訂單，還需要經過蘋果審廠。預計蘋果完成摺疊屏 iPhone 供應商選擇後，將會進入 NPI（新產品導入）流程。</p><p>一位產業鏈人士對記者分析稱，蘋果 iPhone 客戶基礎量大，預計蘋果摺疊屏 iPhone 市場需求大，但銷量將取決於最終的定價。（中國證券報）</p><p><strong>蘋果商店下架國家反詐中心，現已恢復上架</strong></p><p>日前，有網友在社交平台發帖稱，蘋果 App Store 應用商店無法下載國家反詐中心 App，頁面提示「無法安裝國家反詐中心，蘋果 App Store 已不再提供該 App」。</p><p>5 月 11 日上午， 東方財經，詢問了蘋果客服，對方表示：「應用商店搜不到的話，應該就是下架了，不太清楚是不是因為權限的一些問題，他好像是要讀取設備的應用權限的問題，可能是因為這方面，但不確定，如果説你這邊要用的話，嘗試一下在微信的小程序裏面能不能搜到他們的一些相關推薦程序。」</p><p>關於恢復時間，對方表示：「這個不由我們來確定的，這個東西應該是軟件方那邊，就是負責運營這個軟件的，軟件方公司和 Apple 這邊，這個協商的事情，目前尚不確定。」同日下午，東方財經搜索發現，蘋果 App Store 已恢復上架國家反詐中心。（東方財經）</p><p><strong>理想 L7 累計交付量突破 30 萬輛</strong></p><p>5 月 10 日，理想汽車宣佈，理想 L7 累計交付量突破 300,000 輛。（財聯社）</p><p><strong>工行疑似摻假金條檢測結果為真金，金條已經歸還給客戶</strong></p><p>工行疑似「摻假」金條檢測結果出爐，兩款金條檢測報告均記載「檢測結論：金含量為 99.99%」，無質量問題。工行表示，疑似雜質應為金條售出後的外部附着物，經質檢機構以專業方式清洗後，雜質已脫落。目前，金條已經歸還給客戶。（看看新聞 KNEWS）</p><p><strong>日本松下集團宣佈將全球裁員 1 萬人</strong></p><p>日本松下控股集團 5 月 9 日宣佈，計劃從 2025 財年開始在日本國內和海外各裁員 5000 人。同時，松下集團將終止預期收益難以改善的虧損業務，整合、撤併部分分支機構。（財聯社）</p><p><strong>價格飆漲導致大米成日本母親節熱門禮物</strong></p><p>據日本媒體 5 月 10 日報道，在米價連創新高背景下，大米意外成為日本母親節熱門禮物。不少消費者表示，與常見的鮮花和蛋糕相比，大米實用性強，是送給母親的好選擇。在一些商場和購物網站，大米也上榜「母親節推薦禮物」，銷量較往年增加。日本農林水產省發佈的最新統計數據顯示，日本市場上一袋 5 公斤裝大米均價為 4233 日元（約合 211 元人民幣），連續 17 周創新高。面對高漲的米價，日本政府自 3 月以來已拍賣三批儲備米，但米價上漲勢頭仍未得到有效遏制。（財聯社）</p><p><strong>谷歌花了近 14 億美元與得州和解</strong></p><p>美國得州總檢察長肯·帕克斯頓當地時間 5 月 9 日發佈聲明稱，谷歌已同意支付 13.75 億美元，與得州就侵犯用戶數據隱私的指控達成原則和解。2022 年，帕克斯頓起訴谷歌非法追蹤和收集有關地理位置、隱身模式和生物識別的用戶隱私數據。谷歌發言人對此回應稱，和解協議已了結一系列「舊索賠」，其中一些涉及公司已改變的產品政策，「很高興能將這些問題拋諸腦後，我們將繼續在服務中建立強有力的隱私控制機制」。（界面新聞）</p><p><strong>OpenAI 與微軟就重置高風險合作關係展開談判</strong></p><p>英國《金融時報》5 月 11 日報道，OpenAI 和微軟公司正在修改雙方的合作條款，這將使 ChatGPT 的開發公司能夠在未來上市，同時保證這家軟件巨頭能夠獲取人工智能技術。該報援引知情人士的話稱，微軟提出放棄其在 OpenAI 新的營利性業務中的部分股權，以換取在 2030 年一項關鍵合同到期後能夠使用新開發的人工智能模型。（新浪財經）</p><p><strong>中國已大幅減少從美進口牛肉大豆</strong></p><p>近日，美國媒體發文稱，美國農業經濟正遭受特朗普政府關稅政策的衝擊。其中，農產品貿易和加工受打擊最嚴重，貿易政策的不確定性大大阻礙了農產品出口。報道特別指出，中國已大幅減少從美進口牛肉大豆 ，並轉向從南美、歐洲等地區國家進口。此外，農機化肥等都被迫漲價以應對關稅衝擊，而這一切的最終成本，將由美國消費者承擔。（央視新聞）</p><p><strong>美關稅已引發「漲價潮」 預期的產業迴流則成空談</strong></p><p>據美國媒體當地時間 10 日報道，美國泰爾西諮詢集團近日發佈的行業報告顯示，自美國政府 4 月 2 日宣佈對全球加徵關稅以來，包括芭比娃娃、電鑽、洗衣機在內的一系列家庭用品的價格大漲。據報道，自 4 月 16 日至 4 月 30 日，在美國銷售的部分芭比娃娃價格上漲了 43%，而美國惠而浦公司的部分洗衣機價格在此期間也上漲了 80 美元左右。此外，在美國塔吉特百貨銷售的部分緊身褲價格上漲了近三分之一，另有其他百貨公司銷售的一款電鑽價格上漲了 20 美元。報告還提到，目前價格尚未受到關稅影響的部分商品，未來很快也會面臨漲價。報告稱，「零售商和製造商一致認為，更高的成本將轉嫁給消費者」。（央視新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>來酷發佈全球首款半框 AI 眼鏡鬥戰者 G1</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，來酷正式發佈全球首款半框 AI 眼鏡鬥戰者 G1。鬥戰者 G1 全面接入聯想天禧個人超級智能體，用戶可語音喚醒 AI 翻譯、識圖等功能，像人類助手一樣與用戶對話。據介紹，來酷鬥戰者 G1 售價 2499 元，首發預約價僅 1999 元，5 月 8 日起在聯想官網商城和聯想來酷京東自營旗艦店同步開啓預約，6 月正式發售。來酷科技 CEO 熊文表示，繼首款產品鬥戰者天禧智能體 AI 眼鏡 G1 之後，還將推出更多更多融合炫酷設計和超高性價比的硬核裝備。</p><p><strong>淘寶推出「桌面版」客戶端：主打 AI 購物助手功能、暫僅支持 Windows 平台</strong></p><p>5 月 10 日消息，淘寶現已悄悄上線一款「 桌面版 」客戶端，目前暫時僅提供 Windows 版，macOS 版顯示為「 即將發佈 」。</p><p>參考官圖，該客戶端整體採用網頁瀏覽器風格佈局，其中界面左側整合了 AI、阿里旺旺聊天功能，頂部為商品選項卡，號稱可實現「 分屏展示、絲滑瀏覽 」。官方重點強調了該客戶端引入的 AI 導購助手功能，主要幫助用戶挑選商品，也可以利用其他提示詞讓 AI 輸出各種內容。（IT 之家&nbsp;）</p><h2>酷產品</h2><p><strong>松延動力發佈新一代仿生機器人「小諾」</strong></p><p>36 氪獲悉，人形機器人創企松延動力今日在北京舉辦生態戰略啓動大會。會上，松延動力發佈了新一代仿生機器人全新女性形象小諾。據介紹，小諾具有多模態具身交互、超高自由度（32DOF）、近乎真人的面部表情，開放人設定製和底層接口，支持個性化妝容。松延動力創始人姜哲源在會上表示，N2 機器人大定已突破 1000 台。</p><p class="editor-note"><strong>整理</strong>｜娃娃菜</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成立十週年，傅利葉要把人形機器人帶進康養場景 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3287569366459272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 19:50:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>商業化無疑是當前具身智能企業最關注的問題，從工業生產到導覽、接待，從電力巡檢到高危作業，廠商們正在千行百業不斷探索新的人形機器人應用場景。</p><p>5 月 9 日，具身智能獨角獸傅利葉舉辦了首屆具身智能生態峯會。在會上，傅利葉與上海國際醫學中心宣佈雙方將圍繞具身智能機器人在康復醫療場景的應用標準建設、康復方案共創、科研攻關等展開全面合作，攜手打造國內首個具身智能康復示範基地。</p><p>傅利葉創始人兼 CEO 顧捷分享了創業十年的經歷和體會，並提出了「立足康養、聚焦交互、服務於人」的下一個十年核心戰略。顧捷表示，醫療康復場景的應用是傅利葉的根基，傅利葉的目標是「做以人為中心的具身智能」，把具身智能技術帶進醫院、社區家庭和廣泛場景。</p><p>公開資料顯示，傅利葉成立於 2015 年，早期長期專注於醫療康復機器人。2023 年，傅利葉從側重專用的康復機器人轉向搭建通用機器人技術平台，並推出了首款通用人形機器人 GR-1。</p><p>截至目前，傅利葉已發佈兩款全自研的 GRx 系列通用人形機器人，累計出貨數百台，下游應用場景則包括了 AI 研發公司、工廠製造、迎賓接待、危險品保護等。</p><p>康養會是具身機器人適合的落地場景嗎？</p><p>商湯醫療首席執行官張少霆在會議具身智能生態峯會論壇環節表示，純醫療場景較侷限，而健康、康復、養老等領域更寬泛。現在專業護理人員短缺，具身智能在這些場景中有商業化機會。</p><p>上海大學上海市智能製造及機器人重點實驗室教授李靜則提到，在康復場景中，注重交互性，比如醫療陪伴師等場景，具身機器人搭載通用大模型，可以提供情緒價值。</p><p>同時，具身智能在醫療康養領域落地，也面臨技術、臨牀、監管等問題，比如產品需要醫療許可證等。</p><p>上海交通大學醫學院附屬瑞金醫院康復醫學科副主任牛傳欣表示，康復機器人已經從過去發展到具身智能人形機器人時代，目前正進入臨牀的關鍵銜接階段，可能會遇到機器人完好但臨牀使用存在侷限等種種問題，涉及到適應症把控、治療方案精細調控等。</p><p>交互性和溫度，是康養場景區別於傳統工業場景以及其他一些場景的特殊之處。</p><p>「認知訓練、言語功能訓練以及生活功能恢復訓練等方面，都是需要與人交互的，這也是康復的核心需求。」顧捷表示，康養場景要求在交互性能方面，機器人需要具備感知能力，能夠感知環境、人類的需求以及周邊的情緒，然後利用現在的大模型 AI 技術進行思考，最後做出相應的反饋。」</p><p>顧捷認為，未來人形機器人會以不同的形態來滿足康復治療和互動的需求。在康復之後，還有陪伴、認知訓練等功能，這些方面都是具身智能未來可以大顯身手的領域。</p><p>傅利葉從康復機器人起家，在醫療康復領域有着十年的積累，長期從事人機交互的工作。在顧捷看來，人形機器人的技術本質上是在解決「人和機器怎麼相處」這個核心命題，這與傅利葉的技術優勢天然相關。</p><p>在不久前的全球康復峯會上，傅利葉還牽頭髮起了「具身智能康復技術發展倡議」，進一步推動具身智能在康養場景的技術應用。</p><p>不過，具身智能機器人落地康養場景整體還處於早期探索階段。</p><p>顧捷指出，康養機器人在落地過程中，關鍵有兩點，一是有效，即對醫院來説能夠真正治病，產生臨牀療效；二是安全，產品必須是安全可靠的醫療級質量。目前對於康養機器人的需求的源頭往往來自社區、醫院以及專家的前瞻性想法，這需要專業的醫生、工程師以及科研院校共同努力，協同創新，打造具身智能生態體系。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 商用車電動化再加速，億緯鋰能發佈八款商用車電池</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3287912326521734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 16:01:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 5 月 9 日，億緯鋰能首屆商用車電池科技日暨開源電池新品發佈會正式開幕召開。這次發佈會，億緯鋰能帶來了第三代開源電池。</p><p>開源電池是億緯鋰能於 2024 年 5 月 9 日正式推出的行業首個全場景商用化電池品牌。不同於乘用車的消費美學和情緒價值，億緯鋰能打造開源電池更契合商用車用戶注重的營運能力和盈利價值，旨在為用戶廣開財源，盈利增收。</p><p>如今，商用車市場正在進入電動化加速期，作為最早的商用車電池研發及製造企業之一，億緯鋰能當然要抓住需求。在本次發佈會上，億緯鋰能也帶來了 8 款開源電池王牌產品，以全場景解決方案，滿足從物流車的微面、輕卡到重卡的短倒、幹線再到客車和工程機械的全場景工況需求。</p><p>第一款產品是針對城市物流配送佔比高達 93% 的微面市場，億緯鋰能推出 LF125P-41.86kWh 標準化電池產品。這一產品通過採用 2C 恆流直充架構，可全程穩定輸出 250A 最大充電電流，實現 SOC 20%-80% 補能僅需 18 分鐘，而且能提供 8 年 60 萬公里的超長質保。</p><p>第二款產品是針對物流車的輕卡市場，億緯鋰能推出了 LM254-160kWh 電池，採用同級最大中置大單包方案，支持 400 公里續航且無懼低溫環境。得益於 LMX 材料體系的應用，其系統能量密度達到 180Wh/kg，可在-20℃低溫環境下保持 85% 的能量效率。</p><p>第三款產品針對客車領域，億緯鋰能以"車電同壽"為設計理念，推出 LF324S-43.8kWh 電池。這款王牌產品實現了 10 年 100 萬公里超長質保、170Wh/kg 系統比能量、和 268Wh/L 的體積比能量，性能數據均處於行業先進水平。</p><p>第四款產品則是專為工程機械領域打造的 LF628-350kWh，其所採用的大方形電池和 CTB 技術可以實現 200Wh/L 的高集成，支持 2 分鐘快速裝配到整車，6000 次超長循環壽命設計可有效延長設備收益週期。</p><p>以上四款產品分別針對不同的城市場景，接下來四款產品則專門為了響應重卡市場的差異化場景需求而推出的全系 CTB 技術架構產品矩陣。重卡是商用車賽道里，對動力電池需求最大的細分市場，億緯鋰能也針對短倒運輸、幹線物流等重點場景，都有不同的產品開發。</p><p>重卡產品一是兆瓦級產品 LF230P-453kWh 電池，為電池後背的短倒重卡提供的解決方案，僅需 18 分鐘能實現 SOC 10%-80%，最高達 1500kW 充電，並且耦合充電樁端液冷，快充省時，預計為用戶創造每年 5 萬元的運營增收。</p><p>重卡產品二是後背高集成產品 LF668-448kWh 電池，擁有 668Ah 容量，整個系統 448kWh 高度不到 1 米。該系統擁有充電和換電兩個版本，集成度更高，同等電量的電池重量減輕 0.5 噸，預計為用戶每年創造 1.2 萬元的運營增收。按車輛 6 年生命週期計算，每台車預計多賺 7.2 萬元。</p><p>重卡產品三是後背進階產品 LF420-563kWh 電池，採用目前最高的方形電芯 LF420，高度是 248 毫米。在電量儲備更足，自重僅與 423kWh 電池相近的情況下，整體高度降低 600 毫米，不遮擋駕駛艙的後窗玻璃視野，可覆蓋短倒運輸的絕大部分場景需求。</p><p>重卡產品四是 LMX 產品 LM284-851kWh 電池，能量比高達 170Wh/kg，可為車輛提供 700 公里續航，令車輛進入生命末期也能輕鬆日行千里。採用該款王牌產品的電動重卡相較於燃油重卡五年油電差達到 50 萬元，能為用戶創造巨大的營運價值。</p><p>億緯鋰能也透露了一些關於八款產品的部分技術細節，比如電芯層採用 LMX 化學材料體系，體積與容量可與磷酸鐵鋰電芯一致；系統層通過極簡設計使系統零部件數量減少 50%、系統電量提升 25%；在熱管理上則採用第三代 3D 液冷技術，實現系統最高溫度 42℃、全域溫差 5℃、提升壽命 20% 等等。</p><p>新能源商用車的電動化轉型，正吸引眾多電池廠商佈局，除了億緯鋰能以外，寧德時代、比亞迪、中創新航等公司都在積極拓展。億緯鋰能此番產品發佈，再次推動了商用車的電動化提速。未來，這一賽道的競爭將更為激烈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 家消費公司拿到新錢；小紅書向天貓開通外鏈；果子熟了官宣全球代言人｜創投大視野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3286599373218693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 09:50:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜蘭傑</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>寵物食品新零售品牌「派特鮮生」宣佈完成 2500 萬美元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「派特鮮生」宣佈完成天使輪融資。據瞭解，資金將用於大數據定製產品創新、建設高效供應鏈體系和門店精細化運營及拓展，以滿足寵主多樣化要求。</p><p>官方小程序顯示，截至目前派特鮮生已開出 12 家門店，均位於上海，2 月 22 日，派特鮮生在上海長寧海粟文化廣場開出首店。另值得注意的是，其創始人侯毅曾是盒馬鮮生創始人和 CEO，加入阿里巴巴前，他曾長期在京東任職，在京東到家、亞洲一號倉和京東物流中擔任重要職位。</p><p><strong>AI 智能機器人咖啡品牌 WinnCafe 穩因咖啡獲數千萬元融資</strong></p><p>據 IT 桔子消息，Appverse 應用宇宙旗下的 WinnCafe 穩因咖啡成功獲得數千萬元天使輪融資，由業內某知名風險投資人獨家投資。WinnCafe 穩因咖啡依託 Appverse 應用宇宙的互聯網基因和技術背景，致力於將 AI 智能機器人技術與傳統咖啡製作工藝融合，以保證咖啡出品的品質和穩定性。</p><p>目前，WinnCafe 穩因咖啡智能 AI 咖啡機已斬獲數千台意向訂單。此次獲得的數千萬元天使輪融資將主要用於技術研發、商務建設以及品牌推廣等方面。</p><p><strong>遊戲營銷解決方案提供商 Sett 完成 1500 萬美元 A 輪融資</strong></p><p>據 IT 桔子消息，近日 Sett 完成了由 Bessemer Venture Partners 領投的 1500 萬美元 A 輪融資。Saga VC、vgames、F2 Venture Capital，以及英國遊戲獨角獸公司 Tripledot 的創始人兼前負責人、現任風險投資公司 Arcadia Gaming Advisors 負責人的阿金・巴巴伊吉特（Akin Babayigit）也參與了投資。</p><p>Sett 的解決方案是一款面向遊戲發行商營銷的 AI Agent（智能體），基於遊戲美學構建的遊戲內和營銷互動時刻流，旨在吸引用戶嘗試新遊戲或更頻繁地遊玩。</p><p><strong>「千覺機器人」完成數千萬元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「千覺機器人」近日完成數千萬元融資，最新一輪由元禾原點、戈壁創投、小苗朗程投資，資金將用於技術研發投入和產品迭代、加快量產交付速度。千覺機器人成立於 2024 年 5 月，專注研發面向機器人精細操作的多模態觸覺感知與操作技術，核心產品包括高分辨率多模態觸覺傳感器、觸覺感知與控制智能化模組等。</p><h3>公司情報</h3><p><strong>淘寶天貓與小紅書合作推出「紅貓計劃」，打通了效果廣告鏈路</strong></p><p>建立自己的電商閉環，還是鞏固自身在消費決策層面的優勢地位？</p><p>這一次小紅書選擇了後者。</p><p>5 月 7 日，淘寶天貓與小紅書籤訂戰略合作，打造「紅貓計劃」，宣佈雙方進一步開放融合，打通從種草到購買的全鏈路，共同助推商家生意增長。在這一計劃中，小紅書將在站內開放跳轉到淘寶的外鏈，品牌商家還可以在這一過程中觀測從種草到轉化的全鏈路投放效果。目前，這一功能還處於試點階段，並未向所有品牌開放。</p><p>這無疑是一次互補短板的合作——對於下紅書來講，從「種草」到「拔草」的過程往往被其他電商平台橫插一腳，此次開放了跳轉淘寶的外鏈，可以使轉化路徑更加順暢；而對於淘寶天貓來講，在電商行業增長見頂的情況下，從流量端突圍成為越來越迫切的問題，具有強種草心智的小紅書平台由此成為絕佳的合作對象。</p><p>但此次合作與小紅書過去兩年間試圖建立電商閉環的方向相背離。</p><p>2023 年 8 月，小紅書整合電商和直播業務，成立了一級部門「交易部」，與負責廣告的「商業部」平行。更早之前，2021 年 8 月，小紅書還曾切斷筆記外鏈，推出「號店一體」，是其嘗試自建電商閉環的重要標誌。2024 年、2025 年，小紅書投入大手筆的營銷費用以和春晚達成合作，以進一步推動平台電商發展。種種跡象表明，小紅書在自建電商閉環上發力不少。</p><p>如今向淘寶天貓重新開放外鏈，是小紅書更好利用平台內容和流量優勢的舉措，或許也是小紅書重新思考自身發展定位的節點。</p><p><strong>淘寶閃購開全量以來，米村拌飯的餓了麼訂單量較 4 月增長近 100%</strong></p><p>平台大戰，消費品牌們成為贏家。</p><p>5 月 2 日，淘寶天貓旗下即時零售業務「小時達」升級為的「淘寶閃購」正式在全國全量上，線，聯合餓了麼最大力度補貼消費者，直接拉動五一假期期間，包含米村拌飯在內等多品牌生意爆發式增長。</p><p>米村拌飯線上運營負責人劉帥表示，「在淘寶閃購開全量以來，米村拌飯的餓了麼訂單量較 4 月增長近 100%，短時間內達到這個增速遠遠超過了我們的預期。」</p><p>除了米村拌飯，包括茉莉奶白、奈雪的茶在內的茶飲品牌也在五一期間迎來了訂單量和銷售額的增長。餓了麼平台顯示，五一假期期間，奶茶、咖啡等多品類外賣在補貼刺激下，外賣量年同比均增長超過 110%。</p><p>今年 3 月，京東外賣 3 月 1 日正式上線，4 月 11 日開啓「百億補貼」活動，4 月 22 日晚宣佈當日訂單量突破 1000 萬單，成為了攪動外賣行業的「鯰魚」。在京東和美團膠着之際，淘寶和餓了麼也趕在五一假期前加入競爭，由此形成了外賣行業的「三國殺」局面。</p><p>在各大平台間的戰況尚未明確時，和平台合作的消費品牌們在補貼和流量的助推下，先一步成為了贏家，迎來了銷量豐收。</p><h3>未來 Idea</h3><p><strong>果子熟了無糖茶官宣國民演員楊紫升任「全球品牌代言人」</strong></p><p>5 月 7 日，飲料品牌果子熟了無糖茶官宣國民演員楊紫升任「全球品牌代言人」。據瞭解，果子熟了無糖茶推出梔梔烏龍、金桂烏龍等 10 餘種花香+茶香的口味，2024 年 3 月-2025 年 2 月銷量突破 4 億瓶。</p><p>抓住了當下年輕人想喝得健康，又喝得好喝的心理，果子熟了銷量節節攀升。第三方數據顯示，近一年來，果子熟了在無糖茶品類中的市場份額穩居第四，並且連續 4 個季度都保持增長。其中，2024 年上半年，實現市場份額同比增長 851.07%。</p><p>楊紫的粉絲羣體以年輕女性居多，契合果子熟了產品的受眾，此次宣佈升任楊紫為品牌的「全球代言人」，是其在既有的營銷路線上的又一步。</p><h3>數讀消費</h3><p><strong>「五一」假期海南離島免稅購物金額 5.1 億元</strong></p><p>據央視新聞報道，今年「五一」假期（2025 年 5 月 1 日至 5 月 5 日），海南離島免稅購物市場消費火熱。據海口海關統計，該關共監管離島免稅購物金額 5.1 億元，購物人數 7.91 萬人次。</p><p><strong>抖音生活服務發佈五一消費數據報告，住宿、家庭餐抖音團購訂單量同比增長超 7 成</strong></p><p>36 氪獲悉，5 月 5 日，抖音生活服務發佈「五一」消費數據報告，呈現假期平台內食住行、遊購娛等多維度消費情況及用戶旅行偏好。數據顯示，「五一」假期線下到店消費力強勁，大眾在衣食住行、遊購娛等方面的購物需求愈加多元，住宿、家庭餐抖音團購訂單量同比增長超 7 成，酒店景區套餐團購訂單量增長了 116%，服飾類連鎖商家團購到店核銷量增長 462%。「親子游」「味蕾遊」火爆，「新中式遊」成為風向標。</p><p><strong>2025 年全國運動裝備市場規模將達 6021 億元，同比增長 14.2%</strong></p><p>據央視新聞報道，受賽事帶動，大眾的體育熱情得以激發，運動消費市場的熱度持續攀升。相關運動裝備、戶外裝備的生產和銷售出現明顯增長。數據顯示，今年五一小長假期間全國體育消費市場表現活躍，羣眾健康體育消費有望帶動 539.7 億元的消費支出，2025 年全國運動裝備市場規模將達 6021 億元，同比增長 14.2%。</p><p><strong>一季度我國服裝行業實際完成投資同比增長近 23%</strong></p><p>據央視財經報道，國家統計局最新數據顯示，今年一季度，我國服裝行業實際完成投資同比增長近 23%，增速超過多個熱門賽道。在今年的廣東時裝週夏季訂貨會上，除了新中式服裝之外，結合時尚與運動戶外功能性需求的「都市戶外」也成為夏季服裝的熱銷品類。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利私有化極氪，重回 2014 戰略收縮之年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3284017514635905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 14:00:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>當聽到極氪或將退市的消息，多數極氪員工的第一反應是「很突然」。</p><p>儘管從極氪與領克合併那天，許多人就預感到吉利集團將經了一場大調整。但起初，無論吉利集團內部還是行業，都以為吉利縱然整合，起碼會留下極氪這塊自留地。而事實證明，他們顯然低估了吉利此次整合的決心和力度。</p><p>5 月 7 日，吉利集團向極氪提交了一份非約束性報價函，建議私有化極氪，收購所有已發行及發行在外的極氪股份及美國存托股票（本集團實益擁有者除外）。也就是説，極氪美股上市還不到一年，便面臨着退市的可能性。</p><p>在吉利提交了非約束性報價函後不久，極氪召開了一場關於退市的溝通會，有與會人士向 36 氪汽車表示，極氪傳達的退市背景主要有兩個：一方面應對外部不確定風險因素，另一方面更有利於內部戰略聚焦、協同和資源整合。</p><p>去年年底，吉利集團推動領克與極氪兩大品牌合併，以此壯大極氪集團；如今吉利集團卻計劃將極氪集團整合入吉利。突如其來的戰略轉向，意味着吉利集團在戰略層面更嚴峻的判斷。</p><p>36 氪汽車瞭解到，春節期間，吉利集團曾召開過一次高層戰略會議。會議上，吉利高層對未來 3 年的預判，持比較悲觀的態度，所以現在又像 2014 年那樣做戰略收縮。</p><p>就在 10 年前，吉利也曾經歷過一場聲勢浩大的整合。</p><p>彼時，同時擁有金剛、熊貓、海景等多個子品牌的吉利身陷「左右互搏」的窘境，於是在那一年取消全球鷹、帝豪、英倫三大品牌，形成「一個吉利」的品牌架構，又推出五大產品系列：</p><p>熊貓系列主打微車市場；金剛系列主打小型車市場；遠景系列主打低端緊湊型轎車市場；帝豪系列主攻緊湊型轎車市場；KC 系列主打中型車市場。</p><p>那一輪整合過後，吉利進入了數年的大增長時代，並在 2017 年成為自主品牌銷冠。如今又是一場深徹的變革，背後是吉利渴望突破 411 萬輛銷量，甚至在 2027 年達到 500 萬輛銷售規模的野望。</p><p><strong>不再考慮港股上市，極氪退市的利與弊</strong></p><p>根據吉利集團發佈的公告，截至目前，吉利集團持有極氪約 65.7% 的股份。</p><p>待極氪退市、整合完成後，吉利集團對旗下幾個品牌的規劃是：極氪定位為全球豪華科技品牌；領克定位為全球新能源高端品牌；吉利銀河和中國星定位為全球主流品牌。以此為基礎打造不同品牌間的協同效應。</p><p>對於集團這樣的規劃，許多吉利人士都認為，雖然上市有一定融資和再融資效果，但眼下極氪的業績並未達到 IPO 之前的預期，在智能化和電池等領域的佈局，也還需要更大的規模去驗證。即使留在美股，也未必能給股東、對持股員工帶來多大價值。</p><p>退市反而能讓整合進行得更徹底，極氪的技術資產也可以被納入吉利集團統一調用，否則屬於上市公司的技術資產終究要保留一定的獨立性，不能輕易動用。</p><p>從數據上來看，極氪上市以來，市場表現的確不盡如人意。</p><p>2024 年，極氪品牌累計交付了 22.21 萬輛新車，未達到原定的 23 萬輛交付目標。今年，吉利集團給極氪集團定下的銷量目標是 71 萬輛，其中領克品牌 39 萬輛，極氪品牌 32 萬輛。但就今年前 4 個月的銷量情況來看，極氪集團今年仍有可能無法完成銷量目標。</p><p>今年 1-4 月，極氪品牌銷量為 5.3 萬輛，年度目標達成率為 16.56%，月均銷量不足 1.5 萬輛。要想達成目標，今後 8 個月，極氪品牌平均每月銷量必須超過 3.3 萬輛，它的壓力之大可想而知。</p><p>另一邊，領克品牌今年 1-4 月銷量接近 10 萬輛，年度目標達成率為 25.64%，月均銷量接近 2.5 萬輛。要想在 2025 年賣出 39 萬輛，領克今後 8 個月內，需要實現月均 3.6 萬輛左右的銷量。即便領克品牌能夠完成它的銷量目標，但它似乎很難完全對沖掉，極氪品牌的銷量缺口。</p><p>銷售端的表現勢必會帶累極氪在資本市場的表現。上市近一年以來，極氪的股價曾一度跌到 13 美元/股，相當接近「仙股」的水平。</p><p>正因如此，退市反而能讓極氪擁有更多調整企業經營的空間；被整合入吉利集團，在採購、技術等層面上，與其他品牌進一步協同，也有望令極氪的虧損進一步收窄。</p><p>但整合究竟能在何種程度上，緩解兩大集團的銷量壓力，目前似乎很難説。2014 年那輪整合的背景是，自主品牌仰攻不成，同時在中低端市場，面臨合資品牌價格下探的衝擊，以至在汽車行業大盤增長的背景下，包括吉利在內的一眾自主品牌市場份額不增反降。</p><p>而如今，吉利索要思考的是，如何與一眾自主品牌爭奪存量市場，如何繞開貿易壁壘揚帆出海。競爭環境變了，整合還能否起到當年的效果？</p><p>但值得一提的是，即使極氪集團的業績在未來能夠被提振，極氪內部人士對 36 氪汽車表示，極氪大概率也不會在港股上市了。</p><p>在這次整合中，目前最有可能受直接影響的，是持有極氪原始股的核心員工。但極氪已在第一時間給了他們一顆定心丸。據瞭解，極氪已向員工宣告，持原始股的員工不會受退市影響，公司將按按 25.66 一股兌現員工手上的股票，這個數字不僅高於發行價，也高於近來極氪股票交易均價。</p><p>對於更多沒有持原始股普通員工來説，兩大集團的合併，給他們帶來的最大影響，是有可能出現的人員調整。</p><p>有極氪輔助駕駛工程師告訴 36 氪汽車：「之前輔助駕駛團隊就給出過裁員指標，不過很多人聽到風聲後，沒等裁員就主動離職了，估計和團隊早 9 點半、晚 11/12 點的工作強度有關。這次極氪和吉利集團整合後肯定還會有一場人員調整。」</p><p>極氪智能座艙團隊的情況也類似，有座艙團隊成員表示：「數月以來，裁員的壓力一直籠罩在團隊成員頭上。而且公司明顯更強調人效比了，團隊每個季度都會統計工時，每季度工時最低的人會被談話，績效發放和裁員也都會參考工時。」在他看來，整個集團的戰略收縮，從這些細節上就能看出徵兆，今後集團肯定還會進一步整合。</p><p><strong>整合，不會就此停止</strong></p><p>事實確實是如極氪員工所認為的那樣，極氪合併入吉利集團後，吉利整合的步伐仍會繼續。</p><p>去年 11 月，領克與極氪整合，兩大核心品牌的整合為吉利集團此後的整合樹立了典範；</p><p>今年 3 月，銀河由產品序列升級為品牌，並將翼真品牌整合入其中；</p><p>同樣是今年 3 月，吉利舉辦 AI 智能科技發佈會，發佈千里浩瀚智駕解決方案，宣佈吉利集團高階智駕‘一盤棋’」戰略，原極氪智能駕駛團隊的一號人物陳奇，成為吉利集團首席智駕科學家，這在一定意義上表示，吉利集團輔助駕駛團隊的初步整合；</p><p>今年 4 月，吉利集團又發佈公告，將極氪智艙團隊整合入吉利研究院，原極氪智能座艙業務的極氪副總裁姜軍，擔任吉利集團首席座艙科學家。</p><p>輔助駕駛和智能座艙團隊的整合，意味着極氪在智能化方面的技術資產，已被轉移至吉利集團，如今的極氪私有化，自然也就是題中應有之義。</p><p>但至此，吉利集團的整合仍將持續。</p><p>如果吉利繼續堅決踐行「一個吉利」原則，那麼吉利旗下的路特斯、極星等上市公司，是否也面臨退市可能，也引發了吉利內部的討論。當然，吉利內部也有聲音認為，這幾家上市公司業務體量較小，且本身已經整合完畢，不一定會走向私有化。</p><p>眼下 36 氪汽車所瞭解到的是，極氪、路特斯、吉利的能源團隊都已被整合入浩瀚能源公司。</p><p>除此之外，36 氪汽車還從內部人員那裏獲悉，路特斯與極星近來經歷了一系列人事調整。 去年開始，路特斯就在進行瘦身，裁員大約 10%，今年以來，又在陸續裁員。管理層也在頻頻變動，不僅路特斯中國總裁一職，由原極星首席運營官欽培吉接任，路特斯的許多總監也相繼換成了原極星的管理人員。這兩大品牌管理層的融合，或可視為整合的先聲。</p><p>至於這輪轟轟烈烈的整合後，吉利能否在今年完成 411 萬輛的銷量目標，並在 2027 年突破 500 萬輛銷量規模，時間會告訴我們答案。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來三品牌大整合：樂道產品研發、銷售體系併入蔚來各集羣｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285431148438407?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 11:18:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;李勤，楊軒</p><p>蔚來汽車旗下子品牌樂道、螢火蟲的整合還在繼續。</p><p>36 氪汽車獨家獲悉，5 月 9 日下午蔚來內部發布公告，旗下兩個子品牌樂道、螢火蟲多項組織部門架構迎來調整，整合進入蔚來體系，涉及樂道品牌產品研發、用戶服務、車型營銷等部門，以及螢火蟲事業部。</p><p>樂道品牌是本輪調整的重點。</p><p>根據蔚來公告，蔚來汽車的產品設計與研發集羣（PD&amp;D）會新設一個樂道產品設計與研發一級部門，該部門直接彙報給蔚來 CEO 李斌。原樂道事業部中的產品體驗、項目管理、設計、整車工程劃入該部門。同時，新設立樂道品牌產品線部。</p><p>蔚來用戶服務與體驗集羣（UE），也同樣新設一個樂道用戶服務一級部門，負責人沈斐向聯創秦力洪彙報。該一級部門包含了原樂道的規劃與經營、區域銷售策略、區域銷售運行、區域銷售管理、行銷等部門。</p><p>樂道營銷活動策劃部和區域銷售公司，全部併入 UE 集羣，繼續作為二級部門存在，彙報關係不變。</p><p>此外，本次調整還涉及蔚來第三品牌螢火蟲，螢火蟲事業部同樣劃入 PD&amp;D 集羣，但更多的調整細節未公佈。</p><p>換句話説，蔚來公司原本的樂道事業部和螢火蟲事業部將不再作為相對獨立的事業部，而是被深度整合至蔚來各業務集羣，合併精簡重疊職能。</p><p>對於此次調整，36 氪汽車向蔚來汽車官方進行求證。截至發稿，未獲回應。</p><p>樂道���蔚來汽車的第二品牌，主要針對 20-30 萬元的主流家庭用戶市場；螢火蟲則是聚焦 10 萬以上的高端小車市場。兩者與蔚來 30 萬元以上的市場定位形成互補，獲取更大銷量。</p><p>去年，推出樂道首款車型 L60 後，銷量沒有達到內部預期。</p><p>而樂道也一直擁有相對獨立的整車研發團隊，最多達到 2000 人規模，內部不少人都向 36 氪汽車表示，「早該合併了」。</p><p>今年以來，蔚來內部重新審視對樂道品牌的投入資源，此前已對樂道進行了多輪調整。</p><p>樂道汽車一號位率先換帥。4 月初，原樂道總裁艾鐵成請辭，蔚來能源業務負責人沈斐接任，全面主管樂道的銷售和區域公司管理，向總裁秦力洪彙報。而沈斐主管的蔚來能源，則交由 CFO 曲玉掌管，向 CEO 李斌彙報。</p><p>隨後，蔚來還公佈了近 10 位中高層人員的變動，涵蓋用戶關係、品牌傳播等方面。</p><p>5 月初，蔚來開始對區域銷售動刀。蔚來宣佈，原天津、大連區域公司總經理辭任，分別由樂道對應區域總經理兼任；杭州、溫州兩個區域的蔚來總經理，也都兼任了同區域的樂道總經理職位。更早之前，在<strong>哈爾濱、銀川、烏魯木齊、西寧等偏遠地區，樂道銷售負責人已經由蔚來區域公司總經理兼任。</strong></p><p>區域銷售一人雙職的特點明顯，「其實就是優勝劣汰，留下戰鬥力更強的人。」有蔚來員工説道。</p><p>加上最新調整，可以認為，蔚來已經對樂道品牌進行了全方位的資源整合。</p><p>樂道汽車從管理層、產品研發、車型營銷、區域銷售，到用戶關係、品牌傳播，都更徹底地整合進蔚來組織架構中。換句話説，樂道的子品牌屬性依然存在，但其內裏，將以蔚來一級部門的形式運作。</p><p>螢火蟲更是如此，蔚來三大品牌之間的資源共享，被相當大力度地踐行。</p><p>在消費者端，用戶也能感受到蔚來的整合力度。此前，蔚來 CEO 李斌在上海車展期間的溝通會上表示：「蔚來的銷售團隊已經開始在賣螢火蟲了，內部蔚來和螢火蟲的銷售後台報表是同一個，樂道的團隊則是單獨的。」</p><p>處於組織變革風暴之中的蔚來，內部早已立下鐵令：今年四季度實現盈利。</p><p>圍繞這一目標，蔚來內部已經開啓了一個基於「基本經營單元」（簡稱 CBU）的經營機制，每個單元都必須建立明確的 ROI（投入產出比）指標和業績獎懲制度，力求降本增效。蔚來計劃在二季度實行全面落地 CBU 機制。</p><p>在此機制下，蔚來內部的降本增效力度兇猛。</p><p>蔚來已經開展了組織瘦身運動，如樂道品牌、蔚來用戶運營等部門都已經收到了精簡人員的通知。</p><p>蔚來的管理層薪酬成本也被壓縮。有蔚來內部人士告訴 36 氪汽車，此前內部通知 P4 職級及以上員工，可自願選擇將每月薪酬 20% 以上的比例轉換成 RSU 股權激勵。</p><p>在企業經營泥潭中，蔚來開始要求每一分錢投入都要聽到迴響。組織大刀闊斧調整下，蔚來也一改往日的溫和麪目，取而代之的是更深刻和決斷的手段。</p><p>距離盈利目標達成，蔚來只剩半年時間窗口了。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洛梵狄突破智能自動換擋技術，讓 EBike 從手動變速實現智能變速｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285508867285895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 10:00:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>在近期舉行的 2025 中國國際自行車展覽會上，智能短途出行核心供應商洛梵狄在展會上展示其最新系列產品——iGearbox，產品以「智能電子控制+自動變速」為核心，希望助推 EBike 從「機械手動擋」變速進入「智能自動擋」變速。</p><p>傳統變速器在 Ebike 的實際使用中，存在不少痛點，例如高擋位起步卡頓，停車後維持高擋位導致起步阻力極大，用戶需多次手動調整才能啓動，上坡場景無法自動降檔、導致騎行不夠順暢的問題。</p><p>洛梵狄 iGearbox 系列的核心突破在於其自研的 DynaSync 智能自動換擋技術，能夠有效解決上述問題，該技術構建了傳感、決策、執行三層協同體系，能實時收集騎行時的踏頻、扭矩、坡度、速度等關鍵數據。通過先進的 AI 動態學習算法，對騎行狀態進行精準分析，預判 0.2 秒內就能自動匹配最適宜的擋位。</p><p>具體來看，該產品具備雙重變速模式。自動智能變速模式下，把換擋操作完全交給系統，也可以選擇個性化操控，支持藍牙指撥手動變速，兼容騎行 app，根據不同的場景預先設置參數，創造屬於自己的個性化騎行體驗。無論是爬坡時對強大扭矩的需求、載重情況下對動力輸出的特殊考量，還是複雜路況下頻繁的變速要求，它都能平穩應對，確保動力輸出連貫，攻克傳統變速器高負荷換擋易失效的難題。iGearbox 每公里可自動完成 20 次以上換擋，讓用戶只需專注騎行，享受騎行樂趣。</p><p>洛梵狄在自研 DynaSync 智能自動換擋技術的支持下，推出了三種類型的變速器產品。其中，其 ER-Drive 系列的 ER-D03 把電機單元、三速變速模塊以及電子控制系統整合深度集成，產品專為中低端 Ebike 設計，傳動效率超 95%，重量僅 3.9kg，搭配皮帶傳動可降低 30% 維護成本。這一設計讓整車廠商在車身結構佈局上更靈活，線束複雜度降低，系統可靠性得到有效提升。</p><p>展覽現場，洛梵狄也展出了其適用於中置電機的內變速器，總速比達 435%，填補國內自動變速技術空白，適用於高端山地 Ebike，全密封結構能實現終身免維護。</p><p>搭載中置電機適配於 Ebike 行業的發展趨勢，中置電機通常安裝在五通位置，使車輛的重心更低且更集中在車身中部，與輪轂電機相比，其動力更強，操控穩定性更強，能夠優化電機輸出功率，且安裝位置隱蔽使得其維修成本更低。</p><p>在 Ebike 的重要市場德國，中置電機和輪轂電機的裝機量已經各分天下。eMTB 及 eCargo 因大馬力、大功率功能需求，也多采用中置電機。</p><p>目前，洛梵狄在專注技術研發與產品創新的同時，也秉持開放合作態度，可依據客戶需求定製換擋邏輯，例如為越野、載貨等特殊用途車型開發專用參數，共同打造差異化產品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>石破茂：日本在與美貿易談判中不會為了汽車協議而在大米問題上犧牲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288989494666115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 10:20:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本首相石破茂稱，日本不會為了汽車協議而在大米問題上做出犧牲，而且也不會接受不包含汽車協議的與美貿易協議，日本繼續尋求從美國徵收的所有關稅中完全豁免。石破茂在週一舉行的國會會議上還表示，汽車、航空零部件和農業與安全問題是分開的事項。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指漲超 2%，全市場超 3900 只個股上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288991392523139?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 10:15:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指漲超 2%，滬指漲 0.82%，深成指漲 1.4%；軍工、消費電子、汽配板塊走強，全市場超 3900 只個股上漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北汽集團產投公司註冊資本增至 35.35 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288983312622469?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 10:12:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京汽車集團產業投資有限公司發生工商變更，註冊資本由約 27.59 億人民幣增至 35.35 億人民幣。該公司成立於 2012 年，法定代表人為顧鑫，由北京汽車集團有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軍工板塊持續走強，超 20 股封漲停板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288988297143176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 10:11:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，軍工板塊持續走強，中國船舶盤中觸及漲停，昆船智能、航天南湖、華如科技、雷科防務、七一二、成飛集成、天箭科技、貴航股份等超 20 股封漲停板，中航成飛、宏達電子、晨曦航空等多股漲超 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何立峯：中方堅定支持多邊主義和自由貿易，支持世界貿易組織在全球經濟治理中發揮更大作用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288985175810688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 10:08:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 5 月 11 日晚，國務院副總理何立峯在日內瓦會見世界貿易組織總幹事伊維拉。何立峯表示，以世界貿易組織為核心的多邊貿易體制是國際貿易的基石，在全球經濟治理中發揮着重要作用。各方應在世界貿易組織框架下通過平等對話解決分歧和爭端，共同維護多邊主義和自由貿易，促進全球產業鏈供應鏈穩定暢通。中國將繼續全面深入參與世界貿易組織改革，支持世界貿易組織發揮全球貿易「穩定器」作用，維護髮展中成員正當權益，為應對全球共同挑戰作出更大貢獻。何立峯還應詢介紹了中美經貿高層會談有關情況。伊維拉表示，當前全球經濟和貿易增長面臨嚴峻挑戰，世界貿易組織成員應共同捍衞開放和以規則為基礎的多邊貿易體制，加強在國際貿易問題上的對話和合作，推動世界貿易組織在促進貿易自由化便利化和實現全球可持續發展上發揮更大作用。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中指研究院：4 月 50 城住宅平均租金環比小幅下跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288980105552516?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 10:03:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中指研究院的最新數據顯示，4 月住房租賃行業進入淡季，租房需求回落，重點城市住宅平均租金小幅下跌。全國 50 個城市住宅平均租金為 35.2 元/平方米/月，環比下跌 0.32%，跌幅較 3 月擴大 0.27 個百分點；同比下跌 3.40%，跌幅與 3 月持平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 月份北京 CPI 環比由降轉升，同比降幅收窄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288973920314249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:57:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據北京市統計局消息，4 月份，受節日效應等季節性因素影響，北京市居民消費價格環比由降轉升，同比降幅收窄。從環比看，CPI 環比由上月下降 0.2% 轉為上漲 0.3%。其中，食品價格由上月下降 1.7% 轉為持平。從同比看，CPI 同比下降 0.3%，降幅比上月收窄 0.1 個百分點。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高鐵軌交板塊異動拉昇，金鷹重工漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288969560040072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:52:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，高鐵軌交板塊異動拉昇，金鷹重工、神州高鐵雙雙漲停，雷爾偉、晉西車軸、科安達、鐵科軌道、鼎漢技術等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股漲幅收窄，恒生科技指數漲 0.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288967939318408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:51:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，港股漲幅收窄，恒指現漲 0.6%，恒生科技指數漲 0.7%。醫藥股下挫，石藥集團跌近 5%，藥明生物跌超 4%，中國生物製藥跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國生物製藥巨頭宣佈註銷 1000 億韓元股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288965611659913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:48:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國領先的生物製藥公司 Celltrion 週一表示，將註銷價值 1000 億韓元（約合 7200 萬美元）的股票，以提高股東價值。該公司在當天的新聞發佈會上表示，將於 5 月 21 日註銷 589276 股股票，今年註銷的股票總額將達到 9000 億韓元。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軍工板塊低開高走，天箭科技 4 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288958808564615?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:41:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，軍工板塊低開高走，天箭科技、成飛集成均 4 連板，貴航股份直線漲停，晨曦航空、航天南湖、中航成飛等紛紛拉昇。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：風險偏好回暖，景氣主題輪動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288887568654978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:40:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中信證券指出，資金風險偏好回升，圍繞行業高景氣度行業主題以及新概念主題進行展開，建議優先配置一季報表現出眾的行業主題方向。隨着一季報發佈完畢，市場進入一個較為主題躁動的時期。從主題環境來看，綜合流動性指標和市場風格特徵，市場在一季報高景氣的行業主題上持續佈局，並對新的主題概念表現更強的偏好。從催化因素分析，建議重點關注國內的對內循環的穩樓市促消費刺激政策等。結合市場環境、催化因素以及綜合量化指標研判，建議關注印巴衝突、消費電子、外骨骼機器人、腦機接口 4 個主題。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創新藥板塊盤初下挫，邁威生物跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288953145647744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:36:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創新藥板塊盤初下挫，邁威生物跌超 10%，益方生物、舒泰神跌超 9%，百濟神州跌超 8%，榮昌生物、百利天恆紛紛下挫。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費電子板塊盤初拉昇，朝陽科技漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288951262339973?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:34:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，消費電子板塊盤初拉昇，朝陽科技漲停，藍思科技、安克創新、歌爾股份、立訊精密、捷邦科技等紛紛上揚。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紡織服裝板塊開盤領漲，華紡股份 5 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288948135092871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:31:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，紡織服裝板塊開盤領漲，華紡股份 5 連板，宏達高科、華升股份漲停，迎豐股份、華利集團、鳳竹紡織等紛紛高開。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體高開</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288944542720642?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:27:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體高開，滬指高開 0.33%，深成指高開 0.92%，創業板指高開 1.55%；機器人、光模塊概念領漲，恆而達漲停，遠大智能、新易盛漲超 4%；黃金、醫藥醫療板塊跌幅居前，百濟神州跌超 6%，赤峯黃金、湖南黃金跌超 3%；寧德時代漲超 2%，公司此前公告，在港上市最高發行價為 263 港元/股，5 月 20 日開始在港交所買賣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行公開市場開展 430 億元 7 天期逆回購操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288939829142400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:22:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，央行公開市場開展 430 億元 7 天期逆回購操作，操作利率 1.40%。Wind 數據顯示，今日無逆回購到期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指開盤漲 1.38%，恒生科技指數 2.15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288939541783431?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:22:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒指開盤漲 1.38%，恒生科技指數 2.15%；汽車、零售板塊領漲，蔚來漲超 4%，理想汽車、攜程漲超 3%，美團、小鵬汽車、吉利汽車漲超 2%；醫藥板塊跌幅居前，樂普生物跌超 11%，百濟神州跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人民幣兌美元中間價調升 29 個基點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288934609871490?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:17:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，人民幣兌美元中間價報 7.2066，調升 29 個基點。前一交易日中間價報 7.2095。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>現貨黃金向下觸及 3260 美元/盎司，日內跌 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3288934286992262?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-12 09:16:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，現貨黃金向下觸及 3260 美元/盎司，日內跌 2.00%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>