<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>歐萊雅加速平價化；耐克學習阿迪達斯復甦計劃；瑞幸在香港連開五店｜品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3098635818782215?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 09:43:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜賀哲馨</p><h2><strong>Big News</strong></h2><h3><strong>歐萊雅收購百元韓國護膚品牌 Dr G，加速平價化</strong></h3><p>針對疲軟的中國市場，歐萊雅希望繼續投放更多大眾品牌，這一思路也體現在收購策略。</p><p>上週，歐萊雅宣佈從瑞士零售商 Migros 買下 Gowoonsesang Cosmetics，其中包括韓國護膚品牌 Dr.G，這筆交易沒有透露金額。</p><p>Dr.G 由韓國皮膚科醫生 Ahn Gun Yong 創立，產品針對包括乾燥、暗沉、酒糟鼻、日曬損傷和敏感型皮膚提供「臨牀級」解決方案，產品價格多在 100-200 元之間。目前，Dr.G 尚未進入大陸市場。</p><p>歐萊雅在一份聲明中説，Dr.G 將滿足人們對 K-beauty 和高效而實惠的護膚品日益增長的需求，並補充説，該品牌在泛亞地區的業務不斷增長，具有全球增長潛力。</p><p>歐萊雅上一筆收購還要追溯到 2023 年，當時這家法國化妝品巨頭斥資 25 億美元從巴西化妝品集團 Natura Co 手裏買下 Aesop，創下公司的歷史上收購交易最高記錄。</p><p>中國在內的北亞區已經連續兩個季度出現下滑，三季度跌去 6.5%。<strong>歐萊雅集團首席執行官葉鴻慕（Nicolas Hieronimus）在媒體採訪中將歐萊雅在中國市場的表現描述為「出乎意料的動盪」。</strong></p><p>"有 4 億中國人買得起我們的產品」，葉鴻慕説。 「我們只觸達到了 1 億人，接下來歐萊雅必須通過線上和線下兩種方式深入三四線城市，我們已經為此制定了計劃。」</p><p>他也提到，過去一段時間包括修麗可、YSL 美妝、Prada 美妝和 Cerave 在內的品牌在中國表現可圈可點。如果除開歐萊雅在中國國內市場和亞洲旅遊零售市場的表現，這家公司迄今為止的銷售額增幅將超過 8%。</p><h3><strong>學習阿迪，耐克新老闆制定復甦計劃</strong></h3><p>耐克如何走出陣痛期的策略，看起來如此熟悉。</p><p>上週全球最大的運動鞋銷售商耐克公佈了截至 11 月的季度銷售額為 124 億美元，與去年同期相比下降了 8%。但這一表現仍然好於分析師預期的 9% 的降幅。</p><p>值得一提的是，這是耐克新 CEO 埃利奧特·希爾（Elloit Hill）的電話會首秀，這位耐克老臣表示，當下為復甦制定的計劃可能會繼續影響短期業績，但對公司長遠有利。希爾的復甦計劃包括：</p><p>1、重回運動賽場，增加專業產品數量。</p><p>2、減少對潮鞋依賴，尤其是 Air Force 1, Jordan 1 and Dunks 三大產品線；</p><p>3、減少庫存，這一過程估計要花費數個季度，減少打折幅度，增加全價銷售比例；</p><p>4、重新平衡直銷和分銷，在各地採取在地化的研發和銷售；</p><p>5、重新重視品牌營銷，減少績效營銷的開支。</p><p>巴黎奧運會期間，不少人對耐克的全新廣告語印象深刻，這也是這個品牌回到賽場的一部分。今年耐克召回了不少曾經離職的高層，這些人曾因為公司策略激進轉向，在過去的四年內陸續離職。</p><p>值得一提的是，另一個運動巨頭阿迪達斯這兩年幾乎執行了一模一樣的政策。唯一的區別在於，阿迪在潮鞋市場的後撤並非自願，而是來自於與 YE 的合作流產。</p><p>剛不久在「鞋類奧斯卡」之稱的 FN Footwear Awards 上，阿迪達斯全球執行官比約恩·古爾登（Bjørn Gulde）榮獲年度風雲人物，這位阿迪達斯功臣領獎的時候調侃了一下老對手耐克：去年他們在這，但今年他們不在了。</p><h2><strong>營銷那些事兒</strong></h2><h3><strong>耐克宣佈王嘉爾為 Jordan Brand、Nike 全球合作伙伴</strong></h3><p>耐克的代言人家族迎來新面孔。耐克近日宣佈王嘉爾將作為 Nike 與 Jordan Brand 的全球合作伙伴，耐克在公告中表示，兩者合作助力品牌「解鎖從運動到時尚、藝術與文化的多種可能。」</p><p>從耐克新 CEO 對品牌制定的轉型方針來看，王嘉爾也符合品牌對未來代言人的期待。王嘉爾出身擊劍運動員，赴韓轉型潮流藝人，回國之後繼續演藝事業，也曾成立個人品牌 TEAM WANG。王嘉爾還是少數具有國際影響力的中國藝人，其在 Instagram 上的粉絲數達 3283 萬，是華人明星之首。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1300,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_afb1e467cd79452492113644cb8786ac@5922386_oswg203385oswg1300oswg949_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc">王嘉爾</p><h2><strong>上新了，品牌</strong></h2><h3><strong>新一季優衣庫 X JW Anderson 上架</strong></h3><p>12 月 19 日，優衣庫發佈了和 JW Anderson 合作的 2025 春夏系列，並確認系列將在 1 月 10 日正式上市，這也將是優衣庫 2025 年發售的首個設計師系列。</p><p>JW Anderson 是奢侈品牌 LOEWE 創意總監 Jonathan Anderson 的個人品牌， Anderson 在 2024 年蟬聯了英國時尚大獎「年度設計師」。</p><p>與過往的 JWA 聯名系列一樣， 此次合作系列依舊學院風格濃厚。優衣庫在官網介紹此次聯名「重新定義 Preppy 學院風格」，Preppy 中文可稱為貴族學院風或預科生風格，於美國 20 世紀時便開始流行，棒球外套、格子裙、百褶裙和寬鬆衞衣都是重點單品，美劇 Gossip Girl 中主角穿搭可視為 Preppy Style。</p><p>據理想生活實驗室，整個系列已經在優衣庫官網和天貓旗艦店開放了預覽，國內的產品陣容包括 6 款女裝、10 款男裝和 4 款配飾，而價格仍然是親民的：最便宜的襪子是 27 元，帽子、領帶和抽繩包都是 149 元，T 恤和 Polo 衫則從 129 元到 249 元不等，最貴的是 499 元的學院茄克。</p><h2 label="一級標題"><strong>what’s&nbsp; more</strong></h2><p><strong>瑞幸在香港連開五店</strong></p><p>瑞幸正式進軍香港市場，五家門店於 12 月 28 日落地，均位於港九新界的黃金地段，包括上環德輔道中、尖沙咀美麗華廣場、將軍澳新都城中心 MCP、旺角新之城及沙田中心。據瞭解，香港消費者首次下載瑞幸咖啡 APP，即可領取優惠，包括價值 15.9 港幣的新人專享禮、15.9 港幣的香港門店禮以及全場飲品 4.8 折優惠券。此前 Manner Coffee、庫迪咖啡、喜茶、霸王茶姬均已在香港開店，價格也均高於內地水平。</p><p><strong>蒂芙尼關閉昆明金格百貨店，退出雲南市場</strong></p><p>奢侈品繼續在中國收縮業務。珠寶品牌 Tiffany &amp; Co 蒂芙尼週六向客戶發佈消息，宣佈關閉位於昆明金格百貨店精品店，該店是品牌昆明和雲南唯一門店。&nbsp; 據該品牌中國官方網站統計，包括昆明店，品牌目前在中國運營 45 間門店。據本土零售觀察，9 月份品牌被指將關閉位於上海香港中心旗艦店一半面積，同時要求業主——香港麗新集團旗下麗豐控股降租。 &nbsp; &nbsp;</p><p><strong>傳蘭芝將撤出大陸市場</strong></p><p>日韓美妝在中國市場的撤退還在繼續。日前，韓國美妝集團愛茉莉太平洋旗下品牌蘭芝被傳撤出中國市場。針對傳言，集團官方回應表示，蘭芝品牌正對部分線下渠道進行優化與調整，並非要退出中國市場，未來會積極探索新的線下渠道，構建多元的線上線下相融合的新模式。蘭芝近年在歐美市場依靠社媒營銷迅速走紅，明星單品睡眠面膜、脣部睡眠面膜在年輕消費者羣體間頗為流行。</p><p><strong>森馬服飾稱旗下品牌已入駐微信小店</strong></p><p>品牌正在廣泛響應上週微信小店推出的「送禮物」功能。森馬日前在互動平台表示，公司旗下森馬、巴拉巴拉等品牌已入駐微信小店，消費者可在微信平台搜索品牌名稱，點擊進入小店。微信小店近日上線的「送禮物」功能灰度測試，除珠寶、教育培訓類目之外，商品款式原價不得高於 1 萬元的商品將默認支持「送禮物」功能，引發了市場的廣泛關注。</p><p>（參考資料：理想生活實驗室、本土零售觀察、Ladymax、Hypebeast、WWD 等）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024，刷新美國藥圈融資紀錄的創業公司，為何「獨愛」這種中國新藥｜行業 Mapping</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3098655286824710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>醫藥圈的 BD、NewCo 熱鬧了一年，臨近 12 月底，終於上演了今年最精彩的一場「贏家通吃」。&nbsp;</p><p>最近，成立僅 3 個月的美國「黑馬級」創新藥公司 Candid Therapeutics 接連官宣 3 項有關 TCE 產品的交易，披露金額超過 13 億美元。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2993203474590470">算上今年 9 月時收購的兩家 TCE 概念創新藥企業</a>，Candid 已經密集完成了 5 起 TCE 產品的合作，且<strong>合作對象均為中國企業或華人在美創辦的醫藥公司</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1964,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_8fc6afbc2f8546c884f988cf616da585@5930287_oswg192698oswg1964oswg504_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖，數據來源公開信息</p><p>TCE 雙抗，本質上是一種可以激活 T 細胞的免疫療法。和大眾熟知的「百萬元一針」的 CAR-T 產品相比，它更便利，也更具成本優勢。</p><p>而 Candid 的創立自帶「明星光環」，9 月時，3.7 億美元的融資金額直接刷新了今年生物醫藥行業的融資紀錄。它背後站着的，不僅是 Foresite Capital、Venrock Healthcare Capital Partners 等近 20 家美元基金，創始人 Ken Song 也是「行業裏非常有 reputation」、極具資產變現能力的連續創業者。Candid 成立前，他管理的創新藥項目公司剛被百時美施貴寶以 40 億美元價格收購不久。</p><p>這樣的組合和「掃貨」速度，幾乎是在明着昭告全球製藥界，<strong>當下，頂級資本和創業團隊有多看重 TCE 領域</strong>。而 Candid，或許就是行業內最具競爭力的 TCE 公司。</p><p>值得一提的是，TCE 資產交易也是今年的熱門 BD 方向。除了 Candid 之外，葛蘭素史克、默沙東等跨國藥企也紛紛與中國創新藥公司達成了有關 TCE 產品的合作。其中，默沙東買下同潤生物 TCE 管線時的首付款，就有 7 億美元之多。</p><p>近年來，醫療行業的熱點研發方向不算少，但能獲得這項殊榮的並不多見。</p><p>在醫藥行業全員期盼繁榮迴歸的當下，TCE 究竟會掀起多大的水花？中國企業，又將在其中扮演怎樣的角色？</p><h3><strong>2024，最熱門的新藥 BD 方向</strong></h3><p>從來都不要小看科學家們「追熱點」的意願。</p><p>在醫藥行業，新機製得到臨牀驗證，或某類產品創下大額銷售紀錄，經常是引發該類產品 BD 交易熱潮的導火索，比如過去的 PD-1、ADC，以及如今的 TCE。</p><p>今年以來，這也是跨國藥企來中國「買買買」的重點方向。據 36 氪不完全統計，包括嘉和生物、同潤生物、岸邁生物、維立志博、康諾亞等在內，<strong>今年至少有 7 家中國藥企通過 TCE 資產實現出海</strong>。</p><p>迴歸到最核心的問題上，TCE 究竟是什麼？</p><p>從原理上理解，這是一種創新的生物工程抗體，其優勢在於可以同時結合兩個細胞上的不同抗原。其中一端為 T 細胞表面的 CD3 分子，另一端則是與腫瘤細胞或自免疾病相關細胞表現的特定抗原。相較於傳統的單抗產品，TCE 雙抗的設計可以在空間上拉近 T 細胞與目標細胞的距離，進而激活 T 細胞，實現更強大的「擊殺」效果。</p><p>憑藉在多數腫瘤細胞中均可表達的特性，基於 CD3 分子開發的雙抗管線幾乎佔據了全球雙抗藥研發的「半壁江山」；而從從商業角度，開發 TCE 產品則意味着更強的成本優勢和安全。</p><p>得益於此，早年間，TCE 產品就曾是跨國藥企們的競爭高地。截至目前，全球已有 11 款 TCE 藥物獲批上市，常見的靶點組合包括 CD3×CD19、CD3×CD20、CD3×BCMA 等，適應症集中在多發性骨髓瘤、瀰漫大 B 細胞淋巴瘤等血液瘤領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1938,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_bc47c7e6c1414c7dab49adc76c083eee@5930287_oswg465631oswg1938oswg706_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">已上市 TCE 產品（圖源：海通國際研究報告）</p><p>從銷售角度來看，部分 TCE 產品也已展現出了「重磅單品」的實力。比如，強生對旗下兩款產品的銷售預期均已達到 50 億美元。</p><p>龐大市場的誘惑下，中國藥企們自然也不願放棄這塊「蛋糕」。據海通證券統計，當前，僅血液瘤和實體瘤兩大領域，國內正在推進的 TCE 雙抗臨牀項目就有 30 項之多。</p><p>但相較之下，一方面，中國企業在雙抗藥物研發上的整體起步較晚；另一方面，現有成熟產品在相對容易的血液瘤適應症開發上，已經取得過不俗成績，而市場更大的實體瘤適應症開發存在安全性難題，國內企業在探索 TCE 管線時，其實存在着諸多限制。</p><p>這也是為何國內的 CD3 管線多處於早期臨牀階段的原因。比如，今年披露的多項 TCE 管線 BD 交易中，同潤生物的 CN201（CD13xCD19）算是臨牀進展較快的管線，但也只到了 Ib/II 期階段。</p><p>「跨國藥企喜歡選擇療效確切或有一定依據的產品。但目前為止，<strong>跨國藥企與中國 TCE 資產的交易大多集中在 IB 到 IIA 臨牀階段，距離真正的成藥還有距離，通過推進速度和數據來證明哪個產品更好還為時過早</strong>。」有正在尋求 TCE 雙抗產品 BD 交易的國內藥企人士認為。</p><p>換句話説就是，乾坤未定，誰都有可能成為下一匹「黑馬」。</p><h3><strong>等待驗證的自免「新風口」</strong></h3><p>不過，真正有可能決定中國 TCE 概念企業未來的，可能並不是如今臨牀「扎堆」的腫瘤，而是自免疾病。</p><p>一個有趣的現象在於，雖然<strong>國內 TCE 管線在 BD 前大多開展的是腫瘤類適應症的研究，但跨國藥企們花出真金白銀後，其實是意在用這些基於腫瘤適應症開發的 TCE 管線去做自免臨牀</strong>。</p><p>有關 TCE 管線的交易，是徐堯所在企業成立以來完成的第一筆出海授權。這項交易自今年 1 月時的摩根大通醫療健康年會（JPM）上就開始醞釀，當時，公司「展示的雖然都是腫瘤數據，但前來詢問的海外藥企和基金，卻紛紛看重它做自免的潛力」。</p><p>最近，Candid 與 Ab Studio 和岸邁生物達成的新合作，也都將圍繞自免疾病來進行。而此前，Candid 通過併購 Vignette Bio 獲得的兩條 TCE 管線，當時雖已完成腫瘤相關的 I 期臨牀試驗，<strong>現在也都會轉向自免疾病研究，預期將在 2025 年左右獲得安全性數據</strong>。</p><p>一方面，這是因為隨着 TCE 雙抗在腫瘤賽道的競爭逐漸擁擠，基於雙抗通過將 T 細胞作為效應器殺傷 B 細胞的能力（B 細胞在自免疾病中扮演關鍵角色，深度清除 B 細胞或可使多種自免疾病獲益），國內外部分企業已經將目光轉向更為廣闊的自免藍海市場。「不同於腫瘤這種單個適應症，自免可以衍生初十幾、甚至幾十個適應症，加上國內老齡化趨勢不斷加深、支付體系不斷完善，自免疾病的後續潛力更大。」徐堯認為。</p><p>另一方面，今年以來，一些成熟 TCE 產品在多種自免疾病的臨牀開發上已得到驗證，為後來者們奠定了充足的信心。</p><p>比如，今年 4 月時，安進的貝林妥歐單抗（CD19/CD3）成功治療 6 名難治性類風濕性關節炎患者的數據在《Nature Medicine》上發佈，證實了 TCE 藥物是一種可行的類風濕性關節炎等 B 細胞介導的自身免疫疾病的治療方法；6 月，該藥物又發表了系列治療系統性硬化（SSc）的數據在，在實現疾病改善的同時，安全性也良好。</p><p>「<strong>用 TCE 做自免適應症的很重要一點就是解決安全性問題，因為腫瘤和免疫對安全性門檻的要求截然不同</strong>。放在 10 年前，大家可能會覺得‘TCE+自免’的組合不可思議，因為那時大家還沒有學會怎樣設計這個分子能夠在臨牀上控制它的安全性，避免出現細胞因子風暴等。隨着這些年來不斷的臨牀反饋、跟進、優化，才有瞭如今的技術突破，TCE 市場才因此到達如今爆發前的臨界點。」</p><p>而在這個「臨界點」上，全球企業間尚未拉開決定性差距。部分頭部跨國藥企的佈局雖相對較早，但大多也剛剛推進至 I 期臨牀，比如羅氏旗下正在開發系統性紅斑狼瘡適應症的 Mosunetuzumab，IGM/賽諾菲旗下針對類風濕關節炎/系統性紅斑狼瘡的 imvotamab 等。</p><p>國內企業的進展多數處在臨牀前階段，比如恆瑞醫藥、蘇州廣鑫生物、德琪醫藥等。而進展快者如神州細胞的 SCTB35，在今年 9 月時已經獲國家藥監局批准開展針對自免疾病的臨牀試驗。</p><p>整體而言，TCE 產品在自免適應症上的開發仍處在起步階段，伴隨着臨牀開發的推進，如今這些第一梯隊玩家們的競爭，<strong>基本要在一到兩年後才能初見分曉</strong>。</p><p>而 TCE 領域的「藥王」，或許就在它們之中。</p><p>（徐堯為化名）</p><h3><strong>公司盤點：</strong></h3><p><strong>嘉和生物：</strong>嘉和生物創辦於 2007 年，曾是港股備受關注的明星創新藥企，IPO 募資超過 24 億港元。近期，嘉和生物與 CSO 公司億騰醫藥達成反向收購。</p><p><strong>同潤生物：</strong>同潤生物成立於 2018 年，是藥明生物孵化的創新藥公司。今年，與默沙東達成合作的 TCE 管線 CN201，也是公司創立之初時從藥明生物引進的核心管線，據稱是藥明生物「建立的最好的創新藥管線之一」。融資方面，同潤生物創辦初期曾獲得一筆 1.5 億美元融資，投資方包括通和毓承、博裕資本和淡馬錫。</p><p><strong>岸邁生物：</strong>岸邁生物專注於多特異性抗體開發，現已搭建具有自主知識產權的雙特異性抗體技術平台 FIT-Ig®。在 2024 年的 TCE 授權熱潮中，岸邁生物也是表現最突出的中國企業之一，先後與 Candid 達成兩次合作，其中第二筆交易金額突破 10 億美元。</p><p><strong>恩沐生物：</strong>恩沐生物成立於 2016 年，近期宣佈完成 B 輪融資，投資方為 Foresite Capital 和禮來亞洲基金。值得一提的是，Foresite Capital 也是 Candid 背後的重要推手之一。近期與 GSK 達成有關 TCE 三抗 CMG1A46 的 8 億美元合作後，CMG1A46 未來的開發方向將集中在以系統性紅斑狼瘡（SLE）和狼瘡性腎炎（LN）為代表的自免疾病上，預期於 2025 年開展針對 SLE 的 I 期臨牀。</p><p><strong>維立志博：</strong>維立志博創立於 2012 年，自 2020 年開始佈局 CD3 T-cell engager 技術，基於自有的 LeadsBody™研究平台，已開發 GPRC5D/CD3 雙抗 LBL-034、MUC16/CD3 雙抗 LBL-033 等管線。其中，LBL-034 在今年 10 月獲美國 FDA 孤兒藥資格認定，用於治療多發性骨髓瘤。11 月底，維立志博已遞表港交所。</p><p><strong>康諾亞：</strong>港股上市公司，業務上呈現出自身免疫及慢性疾病+腫瘤雙線佈局。今年達成合作的 TCE 管線 CM336，是基於康諾亞的 nTCE 雙抗平台開發的一款 BCMA/CD3 雙抗。目前，CM336 正在推進一項用於治療治療復發或難治性多發性骨髓瘤患者的多中心、開放性 I/II 期臨牀研究。</p><p><strong>諾納生物：</strong>和鉑醫藥子公司，是後者探索新型盈利模式的重要角色。今年上半年，諾納生物的研究服務費達到 232.6 萬美元，同比增長 167.4%（約合人民幣 1600 萬元）；此外，公司已通過授權等形式多次賺取大額收入。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聯想升級智能體系統天禧 AS，要讓 PC、手機、平板及 IoT 終端都用上 AI 大模型 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097134957399554?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 11:12:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>2024 年，硬件終端的智能化成為技術革新的重要趨勢。全球科技公司們紛紛推出搭載 AI 功能的消費電子新品，試圖在競爭中搶佔有利生態位。</p><p>12 月 26 日，聯想在北京召開天禧生態夥伴大會，宣佈新一代智能體系統天禧個人智能體系統（天禧 AS）全新升級。</p><p>天禧 AS 由聯想自主研發，是聯想「一體多端」戰略中的「一體」部分。天禧 AS 不僅包含個人智能體「小天」，還包括智能體運行平台，該平台由個人知識庫、智能體框架及智能體⽹絡、跨設備互聯 (Smart connect)、模型服務及調度、推理加速引擎，以及數據安全和隱私保護等模塊組成。</p><p>「天禧 AS 是運行在傳統 OS 之上的個人智能體系統，它與 OS 深度集成、緊密相融，具備實現跨端、跨不同操作系統的運行能力。」 聯想集團高級副總裁、中國消費業務羣總經理張華表示。</p><p>天禧 AS 能實現端側和個人雲混合部署，為用戶提供個性化的服務，打造專屬的個人助理。</p><p>當前大模型大多部署在雲端或者只是基於 PC 操作系統的智能體驗升級，而 AIPC 能調用本地+雲端的混合大模型和個性化知識庫，依託於設備本地內嵌的專屬模型和雲端私域空間來實現個性化服務。</p><p>同時，天禧 AS 還擁有全時空記憶能力，能夠規劃和分解任務，甚至具備調用工具等行動能力，可以鏈接生態多智能體共同解決問題。</p><p>為了完成用戶相對複雜的任務，智能終端設備往往需要不同的 AI 應用及調用能力。在模型生態方面，聯想與其他合作生態夥伴建立了廣泛的合作。</p><p>天禧生態夥伴大會上，還成立了中國軟件行業協會 AI 終端智能體創新專業委員會，聯想為該委員會主任委員單位。</p><p>當前，聯想正在將「天禧 AS」&nbsp;賦能更多終端智能設備，升級它們為 AI 手機、AI 平板以及多樣化的 AIoT 設備。這就是「一體多端」戰略中的「多端」。</p><p>據介紹，天禧 AS 將自 2025 年第二季度開始在聯想中國區的 PC、手機、平板及 IoT 終端上逐步落地。</p><p>張華表示，2024 年聯想全力推動「一體多端」戰略不斷深化落地，截至目前，聯想已有 8000 萬活躍終端數量以及 2.5 億月活用戶。在天禧 AS 的驅動之下，聯想將下一階段目標設定為活躍終端數量突破 1 億、軟件矩陣用戶月活突破 3 億。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>做網紅，企業家有自己的流量密碼｜氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097882962480643?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 10:13:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>12 月 23 日，張朝陽在搜狐視頻自己的帳號上一共發佈了 64 條動態。此前一天，2024 搜狐時尚盛典剛剛落幕，張朝陽轉發的多是前一天活動現場的採訪或明星嘉賓的互動。而在非活動宣發時段，張朝陽一天的更新量通常也在 30-40 條左右。</p><p>據 36 氪瞭解，<strong>張朝陽在搜狐視頻的帳號無員工代運營，</strong>一天幾十條的動態均是本人發佈。其在簡介中也提到「更新互動全是本人，沒有助理」。</p><p>張朝陽對自己網紅身份的態度旗幟鮮明，在多個公開場合都曾提到，做網紅是企業家精神的一部分，短視頻、自媒體時代，企業家必須順應潮流。</p><p>實際上，最近兩年，除了像搜狐這樣產品自帶社交媒體屬性的公司創始人，<strong>多家科技、消費類公司創始人也紛紛下場做起網紅。</strong></p><p>早前應對「雙減」變化，俞敏洪帶領新東方一眾教師轉型直播帶貨；隨後到今年，年初還在自嘲是「過氣的老一輩企業家」的周鴻禕，靠着一日更新數條短視頻成功「翻紅」，頻繁登上熱搜；同樣在今年突破新能源車業務的雷軍，目前已成新晉「頂流」，在抖音坐擁近 3600 萬粉絲。</p><p>而對於如何做好網紅並維持長久熱度，各位企業家有自己的流量密碼。</p><h3><strong>不裝，不端，真實，自然</strong></h3><p>在今年 11 月的一場媒體採訪中，當張朝陽被問及如何常年維持網紅熱度時，他向 36 氪表示，要不裝、不端，保持有趣和真實，並能夠給聽眾帶來真正的價值。</p><p>周鴻禕在新浪微博上的個人簡介也是「不裝，不端，有點二」。</p><p>同樣地，雷軍也多以與此相近的形象出現在自媒體中，並因親和、樸實的特質收到好評，甚至「建議出來單幹」等調侃已成小米粉絲羣體的內部梗——這在一定程度上提升了雷軍帳號的評論數和互動量。</p><p>而進一步觀察，諸多企業家在這一大標準下又形成了各自的風格。雷軍在多個平台的短視頻帳號儘管尚未做到每日一更，但幾乎每條視頻都是「精裝修」版本，親和的只有出鏡的雷軍本人，視頻內容則是有產品、有角度、有運鏡、又有梗，自然製作週期不短。</p><p>周鴻禕的視頻風格更為原始，多是一人、一鏡、懟臉自拍，跟進熱點、輸出評論的形式。但這樣的「毛坯風」憑藉周鴻禕對熱點話題的敏感度，照樣收穫了極好的流量反饋。過去一年，諸多話題事件如「黑神話悟空遊戲上線」、「微信增加好友單刪功能」等，常有周鴻禕在第一時間跟進評論。</p><p>今年 4 月，他策劃的「賣車徵集令」——換掉邁巴赫，改用輛國產新能源——更是在一天後就發酵成一場國內車企小型盛會。第二天周鴻禕專門發佈視頻，稱當時心情「就像是老鼠掉到米缸裏，不知道該吃哪一個」。</p><p>與其他企業家多在抖音、小紅書和新浪微博上活躍日更不同，張朝陽做網紅的主陣地在搜狐視頻。但除去推廣公司業務的出發點之外，他似乎更樂在其中。</p><p>多年之前，對於攀登雪山、跑馬拉松等一系列行為，張朝陽還直言不諱就是為了推廣搜狐的業務。如 2003 年為推廣搜狐短信客服號 6666，張朝陽攀登至珠峯海拔 6666 米處，但也直言「往上再多一步我都不爬了」。</p><p>而近幾年，透過其對開播物理課、策劃《星空下的對話》等動態的發聲，似乎可發現張朝陽的網紅之路，也有來自興趣、樂於挑戰以及「人生在於折騰」的生活理念的驅使。</p><p>如其在公開場合談及物理課時曾多次提到，重拾物理研究是對自己負責任，是給自己一個交代，因為有興趣所以能堅持下來。「當年因為考試競爭和壓力沒有認真學好，後來因為興趣，我把四大力學都認真研究了一遍，以及量子力學等，我還會繼續直播物理課，繼續保持風格，繼續探索研究。」</p><p>此外在今年 9 月挑戰橫渡威海灣時，他亦表示「人活着就要折騰」，並認為這就是網紅的自我修養。</p><h3><strong>個人 IP 代言，老闆最省錢</strong></h3><p>誠然，能將公司業務與個人愛好結合、老闆順理成章做網紅的條件可遇不可求，但站在短視頻、直播的風口上，不少公司仍嚐到了自家老闆 IP 營銷的甜頭。</p><p>今年 7 月，胡潤研究院發佈《2024 胡潤中國流量新勢力百強榜》，東方甄選位列流量新勢力 TOP 10。此時距離新東方業務調整，進入直播帶貨領域，重新做回創業公司僅三年。回想彼時直播帶貨競爭漸入紅海，東方甄選能在短時間內殺出重圍，也離不開俞敏洪個人 IP 知名度的加持。</p><p>12 月，「小米銷冠」雷軍也在短視頻中宣佈，今年 11 月小米 SU7 交付量再次突破 2 萬輛，自今年 4 月以來的 230 天內，小米 SU7 下線交付汽車已超過 10 萬輛，並將於今年衝刺 13 萬輛的目標。</p><p>不久前，周鴻禕也交出一份「帶貨成績單」：今年 10 月 360 AI 搜索用戶訪問量至 2.87 億，超過全球知名 AI 搜索引擎 Perplexity AI 三倍。</p><p>其在短視頻中表示，自己的企業家 IP 帶來的流量，除了轉化為與各地政府、企業見面洽談前就形成的熟識和信任、幫助 360 在各地達成多項戰略合作外，公眾對 360AI 搜索、AI 辦公等產品的支持，也體現着 IP 的巨大作用。</p><p>此前周鴻禕就在新浪微博坦言：「我研究網紅經濟是因為用戶接收信息的方式變了，躬身入局才能熟悉水性，做出更好的產品。很多企業家已經邁出第一步了，小米的雷軍、華為的餘承東都是神級網紅，我要向他們學習，為 360 發聲，<strong>給公司節省廣告費。」</strong></p><p>而今年 2 月的亞布力中國企業家論壇第 24 屆年會上，周鴻禕表示，「如今已是網紅時代，我現在已經拜了俞敏洪為師，在學習如何當網紅，每天勤奮地發短視頻。」</p><p>值得注意的是，俞敏洪也在今年成為亞布力論壇輪值主席，並在此後組織企業家進行過一次網紅經濟「大學習」。</p><p>張朝陽亦在出席今年搜狐財經年度論壇時提到，「企業家親自下場做直播，打造個人 IP 已經成為趨勢，這是這個時代給我們的絕好機會，<strong>用最少的成本來推銷你的產品，</strong>做網紅也是企業家精神的一部分。」</p><p>此外，新榜研究院近期發佈 11 月企業家 IP 抖音影響力排行榜上，雷軍繼續蟬聯榜首，該機構的統計顯示，雷軍 11 月內共發佈了 25 條視頻內容，較上月多出 1 倍，總獲贊超過 1400 萬，發佈作品依舊圍繞小米車、小米家生態產品宣傳展開。</p><p>周鴻禕憑高頻產出位居第二，11 月共發佈 66 條視頻，新增粉絲數達 40.6 萬人，粉絲增長主要來自短視頻作品《未來賺錢的 3 個拐點，分享給想創業或者找工作的人》，該視頻共收穫 117 萬點贊數。</p><p>位列第三的於東來，排名相較上月上升 35 名，主要因為當月於東來發文稱「從明年起，胖東來人結婚不許要或付彩禮，婚禮得從簡，酒席不能超五桌，否則取消一切福利」。&nbsp;</p><p>這份報告指出，企業家正通過各自的方式，在社媒平台講產品、講故事、講觀點，從另外一個角度為企業尋求更多曝光。</p><p>這或顯示，未來一段時間內，更多企業家仍將努力打造個人 IP，<strong>成為公司最具性價比的代言人。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_2b0ae9d9b9e44d1189c60fb133b3905f@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費走向「求真」與「向實」，品牌如何在趨勢變化中尋找新敍事？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097295331003904?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜阿至、張冰冰</p><p>過去這一年，消費市場難言火熱。對未來預期的走弱讓人們的選擇更加趨向於保守，供給過剩帶來的低價內卷幾乎蔓延到各個品類，品牌經營挑戰層出不窮，身在其中的從業者，都有着相似的體感。</p><p>但這並不能簡單粗暴地概括為消費降級。供需關係的改變帶來了結構性調整，市場、渠道、供應鏈的變化也催生出了新的機會。比如線下零售在價值鏈重構的過程中，既跑出了折扣零售這種創新業態，也有以山姆為代表的會員制倉儲模式保持着增長。</p><p>歸根到底，消費做的是人的生意。在市場的增量週期裏，有太多需求等待被滿足，便宜是壁壘，貴也可以是。但當外部環境進入存量週期，需求挖掘和用戶匹配就變成了一個相對複雜的問題，創業者尤其需要在趨勢變化之中找到新的消費敍事。</p><p>「經歷了整個消費環境變化的中國消費者，越來越迴歸到本質，關注真實可感的消費體驗。<strong>2025 年會怎麼樣？我們總結了兩個詞，一個叫求真，一個叫向實。</strong>」知名趨勢與營銷專家、知萌諮詢機構創始人兼 CEO 肖明超在 12 月 26 日舉辦的 2025 消費趨勢大會上指出，<strong>今天進入到個體敍事時代，消費者對產品品質有着更極致的渴求，探索更加實際的新質體驗，當消費走向「求真」與「向實」，消費就要回歸本質、商業祛魅。</strong></p><p>作為一家基於消費趨勢的創新策略和內容營銷公司，知萌已經連續 9 年對外發布《中國消費趨勢報告》，旨在為企業和品牌提供趨勢策略指引。</p><p>回顧過去一年消費市場的變化，肖明超認為，「2024 年消費結構最重要的變化是，大家越來越關注必要消費、家庭消費、自我精神充實。」知萌相關統計數據顯示，2024 年消費支出增加的前五名分別是子女教育、健康養生、旅遊、自我提升、個人興趣愛好。而<strong>在 2025 年消費支出方向上，關懷自我的「內在小世界」消費會持續升溫。</strong></p><p>當消費者邁向「物質豐裕時代」，單一層面的產品功能不再能帶來新的消費意義，消費者在不斷尋求和探索消費的意義。新的場景、新的體驗、新的社交感、新的儀式感，哪些趨勢會成為觸動消費的密鑰？</p><h2>2025 年消費趨勢解讀</h2><p>在知萌發布的《2025 中國消費趨勢報告》中，「求真」與「向實」被定為 2025 年的關鍵詞。這一趨勢的顯現，背後是消費者自我意識的覺醒和國家政策導向的深刻影響。</p><p>肖明超指出，2025 年將成為中國消費市場的跨越之年，一系列新的消費趨勢正在興起。會上，知萌正式對外發布了「2025 年中國十大消費趨勢」，分別是<strong>品質覺醒、心界重塑、線下新生、味蕾探險、功效主義、悅養身心、附近重構、品牌向心力、中式新韻、悅享 AI</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_74996eb6b9194743a1f7668dfd587659@577536001_oswg1158042oswg1280oswg582_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">發佈會現場拍攝</p><p>在消費心態的轉變下，品質成為最重要的關鍵詞。更加理性務實的消費者，不再僅僅追求性價比，而是在不斷尋找價格與品質雙優並恰到好處的「質價比」產品。</p><p>肖明超指出：「我們發現，消費者對價格的要求在降低，但這並不意味着品質要求的降低。相反，消費者對品質的追求是無止境的，品質已經成為他們獲得幸福感的關鍵。」這一觀點得到了知萌調研數據的支持，81.7% 的消費者認為「買到價格和質量特別匹配的產品，讓我覺得幸福」。</p><p>可以説，消費者已經步入「質價雙優」的平衡階段，需要的是更低成本得到的幸福感，情緒價值也成為驅動購買行為的關鍵力量。這一轉變不僅在傳統消費領域凸顯，也體現在了脫口秀、短劇、穀子、jellycat 等新興娛樂產品的火爆中。</p><p>其背後折射出的是人們「向內探索」的需求——逐漸擺脫外界期望的束縛，追求情感的真摯滿足與內心的平和。在這一過程中，消費者所追尋的已遠非單純的產品實體，而是希望通過消費來重塑個人秩序，實現心靈滋養與情緒療愈的「心界重塑」。</p><p>而在電商的迅猛發展與廣泛滲透後，線下零售正在經歷新生。肖明超認為：「當大家在虛擬世界呆了很久以後，對於真實感和體驗感的需求反而又會迸發出來。所以 2025 年重新擁抱實體和線下的新世界會成為一種新的轉向。」</p><p>據知萌《2025 中國消費趨勢報告》，2024 年線下消費持續湧現出活力，文旅、電影、住宿等行業呈現出可觀增長。與此同時，戶外活動作為一種健康的休閒放鬆方式，更加深入人心，調研數據顯示，有 43.9% 的受訪者相較於去年，顯著增加了參與戶外運動的時間。</p><p>此外，肖明超指出，消費需求正驅動分級消費趨勢，健康、技術、功效成為消費者願意溢價買單的驅動力。由此可以看到，味蕾探險成新風尚滿足多元化感官需求、AI 陪伴具身化正融入日常生活、功效主義盛行推動細分產品快速增長。品牌向心力依然強勁，而中式新韻的迴歸，則讓地域文化、非遺與東方美學重新煥發光彩。</p><h2>在更長的發展維度中重新看待消費</h2><p>從知萌《2025 中國消費趨勢報告》總結的十大關鍵詞不難看出，消費已經整體進入講究質價比、體驗經濟的新趨勢。</p><p>近年來，隨着物質需求穩定，耐用品消費存量更新升級的趨勢逐漸明顯。國務院發展研究中心市場經濟研究所副所長劉濤在會上指出：「當人均 GDP 達到較高水平時，耐用品消費更多轉向存量調整階段，特別是汽車、家電、住房等方面。居民消費行為的突出特點是以性能更優質量更好的商品替代性能差、已經過時的商品。」</p><p>其中，汽車作為核心消費品，受宏觀結構及政策影響最為明顯。中國汽車工業協會數據顯示，2024 年 1-11 月，新能源汽車銷量為 1126.2 萬輛，而 2024 年出台的「兩新」政策（報廢更新、置換更新），預計補貼數量超過 520 萬輛，對銷量拉動刺激明顯。</p><p>與此同時，升級意味着消費需求的進一步細化，「大眾」式的消費需求式微，取而代之的是精耕細作之下的小眾消費場景。北京工業大學文法學部社會學系教授趙衞華認為，從產品和服務角度，要更加註重體驗的個性化：「深入到對應的消費羣體裏，往小眾的、能打動他情感的一個方向去精耕細作。」</p><p>大會上最頻繁被提及的案例，是卡夫亨氏與黃天鵝共同打造的番茄炒蛋。面對番茄醬類西式調味品滲透率低的問題，卡夫亨氏將番茄醬與中國家常菜場景中最常見的菜品——番茄炒蛋深度綁定，在媽媽拿手菜、第一次做菜等場景中，加深產品與日常的關聯，卡夫亨氏中國區首席營銷官蔡宏表示：「產品好很重要，但不落到具體場景中去是沒有意義的。」</p><p>消費羣體的變化是另一個確定性的長趨勢。商務部研究院電子商務研究所副研究員毛軍指出，隨着「新老人」進入大眾視野，銀髮經濟成為不可忽視的經濟力量：「近年來，每年將近 2000 萬進入退休的‘新老人’出現，而對於這部分人羣來説，相應的很多的供給是不足的。」以老年康復產品舉例，全世界 2 萬多個品類，中國是很重要的生產商，但消費量預計不足 1/10，消費端還有很大缺口。</p><p>雖然今天創業者們在「術」上已經內捲到極致，但消費創業永遠不晚，每一個細微之處的創新都有可能改變產品甚至是行業的發展方向。這就需要品牌能夠應勢而變，馭勢前行，未來企業在戰略上的勤奮，可能更加關鍵。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜麥琳轉讓股權給李行亮；樊振東、陳夢宣佈退出 WTT 世界排名；韓國擬斥資 20 萬億效仿台積電建韓積電</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097240446832393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 08:55:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>恆坤新材科創板</strong></p><p>36 氪獲悉，廈門恆坤新材料科技股份有限公司科創板 IPO 申請已獲上交所受理，擬募資 12 億元，中信建投為其保薦機構。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>麥琳退出李行亮新歌出品方，轉讓股權給李行亮</strong></p><p>企查，查 APP 顯示，近日，北京少年攻略文化傳媒有限公司發生工商變更，麥琳卸任法定代表人、股東、執行董事等職務，均由李行亮接任，退出前持股 90%。該公司成立於 2023 年 6 月，註冊資本 50 萬元。據悉，該公司為李行亮為《再見愛人》第四季創作並演唱的片尾曲《山海有規則》的出品方。（四川觀察）&nbsp;</p><p><strong>樊振東、陳夢宣佈退出 WTT 世界排名，不參賽將被罰款 5000 美元</strong></p><p>12 月 27 日，巴黎奧運會男、女單打冠軍樊振東、陳夢接連宣佈退出 WTT 世界排名。兩人在宣佈退出的理由中都提到了 WTT 最近出台的新規——不參賽就罰款。根據 WTT 的規定，選手不得參加已退出、取消或棄權的同一周舉行的任何乒乓球賽事、俱樂部比賽或表演賽。如果選手不遵守此規則，將被處以以下罰款：排名 1-20 的選手：5000 美元；排名 21-50 的選手：3000 美元。據報道，目前樊振東 4050 分世排第 6、陳夢 4700 分世排第 4，如不參賽將被 WTT 罰款 5000 美元。（錢江視頻）&nbsp;</p><p><strong>韓國擬拿 20 萬億效仿台積電建韓積電</strong></p><p>據報道，全球半導體競爭日趨激烈， 為了保障半導體出口優勢，近日，韓國計劃拿出 20 萬億韓元（約合 139 億美元）支持本土芯片產業，效仿中國台灣企業台積電（TSMC）的成功模式，建立韓國的「韓積電」（KSMC），以解決國內芯片行業發展不均衡的問題。&nbsp;</p><p>近日，在韓國國家工程院（NAEK）舉行的研討會上，韓國工業界和學術界提議效仿台積電，籌備設立一家由政府資助的芯片代工製造商——韓國半導體製造公司（KSMC）。該計劃旨在通過多樣化製造工藝（包括尖端工藝和傳統工藝）在代工廠和無晶圓廠公司之間打造一個平衡的生態系統，以解決國內半導體行業面臨的挑戰，強化在全球市場中的競爭力。有專家估計，對 KSMC 投資 20 萬億韓元可在 2045 年之前產生 300 萬億韓元的經濟效益。（環球時報）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>法院判決「龍豬-集車」賠償比亞迪 202 萬元</strong></p><p>據新浪汽車報道，12 月 27 日，比亞迪法務部發博公佈，就比亞迪起訴自媒體「龍豬-集車」及相關賬號名譽權糾紛一案，法院一審判決如下：&nbsp;</p><p>判決認定：被告長期針對比亞迪發表侮辱、詆譭的言論，並且存在嚴重歪曲事實的行為，構成對比亞迪名譽權的侵害。判令被告：刪除侵權言論、賠禮道歉，並賠償比亞迪經濟損失等共計 201.87 萬元。&nbsp;</p><p>據封面新聞報道，據比亞迪法務部提供的消息顯示，2023 年 7 月 24 日，針對新浪微博用戶「龍豬-集車」長期發佈大量不實信息，惡意詆譭、貶低侮辱比亞迪，對比亞迪品牌聲譽造成了嚴重損害等情況。比亞迪法務部收集、固定了大量證據，向有關部門反饋了其涉嫌黑公關的線索，並決定正式起訴「龍豬-集車」，要求其刪除相關侵權言論、公開道歉並賠償 500 萬元人民幣。（新浪汽車、封面新聞）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉北京：Model 3 試駕量周環比增長 60%</strong></p><p>36 氪獨家從特斯拉獲悉，本週以來北京區域 Model 3 的試駕量環比增長近 60%。據統計，在置換補貼、5 年 0 息、車漆免費等政策推動下，北京用戶購車最多可省 7 萬元。&nbsp;</p><p><strong>網易雲客服回應年度聽歌報告不準：已生成的報告不支持更改</strong></p><p>據中新經緯報道，有網友稱「年度聽歌報告數據不準確」「出現我沒有聽過的音樂」等。對此，網易雲音樂客服表示，2024 年度報告數據統計週期是 2024 年 1 月 1 日—12 月 20 日，若用戶有使用過私人漫遊/日推等功能，隨機播放的歌曲也會計入在內，若賬號有出借他人使用，也會導致聽歌數據存在差別。目前聽歌報告已生成，不支持更改重新生成。&nbsp;</p><p>此外，客服表示，歌單、聽歌排行、聽歌記錄裏被加入沒有聽過的歌，可能是由於：音箱、車機、手錶、遊戲等其他設備收藏或授權播放過歌曲；共享賬號或在不常用設備上登錄收藏或播放過歌曲；綁定的手機號或三方賬號不再使用，建議及時換綁。（中新經緯）&nbsp;</p><p><strong>2024 中國穀子經濟市場規模增超 40%，市場規模未來有望超三千億</strong></p><p>據央視財經報道，今年，「穀子」門店爆發式增長。2024 年中國「穀子經濟」市場規模達 1689 億元，較 2023 年增長超 40%，市場處於高速增長期，預計 2029 年市場規模有望達 3089 億元。&nbsp;</p><p>「穀子」由商品的英文單詞「goods」音譯而來，是對二次元周邊衍生品的統稱。售賣衍生品的店叫「穀子店」，購買商品稱為「吃谷」。「穀子經濟」作為消費新趨勢，撬動了超千億元的消費市場。據統計，「穀子經濟」消費羣體中女性居多，一線城市消費者居多。&nbsp;</p><p>據中國基金報報道，此前市場中「穀子經濟」概念股火熱，出現多隻個股出現連板現象。多家券商發佈了「穀子經濟」相關研報，其認為，「谷圈文化」的崛起，已經成為一股不可忽視的新消費力量，未來將撐起千億規模市場。&nbsp;</p><p><strong>董明珠稱有人希望她退休，但股民員工不會讓她退</strong></p><p>據新浪財經報道，格力電器董事長董明珠在訪談中談及退休問題，稱只要退了不影響企業發展就沒所謂，你終是要完成這個使命的，就一代代的承接團隊培養。「有人希望我退」，董明珠進一步表示，「我退不退是格力自己主宰的問題，跟外部有啥關係？我所有的股民都不會讓我退，想讓我退的人不是股民，更不是我的員工。」&nbsp;</p><p>據快科技報道，董明珠曾多次公開回應自己從格力退休的問題，2022 年，她在一次採訪中直言：「沒考慮，因為現在不是考慮這個事的時候，我一考慮就懈怠了。」她還強調，她要一股勁往前衝，這三年要把企業做好，把班子搭得非常完美，有戰鬥力。 （新浪新聞、快科技）&nbsp;</p><p><strong>有部分俄羅斯商品館開始撤店，品牌曾宣傳：最快仨月回本</strong></p><p>近期，在這些俄羅斯商品館裏，不全是俄貨、有不少國內代工產品的現象引發不少網友「避雷」。有記者調查發現，目前已有監管部門對此進行檢查，有俄羅斯商品館因受經營場所和產品資質的問題影響而撤店。因「利」而聚的俄羅斯商品館，也出現了撤退跡象，目前開店的瘋狂更像是為掙快錢的短期狂歡。（北京商報）&nbsp;</p><p><strong>東方甄選首次詳細披露自營產品銷售數據</strong></p><p>36 氪獲悉，東方甄選在三週年之際，公佈了「東方甄選十大自營爆品」榜單，這也是東方甄選第一次詳細披露自營產品的各項銷售數據。榜單顯示，東方甄選自營烤腸、雞蛋、牛奶、吐司、果凍橙、雞胸肉、青蝦仁、意麪、披薩、藍莓花色苷葉黃素酯軟糖，累計銷量位居前十名。2024 年 6 月，東方甄選曾公佈，2023 年 12 月-2024 年 5 月，自營產品半年 GMV 超 36 億元，同比增長 108%，目前自營產品已推出 400 多款。&nbsp;</p><p><strong>疑混入玻璃碎片，日本羅森便利店超千袋冰塊被召回</strong></p><p>當地時間 12 月 27 日獲悉，日本羅森集團宣佈回收 1320 袋便利店內銷售的冰塊，原因是其中可能混入玻璃碎片。據悉，此次回收的產品是「羅森冰塊 1.1 千克」，於當地時間 25 日 0 時至 26 日 16 時在東京都、埼玉縣和山梨縣的部分羅森便利店內銷售。羅森表示，25 日生產冰塊的工廠確認到滅菌燈玻璃外罩出現破損。截至 26 日 19 時，尚未收到相關引發消費者健康受損的報告。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>美國今年上市公司 CEO 離職數量創歷史新高</strong></p><p>美股的繁榮讓美國上市公司的 CEO 們在今年獲得了相當可觀的薪酬獎金，但管理層的動盪似乎也正變得愈發頻繁。年內迄今美國上市公司的 CEO 離職數量已創下歷史新高，包括波音、英特爾、耐克和星巴克等在內的多家知名公司的 CEO 都在業績不佳的情況下離職，也有人擔心因為特朗普上台後的關稅和貿易戰必將嚴重衝擊供應鏈，選擇提前「跳船」。（北京商報）&nbsp;</p><p><strong>研究報告：蘋果將在 2025 年進入增長的黃金時代，有望達到 4 萬億美元</strong></p><p>據研究報告顯示，蘋果將在 2025 年進入增長的黃金時代，屆時將迎來一個為期數年的、由人工智能驅動的 iPhone 升級週期，但華爾街仍未對此給予足夠重視。分析師表示，該公司的 Apple Intelligence 戰略的種子正在形成，並將在未來幾年改變其消費者增長敍事。分析師估計，圍繞 Apple Intelligence 開發的數百款應用程序應該會從年度服務中創造數十億美元的收入來源。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克的「省錢大師」登陸華盛頓，正為政府效率部招兵買馬</strong></p><p>綜合多家媒體報道，埃隆·馬斯克的長期副手史蒂夫·戴維斯（Steve Davis）正幫助美國擬設立的「政府效率部」招聘員工。據知情人士透露，戴維斯在「馬斯克集團」中以節儉著稱，他經手的採購項目可以低至幾百美元。媒體分析稱，戴維斯加入到美國政府效率部的工作表明，這個部門可能會重現一些他曾經採取過的一些激進的成本削減措施，甚至可能會讓聯邦政府陷入短期混亂。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>英偉達成散戶投資者最愛：今年吸引了 298 億美元投資</strong></p><p>據報道，散戶投資者今年總計購買了近 300 億美元的英偉達股票，使得該公司成為 2024 年散戶投資者淨買入最多的美股。截至當地時間 12 月 17 日，散戶投資者今年購買了 298 億美元的英偉達股票，高居美股榜首，而去年為 114 億美元，排名第四。與 2021 年相比，更是增長了近 9 倍。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>今年春運全社會跨區域人員流動量單日峯值或創新高</strong></p><p>在 12 月 27 日國務院新聞辦公室舉行的「中國經濟高質量發展成效」系列新聞發佈會上，交通運輸部副部長李揚表示，近日，中辦、國辦印發了《關於做好 2025 年元旦春節期間有關工作的通知》。2025 年春運將於 1 月 14 日開始，至 2 月 22 日結束，共 40 天。綜合研判，全社會跨區域人員流動量、高速公路車流量單日峯值可能會創歷史新高。有關部門近期將專題部署，交通運輸部已會同有關部門成立綜合運輸春運工作專班，將全力以赴實現「平安春運、便捷春運、溫馨春運」目標。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>林肯中國回應「林肯併入福特中國」傳聞：實為財務體系併入</strong></p><p>針對「林肯將被併入到福特中國」傳聞，林肯中國 12 月 27 日回應表示，2025 年起林肯財務結算體系併入福特中國，簡化整合內部複雜的財務體系，以實現更高效的內部運營。「林肯中國各項業務保持不變，將繼續作為福特集團全資的外資獨資企業，在中國市場獨立運營。」（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>去哪兒：元旦冰雪遊熱門景區一半在南方</strong></p><p>36 氪獲悉，去哪兒數據顯示，截止 12 月 26 日，元旦當天平台最熱門景區為哈爾濱冰雪大世界、北京環球影城度假區、上海迪士尼度假區、香港迪士尼樂園、樂山峨眉山、天津泰達航母主題公園、阿壩藏族自治州九寨溝風景區、延邊長白山景區、珠海長隆海洋王國和北京八達嶺長城。冰雪遊在 2025 跨年獨領風騷，平台「滑雪」「冰雪」「溫泉」等關鍵詞搜索量環比上月增長 1.7 倍。此外，今年元旦冰雪遊前十名的景區中，有一半在南方城市。&nbsp;</p><p><strong>韓國央行：超三成韓國人持有加密貨幣</strong></p><p>韓國央行根據在 Upbit、Bithumb、Coin One、Cobit 和 Gopax 等五大韓國交易所擁有賬戶的投資者數量統計發佈報告稱，截至今年 11 月，在韓國交易所持有加密貨幣的人數超過 1559 萬人，比 10 月份的 1498 萬人增加了 61 萬人。目前，韓國總人口預計在 5123 萬人左右。這意味着，持有加密貨幣的人口數量相當於總人口的 30% 以上。報告稱，韓國加密貨幣投資者的數量一直在上升，而在 11 月更是直線飆升。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>日本松下公司超 600 台空調性能數據造假</strong></p><p>日本松下公司當地時間 12 月 26 日表示，其部分商用空調產品有關空調性能的數據造假。該公司稱，2012 年至 2024 年銷售的 668 台空調設備實際性能未達到標示數值。據報道，截至 2024 年，該公司銷售的 2305 台空調設備中，除 668 台已確認存在數據造假問題外，其餘 1637 台也可能存在類似問題。調查確認工作最晚將持續到 2025 年 4 月。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>印度盧比創 6 月以來最大跌幅，觸及紀錄新低</strong></p><p>印度盧比兌美元出現 6 月以來最大跌幅，觸及紀錄新低 85.5875，進口商的月末美元買盤以及對印度貿易逆差擴大的擔憂令盧比承壓。「亞洲貨幣走軟將令盧比面臨風險，因為印度央行的幹預力度可能會變弱」，新韓銀行副總裁 Kunal Sodhani 稱。他表示，未來幾天盧比可能跌至 85.60-85.80。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI：API 現已運行，ChatGPT 正在恢復</strong></p><p>據 IT 之家報道，OpenAI 的 AI 服務器再次「跳閘」，本次系統服務中斷於北京時間 12 月 27 日凌晨 2 點 30 分左右開始，影響 ChatGPT 聊天機器人、Sora 視頻生成模型以及部分 API 調用。OpenAI 公司狀態頁面顯示，北京時間今天凌晨 3 點發布動態，稱 ChatGPT、API 及其文本到視頻生成器 Sora「目前錯誤率較高」。&nbsp;</p><p>北京時間 12 月 27 日上午 8 點 20 分，OpenAI 更新説明稱，API 現已運行，ChatGPT 正在恢復。早些時候 OpenAI 表示，Sora 現已全面運行，API 開始恢復。當天多名用戶報告 OpenAI 的使用出現問題，在美國的故障報告超過 1 萬件。（IT 之家、界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>可靈 AI 推出可圖 1.5 模型，新增 AI 模特功能</strong></p><p>36 氪獲悉，可靈 AI 全球發佈可圖 1.5 圖像模型。同時新增 AI 模特功能，支持一鍵生成 AI 模特，結合 AI 換裝、圖生視頻等能力可為服裝等商品展示提供全流程解決方案。此外，可靈 1.5 模型還帶來全新增尾幀生成能力和對口型功能增強等。&nbsp;</p><p><strong>谷歌澄清未在 Anthropic 模型上訓練 Gemini</strong></p><p>據報道，參與改進谷歌 Gemini 人工智能模型的承包商正在將其答案與 Anthropic 的競品模型 Claude 的輸出進行比較。此舉引發了谷歌是否獲得 Anthropic 授權使用 Claude 進行測試的合規性質疑。谷歌 DeepMind 發言人 McNamara 表示，DeepMind 確實會「比較模型輸出」以進行評估，但並未在 Anthropic 模型上訓練 Gemini。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>國泰君安：OpenAI 提升用戶體驗，o3 模型創新突破</strong></p><p>36 氪獲悉，國泰君安研報表示，OpenAI 12 days 發佈會最後四天發佈了 o1 API、o3 等最新功能。o1 模型通過增強 API 功能（如函數調用、結構化輸出和視覺輸入），大幅提升了開發者的效率和應用場景的多樣性；o3 系列模型則在編碼、數學和科學推理等領域展現出接近或超越人類專家的能力，同時通過靈活的推理強度設置，顯著降低了使用成本。重點關注以下賽道：AI 開發工具與平台（如 API 服務和 SDK 支持）；AI 推理與高性能計算，以及 AI 安全對齊技術產品。這些領域或將受益於 OpenAI 的技術突破而得到更多發展機遇。</p><h2>投融資</h2><p><strong>新型重載工業機器人研發商「線控科技」完成數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，新型重載工業機器人研發商「線控科技」完成數千萬元 Pre-A 輪融資。本輪融資由雲時資本領投，老股東清研天晟追加投資，遠山資本擔任獨家財務顧問；資金將用於持續開拓線控機器人技術在多個場景的應用落地以及人才團隊持續提升等。&nbsp;</p><p><strong>「海得利茲」獲千萬級 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「海得利茲」獲千萬級 A 輪融資，本輪由北商資本領投，興業恆盛資本跟投。據介紹，海得利茲圍繞「氫、電、熱」三位一體不斷拓展應用場景。2024 年在已經落地高溫膜燃料電池技術熱電聯供、增程式叉車多個項目基礎上，實現北京移動基站電源、大興國際氫能示範區零碳園區熱電聯供、白洋淀船用電源等項目成功落地。&nbsp;</p><p><strong>「恩力動力」完成數億人民幣 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，固態電池解決方案提供商「恩力動力」完成數億人民幣 B 輪融資，由清大海峽與金石投資共同領投，老股東大興投資旗下基金跟投。本輪資金將用於固態電池研發、市場拓展及產能建設等方面。</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 王欣逸&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 遊戲體驗天花板，一加 Ace 5 系列售價 2299 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097360618311173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 01:18:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年 12 月 26 日，一加正式發佈遊戲體驗天花板一加 Ace 5 系列——一加 Ace 5 及一加 Ace 5 Pro。一加 Ace 5 系列深度聚焦性能和遊戲體驗，搭載驍龍 8 系旗艦平台和行業首個自研芯片級遊戲技術「風馳遊戲內核」，帶來持久滿幀的流暢遊戲體驗。一加 Ace 5 系列採用全新直屏設計以及同檔唯一陶瓷機身，首發 1.5K 第二代東方屏，搭載行業最高能量密度冰川電池，還擁有旗艦影像和飽受好評的「機圈德芙」 ColorOS&nbsp;15&nbsp;等眾多行業領先的硬件和功能配置，帶來遠超同檔的旗艦體驗。傳奇電競選手一加 Ace 首席電競官 UZI 簡自豪也出席了發佈會，一起見證電競傳奇一加 Ace 5 系列正式登場。</p><p>一加 Ace&nbsp;5 Pro 售價 3399&nbsp;元起，一加 Ace&nbsp;5 售價 2299&nbsp;元起。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1272,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_bb69d0aee02e4060a62ccf4d2efac692@517825446_oswg688961oswg1272oswg672_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>一加中國區總裁李傑表示<strong>：</strong>「一直以來，一加 Ace 系列都是同檔位性能標杆。這次，一加&nbsp;Ace&nbsp;5 Pro 和一加 Ace&nbsp;5&nbsp;雙杯齊發，我們將用最頂級的硬件配置和最領先的遊戲技術，打造行業遊戲天花板，帶給用戶帶來最酣暢淋漓的遊戲體驗！」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,970" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_04d0d1878fe440fba4bb7759ea9b0c7a@517825446_oswg401390oswg1267oswg970_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e041096584d244aa98278b2f204b6cd2@517825446_oswg789000oswg1920oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>全新直屏設計搭配同檔唯一陶瓷，手感顏值處處巔峯</strong></p><p>一加 Ace 5 系列採用全新設計語言，簡潔優雅，同時充滿性能感。一加 Ace 5 系列帶來六款全新配色，全部採用行業旗艦級工藝打造，搭配專屬「Ace Performance」標識，象徵一加對遊戲體驗的極致追求。其中一加 Ace 5「引力鈦」以及一加 Ace 5 Pro「星穹紫」採用行業首創的「星軌玻璃工藝」，在玻璃上畫出萬條星軌紋理，帶來細膩的整機手感。一加 Ace 5「天青瓷」以及一加 Ace 5 Pro「白月瓷」，更是採用同檔唯一的陶瓷材質，莫氏硬度達到 8.5，手感溫潤，堅固耐磨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,1297" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e5bfea5586df40469a9d2dde01d527c1@517825446_oswg1272226oswg1269oswg1297_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>一加 Ace 5 系列採用的直屏設計，能夠有效減少遊戲操作中的邊緣誤觸，整體機身相比上代更加輕薄，同時採用 1:1&nbsp;的黃金機身配重比例，擁有絕佳橫屏遊戲握持手感。在邊框方面，一加 Ace 5 系列採用「微邊金屬中框」設計，以旗艦級金屬噴砂工藝帶來更加細膩的邊框觸感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_36e5729ca506434f8f27a2aefb8786bd@517825446_oswg1234158oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>頂級硬件配置全面拉滿，打造行業最強性能體驗</strong></p><p>一加 Ace 5 系列帶來行業頂級的性能配置，全系搭載驍龍 8 系旗艦處理器，其中一加&nbsp;Ace 5&nbsp;Pro&nbsp;搭載年度最強旗艦處理器驍龍 8 至尊版移動平台，搭配行業目前規格最高的&nbsp;LPDDR5T&nbsp;+ UFS4.0 頂配內存規格，獲得前所未有的強悍性能實力，安兔兔平台綜合跑分高達 3218978。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_06a7de80afaa418caa354e574c5003b2@517825446_oswg839593oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>一加&nbsp;Ace 5 Pro 首發搭載專為超高性能芯片打造的全新散熱系統「天工散熱&nbsp;Elite」，帶來散熱快、溫感低的優秀散熱表現，為長時間重載遊戲保駕護航。在散熱最重要的 VC&nbsp;結構上，一加 Ace 5 Pro 首發「雙重冰芯 VC」，帶來 3D&nbsp;立體的雙層超薄毛細結構，散熱速度較上一代提升兩倍。同時，一加 Ace 5 Pro&nbsp;還採用行業首個芯片風道結構設計，在芯片底部定製了超過 100&nbsp;條金屬散熱風道，大幅降低 CPU 核心溫度，長時間玩遊戲不卡頓不發燙。此外，一加還與&nbsp;PEL 職業選手展開進行熱感聯調，真正做到散熱速度快，握持不燙手，讓普通用戶也能擁有極致的電競級遊戲體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_f759dc881c1e41e7a5615e56698ea8ff@517825446_oswg1085838oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>多項自研遊戲黑科技，打造遊戲體驗天花板</strong></p><p>一加 Ace 5&nbsp;系列在擁有頂級硬件的同時，更帶來多項行業領先的遊戲黑科技，打造行業遊戲天花板，給用戶帶來最極致的遊戲體驗。一加 Ace 5 系列首發搭載行業首個專為遊戲場景設計的芯片級遊戲技術——「風馳遊戲內核」。這項技術深入到芯片最底層，從內核層面入手，實現性能需求和性能供給的精準平衡，不僅可以讓一加 Ace&nbsp;5&nbsp;系列長時間打遊戲不卡頓發燙，還突破幀率和畫質的限制，帶來更清晰更流暢的遊戲體驗。</p><p>基於對於芯片底層的技術理解與積累，風馳遊戲內核對傳統安卓系統的底層性能調度邏輯進行改寫，針對遊戲場景最大程度優化性能匹配機制、減少一切非必要的功耗產出，讓芯片性能直接為遊戲體驗服務。在 CPU&nbsp;層面，「風馳遊戲內核」首次突破 Android 系統限制，徹底重構芯片底層內核，實現行業最優單幀功耗控制。在這項技術的加持下，一加 Ace 5 系列的遊戲場景性能、能效大幅提升。在《王者榮耀》6 小時連續遊的場景下，一加 Ace 5 Pro 最高溫度只有 37.7°C，相比於同平台機型溫度低 2.3°C，溫控表現優異；即使以目前負載最高、壓力最大的手遊《崩壞：星穹鐵道》為例，連續三小時遊戲，一加 Ace 5 Pro 依然可以做到滿幀運行，溫度更低。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_4c2aef50b4e94e3b855ee7ca04ecd62a@517825446_oswg702793oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>而在 GPU 層面，「風馳遊戲內核」則重構遊戲渲染管線，將 GPU 單幀渲染效率提升 80%，帶來行業獨家的原生級 120 幀流暢體驗。相比於傳統的外掛插幀芯片，原生級 120 幀有着 0 延遲、畫面效果好、3nm 旗艦芯片製程、幀率真實可測、功耗低能效好的多項優點，領先行業不止一代。在這項技術加持下，一加 Ace 5 Pro 可以做到某大型開放世界手遊 120 幀+ 1080P&nbsp;滿血並開，並且做到連續 24 個小時都能滿幀流暢。</p><p>一加 Ace 5 Pro 首發搭載行業首個專門為手機遊戲網絡定製的芯片——電競 Wi-Fi 芯片 G1。在連接同個路由器的情況下，一加 Ace 5 Pro 網速對比沒有&nbsp;Wi-Fi 芯片的同平台機型高 50%，徹底告別遊戲中的網絡延遲和卡頓。同時，電競&nbsp;Wi-Fi 芯片&nbsp;G1 還擁有超遠的信號連接能力和穿透能力。在信號穿牆場景下，網絡時延相比無 Wi-Fi 芯片的同平台機型降低&nbsp;30.2%。即使穿透&nbsp;3 堵牆、超過 200&nbsp;米，一加 Ace 5 Pro&nbsp;也始終保持穩定通信，堪稱 Wi-Fi 信號「穿牆王」。此外，一加 Ace 5 Pro 還採用 13 根電競天線環繞式分佈的天線設計，支持「對戰流加速」、「AI 弱網增強」以及「遊戲雲計算專網」技術，即使在學生宿舍或弱網情況下，一加 Ace 5 系列也能保持賽場級流暢。</p><p>一加 Ace 5 系列還支持最新一代「靈犀觸控」，通過對電競遊戲場景進行針對性的提升，可以做到《王者榮耀》技能三連放只需 0.8 秒，《和平精英》100 發子彈連射不斷觸，觸控精準滑動順手。搭配行業領先的雨水觸控，在激烈的遊戲過程中，即使是汗手也能精準觸控，堪稱「電子鎂粉」。憑藉優秀的觸控表現，一加 Ace 5&nbsp;系列獲得和平精英職業聯賽賽場級觸控認證。</p><p>憑藉超強遊戲性能實力，一加 Ace 5 Pro 成為 2025 年《和平精英》職業聯賽的官方比賽用機，將在&nbsp;2025 年&nbsp;PEL 春季賽中正式登場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_afdec4844a084348adfe8c14b97fae65@517825446_oswg1154548oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>首發第二代 1.5K 東方屏，全面繼承旗艦屏幕體驗</strong></p><p>一加 13 首發搭載的第二代東方屏是全球首個獲得 DisplayMate A++ 認證的頂級好屏，一經發布便廣受用戶認可。一加 Ace 5 系列首發全新第二代&nbsp;1.5K 東方屏，全面繼承一加&nbsp;13 第二代東方屏頂級屏幕體驗。這塊屏幕採用 X2 發光材料，擁有 4500nit 峯值亮度和 1600nit 全局最高亮度，還運用最新 8T LTPO 電路設計配合獨家自研屏幕芯片 Display P2，色彩顯示更準確、屏幕功耗更低。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e3c78b167abf45f3b656f89eaace8e2b@517825446_oswg1056749oswg1268oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>針對手機屏幕在戶外場景看不清的問題，第二代 1.5K 東方屏搭載獨家太陽顯示技術，根據不同的環境光強度智能匹配顯示效果，大幅提升戶外視覺可視性，並根據環境色溫精準還原色彩表現。一加 Ace 5 系列還搭載一加 13 同款「明眸護眼&nbsp;2.0」技術，支持行業唯一的「真·全亮度類 DC」與「明眸低頻閃 2.0」，實現顯示、護眼和流暢性三者的完美結合。此外，一加 Ace 5 系列全面升級全亮度自然光顯示、舒適色溫 2.0、節律健康 2.0、硬件級低藍光和 AI 護眼等多項護眼黑科技，全場景呵護高強度遊戲用戶的用眼健康。憑藉全維度領先的護眼技術，一加 Ace 5 系列搭載的第二代 1.5K 東方屏獲得「德國萊茵 TÜV 智能護眼 4.0 認證」。</p><p>同時，一加 Ace 5 系列也搭載了備受用戶好評的「手套觸控」功能。基於&nbsp;46 個自研觸控算法，一加 Ace 5 系列對觸控體驗進行全鏈路優化，實時自適應調節用戶觸控閾值。在冬季戶外場景回消息、開相機，無需摘下手套即可輕鬆完成屏幕觸控操作。</p><p><strong>行業最高能量密度冰川電池，遊戲持久續航奮戰到底</strong></p><p>一加 Ace 5 系列搭載專為高性能手機打造的新一代冰川電池，首發全新「仿生球形硅碳」材料，電池含硅量達到行業最高的 10%，能量密度達到行業最高的&nbsp;859Wh/L。即使搭載至高 6400mAh 的超大容量電池，整機厚度也能夠減薄至最低 8.02mm，用更輕薄的體積實現更持久的續航。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_5fdfb727cf804bde972e60e3c7c2a44f@517825446_oswg839672oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>一加 Ace 5 系列至高搭載 100W 超級閃充，僅需 35 分鐘即可快速補滿電量。同時，一加 Ace 5 系列還支持智慧充電引擎 5.0，智能識別充電場景，在滿足高效充電體驗的同時，最大程度保障充電安全。此外，一加 Ace 5 Pro 還帶來行業領先的「旁路供電」功能，通過直接為手機系統供電減少電池充放電次數，延長電池壽命，大幅緩解機身發熱情況。</p><p><strong>旗艦主攝搭配旗艦算法，清晰記錄每個精彩瞬間</strong></p><p>一加 Ace 5 系列全系搭載旗艦同款主攝索尼&nbsp;IMX906，感光能力相比上一代提升 27%，能夠有效提高夜晚照片的暗部噪點控制。在旗艦影像硬件配置的基礎上，一加 Ace 5 系列還全面繼承一加&nbsp;13 旗艦同款影像算法「超光影畫質算法」、「超光影圖像算法」。一加 Ace 5 Pro 搭載旗艦同款「無影抓拍」，用行業頂級的抓拍體驗，幫助用戶記錄每個精彩瞬間。此外，一加 Ace 5 Pro 支持「柔光人像」、「膠片風格」風格引擎，讓用戶輕鬆拍出極具質感的大師影像。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_537a808a91cc416fabf521e921b75267@517825446_oswg964803oswg1268oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,1691" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_342528e0c8054af1841ae37b57af4668@517825446_oswg2199737oswg1268oswg1691_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>一加 Ace 5 系列還全新升級「實況照片 2.0」，不僅支持全焦段拍攝、美顏功能、封面編輯、封面幀 ProXDR 顯示等多項功能，還全新支持同 iPhone 互傳。在影像 AI 功能方面，一加 Ace 5 系列還擁有 AI 消除，AI 去反光、AI 超清像素等多項升級的 AI 影像功能。</p><p><strong>機圈德芙 ColorOS&nbsp;15，安卓流暢天花板</strong></p><p>一加 Ace 5 系列出廠搭載 ColorOS 15，擁有「自研潮汐引擎」、「自研極光引擎」兩大引擎，打造安卓流暢天花板的絲滑體驗。此外，還支持多項獨家特色功能，「一碰互傳」輕鬆實現與 iPhone 跨生態互傳；全新「流體雲」常駐顯示、實時刷新重要信息；全新「超級小布助手」一鍵問屏功輕鬆解答用戶難題。從底層到應用，全面革新用戶體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_fbb0ab84393c496c974f808e51534988@517825446_oswg520130oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>多款 IoT 產品同步推出，帶來超強遊戲互聯體驗</strong></p><p>一加平板提供苔原綠、深空灰兩種配色，搭載天璣 8350&nbsp;旗艦芯片，擁有至高 16GB+512GB 存儲組合。一加平板搭載 11.6&nbsp;英寸 2.8K 144Hz 黃金比例高刷原彩屏，不僅顯示清晰，還兼具舒適的握持感；一加平板支持 67W&nbsp;超級閃充，且擁有 9520mAh&nbsp;耐用大電池，還支持智能&nbsp;70&nbsp;天保電，持久耐用。一加平板搭載 ColorOS&nbsp;15&nbsp;系統，不僅流暢易用，還擁有系統級 AI&nbsp;能力，支持一鍵問屏、AI&nbsp;智慧文檔、AI&nbsp;語音摘要等功能，無論是學習還是辦公都能更加高效便捷。此外，一加平板還支持通信共享、一碰互聯、文件隨心開等功能，既能暢玩遊戲，也能高效學習，是當代大學生的首選平板。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1065" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_53051068f49842d396653e9fb3a588e1@517825446_oswg846881oswg1600oswg1065_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>一加 Buds Ace 2&nbsp;提供潛航黑/瞬影青兩種配色，擁有&nbsp;43&nbsp;小時超長續航，刷一下午視頻，晚上還能繼續和室友一起開黑。一加 Buds Ace 2&nbsp;配置旗艦級萊茵認證降噪，搭載雙麥克風、ANC&nbsp;主動降噪技術和&nbsp;AI&nbsp;降噪技術，最高降噪深度可達&nbsp;32dB，不管是穿梭在校園，還是處在嘈雜課間，語音通話也能聽得一清二楚。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1065" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_c5b44e20303d41348211aeaa8e95fc5a@517825446_oswg682558oswg1600oswg1065_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>全新發布的一加 Ace&nbsp;5&nbsp;系列搭載驍龍 8 系旗艦平台，在「風馳遊戲內核」的加持下，帶來同檔最強的遊戲體驗，同時，一加 Ace&nbsp;5&nbsp;系列在設計、屏幕、影像、充電續航等方面有着同檔領先的旗艦體驗。同時，一加 Ace 5 系列還有同檔位最香的價格！一加 Ace 5&nbsp;售價 2299&nbsp;元起，一加 Ace&nbsp;5 Pro&nbsp;售價 3399 元起。</p><p>此次發佈會一加 Ace 5 系列保護殼以及多款新年元氣配件產品，一加 Ace 5&nbsp;系列智美生活保護殼售價 39 元，一加 120W&nbsp;全能充元氣版充電器 249 元，一加 100W SUPERVOOC&nbsp;移動電源元氣版 269 元，一加雙 Type-C&nbsp;元氣版電競集結線 79 元。</p><p>一加 Ace 5&nbsp;將於發佈會後立即開售，一加 Ace 5 Pro 今日發佈後在 OPPO 商城、京東、天貓、拼多多、抖音等平台開啓預售，12&nbsp;月 31&nbsp;日正式開售。首批購機用戶可享限時分期免息、限時以舊換新補貼、限時加贈新機權益大禮包、屏碎保買一年贈一年等豐富服務。</p><p>一加 Ace 5 系列具體售價如下：</p><p>一加 Ace 5 售價 2299 元起；</p><p>一加 Ace 5 Pro 售價 3399 元起；</p><p>IoT 新品具體售價如下：</p><p>一加平板售價 1999 元起；</p><p>一加 Buds Ace 2&nbsp;限時優惠價 169 元，搭配一加&nbsp;Ace&nbsp;5&nbsp;系列購買優惠價 159 元。</p><p>12 月 28 日，一加 Ace 5 系列 Pop-up&nbsp;將在北京、長沙、貴陽等八城同時開啓，一加特邀電競官程瀟將空降深圳快閃現場，參與《和平精英》對抗賽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_8d837e035bb54c12b4c843a805f4217e@517825446_oswg1222130oswg1600oswg1064_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 榮耀 Magic7 系列全面升級大王影像，首發 AI 超級長焦拍遠更清晰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097351975947782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 01:09:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>【12 月 23 日，北京】大王影像，年度王炸！在今天舉行的榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計及影像技術發佈會上，榮耀正式宣佈 Magic7 系列將全面升級「大王影像」，旨在以人性化的攝影體驗為核心目標，重塑攝影體驗新境界。藉助行業首個端雲協同 AI 大模型計算攝影系統 AI 馭光引擎，大王影像升級帶來手機影像的全場景畫質提升。尤為值得一提的是，行業首發的 AI 超級長焦功能，更藉助雲端增強大模型，明顯改善手機超長焦攝影的清晰度，百倍望遠景物細節亦能纖毫畢現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_ff00d69c53f547ff96848be868bce45e@517825446_oswg243030oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計版，在本次發佈會上也公佈了完整的產品規格，除了聯合全球享負盛名的奢華創新品牌「保時捷設計」精心打造的運動美學外觀外，該產品搭載行業領先長焦光圈、行業領先的雙電磁對焦馬達等影像配置，協同全新升級的大王影像系統，成為榮耀影像技術集大成的巔峯之作，為用戶帶來超越想象的非凡攝影體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,852" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_7b847331716b4c7ab26cf0a6cac46fcd@517825446_oswg1107870oswg1280oswg852_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>AI 重構移動影像，榮耀 Magic7 系列大王影像升級帶來 AI 計算攝影的全面進化</strong></p><p>手機移動影像有着區別於傳統相機的獨特鏡頭組成及成像特質，榮耀 Magic 系列手機在影像領域的發展歷程，是一段融合了技術創新與計算攝影突破的壯麗篇章，從早期實現全鏡頭協同、全焦段融合的計算攝影技術，到後來深度學習算法和神經網絡模型的加入，榮耀 Magic 系列不僅見證了手機攝影技術的飛躍式進步，更在很多維度引領了行業發展的方向。榮耀 Magic7 系列發佈之初，就帶來了「小王影像」升級，為用戶帶來包括 55+複雜場景的曝光準確性提升，85+生活場景的光影優化，以及 14 版算法模型迭代後的拍攝主體畫質清晰度提升，持續優化以用戶為核心的拍攝體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_74f6932e23184b9e9d2182b4a0ed0f78@517825446_oswg263537oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_33f599a698354fd186914434561ab1cc@517825446_oswg220644oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_ce4e3204115c457da924f98871fe7d4c@517825446_oswg541591oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>本次發佈會上，榮耀 Magic7 系列更是迎來了大王影像升級，這次升級是榮耀對影像理念的重新梳理，是對 AI 時代手機攝影的最新詮釋，懷着「探索視界、拓展創意、情感共鳴」的全新願景，以人性化的 AI 攝影體驗為目標，榮耀帶來全新的 AI 馭光引擎系統。該系統以人像、抓拍、長焦等核心場景為牽引，通過串聯從鏡頭模組到圖像傳感器、再到影像算法的軟硬協同，以及端側大模型（包括光影增強大模型、抓拍增強大模型、AI&nbsp;RAW 大模型）和雲端大模型（包括細節增強大模型、質感增強大模型、顏色保真大模型）的算力調度，用 AI 全面重構光學系統和色彩風格，無論是拍攝靜態人像、動態物體還是長焦風景，都能夠得到清晰、生動、自然、真實的照片效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_94c479d96015443abdeae444ba6ac5b6@517825446_oswg662248oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>行業首發 AI 超級長焦，實現百倍長焦遠景皆清晰的先鋒體驗</strong></p><p>榮耀 Magic7 系列的大王影像升級，基於 AI 馭光引擎的全新影像算法，在長焦和超長焦影像畫質上提升巨大。全新端側 AI RAW 大模型技術，讓手機可以充分釋放傳感器極限解析力，重點提升 12x-30x 焦段中高倍望遠拍攝的照片畫質，AI RAW 大模型技術可靈活適配多種自研影像畫質增益算法，如 Hex、Quad 等，基於卷積神經網絡、生成式對抗網絡及 VIT 視覺注意力模型，端到端系統性完成去噪、去馬賽克、HDR 恢復、色調重建等多種畫質提升，全鏈路改善中高倍畫質效果。基於高達 14 億的物理建模數據，全新榮耀自研 AI RAW 大模型可解決 200 餘種畫質退化問題，有效提升中高倍照片清晰度最高可達 50%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_c0dc44a85e5945af9b205cd7d5532ef7@517825446_oswg302224oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_cfa8ffb275f6470fae623fee6f7fbd0c@517825446_oswg934966oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_f09c1d433f374c9383afebc362563bb2@517825446_oswg411763oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>在此基礎上，榮耀大王影像升級還帶來全新 AI 超級長焦功能，優化了 30x-100x 超長望遠焦段的拍照清晰度。整個拍照過程會基於部署在雲端的 124 億參數大模型，通過訓練 AI 學習建築、自然風光、植物等場景類別的主體拍攝物理特徵，讓鏡頭及傳感器採集的光學信息進行歸納總結，此時結合不同光照，手機就會輸出接近真實效果的紋理、顏色等細節，為了進一步提升用戶的長焦使用體驗，在聯網情況下，用戶還可以使用 AI 超級長焦即拍即得，無需二次進入圖庫進行雲端增強。得益於大模型基座帶來的強大算力支撐，榮耀 Magic7 系列搭載的雲端長焦增強大模型，平均每張圖片的細節生成計算量達到 1.27 萬億次，讓輸出的照片更加細膩鋭利，手機望遠鏡頭之所及，細節皆清晰可辨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_b9e55c2d526d419885ab62d93c01e6aa@517825446_oswg520993oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_d04aefedcbb84e07b5f9a78276ff4a74@517825446_oswg728080oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_bb4cf9b1989d4a1e9423c16a6fcffc8e@517825446_oswg904125oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>7 大行業領先配置，榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計成就更強 AI 影像旗艦</strong></p><p>在本次發佈會上，榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計，更是以超豪華的影像配置，配合全新大王影像升級，展示了全面、強大的拍照實力。榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計，擁有行業領先 2 億像素超感光潛望長焦，搭載行業更大底的 1/1.4 英寸長焦傳感器，以及行業更大潛望長焦光圈 f/1.88，讓進光量提升 98%，實現了業界長焦鏡頭的更強感光能力；搭配領先 I-CUT 非球面玻璃鏡片加工工藝和行業領先的 5P 鏡片超低反鍍膜，大幅提升暗光拍攝效果，引領業界暗光長焦極限解析力和綜合效果的突破，讓長焦暗光拍攝畫質更佳，長焦大光圈虛化更有質感，長焦微距更清晰更好用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_cede86a7d4e84616ab5cb77384830dd7@517825446_oswg264289oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_54730532d925406eb213bf350e26a17c@517825446_oswg408268oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計的長焦鏡頭，同時使用行業首發的雙電磁對焦馬達，對焦推力提升 83%；結合 1200 點激光雷達對焦檢測，讓追焦範圍提升 120%，準焦率提升 90%，大幅提升長焦抓拍能力；開啓全新的鷹眼超級連拍功能，更可實現 10x 焦段以內的 10fps 高質量連拍，連拍畫質清晰度較上一代大幅提升，高速抓拍，定格激情，實現動靜皆可、遠近皆宜的長焦影像能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_60093124a17c409bb4587630147fb75f@517825446_oswg356131oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>除了擁有優異的影像系統，榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計的其他配置也是行業領先的,除了擁有 AI 自然光綠洲護眼屏，驍龍 8 至尊版移動平台，北斗+天通雙衞星通信，國內行業第一的 5G 頻段數量，榮耀金剛巨犀玻璃、IP69&amp;IP68 防塵抗水等等超大杯旗艦的配置和功能，還享有保時捷汽車魔法鎖屏和保時捷儀表風格智慧擺台等專屬 UI，是高端商務人羣及追求卓越品質精英人士的理想選擇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e0b9048f86f149c2a8085e714d392f9a@517825446_oswg515778oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>榮耀大王影像全網升級，成就技術創新和邊界突破的行業先行者</strong></p><p>榮耀手機在影像領域的發展歷程是一段不斷追求創新、突破自我的歷史，在影像技術上的每一次進步也都為用戶帶來了更出色的拍攝體驗，榮耀 Magic7 系列的大王影像升級，攜端雲協同的大模型計算攝影 AI 馭光引擎系統，將重塑影像處理與創作的邊界，開啓手機 AI 影像的新時代，為用戶帶來前所未有的視覺盛宴同時，更引領行業影像技術的創新飛躍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_f94aa20eebb24af2b022ce2a6d5f3838@517825446_oswg255001oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>發佈會最後，榮耀宣佈「大王影像」將於 12 月底在 Magic7 系列上全網升級；廣受好評的雅顧人像功能，也將會在 2024 年 12 月底和 2025 年 1 月底，依次在 Magic6 系列和 Magic5 系列上全網升級，普惠更多 Magic 系列老款機型，讓更多用戶體驗到榮耀影像提升的優異成果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e833c92b2c284591805c4f76557d36bf@517825446_oswg219036oswg1280oswg426_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計提供超跑原廠金屬質感的「瑪瑙灰」和「普羅旺斯紫」兩種配色，16GB+512GB 和 24GB+1TB 兩個容量版本售價分別為 7999 元和 8999 元。榮耀 Magic7 RSR 保時捷設計在發佈會後即刻開啓預售，並將於 2024 年 12 月 24 日 10:08 在榮耀商城、各大授權電商、榮耀體驗店、授權零售門店正式開售，同日也在保時捷中心同步開售。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大眾汽車將削減 3.5 萬個工作崗位，赫茲因電車大幅降價大量拋售特斯拉｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3096986871860999?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 18:58:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>現代汽車全固態電動車電池即將實現重大突破</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>現代汽車在全固態電動車電池技術領域即將邁出重要一步，這種新型電池技術承諾將帶來更長的續航里程、更快的充電速度和顯著更高的能量密度。去年六月，現代汽車 CEO 張在鉉宣佈了一項鉅額投資計劃，將在未來十年內投資 73 億美元（9.5 萬億韓元）以推進電動車電池技術的發展。</p><p>現代計劃開發多種電動車電池，包括磷酸鐵鋰（LFP）、鎳鈷錳（NCM）和全固態電池，以覆蓋廣泛的市場細分領域。據知情人士透露，現代的全固態電動車電池即將達到一個重要的里程碑。12 月 23 日，行業消息稱現代幾乎完成了全固態電池生產示範線的建設。</p><p>接近項目的官員表示，各個工藝的設備幾乎已經齊全，目前只剩下物流自動化部分。現代計劃在 2025 年開始測試配備全固態電池的電動車，並計劃在本十年末開始大規模生產。該生產線位於現代汽車位於韓國的蔚山研究與開發中心。現代汽車在四個部門共有 22 個聯合研究項目，包括鋰金屬電池、固態電池、電池管理系統和電池工藝技術。其中，14 個項目將與鋰金屬和固態電池相關。</p><p>現代表示，這些舉措將「為韓國成為世界領先的電池技術國家鋪平道路」。今年 9 月，現代和起亞啓動了一個聯合項目，為即將推出的低價電動車型開發磷酸鐵鋰電池正極材料的前驅體。現代計劃在 2025 年推出配備自主研發的磷酸鐵鋰電池的電動車。此消息發佈在本田上個月剛剛公佈其全固態電池示範生產線之後。本田也計劃在 2030 年推出由新型電池技術驅動的電動車。Factorial 公司與梅賽德斯-奔馳合作，宣佈其「Solstice」全固態電池單元已擴展至 40Ah 容量，這是一個新里程碑。憑藉高達 450Wh/kg 的「突破性」能量密度，Factorial 聲稱其電池技術可以將電動車續航里程提高高達 80%，或約 600 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_06a3e71ab05b4e74ba55cfe6d6edd14c@6130289_oswg817948oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 Syros EV（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>起亞 Syros EV 的推出，標誌着起亞在全球電動車市場佈局的進一步深化。作為一款定位於低成本市場的電動車型，Syros EV 不僅豐富了起亞的電動車產品線，也顯示了起亞對於不同市場細分領域的深入理解和戰略佈局。隨着全球電動車市場的快速增長，尤其是像印度這樣的新興市場，低成本電動車的需求日益增加，起亞 Syros EV 的推出無疑是對市場趨勢的積極響應。從技術角度來看，Syros EV 與現代 Inster EV 共享平台，這意味着它將繼承現代集團在電動車領域的技術優勢，包括較長的續航里程和可靠的電池技術。這對於消費者來説是一個吸引人的賣點，因為它不僅提供了電動車的環保優勢，還保證了一定的性能和實用性。此外，起亞 Syros EV 的定價策略也顯示了起亞對於價格敏感型消費者的關注。在電動車市場，價格往往是影響消費者購買決策的重要因素之一。通過提供具有競爭力的價格，起亞有望吸引更多首次購買電動車的消費者，從而擴大其市場份額。</p><h3><strong>特斯拉據傳與億緯鋰能簽訂電池供應協議</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉近期被傳出與中國電池製造商億緯鋰能（EVE Energy）簽訂了電池供應協議。多年來，特斯拉一直在增加使用磷酸鐵鋰（LFP）電池的電動車比例。相較於富含鎳的電池，LFP 電池成本更低，但能量密度較低，導致續航里程較短。然而，近年來 LFP 電池的能量密度已足夠提高，使其在成本較低的電動車中變得可行。特斯拉此前已從中國的寧德時代（CATL）和比亞迪（BYD）採購 LFP 電池。2021 年，就有傳言稱特斯拉正在與億緯鋰能討論採購 LFP 電池。如今，三年後，似乎雙方已達成協議。</p><p>據中國媒體報道，億緯鋰能已與特斯拉達成供應協議，從 2026 年開始，其在馬來西亞的工廠將向特斯拉美國供應能源存儲電池。億緯鋰能確認最近與「美洲客戶」簽訂了協議，但沒有透露客戶身份。當《晚點財經》報道特斯拉是客戶時，億緯鋰能既未確認也未否認。長期以來，特斯拉只有松下作為其電池供應商。特斯拉是首家在電動車中使用圓柱形鋰離子電池的汽車製造商。在特斯拉之前，這類電池主要用於個人電子產品，如筆記本電腦。當時，松下是唯一願意為特斯拉車輛提供電池的製造商。在過去幾年中，特斯拉大幅增加了其電池供應商，與 CATL、LG、BYD、三星等簽訂了合同，現在似乎又增加了億緯鋰能。</p><p>觀點：特斯拉與億緯鋰能簽訂電池供應協議的傳聞，顯示了特斯拉在全球電池供應鏈多元化戰略上的進一步行動。這一舉措不僅體現了特斯拉對於電池供應穩定性的重視，也反映了其對於成本控制和供應鏈優化的持續追求。隨着全球電動車市場的快速增長，電池供應成為制約電動車製造商發展的關鍵因素之一。特斯拉通過增加新的電池供應商，不僅能夠分散供應鏈風險，還能夠通過競爭機制推動電池成本的降低，這對於維持其在電動車市場的競爭力至關重要。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_20bc9a23a5d9454692fc3e31e910e278@6130289_oswg483328oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model 3（來源：Electrek）</p><p>此外，特斯拉選擇與億緯鋰能合作，也意味着對於 LFP 電池技術的認可。LFP 電池雖然能量密度相對較低，但其成本優勢和安全性使其在某些市場和應用場景中具有競爭力。特斯拉的這一選擇，可能會推動 LFP 電池技術在電動車領域的更廣泛應用。對於億緯鋰能而言，成為特斯拉的供應商無疑是對其產品質量和技術水平的認可，也為其打開了進入全球高端電動車市場的大門。這不僅能夠提升億緯鋰能的品牌影響力，還可能帶動其在全球電池市場的份額增長。</p><p>總體來看，特斯拉與億緯鋰能的合作，對於雙方乃至整個電動車行業都是一個積極的信號。它不僅有助於推動電池技術的創新和成本的降低，還可能加速電動車在全球的普及。隨着更多電池製造商加入特斯拉的供應鏈，我們有望看到電動車行業迎來更加多元化和競爭性的發展格局。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>現代汽車在全固態電池技術上的進展，預示着電動車行業即將迎來一場技術革命。全固態電池因其在能量密度、安全性和充電速度方面的潛在優勢，被視為下一代電動車電池技術的有力候選。現代汽車的這一舉措不僅展示了其在電動車領域的雄心，也反映了全球汽車製造商在電池技術競賽中的競爭態勢。</p><p>全固態電池技術的發展，對於提高電動車的實用性和吸引力至關重要。更長的續航里程和更快的充電速度能夠顯著提升用戶體驗，而更高的能量密度則意味着電池組可以更輕巧，從而進一步提高車輛的性能和效率。這些改進將有助於電動車在市場上的進一步滲透，尤其是在消費者對電動車續航里程和充電便利性有更高要求的背景下。</p><p>然而，全固態電池技術的商業化道路仍然面臨諸多挑戰，包括製造成本、規模化生產和安全性等問題。現代汽車及其他全球電池領導者和汽車製造商正在積極推進這項新技術，但要實現大規模商業化，還需要克服這些技術和成本障礙。</p><p>現代汽車計劃在 2025 年開始測試全固態電池電動車，並在本十年末實現大規模生產，這一時間表顯示了現代對於這一技術的樂觀態度和信心。如果現代能夠成功實現這一目標，它不僅能夠鞏固其在全球電動車市場的地位，還有可能改變現有的電池技術競爭格局，為電動車行業帶來新的發展方向。</p><h3><strong>零跑汽車將在 2025 年布魯塞爾車展上首次亮相 C10 增程式電動車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>由 Stellantis 集團支持的中國電動汽車製造商零跑汽車（Leapmotor）計劃在 2025 年 1 月 10 日至 19 日舉行的第 101 屆布魯塞爾車展上，首次在歐洲展示其增程式電動車（REEV）技術——零跑 C10。REEV 技術融合了電動車和傳統燃油車的優勢，提供了一種混合解決方案，以滿足消費者的多樣化需求。</p><p>零跑 C10 REEV 搭載了一台 158 千瓦（215 馬力）的電動機和一台 1.5 升內燃機。28.4 千瓦時的電池提供了 145 公里的純電續航里程（WLTP 標準），而總續航里程超過 950 公里。在混合模式下，C10 REEV 的油耗僅為 0.4 升/100 公里，二氧化碳排放量為 10 克/公里，相比傳統燃油車大幅降低了排放和油耗，成為環保的選擇。</p><p>增程器主要作為電動車運行，電動機驅動車輪。當電池電量低時，內燃機啓動發電，為電池充電，延長續航里程。這一系統使得 C10 REEV 能夠提供電動車的平穩、安靜和響應迅速的駕駛體驗，同時也提供了傳統燃油發動機的靈活性，以適應長途旅行。駕駛員可以通過主屏幕快速命令選擇他們偏好的「能量模式」，根據需要優化車輛性能。可選模式包括優先電動駕駛或按需增強動力輸出。</p><p>C10 REEV 支持交流和直流快速充電，能夠在短時間內增加顯著的續航里程，方便長途旅行。使用直流快速充電，C10 REEV 僅需 18 分鐘即可恢復一半的純電續航里程。電動機提供 215 馬力，提供平穩且響應迅速的駕駛體驗。零跑 C10 REEV 是零跑汽車擴大在歐洲市場影響力的關鍵產品。該車型的創新技術和競爭力定價使其成為尋求靈活高效混合解決方案的消費者的吸引力選擇。這款模型特別適合那些尋求電動駕駛優勢但又需要更大續航里程靈活性的客戶，增程技術提供了這種便利。此外，C10 REEV 提供了安靜舒適的乘坐體驗，使其成為城市駕駛和長途旅行的理想選擇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_1c0360dee34f4eb7902bef97a73412f4@6130289_oswg811569oswg1080oswg632_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零跑 C10 增程式電動車在布魯塞爾（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>零跑 C10 REEV 的推出，標誌着零跑汽車在技術創新和市場擴張方面邁出了重要一步。這款增程式電動車不僅展示了零跑在電動車技術領域的深入探索，也體現了其對市場需求的敏鋭洞察。在歐洲市場，消費者對於環保和節能的需求日益增長，C10 REEV 以其低排放和高效率的特點，有望吸引那些既重視環保又不願放棄長途駕駛便利性的消費者。</p><p>從技術角度來看，C10 REEV 的增程技術有效解決了電動車的續航焦慮問題，同時保留了電動車的駕駛樂趣。這種技術路徑為電動車的普及提供了新的可能性，尤其是在充電基礎設施尚不完善的地區，增程式電動車可以作為純電動車和傳統燃油車之間的過渡產品。此外，C10 REEV 的快速充電能力也是其一大亮點，這不僅提高了電動車的實用性，也減少了用戶的等待時間，提升了用戶體驗。在歐洲市場，隨着電動車市場的不斷擴大和充電網絡的逐步完善，C10 REEV 有望成為零跑汽車在歐洲市場的突破口。總體而言，零跑 C10 REEV 的推出，不僅豐富了零跑汽車的產品線，也為消費者提供了更多的選擇。隨着全球對低碳出行解決方案的需求不斷增長，C10 REEV 有望成為零跑汽車在全球電動車市場中的有力競爭者。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>大眾汽車（Volkswagen）將削減 3.5 萬個工作崗位，但工廠仍在運營</strong></h3><p>大眾汽車宣佈了一項被稱為「聖誕奇蹟」的計劃，該計劃涉及對其德國業務進行大規模改革，但沒有立即關閉工廠、裁員或降低工資。儘管如此，未來將有大約 35,000 個工作崗位面臨被裁減的風險，但工廠將保持開放。經過 70 小時的緊張談判，大眾汽車與工會領袖達成了協議，避免了大規模罷工。大眾汽車承諾保持其 10 家德國工廠的運營，並延長工作安全協議至 2030 年。然而，工人們同意放棄一些獎金，減少對學員的長期就業，並在五家工廠削減約 700,000 輛汽車的產能。大眾汽車還計劃到 2030 年在德國削減超過 35,000 個工作崗位，但將以「社會負責的方式」進行，預計這些削減將每年節省大約 42 億美元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,574" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_894fc103ff6046e4bbcdb4534799e9df@6130289_oswg966986oswg1080oswg574_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾奧迪工廠（來源：Electrek）</p><p>大眾汽車的管理人員也將面臨未來幾年的大幅減薪，大約 4,000 名管理人員將放棄相當於他們年收入 10% 的獎金，而高管，包括 CEO Oliver Blume，似乎不在減薪之列。但有報道稱，工會也在推動高層領導減薪 10% 與此同時，大眾汽車正在徹底重組業務以降低成本，同時尋求簡化生產和開發流程，縮短特定項目的開發週期，以緊縮腰帶，並重新思考其電動汽車零售模式以保持競爭力。大眾汽車在中國的銷售急劇下降，這是其核心市場，同時也面臨着比亞迪和其他中國汽車製造商進入歐洲市場的挑戰。</p><h3><strong>起亞 Syros SUV 將推出電動版，成為低成本現代 Inster EV 的姊妹車型</strong></h3><p>起亞汽車最近推出了其全新的 Syros SUV，雖然最初版本搭載的是汽油發動機，但起亞計劃不久後推出全電動版本。這款全新的起亞 Syros EV 將與其姊妹車型——現代 Inster EV 共享平台，成為起亞最新的低成本電動車型。印度的電動車市場預計在未來幾年將迅速增長。2024 年，印度電動車市場的價值預計將達到約 240 億美元，預計到 2032 年將接近 1180 億美元。起亞正尋求利用這一轉型機遇。自 2019 年在印度推出首款車型 Seltos 以來，起亞已經成為該地區十大汽車製造商之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,527" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_444047281aa14cb682ca78676905915a@6130289_oswg547411oswg1080oswg527_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 Syros SUV（來源：Electrek）</p><p>這家韓國汽車巨頭已經為其產品線增加了多款車型，包括 Sonet、Carnival、Caren 以及電動 EV6 和 EV9 SUV。就在上週，起亞 Syros 全球首次亮相。起亞稱這款緊湊型 SUV 為「革命性」的產品，但目前它只有兩種汽油發動機選項。這一局面將很快改變。據《Autocar India》報道，起亞計劃在 2025 年初在印度推出 Syros EV。儘管尚未確認其他細節，但起亞 Syros EV 將與現代 Inster EV 共享 K1 平台。現代的緊湊型電動跨界車有兩種電池選項，分別為 42 kWh 和 49 kWh，根據 WLTP 循環測試，續航里程在 300 公里（186 英里）到 355 公里（220 英里）之間。</p><p>在歐洲，Inster EV 的起售價約為 3 萬美元。在韓國，這款電動跨界車被稱為 Casper Electric，包括補貼在內的起售價約為 2 萬美元。起亞這款新電動 SUV 預計售價將在 150 萬至 200 萬盧比（出廠價）之間，約合 1.75 萬至 2.35 萬美元。儘管動力系統有所不同，但預計電動版本將與汽油車型擁有相同的風格和功能。起亞預計到 2026 年，即將推出的電動 Carens 和 Syros EV 車型的總銷量將在 5 萬至 6 萬輛之間。該公司正在全球推出一系列更實惠、面向大眾市場的電動車型，包括 EV3、EV4 和 EV5，以確保其在行業向電動車轉型時能夠佔據一席之地。</p><h3><strong>現代 IONIQ 5 榮獲吉尼斯世界紀錄：電動車輛最大海拔變化紀錄</strong></h3><p>現代汽車旗下的全電動 SUV 車型 IONIQ 5 最近完成了一項非凡的挑戰，榮獲吉尼斯世界紀錄「電動車輛最大海拔變化」的稱號。這次挑戰由現代汽車印度有限公司（HMIL）組織，並由 Evo India 的專業團隊駕駛，IONIQ 5 成功註冊了 5802 米的海拔變化記錄。挑戰從印度可駕駛的最高點——位於拉達克的烏姆林拉山口（Umling La）開始，海拔高度為 5799 米，終點是位於喀拉拉邦的庫塔納德（Kuttanad），海拔低於海平面 3 米。整個旅程歷時 14 天，總行程超過 4900 公里，IONIQ 5 克服了複雜的地形和極端的氣候條件，充分展示了其卓越的耐久性、先進技術和優越性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_609fb00841514823b2fbc507aef52b83@6130289_oswg358805oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">IONIAQ 5 （來源：現代）</p><p>在這次旅程中，IONIQ 5 不斷證實其作為電動出行基準的地位，從喜馬拉雅山脈的冰點溫度和陡峭的山路，到喀拉拉邦潮濕的沿海地區，IONIQ 5 都能無縫導航，輕鬆應對惡劣環境。IONIQ 5 是基於現代汽車最先進的電動全球模塊化平台（E-GMP）開發的，旨在重新定義智能出行體驗。其未來主義和前衞的設計靈感來自現代汽車標誌性的 PONY 車型，是邁向電動出行新時代的革命性一步。IONIQ 5 配備了高容量 72.6 千瓦時的電池，提供出色的駕駛續航、先進的安全性能和尖端的智能技術，為客戶提供激動人心且多功能的電動出行體驗。這次挑戰的成功不僅證明瞭 IONIQ 5 在極端條件下的性能和可靠性，也為電動車輛的長途旅行能力提供了有力證明，進一步鞏固了現代汽車在電動車領域的領導地位。</p><h3><strong>赫茲正試圖把特斯拉賣給租客</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_ee6937e042294f7293da9526a61009c9@6130289_oswg549498oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">赫茲租車（來源：Electrek）</p><p>赫茲租車公司（Hertz）正試圖將其特斯拉賣給租車者，因為它在電動汽車價值大幅下降後迫切希望清理其電動汽車庫存。2021 年，赫茲訂購了 10 萬輛特斯拉 Model 3，並後來增加了 Model Y，這一舉措提升了顧客滿意度。然而，當特斯拉在 2022 年和 2023 年降低 Model 3 和 Model Y 的價格時，二手車的轉售價值急劇下降，這對赫茲造成了沉重打擊，因為它依賴車隊價值來維持財務健康。為了減輕損失，赫茲宣佈今年早些時候計劃出售約 2 萬輛特斯拉，並最近加大了這一力度。赫茲網站上的特斯拉車輛價格異常便宜，儘管它們的里程數在很短的時間內就很高，並且被無數人使用過，但價格低至 17000 美元且仍在動力總成保修期內，這不一定是個壞交易。然而，赫茲似乎在銷售這些二手特斯拉汽車方面遇到了一些問題，已經開始了一個新的項目，聯繫租用其特斯拉汽車的人，試圖説服他們購買這些車輛。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>路虎攬勝運動 SV 版</strong></h3><p>路虎攬勝運動 SV 版搭載了 4.4T 雙渦輪增壓 V8 發動機，配備輕度混合動力技術，最大功率 635 馬力，峯值扭矩 750 牛·米，0-100km/h 加速僅需 3.6 秒，最高時速可達 289 公里/小時。</p><p>SV 版擁有獨特的碳纖維外觀套件，包括碳纖維材質的 Range Rover 標誌、前保險槓葉片、格柵邊緣等，以及 23 英寸鍛造黑色輪圈和碳陶瓷藍色剎車卡鉗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_dd01b874001b42cfbf407279c02031a9@6130289_oswg1051394oswg1080oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">攬勝運動 SV 版（來源：TopGear)</p><p>SV 版擁有獨特的碳纖維外觀套件，包括碳纖維材質的 Range Rover 標誌、前保險槓葉片、格柵邊緣等，以及 23 英寸鍛造黑色輪圈和碳陶瓷藍色剎車卡鉗。車內配備了全液晶儀表盤和懸浮式 13.1 英寸中控多媒體顯示屏，三輻式多功能方向盤與電子換擋機構。內飾採用 Ultrafabrics™ PU 材料，提供輕質且無縫的「3D 針織形式」編制，減少重量並降低碳排放。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_3662e5f206ee4292bd9d965eee67ea65@6130289_oswg837417oswg1080oswg568_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">攬勝運動 SV 版（來源：TopGear)</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_8e43496da3b24b5a83dbd1d27068bca5@6130289_oswg879672oswg1080oswg634_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">攬勝運動 SV 版（來源：TopGear)</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜東方甄選首次詳細披露自營產品銷售數據；特斯拉北京：Model 3 試駕量周環比增長 60%；我國首個國家級海上風電研究與試驗檢測傳動鏈平台基地投運</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3096867293728257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 18:39:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096800669158916"><strong>螞蟻集團等入股原力聚合，後者為信息系統集成服務商</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，原力聚合（重慶）信息技術有限公司發生工商變更，新增螞蟻集團旗下上海雲玡企業管理諮詢有限公司、淘寶旗下杭州灝月企業管理有限公司、深圳見微投資合夥企業（有限合夥）等為股東，同時註冊資本由約 11.7 萬人民幣增至約 33.9 萬人民幣，增幅約 191%。此外，新增多位高級管理人員。公開信息顯示，原力聚合是一家專注於信息系統集成服務的技術公司。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096784975777539"><strong>百度百科推出繁星計劃</strong></a></p><p>36 氪獲悉，百度百科聯閤中國科協、中國科學院大學舉辦史記 2024·科學百科 100 詞發佈會暨「繁星計劃」啓動儀式。「繁星計劃」旨在用數字人、智能體等 AI 技術和百度搜索的流量，賦能百度百科，預計覆蓋超 10 萬名權威專家，超 100 萬知識內容。大會還發布了 2024 年最受關注的科學類 100 關鍵詞，數字人、智能體、地磁暴、火燒雲、MBTI、PUA 等熱門關鍵詞入選。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096766474489603"><strong>東方甄選首次詳細披露自營產品銷售數據</strong></a></p><p>36 氪獲悉，東方甄選在三週年之際，公佈了「東方甄選十大自營爆品」榜單，這也是東方甄選第一次詳細披露自營產品的各項銷售數據。榜單顯示，東方甄選自營烤腸、雞蛋、牛奶、吐司、果凍橙、雞胸肉、青蝦仁、意麪、披薩、��莓花色苷葉黃素酯軟糖，累計銷量位居前十名。2024 年 6 月，東方甄選曾公佈，2023 年 12 月-2024 年 5 月，自營產品半年 GMV 超 36 億元，同比增長 108%，目前自營產品已推出 400 多款。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096762548227587"><strong>小米：已全面開源 Vela，IoT 平台合作伙伴已超 10000 家</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米「人車家全生態」合作伙伴大會在京召開。小米集團合夥人、總裁盧偉冰分享，小米全球月活躍用戶數已超 6.86 億，小米澎湃 OS 互聯能力日均使用超 4000 萬次，小米 IoT 已連接設備數達到 8.6 億台。據介紹，小米 IoT 平台目前已有超過 200 個品類面向全行業開放，合作伙伴已超過 10000 家。隨着小米 SU7 的加入，小米正式完成「人車家全生態」閉環。目前，小米已全面開源 Vela。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096747736518148"><strong>小馬智行：L4 級別自動駕駛行業洗牌暫告段落，明年車隊規模將突破千輛大關</strong></a></p><p>小馬智行副總裁、Robotaxi 業務負責人張寧在媒體溝通會上表示，L4 級別自動駕駛行業本輪洗牌已經暫告段落，「明年還在牌桌上的企業已經補充了彈藥，大家都有 3-5 年的現金流，未來要比拼的是能否做到‘百台到千台、千台到萬台’。」在小馬智行的規劃中，2025 年，公司自動駕駛車隊規模將突破千輛大關，同時實現單車運營盈虧平衡（即毛利轉正），並開始邁向 Robotaxi 大規模商業化；2026 年底，車隊規模將進一步擴張至 2000-3000 台；未來 3-5 年的時間裏，則是從千台到萬台規模的進程。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096699338149632"><strong>特斯拉北京：Model 3 試駕量周環比增長 60%</strong></a></p><p>36 氪獨家從特斯拉獲悉，本週以來北京區域 Model 3 的試駕量環比增長近 60%。據統計，在置換補貼、5 年 0 息、車漆免費等政策推動下，北京用戶購車最多可省 7 萬元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096764759232000"><strong>台積電熊本工廠開始量產</strong></a></p><p>日本熊本縣知事木村敬在 12 月 27 日的例行記者會上透露，台積電位於熊本縣的首家工廠已啓動量產。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096558485311236"><strong>菜鳥海外倉聖誕旺季出貨量增長超 60%，洛杉磯新倉投入使用</strong></a></p><p>36 氪從菜鳥獲悉，進入聖誕季以來，菜鳥海外倉出貨量同比去年增長超 60%，3D 打印機等品類出貨量同比增長 2 倍以上。為幫助跨境賣家從容發貨，菜鳥美國西部的第六座海外倉正式在洛杉磯投入使用，可以為跨境賣家、出海品牌提供 B2C 倉配、B2B 倉配以及一站式/定製化跨境供應鏈解決方案等服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096495976910592"><strong>美團副總裁毛一年：美團獲迪拜無人機配送商業運營資質</strong></a></p><p>在 2024 美團機器人研究院學術年會上，美團副總裁、美團機器人研究院理事長毛一年表示，近期，美團無人機業務部首次在海外拿到第一張無人機送貨許可證，地點在迪拜，標誌着美團無人機真正走向全球化運營。他表示，美團無人機已經開通 53 條航線，完成超過 40 萬訂單，在即時零售和醫療配送等場景發揮作用。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096793483939330"><strong>可靈 AI 推出可圖 1.5 模型，新增 AI 模特功能</strong></a></p><p>36 氪獲悉，可靈 AI 全球發佈可圖 1.5 圖像模型。同時新增 AI 模特功能，支持一鍵生成 AI 模特，結合 AI 換裝、圖生視頻等能力可為服裝等商品展示提供全流程解決方案。此外，可靈 1.5 模型還帶來全新增尾幀生成能力和對口型功能增強等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096409796218628"><strong>現代汽車據悉明年起試生產全固態電池，計劃 2030 年前量產</strong></a></p><p>據報道，現代汽車即將開始生產全固態電池，並計劃將其投入電動汽車市場。業內消息人士稱，現代汽車的全固態電池示範生產線已基本完成，目前僅剩下物流自動化部分。該公司目標是在 2025 年開始測試採用全固態電池的電動汽車，並在 2030 年前開始量產。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096737666453252"><strong>「恩力動力」完成數億人民幣 B 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，固態電池解決方案提供商「恩力動力」完成數億人民幣 B 輪融資，由清大海峽與金石投資共同領投，老股東大興投資旗下基金跟投。本輪資金將用於固態電池研發、市場拓展及產能建設等方面。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096812236377605"><strong>「海得利茲」獲千萬級 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「海得利茲」獲千萬級 A 輪融資，本輪由北商資本領投，興業恆盛資本跟投。據介紹，海得利茲圍繞「氫、電、熱」三位一體不斷拓展應用場景。2024 年在已經落地高溫膜燃料電池技術熱電聯供、增程式叉車多個項目基礎上，實現北京移動基站電源、大興國際氫能示範區零碳園區熱電聯供、白洋淀船用電源等項目成功落地。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096572589116932"><strong>林肯中國回應「林肯併入福特中國」傳聞：實為財務體系併入，林肯中國各項業務保持不變</strong></a></p><p>針對「林肯將被併入到福特中國」傳聞，林肯中國今日回應表示，明年（2025 年）起林肯財務結算體系併入福特中國，簡化整合內部複雜的財務體系，以實現更高效的內部運營。「林肯中國各項業務保持不變，將繼續作為福特集團全資的外資獨資企業，在中國市場獨立運營。」</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096464248196610"><strong>我國首個國家級海上風電研究與試驗檢測傳動鏈平台基地投運</strong></a></p><p>12 月 26 日，我國首個國家級海上風電研究與試驗檢測基地傳動鏈平台在福建福清投運。這個平台具備國際先進技術水平和較為全面的測試能力，可開展 25 兆瓦級風電機組全工況模擬試驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096442828492295"><strong>醫保碼五週年用戶超 12 億人，半數通過微信開通使用</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家醫保局 12 月 26 日最新公佈，上線五週年的醫保碼全國用戶超過 12 億人，覆蓋 31 個省（區、市）和新疆生產建設兵團，接入 93 萬家定點醫藥機構。騰訊作為國家醫保局優秀合作伙伴，憑藉互聯網科技和社交平台優勢，加速醫保碼推廣，讓參保人激活與使用更便捷。通過微信，醫保碼累計服務用戶 6 億人，每月超 1.5 億醫保參保人通過微信使用醫保碼；還有近 1500 萬醫保參保人通過微信開通了醫保親情賬戶。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>林洋能源：預中標約 2.78 億元南方電網採購項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099756301241859?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 17:55:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[林洋能源公告，公司為中國南方電網有限責任公司 2024 年計量產品第二批框架招標項目的中標候選人，預中標共 4 個包，中標品類為三相智能電能表、單相智能電能表、智能量測終端（公變型）、寬帶雙模通信模塊。預計公司此次合計中標金額約 2.78 億元。本次中標預計對公司 2025 年經營業績有積極影響，其合同的履行不影響公司經營的獨立性。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中電電機：公司控股股東變更為高地資源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099754152808193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 17:52:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中電電機公告，根據相關方簽訂的股份轉讓等協議，高地資源受讓寧波君拓、王建裕、王建凱持有的 4426.46 萬股、1264.20 萬股、1365.34 萬股上市公司股份，合計 7056 萬股股份（占上市公司總股本的 30%）。王建裕、王建凱承諾自願累計放棄行使其持有的剩餘股份中的 5315.95 萬股（占上市公司總股本的 22.6%）股份所代表的全部表決權。本次權益變動事項的過戶登記手續已辦理完成，過戶日期為 12 月 27 日，過戶數量為 7056 萬股，股份性質為無限售流通股。本次協議轉讓公司股份已過戶完成，上市公司控股股東變更為高地資源，實際控制人變更為郭文軍。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國濟州航空：事故飛機投保了 10 億美元賠償責任保險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099753451441668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 17:52:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國濟州航空稱，事故飛機投保了 10 億美元賠償責任保險。12 月 29 日，韓國一架載有 181 人的客機着陸時發生碰撞起火。據韓國國土交通部推測，該事故由飛機撞上鳥羣引起。韓國全羅南道消防廳表示，事故客機上除 2 人倖存以外，其餘人員全部遇難。目前，已找到 174 人遺體。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國務安國際機場跑道將關閉至 2025 年 1 月 1 日 5 時</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099663443824387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國國土交通部表示，務安國際機場跑道將關閉至 2025 年 1 月 1 日 5 時。當天，一架客機在位於韓國全羅南道的務安機場着陸時，偏離跑道後撞上機場圍牆。發生事故的客機是由泰國曼谷出發的濟州航空 7C2216 號航班，載有 175 名乘客和 6 名乘務人員。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>6 連板電光科技：公司股票價格短期大幅上漲，可能存在短期漲幅較大後的下跌風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099662924320260?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[電光科技公告，公司股票已經連續 6 個交易日（2024 年 12 月 20 日，12 月 23 日，12 月 24 日，12 月 25 日，12 月 26 日，12 月 27 日）漲停，股價剔除大盤和板塊整體因素後的實際波動幅度較大。公司特別提醒投資者審慎決策、理性投資，注意二級市場交易風險。公司股票價格短期漲幅較大，股票價格受到多種因素影響，但公司基本面未發生重大變化，也不存在應披露而未披露的重大信息。公司股票價格短期大幅上漲，可能存在短期漲幅較大後的下跌風險。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中核科技：擬購買中核西儀 71.965% 股權，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099662149226240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:19:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中核科技公告，公司接到中核集團通知，正在籌劃發行股份購買資產並募集配套資金暨關聯交易事項。本次交易的標的為中核西儀，公司擬以發行股份的方式購買中核工程接受無償劃轉後持有的中核西儀 71.9650% 股權，同時發行股份募集配套資金。本次交易預計構成重大資產重組，亦構成公司關聯交易，本次重組不會導致公司實際控制人變更。公司證券自 2024 年 12 月 30 日開市時起停牌，預計停牌時間不超過 10 個交易日。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>林洋能源：預中標約 2.78 億元南方電網採購項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099661386469128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:18:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[林洋能源 12 月 29 日公告，公司為中國南方電網有限責任公司 2024 年計量產品第二批框架招標項目的中標候選人，預中標共 4 個包，中標品類為三相智能電能表、單相智能電能表、智能量測終端（公變型）、寬帶雙模通信模塊。預計公司此次合計中標金額約 2.78 億元。本次中標預計對公司 2025 年經營業績有積極影響，其合同的履行不影響公司經營的獨立性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>羣興玩具：圖靈小鎮智能算力服務二期項目已交付完成並驗收合格</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099660940267267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:18:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[羣興玩具公告，1 月 18 日，公司與中國移動浙江公司簽訂了《算力服務合同書》，向中國移動浙江公司採購算力服務；6 月 27 日，公司與全資孫公司杭州圖靈引擎、中國移動浙江公司簽訂了補充合同，由杭州圖靈引擎向中國移動浙江公司履行支付義務。圖靈小鎮智能算力服務二期項目已交付完成並驗收合格，杭州圖靈引擎已於 2024 年 12 月 26 日按約定向中國移動浙江公司支付了 1.54 億元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱華榮：2025 年長安汽車預計銷量目標超過 300 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099566297616129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 14:41:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今天在 2025 長安汽車全球夥伴大會上，長安汽車董事長朱華榮對全球及中國市場的預測。

2025 年長安汽車預計銷量目標超過 300 萬輛，市佔率升至 9.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國客機墜落事故發生前，機場塔台曾向飛行員發出鳥羣衝撞警報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099563132227336?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 14:38:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國國土交通部 12 月 29 日在記者會上説，當天務安機場客機墜落事故發生前，機場塔台曾向客機飛行員發出鳥羣衝撞警報。一分鐘後飛行員發出求救信號，求救信號發出 2 分鐘後客機墜毀。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>支持長三角區域一體化發展，海關總署出台 16 項新措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099561776877317?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 14:37:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天 （12 月 29 日），海關總署公佈出台新一輪支持長三角區域一體化發展 16 項措施，聚焦支持新質生產力發展、促進物流降本增效、營造高水平口岸營商環境、堅決守護國門安全、提升整體智治水平等 5 個方面。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>官方通報北大附小海口學校食堂老鼠亂竄：警告，罰款 5 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099558969429505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 14:34:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海口市市場監督管理局 12 月 29 日通報，近日，接到學生家長反映北京大學附屬小學海口學校食堂存在鼠跡等食品安全問題後，該局立即趕赴現場進行檢查並立案調查。經調查，涉事學校食堂存在防鼠設施不完善且未在規定期限內整改到位的違法行為，違反了《中華人民共和國食品安全法》相關規定，該局依法作出對涉事學校罰款 5 萬元的行政處罰。涉事學校食堂存在未落實食品進貨查驗記錄管理制度、未落實食品安全風險防控動態管理的違法行為，違反了《中華人民共和國食品安全法》相關規定，該局依法作出對涉事學校給予警告的行政處罰。針對市場監管相關責任人員，該局已依法啓動問責程序，並將根據調查結果嚴肅處理。對涉事學校食堂是否存在市場監管領域其他違法行為，正在開展進一步調查。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海軍四川艦正式出塢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099493449846276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 13:27:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由我國自主研製建造的首艘 076 型兩棲攻擊艦——四川艦今天上午正式出塢。四川艦的正式出塢也意味着整船主體建造已經完成，將進入下一階段的舾裝和調試工作。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河南省出台 20 項舉措促進高校畢業生就業創業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099492494233348?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 13:26:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《河南省教育廳關於做好全省 2025 屆普通高校畢業生就業創業工作的通知》印發。在以就業崗位開發為重點、着力拓寬畢業生就業渠道方面，《通知》提出統籌協調好黨政機關、事業單位、國有企業招聘（錄）高校畢業生；同時，暢通入伍綠色通道，配合兵役機關做好兵員預徵預儲和大學生精準徵兵工作。《通知》提出，加強與省直部門、行業協會聯動，開展醫療、文旅和專精特新企業、重點產業鏈企業等分行業、分類別人才供需對接活動；開拓省外市場，開展不少於 2 次集中訪企拓崗活動；省高校畢業生就業市場每週舉辦雙選會、網絡招聘、直播帶崗等活動，全年不少於 50 場。對畢業生重點羣體幫扶。《通知》給出多條具體措施，各高校要開展「一對一」幫扶，為每名困難畢業生提供穩定性高的就業或實習崗位，確保每一位重點羣體畢業生都能得到精準幫助。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海關總署：研究推進在義烏開展進口日用消費品正面清單管理制度試點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099442673257992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:36:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天 （12 月 29 日），海關總署公佈出台新一輪支持長三角區域一體化發展 16 項措施。其中提出，支持新興貿易業態發展，優化完善跨境電商出口轉關模式，支持開展出口跨境電商跨關區退貨監管業務試點，支持跨關區保稅展示交易業務開展，研究推進在義烏開展進口日用消費品正面清單管理制度試點。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聯合國兒基會：衝突對全球兒童的影響或將達創紀錄水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099442358652680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:35:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[聯合國兒童基金會 12 月 28 日表示，2024 年武裝衝突對全球兒童的影響達到了毀滅性的程度，且有可能達到創紀錄的水平。

據聯合國兒童基金會的數據估計，今年生活在衝突地區或因衝突和暴力而被迫流離失所的兒童比以往任何時候都要多。受衝突影響導致權利遭到侵犯的兒童數量達到創紀錄的水平。「權利遭到侵犯」包括因衝突死亡或受傷、失學、錯過接種關鍵疫苗以及嚴重營養不良。這一數據預計仍將增長。

數據顯示，當前全球有超過 4.73 億兒童生活在受衝突影響的地區，而這一數字超過全球兒童總數的六分之一。當前，世界正在經歷自二戰後最多的衝突。生活在衝突地區的兒童佔全球兒童總數的比例從上世紀 90 年代的 10% 左右增加到如今的近 19%。截至 2023 年年底，全球共有 4720 萬兒童因衝突和暴力而流離失所。而由於今年多地衝突加劇，這一數據還將會升高。兒童佔全球人口總數的 30%，卻佔全球難民人口的約 40%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國消防：事故客機上除 2 人倖存以外，其餘人員全部遇難</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099441846078979?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:35:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 12 月 29 日，韓國全羅南道消防廳在務安機場對着陸時偏離跑道爆炸起火的濟州航空 7C2216 航班乘客家屬表示，事故客機上除 2 人倖存以外，其餘人員全部遇難。

有關部門目前正在確認乘客名單和飛機內乘客位置等，確認遇難者身份。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖南省政府與新紫光集團簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099441332309761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:34:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 27 日下午，湖南省政府與新紫光集團有限公司在長沙簽署戰略合作協議。根據協議，雙方將在打造國家綠色智能計算產業先導區、建設華中地區規模領先的半導體產業科技園、共建智能科技產業投資基金等方面加強合作，加速打造「產業引領、政府引導、產教融合、科研賦能、金融支撐」的科技創新和產業生態。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國全羅南道消防署：大部分失蹤者死亡，已轉入善後工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099440944582147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:34:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 12 月 29 日，韓國全羅南道消防署表示，濟州航空 7C2216 航班上 181 人中，80 人確認死亡，99 人失蹤，2 人受傷。全羅南道消防署表示，大部分失蹤者死亡，目前已將救援工作轉為善後工作。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長安汽車朱華榮：2030 年中國新能源滲透率預計突破 80%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099317565591042?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 10:28:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[長安汽車董事長朱華榮今日表示，2024 年中國新能源滲透率預計為 47.2%，預計 2025 年中國汽車銷量將突破 3200 萬輛，同比增長 3.2%，2030 年預計超過 3500 萬輛。2030 年中國新能源滲透率預計突破 80%。在出口方面，中國汽車出口總量 2025 年預計為 680 萬輛，同比增長 13.3%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>