<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>9 點 1 氪：字節通報員工薅羊毛訂迪士尼酒店；吳彥祖開英語網課；臨近邊界的緬北電詐園區已全部清除</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3196909514882441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 09:07:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>字節通報員工薅羊毛訂迪士尼酒店</strong></p><p>3 月 6 日，字節跳動內部發布 2024 年第四季度《企業紀律與職業道德委員會通報》，共有 90 名員工因觸犯公司紅線被辭退，其中， 字節對 73 名違規員工匿名通報，對 17 名惡意損害公司利益的員工實名通報。&nbsp;</p><p>根據通報，字節公司集中調査了一批違規預訂超標酒店的案件。2024 年 1 月至 9 月，50 餘名員工在週末且無工作需要的情況下，預訂遠超差旅住宿標準的奢華酒店或迪士尼樂園/環球影城等主題度假酒店，濫用 copay（混合支付）政策讓公司承擔 70% 費用。對上述違規員工，公司均處以書面警告，並責令退賠公司支付的金額。此外，還有生活服務某前員工去年年底在工區小郵局偷竊價值 2000 多元的快遞被發現並開除、前員工多次發送騷擾信息與不當言論被開除等。（東方財經）&nbsp;</p><p><strong>吳彥祖開英語網課：首發價 398 元</strong></p><p>近日，吳彥祖在社交平台開設「吳彥祖教英語」賬號，發佈 2 條視頻推薦其開設的英語課程，引發廣泛關注。&nbsp;</p><p>首條視頻當中，吳彥祖對《哪吒之魔童鬧海》中的台詞「急急如律令」進行翻譯：「be quick to obey my command」，台詞「我命由我不由天」的翻譯是：「I am the master of my destiny」。此外，記者在相關 APP 發現，「吳彥祖帶你學口語」課程首發價為 398 元，共有 84 節課，每節課 8-10 分鐘左右。（北京日報）</p><p><strong>四國正合力集中打擊泰緬邊境電詐，臨近邊界的緬北電詐園區已全部清除</strong></p><p>3 月 7 日，王毅表示，臨近邊界的緬甸北部地區的電詐園區已經全部清除了。中國、泰國、緬甸、老撾四個國家，正在合力對泰緬邊境地區的電詐進行集中打擊。我們的任務就是，斬斷伸向人民羣眾的黑手，切除網絡電詐這顆毒瘤。（央視新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>Manus 回應官方 X 賬號被凍結：正積極與 X 團隊合作解決此事</strong></p><p>3 月 7 日，Manus 聯合創始人兼首席科學家 Yichao Peak Ji（季逸超）在 X 發佈聲明稱：我們的官方 X 帳戶（@ManusAI_HQ）昨天意外被凍結。我們正積極與 X 團隊合作解決此事。初步觀察表明，此次凍結可能與第三方提及加密貨幣詐騙有關。澄清一下：Manus 從未參與過加密貨幣項目、代幣發行或區塊鏈計劃，任何聲稱與我們有關聯的類似名稱的加密貨幣企業都是具有欺詐性的。我們正在對這些冒名者採取法律行動，並鼓勵用戶舉報可疑賬戶。（每經網）&nbsp;</p><p><strong>Manus 邀請碼被炒至 10 萬</strong></p><p>3 月 7 日，最新國產 AI 產品 Manus 成為繼 DeepSeek 之後又一火爆全網的產品。目前，該產品還在內測之中，用戶可在登錄後申請加入內測。據多家媒體報道，在二手交易平台上，所謂 Manus 邀請碼價格最高被炒至 10 萬元。在一些社交平台上，代寫申請邀請碼的郵件也成了有償業務。（北京商報）&nbsp;</p><p><strong>DeepSeek 位列全球 AI 應用榜第 2，僅次於 ChatGPT</strong></p><p>據財經榜消息，3 月 7 日凌晨 3 點，投資基金、諮詢公司 Andreessen Horowitz 發佈了 2025 年全球 100 生成式 AI 應用排行榜。此次榜單分為網頁版和移動版，各包含 50 款生成式 AI 應用。&nbsp;</p><p>在網頁版排名中，DeepSeek 推出的 AI 應用獲得第二名，僅次於行業巨頭 ChatGPT。從年初正式發佈 DeepSeek-R1 大模型後，DeepSeek 憑藉其在深度學習與神經網絡技術上的突破，僅 20 天便達成一千萬用戶的突破，比 ChatGPT 快了近一倍。除 DeepSeek 外，字節跳動的豆包排名第 10，月之暗面排名 11，海螺視頻排名 12，快手可靈排名 20。在移動版排名中，百度 AI 搜索排名第 4，夸克 AI 第 6，豆包排名第 7，DeepSeek 排名第 14。（財經榜）&nbsp;</p><p><strong>「星艦」實施第八次試飛，第二級飛船失聯，馬斯克稱是一次小挫折</strong></p><p>美國太空探索技術公司新一代重型運載火箭「星艦」6 日從美國得克薩斯州發射升空，實施第八次試飛。升空後不久，火箭第二級飛船與地面團隊失去聯繫。太空探索技術公司直播畫面顯示，發射後約 7 分鐘，該火箭第一級助推器又一次實現發射塔回收，在降落時由發射塔上的機械臂「夾住」，在半空中「捕獲」回收。但火箭第二級飛船失控，隨後與地面團隊失去聯繫，飛船直播畫面中斷。&nbsp;</p><p>美國太空探索技術公司（SpaceX）CEO 馬斯克 3 月 6 日在其社交平台 X 上表示，星艦第八次試飛任務的失敗「是一次小挫折」，下一艘飛船將在 4 至 6 周內準備就緒。馬斯克特別提到，這次只是第二級飛船的失敗，不是火箭的失敗，「但我們在新飛船設計和飛行過程中學到了很多東西」。（財聯社、界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>Manus 武漢公司現已謝絕來訪，團隊準備 24 小時通宵加班</strong></p><p>3 月 6 日凌晨，AI 領域又一款產品 Manus 刷屏，Manus 創始人肖弘 2015 年畢業於華中科技大學軟件工程專業。3 月 6 日長江日報記者第一時間趕到位於武漢光谷的蝴蝶效應武漢公司，發現公司大門口已經貼上了「謝絕來訪」的標籤。在辦公區一面大屏幕裏，是北京公司的辦公場景。正在兩地 24 小時連線辦公。現場員工告訴記者，面對這「潑天的流量」大家 3 月 6 日已經準備通宵辦公。（長江日報）&nbsp;</p><p><strong>美國月球着陸器「雅典娜」登陸月球但未直立</strong></p><p>當地時間 6 日，美國「直覺機器」公司研發的月球着陸器「雅典娜」已於美東時間當天 12 時 30 分左右登陸月球。該公司首席執行官表示，他們認為「雅典娜」未能處於直立狀態。據美國航天局介紹，美國東部時間 2 月 26 日 19 時 16 分許，「雅典娜」着陸器搭乘美國太空探索技術公司的「獵鷹 9」火箭從佛羅裏達州肯尼迪航天中心發射升空。美航天局隨後確認該着陸器與火箭分離，前者進入預定軌道，繼續飛向月球。大約飛行一週後，這一着陸器預計於 3 月 6 日在月球南極附近的隕石坑着陸。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>全國人大代表麥家：90% 寫作者寫不過 AI，但最好的 1% 仍需要人去創造</strong></p><p>3 月 6 日下午，十四屆全國人大三次會議浙江代表團舉行開放團組活動。 全國人大代表、中國作協副主席麥家表示，人工智能寫作能力強大，90% 以上的寫作者都寫不過 AI，建議立法規範 AI 寫作，用 AI 創作是否有發表的權利需相關法律認定。 對於 AI 寫作是否會搶作家的飯碗？ 麥家認為，AI 可以作為寫作輔助工具，但最好的那 1% 的作品，依然需要人去創造。（中國新聞網）&nbsp;</p><p><strong>雷軍：國產品牌全面崛起的時代開始了</strong></p><p>3 月 6 日下午，在北京代表團舉行開放團組中，全國人大代表雷軍回答記者提問時認為，國產品牌全面崛起的時代開始了。雷軍感謝北京這片沃土和一流的營商環境，成就了小米在過去 15 年的高速發展和成長。未來小米將更加堅定走科技創新的道路，走高端化發展的道路，讓廣大的消費者體驗到科技帶來的美好生活。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>新突破，中國科研團隊解鎖太陽能電池「長壽密碼」</strong></p><p>鈣鈦礦太陽能電池因其高效、低成本、輕量化等特點，被視為未來光伏技術的重要方向。然而，這類電池存在一個關鍵問題——穩定性較差，難以長期使用。3 月 7 日，華東理工大學的一項研究成功破解了這一難題，相關成果已發表在國際頂級期刊《科學》（Science）。據瞭解，科研團隊成功找到延長鈣鈦礦太陽能電池壽命的關鍵方法，這項「命短」難題的破解，讓人類距離用上更便宜、更輕薄的太陽能板又近了一大步。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>特朗普：可能再次延長有關 TikTok「不賣就禁」法律的最後期限</strong></p><p>美國總統特朗普當地時間 3 月 6 日表示，如果到 4 月 5 日仍未達成交易，他「很可能」會延長社交視頻應用 TikTok 的出售期限。特朗普説，「有很多人對 TikTok 感興趣」，「現在我們至少還有一個月的時間，所以我們不需要延期」。同時，特朗普表示如有必要，他願意延長最後期限。今年 1 月，特朗普當選美國總統後簽署行政令，要求短視頻社交媒體平台 TikTok「不賣就禁用」法律在未來 75 天內暫不執行。這也意味着 TikTok「不賣就禁用」法律的執行期限被推遲至 4 月 5 日。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>文萊對中國公民 14 天免籤將於 3 月 8 日實施</strong></p><p>36 氪獲悉，據中國駐文萊使館消息，3 月 6 日，文萊達魯薩蘭國移民局發佈公告，自 3 月 8 日起，持有效期 6 個月以上普通護照的中國公民可免簽入境文萊不超過 14 天。&nbsp;</p><p><strong>慧與科技擬未來 18 個月裁員 2500 人</strong></p><p>慧與科技公司 3 月 6 日公佈的季度和全年業績指引低於市場預期，導致其股價在盤後交易中下跌了 19%。該公司表示，將在未來 18 個月內實施一項包括裁員在內的成本削減計劃，預計到 2027 財年，該計劃將節省 3.5 億美元。該公司一位發言人説，約有 2500 名員工將受到影響，如果考慮到預期中的自然減員，這約佔員工總數的 5%。慧與的最新年報顯示，截至去年 10 月底，該公司共有員工 6.1 萬人。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>QQ 調整短視頻業務？內部人士：瘦身優化，聚焦核心和更具潛力的方向</strong></p><p>騰訊平台與內容事業羣（PCG）社交線，將對 QQ 短視頻的功能和團隊做優化和調整。該功能模塊自 2022 年由 QQ 小世界升級後已運營近三年，是 QQ 端內的短視頻產品。從相關內部人士處瞭解到，作為誕生超過 26 年的互聯網產品，QQ 近年來持續迭代功能體驗，但部分用戶反饋，伴隨產品功能不斷豐富，QQ 已逐漸顯露臃腫，影響用戶社交體驗。在此背景下，要推動 QQ 深度變革，瘦身勢在必行。騰訊近期通過調整社交線負責人等方式推動 QQ 自我革新，此次業務線調整或與這一改革進程相關。另外，伴隨着產品策略和重心的調整，QQ 在做部分功能和團隊瘦身的同時，也將擴充相關崗位來增強一些核心能力和新功能探索。（澎湃新聞）</p><h2>AI 大事件</h2><p><strong>OpenAI 和甲骨文擬為 Stargate 的一個數據中心配備數十億美元英偉達芯片</strong></p><p>OpenAI 和甲骨文計劃未來幾個月內開始在德克薩斯州一個大型新數據中心安裝數以萬計的英偉達人工智能（AI）芯片，推動其千億美元 Stargate 基礎設施合資項目的首個設施啓動和運營。一位知情人士透露，這個位於阿比林小城的站點到 2026 年底預計將容納 64000 個讓人夢寐以求的英偉達 GB200 半導體。因討論內部計劃而不願具名的知情人士稱，這些芯片將分階段安裝，初步部署為到今年夏天完成 16000 個。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>Meta 據悉計劃在其最新大型語言模型 Llama 4 中引入改進的語音功能</strong></p><p>據報道，知情人士表示，Meta 計劃在其最新的開源大型語言模型 Llama 4 中引入改進的語音功能，預計將在未來幾周內推出。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>QQ 音樂推出行業首創「AI 音樂播客」功能</strong></p><p>36 氪獲悉，QQ 音樂推出首創「AI 音樂播客」技術功能，通過 DeepSeek 以及 QQ 音樂自研的文曲大模型、琴語 TTS 大模型三大引擎技術協同，實現「音樂+深度解讀」的沉浸式收聽體驗。據介紹，該技術功能可自動解析歌曲創作背景、文化內涵及情感脈絡，將碎片化信息轉化為多角色劇本化敍事，並通過擬人化 AI 主播語音實時匹配音樂情緒，用戶可在聽歌過程中同步獲取專業解讀，與音樂建立深度對話。&nbsp;</p><p><strong>WPS AI 成為首個支持表格類產品深度思考的 AI 應用</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，金山辦公旗下 WPS AI 數據助手升級，增添深度思考能力，並結合金山辦公自主研發的文檔圖片識別與理解、圖表引擎、跨格式數據融合等技術，接入 WPS 智能表格、WPS 多維表格、WPS 表格，成為國內辦公軟件賽道首個支持表格類產品深度思考的 AI 應用。用戶通過新建 WPS 智能表格、WPS 多維表格、WPS 表格，在 WPS AI 選項卡之下選擇 AI 數據分析功能，啓用深度思考模式，即可限時免費體驗這項最新的 AI 辦公服務。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>呷哺呷哺：預計 2024 年淨虧損 3.9 億至 4.1 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，呷哺呷哺發佈公告，集團預期截至 2024 年 12 月 31 日止年度收入約為人民幣 48 億元，相較於截至 2023 年 12 月 31 日止年度收入減少約 20%。相較於 2023 年度集團淨虧損約人民幣 1.9 億元，集團預期於 2024 年度將錄得淨虧損介乎約人民幣 3.9 億元至人民幣 4.1 億元之間。</p><p><strong>奈雪的茶：預計 2024 年度將錄得收入約 48 億元至 51 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，奈雪的茶發佈公告，預計 2024 年度將錄得收入約 48 億元至 51 億元，預計經調整淨虧損（非國際財務報告準則計量）約 8.8 億元至 9.7 億元。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>廣汽豐田首款新勢力純電 SUV 鉑智 3X 正式上市</strong></p><p>36 氪獲悉，3 月 6 日，廣汽豐田首款新勢力純電 SUV 鉑智 3X 正式上市，新車推出 3 種續航版本，共 7 款車型，建議零售價 10.98-15.98 萬元。其中，高階智駕版本起售價 14.98 萬元，行業內首次將激光雷達高階智駕的價格打入 14 萬級。&nbsp;</p><p><strong>iPhone 17 或全系標配 LTPO 靈動島屏幕</strong></p><p>3 月 7 日，博主數碼閒聊站發文，透露其看好蘋果 iPhone 17 系列手機銷量，系列手機全系標配 LTPO 靈動島屏幕、高密度鋼殼異形電池。該博主在去年 12 月還稱「從供應鏈物料看，iPhone 17 系列標準版大概率是有高刷了」，不過目前暫不知悉這一「高刷」面板指的是 90Hz 還是 120Hz。&nbsp;</p><p>參考蘋果這幾周發佈的產品硬件規格（iPad Air M3 / MacBook Air M4），蘋果公司也有可能將 iPhone 17 數字版系列手機限制為 1-60Hz 可變刷新率，僅提供「智能調節刷新率以省電」和「AOD 特性」，但一切還需等手機實際發佈為準。目前，蘋果 iPhone 16 標準版/Plus 機型分別配備 6.1 英寸 2556x1179 分辨率及 6.7 英寸 2796x1290 分辨率 OLED 面板，刷新率均為 60Hz。（IT 之家）</p><h2>氪大事</h2><p><strong>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。</strong> 星艦又爆炸了？這次送火箭的馬總真笑不出來了。&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Manus 創始人早説過：產品非常簡單，沒有祕密</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3196318453317248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 23:23:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨，鄧詠儀</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>這幾天，求 Manus 邀請碼，成了科技圈一種很新的社交模式。</p><p>輿論的焦點，是出自華人公司 Monica.im 的一款 Agent（智能體）產品，Manus。2025 年 3 月 5 日深夜，Manus 的 demo 視頻，空降海外平台 X，以及合夥人張濤的微信公眾號「潛雲思緒」。</p><p>在 Demo 中，Manus 閲讀完了 15 份簡歷，給出了排名、候選人簡介和評估標準，並輸出成了一張 excel 表格——在這一過程中，你還能隨時給 Manus 發送新的指令。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_6e2ca45cd0db438885af82094b9b78e1@5783683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Manus 簡歷篩選能力演示。圖源：Manus 官方 demo</p><p>再比如，它能自動對互聯網進行了檢索，並根據用戶的預算，篩選出了房產列表。</p><p>Manus 在 demo 中高度擬人、準確的任務執行表現，立刻為科技圈注入了一劑腎上腺素。</p><p>在由官方定向發送邀請碼的情況下，Manus 的服務器仍然扛不住用戶試用的熱情，頻頻宕機。</p><p>這迫使 Manus 團隊，20 小時內就在中文社交平台上做出了回應：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,593" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_93ed8bbd6b1f488386520366581708e9@5783683_oswg357062oswg1080oswg593_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Manus 聲明。圖源：Manus 官方</p><p>但很快，Manus 在實測中的表現，讓市場上出現了不少質疑聲。</p><p>在「買家秀」中，Manus 並沒有表現出 demo 中的機靈，比如，它無法正確理解自然語言指令，用戶仍然需要依靠多輪對話，或者較重的 Prompt Engineering（提示詞工程），讓 Manus 準確理解意圖。</p><p>但無論如何，定向給邀測碼的飢餓營銷，微信、小紅書上的討論發酵，貼着 DeepSeek 的捆綁傳播……不管是否出自團隊的營銷手筆，這款號稱「首款通用 AI Agent」的產品，都賺足了流量。</p><p>不過，Manus 顯然還沒做好應對流量、輿論，和市場亂象的準備。在閒魚上，Manus 的邀請碼已經被炒上了 5 萬元——有網友鋭評：「這才是 AI Agent 最好的商業模式」。</p><h3><strong>Monica 是誰：拒絕字節收購、三個月做出 Manus</strong></h3><p>Manus 一躍成為頂流，也讓其身後的團隊，Monica.im，成為輿論的焦點。</p><p>此前，Monica.im 打的一場破圈之戰，還是在 2023 年——彼時，當國內行業的主旋律，還是堆疊參數、大煉模型，Monica.im 就將目光果斷投向了海外和 AI 應用。</p><p>這一判斷，來自 Monica.im 的創始人、連續創業者肖弘對市場的觀察。他在極客公園的訪談中提到：「2023 年，我們專注在海外市場，因為有窗口期和紅利期，因為整個 AI 產品的供給是非常少的。你只要做對很少的事情，就有很好的增長、很多的用戶。」</p><p>雖然出身於軟件工程專業，但肖弘是個非典型的技術創業者。他形容自己為「產品經理」，比起自研模型、實現顛覆性的技術，他更在意用戶的需求。</p><p>這也讓 Monica.im 將 AI 瀏覽器插件作為產品形態，推出了產品「Monica」，理由是：在既有場景裏用 AI 優化流程和用戶體驗。</p><p>肖弘也並不避諱 Monica 是個「套殼」產品：「從產品經理的角度出發，要用就要用最好的大模型，用最好的東西能產生多大的商業價值，產品經理關心的是這個。」</p><p>很快，Monica 獲得了驚人的海外成績。《智能湧現》獲悉，<strong>Monica.im 在 2023 年，就實現了 1000 萬美金的 ARR（年度經常性收入），淨利潤達到了 3-400 萬美金。</strong></p><p>公開數據顯示，2024 年，Monica.im 的用戶量仍保持穩定的增長，截至 2024 年底，Monica.im 的用戶量達到 1000 萬，較 2023 年底翻了番。</p><p>用戶量和獨立造血能力，讓 Monica.im 一躍成為眾星捧月的明星公司。據《智能湧現》瞭解，<strong>字節跳動曾經以千萬級美金的估值，企圖收購 Monica.im，但被團隊拒絕</strong>。</p><p>2025 年，成了 Monica.im 團隊的「轉身之點」。一名接觸過 Monica.im 團隊的投資人告訴《智能湧現》，Monica.im 在海外的增長開始放緩，團隊決定將重心轉移到中國市場。</p><p>接入 DeepSeek，成了 Monica 在國內市場的初步試水。2025 年 2 月 24 日，搭載着 DeepSeek 的 Monica 中文版開啓內測，同樣是以定向發送邀請碼的形式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_18eb0b11dfaa4432b45da0f878be2d02@5783683_oswg365389oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Monica 中文版。圖源：網絡</p><p>然而，在國內 AI 插件市場已經被豆包、夸克等產品佔據的情況下，Monica 中文版水花並不大。</p><p>Manus，是 Monica 在國內孵化的另一個項目，發軔於 2024 年 7 月。肖弘、Monica.im 首席科學家季逸超，以及 Monica.im 產品合夥人張濤，聯合成立了 Manus。</p><p>在 Manus 團隊中，舵手從肖弘，變成了張濤。作為一名產品老兵，張濤曾在字節跳動負責國際化產品的戰略規劃和落地，而後加入王慧文的 AI 公司「光年之外」，擔任產品負責人，孵化了一款兒童陪伴類的 AI 產品 Dodoboo。</p><p>一名接觸過張濤的從業者提到，<strong>做出 Manus，50 人的團隊只用了 3 個月</strong>。</p><p>「先發優勢很重要」，另有從業者對《智能湧現》提到，「人人都預測 2025 年是 Agent 的爆發之年，Manus 不做性能最強的，做最先建立市場認知的那個。」</p><p>後來的故事大家也看到了，Manus，目前成了團隊離復刻 Monica 最近的一步。</p><h3><strong>產品沒那麼完美，但場景足夠「痛」</strong></h3><p>不少拿到邀請碼的博主，測評後的感受都是：Manus 能解決部分問題，但還不夠聰明，離不開人的監督。</p><p>比如，Manus 將修改日期的指令，理解為修改名為「日期」的字段。再比如，當果殼網根據現有的資料生成一份研報 PPT，Manus 最後輸出的，仍然是一份文字 Memo。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_c577cb89201943a5969d2256944f237f@5783683_oswg540933oswg1080oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Manus 將修改日期的指令，理解為修改名為「日期」的字段。圖源：果殼網直播</p><p>「用戶還是需要做很多 Prompt Engineering 的工作，把自然語言轉化成機器能夠執行的語句。」一名工程師表示，「這對普通用戶而言門檻還很高，不是開箱即用的 Agent 產品。」</p><p>在 2025 年 3 月 6 日發佈的聲明中，合夥人張濤坦言 Manus 還是個階段性產品。他將 Manus 稱作「襁褓中的小嬰兒」，「離我們正式想交付給大家的版本還差很遠」。</p><p>一時間，根據測試效果，起底 Manus 的技術架構，也成了行業的熱點。</p><p>Manus 的「大腦」，其能力來源的模型，首先被曝了出來。根據科技博主賽博禪心的消息，Manus 接入的是目前編程開發能力最強的模型 Claude （部分人認為是最新的 Claude 3.7 Sonnet），以及阿里的通義模型，並加以 post-train（後訓練）。</p><p>從 Manus 的操作模式來看，其運行的本質，是通過多個內置 Agent 打配合，模擬人去操作虛擬機（通過模擬軟件的計算機系統），完成網頁查詢、表格填寫等工作流程。</p><p>但這一套技術模式並不新穎。無論是 Multiple Agent（多智能體）的架構，還是虛擬機的運行方式，此前已經出現在 Anthropic 發佈的 Computer Use、微軟開源的 Agent 框架 OmniParser 等產品中。</p><p>一名曾與張濤有過交流的從業者，在微信上提到，她曾追問張濤做出 Manus 的祕密是什麼，對方的回答是：「<strong>真的非常簡單，就是沒有祕密，就是相信模型的力量。</strong>」</p><p>這也讓不少人認為，Manus 的技術價值和壁壘並不高。其中一個論據是，即便在 GAIA（該榜單用於評估通用人工智能助手解決實際問題的性能）上登頂，Manus 在海外也沒有什麼聲量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_8877407804c54ea7becec3de70db0cf7@5783683_oswg33362oswg1000oswg580_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Munas 在 GAIA 三個難度等級的測評上，都拿到了 SOTA（最佳）。圖源：Manus 官方</p><p>AIGCLINK 發起人、行行 AI 合夥人佔冰強則在朋友圈中表示，未來 Manus 強調的通用能力可能會被大模型內化，或者面臨與 Coze、Dify 等低代碼 AI 開發平台的直接競爭。</p><p>不過，另一面的聲音則認為，不能憑表象判斷 Manus 的技術價值。</p><p>「雖然 Manus 用的技術不新，但是將多種技術垂直整合本身就是一種技術壁壘。」一名大廠工程師告訴《智能湧現》，「就像 iPhone 每個零部件大家都認識，但是將 8000 個零部件組裝成 iPhone，只有喬布斯做到了。」</p><p>Manus 的爆火，除了歸功於邀請碼的飢餓營銷，以及「首個通用 Agent」的概念，更重要的是，其反映了當下行業的現狀：<strong>用戶苦 Agent 偽需求久矣！</strong></p><p>「比如智譜之前推出的 Agent，技術做得比較到位，但是主打的點單、發紅包場景，根本不是剛需。」一名 AI 從業者對《智能湧現》評價，「Manus demo 中演示的研報分析、PPT 製作等功能，技術上實現可能沒那麼難，但在國內，它是第一款明確告訴‘牛馬’的產品：Agent 就是能夠解放生產力。」</p><p>Manus 會是泡沫？還是重新點燃 Agent 的一把火？當下，悲觀者仍然佔了大多數。</p><p>高昂的推理成本，首先就是 Agent 創業者們需要面對的問題。拾象科技創始人兼 CEO 李廣密在朋友圈給出了幾組數字：Chatbot 單詞對話 1k Tokens，Manus/Deep Rsearch（OpenAI 的 Agent）單個任務 100k Tokens，「算力需求擋不住啊，兩個數量級的提升」。</p><p>在 Manus 的交流會上，團隊也給出了單任務運行的成本：約兩美元。即便已經是 DeepResearch 的 1/10，但單任務近 15 元的價格，依然是難以規模化的運營成本。</p><p>如何接住潑天的流量，並證明 Agent 的造血能力，是 Manus 團隊接下來需要直面的難題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_318fce89883842648f928d373c6ba60f@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜京東集團：2024 年京東集團收入為 11588 億元；Manus 邀請碼被炒至 10 萬；法大夫雲法務小程序已深度融合 DeepSeek</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3195819286986368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 16:07:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>台鈴電動車在江蘇成立雲步機器人公司</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，雲步機器人（江蘇）有限公司成立，法定代表人為孫木鉗，註冊資本 1000 萬人民幣，經營範圍含第二類醫療器械生產、第二類增值電信業務、智能機器人的研發、智能機器人銷售、工業機器人制造、服務消費機器人制造等，由台鈴科技股份有限公司全資持股。</p><p><strong>Manus 邀請碼被炒至 10 萬</strong></p><p>3 月 7 日，最新國產 AI 產品 Manus 成為繼 DeepSeek 之後又一火爆全網的產品。目前，該產品還在內測之中，用戶可在登錄後申請加入內測。據多家媒體報道，在二手交易平台上，所謂 Manus 邀請碼價格最高被炒至 10 萬元。在一些社交平台上，代寫申請邀請碼的郵件也成了有償業務。（北京商報）</p><p><strong>哪吒 X 開啓海外媒體試駕，全球化車型落地巴西市場</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，合眾汽車攜哪吒 X 在巴西舉辦開年以來首次主流媒體及車評人試駕活動，加速推進南美市場本土化進程。自 2024 年 7 月進入巴西市場以來，哪吒汽車已在當地設立分公司，完成超 1000 輛產品發運，預計 2025 年第一季度將在巴西落地 10 家門店。</p><p><strong>京東申請京東外賣商標</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查財產線索信息顯示，近日，北京京東叄佰陸拾度電子商務有限公司申請註冊「京東外賣」商標，國際分類為餐飲住宿，當前商標狀態為等待實質審查。據媒體報道，今年 2 月，京東宣佈啓動外賣業務。相關負責人介紹，在 2025 年 5 月 1 日前申請入駐京東外賣的商家，全年 0 佣金。</p><p><strong>蜜雪集團日內一度漲超 10%，總市值超 1400 億港元</strong></p><p>36 氪獲悉，蜜雪集團日內一度漲超 10%，股價達 378 港元，總市值超 1400 億港元。</p><p><strong>微信大「瘦身」，新功能可一鍵清理聊天中的原圖、原視頻</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，微信於 iOS/安卓雙端上線新功能，「清理緩存」選項中，新增可清理「已接收的原圖、原視頻」和「已發出的原圖、原視頻」。此功能可進一步實現存儲空間優化，助力存儲空間再次「瘦身」，有望徹底解決一些用戶被微信佔空間困擾的問題。目前，已有用戶實測，清理體積龐大的互發原圖/原視頻後，手機成功「減重」超三分之一。</p><p><strong>京東集團：2024 年京東集團收入為 11588 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，京東集團發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，2024 年京東集團收入為 11588 億元。截至 2024 年底，京東體系的人員總數已經增加至約 67 萬人。截至 2024 年 12 月 31 日止年度，京東的人力資源總支出達到了 1161 億元。自 2017 年全面向技術轉型以來，截至 2024 年底京東體系的研發投入已累計近 1400 億元。截至發稿，京東美股盤前漲超 6%。</p><p><strong>京東集團：四季度營收 3470 億元，同比增長 13.4%</strong></p><p>36 氪獲悉，京東集團發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，四季度京東集團營收 3470 億元，同比增長 13.4%，市場預期 3323.85 億元。其中，商品收入同比增長 14.0%，超出同期實物商品網上零售增速，服務收入同比增長 10.8%，商品與服務收入均實現同比雙位數增長。四季度，京東在帶電品類、日百品類上均實現收入同比雙位數增長，其中商超品類實現了連續四個季度的收入同比雙位數增長。</p><p><strong>餓了麼：推出騎手權益月懇談會機制，堅持推動平台規則透明化</strong></p><p>36 氪獲悉，餓了麼官微發文稱，目前已推出「騎手權益月懇談會」機制，通過定期舉辦騎手、商家、用戶、專家等溝通互動，進行算法公開和主題調研，積極聽取各方反饋，對相關建議持續完善。餓了麼方面表示，一直在積極推動算法的正面應用，並努力讓平台規則更加透明。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「雲通數達」已完成五千萬元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「雲通數達」宣佈已完成五千萬元 A 輪融資。本輪融資由普華資本領投，數安基金、華旦資本等跟投，每日互動等老股東繼續追投。融資將重點用於核心技術研發、數智綠波全球推廣、交通數據深度治理及智能網聯汽車場景拓展，進一步增強公司在智慧交通領域的創新能力。截至日前，數智綠波已在杭州、溫州、太原、天津、保定等近 30 個地區落地應用，建設數智綠波帶超 600 條，綠波公里數超 1000 公里，道路通行效率至少提升 20%，每天為市民節約 15～20 分鐘的通勤時間。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>法大夫雲法務小程序已深度融合 DeepSeek</strong></p><p>36 氪獲悉，法大夫雲法務小程序已正式深度融合 DeepSeek，全面接入其大模型，構建法律垂直領域 AI 服務新生態。通過「法律垂直模型+行業知識庫+智能平台」的創新模式，深度整合 DeepSeek 的語義理解、邏輯推理及多輪對話能力等強大功能，並融合企業法律服務專業場景數據。</p><p><strong>WPS AI 成為首個支持表格類產品深度思考的 AI 應用</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，金山辦公旗下 WPS AI 數據助手升級，增添深度思考能力，並結合金山辦公自主研發的文檔圖片識別與理解、圖表引擎、跨格式數據融合等技術，接入 WPS 智能表格、WPS 多維表格、WPS 表格，成為國內辦公軟件賽道首個支持表格類產品深度思考的 AI 應用。用戶通過新建 WPS 智能表格、WPS 多維表格、WPS 表格，在 WPS AI 選項卡之下選擇 AI 數據分析功能，啓用深度思考模式，即可限時免費體驗這項最新的 AI 辦公服務。</p><p><strong>鴻蒙智行：問界 M8 預售 12 小時小訂超 2.8 萬台</strong></p><p>36 氪獲悉，鴻蒙智行公佈，問界 M8 預售價 36.8 萬元起，預售 12 小時小訂超 28000 台。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>機構：2024 年全球可穿戴腕帶設備市場出貨量同比增長 4%</strong></p><p>36 氪獲悉，Canalys 報告顯示，2024 年，全球可穿戴腕帶設備市場實現穩步增長，出貨量達 1.93 億部，同比增長 4%。這是繼 2022 年市場調整後，連續兩年實現增長，展現出復甦的勢頭。中國及新興市場的強勁需求成為主要增長動力，彌補了美國、印度等成熟市場的下滑。</p><p><strong>菜鳥 CTO：「AI+物流」助力快遞網點降本 30%</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，東南亞地區科技媒體刊登了菜鳥 CTO 李強（花名：在寬）的署名文章，分享 AI 自動駕駛在中國物流領域的應用，助力行業降本增效。文章中表示，如今在國內多個縣域快遞共配中心裏，菜鳥研發的自動化分揀機、數字系統和無人車成為「新搭檔」，運輸成本就下降了 20%-30%。李強認為，新技術的不斷湧現為物流行業的數字化和智能化轉型提供了強大動力，有助於提升行業的整體運營效率和服務質量。目前菜鳥也在持續佈局「AI+物流」，推進技術的商業化，讓物流技術下鄉出海。</p><p><strong>雷軍：國產品牌全面崛起的時代開始了</strong></p><p>3 月 6 日下午，在北京代表團舉行開放團組中，全國人大代表雷軍回答記者提問時認為，國產品牌全面崛起的時代開始了。雷軍感謝北京這片沃土和一流的營商環境，成就了小米在過去 15 年的高速發展和成長。未來小米將更加堅定走科技創新的道路，走高端化發展的道路，讓廣大的消費者體驗到科技帶來的美好生活。（央視新聞）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>我國首批 120 噸級純電動礦用卡車實現規模化應用</strong></p><p>從國家電投集團瞭解到，昨天（6 日）我國自主研發的 120 噸級純電礦用卡車正式批量投入使用，標誌着此類型礦車在國內露天礦山領域實現規模化應用。（央視財經）</p><p><strong>國家衞健委主任雷海潮：今年將發放育兒補貼，有關操作方案正在起草</strong></p><p>國家衞健委主任雷海潮在參加十四屆全國人大三次會議江蘇代表團開放團組會議時指出，人口問題仍是一個需要深入和動態研究的重要問題。今年將發放育兒補貼，國家衞健委正在會同有關部門，起草相關的育兒補貼的操作方案。要進一步的降低生育、養育和教育方面的成本，要大力發展托幼一體化的服務，為需要進行托育服務的家庭提供更多普惠性服務。（21 世紀經濟報道）</p><p><br><strong>新突破，我國科研團隊解鎖太陽能電池「長壽密碼」</strong></p><p>鈣鈦礦太陽能電池因其高效、低成本、輕量化等特點，被視為未來光伏技術的重要方向。然而，這類電池存在一個關鍵問題——穩定性較差，難以長期使用。3 月 7 日，華東理工大學的一項研究成功破解了這一難題，相關成果已發表在國際頂級期刊《科學》（Science）。據瞭解，科研團隊成功找到延長鈣鈦礦太陽能電池壽命的關鍵方法，這項「命短」難題的破解，讓人類距離用上更便宜、更輕薄的太陽能板又近了一大步。（央視新聞）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智駕發佈會後，吉利的短板還是智駕 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3195859557039752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 15:17:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><p>當吉利銀河高調宣佈「未來所有全新和改款車型標配智駕」時，行業嗅到了一絲熟悉的氣息。</p><p>這像極了極氪「一年磨三劍」的劇本重演。眼下，銀河 L6、L7 已坐擁三檔 DHT 與 EM-i 兩個在售版本，若再疊加智駕版，「三代同堂」的局面或將復現。</p><p>吉利當然也考慮到了這一點，但如今的局面就是進退維谷。</p><p>在中階智駕的普及上，比亞迪已經將高速 NOA 與自動泊車做到了 10 萬元級標配，甚至下放到了 7 萬元的海鷗身上。與之直面競爭的銀河，連 L2 級輔助駕駛都沒能全系搭載。</p><p>小鵬、智己、阿維塔都已經更新了車位到車位的高階智駕，甚至長城董事長魏建軍已經在重慶進行了兩次直播，而自研智駕最早的極氪，在高階的競爭中也開始落後。</p><p>這在以智能化為主基調的 2025 年，是用冰箱彩電大沙發也難以掩蓋的競爭劣勢。</p><p>因此，無論如何吉利都需要秀一波「技術肌肉」，這場持續 2 小時的 AI 智能科技發佈會也在 3 月 3 日隨之召開。</p><p>在這場發佈會上，翼真併入銀河，銀河系列升級成獨立品牌，吉利也帶來了星睿雲動力 2.0、星睿智算中心 2.0、AI Drive 大模型、千里浩瀚安全高階智能駕駛系統、Agent OS 等 AI 技術，儼然要將 AI 技術貫穿到一輛車的方方面面。</p><p>但如此聲勢之下，在吉利的現售車型中，卻並不能發現太多 AI 的影子，這場規模宏大的發佈會，技術期貨也更多於現貨。</p><p>尤其是，這場發佈會以銀河品牌為主體，對銀河的影響也最大，沒有智駕功能的現售車型只能靠低價來維繫銷量。</p><p>銀河在過去兩年中成為了傳統車企新能源轉型的樣板，但 2025 年想要衝擊百萬銷量，還有不短的路要走。</p><h3><strong>「 發佈會以智駕為重點，但還不是賣點 」</strong></h3><p>吉利這次發佈會最亮眼的產品，要數與比亞迪「天神之眼」對標的「千里浩瀚」智駕系統。</p><p>比亞迪的天神之眼分為 A、B、C 三個級別的方案，千里浩瀚直接規劃了 H1、H3、H5、H7、H9 共 5 個層級智駕方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_87dbfff4c4ab42cbac25ef1d7dba61b2@15545321_oswg36283oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">千里浩瀚</p><p>&nbsp;</p><p>千里浩瀚 H1 對標比亞迪天神之眼 C，與比亞迪在王朝網和海洋網已經量產落地的智駕能力相當，可以具備高速 NOA 和自動泊車能力。</p><p>千里浩瀚 H3，則比 H1 方案多了一項通勤 NOA，也就是從家到工作單位之間固定路線的領航能力。</p><p>千里浩瀚 H5，在傳感器配置上多了一顆激光雷達，未來可以在功能上可以做到城區 NOA，以及車位到車位的領航功能，與比亞迪天神之眼 B 相當。這一級別的智駕功能，是如今華為、小鵬等智駕第一梯隊已經具備的能力。</p><p>H7 與 H5 在具體功能的實現上幾乎相同，H9 則具備全冗餘、全備份的 L3 架構，還搭載雙 Thor 芯片。當然這兩個方案，還屬於研發階段。</p><p>一口氣發佈了 5 個智駕方案，吉利的技術底蘊確實不同凡響。曾經多個智駕團隊各自為戰的吉利，也終於有了統一的智駕品牌。</p><p>但不同於比亞迪一口氣上市 20 餘款智駕車型，吉利在量產上卻打了個擦邊球，此次發佈會的智駕版新車，只有一輛智駕版的銀河 E8，以及一輛仍未上市，僅僅亮相的銀河星耀 8EM，這兩款車型都搭載了千里浩瀚 H1 方案。</p><p>全新銀河 E8 搭載智駕並不稀奇，2024 款銀河 E8 剛上市時劍指小米 SU7，產品配置非常全面，彼時已經有激光雷達智駕款的存在。</p><p>如今的全新銀河 E8，四個版本全系標配高速 NOA 和自動泊車，售價分別為 14.98、16.38、17.88、以及 19.88 萬元。這個價格對於去年銀河 E8 剛上市時 17.58-22.88 萬元來説，已經降價頗多，非常划算。</p><p>然而，從智駕來看的話，卻並不划算。</p><p>全新銀河 E8 前三個版本帶有高速 NOA 與自動泊車功能，但最低價也要 14.98 萬元，最高要 17.88 萬元，而這些功能已經在比亞迪 10 萬元級別的車型上做到標配。</p><p>想要高階的激光雷達智駕版車型，全新銀河 E8 要 19.88 萬元，即便 24 款銀河 E8 的激光雷達版，也只要 19.08 萬元，而激光雷達智駕版的車型，在去年就被埃安、小鵬等車企下放到 15 萬元級。</p><p>雖然全新銀河 E8 是搭載千里浩瀚智駕系統的首款車型，但真要仔細對比，這款車的最大賣點依舊不是智駕。</p><p>不可否認的是，除了智駕以外，銀河 E8 的產品力依舊非常強大。即便這款車型在過去兩個月的銷量已經跌至千輛出頭，但別忘了，這可是一款要與小米 SU7 競爭的車型。</p><p>除了這次發佈會上唯一上市的新車以外，吉利在這次發佈會上也明確表示，銀河全新及改款產品都將搭載幹裏浩瀚不同層級的智駕方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_6690baeaddfd4ac2bd4c35b5006a9690@15545321_oswg48136oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">銀河產品矩陣</p><p>&nbsp;</p><p>也就是説，除了全新 E8，未來還會有全新 E5、全新星願、全新星艦 7EM-i，全新 L6/7EM-i，且這些車型都將擁有與比亞迪現款車型一樣的高速 NOA 和自動泊車功能，甚至有更強的通勤 NOA 的能力。</p><p>不過，現售車型中，銀河的智駕能力，大多是缺位的狀態。吉利在智駕技術上的底蘊雖然深厚，對 AI 的押注也是行業罕見，但本次發佈會上的技術大都在現售車型中難以體現。</p><p>沒有量產產品，只能用「技術期待」來博聲量，並不難看。如今新能源車市的競爭，如果連餅都不畫，在傳播上肯定低人一等，在銷量上也會直接受影響。</p><p>但「技術期待」已經給出，「技術落地」短時間難以實現，銀河想要維繫銷量，該怎麼辦？</p><h3><strong>「 挺過智駕空檔期，用降價來穩銷量 」</strong></h3><p>既然沒有智駕，那就用降價來穩住銷量，畢竟消費者不會跟錢過不去。</p><p>這次發佈會，吉利將銀河大部分車型進行了「全域降價」。銀河 L6/7 EM-i 這兩款剛剛上市的車型，繼續保持首發權益的優惠價格，星艦 7 EM-i 起售價來到了 9.78 萬元，銀河 E5 起售價 10.78 萬元，星願則 6.88 萬元起售。主力車型都有了數千元的優惠。</p><p>過去兩年間，吉利銀河的銷售超 70 萬台，成績非常出色，今年銀河的目標直奔百萬，因此每個月都要衝刺更高的銷量目標。</p><p>本次參與降價的車型，也都是銷售主力，比如銀河 E5 用了 20 天銷量破萬，星願做到這個成績只用了 16 天，而星艦 7 EM-i 甚至僅用了 13 天。今年 1 月，E5、星願、星艦 7EM-i 分別登頂了各自細分市場的銷量冠軍，讓銀河一時間風光無兩。</p><p>但 2 月份開始，比亞迪智駕款車型密集上市，這給了銀河巨大的壓力。整個 2 月，銀河銷售 76132 輛，較 1 月的 93545 輛出現了環比下滑。</p><p>新款車型銀河 L6/7 EM-i 分別在 2 月 12 日與 14 日上市，距今已經超過 20 天，星艦 7 的銷量破萬速度沒能延續。這兩款車對標比亞迪秦宋兩系車型，顯然並不算成功。</p><p>除了銀河 L6/7 EM-i 以外，星艦 7 EM-i 與比亞迪智駕版車型相比也不佔優勢。銀河 E5、星願也有了新的對手。</p><p>銀河 E5 的對標車型元 PLUS 已經上市了智駕款車型，在 E5 連 L2 級別輔助駕駛還要選裝時，元 PLUS 已經做到了智駕標配，甚至還把冰箱搬上了車。</p><p>星願感受到的威脅則來自埃安 UT，幾乎重合的售價區間，配置也十分接近，但 UT 卻更大杯，更新穎，續航里程也要更長，消費者自然會用腳投票。</p><p>銀河 L6/7 EM-i，星艦 7 EM-i，銀河 E5，星願，這五款車是銀河的銷售主力軍。但這五款在售車型目前都沒有智駕版本，也沒有硬件預埋，未來也享受不到「技術平權」。</p><p>吉利在 AI 與智駕技術上秀了一波肌肉之後，市場上的消費者都開始期待這五款車型未來的智駕版，現款必須用低價才能維持住銷量。但這五款車上市時間都還不足一年，市場就已經開始期待改款，這讓銀河有些難以招架。</p><p>尤其是 L6/7 EM-i，上市還不足 1 個月，如今已經有三檔 DHT 的老款 L6/7，和新款 L6/7EM-i 兩版車型同時開售，如果再出一款智駕版，就又會陷入極氪的三代同堂局面，如果年內不及時推出智駕版，競爭優勢很難維持，着實進退維谷。</p><p>吉利這場發佈會，全方位的展示了吉利的技術底蘊，這是好事，但落實到產品上，或者消費者身上的，目前並不多。而且技術的強大給了消費者更多的想象空間，還對現款造成了擠壓，銷售端無故多了一層壓力。</p><p>從這次技術發佈會，到技術實際上車，銀河還有一段不短的路要走，畢竟 E8 是售價較高的車型，老款也有智駕的配置，而現有的五款主力車型，都沒有智駕的選項。想要挺過這段智駕空檔期，唯有保持低價的策略。</p><p>吉利身上有很多標籤，唯獨智駕是最弱的一個。長安、奇瑞、東風綁定了華為，上汽與廣汽在 Momenta 的支持下也有着非常出色的智駕能力，長城董事長魏建軍已經兩次智駕直播挑戰山城重慶，比亞迪也全系用上了天神之眼。唯有吉利，自研多年進展卻非常緩慢。</p><p>這次「全域 AI 智能戰略」發佈會之後，吉利的技術底蘊給了行業很大的震撼，但智駕還是沒有實質性的突破。想必接下來，吉利會給人帶來更多的驚喜吧。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合資車企反攻，廣汽豐田推出首款 10 萬級智能電動 SUV｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3195605568929156?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 13:23:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;李勤</p><p>年初，在比亞迪掀起超大規模的智能駕駛普及運動後，從新勢力到傳統車企，乃至合資車企，都開始將智駕作為核心賣點，力度空前。</p><p>3 月 6 日，廣汽豐田發佈了其首款智能電動車型鉑智 3X，新車共有 7 款配置，售價為 10.98-15.98 萬元。值得關注的是，這是廣汽豐田的首款 10 萬元級智能純電 SUV，價格門檻大幅降低；同時，鉑智 3X 也是廣汽豐田的首款激光雷達車輛，將帶激光雷達的高階智駕車型價格打入 14 萬級市場。</p><p>而在力推高階智駕時，鉑智 3X 還保留了廣汽豐田的安全品質，以及大空間等核心產品價值。用廣汽豐田的話來説，這是一款「很新勢力也很豐田」的家用車。</p><p>過去幾年，在比亞迪祭出「油電同價」、小米、蔚小理、華為系等主導智能電動浪潮後，合資車企在中國幾乎難有還手之力，只能降價來堪堪穩住市場。</p><p>但情況從 2025 年開始或發生一些變化。最明顯的變化是，合資車企開始積極擁抱智能化，向新勢力頭部水平看齊。</p><p>廣汽豐田鉑智 3X 搭載激光雷達、角逐高階智駕就是一大力證。</p><p>硬件層面，鉑智 3X 智駕版配置了高階智芯片英偉達 Orin-X、1 顆激光雷達，整車傳感器共 27 顆，這是行業高階智駕的主流方案。</p><p>在軟件算法方面，廣汽豐田聯合了國內頭部智駕技術公司 Momenta，搭載了 Momenta 最新的一段式端到端大模型方案。其高階智駕體驗得以迅速追平國內第一梯隊水平。</p><p>官方表示，通過 AI 數據飛輪持續進行訓練，長短期記憶結合，解決罕見長尾問題識別，鉑智 3X 可以實現不依賴高清地圖的「類人駕駛」，無論是城中村「鬼探頭」，還是暴雨夜視穿行，系統都能提前預判。</p><p>在智能座艙方面，鉑智 3X 全系標配了 14.6 英寸多功能觸控顯示屏、高通驍龍 8155 車規級芯片，擁有四音區語音交互、全景天幕、50w 超快無線充電等功能。從座艙體驗來看，鉑智 3X 與國內新勢力已經不再是斷層式差距。</p><p>當然，除了主打智能純電性價比，廣汽豐田還着重強調了品牌的安全基因，依託過往造車經驗，將高質量、高安全特性同步下放至 10 萬級入門車型。</p><p>根據官方信息，車身安全方面，鉑智 3X 被動安全車身高強度以上的特殊鋼材佔比達 70% 以上，其中 1500 兆帕熱成型材料佔比更達 30%；車身中部採用了全部由熱成型材料構成的&nbsp;「十字貫穿式結構」和「5 道地板橫樑」。</p><p>電池安全方面，鉑智 3X 採用了超越國標的防護標準，實現單一電芯熱失控後不起火不爆炸、不因熱量傳遞導致相鄰電芯熱失控；</p><p>廣汽豐田表示，鉑智 3X 完全遵守了豐田安全備份開發理念，設置了「三雙一冗餘」安全保障，採用制動助力雙系統、制動助力雙電源、駐車制動 ECU 左右輪交叉雙控制，以及在必要時可一鍵切斷電源的「緊急下電按鈕」，為純電車多加一層物理安全冗餘。</p><p>除此之外，廣汽豐田還在車用大空間方面對標新勢力。車內座椅擁有多種佈局方式，前排座椅支持 180 度一鍵放平，後排靠背支持 20°大角度調節，前排放倒後可形成「大平層」。</p><p>這是廣汽豐田「中國自研」的首款戰略車型。積極捲入國內的智駕、智艙、大空間競賽，同時融合在華深耕 20 餘年的安全與品質理念，廣汽豐田希望能夠重新喚醒用戶期待。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>探店特斯拉：煥新 Model Y 已獲 20 萬訂單，將努力引入 Cybertruck</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3194198941613700?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 10:18:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;徐蔡鈺&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;李勤</p><p>「網上沒贏過，現實沒輸過」的特斯拉 Model Y，還在繼續贏麼？</p><p>這款 2024 年賣出 48.1 萬輛的銷冠車型，今年迎來改款煥新。1 月 10 日，特斯拉宣佈新款 Model Y 開啓預訂。新款 Model Y 後驅版續航 593 公里，售價 26.35 萬；長續航版則為 719 公里，定價 30.35 萬元。</p><p>相較特斯拉過去改款換代的大漲價，此次 Model Y 的售價並未有較大波動，後驅版價格上浮僅有 1.36 萬元。</p><p>特斯拉一改往日習慣背後，中國市場已經變天了。</p><p>明星產品小米 SU7，在 2024 年 12 月及 2025 年 1 月，連續兩月超越特斯拉 Model 3，成為純電轎車的銷量冠軍。</p><p>特斯拉霸佔多年的銷冠位置出現動搖，並且這樣的風險還在增加。</p><p>2025 年，擁有一定經驗積澱的自主品牌，將帶着一眾新產品，重新對 Model Y 發起挑戰。</p><p>與特斯拉品牌力相當的小米，旗下 SUV 車型 YU7 將在 5-6 月推出；銷量已見起色的小鵬，其中型純電 SUV G7 已經登陸工信部新車公示名單；</p><p>鴻蒙智行旗下智界 R7 今年 1 月實現 1.1 萬交付量，位列 25 萬元以上純電 SUV 銷量冠軍；已在家用車市場打開知名度的理想汽車，也將在今年推出純電車型 i7。</p><p>這次，Model Y 面臨的不再是口號式的威脅，而是貼身肉搏的真切對抗。</p><h3><strong>每天每店賣出 100 台，新 Model Y 又爆了？</strong></h3><p>2025 年 2 月 26 日，特斯拉煥新版 Model Y 開啓交付，全國門店同步上線了展車與試駕車。</p><p>與小米 SU7 上市時，各地預約排隊試駕的火熱場景不同，36 氪走訪特斯拉位於北京東城區、朝陽區、大興區的 4 家門店，<strong>特斯拉門店來訪客戶數量不多，試駕車也無需排隊等待。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_2e43485088684c42aad9543d8f646867@5809365_oswg80715oswg1080oswg626_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉門店實拍</p><p>但特斯拉新 Model Y 的訂單情況，好像不似門店這般冷清。多位銷售人員告訴 36 氪：</p><p><strong>「從 1 月 10 號開啓預訂到今天，北京每個店每天差不多都能新增 100 個訂單」、「有一個全國範圍的數據，新 Model Y 已經積攢了 20 萬的訂單」。</strong></p><p>不過，這「20 萬」的訂單中，包含着大量可退訂單。在開啓交付之前，用戶在特斯拉官網為 Model Y 支付定金時，訂單頁面有「定金可退」的協議字樣。但 2 月 26 日開啓交付後，「定金可退」的字樣便已消失。</p><p>展車與試駕車到位後，來店用戶多數已經支付 1000 元定金，「盲定數量不少，這些客戶一直在等實車，我們剛發朋友圈説車到店，他們就找過來要看車試駕」。</p><p>試駕過後，這 20 萬訂單的轉化率如何？</p><p>有特斯拉人士告訴 36 氪，<strong>長續航版本的轉化率會更高，「標準後驅版的交付流程在加快，原本預計 4 周後才能提車的用戶，現在有部分已經開始預約提車了」。</strong></p><p>開啓交付後，延長時間的首發權益，為特斯拉爭取了最後的衝刺。</p><p>在 2 月 26 日-28 日下訂的用戶，仍然可以享受價值 8 千元的兩年免費延保；1299 元購原價 5200 元的特斯拉家庭充電樁，或以 1 元/度電的優惠價（原價 2-3 元不等），在特斯拉官方超充站享受 6 年/5000 度電（約為 3 萬公里里程）。</p><p>雖然沒有車價直降，但特斯拉通過保險+充電的組合，提供了 1.1 萬元以上的優惠。這打動了不少用戶，有銷售人員向 36 氪表示，最後兩天的首發權益，讓其收穫了數十位新下單用戶。</p><p>36 氪從特斯拉交付中心瞭解到，<strong>開啓交付後首周，新 Model Y 全國的交付量超過 6000 輛。北京地區的交付數量僅有數百輛，而過去，這個數字在 1000-3000 輛不等。</strong></p><p>「現在只是第一週，產能還會爬坡，而且現在的交付週期，基本已經排在 4-6 周以後了」，特斯拉人士向 36 氪表示。</p><p>不過，特斯拉的競爭對手們似乎沒有出現強烈反應。</p><p>36 氪走訪鴻蒙智行、小鵬、極氪等門店，和過往貼出與 Model Y 的配置對比不同，「我們的優勢還是很明顯的」，多位鴻蒙智行的銷售向 36 氪表示。</p><p>當然，新款 Model Y 的品牌力和號召力依然不容小覷。</p><p>有行業人士告訴 36 氪，煥新版 Model Y 推出後，樂道高層曾向 CEO 李斌詳細對比兩款車，表示樂道 L60 有全面優勢。</p><p>但眼下，從兩款車的訂單情況看，國內新造車公司依然不能盲目樂觀。</p><h3><strong>FSD 入華了，但特斯拉不建議用戶購買</strong></h3><p>與煥新版 Model Y 同期上線的，還有特斯拉隱藏許久的殺手鐧：FSD（完全自動駕駛）。</p><p>2 月 25 日，特斯拉向中國地區部分用戶推送了以智能駕駛為核心的軟件更新。此次更新後，特斯拉的輔助駕駛可以實現識別信號燈、掉頭等高階功能。</p><p>有特斯拉人士形容這次更新為，「更新後，你的特斯拉可以自己開車帶你兜風了」。</p><p>但這次高階智駕功能的更新，似乎沒有為特斯拉帶來特別的增量，甚至特斯拉官方銷售也不希望用戶立刻購買 FSD 服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_501f4897953949a2b601d67ede90376e@5809365_oswg58803oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 FSD 示意</p><p><strong>「現在更新的其實不是 FSD，是一種比較高級別的輔助駕駛，説實話，我們不建議你立刻 6.4 萬購買」，多位特斯拉銷售坦言。</strong></p><p>「特斯拉的高級輔助駕駛剛剛更新，現在用的是國外數據訓練的版本，在中國不一定好用，造成的事故和違章需要您本人來承擔」。</p><p>「不妨再觀察一段時間，有可能一週就變好用了，也有可能是兩三個月。並且，6.4 萬的價格太過昂貴，我們會推出 FSD 每月付費訂閲的制度，現在購買真的不划算」。</p><p>與國內車企以智能駕駛為主要賣點不同，特斯拉的銷售策略反而是讓用戶謹慎選擇智能駕駛。</p><p>這也許是欲揚先抑。</p><p>特斯拉「FSD」在華開啓推送後，媒體與車主都紛紛開啓測評。理想汽車 CEO 李想公開表示，相較特斯拉 FSD，理想 AD Max 的接管次數明顯更少。</p><p>在本地化尚未成熟前，選擇保守的推廣路線，對特斯拉 FSD 而言反而是一種保護。</p><h3><strong>新車計劃：重燃希望的 Cybertruck</strong></h3><p>特斯拉今年還有一記大招，便是 Cybertruck。</p><p><strong>有特斯拉人士告訴 36 氪，特斯拉今年在中國市場的核心目標之一，就是引入 Cybertruck。</strong></p><p>這款純電皮卡車型，近幾年擁有頗高的熱度。馬斯克曾官宣，Cybertruck 訂單數量突破百萬；根據第三方機構測算，Ctbertruck 的訂單量則已經超越 200 萬輛。</p><p>然而，Cybertruck 的交付量卻不如訂單數量耀眼。據海外媒體與機構預測，Cybertruck2024 年的總銷量可能在 3.5 萬-5 萬輛，遠不及此前官方公佈的百萬預定量。</p><p>中國市場對皮卡這一車型的需求量的確不大，但 Cybertruck 傳遞的創新與前鋒精神，可能會重新喚醒年輕消費羣體對特斯拉的關注。</p><p>畢竟，特斯拉最開始便以這樣的形象，收穫大量消費者的喜愛。但隨着中國自主品牌不斷向前探索，特斯拉在中國市場如今反而成為相對「保守」的選擇。</p><p>在價格、配置以及體驗上，國產汽車已然媲美甚至超越特斯拉。雖然喊出「儘管對比」的口號，但 Model Y 與特斯拉，的確面臨着更大的挑戰與壓力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破國際大廠芯片先進封裝壟斷，杭州團隊獲數億元融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3194491175779974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 09:27:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，近日，晶圓級扇出型先進封裝及 Chiplet integration 方案供應商「晶通科技」二期項目獲數億元融資。本輪融資由力合資本、達安基金、安吉產業基金和辰隆集團聯合投資，資金將主要用於生產基地二期封裝產線擴建、研發及市場投入。獨木資本繼續擔任獨家財務顧問。</p><p>「晶通科技」是一家專注於晶圓級扇出型先進封裝技術的 Chiplet 方案提供商，通過自主研發的」FOSIP 高密度晶圓級扇出型「與 「Chiplet Integration 小芯片系統集成「兩大方案，以「MST Fobic」技術實現亞微米線寬的高密度互連及多芯片三維堆疊，主要服務於高性能計算、移動終端和自動駕駛等領域的芯片封裝，助力國內人工智能產業的崛起。</p><p>當前全球半導體先進封裝市場保持快速增長，Yole 數據顯示，2023 年扇出型封裝市場規模為 27.38 億美元，預計到 2028 年將以 12.5% 的年複合增長率增至 38 億美元，其中超高密度扇出封裝細分領域增速最快（年複合增長率 30%）；而全球 Chiplet 市場規模將由 2023 年的 31 億美元增長至 2033 年的 1070 億美元，CAGR 約 42.5%。市場驅動力來自 5G 通信、AI 芯片和自動駕駛對高算力芯片的需求，傳統封裝技術難以滿足 14 納米及以下製程芯片的高密度集成要求。</p><p>「晶通科技」總經理蔣振雷指出，"當前超高密度扇出封裝和小芯片集成封裝 90% 以上的市場份額被台積電、三星等國際大廠把控。大陸在整體工藝及生產能力上都還落後一段距離。</p><p>基於此，「晶通科技」通過自主研發的」FOSIP 晶圓級扇出型」與「Chiplet Integration 小芯片系統集成「雙技術路徑佈局市場。其中，FOSIP 晶圓級扇出型先進封裝北製程技術對標國際頭部 FO 大廠方案，可實現三維堆疊，內部互聯密度可達 2-5 微米線寬。而晶通嵌入式硅橋的小芯片集成技術內部互聯密度可達 0.5 微米以下。晶通目前已跟手機、醫療、圖像處理、邊緣計算等多個領域的客戶進行了方案對接和工程驗證。</p><p>蔣振雷介紹，"晶通的‘bridge die+FO’技術,即'MST Fobic'技術通過將硅橋取代互聯中介層，並將高密度 RDL 重佈線層替代 ABF 基板層，封裝厚度大幅減小，該方案比 CoWoS 方案成本降低至少 30%。更重要的是，晶通封裝方案既能滿足手機電腦或平板以及各種 AI 終端的 SoC、處理器、算力芯片、端側 AI 伺服器的薄型化需求，又滿足了 AI 芯片內部的高密度互聯、高帶寬、高通訊速率的需求，這是國內目前獨有的技術能力。目前晶通正在做量產前的最後準備。」</p><p>36 氪瞭解到， 「晶通科技」的揚州生產基地當前月產能為 bumping/wlcsp/ewlb 的 1 萬片左右，或 Fosip/Fobic2000-3000 片高階產能，客戶覆蓋手機、GPU 及 AI 芯片等領域諸多知名客戶。</p><p>技術層面，公司已構建從設計仿真、中介層加工到封裝測試的全流程能力，掌握包括「Chiplet Integration 小芯片系統集成「工藝在內的 90 餘項專利。</p><p>現階段，「晶通科技」正推進封裝設備和材料的國產化驗證，目標計劃通過二期產能擴建將月產能逐步提升至目前的 8-10 倍，同時實現 MST Fobic 技術的大規模量產。</p><p>蔣振雷認為，"未來三年將是 Chiplet 技術爆發期，特別是大模型推理芯片和自動駕駛域控制器，對晶圓級封裝的需求增速會超過 40%。隨着 3nm 以下製程逼近物理極限，先進封裝在半導體產業鏈的價值佔比將從現在的 15% 提升到 25% 以上，這個窗口期最多隻有五年。"</p><p>「晶通科技」團隊核心成員來自應用材料、蘋果、Intel 和日月光等集成電路領域全球頭部的製造及封裝公司，技術顧問嚴曉浪為浙江大學微電子學科帶頭人，研發副總王新曾在國外大廠有十多年高端 fan out 和 Chiplet 封裝研發項目經驗，總經理蔣振雷擁有 16 年封裝行業創業經驗，生產團隊主要來自華天科技、通富微電等國內封裝大廠。</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p>達安基金合夥人戴韻秋表示：扇出型封裝是異構集成的核心驅動力，將重塑半導體產業鏈價值分配。隨着台積電的 InFO（集成扇出型封裝）技術被蘋果、英偉達等巨頭採用，其資本開支向先進封裝傾斜，封裝環節在半導體價值鏈中的佔比提升。扇出型封裝傳統上聚焦高端市場（如智能手機 APU、服務器 GPU），但其降維打擊潛力正在顯現。晶通科技在 AI 算力爆發週期中佔據關鍵卡位，其硅橋方案有望切入國產「英偉達」「AMD」供應鏈。晶通科技憑藉自主可控的專利技術成為國產替代關鍵力量，其聚焦高端扇出型封裝細分市場，通過「Chiplet+扇出」集成方案形成差異化優勢。我們相信，在中美競爭背景下，晶通科技憑藉其技術突破，躋身扇出型封裝領域全球第一梯隊指日可待。</p><p>力合資本合夥人唐越表示：隨着半導體製程發展面臨瓶頸，以及美國對我國 14nm 以上製程的限制，先進封裝技術和 Chiplet 架構成為行業發展的必然趨勢。其中，Fan-out 技術作為先進封裝領域主流技術之一，也為 Chiplet 集成方案提供了重要的平台基礎。在 Chiplet 封裝領域，台積電的 CoWoS 和 InFO 技術佔據主導地位，CoWoS 主要為英偉達、谷歌、AMD 和亞馬遜等客戶服務，而我國企業為了通過 chiplet 解決製程問題，對成本更為敏感，這恰是晶通的先進封裝技術有優勢的領域。晶通科技在國內率先掌握了高密度晶圓級扇出（Fan-out）封裝及小芯片集成技術，並以此為基礎，提供從晶圓級扇出型封裝、Fan-out PoP 堆疊封裝到多芯片混合封裝，再到 Chiplet Integration 小芯片集成的全鏈條代工服務。這些技術廣泛應用於手機、GPU、AI 芯片等諸多領域，展現了企業強勁的發展潛力和廣闊的市場前景。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜國產 AI 產品 Manus 邀請碼被炒到 5 萬元；海底撈回應男子往火鍋裏小便；靳東兩會建議 AI 換臉立法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3195419478212227?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 07:51:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>Chagee Holdings Limited（茶姬控股有限公司）</strong></p><p>36 氪獲悉，據證監會消息，Chagee Holdings Limited（茶姬控股有限公司）境外 IPO 獲證監會備案，擬發行不超過 6473 萬股普通股，並在美國納斯達克證券交易所或紐約證券交易所上市。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>國產 AI 產品 Manus 一夜爆火，邀請碼被炒到 5 萬元</strong></p><p>3 月 6 日凌晨，科技圈被一個名為 Manus 的產品刷屏了。一支來自中國的團隊正式對外發布通用型 AI Agent 產品 Manus。目前，該產品還在內測之中，用戶可在登錄後申請加入內測。團隊首席科學家 Peak 還表示，團隊計劃後續開源部分技術，推動 AI 社區共同發展。</p><p>6 日上午登錄 Manus 官網頁面時響應緩慢，目前試用需要輸入邀請碼，但 Manus 的邀請碼更是一碼難求。在二手交易平台上，不少網友都在求購邀請碼，但出售的賣家寥寥無幾。邀請碼標價 999 元至 5 萬元不等，有開價 5 萬元的賣家表示不接受砍價，「現在就是這個行情價，數量太少了，非常難得。」&nbsp;（證券時報、快科技）</p><p><strong>海底撈回應男子往火鍋裏小便：已向多地公安機關報案</strong></p><p>3 月 6 日，有網友分享了多條視頻，據視頻顯示，疑有男子站在桌子上向火鍋小便。3 月 6 日，針對網傳顧客朝海底撈鍋底小便視頻，海底撈官微發文回應：就此視頻片段，我們已向多地公安機關報案，全力配合相關部門溯源追查，無論是否擺拍，都將依法堅決追究涉事人員法律責任。（現代快報）</p><p><strong>靳東兩會建議 AI 換臉立法，稱觀眾被 AI 換臉視頻騙得很慘</strong></p><p>在 3 月 6 日的政協小組討論上，全國政協委員靳東回應了 AI 換臉導致的詐騙問題。他説：「一些喜歡我影視劇的觀眾，被 AI 換臉視頻騙得很慘，這個性質非常惡劣。希望能建立更好的規則。」</p><p>據報道，近年來，通過 AI 深度偽造技術假冒名人的事件頻繁發生。2024 年 11 月，江西一位 65 歲的女士為了資助其所謂的男朋友「靳東」拍攝電影，前往銀行欲辦理 200 萬元的貸款。經調查發現，該女士在短視頻平台上認識的「靳東」是騙子冒充的，騙子所發佈的視頻也是由 AI 合成的。（人民日報、極目新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>全國人大代表姚明建議未成年人息屏 24 小時行動</strong></p><p>全國人大代表姚明關注電子產品對青少年健康帶來的壓力和挑戰。3 月 6 日，在北京團小組討論中，姚明提到今年帶來的建議是關於動員未成年人開展息屏 24 小時行動，讓更多的青少年走向運動場、貼近大自然，走進真正的社交場景，成長為身心和意志品格都健康的下一代。（北京日報）</p><p><strong>中國計劃 2030 年前後完成火星採樣返回</strong></p><p>今年的政府工作報告提出，要加快組織實施和超前佈局重大科技項目。全國人大代表，來自中國航天科技集團的孫澤洲近日在接受記者採訪時介紹，中國將在 2030 年前後實施火星採樣返回。（央視新聞）</p><p><strong>韓國空軍就誤發炸彈致歉：韓國炸彈墜入民宅已致 15 人受傷</strong></p><p>當地時間 6 日，韓國京畿道抱川市發生炸彈落入居民區事件。截至 6 日下午 2 點，事故已造成 15 名附近居民不同程度受傷，多處民宅等建築受損。韓國空軍稱，事故系韓國空軍戰鬥機演習途中誤發炸彈所致。韓國空軍對事件發生表示歉意，稱將積極採取必要措施進行賠償。（環球資訊）</p><p><strong>張朝陽建議年輕人租房住、少貸款，壓力會小一點</strong></p><p>近日，張朝陽在與俞敏洪的對話節目中建議年輕人租房住，他表示，「希望年輕人租房住，壓力就小一點。被房貸月供壓得喘不過氣來，就沒有這個心思心情去創業，或者做很多事情。」對話中，他還表示要弱化年齡概念（ageless），「以我們的體能還要折騰好多年呢，我們無論多大都要折騰。」（中新經緯）</p><p><strong>日本最大工會組織公佈「春鬥」薪酬訴求，平均加薪幅度達 1993 年以來最高水平</strong></p><p>日本最大工會組織——日本工會聯合會 6 日發佈聲明稱，正在進行的「春鬥」薪酬談判中，其成員工會要求今年平均工資增長 6.09%，高於去年的 5.85%，要求工資漲幅為 1993 年以來最高水平；代表小公司勞動者的工會要求加薪 6.57%，高於去年的 5.97%。（財聯社）</p><p><strong>國家發改委主任鄭柵潔：雙一流高校本科再擴招 2 萬人</strong></p><p>3 月 6 日的經濟主題記者會上，國家發展和改革委員會主任鄭柵潔介紹：我們將擴大優質教育資源的供給，打造上萬所義務教育新優質學校，建設上千所優質普通高中。同時，持續推動高等教育提質升級，進一步增加「雙一流」高校本科招生的規模，今年力爭再增加 2 萬人。總之，我們將努力讓更多的孩子能夠接受更加公平、更加優質的教育。（央視新聞）</p><p><strong>2024 年度個稅彙算正在進行，修改獎金計稅方式可能多退稅</strong></p><p>2024 年度個稅彙算正在進行中，申報過程中，如發現需要補稅，可嘗試調整獎金計稅方式：點擊「工資薪金」選項，通過獎金計稅方式選擇，將全年一次性獎金「全部併入綜合所得計稅」或「單獨計稅」。如不確定哪種方式更合適，可重置申報，分別嘗試一下進行對比。（央視新聞）</p><p><strong>亞馬遜雲業務部門成立智能體人工智能團隊</strong></p><p>亞馬遜的雲業務集團正在成立一個部門，該部門將開發與人工智能智能體協同工作的軟件，因為該公司旨在在生成式人工智能領域與競爭對手保持同步。（新浪財經）</p><p><strong>特斯拉將停止生產面向日本市場的兩款車型</strong></p><p>特斯拉日本 3 月 6 日宣佈，將於 3 月 31 日停止面向日本市場生產 Model S 和 Model X，4 月 1 日起僅銷售庫存車或二手車，不再接受新車訂單。（界面新聞）</p><p><strong>蘋果回應沒有 M4 Ultra</strong></p><p>蘋果昨晚推出了新一代 Mac Studio，提供了 M4 Max 與 M3 Ultra 兩種配置選項，這不禁令人疑惑蘋果為何選擇 M3 Ultra 而非 M4 Ultra。對此，蘋果向 Ars Technica 回應稱，並非每一代 Mac 的 M 系列芯片都會包含「Ultra」版本。（IT 之家）</p><p><strong>韓國商會：近十年韓國食品出口年均增長 8%，方便麪成出口主力</strong></p><p>大韓商工會議所（韓國商會）3 月 6 日發佈的報告顯示，2015 年到 2024 年，韓國食品出口額年均增長 8%，方便麪成出口主力。韓國貿易統計振興院對近十年韓國食品出口動向的分析報告顯示，韓國食品出口額從 2015 年的 35.1 億美元增至 2024 年的 70.2 億美元，年均增速從 5.9%（2015 年～2019 年）增至 9%（2020 年～2024 年）。其中，方便麪出口增幅位於各品目之首，為 20.1%。（界面新聞）</p><p><strong>全國政協委員建議將非工作時間線上辦公納入加班</strong></p><p>全國政協委員、最高人民法院特約監督員李正國委員重點關注帶薪年休假難落實、隱形加班與離線休息權等問題。李正國建議，將非工作時間線上辦公納入加班範疇，配套制定加班費標準等制度保障；細化帶薪年假執行標準；企業要建立休假反饋機制，定期向工會及勞動部門報告休假執行情況，將休假落實率納入管理者考覈指標等。（極目新聞）</p><p><strong>東方集團：存在重大違法強制退市風險及不符合重整條件的風險</strong></p><p>36 氪獲悉，東方集團公告，公司股票交易異常波動，連續兩個交易日內收盤價格跌幅偏離值累計超過 20%。公司存在重大違法強制退市風險，已被中國證監會立案調查，涉嫌重大財務造假，可能觸及重大違法強制退市情形。此外，公司存在不符合重整條件的風險，因已被立案調查且可能觸及重大違法強制退市情形，不符合最高人民法院和中國證監會發布的《關於切實審理好上市公司破產重整案件工作座談會紀要》中關於重整價值的規定。公司還面臨無法按期歸還募集資金的問題。敬請廣大投資者注意投資風險。</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中國移動、華為、樂聚發佈全球首款 5G-A 人形機器人</strong></p><p>近日，世界移動通信大會（MWC2025）上，中國移動、華為、樂聚聯合發佈全球首款搭載 5G-A 技術的人形機器人。基於 5G-A 技術，人形機器人可實現大場景下高精度定位，且無需額外設備，可增強多機協作可靠性，拓展工業場景適用範圍。5G-A 網絡的高帶寬能力支持大規模數據採集，為人形機器人的深度學習模型提供豐富的訓練數據，可縮短開發週期，適配多行業多樣需求。（證券時報）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>京東集團：2024 年京東集團收入為 11588 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，京東集團發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，2024 年京東集團收入為 11588 億元。截至 2024 年底，京東體系的人員總數已經增加至約 67 萬人。截至 2024 年 12 月 31 日止年度，京東的人力資源總支出達到了 1161 億元。自 2017 年全面向技術轉型以來，截至 2024 年底京東體系的研發投入已累計近 1400 億元。截至發稿，京東美股盤前漲超 6%。</p><p><strong>漢莎航空集團 2024 年營收 376 億歐元，創歷史最高</strong></p><p>3 月 6 日，漢莎航空集團公佈，2024 年集團營收同比增長 6% 至 376 億歐元，創下集團歷史最高營收紀錄；營業利潤 16 億歐元，上年同期為 27 億歐元。（界面新聞）</p><p><strong>叮咚買菜：2024 年實現全面盈利，全年 GMV 255.6 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，叮咚買菜發佈了截至 12 月 31 日的 2024 年第四季度財報。財報顯示，財報顯示，叮咚買菜 Q4 實現了 65.5 億元 GMV，同比增長 18.4%；收入 59.1 億元，同比增長 18.3%。GAAP 標準下實現了 0.9 億元淨利潤，淨利潤率 1.6%。2024 年全年，叮咚買菜實現 GMV 255.6 億元，同比增長 16.3%；收入實現 230.7 億元，同比增長 15.5%。值得一提的是，其今年也首次實現了全年 GAAP 標準下的盈利。叮咚買菜同時宣佈，董事會已授權實施股份回購計劃，根據該計劃，公司可在 2026 年 3 月 5 日之前回購至多 2000 萬美元的股份。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「逐際動力」完成 A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，具身智能機器人公司「逐際動力」近期完成 A+輪融資，半年累計完成 5 億元 A 輪系列融資，在產業和財務方面均獲得機構的戰略支持，多家老股東持續跟投，戰略產業投資人包括阿里巴巴集團、招商局創投、尚頎資本、蔚來資本、聯想創投、彼岸時代、納愛斯集團，財務投資人有高捷資本、綠洲資本、明勢創投、峯瑞資本、南山戰新投。</p><p><strong>「巽霖科技」完成數千萬元 pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「巽霖科技」近日宣佈完成數千萬元 pre-A 輪融資，本輪融資由中關村發展集團啓航投資領投，北岸產投跟投，資金將主要用於技術研發、市場拓展以及產業鏈建設升級。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>英特爾發佈商用 AI PC 產品，將於 3 月底出貨</strong></p><p>2025 年世界移動通信大會上，英特爾發佈了商用 AI PC 產品陣容，搭載了英特爾® 酷睿™ Ultra 200V、200U、200H、200HX 和 200S 系列處理器。其中，搭載英特爾® 酷睿™Ultra 200U、200H、200HX 和 200S 系列處理器的系統將於 2025 年 3 月底出貨。英特爾 vPro Fleet Services 目前處於預覽階段，預計將在未來幾周內正式開啓使用。（財聯社）</p><p><strong>分析師預測摺疊 iPhone 在 2026 年量產，預計售價在 2000-2500 美元以上</strong></p><p>3 月 6 日，知名分析師郭明錤發佈蘋果首款摺疊 iPhone 預測。他表示，初代摺疊 iPhone 預計售價在 2000-2500 美元以上；最終規格在 2025 年第二季度定案，2025 年第三季度正式開案，預計在 2026 年第四季度量產，摺疊 iPhone 2 代預計在 2027 年下半年量產。</p><p>此前，有報道稱蘋果摺疊屏的摺痕問題已經得到解決，蘋果對三星最新提供的顯示屏樣品非常滿意。供應鏈人士稱，蘋果提出了極高的技術要求，不惜一切代價要消除摺痕，目前已接近理想水平。（科創板日報、快科技）</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜億咖通科技與大眾集團旗下大眾汽車和斯柯達在全球達成合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3194750669700489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-06 20:45:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1304,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250306/v2_3cfc6164b7f84355a9c336186193d6b9@6167988_oswg83377oswg1304oswg712_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">億咖通科技攜手大眾集團（來源：企業官方）</p><p>3 月 6 日，全球出行科技企業億咖通科技（納斯達克股票代碼：ECX）（以下簡稱 「ECARX」或「億咖通科技」或「公司」） 今日宣佈，正式與大眾集團達成合作，將為該集團旗下大眾（Volkswagen）和斯柯達（Skoda）品牌全球車型提供先進的智能座艙解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1921,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250306/v2_73b608468cd641e4a71fc082f207ee06@6167988_oswg171999oswg1921oswg1279_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">億咖通科技聯合創始人、董事長&amp;CEO 沈子瑜（來源：企業官方）</p><p>據合作協議，億咖通科技將提供包括億咖通·安托拉®1000 計算平台及億咖通·雲山跨域軟件平台在內的完整智能座艙解決方案。</p><p>雙方合作的首批車型將在巴西和印度兩大新興市場推出，並有望進一步拓展至更多市場。億咖通科技與大眾集團將共同構建智能化用戶體驗標準，並在未來將該解決方案規模化拓展至其他具備增長潛力的市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="531,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250306/v2_55ae7f82066746bfbb5d0bea4b0a7f2d@6167988_oswg324810oswg531oswg288_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">億咖通·安托拉®1000 計算平台（來源：企業官方）</p><p>億咖通·安托拉®1000 計算平台是億咖通科技研發的具備可擴展性的第四代跨域計算平台，搭載芯擎科技「龍鷹一號」7 納米車規級高性能 SoC。</p><p>該計算平台的操作系統及億咖通·雲山跨域軟件平台均由億咖通科技自主研發，旨在打造緊湊、高效、低功耗的系統解決方案，在提供基於安卓操作系統與支持 Google Automotive Services 的高質量用戶體驗的同時，預留了未來更多功能與服務擴展的迭代空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1324,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250306/v2_67b4c18c5e9a41e69ecb2a00031e1b70@6167988_oswg140447oswg1324oswg716_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">億咖通科技雲山跨域軟件平台（來源：企業官方）</p><p>億咖通科技計算平台和雲山跨域軟件平台的產品組合方案，將全面助力大眾和斯柯達品牌全球車型的智能座艙體驗升級，攜手提升其全球用戶的智能化出行體驗。</p><p>億咖通科技聯合創始人、董事長兼首席執行官沈子瑜表示：「此次與大眾集團的深度合作，是億咖通科技全球化戰略的重要里程碑。作為全球最具影響力的汽車集團之一，大眾集團的信任與選擇不僅印證了我們在汽車智能化技術領域的領先地位，更為我們與全球頭部整車品牌深化合作、共同定義全球未來智能出行體驗開啓了全新的可能。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜雷軍：反內卷，要強調科技創新，個性化和高端化發展；小鵬汽車董事長何小鵬：將加快步伐把自動駕駛技術引入香港；千覺機器人推出全球首個觸覺仿真工具及多模態高精度觸覺傳感器</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3194425168051847?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-06 18:57:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>蔚來品牌和樂道品牌用戶即日起購車可享受換電車型購車補貼</strong><br>36 氪獲悉，安徽省合肥市經濟技術開發區管理委員會發布《關於支持新能源汽車換電模式應用試點工作發展方案（討論稿）》。合肥市經濟技術開發區將對開展新能源汽車換電模式應用推廣的企業給予專項獎補。蔚來公司推出換電車型專享補貼，3 月 6 日至 3 月 31 日開票購買蔚來全系及樂道車型，將享受專屬購車補貼。其中，官方指導價（含選裝）在 25 萬以下車型補貼金額為 2000 元/台；官方指導價（含選裝）25 萬元-40 萬元車型，補貼金額為 6000 元/台；官方指導價（含選裝）40 萬及以上車型可享補貼金額為 10000 元/台。</p><p><strong>騰訊雲攜手阿聯酋國民級應用 Smiles，打造中東數字商業新樞紐</strong></p><p>36 氪獲悉，在 2025 年世界移動通信大會上，騰訊雲宣佈與阿聯酋電信集團（e&amp; UAE）旗下應用 Smiles 達成戰略合作。此次合作中，Smiles 將採用騰訊雲超級應用解決方案，打造開放、靈活的數字生態系統，成為中東地區首個部署該技術的電信運營商。</p><p><strong>諾和諾德計劃通過在線藥房半價售賣其減肥藥司美格魯肽</strong></p><p>諾和諾德（Novo Nordisk）週三表示，將通過一家新的直接面向消費者的在線藥房，以每月不到正常價格一半的費用提供其減肥藥司美格魯肽（Wegovy）。這家名為諾和關懷（NovoCare）的藥房，將允許患者每月支付 499 美元現金來購買這款每週注射一次的藥物。在扣除保險和其他返利之前，司美格魯肽的標價約為每月 1350 美元。（新浪財經）</p><p><strong>海天股份：2024 年淨利潤 3.05 億元，同比增長 25.97%</strong></p><p>36 氪獲悉，海天股份發佈 2024 年年度報告，2024 年營業收入 15.19 億元，同比增長 18.95%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 3.05 億元，同比增長 25.97%；基本每股收益 0.66 元／股。</p><p><strong>抖音生活服務宣佈面向中小商家推出系列扶持計劃</strong></p><p>3 月 5 日，抖音生活服務宣佈面向中小商家推出系列扶持計劃，具體包括資源補貼、佣金減免、免費培訓等政策。此次抖音生活服務針對北部大區中小商家推出任務補貼、流量工具、直播扶持、服務商 0 佣金代運營四大舉措，未來一年持續發放 1000 萬補貼。針對南部大區中小商家投入億級流量、百萬貨補。中部大區實行「服務商中小商家孵化專項」，平台出資，篩選優質服務商為中小商家提供店鋪運營、短視頻、直播等服務。（第一財經）</p><p><strong>福特在美召回 18648 輛汽車</strong></p><p>3 月 5 日，據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，由於前車橋半軸可能會與變速器斷開，從而導致驅動力損失，福特汽車將召回部分 2021-2022 年款 EcoSport 汽車，共計 18648 輛。（界面）</p><p><strong>滿幫：2024 年經調整淨利 40.2 億元，同比增 43.7%</strong></p><p>36 氪獲悉，數字貨運平台滿幫集團發佈 2024 年第四季度及全年業績報告。2024 年第四季度，滿幫實現營業收入 31.7 億元，同比增長 31.8%，非美國會計準則下的調整後營業利潤 9.6 億元，同比增 141.6%，非美國會計準則下淨利潤達 10.5 億元，同比增長 43.5%。2024 年全年營業收入 112.4 億元，同比增長 33.2%，非美國會計準則下的調整後營業利潤 30.3 億元，同比增 91.9%，非美國會計準則下實現淨利潤約 40.2 億元，同比增長 43.7%。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「深藍航天」完成新一輪融資，總規模近 5 億元人民幣</strong></p><p>36 氪獲悉，據深藍航天官微，近期「深藍航天」完成新一輪融資，總規模近 5 億元人民幣。本輪融資由泰山產業發展投資集團旗下泰安遠望新能源產業投資基金合夥企業（有限合夥）領投，資金將重點投向"星雲"系列可回收液體火箭的研發攻堅與商業化落地，配合泰安航天產業集羣形成協同效應，進一步鞏固深藍航天在回收複用商業運載火箭領域的技術護城河。</p><p><strong>「逐際動力」完成 A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，具身智能機器人公司「逐際動力」近期完成 A+輪融資，半年累計完成 5 億元 A 輪系列融資，在產業和財務方面均獲得機構的戰略支持，多家老股東持續跟投，戰略產業投資人包括阿里巴巴集團、招商局創投、尚頎資本、蔚來資本、聯想創投、彼岸時代、納愛斯集團，財務投資人有高捷資本、綠洲資本、明勢創投、峯瑞資本、南山戰新投。</p><p><strong>「兆鈉新能源」完成數千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，據兆鈉新能源官微，近日，「兆鈉新能源」完成數千萬元天使輪融資，本輪融資由勁邦資本、晉園發展集團聯合領投，雪線資本跟投，老股東江陰市人才科創天使基金持續加碼跟投。兆鈉新能源是致力於全固態鈉離子電池產業化的研發製造型企業，研發及運營總部位於上海，於日本大阪設立了海外前瞻技術研發中心，在江陰搭建了全固態電池關鍵材料生產中試線。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>吉利申請註冊星瑞東方曜配色商標</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，浙江吉利控股集團有限公司申請註冊「蒼穹灰」「雲硯灰」商標，國際分類均為運輸工具，當前商標狀態均為等待實質審查。據吉利汽車官網顯示，吉利星瑞·東方曜車型配色包含雲硯磨砂灰、蒼穹灰、逍遙紫、石綠、玄武灰、冰晶白等多種配色。</p><p><strong>千覺機器人推出全球首個觸覺仿真工具及多模態高精度觸覺傳感器</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，多模態觸覺感知公司千覺機器人自主研發的觸覺感知解決方案落地應用於具身智能頭部企業智元機器人——千覺首創推出的全球首個觸覺仿真工具 Xense_Sim 以及多模態高精度觸覺傳感器 G1-WS，助力智元機器人完備數據採集模態，為人形機器人在精密裝配、工業智造及智能服務等複雜場景中落地應用構建數據基礎。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>小鵬汽車董事長何小鵬：將加快步伐把自動駕駛技術引入香港</strong></p><p>2025 年全國兩會期間，全國人大代表、小鵬汽車董事長兼 CEO 何小鵬表示，小鵬 AI 汽車市場表現亮眼，將加快步伐，把自動駕駛技術引入香港。為提升車主體驗，小鵬已作為首批車企在香港申請遙控泊車許可，並率先承諾為香港用戶免費升級遙控泊車等功能。（證券時報）</p><p><strong>前谷歌 CEO 反對開展「通用人工智能曼哈頓計劃」</strong></p><p>在週三發佈的一份政策文件中，前谷歌首席執行官埃裏克・施密特、Scale AI 公司首席執行官亞歷山大・王以及人工智能安全中心主任丹・亨德里克斯表示，美國不應以 「曼哈頓計劃」 式的方式大力推動開發具有 「超人」 智能的人工智能系統，即通用人工智能（AGI）。（新浪財經）</p><p><strong>面壁智能 CEO 李大海：要抓住基礎模型「深度思考」方向的發展機遇，構建在法律領域的專業壁壘</strong></p><p>36 氪獲悉，面壁智能 CEO 李大海發佈內部信稱，在雲端領域，要抓住基礎模型「深度思考」方向的發展機遇，深耕細作，構建在法律領域的專業壁壘，持續提升業務價值；端側領域，要以用戶為中心，關注個性化、持續自主學習等方向，逐步確立終端智能的 AGI 發展路徑。要持續深化垂直領域佈局，特別是汽車業務。</p><p><strong>姚尚坤：AI 是難遇的產業週期，規模將超越 2010-2016 移動互聯規模</strong></p><p>36 氪獲悉，國雄資本有限公司董事長姚尚坤對外公開表示，投資者應以更積極的姿態參與 AI 浪潮，認為這是人生難遇的產業週期，其規模或超越 2010-2016 年的移動互聯網。國雄資本判斷，2025 年將成為 AI 投資從「預期驅動」轉向「業績驗證」的分水嶺。算力基建與場景落地兩條主線將孕育出結構性機會，而持續進化認知、動態平衡風險收益，將是投資者把握這一歷史性機遇的關鍵。</p><p><strong>雷軍：反內卷，要強調科技創新，個性化和高端化發展</strong></p><p>3 月 4 日，全國人大代表雷軍接受總枱記者的獨家專訪。談到行業同質化競爭加劇帶來的內卷現象，他呼籲產業發展要強調科技創新、強調個性化和高端化發展，以差異化創新破局內卷；同時，也要反對不公平競爭，詆譭同行等行為，維持良好的市場秩序。（央視新聞）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>世界過敏組織聯合大會：靶向藥物可降低過敏疾病對激素的依賴</strong></p><p>36 氪獲悉，在世界過敏組織（World Allergy Organization，WAO）聯合大會上，一項由中國學者參與的亞洲地區多中心臨牀試驗研究在會上進行了報告。研究表明，與使用安慰劑相比，特澤利尤單抗在亞洲地區重度未控制哮喘患者中使用一年後可使哮喘急性發作率降低 74%。隨着生物技術的發展，抗體類藥物有望改善引起過敏的體內炎性反應，降低嚴重過敏性疾病對激素的依賴。</p><h4><strong>「腦機接口標準化路線圖」計劃於 2025 年中關村論壇正式發佈</strong></h4><p>腦機接口產業聯盟「2025 年標準化工作專題會」即將於 3 月 7 日召開。本次會議旨在圍繞 2025 年聯盟標準化相關工作展開廣泛且深入的交流，為腦機接口標準化與產業規範健康發展提供有力支持，共同完善我國腦機接口產業標準體系。其中，根據工信部 2024 標準化課題——「腦機接口標準化戰略與實施路徑」的工作部署，深度調研企業的標準化需求。凝練形成「腦機接口標準化路線圖」，並計劃於 2025 年中關村論壇正式發佈。（證券時報）<br>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股多數收漲，納斯達克中國金龍指數漲 0.47%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196983682563463?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 10:19:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[熱門中概股多數收漲，納斯達克中國金龍指數漲 0.47%，本週累漲 4.93%。嗶哩嗶哩漲超 8%，小鵬汽車漲超 6%，蔚來、理想汽車漲超 5%，極氪漲超 4%。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全國人大代表蔡強：海南免稅新增了即購即提</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196980262157957?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 10:16:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 8 日，全國人大代表、海南省委自貿港工委辦副主任蔡強在接受採訪時表示，為了與封關後零關稅政策目標相銜接，海南離島免稅新增了即購即提、擔保即提的方式，適用這些方式的產品大家可以在免稅店購買後直接提貨帶走，在海南旅遊期間就可以消費使用了，不用像之前需要到離島的時候才能提貨。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克旗下 xAI 在美國孟菲斯購地，支持數據中心業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196970526276996?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 10:06:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國田納西州大孟菲斯商會（Greater Memphis Chamber）當地時間 3 月 7 日發佈聲明稱，馬斯克的人工智能公司 xAI 在孟菲斯西南部購得一處佔地 100 萬平方英尺的房產，為去年 12 月宣佈在該市擴建超級計算機「巨像」（Colossus）後的又一擴張舉措。

聲明稱，新設施將補充 xAI 現有業務，並支持該公司在孟菲斯擴張。大孟菲斯商會表示，超算「巨像」正向 xAI 去年 12 月宣佈的「超集羣規模」邁進。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何小鵬：計劃 2026 年量產分體式飛行汽車「陸地航母」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196967717060231?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 10:03:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 8 日，十四屆全國人大三次會議第二場「代表通道」集中採訪活動舉行。全國人大代表、廣東小鵬汽車科技有限公司董事長何小鵬表示，隨着政策推動，汽車產業鏈正向低空經濟飛速前行。2026 年，小鵬計劃將分體式飛行汽車「陸地航母」首次量產，成為全球首個量產交付飛行汽車的公司。「我們還將汽車操控與 AI 結合，開發基於飛行器的操控體系。」（上觀新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國務院關稅稅則委員會：3 月 20 日起，對原產於加拿大的部分進口商品加徵關稅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196964597611904?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 10:00:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[加拿大政府宣佈，自 2024 年 10 月 1 日起，對從中國進口的電動汽車加徵 100% 關稅；自 2024 年 10 月 22 日起，對從中國進口的鋼鐵和鋁產品加徵 25% 關稅。加方措施嚴重違反世界貿易組織規則，是典型的保護主義做法，構成對中方的歧視性措施，嚴重損害中方的合法權益。

根據《中華人民共和國關稅法》、《中華人民共和國海關法》、《中華人民共和國對外貿易法》等法律法規和國際法基本原則，經國務院批准，自 2025 年 3 月 20 日起，對原產於加拿大的部分進口商品加徵關稅。有關事項如下：

一、對菜子油、油渣餅、豌豆加徵 100% 關稅。

二、對水產品、豬肉加徵 25% 關稅。

三、對原產於加拿大的附件所列進口商品，在現行適用關稅稅率基礎上分別加徵相應關稅，現行保稅、減免稅政策不變，此次加徵的關稅不予減免。

四、相關進口稅收的計徵：

加徵關稅稅額=關稅計稅價格×加徵關稅稅率

關稅=按現行適用稅率計算的應納關稅稅額+加徵關稅稅額

進口環節增值稅、消費稅按相關法律法規等規定計徵。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拉美電商巨頭 MercadoLibre 今年將在墨西哥投資 34 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196956208807561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 09:52:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[拉美電商巨頭 MercadoLibre 當地時間 3 月 7 日宣佈，今年將在墨西哥投資 34 億美元，規模較前一年增加 38%，重點關注科技產品與金融服務。MercadoLibre 計劃今年在墨西哥新招 1 萬名員工，涉及物流、金融科技、行政等領域，使其在該國員工總數達到 3.5 萬人。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全國人大常委會 2024 年首次聽取審議國務院關於政府債務管理情況的報告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196955366080132?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 09:51:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全國人大常委會工作報告顯示，常委會建立健全政府債務管理情況報告制度，2024 年首次聽取審議國務院相關報告，提出統籌政府債務風險化解和穩定發展、建立同高質量發展相適應的政府債務管理機制等建議。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人工智能等新興領域將加強立法研究</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196953903775107?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 09:49:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全國人大常委會工作報告顯示，2025 年，圍繞完善生態文明制度體系，繼續推進生態環境法典編纂工作，制定國家公園法等。圍繞完善國家安全體系和公共安全治理機制，制定突發公共衞生事件應對法等，修改道路交通安全法、食品安全法、治安管理處罰法等。圍繞加強涉外領域立法，修改海商法、對外貿易法等。圍繞人工智能、數字經濟、大數據等新興領域加強立法研究。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國將制定金融法、托育服務法等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196952735595905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 09:48:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全國人大常委會工作報告顯示，今年將圍繞健全社會主義市場經濟法律制度，制定民營經濟促進法、國家發展規劃法、金融法等，修改反不正當競爭法、企業破產法、銀行業監督管理法等。圍繞推進社會、文化領域立法，制定法治宣傳教育法、托育服務法等，修改傳染病防治法、國家通用語言文字法。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果將推遲發佈語音助手 Siri「個性化」新功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196950590520706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 09:46:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，蘋果公司當地時間 3 月 7 日確認推遲語音助手 Siri 對話式版本的發佈時間，「我們一直在努力打造更具個性化的 Siri，而實現新功能所需的時間比我們想象的長，預計將在明年推出」。蘋果此前並未就對話式 Siri 公開確定發佈截止日期，但最初計劃通過今年 4 月的 iOS 18.4 軟件更新推出。(界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：貝殼正式納入港股通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196289783987588?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 22:34:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 7 日，上交所公告顯示，貝殼正式獲納入港股通，自下一港股通交易日起生效。這意味着更多內地符合資格的投資者能夠直接交易貝殼股票，分享貝殼發展的紅利，也將帶來公司港股流動性的大幅提升，為貝殼的長期價值增長提供更多支撐。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國能源部長計劃尋求 200 億美元來補充石油儲備</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196196208148104?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:58:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國能源部長計劃尋求 200 億美元來補充石油儲備。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新希望：2 月生豬銷售收入 16.47 億元，環比下降 19.94%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196190137089412?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:58:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，新希望發佈公告，公司 2025 年 2 月銷售生豬 114.01 萬頭，環比變動-23.93%，同比變動-12.89%；收入 16.47 億元，環比變動-19.94%，同比變動-10.3%；商品豬銷售均價 14.64 元/公斤，環比變動-5.00%，同比變動 5.63%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>慧算賬再次向港交所提交上市申請</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196193560296835?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:56:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，慧算賬再次向港交所提交上市申請，獨家保薦人為中信證券。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，阿里巴巴漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196187229732485?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:49:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，小鵬汽車漲 4%，嗶哩嗶哩、理想汽車漲超 3%，阿里巴巴漲超 2%，網易、微博漲超 1%，蔚來漲 0.94%；京東跌 0.75%，百度跌 0.32%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，特斯拉跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196184537562504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:47:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，特斯拉跌超 2%，英特爾跌超 1%，微軟跌 0.42%，蘋果跌 0.4%，奈飛跌 0.37%，亞馬遜跌 0.3%，Meta 跌 0.27%；英偉達漲 0.4%，谷歌漲 0.02%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>牧原股份：1—2 月份商品豬銷售收入 204.22 億元，同比增長 24.38%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196178727320965?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:41:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，牧原股份發佈公告，2025 年 1—2 月份，公司銷售商品豬 1146.1 萬頭，同比變動 10.51%（其中向全資子公司牧原肉食品有限公司及其子公司合計銷售商品豬 345.1 萬頭）；商品豬銷售均價 14.76 元/公斤，同比變動 6.65%；商品豬銷售收入 204.22 億元，同比變動 24.38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>匯通能源：2024 年淨利潤 9510.26 萬元，同比增長 68.46%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196177747017093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:40:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，匯通能源發佈 2024 年年報，2024 年營業收入 1.37 億元，同比增長 5.03%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 9510.26 萬元，同比增長 68.46%；基本每股收益 0.461 元。擬以公司總股本為基數，每 10 股派發現金股利 1.4 元（含稅）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週對 84 起證券異常交易行為採取了自律監管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196169722707588?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:31:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據深交所，3 月 3 日至 3 月 7 日，本所共對 84 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；共對 4 起上市公司重大事項進行覈查，並上報證監會 2 起涉嫌違法違規案件線索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深房中協：2 月二手房錄得量環比增長 3.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3196157251272072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 20:19:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據深房中協統計，2025 年 2 月深圳市二手房錄得 4858 套，環比增長 3.9%，同比增長 102.5%。春節假期結束復工後，二手房市場熱度快速回溫，錄得量呈現持續增長態勢。2025 年 2 月深圳市預售新房共成交 1992 套，環比下降 54.1%，同比增長 101.2%，其中住宅成交 1666 套，環比下降 58.0%，同比增長 105.4%。節後新房市場熱度也在快速回溫中，但因新房認購後需走按揭等流程，故上述數據反饋的市場情況有所滯後。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>