<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜煥新 Model Y 明日正式開啓國內交付；阿里巴巴將開源旗下文生視頻模型萬相 2.1</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181847043101832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 17:48:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181838601458824"><strong>阿里巴巴將開源旗下文生視頻模型萬相 2.1</strong></a></p><p>從知情人士處獲悉，阿里巴巴將於今日晚間全面開源旗下視頻生成模型萬相 2.1 模型。據此前介紹，萬相 2.1 支持中英文視頻，可以一鍵生成藝術字，還提供多種視頻特效選項，以增強視覺表現力，例如過渡、粒子效果、模擬等。（新浪科技）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181837281907586"><strong>煥新 Model Y 明日正式開啓國內交付</strong></a></p><p>煥新 Model Y 將於明日（2 月 26 日）開啓國內交付。2 月 18 日，煥新 Model Y 在特斯拉上海超級工廠正式量產，首批下線車型搭載全新冰河藍車漆。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181835126035335"><strong>抖音電商：全國產業帶商家通過店播實現銷售額超 4300 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，抖音電商舉辦店播主題活動，現場披露的數據顯示，過去一年，在直播帶貨的商家中，69% 的商家通過店播實現商品動銷，其中超千個商家店播銷售額突破億元，16.2 萬商家店播銷售額翻倍，全國產業帶商家通過店播實現銷售額超 4300 億元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181815415837825"><strong>武漢將推動超 20 個行業大模型年內賦能應用</strong></a></p><p>在 2 月 25 日的武漢市新聞辦發佈會上，武漢市經信局相關負責人介紹，武漢今年將開展「人工智能+」行動，推動 20 個以上行業大模型賦能應用，打造垂類大模型應用矩陣。據介紹，2024 年，武漢人工智能產業規模達到 700 億元，近三年的年增速超 30%。目前，武漢已聚集人工智能企業 1000 餘家，基本實現上游基礎層、中游技術層、下游應用層全覆蓋。（上證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181769610974081"><strong>星巴克首席財務官及高級管理人員預計將訪問中國，進行銷售談判。</strong></a></p><p>星巴克首席財務官及高級管理人員預計將在未來幾周訪問中國，進行銷售談判。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181750308721799"><strong>阿里千問衍生模型數量破 10 萬，穩居全球開源模型榜首</strong></a></p><p>36 氪獲悉，根據全球最大 AI 開源社區 Hugging Face 最新顯示，截至目前，阿里千問（Qwen）開源大模型的衍生模型數量已突破 10 萬，持續領先美國 Llama 等開源模型，穩居全球最大開源模型榜首。自 2023 年 8 月起，阿里雲相繼開源 Qwen、Qwen1.5、Qwen2、Qwen2.5 等 4 代模型，囊括了 0.5B、1.5B、3B、7B、14B、32B、72B、110B 等全尺寸，大語言、多模態、數學和代碼等全模態，多次登上國內外權威榜單。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181797165520008"><strong>聯合利華 CEO 任職不到兩年卸任，由 CFO 接任</strong></a></p><p>全球快消品巨頭聯合利華（Unilever）宣佈，現任 CEO 海因·舒馬赫（Hein Schumacher）將於 3 月 1 日正式卸任，並計劃於 5 月 31 日完全退出公司。現任 CFO 費爾南多·費爾南德斯（Fernando Fernandez）將於 3 月 1 日接任，擔任聯合利華新任 CEO。海因·舒馬赫於 2023 年 7 月加入聯合利華，距今任職不到 2 年。（界面）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181821892646020"><strong>韋丹塔擬出資 57 億美元於印度阿薩姆邦勘探油氣</strong></a></p><p>根據一份公司聲明，印度韋丹塔集團計劃在印度東北部的阿薩姆邦投資 5000 億盧比（約合 57 億美元），用於勘探和生產石油與天然氣。韋丹塔集團旗下凱恩石油天然氣公司的目標是在阿薩姆邦日產 10 萬桶石油和天然氣。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181742118065024"><strong>「嘉兆電子」獲超億元人民幣 B+輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「嘉兆電子」宣佈完成超億元人民幣的 B+輪融資。本輪融資由成都科創投集團聯合成都市重大產業化項目一期股權投資基金有限公司、成都天府創新股權投資基金管理有限公司以及賽澤資本共同完成。此次融資將主要用於高端存儲、算力芯片、光電芯片、射頻芯片等高端測試方案的研發以及高端測試產線的投入。嘉兆電子是一家專注於集成電路測試方案開發、測試硬件開發、晶圓測試（CP）、芯片成品測試（FT）、量產老化及 SLT 測試等全流程服務的專業半導體獨立第三方測試服務商。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181816323495045"><strong>宇樹科技 G1 機器人展示武打動作：算法升級，任意動作任意學</strong></a></p><p>宇樹科技今日更新一則視頻，標題為「功夫 BOT：宇樹 G1」，並表示「算法繼續升級，任意動作任意學」。視頻中，G1 機器人完成了連續武打動作並保持平衡。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181759078028422"><strong>豆包正小範圍測試深度思考模型，但接入模型非 DeepSeek</strong></a></p><p>字節跳動旗下 AI 助手豆包正在小範圍測試深度思考模型，但接入的不是 DeepSeek 模型。據豆包相關負責人表示，當前測試的是自己深度思考模型的不同實驗版本。記者實測發現，在豆包對話頁面暫未顯示「深度思考」功能的入口，但被灰度到的用戶在詢問不同問題後，豆包生成的答覆中會顯示思維鏈。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181781461816194"><strong>騰訊元寶更新，對話內容可一鍵長圖分享</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊元寶再次上新，用戶可以通過長圖一鍵分享與元寶的對話記錄。在最新版本中，騰訊元寶提供了三種展示形式：完整對話長圖、對話節選圖和微信分享卡片。在騰訊元寶，用戶可以使用 DeepSeek-R1 滿血版、推理模型混元 T1 進行深度思考，也可通過 DeepSeek-V3、騰訊混元 Turbo 快速輸出答案。目前，元寶內的所有模型都支持理解圖片、解析文件、聯網搜公眾號、從微信上傳文件。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181784666756225"><strong>意法半導體 CEO 據悉或因業績不佳將被免職</strong></a></p><p>據彭博消息，知情人士稱，意大利政府希望更換意法半導體公司的 CEO 讓-馬克·謝裏（Jean-Marc Chéry），原因是他業績不佳。意大利和法國各持有意法半導體 27.5% 的股份。今年 1 月，意法半導體預測第一季度淨營收未達分析師預期。報道稱，在需求持續低迷的情況下，意法半導體正尋求裁員多達 3000 人。意法半導體的股價在過去 12 個月中下跌了 37%。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181716684215176"><strong>外交部：美脅迫別國打壓中國半導體產業行徑最終損人害己</strong></a></p><p>2 月 25 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。有記者提問，特朗普政府正在草擬更嚴格的半導體限制措施，並向關鍵盟友施壓，要求他們升級對中國芯片產業的限制。中方對此有何評論？林劍表示，中方已多次就美國惡意封鎖打壓中國的半導體產業表明嚴正立場。美方將經貿科技問題政治化、泛安全化、工具化，不斷加碼對華芯片的出口管制，脅迫別國打壓中國的半導體產業，這種行徑阻礙了全球半導體產業的發展，最終將反噬自身，損人害己。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181734398825345"><strong>組件價格全面上漲？隆基、晶澳、天合等一線光伏企業回應</strong></a></p><p>近日，市場傳言多家國內一線光伏組件企業集體上調組件價格，傳言的上調價格約在幾分錢每瓦區間，一度被業內解讀為傳遞出積極的底部反轉信號。接近隆基綠能市場部人士表示，受電力改革政策影響，上週公司分佈式的出廠價上漲 0.03 元/瓦至 0.05 元/瓦，集中式價格暫沒有變化。天合光能也證實了漲價傳言。「確實漲了點。」該公司相關負責人表示，渠道賣客戶的組件價格上漲了 0.02 元/瓦至 0.03 元/瓦。目前國內市場及歐洲市場已確認漲價，美國市場情況暫不清楚。「光伏組件是要漲價了。」晶澳科技相關負責人表示，春節後市場需求轉暖，公司後續接單情況非常好。「光伏組件的漲價，除了有市場需求的支撐外，由於上游原材料仍處於虧損狀態，成本有提成漲價的壓力，需要組件漲價傳導（成本壓力）。」（一財）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181830255448967"><strong>歐盟 1 月乘用車註冊量同比下降 2.1%</strong></a></p><p>2 月 25 日公佈的數據顯示，歐盟 1 月乘用車註冊量（反映銷量情況的指標）下降，而電動汽車銷量卻大幅增長。由於插電式混合動力車、汽油車和柴油車的需求下降，該地區的總銷量同比下降了 2.1%。另一方面，1 月歐盟電動汽車銷量增長了 37%，汽車製造商為遵守今年更嚴格的排放法規而推廣其電池動力汽車。就歐洲汽車製造商的汽車總註冊量而言，1 月大眾汽車和雷諾汽車的註冊量同比有所增長，而斯特蘭蒂斯、寶馬和梅賽德斯-奔馳的註冊量則有所下降。（界面）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深度洞察｜從賽車競速到企業全球競爭，領先者們為何都在強調「革新視野」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180225878495617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 17:09:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>不到一個月後，新賽季世界一級方程式錦標賽（F1）就將拉開大幕。引擎蓄勢轟鳴，輪胎火星四濺，速度與激情的較量將再次令人血脈賁張。</p><p>過去的 2024 賽季，對 Airwallex 空中雲匯官方合作伙伴邁凱倫車隊 (McLaren Racing) 而言，無疑是強勢迴歸的一季：時隔 26 年重奪年度車隊總冠軍，6 次分站冠軍，21 次登上領獎台，風光無兩。</p><p>新年伊始，當我們與邁凱倫車隊的冠軍車手 Lando Norris、邁凱倫車隊首席財務官 Laura Bowden 面對面時，兩人不約而同地提到了一個關鍵詞——革新視野。作為賽車運動領域的佼佼者，邁凱倫車隊的成功與企業全球展業有哪些相通之處，又能為企業經營者帶來哪些新的啓示呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="699,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_cccb9c64e9bc4ba591db9980b141e2c8@5722974_oswg171019oswg699oswg699_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>革新·科創視野：以持續迭代的支付科技，洞察先機</strong></h2><h3>賽道內·科技</h3><p>賽車設計 3 大重點突破</p><ul><li>輪胎性能｜空氣動力學效率｜機械抓地力</li></ul><p>單賽季 24 次關鍵升級</p><ul><li>底板｜擴散器｜進氣口｜前翼｜尾翼｜懸掛等</li></ul><h3>賽道外·科技</h3><p>簡化財務運營，每月節省約&nbsp;12&nbsp;小時</p><ul><li>批量付款，減少手動流程，會計軟件集成</li></ul><p>效率升級，90% 跨境付款在數小時內到達</p><ul><li>高效本地化支付，更優匯率，更快到賬</li></ul><p>説到科技含量，F1 賽車可以説是這個星球上獨佔鰲頭的存在。據某老牌 F1 車隊報告顯示，每部賽車包含約 14500 個獨立部件，所有部件皆由計算機或人工定製，再進行精密組裝。從發動機技術、電子傳感系統、高速制動系統，到碳纖維輕量化材料、能源管理系統、空氣動力學構造，圍繞這些硬核科技的創新升級，構成了 F1 賽車運動競相角逐的主旋律。</p><p>而在賽道以外鮮為人知的幕後，另一種創新——「支付科技」同樣影響着車隊的表現。在飽受低效跨境支付困擾多年後，邁凱倫車隊在 2024 年決定打破陳年桎梏，通過 Airwallex 空中雲匯的一站式全球支付方案，化阻力為動力，實現了財務運營效率的顯著提升，為最終奪冠奠定了穩健基礎。</p><p><strong>「與 Airwallex 空中雲匯的合作，是我們在科技領域投入的一個成功案例。曾經我們的全球支付方式低效落伍，大量依賴人工。使用 Airwallex 快捷高效的全球支付方案後，不僅為我們節省了大量時間，還優化了運營成本，這是一次雙贏的合作。」</strong></p><p>——Laura Bowden，邁凱倫車隊首席財務官</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="592,588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_c66d844afad24b3e97547a31e4e31d8d@5722974_oswg496231oswg592oswg588_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Laura Bowden，邁凱倫車隊首席財務官</p><p>過去一年，Airwallex 空中雲匯服務的全球客戶數達到了 15 萬個。在與不同行業、不同規模企業經營者的交談中我們發現：<strong>那些各自領域的領先者，往往能主動變換視野，最先洞察到支付科技對於企業的意義，並探索出最佳實踐方案。</strong></p><h3>革新視野前</h3><p>「我們平台成熟，用戶體量大，支付省下的那點錢不值一提，沒必要投入升級。」</p><h3>革新視野後</h3><p>「支付和用戶資金密切相關，支付環節做好了，會不會有其他創收機會？」</p><p>對於用戶基數大、發展成熟的平台型企業，或是垂直賽道的巨頭公司，很容易陷入「支付無用論」的陷阱。「能用就好、ROI 不足、更關心業務增長」等等思維定勢，讓部分決策者直接忽視了支付環節可能的影響和潛在的機會。</p><p>而當我們換個角度看支付，會發現內裏蘊含無限可能。誠然，支付科技節省的換匯費用、手續費等成本，對於大企業來説如九牛一毛。但正如邁凱倫車隊首席財務官所言：「這些微小的改善不止是邊際收益，更是精益求精。」我們應當看到支付環節的深層影響。</p><p>當跨境支付的流暢度、時效性、費用成本都得到優化，平台企業的客戶、商家或上下游合作供應商的體驗也將隨之改善，進而促進合作關係，提升用戶粘性。如果這時候再適時推出企業自有的金融支付產品，那將進一步綁定用戶關係，從而更清晰地洞察用戶習慣，拓展新收入渠道。</p><p>對此，Airwallex 空中雲匯推出的嵌入式金融（Embedded Finance）方案，即是為這類平台型企業量身打造。通過該模式，企業除了能使用空中雲匯全球收款、收單、換匯、付款、費用管理等產品外，還能將這些功能無痕地嵌入到自身平台（以自身品牌命名，無需跳轉外部平台），為平台客戶或商家提供相關金融服務，從而延展產品能力、優化用戶體驗、激發新增長點。</p><h3><strong>Airwallex 空中雲匯「嵌入式金融」三大方案</strong></h3><p><strong>平台支付解決方案：為全球性平台集成端到端支付體系，助您的平台實現更高效的價值創造。</strong></p><ul><li>輕鬆通過全球收單、收款賬戶等能力收取全球資金，自動化地將平台佣金和用戶資金分流，簡化操作流程，提升用戶體驗。</li><li>支持接受&nbsp;130+ 幣種和 160+支付方式，以及向 150+國家和地區的高效付款。</li><li>可將支付功能與您平台的其他付費功能結合，搭建收費模式，創造新營收渠道。</li></ul><p><strong>全球資金管理：從全球收款、換匯、全球付款、到髮卡，一站滿足您用戶的全球資金「收管換付」需求。</strong></p><ul><li>支持在&nbsp;60+ 國家和地區高效本地收款，支持 120+ 國家和地區的本地付款，並可實現自動化批量付款。</li><li>全面、精準的賬單和報表體系，讓對賬不再繁瑣。</li><li>如換匯和付款費用、每筆交易的費用等。</li></ul><p><strong>金融賬戶服務：在您的平台和產品中原生地嵌入賬戶、髮卡、支付能力，開拓新收入模式。</strong></p><ul><li>僅需數分鐘即可為您的用戶創建本幣及外幣賬戶，擁有專屬賬號和本地銀行代碼。</li><li>可輕鬆以具有競爭力的銀行間匯率換匯，向 150+國家和地區付款，或進行其他財務運營。</li><li>通過空中雲匯的全球金融基礎設施和優質&nbsp;BIN，為您的用戶解鎖髮卡能力，滿足多場景國際支付與支出管理需要。</li></ul><p>全球領先的 SaaS 建站平台 SHOPLINE 與 Airwallex 的合作，便是嵌入式金融應用的標杆案例之一。在嵌入空中雲匯的平台支付解決方案後，SHOPLINE 平台客戶粘性顯著增強，支付成功率與穩定性保持領先，新市場金融產品上線和商戶入駐速度加快。此外，空中雲匯靈活的 API 使得 SHOPLINE 的金融能力更多樣，打開了更多收入渠道。</p><p><strong>「客戶的體驗提升了，我們和客戶的關係也更加緊密，這一點我感受很明顯。通過 Airwallex 豐富的 API，SHOPLINE 為客戶提供全鏈路的金融服務，全球化進程快人一步。」</strong></p><p>——RAYMOND HSU，SHOPLINE 支付業務總經理</p><h3><strong>革新視野前</strong></h3><p>「我們只想要銷量，生存最重要。沒精力管支付，能收錢就行。」</p><h3><strong>革新視野後</strong></h3><p>「初創公司，每一分錢都算數。凡是能省錢省時間的事，為什麼不試一下呢。」</p><p>科技創新，並非大公司的專利。初創階段的中小企業一樣可以運用支付科技為企業注入先進基因，實現流程自動化和效率提升。據世界銀行統計，小微企業數量佔全球企業的 90%，同時貢獻全球 50% 的就業崗位。對於這類企業來説，在有限的資金預算內運作經營，幾乎是常態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_4902ee23c4d649e5856cbfdf0c279cf5@5722974_oswg545264oswg794oswg546_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>在 F1 賽車運動中，也有類似的「預算帽」規則。按照規定，車隊在賽車研發、運營和性能方面的支出必須控制在上限以內。對此，邁凱倫車隊財務團隊應對有方。&nbsp;</p><p><strong>轉換財務角色定位</strong></p><p>財務團隊不再定義為行政職能部門，而需要與工程師、運營等業務團隊緊密合作，確保他們能夠有效地部署資源，不造成浪費。</p><p><strong>革新財務模式</strong></p><p>通過先進的金融科技平台，實時監控實際支出情況，為在賽季期間進行升級和投入尋找可用的財務空間。同時運用一站式平台減少手動操作，實現高效自動化流程。</p><p><strong>刷新精益理念</strong></p><p>每一次節省，不是錙銖必較，而是一次重新投資的機會。通過金融科技平台，獲得更優的匯率、更低的成本和更快的時效，適時釋放資金，投入到更需要的領域。</p><p>當前，中國有超 2000 個產業集羣，其中百強產業集羣匯聚了 180.1 萬家民營企業‌，在跨境電商蓬勃、數字化轉型的趨勢下，產業帶內的大量中小企業正在從低端生產製造，向高端研發設計和自主品牌進階。為此，Airwallex 空中雲匯提供了一站式金融支付解決方案，以支付科技為廣大中小企業打開嶄新視野。</p><h3>Airwallex 空中雲匯一站式金融支付解決方案</h3><p><strong>全球企業賬戶：僅需一個平台，開啓全球收單、收款、換匯、付款、雲匯&nbsp;Visa 卡、費用管理等功能，全面覆蓋企業全球運營需求。</strong></p><ul><li>可在全球 60+國家和地區開啓 20+幣種的本地收款賬戶，並擁有本地銀行代碼和專屬賬號，免去繁雜流程。直接以當地原幣種收款，省去不必要的換匯費用。</li><li>可通過 60+幣種、向全球 150+國家和地區付款，暢享銀行間實時匯率。其中 120+國家和地區已接入本地支付網絡，約 90% 付款可當天到賬，65% 付款可實時到賬。</li><li>僅需幾分鐘，即可創建多幣種企業卡或員工卡，讓企業員工直接用多幣種賬戶餘額進行消費，避免外幣卡海外交易費用和其他隱藏費用，並通過同一個界面實時掌握所有支出動態。</li></ul><p><strong>全球收單：在全球範圍內實現本地化線上收單，讓您的全球客戶可用他們偏好的幣種和支付方式向您付款，從而提升支付成功率，節省跨幣種結算成本。</strong></p><ul><li>支持接受來自全球 180+國家和地區的 130+幣種和 160+本地支付方式付款。</li><li>與全球卡組織直連，保證銀行卡收單的穩定性。</li><li>內置欺詐檢測和爭議管理能力，自動識別可疑交易，減少退單拒付概率。</li><li>多幣種定價，更大程度規避換匯風險。</li></ul><p><strong>全球支出管理：通過單一平台，高效管理企業全球費用支出，節省財務運營時間，讓您對企業的財務狀況一目瞭然。</strong></p><ul><li>適合各類企業的端到端費用管理解決方案，一站式費用對賬、實時掌握員工支出，幫助多主體企業實現高效支出管理。</li><li>一站式上傳、審批、支付、核對國內和國際賬單，實現應付賬單付款流程自動化。告別手動數據輸入，定製多層級審批流程，與財務軟件集成，提高對賬速度。</li></ul><p><strong>「在 Airwallex 的幫助下，我們的財務管理效率提升了 50%，跨境付款成本降低了 10%，可以省下和銀行溝通的時間，把更多精力投入到拓展全球業務上。」</strong></p><p>——Richard Li，箱包零售品牌 July 創始人</p><p><strong>「接入空中雲匯服務後，我們結合實際業務和需求持續探索優化，最終使收付款到賬時效縮短了 2-3 天，多數時候當天即可到賬。高效的資金流轉效率，正好匹配我們高速發展的步伐。」</strong></p><p>——出海寵物品牌 CFO&nbsp;</p><p><strong>「將空中雲匯收單能力集成到網站 90 天后，我們用戶的復購率提升 36%，通過本地支付方式進行支付的用戶數量提升了 50%，增長顯著。」</strong></p><p>——Rebekah，環保零售電商品牌商務負責人</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_8f2bf85539c84f4fbe483baaf93d9620@5722974_oswg492369oswg794oswg564_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2>革新·杆位視野：以高速應變的支付科技，快人一步</h2><h3><strong>賽道內·應變</strong></h3><p>&nbsp;每場 F1 比賽車手換擋可達&nbsp;4000&nbsp;次</p><ul><li>輪胎性能｜空氣動力學效率｜機械抓地力</li></ul><p>&nbsp;冠軍車手換擋時間快至小於&nbsp;0.5&nbsp;秒</p><ul><li>底板｜擴散器｜進氣口｜前翼｜尾翼｜懸掛等</li></ul><h3><strong>&nbsp;賽道外·應變</strong></h3><p>「我們常年在快節奏、動態變化的環境中工作。你需要提前預判意想不到的事情，並隨時應對任何挑戰。我們需要不斷變換視野，讓賽車的性能逐年提升。」</p><p>——邁凱倫車隊 CFO</p><p>在百公里加速 2.5 秒上下、時速超 300 公里的 F1 賽場，想要贏得比賽絕非易事。車手不僅需要精準操作，還要兼顧輪胎、動力、制動等多項賽車狀況；車隊運營團隊則需要根據天氣、賽況、車況等數據，快速應變和決策，並迅速落實。</p><p>在如此快節奏、動態變化的環境中，邁凱倫財務團隊需要迅速處理突發性、緊急性的資金需求，這些資金常常涉及賽車升級、部件採購、壞件維修、臨時場地租賃等，重要性可想而知。因此，邁凱倫車隊選擇與 Airwallex 空中雲匯合作，全方位升級陳舊的支付體系。</p><p><strong>冠軍部署</strong></p><p>通過 Airwallex 的端到端支付系統，邁凱倫車隊可以享受覆蓋全球的本地支付網絡，以 60 多個幣種向 150 多個國家和地區付款，以 20 多種主流貨幣進行同幣種收付，同時簡化財務流程，通過自定義審批和批量付款，完美應對隨時可能發生的突發性支付需求。</p><p><strong>杆位速度</strong></p><p>通過 Airwallex 平台，邁凱倫車隊可選擇以每個全球供應商或合作伙伴的本地幣種付款，相應費用將以更優的匯率和更快的速度到達對方手中。目前，Airwallex 在全球 120 多個國家和地區已接入本地支付網絡，90% 的付款可在幾小時內到賬，其中 65% 可實現即時到賬。</p><p><strong>全面覆蓋</strong></p><p>F1 全年 24 站比賽分佈在多個大洲，車隊的合作方更是遍佈全球。Airwallex 的全球收單能力，支持全球 160 多種支付方式，包括信用卡、借記卡、電子錢包、先買後付、銀行轉賬、現金支付等，確保邁凱倫車隊後續多樣化的收款需求。</p><p><strong>頭牌風控</strong></p><p>針對邁凱倫車隊後續計劃上線的合作方數字採購平台，Airwallex 的全球收單方案准備了針對 10 多個行業的專屬風控模型，200 餘個風控規則，上千個維度的風控特徵，確保多場景需求可被滿足。針對新欺詐類型，風控模型能力也能持續迭代。</p><p>在激烈競爭的環境下，預見可能出現的各類全球支付問題，提前部署，快速應變，這正是邁凱倫車隊及全球化企業實現杆位領跑的祕訣。</p><h2>革新·安全視野：以穩健可靠的支付科技，護航全球</h2><h3><strong>賽道內·可靠</strong></h3><p>賽車 Halo 系統可承受&nbsp;12&nbsp;噸衝擊力</p><ul><li>約等於 1 輛雙層大巴｜全車最堅固部件</li></ul><p>賽車服需要在 700 度高溫堅持&nbsp;12&nbsp;秒</p><ul><li>耐高溫耐火｜融入碳纖維等特殊材料</li></ul><h3><strong>賽道外·可靠</strong></h3><p>降低外匯風險，至多節省&nbsp;80%&nbsp;換匯費用</p><ul><li>60+貨幣享受實時銀行間匯率｜多種換匯產品</li></ul><p>合規跨境交易，60+&nbsp;國家/地區無憂收付</p><ul><li>提升效率的同時，通過金融科技平台保證安全</li></ul><p>F1 賽車作為全球速度最快、最刺激的運動之一，其安全措施已裝備到極致。從碳纖維單體殼安全艙，到眾所周知的「人字拖」Halo 系統，再到 HANS 頸部保護系統，樣樣都是值得信賴的黑科技。此外，還有頭盔、防火賽車服、防滾架、安全車、醫療車等一整套安全系統。</p><p>作為一支成立 60 餘年的老牌車隊，邁凱倫車隊尤其注重安全性和可靠性，因此在選擇合作伙伴時會進行嚴格考評和篩選。2024 年起，邁凱倫車隊與全球支付及金融平台 Airwallex 空中雲匯達成合作，通過空中雲匯的一站式金融服務全面升級財務運營效率，Airwallex 的品牌 logo 更是出現在賽車最具安全感的 Halo 系統上，賽道內外，全程護航。<br>&nbsp;</p><p>那麼，邁凱倫車隊為什麼會在傳統的銀行體系外，選擇信賴空中雲匯這樣的金融科技平台呢？<br>&nbsp;</p><p><strong>支付資質齊全</strong></p><p>Airwallex 空中雲匯的牌照完整度行業領先。擁有全球各大主流經濟體政府或監管機構頒發的 60 多個金融牌照和支付許可，包括中國內地、中國香港、新加坡、美國多個州、加拿大、英國、歐洲、日本、巴西、墨西哥、澳大利亞、新西蘭等多個國家和地區，覆蓋全球 GDP 80% 以上區域，確保合規無憂。同時，Airwallex 空中雲匯也是唯二獲得中國內地支付牌照的外資金融機構之一。</p><p><strong>實戰經驗豐富</strong></p><p>Airwallex 空中雲匯是全球領先的支付及金融平台，經過近 10 年的穩健發展，目前已服務全球超 15 萬家不同規模的優質企業，包括 SHEIN、TikTok、Qantas、Brex、Navan 等，年處理交易額超 1000 億美元，業務覆蓋全球 180 多個國家和地區，安全合規。</p><p><strong>合作機構可靠</strong></p><p>Airwallex 空中雲匯和 50 多家全球系統重要性銀行 (G-SIBs) 和知名金融機構合作，同時是 Visa、MasterCard、American Express、銀聯國際等卡組織的主會員機構，確保客戶資金的穩定和安全。</p><p><strong>品牌美譽契合</strong></p><p>Airwallex 空中雲匯受到全球頂級投資人的持續注資和背書，E2 輪估值已達 56 億美元。2024 年，空中雲匯連續第四年入選福布斯雲計算 100 強（Forbes Cloud 100）榜單，連續第二年入選 CNBC「全球頂尖金融科技公司」榜單，並獲得編輯推薦，備受行業內外認可。</p><p>2024 年，邁凱倫車隊通過革新視野，有效升級全球支付效率，保障了車隊流暢運行，實現王者歸來。<br>&nbsp;</p><p>2025 年，Airwallex 空中雲匯將繼續深化與邁凱倫車隊的合作，通過更多產品、更多場景的應用，助力邁凱倫財務運營效率再上新台階。</p><p>「革新視野」不僅僅是一種理念，更是一種行動的力量。</p><p>即日起至 3 月 20 日，Airwallex 空中雲匯面向廣大中國跨境出海行業從業者，期待聆聽更多展現「革新視野」價值理念的精彩故事！&nbsp;立即掃碼參加，贏取限量大獎！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3126,12704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_74d4b211d2d94449b6fb7ddc14a257bd@5722974_oswg3143638oswg3126oswg12704_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微軟 Xbox 或將放棄獨佔，全球主機市場迎最大「洗牌」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181622660846471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 14:05:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 薛德興</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>最近在接受一家播客採訪時，微軟遊戲的負責人菲爾·斯賓塞（Phil Spencer）透露他們新的平台戰略方向。</p><p>他表示：我們不會再試圖（以遊戲獨佔的形式）把所有玩家都引入到 Xbox 上，希望玩家無論在什麼屏幕上，都能體驗到我們 Xbox 社區的遊戲以及我們所能提供的所有內容。</p><p>甚至還當場立下 FLAG：以後 Xbox 的發佈會出現索尼和任天堂的標誌也毫不奇怪。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_255c19a32714426183cb34b9db98ae12@6163287_oswg445860oswg865oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲爾·斯賓塞（Phil Spencer）</p><p>這幾乎就是對於 Xbox 將放棄獨佔策略的一種明示。</p><p>要知道御三家的主機大戰已經持續了 20 多年，遊戲獨佔這個操作已經成為主機硬件收入的壓艙石。微軟現在主動拆掉 Xbox 的「獨佔圍牆」，是出於什麼樣的戰略考量？這意味着主機生態之間的戰爭即將要結束了嗎？</p><h2><strong>近兩年的跨平台操作已然「常態化」</strong></h2><p>對於 PS 和 Switch 平台上的玩家而言，Xbox 放棄獨佔早有伏筆。</p><p>2024 年 2 月，Xbox 就把《完美音浪》《盜賊之海》《隱跡漸顯》和《禁閉求生》四款第一方遊戲帶到了 PS 和 Switch 平台，沒想到銷量不錯，尤其盜賊之海，在 PS 平台銷量破百萬，收入分成數千萬美元。</p><p>去年年底，微軟再次宣佈《奪寶奇兵》《天外世界 2》《毀滅戰士：黑暗時代》等新作將經歷一段時間的限時獨佔之後登陸全平台。</p><p>直到今年一月份，在 Xbox 的開發者見面會上，微軟再邁一步，表示會上展示的遊戲（包括《忍者龍劍傳 4》《暗影：33 號遠徵》和《毀滅戰士：黑暗時代》）還將登陸 PS5 和 PC。</p><p>從一步步的試探到如今的明示，微軟的操作其實算是「水到渠成」。</p><p>不要小看單品數十萬份的平均銷量，雖然僅僅是原作獨佔時期銷量的零頭，但大部分跨平台上線的微軟系遊戲，都是在 Xbox 平台上的「老遊戲」，原作已經進入了銷售中後期甚至末期。</p><p>如此一來，「老樹發新芽」的操作能夠帶來這些銷量就十分可觀了。</p><h2><strong>為何走到這一步？</strong></h2><p>一是真金白銀的利潤考量。</p><p>當前 3A 級遊戲的開發成本早已突破數億美元，而主機玩家羣體增速有限，以 Xbox 單平台的玩家人數大概率吃不下如此昂貴的開發成本，跨平台觸達 PS+PC+Switch 超 5 億用戶，可顯著提升盈利空間。</p><p>如今索尼自己也在獨佔 PC 化方面試水，例如《戰神 4》、《漫威蜘蛛俠 2》以及《對馬島之魂》等遊戲在 PC 平台的陸續上架，曾經的 Olny on PlayStation，現在基本上都變成了限時獨佔。這些都説明主機友商們同樣也開始重視跨平台的盈利空間，尤其是 PC 板塊的利潤。</p><p>只不過微軟在這方面走得更加激進，連友商的雞也拿來生蛋。Xbox 負責人斯賓塞自己也在採訪中提到：即使微軟在對手平台上的銷售只能獲得 70% 收入，但這 70% 的收入對於 Xbox 打造優質遊戲陣容仍然至關重要。</p><p>二是 Xbox 本就在硬件銷售層面不佔優勢，更加具備轉型動機。據外媒 tech4gamers 報道，Xbox 在 2024 年在美國僅售出 270 萬台主機，而 2023 年的銷量是 380 萬台。相比之下，2024 年 PS5 在美國的銷量超過 400 萬台，成為該年最熱賣的主機；發售至今來算的話，PS5 系列的全球總銷量已超過 7000 萬台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="684,385" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_13384fa1c3dd4d6f808f89a4cbeeb2d7@6163287_oswg152213oswg684oswg385_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Xbox Series X</p><p>根據微軟財報顯示，2024 年 Q4 季度 Xbox 硬件收入同比下降 42%，全年同比下降 13%，而 Xbox 內容和服務收入同比增長 61%，整個財年中增長了 50%，進而推動了 Q4 遊戲總體收入的增長。<strong>Xbox 的硬件營收已然不斷走低，遊戲銷售、訂閲制和雲遊戲服務反而成為遊戲業務增收的大頭——當然，這也離不開 XGP 相關的內容生態建設，文章後半部分我們會分析。</strong></p><p>這樣的硬件銷售情況本身也可以説是微軟的主動選擇。</p><p>近年來 Xbox 對於硬件端的更新顯得有些心不在焉，自 Xbox Series X 後未推出任何性能增強版主機，而號稱「技術飛躍」的下一代主機仍沒有官方口徑下的具體參數與發佈時間。</p><p>另一邊，微軟的 Xbox Cloud Gaming 和 Game Pass（XGP）也就成為了極其重要的主推業務，如今 XGP 的訂閲用戶已經超過 3500 萬，每個月能夠為微軟帶來幾十億美元的訂閲費用。而有了微軟 Azure 雲服務體系的強大支持以及未來雲遊戲市場的廣闊可能，Xbox Cloud Gaming 的盈利潛力不可謂不強。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_8b5c242c3a1640e88bd26d0ad2b02b11@6163287_oswg614061oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">XGP 界面</p><p>巧的是，這兩項服務都極其依賴規模化的用戶，跨平台策略顯然能吸引更多非 Xbox 主機玩家加入訂閲服務（尤其是擁有高性能 PC 主機的玩家），利好這兩項業務的長期收入。</p><h2><strong>微軟的終極野心：做遊戲界的「水電煤」？</strong></h2><p>不難發現，微軟採取了某種迂迴戰術，選擇拿掉獨佔帶來的一些主機收入，而去支援未來內容服務和遊戲生態的霸權。</p><p>從去年開始，微軟就開始大力宣傳自己的「遊戲無界」戰略。以後的 Xbox 不僅可以是 Xbox 主機，打遊戲的 PC、平時用的手機、家裏的電視、辦公用的 MAC 甚至你家車的車機，也可以是 Xbox，而這靠的就是自家的雲遊戲技術體系。</p><p>早在 2020 年的時候，微軟就在最高檔的 XGPU 訂閲裏集成了 Xcloud 雲遊戲服務，可以讓玩家在安卓手機上通過雲遊戲暢玩 XGP 遊戲庫，甚至有些遊戲還專門做了虛擬按鍵適配了觸摸屏。只要連個手柄，網速沒問題，隨時隨地手機玩 3A。</p><p>Xcloud 現在已經登陸了 IOS、MAC 以及瀏覽器平台。前段時間，還擴充了遊戲庫的範圍，玩家在 Xbox 上購買的遊戲，也可以通過 Xcloud 在各種屏幕上暢玩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_5e1f4532d2b246f889030f48cc5ba428@6163287_oswg412962oswg865oswg487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Xcloud 雲遊戲</p><p>而在硬件方面，微軟的動作顯然也在為「遊戲無界」的理念鋪路，據外媒 The Verge 的報道，最新一代的 Xbox 遊戲機可能是一款便攜式掌機。該款預計 2028 年推出的掌機將支持接入 Itch.ioIo、Epic Games Store 等多個第三方平台，並與現有的 Xbox 遊戲生態進行整合，例如支持運行 Xbox One 上購買的遊戲。</p><p>這也稍稍緩和了那些 Xbox 長期支持者的擔憂：畢竟如果微軟以後不再發布第一方硬件而轉向遊戲發行，自己的數字遊戲庫怎麼辦？</p><p>正如斯賓塞所説，硬件是 xbox 業務的關鍵部分，但不會為了自身利益阻止遊戲在其他平台上運行，他們更期待的是打造創新且易於使用的硬件，着眼於在硬件功能和用戶體驗上實現突破。</p><p>微軟顯然不希望再將優質內容與硬件進行綁定，而是打算在內容分發、訂閲制和雲服務的基礎上構建一個開放、優秀的品牌生態，以服務黏性留住用戶。它並不是完全要在主機大戰中投子認負，而是「格局打開」，希望佈局未來，進化成一個更加開放的遊戲生態系統，並以此形成自己的競爭優勢。</p><h2><strong>結語</strong></h2><p>微軟的「去獨佔化」本質是一場豪賭：它押注「服務全球化」取代「硬件中心化」。短期看，這緩解了財務壓力並擴大了用戶基數；長期看，能否維繫開發者支持與玩家忠誠度，仍是未知數（對於很多遊戲開發者來説，訂閲制反而會影響他們的收入，而玩家這邊，已經有不少 Xbox 粉絲因遭受背刺而感到失望）。</p><p>延伸來看，生態霸權之爭早已在 PC 行業有所展現。從最早的 Steam，到後來經歷「爛橘子 Origin」時代並升級的 EA 遊戲平台，再到如今騰訊遊戲在國內主推的 WeGame，全球各大遊戲廠商多多少少都曾試圖用生態來佔據市場，包括騰訊在內的大廠還嘗試過以軟件生態為基礎推出硬件產品。</p><p>究竟哪條路是正確的？這個問題尚未有答案。唯一確定的是，微軟已經通過實際行動，把這場主機生態霸權之爭推向了新的高潮。</p><p class="editor-note">本文首發自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/CjbwF6vVxcERL-X0aIvz0Q">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破芯片測試行業天花板，「嘉兆電子」獲超億元人民幣 B+輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180722297050246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 13:49:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張卓倩</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，四川嘉兆電子有限公司（以下簡稱「嘉兆電子」）宣佈完成超億元人民幣的 B+輪融資。本輪融資由成都科創投集團聯合成都市重大產業化項目一期股權投資基金有限公司、成都天府創新股權投資基金管理有限公司以及賽澤資本共同完成。此前，嘉兆電子的融資金額未對外詳細披露，此次融資將主要用於高端存儲、算力芯片、光電芯片、射頻芯片等高端測試方案的研發以及高端測試產線的投入。</p><p>「嘉兆電子」成立於 2018 年，是一家專注於集成電路測試方案開發、測試硬件開發、晶圓測試（CP）、芯片成品測試（FT）、量產老化及 SLT 測試等全流程服務的專業半導體獨立第三方測試服務商。公司的測試方案涵蓋多種高端芯片，包括存儲芯片、算力芯片（如 MCU、CPU、GPU）、光電芯片、射頻芯片、數模混合以及 SOC 芯片等。這些芯片廣泛應用於消費電子（如手機、智能家居）、汽車電子和工業控制等領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="747,587" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_1ea603c376e74b918adceff0bb2ac0b8@5721530_oswg289538oswg747oswg587_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「嘉兆電子」佈局</p><p>隨着 AI、汽車電子、高性能計算等需求爆發，芯片複雜度指數級上升，測試環節正成為半導體產業鏈的「關鍵隘口」。據 IC Insights 數據，2023 年全球封測市場規模已超 400 億美元，中國佔比超 20%。AI 芯片推動了系統級測試需求激增，這也進一步對測試服務商提出了更高的要求，實現跨領域技術整合與規模化成本優勢，正成為產業鏈「提質增效」的關鍵角色。</p><p>「嘉兆電子」創始人鄭東來介紹，「我們目前的核心技術優勢在於低成本高並行測試能力，公司在開發高同測方案追求極致性價比，與競爭對手相比，優勢明顯。能夠幫助客戶實現降本增效」。「嘉兆電子」的同測技術，能夠顯著降低客戶的測試成本並提升測試效率。此外，「嘉兆電子」還積累了超過 1500 種成熟測試方案，覆蓋存儲芯片、算力芯片、射頻芯片、光電芯片、數模混合芯片等。</p><p>在 AI 智能化時代，「嘉兆電子」開發了業內少有的算力傳輸量產測試方案，公司在 25G、56G、112G 高速芯片領域持續加大投入，力爭滿足人工智能時代對高速傳輸和算力的需求。特別是高速接口芯片和射頻芯片測試方案，主要針對人工智能時代的數據傳輸和信號發射領域的測試需求。</p><p>在團隊方面，「嘉兆電子」現有員工 180 餘人，研發團隊佔比達 30%。核心團隊來自華虹 NEC、矽品、京元電子等知名半導體企業，平均從業經驗超過 15 年。創始人鄭東來曾經在華虹 NEC 負責芯片測試方案研發工作，具有 18 年的晶圓測試經驗及 13 年的創業經驗。</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p><strong>成都科創投集團表示</strong>：「嘉兆電子深耕芯片獨立第三方測試業務，其擁有專業的技術團隊、與客戶研發測試深入綁定、具備較高的行業准入門檻、第三方測試模式與 Fabless 行業趨勢的契合，是成都科創投集團投資嘉兆電子的關鍵。我們認為隨着大陸集成電路產業的深入發展，第三方獨立測試產業的發展也將迎來發展的「黃金期」。嘉兆電子長期以來積累的技術及客戶服務優勢將得到很好的體現，我們堅定的看好嘉兆電子未來的業務成長曲線。」</p><p><strong>賽澤資本合夥人商文柱表示</strong>：「對四川嘉兆電子項目的跟蹤研究已持續三年有餘。在深度解構半導體產業鏈價值分佈後，我們堅定認為，芯片測試作為國產替代浪潮中的卡脖子環節，正在形成具備戰略價值的技術壁壘。嘉兆電子作為該領域的領軍企業，其技術積澱與產業站位完美契合我們的投資邏輯。通過持續的技術迭代，嘉兆電子已構建起覆蓋存儲芯片、算力芯片、數模混合及射頻芯片的全棧測試解決方案能力。這種在關鍵工藝節點構建的技術護城河，正是半導體裝備領域最具價值的競爭壁壘。賽澤資本此次戰略注資，是基於對半導體產業演進趨勢的深度研判。在國產替代從"可用"向"好用"跨越的新階段，測試服務作為晶圓製造與封裝測試的關鍵樞紐，其技術突破將直接決定產業鏈協同效率。嘉兆電子在高精度測試解決方案的持續突破，不僅完善了大陸半導體產業鏈的關鍵拼圖，更在人工智能、汽車電子等新興領域構建了先發優勢。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雅迪摩登系列三款新品發佈：瞄準女性用戶羣體，售價 2999 元起｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180364176921223?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 11:15:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>兩輪電動車在中國一二線人羣的出行中，屬於高頻剛需代步工具。</p><p>1 月 13 日，第二版電動車新國標、強制性國家標準《電動自行車安全技術規範》（GB 17761—2024）於正式對外發布，並將於 2025 年 9 月 1 日起實施。事實上，自第一版新國標施行後，兩輪電動車近年迎來了一波換購高潮。</p><p>根據艾瑞諮詢等數據顯示，2023 年我國兩輪電動車銷量突破 5000 萬輛，其中女性用戶的購買量佔比達 42%，較五年前增長了 8%，部分城市這一比例甚至更高、女性用戶佔比超過半數。敏鋭捕捉到這一市場趨勢，不少品牌將目光投向女性市場。</p><p>2 月 22 日，雅迪推出全新的女性系列「雅迪摩登」，併發布了三款新車型——光芒、追光、萊茵，分別零售價 4299 元起、3499 元起和 2999 元起。</p><p>本次雅迪摩登系列以「高顏值，10 重安全守護」為核心理念，在外形上，雅迪摩登系列設計了多款復古與輕奢配色，採用流銀電鍍格柵，搭配高透不變色的蒼穹導流罩，包圍輪轂蓋設計更契合女性用戶的造型喜好；同時還推出摩登光芒×王鶴棣應援色版、三麗鷗聯名款等多種定製款車型，以潮流元素滿足用戶的個性化需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1063,709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_a0a03274f3944bd796fb9b87748c9243@6022551_oswg741638oswg1063oswg709_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雅迪品牌全球代言人王鶴棣</p><p>「10 重安全守護」是指其採用 10 項安全防護功能，來提升騎行安全性與穩定性，具體包括了一個結構、專為女性設計的車身人機結構，兩項守護、電池安全守護和智能安全守護，三項防護包括防溜坡、防側滑、防飛車，以及騎行穩、剎車穩、推行穩、駐車穩的四項穩定。</p><p>隨着 35 歲及以下年輕羣體佔比的擴大，一個明顯的購車變化是，用戶對兩輪電動車的智能化功能也表現出了更強的偏好。通過物聯網、大數據和雲計算技術，兩輪電動車能夠實現遠程監控、智能管理和數據分析，從而提升用戶體驗和安全性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1011,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_5de30562b3f04bf9892884335f8b0f1b@6022551_oswg1356289oswg1011oswg674_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雅迪摩登系列</p><p>在算法層面，雅迪摩登搭載了方舟安控科技與 iRide 智能科技，安全性是其技術的核心關注方向。方舟安控科技搭載了升級後的 TCS2.0 自動控制系統，通過智能化硬件與軟件控制協同，在減少頓挫感的同時，有效保障用戶多場景下騎行的穩定性和安全性。</p><p>比如在顛簸的下坡路段或雨雪濕滑路面，車輪容易出現打滑現象，繼而導致車輛失控。TCS2.0 自動控制系統可在用戶騎行過程中，自動檢測到車輪安全，一旦發現打滑，系統會迅速介入，通過智能調節電機的輸出扭矩，降低車輪的轉速，使車輪恢復抓地力，確保車輛穩定行駛。</p><p>iRide 智能科技的智能化主要體現在其人車交互方面，提升用車的便捷性。iRide 智能科技配備了有感應解鎖及上鎖、智能防盜、雲端 OTA 遠程升級等功能，只需一部手機即可解放用戶雙手，避免機械鑰匙使用中沒扭、沒拔、丟失的安全風險，極大地提升用戶出行的便捷性和安全性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,663" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_a7f717ca65604d4a81eb509d9454e117@6022551_oswg98246oswg1000oswg663_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雅迪首席產品經理韓萌萌</p><p>此外，對關注電池安全性能問題的用戶，雅迪推出有摩登光芒鈉電版，其搭載了雅迪華宇自研極鈉電池，低溫環境下可將容量保持率提升 30% 以上，有效解決傳統電池在低溫下電量衰減快、續航大幅縮短的問題。同時，通過優化電池內部結構和材料配方，可降低電池熱失控的風險，即使在受到外部衝擊或過充、過放等極端情況下，也能避免車輛出現起火、爆炸等危險狀況，保障用戶的出行安全。</p><p>據雅迪科技集團輪值總裁周朝陽介紹，面向女性用戶羣體，雅迪下一步還將搭建摩登門店和摩登專區，圍繞女性用戶的購買場景需求提供細化服務，做好線下體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_819bfe0a900c4665a45d0328be1d27b3@6022551_oswg710536oswg1024oswg683_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雅迪科技集團輪值總裁周朝陽</p><p>當前雅迪產品已出口全球 100 個國家，形成包含電動自行車、電輕摩、電摩、電單車、換電、三輪電動車在內的多元產品陣容；全球累計銷量已突破 1 億台、連續八年全球銷量第一，終端門店數量突破 4 萬家，渠道覆蓋率居行業首位，排名中國兩輪電動車行業第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="855,111" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_70d0c190fc9f4cceb117d0795a74b3cb@6022551_oswg13521oswg855oswg111_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">免責聲明</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瞄準新課標自然拼讀需求，「爻舜科技」完成數百萬元天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181384358499465?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 09:56:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 鄧詠儀</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，AI 教育硬件公司「<strong>爻舜科技」</strong>已完成數百萬萬元天使輪融資，投資方為紅杉中國和 VIPKID 合資成立的小恐龍基金，以及某教育行業資深創始人控股基金。</p><p>如果説 K12 的大戰和硝煙已經悄然遠去，那麼如今的教育賽道也已經進入到更加精細化創業的時代——要將各個細分賽道的體驗做到極致，才有可能佔有市場的一席之地。</p><p>爻舜科技成立於 2024 年，團隊來自猿輔導、新東方、火花思維以及常青藤爸爸等機構。創始人李付同曾在斑馬工作四年，從產品經理做到硬件營銷負責人，主導過斑馬思維機的從 0 到 1 的研發；而內容合夥人張松濤為前常⻘藤爸爸內容合夥⼈、前新東⽅英語名師。</p><p>爻舜科技選擇了一條新賽道——自然拼讀，希望用 AI+軟硬件結合的方式，為啓蒙市場的兒童用戶提供解決方案。</p><p>「自然拼讀」（Phonics）是目前新課標中改革的一個重點。</p><p>與過往「音標式」的英語學習方法不同，如果將英語單詞比作樂高積木，自然拼讀就是教會孩子識別每一塊「字母積木」的發音規則。</p><p>例如，字母組合「sh」發音類似「獅」，「oa」發音類似「歐」，當孩子掌握這些規則後，就能像拼積木一樣拆解單詞：聽到「fish」時知道是「f-i-sh」，看到「boat」時能拆成「b-oa-t」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_d3e9ae4f681c40c4960c5d20e3676138@2057308263_oswg1317198oswg1265oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：dooloo</p><p>這種方法摒棄了傳統音標，更接近母語學習邏輯——如同中文兒童通過拼音認字，自然拼讀讓英語學習者實現「見詞能讀、聽音能寫」。在全球的語言教育領域，自然拼讀已成為一種廣泛傳播且被普遍認可的理念。從歐美髮達國家，如美國、英國、加拿大，到亞洲的新加坡、韓國，乃至非洲和拉丁美洲的部分國家，眾多教育體系都將自然拼讀融入基礎語言教學環節。所以爻舜科技選擇自然拼讀機作為公司的第一款產品，就已經為產品出海打下了堅實基礎。</p><p>李付同表示，在新課標政策的驅動下，如今「自然拼讀」在國內的英語教學中也已經成為剛需，而且對於這樣一個嶄新的市場，現在的解決方案還遠遠無法滿足市場需求。</p><p>不過，為什麼自然拼讀需要一台專屬設備？</p><p>「市面上的現有解決方案主要為兩類：一類是培訓課程，首先課程單價較高，單節課均價在數百元以上，每節課只學數個拼讀規則，一整套課程要數千元到上萬不等，而且孩子學完後在家並沒有練習場景；另一類是書籍，書籍的學習對於家長和孩子來説都有很大壓力，在 80 後 90 後作為主流父母的今天大家都沒有接觸過自然拼讀，所以純書籍類的產品也讓媽媽無從下手。所以大家需要一個既能學習、又能練、不費媽、高性價比的解決方案，而這種方案一定是軟硬件結合的智能教育硬件。」李付同表示。</p><p>在抖⾳上，近幾年教育衍⽣品的增量速度遠⾼於課程。李付同舉了一個例子：抖⾳教育賽道 2023 年 GMV 過百億，其中教育衍⽣品佔⽐30%，教育類型的平板和玩具，已經逐步在⽤戶⼼中建⽴⼼智。</p><p>所以，爻舜科技選擇了一條「軟硬結合」的兒童教育硬件路線。團隊的第一款產品「嘟嚕（dooloo）自然拼讀機」，售價 599 元，用 AI 硬件的方式引導自然拼讀的學習流程，配備鍵盤與插卡槽，可以滿足學習和練習兩種場景的需求。</p><p>大模型時代來臨之後，不少 AI 教育公司都在內容生成上做更多嘗試，比如基於 AI 來直接生成課程內容。但目前大模型生成內容幻覺問題較為嚴重，爻舜科技的做法是：以教研結構為基礎知識樹，結合 AI 大模型做部分基礎內容的生成和審校。教研只需二審就能完成基礎內容的生產和補充，不僅避免目前 AI 幻覺的問題還大大提升了教研效率。</p><p>比如，自然拼讀課程中的遊戲、故事等內容形式，內容的質量是吸引和維繫學齡前兒童注意力的關鍵。如果聲音不夠生動，故事情節不夠合理有趣，在產品層面，天然就無法留住用戶。</p><p>因此，在第一階段自然拼讀機中，核心教研體系都是由團隊耗時半年自主搭建，涵蓋幾乎全部拼讀規則及配套劇情，確保劇情邏輯與學習目標強綁定。其中，20% 的圖片、音頻內容由大模型直接生成，10 萬餘條音視頻由大模型預先審校，教研人工二次審校完成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="790,1203" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_843d20c8fb5749199ea92198654c847b@2057308263_oswg1046716oswg790oswg1203_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：dooloo</p><p>當前，自然拼讀機主要有兩種使用模式，一是點讀模式——插入卡片後觸發 AI 動畫劇情，兒童通過點擊機器上方的屏幕。就可以推進故事並完成拼讀規則學習，記憶規則像「打遊戲闖關」一樣，能夠自然發生。</p><p>二是鍵盤模式下：輸入單詞可拆解拼讀步驟，如同一個隨身的詞典，但比 ipad、原有的學習機等品類更加隨手可得，查詢也更方便。</p><p>「市面上現有的課程都是數百元一節課，這是一個持續性動作，很多家長線下的拼讀課年均花費就要 2 萬元。」李付同表示，當孩子打開點讀機機那一刻，家長會感受到孩子至少 15 分鐘會專注於「學習拼讀這件事」，以及規避了接觸更多看 ipad 等設備的時間。</p><p>團隊前期測試時發現，實體按鍵的糾錯反應更快，卡片插入的儀式感也會提升專注度。很多孩子因為拼讀機種的遊戲化和 VS 機制設計，能夠自發地每日學習半小時，部分兒童兩週內可自主拼讀簡單單詞，這是自然拼讀機提供的確定性價值。</p><p>另外，如今 599 元的售價性價比足夠高，也能夠吸引第一批願意為這個需求付費的家長羣體，也吸引了不少更多學齡段的用戶——在嘟嚕自然拼讀機的種子用戶中，70% 為一線城市 4-6 歲兒童家長，還有 30% 是其他城市的 6-10 歲用戶。</p><p>李付同表示，自然拼讀在國內是政策催生的新空缺，嘟嚕自然拼讀機在 2025 全年將實現 10 萬台出貨量的目標。雖然看起來是一個相對細分的市場，但只要需求滿足得足夠好，可以預期未來會成為每個家庭都有一台的 AI 教育設備。</p><p>當前，嘟嚕自然拼讀機已經完成了第一階段的教研體系開發，硬件部分也已經小規模上線，進行市場測試。在過去一個多月，GMV 已接近 250 萬元。團隊預計在 2025 年會進行第一批的市場投放，範圍覆蓋由國內逐步向全球拓展，並加速產品的優化及落地，讓 AI 和教研的結合由對內的內容生產擴展至直面用戶側的學練。</p><p>「dooloo 團隊也會持續保持對教育的熱情，圍繞兒童啓蒙教育的細分需求構建適合新一代孩子智能學練、趣味學練的 AI 硬件生態。」李付同表示。</p><p>目前，公司已經正式開始下一輪融資。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜iPhone 17 全系 CAD 圖爆料；政協委員建議將法定婚齡調至 18 歲；小米發佈會定檔 2 月 27 日</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181271211561865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 07:57:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>壁仞科技</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，AI 芯片製造商壁仞科技據悉考慮香港 IPO，可能尋求融資約 3 億美元。知情人士稱，這家人工智能芯片製造商正在與中金公司、中銀國際和平安證券就潛在 IPO 交易合作，可能在今年發行股票。知情人士説，商議仍在進行中，規模和時間等細節可能會發生變化。他們表示，壁仞科技也有可能決定不進行 IPO。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>iPhone17 全系 CAD 圖爆料，產品序列或將發生變化</strong></p><p>2 月 24 日，綜合多方爆料，可以確定今年 iPhone 17 系列的產品序列發生變化，Plus 機型被砍，新增 Air 機型。新產品序列為：iPhone 17 Air、iPhone 17、iPhone 17 Pro、iPhone 17 Pro Max。</p><p>海外爆料者 Majin Bu 於 2 月 24 日公佈了 iPhone 17 全系四款機型的 CAD 設計圖，一共 4 款機型，出現了三種不同設計，這在蘋果歷史上還是第一次。</p><p>此前的 iPhone 外觀設計至少維持着整潔簡單，而且全系四款機型統一使用兩種外觀，維持着一種秩序。如今，iPhone 17 Air 採用長條形後攝模組，但只有單攝的模組卻誇張的巨大。iPhone 17 則是維持目前 iPhone 16 的設計，採用豎向排列的後攝，但背殼似乎也跟進了 Pro 系列的拼接方案。（快科技）</p><p><strong>政協委員建議將法定婚齡調至 18 歲&nbsp;</strong></p><p>為避免超低生育模式發生，減緩中國人口將面臨的嚴重結構失衡，全國政協委員、中國科學院院士陳松蹊團隊提出如下建議：第一，修改人口與計劃生育法，取消對家庭生育數量的限制。2021 年修訂的《中華人民共和國人口與計劃生育法》僅明確一對夫妻可以生育三個子女。建議將「人口與計劃生育法」更名為「人口與生育法」，全面放開生育，以適應新時期人口發展的迫切需要。第二，降低法定結婚年齡，提高生育人口基數。目前，我國男 22 歲、女 20 歲的法定結婚年齡，是計劃生育時代的產物。中國的法定婚齡為世界最高，國際上普遍的法定婚齡不超過 18 歲。建議將法定婚齡調至 18 歲，以提高生育人口基數，釋放生育潛能。（21 世紀經濟報道）&nbsp;</p><p><strong>小米發佈會定檔 2 月 27 日，小米 15Ultra、SU7Ultra 等產品將會同時發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，據小米公司官微，小米 15Ultra、小米 SU7Ultra 定檔 2 月 27 日。 此外，小米創辦人、董事長兼 CEO 雷軍 2 月 24 日在微博表示，小米首款 AI 專業辦公筆記本 REDMI Book Pro 16 2025 也將同時發佈，並且發佈即開售。&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>2025 考研國家線發佈</strong></p><p>2 月 24 日，教育部發布《2025 年全國碩士研究生招生考試考生進入複試的初試成績基本要求》（國家分數線）。各招生單位根據《2025 年全國碩士研究生招生工作管理規定》，在國家分數線的基礎上，自主確定並公佈報考本單位的考生進入複試的初試成績要求及其他學術要求。（央視新聞）</p><p><strong>Kimi 仲裁案未和解，張予彤或被單獨提起訴訟</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，擱置頗久的 Kimi 仲裁案，並未和設想的一樣，完成和解，而是進入到仲裁案的下一流程中。據知情人透露：kimi 仲裁案的雙方，循環智能老股東和楊植麟等，已分別於 1 月底和 2 月下旬，在 HKIAC（香港國際仲裁中心）完成繳費，目前組庭也已完成。而整個事件背後更關鍵的主角張予彤，或將被另外單獨提起訴訟。&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽車：從未對《哪吒之魔童鬧海》電影出品方提起過訴訟</strong></p><p>36 氪獲悉，哪吒汽車法務部發布聲明，否認對《哪吒之魔童鬧海》電影出品方提起過訴訟，網絡傳播的「哪吒汽車起訴哪吒電影」「哪吒汽車向哪吒電影索賠 500 萬」等消息均屬捏造。聲明稱，針對個別自媒體惡意捏造的謠言，哪吒汽車法務部門已完成網絡平台取證工作。&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數走弱</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 24 日收盤，美股三大指數收盤漲跌不一，道指漲 0.08%，納指跌 1.21%，標普 500 指數跌 0.5%。大型科技股多數走弱，英偉達跌超 3%，特斯拉、Meta、Arm 跌超 2%，微軟、奈飛跌超 1%，谷歌小幅下跌；蘋果小幅上漲。熱門中概股普跌，阿里巴巴、B 站跌超 10%，騰訊音樂跌超 9%，拼多多跌超 8%，京東跌超 7%，愛奇藝跌超 6%，網易、理想汽車跌超 4%，百度跌超 3%，蔚來、小鵬汽車跌超 1%。</p><p><strong>華為內部知情人士：「塔界」與鴻蒙智行無關</strong></p><p>針對近期網絡上關於「華為近 300 人團隊入駐阿維塔；阿維塔科技已完成了‘塔界’的商標註冊，可能成為鴻蒙智行又一‘界’合作品牌。」等傳聞，華為內部知情人士稱：所謂阿維塔註冊「塔界」，與鴻蒙智行無關。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>小米接入 DeepSeek</strong></p><p>在經過一段時間的測試後，繼華為、榮耀等主流國產手機廠商先後宣佈接入 DeepSeek-R1 之後，小米也正式接入 DeepSeek-R1。據記者瞭解，2 月 23 日，小米超級小愛已上線 DeepSeek-R1，默認使用聯網搜索，輸入「打開深度思考」即可開啓。（中國基金報）</p><p><strong>京東集團：外賣騎手五險一金的所有成本全部由京東承擔&nbsp;</strong></p><p>36 氪獲悉，京東集團宣佈，鑑於目前外賣騎手的平均薪酬遠低於京東快遞小哥，為了薪酬公平性，未來一段時期簽約的外賣全職騎手繳納五險一金的所有成本，包含個人所需繳納部分，全部由京東承擔，確保騎手現金收入絕不會因為繳納五險一金而減少，此項舉措包含現有騎手和新加入的騎手。未來，京東集團將大力推進同工同酬，逐步提高外賣騎手的福利待遇，通過實現一體化管理大幅降低管理成本，從而讓外賣全職騎手和京東快遞小哥一樣，成為收入穩定、工作倖福、老有保障的龐大就業羣體。&nbsp;</p><p><strong>特斯拉據悉已準備在華更新軟件部署 FSD 功能，將在不同車型分批推出</strong></p><p>2 月 24 日消息，知情人士透露，特斯拉公司正在為中國客戶準備軟件更新，以提供類似於美國市場上「完全自動駕駛」（FSD）的駕駛輔助功能。知情人士説，計劃在未來一段時間進行的更新將允許特斯拉車主在城市道路上使用駕駛輔助功能。特斯拉計劃告訴客戶，該系統將引導車輛駛入出口匝道和十字路口，並能識別交通信號、轉彎、處理車道和車速變化。這些功能將部署給已為特斯拉所稱的 FSD 支付 64,000 元（8800 美元）的客戶。知情人士説，該功能將在部分車型上推出，並逐步擴大。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>格力高管談「董明珠健康家」：為了突破「格力只有空調」的刻板印象</strong></p><p>2 月 24 日消息，格力電器市場總監朱磊與媒體座談，談及全新戰略品牌「董明珠健康家 」。朱磊表示，去年年底就開始謀劃董明珠健康家，目前輿論情況都是意料之中。此前，在 2 月 13 日的格力電器（四川）2025 品牌戰略發佈會上，格力全新戰略品牌「董明珠健康家」正式發佈。近期全國多地的格力線下專賣店紛紛將招牌更換為「董明珠健康家」。</p><p>朱磊表示，推出董明珠健康家目的是希望要用非常快的時間去突破整個終端市場和消費者認為「格力只有空調」這樣的刻板印象。「從過去的一個星期的結果來看，這個目的是達到了。」（IT 之家）</p><p><strong>小行星撞地球概率調整為接近為零</strong></p><p>目前，根據美國航空航天局最新的天文觀測結果，小行星「2024 YR4」撞擊地球的概率已被調整為「接近為零」。之所以小行星撞擊地球的概率一變再變，是因為科學家根據地面天文觀測確定小行星的初始狀態之後，再結合太陽系的高精度模型，能夠預報未來任意時刻小行星的位置。隨着觀測數據不斷積累，對撞擊概率的預測也會越來越準。（央視網）</p><p><strong>2025 春節檔新片票房破 200 億</strong></p><p>36 氪獲悉，據燈塔專業版，截至 2 月 24 日 18 時，2025 年春節檔上映新片總票房（含預售）突破 200 億！（包含影片在檔期結束後持續上映的票房），其中《哪吒之魔童鬧海》票房（含預售）突破 136.4 億，持續刷新全球單一市場最高票房紀錄。（央視網）&nbsp;</p><p><strong>東北地區規模最大的跨海大橋工程啓動，計劃 2030 年建成通車</strong></p><p>2 月 24 日，東北地區規模最大的跨海大橋工程長海大橋項目在遼寧大連正式啓動。該項目是 507 國道的重要組成部分，全長 25.5 公里，其中跨海段長約 19 公里，由大連長海縣大長山島鴛鴦港東側入海，橫穿裏長山海峽，在大連普蘭店區皮口港東側登陸。該項目總投資約 79 億元，全線採用一級公路技術標準，雙向四車道，設計速度為每小時 80 公里，計劃在 2030 年建成通車，屆時將打破全國唯一海島邊境縣長海縣「朝發夕至、看天出島」的交通困境。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>上海港汽車年吞吐量超 363 萬輛，首次登頂世界第一</strong></p><p>最新數據顯示，2024 年全年，上海港汽車吞吐量達到 363 萬輛，全年增幅 15%，首次超越比利時安特衞普-布魯日港（323 萬輛），成為汽車吞吐量全球第一的港口。根據上海港「十五五」規劃目標，將在外高橋、臨港和海通太倉，整體部署超 500 萬輛的吞吐能力。目前，上海港汽車滾裝碼頭開通了 15 條國際航線、覆蓋全球 120 個國家，服務 55 家船公司。（看看新聞）&nbsp;</p><p><strong>300 至 2000 餘元倒賣《哪吒 2》電影票，4 名「黃牛」被北京警方拘留</strong></p><p>《哪吒 2》自上映後票房持續火熱，在電影愛好者對觀影體驗的追求之下，中國電影博物館 IMAX GT 影廳更是一票難求。北京警方針對倒賣影博 IMAX 票源的「黃牛」進行了打擊，現已查獲處理吳某等 4 名違法人員。</p><p>據北京警方介紹，吳某等人從緊俏的中國電影博物館 IMAX 票源中嗅到了所謂「商機」，根本不為自己觀影購票，而是抱着非法牟利的目的，惡意搶佔官方票源後在網絡平台加價倒賣。他們根據電影票的不同位置和時段，將原價 83 元的電影票以 300 至 2000 餘元不等的價格進行售賣。目前，吳某等 4 人因倒賣有價票證已被公安機關依法行政拘留。（北京日報）</p><p><strong>庫克發文緬懷喬布斯 70 歲誕辰&nbsp;</strong></p><p>據 IT 之家消息，2 月 24 日是蘋果公司創始人、已故 CEO 史蒂夫・喬布斯誕辰 70 週年紀念日，蘋果 CEO 蒂姆・庫克在微博發文紀念：Steve 不僅看到了世界的現狀，更看到了它的無限可能。他的遠見不斷激勵我們突破界限，創造未來。今天，在他 70 歲誕辰之際，我們緬懷他的傳承，並致敬他永恆的影響力。</p><p>據瞭解，喬布斯出生於 1955 年 2 月 24 日，因患胰腺癌於 2011 年 10 月 5 日病逝。1976 年，喬布斯與另一位聯合創始人史蒂夫・沃茲尼亞克一起創立了蘋果公司，發明瞭第一台蘋果電腦，並負責將包括 iPod 和 iPhone 在內的蘋果產品成功推向市場。（IT 之家）</p><p><strong>Omdia：預計到 2029 年存儲設備出貨量以 12.5% 的 CAGR 增長</strong></p><p>36 氪獲悉，Omdia 發文稱，下一波人工智能浪潮將重點聚焦在 AI 代理部署和私人數據增強訓練方面，這將引發數據中心存儲支出的增加。預計 2025 年存儲增長持續復甦，到 2029 年，存儲設備出貨量將以 12.5% 的 CAGR 增長。但傳統存儲區域網絡（SAN）和網絡附加存儲（NAS）次級細分市場已然成熟，預計這些領域將經歷緩慢增長甚至負增長。</p><p><strong>知情人士稱香港考慮將籃球博彩合法化，以增加稅收收入</strong></p><p>據《南華早報》報道，香港財政司司長正考慮將籃球博彩合法化，以增加政府收入。報道稱，一位業內人士表示，當局可能允許香港賽馬會擴大其投注範圍，涵蓋籃球，這將增加政府的博彩稅收入。（南華早報、界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星電子與韓國工會達成協議，將加薪 5.1%</strong></p><p>三星電子與該公司在韓國工會週一發佈聲明表示，三星電子已與工會達成協議，將加薪 5.1%。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>三星集團旗下 10 家公司在韓公開招聘外國研發人才</strong></p><p>據報道，三星集團旗下三星電子、三星顯示、三星 SDI、三星電機、三星 SDS 等 10 家公司 2 月 24 日起公開招聘外國研發人才。據悉，這是三星集團第四次為本地單位招聘有工作經驗的外國人才。三星 2023 年 8 月首次面向有工作經驗的外籍人員，當年只有 3 家子公司參與，去年起增至 10 家。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>韓國將按計劃於 3 月底解除股票賣空禁令</strong></p><p>韓國金融監管機構負責人週一表示，將按計劃於 3 月 31 日解除臨時賣空禁令，預計此舉對市場的影響有限。韓國金融服務委員會（FSC）負責人 Kim Byoung-hwan 當天在記者招待會上表示：「如果沒有出現系統問題，將按照原計劃於 31 日全面恢復賣空交易。」他説：「我們已經更新了一年多的相關制度和監管規則。我們沒有理由部分開放賣空。」Kim 表示，他的機構正在努力實施一些限制措施，以防某些股票因擔心劇烈波動而被過度賣空。（新浪財經）</p><p><strong>泰國財政部長：泰國央行利率有寬鬆空間</strong></p><p>泰國財政部長週一表示，泰國的低通脹意味着有降息的空間，以促進經濟增長並幫助削弱泰銖以支持出口。泰國央行本週將公佈利率決議。媒體調查的 26 位經濟學家中有 16 位預測，泰國央行週三將保持關鍵利率不變，仍為 2.25%。「如果我們降低利率，將有助於刺激經濟，這樣今年我們就能保持經濟的勢頭」，Pichai Chunhavajira 表示。（新浪財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>DeepSeek 啓動開源周</strong></p><p>北京時間 2 月 24 日，DeepSeek 宣佈啓動「開源周」，首個開源的代碼庫為 Flash MLA，這是針對 Hopper GPU 優化的高效 MLA 解碼內核，針對可變長度序列作了優化，目前已投入生產。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>趙天成與 Om AI Lab 團隊將 DeepSeek R1 模型首次突破到視覺語言領域</strong></p><p>36 氪獲悉，浙江大學博導趙天成博士與 Om AI Lab 團隊宣佈成功把 DeepSeek R1 從純文本領域成功遷移到了視覺語言領域，這是 DeepSeek R1 模型首次突破到視覺推理層面。據介紹，該模型為 VLM-R1 視覺語言模型，已經具備精確的視頻理解和推理能力，證實了 R1 方法的通用性，為多模態模型的訓練打開了想象空間。&nbsp;</p><p><strong>百度 App 全端升級：集成 AI 搜索、數字人智能體等能力</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 24 日，百度 App 全量上線新的 AI 入口，並整合文心大模型與 DeepSeek 的模型能力，發佈全新升級版本。此次升級集成「AI 搜索」、「全網信息提煉」、「捏一下 AI 總結」、「數字人智能體」等智能體驗，實現更個性化的搜索體驗、更豐富的內容服務和更廣闊的產品邊界。值得一提的是，升級後的百度 App 重啓「百度一下，你就知道」標語，此前 2 月 16 日宣佈全面接入 DeepSeek 和文心大模型最新的深度搜索功能。&nbsp;</p><p><strong>華中師範大學聯合騰訊雲推出 DeepSeek R1 滿血版</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，華中師範大學聯合騰訊雲推出了 DeepSeek R1 滿血版，師生登錄學校一網通辦即可便捷使用。據介紹，該模型集成前沿的機器學習、深度學習等技術，以及變分自編碼器和生成對抗網絡（GAN）等先進算法，支持複雜學術問題分析與長文本處理，為教學和科研提供定製化支持。此外，騰訊雲全套 GPU 獨佔資源+RAG 工程化+工作流+agent 配置能力，可實現快速創建教育教學智能體，助力教學教研、校園服務的創新。&nbsp;</p><p><strong>PixVerse V4 正式上線</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，國內 AI 視頻創新企業愛詩科技正式推出 PixVerse V4 版。此次升級標誌着 AI 視頻生成技術邁入「有聲 AI 視頻 2.0」時代。據瞭解，PixVerse V4 實現了 AI 視頻創作時一鍵生成與畫面內容匹配的音效和人聲，並在人物表情細節、環境物理規則等方面進行了升級，實現了更高效、逼真的 AI 視頻生成效果。此外，本次 PixVerse V4 新增了視頻風格重繪功能，可將原始視頻一鍵轉製成多種炫目的視頻風格，進一步提升了視頻創作的玩法和專業視頻創作的適用可能性。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「雲南昂睿」獲千萬級 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，雲南昂睿工程機械有限公司宣佈完成千萬級 Pre-A 輪融資，此輪融資投資方為騰信投資��雲南昂睿總經理李密表示：「融資資金將主要用於技術研發迭代、市場拓展以及人才團隊建設。」據介紹，未來 3 年，雲南昂睿計劃重點突破兩大方向：一是致力於研發基於 5G 遠程操控的智能施工機械，以及構建 「虛擬機械施工場景」系統，運用數字孿生技術建立虛擬模型。</p><p><strong>AI 圖像生成平台 LiblibAI 宣佈在過去一年內連續完成四輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，AI 圖像生成平台 LiblibAI 宣佈在過去一年內連續完成四輪融資，創下國內 AI 應用賽道融資速度紀錄。最新兩輪融資由渶策資本、順為資本領投，明勢創投等老股東超額跟投，巨人網絡參與產業投資。據介紹，LiblibAI 通過「開源模型生態+模塊化工具流」架構，將專業級 AI 能力降維至大眾創作場景。目前，其模型/圖像創作者已突破兩千萬，累計生成圖片超 5 億張，併為金山辦公、萬興科技、吉比特遊戲、天貓校園、清華大學等 B 端客戶提供 AI 圖像解決方案。&nbsp;</p><h2>AI 圖譜</h2><p>FlashMLA 內核，簡單部署實現低成本訓練。&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>如何用 DeepSeek 幫小白打造爆款 APP？</strong></p><p>從大廠年薪百萬裸辭後，他零代碼基礎，但卻使用 DeepSeek 做了一款付費榜第一的 APP，他是怎麼做到的？打造爆款有哪些方法論？普通人想抓住 DeepSeek 這波浪潮，還能做點什麼？</p><p>2 月 26 日（本週三）19 點，36 氪邀請到「小貓補光燈」開發者、AI 博主花生，以及鯨選 AI 主理人楊曉鶴。跟我們一起聊聊：如何用 DeepSeek 幫小白打造爆款 APP。快來預約吧！</p><p class="editor-note"><strong>整理</strong>｜於曜銘&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪獨家｜奇瑞 iCAR 要造「路虎衞士」，可選增程，還帶智駕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180402929111427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:47:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><p>奇瑞造完年輕人的第一台「小 G」之後，還要推出一款「路虎衞士」。</p><p>36 氪獨家獲悉，奇瑞 iCAR 正在醞釀新車 05 ，這是一款形似「路虎衞士」的車型，價格預計在 15 萬元左右，在四季度前後推向市場。</p><p>最重要的是，區別於目前只有純電版本的 iCAR 03 與 V23，「iCAR 05 將提供增程和純電兩種版本，還會帶高速 NOA 和自動泊車等功能。」接近 iCAR 的人士告訴 36 氪。</p><p>36 氪就此消息向 iCAR 相關人士求證，截至發稿，未獲回覆。</p><p>iCAR 品牌在 2023 年上海車展前夕正式對外發布，目標直指年輕一代消費者。彼時，奇瑞雖憑藉瑞虎系列等車型在燃油車市場有較為出色的表現，但新能源車型卻始終停留在「小螞蟻」、「QQ 冰淇淋」等微型車市場。</p><p>iCAR 的出現，是奇瑞的新能源轉型進入加速期的表現，正如一向低調的奇瑞董事長尹同躍放出的狠話，「奇瑞在新能源上要不客氣了，我們一定會進入全國頭部位置。」</p><p>然而，iCAR 的起點雖然高，前兩款車型卻一波三折。</p><p>首款車型 iCAR 03 在 2024 年 2 月正式上市，共推出 6 款車型，售價 10.98-16.98 萬元，這是純電 A 級 SUV 車型首次進入 10 萬元區間。</p><p>iCAR 03 憑藉極低的價格，以及「年輕人第一台越野」的定位，在市場端迅速走紅，上市首月銷量超 5400 台。</p><p>但走紅之後，不少問題也開始顯露出來，比如 iCAR 03 的入門款沒有前駐車雷達，甚至缺少側安全氣囊，安全保障大大降低。這讓其市場口碑兩極分化非常嚴重。</p><p>同樣的問題也發生在第二款車 iCAR V23 身上。</p><p>iCAR V23 也是一款方盒子 SUV，這款車型比 iCAR 03 的熱度還要高，在 11 月的預售當天訂單便突破 3.1 萬台。作為對比，即便市場上非常火爆的小鵬 MONA M03 也是用了兩天時間，訂單才突破 3 萬台。</p><p>在 12 月份上市之後，iCAR V23 的正式售價定為 9.98-13.98 萬元，這款車型的口碑又開始兩級反轉。</p><p>原因仍是減配嚴重，9.98 萬元的兩驅青春版，續航里程只有可憐的 301KM，如果冬季再打折，甚至不如大部分增混車型的純電續航里程高。售價 11.98 萬元的兩驅進階智駕版，續航只有 401KM，比同價位的埃安 RT，小鵬 MONA M03 等純電車型，續航少了 100KM 還要多。</p><p>iCAR V23 預售時有多熱烈，上市時就有多慘烈，大批用戶開始退單。</p><p>彼時的 iCAR 首席產品官，如今的 iCAR 品牌事業部總經理蘇峻在社交媒體上公開道歉，並緊急調整了用戶權益，包括轉贈共 10 萬積分，以及承諾大定全退等，才堪堪維持住這款車型的銷量。</p><p>此外，iCAR 03 與 iCAR V23 價格重疊，造型相似，也造成了內部擠壓。今年 1 月份，iCAR 品牌兩款車型的銷量僅有 7853 輛，其中 V23 車在緊急道歉後成為主力，銷售 6387 輛，iCAR03 銷量已經跌至千輛左右。</p><p>iCAR 需要一款新的，差異化定位的產品，來打破銷量桎梏。增程車型，便是這一角色。</p><p>iCAR 品牌主攻低價硬派 SUV，iCAR 05 也是與前兩款車一樣的「方盒子」車型，這樣的車型要兼具輕越野場景和城市通勤，續航里程太低很難讓消費者信任，畢竟年輕人的第一次越野，不能以「還沒到目的地就沒電」而告終。</p><p>因此，推出增程車型已經成為 iCAR 品牌提振銷量的必要選擇。此前市場已經有消息稱， iCAR 還將在 03 車型的基礎上，推出一款增程產品 03T 。在 iCAR 03T 之後，iCAR 05 也將為以增程的姿態，與市場見面。</p><p>奇瑞對 iCAR 一直寄予厚望，尹同躍曾表態説：「iCAR 是奇瑞集團打造的新特區」。也有公開信息顯示，iCAR 品牌曾計劃在 2026 年達到百萬輛的銷量規模。但過去的 2024 年，iCAR 銷量僅有約 6.6 萬輛，這個成績顯然不足以支撐 2026 年的宏大目標。</p><p>增程車型的上市，可能是 iCAR 銷量提速的一個轉折點。畢竟，增程車型已經在市場上創造過數次銷量奇蹟，曾經專注於純電車型的阿維塔、極氪、埃安、小鵬、智己等品牌，都已經推出或正在規劃增程產品。</p><p>想要擁有「第一輛越野」的年輕消費者們，也不妨稍作等待，畢竟越野夢，不能只有 300KM。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜趙天成與 Om AI Lab 團隊將 DeepSeek R1 模型首次突破到視覺語言領域；三星集團旗下 10 家公司在韓公開招聘外國研發人才</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180439655699081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 18:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180371160404613"><strong>哪吒汽車：從未對《哪吒之魔童鬧海》電影出品方提起過訴訟</strong></a></p><p>36 氪獲悉，哪吒汽車法務部發布聲明，否認對《哪吒之魔童鬧海》電影出品方提起過訴訟，網絡傳播的「哪吒汽車起訴哪吒電影」「哪吒汽車向哪吒電影索賠 500 萬」等消息均屬捏造。聲明稱，針對個別自媒體惡意捏造的謠言，哪吒汽車法務部門已完成網絡平台取證工作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180081207579269"><strong>趙天成與 Om AI Lab 團隊將 DeepSeek R1 模型首次突破到視覺語言領域</strong></a></p><p>36 氪獲悉，浙江大學博導趙天成博士與 Om AI Lab 團隊宣佈成功把 DeepSeek R1 從純文本領域成功遷移到了視覺語言領域，這是 DeepSeek R1 模型首次突破到視覺推理層面。據介紹，該模型為 VLM-R1 視覺語言模型，已經具備精確的視頻理解和推理能力，證實了 R1 方法的通用性，為多模態模型的訓練打開了想象空間。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180322039599747"><strong>三星集團旗下 10 家公司在韓公開招聘外國研發人才</strong></a></p><p>據報道，三星集團旗下三星電子、三星顯示、三星 SDI、三星電機、三星 SDS 等 10 家公司 2 月 24 日起公開招聘外國研發人才。據悉，這是三星集團第四次為本地單位招聘有工作經驗的外國人才。三星 2023 年 8 月首次面向有工作經驗的外籍人員，當年只有 3 家子公司參與，去年起增至 10 家。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180345559454087"><strong>霸王茶姬發起「CHAGEE NEW 青年藝術共創計劃」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，新茶飲品牌霸王茶姬宣佈發起「CHAGEE NEW 青年藝術共創計劃」，首期將與來自中國澳門的青年藝術家 Jessica 楊沅喬開展共創，並通過其創作的經典 IP 粉啵啵推出聯名周邊產品。霸王茶姬也針對校園學生羣體推出了學生卡認證優惠及擴列活動。據瞭解，霸王茶姬目前已在全國 27 個核心省份完成 183 家高校門店網絡構建，覆蓋包括上海交通大學、武漢大學等在內的頭部高校集羣，並通過場景化運營深度連接校園生活。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180306282107270"><strong>AI 芯片製造商壁仞科技據悉考慮香港 IPO</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據報道，AI 芯片製造商壁仞科技據悉考慮香港 IPO，可能尋求融資約 3 億美元。知情人士稱，這家人工智能芯片製造商正在與中金公司、中銀國際和平安證券就潛在 IPO 交易合作，可能在今年發行股票。知情人士説，商議仍在進行中，規模和時間等細節可能會發生變化。他們表示，壁仞科技也有可能決定不進行 IPO。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180301283824259"><strong>航空航天及國防技術提供商 AIRO 申請在美上市，擬籌資 1 億美元</strong></a></p><p>航空航天、國防和空中交通技術提供商 AIRO Group Holdings 上週五向美國證券交易委員會（SEC）提交了首次公開募股（IPO）申請，計劃融資 1 億美元。該公司計劃在納斯達克上市，股票代碼為「AIRO」。定價條款尚未披露。（智通財經）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.zhitongcaijing.com/content/detail/1253329.html">原文鏈接</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180300640604550"><strong>美國私募巨頭 KKR 宣佈 4 億美元收購印度醫院運營商控股權</strong></a></p><p>美國私募巨頭 KKR 集團宣佈，已同意以 4 億美元收購印度醫院運營商 HealthCare Global Enterprises 的控股權，增加了在印度醫療保健行業的投資。KKR 週日表示，將從 CVC Capital Partners 手中收購 HealthCare Global 至多 54% 的股份，並全權控制其運營。兩家公司表示，HealthCare Global 創始人阿賈庫馬爾（BS Ajaikumar）將擔任非執行董事長，專注於臨牀、學術和研發工作。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180237757895048"><strong>騰訊大股東 Prosus 擬 41 億歐元現金收購歐洲外賣平台 Just Eat Takeaway.com</strong></a></p><p>2 月 24 日，騰訊大股東 Prosus 宣佈將以 41 億歐元全現金收購總部位於阿姆斯特丹的歐洲外賣平台 Just Eat Takeaway.com，每股價格 20.30 歐元。（界面）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180422545805703"><strong>AI 圖像生成平台 LiblibAI 宣佈在過去一年內連續完成四輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，AI 圖像生成平台 LiblibAI 宣佈在過去一年內連續完成四輪融資，創下國內 AI 應用賽道融資速度紀錄。最新兩輪融資由渶策資本、順為資本領投，明勢創投等老股東超額跟投，巨人網絡參與產業投資。據介紹，LiblibAI 通過「開源模型生態+模塊化工具流」架構，將專業級 AI 能力降維至大眾創作場景。目前，其模型/圖像創作者已突破兩千萬，累計生成圖片超 5 億張，併為金山辦公、萬興科技、吉比特遊戲、天貓校園、清華大學等 B 端客戶提供 AI 圖像解決方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180309863862919"><strong>港媒：蜜雪集團香港 IPO 面向散戶部分已獲 2431 倍超額認購</strong></a></p><p>據港媒消息，蜜雪集團香港首次公開募股（IPO）面向散戶發售的股票，僅券商孖展部分已錄得 8393 億港元孖展。其中，富途證券孖展部分達 5786 億港元，其次是輝立的 1336 億元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180317586936195"><strong>「雲南昂睿」獲千萬級 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，雲南昂睿工程機械有限公司宣佈完成千萬級 Pre-A 輪融資，此輪融資投資方為騰信投資。雲南昂睿總經理李密表示：「融資資金將主要用於技術研發迭代、市場拓展以及人才團隊建設。」據介紹，&nbsp;未來 3 年，雲南昂睿計劃重點突破兩大方向：一是致力於研發基於 5G 遠程操控的智能施工機械，以及構建 「虛擬機械施工場景」 系統，運用數字孿生技術建立虛擬模型。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180293812195718"><strong>商湯大裝置 DeepSeek 企業版上線</strong></a></p><p>36 氪獲悉，商湯科技在公眾號發文稱，經過系列優化，商湯大裝置現正式推出企業版，同時完成免費版國產化適配與算力擴容，形成專業強支撐+普惠廣覆蓋的雙擎驅動。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180136285311369"><strong>百度 App 全端升級：集成 AI 搜索、數字人智能體等能力</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 24 日，百度 App 全量上線新的 AI 入口，並整合文心大模型與 DeepSeek 的模型能力，發佈全新升級版本。此次升級集成「AI 搜索」、「全網信息提煉」、「捏一下 AI 總結」、「數字人智能體」等智能體驗，實現更個性化的搜索體驗、更豐富的內容服務和更廣闊的產品邊界。值得一提的是，升級後的百度 App 重啓「百度一下，你就知道」標語，此前 2 月 16 日宣佈全面接入 DeepSeek 和文心大模型最新的深度搜索功能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180124543930760"><strong>雷軍：小米首款 AI 專業辦公筆記本本週四發佈</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米創辦人、董事長兼 CEO 雷軍 2 月 24 日在微博表示，小米首款 AI 專業辦公筆記本 REDMI Book Pro 16 2025 將於本週四發佈，並且發佈即開售。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180357513138563"><strong>吳清：嚴懲財務造假、欺詐發行、操縱市場、違規減持等各類違法違規行為</strong></a></p><p>證監會主席吳清在《新型工業化》發佈《充分發揮資本市場功能，更好服務新型工業化》文章表示，持續改善資本市場生態。落實監管要「長牙帶刺」、有稜有角的要求，嚴懲財務造假、欺詐發行、操縱市場、違規減持等各類違法違規行為，切實維護市場「三公」，促進強本強基。同時，鼓勵踐行「五要五不」的中國特色金融文化，督促上市公司、行業機構等堅守法治誠信、契約精神，履行信義義務和受託責任，涵養「尊重投資者、回報投資者」的股權文化，為資本市場平穩健康發展創造優良「軟環境」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180405321912960"><strong>星展 CEO：將在三年內削減 4000 名臨時員工</strong></a></p><p>星展集團行政總裁高博德（Piyush Gupta）表示，該行料將在三年內削減 4000 名臨時員工。該行目前有大約 9000 個這樣的職位。據瞭解，裁員不包括正式員工。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180404444713346"><strong>周鴻禕兌現「百車行動」承諾，為首批車主交付車鑰匙</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 23 日，由 360 集團創始人周鴻禕發起的「納米 AI 搜索新能源汽車活動首批幸運車主面對面」線下活動在京舉辦，周鴻禕為首批幸運車主交付車鑰匙。周鴻禕介紹，下一次活動將在 2 月 28 日舉辦，後續活動完全沒有門檻，希望更多納米 AI 搜索用戶都能參與進來。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180397429789058"><strong>2024 年我國民營企業進出口 24.33 萬億元,增長 8.8%</strong></a></p><p>從海關總署獲悉，2024 年我國外貿企業活躍度不斷提升，有進出口實績的企業數量創歷史新高。其中，民營企業進出口 24.33 萬億元，增長 8.8%，佔我國外貿總值的比重繼續提升至 55.5%。此外，國有企業繼續做好維護經濟與市場平穩運行的「穩定器」，進出口 6.61 萬億元，在糧食、能源等大宗商品進口中發揮重要作用。（央視新聞）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>獨家｜Kimi 仲裁案未和解，張予彤或被單獨提起訴訟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180383879811457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:55:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;於麗麗</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;劉旌</strong></p><p>「暗湧 Waves」獨家獲悉，擱置頗久的 Kimi 仲裁案，並未和設想的一樣，完成和解，而是進入到仲裁案的下一流程中。</p><p>據知情人透露：<strong>kimi 仲裁案的雙方，循環智能老股東和楊植麟等，已分別於 1 月底和 2 月下旬，在 HKIAC（香港國際仲裁中心）完成繳費，目前組庭也已完成。而整個事件背後更關鍵的主角張予彤，或將被另外單獨提起訴訟。</strong></p><p>據另一位接近談判的投資人透露，在朱嘯虎公開聲討以及楊植麟公開信回應後，楊植麟曾一度出來和老股東談判，表示願意出讓一些股份，而且其中也有一小部分來自張予彤的出讓 ——言下之意，Kimi 並不願意與張予彤做切割。</p><p>但這個數字顯然不及循環智能老股東們的預期。一位接近雙方的投資人告訴我們，kimi 方最初提出可以給 20% 股份，相當於在之前的基礎上補償 10%，但當下，他們願意出讓的股份「相當於打了一個大折扣」。</p><p>某種意義上，這兩者都促成老股東決定把訴訟案堅持下去。另外，<strong>也有知情人表示，儘管楊植麟在 12 月 6 日的公開信中，表示創業前，完成了離開循環重新創業的所有必要手續，但老股東們認為並非如此。而這也是這次訴訟案的主要爭議點。</strong></p><p><strong>至於張予彤，有接近循環智能老股東的投資人告訴我們，老股東很可能對其單獨提起訴訟，因為他們認為她「完全違背了受託責任，900 萬股初始免費股份完全是非法所得，而且在 A 輪後，又拿了 300 萬股」。</strong></p><p>另外，kimi 相關案件選擇在香港國際仲裁中心發起仲裁，是因為他們和創業者有合同約定，而張予彤則不在此範圍，所以他們更可能在開曼法庭另外發起訴訟。</p><p>2024 年 11 月 11 日，Kimi 創始人楊植麟、聯合創始人兼 CTO 張宇韜，被循環智能以及循環智能 7 家投資方中的 5 家——金沙江創投、靖亞資本、博裕資本、華山資本和萬物資本提起仲裁。原因是，楊植麟和張宇韜等人在尚未拿到前投資人同意豁免書之前，就已啓動融資並創立月之暗面。</p><p>之後，整個事件更關鍵的角色，前金沙江管理合夥人，既是循環智能第一個天使投資人，又是 kimi 月之暗面阿里融資案重要推手的張予彤，也逐漸浮出水面。</p><p>在創投主管合夥人朱嘯虎看來，關於楊植麟與張宇韜，是一個更容易談妥的部分，他曾明確對我們表示，如果楊植麟和張宇韜願意與張予彤切割，他們「願意豁免兩人，並支持年輕人去追求 AGI 夢想」，但同時，他堅持把張予彤分離出來，因為她「違背受託責任」。</p><p>12 月 6 日晚，Kimi 創始人楊植麟通過一紙公開信，表示創業前，根據約定完成了離開循環重新創業的所有必要手續。同時確認張予彤是月之暗面聯合創始人的身份，以及以多年兌現的方式給與她股份的事實。</p><p>輿論風暴中的張予彤始終未對此做出回應，但 2 月 11 日，張予彤罕見地在朋友圈和社交媒體發聲，表示很高興 Kimi 新版本上線後用戶量又創新高。</p><p>有 AI 投資人認為，「這是 DeepSeek 衝擊波之下的一種反應」。</p><p>kimi 訴訟案靜置的這段時期，AI 江湖早已生變。如果説 Kimi 早期的勁敵是在 c 端市場全面交火的豆包，那當下給 Kimi 帶來最大沖擊的則是 DeepSeek 的橫空出世。</p><p>儘管 Kimi 最近發佈的推理模型和論文其實都可圈可點。在 OpenAI 論文中，Kimi k1.5 和 DeepSeek-R1，一起被認為是發現 o1 奧祕的中國模型。前不久，他們發佈的論文，也和 DeepSeek 一樣，都圍繞着長文的算法優化。但這些還是淹沒在 DeepSeek 的浩大聲勢中。</p><p>在一個 AI 投資人看來，deepseek 是對大模型的一次徹底祛魅，它對國內外大模型的估值影響，要遠超對英偉達的影響。而作為「AI 六小虎」中最明星的公司，Kimi 也難以倖免。</p><p>在一些投資人看來，訴訟案進展到現在，利益考量對雙方來説，或許都已不是最大選項<strong>，「一方可能認為，釐清行業規則更重要，而對另一方來説，法律呈現的最終結果，終歸要比輿論更為容易接受」。</strong></p><p>這一切也意味着，月之暗面，這個一開始就充滿着得到與失去抉擇的故事遠遠沒有結束。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，理想汽車漲超 13%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3182023568136326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:41:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，理想汽車漲超 13%，小鵬汽車漲超 7%，阿里巴巴漲超 4%，嗶哩嗶哩漲超 3%，蔚來、拼多多、富途控股、老虎證券漲超 2%，京東、百度、愛奇藝漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，英偉達跌 0.78%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3182017067489416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:35:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，英偉達跌 0.78%，英特爾跌 0.7%，谷歌跌 0.5%，微軟跌 0.27%，Meta 跌 0.23%，奈飛跌 0.12%；特斯拉漲 0.27%，蘋果漲 0.11%，亞馬遜漲 0.04%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聖湘生物：擬獲得紅岸基元 54% 股權，完善全生態產業鏈佈局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3182010340332928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:28:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，聖湘生物發佈公告，公司擬與關聯方湖南湘江聖湘生物產業基金合夥企業（有限合夥）及湖南聖維星耀企業諮詢合夥企業（有限合夥）共同投資長沙市紅岸基元生物科技有限公司（簡稱「紅岸基元」），其中，公司合計投資 7560 萬元，通過受讓股權及增資交易後，將持有紅岸基元 54% 的股權。紅岸基元專注血球儀 POCT 的生產及銷售，通過此次投資，公司和紅岸基元將形成緊密連接，加速釋放相關產品的商業價值，助力公司打造更全面的感染性疾病診斷全場景解決方案，進一步完善全生態產業鏈佈局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重慶市委書記袁家軍會見阿里巴巴集團首席執行官吳泳銘一行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3182002495756421?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:20:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據重慶發佈，2 月 25 日下午，重慶市委書記袁家軍會見了阿里巴巴集團首席執行官吳泳銘一行。袁家軍代表市委、市政府歡迎吳泳銘一行來渝深化合作，對阿里巴巴集團在數字重慶建設、人工智能發展等方面給予重慶的大力支持表示感謝。袁家軍説，重慶是一座超大規模城市，在產業發展、社會治理等領域具有豐富場景，為人工智能發展提供了廣闊空間。目前，全市上下正搶抓機遇，突出 AI 賦能，一體打造三級貫通的數字化城市運行和治理中心、積極探索超大城市現代化治理新路子，創新構建「產業大腦+未來工廠」新模式、持續提升「33618」現代製造業集羣體系能級，不斷優化人工智能發展生態，全力打造數字文明新時代市域範例。重慶與阿里巴巴集團的合作面臨新的重大機遇，希望企業與重慶在人工智能大模型應用、新型能源算力樞紐構建、數字重慶建設、現代化產業體系打造、擴大消費等方面深化務實合作，攜手打造更多互利共贏標誌性成果。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遠洋集團將對境內債務再次重組，已有四隻債券停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181996161405828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:13:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[境外債務重組方案獲批之後，遠洋集團着手處理境內債務。2 月 25 日，遠洋集團旗下債券 H18 遠洋 1、H19 遠洋 1、H19 遠洋 2、H21 遠洋 1 四隻債券停牌，四隻公司債面臨償付，但均有 30 天寬限期條款。發行人北京遠洋控股集團有限公司稱，公司將在寬限期內持續與投資人溝通，努力制定和落實相關問題的解決方案，爭取妥善解決相關債務問題。有知情人士透露，遠洋集團將再次對境內債券進行重組。在此之前，遠洋在 2023 年 7 月至 2024 年 1 月之間已經調整七隻公司債券的本金及利息償付安排並調整增信措施。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保利發展：制定估值提升計劃，2025 年擬實施中期分紅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181994310014082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:11:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，保利發展發佈公告，公司股票已連續 12 個月內每個交易日收盤價均低於最近一個會計年度經審計的每股歸屬於公司普通股股東的淨資產，經公司董事會審議制定估值提升計劃。公司計劃通過穩經營、提質效，推動開發主業提質增效；積極開展多元資本市場融資；堅持豐厚、持續、穩定的分紅；適時開展回購、增持等多種方式，切實保障股東回報。未來，公司將根據實際經營情況確定分紅規劃，堅持至少每 3 年制定股東分紅回報規劃，明確分紅方式，保證分紅政策的連續性和穩定性；同時，在落實股東回報規劃的基礎上，公司計劃於 2025 年實施中期分紅。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全國電子商務工作會議在京召開</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181988231058563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:05:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據商務部消息，2 月 24 日至 25 日，全國電子商務工作會議在北京召開。會議指出，2024 年，全國商務系統堅決貫徹落實黨中央、國務院決策部署，紮實推進電子商務高質量發展和商務各領域數字化轉型，各項工作取得積極進展。消費電商匯聚增長新動能，2024 年全國網上零售額增長 7.2%，我國連續 12 年位居全球最大網絡零售市場；產業電商打造數實融合新渠道，全國組織近 500 場產業對接活動，培育超 2000 個「電商+產業帶」，帶動產業鏈協同創新；「絲路電商」拓展國際合作新空間，夥伴國增至 33 個，先行區三方面 38 項任務全面推進，為電商領域制度型開放提供成果支撐；數字商務三年行動計劃落地見效，商務各領域數字化水平穩步提升，成為發展新質生產力的新動能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兔寶寶：2024 年淨利潤 5.88 億元，同比下降 14.67%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181986661930117?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:04:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，兔寶寶發佈業績快報，2024 年度實現營業總收入 91.97 億元，同比增長 1.48%；淨利潤 5.88 億元，同比下降 14.67%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>冰川網絡：實控人擬大宗交易減持公司 2% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181981603828617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:59:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，冰川網絡發佈公告，公司控股股東、實控人劉和國計劃以大宗交易方式減持公司股份 468.6 萬股（佔公司總股本的 2%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世界鋼鐵協會：1 月全球粗鋼產量同比減少 4.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181974734050178?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據世界鋼鐵協會，2025 年 1 月全球粗鋼產量同比減少 4.4% 至 1.514 億噸。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中基協：截至 1 月底我國境內公募基金資產淨值合計 31.93 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181974099596421?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:51:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證券投資基金業協會發布 2025 年 1 月公募基金市場數據，截至 2025 年 1 月底，我國境內公募基金管理機構共 163 家，其中基金管理公司 148 家，取得公募資格的資產管理機構 15 家。以上機構管理的公募基金資產淨值合計 31.93 萬億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何小鵬：小鵬高階智駕已面向海外研發測試</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181969703720067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:46:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小鵬汽車董事長 CEO 何小鵬在朋友圈表示，高階智駕如果想要在全球市場推廣落地、就必須做到「基礎硬件標配、軟件免費、高頻 OTA 成長」。他稱：「2025 年我們已經面向海外進行研發測試，相信在 2026 年隨着海外政策的打開，能夠將小鵬汽車的圖靈 AI 智駕帶給全球用戶。」（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港推出首個人工智能大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181966492078983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:43:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由香港特區政府重點創科項目「InnoHK 創新香港研發平台」資助的香港生成式人工智能研發中心（HKGAI）2 月 25 日正式發佈 HKGAI V1 大模型。這是香港首個人工智能大模型。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>衞星化學：2024 年淨利潤 60.82 億元，同比增長 26.99%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181966081381511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:43:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，衞星化學發佈業績快報，2024 年實現營業總收入 474.26 億元，同比增長 14.32%；淨利潤 60.82 億元，同比增長 26.99%；基本每股收益 1.81 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪據悉將在法國推出緊湊型 SUV，起售價 28990 歐元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181957325608065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:34:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據路透社消息，比亞迪法國銷售網絡負責人表示，比亞迪將在法國推出新款電動緊湊型 SUV，名為 Atto 2，起售價為 28990 歐元（約合 30358 美元）。該車將於本週二在巴黎拉德芳斯競技場亮相。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英偉達 GTC 2025 大會將舉行 China AI Day：字節跳動、阿里雲、百度、京東、美團等將參加</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181955577336710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:32:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英偉達今日宣佈，GTC 2025 大會將舉行 China AI Day - 雲與互聯網線上中文專場，計劃於北京時間 3 月 18 日上午 9:30 開始直播。本次專場匯聚了國內多家雲與互聯網企業，包括字節跳動、火山引擎、阿里雲、百度、螞蟻集團、京東、美團、快手、百川智能、賴耶科技以及 Votee AI，他們將分享在大語言模型、多模態大語言模型、數據科學和搜推廣領域的前沿進展，展示如何採用軟硬件協同優化方法實現生產級 AI 的性能和效率提升。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西部證券：2024 年淨利潤 13.93 億元，同比增長 19.52%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181946372232321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:23:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，西部證券發佈業績快報，2024 年實現營業總收入 67.16 億元，同比下降 2.59%；淨利潤 13.93 億元，同比增長 19.52%；基本每股收益 0.31 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>方大特鋼：控股股東擬 5500 萬元至 1.1 億元增持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181944009184391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:20:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，方大特鋼發佈公告，公司控股股東江西方大鋼鐵集團有限公司（簡稱「方大鋼鐵」）計劃 6 個月內增持公司股份，增持金額不少於 5500 萬元，不超過 1.1 億元，此次增持不設價格區間。方大鋼鐵近日收到浦發銀行南昌分行出具的《貸款承諾函》，浦發銀行南昌分行擬向方大鋼鐵提供貸款，專項用於支持方大鋼鐵增持公司股票，貸款額度不超過 1 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德國央行自 1979 年以來首次出現虧損</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181942454309762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:19:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 2 月 25 日，德國央行德意志聯邦銀行宣佈，該行去年的資產負債表顯示赤字約為 192 億歐元。這是德國央行歷史上最大的虧損，也是該行自 1979 年以來首次出現虧損。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息稱 DeepSeek 正在加速推出其 R2 人工智能模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3181936033928065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 19:12:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據路透社消息，消息人士稱，DeepSeek 正在加速推出其 R2 人工智能模型，其最初計劃在五月推出，但目前正在努力盡快推出。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>