<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>從 AI 雲平台到 AI Agent 平台，塗鴉智能搶灘 AI 硬件 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265392538484870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:12:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>9.9 美元的 AI 翻譯耳機賣爆海外，Meta AI 眼鏡銷量超 200 萬，可本地部署 DeepSeek 的 AIPC 被消費者搶購……AI 大模型的熱潮催生了一大批現象級的 AI 硬件爆品，讓 AI 與硬件的結合成為科技新趨勢。</p><p>緊抓這一趨勢，以 AI 雲平台起家的塗鴉智能正在將大模型、智能算法等前沿 AI 技術與端側 AI 能力相結合，助力 B 端客戶快速響應市場變化，讓更多 AI 硬件落地生活。</p><p>4 月 23 日，塗鴉智能在深圳召開全球開發者大會，正式發佈了四大產品：開源開發框架 TuyaOpen、邊緣計算平台海德薇（HEDV）、Tuya.AI 以及全新升級的 AI Agent 開發平台，幫助全球客戶捕捉 AI Agent 時代的新機遇。</p><p>「從智能設備到 AI Agent 平台，對於塗鴉來説是一個自然而然的演進方向和路線。」 塗鴉智能創始人兼 CEO 王學集告訴 36 氪，塗鴉自成立開始做帶有聯網能力的智能硬件，現在又在雲端加入了 AI 大模型能力，是近水樓台先得月。</p><p>據介紹，2021 年塗鴉上市時就已經在為客戶提供 AI 應用的服務，幫助客戶融入蘋果、谷歌等主流智能家居生態，不過當時的 AI 還不是 AI 大模型，而是自然語言處理（NLP）技術。</p><p>在王學集看來，從傳統 AI 到 AI 大模型的轉變，將會極大地降低用戶使用智能硬件的門檻，從而推動 AI 硬件的快速普及。</p><p>「以往的智能硬件主要是手動控制和場景聯動控制，操作較為複雜，在用上了 AI 大模型之後，用戶可以用對話的方式來控制硬件，操作變得傻瓜化了，老人孩子都可以很好地使用，用戶下沉和擴圈，這帶來的價值是巨大的。」王學集表示。</p><p>基於這一戰略，去年四季度，塗鴉智能發佈了 AI Agent 開發平台，並陸續接入了包括 ChatGPT、通義千問、豆包、DeepSeek、Mistral、Gemini、Amazon Nova 等在內的全球主流大語言模型。</p><p>部分開發者已經先行一步，基於上述平台打造出了備受市場歡迎的爆款 AI 產品，包括智能戒指、智能耳機、AI 玩偶等，並在今年 1 月的 CES 上進行了聯合展出。</p><p>今年 3 月，塗鴉智能還與孩子王簽署了全面合作協議，共同推進 AI 伴身智能硬件、智能體開發及出海合作。此次合作中，塗鴉智能將提供軟硬件結合產品底層開發系統、芯片模組等底層技術支持。</p><p>智能硬件為什麼需要 AI 大模型？</p><p>王學集認為，AI 大模型對於智能硬件的賦能在三個方面表現最為突出，一是多模態交互賦予設備擁有像人類一樣的感知；二是專家級效率優化讓智能體勝任很多專業需求，實現專業服務替代；三是分佈式決策的「智能大腦」使 AI 硬件具備自主進化、調優的能力。</p><p>這些能力使得硬件設備實現了功能上的「升維」，也讓 AI 大模型能力越來越成為硬件的「必選項」。例如 AI 觀鳥器可以自動識別記錄鳥類品種，AI 能源管理系統可以自主制定策略實現光伏儲能的自動充放，幫助節約電費，這是上一代 AI 無法實現的新特性。</p><p>不過，整體而言，智能硬件行業正處於探索 AI Agent 應用的初級階段，「整體滲透率還不足 5%。」</p><p>「DeepSeek 的爆火讓很多客戶意識到了 AI 時代的到來，並且有了緊迫感。以往主要是我們熟悉的智能硬件領域的老客戶，如今，越來越多此前從未接觸過智能硬件，甚至來自跨行業的新客戶也紛紛加入。毫無疑問，AI 已經全面‘出圈’。」塗鴉智能聯合創始人、CFO 兼 COO 楊懿告訴 36 氪。</p><p>財報顯示，截至 2024 年 12 月 31 日，塗鴉擁有「Premium customer」優質客戶（在某一特定日期，過去 12 個月為公司貢獻收入超過 10 萬刀）298 個，在 2024 年第四季度及全年，分別貢獻了公司約 87.3% 和 86.9% 的 IoT PaaS 收入。</p><p>楊懿表示，公司在未來一到兩個季度的主要工作，將集中在市場科普和教育培訓上，同時響應反應較快的客戶的具體需求。</p><p>在楊懿看來，硬件廠商要擁抱 AI、用好 AI，還面臨三個主要問題，一是真正可商用的產品開發門檻還較高，從大模型落到 AI 硬件，還有很多技術鏈路環節需要搭建，這對很多廠商是盲區；二是用戶場景的挖掘，能充分結合自身行業知識和 AI 智能體的當下能力特性，設計出匹配用戶需求甜點位的場景產品；三是足夠有競爭力的成本，帶來普世化、老百姓都用得起的產品價格。而塗鴉智能的 AI Agent 開發平台可以幫助硬件廠商降低開發門檻和用戶成本，從而將更多精力聚集於產品設計和商業創新上。</p><p>他預計，2025 年將是新 AI 硬件大量湧現的一年，會有五花八門的 AI 硬件新品類出現。新品類被市場驗真或驗偽之後，就會有規模化的新 AI 硬件跑出來。「這個時間週期會在兩年到三年左右，屆時將會是塗鴉智能的 AI Agent 戰略收穫期。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從「高能耗負擔」到「超低功耗自由」，「極致」如何顛覆視覺 IOT 行業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265291214683906?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 16:44:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年開年，DeepSeek 以顛覆者姿態橫空出世，顛覆性的技術突破，不僅讓其在國內形成「國民級傳播」，「朋友圈」 生態如繁花盛放，在全球也聲名鵲起。DeepSeek 的案例讓我們看到，中國科技的全球認知正在快速升級，<strong>「產業顛覆者」</strong>正在密集湧現。</p><p>什麼是顛覆者？「他們是變革的推動者，利用技術這種方式，深刻影響我們的生活——大部分或全部向更好的方向發展。」 美國《新聞週刊》在一次評選中曾如此定義。&nbsp;</p><p>喬布斯時代的蘋果、馬斯克創立的特斯拉、汪滔創辦的大疆創新……「顛覆者」們所處的賽道雖不盡相同，但是他們的創新，並非簡單地對現有產品迭代、升級，而是顛覆性的創新，從第一性原理出發，重新審視市場需求、技術路徑和商業模式，挖掘企業真正的核心競爭力以及差異化優勢。</p><p>當新一輪科技創新潮流來襲，其中又會誕生怎樣的「顛覆者」？4 月 25 日，我們在杭州一場發佈會中，看到了在視覺 IOT 領域，一家有潛力成為顛覆者的公司——杭州研極微電子有限公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_a6041ba84c70420cb5e74ce5b8fd6ccb@16805102_oswg132950oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p>公司創始人楊作興博士 2020 年疫情後選擇投入 50 億涉足視覺 IOT 領域——這一決定至今仍遭股東反對，但楊作興用顛覆傳統芯片設計流程的方法——「全定製方法學」，所打造的神眸 AI 智能攝像機，以業界 1/10~1/100 的超低功耗，徹底顛覆攝像機離不開電線的歷史。成為行業新焦點的同時，這些產品也正在重新定義攝像機在用戶場景、體驗交互、AI 智能等多領域的生態邏輯。</p><h2><strong>用一個數量級，顛覆一個行業</strong></h2><p>「顛覆者」們的創新，大多是以主流市場不同的<strong>顛覆性技術、顛覆性商業模式或顛覆式用戶體驗實現</strong>。顛覆性創新往往也有着明確的目標：<strong>顯著提升性能或質量、顯著提高效率、顯著降低成本、顯著改善體驗。</strong></p><p>落到產品上，簡單而言就是<strong>更易用、更好用、更有用</strong>。在視覺 IOT 領域，可以看到各家廠商都在探索超高清、低功耗、智能化、視覺化、場景化等發展趨勢，其中因為當下免布電佈網的核心需求，「低功耗」成為主流趨勢。</p><p>這背後隱藏着攝像機發展最核心的難點：智能設備尺寸的限制，對成本控制的高需求等，導致設備所能容納的電池容量有限，<strong>如何獲得接近於常電的使用體驗</strong>。換言之，實現 AI 功能、支持 4G、支持超高清、支持全綵夜視等各種功能都不難，<strong>但脫離常電，產品要真實落地，有着極高的門檻</strong>。</p><p>對於「低功耗」的探索，早期 PIR 技術，有着不能 7*24 小時錄像，容易誤報漏報，探測距離短等痛點；近年 AOV 技術，往往也存在錄像不完整、視頻缺失掉幀、沒有聲音、暗光畫質差等實際使用的問題，用戶體驗大打折扣。</p><p>行業需要突破性技術創新，這是<strong>促使產品性能主要指標發生成倍或數十倍躍遷，能夠影響行業格局、競爭態勢，甚至推動行業重新洗牌的一類技術。</strong></p><p><strong>同等性能、成本下，打造功耗降低一個數量級的芯片，是研極微提出的顛覆性創新方案。</strong>4 月 25 日，研極微召開 2025 神眸春季新品發佈會，推出 AI 智能戶外雲台攝像機、AI 智能口袋攝像機、AI 智能 360°電池攝像機、AI 三好智能攝像機、AI 智能攝像機。與市面上攝像機不同，五款產品中有四款搭載研極微的純自研「研極芯」芯片（6920），這款自研 AI 芯片，有着極低的功耗，功耗低至 50mW，是目前行業 1/3。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_7276d354da8d4ab183aec24a4ec7e171@16805102_oswg68142oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p>這項突破性技術創新，基於楊作興提出的一套顛覆傳統芯片設計流程的方法——「全定製方法學」。<strong>與業界常用方案相比，全定製方法通過手寫門級網表、邏輯單元定製、手動佈局和工藝定製方面的優化，在同樣工藝下可以實現 1 個數量級性能的提升。通俗理解，就是摒棄「自動生成」，由工程師「定製細節」</strong>，根據應用領域需求，全定製化設計使芯片發揮出最優性能。</p><p>「今年還將推出面向 200 萬像素、400 萬像素的 6921、6941 芯片，能耗能做到業界 1/10。」<strong>楊作興博士指出，功耗降低一個數量級，才能顛覆行業。攝像機的革命，核心是降低功耗的數量級，讓常電轉變為電池，擺脫線路束縛。「電子產品，掙脫線的束縛是它上量的基礎條件。</strong>攝像機目前每年需求為 3 億到 4 億，我認為 2035 年會達到 100 億。」</p><h2><strong>超低功耗，重新定義攝像機</strong></h2><p>當功耗下降一個數量級，攝像機的意義正被重新定義，攝像機的想象空間也正在打開。</p><p>在發佈會現場，我們看到了實時傳送回來的布達拉宮、薩普神山、珠峯大本營、甘孜圖像……也看到老家打漁的父親、種菜的母親、球場上揮灑汗水的學生、森林中覓食的野生動物……在神眸的產品定義裏，<strong>攝像機早已是人類視覺和聽覺的延伸和幫助人們感知世界的工具。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b06462d6bc644c218767624fc70e3e3f@16805102_oswg140898oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p>直觀地看，似乎這些畫面與超低功耗並沒有太大關聯。然而，<strong>生態檢測、邊界防護、魚塘牧場、災害監控、家庭守護、數百萬新農村等各種場景，對於超低功耗產品的需求一直存在。超低功耗所帶來的便利，用戶只能間接感知，但離開了超低功耗，一切顛覆性體驗也不復存在。</strong></p><p>事實上，通過超低功耗，神眸產品實現了零安裝成本：區別傳統攝像頭需佈線、打孔、審批，安裝成本甚至高於硬件價格，神眸所採用磁吸+太陽能板設計，用戶可隨手吸附於牆面或樹木，室外場景用紮帶固定，<strong>徹底擺脫「電線束縛」，這也成為從傳統監控代際跨越的關鍵之一；</strong></p><p><strong>以用戶為中心，</strong>實現零使用成本：通過鈣鈦礦太陽能板實現室內弱光供電，結合「終身免流量」套餐（成本預埋於硬件），用戶無需支付電費與網絡費用；</p><p><strong>楊作興博士在近 2000 公里外的四川老家的母親田間，綁紮攝像頭實現多年的夙願「時時遠程陪伴」，正是這一畝田的初心，換來千萬家的守護</strong>。因為超低功耗所帶來的零安裝、零使用成本、AI 長效運行、4A 級感知等優勢，讓攝像機更是變成一款<strong>「親情即時互聯」</strong>產品，通過一鍵視頻對講等功能，子女可隨時查看老人勞作、娛樂等場景。此次發佈的 AI 三好智能攝像機，便是深入用戶需求，推出的多模態交互攝像機，融合視覺智能與情感化設計的產品。</p><p>並且，在電池規格有限的情況下，實現 AI 功能的長效運行。比如<strong>神眸主動式「神守護」</strong>：不同於過往傳統監控功能邏輯，通過內置 AI，專注銀髮數字反哺適老護老，識別數十種方言喚醒，識別老人跌倒等危險情況，緊急呼救下自動撥打親情號碼或服務熱線、報警電話；識別預警小孩翻牀，孩子坐姿、專注力、玩手機等，K9 人羣行為習慣分析，習慣好身體好學習好，緩解成長期關鍵痛點，戶外場景可聯動景區攝像頭，遇險時觸發救援；</p><p>超低功耗的能力，也支持着神眸 4A（Anyone Anytime Anywhere Anything）級感知，比如此次發佈的 AI 智能戶外雲台攝像機，在微光環境下仍能輸出超越人眼的全綵畫面，在神眸的影像中黑夜如同白晝，黑夜中也能清晰捕捉車牌、人臉等關鍵信息。</p><p>甚至，攝像機也將成為一款聲場工具。比如在農業生產領域，在田園、魚塘等地布控、農產品銷售（直播展示）、景區觀景（雲端直播）、智能剪片等領域的應用，讓攝像機從消費產品向生產力工具轉變，為用戶創造新的商業價值。</p><p>這些，是產品本身的<strong>技術「內功」改變，所帶來的深刻場景變革。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_5b52d37e3502423da322ff68f1d41c3f@16805102_oswg125752oswg1080oswg550_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>篤信「極致」的力量</strong></h2><p>值得注意的是，不止芯片，每一款產品，研極微採用的都是「芯片+產品+系統」全自主式研發模式。這也為用戶帶來，打磨圖像、算法、功耗比俱佳的智能影像產品。</p><p>比如，區別於常規 AOV 技術，楊作興博士創新性提出「AOR」概念，工作原理是在靜態場景下設備以低功耗狀態對畫面進行事件檢測和錄音錄像，當檢測到事件時切換為正常狀態進行錄音錄像。</p><p>同時，研極微自研的 AI ISP 算法可以在控制功耗的同時，領先的黑光全綵效果，實現了更清晰的畫質，更自然的圖像風格，解決了人們夜間無光環境下想要全綵清晰畫質的需求。在 AI 檢測能力上，內置多種報警檢測能力，利用 AI 大模型算法，準確率達到 99.99%。</p><p>這是產品追求極致的表徵，也只有當技術理想主義與商業現實激烈碰撞，才會產出真正的顛覆性創新。</p><p>據楊作興博士透露，在企業文化上，研極微將極致精神作為企業文化的核心。認為沒有極致的技術、產品和體驗，就無法獲得豐厚利潤，也難以培養優秀團隊。要求員工將極致貫徹到工作的各個環節，以追求極致為目標開展各項工作。</p><p><strong>「公司把極致視為競爭優勢和護城河，願景是 ‘極致成就美好生活’，品牌主張‘0 成本守護愛’</strong>。在產品研發、市場競爭中，始終以極致標準要求自己，力求做到最好，避免敷衍用戶，維護品牌聲譽，在競爭激烈的市場中脫穎而出。」楊作興博士堅信，全定製方法學引領下，也只有他能成功，因為 99% 的企業首先倒在了是否願意花 50 億投入。</p><p>與此同時，顛覆性創新不止與資源有關，更與人的思維和信念有關。「採用全定製方法設計 SOC 芯片，全世界可能沒有一個工程師認為可以實現。」楊作興博士坦言，到現在依然很多股東反對在這條賽道折騰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_bda0439f02014bf18772a4f505ef7c9a@16805102_oswg50968oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p>或許正如喬布斯所言，<strong>「創新是區分領導者和追隨者的關鍵。」</strong>當研極微用極致的創新精神一頭扎進一個完全陌生的領域，這家創立不足 5 年的公司，也正努力成為行業的領導者。而按照楊作興博士的計劃，神眸 2025 年業績要衝擊 1200 萬隻攝像機，2026 年衝擊 1.2 億隻，2027 年要衝擊 6 億隻，那時候，公司或將成為規模上的領頭羊。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月家用電器品牌 TOP15，AI 開啓家電主動服務生態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265306898006146?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 16:44:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,1800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_38eb4cba082b46498f8acf83e71add99@5345065_oswg409289oswg1244oswg1800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，家電品牌海爾、小米和美的分別以 1.85、1.84 和 1.79 的綜合熱度指數位列榜單 Top3，和後面其他品牌拉開差距。</p><h2><strong>AI 開啓家電品牌主動服務生態，實現「控制設備」到「被設備理解」</strong></h2><p>從品牌分佈來看，傳統頭部家電品牌持續位於榜單前列，同時小米和華為等生態品牌也不甘落後。海爾以 1.85 的綜合指數穩居榜首，與其在 AI 主動服務生態的深度佈局密不可分。海爾在 2 月的健康空調節上發佈多款 AI 空調新品，同時宣佈海爾智慧家庭接入 DeepSeek 大模型，實現智能家居與 AI 的深度融合。TCL 則憑藉 AI 冰箱、空調和陪伴機器人等多款產品，實現銷售熱度第一名，以及在 2 月正式成為奧林匹克全球合作伙伴。小米和華為則以 AIoT 生態整合見長。小米依託其 AI 中樞，將家電與手機、汽車等終端無縫連接；華為則憑藉鴻蒙系統的分佈式能力，推出新一代智家解決方案，打破生態壁壘。這些品牌均反映了 AI 技術在家電領域的深度滲透，用戶對智能化的需求已超越基礎聯網功能，追求「無感交互」與「場景化主動服務，本質是解決用戶對「省心省力」的訴求。頭部品牌通過開放生態、跨端協同鞏固優勢，國際品牌如三星、西門子等通過本地化 AI 研發搶佔市場，而新晉品牌則以垂直領域的技術突破實現彎道超車。未來競爭將聚焦於數據閉環能力與用戶場景滲透深度。</p><h2><strong>科技與審美平權驅動高端家電普惠化，用戶在精緻中尋找獲得感</strong></h2><p>從細分維度來看，傳統高價品牌如戴森、西門子開始推出平價系列，而小米、小天鵝等國產品牌則以「輕奢設計+旗艦性能」策略搶佔中高端市場，推動科技與審美資源的普惠化分配。具體來看，戴森在家居系列產品中，推出「亞洲限定版」V8 Slim Fluffy 手持吸塵器，首發價 2999 元，在保持標誌性金屬質感與輕量化設計的同時，通過模塊化結構降低生產成本，其營銷重點從「身份象徵」轉向「精緻生活必需品」。西門子則推出「十字星」系列冰箱，在外觀材質、嵌入式設計以及製冷工藝上都與高端線設計理念相符，價格下探至 5999 元；而專注於性價比產品定位的小米家電和小天鵝等，則通過佈局洗衣機、空調等多款高端旗艦產品，將高端化定為大家電業務的新目標。</p><p>從行業角度看，供應鏈成熟度提升與模塊化設計普及，使得高端材質與工藝得以規模化應用。而社交媒體驅動的審美大眾化，則倒逼品牌將設計投入從「小眾定製」轉向「大眾共鳴」。</p><h3><strong>榜單説明</strong></h3><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_e01edc0ad2c64403acd0be2c21c2ab0e@5345065_oswg523868oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><h3><strong>免責聲明</strong></h3><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 高速 L3 自動駕駛要來了，華為計劃於今年推動落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263908157784196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 16:05:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 22 日，華為召開乾崑智能技術大會，集中發佈了一系列智能汽車解決方案。其中最大的驚喜，是華為乾崑智駕 ADS 4。</p><p>ADS 4 是一套系列化的解決方案，共有 4 個版本，最高階的是 ADS Ultra 旗艦版，可以實現高速 L3。它的發佈意味着行業終於窺見了自動駕駛的雛形，今後整車底盤、算法能力，甚至配套的車輛的保險形態，或許都將發生巨大的改變。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1922,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_e0bc23d097b5442f930eb430ba89ab40@6196343_oswg378130oswg1922oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為乾崑智能技術發佈會現場</p><p>從 L2 到 L3 的突破，有賴於華為在硬件、架構、底盤等層面進行的一系列的升級。</p><p>發佈會當天，華為推出了三款激光雷達：全方向量產高精度固態激光雷達、艙內激光視覺傳感器、分佈式毫米波雷達。高精度固態激光雷達體積更小，最小精度 3cm，能提升車輛正後方的感知能力；艙內激光視覺傳感器能提升遠距離小目標檢測能力，即使在夜晚光線不足的情況下，對於 30cm 高的小體積障礙物，AEB 也能做到 100 公里時速剎停；分佈式毫米波雷達，能提升對障礙物的檢測置信度和分辨率，應對雨霧塵天氣的能力也更強。這些傳感器蒐集的數據，會被用來訓練華為 WEWA 架構。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_8dafc51a2bf14087971b58f67844989d@6196343_oswg423133oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為乾崑智能技術發佈會現場</p><p>WEWA 架構基於華為昇騰 910B 芯片的 MDC 1000 計算平台運行，昇騰 910B 芯片高達 1000 TOPS 的算力為海量數據的實時處理，提供了強大支撐。與此同時，WEWA 架構與華為 XMC 數字底盤引擎間的協同，令 ADS 4 Ultra 版的反應更快、端到端時延降低 50%；通行效率提升 20%；緊急剎車率降低 30%。</p><p>WEWA 架構由雲端的世界引擎和車端的世界行為模型組成。</p><p>雲端的世界引擎通過擴散生成模型技術，生成各種高密度虛擬難例場景訓練車端世界行為模型，從而令 ADS 4 Ultra 版有望突破難例數據瓶頸；車端的世界行為模型是行業首個智駕原生基模型，能夠根據不同模態的數據理解駕駛環境，進而生成最優的駕駛決策。</p><p>眾所周知，人類在真實駕駛場景中，往往會遇到諸如「鬼探頭」、動物穿越道路、紅綠燈故障等各種 corner case。這些發生頻次不高，且種類繁多的特殊駕駛場景，無法通過傳統的自動駕駛代碼實現 100% 的覆蓋。</p><p>因此，華為 ADS 3.0 採用端到端架構，通過各種真實場景下的訓練，不斷優化大模型，使它對各種場景的應對能力越來越強。這也就是餘承東所説的「越開越好開」。</p><p>但這個架構存在個問題：一些罕見場景，由於數據樣本較少，大模型無法得到充分訓練，因而駕駛過程中若遇到罕見場景，很有可能出現決策困難或反應遲鈍等問題。</p><p>於是，華為 ADS 4 又推出了 WEWA 架構。 這個架構中的世界引擎能生成各種複雜的虛擬駕駛場景，在真實世界的 corner case 出現之前，車端世界行為模型就已經在這些虛擬場景中得到了充分的訓練。由於許多場景下的應對方法論，早已在一次次的訓練中被優化過，從而車端模型再遇到一些罕見場景時，便能更快地做出更合理的駕駛決策。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1919,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_64fd19f285494b59aecbd6b4f0224e59@6196343_oswg276063oswg1919oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為乾崑智能技術發佈會現場</p><p>有了更聰明的大腦，還需要更敏捷的四肢負責執行。華為 XMC 數字底盤引擎就是更敏捷的四肢。它與傳統汽車控制系統的不同之處在於，它是個全域融合架構。原本智駕域和車控域「各自為政」，如今 XMC 數字底盤通過一個集中式的決策規劃模塊將二者深度融合，從而整個架構的控制處理能力，較傳統汽車控制系統提升了 10 倍、可協同控制器件數提升了 5 倍。</p><p>這些是華為 ADS 4 Ultra 版實現高速 L3 商用的技術邏輯，首個高速 L3 的出現，無疑推動了整個產業的進步。但也有人質疑，在虛擬場景訓練下大規模訓練和驗證的高速 L3 是否真的有那麼可靠。有相關人員表示，虛擬場景和真實場景之間，有時候只有細微的差別，但有時候差別非常大。</p><p>更何況，大模型所生成的虛擬場景，很難説能夠完全覆蓋人類世界的 corner case。比如，大模型能夠生成 1000 個 corner case 去訓練車端 AI，但在真實世界，仍有可能存在第 1001 乃至更多 corner case 是目前尚未被人發現的。因此，在他看來，虛擬場景下的訓練和驗證的確應該做，但它更大的意義在於效率的提升，現階段的高速 L3 的技術價值，也要大於商業價值。</p><p>在發佈 ADS 4 的同一天，華為還發布了鴻蒙座艙 HarmonySpace 5。它能帶給用戶四大智能空間體驗：在出行空間，語音交互成功率提升至 85%，乾崑雲鵲垂域大模型可實現車輛問題專業問診；在音樂空間，HUAWEI SOUND 非凡系列支持 43 揚聲器配置，創造 7.5.10 超環繞聲場；在影視空間，16.1 英寸車載智慧屏配合"山海畫質"引擎，可將 720P 視頻提升至 1440P 觀感；在主題空間，可實現壁紙、屏保、氛圍燈等多元素智能聯動。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>探尋下一個顛覆性 AI 超級應用之道：2025 AI Partner 大會嘉賓超級金句來了！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265233315462920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 15:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4897,2084" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_f7df312effb94e04ae014ac729c15eec@5868219_oswg4817689oswg4897oswg2084_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>人工智能正以前所未有的速度重構全球商業格局，我們正迎來一個由 AI 超級應用驅動的新時代——這不僅是一場技術革命，更是商業思維的全方位進化。</p><p>2025 年 4 月 18 日，36 氪 2025 AI Partner 大會在上海模速空間成功舉辦。本屆大會以「Super App 來了」 為主題，圍繞 「Super App 來了」 和 「誰是下一個超級應用」 兩大核心議題，匯聚人工智能領域的專家學者、科技巨頭高管及行業先鋒，共同探討 AI 如何重構商業邏輯、重塑產業生態，並挖掘下一代超級應用的無限可能。</p><p>36 氪 CEO 馮大剛在致辭中表示，從 DeepSeek 的爆火，我們能夠看到，大眾傳播邏輯已經發生了深刻的變化。世界不再是平的，國家之間的關係以及商業運行的基礎規則都變了，無論中國民眾還是美國民眾都產生了巨大的不安全感。在這種心理下，任何可能引發「顛覆」的因素都會被無限放大，而科技毫無疑問是所有因素中我們最可以把握、最應該追求的那個關鍵變量。這種激烈的變化、超常的關注，就是構建品牌的最佳時機。</p><p>AI 超級應用的未來將如何演進？它還將為行業帶來哪些顛覆性變革？讓我們回顧大會嘉賓的精彩洞見——</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,2372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_a20780ec0be94ee693c31a7b98456806@5868219_oswg436772oswg1043oswg2372_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1842" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_c891f38f71cb4bfab101a0dc3d6a4039@5868219_oswg402765oswg1043oswg1842_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1926" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_ed6509908b854e17a41b89b26b6af610@5868219_oswg420843oswg1043oswg1926_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1794" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_65137230761c45c9bd86574f48cda224@5868219_oswg387376oswg1043oswg1794_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1520" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_8cd6d81e2bb54c1fbb22dac46a3fa9c6@5868219_oswg297096oswg1043oswg1520_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1317" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_75addbd7e17f4f0ea70fcd559b53b09a@5868219_oswg237342oswg1043oswg1317_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1491" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_5c26b1ab6d3149449c6b425ea88e641b@5868219_oswg298485oswg1043oswg1491_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1233" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_1caa004886704781a4afcb3bcee4e128@5868219_oswg239850oswg1043oswg1233_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b055bf62060048c396da2b9ca77c6644@5868219_oswg294817oswg1043oswg1575_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報告顯示：2024 年上海發生融資規模近千億元，‌張江科學城、臨港新片區貢獻 36%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265234831654660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 15:29:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，《科創申城·2024 上海科技企業投融資生態報告》（以下簡稱「報告」）在「2025 上海科創森林大會」（Tech-Forest Conference，簡稱 TFC）上正式發佈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_2a79b53c051740b7b31d881a34efeeda@5688585_oswg1371911oswg1266oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海科創森林大會啓幕</p><p>報告顯示，2024 年上海共發生融資事件 997 起，披露金額 966.38 億元，以 13.2% 的融資事件佔比和 15.4% 的金額佔比穩居國內頭部方陣。其中人工智能、生物醫藥、集成電路三大先導產業佔比超 56%，並首次實現人工智能融資數量超越集成電路，標誌着 AI 大模型、具身智能等前沿領域進入爆發期。</p><p>在上海區域分佈上，浦東新區以絕對優勢單極領跑，融資事件 353 起，佔據上海融資事件的四成，批露金額 408.53 億元，均位居榜首。張江科學城全年 226 起融資中 80% 集中於三大先導產業，形成了從基礎研究到產業化的完整鏈條。臨港新片區以 133 起融資成為新興增長極，集成電路領域融資佔比達 31.1%。</p><p>在階段分佈上，早期融資佔比顯著，臨港新片區天使輪、A 輪融資佔比達 77.8%。在投資機構方面，具有國資背景的投資佔比逆勢提升，參投事件佔比達 34.2%，未來產業基金、三大先導產業母基金聚焦「投早投小硬科技」，民營機構參與了七成融資事件，成為市場主力，顯現出強勁的韌性。‌</p><p>「硬科技」賽道領跑，共計 1376 家機構下注，硬科技投資佔比提升，折射出資本市場加速向新質生產力領域聚集的趨勢‌。資本加速佈局低空經濟、具身智能等未來賽道，同時資本向頭部企業集中，加速佈局半導體設備、精密儀器等國產替代賽道。</p><p>區域集聚效應凸顯，‌張江科學城、臨港新片區、漕河涇開發區和大零號灣成為活躍科創園區，其中‌張江科學城、臨港新片區兩大科創極核貢獻全市融資數量的 36%，同時徐匯和閔行大零號灣也在加速崛起。</p><p>此外，為深化科創服務生態網絡「張通社科創生態服務聯盟」在 TFC 大會上宣佈成立；20 餘家企業被授予「2025 科創生態合作伙伴」稱號；並聯合上海市科技成果轉化促進會共同發起「尋找下一個核爆力量」企業徵集活動，發掘和扶持一批具有顛覆性創新潛力和高成長性的科創企業。</p><p>隨着全球科技創新競爭加劇，早期科技成果轉化難、企業資源對接效率低等問題制約着中國硬科技的發展。為了加速硬科技產業化進程、構建企業全週期服務體系、共建創新長效機制，會上，張通社科創生態服務聯盟正式成立。該聯盟聯合政府園區、科技企業、投資機構及第三方服務機構，形成覆蓋技術研發、產業落地、資本對接的全鏈條服務體系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_24e81ffebc994e26a48b22b4f7782593@5688585_oswg1483334oswg1266oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">張通社科創生態服務聯盟成立</p><p>據悉，張通社科創生態服務聯盟由張通社、張江高科、交通銀行等 8 家單位共同發起，以張江為起點，輻射長三角，‌深化科創服務生態網絡，通過整合多方資源、促進科技成果轉化、服務區域發展戰略，打造開放協同的科創服務生態圈，為長三角乃至全國科技企業提供全生命週期支持，助力區域構建具有國際競爭力的科創生態。</p><p>「2025 上海科創森林大會」由上海市浦東新區科技和經濟委員會、上海市張江科學城建設管理辦公室指導，上海市科技成果轉化促進會、張江科學城科創產業服務中心、交通銀行科技金融中心（張江）、上海銀行浦東科技支行、上海量訊物聯技術有限公司支持，張通社聯合上海張江高科技園區開發股份有限公司共同主辦。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>轉讓持有頭部機器人股份基金的 LP 份額｜資情留言板第 160 期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265091770843272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 14:42:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>資產交易市場，信息瞬息萬變，消息真假難辨，即使買賣雙方花費大量的時間、精力，推動成交往往困難重重。為了能夠幫助買賣雙方更快速鏈接市場信息和潛在交易對手，避免不必要的投入與浪費，我們特地打造了這樣一檔欄目。</p><p>本文是這個欄目的第 160 期。如果你對本文提到的相關的交易線索感興趣，希望接觸這些潛在的交易對手，或者如果你手中直接握有希望交易的資金或者資產，歡迎與我們聯繫。（郵箱：zcjy@36kr.com）&nbsp;</p><p>今年，我們將於 4 月內舉行一次人形機器人行業的小型私密沙龍，邀請行業企業和專家參與，如感興趣請聯繫 zcjy@36kr.com，有少量名額開放。</p><h2><strong>一、本月新增</strong></h2><h2><strong>1、轉讓量子儀器領域頭部公司 LP 份額</strong></h2><p>交易價格：面談</p><p>當前輪次：Pre-IPO 輪</p><p>資產規模：約 3000 萬人民幣份額</p><p>交易方式：LP 份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>2、轉讓濟南衞星產業發展集團有限公司老股</strong></h2><p>濟南衞星建設有衞星工廠總投資 4.5 億，已通過發改委審批，工廠處於交付驗收階段。</p><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：3900 萬人民幣份額&nbsp;</p><p>交易方式： 顯名股東份額轉讓</p><h2><strong>3、轉讓雲深處公司老股基金 LP 份額</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：3000-5000 萬人民幣份額&nbsp;</p><p>交易方式： 顯名股東的 LP 份額轉讓</p><h2><strong>4、求購字節跳動公司股份（預期估值 3000 億美元）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：3000 萬美元份額，可以接受有結構，但結構需要無費用</p><p>聯繫方式：<a href="mailto:zcjy@36kr.com">zcjy@36kr.com</a></p><h2><strong>5、求購字節科技公司股份（預期估值 2800-3000 億美元）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：1-2 億美元份額，可以接受有結構</p><p>聯繫方式：<a href="mailto:zcjy@36kr.com">zcjy@36kr.com</a></p><h2><strong>6、轉讓 shein 公司股份（預期估值 600 億美元）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：600 萬美元份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>7、轉讓持有智元機器人股份的 LP 份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：1.5 億人民幣</p><p>交易方式：LP 份額，有管理費和 carry</p><h2><strong>8、轉讓浪潮雲公司老股份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：7000 萬人民幣份額&nbsp;</p><p>交易方式：&nbsp;顯名股東份額轉讓</p><h2><strong>9、轉讓持有貨拉拉股份的 LP 份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：200 萬美金份額&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份額，無管理費和 carry</p><h2><strong>10、轉讓持有沃飛長空科技股份的基金 LP 份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：約 6000 萬份額&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份額，有管理費和 carry</p><h2><strong>11、轉讓持有艾佛光通股份的基金 LP 份額（預期估值約 66 億）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：約 6000 萬份額&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份額，有管理費和 carry</p><h2><strong>12、轉讓持有智元機器人股份的基金 LP 份額（預期估值約 150 億）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：約 6000 萬份額&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份額，有管理費和 carry</p><h2><strong>13、轉讓持有 Rokid 股份的基金 LP 份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：約 5000 萬人民幣份額&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份額，有管理費和 carry</p><h2><strong>14、求購銀河通用公司股份（預期估值面談）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面談</p><p>交易額度：3000-5000 萬人民幣</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>15、求購宇樹科技公司股份（預期估值 100 億）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：5000 萬人民幣份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>16、求購雲深處科技公司股份（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：3000 萬人民幣份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>17、求購宇樹科技公司股份（預期估值 100-120 億）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：2000-3000 萬人民幣份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>18、求購宇樹科技公司股份（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：2000 萬人民幣份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>二、資產求購</strong></h2><h2><strong>1、求購人形機器人領域公司股份（預期估值面談）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面談</p><p>交易額度：單一項目約 2000-3000 萬人民幣</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>2、求購長鑫存儲老股（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家&nbsp;</p><p>交易價格：預期估值面議，按照市場公允價格</p><p>資產規模：3000-4000 萬人民幣</p><p>交易方式：要求顯名股東</p><h2><strong>3、尋求醫療器械上下游併購標的（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家&nbsp;</p><p>交易價格：預期估值面議，要求有盈利</p><p>併購要求：1、江蘇省內（蘇錫常大市內更優）2、疼痛治療耗材、介入治療耗材（含內鏡）、外科手術耗材、創面創新治療耗材、麻醉類等生命支持耗材等與林華業務相關的六大領域；3、有源也考慮，以耗材為主（兼設備系統），影像大設備除外；4、有核心團隊全職投入。</p><p>交易方式：3000-5000 萬投資實現至少 51% 控股，提供 1-2 億資金和免費的辦公室及廠房，通過公司 300 家壁壘商和 3000+經銷商為企業提供渠道網絡。</p><h2><strong>4、尋求小家電領域上下游併購標的（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家&nbsp;</p><p>交易價格：預期估值面議，20 億之內</p><p>併購要求：要求有盈利</p><p>交易方式：控股併購、現金併購，也考慮戰略投資</p><h2><strong>5、求購人型機器人領域老股（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家&nbsp;</p><p>交易價格：預期估值面議，按照市場價格</p><p>資產規模：2000 萬-3000 萬人民幣</p><p>交易方式：優先顯名轉讓份額</p><h2><strong>6、求購智元機器人公司股份（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：3000-5000 萬人民幣份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>7、求購摩爾線程公司股份（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：2000 萬人民幣份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>8、求購星動紀元機器人公司股份（預期估值面議）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值面議</p><p>交易額度：3000-5000 萬人民幣份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>9、求購小紅書公司股份（預期估值不高於 200 億）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值不高於 200 億</p><p>交易額度：3000-5000 萬美金</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>10、求購字節顯名股份（預期估值不高於 2250 億）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值不高於 2250 億</p><p>交易額度：5000 萬美金</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>11、求購字節顯名股份（預期估值 2300 億）</strong></h2><p>買家性質：直接買家</p><p>交易價格：預期估值不高於 2300 億</p><p>交易額度：2000-3000 萬美金</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>&nbsp;三、 資產出讓/增資</strong></h2><h2><strong>1、轉讓創新藥領域生成式 Ai 頭部企業專項基金 LP 份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：1000 萬人民幣份額&nbsp;</p><p>交易方式：管理費 2%，carry20%&nbsp;</p><p>其他説明：LP 份額，一層結構</p><h2><strong>2、轉讓商業航天頭部企業老股份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：5000 萬人民幣份額&nbsp;</p><p>交易方式： 顯名股東份額轉讓</p><h2><strong>3、轉讓 UHMWPE 高強度纖維賽道頭部項目專項基金 LP 份額（預期估值 38 億人民幣）</strong></h2><p>資產亮點：公司生產的 UHMWPE 高強度纖維，填補了此產品國內空白。此前同類材料全世界只有荷蘭帝斯曼與美，國霍尼韋爾可以生產，目前公司在產品性能、生產技術、環保、成本等全方面已實現全面超越。產銷均為行業世界絕對龍頭。</p><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：38 億人民幣&nbsp;</p><p>資產規模：3000 萬人民幣份額&nbsp;</p><p>交易方式：管理費 2%，carry20%&nbsp;</p><p>其他説明：LP 份額，一層結構</p><h2><strong>4、轉讓智能駕駛頭部企業縱目駕駛專項基金 LP 份額</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：投前 90 億人民幣&nbsp;</p><p>當前輪次：Pre-IPO 輪&nbsp;</p><p>資產規模：2000 萬人民幣份額&nbsp;</p><p>交易方式：管理費 2%，carry20%&nbsp;</p><p>其他説明：LP 份額，一層結構，顯名直投</p><h2><strong>5、轉讓半導體硅片領域頭部企業股份（預期估值面談）</strong></h2><p>資產介紹：公司擁有國內技術和規模領先的 200mm 半導體硅片生產基地，以及行業內先進的 300mm 半導體硅片全自動智能化生產線，已成為中國大陸大尺寸硅片生產與銷售的領先企業之一。</p><p>交易價格：預期估值面談</p><p>資產規模：約 1500 萬人民幣份額</p><p>交易方式：LP 份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>6、轉讓持有小紅書股份的基金 LP 份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：約 450 萬美金份額&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份額，有管理費和 carry</p><h2><strong>7、轉讓持有貨拉拉股份的 LP 份額（預期估值面議）</strong></h2><p>賣家性質：直接賣家&nbsp;</p><p>交易價格：面議</p><p>資產規模：200 萬美金份額&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份額，無管理費和 carry</p><h2><strong>8、轉讓 OS 國產操作系統頭部企業 LP 份額（預期估值約 33 億人民幣）</strong></h2><p>交易價格：預期估值約 33 億人民幣</p><p>當前輪次：Pre-IPO 輪</p><p>資產規模：約 5000 萬人民幣份額</p><p>交易方式：LP 份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>9、轉讓半導體頭部企業 LP 份額（面談）</strong></h2><p>交易價格：面談</p><p>當前輪次：Pre-IPO 輪</p><p>資產規模：約 5000 萬人民幣份額</p><p>交易方式：LP 份額</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>10、轉讓 Shein 公司股份（預期估值約 500 億美元）</strong></h2><p>交易價格：預期估值約 500 億美元</p><p>當前輪次：Pre-IPO 輪</p><p>資產規模：約 3000 萬美元份額</p><p>交易方式：顯名 SPV 份額，可以拆分</p><p>聯繫方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>**</strong></h2><p>説明 1</p><p>需要説明的是：「資情留言板」欄目的相關信息均為動態信息，可能因市場情況變化或者交易完成而失效。36 氪僅提供相關交易信息，具體交易需交易相關方另行協商並簽署有關協議，交易各方必須依靠自己的法律、審計和稅務專家的專業知識來處理法律、監管、審計和稅務問題，36 氪無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p>諮詢更多份額請聯繫：zcjy@36kr.com</p><p>説明 2</p><p>2021 年 6 月開始，36 氪資情留言板上線，已發佈 159 期內容。</p><p>第 1 期：《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1277884127217416">轉讓字節跳動老股、求購估值 5 億元以內的保險科技類標的｜資情留言板第 1 期</a>》</p><p>第 2 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1291631775156616">《 持有《個人本外幣兌換特許業務經營許可證》（全國僅 65 張）公司股權轉讓，市場價格求購字節跳動、Shein、小紅書股份｜資情留言板第 2 期 》</a></p><p>第 3 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1317158918867458">《 一手賣家轉讓持有字節跳動股份的單標基金份額，市場價格求購大疆、地平線股份｜資情留言板第 3 期》</a></p><p>第 4 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1327352884123908">《轉讓商湯科技股份，直接買家求購大疆股份（綜合成本不高於 185 億美元）｜資情留言板第 4 期》</a>。</p><p>第 5 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1338356062427401">《轉讓喜馬拉雅股份，轉讓持有互聯網視聽許可證（基本涵蓋所有業務）公司股權｜資情留言板第 5 期》</a></p><p>第 6 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1348269397154052">《轉讓商湯、Impossible Foods、Strip 老股，求購大疆、極兔、地平線股份｜資情留言板第 6 期》</a></p><p>第 7 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1358232131404934">《轉讓中星微、華氏醫藥老股，求購地平線、小紅書、大疆股份｜資情留言板第 7 期》</a></p><p>第 8 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1368060909482117">《轉讓菜鳥網絡、地平線、集創北方股份；求購 Tims 咖啡、小紅書、大疆股份｜資情留言板第 8 期》</a></p><p>第 9 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1378147207265664">《轉讓香港主板某上市公司殼等股份，求購喜茶、得物、Paytm、貨拉拉等股份｜資情留言板第 9 期》</a></p><p>第 10 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1388213970025224">《轉讓喜馬拉雅、能鏈集團等股份；求購京頤、大疆、元氣森林等股份｜資情留言板第 10 期》</a></p><p>第 11 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1398089461807872">《求購極兔速遞、地平線、小紅書等股份，轉讓大疆等公司股份｜資情留言板第 11 期》</a></p><p>第 12 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1408254496707971">《求購得物、小紅書、SHEIN 股份；轉讓大疆、速遞物流頭部公司股份｜資情留言板第 12 期》</a></p><p>第 13 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1417859267083651">《求購小紅書、地平線、得物股份；轉讓喜馬拉雅、大疆、同城貨運某頭部公司股份｜資情留言板第 13 期》</a></p><p>第 14 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1437689795640962">《求購微牛證券、小紅書公司股份；轉讓中星微、大疆、持有教育類視聽證某公司股份｜資情留言板第 14 期》</a></p><p>第 15 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1447717278967682">《轉讓持有 Space X 股份的基金 LP 份額（按 940 億美元估值計算）；某家族辦公室尋求得物、微牛證券股份｜資情留言板第 15 期》</a></p><p>第 16 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1457874440447881">《轉讓持有 Space X、飛驤科技、中星微等公司股份的基金份額；求購得物股份｜資情留言板第 16 期》</a></p><p>第 17 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1467631889976322">《某家族辦公室求購得物股份；轉讓持有飛驤科技、Space X 股份的基金份額｜資情留言板第 17 期》</a></p><p>第 18 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1477502150046471">《轉讓香港創業板某上市殼公司（地產板塊）股份；求購小紅書股份｜資情留言板第 18 期》</a></p><p>第 19 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1487237997412485">《某知名家電上市公司尋求併購標的，轉讓某頭部商業地產公司老股｜資情留言板第 19 期》</a></p><p>第 20 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1497161276160135">《轉讓持有 Epic Games 股份的單項股權基金份額；某知名母嬰平台旗下垂直電商業務尋求產業併購｜資情留言板第 20 期》</a></p><p>第 21 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1507335103975425">《轉讓持有中星微、商湯科技股份的專項基金份額；某家族辦公室尋求 Discord、Neuralink、Toss 等股份｜資情留言板第 21 期》</a></p><p>第 22 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1517466949380869">《某知名母嬰平台旗下垂直電商業務尋求出售機會；轉讓中星微、商湯科技專項基金份額｜資情留言板第 22 期》</a></p><p>第 23 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1526819961777794">《轉讓某知名食品飲料賽道頭部公司股份（按最新估值約八折計算）、轉讓 Upbit 老股｜資情留言板第 23 期》</a></p><p>第 24 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1536887060975878">《某知名母嬰平台旗下垂直電商業務尋求出售機會；轉讓某知名食品飲料賽道頭部公司股份｜資情留言板第 24 期》</a></p><p>第 25 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1546844074535169">《轉讓國內某 TOP 跨境物流服務商老股、某知名食品飲料賽道頭部公司股份｜資情留言板第 25 期》</a></p><p>第 26 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1556807793725062">《轉讓持有 Space X 股份的專項基金 LP 份額、某知名食品飲料賽道頭部公司股份｜資情留言板第 26 期》</a></p><p>第 27 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1566733202624133">《轉讓 Space X 股份、護膚品牌 AnesSens 代理權、某知名食品飲料賽道頭部公司股份｜資情留言板第 27 期》</a></p><p>第 28 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1576652946361091">《轉讓持有 Neuralink、Space X 股份的專項基金 LP 份額；護膚品牌 AnesSens 代理權轉讓｜資情留言板第 28 期》</a></p><p>第 29 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1587347581127433">《轉讓持有龍頭封測企業 QZKJ 股份、Neuralink 股份、Space X 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 29 期》</a></p><p>第 30 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1606269802367488">《轉讓持有 Neuralink、Open Sea、Space X 股份的專項基金份額，轉讓艾博生物老股｜資情留言板第 30 期》</a></p><p>第 31 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1616482907008520">《某知名母嬰平台旗下垂直電商業務尋求產業併購；轉讓持有 Neuralink、Space X 股份的專項基金份額｜資情留言板第 31 期》</a></p><p>第 32 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1626139209463556">《轉讓某知名食品飲料賽道頭部公司股份；轉讓持有 Discord、Epic Games 股份的專項基金份額｜資情留言板第 32 期》</a></p><p>第 33 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1636328946229126">《轉讓持有 Neuralink、Space X、某智能終端電子芯片 ZXW 股份的專項基金份額｜資情留言板第 33 期》</a></p><p>第 34 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1646173976109959">《轉讓持有 Animoca Brands、某國產 GPGPU、某密碼技術龍頭公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 34 期》</a></p><p>第 35 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1656742227261576">《轉讓持有 Blockdaemon、Space X、某龍頭密碼公司、Neuralink 股份的基金份額｜資情留言板第 35 期》</a></p><p>第 36 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1666174507128836">《轉讓持有文遠知行、Space X、某智能終端電子芯片 ZXW 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 36 期》</a></p><p>第 37 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1676524003157253">《轉讓持有 Space X、Epic Games、某龍頭封測企業 QZKJ 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 37 期》</a></p><p>第 38 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1686615381376772">《轉讓持有 Space X、某智能終端電子芯片 ZXW、文遠知行股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 38 期》</a></p><p>第 39 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1695404923498114">《轉讓持有 Shein、途虎養車、某頭部智能駕駛公司等股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 39 期》</a></p><p>第 40 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1705723293144839">《轉讓持有 SpaceX、Shein、某頭部智能駕駛公司專項基金 LP 份額｜資情留言板第 40 期》</a></p><p>第 41 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1715459202249480">《轉讓持有 Animoca Brands、Discord、某龍頭封測公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 41 期》</a></p><p>第 42 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1725488387980545">《轉讓持有 Space X、Epic Games、某國產 GPGPU 龍頭公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 42 期》</a></p><p>第 43 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1734953390390537">《轉讓持有 Shein、Discord 股份的專項基金份額；求購 Space X 股份（500 萬美元以上需求）｜資情留言板第 43 期》</a></p><p>第 44 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1745981826068358">《轉讓某全球知名物流服務商、某食品飲料賽道頭部公司老股；求購 Space X 股份｜資情留言板第 44 期》</a></p><p>第 45 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1755786870718084">《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部智能駕駛公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 45 期》</a></p><p>第 46 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1764960240384256">《轉讓持有 Space X、Shein 公司股份的專項基金份額；護膚品牌 AnesSens 代理權轉讓｜資情留言板第 46 期》</a></p><p>第 47 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1775051861412232">《轉讓持有 Space X、Discord、某頭部智能駕駛公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 47 期》</a></p><p>第 48 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1784806224858503">《轉讓持有 Space X、Cybereason 公司股份的專項基金份額；求購 Flexport 股份｜資情留言板第 48 期》</a></p><p>第 49 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1795407331836163">《轉讓持有 Shein、Space X、某知名食品飲料賽道頭部公司股份的專項基金份額｜資情留言板第 49 期》</a></p><p>第 50 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1805356388008961">《轉讓持有 Space X 股份的基金 LP 份額、驢奶護膚品牌 AnesSens 代理權｜資情留言板第 50 期》</a></p><p>第 51 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1814451335939456">《轉讓某互聯網物流行業、知名食品飲料賽道、自動駕駛領域等頭部公司老股｜資情留言板第 51 期》</a></p><p>第 52 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1825134672496133">《轉讓持有 Space X、Shein 股份的基金份額，某頭部智能駕駛、物流公司老股轉讓｜資情留言板第 52 期》</a></p><p>第 53 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1834219714486787">《轉讓持有 Space X、Discord、某頭部機器人、雙碳公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 53 期》</a></p><p>第 54 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1844355176221573">《轉讓持有 Neuralink、Space X、某頭部自動駕駛公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 54 期》</a></p><p>第 55 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1853772342759048">《轉讓持有 Neuralink、某頭部自動駕駛、碳酸鋰公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 55 期》</a></p><p>第 56 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1865006619136512">《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部自動駕駛公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 56 期》</a></p><p>第 57 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1874062900677769">《轉讓持有 Neuralink、某頭部芯片、商業航天公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 57 期》</a></p><p>第 58 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1884787991833732">《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部汽車、雙碳領域等公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 58 期》</a></p><p>第 59 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1893678719160836">《轉讓持有 Space X、Neuralink、某知名食品飲料賽道頭部公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 59 期》</a></p><p>第 60 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1904408157972873">《轉讓持有 Space X、Neuralink、某頭部物流及汽車領域公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 60 期》</a></p><p>第 61 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1914429503311877">《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部氫能、自動駕駛等公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 61 期》</a></p><p>第 62 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1924326637288194">《轉讓持有 Neuralink、Shein、Discord 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 62 期》</a></p><p>第 63 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1933426489624960">《求購國內一線美元基金 LP 份額 ；轉讓持有 Space X、Neuralink 的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 63 期》</a></p><p>第 64 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1953994189166726">《求購 Neuralink 老股 ；轉讓持有 Space X、某食品飲料頭部公司的基金份額｜資情留言板第 64 期》</a></p><p>第 65 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1964156597611011">《求購極兔、小紅書老股；轉讓持有 Space X、某自動駕駛頭部公司的基金份額｜資情留言板第 65 期》</a></p><p>第 66 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1974011563712899">《求購 Neuralink、小紅書老股；轉讓持有 Shein、某氫能頭部公司股份的基金份額｜資情留言板第 66 期》</a></p><p>第 67 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1983915551032576">《轉讓持有 Neuralink、Shein 公司股份的基金份額；求購極兔、小紅書老股｜資情留言板第 67 期》</a></p><p>第 68 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1993784431145475">《轉讓持有 Space X、Discord 公司股份的基金份額；求購 Neuralink、小紅書老股｜資情留言板第 68 期》</a></p><p>第 69 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2003816544309382">《求購 Space X、小紅書老股；轉讓持有 Neuralink、某頭部物流公司股份的基金份額｜資情留言板第 69 期》</a></p><p>第 70 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2013638157730312">《轉讓持有 Space X、Neuralink、某頭部自動駕駛公司股份的基金份額｜資情留言板第 70 期》</a></p><p>第 71 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2023681544400136">《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部物流公司股份的專項基金份額｜資情留言板第 71 期》</a></p><p>第 72 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2033420631223553">《求購 OpenAI 股份（ChatGPT 的母公司）；轉讓持有 Space X、Shein 公司股份的基金份額｜資情留言板第 72 期》</a></p><p>第 73 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2043326810491907">《求購 OpenAI、Neuralink 股份；轉讓持有 Space X、Shein 公司股份的基金份額｜資情留言板第 73 期》</a></p><p>第 74 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2053224417636869">《轉讓持有 OpenAI、Shein 公司股份的基金份額；求購 Space X、Neuralink 老股｜資情留言板第 74 期》</a></p><p>第 75 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2062958054920072">《求購 Space X、Neuralink 老股；轉讓持有 Shein、某頭部物流公司股份的基金份額｜資情留言板第 75 期》</a></p><p>第 76 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2073220743232648">《求購 Space X、Neuralink 老股；轉讓持有 Shein、OpenAI 的基金份額｜資情留言板第 76 期》</a></p><p>第 77 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2082911478493955">《轉讓持有 OpenAI、某頭部物流公司的基金份額；求購 Space X、Neuralink 老股｜資情留言板第 77 期》</a></p><p>第 78 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2093033295446149">《求購 Space X、Neuralink 老股；轉讓持有 Shein、某頭部物流公司的基金份額｜資情留言板第 78 期》</a></p><p>第 79 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2112625351887237">《轉讓持有 Space X、Neuralink、OpenAI、某頭部自動駕駛公司的專項基金份額｜資情留言板第 79 期》</a></p><p>第 80 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2122439613073800">《求購 Neuralink 老股；轉讓持有 OpenAI、Space X、某頭部物流公司的專項基金份額｜資情留言板第 80 期》</a></p><p>第 81 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2132613012925446">《求購 Space X、Neuralink 老股；轉讓持有 Shein、某頭部自動駕駛公司的基金份額｜資情留言板第 81 期》</a></p><p>第 82 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2142445875446279">《轉讓持有 Space X、Neuralink、Shein、某頭部物流公司的專項基金份額｜資情留言板第 82 期》</a></p><p>第 83 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2152151366717952">《轉讓持有 Space X、OpenAI、Discord、某頭部物流公司的專項基金份額｜資情留言板第 83 期》</a></p><p>第 84 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2162341785694473">《求購 Neuralink、Space X 老股；轉讓持有 OpenAI、某自動駕駛公司的基金份額｜資情留言板第 84 期》</a></p><p>第 85 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2172248012992773">《轉讓持有 Space X、Shein、OpenAI、某自動駕駛公司的專項基金份額｜資情留言板第 85 期》</a></p><p>第 86 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2182121328277504">《轉讓持有 OpenAI、Space X、Discord、某自動駕駛公司的專項基金份額｜資情留言板第 86 期》</a></p><p>第 87 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2192114415485317">《轉讓持有 Space X、Neuralink、Shein、某頭部物流公司的專項基金份額｜資情留言板第 87 期》</a></p><p>第 88 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2201946256796549">《求購 Open AI 老股；轉讓持有 Space X、Neuralink、Shein 的專項基金份額｜資情留言板第 88 期》</a></p><p>第 89 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2211741658756484">《求購 Space X、Open AI 老股；轉讓持有 Neuralink、某頭部自動駕駛公司的基金份額｜資情留言板第 89 期》</a></p><p>第 90 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2221758417404548">《求購 Open AI、醫療大健康類資產；轉讓持有 Space X、Neuralink 的基金份額｜資情留言板第 90 期》</a></p><p>第 91 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2231964007624322">《轉讓持有 Space X、Discord、Shein 的基金份額；求購 Open AI、醫療大健康類資產｜資情留言板第 91 期》</a></p><p>第 92 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2251668094791300">《求購 Space X、Open AI 老股；轉讓持有 Neuralink、Shein 的基金份額｜資情留言板第 92 期》</a></p><p>第 93 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2261384425107080">《求購 Space X、Open AI 老股；轉讓持有 Neuralink、Shein 的基金份額｜資情留言板第 93 期》</a></p><p>第 94 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2271402958036740">《求購 Space X、Open AI 老股；轉讓持有 Neuralink、Discord 的基金份額｜資情留言板第 94 期》</a></p><p>第 95 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2281294735022081">《轉讓持有 Open AI、Neuralink、Discord 與某頭部機器人公司的基金份額｜資情留言板第 95 期》</a></p><p>第 96 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2290992515127044">《求購 Open AI、Space X 老股；轉讓持有 Shein、Discord 公司的專項基金份額｜資情留言板第 96 期》</a></p><p>第 97 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2300816066653192">《轉讓持有 Space X、Open AI、Shein、Neuralink 公司的專項基金份額｜資情留言板第 97 期》</a></p><p>第 98 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2310985178803712">《求購 Space X、Neuralink、Open AI 股份；轉讓 500 億美元估值的 Shein 老股｜資情留言板第 98 期》</a></p><p>第 99 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2320926749918341">《轉讓 Space X、Open AI、某 500 億美元估值的 Shein 老股份額｜資情留言板第 99 期》</a></p><p>第 100 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2329231138627205">《轉讓 Space X、菜鳥網絡、約 200 萬美元額度的 Open AI 老股份額｜資情留言板第 100 期》</a></p><p>第 101 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2340604657618433">《轉讓 Space X、菜鳥網絡、Open AI 老股份額｜資情留言板第 101 期》</a></p><p>第 102 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2350465130813955">《轉讓 Animoca Brands、Open AI、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 102 期》</a></p><p>第 103 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2360470848863746">《轉讓 Neuralink、Open AI、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 103 期》</a></p><p>第 104 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2369648059706247">《求購 Shein、元氣森林股份；轉讓 Neuralink、Open AI 股份｜資情留言板第 104 期》</a></p><p>第 105 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2380255544536065">《求購 Open AI 股份；轉讓 Shein、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 105 期》</a></p><p>第 106 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2389495610364547">《求購 Shein、Open AI 股份；轉讓 Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 106 期》</a></p><p>第 107 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2399270604480134">《求購菜鳥網絡老股；轉讓 Neuralink、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 107 期》</a></p><p>第 108 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2409860518224647">《求購 Neuralink、元氣森林公司股份；轉讓 Animoca Brands、Open AI 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 108 期》</a></p><p>第 109 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2419787613758472">《求購喜茶股份；轉讓中科富海、Shein、Open AI 基金 LP 份額｜資情留言板第 109 期》</a></p><p>第 110 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2429655630696834">《求購菜鳥、比亞迪半導體股份；轉讓 Shein、Open AI 基金 LP 份額｜資情留言板第 110 期》</a></p><p>第 111 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2438931564384901">《求購小紅書股份；轉讓 Neuralink、OpenAI、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 111 期》</a></p><p>第 112 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2449552473069443">《求購喜茶、小紅書、比亞迪半導體股份；轉讓大疆創新股份｜資情留言板第 112 期》</a></p><p>第 113 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2469298519955329">《求購小紅書、OpenAI 股份；轉讓 Neuralink 專項基金 LP 份額、大疆創新股份｜資情留言板第 113 期》</a></p><p>第 114 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2479274329085832">《求購 OpenAI 股份；轉讓 Animoca Brands、Discord 股份專項基金 LP 份額｜資情留言板第 114 期》</a></p><p>第 115 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2488605245249665">《求購菜鳥網絡老股、小紅書股份；轉讓某頭部生物公司股份、互聯網醫療企業老股、Neuralink 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 115 期》</a></p><p>第 116 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2498445508974471">《求購小紅書、喜茶股份；轉讓持有 Shein 份額的基金 LP 份額｜資情留言板第 116 期》</a></p><p>第 117 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2509054117331203">《求購 OpenAI 公司股份；轉讓持有 Animoca Brands 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 117 期》</a></p><p>第 118 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2519052482979336">《求購比亞迪半導體公司股份；轉讓持有 Discord 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 118 期》</a></p><p>第 119 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/sV_tqrxzE9KH6DYraA6i_g">《求購小紅書、Space X 股份；轉讓持有 Animoca Brands 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 119 期》</a></p><p>第 120 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2538716575753989">《求購 Shein 公司股份；轉讓某自動駕駛領域頭部公司 2000 萬美元老股｜資情留言板第 120 期》</a></p><p>第 121 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2548633435740550">《求購比亞迪半導體股份；轉讓持有 DJI 股份、Cohere 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 121 期》</a></p><p>第 122 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2557976476310916?channel=copy_url">《求購 Neuralink 公司股份；轉讓某自動駕駛領域頭部公司 2000 萬美元老股｜資情留言板第 122 期<strong>》</strong></a></p><p>第 123 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/8Z_eQX8Q10dvcoD0tpfMHQ">《求購地平線股份；轉讓持有 Discord 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 123 期》</a></p><p>第 124 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2578472678630789">《尋求護膚品、美妝等賽道併購標的；轉讓光學器件產品研發、製造和銷售商公司老股｜資情留言板第 124 期》</a></p><p>第 125 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2588256386873984?channel=copy_url">《尋求電子信息賽道併購標的；尋求護膚品、美妝等賽道併購標的｜資情留言板第 125 期》</a></p><p>第 126 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2598366766758787">《尋求文旅賽道併購標的；尋求護膚品、美妝等賽道併購標的｜資情留言板第 126 期》</a></p><p>第 127 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2607499254609153">《尋求辦公軟件賽道併購標的；尋求電子信息賽道併購標的｜資情留言板第 127 期》</a></p><p>第 128 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2617428246714496">《尋求護膚品、美妝等賽道併購標的；轉讓合源生物公司老股｜資情留言板第 128 期》</a></p><p>第 129 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2626418763152521">《求購藍箭航天老股；尋求辦公軟件賽道併購標的｜資情留言板第 129 期》</a></p><p>第 130 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/bSZCXb_Nv6wfKk2Y83GhbA">《轉讓 Space X、Shein 股份；尋求文旅賽道併購標的｜資情留言板第 130 期》</a></p><p>第 131 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2657609599582465">《尋求護膚品、美妝賽道併購標的；轉讓持有 Space X 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 131 期》</a></p><p>第 132 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2677421269890563">《求購比亞迪半導體股份；轉讓某頭部茶飲連鎖企業的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 132 期》</a></p><p>第 133 期<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2695914338708872?channel=copy_url">:《求購 xAI 股份；轉讓某頭部人型機器人老股份額｜資情留言板第 133 期》</a></p><p>第 134 期:《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2717282174056577?channel=copy_url">求購智元機器人股份；尋求新能源上下游賽道併購標的｜資情留言板第 134 期》</a></p><p>第 135 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2735576770275842?channel=copy_url">《轉讓無晶圓廠芯片設計企業專項基金 LP 份額；求購星動紀元機器人股份｜資情留言板第 135 期》</a></p><p>第 136 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2755592122628865?channel=copy_url">《尋求滷味食品、連鎖餐飲板塊併購標的；尋求精密製造領域板塊併購標的｜資情留言板第 136 期》</a></p><p>第 137 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/G_UpXoJz9mLcos-EegannQ">《轉讓喜茶專項基金 LP 份額；尋求智能傳感板塊併購標的丨資情留言板第 137 期》</a></p><p>第 138 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2796326631059080?channel=copy_url">《<strong>轉讓智能駕駛頭部企業專項基金 LP 份額；轉讓某母嬰電商企業份額｜資情留言板第 138 期》</strong></a></p><p>第 139 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2816376053762568?channel=copy_url">《<strong>尋求智慧城市板塊併購標的；求購上海微電子股份｜資情留言板第 139 期》</strong></a></p><p>第 140 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2836215354231426">《尋求汽車領域上下游併購標的；轉讓伺服電機領域頭部企業股份｜資情留言板第 140 期》</a></p><p>第 141 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2855894553693064?channel=copy_url">《求購人型機器人領域老股；轉讓腫瘤免疫治療藥物領域頭部企業股份｜資情留言板第 141 期》</a></p><p>第 142 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2875878933287305">《求購小紅書股份；轉讓雙特異性抗體藥物領域頭部企業股份｜資情留言板第 142 期》</a></p><p>第 143 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2895397176302468">《求購阜陽欣奕華材料公司股份；尋求小家電領域上下游併購標的｜資情留言板第 143 期》</a></p><p>第 144 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2914682117806723?channel=copy_url">《<strong>尋求直播帶貨 MCN 併購標的；尋求醫療器械上下游併購標的｜資情留言板第 144 期》</strong></a></p><p>第 145 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2935408242629510?channel=copy_url">《<strong>尋求生物醫藥上下游併購標的；尋求伺服電機上下游標的｜資情留言板第 145 期》</strong></a></p><p>第 146 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2964763593969921?channel=copy_url">《<strong>求購長鑫存儲老股；轉讓創新藥領域生成式 Ai 頭部企業專項基金 LP 份額｜資情留言板第 146 期》</strong></a></p><p>第 147 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/HsbctABTGdalKnKm4e4vLQ">《求購 Shopee 老股；轉讓頭部境內外一體化國家糧油交易平台企業基金 LP 份額｜資情留言板第 147 期》</a></p><p>第 148 期：《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3004669087752194?channel=copy_url">求購星動紀元公司股份；求購人形機器人公司股份｜資情留言板第 148 期</a><strong>》</strong></p><p>第 149 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3025846948816134">《求購摩爾線程股份；轉讓半導體光刻機頭部企業 LP 份額｜資情留言板第 149 期》</a></p><p>第 150 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3044123122535049?channel=copy_url">《求購智元機器人股份；轉讓半導體光刻機頭部企業 LP 份額｜資情留言板第 150 期》</a></p><p>第 151 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3064139993212036">《求購摩爾線程股份；轉讓 OS 國產操作系統頭部企業 LP 份額｜資情留言板第 151 期》</a></p><p>第 152 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3084085058419080">《轉讓 OS 國產操作系統頭部企業 LP 份額，求購字節顯名股份｜資情留言板第 152 期》</a></p><p>第 153 期：《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/preview/46ZiUoaa06radzT8R_1vOeDn1B-WA6qvra6PG7iKMXiQy1ejzdUbdMk0BoMbLJ7M">轉讓高性能通用 GPU 芯片頭部企業 LP 份額；求購小紅書股份｜資情留言板第 153 期</a>》</p><p>第 154 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3122889301104903">《求購宇樹科技公司股份；求購摩爾線程公司股份｜資情留言板第 154 期》</a></p><p>第 155 期:《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3163016081713920?channel=copy_url">轉讓半導體頭部企業 LP 份額；求購宇樹科技等多家人形機器人公司股份｜資情留言板第 155 期</a><strong>》</strong></p><p>第 156 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3182929043477890">《求購雲深處科技股份；求購宇樹科技股份｜資情留言板第 156 期》</a></p><p>第 157 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3202673173242371?channel=copy_url">《<strong>求購銀河通用公司股份；求購雲深處科技股份｜資情留言板第 157 期》</strong></a></p><p>第 158 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3223005426617221">《求購銀河通用股份；求購宇樹科技股份｜資情留言板第 158 期》</a></p><p>第 159 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/zMqtgfjt2eTrCwZ33q1v5w">《求購智元機器人老股；求購宇樹科技公司股份｜資情留言板第 159 期》</a></p><p>截止目前共計收到九千餘封諮詢郵件（zcjy@36kr.com），經過我們篩選排查後篩選出上千家有真實交易需求的機構、公司，並幫助其進行對接，目前交易仍在進行中，我們也會持續關注。另外，目前 36 氪已經與知名基金建立了合作關係。</p><p>如果你希望通過我們的資情留言板欄目發佈求購或者出售資產信息，也歡迎與我們聯繫（zcjy@36kr.com)</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>無問芯穹首席解決方案架構師劉川林：深耕算力沃土，打造跨時代超級 APP | 2025 AI Partner 大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3262126638743684?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 14:07:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>2025 年是 AI 應用爆發的元年，當全球 AI 競賽步入「中國時刻」，一場深刻的技術變革正悄然改寫產業格局。在此關鍵節點，行業面臨核心命題：如何跨越 AI 技術到規模化應用的鴻溝？下一個顛覆性的 AI 超級應用將誕生於何處？</p></blockquote><p>4 月 18 日，由 36 氪主辦的 2025&nbsp;AI&nbsp;Partner 大會於上海模速空間盛大啓幕。本次大會以「Super APP 來了」為主題，聚焦 AI 應用對千行百業的顛覆性變革。大會分為「Super App 來了」和「誰是下一個超級應用」兩大篇章，覆蓋「在 AI 世界中長大」「2025 卷 AI 就卷超級應用」等七大話題，涵蓋 10+場主題演講、3 場圓桌對話與兩大優秀 AI 案例企業名冊發佈環節，深度剖析 AI 技術如何重構商業邏輯、重塑產業格局，探索 AI 超級應用帶來的無限可能。</p><p>當日，無問芯穹首席解決方案架構師劉川林帶來了《以智能底座重構 AI 產業生態》的主題分享。</p><p>以下為劉川林演講內容，經 36 氪整理編輯：</p><p>各位領導、嘉賓，下午好！非常榮幸受邀參與 36 氪的活動。作為專注支撐 AI 超級應用的 AI 算力運營商與基礎設施建造者，無問芯穹的技術能力覆蓋從算力優化、模型開發到算法調優的全鏈條，致力於為中國 AI 市場構建堅實的技術底座，助力更多創新應用破局而生。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1259,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250423/v2_d9660cfb218e4509aacf31352b1e1d61@5868219_oswg807739oswg1259oswg838_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">無問芯穹首席解決方案架構師劉川林</p><p>今天的分享將圍繞三個核心展開：第一塊 Infra 層的趨勢變革：探討模型開發、訓練、推理環節的技術演進；第二塊無問芯穹的實踐路徑：解析我們如何通過技術創新培育 AI 超級應用的生長土壤；第三塊未來展望：挖掘行業需求，推動跨時代 AI 原生應用的誕生。</p><p>回顧人工智能的發展歷程，每一次重大突破都源於關鍵要素的升級。自 GPT-3 橫空出世以來，在 Scaling&nbsp;Law 作用下，算法和算力都得到了空前的發展，而隨着公開可用的優質文本數據逐漸耗盡，Ilya 就曾在去年預言，預訓練時代即將結束。</p><p>以 GPT 系列為例，從 GPT-4 到 GPT-5 的迭代週期顯著拉長，預訓練數據的稀缺性愈發凸顯。而 DeepSeek 的出現，帶來了全新的技術範式——通過 R1 強化學習，將訓練、推理、對齊形成閉環，實現模型性能的二次飛躍。其技術路徑可概括為：<strong>冷啓動階段：</strong>基於 R1 Zero 模型，結合 Reward Model 和對齊算法完成初步強化；<strong>數據優化階段：</strong>融入優質行業數據與通用數據集，提升模型泛化能力；<strong>閉環迭代：</strong>通過 「訓練 - 推理 - 對齊 - 再訓練」 的循環，持續優化模型表現。</p><p>這一變革對 Infra 提出了雙重挑戰：<strong>底層支撐：</strong>需構建適配強化學習的 AI Infra 系統，滿足大模型開發需求；<strong>應用賦能：</strong>通過 Infra 優化，幫助 AI 應用實現更低延遲、更高效率、更優成本，提升商業價（ROI）。</p><p>作為清華電子系孵化的企業，我們依託軟硬件聯合優化技術實力，構建了貫穿上下游的技術生態：算力層：融合多家國產芯片，通過異構計算提供多樣化算力支持；平台層（PaaS）：打造高效易用的算力管理平台，提升資源調度效率；服務層（MaaS）：提供穩定的模型即服務，降低應用開發門檻。</p><p>在雲端服務中，我們堅持「三位一體」策略：多元異構適配：兼容不同架構芯片，保障算力彈性供給；軟硬協同優化：深度整合硬件與軟件，釋放算力潛能；服務效能提升：通過智能化調度，確保資源高效利用。</p><p>受中美技術博弈與國產芯片崛起的影響，未來 3 年，國產芯片將成為大模型訓練與推理的重要載體。為此，我們在上海等地落地千卡級異構混訓任務，攻克國產芯片兼容性難題，構建「國產算力 + 國產應用」的完整生態。通過統一調度框架，實現不同芯片間的協同計算，顯著提升訓練效率。</p><p>針對 DeepSeek 引發的計算範式變革，我們從三個維度優化工程架構：訓練框架創新：自研適配 LLM（語言模型）、MOE（混合專家模型）的訓練框架，支持更高性能訓練，併兼容多類型加速卡；通信效率優化：通過計算與通信的深度重疊，減少數據傳輸延遲，在 MOE 模型訓練中降低資源佔用；動態資源分配：基於 MOE 模型特性，實現專家模型的智能調度與 PD 分離，提升整體架構靈活性。</p><p>以生數科技為例，我們為其多模態模型訓練提供一站式服務：環境秒級啓動：快速部署訓練環境，縮短項目週期；自動化容錯：實時監控訓練過程，自動處理異常情況；推理效率優化：通過底層加速，提升模型部署後的響應速度。</p><p>目前，我們已在上海模速空間落地算力生態服務平台，並在浙江省打造政企合作標杆項目，通過技術支持，降低 AI 企業的創新成本。</p><p>在 AI 應用場景中，推理效率直接影響用戶體驗與商業價值。我們針對大語言模型與文生圖模型，推出定製化解決方案：以 DeepSeek R1 為例，其 MOE 架構與 FP8 精度對部署資源要求極高。我們通過以下優化實現效率突破：工程化改造：重構服務框架，將推理速度提升至 30 Tokens / 秒；穩定性保障：優化調度算法，確保高併發場景下服務零中斷；效果對齊：在加速同時保持與官方模型的生成精度一致。用戶可通過我們的平台一鍵調用 R1 服務，大幅降低部署門檻。</p><p>針對 AIGC 應用的流量波動問題，我們基於 ComfyUI 構建接口化服務。削峯平谷：動態分配算力資源，避免流量低谷期的資源浪費；架構解耦：通過標準化接口兼容新模型與框架，減少工程團隊重複開發；多模態支持：整合視頻、語音、圖文等多模態能力，實現全產業鏈無縫對接。實際案例顯示，某電商生圖企業採用我們的服務後，降低了成本，提升了推理速度，並且提升服務效能。</p><p>AI 技術的快速迭代中，唯有把握「變」與「不變」的平衡，方能搶佔先機：變：技術架構、計算範式、模型形態持續演進；不變：用戶對高效、智能、個性化服務的核心需求始終存在。</p><p>我們期待與各行業專家深入交流，挖掘真實場景需求，共同推動 AI 原生應用的創新突破。正如今天分享的嘉賓們所展現的，無論是電商商拍、教育賦能還是具身智能，每一個細分領域都蘊藏着誕生超級應用的潛力。我們願以算力基礎設施為舟，與合作伙伴攜手，駛向 AI 產業的深水區，打造跨時代的 AI 原生 APP。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>投資人圓桌：超越不確定性，尋找超級應用的萌芽｜AI Partner 大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255359660388104?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 13:51:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 18 日，由 36 氪主辦的 2025 AI Partner 大會於上海模速空間盛大啓幕。本次大會以「Super APP 來了」為主題，聚焦 AI 應用對千行百業的顛覆性變革。大會分為「Super App 來了」和「誰是下一個超級應用」兩大篇章，覆蓋「在 AI 世界中長大」「2025 卷 AI 就卷超級應用」等七大話題，涵蓋 10+場主題演講、3 場圓桌對話與兩大優秀 AI 案例企業名冊發佈環節，深度剖析 AI 技術如何重構商業邏輯、重塑產業格局，探索 AI 超級應用帶來的無限可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3994,2656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_4ca253a8e77d410494c90d4d911d9ade@5783683_oswg2277527oswg3994oswg2656_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《超越不確定性，尋找超級應用的萌芽》圓桌討論</p><p>當日，金沙江聯合資本合夥人吳楠，上海產業知識產權運營投資管理有限公司總經理鄒澤炯，創新工場執行董事、前沿科技基金總經理任博冰和 36 氪資深作者周鑫雨帶來了主題為《超越不確定性，尋找超級應用的萌芽》的圓桌討論。</p><p>以下為演講內容，經 36 氪整理編輯：</p><p>周鑫雨：感謝大家關注今年的 AI Partner 大會，我是 36 氪《智能湧現》的作者周鑫雨。</p><p>在 AI 行業當中，大家可能對「不確定性」四個字感受非常強烈，底層技術還在不斷迭代，行業的格局也在不斷改變。我們今天非常開心能夠請到三位非常資深的投資人，和大家一起聊一聊該怎麼樣跨越不確定性，怎麼樣探索 Super APP 這一件長期主義的事。</p><p>首先，請三位用自己的方式簡單做一個自我介紹，同時也聊一聊過去一年當中大家在 AI 應用領域的投資代表作。</p><p>吳楠：大家好，金沙江聯合是 2009 年成立的第一批在國內從事早期投資的基金，我們一直持續深耕硬科技賽道，這裏就包括新能源、新一代信息技術，還有工業互聯網。</p><p>我們其實在早些年 AI 的萌芽期就開始關注，包括 AI 算力硬件相關的標的，比如光模塊、芯片、傳感器、交換機等。同時，我們通過工業互聯網也會看到很多 AI 應用的機會。我們 2018 年就孵化了一個在杭州專門做 AI 大模型互動營銷的公司，通過多模態人機互交大模型與 AIGC 的技術主要聚焦在營銷、銷售、客服三大 AI Agent 場景。</p><p>我們覺得它比較好的點是這個我們看得到市場需求足夠大，且已有初步客戶對它的認可度非常高。同時，我們覺得這個行業在當時競爭並不是很激烈尚處藍海階段，該項目有一定的先發優勢，所以當時我們以天使的方式先進去。目前公司成長得很快，去年的營收已經達到了將近 2 個億，今年應該可以實現盈利。</p><p>我們還有一個醫療團隊，也持續關注到了 AI+醫療的機會，在 2023 年的時候投了一個 AI 蛋白質設計+改造的公司。它的技術核心是通過創新算力來構建 AI 蛋白質設計的通用大模型。相較於傳統行業，它做出來的產品不但質量好，而且研發週期大大縮短從而降低研發成本。所以也是比較受客戶的認可，去年公司也已經實現了 1000 萬的收入。</p><p>不過在過去的一年裏，我們反而下手變得謹慎，主要還是考慮到在 AI 賽道快速發展的過程中，從事 AI 的創業者越來越多，各個賽道現在也都開始擁擠起來，因此我們要衡量的因素就會變多。</p><p><strong>比如説你的技術壁壘是否足夠高、市場是否足夠廣闊、落地交付能力是不是足夠強，團隊是不是足夠團結有執行力、管理是否有效，未來實現盈利增長速度是否快，是否有明確的退出方式等，都會相應做考量，我們還是希望能在眾多優質的創業者裏面選得到我們認為最有機會成為黑馬的標的。</strong>我們目前主要還是以觀察為主。</p><p>鄒澤炯：謝謝主持人，謝謝各位朋友，中午好！</p><p>我們是上海國投公司參股的一家國有非實控的基金管理人，我們成立於 2016 年，主要聚焦點都在硬科技的賽道。</p><p>現在根據上海「3+6」的戰略來講，集成電路、生物醫藥、人工智能是我們核心的投資板塊。除此之外我們也關注到非常多新興產業，考慮到新能源、鋰電池、風電、光伏發展後期，對經濟成長貢獻的邊際效益逐漸降低，我們怎麼尋找新的增長點的過程。在這個過程當中我們也大量關注合成生物、具身智能、機器人、eVTOL、人工智能以及核聚變各方面領域。</p><p>剛剛主持人問到一個問題，去年整個過程當中我們的感覺是，自從人工智能從 2023 年 3 月份 GPT4 出來以後，整整過去 25 個月，但是這個過程我們用一個日新月異來形容，每天都在發生新的大事件，新的變化。</p><p>從科技角度上來講，可以確認的一點人工智能，是當今世界當中最偉大的一個發明，並且在未來 20 年甚至更長的時間，將深刻改變我們的整個生活和工作。</p><p>但如何運用好這個工具？因為剛剛大華的分享代表提出的一個問題，AI 需要做什麼？未來的科技發展是圍繞着 AI 開展嗎？但從我們內心問題的答案仍然是以人為本，我們認為 AI 始終是一個工具，既然是一個工具，我們更多要考慮的東西：AI 是讓我們工作、生活更加便利？還是更加懶惰了？最終讓我們更加忙碌還是更加輕鬆了？最終解決我們無法解決的問題還是最終通過替代我們去解決問題，然後徹底替代我們？</p><p>這也是我們在思考所謂確定性和不確定性會考慮的問題。</p><p>在過去的 2024 年當中，看了非常多的和人工智能有關的項目，從我們的分類來講，我們選擇了投確定性最強的的能源，去年投資了一個核聚變的項目，大家都在説 AI 的終極是能源，所以我們在能源上做了一個提前的佈局。</p><p>大家今天形成了很多的共識，比如 Agent 的概念。從我們的理解角度上來講，是一個從互聯網到物聯網轉變的過程。因為物聯網我們之前提了很多年，一直期待萬物互聯，但是萬物互聯過程中最終方向和方式是為了促發一個場景能夠自動執行，不需要人類再去做遙控和幹預。Agent 準確的定位應該不是一個個人的數字孿生體，更像是一個智能管家，是一個超級管家，不管用在手機上，還是用在日常的互聯網當中，都可以成為我們個人的最佳助手。</p><p>所以在這個過程當中，從整個大模型到小模型，到垂類應用，我們也在關注類似於像模擬器的松應科技，做邊端芯片的光羽芯辰，我們醫療領域當中發現原來人類所無法觀測到的一些細節或者無法細緻觀測到的，並且能夠總結的這些問題當作病例診斷的某些檢測的新標準。</p><p>這種類型的企業，是我們比較注重去投資的企業，我們在消費或者是關注互聯網的方向關注的比較少。因為整個的國投體系和國投科創的主責主業和任務就是<strong>投早、投小、投硬，更多關注點是硬科技領域打造和選擇一些確定性的標的和方向，通過這樣的方式為整個後期硬科技去育種育苗的過程</strong>。</p><p>任博冰：大家好我是創新工廠的任博冰，創新工廠也是 2009 年成立的，到現在已經有 16 年了。</p><p>我們 AI1.0 也是第一波最早投的，當時像曠視、第四範式、Momenta 大部分都是第一輪或者第二輪投的。AI2.0 我們可能也是全球最早佈局大模型的公司之一，當時孵化、投資了一批從芯片到 infra 到大模型、應用的公司。</p><p>其實過去一年投得還挺積極，雖然我個人覺得還不夠積極。比如説去年初我領投了硅基流動天使輪，雖然它不是應用公司，但是它給很多應用公司提供了基礎服務，平台上面有很多很有趣的應用公司，公司也是過去一年融了四輪。我們今年可能會發布很多產品。</p><p>去年我還投了一個做視頻生成的公司，他們有不一樣的技術路徑，公司一直在隱祕階段，融了很多錢，下週可能會發佈一個很有意思的基於他的新的路徑做的新的視頻生成的產品，大家可以期待一下。</p><p>我去年還投了一個做 AI 娛樂的公司，他們做的也是新的交互方式。這是我們去年底投的，也是三四個月就搞了三輪融資，他們今年年終也會發產品，大家可以期待一下。人和人之間的交互，在 AI 參與的情況下，可以實現完全不同的東西。</p><p>我們投了做平台 Agent 的公司，對標美國做 AI 招聘平台的企業 Mercor。最近我還在投一堆包括 AI 內容的和一些做平台的，去年底圍繞 AI 應用做了一個孵化營，跟極客公園一起做的，孵化了 10 個項目，最近又在搞一個新東西。</p><p>周鑫雨：三位在自我介紹過程中已經提到了一些找確定性的方法論，包括更關注項目的落地價值，項目能不能立馬找到 PMF，產生一定的營收。</p><p>我第一個想和大家討論的問題是關於 Super APP 本身，目前行業裏關於 Super APP 的形態和定義沒有一個明確的共識，可能大家都比較認同的觀點是，只要底座模型足夠強，未來可能模型本身就是 Super APP 的終極形態。</p><p>各位在過去一年也接觸了非常多的項目，大家會在哪一些產品和產品形態上看到一些 Super APP 的萌芽？</p><p>吳楠：因為我本人聚焦在醫療行業多一些，首先我要説 AI+醫療這個賽道我覺得會有非常多的機會跑出黑馬來。談幾個觀點為什麼這塊我非常看好。</p><p>第一，技術的護城河。這裏要求團隊不光對 AI 模型瞭解深，同時也要對醫學的技術和場景有較深的 Know-How，這就對複合型人才團隊的能力要求較高，從而形成技術壁壘。</p><p>第二，落地場景。我們所謂的「落地場景」指的是能夠有效落地，最重要的是客戶的付費意願，比如藥企，如果可以幫助他們大大縮短研發週期，提高研究質量，從而大大降低了研發成本，解決臨牀試驗痛點，他們還是會有很強的付費意願和付費能力的。</p><p>第三，法律支持。比如説前一陣 FDA（美國食品藥品監督管理局）宣佈説取消所有醫藥裏面的動物實驗環節，用 AI 以及類器官來取代，以減少藥物的成本，從而降低了價格。説明在法律層面已經將 AI 納入到法律的考量體系中，未來 AI 應用將會更加規範化以及得到更多社會層面的支持。</p><p>鄒澤炯：主持人提到一個問題叫「超級應用」，過往看到的超級應用應該具備能夠服務大多數人，具有普遍性。</p><p>從我理解上來講，我們目前能夠看到的就是<strong>自動駕駛</strong>。人工智能跟碳基生命相比，要利用它的優勢：非常強的算力、非常敏捷的反應速度、高併發能力，同時有無限記憶能力和隨時調取能力，包括剛剛吳總説的跨學科能力，以及在複雜事務當中總結的能力，這些能力造就了一個 Agent 智能體，實際上是一個可以完成我們以往無法完成的個性化服務。</p><p>像閒魚 CTO 剛剛講的一樣，做到一人一個助手很難，因為後台可能是客服或者是一個比較初級的機器人。但現在從這個角度上來講，智能駕駛，比如説以往我們開車可能要休息，但是現在 L3 或接近 L3 級別的自動駕駛，可以讓你在這個過程當中減少很多的關注力，它不知疲倦地去行使，並且很精準。很重要的一點，整個車輛交通過程中它是沒有情緒的。很多時候出交通事故是因為情緒產生的，這是它的一個優勢。</p><p>其次，我們看到了未來<strong>個性化的教育</strong>成為 Super APP 的潛力。比如説孩子學習過程當中教育的資源是不足的，通過 AI 能夠實現教育平權，實現邊緣地區的孩子和上海的孩子享受到同等的教育水平和個性化的輔導。</p><p>第三，吳總説到的<strong>醫療</strong>非常重要。醫療有一個特點，人員數量特別大，是剛需、高頻場景，並且沒有周期性。在這個過程當中，我們已經看到了有些 Agent 可以在給你做初診的時候，能夠準確分析出來大致的問題在哪，包括應該分流到哪個科室，問題嚴重與否，這就可以幫助我們很好實現分級診療的改革，讓頂級的專家和教授去把更多的時間花在疑難病症上和更前沿的科研上，讓普通的醫生服務小病小災，這是資源利用率的極大提升。</p><p>這是我目前看到超級應用的方向。</p><p>周鑫雨：像兩位都提到了，當下大家能夠看到的 Super APP 基本上落在一些垂類領域，比如教育醫療、自動駕駛。任總的觀點是什麼，當下已經湧現出的一批 Super APP 可能會落在哪些方向上呢？</p><p>任博冰：只能先想象了，模型級產品肯定是 Super APP，當然這個要求你的模型要遠比其他模型好，光這個條件就約束了在模型級產品裏面的 Super APP 一定極少，除了個別説像元寶藉助 DeepSeek 能夠反超豆包的這種特例，其他都不太可能。</p><p>我自己在內部一直在討論一些點，比如像內容平台。上一波內容平台，是平台本身做了比較簡單的過濾器，推薦、搜索本身做了一個過濾器，創作者和消費者在平台的兩邊。</p><p>但是我們加上 AI 強互動能力，比如多模態的互動能力，可能下一代的內容平台就是一個互動內容平台，而不是像上一代的直播，直播是實時的，互動也僅僅是人和人蔘與，中間沒有 AI。像短視頻平台、圖文平台大部分都是異步的，這種平台可能會被下一代互動的平台替代。</p><p>我們也在研究閒魚的 C2C，之前還有很多 B2C、B2B、C2B、B2C 這樣的交易平台，事實上現在 Agent 能夠在交易裏面做的事情比大家想象的多得多。<strong>Agent 本身就有交易能力，所以我在想下一代的交易平台可能是一個平台 Agent，也有可能是 Agent 平台</strong>，這裏有可以顛覆掉上一代平台的可能性。我們最近還是有幾個潛力比較顯而易見的項目，有幾個還需要再研究一下，因為顛覆太多，也會超過了我們現在對行業的理解能力。</p><p>交易平台之前有做得好的，可能這一波繼續能做得好，還有做得好的這一波被幹掉，有些是上一波後來被證偽的交易平台，也有可能能做好。這個值得大家一起研究和探索，所以在這裏面我們覺得都有 Super APP 的機會，當然可能其他領域也有 Super APP 的機會，有嘉賓講的醫療、教育我們覺得也是有的。</p><p>周鑫雨：您會覺得在通用場景會預先留出一些機會嗎？包括年初大家探討特別火的 Munas，其實它對自己的定位就是一個通用的 Agent。</p><p>任博冰：<strong>我個人會覺得上一波移動互聯網是先出通用，後做垂直，我有點擔心 AI 時代有可能會反過來，因為通用涉及到模型對模型的能力要求特別高，甚至模型相對穩定。</strong>所以如果不是模型廠商，而是創業公司做一個 APP，會遇到非常多的卡點，其實還是挺難受的。</p><p><strong>通用 APP 在前期定義上有很多問題，體驗上也有很多問題。我個人覺得這一代的 Super APP 不像很多模型公司覺得智能本身就有產品了，移動互聯網時代提的網絡效應這些東西無所謂。我們覺得後者還是非常重要的。如果能夠把智能本身和網絡效應放在一起，為什麼要把網絡效應拋掉呢？</strong></p><p>周鑫雨：接下來想和三位聊一聊行業的不確定性。其實談到不確定性我的腦海當中第一個浮現的就是 DeepSeek，因為 DeepSeek 在本質上改變了行業的競爭格局。</p><p>其實我印象特別深，年初也有一場投資人的論壇，大家都表示很遺憾錯過了 DeepSeek 這個項目。三位也會有錯過 DeepSeek 的遺憾嗎？大家怎麼樣去看待這一種遺憾？這個遺憾對於目前 AI 創投的啓示是什麼呢？</p><p>吳楠：關於 DeepSeek 這個事，其實我相信在座的資深投資人在前幾年都已經聽説過 DeepSeek，大家也都知道 DeepSeek 自從天使輪之後就再也沒有融過資。</p><p>話説回來，其實每個基金的投資風格是不太一樣的，每一筆投資要結合該基金的投資風格、投資邏輯、風險偏好以及投資能力來衡量。現在看來 DeepSeek 當然是一個非常好的投資標的，但我們自己評估下來，他們其實並不在我們基金的投資輻射範圍內。不過可以探討的問題是：如若再出現類似於 DeepSeek 這樣的爆款，我們作為前沿科技的捕手如何可以抓到？</p><p>我必須先強調的是作為創投從業者，我們既要敏鋭地捕捉到這些前沿科技的奇點項目，同時我們也要對我們背後的投資人的利益最大化負責。我們不得不結合自己的投資期限，以及在這個期限內無法實現退出的失敗風險來進行考量。類似 DeepSeek 這樣的初創企業，整個研發期都可能要有 5-8 年，前期研發成本也非常高，然後等基金退出的時候，它商業模式可能都還沒有呢。對於我們來説壓力就很大。</p><p>我覺得這樣的現象也不是一個常態，我們只是代表某一種類型的基金，但其實整個創投界是有很多種不同投資偏好的基金存在的。<strong>像類似於 DeepSeek 這樣的創業企業，它可能更適合那些有孵化器性質的基金，他們普遍擁有較長的投資年限，像現在國內基本上投資的週期都是 8 年，最長 10 年，有的孵化器就可以到 15 年、20 年，這就剛好符合創業企業的訴求。另外，他們也可能帶有一定的公益性，所以包容性也會更強一些。</strong></p><p>這樣的基金比較多出現在一些政府引導基金平台，有些已經設立了種子基金、天使基金等，還有一些和當地企業共同設立了孵化器項目；另外還有產業鏈上下游這些大的企業，他們也願意做孵化器項目，而且他們對產業鏈的瞭解也更加深入，可為企業帶來賦能。非常早期項目可以找類似這樣的投資者。</p><p>周鑫雨：是雙向選擇的過程。</p><p>鄒澤炯：我們對 DeepSeek 肯定是很尊重，但是我們後來思考過這個問題，錯過投資機會對我們來説是必然的。</p><p>為什麼呢？因為當 DeepSeek 做大模型之前，最開始出來的時候準確的定位叫金融+AI，其實這種類型的公司美國是有的。本質上來講我們當時定位 DeepSeek 是一個資產管理公司，它是一個通過量化、計算機手段進行交易類的公司，我們科技類投資公司本身來講就不太可能投它，它的商業模式是為客戶帶來價值和分成，而它也做資產管理，我們也做資產管理，它也不願意接受我們的投資去做這樣一件事情。</p><p><strong>但是 DeepSeek 做了一個非常好的樣板或者案例，告訴大家其實 AI 可以加入很多的行業，但是你要把它做深做透，真正把它的能力、價值和工具的能力發揮到極致，只有這樣才能在垂類賽道做得比同行更好</strong>。</p><p>從這個角度上來講，我們不介意去等待一些有成長期的企業。核心問題不是在短期估值的上升和長期的交易，剛才吳總也講到一級投資的週期很長，但同時也是有一定週期的，基金的存續限制和我們自己投資人回報的週期其實是一個雙重的夾縫，在這個過程當中我們可能會尋找未來預期的財務回報。但在當下，我更加堅定的是，企業做的創新只要真正能夠給社會帶來價值，基金始終是能有退出的機會，或者企業是有上市機會的。</p><p>周鑫雨：創新工場也有自己的孵化器，未來想要去孵化像 DeepSeek 一樣具有前沿探索性的一家企業，您覺得可能對於投資人來説啓示有哪些？</p><p>任博冰：非常有啓發，DeepSeek 一己之力改變了全球 AI 的走向，無論是中國「六小虎」和其他幾家大模型公司的看法，包括最近國家在推的開源生態，包括美國那邊 OpenAI 最���模型的發佈頻次等等，在這之前是無法想象的。</p><p>我們這邊相對而言距離 DeepSeek 近一點。2023 年在「光年之外」發佈之前，我們就知道有 DeepSeek 團隊，包括他們有萬張卡的集羣，也找他們交流過。投資人認識他們，但是沒有特別重視，我們只是簡單交流。</p><p>2024 年他們的成果也不錯，大家想要去合作，包括我們孵化的零一萬物跟 DeepSeek 團隊在研究上面有挺多合作的。我投了兩家公司跟梁總都有很深的交流，交流的頻次也挺多的。他們和我分享了一些跟梁總交流的收穫，我個人看來對投資人有很大的啓發。</p><p>現在為止，梁總對外界的噪音都是無感的狀態，作為一個 CEO 保持這樣的定力是極其難得的。包括他個人的定位是天選之子，確實也是，他一己之力改變全球 AI，不是天選之子是什麼？</p><p>他們團隊的成員跟我們投的很多公司裏面的人員，之前在同一個團隊，大家有很大的交叉。同樣的素質、同樣的背景的人在 DeepSeek 裏面發揮了重大的成果，包括很多重磅的成果是在讀博士發佈出來的，跟 OpenAI 很像，OpenAI 到現在非常多主流模型的探索，都是一些在讀或者是剛畢業的博士完成的，並且還能夠發揮出這麼大的力量。</p><p>這樣的組織管理和文化，我個人覺得是非常值得我們投資的所有公司包括我們自己去學習的。<strong>因為他把人的潛力挖掘到了極致，公司所有人還非常有定力堅持做這樣的事情，不斷出這樣的成果</strong>。</p><p>梁總很早的時候就一直鼓勵其他大廠做開源，只不過大廠對這個事情並不感冒，即使是到 DeepSeekV3 和 R1 的時候，其他大廠也不願意一起做開源。這其實是一個獨特的思考，把我們對開源的理解拉到一個新的層次。我們孵化和投資了一些其他的模型公司，包括我們也在看未來模型的迭代，會帶來哪些下一步 AI 的機會。</p><p>我們覺得非常值得學習，<strong>我們怎麼看待開源，怎麼看待一個技術驅動型的組織，怎麼發揮人的特性，在挑選 CEO 的時候，看重 CEO 具備什麼樣的能力</strong>。</p><p>而且 DeepSeek 非常獨特，在美國也找不到類似的公司，這是對我們的一些啓發。</p><p>周鑫雨：所以其實也不光是創投圈，像 DeepSeek 的用人模式、組織文化，其實是能夠給很多的 AI 創業者都帶來一定啓示的。</p><p>下一個有關「不確定性」的話題，我想跟大家聊一聊關於競爭。DeepSeek 其實把整個行業給捲起來了，像去年比較低調和保守的騰訊今年也是非常激進下場的狀態，昨天字節也發了一個深度思考的模型。</p><p>像這些大廠在互聯網時代已經做出過超級應用了，他們已經有了這樣的一個經驗。大家覺得未來 Super APP 出現在創業者身上的機會有多大呢？以及當下的創業者應該怎麼樣面對和大廠的直接競爭？</p><p>吳楠：必須承認大廠從算力到數據，到技術，再到場景和生態確實擁有優質的協同效率，但他們不可能對所有的場景都能做到深入瞭解，他們其實也沒有足夠的能力和意願去深度覆蓋所有的場景，這就為在垂直領域專注細分領域模型優化和場景實現的優秀創業者提供了機會，我認為未來在垂類領域更有機會誕生超級應用。</p><p>繼續拿醫療舉例。從業團隊需要既可以專注細分領域模型優化，又可以深入臨牀場景痛點。對於大廠而言本身在該領域的品牌威信度就不夠，內部開發的沉沒成本也較大，性價比不高，所以是不會獨立開發的，這對創業者來講就是一個機會。</p><p>如果一款 AI 應用可以充分整合醫療資源，從患者的「新藥研發-影像-診斷-病歷管理-預防監測-醫保支付等」實現閉環式資源，形成壟斷性壁壘，屆時沒準兒更會直接獲得大廠的青睞（比如 Deepseek 已分別接入阿里騰訊等），可與他們分享到更多的基礎數據，這就會是一款毋庸置疑的超級應用。</p><p>與大象共舞，方能掌握機遇。</p><p>周鑫雨：其實醫療是一塊非常難啃的骨頭，現在有非常多的大廠、創業者都想進軍醫療領域，但是目前大家都做得非常淺。您覺得如果一個 AI 創業者想要深入這樣一個領域的話，有沒有一些比較好的渠道？</p><p>吳楠：好的渠道肯定是要能足夠深入這個行業，對該行業的知識點和痛點有較深的理解。不過我剛剛只是舉個例子，其實還有其他很多垂類場景已經實現落地交付。</p><p>有些人可能正好在工業方面有想法、有技術、有資源，那麼就可以往這個道路探索。比如「工業質檢-維修保障-智能檢測」現在就是一個已經被驗證的商業模式。還有我們投的這個聚焦互動營銷及客服場景的；我們還看到有專門幫別人管錢記賬並提出方案的更小眾場景的應用。</p><p>AI+醫療行業固然對人員複合型素質要求比較高，但與其説是個人不如説是團隊，而且醫療行業從製藥到診斷到治療到服務其實有很多應用場景和剛需，比如説影像、診斷、癌症早篩、穿戴式監測等領域，在歐美都已經有比較深入地落地了。</p><p>所以在中國一定會需要這樣一羣有共同想法、「多邊形戰士」般的優秀羣體，團結在一起，各自發揮優勢，在自己的賽道快速實現追趕和超越。</p><p>周鑫雨：相當於場景足夠大、行業足夠深、機會就足夠多。</p><p>鄒澤炯：我覺得超級應用從創業者中走出來的可能性非常小。</p><p>第一，APP 的引流，不管任何一種 APP 其實是需要很高成本的，除非你是顛覆性的東西。</p><p>第二，我們説所有的超級 APP 有一個服務的能力，服務能力背後是算力和基礎建設，以及無數的電耗。像今天用的微信一定是一個超級 APP，但是微信沒有跟我們收過費，持續在解決我們所有人通信的問題。所以這可能是騰訊這種類型大廠的底氣。</p><p>包括從創新角度上來講，我認為大廠的策略是兩塊：一塊是自研，另外一塊關注市場上創新特別好的優秀的團隊。如果我自己做得不好，就選擇收購，如果自己做得更好，就選擇繼續支持。</p><p>所以如果我們未來還把 Agent 當作一個平台經濟，或者説是一個通用型的 Agent，我認為在創業者當中很難爆發出超級應用。</p><p>但這並不意味着創業者沒機會。我覺得垂類的機會還是很多的。為什麼這樣説？包括我們今天聽到的演講，都是將 AI 應用在我們的常生活，還沒有走到工業領域，工業領域對準確率的要求非常高，要求你達到三個九、四個九，因為它影響的不僅是產品質量，有些甚至是生命安全。舉個例子，自動駕駛就是這樣，不允許你出現 PPM 或者是 BBM 的錯誤級別。</p><p>從某種角度上來講，互聯網大廠時至今日，不管是在做教育、醫療還是做垂類的東西，其實都沒有深入，這個大廠我覺得應該加一個定義，除了傳統互聯網，還有大型的國央企，更多是説我已經把平台搭好了，你們可以通過我的平台形成對外服務的能力。</p><p>舉個例子，衣食住行如果要深入到農業或者是生產環節，你首先得有足夠精準的語料，不是你在互聯網收集的那些東西，這些精準的語料是形成人工智能或者是 AI 學習的基礎，能夠真正體現出 AI 未來在替代人類過程中的效率、能力和準確度。這些東西大廠手上是沒有的，大多數據是私有云的數據，並沒有公佈。</p><p><strong>這些數據很重要的一點在於失敗經驗的發現，其實成功的那一次大家都能看到，但其實失敗的經驗可能更重要。</strong>這個經驗從來沒有人發自內心告訴別人我是怎麼失敗的，但是可以告訴人工智能，在分析過程當中找到其中的最優解或者新的突破的思路，我覺得這可能是一種垂類應用的機會。</p><p>但是超級 APP，我個人覺得挺難出現在創業者中的。</p><p>周鑫雨：這可能不是一個特別樂觀的判斷。任總，您相對來説是悲觀還是樂觀？</p><p>任博冰：悲觀的話做投資人幹什麼？</p><p>我之前聽王興説過一句話特別對，「競」和「爭」是兩個詞，「競」是競速，是同一個方向的，這樣在比，「爭」是兩面相對的，比的是力量。我最近一直在研究古代的歷史，發現以少勝多是經常出現的，雖然整體頻次非常低，但是往往會出現。</p><p>出現的一些機緣點，總結出來得勝的原因還是類似的。大企業還是會犯錯的，大企業內部對一些機制的改動是很難的，比如假如迭代一個早期只能服務於 100 萬人的功能，幾個億用戶的 APP 是不可能做的。</p><p>大企業內部的孵化機制，從過去這麼多年來看，這個事情也挺難的。<strong>大企業內部永遠頭疼於怎麼不出幾個更好的人才，所以他們頭疼的也是人才，這樣看大企業人才數量永遠不如外面高，最多的人才都在大企業外面。</strong></p><p>最後的 Super APP 有可能中間半道被大企業截糊了，像上一代 Musical.ly、Instagram 一樣被收購了也是有可能的。會不會百分之百會被收購，是不是有的企業最後能跑到底，我覺得還是看前期「競」的階段能不能做得足夠好，「爭」的時候，跟大企業打到底用什麼方式能夠以少勝多。</p><p>這是非常有意思的點，涉及到大企業的主戰場。我們看到的移動互聯網時代，戰場多的時候，大企業沒有辦法每個戰場都跟你去打，大企業之間還在爭，分身乏術是一定的。</p><p>沒有企業資源是無限的，它的糧草一定是有限的，將軍是有限的。最好的將軍肯定是放在它的主戰場上面，不好的將軍在那邊跟你打，不一定能打得過，而且他會犯錯，甚至他的糧草還不如你多，我們覺得這個事情一定會發生。</p><p>當然最後怎麼能夠去實現創業公司在這個時代做好一個 Super APP，我覺得這才是關鍵的點。所以在這個時間點我們看到創業公司其實今年並不多，所以我們其實想説，能夠陪一些創業者一起把這些過程研究清楚，包括創業者自己怎麼能夠成為一個以少勝多的創業者，在什麼樣的賽道上面有可能以少勝多，用什麼樣的技術、什麼樣的組織結構能夠以少勝多。</p><p><strong>彈藥一定是少的，融得再多對大企業來講都是少的，不可能融到比大企業的投入還更多的。問題是人家不重視你，所以有時候低調一點，對創業公司在前期也挺有幫助的。不要上來什麼都去做 PR 也是好的。</strong></p><p>我們在研究這些點，希望能有更多創業者跟我們一起討論這些問題，解決問題在今年是一個好的時間點。大家都會覺得今年是應用元年，今年的模型不光有推理的，這周 OpenAI 發了 o3，也是非常好的多模態模型，多模態今年很明顯有比較大的突破，國內還沒來得及跟上，這些都非常有意思，真的有可能會出來一些機會。</p><p>周鑫雨：而且這些高性能模型都在 DeepSeek 的推動下開始逐漸開源了，可能對於應用層來説是很好的創業機會。</p><p>任博冰：對，DeepSeek 也在做多模態。</p><p>周鑫雨：三位已經聊到未來，包括創業者而言大家怎麼找機會，怎麼直面和大廠的競爭。</p><p>這場交流的最後，希望三位能夠給創業者帶來一些確定性的事情。大家也可以聊一聊 2025 年創業者在自己有限的彈藥下還能找哪一些機會。</p><p>吳總提到了醫療、工業檢測這些垂類領域能找到非常多的機會。也想問一下您，對於創業者個人的素質要求，您覺得跟以往會有哪些不同呢？</p><p>吳楠：AI 發展到今天，發現身邊真的越來越多的 AI 人士，畢竟是風口機會嘛，無論是學歷對口還是半路出家，總之我認為其實目前我國相應的 AI 應用人才儲備並不稀缺，甚至是越來越多。</p><p>但不是每一個 AI 人士都可以在這個領域長期創業，AI 只是一種工具，幫助行業實現智能化和數字化的手段，從而降本增效實現成長的下一個跨越。所以光有 AI 技術並不足夠，還要有行業知識的累積，和對細分市場剛需的敏鋭嗅覺。</p><p>所以我覺得對於 AI 從業人員的素質要求來説，説高也高，説不高其實也不高，關鍵要有一個擁有複合型素質的優秀團隊，能夠有足夠的知識儲備和對場景的理解，這就是所謂的「Know-how 護城河」，另外還要認清市場，確保市場有穩定剛需且可實現場景落地。對於個人，我覺得最重要還是要認清自己，找到自己本身的優勢在哪，在團隊中是否可以起到至關重要的作用。</p><p>周鑫雨：鄒總怎麼看，創業者的護城河在哪裏？</p><p>鄒澤炯：我還是那個觀點，我覺得 AI 是通用型的工具，有史以來最強大的一個工具，人所謂的主動性一定要站位清楚。</p><p>人的主動性在哪裏呢？大家説 AI 會毀滅人類，我説現在沒有到這個程度，因為 AI 沒有慾望，沒有説住要濱江的豪宅，沒有説要開邁巴赫的豪車。</p><p>所以其實 AI 是一個工具，我們怎麼定位工具？首先保持我們的獨立思考和創造性思維是很重要的，因為現在 AI 還不具備這個能力。既然是這樣，我們首先要選擇的是在垂類賽道當中做精、做深、做好，同時不能忽視 AI 的工具性。既然它出現了，我們怎麼樣跟 AI 的團隊進行結合？怎麼把共性的東西提取出來，這是應用 AI 工具之前考慮的東西。我們不是在今天擁抱一個所謂的概念，就像最終企業的發展一定要拿你的結果和成績去交付的，只有為他人創造了情緒或者物質的價值，才有存在的價值。</p><p>還是回到那句話，我們要問一問自己的 AI 工具，我們拿過來用是一種新潮，還是它確實讓我們處理能力更強了，事情更多了，還是徹底把我們替代掉了？我們問一問是不是能夠替代掉我們在以往不能做的事情當中，比如説人類的視覺反應速度的缺陷，比如説一些場景，在一些我們無法快速計算和決策的環境。這樣的領域當中 AI 最大能夠發揮其作為硅基的特點和優勢的地方，我們去找到產業+AI 的方式。</p><p>還是那句話，AI+產業的方式是雙向的選擇和雙向的擁抱，把一個工具在一個場景當中發揮更大的作用，<strong>在競爭過程當中用同樣的性能帶來更低的成本，同樣的成本帶來更好的性能、價值和服務，這是我們核心關注的問題</strong>。只要你能做到這一點，你可以大膽幹這個事情。</p><p>其實我們在看創業公司的時候，看到很多的團隊長板非常突出，但是短板也非常明顯。在這個過程當中我們覺得大家一定要意識到這一點，<strong>現在的創業是一個跨學科、綜合素質、多領域的博弈和競爭</strong>。跟大國競爭一樣，光有農業不行，光有軍事也不行。</p><p>我更期待大家帶有一個開放的心態，擁抱更多不同領域當中優勢的團隊，形成一個合力，來圍繞一些傳統的產業。為什麼這樣去講？我們認為 AI 作為新質生產力的工具，大多數行業都可以重做一遍，所以有更多的機會。</p><p>迴歸到最終的結果還是那句話：所有的東西是以人為本的，最終是服務人的，不管衣食住行，還是其他都是一樣的道理。</p><p>周鑫雨：還是要回歸到用戶本身的需求。</p><p>最後任總有什麼樣的建議，畢竟不是所有的創業者都像梁文峯一樣是天選之子。對於大多創業者，您有哪些建議？</p><p>任博冰：這其實是我之前一直很忽視的，今年覺得完全不能忽視，甚至對創業公司來説有可能是一個生死點。<strong>我們看到 DeepSeek 出來之後，對很多企業家來講，特別對是會受到打擊的企業來講，企業家會面臨到非常難、非常極限的決策時刻，短時間內決定企業的方向是否調整，怎麼調整。</strong>這是一個非常基礎的問題。</p><p>像很多企業早期會犯一些比較基本的錯誤，甚至是常識的錯誤，大企業內部不可能犯這個錯誤。這不是經驗的問題，而是決策效率的問題，很多企業做 2C 產品敞口特別大，得定一個產品形態，很多人最後要 PMF，其實這個在現在特別難。</p><p>怎麼提高你的決策效率，以及你的決策到底用數據驅動拍腦袋，還是不斷像當年一樣做一些用戶研究、收集一些數據？現在用戶研究和當年的方法論都不一樣，選擇哪種研究方式？</p><p>大企業內部有很多情報部門，大家都知道。你在幹個什麼事情，你的員工在幹什麼事情，對他們來講基本全是透明的。你有情報能力嗎？你的情報來自於哪裏？包括怎麼定義戰場？不能對這些事情一無所知，畢竟大家最後還是要去打仗。</p><p><strong>決策能力，不説對團隊，就對 CEO 來講有可能是最重要的事情。</strong>如果一個 CEO 不知道決策是什麼，不知道該怎麼不斷去優化決策能力，甚至在很短時間內提到一個水平，就很難跟大企業，跟張一鳴這種企業家去比。</p><p>周鑫雨：三位今天給我們帶來了非常好的建議，包括如何做決策，如何建立一個自己的團隊，如何建立自己的 Know-How 和護城河。今天非常感謝三位能夠和我們一起聊聊關於行業的不確定性，也相信這場交流能夠給大家帶來更多的啓發，再次感謝大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>當「僅退款」謝幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265046557294344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 12:17:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李小霞</p><p>編輯｜喬芊</p><p>「僅退款」將要成為歷史。</p><p>據澎湃新聞報道，拼多多、淘寶、抖音、快手、京東等多個電商平台將全面取消「僅退款」，消費者收到貨後的退款不退貨申請，將由商家自主處理。</p><p>實際上，早在去年就有消息傳出，而今靴子觸地，標誌着這場始於 2021 年的售後革命正式落幕。</p><p>在大眾的印象裏，「僅退款」這一售後政策屬於國內平台原創，而真正的祖師爺是亞馬遜，於 2017 年推出該政策，直到 2021 年，拼多多也上線了「僅退款」。</p><p>「僅退款」的出現是為了減少售後流程、優化用戶體驗、懲戒不良商家，當消費者購買到問題商品時，顧客可發起「僅退款」，面對產品質量差、差評過多的商品，系統會給予支持。</p><p>如《人民網》評價「僅退款」的設計初衷有其積極意義，「一來可有效維護消費者的合法權益；二來可有力震懾一些商家，使得他們不敢以次充好。有了「僅退款」，消費者少了後顧之憂，在平台購物更趨積極，無疑可提升平台的人氣。」</p><p>在此後的兩年時間裏，關於「僅退款」的討論並無多大聲量，直到 2023 年底，淘寶、抖音、京東、快手等也相繼加入陣營，隨後「僅退款」開始進化為一場颶風，掀起滔天駭浪。</p><p>彼時，網絡購物用戶規模已經達 9.15 億人，佔網民整體的 83.8%，電商已經浸入了中國的每一寸肌理，平台間的競爭也由增量轉化為存量。站位消費者，成為維持關係、保住粘性的最好方式。</p><p>在這場用戶爭奪戰中，"以消費者為中心" 不再是一句空洞的口號。所以「僅退款」開始成為各個平台的標配，與後來各家都捲入的"低價之戰" 一樣，共同構成了電商內卷的時代鏡像。</p><p>正是這種兵戈之戰如釜底之薪加劇了水溫的變化。</p><p>隨着 "僅退款" 規則的普及，滋生出一批以惡意套利為生的 "羊毛黨"。他們利用規則漏洞批量發起不合理退款申請，使得「僅退款」如同失控的潮水般無差別衝擊着每一位商家。</p><p>甚至上演了一幕幕荒誕劇：消費者買的內褲晾曬的時候被風颳丟了，申請僅退款——質量好的話怎麼會吹跑；買的旗袍以過敏為由僅退款，發來兩張胳膊腫得老高的包漿圖片，轉頭卻被發現在閒魚出售。</p><p>另外，過去「僅退款」情況主要針對於單價較低的小物件商品，價格通常不會超過百元。但後來，幾塊錢到幾十塊錢已難以滿足「羊毛黨」的胃口，他們甚至打起了數百上千甚至萬元商品的主意。</p><p>這場本是始於平台信任構建的規則革新，最終在人性衝突與規則漏洞的碰撞中，暴露出脆弱的一面。</p><p>相似的矛盾不只存在於「僅退款」，即使「退貨退款」也難免陷入囚徒困境中，「奇葩」的退貨故事並不少見，退回的衣服洗過幾次的，買了幾個月後申請退貨的……</p><p>而不願意被裹挾的商家，更是上演了起訴「羊毛黨」、追蹤「羊毛黨」的對抗。</p><p>後來，意識到問題的平台也在不斷調整，實際上從去年下半年開始，幾大電商平台就已經在減少對「僅退款」的介入。</p><p>此前有不少商家表示，他們並不反感平台的干涉，如果自己商品真的有問題，怎麼處置都不為過，但當遇到惡意濫用僅退款、退貨時，平台也應該給予他們選擇爭辯的權利。而隨着「僅退款」取消落地，商家將拿回話語權。</p><p>翻看電商的發展，不管是在萌芽初期，抑或高歌猛進，以及當下的「存量」競爭，每個階段可能都難免會遇到相應的陣痛，或者暫時被動誤入曲徑，正是這些不同切面的融合才構築了行業的全貌。</p><p>據澎湃新聞報道，電商平台已就全面取消「僅退款」的相關細節與管理部門進行了多輪商討和修改，一旦審核完成即對社會公開宣佈。</p><p>而 4 月 22 日，淘寶、拼多多、京東、抖音等平台都發布了相關公告，大概意思都差不多，為了維護商家以及保障消費者合法權益，對售後規則進行完善修訂。</p><p>隨着後續細則的出來，「僅退款」這一書頁將被翻折過去，不管是否會完全消失，它都將成為時代的註腳。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週共對 105 起證券異常交易行為採取自律監管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265513253048708?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:34:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所公告，4 月 21 日至 4 月 25 日，深交所共對 105 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；共對 12 起上市公司重大事項進行覈查，並上報證監會 2 起涉嫌違法違規案件線索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豐田董事長提議以 420 億美元收購豐田工業公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265509180478082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:27:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，豐田汽車公司董事長豐田章男提議以一項可能價值 6 萬億日元（420 億美元）的交易收購供應商豐田工業公司。這將成為日本企業界一項關鍵的收購案，並重塑日本最具實力的企業集團。如果這筆交易得以實施，身為豐田汽車創始人孫子的豐田章男將全面掌控龐大的豐田集團旗下的一家重要企業。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北方華創：一季度淨利潤 15.81 億元，同比增長 38.80%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265525707395459?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:24:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北方華創公告，第一季度實現營業收入 82.06 億元，同比增長 37.90%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 15.81 億元，同比增長 38.80%。主要原因是公司集成電路裝備領域多款新產品實現技術突破，市場份額持續擴大。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文燦股份：子公司獲得國內某頭部新能源汽車客戶六款產品定點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265506264371847?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:20:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，文燦股份公告，子公司安徽雄邦收到國內某頭部新能源汽車客戶的定點通知函，安徽雄邦被確定為其六款產品的供應商，包括鎂合金支架、鋁合金一體化後地板和四款車身結構件項目。本次定點項目預計在 2026 年上半年開始量產，項目生命週期四年，項目全週期的銷售總金額預計為人民幣 7.50 億元到 8.50 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普暗示支持禁止美國國會議員交易股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265503974527362?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:15:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，特朗普暗示支持禁止美國國會議員交易股票。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>邁信林：一季度淨利潤 4049.58 萬元，同比增長 407.62%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265489412657281?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:11:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，邁信林公告，2025 年第一季度實現營業收入 1.88 億元，同比增長 168.82%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 4049.58 萬元，同比增長 407.62%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會發布《上市公司信息披露暫緩與豁免管理規定》，自 2025 年 7 月 1 日起實施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265511962546818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:10:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，證監會發布《上市公司信息披露暫緩與豁免管理規定》，自 2025 年 7 月 1 日起實施。《規定》的主要內容，一是明確兩類豁免範圍，一類是國家祕密或者其他公開後可能違反國家保密規定、管理要求的信息，另一類是商業祕密或者保密商務信息。二是規定三種豁免方式，包括豁免按時披露臨時報告，豁免披露臨時報告，以及採用代稱等方式豁免披露定期報告、臨時報告中的有關內容。三是壓實公司責任，要求制定披露豁免制度，不得以涉密為名進行宣傳，對豁免披露事項進行登記管理並定期報送登記材料。四是強化監管約束，對未按規定建立制度、不符合條件豁免披露，甚至利用豁免披露從事內幕交易、操縱市場的，依規處理。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>片仔癀：2024 年淨利潤 29.77 億元，同比增長 6.42%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265511362744961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:09:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，片仔癀公告，2024 年公司實現營業收入 107.88 億元，同比增長 7.25%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 29.77 億元，同比增長 6.42%，公司擬每 10 股派發現金股利 18.20 元（含稅），共分配現金股利 10.98 億元（含稅）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博澤智能座艙交互系統全球首秀</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265499849101696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:07:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在本屆上海車展上，博澤全球首秀由中國團隊主導研發的智能座艙交互系統。該系統發揮了博澤在內外飾智能進出方面的技術和經驗，結合超寬帶和毫米波雷達技術，建立人與車的智能互聯。除此以外，博澤還通過複用車端的超寬帶傳感器，實現了基於超寬帶雷達技術的車內乘員檢測與尾門自動開閉等功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永輝超市：一季度淨利潤 1.48 億元，同比下降 79.96%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265508160426625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:06:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，永輝超市公告，第一季度實現營業收入 174.79 億元，同比下降 19.32%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 1.48 億元，同比下降 79.96%；基本每股收益 0.02 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代：首次回購公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265502891152006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:01:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧德時代公告，公司於 2025 年 4 月 25 日首次通過深圳證券交易所股票交易系統以集中競價交易方式回購公司股份 107.53 萬股，佔公司當前總股本的 0.0244%，最高成交價為 237.38 元/股，最低成交價為 236.01 元/股，成交總金額為 2.55 億元（不含交易費用）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香飄飄：一季度淨虧損 1877.5 萬元，同比轉虧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265496039297417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，香飄飄公告，2025 年第一季度營收為 5.8 億元，同比下降 19.98%；歸屬於上市公司股東的淨虧損 1877.5 萬元，去年同期淨利潤 2521.26 萬元，同比由盈轉虧。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中微半導：一季度淨利潤 3442.02 萬元，同比增長 19.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265481079328641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:48:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中微半導公告，2025 年第一季度營業收入為 2.06 億元，同比增長 0.52%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 3442.02 萬元，同比增長 19.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>立航科技：公司股票實施退市風險警示</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265478040358791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:43:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，立航科技公告，因公司 2024 年度經審計的利潤總額、淨利潤或扣除非經常性損益後的淨利潤孰低者為負且扣除與主營業務無關的業務收入和不具備商業實質的收入後的營業收入低於 3 億元，公司股票將於 2025 年 4 月 28 日停牌 1 天，自 4 月 29 日起實施退市風險警示，股票簡稱變更為*ST 立航，日漲跌幅限制為 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>螞蟻財富向耀才證券發起要約收購</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265475120549760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:33:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，耀才證券公告稱，上海雲進信息技術有限公司通過旗下子公司，以每股 3.28 港元的價格向耀才證券發起要約收購，上海雲進同時是互聯網理財平台螞蟻財富的股東。買賣雙方已於 4 月 25 日簽訂協議，交易股份約 8.58 億股，佔已發行股份總數的約 50.55%，總現金代價為 28.14 億港元，且已支付了 10% 的按金。要約收購價格為 3.28 港元/股，較耀才證券最後交易日在香港聯交所的收市價 2.79 港元/股溢價約 17.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇州納芯微電子股份有限公司向港交所提交上市申請書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265473664667783?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:31:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，港交所文件顯示，蘇州納芯微電子股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、中信證券、建銀國際。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>粵芯半導體啓動 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265473027198848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:30:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[證監會網站顯示，粵芯半導體 4 月 24 日向廣東證監局提交 IPO 輔導備案，輔導機構為廣發證券。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>斯凱奇：第一季度銷售額 24.1 億美元，同比增長 7.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265469416657032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:27:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[斯凱奇 SKECHERS 發佈了 2025 年第一季度財報，第一季度銷售額 24.1 億美元，較 2024 年同期增長 7.1%，按固定匯率計算銷售額為 24.6 億美元，同比增長 9.0%；分區域來看，歐洲、中東和非洲地區銷售額增長了 14%，美洲增長了 8%；銷售額調整後每股攤薄收益 1.34 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果擬在 2026 年實現美版 iPhone「印度造」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265451144450185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:20:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，蘋果計劃最快於 2026 年將面向美國市場銷售的 iPhone 全部轉移至印度生產。2024 年蘋果全球 iPhone 出貨量約 2.259 億部，較上年微降 1%。其中美國市場佔比 28%，約 6325 萬部。這意味着要實現目標，蘋果明年需將印度產能提升近一倍。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇通客車：第一季度淨利潤 7.55 億元，同比增長 14.91%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265439056105094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:15:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，宇通客車公告，第一季度營業收入為 64.18 億元，同比下降 3.00%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 7.55 億元，同比增長 14.91%。公司表示，淨利潤增長主要得益於應收回款減值衝回的影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>