<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>美國人造不好電動車，純粹自作自受</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965424211415040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 09:48:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文|翟芳雪</p><p>編輯|張博文</p><p>最近汽車界最火的事件，莫過於美國要禁止中國和俄羅斯製造的車聯網硬件和軟件，理由是美國認為這些設備會竊取美國車主資料，威脅「國家安全」。</p><p>這樣做的根據是拜登於 3 月發起的一項針對中國汽車軟件網絡安全風險的調查。但是，整個調查的範圍、方法和具體結果，並沒有公開説明。</p><p>而中國企業，例如比亞迪對此的回應是：影響不大。據彭博社報道，比亞迪亞太汽車銷售部總經理劉學良回應，已將注意力轉向了具有開放電動汽車政策的市場，例如亞洲、南美和澳大利亞，並表示他並不擔心關稅上調以及其他障礙能阻礙美國消費者購買電動汽車。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1559,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_072b40fb65a748339eb34bfbd7982dd2@6124857_oswg287568oswg1559oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自比亞迪官網</p><p>説實話，要説汽車智駕威脅國家安全，更應該擔心的是中國。因為中國智駕市場 27.7% 的市場份額被以色列公司 Mobileye 佔據，包括芯片和輔助駕駛軟件等部件。</p><p>美國的禁令，引發了美國和其他國家汽車業的強烈反對。據路透社報道，通用汽車、豐田、大眾和現代等主要汽車製造商的貿易集團警告稱，改變硬件和軟件將很困難，需要時間。</p><p>根據這個規則，通用汽車和福特汽車將需要停止從中國進口汽車。目前，通用汽車在美國銷售的別克 Envision 和福特在美國銷售的林肯 Nautilus 都是在中國組裝的。</p><p>這無疑會讓隱隱走低的美國電動汽車市場雪上加霜。</p><p>美國汽車行業權威機構 KBB 的數據顯示，今年第一季度美國電動汽車銷量僅同比增長 2.6%，環比更是下跌 7.3%。第二季度雖然重新增長，但增幅也只有 11.3%，遠遠低於上年同期 59% 的增幅。而且，第二季度美國電動汽車滲透率只有 8%，很難實現今年達到 10% 的目標，距離拜登政府定下的 2030 年電動汽車佔比達到 50% 的目標更有着巨大的差距。</p><p>是什麼在遏制美國電動汽車向上的勢頭？</p><p><strong>充電樁被頻頻破壞，成為新阻礙</strong></p><p>充電樁被破壞的案件在世界各地都有發生，但在美國尤為嚴重，而且越來越猖獗。</p><p>根據美國能源部 2023 年替代燃料數據中心的報告，美國擁有約 50000 個公共電動汽車充電站，總共近 130000 個獨立充電端口。總部位於薩克拉門託的電動汽車充電協會指出，超過 20% 的美國充電站都經歷過某種形式的破壞，從銅線盜竊到電氣元件篡改再到充電器短路。</p><p>兩年前，據運營着全美第二大直流快速充電器網絡的 Electrify America 稱，其 968 個充電站中，每六個月就有 1 處充電線被剪斷。截至今年 5 月，這一數字已達到 129 處，比 2023 年全年還多出 4 處。Electrify America 運營副總裁安東尼·蘭姆金表示，在西雅圖的一個充電站，去年的充電線被剪斷了 6 次。</p><p>另外兩家領先的電動汽車充電公司 Flo 和 EVgo 也報告了盜竊案的增加。西雅圖地區的充電站經常成為目標。內華達州、加利福尼亞州、亞利桑那州、科羅拉多州、伊利諾伊州、俄勒岡州、田納西州、德克薩斯州和賓夕法尼亞州的充電站也遭到了襲擊。</p><p>充電樁的毀壞對電動汽車推廣的打擊是致命的，因為人們很可能開車很久都找不到能充電的地方，甚至最後要用拖車把自己的車運走。</p><p>休斯頓警察局金屬盜竊部門負責人羅伯特·卡森警官回憶，有一次，竊賊偷走了特斯拉充電站 19 條充電線中的 18 條。當天，卡森親臨充電站檢查損壞情況。在他到達充電站的頭五分鐘內，大約有 10 輛需要充電的電動汽車被拒之門外。</p><p>美國媒體分析，儘管公眾普遍擔心充電站短缺，但充電樁故障已成為美國汽車製造商努力吸引更多美國人使用電動汽車的最新障礙。</p><p>為了保護充電樁，美國政府和充電企業都做出了努力：Electrify America 正在安裝更多安全攝像頭；特斯拉使用太陽能、配備攝像頭的「MacGyver」機器人來保護自己的設備；一些充電站開始使用可伸縮電纜；再生材料協會正在發佈執法官員的廢料盜竊警報，以便會員們能夠警惕嫌疑人和被盜物品；一些地方司法管轄區正在制定一項法令，使買賣被盜銅（充電線裏的最貴金屬）變得更加困難……</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2800,1300" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_4b9746c7d2f243faa66ed9ef4c44fc5f@6124857_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自特斯拉官網</p><p>電動汽車最大市場的中國也出現了充電樁盜竊案件，而且偷竊的部位五花八門：有把整個充電樁卸下來偷走的；有把充電樁的投幣箱撬下來拿走的；有把充電線剪下來賣廢品的……但總結起來偷竊的原因很單一，就是為了貪點小利，而美國不一樣。</p><p>儘管確實有竊賊因為全球銅價上漲至頂點，去剪充電樁的電纜從而賣裏面的銅線，但實際上這樣賺不到什麼錢。</p><p>EVSession 總裁費羅認為，沒有人會通過搶劫充電站致富。「使用合適的工具，只需幾分鐘就可以剪斷電纜。但賣電纜沒人能發財。銅的價格是每公斤 3-5 美元，一根電纜裏有大約 2 磅的電線。小偷不會得到全價。他們必須以原價的一半賣掉它，所以破壞者賺不了多少錢。」</p><p>和安裝一根電纜相比，把充電線當廢品賣得到的錢微不足道。竊賊偷 20 根電纜大約可以賺 400 美元，但充電公司更換一根電纜的成本就需要 1000 美元左右。</p><p>這種行為更大程度上是一種報復，一種名為「綠色反彈」的反電動汽車行為。這樣的行為在歐美不止發生過一次。</p><p>加拿大不列顛哥倫比亞省的一個人把特斯拉超級充電樁的充電插頭浸在密封劑中，密封劑幹了之後，充電樁就無法使用了；前段時間，一名福特 Ranger 車主用錘子砸毀了新西蘭陶波市特斯拉超級充電站的車位。</p><p>那麼，美國的反電動車思潮從何而來？</p><p><strong>誰推動了全美反電動車思潮？</strong></p><p>2022 年開始，海外匿名社區上就有帖子發問：為什麼最近美國反電動汽車的言論這麼多？下面有一條回答是這樣的：你不知道的是，有人花了 3000 萬美元做暗中公關，而且金額還在擴大。</p><p>從美國曆史的角度來看，要不要發展電動汽車，始終是共和黨與民主黨爭論的議題。</p><p>克林頓執政時被新能源企業遊説，於 1993 年提出「新一代汽車夥伴計劃」，制定了大量相關政策支持新能源汽車發展；</p><p>小布什上台被石油企業遊説，阻礙新能源，在 2000 年退出《京都議定書》，小布什政府當時找的藉口是，認為中國才是全球最大的碳排放國；</p><p>奧巴馬執政時大力補貼新能源，並提出將在未來 10 年投入 1500 億美元發展清潔能源；</p><p>特朗普上台後又是一把推翻，對電動汽車持強烈反對態度，認為其是「就業殺手」、「綠色騙局」；</p><p>拜登執政時又採取了完全相反的態度，持續增加在新能源汽車領域的基礎設施投資、加大對本土新能源汽車產業的扶持力度。</p><p>電動汽車辯論背後的黨派壁壘越來越分明。</p><p>據《華盛頓郵報》近日報道，全美電動汽車的購買人羣主要由民主黨人構成，「大多共和黨人尚未加入這一行列」。另據今年 3 月的一項蓋洛普民調，61% 的民主黨人表示他們「正在認真考慮」或「可能會考慮」在未來購買電動汽車，而只有 24% 的共和黨人有此打算。</p><p>共和黨從不同角度對民眾遊説：強制買電動汽車的政令束縛了羣眾的自由；發展電動汽車破壞了美國平穩的繁榮之路；電動汽車的補貼是從千萬羣眾的稅收裏出的，但能買得起電動汽車的都是不差錢的人，也就是説，統治民主黨的沿海精英為自己提供電動汽車減免稅收……</p><p>由於執政黨的對抗，電動汽車在美國的發展像過山車一樣起伏不定，甚至特朗普在今年演講時説：我上任第一天就會終結電動汽車指令。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1570" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_eaa4380e9275487e8717c6b6614e237c@6124857_oswg1913543oswg1920oswg1570_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自推特</p><p>一方面是因為要拉動傳統汽車產業鏈工人的選票，另一方面是為了保住美國的石油生意。共和黨的背後力量離不開石油巨頭們，比如科赫兄弟和世界上最大的上市石油和石化企業之一——埃克森美孚，甚至 2016 年時特朗普提名埃克森美孚的董事長出任國務卿。</p><p>實際上，美國電動汽車發展的最大阻力就是這些石油企業。</p><p>你能想象到嗎？最早在鋰電池上做出成績的就是埃克森美孚。第一次石油危機之後，埃克森美孚認為新能源才是未來，於是在 1976 年就造出了世界第一塊鋰電池，然而等油價下跌之後，埃克森美孚拒絕量產鋰電池，選擇繼續在石油上躺平。</p><p>動力電池時代來臨後，埃克森美孚、雪弗龍德士古和康菲擔心，一旦電動汽車在美國推廣，會導致美國人每年汽油消耗量減少 3700 億升，於是石油巨頭開始打壓新能源汽車，他們購買上游的電機企業，在供應鏈上設限，阻礙汽車公司購買電機。他們還收購了大量的電動汽車方案，甚至將很多帶有專利的初創型電氣公司收購，雪藏，阻止電氣化的發展。</p><p>儘管阻力大，唱衰電動汽車的聲音多，但實際情況就是世界範圍內加油站在減少，充電樁在增多。</p><p>比如中國，根據《中國石油流通行業發展藍皮書（2023-2024）》的數據，2023 年全國加油站的總量約為 10.58 萬座，同比減少了 1800 多座。自 2020 年數量達到巔峯之後，全國加油站的數量就開始持續下跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="792,451" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_d8aee97c8bcd42c7ab819b7a4312d656@6124857_oswg75881oswg792oswg451_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自《中國石油流通行業發展藍皮書（2023-2024）》</p><p>美國作為全球汽車人均擁有量最高的國家，1992 年加油站數量一度高達 20 萬座，但這已經成為巔峯歷史，至此之後，美國加油站的數量便一路滑落，從 2000 年的 17 萬座，到 2012 年的 15 萬座。今天，美國只剩下 13 萬座加油站了。</p><p>日本的加油站發展里程也類似，在 1994 年達到 6 萬座峯值後便逐年減少，據數據顯示，2022 年日本新增開業的加油站有 76 家，而關閉的有 555 家，關閉數是開業數的 7 倍以上，目前日本加油站還在持續減少中。</p><p>如今拜登政府仍然堅持推行本土的電動汽車政策。在前幾天發佈消息稱，將向美國企業提供超過 30 億美元的資金，以促進國內生產先進電池和其他用於電動汽車的材料。如果哈里斯能在總統競選中取勝，延續電動汽車推動計劃，也許能夠挽回美國電動汽車市場的頹勢。</p><p>9 月 22 日，美國哥倫比亞廣播公司和全國廣播公司分別公佈兩項最新民調結果，顯示哈里斯取得對特朗普迄今為止的最大優勢，但也僅領先四五個百分點。2016 年和 2020 年兩屆大選到此階段時，民主黨總統候選人在上述兩項民調中的領先優勢至少是哈里斯的兩倍。</p><p>但不管怎麼樣，美國把受市場歡迎的中國電動汽車拒之門外，經濟寒冬下消費降級的民眾買不到物美價廉的電車，更會轉投油車的懷抱，這加速了整個美國電動汽車市場活力的衰退。這對於美國電動汽車產業的發展，顯然不是一個理智的選擇。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>演員袁弘，40 歲從零開始做藝術博主</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972364770365446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 09:30:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_c8d2b798ddf0496b8436d2b4e9553c9f@5624726_oswg1219006oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>在 B 站上，越來越多年輕人會關注到一個名為「阿特腦殼」的藝術賬號，它看上去有點不一樣，因為<strong>視頻裏自稱「老袁」的主理人，看着很眼熟，「長得像袁弘」。</strong>於是，為印證這一猜測，被好奇心驅使的吃瓜羣眾們一個一個視頻刷過去，最後居然陷進去了。&nbsp;</p><p>在一期視頻裏，老袁帶大家逛卡拉瓦喬展——很多人並不瞭解卡拉瓦喬和文藝復興時期的作品，只是衝着這個很像袁弘的主理人來看個熱鬧。&nbsp;</p><p>沒想到順着就看了下去，他講《施洗者聖約翰》，「<strong>你看，那個時代只有一個人敢這麼畫約翰，皮耷拉着。</strong>這些都是典型文藝復興後期作品的特點，讓一個人更像人了。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="691,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_e50da2e17f9e4d0496866e33c2e8b275@5624726_oswg238364oswg691oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>老袁的講解， 讓不懂藝術的年輕人也能看懂卡拉瓦喬的畫。大家突然發現，心目中高深的藝術還能那麼好玩。&nbsp;</p><p>在「敲開 100 個藝術家的門」訪談視頻裏，他跟百萬粉絲 UP 主東東翔聊怎麼看待一些網友諷刺他們自媒體幹得比雕塑好；他跟佘璐芸學着用電路板做「當代藝術驅動器」；參與葛宇路的行為藝術項目，把自己的汗液提供給他，採集汗水滴落的聲音用於展覽。&nbsp;</p><p><strong>在「阿特腦殼」的訪談裏觀眾頭一次知道藝術家在做什麼，他們原來是這麼想的。</strong> 也是在這裏，觀眾們聽到他和藝術家介紹自己是「袁弘」才敢確信，就是那個演員袁弘。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_2f697d53af6a44d3bfb268fab2542150@5624726_oswg861199oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">袁弘走訪東東翔&nbsp;</p><p>從 2023 年 8 月起，「阿特腦殼」穩定更新了一年，已經積攢了 25 萬粉絲。 B 站用戶有這樣一條留言： 「一般明星賬號就是分享日常，vlog，很少會正兒八經硬核一直做純科普。 老袁可以啊，至少我是被他的內容吸引進來的。 」&nbsp;</p><p><strong>顯然袁弘不想「糊弄」，他在努力學習理解怎麼做 UP 主。</strong></p><p>看袁弘的視頻，就像一位藝術愛好者朋友在和你不停「叨叨」他的藝術理解。事實確實如此，視頻基本都是一鏡到底拍攝的，這就是生活中的袁弘真實的狀態。「阿特腦殼」的合夥人李泗告訴「後浪研究所」。&nbsp;</p><p>李泗和老公聶大滿原本在電視台做文化類紀錄片，而聶大滿又是袁弘的發小。他們這樣評價袁弘，<strong>「一直是個熱愛文藝的青年」。</strong></p><p>他幾乎實現了所有文藝青年的終極夢想，包括但不限於——愛舞台，就去嘗試演話劇《弗蘭肯斯坦》；愛體育，上綜藝參加籃球明星賽；愛吃，去美食節目做評委，還投資合夥開了家小麪包店。&nbsp;</p><p><strong>他對藝術的愛好也由來已久，這種渴望來自於長期的審美積累</strong> ——他喜歡戲劇、音樂、電影，尤其，他還有看畫看展的習慣，喜歡研究藝術家的生平，打卡不同城市的藝術街區。&nbsp;</p><p>從「亂七八遭」的愛好中，他最終選中了藝術類目，即便這個賽道小眾、不好做。&nbsp;</p><p>不光是袁弘，「阿特腦殼」整個團隊都對藝術抱有一種敬畏的好奇與熱愛。袁弘心裏一直有些隱隱的遺憾，<strong>關於藝術，「我開啓這扇門開得很晚，要是小時候我就有開啓過藝術認知，現在是不是會不一樣？」</strong></p><p>但下一個問題，團隊裏沒有一個人是專業藝術背景出身，也沒有權威的藝術圈內人。那該以怎樣的姿態去做一個藝術賬號？&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_80d4ef0c93374ea39c7dffd627d69cc6@5624726_oswg325931oswg693oswg380_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>「那我們就做一個圈外人的「鬆散藝術愛好者聯盟」吧，我應該就是介於觀眾和藝術家之間，那個敲門的人。」袁弘説。</strong></p><p>8 月底，「後浪研究所」拜訪了「阿特腦殼」主理人老袁——這是袁弘更喜歡被稱呼的一重身份。我們聊了聊一位明星步入中年，為什麼突然「想不開」闖入了越來越卷的 UP 主賽道。&nbsp;</p><p>以下為袁弘的講述，經後浪研究所整理發佈——&nbsp;</p><h2><strong>審美的困惑</strong></h2><p>上大學之前，我其實跟藝術離得特別遠。&nbsp;</p><p>我是普通高中畢業進的上戲，之前幾乎沒有任何審美教育，沒有對藝術的基礎認知。也就是小學，有手工課，教你剪剪紙；音樂課，走個過場；體育課，基本都被文化課佔據了。&nbsp;</p><p>應該是從讀大學時開始，學校有一門課叫藝術概論，講藝術史。老師説的那些名字，我都感覺自己彷彿聽到過，但又不知道是誰；他説的那些作品，我好像在書上或電視上看過，但又不知道是什麼。&nbsp;</p><p>當時已經有網吧，等大三以後教室裏有了電腦，<strong>能上網了，我就會自己去查：今天説的藝術家是誰？他説杜尚（法國 20 世紀實驗藝術先鋒）的小便池，是真的小便池？</strong>髒的還是乾淨的？長什麼樣？我就上網查，他為什麼會有這麼個行為？&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="561,731" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_7891446000ee442ab08f3f4f996d1872@5624726_oswg515104oswg561oswg731_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">杜尚作品《泉》</p><p><strong>一開始可能更多的是好奇。</strong> 我是個好奇心很強的人，也有求知慾。看到一個詞不知道，就好奇它是從哪來的，什麼意思，查着查着又出現另外三個詞。漸漸瞭解得多了，我就會自己去看一些畫或藝術品。&nbsp;</p><p>看一幅畫，不管看到好看的色彩，還是你覺得它傳遞的那個東西適合你，怎麼形容呢？<strong>讓你覺得一口氣吸到了這裏，沁人心脾，這是一種讓你很爽的感覺，一種在感官之上的愉悅。</strong></p><p>我相信大家可能都有類似的體驗，比如某一次喝到酒足飯飽，餐廳裏突然出現一首歌，一首很美的音樂，或者它只是一個人在彈唱的一個畫面，那個瞬間讓我覺得很美好——當然或許會有酒精的作用，但實際就是音符賦予了你這種東西，會讓你記一輩子，這就是<strong>審美愉悅</strong>。&nbsp;</p><p>這種東西，你説如果沒有是不是很可惜？&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_bdc33406709f43aca27fe0b140a707b3@5624726_oswg91009oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>對我來説其實挺遺憾的， 其實我一直在想，我開啓這扇門開得很晚，要是小時候我就有開啓過藝術認知，現在是不是會不一樣？ 我也相信我的同齡人都是如此，<strong>我們這一代人普遍缺失審美教育，除非你是從小學美術或家裏有人從事這行。</strong></p><p>現在大家開始慢慢有這種需求了。你看身邊的年輕人，大家買潮玩、收藏藝術周邊，年輕人開始有這個意識。早些年我們穿衣服都很隨意，小時候真是有啥穿啥，慢慢到 90 年代港台流行文化出行，2000 年世界大牌入駐國內，然後大家開始亂七八糟瞎穿，穿個大 logo 在身上，學着要怎麼搭配……&nbsp;</p><p>跟隨文化潮流的發展，大家的審美也在進步，但我們又苦於沒經歷過審美教育——看一幅畫該怎麼看？買這些周邊要怎麼買？是不是花大錢的就一定是好的？&nbsp;</p><p>你有過這樣的困惑，我也曾有過這樣的困惑。&nbsp;</p><p>但我們 80 後小時候還處在向豐衣足食發展的過渡階段，對「美」沒有什麼認知，<strong>關於審美層面，我們學到的都是總結歸納中心思想，在 ABCD 裏選一個正確答案。我們最大的缺失就是「感受」的缺失。</strong></p><p>這種審美能力就和很多運動一樣，它也需要多聽多看，訓練自己，才會慢慢地打開這個感受。我又屬於天生感受能力不強的人，比一般人遲鈍，所以就要多訓練。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_b84a551d0e3543c484ea312d212ed410@5624726_oswg77679oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">袁弘走訪藝術家俞宸睿&nbsp;</p><p>兩年前我和發小聚會，他女兒要寫作文，題目是「花園」。我看她吭哧癟肚半天憋出兩三行，我就説你在這憋了 40 分鐘，你有沒有意識到你所在的這棟樓就在一個花園的中央？你到陽台上來，看一下樓下的花園長什麼樣，有什麼樣的植物。我們那時在廈門海邊，你聞到空氣中海的味道了嗎？這個風吹到你臉上什麼溫度？&nbsp;</p><p><strong>你通通不去感受，你只在寫你學會的那些句式和詞彙。你知道最氣人的是什麼嗎？</strong> 我嘔心瀝血地教她寫作文，結果被老師打回來了，老師説不合格，什麼樣的修辭和排比沒有用上。&nbsp;</p><p>我個人也有這樣的感受，在我的成長階段裏審美教育是缺失的。<strong>沒有審美教育，其實就讓我們忽略了很多真實的感受。</strong>我身邊的同齡人很多情況與我近似。&nbsp;</p><p>現在我會有意識訓練我兒子——<strong>任何東西不問他標準答案，以感受出發。</strong>從小坐車，我就給他放我平時聽的音樂，以至於他對聲音很敏感，他好奇紅酒的味道，我就把紅酒塞扔給他聞聞。小孩的感受其實最容易建立，潛移默化地有一天你都沒意識到，他已經把自己感受打開得那麼好。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_5c6fa4df99e1456ca2c82712fa0a1976@5624726_oswg319720oswg692oswg375_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">袁弘做藝術科普：蘇富比拍賣會上被碎紙機切掉的作品拍出 1000 萬天價</p><h2><strong>做一個藝術敲門人</strong></h2><p>我的發小（聶大滿），他和他太太以前是在電視台做紀錄片的，現在都出來單幹。我們認識十幾年了，他們知道我有各種亂七八糟的愛好，音樂啊體育啊，平時也很愛逛展，就問我説，<strong>平時你跟我們聊的這些，如果做成個節目是不是也挺有意思？</strong></p><p>之前我沒想過這件事情，他説做，那就做吧。&nbsp;</p><p>選擇藝術方向是因為首先藝術類的東西做的人就不多，因為大家都覺得這個賽道太窄了、切口太小了、受眾還不太多。特別是像我這樣的，所謂公眾人物或者明星藝人來做的更少，沒有，你體育什麼的太多人去聊了。&nbsp;</p><p>但這也是我來做「阿特腦殼」最有趣的地方——因為我不是整個（藝術）體系裏邊的人，我也不是專業從事這些，所以對我來説，我不可能以那樣一個（專業）角度去講述它，不可能拽那麼多詞出來，我也沒有這個能力。&nbsp;</p><p>即便我有這個能力，我也會有這樣的困惑：大家的接受度不高怎麼辦？我覺得我們就算賽道窄，也還是希望更多大眾來看。要影響更多的人，你就需要用大家更容易接受的方式。&nbsp;</p><p><strong>所以我們就選擇了跟藝術家去聊天，用更輕鬆的方式讓大家看到藝術家——首先他不是神，他也是人。你讓大家看到他在幹嘛，吃什麼、想什麼，你就能夠懂他的作品在做什麼。</strong></p><p>我們不去拽學術，我們就帶大家走近藝術家，這就是拉近大家和藝術之間距離的方式。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="691,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_37514b66bf544a809d11b3a62e223eff@5624726_oswg253851oswg691oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">袁弘參觀東東翔的冰箱</p><p>我們介紹自己的身份是<strong>「藝術圈外人」</strong>，我來做一個藝術的敲門人。團隊列了一份藝術家名單，其中有他們的資源，也有我以前認識的藝術家朋友，我們挨個去聯繫。&nbsp;</p><p>那時候我充滿了幹勁。我對他們有每個人都有好奇，他為什麼會創作這樣的作品？他的整個成長經歷、創作經歷是什麼樣的？他的世界觀是什麼樣的？&nbsp;</p><p>畢竟有新鮮感，腦子裏想的問題也不一樣。我就想我們要如何以一個藝術圈外人的身份去提問，提一些讓看視頻的人更有共鳴的問題。&nbsp;</p><p>我就問身邊所有人，你對藝術家的好奇是什麼？經紀人葛健提供了兩個特別好的問題——<strong>因為他完全不瞭解藝術家，他就問，藝術家交社保嗎？第二個是，藝術家有同事嗎？他們有公司嗎？</strong></p><p>類似這樣的傻 X 問題吧，但他是很真誠地在發問。我當時就説這個真的是黃金問題啊！你能真實感受到普通人和藝術家之間的這一線之隔。雖然現在也是沒臉問出這樣的問題了。&nbsp;</p><p>你是不是開始好奇了？是，<strong>很多藝術家有公司，其實和藝人很像。我們簽約經紀公司，他們簽約畫廊，畫廊就是藝術家的經紀公司。</strong>你籤什麼樣的經紀人，人家就會帶你走到哪個導演面前，讓你接到什麼樣的作品或者商業代言。其實藝術家也是一樣的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="691,382" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_6cfc17d67b42445ab8b4aaaaf6fc8dfe@5624726_oswg275801oswg691oswg382_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">第二期「阿特腦殼」袁弘詢問雕塑家任哲社保的問題</p><p>所以我來做這件事，他們是可以理解，同時我也希望我能給他們一些驚喜。前幾期我們會想一些<strong>形式感，我覺得短視頻時代還是要有一個吸引大家眼球的 hook，怎麼能讓不是這個行業的普通人有興趣看？</strong></p><p>所以就要有一以貫之的遊戲啊、形式啊，那個東西是必要的，比如讓藝術家送出一份禮物，他會怎麼，選擇？這也能從一個側面的角度讓你瞭解藝術家，而不是單純的提問。然後我們再把這份禮物傳遞給下一個藝術家。&nbsp;</p><h2>（拜訪後）有些藝術家也會跟我説，沒想到你還挺了解藝術的，我沒想到這個事你還知道。我想這可能就是我能給他們的驚喜。&nbsp;</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="691,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_46512e1548814bfd8c15cabef3a48016@5624726_oswg411904oswg691oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">第一期袁弘拜託垃圾藝術家童昆鳥製作的花瓶</p><h2><strong>「你是阿特腦殼裏的老袁吧？」</strong></h2><p>我是沒什麼流量焦慮的。都説短視頻這行挺卷的，<strong>你知道我做自媒體的優勢在哪裏嗎？我根本不知道這裏有多卷，我就一腳踏進來了。</strong></p><p>剛開始做的時候我對流量沒有概念，B 站上什麼樣的流量算好？ 多少個粉絲算多？我以前可能就對微博有概念，知道評論、轉發、點贊數多少算好。&nbsp;</p><p>第三期採訪東東翔之前，團隊小夥伴就跟我説得很仔細，東東翔他們有多少流量（百萬粉絲 UP 主、全網點擊量 7 億）。説實話那之前我不太瞭解他們，那期視頻播出之後我才開始有一定概念，知道什麼樣的數據算是好。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,374" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_2cf48449e7f245d8a1055523bd21b8a7@5624726_oswg326235oswg692oswg374_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">東東翔交給袁弘 3D 打印筆手繪的雕塑</p><p>慢慢我也開始關心流量，會去看哪一期的流量高，想為什麼這一期高，它的點在哪。多少有一些得失心了。&nbsp;</p><p>我身邊有一些剛開始做短視頻的朋友，他們完全不是專業的，但因為那個題材選得很好，他一下就點擊量過了多少萬，評論也是幾千。他説<strong>「我做一個視頻只要超過了兩分鐘，馬上數據就掉下來了」。</strong></p><p>其實我也知道流量密碼，我掌握了一部分吧。如果我真的想讓它點擊率更高，我是有辦法的。比如我們把它變成藝術家的一個兩分鐘以內觀點輸出，把所有那些最駭人聽聞的東西放在兩分鐘以內，我可以做到這樣，甚至我們有其他更出格的辦法，一定會讓點擊量上去。&nbsp;</p><p>但是不想弄了。這個事我們團隊無數次討論過，大家還是覺得不行，還是希望遵守自己的原則， <strong>特別是走訪藝術家，不能為了追求數字而把它太碎片化了。</strong> 我們儘量不把它弄得那麼冗長的同時，用一個 10 來分鐘的視頻講清楚。其實很難，已經很極限了，再長就真沒人看了，再短就太片面了。&nbsp;</p><p>我可能是因為做藝人時間長了，養成了一個習慣——基本上自己發的東西，什麼評論我都不看。我也<strong>不看新聞、不看熱搜，有時候你看着覺得挺鬧心的，乾脆就眼不見心不煩。</strong></p><p>所以經常人家説一個什麼事我都不知道，然後就很尷尬。我跟一個藝人提起來另一個藝人，結果人家是前任什麼的，人家尋思不知道你是故意要提或者怎麼樣，但我是真不知道，我哪知道你們出過緋聞呢？&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_98a32e5acb7a48c8b7dbd1a8055fe96c@5624726_oswg189849oswg692oswg369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">袁弘參觀葛宇路的聲音藝術展覽</p><p>一開始是刻意屏蔽，做個鴕鳥。 後來團隊小夥伴跟我説，你看看（阿特腦殼）評論質量很高、很正向，我才開始有意識翻一下，覺得挺有意思的。&nbsp;</p><p><strong>你認真去做一個大家真覺得有用的、有營養的東西，它的反饋一定是正向的。</strong>有一回我在北京哪個公共場合，就有個女生過來問我説，「你是阿特腦殼裏的老袁吧？」那一瞬間太有成就感了。&nbsp;</p><p>我也有想過賬號商業化的可能性，但這裏有一個問題。藝人有你自己藝人的商業屬性，你有自己的商業代言，還不能跟藝人屬性、人設形象衝突，得比較謹慎。<strong>你要平衡自己的利益，你要平衡經紀公司的利益，還得重新趟這個模式。</strong></p><p>最後就想走一步算一步吧，先玩起來再説。目前第一步目標還是先活下去，做到自給自足。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_f11654c44c5d44a3b06b8f4a1ddb005b@5624726_oswg309826oswg692oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">袁弘探訪佘璐芸時坐輪椅，佘璐芸認為輪椅是真正有人體工學椅作用的平替</p><h2><strong>藝術一定會對你起作用，但不是那麼直接的反應</strong></h2><p>探訪了一些藝術家之後，我覺得好像開始跟大家產生連接了，咱已經不是圈外人。&nbsp;</p><p>普通老百姓都會覺得藝術是一個遙不可及的東西。包括我自己以前也是，就覺得「哇，藝術家，高高在上」。&nbsp;</p><p>我當時要考上戲，我記得特別清楚，我媽跟我説：「上戲是你能考的嗎？（因為我從來沒學過）那是人家經過多少年的訓練，多麼專業的培訓才能去考的地方，你憑什麼去考？」&nbsp;</p><p>但我現在感覺事實上不是這樣，<strong>它沒有那麼遙不可及。藝術家他們活得很真實，很真誠地在面對生活，面對自我。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="691,370" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_ad3f9a882c384f73b5a22ae4b34d335b@5624726_oswg282230oswg691oswg370_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">袁弘探訪鄒雅琪，學着做地毯</p><p>我對整個藝術家羣體會有更清晰的認知，包括對他們的生存現狀，整個藝術圈的商業運行都會有個概念。<strong>藝術家和藝人的處境是共通的，他們一樣需要宣傳，需要讓人看到。我們都沒什麼選擇權</strong>，特別是年輕的藝術家和演員。演員這個圈子競爭很激烈，也很殘酷，藝術家更是。&nbsp;</p><p>前段時間走訪張洹老師，「為北京無名山增高一米」是他的作品，那是當年中國行為藝術的一塊旗幟。我走訪他，問他當年做的特別有名的、在 12㎡公廁裏邊全身塗滿蜂蜜靜坐的（行為藝術）作品，是怎麼想的。&nbsp;</p><p>趙老師非常認真地説：<strong>「想出名。」</strong>他不是開玩笑，他很真誠地在想怎麼樣讓人看到。&nbsp;</p><p>你想每年國內那幾個大美術院校，包括在世界各地優秀藝術院校留學的畢業生們，能夠成為藝術家的，作品能夠走進市場的，市場有人買單的就那麼幾個。<strong>你知道更多留學歸國藝術家在做什麼？在留學機構裏邊，告訴接下來的學生應該怎樣申請藝術院校。</strong></p><p>真正能從事藝術創作的人少之又少，挺殘忍的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_39f2e3134e404ca096f4ce7f9ef24825@5624726_oswg159802oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">袁弘走訪藝術家鄭嘉燕&nbsp;</p><p>所以一開始我本來想找 100 個國內年輕藝術家，可能覺得老藝術家我們夠不着，或者是擔心年輕人對他們不感興趣。但後來做到第三十幾位藝術家探訪時就已經要放寬年齡限制了——<strong>年輕的藝術家不夠用了。</strong></p><p>對我來説，和藝術家聊天更有營養的是可以知道他們看待事物的角度方法，知道有人是這樣來審美，這樣來看世界、看問題和解決問題的。我們可能平時接觸哲學家很少，身邊人在思考這些問題的不多——但是藝術家往往思考的都是哲學問題，都是這種最高問題，這對普通人來説都會有幫助。&nbsp;</p><p><strong>藝術一定會對你起作用，但不是那麼直接的反應。</strong></p><p>我每個月花個四五天時間在阿特腦殼上，一開始還算一算工作天數，現在也不太算了，反正有空就弄，上個月我和歆藝去 MOMA（紐約現代藝術博物館），就讓她拿手持相機拍，有空就弄一個。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,367" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_85acc13ec0b94bc7b56f9184c02c7bec@5624726_oswg303299oswg692oswg367_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">張歆藝為袁弘拍攝的逛 MoMA 記錄</p><p>做這件事情我不會覺得累，説實話<strong>拍戲之餘有時候乾點啥都覺得很煩很累，但是這個事，我也不需要人督促，自己開開心心就幹完了。</strong></p><p>比如説今天我知道自己兩個小時在飛機上，上飛機之前就把要看的資料下載好，看完飛機落地了，挺滿足的。同時我又攢了一堆問題，要去找去搜，就讓自己豐富起來了，也是一種打發時間的方法。&nbsp;</p><p>目前的目標就是踏踏實實把每一個藝術家、每一個羣體做好。將來我們還能做什麼呢？我瞎説瞎想，能不能做一些主題展覽？或者是一個阿特腦殼的美術館？&nbsp;</p><p>當然這個想法太遠太大了，但如果真做一個這樣的美術館，我就覺得太牛了。&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/HucEPHw628zZbw21yEXmMA">「後浪研究所」</a>，作者：許嘉婧、巴芮，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里雲能靠 AI 找到第二春嗎？| 智湧分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972455151243267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 07:00:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>作為國內科技行業的風向標之一，2024 年的雲大會在 9 月 19 日如期舉行。熱鬧依舊，但主題已有變化。</p><p>AI 應用，成為了絕對的主角。</p><p>2023 年，雲棲大會上展示的典型應用場景，還是 AI 創作故事、生圖，以及數字人。到了今年，雲棲大會上的人工智能+館，以及前沿應用館，擠滿了更多各個 AI 應用賽道的創業項目。</p><p>應用深度更廣了。走進人工智能館，只管感受到的，便是細分賽道的成型——阿里雲將 AI 應用以主題劃分，包括 AI 編程、3D/4D 生成、AI 音樂等等，都有多家創業公司展示已經落地可用的產品。</p><p>2024 年的「香餑餑」具身智能區，更是齊聚了 20 多家機器人企業，人頭湧動，觀眾對能翻跟頭、推不倒的機器人充滿興趣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="426,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_4726bfa4859c424799e4f700afd33bd5@2057308263_oswg50322oswg426oswg320_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：作者拍攝</p><p>在去年，阿里雲喊出的口號還是「要做 AI 時代最開放的雲」，在雲棲大會也釋放了一系列開源、閉源模型，以及底層雲基礎設施的更新。</p><p>如今，阿里雲投入到 AI 上的力度並未減少，甚至更大。</p><p>值得注意的是，接任阿里雲一年多的現任 CEO 吳泳銘，今年是第一次在雲棲大會上露面。</p><p>吳泳銘是阿里在這次生成式 AI 浪潮中的主舵手。他在開幕式講話中表示：去年，大模型還只能輔助程序員寫簡單的代碼，今天已經能直接理解需求，完成複雜的編程任務。</p><p>《智能湧現》在展會中試用了各類 AI 應用產品。印象深刻的一點在於，模型迭代比很多人想象得都要快——去年很多 AI 生圖、智能客服等產品，常常受限於模型推理速度而體驗平平；到了今年，《智能湧現》已經可以站在展台前，和數字人實時對話、隨時打斷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_e54bf7c3be3844ad9a81138ed9962018@2057308263_oswg100317oswg568oswg320_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：智譜清言</p><p>不過，當下的進展離人們期待的 AI 應用大爆發還有很遠的距離。「過去 22 個月，AI 發展速度已超任何歷史時期，但依然處於 AGI 變革的早期。」吳泳銘説，阿里雲還會持續不斷投入到 AI 基礎設施的建設當中。</p><h2><strong>大模型還不夠便宜，降價遠未到頭</strong></h2><p>本次雲棲大會上，阿里雲旗下的通義大模型家族，發佈了通義千問新一代開源模型 Qwen2.5，涵蓋多個尺寸的大語言模型、多模態模型、數學模型和代碼模型，每種模型均有多個開發版本，總計上架 100 多個模型。</p><p>其中，Qwen2.5 全系列模型都在 18T tokens 數據上進行預訓練，相比 Qwen2，整體性能提升 18% 以上，支持高達 128K（約合超 10 萬漢字）的上下文長度，可生成最多 8K 內容。而最旗艦的 Qwen-Max，性能已接近 GPT-4o。</p><p>代碼模型對模型的推理、思考能力有極高要求，這也是 OpenAI 新模型 o1 重點提升的能力。有業界人士評價：「Qwen 是在 Deepseek 之外第二個推動編程能力提升的中文大模型，而且數學模型也整合了多種推理方法，這些進展都可以説是國產驕傲。」</p><p>2024 年的大模型界，依舊經歷着共識的震盪。GPT-5 的延遲牽動着全球 AI 界的思緒，業界對大模型進化曲線的質疑，貫穿着這個夏天，一直到 OpenAI 發佈新模型 o1，推理、思考能力有了質的提升，這種情緒才稍有轉向。</p><p>今年雲棲大會計算館裏掛着的標語「AI 是雲計算的第三次浪潮」，也有了更堅實存在的理由。</p><p>不過，國內從 5 月開始的大模型降價潮，引起的爭議尚未平息。有觀點認為，行業發展早期，過早降價，這是無意義的內卷行為，反倒會傷害市場。</p><p>一年多來，通義千問的 API，在阿里雲百鍊上的調用價格下降了 97%，百萬 Tokens 調用花費最低已經降到了 5 毛錢。百萬 token，相當於 350 萬字的中文書籍。</p><p>阿里雲也嚐到了大模型的甜頭。剛剛過去的 Q2 季度，AI 推動阿里雲的收入和利潤雙增長，季度營收增長 6% 至 265.49 億元，其中 AI 相關產品收入實現三位數增長，公共雲業務實現兩位數增長。值得注意的是，經調整 EBITA 利潤同比增長 155%，單季度 EBITA 利潤達到 23.37 億元。</p><p>不過作為雲行業領頭羊，阿里雲表示：現在 AI 大模型的降價，遠遠沒到盡頭。</p><p>對比國外，國內如今的降價力度已經十分誇張，不少廠商都選擇犧牲短期利潤來跟進降價。阿里雲 CTO 周靖人則否認是自家犧牲利潤來降價：「模型本身在快速的迭代，過去幾個月裏，推理的架構、系統的優化都有提升很多，我們能夠把各方面效率提起來，才會把技術紅利讓利給客戶。」他説。</p><p>這波生成式 AI 的降價邏輯，和雲計算發展早期是類似的。全球範圍裏雲廠商經過一輪輪的降價，不斷吸引企業上雲、使用雲，規模越來越大，讓用雲的邊際成本不斷下降，技術不斷提升，這才讓雲行業不斷壯大。</p><p>但現在的生成式 AI 浪潮，處在比雲計算興起時還要更早的階段——現在國內算力市場還是以 CPU 為主，包括 GPU 等芯片的製造仍在探索期。</p><p>「我們不認為現在的降價是價格戰。手機套餐一個月不到 200 元，可以用數十 G 的流量，但在二十年前，用這麼多流量估計會用破產」，周靖人表示，「今天的價格不存在説已經足夠低了，相對未來龐大的應用來説，還太貴了。」</p><p>阿里雲圍繞 AI，在基礎設施上的建設重構仍在繼續。如今，阿里雲的單網絡集羣已拓展至十萬卡級別，從芯片、服務器、網絡、存儲到散熱、供電、數據中心等等，都有圍繞 AI 算力層面的更新。</p><p>一些利好的信號已經出現。根據阿里雲披露的數據，在新增算力市場上，超過 50% 的新需求由 AI 驅動產生，AI 算力需求已經佔據主流地位。這一趨勢還會持續擴大。過去一年，阿里雲投資新建了大量的 AI 算力，但還是遠遠不能滿足客戶的旺盛需求。</p><h2><strong>o1 給全球 AI 界續命，也指明中國大模型的不同道路</strong></h2><p>本屆雲棲上，吳泳銘拋出的一個鮮明觀點是：<strong>「AI 最大的想象力不在手機屏幕，而是接管數字世界，改變物理世界。」</strong></p><p>這句話別有深意。曾有很長一段時間，國內大模型圈的共識在於：中國大模型的機遇更多在 To C，做出微信、抖音級別的「超級應用」成為一種執念。</p><p>6 月的智源大會上，零一萬物、創新工場創始人李開復，甚至給今年最火的具身智能賽道潑了一盆冷水：一旦大模型接入物理世界，需要面臨包括安全問題、機器問題、機械問題、故障問題在內的各種問題，難度會大很多倍。所以，當前大模型更適合在虛擬世界服務。</p><p>這源自一個由來已久的觀點：美國更適合做從 0 到 1 的尖端技術創新，但中國在上一個移動互聯網時代積累下來的方法論，讓其更擅長於從 1 做到 100，做出抖音、微信級別的超級應用。</p><p>但現實並不如人意。從 2024 年開始，國內前沿的大模型基本都接近 GPT-4 的水平，模型能力的限制，又讓 To C 端的應用囿於小而美的階段，超級應用並沒有爆發的苗頭。更多的產業創新，都先流向了已有的超級應用中，提升存量業務的效率。</p><p>吳泳銘的觀點，可以看作是對上面這些爭論的一種反調。OpenAI 的新模型 o1 發佈後，中國在大模型上的發展道路，不會單純重複上一個互聯網時代的發展軌跡，或者説，有可能走出另一條道路。</p><p>阿里雲已是國內對大模型最激進投入的巨頭。在內部，阿里雲的通義大模型家族涵蓋了開源、閉源的大模型產品，在圖像、視頻、編程等方向都有細分的專業模型；在外部，阿里雲在過去一年多的時間裏，已經投資了國內大模型「六小虎」中的五家，出手果決。</p><p>如果説前不久 OpenAI 的 o1 給全球 AI 界「續命」，那麼對當下的中國 AI 界，o1 讓「物理世界」上的賽道，現實意義更大了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,422" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_e03be0b7583340b7bd2f6225c0eb53bd@2057308263_oswg44731oswg1080oswg422_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：彭博</p><p>OpenAI 將 AGI（通用人工智能）的發展階段劃分了 L1-L5 的等級。按照這個分類，如今業界普遍認為，我們處於 L2（推理者）的早期發展階段。</p><p>生數科技首席科學家朱軍就在雲棲的圓桌上説，當下的 GPT-o1 的突破，有望讓我們從 L2 很快達到 L3 階段，未來 18 個月甚至有可能會冒出 L4 級別的突破。</p><p>「o1 的突破代表着大模型訓練範式的變化——讓如今的大模型能夠更智能地交互，從過程中去學習。最終都指向兩個產業方向，一是數字內容，二是機器人、汽車等實體產業。」朱軍表示。</p><p>在大模型上，國內相比全球還是追趕、跟隨的狀態，但在機器人、汽車等「物理世界」的賽道上，中國有着無法比擬的產業鏈優勢——在華東和華南，蓬勃而成熟的製造業給予了可供快速迭代的基礎。</p><p>《智能湧現》前段時間曾發佈具身智能的行業觀察，多位行業人士向我們提到了一項共同的判斷：人形機器人創業理應在中國發生，而不是大洋彼岸的硅谷——相比之下，中國不僅有更強大的機器人生產能力、也有機器人應用場景，需求供給都比硅谷更強勢。</p><p>比如，今年 5 月宇樹科技發佈的 G1 人形機器人，售價 9.9 萬起，更是將人形機器人的價格進一步下探，在全球都屬於先例。</p><p>o1 發佈後，可以預見這種產業趨勢將進一步持續。這次雲棲大會上，阿里雲就推出了新的智能座艙解決方案，以後汽車 AI 助理，不僅能觀察理解用戶的語音、手勢，還能根據環境信息和常識判斷做出自主決策。乘客無需物理按鍵，只要動動嘴巴，就能讓智能助理完成各種任務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,681" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_31ec3bdb72084068b8fa6666778fd1a2@2057308263_oswg755463oswg1080oswg681_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：阿里雲</p><p><strong>「生成式 AI 未來的價值，是移動互聯網連接價值的十倍、幾十倍。」吳泳銘</strong>以互聯網浪潮對比：「過去三十年，互聯網浪潮的本質是連接人、信息、商業和工廠，提高了世界的協作效率，創造巨大的價值，改變了人們的生活方式。但生成式 AI 是通過生產力的供給，創造了新的價值，從而為世界創造了更大的內在價值，總體提高了整個世界的生產力水平。」</p><p>從「撮合」邏輯走向「增值」邏輯，看到比此前大數十倍的機會，這可以解釋如今阿里雲對 AI 的重注從何而來。</p><p>進入到生成式 AI 浪潮的第二年，當下的大模型敍事，經歷了共識快速形成、分化，已經成為了一個「信與不信」的抉擇，但阿里，顯然不願錯過 AI 時代抓住大爆發的機會。吳泳銘説：「從歷史經驗來看，人們對新技術革命，往往對短期高估，又對長期低估。但新技術革命會在人們的懷疑中成長，讓很多人在遲疑中錯過。」</p><p><strong>封面來源｜視覺中國</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_9be623ac7c4f4d7395ffebac8f3a5122@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼加入「智湧 AI 交流羣」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_24fd5babadfc4443ab27575e86972cf0@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IQGCxY8NamSlVl1aPbPr2A">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東亞家庭裏，所有人都在困境中 | 專訪《出走的決心》導演尹麗川</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972373902938377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:24:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_d566c2c68f1c45a780fffa44f5559a1e@6127001_oswg120282oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>9 月 10 日，電影《出走的決心》首映禮現場，快結束時，一位年輕的男觀眾站起來：「電影裏的男性拍得有點一無是處，如果沒有男的怎麼提供經濟來源？怎麼提供穩定的居所？沒有男的都沒法生育。」聽到觀眾席上包括中年大叔在內的鬨笑聲，他又有些侷促地説，「我只是説我的觀點，還是很感謝導演的付出」。</p><p>「我的熱血都湧上來了。」導演尹麗川在回答時説到。9 月 19 日，我們在導演尹麗川的工作室見到了她，她回想了一下當時的場景，心想，「等的就是你！」她對這位男觀眾的回覆是，「你還是多看一看」。有條網友留言説，<strong>這個男人站在這裏就是這部電影的意義。</strong></p><p>截止到 9 月 27 日，《出走的決心》票房累計 9755 萬，在豆瓣的評分達到了 8.6，社交媒體上有各種維度的討論，電影院裏有 70 歲的奶奶，有兒女送過來觀影的父母。<strong>現實主義女性題材真是太少太少了，我們連討論的對象都沒有，於是這部電影像一個出口，它説出了很多人長期隱祕的感受。</strong></p><p>尤其是故事的主角是一個 50 多歲的中年女性，議題涉及家庭婚姻母職等元素疊加的女性系統性困境，這近乎於拋棄了商業上的野心，但給了觀眾一個正視困境，討論它、分析它的抓手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_2a9745fd25be4f08927c3d6330b3d56a@6127001_oswg1187459oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">導演尹麗川在首映禮現場</p><p>主角李紅的原型是兩年多前在短視頻賽道爆火的蘇敏，她的故事簡介是這樣的：她在家庭中處於末位，永遠讓渡自己的需求，每天陷在大量家務勞動中，還被丈夫實施精神上的壓迫，以至於得了抑鬱症，甚至自殘。她一直想雲遊四海，後來成了駕校大齡學員，買了一輛小車和一套露營裝備，最後一怒之下去自駕遊了。結果她一邊自駕遊一邊拍視頻搞直播，迅速獲得流量，被追捧被認可，被陌生網友給予愛，並且收穫了時代紅利。她的脫困，來自於她找到了個人價值。&nbsp;</p><p>電影尾聲，李紅穿着心愛的紅裙，車裏放了一束花，在路上跑着調甩開嗓子唱《夏日玫瑰》。路上，她遇到很多人和風景，晴天、晚霞、暴風雨下飄搖的帳篷，電影就結束在這裏。<strong>尹麗川想了很多結尾，但是無論李紅在幹什麼，結尾她都必須在路上。</strong>「《肖申克的救贖》也是歷盡千辛萬苦，走了出來，最後肖申克在海邊假裝幸福的生活下去，但實際上他還是會遇到困難和新挑戰。」</p><p>現實中的新挑戰很快來了，蘇敏靠短視頻和直播掙了錢，甩給丈夫一筆錢，終於離了婚，從「中年娜拉」成長為「中原富婆」。心酸的一部分是，那個百萬粉絲的賬號屬於婚後共同財產，丈夫索要<strong>50</strong>萬，靈魂的自由從來都可以砍價，最後給了<strong>16</strong>萬。</p><p>尹麗川並沒有完全還原一個蘇敏的故事，開拍前，她特意沒有接觸蘇敏。她呈現的女性視角下的女性題材，以及女性視角下的男性角色都更加具有普遍性，給了更多留白。尹麗川説，即便是「惡人」丈夫孫大勇，也有他自己的夏日玫瑰，<strong>所謂系統性、結構性困境，就是每個人都在其中，人人都不自由。</strong></p><p>我們有一半的時間都在聊片中的男性角色。孫大勇是一個水利局普通職員，看似體面卻並不得領導歡心，但卻是「全村唯一一個轉正的」。「<strong>他對所有人都是好人，只對妻子是個惡人。</strong>」尹麗川説。這大概是因為他回到家，就擁有了隱性的權力感，而這些都是不自知的，他所有的行為都符合他的邏輯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_67021f0ae7b6446b88e1fc7cc68f5cbd@6127001_oswg375258oswg510oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">片中角色孫大勇</p><p>女婿的角色更加複雜，他代表的是接受過男女平等教育觀唸的現代男性。片中有一場戲，女兒曉雪生了雙胞胎之後，一直在母職困境之下，職業受到影響，生活也被改變，工具人的屬性越來越強。曉雪和朋友聚會時，聽到一個脫口秀劇場「胡來」的名字，她不知道那是什麼。回家後因被母職困住的怨氣的升騰，她爆發的時候對丈夫大喊，「你知道‘胡來’是什麼嗎！」新時代丈夫的表現看上去很好，他安撫着説，你想看咱們去看啊，曉雪更崩潰了。你看，他完全不懂，只有女性才能 get 到曉雪爆發的點。</p><p>尹麗川對女婿角色的評價很經典——<strong>他實際上沒有切身的做出改變，潛意識中他用甜言蜜語來包裝，使得自己能享用更多的性別紅利。</strong>但這種潛意識也不是什麼惡，而是每個人被社會植入的那一部分，只能慢慢地去正視它、分析它。</p><p>李紅和她的母親、女兒是三代女性的困境。尹麗川自己，成長經歷可以用「得意忘形」「為所欲為」來形容，但她也經歷了 4 年養育子女、沒有工作的無助。即便是現在，在片場，不接任何電話的導演也要立刻接起老師投訴孩子沒交數學作業的電話。</p><p>到了電影尾聲，孫大勇坐在妻子曾長久所處的陽台的位置上，曉雪坐在母親常坐的廚房的位置上，面前還是那些柵欄和窗框，他們都是被困住的。</p><p><strong>回到那位首映禮男觀眾站起來的意義，女性主義的覺醒不只是為瞭解放女性，同時也是解放男性。</strong></p><p>以下為尹麗川自述，經潮生 TIDE 整理後發佈——</p><h2><strong>把一切寄託在婚姻關係上，是會變動的</strong></h2><p>我的一位男性朋友跟我説，他看完之後哭了，這讓我印象深刻。他同樣也共情電影裏的男性角色，在整個社會體系下，他貢獻了自己，貢獻給所有人，個人價值難以實現，同樣也是被困住的感受。<strong>所以最根本的還是人性，在東亞強調責任感的價值體系中，人人都不得自由。而女性作為結構體系中的最末位，更加地被禁錮。</strong></p><p>另一些男性觀眾，就像首映禮上的那位男觀眾一樣不能認同或者説接受，之前試片時，有人在問捲上直接寫髒話，他們覺得影片把男性角色塑造得過於不堪，感到被冒犯了。即便我已經儘量不去極端化人物塑造，比如暴力、出軌這些戲劇性更強的情節都沒有用。我自己也不是一個極端的人，<strong>我想要相對的普遍性，通過影片更多地傳遞日常生活中隱性的壓迫感。</strong></p><p>很多很多的反饋，包括網上的討論甚至爭論，我都覺得很好。<strong>首先如果沒有冒犯的話，我們也就沒有態度了。而且能讓這麼多人去談論它，我覺得就有了價值。</strong>普通女性的私人化的故事，曾經是被淹沒的，很少被聽見看見，這些年隨着自媒體的發展才有了被看到的可能。<strong>我們這代女性或許更早地意識到這種困境，但我們的上一輩，包括大部分的男性，他們可能沒有勇氣去看，即使看了也很少會反思。</strong></p><p>我最初看到這個故事的時候就挺有衝動的，覺得它特別特別搖滾，什麼是搖滾呢？就是反抗、衝破。這是一個打破偏見的故事。蘇敏這種生活在中原的相對保守的普通勞動女性，打破了我們對於這個羣體的想象，原來她身上也能爆發出這樣巨大的能量。</p><p><strong>對於這樣一位女性，她一生被要求「明事理」。</strong>電影裏也一直在強調「明事理」，蘇敏原型就説過，她丈夫是這麼説她的。我就想，這句台詞要反覆強調，讓它成為一句系統性的話，因為這句話聽上去特別的天經地義，覺得這個男的特別明事理，他是站在「事理」的高度來要求你，把所有的責任都歸咎於你。<strong>「明事理」的意思就是明確地表示，你要把自己放在最輕的位置，別的人和事才是更重要的。</strong>這就是綁架，而且對方自己認為自己是非常公正、有道理、天經地義的，所以説，覺察之路還有很長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_4668c4cceeca45d6a70bdcb27d6883c3@6127001_oswg405319oswg510oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電影角色李紅</p><p>在創作中，我非常堅持她的年齡設定是一位 50 多歲的女性。<strong>全世界都很少有以這樣的女性為女主角的電影，如果是一個三四十歲的女性，所謂更有商業性的選擇，那就失去了意義，我就找不到這個力量感了。</strong>因為三四十歲有太多可能性了，她們開車出走，就是個旅遊。</p><p>李紅的結局我也想過很久，但是肯定是以她出走為結局。<strong>《肖申克的救贖》也是歷經千辛萬苦走了出去，走出去之後，肖申克也就是到一個海邊假裝幸福的生活，因為你還會遇到無限的困境和新的挑戰。</strong>我們的結尾也有一個暴風雨的戲，李紅在外露營，下着暴風雨，這肯定是艱難的處境。</p><p>你不可能一路陽光，但她已經走到那兒了，那些暴風雨都是她選擇的一部分。但是她的世界變遼闊了，個人也變遼闊了，現實中的蘇敏真的很開放，她也越來越智慧。對於這個角色，出去，她就已經贏了。</p><p>現實中的蘇敏通過短視頻找到了新的謀生的可能性，很了不起，她和那麼多陌生的網友形成了互相關照，她鼓勵了別人，別人對她的鼓勵也進一步支持了她。我們拍完請她來看片，她和女兒一起看的，她哭了，覺得很真實。</p><p>另一個着墨不多的角色，是李紅的朋友馬婕，她的老公沒有出場，但一直出現在她的台詞裏，是一個很疼老婆的形象。馬婕一開始説，她和她老公要一起去跳交誼舞，自己才不帶孩子。最後一場戲，她們在幼兒園接孫子時相遇，馬婕説她老公自己去跳舞了。其實我原本的設計更狠，本來是她離婚了。這中間發生了什麼？可能是她老公跳舞的時候跟別人好了，<strong>我的意思是説，你把一切寄託在別人或者婚姻的關係上，反正只要不是在自己身上，都是會變動的。</strong></p><h2><strong>他是個好人，除了對待妻子</strong></h2><p>孫大勇（李紅的丈夫）這個男性角色非常重要，如果這個角色立不住，整部電影就很難成立。這個角色又很難塑造，他不能只是一個簡單的負面角色，但是他又要產生負面的壓力，否則戲劇性就沒了。</p><p>這個角色的原生家庭，影片裏也有一些展現。那場來了一羣親戚，坐了一大桌吃飯，往地下彈煙灰的戲就是他的過往。他在一個農村家庭中長大，小時候也遭遇過家庭暴力，甚至（家暴者）不光是父親。所以他也是愛無能，但同時他要照顧弟弟妹妹。<strong>生活中有很多這樣的男性，他們只把原生家庭當作他的家庭。</strong></p><p>他是那種社會意義上的好男人，不喝酒、不抽煙、不賭博，也沒出軌。不喝酒，在河南你知道有多難嗎？無論是機場還是高鐵，一出來全是白酒廣告。</p><p>影片裏，AA 制、索要 ETC 卡過路費，爭吵時李紅的自殘和抑鬱症，這些都是真實發生的。孫大勇的扮演者姜武老師還對這個人物有很多設計，比如大家經常提到的「拿碟醋」。他敲敲玻璃，連稱呼都沒有，説「拿碟醋」。有男觀眾看完也特別生氣，説我去樓下吃碗麪，就是跟店小二説話也不是那種口氣，怎麼都要加個「哥們兒」或者是「小夥子」的稱呼，他是不帶任何稱呼的支使。</p><p><strong>這就是隱性的權力感，就跟土皇帝一樣的感受，但是他對外人可是很禮貌的</strong>，就像蘇敏的丈夫對我們一樣，這就是人性的複雜。很多男性長輩都是這樣，不以你的階層和教育程度而有區別，這是一個系統性的問題，而且你在其中也不自知。所謂的女性困境擴張到男性也是一樣的，尤其在這個體系裏，不分性別。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_dea6e65f9ccd45bcbe8e4aa2413b44b9@6127001_oswg532430oswg510oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電影海報</p><p>孫大勇的最後一個鏡頭，他坐在李紅曾經坐過的陽台位置，給李紅打了個電話，索要 ETC 卡消費的 81 塊錢。很多人認為這裏有孫大勇對李紅的一絲惦記，實際上這不是我想表達的，這個鏡頭是一個留白。</p><p>這是他第一次坐到李紅經常坐的地方，而那個地方是我們精心設計的陽台空間，一直有鐵柵欄，有牢籠感的影射，同時也是女性勞動的地方。她總是在那兒晾洗、收拾，然後坐在那兒隔着鐵柵欄看外面是什麼。外面就是天空，就是外部的世界，現在孫大勇坐在這兒的時候，他也是被困住的，他也看到外面的天空了。</p><p>我也不知道他坐在那的時候在想什麼，但是我自己會覺得，他潛意識裏也感到了不自由。<strong>這個人物是一個逃避自我內心的人，從不正視自己，也迴避親密關係，因為他不知道怎麼去處理，更不想去分析。</strong>就像妻子説的，你在外當孫子，回來就要把我當孫子。他一直在享用妻子的各種付出。他是無法正視這些的。但是那一刻，他可能有點想去正視一下自己的內心了，無論是反思、懺悔、後悔，還是找更多的藉口來證明自己的邏輯，覺得這個女的就是拋夫棄子的壞女人，都是正視自己內心的時刻。</p><p><strong>在婚姻的體系下，他也沒有得到幸福。</strong>因為以他的行為邏輯來看，他確實覺得這個女的為什麼要犟，你不跟我犟不就完了，為什麼我説一句你頂一句？這個角色的行為都是符合他自己的邏輯的。</p><p><strong>孫大勇這個角色的選角用了很長時間，很多人拒絕，一部分原因是擔心影響形象。</strong>武哥（演員姜武）第一次也是説要考慮下，第二次是聊到坐在陽台上這場戲，我覺得有點説服他。後來他給這個角色設計了很多，總戴個帽子，「來盤醋」。他也會演着演着説，「哎呀這個人太討厭了，就不能讓別人高興。」到最後的這場戲，也是武哥補充的，他説這場戲就不戴帽子了，這裏就是他的本真面目，所以對於我來説，這就是他正視自己的一個小小的開始。</p><h2><strong>這種日常家庭生活中的壓制，我是做了母親後才知道的</strong></h2><p>現代文學中常會講到一個男性厭倦了婚姻，突然有一天早上起來，他就要離家出走，他的妻子完全不能理解，説這過得好好的究竟為啥？</p><p><strong>我以前特別理解這個想出走的男人，他想自由，但誰説就男的想走？只因為我之前看到的都是男性創作者書寫的世界的 A 面。</strong></p><p>李紅是貫穿始終的核心人物，我們設計了很多「把人困住」的框框，最主要的就是廚房和陽台，這裏既是女性勞動的地方，同時也提供了視覺的可能性。我曾經想過一場戲，李紅老在廚房洗碗，我就想她突然愣住了，對面也是一個廚房，同樣是另外一個女人，她和她眼神交匯了一下，然後各自低頭。我覺得這個挺詩意挺殘酷的，這種「困住」是千家萬戶的。</p><p>母女關係也是非常想去呈現的一部分。李紅和她媽媽最後一場對話的戲，給了一個非常直接的表達：「媽，你也當過女兒，你也當過姐姐，就這公平嗎？」這是影片中她和母親最後一次見面，需要一個最直接的表達，因為小時候她沒有機會。</p><p>她母親的那段話，説小時候娘給弟弟吃白麪饅頭，自己只有窩窩頭，「我從來沒意見」。<strong>我看到一個評論，説母親的台詞説着「我從來沒意見」，但這件事情她記了那麼久。</strong>我當時也和演員溝通，這裏她應該是傷感的，這是她去正視這件事情的開始。</p><p>和女兒最後的那場戲，曉雪給李紅打電話，她是羨慕李紅的，因為她自己被困住了。我想暗示她的困境還存在，所以她坐在了母親曾經坐的位置上，她也被我們設計的各種框框又框住了。當然，這裏也需要一個情感上的和解，母女之間的溫情也是一直都存在的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_9fb431b09ab2468382bc7adf71c24b89@6127001_oswg311729oswg510oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電影海報</p><p>三代女性實際上是一種「進化」，但每代人有每代人的問題，現在的女性，越有對自我價值的需求，越和你的母職發生矛盾。</p><p>這種日常的家庭生活中的壓制，我是做了母親之後才知道的。我個人的成長經歷是有些「得意忘形」的，我本身也挺中性的，有很多男性的朋友，有創作的自由空間，個體上的自由空間，幾乎活在一個「為所欲為」的世界裏。</p><p>但做了母親之後，我會想起我小時候夜裏還在發高燒，我媽媽在加班，叫她回來也不回。我父親就非常生氣，還把門插（鎖）了。當時我沒有特別的感受，也不會覺得我父親的做法是不對的。實際上我父親的時間更多，他是大學老師，在家的時間很多。孩子生病了，父親在家不是一樣的嗎？但是小時候我就意識不到，尤其是跟自己相關的事情上，你就會覺得，我都發燒了，媽媽都不回來。就習慣性的以一個女兒的角色來看，母親永遠是最應該照顧你的人。</p><p><strong>這就是一種綁架。一旦你成為母親，你就在母職困境之下了。</strong></p><p>我的個性是自由自在的，貌似也沒有太多外部的壓力，但是母職還是立馬壓垮了我。我生的是雙胞胎，至少 4 年沒有工作，那時候一直都很無助，這太痛苦了。你會被工具化，會變成一個傻乎乎的人，這也跟生理有關，因為你一直只跟小孩子交流。<strong>你再自由自在，你恨不得能上天，但當你成為了母親這個身份之後，在所有的共同認定下，你就是個來履行職責的人，因為我們默認母親是孩子的第一責任人。</strong>我在拍攝的時候是不看手機的，什麼電話都不接，只有一看老師的電話，給我嚇的，趕緊去旁邊打電話，結果是老師投訴孩子不交數學作業。</p><p>不光是工作的問題，你也離開了以前的生活，就像片中曉雪説的，我被困住了，別人都在往前走，尤其是現在這樣的社會節奏之下，你的世界越來越小，你越來越成為一個工具。</p><p>曉雪也生了一對雙胞胎，後來找到了新工作，她需要度過實習期，這時候她的媽媽要出去自駕遊，她就崩潰了，開始反向綁架。<strong>女兒雖然精神上是支持媽媽的，但是一旦遇到自己的困境，就又會轉嫁給她。</strong>自己遇到問題時，曉雪會跟丈夫説你別再綁架我了，但是她自己同樣也在綁架她的母親。</p><p>我不是我媽媽帶大的，因為我媽媽要工作，我是外婆帶大的。我的意思是，這種困境只能轉嫁給另一個女性，也就是她的母親。</p><p>所以最後那場大的衝突的爆發點也是來源於女兒。</p><p>我們建構的家裏那些窗框門框的象徵性空間，還有另外一個作用，就是把李紅和其他人分開。</p><p>最後衝突到達頂峯的那場戲，拍了兩天，用長鏡頭拍了很多遍。設計的心路歷程是，首先是馬婕在路上問，「你怎麼還沒走，不是説天地任你行嗎？」從這兒就開始了，然後是一個各自抱着孫子回家的鏡頭，這就是一個小引子。</p><p>回家之後，所有人都在慶祝、忙碌，李紅又被支使來支使去，最後爆發的點是因為女兒和那些壓迫她的人站在了一起，在那觥籌交錯，舉杯慶祝。因為她已經不是要反抗老孫了，<strong>這種女性對她的忽視更加傷害她，矛盾升級，讓她最終崩潰，爆發。</strong></p><p>爆發前的那一刻，她去撿又掉在地上的乒乓球，一彎腰腰疼，只能靠着坐下，同時鏡頭也體現了她和其他人的隔閡，一個分離的狀態。然後她終於鬆掉了手裏的乒乓球，她放下了困住她的一切，包括愛與依戀。</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：可布</p><p>編輯：巴芮</p><p>設計：曲枚</p><p>排版：圍巾方</p><p>圖片來源：受訪者供圖</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OJ6JnPKJzhdf6OOPuctg-Q">「潮生 TIDE」</a>，作者：可布、巴芮，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜美即品牌關閉線上渠道；三星迴應關停芯片工廠產線：傳言不實；霸王茶姬香港首店開業，營業兩天累計銷售近 1 萬杯</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972339527733250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:01:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972328764395776"><strong>美即品牌關閉線上渠道</strong></a></p><p>近日，歐萊雅集團旗下美即品牌在天貓等多個線上渠道表示即將關閉。對此，歐萊雅集團回應稱，由於戰略調整，美即品牌計劃關閉線上店鋪，消費者可以繼續通過線下渠道購買產品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972191717036296"><strong>樂天集團：信用卡部門正與瑞穗金融集團洽談建立聯盟</strong></a></p><p>樂天集團 9 月 30 日稱，其信用卡部門和瑞穗金融集團正洽談建立資本和商業聯盟。樂天集團還表示，將取消其金融科技業務的重組計劃。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972080850800900"><strong>贛鋒鋰業 Goulamina 項目一期破碎產線完成並啓動</strong></a></p><p>贛鋒鋰業旗下 Goulamina 鋰輝石項目一期破碎產線已經建設完成並啓動，浮選產線建設正在進行收尾工作，預計將於今年內產出首批鋰輝石精礦產品。Goulamina 項目是贛鋒鋰業在非洲佈局的重要鋰礦資源之一，對於提升贛鋒在全球範圍內的鋰資源自給率具有重要意義。項目一期規劃產能 50.6 萬噸鋰精礦，二期產能可擴建到 100 萬噸鋰精礦。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971947182673926"><strong>三星迴應關停芯片工廠產線：傳言不實</strong></a></p><p>近日，據報道，由於訂單低迷及虧損擴大，三星電子正縮減其半導體廠的營運並且延遲開工，三星在南韓平澤的第二期（P2）和第三期（P3）工廠已有部分產線的設施關閉。針對此消息，三星最新回覆表示，傳言不實。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971920482521096"><strong>阿里影業「海納」導演作品《兵捉賊》斬獲平遙影展最佳學生短片</strong></a></p><p>36 氪獲悉，9 月 28 日晚，第八屆平遙國際電影展「平遙之夜」特別活動舉行，本屆電影展官方展映單元各項榮譽得主最終揭曉。青年電影人陳穎淇作品《兵捉賊》獲得「最佳學生短片」榮譽。據瞭解，陳穎淇為阿里影業&amp;香港浸會大學「海納國際青年導演發展計劃」獎學金獲獎導演。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972233572585472"><strong>榮耀股改前副董事長萬飈辭職，本人回應去向：先陪陪家人</strong></a></p><p>從榮耀方面獲悉，萬飈近日因個人原因辭去公司副董事長等相關職務。對於萬飈離職，榮耀方面表示不會影響公司的正常運作。「感謝萬飈先生對公司作出的傑出貢獻，公司在董事會和管理團隊的帶領下，將持續為消費者帶來創新的產品和體驗。」對於離職後的去向，萬飈表示：「目前主要在家陪陪家人。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972210634707207"><strong>寧德時代在慶陽成立綠能科技新公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，時代騏驥綠能科技（慶陽）有限公司成立，法定代表人為寧帥，註冊資本 500 萬元人民幣，經營範圍包括新興能源技術研發、儲能技術服務、新能源汽車換電設施銷售、新能源汽車整車銷售、新能源汽車電附件銷售、電池銷售、電動汽車充電基礎設施運營等。股權穿透圖顯示，該公司由寧德時代旗下時代騏驥綠能科技（深圳）有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971905862930438"><strong>霸王茶姬香港首店開業，營業兩天累計銷售近 1 萬杯</strong></a></p><p>36 氪獲悉，9 月 28 日，霸王茶姬香港首家門店正式開店。據瞭解，正式營業兩天中，霸王茶姬香港首店累計銷售杯量近 1 萬杯。目前，霸王茶姬香港首店已上線了 6 款產品，包括伯牙絕弦、萬裏木蘭等，售價在 28-34 港元之間。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972260484583687"><strong>富士膠片將開發 2 納米以下半導體材料</strong></a></p><p>據共同社消息，富士膠片公司 9 月 30 日宣佈，將升級位於日本靜岡縣和大分縣的子公司半導體工廠，以開發尖端半導體材料。新材料將可供 2 納米以下製程的半導體使用。總投資額約為 200 億日元（約合人民幣 9.9 億元）。靜岡縣吉田町和大分市的工廠分別爭取在 2025 年秋季和 2026 年春季啓動新廠房，屆時將引進新的檢查裝置，開發「光刻膠」尖端產品等。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972070661738499"><strong>「Rokid」獲億元人民幣融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，AR 企業「Rokid」獲億元人民幣融資，投資方為江夏科投集團。Rokid 與武漢市江夏區人民政府簽約，將在江夏區設立公司華中區總部，旨在共同推動地方產業升級和經濟發展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972161421578505"><strong>「孔輝科技」完成 4.5 億 D1 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，「孔輝科技」已完成 D1 輪融資，本輪融資金額為 4.5 億元，由廣汽百億基金及中銀資產共同投資。過去一年，孔輝科技完成了招銀國際、國投招商聯合領投的 C 輪 3.4 億融資。包括本次 D1 輪在內，孔輝已完成 5 輪融資，合計融資金額近 15 億元人民幣。本輪融資的資金將主要用於產能建設和新品研發。孔輝科技創立於 2018 年，是電控懸架領域發展最快的企業之一。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971892886163460"><strong>奧特曼稱 AI 將創造更多新工作，不會導致大規模失業</strong></a></p><p>在最近的一次採訪中，OpenAI 首席執行官薩姆·奧特曼駁斥了人工智能（AI）將導致大規模失業的觀點，並敦促學生們接受並學習這項技術。奧特曼上週在接受美國招聘網站 Indeed 首席執行官克里斯·海姆斯（Chris Hyams）的採訪時表示：「我相信，未來會有很多工作，而且其中許多工作看起來會與今天的工作有所不同，但我們似乎永遠不會無事可做。」奧特曼表示，他相信，雖然某些工作可能會發生變化，但仍然會有大量的機會。他鼓勵那些擔心人工智能會取代他們工作的學生專注於學習使用這項技術。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972306375069953"><strong>李強簽署國務院令，公佈《網絡數據安全管理條例》</strong></a></p><p>國務院總理李強日前簽署國務院令，公佈《網絡數據安全管理條例》（以下簡稱《條例》），自 2025 年 1 月 1 日起施行。《條例》旨在規範網絡數據處理活動，保障網絡數據安全，促進網絡數據依法合理有效利用，保護個人、組織的合法權益，維護國家安全和公共利益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972247331573768"><strong>英國關閉最後一家燃煤電站</strong></a></p><p>英國定於 9 月 30 日關閉最後一家燃煤電站，從而結束該國 140 多年燃煤發電的歷史，成為首個停止傳統燃煤發電的七國集團國家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971980724441346"><strong>韓國 1-8 月外國遊客接待量同比增 62.9%，來自中國遊客最多</strong></a></p><p>韓國觀光公社（旅遊發展局）9 月 28 日表示，韓國今年 8 月共接待外國遊客 156 萬人次，同比增加 43.5%，恢復至疫情前（2019 年）同期水平的 99%。按國家和地區看，來自中國大陸的遊客最多，為 50.6 萬人次。其後依次是日本（32.3 萬人次）、中國台灣（14.9 萬人次）和美國（10.2 萬人次）。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>獲 5500 萬美元 D+輪融資，「熊貓外賣」今年營業額將破 10 億美元｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965294088867845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，近日海外中餐外賣平台熊貓外賣（HungryPanda）完成 5500 萬美元的 D+輪融資，由 Mars Growth Capital 和 Liquidity Group 領投，老股東 Perwyn、Kinnevik、83North 和 Felix 持續參投。本輪資金將用於進一步開拓海外市場，併為海外亞裔及廣泛少數族裔社區提供多元化服務。</p><p>熊貓外賣在英國諾丁漢於 2017 年成立，主營業務為中餐外賣及生鮮配送，主要服務於海外華人、留學生、遊客及中餐愛好者等羣體。自成立以來，熊貓外賣已覆蓋英國、法國、澳大利亞、美國和加拿大等全球 10 個國家的 80 多座城市，註冊商戶超 10 萬家，配送騎手已達 8 萬，全球註冊用戶超 650 萬，日活華人用戶超 10 萬。</p><p>此前，熊貓外賣已累計完成 2.2 億美元融資。2021 年，其獲得 1.3 億美元的 D 輪融資，完成了針對澳大利亞本土中餐外賣巨頭 EASI 以及掌上新西蘭的併購。</p><p>業務方面，熊貓外賣長期以中餐外賣配送為核心。近年來通過與全球數千個留學生公寓合作，採用迎新禮包等線下推廣形式，並通過社羣、社媒等線上渠道觸達目標用戶。此外，熊貓外賣還藉助 Google、Facebook 等本土媒體營銷，並與流量商家合作開展聯合活動，進一步吸引海外白領人羣和華人家庭用戶。</p><p>配送上，熊貓外賣採用眾包形式，與 Uber Eats 等平台共享騎手資源。為提升運力，熊貓外賣自研智能調度系統，可根據天氣、訂單密度、距離等因素，以及特定的活動營銷節點，靈活調配訂單，並通過適當的加價機制吸引更多騎手參與配送。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1650,1094" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6eb5439785f0444293ed1759b7aab5f5@5932017_oswg4321436oswg1650oswg1094_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">熊貓外賣騎手，圖源企業</p><p>此外，熊貓外賣 CEO 劉科路表示，平台運營早期，團隊發現海外中餐廳做配送不如國內成熟，許多中餐廳在包裝物料的配備方面不夠完善，時常導致外賣撒漏問題，引發用戶針對平台的投訴。同時海外多國陸續推出的「禁塑」要求，也困擾當地華人商戶。</p><p>為此，熊貓外賣利用自身在國內完整的供應鏈體系，率先為商家提供符合當地法規的包裝物料，如可降解塑料袋、熱敏紙和餐盒，既減少了商家採購成本，也提升了服務質量。此外，商家若有品牌定製需求，還可通過平台批量採購定製化包裝材料。</p><p>除中餐外賣業務外，熊貓外賣於 2022 年開啓了生鮮配送業務。具體來看，其在國內、歐洲和東南亞等區域搭建了採購團隊，針對零食飲料、日用產品等進行選品，將其放於中心倉庫，供消費者線上下單選購。目前其生鮮配送業務僅在英國開展，並擁有一箇中心倉庫與 4 個前置店，覆蓋地區的配送時效可控制在三小時內，偏遠地區可實現次日達。</p><p>目前，熊貓外賣已佈局歐洲、澳洲、亞洲和北美等 10 個國家。劉科路告訴硬氪，2020 年熊貓外賣開始進入北美地區，目前已覆蓋 35 個城市，但距離其覆蓋城市目標還有很大空間。為提高在當地的滲透率，熊貓外賣不以大城小城作為其市場開拓的優先級參照，而是將城市劃分為多個小型蜂窩狀區域管理，進行更精細化的運營。</p><p>熊貓外賣在北美地區的 GMV 增長已超 55%，全球其他地區均已實現盈利，預計其將於今年突破單年 10 億美金營業額。</p><p>除華人羣體外，熊貓外賣平台也兼有英、法、日、韓等多語言版本，並根據不同族羣用戶的使用習慣等因素持續迭代開發。今年年中，熊貓外賣已開始在除該小語種本國外，面向多國當地市場的日韓等少數族裔人羣開展試點。</p><p>劉科路表示，未來熊貓外賣將覆蓋更多少數族裔，深入海外二三線城市，並藉助現有倉儲和物流體系面向餐廳進行生鮮食材的 ToB 供應，搭建上下游業態。</p><p>團隊方面，熊貓外賣創始團隊均為英國留學校友，具備不同領域的創業經驗。該品牌最初也為校內創業孵化項目。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>捷豹路虎投資 5 億建電車工廠，Lucid 紐北刷圈 ｜ 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972231249678597?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 16:04:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>「 Top 3 news 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>捷豹路虎（JLR）投資改造黑爾伍德工廠，打造未來電動汽車生產基地</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>捷豹路虎（JLR）投資了 5 億英鎊在黑爾伍德創建未來的電動汽車工廠。黑爾伍德工廠最初建於 1963 年，用於生產福特安格利亞，如今正在為電動時代進行改造。目前已投資 2.5 億英鎊的建築工程配備眾多先進技術，如新的電動汽車製造線、750 個自主機器人等，堪稱「未來工廠」。本項投資是 JLR 對其戰略承諾的一部分，JLR 將在 2030 年之前將所有品牌電氣化，2039 年實現整個供應鏈、產品和運營的碳淨零。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_da805c36152045478988cb82b7b2b1df@6130289_oswg890125oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹路虎黑爾伍德工廠（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>捷豹路虎對黑爾伍德工廠的鉅額投資是其在汽車行業電動化轉型浪潮中的重大舉措。從行業發展的角度來看，捷豹路虎的這一投資具有必要性，但捷豹路虎在電動化轉型的過程中並不是一番順利的。隨着歐盟對環境保護的要求越來越高，電動汽車市場的增長勢頭捷豹路虎。捷豹路虎積極佈局電動汽車生產，將有助於其在未來的市場競爭中佔據有利地位。5 億英鎊的投入將使黑爾伍德工廠成為具備先進技術的「未來工廠」，這對提高捷豹路虎的生產效率和產品質量至關重要，有利於未來捷豹路虎的降本增效。新的電動汽車製造線和自主機器人等技術的應用，將使工廠在電動化時代更具現代化競爭力。</p><h3><strong>加州新法律或促使電動汽車未來需具備充放電功能</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>加利福尼亞州州長加文·紐森簽署了一項可能在未來要求電動汽車具備充電放功能的文件。充放電指電動汽車不僅能從電網獲取電力充電，還能以各種形式輸出電力。廣泛使用充放電能為效率、電網彈性和可再生能源發電帶來巨大好處。目前加州電網在高溫天氣或發電受限時有困難，而添加電網儲能和利用電動汽車作為分佈式儲能設備可能是解決方案。但目前很少有汽車製造商在車輛中加入充放電功能，需要有更對的政策推動這一發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_71fe4032731c4605a7d7c9a367244ec6@6130289_oswg555211oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加州電動車家中充電場景（來源：GM）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>加州州長簽署的這項要求電動汽車具備充放電功能的法律，展現了加州在應對電網挑戰和推動可持續交通發展方面的積極探索。這一舉措不僅對電動汽車行業提出了新的要求，也為未來的能源格局帶來了新的可能性。儘管有文件要求，但目前這種生態系統還難以推廣，加州能源委員會需等待人們對車網互動（V2G）的終端用戶用例真正感興趣時再行動。除此之外目前汽車製造商在充放電功能方面的投入不足，以及消費者對該功能的認知和接受度有待提高，這可能會成為推廣充放電的挑戰。但隨着法律的推動和技術的不斷進步，有望逐步克服這些問題。</p><h3><strong>Lucid Air Sapphire 或挑戰紐北電動汽車圈速記錄</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Lucid 的 Air Sapphire 可能挑戰保時捷 Taycan Turbo GT 今年 3 月創造的紐伯格林電動汽車圈速記錄。有人發現 Air Sapphire 原型車在紐北賽道上刷圈，視頻顯示司機為熱圈做準備。對比紐北電動車紀錄保持者 Taycan Turbo GT，其搭配雙電機提供 1019 馬力，搭配的 Weissach 套件可增加空氣動力學，使其更輕，動力輸送更具侵略性。Air Sapphire 雖然動力更強，但重 440 多磅，後輪胎更窄，在彎道上不如 Taycan Turbo GT Weissach，但直道可能有優勢。目前紐北 EV 圈速記錄為 7:07.55，Air Sapphire 因重量的限制能夠挑戰記錄機會很小，但與特斯拉 Model S Plaid 相比有望更快。人們期待 Lucid 將 Air Sapphire 帶到紐博格林檢驗其性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,458" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_a0f292d0d3984367a62a9e4be9bde16a@6130289_oswg443711oswg1080oswg458_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air Sapphire 在紐伯格林進行刷圈（來源：Inside EVs)</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Lucid Air Sapphire 在紐伯格林的出現引發了廣泛的關注。如果成功挑戰保時捷 Taycan Turbo GT 創造的紐伯格林 Nordschleife 電動汽車圈速記錄，將在電動汽車性能領域樹立新的標杆。這不僅展示了 Lucid 的實力，也將推動整個電動汽車行業在性能方面的競爭和發展。通過在紐伯格林這樣的著名賽道上進行測試和挑戰，不同汽車品牌可以展示其產品的高性能和可靠性，吸引消費者的關注。然而，挑戰也面臨着諸多困難。Air Sapphire 比較重的車身和比較窄的後輪胎可能在彎道上處於劣勢，這需要 Lucid 在技術和性能調校方面做出更多努力。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>Electrify Canada 持續擴張，新增第七省並加強魁北克地區佈局</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_d061c77a28bd48a8b3734ebdbe732c31@6130289_oswg874188oswg1080oswg635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electrify Canada 在加拿大充電樁（來源：ElectricCarsReport）</p><p>Electrify Canada 宣佈進行網絡擴張，包括在新斯科舍省首次設立充電站，並在魁北克省進一步擴展。此次擴張新增的七個站點將增加 40 多個下一代充電器，充電速度可達 350kW，站點位於熱門旅行路線附近且靠近購物和餐飲場所。隨着電動汽車的普及，Electrify Canada 還計劃增加更大的站點，格林菲爾德公園和拉瓦爾是其首批八個充電器站點。新斯科舍省的兩個新站點靠近新不倫瑞克省邊界和哈利法克斯。新斯科舍省和魁北克省的充電站部分由加拿大自然資源部資助。魁北克省和新斯科舍省的新站點位置已公佈，且部分已開放。此外，Electrify Canada 最近還在阿爾伯塔省、不列顛哥倫比亞省、新不倫瑞克省和薩斯喀徹溫省開設了新的充電站。其網絡為有相應功能的車輛提供無縫充電體驗，可通過製造商驗證車輛的即插即充功能，也可通過移動應用程序管理充電或在充電站用信用卡支付。</p><h3><strong>Rivian 首席執行官 RJ Scaringe 希望 NACS 加速更快</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_6deac597a2094498b42dd01d80724c38@6130289_oswg801914oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian CEO&nbsp;RJ Scaringe(來源：Inside EVs）</p><p>Rivian 首席執行官 RJ Scaringe 在紐約市氣候週期間發表講話，並接受了《紐約時報》氣候記者 David Gelles 的採訪。他讚揚了中國電動汽車，淡化了 NACS 適配器的延遲，強調電動汽車是必然趨勢，美國應該帶頭轉型。此外，他駁斥了電動汽車的政治化，並認為這種政治化源於對電池供應鏈和挑戰規模的缺乏瞭解。希望電動車 NACS 的加速更快。</p><h3><strong>特斯拉在 (一些)Cybertruck&nbsp;上啓用了 FSD</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_af43b77af40f48d69e2cc45b927f197d@6130289_oswg607120oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cybertruck(來源：Tesla）</p><p>在特斯拉&nbsp;Cybertruck&nbsp;首次發佈近十個月後，部分 Cybertruck 終於可以使用特斯拉的監督式全自動駕駛軟件。2023 年 11 月 30 日，特斯拉 Cybertruck 首次交付，但缺少了備受矚目的全自動駕駛（FSD）軟件這一功能。此前特斯拉推出的 Model 3 和 Model Y 等車型在發佈時就能立即使用特斯拉自動駕駛或 FSD 軟件的現代版本，而 Cybertruck 與特斯拉其他車輛及路上其他車輛都非常不同，所以最初發布時缺少該重要功能，雖然特斯拉向車主出售 FSD 訪問權限但暫不能激活，現在部分 Cybertruck 終於可以使用它們一直期待的軟件了。</p><h3><strong>馬自達 EZ-6 EV 開始銷售備受海外期待</strong><br>&nbsp;</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_2b2ec1c1fa0d49b98b1d778d3e6d1a74@6130289_oswg483105oswg1080oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">馬自達 EZ-6 EV（來源：Electrek）</p><p>馬自達 EZ-6 EV 和 EREV 版本汽車在中國正式開放訂單。起始價格不到 25000 美元，約合 160000 元人民幣。該車由馬自達和長安汽車共同開發，EZ--6 更接近生產，並承諾今年晚些時候發售。預售時有四個擴展範圍 EV 或「EREV」版本（混合動力車）以及三個全電動 BEV 版本可供訂購。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Rivian R3 和 R3X</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_62c656e5f2bd443fbbddab42b7b3b684@6130289_oswg817761oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x（來源：caranddriver）</p><p>電動汽車製造商 Rivian 迄今最小的 SUV 將是 2027 款 R3，它是一款高車身的兩廂車造型，配有厚實輪胎和一定的離地間隙。細節尚不清楚，但在 R3 的發佈活動上，Rivian 宣佈它將與緊湊型 R2 SUV 採用相同平台，並且性能導向的 R3X 車型也將包含在產品線中。可能有單電機、雙電機和三電機配置以及兩種不同的電池尺寸。最大的電池預計可提供超過 300 英里的續航里程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="952,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_a054ade91e7642bda1ba57e9e59d895a@6130289_oswg630732oswg952oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x 內飾（來源：caranddriver）</p><p>內飾設計與其他 Rivian 車型相似，融合了堅固和高檔元素。R3 的前後座椅也可以放平以適應汽車露營冒險。Rivian 可能會在更接近 R3 上市日期時開放預訂，可能需要在線支付定金以確保在排隊中的位置。當 R3 和 R3X 上市銷售時，它們將與類似尺寸的電動 SUV（如起亞 EV6 和沃爾沃 EX30）競爭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_780dc8a995994654aed54037bb44cca2@6130289_oswg786470oswg1080oswg623_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x（來源：caranddriver）</p><p>Rivian 尚未公佈 R3 和 R3X 的電池官方規格，但推測會有標準和大型兩種不同尺寸的電池組，動力系統不同續航里程也不同。鑑於稍大的 R2 估計續航超 300 英里，較小的 R3 可能略超此數值。R3 的座艙比 R2 小，較短的車身長度意味着載貨能力可能沒那麼大。不過內飾相似，座椅可像 R2 一樣放平以容納長物品便於露營。R3 首發車型有大玻璃車頂、帶稜紋的運動座椅、Rivian 標誌性的墊子。車內有多處儲物格，儀表盤有兩個手套箱，還有前備箱。R3 的儀表盤上方有一個大的矩形信息娛樂顯示屏，是調整方向盤、鏡子和選擇駕駛模式等控制的唯一入口。用戶界面有可擴展的功能塊，主要選項始終在底部顯示，選項從功能塊側面滑出以簡化系統，但並未發現可以支持蘋果 CarPlay 和安卓 Auto 的功能，但預計 Wi-Fi 熱點、無線手機充電和亞馬遜 Alexa 語音助手是標準配置。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌論壇：未來城市交通的變革｜2024 年低空經濟發展交流活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971954072637448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的「聚焦點」。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注。如今，從基礎設施、產業鏈，到無人機等飛行設備的生產製造，再到各個細分行業的落地場景，中國低空經濟已經實現了全面領先。</p><p>恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的 5 週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新行業進展、研究成果和未來趨勢，這也將是中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p>活動現場，<strong>多維資本投資副總裁郭冠恆</strong>作為圓桌主持人，與<strong>多弗航空 CEO 孫紅平</strong>、<strong>氫源智能聯合創始人、CFO 李政</strong>、<strong>安擎科技華南區負責人丁維</strong>共同就《未來城市交通的變革》這一主題進行了圓桌討論。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3923,2616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_73a74a32647941d4be197a68c0dc8659@5807859_oswg3108744oswg3923oswg2616_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉賓進行《未來城市交通的變革》主題的圓桌討論</p><h3><strong>以下為圓桌論壇實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h3><p><strong>郭冠恆：</strong>各位領導，各位嘉賓，大家下午好！首先非常感謝主辦方,&nbsp;讓我們有機會在南寧、在東盟自貿區，交流關於低空經濟的話題。我們圓桌論壇的主題叫做未來城市交通變革，於我而言，是第一次做這個主題的論壇。2017 年我在法國巴黎做過未來交通出行主題的論壇，那次探討的是智能化、電動化方向，現在我們從地面出行上升到低空出行，從兩座標軸的出行升維到三座標系的出行。今天也邀請到了三位嘉賓共同探索低空經濟下城市交通的未來。我是主持人郭冠恆，我在多維資本，主要關注智能製造出行領域。</p><p><strong>孫紅平：</strong>我是多弗航空孫紅平，大家可以叫我 Jackson。多弗航空是一家國際化佈局、高科技驅動的航空行業解決方案商。早在 80 年代我們的加拿大公司便已成立並着手研發二座、四座和六座的固定翼飛機，目前已有 2000 架固定翼飛機在北美銷售並被客戶使用。在意大利有兩架自己的直升機和 120 千瓦級別的發動機，在歐洲和南非已實現 50 架直升機訂單的銷售。在國內，我司與清華大學合作，進行聯合研發，並專注於雙工業級無人機和 eVTOL，這是多弗航空的情況。</p><p><strong>李政：</strong>今年是氫源智能成立的第三年，我們是一家依託北京理工大學科研轉化成果的公司，主要研發了兩項技術。第一項技術是無人機抗幹擾。為實現無人機導航模塊抗幹擾功能，很多同行公司也在努力，而我司在業界摸索的時間比較長、挖掘的尺度比較深。在此基礎上，前年我們開始孵化另一項名為固定氫動力的動力技術。無人機由幾個核心模塊構成，其中續航一直是無人機應用的極大痛點，為了突破鋰電池續航有限的約束，緩解 eVTOL 未來的續航壓力，我們做了氫動力的動力系統工作，圍繞這兩個技術進行多旋翼的整機等的研發製造。</p><p><strong>丁維：</strong>各位嘉賓下午好！我是來自安擎科技的丁維，非常感謝主辦方和 36 氪給我們分享的機會。安擎科技聚焦於為低空空域無人駕駛航空器提供航行服務解決方案。我們以服務全球的低空經濟和超視距規模運行為目標打造產品和服務。產品包括實現無人機交通管理的地面和機載軟硬件、數據服務，以及實現超視距自主運行所需的無人機航電系統、整機、自動機場和飛控系統。我們目前是民航局無人機服務提供專家組成員，參與國標和行標的制定。也是國際民航組織和全球無人機交通管理協會工作組的成員，參與全球標準制定。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>感謝三位嘉賓的介紹，三位大咖都是產業的資深人士，經驗非常豐富。接下來開始圓桌對談，第一個問題提問安擎科技的丁總，在過去三到五年的發展過程中，您看到了低空經濟領域什麼技術發展趨勢，能不能根據您的從業經驗提煉成三個特點，基於這些行業趨勢特點，安擎科技又在產品和業務上做出了什麼樣的佈局？</p><p><strong>丁維：</strong>過去幾年的發展過程中，低空經濟的特點可以用三個詞彙總結，無人化、智能化、多元化。無人機在性能上提升顯著，從消費級向工業級快速發展，並在城市巡檢、應急救援、農林植保方面發揮越來越重要的作用。智能化也可以從多個維度體現，包括飛行器之間的協同、飛行器與地面的協同、端到端的飛行，現在的發展很迅速，包括能源電池各方面，都有了持續不斷地提升。同時，無人機的種類也日益豐富，固定翼無人機、多旋翼無人機、垂直起降無人機等類型，滿足了不同場景的需求。飛行器的自主飛行控制系統不斷發展，通過先進的傳感器和算法，能夠實現自主導航、避障、路徑規劃等功能，在複雜環境中自動識別障礙物並規避，提高飛行的安全性和可靠性。</p><p>安擎科技專注於低空空域無人駕駛航空器航行服務領域，目前我們的低空航行服務解決方案和自主飛行方案在珠海、武漢等地都有部署，覆蓋各地方和行業面。軟件產品已經面向 C 端開放上架，硬件將大規模量產。現在我們正在尋找有特點的運行環境和場景，打造超視距自主運行的標杆項目，這是一直努力在做的工作。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝，下一個問題提問李總，氫源智能是如何結合新能源場景進行產品和技術路線佈局？</p><p><strong>李政：</strong>低空經濟領域與能源最大結合是動力模塊。剛才也提到了油動向電動進化，轉化為電能驅動後，我們發現鋰電池有續航上限，即便是全固態電池也仍存在續航時長的侷限。下一步往什麼方向轉變，這也是我們探討的問題。油動雖然續航長，但噪聲也大，在涉及軍工場景的實際應用上會出大問題。這些都是之前所面臨的痛點難題。而氫能是必然的選項，但氫能使用的路線也很多樣化，不同的氫能使用路線也代表着不同的應用困難，技術難度以及成本考量。這個過程中，我們通過比較分析，選擇了固氫，在固氫比較成熟的路線下，選擇了 Mg 固氫。Mg 固氫的穩定性好，價格低廉，續航里程較鋰電優勢明顯，實驗室環境下做到了 5 倍以上的續航里程增加。因此我們對未來的前景較為看好，尤其是白鯨航線分享的大載重 eVTOL，在未來有能源替換的可能。未來我們會向動力系統供應商轉型，面向所有無人機兄弟單位提供動力系統服務，這是我們看到的未來低空經濟的發展機會。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>提到動力，多弗航空既有傳統能源形式的機型，又有面向 eVTOL 的在研新型產品，使用的是新的能源形態。想問問孫總，對於整機企業來講，不管對於載貨還是載人，您認為這是什麼樣的市場？市場規模多大？是怎樣的打開節奏？跟我們分享分享。</p><p><strong>孫紅平：</strong>對多弗航空這樣科技驅動的整機廠商來説，我們最關注客戶需求，以客戶需求倒推公司戰略，我前面也介紹過，我們在北美、歐洲、南非的產品和機型更多是基於北美和歐洲通用航空特別發達的市場和用戶設置的，對中國來説，我覺得大家最關注的問題是能否飛起來，這是一個監管的問題，對於載人還是載貨，很顯然可以先載貨，因為貨的監管相對更寬鬆，人的監管壓力更大，我想這是行業共識。從今年飛的情況來看，軍方的審批更加方便了，除個別演練期間不能飛行之外，其他大部分時間都非常開放，政府也非常支持，這是非常好的方向。然後關於規模，不管是 36 氪的鄒院長所分享的數據還是潘教授所分享的數據，低空經濟到 2026 年時達萬億市場是行業共識，市場空間足夠大。對我們來説，我們有自己的 eVTOL 產品，我們非常剋制自己的腳步，我們按照 1-3 年，3-5 年、5-8 年的規劃去落地，每一步都很紮實；我們的渦軸發動機是燃油發動機，目前來看電池還需要一段時間的發展方能滿足當下客戶的需求，並且中國的渦軸發動機也不多，我們以客戶需求倒推來指導我們的研發思路和產品思路及解決方案。</p><p>在載貨方面，我們做中國郵政項目，我今天剛從郵政在獐子島的項目地過來，我們提供了相關的無人機物流解決方案。無人機有很大的市場，例如剛需型的市場、高價值的、緊急的貨物運輸，這是我們專注無人機的領域。對於軍方來説，有更大的研發預算，會更容易成功。民用市場會更困難一些，但對於剛需型的民用市場，不管是監管機構還是行業內都是想要落地的方向。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝孫總，今天的主題叫做未來城市交通變革，我們提到交通會想到人員出行，也有物品的流動，大家比較關心低空帶來的城市交通變革有什麼樣的社會效益？大家比較關注幾個問題，第一，它便利嗎？第二，它安全嗎？多弗是一家跨國公司，在北美、歐洲都有自己的佈局，從全球視角來看，您給大家帶來什麼樣的觀點？</p><p><strong>孫紅平：</strong>能解決用戶剛需的產品和公司都有存在的價值和生命力，為什麼這麼説？歷史告訴我們答案。剛才您説的載人和載貨，我個人認為飛不起來的問題，出現在我國通用航空發展的上階段，發展的整體氛圍較好，但結果卻不如預期。昨天幾個通航機場的負責人告訴我，他們於 90 年代就下海做通航，一直遇到飛不起來的問題。但我認為現在跟前兩個階段又不一樣，當前 AI 人工智能的介入能更好地保障飛行的安全性。以前想要安全飛行，讓監管機構放心監管，其實要有很多條件，比如你飛行航圖具體是怎麼開放的？開放到什麼程度？問題沒那麼簡單。現在大家對低空經濟有信心，但信心需要業務支撐和數據支撐，最後是用戶買單，形成閉環。現在我認為 AI 人工智能的推出會加快步伐，比如我們和中科院空天信息研究院旗下的科創板上市公司中科星圖合作，在我司飛機飛行期間，除了自己的飛控，還有中科星圖和我們一起測飛行數據，中科星圖已經完成了氣象的檢測，同時佈局低空經濟數字底座，我們雙方軟硬件相結合，這個動作的顆粒度非常高，能使監管機構放心。這樣的話才能把成本降下去，才能解決用戶的需求。否則怎麼能比地面運輸更有優勢？我認為未來的 UAM 交通和市場剛需需求是存在的，並且是實實在在要解決的問題。對我來説時間寶貴，我昨晚從大連起飛，先飛到北京再飛到南寧才能趕上中午的午餐會，對我來説是這是非常痛苦的事情，這樣的痛苦我想不是困擾我一個人的問題，而是困擾大多數人的問題；每次從紐約飛到國內，飛機上每次都有年長的乘客告訴我：十年前、十五年前需要二十多個小時，現在仍然得飛十八個個小時左右，所以人類的交通出行問題不管怎樣都是個大市場。如果 eVTOL 要發展起來的話，電能是否能跟得上？寧德時代、比亞迪等行業專家能不能把電池的問題徹底解決了？這是一個產業鏈的協同問題。品牌商何時能用上長續航且穩定的動力，最終讓終端用戶使用，這都是需要回答的。一旦能大批量使用就是一個很好的產業。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝孫總的分享，讓我們豁然開朗。下一個問題問一下氫源的李總，巡檢巡查、電力應急事關我們生活方方面面，氫源落地過程中肯定是以工業級產品解決路線為先，現在行業裏有一種聲音，先作業後貨運再載人，這是不是一種行業共識？你幫我們介紹一下工業級產品打開市場，從今年開始每年有多大，如果做這個行業的生意，每年理想情況下面對多大的市場蛋糕？</p><p><strong>李政：</strong>工業級的市場，之所以有那麼多的同行，是因為大疆的忽視或者主動放棄。大疆把太多的市場聚焦到消費級，如果它決定做工業級市場的話，現在就沒有這麼多的機會留給其他人。它的行業控制能力太強了，因為它沒做這類型的產品，留下了這個市場空間，給了大家以時間換空間的機會。我們最早介入工業級市場也是疫情前後的階段，我們認為疫情封閉的條件下，可以尋找進行作業的機會。最早我們介入電網是做電網巡站業務，電網的巡線業務是大家所熟知的，巡站業務比較特殊，尤其是特高壓、超高壓電站，電磁幹擾能力比較強，所以飛機必須有強抗幹擾的能力，後來我們開始在 AI 輔助下做路徑規劃新的解決方案。這其中有個問題，這個場景可以把技術打磨非常好，包括大疆也認同我們的技術，我們也有合作，但是它的場景太小了，規模不大，現在雲聖智能也在做相同的項目，我們發現這個市場範圍不如人意，競爭的很痛苦，所以我們開始做下沉市場，我們做城市的配網 1100 千伏的變電站，我們還去拓展新的業務領域，比如高鐵，我們跟國家鐵路局，研發了高鐵巡檢體系化建設。</p><p>新場景拓展之後給了我們很多新的技術迭代機會，也給我們驗證新業務實現的可能性。大疆也有向工業級轉化的戰略，這個空間打開之後，越來越多的行業能接受無人機做巡檢，這點給了我們很多增量。從特高壓、超高壓電站拓展到了普通電站之後，幾萬個電站規模，我們能做的市場從幾個億到幾百億的規模。國家鐵路局一直不敢讓無人機做巡檢，它認為技術上存在風險，現在它敢於使用無人機，打開了新的市場機會。</p><p>在大規模的的交通幹線下，無論是鐵路還是公路或者遠洋，這些場景都可以充分利用無人機的功能，再者，應急也是很大的體系，應急的基礎設施沒有搭建完善，基礎佈局之後，我們在應急也是千億級別的工業應用市場，還有光伏等等，這都是我們拓展的新場景，這些場景比較新，它要解決的技術問題比較多，需要全行業攜手，需要無人機的各個板塊一塊努力，才能把這些場景打通，從而構成萬億級甚至更大規模的工業場景的低空經濟市場規模。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝李總的分享，含金量很高。我們也提到，城市低空運行起來離不開交通管理系統的保障，安擎科技作為城市空域的護航隊、協管員，我們問問丁總，您從安擎的角度來看，實踐城市低空真正用起來， 企業、政府監管方需要做些什麼？以及在城市低空交通變革中，企業、社會公眾、政府各自應該扮演什麼樣的角色？</p><p><strong>丁維：</strong>在低空經濟發展過程中，政府承擔了一個非常重要的角色，包括政策的制定、發展規劃、還有公共設施的建設、公共服務平台的提供，另外一個很重要的是協調，需要協調軍隊、民航、公安等部門，建立跨部門的低空交通管理協同機制。同時要考慮到安全的因素，因為安全是重中之重。對於企業來説，剛才李總講得特別好，在低空經濟體系裏，各個企業之間共同協作，安擎為無人機企業提供無人駕駛航空器低空交通管理的服務平台，提供軟硬件產品和服務。站在企業的角度，企業要持續不斷地進行科技研發、技術創新，也要考慮怎樣跟機構、高校進行合作，進行科研成果的轉化。在這個過程中，政府、高校、企業、用戶密不可分，我們也上架了面向 C 端的軟件，對飛行感興趣的公眾都可以使用這個軟件，通過 APP 看到周圍無人機的軌跡、位置等。這個 APP 可以針對不同的運營人開放。目前應用場景的開發還有很大的空間，包括但不限於應急、植保、巡檢等場景。未來的 3—5 年，當我們的應用更加廣泛的時候，很多場景還會被不斷髮掘，比如房地產開發商也會策劃「地產+低空」的方案，在小區設計無人機的機場，讓無人機把所有業主客戶的快遞、外賣直接送到陽台上。這個方案先前也沒有應用場景，但當技術發展到一定階段，一切都將成為可能，土地資源是有限的，海洋資源是有限的，而天空資源是無限廣闊的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_fa8804b26df94c1380cdbaea6591ae4a@5807859_oswg3643685oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉賓進行《未來城市交通的變革》主題的圓桌討論</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝丁總，我們向天空要 GDP，最後請三位企業家給各位觀眾每個人一個建議，低空經濟的機遇這麼大，如果企業和個人要進入這個領域做生意的話，我們需要注意哪些事情？或者有什麼建議？</p><p><strong>孫紅平：</strong>從數據來看，2019 年美國這個行業 GDP 大概 2475 億美金，佔總 GDP 的 1.16%，現在我們還遠遠還不到那個階段，所以空間是巨大的，同時監管機構還在嘗試如何監管的過程中。對於企業來説，全球化佈局和全球化產品是一個企業重要的戰略。尤其對於剛需市場的突破，我們不僅要有信心，也要有決心落地，因為它有很大的應用價值，一定會經歷一個從軍用到民用的過程，但這個過程不妨礙技術創新。唯有技術不斷創新突破，未來無論是企業端還是用戶端才會跑出偉大的公司。在座的不管是用戶還是投資人，希望這個戰略和思路能給予大家一定的幫助和思考。</p><p><strong>李政：</strong>我給大家一個建議，每個人都去買一台大疆最新的穿越機，一兩千塊。如果無人機人均持有量能夠達到現階段手機般人手一台，大家定會對此高度重視，現在所期待的所有東西都會加速，尤其是管理平台，這對低空經濟未來發展和便捷化場景都有很好的促進作用。我們在科幻電影中常會看到主人公在走的過程中有個對話機器人在旁邊飛着，這就是未來手機和無人機結合後的工具，它可以在你的身邊以飛行的方式進行伴隨，而不是像現在的手機一樣拿在手上。未來空間場景完全跟現在的場景不一樣。同時，我們現在也正在推進東盟合作，目前已經跟柬埔寨開始談前期的合作機會，我們希望，未來以廣西南寧為橋頭堡，跟東盟有更多的出海合作，因為無人機出海是前景非常廣闊的生意，謝謝大家。</p><p><strong>丁維：</strong>孫總和李總講的特別好，用數據説話。大家都認為低空經濟未來是萬億級的經濟體量，我們可以計算一下目前體量距離萬億級還有多遠，而如此龐大的體量空間便是行業參與者共同擁有的藍海機會，未來已來，謝謝。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝丁總，再次感謝主辦方和東盟自貿區給我們機會分享，今天的圓桌論壇到此結束，謝謝。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣西自由貿易試驗區外商投資促進中心副主任何鋒：廣西自由貿易試驗區享受多重稅收優惠政策疊加｜2024 年低空經濟發展交流活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971952939503623?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:41:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的「聚焦點」。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注。如今，從基礎設施、產業鏈，到無人機等飛行設備的生產製造，再到各個細分行業的落地場景，中國低空經濟已經實現了全面領先。</p><p>恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的&nbsp;5&nbsp;週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新行業進展、研究成果和未來趨勢，這也將是中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p><strong>廣西自由貿易試驗區外商投資促進中心副主任何鋒</strong>表示，廣西自由貿易試驗區以全區不到萬分之五的比例貢獻了實際使用外資和外貿進出口佔比 40%，其有四大優勢：區位優勢、物流優勢、政策優勢以及產業鏈配套日漸完善。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_61432506ba6040b482966a383efe2107@5807859_oswg2179991oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">廣西自由貿易試驗區外商投資促進中心副主任，何鋒</p><h3><strong>以下為嘉賓演講實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h3><p><strong>何鋒：</strong>大家下午好。很高興能在這個秋高氣爽的季節和大家在此相聚，藉此機會我向大家隆重推介中國（廣西）自由貿易試驗區。</p><p>廣西自由貿易試驗區成立於 2019 年，總面積 120 平方公里，涵蓋南寧、欽州、崇左三個片區，2023 年底廣西政府批覆成立了協同發展區，在原來的基礎上拓展到了防城港、北海，協同發展區的面積是 260 平方公里。作為廣西最高等級的開放平台，有五大優勢，最大的優勢是面向東盟，服務陸海新通道，沿邊開放，最大的特色是跨進貿易、金融、物流、旅遊、勞務合作，最大的機遇是高質量實施 RCEP 戰略，最大的潛力是構建面向東盟的跨境產業鏈供應鏈和價值鏈。</p><p>廣西自由貿易試驗區以全區不到萬分之五的比例貢獻了實際使用外資和外貿進出口佔比 40%。我從四個方面重點介紹一下廣西自由貿易試驗區的優勢：</p><p><strong>首先是區位優勢明顯</strong>。廣西自由貿易試驗區和廣東、上海自貿區相比，經濟總量有限，但是廣西自由貿易試驗區是全國最有特色的自由貿易試驗區，因為沿邊、沿江、沿海「三沿」的地區特色。南寧是廣西的首府，同時是東盟博覽會的永久舉辦地，也是珠江西江經濟帶和北部灣經濟區的核心城市。</p><p><strong>第二個是物流優勢。</strong>欽州港片區所轄欽州港作為西部陸海新通道節點樞紐，是廣西乃至大西南地區重要深水港，是我國重要的集裝箱幹線港、重要的煤炭集散港、國際區域性航運中心。此外，崇左擁有中國通往東盟國家最便捷的陸路通道，也是疫情期間唯一沒有關閉的旅遊和貨物通道。崇左友誼關口岸實現了 24 小時通關，無人化，目前在推進智能化口岸建設。</p><p><strong>第三個是產業鏈配套日漸完善。</strong>廣西自由貿易試驗區重點推進五大主導產業鏈，包括新能源產業、電子信息產業、東盟特色食品加工、石化加工、新材料製造，因為時間有限我簡單介紹一下主導產業。新能源產業，以哪吒汽車、比亞迪作為龍頭企業，帶動了芯片、半導體設計到半導體的模塊製造、芯片製造廠商。東盟特色產品加工主要是水果交易中心、水果交易口岸。石化化工作為欽州市的千億元產業，以石化、華誼為龍頭打造千億產業，石化產業鏈條特別長。新材料製造，主要圍繞南寧片區的半導體、電池正負極材料、電池回收，這是廣西自由貿易試驗區五大產業。</p><p>關於三大片區的重點定位，南寧片區主要是金融，主要引進生產性服務業、製造業、金融，在座如果有外貿型企業、總部基地型企業可以優先在南寧片區落地。欽州港片區主要是化工產業。崇左主要是跨境水果、水果落地加工、小型電子信息產業、跨境貿易。大家都知道近年來廣西跟越南經濟特別活躍，有很多越南企業在崇左落地。</p><p><strong>第四個是政策優勢。</strong>這也是在座企業家和金融人士特別關注的，自貿區最大優勢是先行先試，廣西自由貿易試驗區也制定了「1+3」的制度體系，形成了 169 項制度成果在全區複製推廣，廣西自由貿易試驗區的政策在全國相比也有一定的優勢。廣西自由貿易試驗區享受多重稅收優惠政策疊加，入駐企業可以享受「五免五減半」稅收政策。企業落戶、固定資產投資、企業資質認定、經營貢獻獎、貸款擔保各方面都有支持政策。</p><p>接下來我重點介紹一下外資上的政策，我們各個片區都出台有外資進資獎勵，我們鼓勵外資落地、進資、擴張。金融方面我們重點推進 QFLP，鼓勵外資以 QFLP 的形式落地，QFLP 設立和程序、政策都走在全國前列。</p><p>介紹一下我們單位，我們中心是商務廳的二級事業單位，主要統籌自貿區三個片區五個協同發展區的外資招商工作，我們也承擔一些廣西企業走出去、引進來、推介、會展工作。</p><p>今天很感謝各位企業家、各位金融大顎到廣西來，這邊風景獨好，希望大家到廣西多走走看看，喜歡上這個地方，先喜歡上，感興趣的時候再談一談聊一聊，廣西是一個好客的熱土，希望大家喜歡上廣西，我的推介結束，謝謝大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國民航飛行學院教授博導、民航飛行技術與飛行安全重點實驗室主任潘衞軍：確保飛行安全是低空發展的底線｜2024 年低空經濟發展交流活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972136985661702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:15:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的「聚焦點」。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注。如今，從基礎設施、產業鏈，到無人機等飛行設備的生產製造，再到各個細分行業的落地場景，中國低空經濟已經實現了全面領先。</p><p>恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的 5 週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新行業進展、研究成果和未來趨勢，這也將是中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p>活動現場，<strong>中國民航飛行學院教授博導、民航飛行技術與飛行安全重點實驗室主任潘衞軍</strong>認為隨着國家政策的支持和市場需求的推動，我國低空經濟的發展正迎來一個快速發展的階段。在這一過程中，飛行安全和飛行技術對於低空經濟發展的重要性不言而喻，我們必須確保安全是低空發展的底線，通過建立新的規則和管理模式，適應不斷增長的低空用戶需求和多樣化的載具方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_291cfe068d9b4d6f83395d7dce5df24d@5807859_oswg1980004oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中國民航飛行學院教授博導、民航飛行技術與飛行安全重點實驗室主任，潘衞軍</p><h3><strong>以下為嘉賓演講實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h3><p><strong>潘衞軍：</strong>很高興來到南寧參加論壇，我主要是從飛行安全、飛行技術的角度來討論，因為飛行安全關係着低空經濟的健康發展，也跟咱們在場各位對低空相關項目投資有很大的關係，因為它決定了我們是否值得投資，是否能夠投資。</p><p>先介紹一下中國民用航空飛行學院，1956 年成立，2017 年成為省部共建，我們學校是全國最大的低空運行單位，被譽為中國民航飛行員的搖籃，我們的分院都是分佈在各地市機場，在重慶、河南、東北也有一些訓練基地，在低空運行上是有一些前期研究基礎的。這是我們的新校區，就在天府機場旁邊，希望各位領導專家有機會去指導交流。</p><p>下面我介紹一下國內外低空飛行的發展情況，首先是美國，在美國低空空域從 UAM 向 AAM 運行概念發展，傳統交通空域按層級進行分類，以前的分類方式主要服務運輸航空。無人機技術的發展應用，對傳統運行帶來了壓力，主要是安全方面的壓力，但這也是一種新的用空需求，它的主要牽引是載具的變化，包括了無人、有人駕駛方式的革新，類似於 eVTOL，即使是可以實現無人自動駕駛但短時間內還得有人在上面駕駛或者監控駕駛。從美國的發展來看，它基於新的載具牽引，他們認為這是未來低空發展的必由之路。</p><p>在美國，AAM 的發展按照成熟度有四級，第一級是飛行器適航認證階段，第二是低密度、低複雜度自動化運行，圖上這幾個場景在國內已經在很多地方進行探索，特別是疫情期間的醫療用品的運輸，成都在兩個機場之間的擺渡。人口稀疏區的貨運，主要是載物的，工程施工運輸，像跨江、跨海、平原地區向山區運輸。第三是低密度，中等複雜度，全面安全有保障的自動化，隨着低空經濟的發展，飛行器越來越多，未來發展是更復雜的場景，第四級是中高密度、複雜度，合作且自動化的系統，包括了區域網絡運行、高密度的廊道運行，量小的時候可以點對點，量大的時候就需要規劃空中廊道，空中出租車這類高密度運行是未來發展的趨勢。</p><p>在美國的低空經濟也是雙輪驅動，eVTOL 是軍民同步實驗，在技術上、理念上、方法上相互交融達到一致，很多產品做出來以後既可以軍用也可以民用，特別是空管和載具，軍民配合比較多。同時美國也希望引入空管服務來應對低空空域管理，第三方服務在美國是有傳統的，很多經濟服務願意交給第三方，為什麼美國低空經濟發展那麼快，早期空中沒人管，你有飛行器自己安全負責，後來引入了低空服務站來管，中國也借鑑了這種方法，希望將低空飛行服務由低空服務站為主體進行管理。</p><p>歐洲的模式跟美國一樣，比如對低空趨勢進行的劃分，主要借鑑了美國低空交通的概念。在歐洲是 3-4-5 戰略，三個階段、四大基石、五大目標，跟美國的體系一致。一方面是無人機運行，另一方面是有人機，主要是人工智能牽引，無人機運行也需要有人蔘與，低空經濟的發展與人工智能密切相關，現在的低空經濟為什麼發展那麼好，背後的核心是 AI 等新技術的發展應用，尤其是在無人機這類安全水平要求相對較低的載具上的應用。</p><p>其他國家，像巴西、新加坡、中東，他們也探索了一些關於無人機運行的概念，我們看的是無人機是多旋翼的無人機、固定翼的無人機，應用場景不同，但是在航空產業裏都有各自的需求，總體來説，固定翼主要適合長航時、遠距離的，多旋翼的垂直起降比較適合低高度、近距離、複雜地形條件的飛行，類似於直升機的模式介於兩者之間。</p><p>國內的發展，剛才前面 36 氪的報告講得很好，中國民航低空經濟的發展，2021 年國務院發佈的《國家綜合立體交通網規劃綱要》中提出大力發展低空經濟，2009 年就有低空經濟的説法，之前更早就提到過低空經濟，那時候講低空經濟主要是通用航空，通用航空提了十幾年，大家感覺到雷聲大雨點小，最主要的原因是因為空域受到了限制，低空開發的安全性感覺不滿意。經過分析，中國通航安全水平跟歐美相比一點也不差，從飛行小時比例來看，中國通航安全性更高，因為我們通航比較少，所以大家的認識比較少。這次國家提出大力發展低空經濟，從國家層面有了航空法，的中央軍委也有無人駕駛航空器飛行管理條例等一系列規則，發展低空經濟是中央立足新發展階段所作出的重大決策，各地感覺低空經濟一哄而上，感覺有點「過火」了，總體來看，我認為它不是「過火」，我認為火力還不夠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_0e7d0b5231a74b938587e958a700f755@5807859_oswg2329548oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中國民航飛行學院教授博導、民航飛行技術與飛行安全重點實驗室主任，潘衞軍</p><p>我是空管背景的，國家的空域在不斷改革，美國很早在低空通航完全放開，而在中國低空通航改革時也劃分了一些低空空域，但是還需要提出申請，你不批也飛不了，現在國家最新法案劃分出了超低空適飛空域，為超低空輕小型無人機運行創造了非常好的條件，現在看來，我們跟歐美相比放得更開一些。</p><p>因為低空用戶的種類比較多，各種載具方式，這就需要建立新的規則，固定翼也好，eVTOL 也好，重物或者遙控無人機，它們的運行方式是不一樣的，無人機是背後有人在控制，有一些無人機是在設置好程序之後自動完成飛行任務。eVTOL 是完全無人化、半無人化。低空經濟快速發展，在管理模式上需要快速變革。</p><p>未來低空運行場景預測，我們來看看美國怎麼做的，早期的 UAM 運行是通過少量的飛行器在城市空域上空運行，到 2030 年中期階段是 100 架以上 eVTOL 飛行器同時運行，再到遠景目標 10000 架 eVTOL 飛行器在城市低空自主運行，100 架次的時候需要地面的管理系統、自動化系統輔助進行升級報備，其實這個階段運行密度也很大了。到了 10000 架 UAM 的時候靠人工管控幾乎不可能，這個時候只能是 AI 技術。運行從人工、人工輔助、自動化系統、完全自動化運行，就像汽車在地面運行一樣，現在上路各種檢查，到了路口有紅綠燈，早期由交警來管，後來是紅綠燈，後來紅綠燈也是智能化，類比到空中，現在過渡到自動駕駛飛行員的獨立運行，他來控制每個飛機或者每個車輛之間的安全，這也是未來的發展趨勢。</p><p>關於低空發展，NASA 給出了低空運行的可行路徑和階段性目標。對空管來説，城市低空複雜場景、高密度操作、多運營商、多種業務，傳統雷達跟蹤低空飛機，傳統的通信、監視容量趨近飽和，自動化程度較低，比如南寧機場的空運條件，如果在歐美幾乎很少延誤，為什麼？最主要是因為我們對空域管控非常嚴格，不容許出差錯，這跟國外的管理體系不一樣。為什麼美國的航空業那麼發達，飛行員十多萬，無人機、民用小飛機十多萬架，天上隨時有飛機在飛行，美國早期的航空發展是沒有規則的，都自己飛，發現衝突之後慢慢建立起了規則，因此它的航空發展是以載具推動發展。而中國的發展是為了航空運行安全，安全第一，大量投入，是否可能存在過度保護呢，中國民航飛機運行的確是最安全的，但是我們付出的運行成本也是最高的。低空開放後，基於人工智能的載具發展後，我國是否可以對這類新興業態的監管態度保持一個比較開放的狀態，我相信中國無人機發展速度肯定會引領全球。最近十來年，每年低空經濟的發展速度接近 20%，我國在多旋翼無人機，以大疆為例，發展很快，對航空自動化的要求越來越高。所以，我們必須引入好新技術，特別是信息融合技術，要求低時延、大容量、安全可靠的通信、高密度、全覆蓋的融合導航監視、高密度、高自動化的協同操作，低空管控也有着很多機會。</p><p>低空管控除了在低空以外，不僅在低空本身，在中空、高空、衞星上也需要技術的發展來支持低空的運行，現在很多地面導航是地基網絡，將來的導航是星基網絡，這樣更有利於飛機的運行，這也是未來發展的重要趨勢。這麼多的設備需要互聯互通，低空智聯網等新基礎設施是保證低空安全運行的可靠手段。</p><p><strong>安全是低空發展的底線，各部門在不同安全職責上明確責任邊界，安全對行業來説是運行安全、公共安全、空防安全，民航方面對駕駛人員證照、無人機適航管理、運行環境管理。</strong></p><p>國內外面向低空未來空中交通的產業格局蓬勃發展，大量的產業投入到低空經濟中，這裏列舉了一些航空器載具廠家，包括波音空客，都積極投入無人機和低空航行器。在空中系統上，包括空運管理，包括空運設計，空中也有航線，不是亂飛的，包括飛行程序，包括 UAM 的飛機場，這些列舉裏面不乏很多國外的廠家，包括機隊運行的管理、航空公司的管理，類似於無人機的航空公司和運營人，以及無人機空管、飛行服務、無人機運行還包括了測試，社區、用戶、金融機構在國外都有很多金融機構投資在無人機和低空產業上。在運行方面，包括相關的規則、標準制定也需要跟上，更好服務空中運行安全，提高低空飛行的運行效率，促進低空經濟產業的健康有序發展，謝謝大家！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>股市大漲為國慶遊「添把火」 攜程：首日景區門票增長近四成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973377502105856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 11:16:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，攜程國慶首日數據顯示，假期第一天多地景區門票售罄，國內景區門票訂單量同比去年增長 37%，民宿預訂量同比增長 55%。與此同時，出境遊也迎來了一波高峯，數據顯示，「十一」首日出境遊訂單量同比去年增長近四成。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年飛天茅台原箱價格報 2370 元/瓶，較前一日下降 20 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973375672045828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 11:14:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今日酒價披露的最新批發參考價顯示，10 月 1 日，24 年飛天茅台原箱價格為 2370 元/瓶，較前一日下降 20 元/瓶；24 年飛天茅台散瓶價格為 2295 元/瓶，與前一日持平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>極氪 9 月交付 21333 輛，再創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973375125426433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 11:13:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，極氪 9 月交付 21333 輛，再創歷史新高，���比增長 77%，環比增長 18%；1-9 月共交付 142873 輛，同比增長 81%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今日全國高速公路車流量將超 6500 萬輛次，超八成為自駕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973374656057609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 11:13:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[交通運輸部預計，今天，全國高速公路車流量將超 6500 萬輛次，自駕出行小客車流量約為總數的 8 成左右。14 點出行車流集中，10 點出現整個假期的出行最高峯，擁堵緩行發生幾率較高。易擁堵路段有杭瑞高速安徽省黃山市、京藏高速八達嶺長城收費站、甬莞高速福建省漳州市、青蘭高速甘肅省蘭州市等。受通行車輛數量等因素影響，南方省份的服務區飽和度普遍比北方壓力更大一些，其中長三角地區服務區壓力普遍較大。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藥明康德：今年 9 月全球生物醫藥領域累計公開披露融資總額超 47 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973373613084679?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 11:12:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據藥明康德內容部統計，截至 2024 年 9 月 30 日，今年 9 月全球生物醫藥領域共計完成超過 154 起融資活動，累計公開披露的融資總額已經超過了 47 億美元。其中，有 18 家專注於開發創新藥的公司完成的單筆融資額突破了 5000 萬美元大關。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國載人航天工程辦公室：10 月下旬將發射神舟十九號載人飛船</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973316897558534?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 10:14:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據中國載人航天工程辦公室發佈的 10 月載人航天月曆，我國計劃於本月下旬發射神舟十九號載人飛船，迎接神舟十八號乘組返回。本月，神十八乘組將完成太空出差任務，開啓返程之旅。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 國慶檔新片票房破 3 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973316357968128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 10:13:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據網絡平台數據，截至 10 月 1 日 9 時 2 分，2024 年國慶檔新片票房（含點映及預售）突破 3 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車 9 月交付 53,709 輛，同比增長 48.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973315895513347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 10:13:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，理想汽車公佈最新數據：理想汽車 9 月交付 53,709 輛，同比增長 48.9%；第三季度，理想汽車交付 152,831 輛，同比增長 45.4%；三季度以來，理想汽車在 20 萬以上新能源汽車的市佔率超過 17%，位居中國汽車品牌銷量首位；截至 9 月 30 日，理想汽車累計交付量為 975,176 輛。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為：孟晚舟 10 月 1 日起當值輪值董事長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973243938836744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 09:00:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華為公告，根據公司輪值董事長制度，2024 年 10 月 1 日—2025 年 3 月 31 日期間由孟晚舟女士當值輪值董事長。輪值董事長在當值期間是公司最高領袖，主持公司董事會及董事會常務委員會。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1-9 月僅有 6 家房企銷售額過千億，業內：「銀十」可期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973242514722820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 08:58:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中指研究院數據統計，1-9 月銷售總額超千億房企有 6 家，較去年同期減少 8 家；銷售總額超百億房企有 65 家，較去年同期減少 31 家。中指研究院企業事業部研究負責人劉水錶示，整體來看，9 月底，中央一系列舉措有效提振了市場信心，未來更多穩市場政策值得期待。隨着各項政策加力並較快落實，市場預計將迎來一定修復，10 月核心城市銷售好轉可期，進而帶動四季度市場邊際改善。但考慮到居民收入、就業等中長期因素轉變需要一定時間，預計市場短期仍將延續築底行情。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今日迎國慶假期鐵路客流高峯,預計發送旅客 2100 萬人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2973239859122438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-01 08:55:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從國鐵集團瞭解到，10 月 1 日，預計發送旅客 2100 萬人次，計劃開行旅客列車 12737 列，其中加開 1476 列。9 月 30 日發送旅客 1728.3 萬人次，其中北京局 141.6 萬人次，上海局 343.7 萬人次，廣州局 251.7 萬人次。 (央視新聞)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京進一步優化調整本市房地產相關政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972669451735297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 23:15:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北京市住建委發佈關於進一步優化調整本市房地產相關政策的通知。通知提出，北京將落實國家關於降低存量房貸利率政策，引導商業銀行穩妥有序將存量房貸利率降至新發放貸款利率附近。居民家庭購買首套商品住房，商業性個人住房貸款最低首付款比例調整為不低於 15%。購買二套商品住房，商業性個人住房貸款最低首付款比例調整為不低於 20%。非本市戶籍居民家庭購買五環內商品住房的，繳納社會保險或個人所得稅的年限，調整為購房之日前連續繳納滿 3 年及以上；購買五環外商品住房的，繳納社會保險或個人所得稅的年限，調整為購房之日前連續繳納滿 2 年及以上。對二孩及以上本市戶籍居民家庭購買商品住房，申請公積金個人住房貸款的，可貸款額度上浮 40 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>住房城鄉建設部、金融監管總局聯合召開全國保交房工作推進視頻會議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972535975874825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:59:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 29 日，住房城鄉建設部、金融監管總局聯合召開全國保交房工作推進視頻會議。會議強調，要加大「白名單」項目把關、推送、問題項目修復以及貸款投放力度，切實滿足房地產項目合理融資需求。各級專班、金融機構要增強工作的責任感、緊迫感，進一步推動協調機制「擴圍增效」，擴大「白名單」覆蓋範圍，確保合規房地產項目「應進盡進」。要建立完善工作機制，健全全口徑監測制度，及時將獲批的「白名單」項目納入台賬和系統管理。金融機構要建立完善綠色通道，及時按項目進度發放貸款，滿足項目合理融資需求。（中國建設報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中糧科工：持股 5% 以上股東及其一致行動人擬減持不超過 3% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972534315127046?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:58:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中糧科工發佈公告，合計持股 17.40% 的股東盛良投資及其一致行動人盛良一豪、盛良二豪、盛良三豪和盛良四豪計劃在公告披露之日起 15 個交易日後的 3 個月內，以大宗交易和集中競價的方式減持公司股份合計不超過 1536.82 萬股（不超過公司總股本比例 3%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華立科技：實控人擬減持不超過 0.65% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972529976053768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:53:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華立科技發佈公告，公司實際控制人、董事長兼總經理蘇本立計劃以大宗交易、集中競價方式減持其直接持有的公司股份不超過 95 萬股（即不超過公司總股本的 0.65%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，蔚來漲超 14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972520996524036?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:44:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，老虎證券漲超 15%，極氪、蔚來漲超 14%，愛奇藝漲超 12%，富途控股漲超 9%，理想汽車、小鵬汽車、京東、新東方漲超 7%，拼多多、阿里巴巴、微博漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，英偉達跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972516680093954?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:40:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，英偉達跌超 2%，英特爾跌超 1%，亞馬遜跌 0.76%，特斯拉跌 0.6%，奈飛跌 0.29%，谷歌跌 0.19%，Meta 跌 0.13%，微軟跌 0.12%；蘋果漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海臨港新片區發佈特定人才差異化購房政策實施細則</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972512848613633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:36:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據上海臨港官微消息，為推動臨港新片區高質量發展，聚焦區域發展需要和人才需求，促進區域職住平衡、產城融合，持續加大優質教育醫療服務資源供給，根據市有關在新片區實行更加差異化購房政策的工作要求，按照「整體規劃、分步實施」原則，先行啓動教育、醫療、科研機構等公共服務類重點單位人才的試點工作，在執行現有住房限購政策的基礎上，可在臨港新片區產城融合區域增購 1 套住房，並優化個人住房貸款中住房套數認定，支持合理購房信貸需求。後續，根據實施情況進一步研究擴大政策覆蓋面。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奧康國際成立「舒適研究院」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972504693362691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:28:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，奧康國際在溫州智能工廠舉辦 36 週年品牌大秀，同時發佈「運動皮鞋 3.0」，對運動皮鞋的產品性能再度升級。現場，奧康宣佈戰略升級為「更舒適的鞋履專家」，併成立「舒適研究院」。據介紹，該研究院是行業內第一所鞋類科技研究院，經 CNAS 評定認可，現已列入《國家認可實驗室名錄》。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>武漢樓市新政：首套房最高可全額補助購房契稅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972502831173634?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:26:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從武漢市住房和城市更新局瞭解到，隨着購房節啓幕，武漢市同步發佈《關於持續促進我市房地產市場平穩健康發展的通知》提到，將在 10 月 1 日至 12 月 31 日期間給予購房優惠支持，其中首套房最高可全額補助購房契稅。（長江日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>