<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>繼南非後，巴基斯坦光儲市場爆發 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833239797778948?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 23:10:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>今年以來，擁有超 2 億人口的南亞國家——巴基斯坦正在成為家庭光儲的新「熱土」。</p><p>海關數據顯示，今年 1-4 月，我國出口至巴基斯坦的光伏組件、逆變器、鋰電池金額分別為 78.3 億元、7.79 億元和 3.3 億元，分別同比增長 110%、170% 和 250%，呈現爆發式增長態勢。</p><p>巴基斯坦光儲市場爆發的背景與南非市場相似，都與當地脆弱的電力市場環境密切相關。該國電網長期拉閘限電，一方面是發電能力不足，另一方面是輸電和配電網絡陳舊老化、線損率高，特別是在夏季等用電高峯期，電網不堪重負，停電成為常態。</p><p>據澎湃新聞等多家媒體報道，巴基斯坦最近的一次大規模停電發生在 2023 年 1 月，該輪停電持續超過 12 小時，全國近 2.2 億人陷入黑暗，交通、醫療、證券交易等都受到影響。</p><p>此外，巴基斯坦的電價也較為高昂，約 17.5 美分/千瓦時的價格遠超印度（10.3 美分）、孟加拉國（8.6 美分）和越南（7.2 美分），這迫使家庭和企業不得不考慮廉價的替代方案。隨着光儲成本的持續下降，用戶側通過自建光儲的方式，可以降低整體用電成本。</p><p>在此背景下，安裝家庭光儲系統就成為了保障家庭電力供應、降本用電成本的有效手段和「剛性需求」，帶動了巴基斯坦分佈式光儲市場的快速增長。</p><p>根據 NEPRA 發佈的《發電裝機量擴容計劃（IGCEP 2047）》，預計到 2030 年巴基斯坦光伏裝機容量將達到 12.8GW，到 2047 年光伏裝機容量將達到 26.9GW。</p><p>國內部分企業也早已入局了巴基斯坦光儲市場，包括興儲世紀、首航新能源、德業股份等。尤其興儲世紀，該公司對外宣稱是巴基斯坦第一大光伏品牌、最大光伏電站及光儲產品設備提供商。</p><p>隨着近兩年巴基斯坦大停電帶來的光儲裝機熱度升溫，越來越多中國光儲企業也開始進軍這一市場。今年 2 月在巴基斯坦第二大城市拉合爾舉辦的太陽能展覽會上，陽光電源、上能電氣、三晶電氣、麥田能源、歐凱新能源、銀河耐吉等儲能企業均參與了展出。</p><p>但即使相比南非，巴基斯坦市場發展分佈式光儲，尤其是戶用儲能，也有着經濟發展水平的約束——該國 2022 年人均 GDP 為 1588.88 美元，還不到南非人均 GDP 的 1/4，只有少數富裕家庭具備對於戶用儲能的消費能力。</p><p>一位關注海外市場的儲能分析師告訴 36 氪，由於價格相對偏高，鋰電池戶儲此前在巴基斯坦市場的銷售並不是很理想，當地家庭更傾向於只安裝光伏板和逆變器，滿足白天的用電需求。即使購買儲能，也傾向於便宜的鉛酸蓄電池。直到去年鋰電池價格大幅下降逼近鉛酸電池，對於鋰電池儲能的消費得以快速增長。</p><p>因此，儘管巴基斯坦被給予厚望接棒南非成為戶用的新高地，但這一市場的規模和增長潛力可能不及南非市場。</p><p>從戶儲市場整體來看，2023 年全球戶儲新增裝機的前五大國家分別為德國、意大利、美國、日本、澳大利亞。在以上市場遇冷後，無論是新興的南非還是巴基斯坦，暫時還無法替代歐美市場填飽國內戶儲企業的肚子，目前只能算是一碟「小菜」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>能源專家談產能過剩：「卷」是市場經濟的固有特徵 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833209732925954?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 22:17:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 呂雅寧</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>「‘卷’這個詞現在用得很多，這個概念在經濟學中其實就是競爭。過去我們把計劃經濟叫作短缺經濟，有了市場經濟以後，它總伴隨一定程度的過剩，這是市場經濟固有的特徵。」 十三屆全國政協經濟委員會副主任、國務院發展研究中心原副主任劉世錦這樣説。</p><p>6 月 20 日，在中國新聞社國是直通車舉辦的「能源中國—— 統籌轉型與發展：全面綠色轉型下的產業動能煥新」主題活動中，十位業內專家從各自研究的領域提出見解。</p><p>從宏觀角度看，截至 2023 年底，我國新能源和可再生能源發電裝機突破 15 億千瓦，達到 15.2 億千瓦，<strong>歷史性超過火電裝機，在全國發電總裝機中的比重突破 50%</strong>。與此同時，「新三樣」，即電動載人汽車、鋰電池、太陽能電池，出口額已經超過 1 萬億元人民幣。</p><p>「這在三年前是很難想象的。」 劉世錦表示，過去很多人認為減碳和增長是相互掣肘的，但現在大家的觀念已經開始向相互促進、共贏轉變。</p><p>他也提到新能源產業發展中存在的問題，例如<strong>新能源供給不穩定、消納和外送受限、分佈式上網難、隔牆售電難</strong>，以及當前討論熱度較高的<strong>市場內卷、價格下跌、國際貿易保護主義衝擊</strong>等話題。</p><p>對於新能源的穩定供給問題，劉世錦談到目前的兩種主要技術路徑：第一，加大煤電的供給，甚至是增加煤電的投資。但從碳中和中長期目標看，煤電是要逐步退出的，需要重視煤電投資的金融風險；第二，發展儲能以及數字技術。特別需要重視新能源相配套的基礎設施和網絡系統的重新開發、重新更新，這從長遠來看也有利於國家能源安全。</p><p>今年以來，「<strong>產能過剩</strong>」話題一度引發熱議。</p><p>但若把中國新能源產品出口多等同於「產能過剩」，實則有悖於常理，且與客觀事實不符。從比重看，2023 年，中國新能源汽車的出口數量佔產量的比重為 12.5%，明顯低於德國、日本和韓國等國家。</p><p>國家發展改革委主任鄭柵潔也在 6 月 22 日對外表示：「所謂中國新能源產業「產能過剩」論調違背市場規律和經濟常識，歐盟對華電動汽車加徵關稅與歐盟高舉的‘綠色發展大旗’不一致，保護主義只會拖累全球應對氣候變化和綠色低碳轉型進程。」</p><p>在劉世錦看來，過去的計劃經濟等同於短缺經濟，如果短缺普遍存在，競爭也就不復存在，一定是適度過剩才會導致競爭和優勝劣汰，從而推動技術進步和質量提升。<strong>如果把「卷」理解為市場競爭的話，這種「卷」是必然的，也是合理的。</strong></p><p>他表示，和所有產業一樣，新能源產業起初也有大量企業進入，接着展開「淘汰賽」，隨後優勢企業憑藉良好的競爭力脫穎而出，市場份額開始集中。這是市場經濟的正常過程，也是企業獲得競爭優勢必經的程序，但需要避免政府的不當行政幹預，以及某些不正當競爭。</p><p>劉世錦提到，政府更好地發揮作用需要做好這三點：第一是堅持「雙碳」目標，穩定綠色轉型和長期發展的預期。第二是適時推出各級政府減碳量化指標，普遍推廣碳賬戶和碳覈算，形成全面嚴格的減碳責任機制。第三是收集並及時發佈信息，進一步規範市場競爭秩序，防止扭曲要素價格的「築底」競爭，形成有利於新能源產業發展的制度環境和政策體系。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MLPE 廠商「愛昶匯智 AdvanSol」獲天使+輪融資，持續推動第三代逆變技術國產化 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833222556043524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:34:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，近日，國內第三代逆變器和 MLPE（組件級管理）企業愛昶匯智（蘇州）新能源高科技有限公司（以下簡稱「愛昶匯智 AdvanSol」）完成天使+輪融資。本輪融資由青鋭創投投資。所融資金將用於產品研發和人才招募，進一步提升企業綜合競爭力。</p><p>愛昶匯智 AdvanSol 是 36 氪長期關注的企業，成立於 2023 年 8 月，是一家第三代逆變系統解決方案的研發製造商，致力於打造具備自主知識產權的高性價比的中國本土第三代微串逆變技術。</p><p>MLPE，即組件級電力電子，也被稱為第三代逆變器，指在太陽能光伏系統中能對單個或幾個光伏組件進行精細化控制的電力電子設備。相比前代逆變器，MLPE 的優勢在於消除安全隱患的同時提升系統發電效率和運維效率，展現出了強大的發展潛力和廣闊的市場前景。</p><p>現有的 MLPE 產品系列主要包括微型逆變器、優化器、組件級關斷器三種設備方案。愛昶匯智 AdvanSol 選擇了以組件級關斷器和優化器做為主力產品構建的逆變系統解決方案，對標國際廠商。</p><p>微逆的應用範圍限於小面積的屋頂光伏（包含戶用和小型工商業），而以關斷器和優化器為基礎的微串逆變解決方案不但可以應用於小型和中型的屋頂光伏，也可以應用於大型光伏電站。</p><p>自成立以來，愛昶匯智 AdvanSol 堅持技術創新、快速迭代，已圍繞組件級管理推出兩套逆變系統解決方案，第一套是 V2.5 升級傳統組串式逆變器解決方案；第二套是 V3.0 全新智能微串逆變解決方案，於近期的第十七屆（2024）國際太陽能光伏與智慧能源（上海）大會暨展覽會（SNEC）期間首次發佈。</p><p>據愛昶匯智 AdvanSol 創始人兼 CEO 陳健博士介紹， V2.5 升級傳統組串式逆變器解決方案可以在不對電站原有逆變器進行改造的情況下，僅添加新設備就能夠將傳統光伏電站提升到組件級調控、優化、關斷跟監控的水平。V2.5 解決方案兼容各類型傳統組串式逆變器，目前已經在國內外均有大量項目落地。</p><p>在此基礎上，愛昶匯智 AdvanSol 又推出了 V3.0 全新智能微串逆變解決方案。</p><p>「V3.0 是一個完整徹底的微串逆變解決方案，是組件級逆變的最高性價比解決方案。V3.0 包含了系統串流控制器和組件微型控制器和 Acloud 智慧雲，具備了所有的組件級數據監控控制、快速關斷、發電優化和串流控制功能，是國內第一個、也是唯一一個完整對標 SolarEdge 的解決方案，具有很高的技術門檻。」 陳健表示，這一方案已經在蘇州 400kw 以上的工商業光伏項目中落地應用，取得了突出的應用效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="743,395" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_bedf723e340b4d838fdf6ad1d698c459@594936739_oswg63565oswg743oswg395_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">愛昶 V3.0 全新智能微串逆變解決方案 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;圖片來源：企業授權</p><p>當前全球優化器市場格局較為集中，國外廠商 SolarEdge 一家獨大，佔據了約 80% 的市場份額，但產品價格昂貴。愛昶打造具備自主知識產權的國產替代方案，具備更高的性價比。</p><p>「愛昶的優勢在於我們基於中國供應鏈打造了一個開放的組件級管理方案平台，兼容幾乎所有的第三方逆變器，且愛昶圍繞組件級管理的產品功能、種類非常齊全，具備明確的產品定位和技術差異性，這讓我們在當下的市場中找到細分的優勢市場，得以快速發展。」陳健對 36 氪表示。</p><p>團隊方面，愛昶匯智 AdvanSol 的主要成員來自於新能源產業頭部企業、具備成熟的 MLPE、逆變器等設備的研發、生產、營銷經驗和渠道資源。陳健師從「太陽能之父」馬丁格林教授，獲得了新南威爾士大學光伏工程博士學位，曾歷任全球頭部逆變器及電力電子企業的技術、商務負責人。</p><p>本輪投資方青鋭創投表示：我們持續看好光伏組件級電力電子調控的精細化變革帶來的生命週期成本及安全性優勢。創始人多年深耕海內外逆變器行業，歷經多代電力電子技術變遷，具備出眾的戰略眼光及賽道認知，團隊專業、高效且充滿拼搏精神。我們堅信，愛昶將憑藉其第三代微串逆變技術，在行業的發展浪潮中大放光彩，揚帆起航。</p><p>隨着全球分佈式光伏市場的快速發展，MLPE 組件級電力電子以其獨特的優勢和適應未來能源發展趨勢的特性，預計將在未來幾年內保持強勁的發展動力，成為推動光伏行業乃至整個可再生能源領域創新和發展的重要力量。陳健表示，愛昶匯智 AdvanSol 將繼續深耕研發，不斷髮展壯大，努力成為中國第三代逆變器市場的領頭羊。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零一汽車完成近億元 A1 輪融資，已獲千台新能源重卡訂單 ｜ 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834975294835209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 18:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 ｜ 田哲</p><p>編輯 ｜ 李勤</p><p>36 氪獲悉，零一汽車近日宣佈完成近億元 A1 輪融資，由上海初速度、辰韜資本、天善資本、國發文鑫等聯合完成。據悉，本次融資資金將用於零一汽車純電重卡的量產及交付，研發自動駕駛技術及新型號車輛。</p><p>零一汽車成立於 2022 年 6 月，專注於正向開發新能源智能重卡，由自動駕駛公司圖森未來前聯合創始人、工程合夥人及工程高級副總裁黃澤鏵，與前三一重卡總經理、北汽福田戴姆勒副總裁張紅松聯合發起成立。目前，零一汽車團隊規模 200 人，其中研發佔比 70%。</p><p>零一汽車創始人兼 CEO 黃澤鏵表示，零一定位於重卡造車新勢力，自主開發可搭載智能駕駛系統的新能源重卡，從而大幅度降低運輸成本、提升運輸效率及安全性。</p><p>基於 1.0 平台，零一汽車開發了續航 300 公里以上的「驚蟄」與「小滿」兩款新能源重卡，已向大宗物流行業的部分車隊交付。</p><p>據悉，驚蟄搭載了 385、450 磷酸鐵鋰刀片電池，在最大充電電流 650A 三槍直流超充情況下，充電時間 42 分鐘可將電量由 0 充至 80%，能量回收 90% 以下不衰減，電池放電至 5% 功率不衰減。</p><p>而小滿搭載了寧德時代 282、350、423 多款磷酸鐵鋰電池，採用無熱擴散技術、CTP 成組技術，以及自研 BMS 重卡解決方案，充電時間進一步縮短。最低使用溫度為-35℃，結構強度可達到 2 倍老國標。</p><p>廣泛分佈的第三方商用車充電樁，可直接為零一汽車兩款新能源重卡補能。</p><p>黃澤鏵預計，零一汽車專注的中短途市場，未來 3- 5 年的新能源重卡市場滲透率可達到 80%- 90%，主要基於兩點判斷：</p><p>首先，各地政府近年發佈多項政策推動新能源卡車發展，極大程度推動了新能源重卡在大宗物流行業的應用。</p><p>其次，部分地區的新能源重卡滲透率達到 30% 左右，已有部分客戶在使用新能源重卡獲得經濟效益。為了大幅度降低成本，提高毛利，物流行業客戶將積極採購新能源重卡，從而提高新能源重卡中短途物流市場的滲透率。</p><p>目前，零一汽車已建立覆蓋全國的分銷體系，主要由各區域代理人和經紀人銷售零一汽車的重卡產品。</p><p>黃澤鏵判斷，2030 年左右，中國將出現 300 萬左右的司機缺口。而隨着人口紅利期結束，司機短缺的趨勢不可逆，對自動駕駛的需求將越來越強。</p><p>然而，由於目前的商用車大多基於人類駕駛設計，難以與自動駕駛系統完美契合，難以溯源的硬件故障阻礙了自動駕駛卡車的發展，因此零一汽車着重於開發可適配自動駕駛的新能源重卡。</p><p>為瞭解決硬件問題，零一汽車設計了完全符合自動駕駛需求的車輛平台，名為「水滴冗餘線控底盤系統」。</p><p>據悉，水滴系統能監控車輛每一個部分的工作狀態，一旦任何模塊出現問題，對應的冗餘鏈路可短時間內迅速接替工作，以保證車輛的安全。</p><p>此外，水滴系統還能降低系統延遲、自動化操作整車、車輛故障診斷分級等功能，提高無人駕駛車輛的安全性。</p><p>而通過自研的端到端自動駕駛大模型，零一汽車可大幅度降低自動駕駛的硬件，提高新場景的泛化能力，從而逐步實現 L5 級自動駕駛。</p><p>黃澤鏵介紹，零一汽車已訓練端到端自動駕駛大模型一年半左右。具體方式是，首先向一個已訓練的語言模型導入海量視頻數據，促使該模型形成對圖片和視頻的理解能力，接着將駕駛常識注入系統，使其理解各地交通法規。最後，將大量駕駛視頻導入模型反覆訓練，從而使該模型不斷模仿人類的正確駕駛行為，最終使其學會自主駕駛。</p><p>他介紹，零一汽車端到端自動駕駛大模型預計 2025 年下半年投入非商業化運營，配合純視覺技術路線，以及無高精地圖方案，可將整車系統複雜度降低 90%，傳感器成本降低 60%，研發成本降低 80%。</p><p>未來十年，黃澤鏵相信在零一汽車的助力下，降低 60% 的物流成本，避免數十萬因商用車安全事故受到傷害的生命。目前，零一汽車已聯合 89 家汽車零部件供應商，為研發低成本的新能源智能駕駛重卡而努力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業在埃及：中東「影子世界」的喜與悲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2835057572038915?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 18:10:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;陳之琰</strong></p><h3><strong>01</strong></h3><h3><strong>直播間裏的「虛擬戰爭」</strong></h3><p>尼羅河畔夜幕剛剛降臨，一場國家之間的 PK 就發生在 MICO 直播間。</p><p>MICO 是一款流行於中東地區的直播社交平台。在設定的 3 小時裏，MICO 利用用戶的攀比心理，以打賞模式發動富豪們「為國而戰」——直播間會升起打賞更多的一方所在國的國旗，一旦打賞稍有落後，國旗就會降下來。原本時長因為打賞太激烈而延長。最終，打賞金額高的國家獲勝，並奏響這場「虛擬戰爭」中戰勝國的國歌。</p><p>特別在乎面子、愛湊熱鬧的中東用戶，可以為一場 PK 打賞數百萬人民幣，頭部主播也可以從中獲得高昂賞金。</p><p>在 MICO 直播間，一擲千金的「中東土豪」正為主播們創造新的財富神話。而築夢者則是一家中國公司——米可世界（MICO 產品的擁有者）。</p><p>據説，早年中東支付體系還不完善的時候，一位沙特金主為了幫一位摩洛哥女主播衝擊主播榜榜首，半夜拉着一袋子現金、開車幾十公里去買充值卡，只為了給她打賞。後來兩個人喜結連理。</p><p>這些年去中東淘金的社交公司浩浩蕩蕩，比如 Facebook、Snapchat、YouTube 等歐美企業，雅樂科技、歡聚集團、獵豹等中國企業，米可世界可能是最特別的那一個。</p><p><strong>如果把出海掘金當作一場遊戲，米可世界打通關的是最辛苦的一塊版圖——中東北非（MENA 地區）。</strong>而與眾多會最先選擇阿聯酋、沙特等富裕國家的出海企業不同，米可世界把中東大本營設在了埃及——這個人口超 1 億、人均 GDP 卻僅有 4300 美金的國家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_447d6bde2d0d4fa19a73cb41a0109686@5507783_oswg68176oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">金字塔與獅身人面像</p><p>人們或許很難將這個古老神祕的欠發達國家與互聯網、創投語境聯繫在一起。如同其腳下紮根的土地，除了經常在書本看到的尼羅河、金字塔、獅身人面像等，你很難窺探到它的全貌。這家 2014 年成立、最早一批出海（起步在東南亞），目前在全球擁有十幾個運營中心、千人員工的社交娛樂公司亦是如此。</p><p>但神奇的是，米可世界在這片土地賺到了錢。自 2018 年起，米可世界規模化盈利六年，年收入數十億元。「暗湧 Waves」獨家瞭解到，米可世界在中東市場 2023 年的收入超 10 億元。埃及單一市場的具體收入情況雖未披露，但據悉「早已實現了正向盈利」。</p><p>在埃及通過正規運營盈利的中國互聯網企業屈指可數。一位橫跨中國和中東兩個市場的投資人告訴「暗湧 Waves」，他之前看到某直播公司在印度推出的一個 app 盈利了，當即讓印度同事深入盡調，後來發現「不擦邊根本沒人付費」。言外之意，想賺到第三世界國家的錢，多少得用點手段。</p><p>他還隱晦地提及，過去三年確實國內有更多廠商來中東尋找機會，但遠沒有到達國內那種濃度，很多公司沒有長期主義的打算，一擁而上一鬨而散，很快就退出了。</p><p>到底，中國企業在埃及的真實創業情況到底是怎樣的？為了還原米可世界以及遠在埃及創業人羣的真實面貌，「暗湧 Waves」從迪拜、沙特利雅得一路向西至埃及開羅，訪談了多位在這裏工作生活的人。其中既有中企負責人、也有開奶茶店、中餐館的小生意者。相比阿聯酋的富有、沙特的繁榮，埃及更像是這片熱土的一道影子——暗淡，卻有真實而獨特的另一面。</p><h3><strong>02</strong></h3><h3><strong>放下中國經驗</strong></h3><p>2017 年末的一天，米可世界 CEO Sean 急匆匆衝進一間會議室。逼仄的房間裏，其餘幾位高管正眉頭緊鎖地擠在一個破爛的沙發上。十分鐘前，Sean 收到一條消息：一筆等待了大半年的融資無法如期到賬。這筆救命錢關乎着，公司還有沒有「以後」了。</p><p>彼時正是互聯網大潮翻湧、創投空前高漲的節點。仿照中國互聯網模式的慣性，米可世界燒錢兇猛，「最誇張的時候，一天能燒掉一輛奧迪。」那天的會議持續到凌晨兩點多，大家湊在一起拼命算賬，唯一的話題就是怎麼「打正現金流」。為此，甚至一瓶礦泉水的價格也被計算在內。</p><p>無奈之下，一系列開源節流的動作迅速進行。半年後，2018 年 5 月，米可世界的月經營利潤首次轉正。在一個不足百平的開間裏，Sean 與剩下的 70 多名員工難得辦了場慶功宴。</p><p>那場危機給團隊的啓發，是要回歸商業本質，自我造血。</p><p><strong>中國移動互聯網浪潮下，新興公司的發展模式是融資、燒錢買量、做大 DAU、贏者通吃。核心是資本累積的故事。然而，這個被中國互聯網人視為唯一正確的邏輯在這裏並不奏效，現實給了米可世界一記重錘。</strong>Sean 及團隊意識到，埃及（包括整個中東）不是一個可以快速複製中國經驗的地方。</p><p>埃及經濟自 2011 年持續惡化。現任總統塞西 2014 年上台，着力穩定國內安全，推出「埃及 2030 願景」 ，其政局和經濟在 2016 年後開始回升，互聯網興起只有短短几年的時間。</p><p>從社交娛樂、電商、網約車，更多互聯網公司藉着這個窗口期遠道而來，尤其是多種商業形態的「卷王」——中國企業。但在更早前，汽車製造業、手機廠商已紮下根來。</p><p>比如 2003 年以來，20 多家中國自主品牌汽車先後進入，從整車出口轉向在埃及組裝。華為 2004 年來此提供通信運營服務，2015 年在埃及建造首個智能手機生產廠。小米、OPPO、傳音、realme 等中國手機品牌相繼到來。</p><p>網約車平台也在埃及打得火熱。Uber 2014 年進入埃及，2019 年收購了其在中東最大的競爭對手——在迪拜成立的網約車公司 Careem，進一步拓展在中東的版圖。2021 年 9 月，滴滴開通埃及服務，先入駐第二大城市亞歷山大，隨後進入第一大城市開羅，滴滴曾經還投資了 Careem。</p><p>除此之外，埃及的電商公司玩家眾多。比如 2012 年在尼日利亞創辦的 Jumia 最早進入埃及。2017 年，亞馬遜 5.8 億美元收購總部位於迪拜的電子商務平台 Souq，四年後正式進軍埃及。2019 年，起家於阿聯酋的中東電商 Noon 也在埃及上線。中國企業中，速賣通與 Shein 也進入埃及。不過目前這幾家電商平台尚未分出勝負，沒有一騎絕塵的巨頭。</p><p>一位中企負責人告訴我們，埃及處於亞、非、歐的十字地帶，有自由貿易優勢，中東海灣國家、歐美、中國，以及本土的很多企業都會先進駐埃及，再輻射整個非洲；又因為 1 億多的人口紅利和年輕化的結構（埃及有 60% 的人口在 30 歲以下，其中 40% 集中在 10-29 歲）給予電商發展以土壤。</p><p>儘管各個賽道都有機會與競爭，但橫向來看，最先盈利的可能只有社交娛樂。</p><p>米可世界中東負責人老黃告訴「暗湧 Waves」，電商、物流和製造業都屬於重資產投入的行業，行業在一個市場的天花板，受當地配套基礎設施和行業成熟度影響頗多。</p><p>以物流行業為例，在國內習以為常的「最後一公里配送」，就因為埃及很多住宅門牌號缺失、編碼混亂導致無法運轉，派送效率大受影響。而社交娛樂行業是典型的輕資產運營，各種投入的回收週期更短。</p><p>與中東海灣國家相似，線下娛樂匱乏的埃及人民，在追求刺激以及「話癆」的路上更願意一擲千金。有的遊戲（非米可）甚至存在個別服務器中一個大 R（指在遊戲裏花了很多錢的玩家）付費佔所有付費的 90% 以上，直播平台的土豪就更多了，不遺餘力地砸榜單。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_6c0cc1884d0e45f5a27fac0ff577e96a@5507783_oswg82602oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">米可世界活動現場</p><p>「他們不在乎錢，但在乎感情。」</p><p>開羅馬迪區一家中餐館的老闆告訴我們，他餐廳裏的員工，可以跟自己的朋友打上一整天電話，即便沒什麼要緊事，也要邊打電話邊幹活。另一位奶茶店的老闆為此困擾很久，但只能「慢慢學着接受這種文化差異」。</p><p>出海中東的社交產品簡直「如魚得水」。根據 datareportal 數據，全球社交媒體使用率 TOP10 國家中，中東北非地區佔了五個，其中北非地區平均每人擁有近 10 個社交帳戶。出海企業們通常會以 GCC（以沙特、阿聯酋為代表的海灣國家）為目標用戶市場，把公關團隊設置在阿聯酋，運營團隊安排在埃及，因為埃及的勞動力質量高且便宜。</p><p>「埃及人口超過了一億人，基數很大，屬於‘小型土豪’較多，他們單筆的打賞金額可能比不上 GCC 大戶，但勝在有數量優勢。」老黃説。</p><h3><strong>03</strong></h3><h3><strong>一些苦功夫</strong></h3><p>埃及雖地處非洲大陸東北部，卻是一個絕對的阿拉伯國家，與中非、南非的人種及文化差異很大。開羅每天清晨會響起老人吟誦《古蘭經》的聲音，每間辦公室旁都要設立一間專門的祈禱室，白領們會每天雷打不動地進行數次祈禱。</p><p><strong>當古老文明與全新的商業世界碰撞，任何外來者都必須瞭解它、接受它、適應它。這是賺錢的前提。</strong></p><p>在直播平台上，國內用戶在社交平台上最喜歡刷的禮物是「火箭」，但具體到中東的場景下，禮物就得改為「豪車」、「獅子」等當地用戶更喜歡的形象，以及「鷹嘴豆泥」、「哈利法塔」等日常生活中更為熟知的事物。</p><p>老黃告訴「暗湧 Waves」，不同的人羣處於不同的時間空間切片上，差異化很大，「難以用大一統的產品來解決」。</p><p>比如，剛剛開放的沙特用戶特別在乎隱私安全，在 MICO 直播間很多女性戴着面紗只露眼睛，有人甚至黑屏不露臉；而埃及作為文明古國，曾在文化產出上非常強勢，埃及人的性格非常外向，也樂於在直播間展示才藝。</p><p>埃及的用戶喜歡免費、有折扣的產品和活動；沙特、阿聯酋的用戶喜歡 show off（可翻譯為「炫耀」）；VIP 用戶的訴求會更多，喜歡用付錢換取地位。米可的運營經常要處理這樣一類用戶需求，「給你們平台打 XXX 美元，能不能只讓我一個人做 XXX 事情，不許讓別人和我有同樣的待遇？」</p><p>之前有個流傳於全球化領域的段子：某公司做了個面向中東的遊戲，真正活躍的用戶僅有個位數，卻能貢獻出百萬美元的月流水。這次走訪中東得到了證實。</p><p>還有更多的細節，沙特人的手指頭普遍比中國人寬，產品中的按鍵如果設置得太近，他們很容易誤碰、點錯，所以米可世界的中東版產品按鍵間的間距，還會比中國同類產品稍微寬一點點。</p><p>要達成這種極致的本地化是靠「下苦功夫」換來的。</p><p>米可世界早期辦公條件很差，GM（國家經理) 只能在一個破沙發上辦公，所有人吃住工作都在一棟樓裏。經歷七次搬家，最後才騰挪到尼羅河畔的馬迪科技園——這個由埃及軍方管轄、專為承接通訊和科技企業開發的、相對體面的園區。</p><p>米可世界多次扛過生死時刻。2021 年底，一家中國公司因某種原因被埃及政府封禁，引發同行集體恐慌紛紛撤出埃及，米可世界不僅沒走，還開了媒體見面溝通會，並且通過和政府坦誠溝通，拿到了埃及第一張政府牌照。</p><p>還有一次，中東大區負責人連着發了幾次燒，管理層很擔心，已經準備包機把他接回來，負責人不同意，「如果自己這時丟下隊伍走了，團隊人心就散了」。後來大部分中方員工都自願留在埃及，和本地團隊一起挺過了最難的日子。</p><p><strong>按理説，中國創業者們對於處理複雜社會的多樣性具有天然的優勢，為什麼米可世界的成功只是一個孤例？</strong></p><p>一方面，這與當下埃及的經濟命脈掌握在軍隊手中有關。埃及軍隊經商始於納賽爾、薩達特時期，後期逐漸成長為埃及最大最重要的商業實體。除軍隊外，埃及的眾多產業由大型商業家族掌握，比如首富薩維里斯、汽車經銷商曼蘇爾集團。</p><p>納賽爾時代制定了很多惠及底層人民的福利政策，這些政策延續至今，最明顯的體現就是埃及大餅 Eish。政府提供補貼，大餅價格低至 0.05 埃鎊。幾十年間，埃及社會劇烈動盪，大餅價格卻奇蹟般穩定，因此大餅也成為埃及民生風向標。</p><p>塞西上台後，推出「埃及 2030 願景」 ，接連開展了金融改革、財政改革、大基建和產業投資，一定程度上遏制了經濟崩盤的局面，但目前尚未解決核心根本問題。</p><p>微觀來看，另一個更為關鍵的原因是誠信問題。</p><p>一位中東本土投資人告訴「暗湧 Waves」，此前一家處於 C 輪的埃及本土明星公司融完資後捲款跑路了，「給當時關注埃及的投資人帶來很大沖擊」。隨着近幾年埃及的創投環境也在急轉直下，更多的投資人和懸而未決的企業愈發對埃及提不起興趣，「光有人口很難變現。」</p><p>埃及共和國一百萬平方公里的土地，90% 以上是沙漠。這裏城區遍地垃圾堆、數不清的野狗狂吠、隨處可見乞討與流浪者、公路兩旁有無數黑漆漆沒有封頂的爛尾樓（超過 60% 的開羅人口居住在這裏），走在路上還會被滿臉笑意的孩子纏上，他們一邊用手指比劃數錢的動作一邊説出「one dollar」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_1682b2795da14799b3c689088920cb4a@5507783_oswg62732oswg1080oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">開羅市區到處都是未封頂的房子</p><p>一位在開羅開西北菜館的朋友專門提醒「暗湧 Waves」，如果早上想沿着尼羅河跑步，過馬路時最好請交警幫忙，因為這裏沒有人行道、沒有紅綠燈，車與行人互不避讓，帶有剮蹭痕跡的車輛有時甚至需要與牛、馬和駱駝同行。因為穆斯林始終相信，即使有一天發生意外，他們也會重新再造為人。</p><h3><strong>04</strong></h3><h3><strong>「碎片化」的全球化</strong></h3><p>無論你是否曾經踏足過這片土地，或許都會因矗立在漫漫黃沙中數千年不倒的金字塔、獅身人面像而心馳神往。</p><p>事實上，在幾十年前第一代領導人納賽爾治下，埃及曾在各方面全方位領先於中東其他海灣國家，是阿拉伯國家的領導者。</p><p>出生於 1918 年的納賽爾年少時跟隨父親見遍了埃及的慘狀，恨透了英國和國王政權，加入軍校後刻苦讀書，誓要改變埃及腐朽不堪的社會。1952 年推翻法魯克王朝，成立埃及共和國。納賽爾執政後，通過外交手段結束了英國對埃及七十多年的佔領。他對埃及經濟最大的貢獻是收回了蘇伊士運河主權。</p><p>政權穩定後，納賽爾進行兩次大規模的土地改革，集中力量發展工業，1952-1966 年在埃及興建 830 個重點工業項目。納賽爾掌權十年後，埃及成為了阿拉伯世界中首屈一指的工業國家。直到 1967 年，埃及在阿拉伯世界的領導地位不復存在。</p><p>因為歷史的原因，埃及人比較信奉強權，當代埃及經歷的四位領導人都偏強權政治，而從公司治理層面，很多埃及本地經理人也信奉鐵腕管理。</p><p>這與來此掘金的中國企業——充滿人情味截然不同。</p><p>得益於公立學校教育（從小學到大學）免費制度，埃及境內有大量大學生，但就業情況和質量一般，比如「暗湧 Waves」一行人遇到的開羅大學中文系畢業生去做導遊。埃及人的工資普遍較低，大學畢業的白領中薪階層月薪基本不超過 10000 埃鎊（大約 1500 人民幣），基層公務員 6000-7000 埃鎊，而餐館服務員只有 3000 左右埃鎊。</p><p>中國企業來到埃及，不僅提供了更為優質的就業機會，更是將薪資拉高。一位奶茶店老闆告訴我們，「目前店裏 7 個員工都是本地人，僱一箇中國人的工資夠付 7 個埃及人的」，但她還是在基準線上多付了一些給本地人。</p><p>老黃分享了一個故事：米可世界有個埃及員工叫 Josh，剛來的時候做客服，每天通過電話和聊天軟件跟用戶溝通。除了常規的技能培訓，有人專門帶着他處理各種具體問題，跟他講為什麼這麼做，包括公司想如何發展、制定了什麼策略等等。這些是他之前從沒接觸過的，他開始理解什麼是「用戶服務意識」，什麼是「結果導向」，還有各種工作方法和邏輯。</p><p>後來他開始慢慢接觸客服以外的工作，到現在已經是一個活動運營組的 team leader，「做得一手漂亮的表格，非常擅長項目管理，很多中方員工都比不上」。</p><p>「米可世界不提倡 996，反內卷。」令老黃自豪的是，米可大部分前方團隊都有本地員工擔任核心管理工作。他們培養了一批既深刻了解本地用戶、本地文化，又擁有勤奮、高效、協作等「中國特質」的本地人才，「這是我們本地化能力的堅實基本盤」。</p><p>米可內部有個雙月集體大會，所有員工在場，所有員工都可以隨便「噴」公司，哪怕是一丁點讓員工感覺不適的小細節都可以暢所欲言。米可世界鼓勵中國員工和埃及同事建立良好的個人關係，比如埃及同事辦婚禮，中國同事都會去現場幫忙。</p><p><strong>這片土地需要外來者找到自己的生存之道，而要形成一傢俱有商業智慧的企業，長期策略比短期利潤來得更為重要。</strong>而對於曾經崇尚無邊界、巨無霸的中國企業來説，這或許正是這片土地所帶來的另一種商業智慧。</p><p>不與十億日活、每年幾百億美金營收的 TikTok 等巨頭比肌肉，米可世界卡位的是一些中型賽道和市場，其定義為「灌木叢」策略——本質上就是一個產品矩陣，找到不同地域不同用戶的痛點，對症下藥。</p><p>在 2018 年 MICO 穩定盈利後，米可抓緊研發新產品，目前形成了包括直播社交平台 MICO、語音社交平台 YoHo、遊戲社交平台 TopTop、陪伴社交平台 SUGO 等在內的矩陣。</p><p>「我們不做那棵風雨飄搖的參天大樹，我們可能要矮一點，但又比地上長的小草要高很多，在中間層佔據一個位置。」老黃告訴「暗湧 Waves」，「木秀於林風必摧」。</p><p>灌木叢打法的核心要素，是整個公司的能力可以快速複製——分佈式、單元化的組織結構，通過中台相互賦能和協同。也因此米可世界的組織設計獨特：層級非常扁平，整個公司幾乎沒有 CXO，都是某某地區負責人，也沒有特別明確的職級劃分。</p><p>總部也不怎麼「管理」前方，各個前方市場的制度、策略、打法，看上去五花八門。後來 Sean 總結了一下，「我們對前方的管理，可以説只聚焦一件事——統一思想。我們需要確保與各個前方負責人，在底層邏輯和頂層設計上達成一致。」</p><p>米可世界做內容社交，與生態夥伴的合作政策是很核心的策略，但這在各個市場都非常不同。比如印度人非常注重細節、在意投入產出比。如果你給他一個籠統的規則，他會問你，為什麼？你要把具體的細則、階梯分佈、計算邏輯都講清楚，他們享受「算」這個過程，非常有成就感。但中東人民喜歡簡單粗暴，不喜歡花精力在研究規則上，需要直接告訴對方投入產出的情況。</p><p>Sean 曾在一次訪談中提及，全球市場會從「大一統」的全球化，轉向「碎片化」的全球化。他將未來的出海形容為巨大的地震帶，「在地震帶上，就不要想着建一棟摩天大樓，應該建一堆小高層、小平房，一個震塌了以後，你還有很多個。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_c827f838a19143518cae12b3830dd5e0@5507783_oswg59747oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尼羅河岸的夜晚</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>線性資本黃松延：我已搬家到慕尼黑，滿歐洲找項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2835051922770435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 18:04:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩、張一</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;劉旌</strong></p><p>一週前，法國人工智能初創公司 Mistral AI 宣佈融資 6 億歐元，估值在半年時間裏翻了三倍、接近 60 億歐元（約 468 億人民幣）。一個多月前，英國自動駕駛初創公司 Wayve 融資 10.5 億美元，創造了英國該領域有史以來最大單筆融資。</p><p>人們的目光很難不被熱錢的流向牽引，尤其是來自世界最大科技巨頭們的——這兩家公司身後都站着微軟和英偉達，後者領投方則是軟銀集團孫正義。</p><p>在全球創投場域中，歐洲的關注度向來匱乏。也許囿於分散而很難大一統的市場、地區之間的較大差異以及歐洲人民固有的緩慢底色，在過去二十年裏，風險投資在這裏並不適配。</p><p>歐洲也曾錯失良機，尤其在互聯網和移動互聯網時代，只有中美兩國培養出了 10 億用戶以上量級的硬件品牌和軟件應用。</p><p>但眼下的歐洲還是濺起了不一樣的水花。以吸納外資最多的城市——倫敦為例，依據倫敦發展促進署的統計，倫敦科技生態系統的總價值從 2014 年的 700 億美元飆升至 2023 年的 6215 億美元，倫敦目前擁有 104 家獨角獸公司。十年裏倫敦風險投資增長了 800%，總投資額達到 1070 億美元。僅 2023 年，國際風投就在倫敦投資了 120 億美元。</p><p>這裏有個直觀的對比是，2012 年倫敦的風險投資交易只有 39 筆，這一數字在 2022 年是 634 筆。</p><p>具有風向標意義的微軟 AI、OpenAI 和谷歌 DeepMind 都選擇了倫敦作為國際總部所在地。AI 領域的大牛也潛藏在歐洲的各個角落、不為人所知。比如慕尼黑大學是 SORA 整體技術架構實驗室團隊的最早出處，愛丁堡大學是 AI 的搖籃、歐洲最大的 AI 研究中心之一，而圖賓根地區藏着 Google scholar 引用前 5 的人。</p><p>歐洲產業聚集也比外界認知的要好很多。以蘇黎世為例，谷歌、Meta、微軟等知名大廠都在這裏設立研發中心，每家至少數千名研發工程師。一個蘇黎世的人才池水平，幾乎能頂整個中國。而倫敦有近 1300 家 AI 公司，超過紐約，是巴黎和柏林總和的兩倍。</p><p>資金、人才都在向歐洲蜂擁。一個趨勢是，之前中國的留學生大多去美國，現在大量分流至歐洲。一位投資人還特意調研過，2017 年底至 2023 年底的六年間，流向歐洲的中國留學生數量增長了 3 倍。</p><p>嶄新的機會慢慢浮出水面。六年前就已經在看歐洲市場的線性資本，在以機器人為代表的 Deep Tech 投資方向上已投資了 20 多家歐洲背景的創業公司，其中就包括 2023 年底收購了慕尼黑一家明星機器人公司、還戰略控股了寶馬旗下機器人子公司，短時間內衝上全球獨角獸的思靈機器人，線性是思靈的天使輪領投方。</p><p>2018 年，線性資本率先挖到剛剛搭建的、來自德國宇航中心的創始團隊，並在天使輪出手，此後六年對思靈連續押注。「暗湧 Waves」獨家獲悉，思靈機器人也在不久前完成大額融資。</p><p><strong>這個案子不僅為線性資本貢獻了「超過百倍的回報」，更大意義在於，它令線性摸索出了在歐洲投資的手感和一套被證明行之有效的方法，且能身段靈活地複製。</strong></p><p>比如卡位歐洲市場真空地帶——早期投資機會。根據線性的觀察，歐洲本土的 old money 依舊是保守派、不偏好風險，最近兩年從美國引入的基金明顯增多，但其在歐洲主要投後期，並沒有覆蓋早期。「在歐洲，你甚至會看到一些令人驚訝的場景，有些機構正在做公司盡調的投資人出現突然休假、電話打不通的失聯情況。」</p><p>比如線性偏好投 day one 就是 global-native 的公司。即，公司成立第一天就是一家放眼世界市場的公司，中國、美國、歐洲都只是它的大市場中的一部分；而不是先專注在某個市場的一個生意，然後再去做全球化。</p><p>今年以來，「暗湧 Waves」陸續呈現全球化一線投資人、企業家們關於不同地區和賽道的觀察。基於此，我們與線性資本合夥人黃松延聊了聊。</p><p>作為線性資本三個主要投資方向（AI 應用；以機器人為代表的硬科技創新；生命科學、新材料新能源等領域的前沿技術探索）中機器人、Deep Tech 投資方向負責人，<strong>多年深耕歐洲，他對這裏的判斷是——「進歐洲做早期投資，如入無人之境」。</strong>而從本月起，黃松延本人已經搬家到慕尼黑，正在搭建線性資本的歐洲團隊。</p><p><strong>以下是和「暗湧 waves」交流中，黃松延對於歐洲風投市場的見聞與思考：</strong></p><p><strong>1.</strong>&nbsp;歐洲風投新機會的湧現，背後有兩大變量出現：人才的流動和資本的流動。過去中國的留學生大多去美國，現在大量中國留學生去歐洲；過去中國是美元很大的蓄水池，現在這些錢一部分流向了印度和日本，還有很大一部分流向了歐洲。</p><p><strong>2.</strong>&nbsp;歐洲其實是有不少本土基金的，但非常保守、效率也低。這兩年從美國引入的基金明顯增多，比如 A16Z、木頭姐的 ARK 基金、Coatue、Tiger 等。但這些基金在歐洲主要投後期，並沒有覆蓋早期。</p><p><strong>3.</strong>&nbsp;由於歐洲市場從天使輪到 A 輪的投資基金缺失，很多源起於歐洲的創業者在歐洲拿到第一筆錢後，就到美國發展了。而這些歐洲本土公司，在初始階段（天使輪）能拿到的錢，絕大部分只來自於 3 類人--Family、Friends、Fool（家人、朋友和傻子）。歐洲的早期投資幾乎是個真空。</p><p><strong>4.</strong>&nbsp;歐洲並非沒有機會，而是由於投資生態和非統一大市場的存在，創投生態才沒有發展起來。</p><p><strong>5.</strong>&nbsp;歐洲是諸多原創性技術的發源地，AI、機器人等領域的不少頂級大牛藏在歐洲的各個角落，不為人所知。</p><p><strong>6.</strong>&nbsp;我之前也一度特別擔心歐洲的創業氛圍、創業者的熱情程度，所以花了大量時間把 AI 界排名最頂級的實驗室教授聊了一圈。其中非常意外的一件事是，我們當時找了一位英國本地人來實習，他很快幫我們約到幾位在英國高校的知名教授做一對一交流。這些教授技術非常 solid，而且對創業的熱情很高。</p><p><strong>7.</strong>&nbsp;歐洲的創業氛圍其實更純粹，尤其是研發工程師。他們創業是出於真心喜歡、想把這件事幹明白，而不是基於創業背後的名利驅使。</p><p><strong>8.</strong>&nbsp;確實有部分歐洲創始團隊對中國投資人會心存芥蒂，但大多數創業者都很 open，他們願意與中國人合作。同時更重要的一點，線性資本有技術視角、對技術的理解足夠深刻和專業，能夠快速與創始人在工程師語言體系裏形成共鳴。</p><p><strong>9.</strong>&nbsp;我不認為一個完全歐洲 local 的企業能夠投資，我更願意投資源於歐洲、但做全球業務的公司，比如思靈、Mistral 等。</p><p><strong>10.</strong>&nbsp;思靈後續多輪的領投方都是線性介紹的，我認為不僅要投得到好項目，而且要幫得到，這也是我一直説的要把——歐洲技術；中國生產、製造、供應鏈與工程師紅利；全球的資本力量——三者一定要結合起來，Linear Europe（線性資本歐洲辦公室）能在其中扮演重要角色。</p><p><strong>11.</strong>&nbsp;線性在歐洲投資的企業共性在於原創性技術，或者技術在全球有絕對競爭優勢，創始人不僅要有非常強的技術背景，還能夠把產品賣好。</p><p><strong>12.</strong>&nbsp;具體來看，在歐洲，我重點關注幾個城市集羣：英國、瑞士、德國、比利時和荷蘭。每個地區的體量類似於中國的一個城市，而且每個城市有人才聚集的幾所大學以及產業帶動能力強的幾家龍頭公司。比如：比利時有魯汶大學、世界領先的微電子公司 Imec；荷蘭有全球最大的半導體公司 ASML、飛利浦等。</p><p><strong>13.&nbsp;</strong>在投資領域上，主要關注 AI、機器人、新能源上下游、生命科學，其中 AGI 與智能機器人是 Linear Europe 關注的重點方向。歐洲的新能源產業鏈現在發展很好，德國很多地方的草坪上都佈滿了太陽能板。</p><p><strong>14.&nbsp;</strong>我們在做的事情類似把 YC 模式借鑑到歐洲，協助那些有意願有能力用好中國優勢的創業公司，找到國際化的主流投資機構，在後續開拓國際市場。</p><p><strong>15.</strong>&nbsp;更重要的是，我們希望把中國產能帶出去，拉動中國產業鏈和產能出口，這是非常有意義的事。在全球工業領域，中國具有明顯的產能優勢，有大量的產業鏈上下游公司。我們可以藉助中國的效率工具，幫助歐洲本土創業者把效率的短板補齊，發揮出中國供應鏈以及中國工程師的優勢。</p><p><strong>16.</strong>&nbsp;在海外做生意，要麼 0，要麼 1，沒有模糊地帶。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Let's TEANG！年輕人就是要昂昂昂！｜第二屆特昂節即將啓幕！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834939567901191?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 17:12:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 8 月 9 日-11 日，深圳市福田區星河 COCO Park，LET'S TEANG～</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,14281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_32704f7ef378444aafa85f083dfaa666@5868219_oswg5765947oswg1080oswg14281_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜OpenAI 將終止對中國提供服務；貴州茅台出手穩價；中國對新西蘭、澳大利亞、波蘭 3 國試行免籤政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834948732570112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 16:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834915902687747"><strong>寧德時代在福建成立 2 家新公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，福鼎潤時新能源有限公司、屏南潤時新能源有限公司成立，法定代表人均為戴維，註冊資本分別為 650 萬元、450 萬元，經營範圍均包括工程和技術研究和試驗發展、新興能源技術研發、新能源汽車換電設施銷售、物聯網技術研發、太陽能發電技術服務、對外承包工程等。股權穿透圖顯示，兩公司均由寧德時代新能源科技股份有限公司間接全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834897878600194"><strong>OpenAI 將終止對中國提供服務</strong></a></p><p>從昨天晚間至今，已有多名用戶收到了來自 OpenAI 的郵件。該郵件表示，「我們的數據顯示您的組織來自 OpenAI 目前不支持的地區的 API 流量。」郵件進一步表示，自 7 月 9 日起，OpenAI 將開始阻止來自非支持國家和地區的 API 流量。受影響組織若希望繼續使用 OpenAI 的服務，必須在其支持的國家或地區內訪問。目前 OpenAI 的 API 向 161 個國家和地區開放，但中國未包含在其中。這也意味着，OpenAI 宣佈終止對中國提供 API 服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834858813671944"><strong>沃爾瑪迴應「籌劃面向下沉市場的新業態」：消息不實</strong></a></p><p>據零售自媒體《商業觀察家》報道，沃爾瑪近期在籌劃做一個面向三線市場的新業態，該業態將「放棄」以生鮮為主要引流品類來做超市的思路，與山姆會員店會有互補，藉助山姆已有的供應鏈，做更小包裝的商品。沃爾瑪對此迴應，上述消息不實。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834830381156614"><strong>巴西零售巨頭 Magalu 與阿里速賣通達成合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，速賣通 AliExpress 與巴西本土零售巨頭 Magalu 達成合作，速賣通的跨境商品將在 Magalu 上同步售賣，同時 Magalu 也將入駐速賣通開店售賣本地商品。這意味着，速賣通上的中國跨境商家將新增一個超百萬活躍用戶的銷售渠道。雙方官宣該合作後，Magalu 股價應聲大漲超 12%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834703448803591"><strong>高盛任命赫斯公司 CEO 約翰·赫斯為董事會成員</strong></a></p><p>高盛 6 月 24 日宣佈任命能源公司赫斯 CEO 約翰·赫斯為董事會成員，當日起生效。高盛是雪佛龍斥資 530 億美元收購赫斯交易的首席財務顧問，近年來還為赫斯提供了其他部分交易的諮詢服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834693911972097"><strong>貴州茅台出手穩價</strong></a></p><p>貴州茅台一位經銷商表示，近期，貴州茅台暫緩向其供應三季度飛天茅台酒配額，並暫緩精品茅台以及「茅台酒 15 年」供應。該經銷商稱，貴州茅台此舉意在通過縮減飛天茅台市場供應，維穩產品市場銷售價格。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834527580293639"><strong>美國私募巨頭 Thoma Bravo 考慮出售加拿大汽車網站 Trader</strong></a></p><p>據知情人士透露，美國私募股權公司 Thoma Bravo 正在考慮出售加拿大汽車市場和軟件提供商 Trader。知情人士説，Thoma Bravo 正與一位顧問合作，徵求潛在買家的興趣。由於涉及機密信息，這些人士要求不具名。知情人士説，包括債務在內，Trader 的估值可能達到 40 億加元（約合 29 億美元）或更高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834476101028098"><strong>派拉蒙今夏將提高流媒體服務訂閲價格</strong></a></p><p>據報道，派拉蒙將在今年夏天晚些時候提高其流媒體服務的訂閲價格。對所有新訂戶來説，派拉蒙+Essential 的價格將每月上漲 2 美元，至 7.99 美元。包括 Showtime 的訂閲計劃每月將增加 1 美元至 12.99 美元。新的價格將於 8 月 20 日對所有派拉蒙+的新客戶生效，並將於 9 月 20 日或之後對現有用戶提供更高價格的服務。該公司旗下擁有哥倫比亞廣播公司（CBS）、MTV、Nickelodeon 和派拉蒙電影製片公司等品牌。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834913579108614"><strong>百度智能雲升級 3 款大模型應用</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「AI Cloud Day：百度智能雲大模型應用產品發佈會」在北京舉行。會上，百度智能雲面向知識管理、客服、營銷，三大企業應用場景，升級百度智能雲甄知知識管理平台、百度智能雲客悅智能客服平台、百度智能雲曦靈數字人平台三款大模型應用產品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834597711317513"><strong>微盟集團發佈 WAI Pro</strong></a></p><p>36 氪獲悉，微盟宣佈旗下大模型應用產品微盟 WAI 迎來重要更新，正式推出面向企業客戶的 AI 應用產品「WAI Pro」。據瞭解，WAI Pro 目前版本主要面向包括品牌商家、4A 廣告公司、營銷代運營團隊和內容創作團隊在內的企業級客戶，可為其提供圍繞「營銷洞察、內容創作和商業諮詢」三大類業務需求對應的 AI 應用技術服務。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834702402242822"><strong>蘇創投·國發創投投資江蘇零一汽車科技有限公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，由蘇創投·國發創投旗下的姑蘇人才三期基金和太倉智匯科創基金正式投資江蘇零一汽車科技有限公司。本輪融資由新股東國發創投和上海初速度共同投資，老股東天善資本、辰韜資本持續加註支持，融資金額近億元。本輪融資的完成，將助推企業純電重卡的量產及交付，助力企業研發自動駕駛技術及新型號車輛。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834701606390016"><strong>巴斯夫決定退出 26 億美元印尼鎳鈷項目，因全球鎳市場「發生重大變化」</strong></a></p><p>巴斯夫 6 月 24 日宣佈，將不再進一步評估於印尼韋達灣投建鎳鈷精煉聯合企業的可能性，停止所有正在進行中的洽談。2020 年，巴斯夫與總部位於法國的礦業公司 Eramet 簽署協議，共同評估該項目的潛力，預計投資額至高可達 26 億美元。巴斯夫表示，項目醞釀以來，全球鎳市場已發生重大變化，公司認為沒有必要再開展如此大規模的投資，以確保其電池材料業務的金屬供應具有彈性。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834611990727168"><strong>「DreamTech」連續完成兩輪數千萬元融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，AI 創業公司「DreamTech」連續完成數千萬元天使輪及天使+輪融資，天使輪為元禾原點領投，啓迪之星創投、雲天使基金跟投，天使+輪為初心資本獨家投資。據瞭解，DreamTech 新一輪融資即將啓動，一葦資本擔任獨家財務顧問。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834517761722887"><strong>美聯儲戴利：若通脹迅速下降或就業市場疲軟超預期有必要降息</strong></a></p><p>美聯儲戴利表示，如果通脹下降速度低於預期，政策利率必須維持在高水平更長的時間；如果通脹逐漸下降，勞動力市場重新平衡緩慢，那麼美聯儲可以逐步調整政策；如果通脹迅速下降或勞動力市場疲軟超出預期，降低政策利率將是必要的。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834904522852868"><strong>中國對新西蘭、澳大利亞、波蘭 3 國試行免籤政策</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據領事直通車，為進一步促進中外人員往來，中方決定擴大免籤國家範圍，對新西蘭、澳大利亞、波蘭 3 個國家持普通護照人員試行免籤政策。2024 年 7 月 1 日至 2025 年 12 月 31 日期間，上述國家持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友和過境不超過 15 天，可免簽入境。上述國家不符合免籤條件人員仍需在入境前辦妥來華簽證。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834650130368775"><strong>嫦娥六號返回器今天返回地球，地面分隊準備工作已經就緒</strong></a></p><p>嫦娥六號探測器已於本月初先後完成月球背面軟着陸、採樣、起飛、月球軌道交會對接及樣品轉移等工作，按計劃，嫦娥六號將於今天着陸內蒙古四子王旗着陸場，目前它正在返回地球的途中。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報 | 最強主線降溫，「科特估」大幅回調；汽車股午後跳水，賽力斯閃崩跌停；工業母機全天強勢，貴州茅台股價、酒價齊漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834739136481540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 16:28:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.01%，深成指低開 0.14%，創業板指低開 0.4%。</p><p>受隔夜美股英偉達大跌影響，CPO、消費電子等「科特估」板塊上午集體大幅回調，天孚通信跌近 7%，新易盛跌超 5%，工業富聯跌超 4%，中際旭創、寒武紀等跟跌。</p><p>工業母機概念股快速拉昇，恆而達、華東數控雙雙漲停，華東重機、華辰裝備、日發精機、宇環數控等漲超 5%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1991" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_c3372f20034541baa30a5406325f60fa@5579416_oswg281299oswg1078oswg1991_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，全國科技大會、國家科學技術獎勵大會、兩院院士大會 24 日上午召開。會議提出，要聚焦現代化產業體系建設的重點領域和薄弱環節，針對集成電路、工業母機等瓶頸制約，加大技術研發力度，為確保重要產業鏈供應鏈自主安全可控提供科技支撐。</p><p>車路雲概念股反覆活躍，啓明信息漲停，萬通智控漲超 10%，飛天誠信、理工光科、鴻泉物聯、智微智能等跟漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1968" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_0d51a2ac4c024bb5abcb390a8e3d3657@5579416_oswg274514oswg1079oswg1968_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，國家發展改革委等部門印發《關於打造消費新場景培育消費新增長點的措施》，提出開展智能汽車「車路雲一體化」應用試點；將鼓勵限購城市放寬車輛購買限制等。</p><p>半導體芯片股盤初下挫，澄天偉業跌超 10%，燦瑞科技、博通集成、納芯微、氣派科技、敏芯股份等跟跌。</p><p>教育股快速反彈，傳智教育漲停，全通教育漲超 10%，豆神教育、學大教育、科德教育、昂立教育等紛紛衝高。</p><p>機器人、減速器概念股震盪走強，金道科技 20CM 漲停，恆工精密漲超 10%，斯菱股份、恆鋒工具、日發精機、夏廈精密等漲幅居前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_8ce3b1948d2844b5ac6fd2e297d85d6f@5579416_oswg278964oswg1078oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，國家發改委等部門印發《關於打造消費新場景培育消費新增長點的措施》，其中提到，加大人工智能助手、端側大模型等軟硬件功能開發，探索開發基於人工智能大模型的人形機器人。</p><p>維生素概念股震盪走強，兄弟科技漲停，花園生物漲超 10%，浙江醫藥、天新藥業、廣濟藥業、金達威、聖達生物等跟漲。</p><p>消息面上，百川盈孚數據顯示，6 月 24 日，維生素 D3 市場均價為 78 元/公斤，較 21 日上漲 11.43%，較上月上漲 41.82%。</p><p>稀土永磁概念異動拉昇，龍磁科技漲超 10%，西磁科技、銀河磁體、大地熊、北礦科技、金力永磁、正海磁材等跟漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1978" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_e0302a9c374b4976a4fce383f226dd55@5579416_oswg283452oswg1078oswg1978_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，海關總署數據顯示，中國 5 月份稀土及其製品出口 11591 噸，同比增 14.6%；1-5 月累計稀土及其製品出口 50543 噸，同比增 5.6%。</p><p>今日酒價披露的最新參考價顯示：24 年飛天茅台散瓶批發參考價從前一日的 2080 元上漲至 2150 元。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價漲至 2450 元/瓶，昨日 2420 元/瓶。</p><p>受此消息刺激，貴州茅台早盤最高漲近 1.8%，帶動白酒板塊回暖，五糧液、老白乾酒等多股漲超 1%，瀘州老窖、洋河股份等跟漲。</p><p>花旗稱，貴州茅台最近的股價下跌提供了買入機會。考慮到茅台可能採取新的措施穩定批發價格、潛在的消費需求有彈性、投機需求正常化，認為茅台一線批發平均售價在 1800-2000 元之間有強勁支撐，維持對茅台的買入評級。</p><p>午間休盤，A 股三大指數集體下跌，滬指跌 0.38%，深成指跌 0.62%，創業板指跌 1.35%。</p><p>諾和諾德司美格魯肽在中國獲批用於長期體重管理，可實現平均 17% 的體重降幅。受此消息刺激，減肥藥概念股快速反彈，翰宇藥業漲超 8%，博濟醫藥、金凱生科、常山藥業、德展健康、華森製藥等紛紛走強。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_0d948670e1d647e1a86060f89d4da9fe@5579416_oswg270073oswg1079oswg1996_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>汽車整車股持續走低，賽力斯閃崩跌停，北汽藍谷、江淮汽車、東風汽車、長安汽車等跟跌。</p><p>今日收盤，A 股三大指數集體下跌，滬指跌 0.44%，深成指跌 0.83%，創業板指跌 1.82%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_5b31e3c099ea4917aaebb7693576286d@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>司美格魯肽減重適應症在中國獲批，諾和諾德已啓動藥品供應流程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834882678278406?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 15:23:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>司美格魯肽備受關注的減重適應症在中國獲批。</p><p>6 月 25 日，國家藥監局已正式批准諾和諾德旗下用於長期體重管理的司美格魯肽「諾和盈」上市，本次獲批適應症針對初始 BMI 大於等於 30kg/m2；或在 27kg/m2 至 30kg/m2 之間，且存在至少一種體重相關合並症超重和肥胖症患者。給藥頻次為一週一次。</p><p>針對定價和後續銷售問題，諾和諾德方面迴應 36 氪表示，<strong>目前用於長期體重管理的司美格魯肽「諾和盈」還未在中國商業化，還不能在醫院內使用。但自獲批之日起，諾和諾德已按照計劃正式啓動藥品供應的相關流程，儘快推動產品上市；定價將於上市時公佈。</strong></p><p>據瞭解，「諾和盈」的活性成分為司美格魯肽（GLP-1）。GLP-1 受體存在於大腦中與食慾調節相關的幾個區域，在肥胖症患者體內，司美格魯肽能夠幫助患者增加飽腹感，降低對食物的渴求，進而實現降低體重。</p><p>本次，「諾和盈」減重適應症獲批，主要基於諾和諾德於 2022 年 8 月時在國內進行的一項減肥適應症隨機、雙盲、國際多中心 III 期臨牀。試驗入組中國患者 300 例（此外國際患者 375 例），用於評估和安慰劑組相比，每週 1 次皮下注射的司美格魯肽（2.4mg）在超重/肥胖，且同時患有或未患有 2 型糖尿病患者中的有效性和安全性。</p><p>這項試驗是諾和諾德針對「諾和盈」開展的 STEP 全球大型臨牀系列研究中的一項。本次，諾和諾德方面提供的相關臨牀數據顯示，STEP 系列研究共納入約 25000 例超重和肥胖受試者，體重降低幅度平均達到 17%（16.8kg），持續時間 16 個月；同時，該產品也能夠起到減少腰圍、降低內臟脂肪等作用。</p><p>司美格魯肽最初為降糖藥。2021 年時，作為糖尿病處方藥的「諾和泰」版司美格魯肽就已中國上市，當年就納入國家醫保目錄名單，1.5ml 和 3ml 兩種劑量的價格分別為 478 元和 890 元，遠低於海外定價。</p><p>但近兩年，隨着司美格魯肽在減重適應症開發上的研究數據不斷披露，以及馬斯克等明星、社交達人的公開帶貨，這款產品逐漸以「減肥神藥」的身份被外界認識。未正式在中國上市前，司美格魯肽作為「減肥產品」的超適應症用藥也曾通過微商、代購等交易手段在國內風靡。</p><p>2023 年，司美格魯肽系列產品總計為諾和諾德帶來 1458.11 億丹麥克朗（約合 212 億美元）的銷售額，同比增長 88.78%，佔總營收的 60% 以上；其中，用於體重管理的 Wegovy 實現收入 313.43 億丹麥克朗（約合 46 億美元），同比增長 407%。</p><p>一方面得益於龐大的市場，另一面，隨着司美格魯肽化合物專利將於 2026 年到期，許多藥企開始參與 GLP-1 產品，尤其是減重適應症的開發。國內企業方面，先為達生物、信達生物、銀諾醫藥等公司的減重適應症已進入臨牀三期；甘李藥業、鴻運華寧、恆瑞醫藥等也推進至臨牀二期。</p><p>不過，諾和諾德的品牌效應在前，司美格魯肽作為「消費醫療」產品的屬性在後，對於後續追隨者來説，除非是在療效、安全性、長效性等指標上做到更優，或在劑型上做出創新，比如開發口服 GLP-1 降糖產品等，很難在激烈的競爭中取得優勢。</p><p>此外，有 GLP-1 概念企業創始人對 36 氪表示，雖然司美格魯肽是一款處方藥產品，但減重適應症帶來的「消費屬性」，已經市場對 GLP-1 類產品提出更高要求。從產品迭代維度，GLP-1 類產品的改進方向主要有三：首先在於平衡藥效和副作用，因為「消費品不同於藥品」，受眾是健康人羣，對安全性的要求更高，如何在提高減重效果的同時降低副作用，可能會是下一個課題；此外，依從性和價格也直接影響着市場接受程度，比如在現有周製劑的基礎上降低注射頻率等。「任何一個方向或細節的改進，市場都會歡迎。」</p><p>該創始人強調，從疾病研究的角度，行業對肥胖症的理解「其實剛剛入門」，仍然有很多問題未解，比如 GLP-1 是否會在減脂的同時造成肌肉損失、停藥後體重再反彈如何解決等。「從機理上講有待進步明確，這些問題都需要行業長期的探索，尋找更好的解決方案。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永泰能源：擬 1.5 億元至 3 億元回購股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835202721187972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:57:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，永泰能源發佈公告，公司擬以 1.5 億元至 3 億元回購股份，用於員工持股計劃或者股權激勵，回購價格不超過 1.89 元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部：打造以舊換新政策組合包</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835219647531911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:54:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商務部消費促進司司長徐興鋒 6 月 25 日在專題發佈會上表示，在開展消費品以舊換新工作過程中，商務部積極協調各方推出優惠措施，發補貼、降首付、減利息、免違約金，努力為企業羣眾打造以舊換新政策組合包。下一步，商務部將繼續會同相關部門共同努力，會同各地快馬加鞭，持續加大工作推進力度，推動以舊換新工作取得更多更大的實效。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銘普光磁：部分董事及高管擬減持公司股份不超 21.75 萬股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835204477274505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:52:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，銘普光磁發佈公告，公司董事楊先勇、董事兼副總經理楊忠及高級管理人員楊勳文、錢銀博、陳聰擬合計減持公司股份不超過 21.75 萬股，佔公司目前總股本的 0.09%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Longchamp 將於 6 月 27 日起全線調價，最高漲 200 元左右</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835213275761283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:48:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[法國奢侈品皮具品牌 Longchamp（瓏驤）開始在一些渠道通知顧客，該品牌將於 6 月 27 日起全線調價。一位 Longchamp 的工作人員表示：「大部分上調價格，漲幅各不相同，最高漲 200 元左右。」在電商渠道，Longchamp 官方旗艦店以及京東自營店的客服人員則稱，暫未接到相關通知。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，B 站跌近 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835210726132610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:45:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，B 站跌近 4%，京東、理想汽車跌超 1%，小鵬汽車跌 0.64%，阿里巴巴跌 0.48%，蔚來跌 0.23%；高途漲超 1%，名創優品漲 0.45%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英偉達漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835207568345480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:42:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，英偉達漲超 2%，特斯拉漲 0.91%，蘋果漲 0.81%，亞馬遜漲 0.46%，Netflix、微軟漲 0.22%，谷歌漲 0.14%，Meta 跌 0.21%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長春高新：控股子公司黃體酮注射液（II）獲藥品註冊證書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835200553879941?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:35:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長春高新發布公告，近日，公司控股子公司長春金賽藥業收到國家藥監局覈准簽發的《藥品註冊證書》，經審查，黃體酮注射液（II）1.112ml：25mg 符合藥品註冊的有關要求，批准註冊，發給藥品註冊證書。批准的適應症為：用於輔助生殖技術（ART）中黃體酮的補充治療，適用於不能使用或不能耐受陰道製劑的女性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>艾迪藥業：擬 1.5 億元購買南大藥業 31.161% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835191262201989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:25:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，艾迪藥業發佈公告，公司擬支付現金購買南京南大藥業有限責任公司（簡稱「南大藥業」）31.161% 的股權，交易價格約 1.5 億元。交易完成後，公司將直接持有南大藥業 51.1256% 的股權。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前 5 月保險業原保費收入增長 4.6%，賠付支出增長 38%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835185412000137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:19:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金融監管總局發佈 2024 年 5 月保險業經營情況表。數據顯示，今年前 5 月，保險業原保險保費收入 2.95 萬億元，其中，財產險原保費收入 5895 億元，人身險原保費收入 2.36 萬億元。原保險賠付支出為 1.06 萬億元。金融監管總局表示，按可比口徑，行業彙總原保險保費收入同比增長 4.6%，原保險賠付支出增長 38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃森生物：終止與艾博生物新型冠狀病毒 mRNA 疫苗和帶狀皰疹 mRNA 疫苗的技術開發合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835183201110408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:17:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，沃森生物發佈公告，公司及控股子公司玉溪沃森生物技術有限公司與蘇州艾博生物科技有限公司決定終止新型冠狀病毒 mRNA 疫苗和帶狀皰疹 mRNA 疫苗的技術開發合作，並簽署《終止協議》。合作終止後，各方將對前期研發、臨牀等相關費用進行結算。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為發佈 AI 入網「開城計劃」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835176264397319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:10:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 2024 MWC 上海期間，華為無線網絡產品線副總裁、首席營銷官趙東在 5G-A&AI 圓桌上發佈 AI 入網「開城計劃」，旨在與全球運營商合作，通過構建無線智能化生態，全面提升網絡生產力。該計劃的第一階段將在半年內賦能 1000 名站點工程師，管理超過 10000 站，覆蓋杭州、廣州、曼谷、濟南、深圳五個城市。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國移動：視頻彩鈴加入 GSMA Foundry 項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835171434902017?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:05:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，中國移動宣佈其視頻彩鈴案例加入 GSMA Foundry 展示案例研究類項目。中國移動咪咕公司將通過 GSMA Foundry 項目深化視頻彩鈴出海合作的模式。據介紹，GSMA Foundry 是 GSMA 打造的推進跨行業協作和業務發展的平台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團耗資約 5 億港元回購 426.88 萬股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835168370618627?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:02:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美團在港交所發佈公告，於 6 月 25 日回購 426.88 萬股，每股回購價格為 115.9-118.8 港元，共耗資約 5 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安徽洪泰合康一期創業投資基金正式揭牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835163763192067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:57:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[安徽洪泰合康一期創業投資基金成立儀式在合肥舉行。合肥產投、合肥高質量發展基金、建信領航戰略性新興產業發展基金、博華資本、寧波海曙產投、英科醫療等出資平台代表等共 30 餘人參加了會議。據瞭解，該基金於 2024 年 5 月在合肥完成註冊，基金規模為 20.21 億元人民幣，出資人涵蓋了國資、險資、上市公司等多元化背景。管理人洪泰基金匯聚各方力量，共同合作設立聚焦於生命健康領域的創業投資基金，推動優質企業在地方產業融合方面的各項創新設想成為現實。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豐田章男 2023 財年董事報酬大增至超 16 億日元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835162991522310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:56:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據共同社消息，豐田汽車公司 6 月 25 日表示，董事長豐田章男 2023 財年的董事報酬為 16.22 億日元，較上財年的 9.99 億日元大增。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安陽鋼鐵：控股股東擬 5000 萬元至 1 億元增持股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835157393306115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:51:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，安陽鋼鐵發佈公告，控股股東安鋼集團擬在正式決策之日起 12 個月內擇機增持公司股票，擬增持金額 5000 萬元至 1 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲理事 Bowman：通脹面臨上行風險，未到降息的時候</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835153894273541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:47:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美聯儲理事 Michelle Bowman 稱，她認為通脹前景存在多重上行風險，重申需要在一段時間內將利率保持在高位。「我們仍然尚未達到適合下調政策利率的節點」，Bowman 為週二倫敦講話所準備的講稿顯示。「鑑於我的經濟展望所存在的風險和不確定性，我在考慮政策立場的未來變化時，將保持審慎。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>來伊份：擬 3000 萬元至 6000 萬元回購公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835148235190790?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:41:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，來伊份發佈公告，擬 3000 萬元—6000 萬元回購公司股份，回購價格不超過 15.85 元/股（含），回購的股份將全部作為公司實施股權激勵或員工持股計劃的股票來源。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美國國債客戶淨多頭佔比升至三個月新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835143010759172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:36:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博，摩根大通美國國債客戶調查顯示，截至 6 月 24 日當週所有客戶中多頭佔比上升 1 個百分點，中性佔比下降 1 個百分點，空頭持平。調查結果顯示，淨多頭佔比創 3 月 25 日以來的最高水平，而多頭佔比則是 6 月 3 日以來的新高。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>部分信託公司：收到監管口頭通知，要求徹查與第三方代銷機構合作明細</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835138509648135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:32:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[某信託公司人士表示，大約兩週前收到監管的口頭通知，要求徹查與第三方代銷機構的合作明細。該人士進一步表示：「第三方機構給我們推銷業務，我們一般得通過他們進行代銷，很多時候沒辦法推辭。」某第三方代銷機構人士表示，部分信託公司已於近日停止代銷。而多位信託公司人士表示，三方代銷為法規明令禁止的業務，公司並無此業務，因此並未接到相關通知。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>