<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>智氪 | DeepSeek 交易爆火，AI 概念還能不能追高？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3159114923989767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 16:20:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黃繹達</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>本週（2 月 3 日~2 月 7 日）由於春節因素 A 股只有三個交易日，上證指數在周內上漲 1.63%，於 2 月 7 日收盤報收 3304 點；萬得全 A 指數在本週上漲 3.57%。</p><p>板塊方面，申萬 31 個一級行業在本週 28 個上漲，3 個下跌，其中計算機、傳媒、汽車、機械設備等板塊領漲，銀行、建材、食品飲料這三個板塊在本週下跌。</p><p><strong>從風格來看，科創在本週明顯優於價值。</strong>反映到風格指數、寬基指數的表現上，北證 50、科創 200、科創 100、萬得雙創等指數漲幅居前，紅利指數、中證紅利、深證紅利、滬深 300、中證 A50 等指數同期漲跌幅居後。</p><p>港股交易不受春節影響，恒生指數週內上漲 4.49%；恒生科技指數在本週上漲 9.03%。板塊方面，12 個恒生行業指數中，10 個板塊上漲，2 個下跌，資訊科技、非必選消費、原材料、醫療保健等板塊領漲，公用事業和綜合這兩個板塊下跌。</p><p>海外大類資產方面，美股三大指數在本週均收跌，以納指為代表的科技板塊表現不佳，歐洲主要股指大都收漲，亞太地區除日經外主要股指大都收漲。商品方面，原油在本週下跌較多；基本金屬大都收漲；貴金屬在本週上漲較多；農產品中除棉、糖下跌外，其他品種大都收漲。美元指數在本週整體小幅下跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,657" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250209/v2_06ea589e97454961a7a3d2a845731566@5426566_oswg60046oswg1080oswg657_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全球主要大類資產周漲跌幅；資料來源：wind，36 氪</p><p><strong>01 DeepSeek 交易的本質是基本面的迴歸</strong></p><p>春節後的 A 股上漲積極，最核心的交易主線是 AI，機器人則緊跟其後。<strong>AI 的再次爆火主要是由 DeepSeek 所推動，相關板塊交投火熱、行情亦是快速演繹，中證人工智能產業指數在節後短短三個交易日上漲 9.39%，如此漲幅也反映出市場對中國 AI 技術的認可</strong>。同樣是受 DeepSeek 影響，美股科技板塊在同期出現調整，從市場表現亦反映了中美模型端差距在拉進的預期，並由此導致了美股相關板塊的價值重估。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1016,733" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250209/v2_c5d71175b94d4f459c7d3db925b12bc6@5426566_oswg227011oswg1016oswg733_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中證人工智能產業指數近期走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>從技術演進到資本市場投資決策，這一輪 AI 行情在驅動因素上與之前大為不同。此前的 AI 行情，除了概念炒作的部分外，由基本面或政策面驅動的細分板塊更偏硬件和基建，典型如芯片、光模塊、算力、AI 產品等。<strong>而春節後的 AI 行情，以 DeepSeek 交易為核心主線，投資者更加關注應用端的技術進展與業績兌現。由此可見，AI 概念的投資邏輯逐步由宏大敍事演進到了基本面投資，未來基本面的佔比還會繼續加大</strong>。</p><p>投資者之所以會在短期內給予相關標的高溢價：一方面是進入 2025 年後，AI 板塊有過一輪短暫大跌，之後修復的行情也是偏弱，所以在估值上本來就具備一定的彈性；另一方面則是在交易 AI 技術突破，根據公開資料，DeepSeek 的低成本開源模型把 AI 的訓練成本降低了超過 10 倍，以此為基礎，<strong>降低訓練成本+提升訓練效率的組合可以對沖算力不足的影響，這是拉進中美大模型技術差距的主要原因</strong>。當好預期照進現實，市場有如此之快的反應就不難理解了。</p><p>短期暴漲之後，投資者自然會關心性價比問題，三個交易日概念指數上漲約 10%，那麼後續還能不能追？回答這個問題，可以從風險管理的維度來看：</p><p>1.即便 AI 概念在短期內大漲，但是短期的漲幅遠不及 924 行情，而且中證人工智能產業指數的位置也沒有突破去年 11 月的高點，更為重要的是，DeepSeek 交易火熱的背後是驅動邏輯的切換，基本面已經開始逐步佔據主導，後續有業績支撐的個股將會是投資者關注的重點；</p><p>2.再從風格比較的思維來看，這一輪 AI 概念的短期大漲，成長風格揚眉吐氣，價值風格則相對落寞，然而比較二者估值分位後再來看性價比，可知目前成長與價值的依然相對平衡，這就意味着成長相對於價值依然有空間，有利於後續行情的持續發酵。</p><h2><strong>02 投資策略</strong></h2><p>緊接上一個問題，以 AI 概念的點位，主流的市場觀點認為可以追，但是短期暴漲疊加目前投資者對整個經濟預期的不明朗，落袋為安的思維也會極大的影響投資者行為，<strong>所以即便 AI 概念能追但也不會是一帆風順，對短期的波動與調整要有心理準備</strong>。從中長期的維度來看，基於目前對國產 AI 應用端的技術判斷以及相關政策預期，<strong>AI 板塊已經表現出成為 A 股長期交易主線的潛質</strong>。</p><p>從中長期的投資機會來看，由 DeepSeek 引發的 AI 熱潮，表明算力已經不再是發展 AI 的最大約束，同時我國擁有龐大的互聯網用戶基數，中文網絡也擁有龐大的文字資料，消費領域支付系統便捷，物流設置完備，AI 應用的商業變現具備巨大的潛力。未來，隨着國產大模型的加速迭代、AI 應用端加速發展，其中亦蘊含着大量中國科技企業的投資機會。</p><p>不得不説，機器人作為 AI 應用的重要載體，使得這兩個板塊的行情具有較強的相關性，未來二者在技術上的發展路徑大致是：技術突破帶動應用層面的突破，相關軟硬件需求明顯增長，滲透率快速提升的同時，不成熟的商業模式亦開始加速淘汰，在這一系列的過程中，通過技術領先到商業模式的確立，極有可能產生新的龍頭。因此，同時關注技術與商業模式，是投資 AI 和機器人板塊的主要思路。</p><p>短期來看，春節後市場的資金迴流，疊加 DeepSeek 主題行情，僅以目前的宏觀預期，A 股依然存在一定的向上動量。下一階段，主要關注兩會及相關政策預期；基本面上，則要關注一季報，供需首先改善的企業可能會存在相對明確的投資機會。板塊方面，除了科技成長外，消費亦值得關注，在國補的繼續推動下，看好家電、汽車、電商等板塊的投資機會。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 家消費公司拿到新錢；古茗上市在即；抖音電商降低保證金｜創投大視野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3157673080298247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 18:18:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜蘭傑</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>綺算法作為智譜 Z 計劃企業，獲得千萬元級戰略投資</strong></p><p>36 氪獲悉，寵物大模型健康公司重慶綺算法科技有限公司（以下簡稱「綺算法」） 作為智譜 Z 計劃企業，近日獲得千萬元級戰略投資，由 Z 基金獨投，融得資金將主要用於產品研發和商業化落地。綺算法即將開啓 A 輪融資，由源合資本擔任獨家財務顧問。</p><p>綺算法成立於 2022 年 7 月，是一家專注寵物健康的大模型科技公司。公司利用大模型的多模態能力，正在打造線上線下、軟件硬件融合的寵物健康品牌。</p><p><strong>餐飲品牌韓卓味獲得 4500 萬人民幣融資</strong></p><p>韓卓味是一家民族特色餐飲品牌商，近期完成了 4500 萬人民幣的 A 輪融資，由慧財投資領投。本次融資所得資金將主要用於韓卓味品牌的進一步拓展與升級，涵蓋產品研發、市場營銷以及團隊建設等多個方面。</p><p><strong>咖啡品牌 Chelvies 獲得 100 萬美元種子輪融資</strong></p><p>近日，據 IT 桔子消息，特色咖啡品牌 Chelvies 獲得 100 萬美元種子輪融資，由 Endurance Capital 獨家投資。Chelvies 以其獨特的系列咖啡和手工烘焙的糕點而聞名，致力於為消費者提供高品質的咖啡體驗。此次融資 Chelvies 將進一步擴展其產品線，提升品牌影響力，並加速市場佈局。</p><h3>公司情報</h3><p><strong>古茗預計於 2 月 12 日登陸港交所</strong></p><p>據古茗近期港交所公告，其於 2 月 4 日至 2 月 7 日公開招股，定價區間為 8.68 港元至 9.94 港元，且預期於 2 月 12 日正式登陸港交所。這意味着，古茗將成為繼奈雪的茶和茶百道之後的第三家在香港上市的內地新茶飲品牌。</p><p>古茗此次全球發售股份約 1.59 億股，其中國際發售股份約為 1.43 億股，佔比 90%；香港公開發售股份（可予重新分配）約為 1586.12 萬股，佔比 10% 。若以發售價每股發售股份 9.31 港元（即指示性發售價範圍的中位數）計算，扣除全球發售支付的包銷費用及佣金及其他估計發售開支後，古茗預計將收取全球發售所得款項淨額約 13.56 億港元。此外，古茗此次 IPO 引入騰訊、元生資本等 5 名基石投資者，合計認購約 5.53 億港元股份。</p><p>此前，成為新茶飲「第三股」一度是蜜雪冰城、滬上阿姨和古茗的爭奪焦點。如今古茗率先敲定上市日期，跑贏了一步，而蜜雪冰城和滬上阿姨也已向港交所遞表，正在等待聆訊。新茶飲品牌扎堆上市的原因不難窺見——賽道市場規模見頂，存量競爭下，上市是為數不多的出路。</p><p><strong>抖音電商降低商家保證金，最高降幅達 85%</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 6 日抖音電商規則中心更新了調整保證金和「0 元入駐」的新規則：降低 34 個一級類目商家的保證金，最高降幅達 85%；同時首次大批量開放 1345 個子類目「0 元入駐」，減少新商家的入駐費用，幫助商家降低經營門檻。</p><p>據悉，此次保證金下調涉及的 34 個類目裏，有超過一半的類目降幅高於 50%，最高達到 85%。其中糧油米麪、零食、童裝、牀上用品這幾個類目的保證金降至僅 500 元，這也是抖音電商首次將商家保證金降至千元以下。</p><p>去年年底，抖音電商發佈的《2024 抖音電商中小商家直播發展報告》顯示，2024 年中小商家的自播銷售額累計超過 6591 億元。</p><p>對於抖音電商來講，無論是豐富電商場景，還是保證低價優勢，中小商家都是不可或缺的組成部分。而抖音電商逐年上漲的買量費用，以及較高的入局門檻，促使越來越多的中小商家湧向了小紅書、微信電商等尚有紅利的平台。如今，抖音電商又一次釋放出了有利於中小商家的積極信號。</p><p><strong>繼衝刺港交所之後，老鄉雞將啓動香港上市路演</strong></p><p>據獨角獸早知道消息，老鄉雞將於 2 月下旬啓動香港上市管理層路演，交易規模約 1.5 億美元（摺合人民幣約 10.8 億元）左右。此前，老鄉雞遞表港交所主板。</p><p>截至 2024 年 9 月 30 日止九個月，老鄉雞為超過 1.89 億名顧客提供服務。同期，老鄉雞擁有超過 2370 萬名註冊會員，包括約 950 萬名活躍會員和 50 萬名付費會員。</p><p>另據灼識諮詢，以 2023 年交易總額計算，老鄉雞在中國中式快餐市場排名行業第一；2024 年前三個季度，其註冊會員和付費會員人數在中國的中國快餐公司中也皆排名第一。</p><p>自 2021 年開始準備 IPO 至今，老鄉雞曾三次衝刺 A 股未果，後轉戰港股，但其能否維持住現在的勢頭、打破近幾年餐飲企業上市難的困境尚需驗證。</p><p><strong>史密斯菲爾德食品公司在納斯達克上市</strong></p><p>36 氪獲悉，史密斯菲爾德食品公司已在納斯達克掛牌，發行價 20 美元，市值達 79.49 億美元。</p><p>據介紹，史密斯菲爾德 1936 年在弗吉尼亞州成立，是全球最大的豬肉生產商之一，擁有超 500 個農場，同時與 2000 家農場達成合作，年加工量達 2700 萬頭豬。招股書顯示，史密斯菲爾德的包裝肉類業務在美國市場排名第二，市場份額約 20%。</p><p>與此同時，其還是沃爾瑪、山姆、麥當勞等大型連鎖超市和餐飲店的供應商。</p><p><strong>老牌國貨美妝索芙特擬在美國納斯達克 IPO 上市</strong></p><p>近日，老牌國貨美妝索芙特在美國證券交易委員會 (SEC) 公開披露招股書，擬在美國納斯達克 IPO 上市。 根據招股書，索芙特首次公開募股（IPO）定價區間為 4 至 6 美元/股，計劃通過此次 IPO 籌資 1500 萬美元。索芙特計劃將這筆資金的 30% 用於支持公司業務運營，30% 留給潛在的戰略投資和收購，20% 用於研發和數據分析，20% 用來擴大在線銷售網絡。</p><p>索芙特創立於 1988 年，專注於個人護理和美容產品，旗下品牌包括索芙特、索芙特東方草本、iSoftto、達可舒、清元、衞優等。</p><p>這家歷史頗久的老牌國貨美妝品牌，在早期憑藉着海藻減肥香皂、木瓜白膚香皂、美髮負離子洗髮水等概念營銷產品而成功出圈，進入 A 股市場。但由於渠道建設落後、品牌老化、自身決策的失誤以及行業競爭加劇，索芙特陷入了連年虧損的境地，於 2021 年退市。如今，其試圖依靠 IPO 開啓新篇章。</p><h3>未來 Idea</h3><p><strong>物美版「胖東來」首店 3 月亮相營業</strong></p><p>北京物美第一家向胖東來學習的自主調改門店確定為學清路店，該店將於 2 月 10 日起閉店調改，並將於 3 月 21 日上午 9 點半恢復正常營業。</p><p>根據物美髮布的《關於物美超市學清路學習胖東來自主調改的説明》，調改涉及到供應鏈優化、商品採購、賣場佈局調整以及員工培訓等多個環節。</p><p>此前永輝超市也經歷了胖東來式調改，其北京調改的首家門店，開業首日銷售額就實現了 6 倍的大幅增長。春節前，永輝超市已完成 41 家門店的調改工作，並正在加速推進調改步伐。2 月份，永輝超市計劃繼續在包括福州、上海、西安、東莞、深圳等在內的 10 個城市，完成調改 13 家門店。與此同時，超市行業由於渠道分流、經濟下行等原因，面臨着更具挑戰的經營環境。</p><p><strong>酵色情人節限定「牡蠣之心」系列彩妝上線</strong></p><p>36 氪獲悉，JOOCYEE 酵色 2 月推出情人節限定「牡蠣之心」系列彩妝。全新系列採用白色緞光點綴珍珠的限定包裝，包含 2 支水精華鏡面口紅，2 枚新色蜜粉腮紅/高光，以及一盤全新配色十二色眼影盤。</p><h3>數讀消費</h3><p><strong>春節假期消費相關行業日均銷售同比增長 10.8%</strong></p><p>近日，據國家稅務總局消息，增值稅發票數據顯示，春節假期全國消費相關行業日均銷售收入與上年同比增長 10.8%。其中，商品消費和服務消費同比分別增長 9.9% 和 12.3%。在消費品以舊換新政策支持下，家電家居類商品消費增速較高，旅遊遊覽、文化藝術體育服務需求旺盛，糧油食品消費增勢較好。</p><p><strong>金價再創新高，黃金投資需求或持續走強</strong></p><p>近期，黃金價格再創歷史新高，國際金價 2 月 6 日接連刷新多個紀錄高位，國內金價繼續上漲，多家價格報 869 元/克，最高報 872 元/克。另據《經濟參考報》消息，國內金飾售價也水漲船高，不少門店 2 月 5 日金飾售價已高達 863 元/克，相較於春節前價格已普遍上漲約 27 元。專家表示，預計金價年內仍將保持高位，金飾需求或將持續走弱，黃金投資需求則有望繼續保持增長態勢。</p><p><strong>江海證券：2025 年啤酒行業盈利能力或將持續提升</strong></p><p>36 氪獲悉，江海證券研報稱，2024 年啤酒行業高端化進程受到宏觀經濟影響而放緩了速度。長期來看，國內啤酒行業仍有較大的產品結構優化空間，2025 年啤酒行業或將隨着宏觀經濟的復甦而復甦。價格端預計或不出現大規模價格戰，成本端下行趨勢下，行業盈利能力或將持續提升。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《昭和米國物語》開發商鈴空遊戲闢謠：沒有授權任何機構或個人推出加密貨幣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156265237863173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 15:36:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 |&nbsp;劉士武&nbsp;</p><p>2 月 6 日，國產遊戲《昭和米國物語》的開發商鈴空遊戲發佈官方聲明，針對近期網絡上流傳的「Oneness Labs 收購鈴空遊戲股權並推出$SHOWA 加密貨幣」的消息進行了闢謠。&nbsp;</p><p><strong>鈴空遊戲表示，公司從未與 Oneness Labs 進行過任何商業合作，也未授權任何機構或個人發行與《昭和米國物語》相關的虛擬貨幣或金融產品。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1287" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_d6c8c843d1f346abbfb7bfaba152712a@242988687_oswg187650oswg1080oswg1287_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鈴空遊戲官方聲明（來源：微博）</p><p>此前，Oneness Labs 宣佈收購鈴空遊戲股權，並推出基於《昭和米國物語》IP 的加密貨幣$SHOWA。而在$SHOWA 代幣上線後的近一個月裏，市值達到了 3600 萬美元。鈴空遊戲對此發表的官方聲明否定了這一説法，強調公司從未與 Oneness Labs 進行過任何形式的合作或股權交易。&nbsp;</p><p>闢謠聲明的發佈迅速引發了遊戲行業的熱議，作為 2025 年最受期待的遊戲之一，《昭和米國物語》憑藉其獨特的日美文化碰撞和後末日敍事風格，吸引了全球玩家的目光。&nbsp;</p><p>此次事件不僅給鈴空遊戲帶來了不必要的困擾，也為遊戲行業敲響了警鐘。有媒體報道，一位資深幣圈人士表示，這種蹭熱度炒幣值的套路在幣圈非常常見，但此次事件是首次利用國內遊戲行業的大 IP 進行炒作。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,456" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_6fe7589476e94a6cb236bf99728a5a49@242988687_oswg517634oswg1080oswg456_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：外網頁面</p><p>在 Oneness 所關聯的網站上，目前仍放有的一張標註了《昭和米國物語》NFT 項目（非同質化代幣）的素材圖，不過除此之外沒有其他具體信息。‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p>在 Web3 時代，遊戲 IP 的金融化雖然為開發者提供了新的融資渠道，但也帶來了潛在的法律和道德風險，且在國內進行虛擬貨幣交易是非法金融行為，使得這種融資模式並不適用於所有企業。&nbsp;</p><p>鈴空遊戲的聲明表明，公司始終堅持專注於遊戲內容創作與品質打磨，拒絕將 IP 用於非法金融活動。&nbsp;</p><p>截至發稿，Oneness Labs 和鈴空遊戲聯合創始人 Troy Dunniway 分別在海外社交媒體發表了關於此事的聲明（下圖）。36 氪遊戲就此向鈴空遊戲詢問，對方表示公司此前的官方聲明對這些消息同樣有效，相關動態正在進一步處理中。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_6caf6a8c1ef64f588f2c707437f05c04@242988687_oswg270634oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：Troy、Oneness 社交媒體主頁</p><p>此前有媒體報道，Troy Dunniway 曾在 EA 和微軟等知名遊戲公司擔任首席製作人，代表作包括《帝國時代》、《命令與征服》、《紅色警戒》等遊戲，是在鈴空遊戲成立初期曾是核心成員。&nbsp;</p><p>但據行業人士透露，《昭和米國物語》項目啓動後，Troy 便很少出現在大眾視野，「可能早已不在鈴空遊戲負責具體的業務了。」‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p>在 Web3 時代，如何合法合規地利用 Web3 創造價值、避免因 Web3 而對公司和用戶帶來損失，是全球遊戲行業需要共同面對的課題。&nbsp;</p><p>對於玩家來説，我們也更不希望《昭和米國物語》這樣一款非常值得期待的國產精品遊戲，因為外部原因而受到幹擾。&nbsp;</p><p class="editor-note">本文首發自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkzOTY5MTQyNQ==&amp;tempkey=MTMwOF96WERjU1AyVG1QWjMyLzVEbnN3dXRkUjZlYlVTRDlSQWhZRjZ3ZEdoT0ZhZE9TeHpBMjg5Nm1VMFhyWTkza0JEQU11SlBWQUZKWm9qekpYNGt3MU5uRHR6dktXMkxrTnlTNkROTlg3ODQxRUR1VXh6YUJOQnhpdkxnQjJQeVVodUViNlpxei1KaGtfRXlwYWZLOU9mdy0yYVNYNHpiaE1PaEQ5bk9Rfn4%3D&amp;chksm=c2ec58f9f59bd1ef0363b98b7e14a9cf18cb9e3cdaf3fa66a0a805b6859ce70fe4c7634ee3c5&amp;token=1587356738&amp;lang=zh_CN#rd">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>硅谷投資人張璐：Z 世代 70% 時間用在 AI 應用上，傳統搜索已被拋棄？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3157283502578434?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 09:16:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者，張璐，硅谷投資人、Fusion Fund 創始合夥人</strong></p><p><strong>編輯，周小燕</strong></p><p>中國農曆春節期間，DeepSeek 的爆火蔓延至硅谷，引發硅谷一眾科技巨頭「焦慮」，OpenAI CEO 薩姆·阿爾特曼（Sam Altman）坦言，OpenAI 的閉源策略使他們站到了歷史錯誤的一邊，將重新思考 OpenAI 的開源策略；扎克伯格在公司全體會議問答中也承認 DeepSeek 實現了新穎的突破。&nbsp;</p><p>中國原創大模型 DeepSeek 出圈，也讓大家更加確信人工智能將加速改變世界。&nbsp;</p><p>實際上，在過去的幾年中，人工智能技術不斷加速，不斷給世界帶來驚喜。&nbsp;</p><p>站在 2025 年初，很高興能與大家分享我的想法。今年，我預計將會有五個主要的 AI 趨勢逐步成形：&nbsp;</p><p><strong>第一，垂直領域小模型將快速地在產業落地。</strong></p><p><strong>第二，將出現更多的 AI 基礎設施層面的技術創新，尤其在降低能耗和成本方面。</strong></p><p><strong>第三，更多的小模型開始進入邊緣端設備。</strong></p><p><strong>第四，開源生態將持續茁壯，開源模型不斷豐富且形式更加多樣化。</strong></p><p><strong>第五，新的算法模型與架構不斷湧現。</strong></p><p>與此同時，人工智能的廣泛應用也讓我們不斷審視 AI 與我們的關係。AI 讓我們的工作更加「卷」，也讓許多任務變得更為輕鬆。隨着 AI 工具的普及，新的競爭加劇了，但也在某種程度上解放了我們的創造力，特別是在藝術和生產力領域。&nbsp;</p><p>AI 正逐漸替代一些傳統工作。但更為關鍵的是，能熟練使用 AI 工具的人，將替代那些無法有效使用 AI 工具的人。&nbsp;</p><p>面對 AI 的快速發展，我們也需要具備新的技能和認知。除了學會使用 AI 工具，我們更需要掌握提問、拆解問題等關鍵能力。AI 時代最不可或缺的能力仍然是決策能力。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250208/v2_12da335958644cc385f6e2855fb73059@5595930_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>AI 的五大趨勢預判</strong></h3><p><strong>預判一：垂直領域小模型將快速地在產業落地。</strong></p><p>這其實在硅谷和產業中已經開始發生。&nbsp;</p><p>過去，大家一直討論的是大模型，隨着模型規模的不斷擴大，通過接入大量數據與參數來提升模型訓練效果。然而，過去一年，大家的關注點逐漸從 AI 模型的快速增長轉向了實際應用——即 AI 技術如何迅速落地，並實現大規模的工業化應用。&nbsp;</p><p>在這一過程中，AI 小模型的大規模應用必將成為趨勢。&nbsp;</p><p>對於許多特定行業或垂直領域的人工智能應用來説，儘管數據量需要達到一定規模，但更為關鍵的是數據的質量。事實上，數據的質量可能比數據的數量更為重要。通過使用高質量的行業數據來訓練垂直領域的小模型，不僅能夠提升 AI 應用在特定場景下的準確性和效果，更重要的是，小模型的規模較小，成本較低，能效更高，對 GPU 的需求也更少。&nbsp;</p><p>這些特點使得小模型在成本層面上更符合工業界對 AI 技術應用的需求。尤其是在面向企業客戶（B 端應用）的場景中，技術成本往往是最關鍵的因素。在這樣的背景下，模型的「小型化」顯得尤為重要。&nbsp;</p><p><strong>預判二：將出現更多的 AI 基礎設施層面的技術創新，尤其在降低能耗和成本方面。</strong></p><p>人工智能領域將湧現更多基礎設施層面的技術創新，尤其集中在如何降低能耗和成本方面。事實上，許多相關技術已經開始落地。&nbsp;</p><p>我們知道，人工智能發展面臨的最大挑戰之一是高成本、高能耗以及過度依賴 GPU，導致無法滿足工業級應用的需求。基於這一點，這將推動下一波更具實際性、更貼近商業變現的 AI 應用誕生。&nbsp;</p><p>目前，已經有許多 AI 基礎設施技術能夠幫助這些應用進行系統優化，從而大規模降低 GPU 的消耗。這種優化不僅包括 GPU 消耗的降低，還涵蓋了能源消耗的減少，從根本上降低了整體成本。&nbsp;</p><p>例如，一些硬件和軟件技術的創新已經能夠將能耗降低 15 倍至 100 倍，甚至更高。同時，GPU 的消耗也能夠減少至原來的 1/4，甚至接近 1/10。這些都是未來發展的潛力趨勢。&nbsp;</p><p><strong>預判三：更多的小模型開始進入邊緣端設備。</strong></p><p>2025 年，一個重要的趨勢將是人工智能在邊緣端和邊緣設備上的應用。事實上，這一趨勢在硅谷已經初見端倪。&nbsp;</p><p>工智能在邊緣端設備上的應用，得到了眾多大企業和小企業的推動。這將催生新的 AI 接口（interface），即人工智能帶來的全新交互形式。過去，我們的交互方式主要依賴於手機等傳統設備，但隨着 AI 的普及，未來的交互方式將不再侷限於手機等傳統邊緣設備。更多設備將與人工智能結合，比如智能眼鏡、投影儀、音響、燈等各種日常小型設備。這些設備都將成為搭載人工智能的新載體。&nbsp;</p><p>例如，我們最近投資的一家公司——Nexa AI，其 AI 小模型能夠在樹莓派（Raspberry Pi）等邊緣設備上高效運行，並且其生成式 AI 表現與 GPT-4 相似。從這個角度來看，我們可以看到這種技術在邊緣設備上的巨大潛力。&nbsp;</p><p>進一步來看，隨着人工智能的普及，新的 AI 接口必將出現。例如，在 C 端，AI 智能眼鏡受到業界關注。&nbsp;</p><p>而在 B 端，端側 AI 的應用形式更加多樣。例如，在物流和供應鏈行業，智能傳感器可以成為端側 AI 的載體，廣泛應用於各種機器設備中；在蓬勃發展的太空科技領域，每顆衞星都可以作為智能體，充當端側 AI 的載體；在醫療領域，各種智能醫療設備、傳感器，甚至醫療器械，也能夠承載人工智能，成為 AI 的載體。&nbsp;</p><p>因此，人工智能的載體和接口並不僅限於手機和電腦，它將在各個行業中嵌入，尤其是在工業領域，AI 將通過智能體的形式，嵌入到不同的傳感器和硬件中。人工智能的應用場景非常廣泛。&nbsp;</p><p><strong>預判四：開源生態將持續茁壯，開源模型不斷豐富且形式更加多樣化。</strong></p><p>我們始終看好開源生態的發展，並堅定支持其成長。開源生態在人工智能領域作出了巨大的貢獻。事實上，自 2024 年以來，全球範圍內各類開源平台的動態活躍，不僅僅侷限於美國，中國也有許多開源生態的積極貢獻者，比如最近引發全球科技圈熱議的 DeepSeek。最近發佈的 Llama 3.1 也充分證明瞭開源生態能夠推動更多語言模型和小模型的產生。&nbsp;</p><p>展望 2025 年，我相信開源生態將持續茁壯發展，併成為支持和孵化初創企業的一個重要平台。許多垂直領域的技術已源自開源，這進一步證明瞭開源生態在推動技術進步和創新方面的關鍵作用。&nbsp;</p><p><strong>預判五：新的算法模型與架構不斷湧現。</strong></p><p>目前，關於生成式 AI 和大語言模型的討論非常活躍，但與此同時，許多新的算法模型和架構也在不斷湧現。例如，谷歌和微軟近期發佈的研究論文，正探索着全新的算法模型和架構。這些新模型的一個顯著特點是，它們不僅能夠在 GPU 上高效運行，某些模型甚至在 CPU 上也能展現出更優的性能。這一發現可能會對市場產生深遠影響，因為它提出了一個重要問題：是否所有的 AI 應用都必須依賴 GPU？還是未來會有一些算法模型在 CPU 上表現得更為出色？&nbsp;</p><p>這些變化和趨勢正在悄然發生，預示着它們將對整個行業帶來深遠的影響。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250208/v2_f08f47be03ab4f5ab6ef894566c02c1c@5595930_oswg3905oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h4><strong>AI 讓人更「卷」，也更「輕鬆」</strong></h4><p>隨着 AI 不斷滲透到生活的方方面面，人與 AI 的關係正在悄然發生變化。可以説，AI 讓我們既「更卷」，也「更輕鬆」。&nbsp;</p><p>舉個簡單的例子，究竟是在沒有電腦之前你更卷，還是有了電腦之後更卷？顯然，是有了電腦之後更「卷」。這是因為各種工具幫助我們提升效率、解放生產力，從而加速了各項工作的進展。隨着生產力的提升，所有的事情都在加速，創新在加速，增長也在加速，各行各業都在 AI 的賦能下加速發展。而加速意味着競爭愈發激烈。因此，人工智能不僅會推動產業升級，也會讓我們在個體層面面臨更為激烈的競爭。&nbsp;</p><p>我還想分享一個有趣的現象。如今的大學生，尤其是大一、大二的學生，甚至一些高中生，每天使用 AI 工具的時間非常多。他們大約 70%、80% 的時間都在使用手機上的 AI 應用。比如，很多學生幾乎不再使用傳統的谷歌搜索，而是轉向 ChatGPT、You.com 等平台，通過這些工具進行搜索。&nbsp;</p><p>這種變化很有意思。因為我們成長的環境是移動設備為主（mobile-based），對於我們來説，觸屏、搜索和應用都是自然而然的，不需要特別學習。而對他們來説，人工智能應用已經成為一種本能，類似於我們當初使用觸屏和搜索引擎的過程。&nbsp;</p><p>另外，我們發現年輕一代更願意使用人工智能工具，並與 AI 互動。在不久前的摩根大通醫療健康年會上，我與許多醫療領域的大公司負責人交流，他們分享了一個有趣的現象：很多公司已開始應用 AI 驅動的心理健康工具，特別是旨在緩解焦慮和維護心理健康的相關應用。這些公司向患者提供了兩種選擇：一種是與 AI 互動，由 AI 提供反饋和建議；另一種是與心理諮詢師進行在線溝通。結果顯示，70% 的人更傾向於選擇 AI 作為心理諮詢的對象，願意與 AI 分享敏感的個人信息和心理問題，而不是與真人交流，這一數據令人驚訝。&nbsp;</p><p>這也表明，人與 AI 的關係可能比我們想象得更快發生變化。從最初的不瞭解和牴觸，到逐漸的合作，再到現在的依賴，未來，AI 可能會像手機一樣，成為日常生活的一部分，大家也會形成新的習慣。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250208/v2_580ea5e127af47999cd875d961777dd0@5595930_oswg857oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h4><strong>AI 時代</strong></h4><h4><strong>人類需要具備哪些技能和認知</strong></h4><p>那麼，AI 時代，我們需要具備哪些技能和認知呢？&nbsp;</p><p>首先，最重要的一點是要意識到，人工智能將替代一些傳統工作，但更為關鍵的是，能熟練使用 AI 工具的人，將替代那些無法有效使用 AI 工具的人。&nbsp;</p><p>隨着 AI 技術的普及，新的工作機會將不斷湧現，而許多傳統的工作崗位可能會被取代。在這一過程中，技術的快速發展將起到決定性作用。就像我們小時候學習如何使用電腦一樣，今天，掌握 AI 工具的使用已經成為必備技能。過去，懂得使用電腦是求職的基本要求；今天，掌握如何使用 AI 工具同樣將成為一種基礎能力。&nbsp;</p><p><strong>（一）提問能力與問題拆解能力至關重要</strong></p><p>在 AI 時代，具備有效提問的能力尤為重要。提問的能力有時比回答問題的能力更加關鍵。通過提出明確且具有針對性的問題，AI 能夠為我們提供更加精準、有價值的反饋與支持。&nbsp;</p><p>另一個至關重要的能力是將複雜問題拆解為更小的任務，或者將一個龐大的工作結構分解為更易管理的子任務。這不僅僅是一個技能，它體現了領導力和管理能力。比如，在公司中，經理的核心職責之一就是將複雜的工作分解成具體的小任務，然後指派給團隊成員去執行。如今，這些任務可能由 AI 來幫助執行，而不是由初級工程師直接完成。如果一個人只會執行任務，而缺乏思考、提問和規劃的能力，這可能會帶來風險。&nbsp;</p><p>因此，如何有效思考、拆解問題，並與 AI 合作，成為非常重要的能力。&nbsp;</p><p><strong>（二）AI 促進藝術創造力的釋放</strong></p><p>我還觀察到，人工智能的一個顯著優點，是它在藝術和創造力領域的廣泛應用。儘管一些人擔心 AI 會替代藝術創作者，但從另一個角度來看，AI 正在像相機的發明一樣，幫助更多人實現創作。相機讓我們能夠捕捉美麗的瞬間，而不再需要學習繪畫技巧；同樣，人工智能正釋放更多的創造力，使每個人都能輕鬆進行藝術創作。&nbsp;</p><p>藝術家最重要的能力之一是擁有創造性思維，並通過強大的記憶力和技巧將這種創造力表達出來。攝影師在照相機發明之前並不存在，但現在，手機成了每個人都能用來捕捉美麗瞬間的工具，極大地降低了創作門檻。人工智能正在朝着類似的方向發展，它使更多人能夠輕鬆創作和表達。&nbsp;</p><p>如今，即便你沒有學過繪畫，也能通過 AI 將你的創意和想法呈現出來。你可能有豐富的情感，但以前可能無法通過畫作或歌曲的形式表達出來。現在，通過 AI 工具，你可以將自己的情感通過歌詞、旋律等形式表現出來。這種技術進步，極大地拓寬了藝術創作的邊界，讓更多人能夠將內心的情感轉化為藝術作品，而不再受限於傳統的創作技巧。&nbsp;</p><p><strong>（三）決策能力：AI 時代的核心</strong></p><p>人工智能對各個領域的影響是顯而易見的，無論是音樂、美術，還是其他行業，都在發生着類似的變化。以金融行業為例，過去，成功的投資者往往依賴於獲取別人無法獲得的數據，並通過數據分析做出精準的市場判斷。這需要強大的分析能力，如 Excel 技能、數據分析能力等。但如今，AI 技術正在縮小這一差距。無論是誰，都可以訪問更多的數據，並通過 AI 進行深入分析。&nbsp;</p><p>然而，AI 時代最關鍵、最不可或缺的能力仍然是決策能力。儘管 AI 可以為我們提供大量信息並進行精確分析，但如何基於這些分析結果做出明智的決策，依然是核心能力所在。我們會發現，很多技能，歸根結底，都是決策管理能力和領導力的體現。只有在這一基礎上，AI 的輔助才能真正發揮其最大潛力。&nbsp;</p><p>附：作者介紹&nbsp;</p><p>張璐，Fusion Fund 創始合夥人，硅谷知名投資人、連續成功創業者，畢業於斯坦福大學工程學院。2015 年創立 Fusion Fund，現管理近 5 億美元資本，專注於美國市場新興技術類初創公司的投資，尤其專注數字化轉型和智能醫療領域，已投資 100 多家企業，並有多家被投企業上市以及收併購退出。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/TP_DlY2Lr7eiM8JUufhPpA">「騰訊科技」</a>，作者：張璐，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜接入 DeepSeek 鍵盤鼠標日銷售額近百萬；電影院按摩椅背後公司九個月賺 1 億；達美樂將在全球關閉 205 家虧損門店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156520856607497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 09:00:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>接入 DeepSeek 鍵盤鼠標日銷售額近百萬</strong></p><p>近日，有記者發現，帶有 DeepSeek 相關的線上課程已經在不少平台熱賣，以《一人公司方法論+deepseek》為例，在 2 月 5 日當天 3 小時直播中就賣出了超過 5 萬元的銷售額。相關商品中，一款號稱已接入 DeepSeek 的鼠標、鍵盤銷量暴漲，其售價 399-599 元不等，以抖音平台為例，該鼠鍵品牌銷售額在 1 月 31 日僅有 1 萬-2.5 萬，而 2 月 6 日的銷售額已達 75 萬-100 萬元，日銷售額上漲了近 100 倍。&nbsp;</p><p>2 月 6 日晚間，DeepSeek 官方發佈聲明：目前除 DeepSeek 官方用戶交流微信羣外，從未在國內其他平台設立任何羣組，一切聲稱與 DeepSeek 官方羣組有關的收費行為均系假冒。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><p><strong>電影院按摩椅背後公司九個月賺 1 億，旗下多個分公司註銷</strong></p><p>近日，「樂摩吧」母公司福建樂摩物聯科技股份有限公司遞交招股書，準備在港交所上市。招股書顯示，2022 年、2023 年及 2024 年前三季度，樂摩物聯經調整淨利潤分別為 853.4 萬元、9457.8 萬元以及 1 億元。「樂摩吧」主要通過在商場、影院等地提供智能按摩服務被外界熟悉。&nbsp;</p><p>記者查詢天眼查 App 瞭解到，福建樂摩物聯科技股份有限公司成立於 2014 年 5 月，註冊資本 5000 萬人民幣。其分支機構信息顯示，該公司有 56 家分公司，其中僅 16 家為存續狀態。（中新經緯、瀟湘晨報）&nbsp;</p><p><strong>達美樂將在全球關閉 205 家虧損門店，大部分位於日本</strong></p><p>在澳大利亞上市的達美樂披薩企業宣佈將在全球關閉總計 205 家虧損門店，其中 172 家位於日本。該公司首席執行官 Mark van Dyck 稱，日本仍是一個極具潛力的市場，「但我們在投資方面需要更加專注和嚴謹」。達美樂披薩企業稱，與閉店相關的一次性成本預計為 9700 萬澳元（約合 6100 萬美元）。官網顯示，該公司為達美樂在美國以外最大的特許經營商，擁有達美樂品牌和門店網絡在澳大利亞、新西蘭、法國、荷蘭、日本、德國、新加坡等多個國家和地區的總特許經營權，經營着超 3800 家門店。（界面新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>電影《哪吒 2》登頂，一半票房將分給影院&nbsp;</strong></p><p>截至 2 月 6 日 13 時 20 分，電影《哪吒之魔童鬧海》累計票房突破 57.76 億，超越《長津湖》，成為中國影史票房榜新的冠軍。隨着影片熱度持續升高，票務平台對影片的最終票房預測不斷增長，AI 預測《哪吒 2》最終總票房或達 95 億元。&nbsp;</p><p>值得注意的是，《哪吒 2》不存在聯合出品方。也就是説，片方的收益主要由光線系和餃子持股的兩家公司分配。按照 95 億的最終票房計算，電影分賬票房約為 85 億元。其中一大半的錢要分給影院，數據顯示，影院分賬比例 52.27%，可分得約 44 億元。另一部分片方分賬比例為 39.24%，可分得約 33 億元。截至 2 月 7 日 19 時許,《哪吒 2》票房已超過 67 億元，公司來源於該影片的營業收入區間約為人民幣 9.5 億元至人民幣 10.1 億元。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><p><strong>山寨 DeepSeek 六成 IP 位於美國，仿冒網站已超 2000 個&nbsp;</strong></p><p>據報道，2 月 6 日，記者從奇安信 XLab 實驗室方面獲悉，仿冒 DeepSeek 的網站、釣魚網站已經超過 2000 個，還在快速增加中。分析顯示，這些仿冒 DeepSeek 的域名中有 60% 解析 IP 位於美國，其餘主要分佈在新加坡、德國、立陶宛、俄羅斯和中國，仿冒域名呈現出全球化特點。&nbsp;</p><p>根據 2024 年 12 月 1 日至 2025 年 2 月 3 日期間域名註冊情況的統計分析，發現了 2650 個仿冒網站。大規模的仿冒域名註冊活動從 2025 年 1 月 26 日開始，並在 1 月 28 日達到高峯。奇安信方面表示，這類模仿現象，有的可能只是出於商業目的，想借助 DeepSeek 的熱度售賣有前途的域名或者吸引用戶；但也有不少惡意行為者，以此來誤導用戶，甚至傳播惡意軟件、竊取個人信息或騙取訂閲費用。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>西政畢業生起訴重慶軌道集團敗訴，法院駁回其全部訴求</strong></p><p>近日，關於西南政法大學法學專業 2020 級學生韋孝誠起訴重慶軌道交通（集團）有限公司（下稱：重慶軌道集團）一案，法院駁回了韋孝誠的全部訴訟請求，韋孝誠也表示不再上訴。&nbsp;</p><p>此前，韋孝誠在畢業前夕因進地鐵站後需要出站找廁所而未乘車，他和同學劉宴均各被收取 2 元車費。兩人認為重慶軌道集團不該收取這 2 元車費，該公司制定的票務規則存在問題，遂將重慶城市通卡支付有限責任公司（下稱：通卡公司）和重慶軌道集團起訴至法院，請求返還 2 元乘車費，並判定「0 公里票價 2 元」條款無效。 （澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>跨境電商企業稱已出現包裹滯留，將提價轉嫁加稅成本壓力&nbsp;</strong></p><p>美國郵政服務（USPS）當地時間 2 月 4 日晚間宣佈，從 2 月 4 日起暫停接收從中國內地和中國香港寄出的包裹，直至另行通知。不過僅半日，政策更改，美國郵政將繼續接收來自中國內地和香港郵局的入境包裹。而美國新任總統特朗普在 2 月 1 日簽署行政令：對進口自中國的商品加徵 10% 的關稅，同時取消對 800 美元以下中國商品的免稅政策。對此，國內的跨境電商企業表示，近期已出現包裹滯留情況，對於徵稅帶來的成本壓力，將通過商品「提價」進行轉嫁。（第一財經日報）&nbsp;</p><p><strong>一小行星 7 年後有概率撞地球，聯合國首次啓動《行星安全協議》</strong></p><p>據報道，一顆於 2024 年年底被新發現的，約有一個足球場大的小行星，經過科學家 1 個多月的追蹤及對其軌跡的計算，發現其在 2032 年撞擊地球的概率為 1.6%。這是科學家發現的首顆已知與地球相撞概率超過 1% 的大尺寸小行星。據報道，聯合國就此首次啓動了《行星安全協議》以應對這一威脅。《行星安全協議》包含一整套機制和需要遵守的準則，目的是讓地球為可能發生的小行星撞擊做好準備。首批措施之一包括美國國家航空航天局（NASA）的國際專家小組和歐洲航天局的天文學家和空間專家召開會議。（法新社）&nbsp;</p><p><strong>江蘇 5 市 GDP 超萬億，蘇州位居全省第一&nbsp;</strong></p><p>2 月 7 日，江蘇省統計局網站公佈 2024 年江蘇 13 個設區市地區生產總值（GDP）。據瞭解，2024 年江蘇地區生產總值達 137008 億元，增長 5.8%。蘇州實現地區生產總值 26727 億元，位居全省第一。蘇州、南京、無錫、南通和常州地區生產總值均超萬億元。徐州緊隨其後，達 9537 億元。淮安以 7.1% 的增速排名第一。（揚子晚報）&nbsp;</p><p><strong>王者榮耀 1 月收入達近 42 個月最高值，重回全球手遊銷冠</strong></p><p>Sensor Tower 數據顯示，2025 年 1 月共 34 箇中國廠商入圍全球手遊發行商收入榜 TOP100，合計吸金 23.3 億美元，其中騰訊旗下游戲收入大幅度增長，《王者榮耀》月收入達到近 42 個月以來的最高值，重回 1 月全球手遊暢銷榜冠軍。&nbsp;</p><p>ST 分析師稱，王者亮眼表現主要得益於春節期間，推出了多個特別福利活動以及多款全新皮膚，包括嬴政新皮膚、姬小滿皮膚，以及蛇年春節限定皮膚等等。（新浪遊戲）&nbsp;</p><p><strong>王化回應小米眼鏡官博上線：帳號為多年前申請，並非新上線</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 6 日有消息稱，小米眼鏡官微已經上線，業內猜測小米即將入局百鏡大戰，引發廣泛關注。2 月 7 日上午，小米集團公關部總經理王化微博發文表示，「大家如此關注小米眼鏡十分欣慰，在此感謝大家，不過非常抱歉要掃大家的興了，該帳號為多年前申請，並非新上線，特此説明！」&nbsp;</p><p><strong>中國成為越南最大旅遊客源國</strong></p><p>據越南統計部門消息，2025 年 1 月，中國成為越南最大的旅遊客源國。據瞭解，1 月有 57.5 萬中國大陸遊客到訪越南，與去年同期相比增長 237%。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>雷軍稱正研究提升小米汽車產能</strong></p><p>36 氪獲悉，小米創辦人、董事長兼 CEO 雷軍 2 月 7 日在微博發文稱，「我在汽車工廠的研發中心，窗外就是塗裝車間。今天我和製造同學們會認真討論，在確保質量和生產安全的前提下，如何進一步提產！」&nbsp;</p><p><strong>福特中國 CEO 吳勝波將兼管福特汽車國際市場集團業務</strong></p><p>福特汽車公司宣佈，現任福特汽車公司副總裁、福特中國總裁兼首席執行官吳勝波將在現有職責範圍基礎上，兼管福特汽車國際市場集團（IMG）業務。福特汽車國際市場集團負責人 Jeff Marentic 將向吳勝波彙報工作。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>鴻海回應有意爭取與日產合作傳聞：不予評論</strong></p><p>據報道，日本車廠本田和日產整合協商傳出面臨破局，有媒體報道稱日產不排除與鴻海合作。據知情人士透露，鴻海董事長劉揚偉爭取與日產合作，指示鴻海電動車策略長關潤主動接觸日產大股東雷諾，洽談釋出股權可能性，而關潤也在農曆春節期間遊説日產高層，動作十分積極。對於有意爭取與日產合作傳聞，鴻海不予評論。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>曝蘋果摺疊 iPhone 或採用書本式摺疊設計</strong></p><p>2 月 6 日，QQ_Timmy 在社交平台上發佈推文，分享了「蘋果摺疊屏產業鏈調研彙總」，透露蘋果摺疊 iPhone 外觀上並非小摺疊，而是類似三星 Galaxy Z Fold 系列的書本式摺疊設計。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉在美上調 Model X 售價</strong></p><p>特斯拉美國官網顯示，Model X 全輪驅動版售價從 79990 美元上調至 84990 美元；Model X Plaid 版售價從 94990 美元上調至 99990 美元。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>中印尼兩國央行續簽雙邊本幣互換協議</strong></p><p>36 氪獲悉，據央行網站，經國務院批准，近日中國人民銀行與印度尼西亞銀行續簽雙邊本幣互換協議，互換規模為 4000 億元人民幣/878 萬億印度尼西亞盧比，協議有效期五年，經雙方同意可以展期。雙方再次續簽雙邊本幣互換協議，有助於進一步深化兩國貨幣金融合作，促進雙邊貿易和投資便利化，維護金融市場穩定。&nbsp;</p><p><strong>美財長貝森特：美國將繼續實行「強勢美元」政策</strong></p><p>當地時間 2 月 6 日，美國新財長斯科特·貝森特表示，在特朗普總統的領導下，美國將繼續實施「強勢美元」政策。在當天接受媒體採訪時，貝森特指出：「目前強勢美元政策在特朗普總統的領導下完全沒有改變，我們希望美元走強，我們不希望看到其他國家通過讓本幣貶值來操縱貿易。」（財聯社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>吉利汽車官宣接入 DeepSeek，汽車行業首個</strong></p><p>2 月 6 日，吉利汽車正式官宣其自研大模型與 DeepSeek 已完成深度融合，繼 2025CES 發佈行業首個「智能汽車全域 AI」技術體系後，吉利 AI 科技再度領跑，攜手 Deepseek，通過深度融合 DeepSeek R1 大模型的頂尖認知能力與吉利智能汽車全域 AI 技術體系，重新定義智能汽車的人機交互及智能駕駛，共同推動 AI 科技在智能汽車領域的普及。&nbsp;</p><p>據瞭解，攜手 DeepSeek-R1 模型，吉利將對星睿車控 FunctionCall 大模型、汽車主動交互端側大模型等進行蒸餾訓練。屆時，吉利智能汽車 AI 不僅能對用戶的模糊意圖實現精準理解，進而準確調用約 2000 個車載接口，還能基於車內外場景主動分析用戶潛在需求，併為用戶主動提供車輛控制、主動對話、售後等服務，智能交互體驗將大幅提升，加速 AI 在智能汽車領域普及。（新浪汽車）&nbsp;</p><p><strong>GMI Cloud 上架基於英偉達 H200 的 DeepSeek 系列模型</strong></p><p>36 氪獲悉，DeepSeek 在 GitHub 開源後，代碼庫快速吸引大量開發者關注，star 數短期內突破十萬，且眾多基於 DeepSeek 的二次開發項目如代碼自動補全、智能文檔摘要等，已在金融、醫療、科研等多領域實現高效部署，有力推動了 AI 應用的創新與落地。在這個過程中，GMI Cloud 技術團隊第一時間在北美完成了對 DeepSeek R1 基於英偉達當前量產最強的 H200 GPU 服務器的部署適配和優化，構建了專屬 DeepSeek - R1 推理。&nbsp;</p><p><strong>字節跳動將上線全新多模態視頻生成模型</strong></p><p>字節跳動旗下一站式 AI 創作平台即夢 AI 將上線多模態視頻生成模型 OmniHuman，僅需一張圖片與一段音頻便可生成一條 AI 視頻，該模型為字節自研閉源模型。即夢 AI 相關負責人透露，該模型未來會進行小範圍內測，官方也會對這一功能設置嚴格的安全審核機制，並對輸出的視頻標註水印以作提醒。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI：目前大約有 1750 億美元的資金已經準備好用於人工智能基礎設施的配置</strong></p><p>OpenAI 表示，計劃 25 年晚些時候在阿比林交付第一批數據中心計算資源。目前大約有 1750 億美元的資金已經準備好用於人工智能基礎設施的配置。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 繼續推進「星際之門」項目，正在美國各州評估數據中心選址</strong></p><p>OpenAI 於 2 月 6 日宣佈，它正在評估美國哪些地區適合作為「星際之門」（Stargate）項目的數據中心所在地，並將該項目視為美國能否在全球人工智能（AI）競賽中保持領先的關鍵事項。OpenAI 首席全球事務官 Chris Lehane 當天在電話會議上表示：「隨着有關 DeepSeek 的消息傳出，這表明這是一場非常真實的競爭，而利害關係再大不過了。無論誰在這場競爭中勝出，都將真正塑造未來世界的模樣。」Lehane 聲稱，目前大約有 16 個州表示有興趣為星際之門建設數據中心，而得克薩斯州是「旗艦」數據中心的所在地。（財聯社）</p><h2>大公司財報&nbsp;</h2><p><strong>希爾頓集團 2024 年淨利潤 15.39 億美元，新增客房數 9.84 萬間</strong></p><p>2 月 7 日，希爾頓集團發佈 2024 年第四季度及全年全球業績報告。2024 年第四季度淨利潤為 5.05 億美元，上年同期為 1.50 億美元；調整後息稅折舊及攤銷前利潤為 8.58 億美元，同比增長 7%。2024 年全年淨利潤為 15.39 億美元，上年同期為 11.51 億美元；調整後息稅折舊及攤銷前利潤為 34.29 億美元，同比增長 11%。此外，第四季度有 22,600 間客房新增至希爾頓的系統，截至 2024 年底，全年新增客房數 98,400 間，較 2023 年同比增長 7.3%。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>歐萊雅 2024 年銷售額同比增長 5.6%</strong></p><p>當地時間 2 月 6 日，歐萊雅披露 2024 年全年業績：銷售額為 434.868 億歐元，同比增長 5.6%；營業利潤為 86.875 億歐元，同比增長 6.7%，營業利潤率達到創紀錄的 20.0%。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>拉夫勞倫第三財季亞洲市場營收同比增長 14%</strong></p><p>當地時間 2 月 6 日，美國時尚集團拉夫勞倫（Ralph Lauren）公佈截至 2024 年 12 月 28 日的 2025 財年第三季度業績。第三財季，該公司淨營收 21.43 億美元，同比增長 11%，其中亞洲市場營收同比增長 14% 至 5.07 億美元；淨利潤為 2.97 億美元，上年同期為 2.77 億美元。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜 2024 年淨銷售額同比增 11%，淨利潤 592 億美元</strong></p><p>當地時間 2 月 6 日，亞馬遜發佈截至 2024 年 12 月 31 日的第四季度財務業績：淨銷售額同比增長 10%，達到 1878 億美元；淨利潤增至 200 億美元，上年同期為 106 億美元。2024 年全年，亞馬遜淨銷售額增長 11% 至 6380 億美元；淨利潤為 592 億美元，上年同期為 304 億美元。亞馬遜預計，2025 年第一季度淨銷售額將介於 1510 億美元至 1555 億美元，同比增長 5% 至 9%。（界面新聞）</p><h2>酷產品</h2><p><strong>文遠知行發佈全新無人物流車 Robovan W5</strong></p><p>36 氪獲悉，自動駕駛科技公司文遠知行 WeRide 正式發佈新一代無人物流車——Robovan W5（下稱「W5 無人物流車」）。憑藉自研 L4 級無人駕駛技術、全場景適應能力、長續航大載重以及車端、雲端與運營端一站式部署的優勢，W5 無人物流車直擊物流行業痛點，特別是在快遞、城市配送和各類點對點物流領域，為客戶提供高質量、高性價比的無人配送解決方案。</p><p><strong>整理</strong>｜王欣葉</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泡泡瑪特和《哪吒》心有靈犀</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156676482636289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李小霞</p><p>編輯｜喬芊</p><p>2 月 6 日午間，《哪吒之魔童鬧海》票房突破 57.79 億元，超越 2021 年國慶檔上映的《長津湖》，成為中國電影史總票房新冠軍，用時不到 9 天。截至發稿前，《哪吒 2》票房破 68 億。</p><p>伴隨新紀錄的誕生，作為電影主投方和發行方的光線傳媒當日尾盤 20% 漲停，股價創近 4 年新高。而電影熱度的持續高漲，則讓泡泡瑪特與版權方推出的周邊成為稀缺品，供不應求。</p><p>在線上線下渠道產品全部售罄後，預售名額也是被光速搶空，且要到四五月份才能陸續發貨。網友一邊在社交平台上吐槽「根本買不到」，一邊討伐泡泡瑪特為何不補貨，是不是在搞飢餓營銷。</p><p>面對難以招架的求「吒」熱潮，泡泡瑪特方面人士昨天就斷貨做出了回應：「我們緊急調整了生產計劃，積極補貨。」</p><p>有意思的一點是，該人士還表示聯名系列是隨着電影熱度的走高，逐漸在泡泡瑪特的各個渠道售罄。</p><p>事實也是如此，根據媒體之前的報道，多家線下門店人員曾稱產品剛剛上架時並沒有這麼火，後來電影票房連續逆跌上揚，才引發了盲盒熱銷的連鎖反應。</p><p>儘管早在 2019 年，《哪吒 1》已經用 50 億元的票房證實了自己的實力，但系列電影想要一如既往在續作中延續首部的「叫好叫座」本就充滿未知，而過去一年電影市場的低迷又讓其命途增添了不確定性。</p><p>幸運的是，泡泡瑪特再次押對，製造了一場風靡全網的營銷魔術。</p><h2>遠超預期的押注</h2><p>如 DeepSeek 坐上神壇後，人們打撈出創始人梁文鋒昔日鮮有的對話反覆研究一樣，當《哪吒 2》票房斷層領跑、接連打破 70 餘項記錄的時候，大家又開始逐幀分析導演餃子的採訪，挖掘到第二部電影超越前作的些許祕密。</p><p>譬如製作週期長達五年；三年多一直在做一個鏡頭，電影裏耗時三年的鏡頭不在少數；「好東西只能慢慢磨」。總結下來，潛心打磨，長時間修煉是關鍵。</p><p>由果覓因，泡泡瑪特與《哪吒 2》聯名升溫爆火的部分原由也可歸結為時間的力量。</p><p>根據上述泡泡瑪特方面人士透露，此次聯名周邊開發歷時 1 年半，在追求產品品質的同時做到了與電影同步上市，不僅還原了電影中的經典名場面，也通過與版權方對電影進行的深度溝通，做了不少二創設計。</p><p>聯名產品涵蓋藕粉/戰鬥/牽手/搗蛋哪吒、藕粉/戰鬥/牽手/乖巧敖丙、敖丙版哪吒隱藏款在內的《哪吒之魔童鬧海》天生羈絆系列手辦盲盒。</p><p>不同於傳統影視衍生品開發往往滯後於內容熱度，泡泡瑪特選擇了一條更激進的路徑：與電影上映同步推出產品。據悉，聯名系列先是於影片上映次日（1 月 30 日）晚 10 點進行了線上發售，接着 1 月 31 日線下發售。</p><p>零時差策略,讓觀眾在觀影后對角色沉浸其中的第一時間，就能通過購買周邊實現情感投射與情緒共振。所以藕餅 CP 火遍全網時，哪吒、敖丙牽手盲盒成了最為緊俏的兩款。</p><p>當然，或許這也是從《哪吒 1》吸取的教訓，彼時，電影熱度幾近消散，衍生周邊才姍姍遲來，最終銷售不盡人意。</p><p>泡泡瑪特並不缺關注度。</p><p>《哪吒 2》上映前，這家公司就因強勁業績備受矚目，成為 2024 年裏表現最為亮眼的中國公司之一。</p><p>2020 年被 Molly 和盲盒帶上港交所時，市值達 1000 多億港元；到 2022 年增長失速，市值較最高點蒸發超千億港元；再到去年，股價漲幅超 400%，市值重回巔峯。</p><p>IP 王國裏不再只有 Molly 支撐，2024 上半年過億的 IP 有 MOLLY、THE MONSTERS、SKULLPANDA、DIMOO、CRYBABY、小野 Hirono、Zsiga，分別創收 7.82 億、6.27 億、5.75 億、3.78 億、3.49 億、2.45 億和 1.23 億。</p><p>潮玩類型也由盲盒手辦延伸至搪膠毛絨玩具、積木等。而此次與《哪吒 2》的聯名產品，另有兩款熊貓哪吒和白龍敖丙的抱抱系列搪膠毛絨玩具。</p><p>2023 年走紅的 LABUBU 也得益於搪膠毛絨產品的加持，這也使得其所在的 THE MONSTERS 去年上半年收入同比暴漲近 300%，成為泡泡瑪特旗下所有藝術家 IP 中增速最高的一個。</p><p>出海高歌猛進。2024 年第三季度港澳台及海外收入同比增長 440%，收入佔比由上半年的 30% 增至 45% 以上。</p><p>如去年 8 月底的半年報業績會上王寧所説，泡泡瑪特已經實現了「海外再造一個泡泡瑪特」。</p><p>當《哪吒 2》登頂中國影史票房榜，同時在全球影史留下濃墨重彩的一劃——位列單一市場票房榜上第一，帶動的不只是泡泡瑪特聯名產品的銷量，而是泡泡瑪特的國際品牌影響力。</p><p>過去，靠着 LABUBU 等 IP，以及在海外快速開店的方式，泡泡瑪特已經在東南亞、北美高潛力市場綻露頭角。</p><p>現今，《哪吒 2》或有可能在海外為其再增動力引擎。</p><p>有消息稱，電影《哪吒之魔童鬧海》即將於 2 月 13 日在澳大利亞、新西蘭、斐濟、巴布亞新幾內亞正式上映，於 2 月 14 日在美國、加拿大正式上映。此外，據光線影業消息，該電影還將在新加坡、馬來西亞、日本、韓國等多個國家和地區上映。昨日，#哪吒 2 海外上映已場場爆滿#相關話題已出現在微博熱搜上。</p><p>目前尚不知泡泡瑪特是否會配合電影熱度在海外門店上架發售哪吒盲盒，但一個如摩根士丹利認為的判斷正在形成：</p><p>泡泡瑪特的 IP 飛輪已經開始轉動，加上全球擴張策略，其將成為全球主要 IP 所有者的首選合作伙伴之一。</p><h2>大人們的告捷</h2><p>歷史由勝利者書寫。</p><p>餃子和泡泡瑪特創始人王寧有着相似的成功敍事——從「無名之輩」白手起家到各自領域佼佼者的逆轉劇情。在影院裏無數次《哪吒 2》的循環放映中，大眾對餃子的創業經歷也如數家珍。</p><p>一個四川大學華西藥學院的學生，出於對動畫的熱愛，從大三起，就開始自學三維動畫，開啓了從」藥劑師」向「動畫導演」的轉行之路。</p><p>畢業後，在家「啃老」花費三年八個月時間「死磕」出動畫短片《打，打個大西瓜》，並拿到了國內外多個獎項。</p><p>當餃子試圖摁響商業世界門鈴時，迎來的卻是長達幾年的冷遇。當時的中國動畫市場低幼特質顯著，「給大人拍動畫」被視為天方夜譚，投資人對收回成本心懷質疑。</p><p>王寧的劇本里，曾在大學為周圍同學拍攝製作校園生活 MV 光盤，後來又做起了「格子店」的生意，即泡泡瑪特的雛形，2010 年，泡泡瑪特第一家店在北京中關村開出，用王寧的話説，賣過文具、數碼、飾品、家居、服裝等等，「可以説什麼都有」，希望做一個年輕人喜歡的、有設計感的、潮流類的零售集合店，就是潮流超市，所以公司叫 POP MART。</p><p>到了 2015 年發現門店潮流玩具增長最快，感覺這個品類值得聚焦，於是 2016 年開始完全投入潮玩品類。</p><p>但融資不順，卻是泡泡瑪特很長時間裏面臨的殘酷真相。王寧在經緯創投的一次分享中也提到:「2016 年，我們拿融資很難，沒有人理我們。」</p><p>就像沒有人相信「給大人拍動畫」一樣，當王寧説：「我要把玩具賣給大人」時，得到的回答是：「你開玩笑，大人買什麼玩具，這相當於把洗髮水賣給光頭。」</p><p>36 氪曾在《泡泡瑪特市值破千億背後：一場中國大基金的集體失手》一文中提到，一位泡泡瑪特的早期投資人記得，王寧幾乎見遍了所有的投資人和 FA。最艱難時刻，公司甚至沒錢發工資了，賬上不到 100 萬。</p><p>「那時的王寧總是帶着長長的 PPT 去，説自己要當中國的萬代和美泰（日本和美國的玩具巨頭），但每次都是乘興而去、敗興而歸。」</p><p>現在回頭看，一個頗有意味的細節是，除了財務機構，王寧甚至還見過包括光線傳媒在內的產業資本。</p><p>雖錯過了泡泡瑪特，但光線傳媒抓住了餃子。2015 年，光線傳媒成立「彩條屋影業「動漫集團，並對外發布了已經投資的 13 家動漫公司名單，其中可可豆動畫就是餃子創辦的公司。</p><p>縱然光線傳媒董事長王長田在當時描摹了未來國產動畫的圖景，在《哪吒 2》破紀錄前，應該也鮮有人敢想中國影史會被動畫電影改寫。</p><p>就像泡泡瑪特聯名系列不能再簡單歸結為盲盒經濟，《哪吒 2》的奇蹟似乎也難以用國產動畫的崛起寬泛定義。與其講哪吒或泡泡瑪特的勝利，不如説是大人對固有成年範式生活對抗的告捷。</p><p>如王寧説：「我們當年也在想，誰規定 18 歲以後就不能再買玩具，只能去過所謂‘成年人的生活’？」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>焦點分析｜再掀價格戰，別小瞧了特斯拉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156671602285062?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 22:52:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><p>開年第一降，沒想到是特斯拉。</p><p>Model 3 的限時保險補貼 8000 元+5 年 0 息讓市場瞬間沸騰，小鵬、理想、智己等車企紛紛跟進，2025 年開工第一天，車市就如此熱鬧。</p><p>經歷了 2024 年的沉寂後，特斯拉似乎在宣告要回到舞台中央。</p><p>過去一年，這家全球純電車龍頭過得並不順利。沒有新車，沒有新故事，就連 Cybercab 的發佈也是虎頭蛇尾，給人留下的失望大於希望。</p><p>這也註定了特斯拉在財務上的表現上不會太好。</p><p>2024 年，特斯拉總營收 976.9 億美元（約人民幣 7084 億元），同比增長 1%，全年共交付 178.92 萬輛汽車，同比下跌 1%。</p><p>2023 年是特斯拉七年間第一次利潤下滑，2024 年則是 10 年來特斯拉首次銷量出現下滑。</p><p>銷量下滑，利潤更差。特斯拉 2024 年全年淨利潤僅有 70.9 億美元，同比下降了 53%。</p><p>然而，財報一片慘淡，交付不盡人意之下，特斯拉的股價在發佈財務數據的次日，仍然以上漲 2.9% 收盤。</p><p>這要歸功於馬斯克的「大餅」。造車顯然已經不是馬斯克的最關心的事情，他早已把工作重心放在 AI、自動駕駛與機器人 Optimus 上。</p><p>四季報溝通會上，馬斯克宣佈將於今年 6 月在美國奧斯汀推出無人監管的全自動駕駛服務；Optimus 也將於今年在特斯拉內部投入使用。他的這些承諾，都是股價不跌反漲的理由。</p><p>2025 年，顯然是特斯拉重回增長區間的轉折年。</p><p><strong>「毛利再走低，但已渡過低潮期」</strong></p><p>繼 2024 年三季度淨利潤大漲之後，第四季度，特斯拉的利潤又回到了下跌區間。</p><p>這一季度，特斯拉毛利率為 16.3%，遠低於分析師預期得 18.9%，儘管特斯拉單季賣出了最高的 49.6 萬輛汽車，仍難掩利潤的疲態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_99ff769ec7c143258d994a7d2aebaa9a@15545321_oswg94781oswg1080oswg521_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉銷量與毛利率</p><p>特斯拉四季度汽車業務營收只有 198 億美元，同比下降 8%。這還包括了 6.92 億美元來自碳積分的收入，扣除之後的本季度汽車業務毛利率僅為 13.6%。</p><p>雖然特斯拉在財報中公佈了其單車成本已經降至 35000 美元以下，但顯然成本降低不足以對沖掉單車價格的大幅下滑。</p><p>利潤下滑，同時開支更多。特斯拉四季度在 AI 等研發投入持續增加，經營開支開始環比增長，此消彼長之下，特斯拉四季度運營利潤為 15.83 億美元，較上年同期的 20.64 億美元下降 23%。</p><p>上一季度，馬斯克在業績會上給出了 2025 年的汽車銷量增長區間：20%-30%。但四季度並沒有重申這個指標，只説了「2025 年銷量重回正增長」。</p><p>這意味着特斯拉的汽車業務在 2025 年的不確定性仍非常大，即便是向來大膽的馬斯克也沒「誇下海口」。</p><p>自 2023 年以來，特斯拉單季度銷量始終穩定在 40-50 萬之間，即便多次降價促銷，甚至煥新版 Model 3 上市，也沒有突破過 50 萬大關。</p><p>因此，想要重新回到正增長，新款 Model Y 顯然是主力。</p><p>2024 年，Model Y 再次成為了全球最暢銷車型，即便這款車五年沒有煥新，競爭力依舊十足。在中國市場，2024 年甚至出現了「六大門派圍攻 Model Y」的火熱場面，但也全都鎩羽而歸，沒能撼動 Model Y 的市場地位。</p><p>新款 Model Y 在 1 月 10 日上市，行業有消息稱，當天訂單便達到 5 萬輛。當 3 月份新款 Model Y 開始交付後，特斯拉的銷量回到正增長區間也是水到渠成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,598" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_6c19b28465e34217911af435db35b070@15545321_oswg241908oswg1080oswg598_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 Model Y 與老款對比</p><p>除了主要的汽車業務以外，特斯拉的能源業務也開始進入到快速增長期。</p><p>財報顯示，其能源生成和儲存業務四季度營收為 30.61 億美元，同比增長 113%；佔四季度總營收的 11.9%。</p><p>此外，特斯拉上海儲能超級工廠已於 2024 年 12 月底竣工，即將在 2 月 11 日上午舉行投產儀式，今年一季度開始產能爬坡。</p><p>這意味着能源業務也在穩步成長為特斯拉新的增長極。特斯拉也預計，2025 年能源業務將至少增長 50%。</p><p>總的來説，特斯拉在經歷了十分平淡的 2024 年之後，新款 Model Y 的訂單爆發，以及儲能等業務的持續展開，讓這家公司已經逐漸走出低潮期，開始重新煥發活力。</p><p>2025 年，特斯拉還有三張王牌即將打出。</p><p><strong>「&nbsp;還有三張牌，開啓公司新階段&nbsp;」</strong></p><p>汽車業務仍是特斯拉的基本盤，第一張牌便是一波三折的 Model Q。</p><p>這款在市場上傳言數年的 2.5 萬美元車型，終於在今年準備上市。特斯拉在財報溝通會上明確指出，將在 2025 年上半年推出一款更實惠的車型，繼續擴大產品線。</p><p>前不久也有海外博主爆料稱，Model Q 將於 2025 年 6 月 25 日發佈，預計售價低於 30000 美元。</p><p>這款車在中國的售價或在 15 萬元左右，定在 14 萬元級也非常有可能，對於特斯拉來説這是一個新的銷量爆發點。</p><p>但如今價格戰的形式，小鵬 MONA M03、埃安 RT 等車型已經將 A 級純電轎車的價格下探到 12 萬元級別，即便 Model Q 擁有特斯拉獨特的品牌號召力，在市場中想成為現象級產品，也很有難度。</p><p>當然，特斯拉還有六座版 Model Y 尚未發佈，但這款車型的市場反響並不強烈，在銷量上最多是錦上添花，很難雪中送炭。</p><p>除了新車以外，特斯拉第二張牌是美國以外的消費者一直沒能體驗到的 FSD。</p><p>FSD 是特斯拉的核心自動駕駛技術，貫穿了 L2 到 L4 級別的智能駕駛能力。不管是已經售出的 Model 3/Y 系列產品，還是無人駕駛出租車 Cybercab，都要依靠 FSD。</p><p>特斯拉在財報溝通會上很有信心，官宣將在 2025 年 6 月於美國奧斯汀推出無人監管的全自動駕駛服務。</p><p>馬斯克曾經給出個一個數據：一旦實現完全自動駕駛，汽車的利用率將從目前的每週 10 小時提高到 50 小時甚至更多，從而帶來巨大的資產價值增長。</p><p>當 FSD 能在無人駕駛中商用，在已經售出的車輛中，其領航能力也將有巨大飛躍。</p><p>在財報溝通會上，馬斯克也承認了正在與其他汽車公司討論 FSD 授權的事宜。特斯拉在訓練 FSD 上已經投入甚多，在 2025 年將開始得到回報。</p><p>第三張牌，是特斯拉下一階段的工作重心，也是馬斯克最關心的業務，即機器人 Optimus。</p><p>馬斯克在財報溝通會上披露了 Optimus 的最新進展，他説，Optimus 的設計還沒有鎖定，原型設計很簡單，生產才是難點。</p><p>「我們預計今年 Optimus 將主要在特斯拉內部投入使用，Optimus 將負責完成工廠中無聊的、重複性的工作。」</p><p>目前，特斯拉的機器人生產線月產能大概是 1000 台，其目標是下一代產線設計成每月 1 萬台，再下一代產線則是每月 10 萬台。</p><p>馬斯克認為，每年生產 100 萬台機器人是穩定生產狀態，屆時 Optimus 的生產成本會低於 2 萬美元。至於 Optimus 的價格，則由市場需求決定。</p><p>馬斯克也給出了 Optimus 的商業化時間點：明年下半年開始，特斯拉可能會對外交付 Optimus。</p><p>新車、FSD、以及機器人 Optimus 是目前特斯拉最有力的三張牌，如果 2025 年都進展順利，那麼特斯拉將開啓一個新的發展階段。</p><p>正如馬斯克所説，2025 年或成特斯拉「史上最重要一年」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>斯凱奇 2024 全年銷售額近 90 億美元，同比增長 12% | 業績快報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156618139228936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 22:42:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 7 日，斯凱奇發佈了截至 2024 年 12 月 31 日的第四季度及全年財報。數據顯示，2024 全年銷售額為 89.7 億美元，同比增長 12.1%，按固定匯率計算銷售額達 90.4 億美元，同比增長 13.0%。淨利潤為 6.4 億美元。</p><p>2024 年銷售額調整後每股攤薄收益 4.16 美元，同比增長 19.2%，按固定匯率計算每股攤薄收益 4.40 美元，同比增長 26.1%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_010ce4a180244fc4bdf81a638da607ce@5654145_oswg369153oswg2880oswg400_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：斯凱奇財報</p><p>全年國際和美國國內銷售均增長了 12.1%。按渠道分，2024 年批發銷售額增長 13.2%，直接面向消費者業務（DTC 業務）銷售增長 10.7%。</p><p>另外，2024 年第四季度銷售額 22.1 億美元，同比增長 12.8%，主要受到美國國內增長 18% 和國際增長 9.8% 的推動。淨利潤同比增長 14% 至 9930 萬美元。</p><p>其中批發業務增長 17.5%，直接面向消費者業務（DTC 業務）增長 8.4%。從地區來看，美洲地區增長了 14%，歐洲、中東和非洲地區增長了 25%，亞太地區增長了 3%。截至 2024 年 12 月 31 日，包括直營店、加盟店等在內，斯凱奇全球共有 5296 家門店。</p><p>根據指引，2025 年第一季度，斯凱奇預計售額將介於 24 億至 24.3 億美元之間，2025 全年，公司預計銷售額將介於 97 億至 98 億美元之間。</p><p>斯凱奇全球首席運營官 David Weinberg 表示：「雖然在局部地區仍面臨着市場和運輸條件的挑戰，但是得益於差異化的市場定位，斯凱奇在全球市場優勢明顯，我們為合作伙伴與消費者提供獨一無二的價值主張，即舒適、創新、時尚、高質價比。」</p><p>他還表示，斯凱奇不斷推進產品創新，並以舒適科技加持，最新的例子是在印度推出的 Skechers Cricket 板球鞋，以及為中國春節量身定製的蛇年新春系列。此外，斯凱奇持續加大運營及基礎設施的投資，包括擴建北美、中國和歐洲的物流中心，在加拿大埃德蒙頓開設首家體驗式運動功能概念店，為消費者提供卓越的購物體驗。</p><p>斯凱奇中國合夥人，斯凱奇中國、韓國及東南亞首席執行官陳偉利表示：「我們始終堅持‘在中國，為中國’，除了帶給中國消費者高品質的鞋服產品，還將產品製造放在中國，我們將不斷提升斯凱奇在中國的運營、研發、服務等能力，回饋中國消費者對斯凱奇的喜愛和信賴。</p><p>陳偉利透露，目前，斯凱奇持續加碼中國佈局，投資超 30 億的斯凱奇中國物流中心二期首批結構已正式封頂，「‘中國製造’已經超過斯凱奇在中國銷售產品的 90%。我持續看好中國發展，也相信中國將成為斯凱奇 2026 年百億美元銷售目標達成的中堅力量。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天命之年，鬱亮的萬科時代落幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156405262064133?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 18:25:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>「頭部公司集聚之後，像萬科未來會佔到總市場份額的 8%-10%，整個市場約 15 萬億規模應該還會延續一段時間。」&nbsp;</p></blockquote><p>這是鬱亮 2021 年那個春節前的判斷。&nbsp;</p><p>實際上，2024 年全國房地產市場成交規模跌破 10 萬億。&nbsp;</p><p>三年前，鬱亮説出這句話的時候，恒大等「高槓桿」地產企業岌岌可危，而萬科仍被視為「保守派」的代表，守着的是行業安全的底線。&nbsp;</p><p>但三年後，一切改變，它不是了。&nbsp;</p><p>萬科 2024 年度業績預告，預計歸屬於上市公司股東的虧損為約 450 億元，迎來史上最大年度虧損。&nbsp;</p><p>萬科也由此進入國資接管時刻。&nbsp;</p><p>辛傑 (集團董事會主席)、李鋒 (集團執行副總裁)、華翠 (集團執行副總裁)、李剛 (集團執行副總裁)、韓慧華 (集團執行副總裁、財務負責人) 等人接管董事會，趙正陽、肖靜華、商德良、王智餘、陳武、萬梅、鄢伯通等人接管萬科的核心業務——他們都有深圳國資系統的背景。&nbsp;</p><p>據一位接近萬科的消息人士稱，在被接管的同時，萬科的內部清查也同步開啓，2021 年之後的高管薪酬都要被調查、追回，包括從合夥人渠道獲得的。&nbsp;</p><p>風起萬科。這一年，鬱亮將迎來 60 歲生日——六十而知天命。&nbsp;</p><h2><strong>01</strong></h2><p>鬱亮，1965 年出生於江蘇蘇州，1990 年在 25 歲的年紀加入萬科。&nbsp;</p><p>這一年萬科正在緊鑼密鼓籌備上市，鬱亮成為證券和投資崗位上一位出色的年輕人，並隨着萬科上市成功，很快進入了公司的核心管理層。&nbsp;</p><p>1993 年，鬱亮就升任了深圳市萬科財務顧問有限公司總經理，開始扮演重要角色。三年之後，鬱亮又晉升為集團副總經理，開始為萬科搭建成熟的財務體系，這一動作也直接讓萬科在房地產行業的 20 年草莽階段中快速衝到頭部。&nbsp;</p><p>隨後，萬科加速管理體系的職業化進程。&nbsp;</p><p>1999 年，王石辭去了萬科總經理職務，改任萬科董事會主席。</p><p>2000 年，萬科第一大股東深特發將股份出售給了華潤集團，使得華潤集團合計持有萬科 10.82% 的股份，成為了萬科第一大股東。</p><p>2001 年，鬱亮從王石手中接任萬科總經理（總裁），標誌着職業經理人制度在萬科的全面落地。同時也意味着，鬱亮成為王石的接班人，公司的 2 號人物。</p><p>這一年，鬱亮 36 歲。王鬱二人的合作已經超過 10 年。&nbsp;</p><p>不過，在大眾的視野之中，萬科團隊衝在前的還是王石，而實際上掌管萬科內部運營的鬱亮卻「面目模糊」。&nbsp;</p><p>王石與鬱亮，雖然一個疾疾如風，一個穩健如土，但在兩人搭夥時期，王石創造價值觀，鬱亮摸索方法論，共同塑造了一個理想的萬科。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="627,394" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_0558b2a9ef954baab698f281665a061e@337187376_oswg143952oswg627oswg394_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鬱亮最近一條朋友圈</p><h2><strong>02</strong></h2><p>萬科的下一個階段，是從千億開始的。&nbsp;</p><p>2010 年，在房地產市場整體火熱的助推下，萬科銷售額突破千億，成為國內第一個千億房企。&nbsp;</p><p>與此同時，鬱亮也越來越多走到台前。&nbsp;</p><p>在公司外部，鬱亮在媒體上的發聲增多，「樓市上下半場轉換」、「我國樓市進入‘白銀時代’」等言論都曾引發行業轟動。&nbsp;</p><p>萬科進入民營企業第一陣營之後，鬱亮還於 2012 年還獲得了 CCTV 第十三屆「中國經濟年度人物」稱號。&nbsp;</p><p>在公司內部，王石開始放手，登山，甚至被人質疑：拿了高年薪，不管公司的事。&nbsp;</p><p>而鬱亮主導推動的一系列計劃快速落地。在人力體系方面，對萬科影響深遠的「180 計劃」在 2010 年開始實施，萬科所有區域公司總部從 80 多人縮減到 24 人，集團總部從 300 人減少到 180 人，這些總部和區域的人才都被派到了一線公司。&nbsp;</p><p>鬱亮認為高效的現代企業制度，要保持「腦袋」和「身體」平衡，給「身體」更多自主權。&nbsp;</p><p>作者曾私下問過鬱亮：萬科人力和管理體系的終極目標是什麼？總部精簡，區域的自主權大了，總部靠什麼去強管控？&nbsp;</p><p>鬱亮回答説，他手裏保留着最重要的人事權和財權，萬科要學習華為，要讓萬科離開任何一個高管都可以正常運行。&nbsp;</p><p>於是，萬科開啓了「區首輪換」制度。從萬科初期加入的一些「老臣」也被密集調動。&nbsp;</p><p>這些變化，也間接促使了毛大慶、肖莉等人的離開。&nbsp;</p><p>與此同時，以「合夥人計劃」為脈絡，萬科管理層開始在公司體系外佈局投資、金融公司，最終形成了一個龐大的「影子」。&nbsp;</p><p>不過，萬科並沒有停下來，它只是在不同的階段，在企業文化方面有了不一樣的感官。&nbsp;</p><p>也正是在這個階段，很多人認為：萬科變了。&nbsp;</p><h2><strong>03</strong></h2><p>2014 年，鬱亮斷論：我國樓市進入‘白銀時代’。</p><p>彼時，移動互聯網衝擊傳統產業，年輕人在公共輿論中的話語權變大，國內的不同區域對比、社會結構加速劇變，而房地產似乎還是舊的。</p><p>鬱亮想改變萬科，或者説：想讓萬科跟着時代改變。</p><p>2015 年 4 月，萬科內部發文《萬科集團內部創業管理辦法》，鼓勵司齡超過 2 年的內部員工創業，並把這個戰略行動取名為「小草計劃」。</p><p>萬科甚至願意為創業員工提供單個項目最高 3000 萬元、累計最高 3 億元的資金支持，換為項目股份。</p><p>「小草計劃」是萬科「事業合夥人制度」的補充，後者是內部合夥，前者是外部合夥。</p><p>而隨着這一系列變革實行，萬科內部系統中，開發板塊的員工人數佔比從 19.7% 下降到了 12.4%。</p><p>與此同時，基於「白銀時代」的判斷，萬科踩錯了節點。</p><p>2014 年，萬科的拿地銷售比降到了 12%，不到銷售額增長率 25.9% 的一半。但這也説明萬科還在堅守它的一貫保守風格。</p><p>2014 年到 2016 年三年間，萬科都堅持了「去庫存」策略，嚴控拿地銷售比，終於在 2017 年成功丟掉了行業「老大」的位置。</p><p>經歷「失去的三年」之後，萬科又開始追趕，2017 年，萬科又開始增速，拿地銷售比重回高位，達到 41.3%——再次踩錯節點。</p><p>這是萬科略顯錯亂的時期。一位前萬科員工説：（當時離開萬科是因為）我們很多人都感覺，我們柔弱的身軀跟不上公司前進的步伐。</p><p>而在這個階段，和萬科的實際關聯逐漸減少的王石，漸漸也給人一種感覺：他也已經不適配萬科。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="373,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_985ec600c4a6443e9174dfb163c9a37c@337187376_oswg142237oswg373oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;鬱亮 2024 年最後一條朋友圈</p><h2><strong>04</strong></h2><p>2013 年 3 月，萬科內部的「珠峯行動」開班，萬科從上到下都開始「必修」跑步課，高管更是如此。這個班由鬱亮親自擔任班主任。</p><p>據説，「珠峯班」裏的每個人都要給自己設定一個挑戰性的任務，一開始要求每個人都登珠峯，後來覺得不夠現實，就修訂為每個人都要跑馬拉松，女性半馬，男性全馬。</p><p>但「珠峯行動」的最初目的是「培養萬科未來事業的接班人」。</p><p>鬱亮之後，萬科的下一個接班人又是誰？</p><p>當時，很多人在思考這個問題，並跟隨有一系列猜測，孫嘉、劉肖、王海武……</p><p>12 年之後，這個問題已經成為無稽之談。就連中間出現的「萬寶之爭」、祝九勝空降、喊出「活下去」，都成為背景，以及命運的齒輪。</p><p>王石曾信過好幾種宗教，在神祕的精神世界中尋找慰藉和未來的解法，這是他對抗命運的一種方式。</p><p>而鬱亮，善於制定規則，他沉穩、內斂、剋制。甚至有很多人覺得鬱亮追求「中庸之道」，他什麼都想要，速度要，規模要，質量要，口碑要，於之間尋找平衡。</p><p>不過鬱亮也有瘋狂的一面，他有紋身，在雪山上「拍裸照」。</p><p>人都是複雜的，一羣人聚成的公司，也從來不會如此簡單。正如命運的撥弄，讓人分不清是偶然，還是必然。</p><p>但萬科，必然不再是那個萬科。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜中國成為越南最大旅遊客源國；傳螞蟻國際任命楊江明為首席創新官，官方暫無回應；釘釘 AI 助理接入 DeepSeek，支持深度思考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156224766696200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 16:46:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>空客直升機 2024 年訂單量同比增近 10%</strong><br>據空中客車披露，2024 年，空中客車直升機共獲得 455 架新訂單（淨訂單：450 架）。2024 年，公司交付 361 架直升機，在民用及公共服務領域初步達到 57% 的市場份額。據空中客車直升機首席執行官艾文（Bruno Even）介紹，2024 年，空中客車直升機的訂單量較 2023 年增長近 10%。（界面）</p><p><strong>傳螞蟻國際任命楊江明為首席創新官，官方暫無回應</strong></p><p>今日有消息稱，總部位於新加坡的螞蟻國際宣佈任命現任首席產品官楊江明為首席創新官（CIO），即日起生效。作為首席創新官，他將推動螞蟻國際產品和技術團隊的協同發展。就在昨天，螞蟻國際 CTO 達杭被爆即將離職，楊江明可能需要臨時承擔起帶領技術團隊的責任。對此消息，向螞蟻集團官方進行求證，截至發稿對方暫無回應。（新浪科技）</p><p><strong>嵐圖汽車：已完成與 DeepSeek 模型的深度融合</strong><br>36 氪獲悉，嵐圖汽車表示，已完成與 DeepSeek 模型的深度融合，嵐圖知音將成為汽車行業首個融合 DeepSeek 的量產車型。全新嵐圖夢想家也將同步搭載。此前，嵐圖座艙已完成 DeepSeek 全系列模型接入和部署。2 月 14 日起，嵐圖知音用戶將可通過 OTA 更新，體驗到 AI 智能體座艙的輕鬆便捷，後續並將逐步開啓 DeepSeek 的更多能力。</p><p><strong>轉轉春節回收同比增長 40%</strong><br>36 氪獲悉，轉轉集團數據顯示，春節期間，其回收業務、線上 App 與線下門店訂單量分別增長 40%、71%、52%。數據顯示，轉轉平台興趣生活類商品回收訂單量春節同比增長 188%，其中家電類商品回收訂單量增長超 300%，路由器、電吹風、吸塵器、空氣淨化器、電視盒子成春節回收熱門產品。值得關注的是，伴隨金價持續上漲，黃金回收在春節期間迎來一波高峯，轉轉春節期間黃金回收同比增長 75%。</p><p><strong>蔚來用戶 2025 春節加電報告出爐：單日換電服務突破 13 萬次</strong><br>36 氪獲悉，2 月 7 日，蔚來用戶 2025 年春節加電報告正式發佈。春節期間，蔚來用戶行駛總里程數超過 6.2 億公里；全國超 3100 座換電站為用戶提供超 171.6 萬次換電服務，同比增長 44%；累計 12 天單日換電服務突破 10 萬次，單日峯值突破 13.6 萬次，平均 0.6 秒就有一輛車完成換電後出發。</p><p><strong>福特中國 CEO 吳勝波將兼管福特汽車國際市場集團業務</strong></p><p>福特汽車公司宣佈，現任福特汽車公司副總裁、福特中國總裁兼首席執行官吳勝波將在現有職責範圍基礎上，兼管福特汽車國際市場集團（IMG）業務。福特汽車國際市場集團負責人 Jeff Marentic 將向吳勝波彙報工作。（財聯社）</p><p><strong>釘釘 AI 助理接入 DeepSeek，支持深度思考</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 6 日，釘釘 AI 助理全面接入 DeepSeek 系列模型。用戶在釘釘上創建 AI 助理時，可自主選擇 DeepSeeK 系列的 R1、V3 等 3 種模型。同時，釘釘還發布了全新模板，幫助用戶一鍵創建、發佈基於 DeepSeeK 模型的 AI 助理。</p><p><strong>希爾頓集團 2024 年淨利潤 15.39 億美元，新增客房數 9.84 萬間</strong></p><p>2 月 7 日，希爾頓集團發佈 2024 年第四季度及全年全球業績報告。2024 年第四季度淨利潤為 5.05 億美元，上年同期為 1.50 億美元；調整後息稅折舊及攤銷前利潤為 8.58 億美元，同比增長 7%。2024 年全年淨利潤為 15.39 億美元，上年同期為 11.51 億美元；調整後息稅折舊及攤銷前利潤為 34.29 億美元，同比增長 11%。此外，第四季度有 22,600 間客房新增至希爾頓的系統，截至 2024 年底，全年新增客房數 98,400 間，較 2023 年同比增長 7.3%。（界面）</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「零次方機器人」完成數千萬元天使輪融資</strong><br>近日，「零次方機器人」已完成數千萬元天使輪融資，並拿下千萬級訂單，進入量產階段。「零次方機器人」公司成立於 2025 年 1 月，由清華大學和江淮前沿技術協同創新中心聯合孵化。今年，該公司將實現共計 500 餘台的多型號人形機器人在服務業、教育、文娛、展覽等多個行業的量產落地。</p><p><strong>「綺算法」 獲得千萬元級戰略投資</strong></p><p>36 氪獲悉，寵物大模型健康公司「綺算法」 作為智譜 Z 計劃企業，近日獲得千萬元級戰略投資，由 Z 基金獨投，融得資金將主要用於產品研發和商業化落地。源合資本擔任獨家財務顧問，負責後續融資。</p><p><strong>「方位角」完成近億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，2025 年 1 月，「方位角」成功完成 A 輪融資，融資總額近億元。本輪融資由中兵北斗應用研究院領投、深創投和鋭合資產跟投。成立於 2021 年的方位角，致力於構建與室外衞星導航系統無縫銜接的、低成本的、易用的室內定位、導航、授時系統，打造室內外統一的全域高精度定位導航授時平台，提供多行業服務能力與解決方案。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>酵色情人節限定「牡蠣之心」系列彩妝上線</strong></p><p>36 氪獲悉，2025 年 2 月，JOOCYEE 酵色推出情人節限定「牡蠣之心」系列彩妝。據瞭解，全新系列採用白色緞光點綴珍珠的限定包裝，包含 2 支水精華鏡面口紅，2 枚新色蜜粉腮紅/高光，以及一盤全新配色十二色眼影盤。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>國盛證券：光交換對於光通信行業具有很重要的意義</strong><br>36 氪獲悉，國盛證券研報稱，光交換對於光通信行業具有很重要的意義，也是實現全光網的有效路徑。在帶寬大幅提升，算力成本下降的背景下，光交換有望 AI 數據互聯的市場迎來良機。在幹線光通信及 WSS 等相關的廠商在光交換技術或有更深的技術積累。建議優先關注在光交換 OCS 有深度佈局的核心廠商，如中際旭創、光迅科技、天孚通信等。</p><p><strong>機構：預計中國生成式 AI 市場規模到 2029 年將達 98 億美元</strong></p><p>36 氪獲悉，據市場調研機構 Omdia 估計，2024 年中國的生成式人工智能（GenAI）軟件收入已達到 18 億美元。鑑於該技術仍處於起步階段，預計未來五年的市場規模將增長 5.5 倍，到 2029 年達到 98 億美元。更重要的是，這一收入還不包括其他關鍵 GenAI 技術，如人工智能訓練和推理芯片和服務器、人工智能數據中心建設和場地購置成本，以及 GenAI 開發平台收入。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>全國農產品批發市場豬肉均價為 22.93 元/公斤，比昨天下降 0.7%</strong><br>據農業農村部監測，2 月 7 日「農產品批發價格 200 指數」為 125.62，比昨天下降 0.70 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 127.62，比昨天下降 0.82 個點。截至今日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 22.93 元/公斤，比昨天下降 0.7%；雞蛋 9.03 元/公斤，比昨天下降 2.9%。（證券時報）</p><p><strong>機構：1 月共 34 箇中國廠商入圍全球手遊發行商收入榜 TOP100</strong><br>36 氪獲悉，Sensor Tower 商店情報平台顯示，2025 年 1 月共 34 箇中國廠商入圍全球手遊發行商收入榜 TOP100，合計吸金 23.3 億美元，佔本期全球 TOP100 手遊發行商收入 39.2%。</p><p><strong>1 月全球船舶訂單量同比鋭減 74%</strong><br>據英國造船和海運動態分析機構「克拉克森研究」7 日公佈的數據，1 月全球船舶訂單量為 146 萬修正總噸（CGT），同比鋭減 74%。其中，韓企接單量為 90 萬 CGT，佔 62%，排名全球第一。中國以 27 萬 CGT（19%）緊隨其後。按船舶數量看，韓國承接船舶數量（13 艘）不及中國（21 艘），這主要由於韓國主要承接高附加值船舶。截至去年 12 月，全球手持訂單總量環比減少 132 萬 CGT，為 1.5679 億 CGT。韓國和中國的手持訂單量分別為 3702 萬 CGT（24%）和 9151 萬 CGT（58%）。（財聯社）</p><p><strong>中國成為越南最大旅遊客源國</strong></p><p>據越南統計部門消息，2025 年 1 月，中國成為越南最大的旅遊客源國。據瞭解，1 月有 57.5 萬中國大陸遊客到訪越南，與去年同期相比增長 237%。（央視新聞）</p><p><strong>今天全國民航預計飛行航班 18766 班</strong><br>全國民航初步預計，今日飛行 18766 班。1 月 14 日至 2 月 6 日，全國民航旅客運輸量日均 228.57 萬人次，較 2024 年增長 5.64%。（央視新聞）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>福田汽車：1 月新能源汽車銷量 7098 輛，同比增加 129.56%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159154575874569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 17:52:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，福田汽車發佈 1 月份各產品產銷數據快報，汽車銷量 50054 輛，同比減少 3.93%，其中新能源汽車銷量 7098 輛，同比增加 129.56%。汽車產量 53956 輛，同比減少 4.08%，其中其中新能源汽車產量 7092 輛，同比增加 108.77%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雅本化學：擬收購皓天科技部分存量股份或認購新增註冊資本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159153229732354?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 17:45:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雅本化學公告，公司擬使用自有或自籌資金收購甘肅皓天科技股份有限公司部分存量股份和/或認購其新增註冊資本，以實現控制及並表。目前已簽署保密協議，具體投資方案待進一步論證和協商。預計不構成重大資產重組或關聯交易，交易方式為現金，不涉及發行股份及控制權變更。該事項尚處於籌劃階段，存在較大不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新時達：控股股東、實控人正籌劃控制權轉讓，股票明起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159102603680518?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 17:33:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，新時達公告，公司控股股東、實際控制人正在籌劃公司控制權轉讓事宜，若事項達成將導致公司控制權變更。為保證公平信息披露並維護投資者利益，公司股票自 2025 年 2 月 10 日起停牌，預計停牌時間不超過 2 個交易日。停牌期間，公司將及時披露相關進展並申請復牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 中迪：公司股票可能被終止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159151965788676?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 17:14:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，*ST 中迪公告，公司 2023 年度扣除非經常性損益前後孰低的淨利潤為負值且全年營業收入低於 1 億元，被實施退市風險警示。若公司 2024 年年度報告披露後出現《深圳證券交易所股票上市規則》規定的任一情形，公司股票將面臨被終止上市的風險。同時，公司 2021 年度、2022 年度、2023 年度三個會計年度扣除非經常性損益前後淨利潤為負，且 2023 年度審計報告顯示公司持續經營能力存在不確定性，公司股票被實施其他風險警示。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東風科技：間接控股股東正在籌劃重組事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159099358321414?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 17:06:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東風科技公告，公司接到間接控股股東東風汽車集團有限公司（簡稱「東風公司」）通知，東風公司正在與其他國資央企集團籌劃重組事項。本次重組可能導致公司間接控股股東發生變更，但不會導致實際控制人發生變更。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>春運第 27 日，全社會跨區域人員流動量預計超 2 億人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159156388633348?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 17:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年綜合運輸春運工作專班數據顯示，預計 2025 年 2 月 9 日（春運第 27 日，農曆正月十二），全社會跨區域人員流動量 20629 萬人次，其中，鐵路客運量 1330 萬人次，公路人員流動量 18983 萬人次（高速公路及普通國省道非營業性小客車人員出行量 15837 萬人次、公路營業性客運量 3146 萬人次），水路客運量 82 萬人次，民航客運量 234 萬人次。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 銀江：公司股票可能被終止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159100462488065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 16:49:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，*ST 銀江公告，公司 2023 年度財務報告被出具無法表示意見的審計報告，觸及退市風險警示情形。公司股票於 2024 年 5 月 6 日起被實施退市風險警示，股票簡稱由「銀江技術」變更為「*ST 銀江」。若公司出現《上市規則》第 10.3.11 條規定的情形，公司股票存在被終止上市的風險。公司 2024 年度審計工作正在進行，年度報告預約披露日為 2025 年 4 月 29 日。公司已償還控股股東佔用的 1.97 億元資金並支付了全部利息，但會計師事務所需出具專項覈查意見以消除其他風險警示。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>夢網科技：公司與 DeepSeek 系統的開發、應用等核心技術無關</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159098085907207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 16:38:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，夢網科技公告，DeepSeek 系開源大語言模型，任何用戶皆可免費基於該模型開展訓練工作。公司旗下的天慧智匯台 2.0 集成了 DeepSeek 的能力，截至目前，該平台主要應用服務於公司的富媒體產品，如 5G 閲信、5G 消息等，用於為客戶提供富媒體內容生成、營銷創意生成等，為內部運營提供富媒體內容安全審核、內容數據標籤標註、研發和運營提效等能力。公司與 DeepSeek 系統的開發、應用等核心技術無關，且與杭州深度求索人工智能基礎技術研究有限公司無任何業務往來。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巨輪智能：機器人相關業務收入對公司短期業績影響有限</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159096304474628?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 16:11:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，巨輪智能公告，公司關注到有媒體將公司列為「機器人概念」相關股票，截至公告披露日，相關業務收入對公司短期業績影響有限。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來法務部公開徵集黑公關和水軍線索，經認定最高獎勵 100 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159047487691520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 15:58:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，蔚來法務部發布《公開徵集黑公關和水軍線索的聲明》。聲明中提到，「若發現任何網絡賬號出於獲取流量或其他不法利益目的，對蔚來公司及旗下品牌蔚來、樂道和螢火蟲進行侮辱、誹謗，或有組織地製造、傳播惡意負面信息，均可向我們提供相關線索和證據。」並表示，對於經核實後被認定為有效的線索或證據，將依據其重要性，對提供者給予人民幣 1 萬元至 100 萬元不等的獎勵。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒 2》進入全球電影票房榜前 40</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159044632533510?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 15:24:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據網絡平台數據，《哪吒之魔童鬧海》累計票房（含預售）超 78.09 億，超《星球大戰：天行者崛起》票房成績，成為首部進入全球票房榜前 40 的亞洲電影。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克：對收購 TikTok 不感興趣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3159043040516868?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 15:04:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 2 月 8 日，馬斯克參加德國一場技術峯會的線上視頻被傳到網上，在視頻中，馬斯克首次公開表明了他對收購 TikTok「不感興趣」。馬斯克在峯會視頻連線中表示：「我沒有參與 TikTok 的競購，也沒有任何計劃擁有 TikTok。」此前，美國總統特朗普表示，如果馬斯克願意，他可以收購 TikTok。TikTok 在美國的前景目前尚不明朗。字節跳動此前否認有任何出售 TikTok 的計劃。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本週硅料、硅片均持穩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3158989234084617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 14:49:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[本週硅片價格持穩運行，其中 N 型 G10L 單晶硅片 (182*183.75mm/130μm/256mm) 成交均價穩定在 1.18 元/片；N 型 G12R 單晶硅片 (182*210mm/130μm) 成交均價穩定在 1.3 元/片；N 型 G12 單晶硅片 (210*210 mm/150μm) 成交均價穩定在 1.55 元/片。節後整體市場平穩運行，下游復產後訂單陸續釋放，目前成交價格基本維持不變。逢春節假期，多晶硅企業整體暫無規模性簽單，多晶硅市場價格維持穩定。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國智能機器人產業企業數量超 45 萬家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3158990765382407?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 14:33:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據市場監管大數據中心數據顯示，截至 2024 年 12 月底，全國共有 45.17 萬家智能機器人產業企業，註冊資本共計 64445.57 億元，企業數量較 2020 年底增長 206.73%，較 2023 年底增長 19.39%，呈穩健上揚態勢。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年上海新房陸續官宣入市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3158973768079881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 14:21:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[保持「短、平、快」的供應節奏，上海市房地產交易中心官方平台「網上房地產」公示了本市近期即將入市的 3 個新盤，共 479 套房源。若不計春節放假因素，今年自 1 月 4 日以來，上海樓市保持着一週一推的頻率，每次 3 個樓盤，現已發佈 15 個入市新盤，共計 1735 套房源，總面積約 21 萬平方米，分佈在浦東、靜安、普陀、虹口、楊浦、寶山、閔行、嘉定、松江、崇明 10 個區。其中，備案均價區間在 10 萬元/平方米以上的項目有 6 個；6 萬元-10 萬元/平方米以下 5 個；6 萬元/平方米以下 4 個。（上觀新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京：2 月 28 日起，200 種中藥配方顆粒納入醫保</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3158947494124293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 13:56:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京市醫保局發佈通知，自 2 月 28 日起，對具有中藥配方顆粒國家藥品標準的 200 箇中藥配方顆粒品種制定醫保支付標準。200 種中藥配方顆粒中既有板藍根、丹蔘、甘草等常用藥，也有人蔘、靈芝等名貴藥材，還有炒酸棗仁等炮製品。市醫保局介紹，使用價格不高於支付標準的藥品，參保患者和醫保基金以實際銷售價格為基礎，按政策規定分擔費用；使用價格高於支付標準的藥品，超出支付標準的部分由患者自行承擔（一至六級革命傷殘軍人除外），醫保支付標準以內部分由患者和醫保基金按政策規定分擔。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年度電影票房破 150 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3158922888616456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 13:12:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據網絡平台數據，2025 年 2 月 9 日 12 時 51 分，2025 年度票房（含預售實時）破 150 億，《哪吒之魔童鬧海》以超 51.3% 的票房佔比強勢領跑年度票房榜。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1 月份廣西始發中越班列發運量同比增長 760%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3158893486889728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 12:47:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國鐵路南寧局集團有限公司消息，今年 1 月份，廣西始發中越班列發運貨物 3062 標箱，同比增長 760%，繼續保持強勁增長態勢，為促進中越兩國經貿往來提供強有力的運輸保障。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 SU7 被曝過坑時發生斷軸，官方回應：不實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3158848419470080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 12:20:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，有消息稱有車主駕駛小米 SU7 駛過坑窪路段後出現了斷軸情況。小米汽車 2 月 9 日表示：針對社交平台上流傳的小米汽車相關謠言，我們鄭重澄清，經查完全不存在所謂「斷軸」情況。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為 FreeClip 耳夾耳機新增頭動交互功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3158847402384135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-09 11:57:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據華為終端，華為 FreeClip 耳夾耳機新增頭動交互、掉落提醒等功能，並推出玫瑰金配色，於今日 10:08 正式開售，價格為 1299 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>