<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>35 歲考公，挑戰極限「上岸」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839379243321992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:30:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f51e67ab717a4a1da625eb2a24dc908f@5624726_oswg635029oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>35 歲的倒計時</strong></h2><p>錦瑟入職新單位的時候，還差 3 個月就 36 歲了。&nbsp;</p><p>「我可以一直在這個單位退休嗎？」剛去沒多久，她就問單位的領導。&nbsp;</p><p>「可以的。」領導説。&nbsp;</p><p>「那我要焊死在這個單位。」錦瑟頓時覺得，這個班終於上對了。&nbsp;</p><p>去年 7 月，錦瑟「上岸」了安徽一個地級市民政部門的下屬單位。在此之前，錦瑟已經是一名資深打工人了。她在安徽南部一座三線小城的通信公司工作了近 10 年。&nbsp;</p><p>2023 年年初，35 歲的她參加了安徽省省考。這是錦瑟能報考公務員的最後一次機會了。按照《公務員錄用規定》，報考公務員需滿足的一項規定是「年齡為十八週歲以上，三十五週歲以下」。再過半年，她就 36 歲整了，考公的大門將對她緩緩閉合。&nbsp;</p><p>考公務員的原因並不複雜，因為幾乎每一個 35 歲考公的人，背後都有一段被社會毒打的職業經歷。&nbsp;</p><p>錦瑟在原公司一直擔任客戶經理，不僅要承擔大量的溝通工作，每年還有數百萬的創收任務。她每月的收入極度不穩定，多至 1 萬多，少則 1000 多。2022 年，她開始帶團隊，工作壓力大了，收入卻沒有增長。她經常周旋在周通報、月通報、季度通報的營收數據裏，生怕自己的進度墊底。有段時間，錦瑟經常失眠，整個人暴瘦。離開，成為錦瑟當時決定備考公務員最大的支撐點。&nbsp;</p><p><strong>對於 35 歲的年輕人，考公不是跟風，而是深思熟慮後做出的決定，也是經過社會毒打後的一次自我修正。</strong></p><p>38 歲的小南就是在工作 10 年後才考慮換一份有編制的工作。現在她在雲南昆明一個科技領域的事業編單位工作快 2 年了。在入編以前，她在當地一家央企任財務經理。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_9f8ebb92d2c84902b7226a47477fcf94@5624726_oswg266632oswg1080oswg1298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>在職場，小南懂得爭取，有能力抓住機會。她曾主動要求競聘上崗，穩紮穩打用了 10 年從基層員工幹到了一家央企的中層，且成為當時全公司最年輕的中層。10 年間，她的薪資從月薪 1700 一路漲到年薪 40 萬。&nbsp;</p><p>作為財務經理，她需要懂法，懂財務，懂籌劃，懂規避。每個月公司都要開一次經營分析會，她不僅要通報財務數據，還需要做大量的財務分析報告，應對領導的各種拷問。&nbsp;</p><p>她收穫了可觀的酬勞，也需要付出巨大的精力。尤其作為一名女性，小南在孕期也常常，加班到凌晨兩三點，早上八點還要正常到崗。&nbsp;</p><p>有時候，領導會埋怨她不學習，找她談話，「<strong>你現在是個中層了，應該把眼光放高，格局打開，不要事無鉅細</strong>。」&nbsp;</p><p>小南內心也很委屈，自己除了財務本職工作，還兼着兩個項目經理，白天她要開集團的會，晚上吃完晚飯還得幹她自己的事情，「我什麼時候學習？」她，真的很想懟回去。&nbsp;</p><p>中層管理者就是一塊夾心餅乾，兩頭壓榨。 她深刻地體會到了這件事。 財務部門需要做大量的案頭工作，她安排員工寫個文件，拿來一看，不僅內容是從網上覆制粘貼的，而且從格式到措辭就沒寫對過的，「肺都要氣炸掉。」&nbsp;</p><p>工作之外，她很難有多餘的精力顧全家庭。小南的兒子在 1 歲多時被診斷為發育遲緩，「同齡人該會的，他都不會，該走的時候他不會走，該説話的時候他不會説話。」小南將之歸因於，她給孩子的陪伴太少了，早上孩子還沒醒，她就出門了，晚上 10 點多回來，孩子睡了。她每天跟孩子的交流，僅限於半夜三點起來喝夜奶的時候，孩子喊她一聲「媽媽」。&nbsp;</p><p>這份工作帶給她的還有健康的折損。2018 年的時候，小南查出來甲狀腺癌。她很快做了手術。&nbsp;</p><p>「當時真的很絕望。」她講述這些的時候，強調了兩遍「絕望」，她感覺自己的能量被工作迅速耗光了。2022 年，她以副高職稱免筆試進入現在的事業編單位，成了一名 9 級（倒數第二低）科員。&nbsp;</p><p><strong>35 歲決定報考公務員的人羣中，以女性居多，起碼我約訪過的受訪者都是女性。她們沒有太大的經濟壓力，也沒有太強的向上走的野心。</strong>一方面，她們想通過考公這條路改變高強度的工作現狀，同時也在尋求人生的一種穩定感。&nbsp;</p><p>36 歲的柚柚原來在甘肅酒泉市的一家銀行工作，跳槽後還沒轉正就懷孕了。公司得知她懷孕後，收回了之前談好的職位。產假結束復工後，她又堅持上了大半年班，但是工作依然沒有起色，「壓力大到失眠。」產後恢復也不好，甚至有點產後抑鬱，33 歲的時候，她決定備戰考公。&nbsp;</p><p>在她看來，企業負擔的「生育成本」和由此對女性帶來的「母職懲罰」至少不會出現在體制內。&nbsp;</p><p>於是，站在 35 歲的尾巴上，他們決定轉換賽道，為自己的人生再搏一次。 &nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>備考，靜悄悄</strong></h2><p>35 歲考公人羣的備考總是靜悄悄。&nbsp;</p><p>他們中的大多數都選擇在職備考，絕不能大張旗鼓地讓別人知道，你打算離開這裏。</p><p>踩着 35 歲的尾巴考公務員，考一次，機會就少一次。為了提高上岸率，他們必須要做好選崗。比如，<strong>不能太忙，不能離家太遠，要能兼顧家庭；不能報三不限（不限專業、不限學歷（大專以上）、不限戶籍）崗位，競爭太激烈；基層崗位的報錄比通常偏低，上岸概率更大</strong>。在我的訪談中，上岸的 35 歲年輕人大多也符合這樣的崗位特徵。</p><p>為了能早點上岸，2023 年，35 歲的柚柚從老家甘肅酒泉考到了離家 300 公里的內蒙古西部的一個旗。在此之前，她並不是沒爭取過留在本地。</p><p>柚柚一共考了一年半，參加過兩次國考、兩次省考和多次事業編考試，除了異地省考成功外，其他幾次考試都失敗了。由於專業受限，她只能報考三不限崗位，「不到 100 萬人的城市，一個崗位的報錄比能高達 600：1，競爭非常激烈」，柚柚説，她能報的很多都在鄉鎮，有時候鄉鎮的錄取分數比市區的崗位高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_51ad3325dde9498bac60cc48fb87947b@5624726_oswg375498oswg1080oswg1541_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">柚柚的學習計劃</p><p>公務員考試分筆試和麪試兩部分。為了儘快上岸，柚柚需要花大量的時間準備筆試，筆試包括行政職業能力測驗（行測）和申論。</p><p>35 歲的窗口期越來越近，時間變得異常寶貴。她只能抓住工作以外的碎片化時間學習備考，並且給自己制定了嚴密的學習計劃：每天七點起牀，十二點睡覺。早起晨讀，通勤路上聽時政熱點，茶歇時間刷幾道圖推類推，午休時間來一篇速算，晚上睡前再刷幾題時政。</p><p>上班的時候，她會高效率完成分內的工作，拒絕拖延，避免返工，不操可能產出低、耗時耗人力的心，也儘量減少加班時間。</p><p>但是，<strong>作為在職備考人士，你也要學會擺脫「摸魚羞恥」</strong>。柚柚説，領導看到你雙手在鍵盤上飛快地掃過，以為你在寫材料，但其實你在偷偷做卷子。</p><p>除了時間管理，對 35 歲的考公人羣而言，學習能力的倒退也是一個巨大的挑戰。生完孩子以後，柚柚明顯地察覺到記憶力和學習能力都在急劇下降。同樣的八小時學習，柚柚只能刷一套題，但是比她年輕 10 歲的考公搭子們能刷兩套。</p><p>柚柚備考的時候，她的侄女也在備考，有一次她聽到姐姐跟侄女説，「你姑姑剛生完娃娃，記憶力不行了，未必能考上。」</p><p>柚柚後來覆盤自己的考公過程，她覺得考公不僅考驗一個人的學習能力，思維能力，也考驗着一個人的自制力和抗壓能力。</p><p>柚柚參加的兩次國考都發揮失常了。第一次國考的前一天晚上，柚柚緊張到整夜都沒睡，直愣愣地一直睜眼到天亮。第二天去考試，整個人是懵的。第二次國考，她終於睡着了，但是隻睡了一個小時，就被愛人起夜衝馬桶的聲音吵醒了，後來再也沒睡着，「當時賊怪他。」</p><p>考公的沉沒成本越來越大。「都已經學到那個程度了，但是因為心理壓力大沒發揮好，很不甘心。」她學得更狠了，「因為你沒有退路，你只能走這條路。」</p><p>她刪除手遊，刪除抖音，手機變成了鬧鐘和計時器，「再也沒有飯搭子、酒搭子、遊戲搭子，只有學習羣、粉筆羣，學習搭子。」「上岸」 的求生欲讓她走到了這一步，「每天過得像一個苦行僧。」</p><p>柚柚的愛人早上 7 點醒來就看到她坐在那學習，到了晚上 12 點，她還坐在那，甚至有一段時間，愛人抱怨她，連 3 歲的女兒都不管了。</p><p>她後來回顧那段時間的自己，「確實挺心狠的，不管孩子，就把她扔給我婆婆。」女兒想跟媽媽睡，但是擔心女兒影響她學習，她狠狠心拒絕了。</p><p>每一次面對失敗的時候，她也自我懷疑，並問自己，「<strong>你的人生是不是還有比考公更重要的事情呢？</strong>」</p><p>在一年半的備考期間，她刷了 2 萬多道行測題，遠遠超過一般人的刷題量。她寫下勵志的話激勵自己。幸運的是，她在 2022 年參加了內蒙古的省考，順利「上岸」。</p><p>臨走前，婆婆説，「如果你是我姑娘我挺高興的，但你是我媳婦。」柚柚能感覺到婆婆的不悅，「相當於把家扔掉了。」</p><p>但是，如果放棄這次機會，「第二年未必能考上。」她説，如果自己年輕幾歲，她會毫不猶豫地再堅持考幾年。</p><p>最終，她離開丈夫和女兒，離開了生活 35 年的老家，一個人去內蒙古入職。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="821,1195" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_e3baf4a7436f419c8c534ffb6cd18191@5624726_oswg124025oswg821oswg1195_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">錦瑟的考公成績排名</p><p>而同樣經歷過學習折磨的錦瑟，將這場備考稱之為「絕望式備考」。每天晚上十點，孩子們都睡了，家裏徹底安靜下來，她才開始坐在書桌前，開一盞小燈，看兩小時的書。雖然她的備考相對順利，但是最後面試前的焦灼，仍然令她記憶猶新。</p><p>公務員面試的那天，錦瑟 7 點多就進入考場待考，直到下午 4 點多，才輪到她進場。走出考場的時候已是傍晚，錦瑟抬頭望去，夕陽美得令人心醉。</p><p>面試成績當場公佈，錦瑟以筆試＋面試綜合第一的成績順利「上岸」。<strong>當聽到分數的一瞬間，她感覺整個世界都明朗起來。所有的努力都在那一刻有了迴響</strong>。</p><h2><strong>新手老菜鳥</strong></h2><p>入職新單位以後，錦瑟開啓了無痛上班。</p><p>她的工作時間是早八晚五，工作任務從周通報、月通報、季度通報變成了理論學習和各種總結，以及有一堆表格等待她填，成了名副其實的「表姐」。發薪的時間一到，她的賬戶上會準時出現固定的數字，5692.42 元。</p><p>每天中午辦公室的門一關，她可以捧起大部頭的《平凡的世界》細細地翻看，擁有了一個多小時的真正屬於自己的午休時間。「公司前同事和我討論業務的事情，想想假如沒有來這裏，那考慮這些問題的就是我」，她回想為了業績焦慮不安的日子，「真是恍如隔世。」</p><p><strong>不出意外的話，錦瑟可以一直在這裏工作下去，直到退休</strong>。</p><p>錦瑟幾乎是無縫銜接地適應了體制內的工作節奏，然而對於 35 歲考公上岸還有另一種截然不同的感受，就是「除了剛考上的那一剎那是開心的，就再也沒有開心的時候了。」</p><p>在上海郊區一鄉鎮工作的 41 歲的李卓則經歷了一段漫長的適應期。今年是她進入體制內的第六年。在此之前，李卓從同濟大學建築系畢業，成為滬上一家頭部建築設計院的設計師。在建築設計院工作，996 是常態，忙的時候基本沒在零點前進過家門。從業 13 年後，35 歲的李卓參加了上海市公務員招錄考試，在 2018 年考到了上海郊區的一個鄉鎮政府當公務員。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_cbcf86763e754d809da5cd6892590de4@5624726_oswg193606oswg1024oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>進入體制內，首先變化的是稱呼。李卓原先在設計院的時候被稱呼「李老師」，現在變成了「小李」。</p><p>上班的第一天，領導就問她，「小李，上海話沒問題吧？」</p><p>「100% 沒問題。」李卓底氣十足，來上海十幾年了，雖然説得不太流利，聽聽肯定沒問題。</p><p>但是上了一禮拜班了，李卓發現，「完全聽不懂他們在説什麼。」</p><p>郊區的滬語跟她在市區聽到的滬語差別有點大。有時候，領導用普通話説着説着就切換到上海郊區話，她不得不耐着性子把領導的話再複述一遍。</p><p><strong>收入毫無意外大幅縮水。大牌包包也收起來，換成了藍色的文件包和印有各種 logo 的帆布袋，不扎眼，也方便溜。</strong></p><p>35 歲轉換賽道，也不得不接受年齡和職級的反差。李卓説，轉正定級的時候，不管你的工齡是多少，只看學歷，只有本科學歷的話就只能從基礎的一級科員（公務員最低是二級科員）開始，之前工作十幾年的積累被清零了。</p><p>李卓的幾個大學同學一畢業就進體制內了，現在已經是處級幹部，而跟她同級別的同事比她要年輕 10 歲左右。在單位組織一些活動的時候，她不得不硬着頭皮上。入職體制內第一年，單位要組織一場七一演講，上台的都是青春靚麗的小姑娘，然後，「我一個阿姨也上去了。」</p><p>有時候，她還需要面對分管領導比自己還要年輕的局面。<strong>在體制內追求幹部年輕化的趨勢下，李卓的晉升就變得異常艱難。</strong>遇到跟年輕領導意見相左的時候，她會糾結於服從領導還是堅持自己的看法，「如果這個領導一意孤行，沒辦法，你不得不尊重他，去聽他的判斷。」</p><p>有一次，李卓單位新來了一個分管領導，比她小四歲，新領導找她瞭解片區規劃問題，李卓先和顏悅色地給新領導解釋了一遍，但是新領導不認可之前已有的一些規劃，後來李卓態度強硬地問道：那你是要追責嗎？</p><p>在我對 35 歲考公上岸人羣的訪問中，幾乎沒有人會談論體制內的工作難度，卻不得不學着適應體制內的處世哲學。<strong>在企業任職的時候，人們考慮問題多數會從業務出發，是「業務思維」， 進入體制內以後，首先要求是「不出錯」，其次是「多彙報」。</strong></p><p>在企業工作十年，從央企財務中層到體制內普通科員，小南不僅要適應年薪 40 萬到月薪 6000 的收入急剎車，工作快速「減壓」也會令她感到空虛。她不需要再調動腦力幫一家大型央企的財務健康做診斷，也不需要再被要求「打開格局」和「眼光放高」，這些格局和眼光在目前的工作統統用不到，她的工作就是「摳細節」，哪怕一毛錢也要搞清楚去向。</p><p>她開始重新尋找工作的意義和價值感來源。這讓小南偶爾陷入新的焦慮。</p><p>人際交往也是 35 歲上岸轉型的一個大課題。在設計院的時候，包括李卓在內的很多人都是從外地通過求學入滬的新上海人，即便是本地人，也是受過高等教育的本地精英。但是在基層單位，她面臨的是對她來説絕對陌生的盤根錯節，「你不知道這是誰家的小孩，誰家的親戚。感覺他們的成長跟我的成長完全是兩個世界」。</p><p>柚柚説，<strong>她經常摸不準領導的話裏到底是第幾層意思，「是表面意思還是深層次的意思？」</strong>有時候，她也會猜錯。因此，她常常會有新手老菜鳥的「無力感」。</p><p>哪怕在體制內待了 6 年，李卓仍然不習慣體制內的一些層級體系。「以前在設計院的時候，大家的地位都是平等的，哪怕院長都是可以拍桌子爭論問題的，但是在這裏，絕對不可能。」</p><p>或許是自己顯得過於木訥了，有時候同事還會提點李卓，比如開會的時候，要給領導準備點零食，李卓覺得不可思議，「我不從領導那順點吃的出來就不錯了。」</p><p>但是，成年人也是最懂得自圓其説的。李卓一直強調，人要擺正心態，想清楚自己最想要什麼，「如果想追求更好的事業，那就不要進來，大齡進來不可能實現的。」</p><p>在漫長的適應期，他們開始重新尋找自己的位置，重新審視自己與自己的關係，與工作的關係，以及對工作價值的重新定義。&nbsp;</p><h2><strong>輕舟已過萬重山</strong></h2><p>考來異地之後，分離的疼痛才在柚柚身上慢慢發作。&nbsp;</p><p>每隔兩三週，柚柚才開車回家一次，從內蒙西部回甘肅酒泉，需要開三四個小時。去年冬天因公出差，一整個冬天都沒見到女兒。對女兒照顧的缺席常常令她十分愧疚。</p><p>她在社交媒體反思道，當時的自己是不是為了上岸而上岸。雖然現在上岸看似完成了她的某種執念，但是也會帶來新的困擾。</p><p><strong>但是無論如何，對於 35 歲考公上岸的人而言，這份工作的性價比都能恰到好處地拓寬一個人的容忍度。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_d175166740a846a5a2146cd34aade348@5624726_oswg78007oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">錦瑟現在的工位</p><p>在備戰學習這兩年，柚柚也收穫了一個比過去更好的自己。她以前是個很拖沓的人，晚上躺着刷抖音，會一直刷到困得手機都拿不住為止。但是考公這件事激發了她所有的潛能。她變得自律，「讓我堅信長期主義的價值，更自律，情緒更穩定。」</p><p>柚柚也變得更有規劃。每天下班後，她都會堅持鍛鍊一小時，即便很忙也會利用好碎片化時間去走路，把小事當成習慣去堅持。連他的愛人都覺得，以前那個拖沓的伴侶蛻變成了一個狠人。</p><p>柚柚説，沒有離開家之前，自己有家人在身邊幫襯，很少有獨麪人生的機會。但是現在，她在離家 300 公里外的異地省份，開啓了一段新的際遇，一個人獨自面對很多事。</p><p>對很多人而言，考公是個圍城。對於一眼望到頭的生活，每個人都冷暖自知。</p><p>小南説，她現在 5 點半下班就是真正意義的下班了。再也不會因為工作壓力而半夜驚醒，也不會有什麼傷腦筋的事，如果有，那就多請示，「給領導決策的機會」。</p><p>她也可以狠狠地配合幼兒園的老師，把晚上的時間全部留給 4 歲的兒子，陪他讀書、看動畫片，或者僅僅是跟孩子待在一起。在小南的陪伴下，孩子肉眼可見地活潑了很多。週末是她的進修時間。工作之餘，小南還參加了全國碩士統一考試，考上了雲南大學的 MBA，成為一名在職研究生。</p><p>錦瑟近乎絲滑地適應了新單位的工作節奏。她在我們聊天快結束的時候，很認真地説，她可能會在這個地方退休，但是也會有別的可能。<strong>或許再過十年，「我們不再需要為了孩子和家庭，功利性地謀求一份穩定，也可以單純地為自己，探尋新的可能性。」</strong></p><p>無論如何，我訪問的這幾位「上岸」的 35＋的女性，都可以坦然地説出那句考公圈特別流行的「輕舟已過萬重山」。</p><p>但是， 也有一部分人，再也沒機會了。</p><p>36 歲的肆月在參加完人生的最後一次省考後，以落榜結束了 7 年的考公生涯。她原本是武漢一街道辦的編外人員，為了尋求安全感，29 歲的時候決定備考公務員，可是一直考到 36 歲超齡，她都沒能「上岸」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f3ca0d2b1c694e7fbd573285aef65143@5624726_oswg171409oswg1080oswg1298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">肆月考公 7 年的學習資料</p><p>備考這 7 年，肆月傾注了工作以外的所有精力。她制定了以半小時為單位的學習計劃，從早上 7 點直到晚上 11 點，密密麻麻。<strong>為了集中精力，她擱置了所有重大的人生決策：不敢結婚、不敢買房、不敢社交，甚至不敢生病，因為擁有一個健康的身體也是考公的本錢。</strong></p><p>但是，每過一年，她考公的鬥志就減弱一分，她眼見自己報的崗位從 100：1 漲到 400：1，競爭越來越激烈。考到後來，她甚至身心俱疲，「再也不想來一輪這樣的備考了。」</p><p>為了自我激勵，肆月在手機的備忘錄寫下很多勵志的話：年齡不是問題，能力才是；許自己以執念，給執念以時間；曾經的不屈服讓我走到這裏，此刻的不甘心將我送到彼岸。</p><p>她無數次想象過上岸後的「我要」：我要悠閒地吃一次美麗的下午茶；我要上岸後再決定買房還是買車；我要給爹孃買新衣；我要安穩地過下半生。</p><p>但是她 7 年的堅持和不甘心並沒有把她送到彼岸。最後一次考試結束後，她取關了所有考公號，哭着刪除了手機裏所有的學習截圖，但是，越久遠的圖她越捨不得摁下刪除鍵，因為心疼，她暫停了好幾次才刪完。</p><p>對肆月而言，<strong>7 年考公，像一場虐戀</strong>。在這個過程，她體驗了所有極致的情感：焦慮、失眠、緊張、興奮、快樂、悲傷、徘徊、堅定……最後以分手告終。</p><p>積攢了半人高的參考書，肆月賣了 80 塊錢。她沒能完成上岸後給爸媽買新衣的願望，但是讓爸爸拿這 80 塊錢去超市買了一盒三文魚。</p><p>成年人的自愈能力總是超乎想象地強。她很快坦然接受了自己的技不如人，也不應該只抓着一根救命稻草不放。不過她依然相信，人的一生，一定會迎來屬於自己的高光時刻。</p><p>36 歲，她決定重啓人生。</p><p>（應受訪者要求，錦瑟、小南、柚柚、李卓、肆月均為化名）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/UXbSFafcuIeBI72IG4s94Q">「後浪研究所」（ID:youth36kr）</a>，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 萬「張雪峯平替」，1300 萬考生家長爭搶的「抗焦慮藥」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839372673092482?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:30:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_b0bc696c86bc44c48328ecfb1c274418@5624726_oswg878951oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>主旋律就是「哭」</strong></h2><p>又一對母子在視頻會議裏開始了爭吵。&nbsp;</p><p>這是一位成績一般的普通學生，出分後發現自己的成績只夠上普通本科。家長急了，帶他諮詢高考志願填報師（以下簡稱「高報師」），「我想讓孩子考研」。&nbsp;</p><p>言下之意，家長希望高報師能優先推薦一些有碩博點、更容易考本校研究生的學校。而滿足這些條件的學校有大部分在偏遠的地區，並且是偏綜合性的大學。&nbsp;</p><p>這下孩子也急了，「我高考成績連 211 都不夠，你讓我考研不是難為我嗎？我更想就業！」&nbsp;</p><p>如果按照孩子的想法去推薦學校，肯定是在一線城市，一所沒那麼有名的學校，但專業性更強。&nbsp;</p><p><strong>衝突就這樣產生，「出現了衝突，誰也説服不了誰，那就看誰能起決定性作用了。」</strong> 孫萌馳説，一對一線上諮詢對面的他對這種場景已經見怪不怪。&nbsp;</p><p>家長帶孩子諮詢時經常發生親子衝突，吵得厲害的連摔東西的都有，這次諮詢果然又在哭聲中草草謝幕。&nbsp;</p><p>這就是他的職業日常，為考生和家長們提供高考志願填報諮詢服務。一般高報師都是按人頭收費的，以線上視頻的形式開展諮詢，次數不限。有的家長諮詢差不多兩次就能結案，但更多家長想法會一直在變。&nbsp;</p><p>70% 的家庭裏，家長都是志願決策的主導人，孩子普遍沒什麼想法，也有 30% 的家長孩子談不妥，多次找高報師問折中的方案，最後都會以激烈的爭吵收尾。<strong>在這個行業裏，「主旋律就是哭，不管是學生、老師還是家長。」</strong></p><p>作為張雪峯團隊的前核心成員，孫萌馳自 2021 年進入高報行業已經 3 年了。在張雪峯團隊時，他的諮詢客單價是 10000 元。23 年他出走創業，客單價減為 5000 元一單，團隊規模也拓展為 10 人，又招募了 20 餘名兼職高報師。&nbsp;</p><p>近幾年對高報師的需求量肉眼可見地增大了。2010 年時，我國志願填報的相關企業還只有 37 家，到了今年，市面上註冊的志願填報企業已經超過 2000 家。&nbsp;</p><p>據他估計，全國上下的高報師也僅有 10 萬人左右，<strong>一位老師在滿負荷運轉的情況下，每年高考季——差不多從 6 月 10 日開始持續 15 天的時間，可以接待 50 名學生，但 2024 年高考報名人數是，1342 萬。</strong>市場需求還遠遠沒有被滿足。&nbsp;</p><p>另一邊，在新高考改革的調整下，考生選考科目、成績計算方式以及志願填報都發生了翻天的變化，可填志願的數量也在增加。&nbsp;</p><p>舉個例子，如果「1 個院校+1 個專業」為一個志願單位，在遼寧，本科批次最多可以填報 112 個志願。而如此複雜的規則和寬泛的選擇，卻需要考生和家長們在出分後的 3 天決策期裏，為前 12 年寒窗苦讀規劃出一個最優解，難度可想而知。高報師的火熱成了個必然的結果。&nbsp;</p><p><strong>「以前我覺得這是個非常理性的事情，填志願是一道數學題，我是來為家長們求出最優解。但進一步嘗試後我發現，這是個理性和感性各佔一半的問題，它沒有一個完美的解決方案。」</strong> 孫萌馳説。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_48b031bfce4f475c922282147d6c8256@5624726_oswg21181oswg640oswg360_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">影視劇《少年派》劇照&nbsp;</p><p>高報師們的主要客戶羣體就是家長。80% 的情況下家長會帶着孩子一起聽老師諮詢，也有少部分情況學生甚至是缺席的，高報師只面對家長。&nbsp;</p><p>整個焦慮期從 6 月 10 號左右就開始了，這段時間高報師們維持着「007」的作息，高頻接待來訪的家長。&nbsp;</p><p>在高考結束後的一兩天家長們就會開始行動起來，一般 15 號左右，各大高校陸續推出招生計劃，25 號左右出分填志願，一共 5 天可能就全程結束。<strong>「攏共兩週內的時間，你來不及反應很多事情。」</strong>孫萌馳説。&nbsp;</p><p>他的諮詢流程是這樣的：先和學生及家長溝通第一輪，瞭解他們對城市、學校和專業的傾向性。具體來看，哪些因素的影響更大、又有哪些因素是絕對不可以退讓的。還有些高報師會給學生做一套評估測試，來判斷學生的大致性格和能力。&nbsp;</p><p>再接着，高報師會根據學生的預估分數及內部整理的招生計劃數據，整理出一份定製的填報計劃後，再與家長們進行第二次溝通。&nbsp;</p><p><strong>「難點就出在這裏，因為人的想法總是不斷在變的，尤其是填志願的前幾天，大家都是既要又要還要，所以會一直糾結到填志願前的最後一刻。」</strong></p><p>在這期間，孫萌馳還要不斷面對來自多方的想法。他面臨的大多數情況是，家長普遍執着於 985、211 這兩個名頭，以院校知名度為優先。但大部分孩子並沒有明顯傾向，他們的高中生涯完全被學習這一件事填滿，未來想在哪裏就業、想做什麼？完全沒有想法。&nbsp;</p><p>如果沒有目標，家長就會以自己的認知來做出選擇。各路親戚、各種人脈資源，一切能沾邊的人都會給出七嘴八舌的建議。&nbsp;</p><p>「每個人都想抒發自己的意見，都覺得這是一項人生關鍵決定。我們處理這麼多意見還是挺難的，在提供院校就業數據後還要提供額外服務，就是緩解家長心理上的焦慮，以及維護家庭和諧。」孫萌馳説。&nbsp;</p><p>在這個重大的人生選擇上，唯獨學生自己的話語權卻是最弱的。&nbsp;</p><h2><strong>「信息差」獵人</strong></h2><p>信息差能讓人贏在起跑線上。&nbsp;</p><p><strong>家長們為高報師支付的費用，本質上是在為信息買單。高報師成了他們眼中，在飛速變化的時代裏跟緊時代的一根關鍵稻草。</strong></p><p>「個體是很難預判整個行業與國家經濟的發展的。命運這種東西誰能説得清呢？」孫萌馳依然舉了土木工程專業的例子，從 2008 年開始土木持續是熱門填報專業，原因是當年中國基建大爆發，對土木學生有很大的缺口。但僅僅是 10 多年後，土木就成了大家口中的「天坑」，因為基建的需求已經大量減少，沒有那麼多就業崗位供應了。&nbsp;</p><p>因此，院校和專業究竟該怎麼填，這個答案必須參考就業數據。畢竟家長和孩子們的第一訴求都是一份能賺到錢的穩定工作，並且，大家越來越關注專業的對口就業領域。&nbsp;</p><p><strong>一個現象是，目前做兼職高報師的羣體，一大部分是 K12 教育學科老師，另一大部分是 HR——對就業環境和形勢變化最敏感的一羣人。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,694" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_bb9d6407e3dd4c2db21461dd4c5496a3@5624726_oswg90345oswg1080oswg694_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源 IC PHOTO&nbsp;</p><p>在最繁忙的高考諮詢季之外，孫萌馳需要投入大量的人力和時間去整理高報師必需的參考數據。&nbsp;</p><p>第一部分數據是 2024 年的招生計劃、2023 年各高校的錄取分數線，這是最基礎的，在許多數字化填報志願平台也會提供統一的數據；&nbsp;</p><p>第二部分是各行各業企業的經營情況、各地區佔比最大的企業市場、各地區的龍頭支柱產業等等經濟趨勢類數據；&nbsp;</p><p>第三部分就是直觀的就業數據，這是最難收集的，目前孫萌馳還只在做北京地區，專門找合作的獵頭才能拿到。&nbsp;</p><p>他聊了北京地區不少獵頭，越來越感慨專業和就業環境的高度不匹配，<strong>「現在企業越來越務實，不會因為你是一個 985、211 學生就覺得你一定會在這個崗位上有什麼突破性進展。企業追求的是利潤最大化。」</strong></p><p>不可避免地，在填報志願時高報師要根據就業市場來倒推最合適的專業選擇。&nbsp;</p><p>孫萌馳講了一些只有就業最前線的人才知道的細節，比如很多北京地區的 HR 對外地的普通學校是沒什麼概念的，像東南大學，在孫萌馳看來是很優秀的 985，但很多 HR 都不知道，假如他們同時又看到一份北郵的簡歷，心裏就會更傾向於後者，即使北郵其實是 211。&nbsp;</p><p>所以如果學生日後想在北京工作，孫萌馳一定不會推薦他去南方的 985，而是遵循就近原則留在北京。&nbsp;</p><p><strong>這些高報師就像一羣信息差獵人，他們有各自獲取信息的渠道資源，不為外人道。</strong></p><p>嘉樹教育創始人、保研島合夥人何梓男本科在武漢大學，從 2016 年上大一就開始接觸高報諮詢業務，原先他做的是自主招生輔導，轉型高報師後也是更多服務於高分段學生。現在，他的團隊 base 深圳，成員都來自清北復交等名校，手下的兼職高報老師也是出身名校的碩士博士。&nbsp;</p><p>這是何梓男的硬性要求，他需要真的念過高校的老師來給學生講解。<strong>因為只有實際出身名校的學生，才更瞭解高校內部的信息——他們的信息都是找學校內部的老師同學們聊出來的。</strong></p><p>從 6 月 10 號開始，何梓男在晚上持續進行直播為家長們解答志願填報問題，信息在他的腦子裏盤旋，訪談時他就對「後浪研究所」快速輸出了好幾個例子。&nbsp;</p><p>「華中科技大學和東南大學，這兩個學校檔次是很接近的，它們電子信息相關的專業水平也差不多。但是華科這幾年招生勢頭是比較猛的，經費也比較足，整體在各個省的收分高於東南。同樣的分數，你在華科讀一個普通班的分數，甚至會超過在東南讀實驗班。」怎麼選？選東南。&nbsp;</p><p>「廣州醫科大學和汕頭大學的醫學分數是接近的，廣州醫科的醫學是雙一流，一般人一定是首選廣州醫科。但實際上這兩個學校是不同的醫院圈子，廣東它是分粵東、大灣區和粵西的，汕頭大學它的主要附屬醫院都在粵東。<strong>你應該看你以後想留在廣東哪個地區，才去上哪個圈子專屬的大學。</strong>」對想留在潮汕地區的學生，汕頭大學更穩。&nbsp;</p><p>這些信息都需要實地調研、與本校學生交流才能獲得。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_70b2e13071a74a27a34585a750ebb09e@5624726_oswg664986oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《左耳》影視劇照&nbsp;</p><p>然而，如此能掌握信息差優勢的優秀高報師還是少數，對家長們來説，該信誰、不該信誰，要在市面上撈出貨真價實的懂行人非常困難。現在市面上的大部分兼職高報師，只要背下院校專業大類名單，拿着通用的志願卡，經過統一的網課培訓，就能快速上手了。實際他們可能對這些學校和地區一無所知。&nbsp;</p><p><strong>在這種情況下，為信任度高的知名高報師付費是最簡單的做法。</strong> 狂熱的家長甚至在網上查到張雪峯企業的註冊信息，直接查到銀行賬戶轉賬，先斬後奏式「威脅」張雪峯為他們分配高報師資源——結果可想而知，有限的全職高報師帶寬無法滿足龐大的家長需求。&nbsp;</p><p>據何梓男觀察，不同高報師接待學生的單次收費可以從 500 元到幾千元、三五萬元不等，收入水平參差不齊。&nbsp;</p><p>何梓男多次把高報師類比為律師職業，<strong>「就像律師一樣，有的律師一針見血知道你應該怎麼去準備，有的律師給你搞半天，連方向都整錯了。」</strong>同樣，優秀的高報師也和律師一樣，他們手上的資源值得更高的價錢。&nbsp;</p><h2><strong>絕非一錘子買賣</strong></h2><p>2020 年時，國內最火的還是考研考公服務，何梓男所在的嘉樹教育隸屬於芝思集團，原本公司主做的是保研業務。從大四招生的時候，一些考研老師們意識到，越早接觸到學生，給學生做規劃，他們也更願意信賴老師，慢慢地服務對象拓展到大二、大三，又到大一、高中生。&nbsp;</p><p><strong>拓展到報志願的時間節點，高報師就是最早能接觸到學生家長羣體的教育諮詢服務了。</strong></p><p>在接觸到更多學生家長後，何梓男發現顯然很多家長不希望結束志願填報諮詢後就與高報師斷聯，詢問公司是否能推出進一步的大學規劃。&nbsp;</p><p>以家長們對孩子未來的擔憂為動力源，這個鏈條還有延伸的可能。於是在家長們的強烈需求之下，何梓男又增加了一整套高考後的配套大學服務。&nbsp;</p><p><strong>都説最大的謊言是「熬過高三一年就都過去了」。這是真的。學生們在高考的廝殺後還遠遠沒有離開戰場。</strong> 高考不止是唯一一次逆天改命的機會，何梓男説，還有很多你可能意識不到的發揮空間。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,773" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_915048d103e744a5a12a0c4f7e8ee666@5624726_oswg97556oswg1080oswg773_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源 IC PHOTO&nbsp;</p><p>比方説，<strong>大類招生後的分流</strong>，一般學生按照學科大類填報志願，在大一才會分配到具體的專業。同樣的經濟學類專業，金融、經濟、財政、保險、國貿，你知道為了保研選哪個專業更容易拿到靠前的排名嗎？&nbsp;</p><p>再比方説，<strong>入學後實驗班的選拔。</strong>80% 的名校入學後都會有實驗班分班，在高考後的 3 個月暑假裏，提前學半個月英語，準備入學後的英語分級考試、專業考試，這意味着學生更有可能進入尖子班，獲得校方傾斜的資源。&nbsp;</p><p>後續的<strong>轉專業、保研路線</strong>不用多説，填報志願後的大學配套規劃服務已經成熟了。&nbsp;</p><p>隨着各省份陸陸續續的新高考改革，變為「3+1+2」或「3+3」的模式，也就是説除了語數外必修之外，學生可以在必選物理和必選歷史中任選其一，並在剩餘的化學、生物、政治、地理中任選兩科。&nbsp;</p><p><strong>更多的選擇帶來了更多變量。</strong> 舉個例子，如果某個學生高一就沒選化學，很多高校理科專業又要求必修物化，這會導致孩子與很多優秀的專業失之交臂。現在，已經有家長在高一時就來聯繫高報師了，時間鏈條又被推到了更早。&nbsp;</p><p><strong>以上所有賽道，獲取了家長信任的高報師們都有更大的空間繼續開展諮詢服務——這絕不是僅限於高考季的一錘子買賣。</strong></p><p>孫萌馳也在考慮後續開設高一選科的規劃，不過這就是其中很小的一部分了。他的創業項目也不侷限於高報師，他認為國內高報師的火熱還會持續 5 年以上的時間，但到更久的未來，完整的生涯規劃才是發展重點。&nbsp;</p><p>但就目前而言，家長們的「心理諮詢」還會是未來很久的營收重點。&nbsp;</p><h2><strong>替別人決定命運，並不容易</strong></h2><p>在高報師行業幹久了，何梓男逐漸學會了「見人下菜碟」，給不同的家長分配風格匹配的高報師。&nbsp;</p><p><strong>「思路是否清晰」，是何梓男心裏對家長們風格的一種模糊描述，描述的是家長們找高報師的真實訴求。</strong></p><p>有的家長思路很清晰，找高報師的目的很明確，就是為了獲取信息，這種情況下，何梓男就會匹配信息充分、表達清晰的老師給他。&nbsp;</p><p>而另一波思路不清晰的家長，高報師和他解釋是沒有用的——他們並不是為了獲取信息才來聯繫高報師。家長需要的只是「不停地和高報師説話」這樣一個過程，只要高報師講話，他就願意聽，覺得這位老師專業。&nbsp;</p><p><strong>「有的家長他是焦慮，他需要的不是專業，而是情緒。他需要你跟他聊天，而不是為瞭解決問題。」</strong> 何梓男説，他會分配時間充裕、能提供充足情緒價值、給予家長安慰的老師，他就並不需要那麼多的專業知識，畢竟家長們可能也聽不太明白。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="660,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_4b2d480502fd4ee19fba33b114a53c98@5624726_oswg20864oswg660oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《小歡喜》影視劇照&nbsp;</p><p>這樣的焦慮，更多蔓延在孩子分數沒那麼高的工薪家庭中。&nbsp;</p><p>家長們初衷是好的，他們不希望孩子走自己走過的彎路，於是求助於高報師。&nbsp;</p><p>接觸的家長越多，<strong>孫萌馳越能看到不同家庭之間的認知差距，他需要花很多功夫向他們解釋哪些從社交媒體上等外界傳遞來的信息是錯誤的。</strong></p><p>某次他花了很大力氣和家長解釋程序員不是事少錢多的鐵飯碗，其實體力工作也很大，工作時間很長，「他們就不理解，計算機已經這麼高效率了，怎麼程序員還需要加班？」&nbsp;</p><p>結果是談到最後，固執己見的家長依然不願意接受高報師給出的建議，更傾向於按自己的固有認知來為孩子規劃未來，儘管那些觀念在高報師看來已經妥妥過時。&nbsp;</p><p>漸漸他理解了，「<strong>有的家長來找志願填報老師，就是為了讓我來肯定一下他，如果他的意見被否定，他就不聽高報師的。實際他是為了找一個規避責任的主體。</strong>填報志願如果將來出了什麼問題，最後他一定要把這一切歸結到一個人身上來，花了錢之後擔責主體就不是我了。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1022,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_51b4a70c34284e6195b29340c0974ea3@5624726_oswg35328oswg1022oswg469_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《大考》影視劇照&nbsp;</p><p>這個「黑鍋」，高報師也就只能受着。面對這些潛在的投訴風險，何梓男的做法是全額退款。只要家長提出任何對高報師的質疑，都會全額退款，避免後續的爭端。&nbsp;</p><p>「很多優秀老師都經受不住這種每時每刻的鞭打。這是別人起碼四年的生活，你真的決定了這件事，<strong>你會時刻問自己，無時無刻都在問，哪怕到出成績時、填報時、出了錄取結果時，你也會問自己，我做的真的對嗎？我一定會問。</strong>」孫萌馳説。&nbsp;</p><p>本質上，高報師在做的是一種彌補，對孩子們高中課外教育缺失的彌補。&nbsp;</p><p>「我覺得如果孩子在高中之前，或者是哪怕高考之前有一個清晰明確的規劃，知道我要為什麼目標而努力奮鬥，那他們就不需要我們了。<strong>我們只是用來彌補他們之前錯失的這些戶外交流、對社會的體驗和認知。這些他們都沒有，他們都缺失了。</strong>」孫萌馳説。&nbsp;</p><p>彌補這塊虧空和自己的心理「鞭打」，孫萌馳的解決方案是把提供諮詢的戰線拉長。在高考前，一模左右就把家長名額確定，延長和家長們溝通準備的時間，多看幾次學生的模擬分數，好的怎麼報，差的又該怎麼報，把所有可能性都考慮到。「如果我們相互信任，就能填好這個志願表。如果和家長價值觀不統一，我就會建議他們看看是否能再諮詢一下其他老師，多方選擇。」&nbsp;</p><p><strong>替別人決定命運，不是一件容易的事。</strong> 孫萌馳也見過許多有責任心的老師離開了這個行業。&nbsp;</p><p>但也有越來越多的人湧了進來。畢竟時下的高報師還是被很多家庭視為焦慮的解藥。無論定價昂貴與否。&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/pTT-pPRs9ZrEMe55Mtck1A">「後浪研究所」（ID:youth36kr）</a>，作者：許嘉婧、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國富人的別墅，被焦慮的光儲企業盯上了 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838943886117511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>「沒想到實際發電量比預想的高，一年能抵幾千元電費支出。」北京的徐先生向 36 氪提及自家別墅屋頂光伏時説道。</p><p>一年前，徐先生在朋友推薦下給自家別墅安裝了光儲系統，白天光伏發電能滿足家庭用電需求，晚上經儲能放電覆蓋夜間用電需求，還可以通過 APP，查看光伏發電量和儲能等實時動態。即使遇到突發斷電情況也不害怕。</p><p>這種既能減碳，又能保證用電安全和省電的方案，讓徐先生「十分驚喜」。</p><p>近兩年，像徐先生一樣給自家別墅安裝光儲系統的業主越來越多，先後有北京遠洋 LAVIE、上海月湖山莊、深圳天麓、成都麓湖生態城等多個城市的知名別墅區業主選擇安裝別墅光儲。而在這背後，<strong>越來越多的光儲企業正在把目光投向富人別墅的屋頂。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_b397d57c84ad42939b6c79aa911fbe92@594936739_oswg11513537oswg3840oswg2160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：企業授權</p><p>前不久閉幕的 SNEC 光伏展覽會上，多家分佈式光伏開發企業，齊齊展出針對國內別墅市場的光儲解決方案，包括華為家庭綠電系統、TCL 零碳美墅光儲充方案、美的別墅綠電解決方案、陽光新能源 iHomePow 家庭綠色能源方案等。</p><p>產品方面，隆基綠能推出了首款針對別墅用戶的高端專用組件，儲能廠商思格新能源推出了面向高端別墅場景打造的五合一光儲充一體機——<strong>別墅光儲儼然成為了光伏、儲能企業爭相佈局的新風口。</strong></p><p>面對此情形，不少人有此一問：別墅家庭花費動輒數萬元安裝光伏儲能系統，是不是偽需求？</p><p>一家分佈式光伏廠商的業務負責人張曄告訴 36 氪，別墅業主對於光儲系統有着多元化的需求，例如家裏有恆溫魚缸、監控安保設備等，需要在停電時仍保持運行；發生洪災、暴雪等極端天氣時可以保障用電安全；光伏發電還可以一定程度上節省電費。</p><p>另外，別墅光儲系統非常重要的需求源於社交屬性。「豪宅用電量高，是碳排放大戶<strong>，家庭綠電可以將把豪宅變成綠色環保的象徵，為業主打造個人形象，也能帶動形成消費潮流。</strong>」 張曄表示。</p><p>據張曄測算，目前國內別墅屋頂具備裝光伏條件的有大幾十萬套，對應的市場空間達到數百億元——對於面臨增長焦慮的國內光儲企業而言，這無疑是一塊有吸引力的新「蛋糕」。</p><h3><strong>數百億藍海市場，剛開始「甦醒」</strong></h3><p>實際上別墅光儲並不算是一門新生意，包括華為、固德威等光伏廠商已經在這一領域佈局了數年。不過別墅光儲市場過去一直處於不溫不火的狀態，別墅業主安裝光伏的比例非常低。</p><p>「在需求端，之前居民對於光伏的認知不夠，推廣起來有一定的難度；在供給側，受國家政策影響，大家判斷別墅市場是個存量市場，光伏企業過去就不太重視。」 隆基綠能中國分佈式地區品牌市場總監錢鑫告訴 36 氪。</p><p>在錢鑫看來，經過過去幾年中國居民對於光儲的認知度提高後，<strong>國內別墅光儲這個市場現在才剛開始「甦醒」。</strong></p><p>雖然過去被大多數光儲企業所忽視，但國內別墅光儲市場實則有着不小的市場空間和潛力，也正受到越來越多廠商的重視。協鑫鑫陽光戶用公司總經理孫海鵬就指出，<strong>這一市場規模不容小覷，可能達到數百億級別。</strong></p><p>「經過我們的測算，<strong>中國的別墅大概是 500 萬套到 1000 萬套之間</strong>，而中國的戶用光伏發展至今，也不過就裝了 500 多萬套。大家肯定都看到了這個市場背後的機會。」 錢鑫表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_ccd3ba40edf24ee5972922c75de9e617@594936739_oswg1052892oswg1024oswg683_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：視覺中國</p><p>除了可觀的市場空間和發展潛力，國內別墅光儲生意的利潤率也相當誘人，尤其和當前戶用光伏業務微薄的利潤率相比。</p><p>以華為家庭綠電為例，按照 30 到 100 平米不等的屋頂面積和儲能系統容量，其解決方案價格區間約在 13 萬元到 35 萬元之間。一位資深光伏人士給 36 氪算了一筆賬，售價 14 萬元的 40 平米的逐光綠電方案，其中光伏組件成本（含安裝）在 3.5 萬元左右，儲能成本在 1.5 萬元左右，整體毛利率超過 50%<strong>。</strong></p><p>隆基綠能發佈的別墅專用光伏組件也是一款高溢價產品。這款產品以平方米方式定價，折算的單瓦組件價格 1.16 元起，遠高於目前行業單瓦 0.8-0.9 元的定價水平。</p><p>對於分佈式光伏開發商而言，光伏進入電力交易市場的政策使得農村戶用電站的未來收益變得更難預期，也影響着資方的信心，部分開發商已經減緩或暫停了戶用光伏業務。在此背景下，別墅場景自然更具吸引力。</p><p>別墅光伏與農村戶用光伏雖然同屬於戶用市場，但卻採取了不同的運營模式——99% 以上的戶用光伏由企業或非農戶投資，屬於全額上網。而別墅光儲主要由業主投資，採用自發自用、餘電上網模式，因而光儲電站的收益率不會受到電力市場化交易政策和電網限制接入的負面影響，更加具有確定性。</p><h3><strong>華為「領頭」，光儲企業探路</strong></h3><p>市場空間廣闊、整體利潤率可觀，且不受到政策的潛在負面影響，對於分佈式光伏開發商而言，別墅光儲無疑是一塊有吸引力的新市場。</p><p>不過，要做好別墅光儲業務並從中掘到真金，絕非易事——別墅光儲的運營模式、業務模式與農村戶用光伏有着顯著差異，需要不同的戰術和打法。</p><p><strong>別墅業主對於安裝光儲系統的需求大多數情況下並不是「剛需」，也不太關注經濟性。</strong>張曄告訴 36 氪，由於國內電價較低，目前別墅光儲的回本週期普遍要在 8 年以上，多的要達到十多年時間。別墅業主安裝光儲系統的主要目的往往並不是省電費和應急，更多的是追求一種潮流和文化。</p><p>市場拓展方式上，農村戶用光伏側重於 to B 的渠道開發和管理，而別墅光儲生意的 to C 的屬性更強，品牌需要用廣告營銷來影響和打動 C 端消費者，這對於大多數分佈式光伏企業來説是巨大的新挑戰。</p><p>以華為為例，36 氪瞭解到，華為自 2020 年就開始佈局國內別墅光儲業務，算是這一領域較早的探路者。華為家庭綠電系統也一直走高端路線，其面向經銷商的出貨價格幾乎相當於友商的終端價格。</p><p>華為本身有較強的品牌影響力，也有華為智能家居等生態的協同，但為了打開別墅光儲市場，華為至今仍在持續不斷地投放廣告，包括戶外廣告、新聞媒體、微信朋友圈廣告等，以「培育」潛在客戶。</p><p>在一些業內人士看來，<strong>持續投入了四年多時間後，華為在國內別墅光儲領域的成績仍「略不及預期」。</strong>張曄評價稱，如果把華為家庭綠電和「造車」的歷程相類比，家庭綠電業務「還處於賽力斯時代，問界品牌還沒發佈」。</p><p>不難看出，雖然國內大多數別墅並未安裝光伏，但想要「吸引」「説服」符合光伏安裝條件的幾十萬別墅業主，有着不小的難度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5000,3334" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_35b9b27ce1804c2480c79def7de00f7a@594936739_oswg1558759oswg5000oswg3334_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">隆基綠能的別墅專用組件 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 圖片來源：企業授權</p><p>此外，別墅光儲市場從產品到服務都更加追求高品質，與戶用光伏產品的定位有着顯著差距。戶用光伏開發商佈局別墅場景，無論是組件、逆變器、支架等產品，還是安裝標準、售後服務，都必須重新調整供應鏈，進一步提升安裝的標準和規範。</p><p>錢鑫表示，過去別墅光儲市場發展一直受到壓制，部分原因在於供給側產品和服務的不完善。「大家都是用對農村戶用光伏的標準去給別墅業主服務，無論是安裝工藝還是產品都比較粗放，別墅業主也對此不滿意。」</p><p>好消息是，隨着光伏、儲能產品的不斷迭代，針對別墅市場的產品也在不斷創新升級，這有助於進一步打開下游市場。</p><p>以華為為例，36 氪瞭解到，其過去長期使用外購的正面有柵線的光伏組件，這種產品不夠美觀且存在一定的眩光問題，自去年開始改用了正面無柵線的全黑 BC 組件（高效背接觸電池組件），產品整體更加美觀了。</p><p>「未來光伏市場肯定是場景化的，別墅光儲場景有希望成為引領行業發展的新趨勢。」 張曄表示，越來越多的廠商進來整體對行業是個好事情，廠商不斷探索、推陳出新，有望推動別墅光儲系統在未來得到更廣泛的普及。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>釘釘上線 AI 搜索，還集齊了大模型「七龍珠」 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839679142071175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 08:00:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 王奕昕</p><p>編輯 | 鄧詠儀</p><p>最近，AI 搜索太火了，釘釘也沒落下。</p><p>6 月 26 日，在北京舉行的「Make 2024 釘釘生態大會」上，釘釘正式發佈了 AI 搜索功能，還升級了今年 1 月推出的 AI 助理。</p><p>而值得關注的是，釘釘在模型層正式全面開放——「集齊了七龍珠」，宣佈與六家大模型公司達成合作，向大模型廠商全面開放產品和平台，力圖構建一個更開放的 AI 生態系統。</p><p>近期，AI 搜索是打得火熱的新場景——海外的 Perplexity 以其獨特的問答引擎模式在 B 輪融資中獲得 5.2 億美元估值，谷歌搜索也即將集成 Gemini；而國內的天工 AI、祕塔搜索以及不久前 MainFunc 旗下的 Genspark 也紛紛湧入這個賽道。</p><p>與上述產品不同，釘釘的 AI 搜索，先是主打企業內部場景。</p><p><strong>碎片化，是釘釘 AI 搜索最想解決的用戶痛點。</strong>一家企業的內部溝通中，每天會生成海量信息——這些信息散落在在企業協同軟件裏，沉澱了越來越多的聊天記錄、文檔、會議紀要、業務數據等信息。以往，需要業務決策時，員工需要過往的聊天記錄中翻找，效率很低。</p><p>而 AI 搜索上線後，通過自然語言理解理解用戶的查詢意圖，釘釘能夠將散落在不同文檔、聊天記錄以及會議記錄中的碎片化信息圍繞組織關係、場景、事項等線索進行整合，生成清晰的知識網絡，如腦圖和大綱，讓信息一目瞭然。</p><p>另一個亮點是，AI 搜索其能夠根據用戶當前的工作內容和歷史行為，預測並推薦可能需要的信息和問題，實現動態的知識網絡構建。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1169,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240629/v2_1a7afca9aab64122a4ab2038aea2e289@6087646_oswg261407oswg1169oswg304_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：釘釘提供</p><p>此外，AI 搜索還能深入企業內部的各類核心數據，包括個人和團隊的日程、待辦事項、參與的項目等，實現全面的信息蒐集和整理。這意味着用戶不僅能找到所需信息，還能溯源與之相關的人員、組織和文件，獲得立體的信息圖景。</p><p>與屬於用戶個人、需要用戶主動輸入數據的 AI 助理不同，<strong>釘釘 AI 搜索打通了平台內部數據，企業應用深度和專業數據的積累也將逐漸造就差異化的使用體驗。</strong>在會後採訪中，釘釘總裁葉軍表示，雖然目前大部分人仍將 AI 能力當成通用搜索使用，但隨着企業用戶的深入使用，將會有更多的企業數據被引入系統中。</p><p>他以教育場景舉例：「我認識很多學校的老師，他們把 AI 助理當成解題工具，就是拍個照，一道題的解題思路給我來兩個，讓他上課去講。你説這是不是一個專業的 AI 助理？某種程度上也是，因為它都是教育場景。」</p><p>釘釘 COO 傅徐軍表示，區別於傳統搜索和市面上其他的公網 AI 搜索，釘釘的 AI 搜索功能是在 B 端發力，將企業和個人在業務、管理和個人使用場景中沉澱的離散數據彙集起來，準確地展示，並在此基礎上做個性化的搜索。</p><p>未來，釘釘還希望將 AI 技術和知識圖譜的技術結合起來，讓信息和知識形成網狀結構，進一步提升執行任務的深度。傅徐軍説，「你搜到一個有價值的信息，下一步可能是一個行動，是可以和大模型進行連接。搜到了日程信息可以立刻點擊加入進去，就是把內容分析和行動做連接。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240629/v2_8d37789d22344471ab04d9b1987fe03a@6087646_oswg1057740oswg4000oswg2667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">釘釘總裁葉軍（花名：不窮） 圖源：釘釘</p><p>談及做 AI 搜索功能的挑戰，徐傅軍表示，比起做 To C 的 AI 搜索，釘釘的 AI 搜索面向企業內部，準確、客觀地呈現數據就是挑戰之一。</p><p>BI（Business Intelligence，商業智能分析）場景就是典型例子。徐傅軍解釋，傳統的 BI 場景週期長，要求高，比如智能取數時，怎麼準確取數，用折線圖還是餅圖，怎麼分析趨勢，在這個過程裏，出錯之後怎麼在產品層面解決，都是挑戰。「我們最終是要解決 100% 解決幻覺的問題，同時還要發揮大模型原有的優勢，比如理解能力、抽象能力、總結能力、湧現能力等，變得更好。」</p><p>除了 AI 搜索，釘釘還對今年 1 月發佈的 AI 助理進行了升級。</p><p>此次更新後，AI 助理默認接入通義大模型，也支持用戶根據自身需求切換不同的 AI 大模型以適應各種複雜場景，首批可選擇 MiniMax、月之暗面、智譜 AI、獵戶星空、零一萬物、百川智能 6 家大模型。</p><p>並且，釘釘的 AI 助理也具備偶爾更強的記憶和推理規劃能力，能夠記住相關信息並拆解複雜任務——感知系統則增加了時間感知功能，能更好地協調團隊成員的日程安排，避免撞期。</p><p>在行動能力上，釘釘推出了多 Agent 協同和擬人操作等功能。多 Agent 協同能力允許多個 AI 助理在同一工作流中協作，先後完成複雜任務的拆解環節。</p><p>如在市場活動的策劃中，找熱點、分析事件、策劃創意這三項任務便可由 3 個 AI 助理協作完成，實現自動化的工作處理。擬人操作則支持用戶無需編程，通過對話便能簡單示範給 AI 助理執行復雜操作的流程，提高操作便捷性和工作效率。</p><p>葉軍表示，釘釘 AI 能力的升級，還將通過 Assistant API 和 Inside API 兩種方式向生態夥伴和客戶開放，提供場景化的智能服務，推動 AI 走入到應用、協作、經營等場景中。</p><p>除了 AI 產品推陳出新，生態開放這一重要戰略，也進一步延續。</p><p>去年 4 月，釘釘宣佈接入通義千問大模型，緊接着在 8 月將智能化底座（AI PaaS）開放給生態夥伴和客戶，用大模型幫助生態重做產品。</p><p><strong>目前，釘釘的生態合作伙伴已經超過 5600 家，其中 AI 生態合作伙伴超過 100 家。</strong>這些 AI 夥伴不僅包括大模型的合作伙伴，還涵蓋了 AI 代理產品、AI 解決方案、AI 插件等多個領域<strong>。現在，釘釘的 AI 服務，每日調用次數已超過 1000 萬次。</strong></p><p>值得注意的一點，身在阿里體系的釘釘，如今在模型層全面向多位大模型生態夥伴開放自身產品和場景，以及 AI 助理（AI Agent）開發平台。「我們集齊了‘七龍珠’。」葉軍打趣道。</p><p>截至目前，包括 MiniMax、月之暗面、智譜 AI、獵戶星空、零一萬物、百川智能六家大模型廠商已經接入釘釘，意味着大模型廠商將與釘釘探索不同模型能力在實際場景中的應用。而開發者也可以根據自身需求，選擇不同廠商的大模型，進行個性化研發。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3989,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240629/v2_ff5ec533ea3847fda7f6da07f1136105@6087646_oswg2287044oswg3989oswg2244_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：釘釘</p><p>釘釘的「朋友圈」還在不斷擴大。發佈會上，釘釘還正式對外發布了創業版，這是釘釘在專業版、專屬版和專有版三個商業化版本之外，全新推出的針對創業團隊的版本，定價為 980 元/年。事實上，釘釘今年也在變相降價——比如，創業版在基礎免費版本上提供定製化工作台、企業郵箱、年檢認證、企業網盤等增值權益。釘釘也同步宣佈，向 1 萬家新註冊企業提供 1 年的免費使用支持。</p><p>無論是對內增加 AI 助理所覆蓋的應用場景，還是對外向模型方開放，一切的目的都是為了讓更多用戶把 AI 用起來——這也成為今年幾乎所有 AI 玩家的共識。「今天，釘釘希望每一個人、每一家企業都能低門檻地創造 AI 超級助理，推動智能化普惠。」葉軍表示。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國金茂獲控股股東中化香港累計增持約 1.77 億股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839517307325321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 21:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 28 日，中國金茂（00817.HK）發佈公告，公佈了其控股股東增持計劃的中化香港 (集團) 有限公司 (「中化香港」) 的增持計劃及相關進展。公告稱，為彰顯對公司未來發展的信心及對公司股票長期投資價值的認可，中化香港於 2024 年 4 月 10 日至即日期間，以其自籌資金在香港聯合交易所有限公司場內購入公司 1.5934 億股普通股。至此，中化香港自其增持計劃公佈以來，已累計購入公司 1.7684 億股普通股，目前實際擁有公司約 51.84 億股普通股，約佔公司已發行股份總數的 38.40%。&nbsp;</p><p>根據通知，中化香港將確保不會因增持計劃實施而導致中化香港及╱或與其一致行動的人士觸發於公司收購及合併守則規則第 26.1 條下的強制要約責任。公司仍維持已發行股份的足夠公眾持股量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5G-A 商用元年，華為的行動和思考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839414764325761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:24:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在 2024 MWC 上海期間，GSMA 舉辦 5G-A 產業圓桌，來自全球管制機構、運營商、設備商、科研院所和垂直行業的行業領袖齊聚一堂，分享了從 5G 向 5G-A 演進的建網和應用成果，並深入探討 5G-A 商業變現和戰略發展。</p><p>華為 5G&lt;E TDD 領域總裁李捷在會上表示：「2024 年是 5G-A 的商用元年，同時伴隨 AI 帶來的新變化，移動通信產業形成了一個全新的機遇。華為通過在四大技術方向的持續深耕，構建全場景連接、全業務保障、全天候綠色的一網多能的 5G-A 網絡。隨着多元化應用的蓬勃發展，如何憑藉確定性的網絡能力，來擁抱業務商用節奏的不確定性，華為將和全球夥伴一起，擁抱 AI 無處不在的時代，共同探索無限可能。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_8f33c21a4a244db58e0a19b56f535c42@342996_oswg57378oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為 5G&lt;E TDD 領域總裁李捷發表主題演講</p><p>北京聯通、雲南移動、阿聯酋 du 等全球領先運營商的代表分享了他們在 5G 和 5G-A 網絡建設和商業變現的經驗。第一，網絡能力升級才能滿足移動應用的多樣化發展，用戶的差異化體驗是實現 5G-A 多維變現的核心；第二，高質量 5G 網絡是 5G-A 部署的基石，通過夯實居民區、高鐵、城鄉等場景的網絡能力，打造 5G-A 一網多能的堅實底座；第三，通過端到端智慧運營，實現網絡問題的全面洞察和自愈優化，最大化網絡效能，提升用戶體驗。</p><p>GSMA、Omdia 等產業夥伴表示，5G 商業增長加速，5G-A 部署正當其時。第一，通過 3CC 規模部署實現 5Gbps 的極致網絡體驗，滿足遊戲、賽事、影音等多元沉浸式體驗需求。第二，5G-A 全產業鏈已經成熟。目前，U6G、毫米波等新頻已發放給部分運營商驗證儲備，全球已有超過 30 款終端支持 5G-A，超過 60 家運營商完成了 5G-A 的商用發佈。第三，圍繞 AI 時代帶來的機遇，全產業鏈需積極協同，構築更高效、更智能、更可靠的網絡和應用。</p><p>在圓桌會議上，華為正式發佈了從 5G 到 5G-A 的產業技術演進方向。通過 3D ELAA（超大規模天線陣列）天線技術、差異化體驗解決方案、全時段全系列綠色解決方案、以智賦網四大技術持續創新，將構築 5G-A 時代的全新體驗，使移動網絡滿足 「聯接更多維、體驗更確定、整網更綠色」的需求。</p><p>隨着 AI 技術的快速發展，以及諸如 AI PC、AI 手機、AI 穿戴設備、車載系統等智能終端的湧現，無處不在的 AI 時代已經到來，聯接對象的多樣化、承載內容的豐富度和用戶話務模型的變化，對網絡能力提出更高要求。</p><h2>華為李鵬：擁抱 5G-A，邁向體驗經營新時代</h2><p>華為高級副總裁、ICT 銷售與服務總裁李鵬發表了《擁抱 5G-A，邁向體驗經營新時代》主題演講。他認為，在全球領先運營商與合作伙伴的共同努力下，網絡、業務和生態系統已經為 5G-A 規模商用鋪平了道路。產業需要抓住「供需躍升」的機遇，加速能力聚合與模式創新，邁向體驗經營新時代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1535,1024" src="https://file.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_9bdc06d9af634863abb4092ba85a108b@342996_file_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為高級副總裁、ICT 銷售與服務總裁李鵬</p><p>李鵬強調，高質量的供給是引領和創造新需求的重要源泉。以航空業的發展為例，70 年代，航空公司通過提供商務艙、頭等艙等差異化客艙服務；推出 VIP 候機廳、第三方權益等個性化服務，開啓了航空業體驗經營的新篇章。過去，移動通信產業通過持續的技術演進和商業模式創新，取得了蓬勃的發展。當下，移動產業亟需提供「創新型供給」，把握 5G-A 技術演進、「網雲智」協同發展的契機，激發用戶的潛在需求，抓住新一輪產業躍升機遇，實現健康高速的增長。</p><p>不同人羣對網絡體驗有着差異化的需求，譬如商旅人士、直播網紅、遊戲玩家就分別關注網絡的下行速率、上行速率、以及網絡時延。5G-A 在帶寬能力提升 10 倍的基礎上，通過無線 QCI 調度和 GBR 保障，以及核心網 NWDAF 對用戶和業務的智能評估和策略生成，可以實現隨時隨地的用戶體驗保障。運營商可以針對不同人羣設計差異化的套餐包，提供個性化服務，來增加收入和提升高端客戶粘性。</p><p>基於大帶寬、低時延的 5G 網絡保障，以及按需部署的雲資源池能力，雲手機服務可以更好地滿足不同人羣對於實時算力、數據隔離、互動協作的需求。比如，浙江移動聚合了算、網、雲的能力，發佈「雲 T 卡」，用戶通過高清雲手機入口，可以一站式暢享短劇與會員內容權益。運營商通過提供 1TB 定向流量、高中低分級算力實現了多量綱變現，通過分享第三方權益，實現從前向經營到後向經營的擴展。</p><p>5G-A 在上下行、時延、定位、確定性網絡等方面的能力增強，能夠使能已經落地的 3 萬多個行業專網進一步升級，&nbsp;從生產輔助進入生產核心環節，創造更大的行業價值。在 5G 基礎網絡服務之上，運營商可以進一步提供網絡 SLA 保障服務，疊加高可靠網絡設計、邊緣智能、高精度定位等更多精細化的增值服務。在列車運行環節，利用隧道內的高精度定位能力，並結合 5G 視頻自動巡檢、AI 車輛檢測等應用，實現全列車線路的智慧運維。</p><p>5G-A 首次在移動網絡引入感知能力，通過通感一體，一網兩用，實現無人機的跟蹤定位、測距測速和成像識別等功能。5G-A 通感一體���絡助力低空物流提升 30% 的飛行效率、節省 50% 的配送時間。而運營商可以從傳統號卡、流量銷售，擴展提供網絡體驗保障服務，並可以按航道提供感知、集成、數據管理與分析等增值服務。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>以舊換新熱潮下，有人賠錢也要換房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839358623386247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>鄭州發佈二手房以舊換新政策時，張林開始蠢蠢欲動，他的房子已經掛牌一年多，詢價和看房的意向買家還是個位數，直到新政策出台，張林意識到：換房的機會來了。</p><p>5 月 10 日，由鄭州市住房保障和房地產管理局、鄭州市住宅與房地產業協會主辦，鄭州城發安居有限公司承辦的鄭州市二手住房「賣舊買新、以舊換新」公告發布。此前，鄭州在兩個區域小範圍地展開了「以舊換新」的試點。</p><p>鄭州發佈的公告顯示，在主城區八區開展「賣舊買新、以舊換新」工作。報名房屋需滿足對應條件，包括：房屋性質為普通商品住房、取得房產證或不動產權證等。</p><p>以舊換新的報名通道直觀高效，在支付寶 app 搜索框輸入「鄭房交易」，進入小程序，首頁點擊「以舊換新一收購報名」可報名參加。張林在 5 月 20 號提交了報名，5 月 28 日就被告知通過了初審。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="508,928" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_c54dc32de8cd48cca6b39873743a46a8@5473297_oswg356997oswg508oswg928_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鄭房交易小程序</p><p><strong>根據中指研究院監測，截至 6 月 26 日，全國已有近 90 城表態支持住房「以舊換新」，促進一二手市場聯動，其中南京、鄭州推進力度相對較大，國企收舊換新的效果正逐漸顯現。&nbsp;</strong></p><p>過去，「以舊換新」多出現於家電、手機、汽車等領域，房產以舊換新，處於比較新的階段。該政策最早出現在 2023 年 7 月，由部分開發商自主發起，在黑龍江省哈爾濱市，綠地國博城推出了商品房「以舊換新」政策。同年 9 月，在山東淄博、青島、江蘇南京等地，由行業協會發起，組織開發商、中介機構參與以舊換新。</p><p>隨着越來越多人報名房屋「以舊換新」，一方面，新房、二手房市場的聯動更加順暢，另一方面，各城市換房者也遇到了各類問題。</p><p>一位南京換房者青青表示 ：「以舊換新政策出台之後馬上選定了新樓盤，交了誠意金，但 1 個月後，開發商告知我房源緊缺，通知我們去售樓處退款。」據悉，該樓盤此前拿出 100 套未售房源參加以舊換新，一個月後，改為不到 20 套參加活動。青青撥打 12345 投訴這種情況，但無人解決。&nbsp;</p><p>張林在鄭州以舊換新試點時期就開始關注，在初審、評估要求等執行細節上，政策會逐漸調整，他表示：「<strong>報名的人越來越多，參與的各方角色都在摸着石頭過河，換房細則總在變。</strong>」</p><h2><strong>房產以舊換新，誰來接盤？</strong>&nbsp;</h2><p>已經推出「以舊換新」的城市，操作模式分為兩種：一是房企聯合經紀機構對舊房優先推售，這之中，有城市鼓勵開發商接盤舊房；二是國資平台收購舊房、售房款用於購買指定新房項目。&nbsp;</p><p>如果是中介撮合的市場化交易方式，操作方式是購房者、開發商和二手房中介簽訂三方協議<strong>。</strong>購房者確定意向新房房源後，向房企繳納部分定金鎖定房源，中介公司優先幫售舊房。在約定期限內，舊房售出，購房者繼續購買新房；若舊房未售出，開發商需要退還定金，以此縮短「賣一買一」的置換週期。</p><p>這之中，「賣」的週期有多長？以深圳為例，房地產開發企業對換房人意向購買的新房設定一定期限的「解約保護期」，建議不少於 90 天。二手房賣家與中介簽訂 90 天的銷售合約，90 天內，二手房不能託管予其他中介機構。</p><p>今年 4 月，深圳推出購房「以舊換新」活動，也是首個推動該活動的一線城市。有媒體披露，活動推廣第一週，首個參與以舊換新的「綠景白石洲」樓盤的周成交量上漲了 30%。</p><p>此前，綠景石洲項目開盤的去化效果不佳，該項目於 2023 年 9 月開盤，開盤價格由每平米單價 9.3 萬元，降至了 8.2 萬元。直到參與以舊換新活動之前，去化率僅在 50% 左右。</p><p>貝殼也在 22 個城市開展了「以舊換新」，與當地開發商合作，換房者如果選擇貝殼，其掛牌的房源，將被經紀人集中聚焦推廣、帶看。在上海，這個「房源鎖定期」是 60 天。&nbsp;</p><p>在這一模式下，地方政府或協會可以給房企或購房者提供補貼，以鼓勵交易。比如，開發企業和中介機構按約定在購房價款、佣金等方面向換房人提供優惠方案。浙江省海寧市鼓勵房企購買意向購房人的存量房，並給予房企總購房款 2% 的財政補貼；江蘇揚州、蘇州等地則為購房者發放契稅補貼。</p><p><strong>多名分析師指出，無論是哪種模式，關鍵在於舊房能否成功出售。相比於市場化力量推動，地方國資兜底收購模式的成交案例更多，也就是「以房換房」的收儲模式。</strong>&nbsp;</p><p>目前，已有梁溪城發集團、鄭州城發集團等 8 家國企開啓商品房「以舊換新」活動，有地方國企提出，會將收購來的舊房作為保障性住房或人才房；江蘇海安市提出，將成立專門的資產管理公司負責運營回收的房源，這些房源可用於出租、出售或作為融資工具。</p><p><strong>相比於其他省會城市，鄭州國資收儲二手房的指標更多、要求更寬鬆。</strong>方案要求，通過鄭州城市發展集團有限公司 (簡稱「城發集團」) 收購，計劃全年完成 5000 套，南京是 2000 套<strong>。同時，鄭州對舊房房款抵新房的要求沒有具體限制，只要舊房的房款比新房總價高出 1 萬元，就可以進行置換。</strong></p><p>比較來看，在武漢和南京，換房門檻較高，舊房的評估價只能最多抵新房總價的 70% 和 80%，也就是説，新房總價必須高於舊房。</p><h2><strong>部分換房者「賠錢也要置換」</strong></h2><p>「屋子太亂會不會影響評估價？」</p><p>「室內傢俱如果留在老房子，能否算作評估價增值的部分？」</p><p>「複審通過後，選期房，還是準現房？」</p><p>政府收儲模式中，這是大部分參與房屋「以舊換新」人羣普遍關心的問題。除此之外，換房人最在意的就是評估價格，舊房值多少錢，誰來決定價格？</p><p>據悉，政府收儲模式的以舊換新，評估價由多家第三方評估機構給出，機構通過各地城發安居集團公開招標選定。舊房必須是全款房，如有貸款，也需要在房屋過戶給城發集團之前結清。</p><p><strong>位於鄭州的徐林目前已經選定了新房，評估價高於他的預期。</strong>他所在小區的掛牌均價是每平方米 8140 元，鄭州城發安居集團的評估價是每平方米 8270 元，<strong>這個價格也高於徐林所在小區的平均成交價。</strong>&nbsp;</p><p>具體房屋條件如何影響評估價，每個城市的要求細則不同，鄭州城發集團不收頂層或底層的舊房，只回收自房屋竣工備案之日起至今不超過 20 年、房屋建築面積不超過 120㎡的房，優先收購三環內的房屋。此外，房屋承重結構有明顯改動的，也不在城發集團的收購範圍內。</p><p>裝修方面，除非豪華裝修，政府建議，在過戶之前，換房者最好把室內傢俱都搬走，否則後續這些傢俱也會被清走。</p><p>國資收儲模式下，參與以舊換新的流程包括：線上報名、城發初審、上傳新房認購協議、出評估價格。隨後，城發集團拿舊房做銀行抵押，銀行將舊房的房款轉給開發商，作為新房房款。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="474,1124" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_2cacf222622d4dc295de2e908192b097@5473297_oswg526640oswg474oswg1124_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鄭州以舊換新流程示意</p><p>需要注意的是，在「以舊換新」試行期間，首批換房者可以先得到舊房評估價，再決定是否去新樓盤交訂金。隨着該政策進入執行階段，這兩個流程順序已經調換，換房者需要拿出一份新房認購書，城發集團才可以安排第三方上門評估。這也是大部分城市普遍正在執行的流程。</p><p><strong>在鄭州，出評估價之前，個別暢銷樓盤要求以舊換新的買家率先支付 15% 首付，而不是意向金，且不退換。</strong>一位購房者因此放棄了置換，他表示，「這個流程相當於盲買，如果對最終評估價不滿意，只能硬着頭皮換房，現在住的房交付 6 年，整體維護得還不錯，如果新房的質量不如現在的怎麼辦？」</p><p><strong>截至目前，鄭州共有近 80 個樓盤參與「以舊換新」活動，其中 70% 屬於期房狀態。</strong></p><p>不僅是鄭州，一些參與以舊換新、但暢銷的樓盤，會變相提高置換者的門檻。例如把兩萬元的意向金提高至「首付款」，或者收緊參與活動的房源數量，還有拿出高樓層、臨電梯的房源參與以舊換新。</p><p>在權衡過後，很多購房者決定置換的原因，一是評估價高於市場成交價，二是較常規換房週期大幅縮短。</p><p>一位鄭州地區房地產代理商對 36 氪表示：「<strong>如果有置換需求，以舊換新是處理房子最好的機會，錯過再無。鄭州自 2017 年進入’橫盤市場’，在此之後買房，基本都會虧。現在已經決定以舊換新的購房人，一部分屬於虧錢也要換新房，評估價低於他們過去的買入價，但高於市場現在的成交價。在鄭州，房齡高於十年的二手房，就算作老房子了。</strong>」&nbsp;</p><h2><strong>「無責退訂新房」需要落實</strong></h2><p>對於個別開發商要求購房者率先支付 15% 首付的行為，北京金訴律師事務所主任、北京法學會不動產法研究會理事王玉臣提示了其中的風險。</p><p>他表示：「購房者務必關注合同條款的具體約定，如果沒有合同約定，開發商無權要求購房人必須先付首付款。各主體需防範維權風險，許多高位買房的購房對房價下降有所不滿，如果市場行情繼續下跌，加之其他因素的影響，例如：舊房價格的評估標準發生變化、新房的可選範圍的變化、新房的小區水平不同等可能會加劇這種不平衡，可能引發維權。」</p><p>王玉臣認為，以舊換新實際上是兩個房屋交易流程的融合，相對更復雜，牽一髮而動全身。所以流程的設置需要更加明確而詳細、嚴謹。比如，在相關流程設計中，對舊房的情況需要進行相關的調查覈實，如：</p><p>商品房產權證明、房產已出租/未出租的情況承諾函以及擬置換商品房有無交易限制承諾等。針對置換房屋的業主個人也需要注意核實一些基本問題，如徵信情況<strong>。如果業主徵信有了問題，在未來房屋置換的過程中可能會產生新的問題，比如無法辦理貸款，購置新房的流程無法完成等。</strong></p><p><strong>購房者也需要謹慎選擇房源。</strong>以舊換新也許能改善住房的環境和居住質量，但是具體是否要置換還是要看新房的客觀情況。包括但不限於新房的位置、價格、質量等。更需要仔細查看合同，對於交房時間、交付條件、違約責任、不利因素告知等一定要認真仔細查看。房地產與家電、汽車行業不同，房產的置換流程更復雜、週期更長。</p><p>廣東省住房政策研究中心首席研究員李宇嘉認為，無論是開發商還是地方政府，不能只想着賣房子，還要更多考慮民生的事項。比如，開發商沒有落實「無責退訂新房」的監督和處罰；該有的優惠政策是否落實到位。</p><p>對此，李宇嘉建議政府制定優惠政策，激勵和撮合涉及的關聯方集聚在一起。為此，要發揮中介行業協會和開發行業協會的作用，前者是鏈接賣舊買新的關鍵，後者是敦促開發商參與和讓利。另外，把帶押過戶做好、交易流程簡化、評估公信力做強等基礎性制度做好，把該有的稅收、金融貸款優惠做到位。</p><p>對於政府收儲的模式，李宇嘉表示：「政府及其授意的國企，不管資金實力、債務水平、還是對信息的掌握，還是分散式購置二手房，可能無法滿足保障性住房籌建和後期管理的要求以及效率。總之，國企下場難以放量。」</p><p>當樓市告別了規模化擴張、投資紅利之後，購房者都轉向了安全區，中心區房源的安全墊更厚一點。同時，熱點城市賣舊買新的改善需求比較旺盛，二手房「以舊換新」反映了當下商品房市場交易循環不暢。</p><p>就在 6 月 26 日，北京發佈降低首套房首付比例的政策，除此之外，文件中也對「以舊換新」增加了表述。這也代表着，熱點城市也進入了存量時代，城市與城市，區域與區域之間，也將出現明顯的分化。</p><p>清華大學土木水利學院副院長吳璟表示，改善性住房需求已經成為住房新增需求的主體，居民通過住房以舊換新的置換過程實現住房升級，成為住房市場中最重要的住房消費形式。</p><p>隨着各地推動存量房「以舊換新」，各地以舊換新成交量逐漸提高。<strong>6 月 27 日，南京安居集團發佈最新數據，截至目前，繳納新房意向認籌金約 690 組；已出具 600 多套存量住房評估報告，其中 208 組確認成交。&nbsp;</strong></p><p><strong>鄭州城發集團的工作人員在節假日也會上門勘驗房屋，政策剛推出一週時，從提交報名到得知評估價的時間不到 20 天，現下，20 天只能走到「複審」環節。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上半年全國二手房掛牌量整體回落，三四線均價跌 11.3% 已破萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839334490917762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:10:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>隨着 6 月 26 日北京落地新政，全國各級城市的購房門檻已經降至歷史最低，在政策刺激之下，上半年部分城市樓市出現企穩跡象，但市場回升數據仍集中在成交量和二手房市場。與此同時，由於二手房市場的靈活性，以及這一年來的價格深度回調，越來越多的一二線城市呈現出比較明顯的二手交易為主特徵，二手房市場的走勢也直接決定了樓市走向和購房者的市場信心。</p><h3>01 二手房整體掛牌量下降</h3><p>今年年初，北京、上海等各大城市二手房掛牌量創下新高，但經過上半年的政策發力、市場消化之後，整個上半年的全國二手房庫存開始下降。</p><p>據 58 安居客研究院統計數據顯示，2024 年上半年各線城市二手房掛牌量環比呈現出逐步回落的態勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_b9be4b0ed85a4ea68ca3eed19e36c2f3@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：58 安居客研究院</p><p>其中，一線城市二手房月均掛牌量為 15.1 萬套，環比減少 23.6%；二線城市二手房月均掛牌量為 7.84 萬套，環比減少 1.2%，三四線城市二手房月均掛牌量為 2.43 萬套，環比減少 14.2%。</p><p>在一線城市中，北京二手房掛牌量回落幅度最大，為 33%，上海其次，為 27%，但廣州、深圳兩座城市的掛牌量不降反升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="858,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_07092bf97bac42afab4f6231a17ad8ea@337187376_oswg26143oswg858oswg748_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市變動情況</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="768,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_cdea11b4bc2f49f99b19557ff52209ca@337187376_oswg30349oswg768oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市變動情況</p><p>雖然大部分城市二手房庫存得到不同程度的消化，但目前購房者的買房決心並不堅定，觀望氣氛依舊十分濃厚。</p><p>購房者的官網可以體現在二手房的掛牌時長方面，據 58 安居客研究院統計數據，全國各線城市二手房掛牌時長同比均出現了不同幅度的提升，其中一線城市的增幅相對最大，為 16.0%，三四線城市其次，為 14.2%，二線城市漲幅最小，僅有 2.6%。</p><p>上海是一線城市中掛牌時長漲幅最大的城市，同比上漲了 45%，二手房掛牌量同比去年出現增長的深圳則排在第二，同比上漲 13.7%。</p><p>從一二線城市的二手房掛牌情況變動來看，政策落地對二線城市的效果要好於一線城市，特別是有經濟基礎的強二線城市可以在政策刺激之下帶來一定的成交意願回升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_3357ae3cfa64403ca82dbcd9e931f044@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：58 安居客研究院</p><h3>02 成交價格繼續下降</h3><p>雖然整體掛牌量出現回落，但目前市場的高庫存特徵仍然十分明顯，「以價換量」仍是市場恢復的基礎。</p><p>今年上半年，基本上所有城市的掛牌均價都出現了明顯的回落。據 58 安居客研究院統計：期間，各線城市二手房掛牌均價同環比都出現了下跌，其中三四線城市的跌幅最大，環比下跌 7.7%，同比下跌 11.3%，並且其均價已跌至 1 萬元/平方米以下的水平。</p><p>二線城市的掛牌均價跌幅其次，環比下跌 5.9%，同比下跌 9.8%；一線城市的跌幅相對會略小，環比下跌 2.9%，同比下跌 4.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_26051b41fc9f406ca8ab24d8c3b2d4c9@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：58 安居客研究院</p><p>在政策放開的情況之下，部分房源掛牌價略有上漲，但是絕大部分成交價依舊是遠低於掛牌價。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="855,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_491cd08a6149408daa7955b739d9cccb@337187376_oswg69257oswg855oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市掛牌價格變動情況</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="859,946" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f7cf7cf2c55d4f0795903cdeaa907b60@337187376_oswg28886oswg859oswg946_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市掛牌價格變動情況</p><p>從 2023 年底至今，重大的樓市政策集中出台，二三四線城市的限購、限貸、限售、限價等政策基本已放開，一線城市除了仍在限購之外，首付和貸款成本也降低至歷史最低。</p><p>在政策和低價的雙重刺激下，上半年一線城市的找房熱度同環比都出現了一定的上漲，其中同比上漲 5%，環比上升 6.3%，一線城市購房者找房意願出現逐步回升的態勢。</p><p>對於二線和三四線城市而言，其找房熱度同比分別下跌 3.8% 和 8.9%，環比上漲了 3.2% 和 2.0%，也從冰點有所恢復。</p><p>58 安居客分析師表示，從二手房市場來看，購房者信心在逐步修復階段，但是尚未達到 2023 年上半年的水平，隨着房價持續的下的，預計年底部分城市的成交量會出現企穩的表現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_2439cac0c3b1453990972dbf01c9c310@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：58 安居客研究院</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>差異化路線生產高電壓鈉電 P2 正極材料，「駝峯新能源」已建成千噸級中試線 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834028425447943?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 18:49:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>作為鋰離子電池的補充，鈉離子電池是近兩年十分熱門的賽道。鈉電具備資源豐富、成本低廉、低溫性能優異、安全性高等優勢，更貼合儲能、備電、小動力等對能量密度要求較低且價格敏感的應用場景，有着巨大的成長潛力。</p><p>目前，鈉電賽道當下的技術差異路線主要集中在正極材料上，主要有三條技術路徑——層狀金屬氧化物、聚陰離子化合物和普魯士藍類。其中，層狀金屬氧化物路徑的能量密度相對較高，循環性能優異，倍率性能好，已經成為鈉電正極材料的主流路線之一。</p><p>不同於目前市場上普遍採用的 O3 層氧正極材料路線，湖南駝峯新能源有限公司（以下簡稱「駝峯新能源」）公司專注於 P2 路線層狀金屬氧化物鈉電正極材料的研發和製造。公司成立於 2022 年，目前已完成第一代產品的量產開發，並已建成高電壓 P 型鈉電正極材料中試生產線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1664,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f4755124388848fd821f7429f67cd54c@594936739_oswg44762oswg1664oswg580_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 碳製圖</p><p>相比 O3 路線，P2 層氧正極材料路線具備獨特優勢，近來獲得了越來越多的關注。</p><p>「相比目前普遍採用的 O3 路線，P2 的水穩定性強，循環結構穩定，電壓平台高，體積變化小，壓實密度高，有着很大的發展潛力。」 駝峯新能源創始人兼總經理李魁對 36 氪表示。</p><p>其中，水穩定性是 P2 層氧正極材料的一大突出優勢。「O3 材料的水敏感性更高，由於容易吸水且遇水不穩定，鈉電生產線往往需要極為嚴格的控濕。使用 O3 材料不利於把電池容量做大，不利於後續的降本。這正是 P2 材料的優勢所在。」李魁表示。</p><p>據介紹，P2 層氧正極材料經過在水中攪拌浸泡 30hr 以後，經 XRD、紅外光譜和電化學測試後，晶體結構和材料電化學性能均沒有變化。基於此特性，該材料可以水系勻漿，取代傳統油系勻漿工藝，無需使用有機溶劑，降低電池生產製造過程成本的同時，避免了污染，符合現代社會對綠色、環保能源產品的需求。</p><p>此外，得益於高熵結構設計，P2 層氧正極材料還消除了原始結構在充放電過程中的相變，這種穩定的晶體結構同時為該型材料帶來了非常優秀的循環表現。據介紹，目前將該材料做成的 18650 全電池循環數據已經跑到超過 2800 周，容量保持率高於 92%，預期壽命超 10000 周，在大型儲能上有廣泛的應用場景。</p><p>據李魁介紹，駝峯新能源的 P2 路線層氧正極材料目前已經在多家頭部電池廠測試，打通了戶外電源，UPS 儲備電源，家庭儲能、低溫儲能等多個應用場景，今年有望實現百噸級出貨。</p><p>團隊方面，駝峯新能源的核心團隊均擁有超過 10 年的電化學材料工程化經驗及電芯開發生產經驗。其中，創始人兼董事長曹文濤深耕 26 年，歷任長沙礦冶研究院經營部長、長遠鋰科常務副總，長沙友合金屬材料董事長。聯合創始人兼總經理李魁先後擔任湖南瑞翔總經理助理，湖北江宸副總經理，中偉新材料研發總監，擁有豐富的技術和產業化經驗。</p><p>為了滿足未來的市場需求，駝峯新能源於今年啓動萬噸級的生產基地建設。李魁表示，鈉電產業目前還處在產業爆發的前期，無論是正負極材料、電池還是後端應用都還沒有大規模鋪開，駝峯新能源會與產業鏈全鏈條共同儲備，共同發力，為國內鈉電產業的發展貢獻力量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十億流量打十萬鐵軍，抖音對壘美團這三年｜深氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839150698711688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 17:02:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜</strong>王毓嬋</p><p><strong>編輯｜</strong>楊林，楊軒</p><p><strong>封面來源｜</strong>視覺中國</p><p>冒着 6 月的大雨，200 多名溫州商鋪老闆趕到了溫州國家科技大學，坐滿了一整間大教室。在這裏，他們第一次見到了「官方」人員——抖音生活服務的十來個商務拓展員（簡稱 BD）——雖然很多老闆已經在抖音上做了兩年多生意。</p><p>這場遲來的商家培訓會激烈又隱祕：抖音一方的發言人有時不得不提高音量，因為現場人多；但可能擔心隔牆有耳，在講到一些重要的數據信息時，他們又壓低了聲音。</p><p>「現在正是打城市戰的關鍵時刻！」一家餐飲 MCN 公司創始人上台發言説。「你要趁其他老闆不願意配合（抖音）的時候，抓緊配合！因為所有資源肯定優先傾斜給早期願意配合的商家的！」</p><p>可惜，激情暴富的氣氛很快被一位不速之客戳破。培訓會半程，一道人影突然從門後閃入，來人正是抖音生活服務的主要競爭對手，美團在溫州的城市經理。</p><p>抖音 BD 趕緊迎上去，詢問對方有何貴幹，美團經理則故作輕鬆地笑笑：「沒什麼，我也來聽聽課。」</p><p>他找了張椅子坐下，不再説話，但目光瞟着觀眾席，似乎在告訴所有人，他會辨認在座的是否有「叛徒」。</p><p>培訓會還在繼續，但現場氣氛變得尷尬。一些商家悄悄把身子坐得更低了一些。</p><p>這是中國互聯網眼下僅存戰場上的一個剪影。制與反制，抖音和美團，一家靠着大力出奇跡的流量與對人性的精通，一家靠着超強的管理手腕與地面鐵軍，打贏了各自領域裏的一場場硬仗。</p><p>如今，兩位「必勝客」在本地生活的戰場上相遇，是這個態勢穩固的行業多年未見的新故事。它不是過去那種十萬 BD 鐵軍的街頭巷尾之爭，而是兩家在經驗、能力、基因上差異巨大的巨頭之爭——是流量與鐵軍之爭。</p><p>是天空與地面之爭。</p><p>當 36 氪研究這場特殊的戰爭時，我們把顯微鏡設置在了距離字節跳動總部大樓一千多公里之外的溫州。</p><p>溫州，是中國最富裕的省份之一里 GDP 位居倒數的城市，既上流又下沉；溫州，也是今年 3 月抖音生服劃分的「重點 46 城」之一，可卻在過去兩年半的時間裏都沒有直營辦公室，既重要又不重要。</p><p>為了打贏本地生活這場仗，雙方都下過血本。一位接近抖音的人告訴 36 氪，抖音內部開會時提過一個非正式説法：2023 年，本地生活業務虧掉了一百個億——雖然這個統計口徑相當模糊寬泛，包括人員工資、貨補支出，以及最重要的流量補貼折現。</p><p>數字聽起來有些嚇人，但跟美團曾經的損失比起來還是太小了。在抖音入局本地生活的這三年，美團市值一度較高點跌沒了 2 萬億人民幣。</p><p>但這場戰爭不同於互聯網時代的任何一場「激情血戰」。在字節整體「去肥增瘦」的大要求下，在美團減少虧損的核心目標下，在這個投資人普遍更在乎利潤的時代，兩家巨頭公司，罕見地展開了一場剋制的戰爭。</p><p>當「剋制」、「算賬」成為一場戰爭的特質時，抖音與美團的本地生活之戰，呈現出一種別樣面貌。而溫州的商家、服務商、BD 們，見證了這一切。</p><h3><strong>一場奇襲：天空對地面的戰爭</strong></h3><p>「2022 年，我一個人就在抖音上幹了 1000 萬 GMV。」張堪説。</p><p>這個 20 歲的年輕人此刻正在溫州讀大專，同時，他也是一名抖音服務商。和我們見面時，張堪梳着精緻的油頭，左手常搓着串珠，右手常掐着煙，一天一包是常態。除了笑起來時臉上偶爾閃過一絲少年人的神色，他很少對外顯露他的真實年齡。</p><p>他的客戶大多是 30-60 歲之間的人，他稱呼他們為「我的老闆」。這些老闆多來自餐飲、足浴、美容美髮、汽修等各種行業。</p><p>每個溫州老闆的辦公室裏都有一張茶桌，跟張堪聊生意的時候，他們的手不停地煮水、添茶、倒茶，可以從對話開始一直忙活到結束。</p><p>被一肚子茶水撐得難受的張堪，一邊抽煙，一邊為老闆們計算，怎麼在抖音做營銷、投流，ROI 可以做到多少，以及怎麼規避抖音現階段的紅線。</p><p>對面的人大多深諳自己行業的門道，但對抖音的玩法卻不甚瞭解。但每個人都很確定，那裏有大把的流量蛋糕等着他們去吃，只是需要這個 20 歲的小朋友領着自己坐到餐桌旁。現在，生意不大的溫州老闆們若想見這位大紅人一面，可難得很。</p><p>但張堪也不是一直這麼受歡迎，至少在 2021 年還不是——那一年，抖音剛剛成立了專門拓展本地生活業務的「本地直營中心」，並在同城頁頂部上線了「吃喝玩樂」頻道。</p><p>一個流量和傳統地推發生碰撞的萌芽時期開始了，但溫州最初的抖音辦公室也是這麼「碰撞」沒的。</p><p>「兩年半以前，抖音其實是有過溫州辦公室的，團隊最大的時候有 300 人。後來因為 BD（客戶經理）集體貪污，辦公室被抖音一鍋端了。」一位溫州當地服務商説，然後就一直維持着這種空缺狀態。</p><p>溫州辦公室被取消的 2021 年，也是張堪入學、入行的第一年。</p><p>那是一個市場還未被教育過的年代。抖音 BD 貪腐的方式，正是利用官方人員的身份撬動商戶上架抖音，再將他們轉手「賣」給服務商，從服務商那裏收取「感謝費」。</p><p>率先看到流量商機的商戶急於上抖音，被 BD 中飽私囊。「當時一個 BD 每月的工資，只是他們貪腐收益的零頭。」這位溫州服務商説。</p><p>大一新生張堪也嗅到了賺錢的機會。他打開美團，把學校後門商業街所有隻上架了美團的店名寫下來，一家家去做地推。</p><p>他打開抖音，指着上面流量還不錯的店鋪給老闆們看，「只要 2 萬塊，我可以幫你做到這種效果」。</p><p>「不過當時很多商家對抖音團購還比較陌生，會直接擺擺手叫我出去。」張堪回憶説。</p><p>但緊接着的 2022 年，張堪的工作一下就好做了起來。倒不是他的銷售水平有多大提升，而是因為抖音在生活服務行業開啓了猛烈進攻。</p><p>2022 年初，字節給本地生活業務定下的 GMV 目標，是 500 億元。而實際上，最終達成的成績是 770 億元。</p><p>也是這一年，抖音流量的魔力開始顯現。以往美團碾壓市場時，是靠十萬地推鐵軍流着汗吃下一家店、一條街、一座城的。字節靠流量，就能代替 BD 軍團完成他們的工作嗎？</p><p>事實證明可以——至少在溫州這個 90 年代盛產商業傳奇的城市，是的。</p><p>精明、務實、能接受新事物，溫州人從不吝用這樣的名片自居。就像當年在工廠裏量產熱銷款女裝和皮鞋一樣，溫州人保持着複製速度。</p><p>一開始，只是溫州五馬街「酸奶大麻花」門前排長龍的視頻上了抖音同城熱門，很快，願意交 2 萬元加盟費的人就攻陷了老闆的抖音私信。三個月之後，它的 100 多家加盟店就開遍了全溫州市的縣城鄉鎮。</p><p>這時候，張堪再去店裏，就能喝上老闆主動提供的茶水了。在接下來的兩年裏，通過幫這些老闆們上架抖音商鋪、拍視頻、做直播、搞團購，張堪每年都能經手上千萬 GMV。</p><p>溫州小市場，也是全國大市場的縮影。這是一場看似實力懸殊的戰爭——美團在溫州好像有着不可動搖的基礎，就像它在中國的任何一個地級市一樣，養着一支上百人的駐地團隊，覆蓋幾乎所有的餐廳、美甲店、足浴店和理髮廳。而抖音在今年 4 月之前，連溫州辦公室都沒有。</p><p>但是與大都市不同，下沉市場的情況要複雜得多。在溫州周邊縣城裏，多的是從沒用過美團的中老年人，但卻很難找到一部沒裝抖音的手機。</p><p>攻打下沉市場，對字節來説簡直是開卷考試。一位字節員工稱，今年春節，她曾擔心已經 70 多歲的母親患上「網癮」——母親每天要刷抖音近十個小時，其中有一半的時間都在上面某保健品的官方店裏聽直播、答題，然後領取兩三塊錢的現金紅包。</p><p>最近，張堪在小飯館裏吃飯的時候，不止一次地被鄰桌的阿姨叔叔遞過手機來，請他教自己買團購券。他們在同一家飯店裏吃飯幾年，還是第一次發現買團購能省下三四塊錢。</p><p>當然，要拿下溫州老闆，只靠流量還不夠，還要有真金白銀。從抽傭的第一天起，抖音就向老闆們提出了遠低於美團的佣金抽點——以餐飲為例，美團抽傭 5-10%，抖音則只抽 2.5%。</p><p>平台的紅利，也是個人的紅利。溫州沒有辦公室的時間裏，這也是杭州、寧波甚至安徽的字節 BD 們的「共有資產」。每當完成 KPI 有壓力了，周邊城市的 BD 們就坐高鐵來溫州，收割一批新店再回去。</p><p>在這裏，幾乎沒費一兵一卒，抖音完成了對美團本地生活的一場奇襲。一位紮根溫州多年的服務商告訴 36 氪，抖音入局本地生活的這五年，在溫州及其下沉縣市，至少有 1/3 以上的門店已經加入了抖音——而且是在字節連一名溫州 BD 都沒有的前提下。</p><h3><strong>不領工資的「外部人」，對上美團正規軍</strong></h3><p>但只靠流量，沒有官方 BD 的弊端終會顯現——當商家為惡意退單發愁時、為調整價格煩躁時、為扯不清楚的差評光火時，他們去找誰呢？</p><p>他們只能去找像張堪這樣的人。「為什麼抖音願意幹本地生活？因為下面有很多像我這樣的人願意幫它去幹。」張堪説，他就像「不領工資的字節員工」。</p><p>但在美團的生態裏，即使在溫州這樣的小城，美團也通常有一支上百人的穩定團隊——每個片區責任到人。負責萬達廣場的美團 BD，每天就像保安一樣在萬達裏轉。商家要調整套餐、上架服務，所有事情都能立刻找到人。</p><p>如果一家店鋪的玻璃門上貼出了轉讓廣告，美團 BD 立刻會把消息錄入到系統中。等新店接手，開始裝修時，美團所有部門經理基本都來過店裏了。</p><p>外賣部、團購部、進貨部、美團收銀甚至美團充電寶，所有事都有專人安排清楚。等老闆電話通知裝修完畢，這家店就會立刻在美團上出現。</p><p>在這樣密不透風的網格之下，服務商的生存空間被壓縮了。但抖音不一樣，正因為它的鬆散，才給了其他人上桌吃飯的機會。</p><p>去年年中，張堪發現溫州很多美團商家密集地在抖音上架，一通打聽後發現，原來是一個美團服務商用自己老婆的身份證重新搞了張營業執照，在辦公室隔壁又租了一間屋，同時做起了抖音的生意。</p><p>左手倒右手，把美團客戶簽到抖音，又賺一遍錢。「溫州人會站在真金白銀這一邊。」一位從美團轉型抖音服務商的本地人説。</p><p>鑽空子也要吃上這口紅利的人不在少數。在抖音的放任下，服務商一度呈現氾濫成災的局面。</p><p>一位離職了的抖音杭州 BD 記得，抖音開放第一批服務商時，規則卡得很嚴，先選拔，再幾輪面試，還要看資源。但從 2022 年 5 月起，抖音大幅放鬆標準，「只要能繳納 10 萬保證金，基本就能獲得一個資格」。</p><p>去年 4 月，抖音官方公佈數據顯示，服務商正以月環比超過 20% 的增速快速發展，承接的交易規模每月增速超過 30%。</p><p>服務商已如此之多，更別提每個服務商下面可能還掛着一連串的「二級代理」。</p><p>他們指的是沒有資質，只能「掛靠」在服務商之下，向商家提供服務的小公司。在溫州，這些「二代」通常以當地的探店達人為主。</p><p>最繁榮的時候，一家服務商下面能掛七八家「二代」。</p><p>「其實我很不支持達人去做服務商的，他們雖然有流量，但不瞭解運營。但商家並不懂這些，他們以為只要找一個達人，就能把店扶起來。」郭特迪説。</p><p>郭特迪是千千惠溫州城市站點負責人，也是公司在溫州的第一名員工。千千惠是首批入駐抖音的本地生活服務商之一，在全國合作過數十萬商家，打造過超千個 GMV 過百萬的案例。</p><p>但現實是，在溫州周邊村鎮，普遍都是「二代」在教商家做抖音。「很多開小店的老闆不懂什麼是二代，也不懂 ROI，他們是憑經驗在做生意」，張堪説。</p><p>「二代」的產生和氾濫，某種程度上説，也是抖音「放任」的結果。即使他們帶來的，並不一定都是增長和蜜糖。</p><p>張堪接收過一個案子，一位眼鏡店老闆娘找他幫忙做營銷。他發現，老闆孃的上一個「二代」服務商跟她簽了高達 35% 的佣金協議。理由是，眼鏡屬於暴利行業，所以理應收得如此高。</p><p>等老闆娘發現賬不對勁時，又做出了本能但致命的反應——引導消費者集體退貨退款。最終，因為退費率太高，引發平台關注，在抖音的系統中被降權。當張堪接手時，這家眼鏡店已經處於半死不活的狀態。</p><p>服務商和「二代」，還差點毀了抖音的公信力——有服務商拿到抖音發的牌照之後，堂而皇之地去開「二代」招商會，一場入賬 100 多萬，然後捲款跑路。二代們損失了錢，抖音選拔服務商的能力也被質疑。</p><p>真實的傷害出現時，差不多也到了秋風掃落葉的時候。抖音這才伸出平衡之手，撥弄起服務商的生存與死亡。</p><p>去年 5 月，抖音開始打擊「二代」。平台發佈公告，服務商招募二級代理商屬於違規行為，平台有權扣除保證金，並永不再合作。</p><p>一個月後，抖音又將服務商自主入駐模式，改成了定向邀約入駐模式。並開始大面積清退服務商，以及對剩餘服務商進行更加嚴格的管控。</p><p>但在互聯網公司光輝熠熠的大樓之外，現實世界也有自己的運行規則。36 氪發現，在溫州的下沉縣城之中，二代服務商仍然大量存在。這也是市場選擇的結果。</p><p>溫州共轄 4 個區、5 個縣，代管 3 個縣級市。在信息依舊不對等的小縣城裏，老闆們非常需要有人跟自己手把手地解決問題。大到上架店鋪、運營賬號，小到找達人、剪視頻、開直播，每一個都是新問題。</p><p>美團的做法是，直接招募當地員工。他們平常不需要來主城區的辦公室，只需解決好縣城的問題就可以了。而抖音員工，顯然還沒下沉到那個程度。</p><p>下沉市場的小氣候，也在尋求與抖音大生態的微妙和諧——做抖音，要用自己人，用出現問題十分鐘內就能上門的人。</p><p>本地保護思維，亙古有之，這是抖音也沒辦法解決的難題。在抖音建立像美團那樣的高密度團隊布控之前，二代就不可能消失。</p><p>但在激烈的競爭下，這些服務商和「二代」像無數把尖刀，插入美團的網眼之中。在他們「一張嘴，兩條腿」的地推下，2023 年 3 月，久謙中台數據顯示，抖音商家與美團的重合度已達到 87%。</p><p>不過，免費的員工，也會領隱形的工資。一位抖音溫州員工最近發現，他們偶爾會被老闆們拒之門外，原因是很多「二代」服務商一直自稱「抖音官方 BD」來與老闆談生意——先來後到之下，正經的官方人員反而成了「騙子」。</p><p>直到今天，抖音仍在償還這些「不領工資的員工」的人情債。這種令人哭笑不得的局面，也是巨頭與螻蟻之間恩怨交織的因果。</p><h3><strong>美團的反擊：佣金、訂單和鐵軍</strong></h3><p>反擊來得很快。</p><p>在美團去年 Q4 電話會議上，美團高管表示，從 2023 年四季度開始，公司在全國範圍內擴展了直營模式，取代了低線城市之前的代理運營。美團在下沉市場擺出了陣勢。</p><p>「直營模式最重要的優勢，在於高效，和精準的成本控制。」雨火説。因為在加盟模式中，幾乎每一個環節，中間商和服務商都有貪腐的空間——抖音所遇到的問題，也證實了這一點。</p><p>雨火是一位在美團工作多年的老員工，他見證了美團與餓了麼、百度外賣等對手的戰爭。</p><p>在低線城市擴展直營，美團加強了排兵佈陣。同時，主將也換上了「能徵善戰」的王莆中。今年 4 月，王莆中出任核心本地商業 CEO。雨火説，美團內部共識是，王莆中「特別能打仗」。</p><p>主將的棋子挪動一格，兵卒的世界就迎來一場狂風驟雨。</p><p>在美團，有一個專門設定員工 KPI 的核心團隊，每個月的最後一週，他們會設定員工下個月的 KPI。也就是説，BD 們的工作重心每月調整，競爭最激烈的時候，甚至一週調整一次。</p><p>每個美團 BD 手裏都有一份名單，包括沒在任何平台上線的商家、只在抖音店獨家上線的商家，以及既有美團店也有抖音店的商家。</p><p>BD 們的工作，就是「讓未上線的上線、讓抖音獨家的店也開上美團、讓既有抖音又有美團的店成為美團獨家」。每個月，都有一定數量的店鋪必須完成轉化，否則收入就受影響。</p><p>在美團不斷升高的標準下，BD 們的壓力非常大。「比如説，你這個月完成 50% 的上線率，下個月就要完成 60% 甚至更高。」雨火説。leader 們不會管你是去軟磨硬泡，還是想盡一切辦法去爭取商家，總之你要麼達標，要麼走人。</p><p>給商家送禮物、去店裏幹活、幫店鋪刷好評，都是不足為奇的操作。對待特別難搞的店家，美團 BD 們偶爾也會有一些非常規的手段。</p><p>有的 BD 會給商家傳遞假消息，「有內部消息，抖音下個月就不補貼了，現在上線美團還能得到扶持，但僅限於這個月」。有時候，甚至還會搞搞「無間道」，比如買通一兩個抖音的人，真的去給老闆確認謠言，甚至一起給老闆製造麻煩。</p><p>小兵在前線拼刺刀，主將在帳房撥銀兩。不喜歡打補貼的美團，也曾花出真金白銀。</p><p>美團的士兵在去年冬季曾發起集中反攻。在洗浴行業迎來一年一度旺季的時期，美團 BD 挨家挨戶敲門，向足浴店的老闆們提出了略顯誇張的佣金減免優惠。</p><p>郭特迪的客戶心動了，希望關掉抖音店，即使這意味着違約——對郭特迪來説，這意味着前期所做的努力全部要打水漂了。</p><p>「我只能尊重商家的意思。」郭特迪説。也有老闆在上線美團之後，發現客流量達不到預期，回頭再來找抖音服務商的。郭特迪也會重新再接待他們。</p><p>幾乎所有受訪的服務商都向 36 氪表示，他們被美團搶走過不少客戶。</p><p>佣金減免只是最基礎的商戰手段，張堪還見過更復雜的技巧。</p><p>張堪一個開足浴店的小客戶，此前只上架了美團，單月營業額也就 2 萬元而已。張堪接手的第一個月，這家店在抖音做了 12 萬 GMV。</p><p>但緊接着第二個月，美團的 BD 找到老闆，希望他轉為美團「官方直營」，並承諾更高的流量扶持。</p><p>美團的熱情出乎張堪意料。在他的經驗中，這種規模的小店，美團應該是不太能看得上的。但非常時期非常手段，他們就這樣搶走了他的一個客戶。</p><p>第二個月，一模一樣的套餐，這家店在美團的銷售額從 2 萬漲到了 20 萬。</p><p>所謂鷸蚌相爭，漁翁得利。許多既有美團店，又有抖音店的小商家，第一次獲得了跟美團談條件的資格。</p><p>溫州的老闆們也聽説，美團今年搞架構調整，把到店與到家（外賣）業務整合到了一起——如果説到店業務靠的是十萬地推鐵軍，那到家業務的底子則是 700 萬外賣員，壁壘更高。老闆們也討論過，這種綁定未來會不會讓美團更有談判籌碼？但一時半會兒間，他們還沒感覺到強烈的變化。</p><p>在這場「尖刀對鐵網」的戰爭之中，商戶成為了掌握話語權的一方，而抖���和美團就像兩個費盡心機的求愛者，一方稍有差池，就會讓愛人落入對方的懷抱。</p><h3><strong>一場剋制的戰爭，從打仗到算賬</strong></h3><p>今年 4 月 1 日，張堪忙着見人和數錢的生活又迎來了新鮮事。</p><p>這天，溫州鹿城區最繁華的車站大道上開了一間新辦公室，十來個口音相近的外地人擠了進來。他們來自江浙滬皖其他城市的抖音本地生活團隊，新身份是「抖音駐溫州 BD」。</p><p>但屋裏陳設還沒佈置完，新員工們就得到兩個消息：</p><p>一是薪資由績效改為提成，BD 們要想賺錢，就要創造 GMV 的增量；二是架構調整被落實下來，BD 們不能跨區找業績了，要在被圈定的區域裏，儘可能創造價值。</p><p>震盪一路傳導下來，原本在杭州擔任餐飲行業商圈城市負責人的曹恆明即刻走馬上任，接手抖音溫州市場。作為被浦燕子重點畫圈的 46 城之一，溫州終於又有了自己的直營辦公室。</p><p>浦燕子對這 46 座城期望極高——去年 11 月，接替朱時雨執掌字節生活服務部門之後，她將 2024 年的 GMV 目標從 5000 億提高到了 6000 億。</p><p>張堪愣愣地站在溫州字節辦公室的門前，那裏連一塊門牌也沒有，簡直像一家「皮包公司」——所有人都忙着跑來跑去，打電話，整理資料，沒人顧得上操心這點事。</p><p>在這間不大的辦公室裏，電話聲此起彼伏，電話那一頭，老闆們因為在抖音上的無端差評正向一名員工大發牢騷，也有老闆因為懷疑店鋪被「限流」而來興師問罪。</p><p>最近，張堪偶爾也會接到 BD 主動打來的電話，邀請他去辦公室「玩」——但那通常是溫州 BD 團隊與其他城市限時比拼 GMV 業績的「PK 賽」舉辦的時候。</p><p>張堪明白，BD 們希望他動員商戶擴大投入，買買流量，把 GMV 做得更高。每回 PK 賽，都是 BD 們衝業績、拿獎金的關鍵時刻，大家通常忙到晚上十一二點鐘方休。誰有能力為溫州帶來更高的 GMV，誰就是溫州 BD 最想見的人。</p><p>但到目前為止，大部分的溫州本地老闆們從不投流。就算投，最多也就 200 塊。正因如此，去年，張堪幾乎所有餐飲客戶老闆的投流 ROI 都在 1:50 以上。</p><p>在抖音，這個數據足以令電商老闆們嘆息落淚。要知道，如今抖音電商行業的共識是，如果沒有千萬元投流預算，就乾脆不要入局。</p><p>本地生活與電商行業有着完全不同的投流邏輯——一家餐廳的承載能力是有限的，而一家服裝廠的生產能力是無限的，所以餐廳老闆無需大量投流獲取更多訂單，他只要讓附近三公里的人看到視頻，來把今天的二十張桌子坐滿就可以了。</p><p>生活服務，正以一種看起來非常「不字節」的模式在內部運行——重人員投入，多流量傾斜，但利潤率又低。</p><p>那麼，字節對不賺錢的忍耐度有多低？一位內部人士告訴 36 氪，生活服務部門各層級的 leader，也越來越操心「賺錢」這件事。在會議上，leader 們越來越多地強調「GMV」、「新開」、「吃苦」這些詞彙，穿插着「能幹就幹，不能幹就自己提離職」的威脅。</p><p>焦慮源於一個很現實的原因——同樣的流量，如果分給電商部門，就能為公司帶來更多的收入。但現在生活服務業務拿着流量，卻在賠錢。</p><p>2024 年，擅長商業化的浦燕子上台，標誌着抖音要逐漸收回它的慷慨——至少對大部分店家來説是這樣。雖然自然流量的扶持還在繼續，但抖音更加傾向於把流量分配給頭部的商家——連鎖大店家，才有投大額廣告費的預算。</p><p>羣狼們也逐漸被戴上嘴套。4 月，杭州與溫州的 BD 們，被要求每人最多掌握 250 家商戶，這證明推高 GMV 成為了比拓新優先級更高的工作。</p><p>最近，溫州這個剛組建的小團隊 PK 賽的成績還不錯。他們花了半個月的時間去攻克美特斯邦威在溫州的分店，請他們上架抖音團購，併成功在 2 天內幹出了 1000 萬 GMV。</p><p>近場零售是抖音開闢的「以己之長，攻彼之短」的新戰場。服裝店、箱包皮具店、鐘錶店、汽車配件店……這些美團的非核心品類，目前是抖音溫州團隊重點攻克的對象。</p><p>4 月中旬，溫州 BD 和服務商們在朋友圈中大量發帖，招募這些類目的商戶開通抖音店鋪。以往被美團排在「其他」類目裏的商家，終於也等到了被重視的一天。</p><p>美團不是一家喜歡打補貼的公司，雨火説，「但是美團更不喜歡輸」。所以，當抖音向商家開出更低佣金時，美團會跟隨降佣金；而當抖音強調利潤時，美團也會抓住機會，立刻縮減補貼。今年一季度，美團 138.9 億的營銷開支，儘管仍同比大漲 33.6%，但環比卻下降了 16.8%，遠低於市場預期的 160 億元。</p><p>拉鋸接替了奇襲，低價戰爭逐漸消停，兩家各有攻守。據《晚點 LatePost》消息，2024 年一季度，抖音生活服務銷售額超 1000 億，但未縮小與美團到店業務的差距。半年來，雙方的市場份額保持着 1:2 的態勢——在溫州和全國都是如此。</p><p>抖音撿走了一些美團力有不逮的市場，美團也以讓利為代價收復了一些失地。</p><p>反映在股價上，雖然美團一度在抖音入局後跌走了兩萬億市值，但今年春節以來，美團股價漲幅已經達到了 95%。不少人認為，「投資人判斷美團守住了陣地，最難的時候已經結束了」。</p><p>但商家們還是很懷念那短暫的、硝煙瀰漫的日子，那是他們過去五年來最好的日子。一家曾經被美團「策反」，下架了抖音外賣的商戶，非常期待字節買下餓了麼的那一天。雖然這個傳言多次傳出，又多次被官方否認。</p><p>「如果抖音的到店團購業務，能重現它當年在電商領域的成功，那字節有什麼理由不去買下餓了麼，把到家（外賣）業務也吃下來呢？」商戶老闆相信，對決還遠未到終局。</p><p>當然，這只是一個漫無邊際的遐想——在苛求投入產出比的今天，巨頭們也很難再去放任無序的併購和補貼。</p><p>十年前那種不死不休的補貼大戰很難再發生，漫長的較勁、算賬和剋制近在眼前。</p><p>高潮與低潮交替，商業社會有自己的運行週期。當我們離開溫州時，一些老闆正興致勃勃地研究小紅書和微信視頻號。因為他們聽説，這兩家平台也有意加入本地生活的戰局。小紅書的 BD3 月還在溫州開了第一次宣講會，吸引來了許多想做女性市場的休娛、理髮、醫美店老闆。</p><p>戰役有始有終，但鬥爭永不結束，新的風暴就藏在雲的後面。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高速公路 REITs 有望持續擴容</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840247802547081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:31:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高速公路 REITs 市場再添「新軍」。6 月 28 日，上海證券交易所公告，工銀瑞信河北高速集團高速公路封閉式基礎設施證券投資基金即日起上市交易。目前，高速公路 REITs 規模已接近 REITs 市場的「半壁江山」。在業內人士看來，高速公路優質資產體量巨大，高速公路 REITs 市場有望持續擴大，為基礎設施建設提供更多資金支持。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>公募基金 2024 年下半年投資策略： A 股估值向上修復空間大，紅利高股息策略是重點投資方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840243040963201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年行至年中，A 股市場投資也將進入「下半場」。近期，多家公募基金公司接連舉辦中期投資策略會，把握市場動向，展望下半年投資機遇。從策略會探討的主題來看，公募機構對下半年權益市場普遍持樂觀態度，認為 A 股整體估值水平處於歷史低位，向上修復空間較大，中長期配置價值凸顯；更有基金公司預判 A 股有望迎來新一輪上漲行情，投資機會方面，紅利高股息策略仍是公募機構下半年重點關注的投資方向。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紅利與成長並重，A 股下半年佈局聚焦三大方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840244180224900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:12:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着上半年行情收官，A 股市場下半年如何佈局、有哪些主線成為投資者關切的話題。從券商研究視角看，多位業內人士認為，下半年建議繼續把握高股息紅利資產這一主線，未來具備壟斷性、稀缺性的高股息資產或更能獲得長期超額收益。同時，可以圍繞成長方向挖掘 AI 相關領域及產業鏈機遇，科創 50 指數在下半年同樣值得重點關注。主題投資方面，上半年不斷升溫的新質生產力概念被繼續看好，高端裝備、機器人、儲能、新材料等產業具備較高投資價值。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重要國際客戶到訪航天動力開展商務交流</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840241030122112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:02:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據航天動力官微消息，6 月 27 日，國外某知名商用車製造商項目總監及技術、採購團隊到訪航天動力公司開展業務交流，公司工變事業部、市場部相關領導和負責人蔘與交流。本次來訪，客戶深入生產一線參觀調研，並對標的產品的技術方案和後續合作計劃進行了深度交流，雙方達成合作意向，為後續實質性合作和深度開發商用車液力變矩器國際市場奠定了堅實的基礎，進一步促進了航天動力國際化發展的戰略步伐。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小怡家與元氣森林達成品牌直供簽約合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840238779386503?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據小怡家官微消息，元氣森林（北京）食品科技集團有限公司與怡亞通旗下 B2B 數字化平台—小怡家正式達成「品牌直供」簽約合作。此次元氣森林與小怡家的戰略合作將基於品牌直供的模式，以廣東、廣西地區作為元氣森林品牌直供先行試點，旨在進一步拓展元氣森林終端渠道市場，全面強化渠道終端一體化的營銷運營能力，擴大元氣森林在全球市場的知名度和影響力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克旗下腦機接口公司 Neuralink 推遲第二位受試者手術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840191639260041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:20:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國巴羅神經病學研究所首席執行官邁克爾·勞頓表示，埃隆·馬斯克創立的腦機接口公司 Neuralink 原定於上週一將其設備植入第二名受試者體內，但由於患者的健康狀況，手術被叫停。勞頓表示，該受試者存在健康問題，因此不適合當前參與 Neuralink 實驗設備研究。替代候選人可能將於下個月在巴羅醫院接受手術。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上半年非貨 ETF 規模增長 4355.48 億元，寬基 ETF 最吸金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840186738150016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:07:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年上半年行情收官，Wind 數據顯示，截至 6 月 29 日，非貨 ETF 規模總計為 2.28 萬億元，較去年底增長 4355.48 億元。易方達滬深 300ETF、華泰柏瑞滬深 300ETF、嘉實滬深 300ETF、華夏滬深 300ETF、華夏上證 50ETF 等產品規模增長排名前五，年內規模增加 904.53 億元、807.36 億元、622.7 億元、615.42 億元、327.11 億元。目前，華泰柏瑞滬深 300ETF 規模仍領先非貨 ETF 市場，為 2118.24 億元；跟隨其後為易方達滬深 300ETF、華夏上證 50ETF、嘉實滬深 300ETF，規模依次為 1392.42 億元、1130.11 億元、1036.11 億元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中際旭創：變更募集資金用途用於新項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839470213696128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:58:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉， 中際旭創公告，公司擬變更 2021 年向特定對象發行股票的募集資金投資項目「蘇州旭創高端光模塊生產基地項目」，並將該項目剩餘的 4.46 億元建設新增「銅陵旭創高端光模塊產業園三期項目」。項目達產後預計將實現年產高端光通信模塊 120 萬隻的生產能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 海越：控股股東高鑫金控因涉嫌信披違法違規收到證監會立案告知書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839454381509509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:58:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，*ST 海越公告，控股股東銅川高鑫金融控股有限公司於近日收到中國證券監督管理委員會下發的《立案告知書》。因涉嫌信息披露違法違規，中國證券監督管理委員會決定對高鑫金控立案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，B 站漲 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839467758439047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:55:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，B 站漲 2%，京東漲 0.84%，拼多多漲 0.72%，百度漲 0.47%，阿里巴巴漲 0.22%；理想汽車跌超 1%，蔚來汽車跌 0.91%，蔚來跌 0.57%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週對「百邦科技」等股價異動證券進行重點監控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839462879890050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:51:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所本週共對 123 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；對「百邦科技」等股價異動證券進行重點監控；共對 14 起上市公司重大事項進行覈查，並上報證監會 2 起涉嫌違法違規案件線索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股漲跌不一，特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839462358338438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:50:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股漲跌不一，截至發稿，特斯拉漲超 1%，蘋果漲 0.8%，英偉達漲 0.69%，亞馬遜漲 0.29%，Netflix 漲 0.08%；谷歌跌 0.68%，Meta 跌 0.13%，微軟跌 0.06%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：北京左江科技股份有限公司股票終止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839452756691587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:40:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所發佈關於北京左江科技股份有限公司股票終止上市的公告，公司股票自 2024 年 7 月 8 日進入退市整理期交易，退市整理期屆滿的次一交易日，深交所對公司股票予以摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 5 月核心 PCE 物價指數同比增長 2.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839449276566149?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:37:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 5 月核心 PCE 物價指數同比增長 2.6%，前值增長 2.8%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：進一步推動暢通私募股權創投基金「募投管退」循環</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839447488154248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:35:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據證監會官網，近日證監會黨委書記、主席吳清與其他班子成員先後在深圳、廣州、上海、北京等地，圍繞進一步全面深化資本市場改革開展調研，調研中，大家一致認為，多措並舉激發併購重組市場活力，支持上市公司聚焦做優做強主業開展吸收合併、產業整合，大力提高上市公司質量。進一步推動暢通私募股權創投基金「募投管退」循環，引導其投早、投小、投長期、投硬科技。壓嚴壓實中介機構「看門人」責任，加快提升專業服務能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：統籌好一二級市場平衡，更大力度推動中長期資金入市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839446736817028?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:34:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據證監會官網，近日證監會黨委書記、主席吳清與其他班子成員先後在深圳、廣州、上海、北京等地，圍繞進一步全面深化資本市場改革開展調研，調研中，大家一致認為，堅持質量優先，嚴把 IPO 准入關，完善科技型企業精準識別機制。統籌好一二級市場平衡，更大力度推動中長期資金入市，着力增強資本市場內在穩定性。堅持依法從嚴監管，進一步增強融券、量化、退市監管的適應性和針對性，嚴厲打擊財務造假、欺詐發行等嚴重違法違規行為，進一步完善投資者賠償救濟機制，加強退市過程中的投資者保護。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：抓緊研究謀劃進一步全面深化資本市場改革的一攬子舉措</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839445495417736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:33:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日證監會黨委書記、主席吳清與其他班子成員先後在深圳、廣州、上海、北京等地，圍繞進一步全面深化資本市場改革開展調研，通過召開座談會、實地走訪等方式，分別與上市公司、行業機構、投資者、專家學者及系統單位代表深入交流，充分聽取意見建議。吳清指出，證監會正在深入開展註冊制等資本市場改革綜合評估，在此基礎上將抓緊研究謀劃進一步全面深化資本市場改革的一攬子舉措。證監會將堅持穩中求進、遠近結合、綜合施策，堅持尊重規律、守正創新，着力推動高水平的市場化改革，進一步提升資本市場對新產業新業態新技術的制度包容性和精準性，加快推進「科創板八條」落實落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>節能鐵漢：簽訂約 55.83 億元海外重大合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839429665672065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:29:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，節能鐵漢公告，近日，公司迪拜分公司與業主 MAG of Life FZ-LLC 簽署合同，合同金額 28.22 億阿聯酋迪拉姆，摺合人民幣約 55.83 億元。工作內容包括工程土建結構、給排水、通風空調、電氣照明採購與安裝調試、裝飾裝修、傢俱、小區內道路、景觀園林工程、配套基礎設施等。項目計劃工期 1095 天，合同金額佔公司 2023 年度營業收入 14.18 億元的 393.72%。另外，全資子公司鐵漢建設預中標獻縣泛區蓄滯洪區建設與管理工程（饒陽轄區）施工一標段，項目概算約 3.06 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本經濟專家：日美利差較大為日元貶值主要原因</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839421168372361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:20:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 28 日，日元對美元匯率跌破 161 比 1 關口，刷新 1986 年 12 月以來最低紀錄。日本第一生命經濟研究所首席經濟分析師永濱利廣認為，美聯儲官員有關並不急於降息的表態，讓日美之間的利差仍維持在較大水平，是此次日元匯率暴跌的主要原因。永濱利廣還表示，日本政府目前可能在等待美國方面通脹相關數據公佈後再進行幹預操作。（央視財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同仁堂醫養向港交所遞交上市申請</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839401481341833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:10:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據港交所披露，北京同仁堂醫養投資股份有限公司向港交所遞交上市申請書，保薦人為中金公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>