<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>VC2.0 們在初秋中度過了十歲生日</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2955718670759296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 23:56:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;徐牧心</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;陳之琰</strong></p><p>剛剛過去的中秋節，源碼資本的五位投資人為這家滿十歲的機構寫下了一封 4000 餘字的「情書」。創始合夥人曹毅在這篇題為《風險投資是平衡現實與樂觀的藝術》的文字末尾寫道：源碼——爭取對得起這個名字，並明確表態要「接着長跑」。</p><p>曾被寄希望創造全新時代的中國 VC2.0 們接連迎來了十歲生日。</p><p>2013 年 9 月，當張震、高翔、嶽斌三人在北京三元橋的一家酒館裏吞下兩瓶茅台的那刻，他們或許已經期待一段新的篇章。幾天後，三人向 IDG 資本提交辭呈。</p><p>次年，定位中國 Founders' Fund 的高榕資本成立。</p><p>從高榕開始，中國 VC2.0 一代——或許今天已經鮮有人再提及這個概念——也由 2014 年啓幕。</p><p>包括高榕、源碼在內，VC2.0 的實質是國內老牌風險投資機構培養起的中堅力量們，懷抱創新和野心走向獨立。在創投和募資的紅利期，這份名單星光熠熠：雲啓創投的毛丞宇、愉悅資本的劉二海、啓賦資本的傅哲寬、峯瑞資本的李豐、弘暉資本的王暉、XVC 的胡博予、淺石創投的胡海清……</p><p>這羣有能力（至少自認為有）踩在黃金時代頂點完成裂變的人，被時代的紅利、陷阱、轉折、機遇先後擊中。他們投到過影響中國商業世界的獨角獸們，也是一個個風口的創造者、助推者和參與者。他們是無比幸運的一代。</p><p>對於 VC 而言，十年是個極為重要的時間節點。在一支基金的生命週期裏，通常要在前四年內完成投資，後六年則主要致力於退出與回報。而從 VC 機構通常每 3 年新募集一支基金的慣例，十年也意味着持續募資和脫離創始人光環的機構化能力。</p><p>紅杉中國就曾把十週歲過得極為熱鬧。那被稱為 2015 年的「創業屆春晚」。到場的除了沈南鵬，還有劉強東、徐小平、梁建章，以及剛與大眾點評完成合並的王興。</p><p>但對 VC2.0 們來説，他們的挑戰或許更大：相較於前輩們的雄厚家底，他們在水大魚大、但也愈發紅海的投資行業裏，幾乎從成立第一天就在面對速生速死的考驗。</p><p>從「國九條」到「新國九條」；從阿里巴巴赴美上市到阿里巴巴完成港交所、紐交所雙重主要上市；從萬物共享的移動互聯網到言必及 AI 的投資新紀元。十年過去了，VC2.0 們很懷念它。</p><h2><strong>五味雜陳的生日會</strong></h2><p>源碼的十週年是一場坐在青島海邊的大型回憶殺。目前的幾位合夥人——劉思穎、景雯娜、黃雲剛、王星石以及曹毅，分別上演「憶當年」。比如剛成立時只有五六個人，只能在字節的一個機房旁邊「蹭」辦公室，把馬路對面的酒店大堂當做會議室。又比如，曹毅想到源碼這個名字是在一個木頭餐桌旁，最終他以「探尋本源，格物致知」形容自己創業做投資機構的初心。</p><p>2014 年 7 月，黃明明告別天使投資人生涯，創辦明勢資本。今年十歲的明勢做了個視頻為自己慶生，找來包括李想、李澤湘、雷軍、閆俊傑、汪玉、沈南鵬在內的各位大佬，一人説了一句「生日快樂」。但視頻及配樂的製作者不是以往的供應商，而是由 MiniMax 視頻模型 abab-video-1、音樂模型 abab-music-1、海螺 AI 製作生成。</p><p>大模型為明勢的十週年這樣「寫道」：「AI 火花裏/科技之光指引方向，算力的跳動/飽含未來想象。」</p><p>作為本土基金 2.0 的代表，啟賦資本將自己的十週年活動命名為「榮耀慶典」。會後，傅哲寬這位投資行業裏沉浮 20 年的老兵在自己深圳的家中寫下了一篇回顧。從達晨到啟賦，他自認是 VC2.0 裏基礎較差的，是後面的賽道選擇 「拯救了自己」。</p><p>本土基金中迎來十週年的還有 2014 年改制「重生」的毅達資本。彼時，為瞭解決純國有體制機制難以適應創業投資這一難題，江蘇高科技投資集團計劃在內部進行混合所有制改革，新設立的混合所有制公司——毅達資本。78 人放棄國企員工身份加入其中。而今年年初慶祝十週年時，其員工達到 258 人，基金規模達 1024 億。</p><p>線性資本的十歲慶生則由創始合夥人王淮回答了若干個問題。其中一個問答如下：</p><p>問：成立十年的感受？</p><p>答：夢幻。從 10 年前的萬眾創新，大開大合，到現在的舉步維艱。</p><p>面對問題的還有創辦梅花創投的吳世春。已經走上「多元賽道」的他每年都會發一封自己的親筆信，十週年也不例外。今年，他問了自己一個問題：怎麼走接下來的十年？</p><p>不同於 VC2.0 們的各自低調，梅花創投以一種高調、熱鬧的姿態慶賀了自己的十週年。在以「創投十年」為主題的「高峯論壇」上，梅花創投請來了單俊葆、朱嘯虎等嘉賓對話。有趣的是，十週年慶在安徽合肥舉辦，這個以「合肥模式」出名的城市，恰隱隱契合着近來和地方引導基金走得很近的梅花創投。</p><p>生日會的最後，吳世春補上了十年之問的回答：堅定向前走就是答案。而今年 1 月就該過生日的高榕資本，VC2.0 的開啓者，則到現在還沒將蛋糕擺上桌。</p><h2><strong>他們捕到了哪些鯨魚？</strong></h2><p>十年了，VC2.0 為中國創投貢獻了什麼？</p><p>作為 VC2.0 的代表，高榕資本是拼多多一戰中的最大贏家。我們曾在<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0MDMyNDUxOQ==&amp;mid=2247489004&amp;idx=1&amp;sn=b88a4b0126a04b041162e428f5237cf4&amp;chksm=c2e23624f595bf329088435ac6d2a54491acc39e8ed5270b3fa38a6036d28e3a4577e0a1be47&amp;scene=21#wechat_redirect">《靠拼多多賺最多錢的投資人》</a>中還原了這個過程：在拼多多的 B 輪，也就是拼好貨向拼多多轉型的當口，融資最艱難的時刻，高榕的投入成為拼多多的「救命錢」。這成為一個經典的 homerun。保守估計，拼多多為高榕帶來了超過 70 億美元的回報。</p><p>另一個傳奇的投資來自源碼資本。曹毅與張一鳴的關係，一直被作為「投資人與創業者互相成就」的教科書，在紅杉沒有抓住字節的曹毅，在成立源碼後將第一筆投資，500 萬美元給了字節，在字節成長為超級獨角獸後，張一鳴也成為了源碼的個人 LP。</p><p>移動互聯網紅利走向尾聲，造車新勢力登上歷史舞台。也到了明勢資本大顯身手的時刻。2023 年底，明勢投資的知行科技上市，這也成為了明勢在智能出行領域繼小牛電動、理想汽車、裕太微第四個 IPO。這是黃明明的最大根據地，也成就了明勢。</p><p>後來有人説，國內機構大概分為兩種，一種是投了 EV 的，一種是沒投的。造車新勢力中，投進理想的還有梅花、源碼與高榕，愉悅資本則在蔚來最低谷時，以 3000 萬可轉債的方式加倉蔚來，此時蔚來的股價只有 3 美元，後續則一路飆升到 60 美元，劉二海後來透露，這次投資回報相當於「拿回幾支基金」。</p><p>線性資本則在彼時無人看好的機器人領域有所斬獲。2017 年，在大部分投資人逃離機器人領域時，線性投資人黃松延接觸到了思靈機器人，以「工程師更懂工程師」的優勢成為思靈機器人的種子輪投資人，並持續跟投了後面的幾輪，2023 年，思靈機器人的估值超過 15 億美元。除此之外，估值超過 600 億人民幣的地平線，也是線性的代表案例，王淮仍舊記得當餘凱還在百度的時候，兩人在海淀一家破酒店門口擼串，好多次晚上聊到深夜，暢想對行業未來的變革，暢想創業的準備。「但再怎麼暢想，也沒想到後來會那麼難。」</p><p>當時代的鐘擺來到了人民幣基金這邊，homerun 級別的傳奇故事少了很多，啟賦資本 7 年連投 3 輪泡泡瑪特斬獲百倍回報是其中很難繞開的經典之戰。而在人民幣基金更為擅長的硬科技領域，毅達投出了 198 家「專精特新小巨人」。</p><p>時代步入 AI 時代，新一輪較量拉開序幕，獎品是 TOP6 的份額。雲啓和明勢投資了 Minimax，而源碼和高榕投了月之暗面，愉悅資本參投了百川智能。</p><h2><strong>忘記 VC2.0</strong></h2><p>在挑戰重重的當下，走到十週年的 VC 回望過去只是生日任務的一部分，更重要的是放眼未來、看見未來。從這些 VC2.0 們各式慶生的細枝末節中，我們也發現了他們各自對於未來的新敍事。</p><p>明勢資本是為數不多成功募集到中東資金的機構，同時其在 AI 領域也持續加碼，投出如 Minimax、LibLib 等項目。正如其在十週年視頻中提出的新口號：計算探索未來。</p><p>毅達資本則強調了幾個堅持：堅持對接一手的 LP 資源，堅持投資一手的項目；堅持投資就是投人的理念，堅持獨立的財務和法務盡調，堅持項目盡調「只唯實」；堅持「行業研究+區域深耕」雙輪驅動；堅定地投資科技。</p><p>啟賦資本針對未來的大邏輯是「在一個大的上升趨勢中進行選擇」，因此新材料、產業互聯網是其此後的持續發力點。「我們看中的就是未來的機會。我們只需要在早期介入，然後隨着不斷成長的行業共贏。」傅哲寬在自述中這樣寫。</p><p>吳世春説：「上對桌，不下桌。「上投資新質生產力的桌。上和地方引導基金合作、做好返投的桌。上藉助新媒體流量打造網紅影響力的桌。然後，堅持不下桌。」</p><p>王淮則説未來的任務是：Survive and thrive（生存和發展）。</p><p>淺石創投的胡海清對未來的描述，基本符合一個垂直基金的畫像：「尊重行業本質，將差異化聚焦垂直產業鏈，在一個符合未來大趨勢的新科技賽道做深、做透。」</p><p>曾經「極限擴張」的源碼決心要恢復到「一個披薩就能搞定投資」的六七人團隊規模。黃雲剛將從下一期基金開始主導管理並獨立運營「源碼律動」基金。在慶祝十歲生日的海邊，他向同事們分享了一個自己印象最深的 CEO 所説的話：「我選你們，不僅因為你們的專業能力，更因為我們有機會成為一輩子的朋友。」</p><p>2024 年 2 月 5 日，在其微信公眾號註冊後的 3626 天，高榕資本將名稱更改為：高榕創投。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>虎牙鬥魚，報團取暖｜遊戲商業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2955334987590784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 17:34:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 蘭傑</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>相愛相殺多年，遊戲直播的兩大頭部平台虎牙和鬥魚的合併，或許已經是時間問題。</p><p>近日，據知情人士消息，騰訊投資部已經和虎牙、鬥魚高層分別見面並進行了討論，目的之一就是商談合併事宜。二者合併的日期和細節尚未敲定，但合併的結局似乎將很快到來。</p><p>36 氪遊戲對此向鬥魚和虎牙分別求證，截至發稿前，鬥魚方面表示，鬥魚未有與虎牙合併的計劃，雙方目前為正常的業務合作；虎牙方面暫無回應。</p><h3>一、營收下滑，但遊戲直播仍是大廠必爭之地</h3><p>在此之前，虎牙和鬥魚合併的傳聞已經甚囂塵上。</p><p>今年 2 月，二者合併的消息傳出，彼時鬥魚回應媒體表示信息不實，二者只是在業務上有所合作，虎牙則沒有明確回應。再把時間往前拉，二者一度在騰訊的撮合下，將合併提上日程，但由於違反了《反壟斷法》而被市場監管總局叫停。</p><p>如今多方再次有所動作，卻今時不同往日——相較於之前一起「相愛相殺」的狀態，在直播行業向頭部流量平台集中的當下，二者如今的合併趨勢，更像是「抱團取暖」。</p><p>對於遊戲廠商來説，直播既是收入來源之一，也是遊戲宣發的渠道。</p><p>騰訊系的鬥魚虎牙，網易旗下的 CC，自成一派的 B 站，以及正在發力的抖音遊戲直播，這些平台的表面價值雖然遠不及遊戲直接帶來的收入，但對於遊戲本身的流量和口碑至關重要。</p><p>而在這一眾直播平台之中，曾經的兩個領頭羊虎牙和鬥魚，在營收方面卻一直在走下坡路。</p><p>1 月 21 日起，王者榮耀抖音直播將全面放開。在此之前的主題直播期，《王者榮耀》遊戲最具影響力的主播張大仙已經在抖音進行了該遊戲的直播。更早之前，張大仙遷到抖音的首播，還播了騰訊的《元夢之星》。此外，去年 8 月，鬥魚的「DNF 一哥」旭旭寶寶也轉戰抖音。</p><p>無論是《王者榮耀》的直播版權，還是張大仙、旭旭寶寶等頭部遊戲主播，原本都是虎牙和鬥魚的核心護城河。但如今，頭部主播流失、獨家版權喪失，已經是虎牙和鬥魚共同面臨的危機。</p><p>更直觀的體現是財報：鬥魚近三年的營收規模為 96 億元、91 億元、71 億元，逐年收窄，虎牙的營收也連續 11 個季度下降。此外，二者現在的股價相較於 2021 年的高點，均已跌去大半。「千播大戰」的兩位優勝者早已風光不再。</p><p>今年以來，虎牙和鬥魚的震動仍在持續。或許受到日趨下滑的活躍用戶數和付費用戶數驅使，兩個平台上有不少內容擦邊等亂象被媒體爆料。</p><p>更早之前，鬥魚的 CEO 陳少傑還因涉嫌開設賭場罪被捕，導致鬥魚內外部持續震盪。而虎牙新任的董事長林松濤宣佈了虎牙要進行戰略轉型，制定的三年計劃重點是發展遊戲分發、遊戲道具銷售和遊戲廣告業務，這意味着僅靠遊戲直播，已滿足不了虎牙的持續發展。</p><p>當然，遊戲直播本身的營收規模或許並無太多增長空間，但作為內容宣發的核心渠道，平台依然是大廠們的必爭之地。</p><h3>二、前有 B 站、後有抖快：遊戲直播戰事火熱</h3><p>與兩大頭部平台現狀形成鮮明對比的，是抖音和快手在直播行業——尤其是遊戲領域的飛速擴張。</p><p>伴隨着今年 1 月騰訊選擇將《王者榮耀》的直播版權開放給抖音，二者加速破冰，由此進一步促進了抖音直播業務的發展。</p><p>在抖音上從事直播行業的李小龍向 36 氪表示，熱鬧的暑期，養活他和旗下公會的除了《黑神話：悟空》，就是騰訊已經八歲多的《王者榮耀》。李小龍表示，暑期抖音官方給了《王者榮耀》的主播很多政策扶持，包括一鍵上車（一種觀眾快速加入直播遊戲的功能）、開播獎勵和主播引入計劃等等。</p><p>另據《晚點 LatePost》報道，2022 年，字節跳動中國區直播收入超 1300 億元，也是其僅次於廣告業務的第二大收入來源。2023 年下半年以來，除了張大仙、旭旭寶寶以外，抖音還接連簽約了馮提莫、柯潔等其他直播平台的知名主播。</p><p>快手前不久公佈了 Q2 的財報，其中直播業務收入達到了 93 億元——遠超虎牙和鬥魚的合計收入，雖然這包括了遊戲以外的一些直播領域。此外，過去一個季度，快手簽約的公會機構數量同比提升近 50%，簽約公會主播數量同比增長 60%。</p><p>而整個直播行業的直播資源還在進一步集中。2023 年 12 月 5 日，已運營了 7 年多的騰訊 NOW 直播，官方網站發佈了停運公告，表示將於 2023 年 12 月 26 日 11 時 00 分停止運營。</p><p>直播行業的局勢變化加劇，騰訊想要挽回如今內部形勢不明朗的局面，整合旗下的資源也就不足為奇。</p><p>今年 3 月，遊戲媒體競核發現，視頻號虎牙鬥魚有嘗試三端打通的跡象，具體表現為：一位王者榮耀主播的直播內容幾乎同時出現在了虎牙和視頻號上。即便如今這一業務側的合作還未大範圍展開，但騰訊的心思已經昭然若揭。</p><p>伴隨着虎牙和鬥魚合併進程的推進，騰訊系或能在直播行業佔有一席之地。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜三隻羊抖音主賬號停播，日銷售額驟降九成以上；美團 CEO 內部信：去年獲得收入的騎手約 745 萬，報酬 800 億元；茅台回應三隻羊所售兔茅真假爭議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2955260546787203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 17:29:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954681629810816"><strong>三隻羊抖音主賬號停播，日銷售額驟降九成以上</strong></a></p><p>9 月 17 日晚間，此前每日開播的「三隻羊網絡」並未啓動直播，旗下部分賬號仍在播，如「瘋狂三隻羊」、「瘋狂楊小楊」等。抖音官方截至發稿前暫無回應。蟬媽媽數據顯示，近 30 天內，除今日外，「三隻羊網絡」每日直播，日均觀看人次 165.1 萬，日均銷售額 100 萬至 250 萬。銷售額於 9 月 1 日達到 750 萬元至 1000 萬元的高峯，其後逐漸走低，16 日銷售額 10 萬至 25 萬元。從數值來看，半個月驟降九成以上。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954805259231362"><strong>美團 CEO 內部信：去年獲得收入的騎手約 745 萬，報酬 800 億元</strong></a></p><p>中秋假期期間，美團 CEO 王興對內發佈全員信，信中提到，過去 3 年每年招聘超過 5000 名應屆畢業生，2025 屆計劃招募 6000 名，同時，內部提拔比例高達 69%，為優秀員工提供了更多的晉升機會。 此外，去年在美團平台獲得收入的騎手約 745 萬，獲報酬超過 800 億，美團將努力提高騎手的保障水平。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954812009488513"><strong>馬斯克稱 SpaceX 將起訴美航管局「監管越權」</strong></a></p><p>SpaceX 首席執行官埃隆·馬斯克週二在社交平台上發貼稱，該公司將起訴美國聯邦航空管理局（FAA）「監管越權」。此前，FAA 宣佈將對 SpaceX 處以 63.3 萬美元的罰款，因為該公司據稱在去年兩次發射過程中未能遵守各種許可和安全相關規定。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954817433968770"><strong>消息稱星巴克巴西運營商擬將門店數量增加近 10 倍至 1000 家</strong></a></p><p>據知情人士稱，巴西餐廳運營商 Zamp SA 正計劃將星巴克在巴西的門店數量擴大到 1000 家，比現在增加近 10 倍。據一位知情人士透露，由穆巴達拉資本（Mubadala Capital）投資的 Zamp 預計將在大約兩年內開始這一大舉擴張。這位知情人士説，雖然最近收購的業務的時間表仍不確定，但該公司將其視為一箇中期目標。該戰略將側重於大城市及其機場，包括裏約熱內盧和聖保羅，這些城市的需求預計會很強勁，Zamp 正在考慮不同規模的門店。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954834582708617"><strong>Meta 宣佈禁止「今日俄羅斯」等俄媒使用旗下應用平台，克宮回應：不可接受</strong></a></p><p>美國臉書母公司 Meta 當地時間 16 日宣佈，將禁止「今日俄羅斯」國際新聞通訊社（Rossiya Segodnya）、「今日俄羅斯」電視台（RT）等俄羅斯官方媒體使用旗下應用平台。法新社最新消息稱，克里姆林宮當地時間 17 日猛烈抨擊此舉，稱對此「不可接受」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954897986969731"><strong>茅台回應三隻羊所售兔茅真假爭議</strong></a></p><p>9 月 18 日，記者致電貴州茅台打假維權部門，相關人士表示，貴州茅台沒有和任何第三方鑑定機構合作鑑定茅台酒產品。他還稱，消費者購買到假茅台酒的概率沒有那麼大。如果你在線下（指茅台官方在各省市的專賣店預約鑑定）鑑定過了，應該也沒啥問題。 同時，記者也致電茅台華南某地線下鑑定門店。工作人員表示，茅台酒鑑定只能先通過官方渠道預約，預約成功後到線下門店鑑定。「我們專門有一個部門每週六會過來鑑定，需要打客服電話預約。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954966369870215"><strong>喜茶合夥人內部信：跳出同質化，不做低價內卷</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，喜茶向事業合夥人發佈了主題為《為用戶創造差異化的品牌和產品》的內部信。喜茶在該內部信中指出，當前行業陷入了同質化競爭，持續消耗着用戶對茶飲產品和品牌的熱情。喜茶表示，接下來將不做同質化產品、不做單純的低價內卷，將推出更多差異化的產品和品牌活動。同時，喜茶還表示不會追求短期的開店速度與數量，接下來幾個月將會控制門店加密，更注重開店的質量與門店運營品質。相關數據顯示，喜茶當前門店總量達 4300 多家，2024 年新增超 1100 家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954976635314311"><strong>美誠月餅涉嫌虛假宣傳？廣州市監部門：正與合肥市監部門溝通研究，已發協查函件</strong></a></p><p>連日來，小楊哥以及三隻羊旗下主播宣傳售賣的香港美誠月餅，被曝在香港沒有線下售賣點，且產地並非香港，此事引發巨大關注。9 月 18 日上午，美誠月餅生產地之一的轄區市場監管局——廣州市花都區市場監督管理局工作人員告訴記者，他們此前已經開始了對廣州市美誠食品有限公司的核查工作，對該公司的營業資質以及合作授權問題進行了覈查。目前，他們正與合肥市場監督管理部門溝通具體的核查情況，已經發出了相應的協查函件，後續會出具體的核查報告。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955126218039687"><strong>小米 8 月超越蘋果，成為僅次於三星的全球第 2 大智能手機品牌</strong></a></p><p>36 氪獲悉，市場調查機構 Counterpoint Research 發佈的報告顯示，小米公司今年 8 月手機銷量超過蘋果，成為僅次於三星的全球第二大智能手機品牌。報告指出 2024 年 8 月小米公司智能手機銷量保持平穩，相比之下蘋果同期則呈現季節性下滑。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955143730258304"><strong>台積電美國廠開始生產蘋果 A16，良率接近台灣廠水平</strong></a></p><p>知名半導體專欄作家高燦鳴援引消息人士的話稱，台積電已開始在亞利桑那州工廠少量生產蘋果 A16 芯片。一旦該工廠 Fab 21 一期的第二階段完工並投產，A16 產量將大幅增加。目前台積電亞利桑那州廠的良率略低於台灣廠的良率，但相差不大。預計未來幾個月該工廠良率可達與台灣廠相同的水平。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955182943904134"><strong>東方甄選回應曾與廣州美誠食品科技有限公司合作</strong></a></p><p>9 月 18 日，有網友翻出 2022 年購買的東方甄選流心月餅，包裝顯示該款月餅品牌方為東方優選，委託方為北京權璟創彩科技有限公司，被委託方為廣州市美誠食品科技有限公司。對此，東方甄選客服回應稱：2022 年東方甄選與美誠合作，按照公司選品要求生產了 2022 年流心月餅，商品質量有保證。但 2023 年、2024 年全系列月餅並未與美誠合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955204800372871"><strong>美國廚具品牌特百惠申請破產保護</strong></a></p><p>美國廚具品牌特百惠的母公司 Tupperware Brands 週二正式申請破產保護，此前該公司經歷了長達數年的銷售下滑和日益激烈的競爭。特百惠提交給法院的破產文件顯示，該公司的資產在 5 億至 10 億美元之間，負債在 10 億至 100 億美元之間。該公司在另一份聲明中表示，將尋求法院批准，以促進業務出售過程，並在破產程序期間繼續運營。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955235518259336"><strong>華為 Mate70 接受預訂？多家北京門店回應：未接到預定通知，或將 11 月底發佈</strong></a></p><p>近日有媒體報道稱，有部分華為線下實體門店表示，已經可以提前接受 Mate 70 預訂了，這似乎也預示它距離上市不遠。不過，多家華為北京門店均表示，目前還沒有接到預定通知。一家門店工作人員表示，Mate 70 系列可能要到今年 11 月底才發佈。「現在預定也是盲定，也不知道什麼配置、什麼顏色。」</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955249735771785"><strong>Snap 發佈新一代 Spectacles AR 眼鏡</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，科技公司 Snap 在美國加利福尼亞州聖莫尼卡舉辦的 2024 Snap 全球生態合作伙伴大會上，發佈旗下第五代 Spectacles AR 眼鏡。據瞭解，Spectacles 眼鏡可與用戶的移動設備實現無縫協作。通過 Spectacles 應用程序，用戶可以將手機變為自定義遊戲遙控器，與 AR 應用一起使用。用戶打開旁觀者模式之後，可以讓沒有 Spectacles 眼鏡的朋友也能跟隨體驗，還可以實現手機投屏等功能。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954926359896455"><strong>貴州茅台市值跌破 1.6 萬億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，貴州茅台今日再度跌超 2.5% 至 1271 元，創 2022 年 10 月以來新低；貴州茅台年內累跌超 24%，市值跌破 1.6 萬億元，跌至 A 股第 4 位。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954782453620871"><strong>摩根大通 CEO：美聯儲需要降息，但「這只是一件小事」</strong></a></p><p>摩根大通首席執行官傑米·戴蒙表示，無論美聯儲降息 25 個基點還是 50 個基點，這一舉措「都不會是驚天動地的」。「他們需要這樣做」，戴蒙在週二的一次會議上表示，但「當美聯儲加息和降息時，這只是一件小事，因為在這背後是實體經濟。」市場普遍預計美聯儲本週將進行四年多來首次降息。在做出這一決定之前，債券交易員在美聯儲將降息 25 個基點還是 0.5 個基點的問題上存在分歧，因為美聯儲將繼續追求軟着陸。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2953526772916614"><strong>香港財庫局局長許正宇：惡劣天氣不停市安排讓香港市場與國際接軌</strong></a></p><p>據香港電台，港交所惡劣天氣下維持證券及衍生產品市場交易將在 9 月 23 日（下週一）起實施。香港財經事務及庫務局局長許正宇表示，這項重要的改革，是各市場參與者及持份者同心協力、排除萬難的結果，認為金融市場最不希望有不肯定，落實改革後，能讓香港市場與國際接軌，做法一致。香港財庫局提到，在完成測試及市場演習環節後，佔證券市場份額超過 99.9% 的參與者，以及所有衍生產品市場參與者，已向交易所提交申報，表明已全面準備就緒在本月 23 日起的惡劣天氣日維持營運。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一款 15 年曆史的大廠產品，如何在 AI 時代「殺」到榜一｜湧現 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2951266433540229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 17:12:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240915/v2_6722fa68bd4a414cbfca048e86abf15e@5783683_oswg975681oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注「智能湧現」</p><p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>2023 年以來，默默無聞已久的百度文庫就像一匹「黑馬」，突然在 AI 角鬥場上殺了出來。</p><p>根據「AI 產品榜」，百度文庫 AI 功能的訪問量，在 2024 年 4、5、6 月蟬聯國內總榜第一。百度副總裁、文庫事業部負責人王穎告訴《智能湧現》，百度文庫的商業化已經跑通了。百度最新 2024 年 Q2 財報顯示，二季度，百度文庫的訂閲收入同比增長超過 15%。</p><p>這份成績單，讓這款有着 15 年曆史的產品，在百度內部成了焦點。百度創始人、董事長兼首席執行官李彥宏多次強調，百度文庫是「AI 重構最徹底」的產品之一。</p><p>重要性的提升，還體現在架構的戰略變動上。《智能湧現》曾獨家報道，2024 年春節後，曾隸屬於互娛和垂類平台的百度文庫升級為獨立的 BU（事業部）。</p><p>然而，2022 年接手百度文庫，對 2021 年加盟百度的王穎而言，更像是臨危受命——畢竟這款具有 15 年曆史的產品，有着既定的工作慣性和市場認知。</p><p>讓她感到幸運的是，大模型的出現，給了百度文庫二次逢春的機會。</p><p>要用 AI 重構一款老產品，這位雷厲風行的資深產品人，向《智能湧現》搬出了她的改革「三板斧」：改工作流，<strong>重新組織團隊；找剛需場景；與文心大模型團隊協同滿足產品的需求</strong>。</p><p>在她看來，原有「產品提需求，研發滿足需求」的工作流，不完全適用於 AI 創新業務：「每個人都要深入瞭解業務，目標要一致。在產品需求討論階段，產品策略就要選模型，技術也要決定工程架構怎麼實施。」這就要求，產品和策略要懂大模型技術，研發也要理解用戶需求。</p><p>在全行業都在卷 AI 應用的當下，王穎覺得，一個能夠讓用戶立刻給出「好」或「不好」評價的剛需場景，是百度文庫的切入點。</p><p>很快，她選中了智能 PPT，原因是 AI 對 PPT 製作的提效明顯，並且相較於文檔生成，用戶對 PPT 的好壞有直觀的評價：「內容豐富、切題、好看」。</p><p>智能 PPT 功能推出一年，用戶和市場反饋，驗證了這一決策的正確性。根據月狐研究院數據，百度文庫智能 PPT 市場份額已達八成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1012,591" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240915/v2_60390e7da2184a7da126b2ee08cdc9c6@5783683_oswg61781oswg1012oswg591_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能 PPT 行業市場用戶規模份額情況（2024.06）</p><p>以及，在業務體系龐大的百度，團隊也要精細地衡量技術的效率和成本。在 2023 年初，文庫就開始嘗試使用效率更高、成本更低的 MoE（混合專家模型）架構。</p><p>2023 年 7 月，王穎對組織進行了大刀闊斧的調整；8 月，百度文庫宣佈重構為一站式 AI 內容獲取和創作平台，智能 PPT、智能文檔等多項 AI 功能全面開放。同年 9 月，百度文庫就嚐到了 AI 初步變現的甜頭：當月總會員主動開通付費率年同比增速超過 50%。</p><p>這一套「文庫經驗」，也開始持續為百度文庫孵化出更多的 AI 功能和產品：2024 年 4 月，百度文庫推出了智能畫本、智能漫畫等跨模態 AI 功能，5 月又上線了網頁端產品「橙篇」，主打專業檢索問答、超長圖文理解和生成、深度編輯整理以及跨模態自由創作，還支持 10 萬字長文生成能力。8 月，「橙篇」又推出了 APP 端。</p><p>「我們每個月甚至每週都有重大的功能迭代。」王穎對《智能湧現》如此形容文庫的速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2004,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240916/v2_fbaa2723c0e24c48b4ae1c2b7bb49324@5783683_oswg512235oswg2004oswg536_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百度文庫 AI 產品矩陣</p><p>帶着文庫在 AI 風口中狂奔，王穎感覺百度文庫重構這段時間裏，週一到週五都不是真實的世界，想的全都是未來的事。只有到了週末，她才能短暫回到真實，回到當下。</p><p>當結束週末，迴歸工作，如何保持持續增長就成了王穎的多巴胺。「原來我乾的都是追趕別人的業務。追趕太難了，你一旦落後，再去追趕就很辛苦。」王穎表示，「現在我終於有機會讓別人追趕我，這是我職業生涯沒有做過的事情。」</p><p>以下是《智能湧現》和百度副總裁、文庫事業部負責人王穎的對話。內容略經編輯：</p><h3><strong>團隊的迭代，就跟訓練大模型一樣</strong></h3><p>智能湧現：文庫這個產品，已經存在很多年了。你來做重構的時候，會覺得那麼多年的歷史，是資源還是包袱？</p><p>王穎：都有，但我覺得要做的是，如何更好地利用資源，將資源轉化為優勢。AI 時代，如果重構的足夠好，也容易產生口碑效應。</p><p>智能湧現：從你接觸一線業務的體感來看，AI 技術帶來的劇烈變化具體體現在哪裏？</p><p>王穎：在最開始的時候，是技術突破帶來的想象。因為原來 AI 技術的突破是從感知到認知，但在創作上一直做不好。所以很長時間裏，用戶的需求是被壓制的。（ChatGPT）出來之後發現創作的需求原來可以這樣滿足。</p><p>智能湧現：你覺得文庫之前最被壓制的需求是什麼？</p><p>王穎：第一個，之前文庫更多的是提供內容和資源，沒有複雜的編輯器，無論是前期交互，還是後鏈路實現都非常複雜，如果要做就得從頭開始。</p><p>第二個，很多時候你知道用戶上下游是有需求的，但是基於那個時候的技術和能力儲備也不具備做改進的條件。</p><p>智能湧現：這種狀態持續了多長時間？</p><p>王穎：2022 年，我接手文庫的時候，也顧不上什麼別的。工欲善其事，必先利其器，去努力做好基建，包括基礎的體驗、內容的分級等等，花了很長時間把內容生態重新建立。</p><p>智能湧現：文庫之前十多年的工作方式，有要改的地方嗎？</p><p>王穎：從組織上就要改。之前產品負責提需求，研發負責交互。交付的目標是上線，這是一套很成熟的產品流程，但放在做全新的事情上是不 OK 的，每個人都需要去深入瞭解別人的領域，目標要變得一致。以及目標不是為了上線，而是為了滿足用戶的需求。</p><p>智能湧現：這套流程是怎麼改變的？意識層面嗎？</p><p>王穎：從 Day1 開始，我就從第一個環節全程參與，比如做智能 PPT，從產品調研到產品交互，我都會拉着 UI 和產品一起把流程推下去。</p><p>之後在寫產品文檔階段，我要求研發和策略一起進入，不是等產品文檔給了他們才開始做，而是在產品需求討論階段，大家就要深度參與，產品策略就要選模型，技術也要決定工程架構怎麼實施。</p><p>在這個過程中，我們有三輪效果測試和反饋。第一輪測試找了種子用戶，第二輪邀請了沒有用過文庫的人，第三輪找了一些對國內外大模型很瞭解的極客。三輪測試做好了，我們才能上線。</p><p>智能湧現：VP 一起來做測試，一線員工的壓力會不會挺大的？</p><p>王穎：會的，因為新的東西，還沒有建立標準，其實團隊的迭代<strong>就跟訓練大模型一樣</strong>，後面文庫 AI 功能上線速度非常快，就是因為整個團隊有了一套好的標準。</p><h3><strong>大模型最本質解決的就是創作問題</strong></h3><p>智能湧現：我們把時間線往前推到 2023 年 3 月 16 日，文心一言發佈。那時候百度各個業務都在尋求和文心大模型做結合。當時百度互娛垂類這麼多產品，你需不需要做一個選擇？決定哪個先和 AI 結合。</p><p>王穎：需要的，我們稱之為「<strong>雁行式行為</strong>」，第一行有一個排頭兵，後面跟着形成一個「人」字型。業務怎麼排先後，就要根據我們對用戶需求理解的深刻程度，還有業務跟大模型結合的緊密程度。</p><p>我們先把精力都放在排頭兵上，必須在一個業務上先形成方法論，再將成功經驗複製給後面的業務。在我這裏，排頭兵是文庫。</p><p>智能湧現：當時文庫在發生什麼？你們的思考是什麼？</p><p>王穎：我們從 2022 年底，ChatGPT 剛發佈那會兒就開始關注這個事兒了。2023 年 2 月春節回來，我就跟團隊開始看我們應該做什麼、怎麼做。那個時候文心一言還沒推出，我們知道早晚都要做，不如提前把產品大概的想法做成 demo 看看。</p><p>智能湧現：當時的邏輯是什麼？</p><p>王穎：我們認為，百度文庫可以成為內容創作的起點。</p><p>智能湧現：為什麼更關注創作？</p><p>王穎：<strong>大模型整個從辨別式到生成式，核心最本質解決的就是創作的問題</strong>。</p><p>創作這件事本身跟我們之間對百度文庫的思考很像。你會發現，用戶來找內容也好，來理解內容也好，最根本的需求是創作需求。因為我要寫一個東西，得先知道一些素材，然後再變成我自己的東西。</p><p>就好比我最根本的需求是解決吃飯問題，買米只是其中一個環節。</p><p>智能湧現：你覺得現在技術的進步，能夠滿足文庫的產品需求嗎？</p><p>王穎：説實話，我們對需求的理解以及想要做的事，在反向推動大模型來解決問題，比如長文本的理解和生成等等。</p><p>智能湧現：你們怎麼和文心大模型團隊合作?</p><p>王穎：我們產品、技術都有周會，更多是做信息同步。大模型是設備，百度文庫是工廠，你沒道理説自己工廠的人都不會用設備，或者不知道怎麼改造和調試設備。我們需要變成一個生產線，供應鏈和生產線都得我們自己建。</p><p>智能湧現：對技術的理解，反映到產品設計是什麼？</p><p>王穎：大模型跟原來有個很不一樣的地方，它能夠進行多輪對話，整個交互方式就變了。但是多輪對話有幾個問題，第一，對話越多，成本就越高，第二，對話越多，越不一定能解決實際問題。</p><p>我們做產品的時候認為，<strong>對話不是為了時長和輪次，而是要解決問題</strong>。我們要考慮在多少輪對話範圍內解決問題是合理的，既能減少模型的調用，又能提升對話效率。</p><p>智能湧現：結合 AI 以來，文庫的數據有什麼變化？</p><p>王穎：我們的顯著變化是用戶年輕化了，40% 都是大學生。</p><p>智能湧現：現在最受歡迎的產品功能是什麼？</p><p>王穎：舉個例子，我們推出了智能 PPT，一句話就能生成 PPT，而且能夠實現直接可用。這個超出了很多用戶的心理預期。</p><p>我們在 2023 年 4 月份，就做完了文本續寫、擴寫、潤色的功能，但沒有推。到了 7 月我們開始專攻 PPT。過了一個半月時間，到 8 月 31 日，我們把產品先給市場同學看，因為我們很久沒有推過這樣的產品，也讓很多用戶試用，大家都表示很有信心。</p><p>智能湧現：為什麼先推了智能 PPT？</p><p>王穎：因為文檔續寫、擴寫，大家都能做，但是用戶很難分辨好不好。</p><p>做智能 PPT 有幾個好處。第一，原來做 PPT 的工程量很大，從找素材、模板，到設計版式、配圖、邏輯，用戶天生覺得這個是難的，百度文庫能做出來，用戶就覺得很強。</p><p>第二，PPT 的配圖是否精美、是否與主題內容匹配、內容是否準確，用戶一眼就能看出好壞。<strong>我們沒辦法給每個用戶派一個產品經理，去講解產品有多好，我必須讓他們心裏能判斷出來</strong>。</p><p>智能湧現：百度文庫核心解決的是用戶創作的需求，這是團隊第一天就拉齊的共識嗎？</p><p>王穎：對。<strong>產品經理很大的問題，就是把自己的需求認為是用戶的需求。</strong>我們當時有了假設後，做了用戶調研，結果剛好和假設是一致的。</p><p>智能湧現：之前你想過如何做好百度文庫這件事嗎？</p><p>王穎：之前很多時候我乾的都是追趕的業務。追趕太難了，你一旦落後，再去追趕就很辛苦。現在我終於有機會讓別人追趕我，這是我職業生涯沒有做過的事情。</p><h3><strong>健康的擴張才是目的</strong></h3><p>智能湧現：用 AI 重構文庫，前期你的思考邏輯是什麼？</p><p>王穎：事實上，我們改變了文庫的定位，從文檔檢索平台，變成了一站式 AI 內容獲取和創作的平台。所以回到本質，第一，要做一套大模型的編輯器；第二，要對大模型做很多瞭解。</p><p>之前我跟一個朋友聊天，他説那些發現大模型能幹什麼，他就幹什麼的人，都「掛了」；但發現大模型不能幹什麼的人，都活下來了。</p><p>所以我們從 Day1 開始就瞭解大模型的邏輯，再看它的特點和產生的問題。同時，我們通過 MoE 去解決大模型可能產生的問題，讓大模型能力變得完整。</p><p>智能湧現：所以你們更關注 AI 不能做什麼。</p><p>王穎：就關注三點。第一，現在的大模型跟以前的模型有什麼不一樣；</p><p>第二，發生根本性的變化後，大模型在做一個完整的任務時，可能會出現怎樣的問題，我們通過什麼樣的模型組合去解決；</p><p>第三，關注效率和效能。首先，它能力要強，得足夠好地滿足用戶需求，其次要有效率，成本要低。<strong>所以，AI Native（AI 原生）一開始就不只是用一個模型的尺寸，而是要採用多模型的結構。</strong></p><p>智能湧現：你們做 MoE 的時間在行業裏相當早。</p><p>王穎：對。這跟你對大模型的瞭解程度有關，你會發現大模型不經濟，不會因為你調用次數多就便宜。這個時候就要考慮怎麼解決成本問題。</p><p>智能湧現：文庫現在的商業化成績是什麼？</p><p>王穎：<strong>我們現在是全國 MAU 最大的 AI 產品。</strong></p><p>第一，我們的商業化路徑早就已經跑通了，AI 功能的推出，也顯著提升了用戶付費率和留存率。</p><p>第二，我們在商業化上也不會採取激進策略，我們的 AI 功能都是做好了才會推，而且大多數功能都是免費和限免的。</p><p>第三，我們在提升能力的同時，也在大幅降低成本。</p><p>智能湧現：一言以蔽之，商業模式的健康度最重要。</p><p>王穎：我們不只看單用戶有多少利潤，而是要保證用戶留存率，如何做到持續獲客。同時我們通過能力、權益建設，讓用戶持續留下來，體驗我們更多的服務，形成商業上的正循環，而不是一直在輸血。</p><p><strong>掙錢不是目的，在首先滿足用戶需求上，實現健康的擴張，才是我們的目的</strong>。</p><p>智能湧現：文庫的商業模式之後會改變嗎？</p><p>王穎：會，我們後續會有很多的玩法。</p><h3><strong>技術的領先，是為產品爭取時間</strong></h3><p>智能湧現：談點現實的，文庫有現在的成績，是因為工作方法的改變起到非常關鍵的作用嗎？</p><p>王穎：對，一個是工作方法起到了關鍵作用，第二個是團隊對於工作方法的理解和踐行也很快。</p><p>智能湧現：這個工作方法能保持住嗎？</p><p>王穎：現在我們一個月就能做一個新產品。</p><p>智能湧現：把 AI 這件事拆分成技術、產品、商業化實踐，你現在對哪部分關注最多？</p><p>王穎：我覺得產品和技術吧。因為首先你的產品能不能找到剛需需求，能不能被用戶買單，這個很重要，要不然就變成了炫技，用戶也不用，會浪費時間和資源。</p><p>第二點，在產品需求下，我們的技術有沒有領先性，這個很重要。<strong>技術的領先性是為我們爭取時間的</strong>，因為技術的領先是有保鮮期的，比如就 3-6 個月，這期間能不能迅速讓用戶形成心理認知、產品認知，與用戶形成穩定的聯繫，或者建立產品力的門檻。</p><p>這兩點是比較重要的，也是循環作用的。</p><p>智能湧現：你怎麼驗證產品力的好壞？</p><p>王穎：看用戶數據、用戶增長趨勢、用戶留存趨勢、用戶使用時長、用戶付費情況。</p><p>智能湧現：你會覺得你和初創公司的產品在競爭嗎？</p><p>王穎：我覺得沒有必要談競爭。我覺得更長尾的需求，更需要合作。像最硬核的、對於用戶留存和用戶體驗產生最直接影響的部分，我們還是會自己做，這樣對質量才可控，才能迭代得快。以後，我們也會選擇優質合作伙伴，解決用戶更長尾的需求。</p><p>智能湧現：外界技術的迭代、產品的發佈，比如 OpenAI 的動作，會影響你嗎？</p><p>王穎：<strong>它們大多數解決的是環節效能的問題，</strong>我們從第一天開始就沒有做環節的東西，最後的目標就是做產品的交付。至於怎麼交付，我想辦法用更好的技術，想辦法用多種模型的組合交付。</p><p>用戶對產品背後的技術是沒有感知的，所以我們就是要端到端的解決用戶的需求，給他們直接可用的成品。</p><p>智能湧現：你現在對百度文庫的期待是什麼？</p><p>王穎：你可以認為是百度文庫就是創作領域的 OpenAI。在任何時間、地點，不管是 PC 還是 APP，用戶給到百度文庫的任何材料，可能是一句話、隨手拍的圖片、也可能是一篇或者多篇文檔、鏈接，甚至是短視頻，百度文庫都能加工成你想要的任何形式，分享到你想要的地方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1998,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240916/v2_0cfdd3108c4846988c7b6cb34ce0acef@5783683_oswg760145oswg1998oswg544_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百度文庫智能體平台</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240915/v2_6d032f7083e74e8382673d74fdab6678@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌論壇：低空經濟，「起飛」丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954943480160643?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 14:55:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>在以低空經濟為主題的圓桌論壇環節，幾位來自投資機構的大咖基於自己對於低空經濟賽道的深度研判，從產業現狀到現存以及可能遇到的難點，以及在產業發展過程中資本能夠做哪些事情，都進行了深度交流，總體而言，他們認為低空經濟雖然不會發展成像新能源車一樣大的賽道，但還是有很多機會可以找尋，不過在這個過程中也需要保持高度謹慎。</p><p>以下為圓桌論壇實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2661,1774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_b72a4ef5aabc467d85250780df48b0bd@5023078_oswg2732647oswg2661oswg1774_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>侯傑超：大家好，我是義柏資本的侯傑超，第一個問題，低空經濟是今年非常少有的，大家都比較關注的一個領域，所以先請各位嘉賓介紹一下自己和所在的機構，尤其是在低空經濟這個領域裏面的一些佈局情況。</p><p>周奇：我來自金沙江聯合資本，我們品牌名稱源於金沙江是長江的源頭，如果我們把長江比作是中國的大企業，我們希望在企業早期的時候去投資、孵化、培育、陪伴企業的成長；另外一層意思是沙裏淘金子，中國註冊的企業有 5000、6000 萬家，真正能上市的也就 5000 家，基本上是萬裏挑一的概率，所以金沙江是這麼一個來源。</p><p>我們現在管理規模大概 75 億人民幣，投資方向稱為「兩硬一軟」，「硬」是指智能製造、新一代新技術，「軟」是指數字化的企業服務。在低空經濟領域裏面，我們不是因為今年特別火才投低空經濟，其實也已經佈局了幾年了。</p><p>我們比較有代表性的項目是航景創新，做無人直升機應急相關的企業，為什麼是這個邏輯？下個部分的時候再來做交流。另外，我們還投了一個項目叫微至航空，它是做固定意義的物流無人機，這個公司是今年年初投的，最近網上又完成了新一輪的交割，雖然現在天很熱，但在這麼一個寒冷的季節裏面，能完成兩輪融資，我覺得也是非常不容易的。</p><p>我想再提一點，我們在 2017 年、2018 年的時候，就關注到低空的方向，所以當時我們跟一個國內最主流的物流公司想嘗試做一支叫做物流無人機的產業鏈發展基金，10 個億的規模，當時我們也做了很多的研究，想做一個基金來培育整個物流無人機的產業。但當時由於種種的原因，這個基金最後沒有募成，現在想起來沒有募成也好，當時要是 2017 年、2018 年募了 10 個億的投完了，今天可能也挺頭疼。</p><p>彭飛：華控基金成立於 2007 年，現在大概有 17 年的歷史。華控基金脫胎於清華大學，專注於硬科技方面的投資，目前整體管理規模是 100 億左右，在低空經濟領域，其實我們是從一幾年的時候，就開始在航空航天領域主要核心材料方面有一些佈局，像前兩週登陸創業板的佳力奇，是華控基金早期佈局的項目，主要業務是碳纖維應用材料，目前在低空產業鏈中也有比較大規模的應用。</p><p>我們大概是從 2021 年的時候，開始關注以電動航空為主的航空器的賽道，我們之前也跟義柏合作過，在 2022 年、2023 年分別投資了做輕小型物流無人機的虛擬，又在 2023 年領投了沃飛長空，在這個領域我們也投了北京的一家企業卓翼智能，其是專門是做應急救援系列無人機的。</p><p>再往前我們還佈局了格蒙雷做核心電池的，騰盾做大載重固定翼軍民兩用無人機的等等。所以低空對於我們來説可能只是換了一個概念、換了一個詞，但是在整個電動航空和無人機領域，華控基金已經實現了領先佈局。</p><p>曾思齊：我們長江創投算一個比較新的品牌，是湖北省省屬產業投資平台，我們把之前的湖北省的高新產品投資集團以及長江產業基金兩個品牌做了整合，整合完之後現在做了一個管理人的平台，所以我們這個團隊其實是從零幾年就開始專注於做高新產業投資的，現在也肩負了一些湖北省戰略性新興產業的專門佈局，目前，我們總人數應該是在三百左右，高投匯盟公司是我所處的公司，管理規模也是一百億，我們是創投下面的全資子公司。</p><p>這兩年整個市場並不是特別暖，在這裏面作為國資還是應該主動去發聲，所以近期除了我們還在持續不斷去設立基金以外，今年整個認繳規模應該是 300-400 億左右，實繳規模也會在六七十個億，一方面現在還在積極地去探索市場化的中長期激勵機制，以及説現在湖北省剛剛出台的所謂的盡職免責的條款我們也有參與，所以在這個裏面甚至是在圍繞着所謂的黨建領域也提出爭當紅色創投家的品牌，我們覺得這個行業要多有一些責任感。</p><p>説到低空經濟這個領域，我們前期並沒有專門想要去投資這個領域，目前回過頭來看佈局了一些零部件的企業，以及一些圍繞着通信領域，包括一些氣象衞星、北斗導航這些，主要可能是圍繞着一些相應的支撐類和服務類的，在主機廠這塊目前暫時還沒有佈局。</p><p>侯傑超：謝謝曾總，剛才大家也都提到了各自機構在低空經濟產業鏈裏的一些佈局，因為今天咱們從大家最關注的 eVTOL 這樣一個細分領域，這也是大家都最關注的賽道，大家可以講講你們對這個領域的前景以及當下的投資機會怎麼看，過去，你們所在的機構有沒有這方面的佈局，以及未來的一些計劃。因為有不同的技術路線也有不同的進展也有拿證很多基礎設施的問題，關於這個領域你們有哪些建議，在發展過程中你們會有助於這個行業更快地落地生根，我先點下彭總。</p><p>彭飛：像剛才介紹的，我們在 2023 年 A 輪領投了沃飛長空，沃飛長空是一家做傾轉旋翼搭載 eVTOL 的企業，在過去一年裏公司已經完成了三輪融資，我們每輪都在持續加持，在今年上半年的時候沃飛剛剛完成了由策源資本領投的 B 輪融資。</p><p>eVTOL 這個賽道我們大概是從 2021 年底開始看，2022 年當時基本上把國內幾個不同技術路線的頭部 eVTOL 廠家，包括多旋翼、複合旋翼、傾轉旋翼、傾轉航道的大概都簡單聊過，也進行了很多更深入的交流。</p><p>在當時那個時間點，低空經濟這個概念還沒有完全提出來，或者沒有被大眾所熟知，所以我們當時投資的核心邏輯，主要還是電動化的下半場到底會向哪裏走，我之前是在做電動車、自動駕駛行業的研究和佈局，所以是從電動車的賽道切換到電動航空的賽道里來。</p><p>eVTOL 這個產品不是一個新物種，是多個學科、多個技術交叉融合在一起，到達一定成熟度之後推到我們公眾面前的產品，包括核心的碳纖維材料，三電的技術電池、電機電控的技術，無人駕駛技術，傾轉結構技術。我們當時觀察到這幾個技術都已經發展的比較成熟，也看到了在國際上一些領先的主機廠已經完成了全尺寸樣機的下線甚至是試飛，所以我們開始掃描這個賽道。</p><p>當時在做不同技術路線對比的時候，我相信大家也比較清楚，傾轉旋翼在最大限度上能夠解決飛行器自重的問題，這是在多旋翼和複合翼上都不可避免的一些問題。與電動車最大的不同是，飛機一旦離地之後，最大的問題就是需要去跟重力去對抗，你如何能夠最大限度解決你自重問題就可以一定程度上去提高飛機性能，飛機的航程和飛行速度。</p><p>當時我們看到，在傾轉旋翼領域，沒有完全解決或者大部分解決了所有核心技術瓶頸，長期來看，這個賽道可能會是最有價值投資的構形，當時又掃描了整個國內聲稱自己可以做傾轉旋翼的，或者是已經做出來傾轉旋翼的企業，最後華控決定投資了沃飛長空這個項目。</p><p>周奇：其實最近有一篇文章大家在行業裏可能都看過，叫做《刺破 eVTOL 行業泡沫》，裏面有十問，大家可以看看。任何一個行業到到達一定程度一定是有泡沫的，這種文章發出來也是讓我們去冷靜思考整個行業目前的狀態，真正去認識到這個行業的狀態，去年 36 氪並沒有低空經濟論壇，也是説明 36 氪比較容易抓熱點。我想説的是 eVTOL 是一個熱點，同時也是一個泡沫，通過這個泡沫我們應該好好去理解背後的邏輯。我最近也給一個省會城市的科技局做了評審，低空經濟要給出兩千萬的補貼，要給四家鏈主企業，每家鏈主企業還要帶 3-4 家包括調度、包括整機、包括地空之間通訊，包括測試場等等一系列的，來了四家，基本上全部都是國資牽頭的。</p><p>其實對 eVTOL 投資比較火熱的還是地方政府。我覺得這波相比市場化的投資來講，可能政府對 eVTOL 更加狂熱一些。剛才我説的這個案例也是來的四個鏈主企業全是國資。</p><p>這裏面有一個需要謹慎看待的是公司到底有沒有商業化價值，或者能不能自己發展，我們總結出來一句話，投低空是先貨後人，先軍後民。先是運貨，我們覺得運貨吸收更強烈一些然後再去載人，先從軍方開始，因為我們也知道現在國際關係也比較緊張的情況下都是從軍方開始走，因為它不需要拿證，所以門檻相對會比較低一些，再去轉民用。很多技術也都是先軍後民。這是我們的一個觀點，不一定正確。</p><p>侯傑超：謝謝周總，你剛才也講到我們好像沒有佈局 eVTOL，但是佈局很多產業鏈。你可以展望一下對於這個行業你有什麼建議和觀察。</p><p>曾思齊：剛才兩位講的我都非常認可，對於這個行業我們目前看來多個技術方向目前覺得還沒有哪個真正取得壓倒性的優勢，我們還是比較看好這個行業未來發展的，只是在短期內可能是一個百花爭鳴的局面，我們想等到這個行業局面更加清晰一點的時候再來下場。另外剛才講到的先和後的順序，我們覺得還有一條其實是先外後內，其實現在國內很多廠商講的主要是旅遊，要麼是應急，大家都非常同質化地在關注於應用場景，我們覺得其實應該把應用場景更多往國外去放，其實國外是有很多相當於一些更新的應用場景，比如説在俄羅斯的遠東地區，其實整個遠東開發這塊，在這個領域裏 eVTOL 是有很多可以去做的事情。</p><p>我們覺得未來希望有些更明確的應用場景，有些更確切性的機會，我們可能才會考慮來佈局。</p><p>侯傑超：剛才大家總結的很好，先貨後人，先軍後民，先外後內，剛才周總也提到了，這波概念被造起來是這一年的事情，我記得當時我們跟彭總華控那邊合作虛擬項目的時候，那個時候還沒有這個概念，我們講這個項目叫無人機項目，只是説這個項目是放在什麼場景裏的，而那個時候整個資本市場雖然比現在要熱不少，但實際上關注無人機的投資機構其實是寥寥無幾的，反而今天這個環境下低空經濟成為一個小熱門，但是地方政府又成為了非常火熱的參與者，因為很多基金也都是有政府背景，你們覺得為什麼這波里在 eVTOL 這個市場上政府這麼積極，他們背後的邏輯、思考和未來的計劃是什麼，從他們的視角你們認為是什麼樣子的，以及這個事情對於民間的投資、市場化的投資接下來有什麼樣的啓示或者啓發。</p><p>曾思齊：我理解這個事情是整個從國家層面，大家已經看到了我們彎道超車的機會，因為在傳統的整個民航產業，中國是處在落後的地位，所以現在參考整個新能源車的成功，給了中國相應的底氣，覺得可以在低空經濟領域有了所謂的彎道超車的機會，中國現在整個從政策角度來講應該是非常激進，就連大家之前覺得比較保守的北京，今年也出了很多相應的政策，其實都是非常出乎大家意料的。這些激進的舉動反映的是國家在做這件事情上的決心。基於此我認為各個省也是意識到了國家這樣一個決心，所以他們相當於在踐行整個國家戰略、國家意志的角度，所以相當於做了行業引領、行業帶動，有些比較基礎性的重大產業可能確實是需要國家率先去佈局，需要國有資本率先去卡位，來帶動整個行業的發展。</p><p>彭飛：這個問題也是行業內的人都在問的，這個東西有沒有泡沫，剛才周總也説了肯定是有泡沫的，但是這個東西是不是全是泡沫，低空經濟這個領域到底是技術推動還是政策牽引，底層技術的成熟和技術推動一定是它的基本盤，我相信所有的政策制定者也是看到了這個才出台了一系列的政策去牽引。</p><p>其實低空這個詞在 2009 年就提出了，我們一直在過去十幾年甚至二十幾年的時間裏大家都在喊空域開放，為什麼中國的通用航空一直沒有像美國那麼發達，甚至沒有像韓國日本那麼發達，因為我們的空域不放開，為什麼現在我們願意去把空域拿出來，把 300 米以下或者一千米以下交給一些低空飛行器去飛，我相信都是離不開技術的成熟的。</p><p>你看泡沫的時候一定要看它的價值和實際價格，無非是有些項目價格炒得非常高、估值炒得非常高，偏離了它的實際應用價值，這樣泡沫就出現了。所以在這個方面大家還是要有一個合理預期，電動航空尤其是 eVTOL 這個東西不是大力就會出奇蹟的賽道，我非常同意曾總説的，我們之前在電動車這個行業嚐到了一些甜頭，或者我們實現了一些彎道超車，我們現在覺得三電系統、碳纖維材料現在已經做得非常成熟，那是不是在這個賽道我們也可以做到一個全球領先。</p><p>但是航空器最主要的核心因素是安全，從民航局的角度來講，從空域管理角度來講這個東西不會那麼快完全放開，大家應該要有一個非常合理的預期，不管政策多麼火，我們做一個非常簡單的假設，在過個三五年是不是從任意一個窗戶向外看，就能看到無人機或者 eVTOL 在天上飛來飛去，我覺得大概率是不會的。</p><p>到 2030 年會是什麼樣的市場規模，大家要有一個合理預期，對於我們的企業也要有一個合理預期，我覺得這樣大家才能夠防止過熱的階段。</p><p>剛才周總也説了，很多政府可能目前來講還不是那麼瞭解低空經濟到底是什麼概念，包括了什麼東西，只是大家想要去複製幾年前電動車的賽道，引入一些主機廠作為鏈主企業把整個 GDP 做高，但是至少從我們的角度認為，eVTOL 主機廠不會像汽車、電動車主機廠這樣出現百家爭鳴的狀態，因為有試航在這邊卡着，這塊很有可能會快速收斂。</p><p>像民航有波音和空客，是極度收斂的寡頭壟斷的賽道，低空可能不會那麼極端，但是不會像電動車那樣一下出來上百家大家都是鏈主，大家都可以做一個飛行器在天上飛。</p><p>周奇：我首先想講下低空不等於 eVTOL，低空也不等於空天，我覺得低空經濟這兩年特別火有幾個原因，一個是過去傳統的無人機，比如大疆這樣的公司，大疆 2022 年大概三百多億的銷售收入，是一個非常巨大的獨角獸公司，大家有目共睹，還有一些像做展示的<strong>一行白鷺</strong>等等；另一個原因國際形勢的一些原因，再加上民用航天，我們對標 SpaceX、對標星鏈這樣一個行業也起來了，再加上我們的大飛行 C919，而且還對後面的寬體式大飛行也寄予厚望。其實低空經濟的火熱不光是 eVTOL 造成的，而是我剛才説的一些傳統的無人機公司再加上軍工、C919、空天，這些概念放到一起，加了兩道槓桿就把整個低空炒得比較熱，這是背後的一個邏輯。</p><p>第二個想講的是為什麼政府會對低空經濟或者 eVTOL 那麼感興趣，我其實跟幾個地方政府官員聊過，他們講的觀點我非常認同，他們認為整個飛機製造產業鏈比較長，他們喜歡引進的產業是產業鏈比較長的產業，比如引進一家主機廠就可以把上游的十家、二十家，二級三級供應商都引過來，引入一家主機廠能夠引進一個產業鏈。但如果我只是做單純一個產品，比如説一個傳感器往哪引，把晶圓廠引過來嗎？那不可能的。</p><p>但是剛才兩位嘉賓也講了，跟汽車相比，我覺得這裏面有三點也是需要我們去清醒地認知：第一，汽車是存量市場，汽車作為中國一百萬億 GDP 裏有 10 萬億特汽車產業鏈，有 1/10 的 GDP 來自於汽車產業鏈，這是個確定的市場，只不過我們要換道超車去做進口替代，它是一個確定的需求，但是以 eVTOL 代表的低空，還是需要培育，這需要一個過程；第二，當前低空整個產業鏈也不像汽車產業鏈那麼成熟，因為我們汽車產業鏈很多半導體、汽車電子等等很多零配件不是去為新能源汽車去服務的，但是已經為特斯拉進入到上海來，培育了一堆的上游產業鏈，它的產業鏈本身比較成熟。所以還是要清醒的認識到，汽車跟 eVTOL 這個行業有根本性的區別；第三，汽車產業鏈各地引入了非常多的所謂互聯網造車也好，新造車勢力也好，我之前看到一張表格，投砸了的案例比投成了的要多得多，30 億、50 億拋出去沒有水花的案例非常多，所以我覺得地方在做 eVTOL 為代表的低空的時候，還是要更加小心。</p><p>侯傑超：感謝幾位嘉賓的人間清醒，我們説完 eVTOL，也説完 eVTOL 代表的低空經濟跟政府的關係之後，也想請大家談一談已經涉獵過的，就是上游的供應鏈，就是剛才曾總説之前佈局了蠻多，包括剛才周總和彭總也提到，除了下游的終端之外，我們也做了一個產業鏈的佈局。</p><p>這塊我想聽聽各位從投資的視角來講，當下和未來你們可見的一兩年裏面，佈局產業鏈的邏輯應該是什麼樣子的？</p><p>周奇：上游的無非就是幾個，一個是結構件，以碳纖維、複合材料為主，然後有一些控制單元，包括一個低空的通信單元。但是我們還看了一些，因為你要有飛機飛，有的需要跑道，有的不需要跑道，有跑道的你怎麼做，如果是貨運的裝載怎麼辦，飛機是無人的，裝載靠人工的，好像這個也不 Make Sense。所以説上游的行業還是比較多的，剛才也講了為什麼地方政府希望引進 eVTOL 的企業，是因為它的上游產業鏈比較長，所以這塊我們也一直在佈局，而且相對而言比較安全，這樣的零部件公司或者這樣的複合材料公司就算下游沒有發展起來，也能供給汽車，汽車不行就供給輪船，碳纖維也可以用在船上，相對來説安全一些。包括商業航天，我們現在確實也在看一些發動機結構件的公司，我們覺得這可能是佈局角度來講，更早佈局可能安全係數會高一些。</p><p>侯傑超：從安全和本身應用場景的多樣性來考慮。</p><p>彭飛：其實我們在「十三五」期間和「十四五」初期，像我剛才説的佈局，比方説類似於碳纖維材料企業佳力奇，包括高比能電池盟維科技，包括一些高精度的定位的項目六分科技等。我們也是在一些核心的技術上面做了提前的佈局，後面才逐漸的投到了主機廠賽道里面來。</p><p>因為我們剛才説了，電動車跟電動航空在很多方面是非常像的，在整個的上游供應鏈角度也有非常多的 Over line，粗略算了一下，70%-80% 的零部件是可以在電動車的供應鏈裏面去找到的。</p><p>所以説你能不能投出來下一個寧德時代，你能不能投出下一個類似於 Momenta 這類的企業，我覺得大概率可能性是不大的。</p><p>但還是有 20%-30% 的市場，是專門用於去做電動航空，或者是去服務低空經濟的。所以在這塊我們也在持續的做一些關注，比如説深圳本地的企業做適航級飛控的，比如説像剛才周總説的做一些無人機跟有人機，有人機跟有人機之間的一些通信設施，包括地面的基站、定位系統，未來的空域管理系統，這些東西都是目前還沒有解決的問題，這些東西是之前電動車的供應鏈所不需要的。</p><p>所以這些東西我們現在在做一些初步的掃描，剛才前面幾位嘉賓也説了，當然還是希望去投早投小，所以我們也是希望站在已經投的這些企業的肩膀上，去看看有沒有一些值得我們去投資的技術壁壘比較高的企業。</p><p>但是相對應的，大家還是要有一個比較合理的期待，eVTOL 到底什麼時候能夠落地，或者物流無人機什麼時候能夠大規模的商業化應用，這個東西如果你投了一個專門做低空經濟上游供應鏈，或者是上游核心零部件的，它們的業績增長肯��是要隨着整個低空經濟的飛行器去增長的，這一塊你要有一個非常合理的預期，才能夠去判斷合理的佈局時間。</p><p>曾思齊：剛才説到了複用的問題，除了新能源車的產業鏈，大量複用了原來中航的體系，以及原來商飛的體系。雖然低空經濟是這幾年火起來的一個詞，但是它很多的供應鏈，都有幾十年的歷史，目前來講很多投資的上市公司，或者是一些比較成熟的企業，很不符合我們所説的投早投小。</p><p>但是另外一方面，有很多問題是目前還沒有得到解決的，舉一個很細分的例子，比如説現在飛行路線的規劃當中，它的前提是你要對 15 分鐘以後的天氣要有一個很清晰的預測，按照國家現在對天氣預測的要求，可能目前市場上是沒有公司能夠達到這個標準，為此我們跟一家公司在國內找了很多院士，試圖去解決這個問題，但是目前這個事情的難度還是非常大的。</p><p>因為一旦風力達到 6 級，甚至更大，這個飛機不管做了什麼有效的設計，都有可能從天上掉下來，所以像這一類細分的問題，我們可能會更關注一些，去找一些小的細分切口，去找到一些解決方案，再去投資他們。</p><p>侯傑超：我覺得三位的角度都非常好，相信對於在場的觀眾有很多啓發。下一個問題我想問一下，因為每個人都有自己的投資框架，對於整個低空經濟剛才也分了，剛才講了有 eVTOL、上下游產業鏈，還有一些其它的比較細分的問題在解決，需要去找解決方案。</p><p>今天你們看一個所謂的低空經濟這個類型項目的時候，你們會問哪幾個核心的問題來規避你認為的一些高風險？或者説哪幾個問題如果你們達不到一定的標準，你們就 Pass 掉了，本來怎麼識別和評估高風險的項目，每個人都有自己的投資框架，跟大家分享一下怎麼看這個領域。</p><p>彭飛：特別好的一個問題，尤其在泡沫的時候，特別容易遇到一些高風險的項目，如果拆開來説，從 eVTOL 的角度肯定是要問很多適航安全性相關的，你在這方面有沒有之前積累到的一些經驗，對於產品的理解能力是不是足夠強。</p><p>如果迴歸到不是那麼技術的東西，我覺得最核心的東西如何能夠把你的產品變成一個商品，像剛才周總也説了，這跟電動車的概念不一樣，之前是一個存量市場，現在是一個創新性的需求，這個創新性的需求到底有沒有那麼強的剛需，不管是載貨還是載人，就要到一個單噸單公里的成本，或者單人單公里的成本，你去做一個測算，你所面臨的競爭是地面交通或者是民航的這種大海灣，你的競爭優勢到底是什麼？到底有沒有把整個的商業模式想清楚。</p><p>包括你在引入股東的時候，或者你在其他合作伙伴去簽約戰略合作協議的時候，是不是非常定向的需要這類人幫助，把產品變成商品，是不是能夠做到真正的商業化閉環，我非常同意剛才周總説的，現在 eVTOL 這個東西從目前來講，還沒有真正實現載人的商業化運營，目前走的比較靠前的只有貨運無人機。</p><p>在深圳，美團已經實現在應急救援、血液配送、醫療等等領域的落地，因為貨物成本價值非常高，所以我願意區別支配一個更高昂的運費去得到一個更快捷的服務。目前來看，整個低空經濟領域除了載貨這個賽道，目前來講包括軍用還沒有看到非常完善的商業化閉環。</p><p>所以我覺得在跟創始人，在跟團隊去溝通的時候，投資機構必須把這件事情想清楚，不是一家企業就能完成一個商業閉環，而是已經找好了上游或者下游、或者潛在合作伙伴、基礎設施的建設商，這是很重要的，如果你只是盲目地認為現在低空經濟非常火，一家企業可以做一個以某些技術為代表的產品出來，但是並沒有真正想好這個產品未來是怎樣服務於社會，甚至是拉動經濟，低空經濟是一整個經濟生態系統，而不是某一個細分賽道，如果你無法拉動經濟的話，遲早會被這個市場淘汰掉。</p><p>曾思齊：我理解不僅僅是對於低空經濟的公司，應該是各個領域我們可能都會關注的兩個問題，一是這個公司到底怎麼解決客戶的痛點，以及這個公司怎麼把產品真正賣出去產生收入，對低空經濟我理解也是一樣，很多公司都講各種各樣的故事，最終能否有商業落地，能否產生收入，在行情比較不好的時候怎麼能夠活下去，這是一個永恆的話題，所有的商業模式應該活下去是第一步，所以我們可能會把一個公司的生存能力會放在更高的角度。</p><p>周奇：拋開技術路線演進，無論是固定翼、複合翼還是傾轉旋翼作為最終的終極解決方案，大家應該基本上是達成共識的。拋去技術來説的話我覺得有兩點我們比較關注，這也不光是在低空經濟的投資邏輯，在所有行業裏都一樣。我最早是做技術，後來在華為做大銷售，轉型的瞬間我非常天真地認為我們華為的產品只要足夠好就一定能夠賣出去，結果非也，完全不是這樣的，這裏面因素太多了，所以好東西不一定能夠賣出去，從我們角度來講，我們對客戶的訪談和對客戶真實的需求是比較關注的。</p><p>另外我認為一定要擠到頭部裏面去，我剛才其實忘記説了，今天 eVTOL 公司的數量我兩隻手肯定數不過來的，但是頭部三四家基本定形了，彭總投的沃飛肯定是其中之一，所以我覺得是不是頭部非常重要。比如新能源汽車最後能留下多少家，雖然有些已經上市了，最後還能留下多少家還都不知道，那是十萬億 GDP 的產業，也就能留下幾家。所以 eVTOL 最後能留下幾家來，我覺得後面馬太效應非常集中，這波過了以後明年開始有很多公司往後很難再融到錢，第二梯隊以後我都覺得融資會很困難。融資能力是核心能力，要能融到資、講好故事，能夠向頭部靠攏。</p><p>侯傑超：我補充一個問題，彭總講了一個點叫低空經濟，它是一個符合低空規律的才叫低空經濟，不是一個行業也不是一個所謂的賽道。我想問下這件事情很複雜，不是説只有一個創業公司，有一個商業場景這麼簡單。所以我想問下各位覺得對於政府的決策來講，為了把這個經濟真正落地變成有 GDP、有促進經濟社會發展的引擎，政府跟企業、跟產業鏈的各個環節裏，政府應該扮演什麼角色？過去我們看到別的領域裏政府有不同的角色來扮演，包括房地產、汽車。除了投錢、換股權、資本招商之外，哪些地方政府做了那些事情有可能會讓這件事情在當地更有可能去實現低空經濟的經濟問題。</p><p>彭飛：跟政府的合作肯定是非常重要的，當我們聊到 2030 年的時候，不管是一個幾萬億市場，我們一定要清晰地知道它是經濟規模，它在裏面不僅僅是 eVTOL，也不只是物流無人機，還包括基礎設施的建設，包括運營、飛行服務等等這些東西，都是包含在萬億級的經濟規模裏的。</p><p>所以從投資人的角度來講，我們也要非常清晰地知道，哪些東西是政府未來可能會入局去做的，哪些東西是國資可能會入局去做的，哪些是需要民營資本去推動的，我們可能更多去推動一些民營資本，技術驅動的一些企業。</p><p>而基礎設施、公共服務等這些東西，就需要政府的配合，不僅是政府，也需要跟民營資本去合作，要跟產學研等等一起去連通，去支撐起來。但是大概率可能會在這些點需要政府的牽頭、牽引。</p><p>最重要的角色是各地方政府需要保證飛行的安全，這不僅僅是民航局的責任，也是各地方政府的責任。像剛才説的，有些產業鏈是否值得投資是需要商榷的，像低空的空管系統，現在就沒有一個非常成熟的產品，各地方政府合肥、深圳、杭州、上海、廣州大家都在有一套自己的系統，大家都希望率先跑通，稱霸全國，但是現在目前誰能夠跑出來很難去判斷，未來政府肯定會去介入，很有可能也會有些同質化的產品出現，這塊由民營投資機構去做佈局或者去孵化的概率可能會小一些。在這種更多是安全保障、基礎設施建設領域，肯定是離不開政府的。</p><p>曾思齊：跟我的想法很像，首先基礎設施建設是非常重要的，包括硬的基建和軟的基建，這裏面是需要政府做的。第二塊可能我理解政府需要開放更多的應用場景，由應用場景牽引，這個行業才能發展起來。第三點是這個行業目前為止還沒有真正開始飛，後面會有一些安全方面的問題，如果沒有幾家飛機從天上掉下來，這個行業不會走向成熟，就像當時的新能源車燃燒一樣，出現這種安全問題、安全事故的時候，可能更加需要考驗一個地方政府的危機應變能力，這些風險的處置能力以及對企業的保護能力，這非常重要。</p><p>按照原來民航總局的要求可能是出現過事故的，這個飛機這個型號就沒有了，未來我覺得這個事情是肯定需要政府在裏面去起到一些保駕護航的作用。</p><p>周奇：剛才前面提到了我給省會城市去做評審，最後我們選擇了一個專門做測試場，它會主導來投資做無人機低空經濟測試環境的平台，我們覺得這個無論如何還是有用的，而且這是政府應該做的事情。希望政府做什麼？最簡單的就是低空放開，低空不放開什麼事都幹不了，低空放開了一切皆有可能。</p><p>侯傑超：非常明確的需求，最後一個問題，希望每位能夠展望一下，可能要拿 5-10 年來講，你們最期望或者最能想象到的生活裏普通人能夠感知到的低空經濟帶來的改變，無論是應用、景象，對生活的徹底改變或者是一些問題，大家可以做一些展望。</p><p>周奇：我在深圳的辦公室，位置面向香港，視野非常開闊，在這裏我幾乎每天都能看到有載着包裹的多旋翼無人機飛過去，一天估計飛一兩趟，十年前我不敢想象的事情但今天卻發生了，所以我覺得雖然這個行業還沒有發展的那麼快，但其實已經來臨了。</p><p>我還想講一個小故事，我 2011 年開始做投資，2012、2013 的時候我在上海，見了一個民營企業老闆，他原來是做傳統生意，是做地熱的賺不了多少錢，但是他賺來的所有錢都拿來做飛機了，他有一個小倉庫，自己手工打造飛機，做了螺旋槳式的水上起飛的飛機，拉到太湖裏冒着生命危險去飛。我問他為什麼要做這個事，他當時跟我講低空馬上要開放，他給我拿出一張照片，是他十幾歲的時候自己身上背了兩個翅膀，從小的夢想就是要做飛機，要起飛。這樣的人特別有情懷，但是可惜的是他這十幾年賺來的錢全部砸裏面了，為他的夢想買單了，很不容易，但是我們要支持他，即便是精神上的支持。</p><p>彭飛：未來五到十年可能會是一個比較清晰的分界線，2030 年前，不僅僅是周總，我希望所有人不管是從自己的住宅還是公司辦公室望出去的時候，都能看到一個無人機，大概率可能看到的是美團，希望更多的人能夠看到城市中的物流無人機實現批量化的應用。</p><p>目前，<strong>迅蟻科技</strong>的數據來看，已經在三十多個城市常態化實現運營，每天大概有三百多條航線在常態化飛行，希望在五年之後，這個數據能夠變成上千條甚至上萬條，在全國範圍內常態化飛行，而且運輸成本希望能夠做到跟快遞小哥類似的成本。一方面可以緩解地面交通的壓力，同時，在載人方面希望在特定領域，比如説低空遊覽、商務出行、高端出行領域，希望能夠看到一些真正實現商業化運營的場景。</p><p>我非常同意先先載物再載人的這套邏輯，當小型飛行器上萬條航線規模化飛起來以後，我們才可能逐步去把幾十條、幾百條載人的航空航線在城市內建立起來。五年內希望能夠看到大規模載貨，十年內希望能夠看到大規模載人。</p><p>曾思齊：已經説的非常全面了，我可能在補充一句話，五年以內在載人領域有可能能替代一些目前直升機的一些用途，可能會用到現在的這些 eVTOL，可能在十年內我理解應該是載人領域可以作為交通工具的補充，可能在一些現有的交通工具之間做一個連接和補充。</p><p>侯傑超：我補充一點，希望能把元宇宙、人工智能、虛擬現實和低空經濟結合在一起實現賽博朋克。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌論壇：新能源產業的本源與初心丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954933034688903?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 14:09:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>在以新能源產業為主題的圓桌論壇環節，專注於投資新能源、新材料產業的投資人對於過往投資的項目進行了深度覆盤，同時對產業未來的發展方向，以及需要的助力提出了自己的見解，在他們看來，新能源產業未來仍有巨大的發展空間，而且有很多方向以及細分領域可以選擇，但其中還是存在很多不確定性，這些不確定性正是投資機構和企業首先需要共同面對並解決的問題。</p><p>以下為圓桌論壇實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_d20ee4cb0f704736b767479834abaebe@5023078_oswg232140oswg1265oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>何帆 ：這個圓桌關注的行業是新能源新材料，主題是本源與初心，很高興有這個機會能夠跟四位嘉賓坐在一起，我是來自洛能資本的何帆，我們這個團隊是去年有普洛斯和保碧新能源發起設立，主要投資方向聚焦於新能源領域的發電側的實體資產。</p><p>我主要是跟實體資產打交道，和幾位嘉賓背景稍顯不同但又有聯繫，我覺得可以這麼講，幾位嘉賓作為資深的投資人，他們投的技術、方案、商業模式最後可能會落到我們的基礎設施成為一個終端的用戶，終端的場景，所以我也很期待今天晚上能夠跟各位嘉賓有一個交流。在開始之前先請幾位嘉賓來簡單地介紹下你們的個人和你們帶領團隊投資的方向和專長。</p><p>徐懿：大家好，我是來自東方嘉富的徐懿，東方嘉富成立於 2016 年，是浙江省國有上市金控公司浙江東方旗下的一家混合所有制的市場化投資機構，我們的基金總管理規模超過了 150 億，累積投資了差不多一百多個項目，其中上市的有十幾家。投資方向主要覆蓋智能製造和新材料、新一代信息技術和生命健康領域的早期和成長期項目。</p><p>周博睿：我是周博睿，來自於峯和資本。峯和資本是一家年輕的產業投資機構，成立於 2021 年。過往我們專注於新能源領域的投資，特別是儲能賽道，依託產業方優勢，在上游材料（主材、輔材）、裝備、能源半導體、固態電池等細分領域把握各個環節中的結構性機會，在中游電芯層面與電芯龍頭企業形成深度綁定，系統層面在 3S 系統、熱管理、消防等細分領域挖掘新的技術；在下游場景端，根據發電側、電網側、用戶側不同場景及不同地區進行針對性的投資，同時積極探索其他非鋰電的儲能技術（固態、氫能、液流等），及跨行業交叉的前沿應用（如 VPP 虛擬電廠、碳足跡、能源 AI 等）。</p><p>從去年底我們投資範圍會拓展得更寬，包括先進製造、新材料領域，響應國家新質生產力的號召，如固態電池產業鏈、氫能產業鏈、低空經濟等。我們也很期待今天能夠跟各位嘉賓做深入交流。</p><p>謝詞龍：大家好我是來自達晨財智的謝詞龍，達晨是 2000 年在深圳設立的投資機構，算國內第一批按照市場化運作設立的本土創投機構，到今天為止 24 年的歷程，主要是以硬科技的方向為主，包括智能製造、醫療、軍工、信息技術等，都是我們重點的投資方向。目前基金規模差不多 600 億，投了 750 多家的企業，有 143 家企業已經成功上市。我們還是在繼續保持初心，能夠繼續支持這樣的硬科技企業的發展。</p><p>顧曉立：大家好，我是 CMC 資本的顧曉立。CMC 資本自成立至今已有 13 年的時間，期間我們投資了超過七十家企業，管理的資金規模累計達到了三百多億。主要出資方來自國有金融機構、中國和海外的主權財富基金、海外的公共養老基金、本土知名企業和地方政府基金。隨着中國產業的蓬勃發展，我們的投資領域也涵蓋了從早期互聯網、消費行業到半導體、製造業以及新能源等多個領域。</p><p>在新能源和新材料這一賽道上，我們自 2018 年起就開始佈局。去年，我們進一步針對這一行業的細分領域設立了專項人民幣基金。該基金得到了包括中國新能源大省安徽省在內的全國領先新能源企業和幾家行業內領先的上市公司的聯合支持，共同進行投資佈局。</p><p>何帆：謝謝幾位嘉賓的介紹，我們這個行業覆蓋兩個：新能源和新材料，它們總是被一起提及，涵蓋的細分領域還是很多的，但我覺得各位投資人難免會把這兩個領域放在製造業的範疇的框架下去分析，可能有時候就會涉及到很多週期性的變化和策略調整，比如説原材料的價格的波動，以及技術的替代等等。</p><p>所以我的第一個問題是給到四位嘉賓，從去年到今年這個時間段內新能源也好，新材料也好還有比較多的週期性的變化，可能今年的策略會有些調整，想請各位嘉賓介紹下你們在投資的方向上或者説倉位的比例上、精力的分配上，在今年的週期的節點主要會有什麼樣的變化？</p><p>徐懿：我從十幾年前開始投材料行業的時候，最大感受是材料行業的週期非常長，一款產品從實驗室出來，小試、中試到量產，一直到打造一個成熟的商業體系，這個週期至少在十年以上，當時普遍認為材料是很苦的行業，大家都是帶着非常大的耐心去投。</p><p>這幾年「新能源」和「新材料」這兩個詞經常放在一起，其實新能源的快速增長使得很多材料行業發生了投資範式的變化，從原先一個需要很耐心慢慢等待的行業，變成了急速增長的行業，所以前面有幾年和新能源相關行業的企業都以增長速度作為第一目標。</p><p>去年到今年比較大的變化，是整個新能源行業的增速已經達不到過去幾年的增速，進入了一個平穩發展期，帶來的挑戰是行業的狀態又回到了和當年一樣，需要沉下心來做技術，做產品。</p><p>所以對於企業來説整個節奏都會放慢，不能以浮躁的心態去看待融資、看待資本市場；反過來我們也是一樣，我們在投資的時候也會用更加長週期的眼光去選擇企業，需要企業更多地去練好自己的內功，把自己的技術架構搭起來，把自己的產品打磨得更紮實，團隊組建得更完整。我們的投資節奏相對去年可能會放緩一些，但我們依然還是在尋找這些細分領域裏更優秀的創業團隊。</p><p>周博睿：峯和資本主要的投向就是新能源、新材料，我們成立的時候剛好趕上新能源行業的上升期，這幾年變化非常明顯。其實每個行業都有自己的週期，正常看待就好。因為一方面峯和有產業背景，但同時也一支比較市場化的基金，所以在投項目的時候就免不了兩方面考慮，一方面要考慮的是產業週期，這裏面有需求、有供給的，另一方面還要考慮投資人的回報問題，除此之外還要考慮資本市場的週期。</p><p>現在剛好是產業週期與資本市場的低點疊加，至少跟兩年前比算低點，所以需要考慮很多因素。多重因素影響，我們在投資策略上可能會更好偏中早期項目，即技術上有創新、能在近幾年商業化落地的項目。</p><p>從材料的屬性上來説，前兩年我們投過幾個鋰電相關材料，市場規模、增長空間較大，這些項目能快速配合下游放量。回到今年，我們會更多投一些小而美的，雖然市場規模沒有那麼大，但在細分市場裏有領先技術優勢、有市場份額優勢，能做出不錯毛利率的企業，但同時也要求企業估值更合理。</p><p>目前從資金方面，對於項目與投資機構都很難，但對投資機構來説也是機會，能以更合理的估值拿到更優質的項目，花更長的時間去陪伴項目成長。</p><p>因新能源行業從全球範圍來看，整體需求一直在快速的增長，可能目前問題主要體現在供給側過量，但真正好的企業一定是能夠穿越週期的。</p><p>謝詞龍：去年我參加很多活動的時候，像新能源、新材料可能還是排在前面的一個環節，今年感覺大家的關注度或者是熱度沒有以前那麼高，這也反映了行業的一些變化。</p><p>對達晨來講，我們過往一直還是比較堅持在新能源、新材料裏面的投資。達晨對於新材料的投資從很早就開始了，到今天為止我們大概也有 50 幾個項目在這一領域，有些做的還不錯。但因為大環境變化，我們在策略上，包括在標的的選擇上，也有一些調整。</p><p>第一，我們投項目追求投在拐點上，比如我們對於一些技術上的拐點還是一直比較關注和敏感的。即使是在這樣的環境下，包括我們今年上半年還是繼續有出手的，投一些新型的固態電池企業等等，當看到合適的技術或者市場發展的拐點，我們還是能繼續去扶持它們，敢於下注。</p><p>第二，在目前整個大環境下，後續融資的挑戰變得更大，所以我們會要求整個現金流的規劃要做的非常好，特別是要有能持續自我造血的能力，會更受到大家的青睞。如果你還是要靠持續燒錢去進展，我們對這類標的選擇也會更加謹慎一點。</p><p>總的來講，從去年到今年整個大的變化，我覺得跟前面幾位嘉賓也很類似，確實會謹慎很多，同時我們對項目的要求，你的各種未來的規劃，包括跟我們產業的契合度，跟達晨已投項目的契合度，能有更多的連接的機會的，我們會更加看重。</p><p>顧曉立：我在 2012 年首次踏入清潔能源領域，那時它還未被稱為新能源。時至今日，我已經經歷了行業的多個發展週期。在我看來，新能源領域仍具有巨大的發展潛力，畢竟我們的目標是在 2060 年實現碳中和，這仍是一條漫長而充滿挑戰的道路。</p><p>我認為，新能源行業最令人欽佩的一點是，儘管當前行業內部競爭激烈，但它的規模仍在持續增長。正如前面幾位所提到的，材料行業也存在國產替代的可能性。因此，即使在當前的中國市場環境中，這個行業的增長潛力仍然顯得尤為珍貴。</p><p>今年，我們投資的一些項目在過去 12 個月中已經實現了數億的利潤，並且我們預計在未來幾年內，這些企業仍將保持 20% 以上的增長率。因此，我認為這個領域仍然充滿了投資機會。</p><p>然而，我們也面臨着一些挑戰，尤其是資本市場的週期性波動，包括上市難度增加和融資難題。這些問題對我們來説確實是一大考驗，但同時也帶來了一些機遇。例如，我們今年特別關注的一個方向是那些需要紓困的公司。這些公司可能在之前的討論中被提及，它們不僅增長穩健，規模可觀，而且產業化程度也相當成熟。但由於上市受阻，加之一些老股東和基金需要退出，導致了一系列訴訟、股東凍結等問題，這為我們提供了一些有利的投資條件和談判空間，這對我們來説是一個機遇。</p><p>此外，隨着 IPO 政策的收緊，我們也在關注其他類型的投資機會。目前，我們並不將 IPO 作為主要的投資退出策略。今年的熱點之一是併購，包括與上市公司合作進行投資。同時，我們也在關注那些能夠帶來穩定年收益的資產類投資，這些投資的回報率通常高於銀行存款和債權利息，這些都是我們在新能源行業中看到的機會。</p><p>何帆：謝謝幾位嘉賓的分享，第二個問題跟第一個也是相關的，剛才嘉賓答到對週期適應性的調整，策略上的調整，還是很多元的。我想能不能請幾位嘉賓在過往已投的這些案例當中，能挑一個印象比較深刻，或者説當時投資選擇比較好的一個案例，去簡單的、簡要的做一個概述性的分享。</p><p>徐懿：我們投早期企業的時候，要回答一個核心問題：為什麼這些方向的初創企業會有機會脫穎而出？我們的投資思路主要有兩個方向，第一個方向是投增量市場。因為增量市場意味着之前沒有形成比較明確的利益格局，很多初創企業有機會去率先搶佔一塊市場。近幾年增量市場的典型就是新能源行業，這幾年，我們從整個鋰電、光伏還有氫能等開始佈局，在鋰電行業佈局了正極負極、電芯等等，還包括新能源車上的電機電控、線控底盤、鋁鑄件等等；在光伏裏面我們佈局了 POE、連接器等；氫能行業我們已經在「制儲運加用」的每個環節都進行了佈局，我們核心關注的是在新的市場格局形成的時候，這些企業能不能抓住第一波行業紅利去做。</p><p>我們另外一條投資主線是國產替代的市場。這個市場最早是從政策開始催生，現在這批自主品牌的企業產品已經開始拉齊國外的競爭對手，並且在服務、研發響應等方面表現更好。國產替代這塊，我們在碳纖維領域佈局了兩家，在陶瓷材料佈局了兩家，另外還有包括高分子材料等等領域。</p><p>我們在挖掘初創企業或團隊的時候，會關注他的技術創新到底是一種延續性的創新還是顛覆式的創新，如果是延續式的創新，他後面還是會碰到傳統巨頭的挑戰，不管是領域上相同的巨頭或者工藝上相通的巨頭，這樣的初創企業壓力會非常大。所以我們還是會盡量選擇從工藝、組織架構上或者產品底層邏輯上顛覆掉之前的體系的公司。</p><p>何帆：謝謝徐總，謝總剛才已經提到了你們佈局已投的公司，能不能挑選一兩個近兩年投資的印象深刻的項目介紹下當時的投資歷程？</p><p>謝詞龍：我主要看新材料的方向，就談一下對在這個領域裏選擇標的大邏輯。材料企業有三高三長的特點，所以我們選擇材料主要是核心的兩個視角，第一個視角是前面嘉賓也提到的，就是能解決卡脖子問題的一些項目，簡單來講我做一些 Me too 的產品，客戶教育其實你不用花太多的成本，導入的進度也會很快，這是一大類；第二大類，我們會非常關注某些產業的技術迭代，從而帶來的一些新的業態、新的增量市場，我們會提前去預判然後考慮是否下注。</p><p>像這兩年我們佈局的兩個項目，一個是成熟項目，去年投的中山皇冠新材，它主要是做雙面膠的企業。這個企業我覺得還蠻有意思的，創始人在領域裏已經堅持了 40 年，過往都是靠自己滾動的積累去做的。雙面膠看起來好像很傳統，但實際上他從傳統的家電到消費電子到半導體，甚至包括到新能源裏都可以做應用。皇冠新材在細分領域有一定的市場身位，是這個細分領域的國內龍頭，同時創始人又有研發佈局的思路，能夠往一些高端產品去突破，就是不僅僅侷限於做一些 Me too 的產品，還能夠做些創新，所以我們就下注了這樣一個成熟的項目。</p><p>第二個企業，是在 2022 年獨家投資的深圳的一家做材料的企業，主要專注於鈦合金的材料。這個項目其實我在 2018 年的時候就接觸了，過去的三四年間一直在關注，希望等到行業拐點的時候下注。到了 2021 年的時候，我明顯感覺到下游客戶在鈦合金材料的產品導入上有一個加快的節奏，所以在 2022 年很快地就完成了對它的投資。覆盤來看，包括在 2023 年去年一年裏，整體智能穿戴設備裏，對於鈦合金的導入和應用速度是非常快的，未來有一個很大的空間。所以這個早期項目，就是典型的，你能不能對未來的技術業態做一個提前的預判，在合適的時間能夠佈局下去。當然不能忘記的是，材料企業前面的平坦的曲線是很長的，你能不能長期密切地跟蹤，在合適的節點投進去也是非常關鍵的。</p><p>何帆：顧總您這邊的投資我聽下來可能會更加國際化一些，您在新能源新材料剛才介紹到入局的時間也很久了，在這個過程中是比較特別的國際化的投資人結構在篩選中國的項目時，會有什麼獨到的心得嗎？</p><p>顧曉立：通過去年 11 月的投資案例，我們可以具體展示之前討論的幾個關鍵點。以去年 10 月我們投資的惠生清潔能源為例，這是一家頗具特色的企業。該公司的業務分為兩大板塊：一是深遠海風電設備，二是液化天然氣（LNG）的運輸設備。在座的各位可能對風電行業較為熟悉，而液化天然氣運輸設備則相當於將一個液化天然氣工廠安裝在一艘 300 多米長的船上，其規模堪比一艘航母。</p><p>這種設備的製造在國內較為罕見，主要面向歐美客戶。歐洲國家的主要能源結構是天然氣，俄烏衝突爆發後，這些國家開始像中國一樣關注能源安全問題。由於歐洲缺乏陸上氣田，他們能夠開採的主要是在非洲海上的氣田，這使得液化天然氣運輸設備的需求激增。因此，歐洲的能源巨頭，類似中國的中石油和中石化，都開始大量採購這類產品。</p><p>惠生清潔能源之所以能在國際市場上佔據一席之地，並在競爭中勝出，主要得益於中國強大的製造業能力。新能源行業的特點之一是將資源主導的能源行業轉變為中國擅長的製造業，這也是該公司能夠在全球範圍內獨樹一幟的原因。</p><p>基於這些優勢，公司的業績表現強勁。去年我們投資時，公司全年的淨利潤超過 4 億元人民幣，今年上半年也達到了 4 億多元人民幣，預計全年淨利潤將接近 10 億元人民幣。</p><p>去年 11 月，儘管 IPO 政策收緊，但我們在三個月內抓住了資本市場的有利時機，以較低的估值——不到十倍的市盈率——完成了投資，並獲得了包括兜底、回購和分紅等一系列有利條款。</p><p>這個案例再次證明瞭前面提到的幾點：新能源行業的規模足夠大，除了鋰電和光伏這些大家關注的賽道外，還有其他不那麼引人注目的領域。鑑於碳中和和新能源是全球性的議題，這些領域都值得深入挖掘。在這個過程中，中國具有明顯的優勢，利用資本市場的低谷期，我們或許能夠發現更多投資機會。</p><p>何帆：謝謝幾位嘉賓給大家分享了下自己比較成功的投資項目的背後的思路，我們就進入下一個問題，把聚焦的角度拉回到新能源，剛才徐總也提到已經發生了一些所謂的範式的變化，直白地來講在新的階段，可能過去的一些比較輝煌的業績反倒成了產能過剩的包袱，但是新的不確定性是，當下很有想象空間的技術在商業的路徑上可能還會有一段時間要走，典型的例子是光伏，可能以前的體量是相當巨大，中國的製造業的優勢也在光伏產業發揮的淋漓盡致，大家都做的很大，但是如果説新技術可能氫能想象空間很大，對解決儲能是非常有效率的模式，但現在可能還沒有能夠找到一個特別確定性的商業化的一個合理回報的路徑，想簡單問一下幾位嘉賓，在現在這樣一個時點，我們假設分為兩級，一級是在成熟的技術裏面，比如説類似光伏，去找一些製造業邊際上的優化，降本增效或者説細分的一些冠軍去投它們，還是説去投這些中長期兌現比較好回報的新興技術？</p><p>徐懿：我們是一直在堅持做早期的科技型企業的投資，所以還是會選擇更長期的、更新的技術。面臨週期的時候，你只能拉長時間週期，來對抗眼前的這些波動，所以從這個角度看，我們會去研究和分析一些更新的領域。我們 2017 年開始花大量的精力看鋰電相關的產業，並做了大量佈局，但到了前幾年，我們團隊已經全面轉向了鈉電池，我們在鈉電池正極、負極都有佈局；另外，我們內部也有專門看氫能的同事，現階段已經在氫能全環節進行了佈局。我們後續會持續關注和挖掘這樣新的領域。</p><p>周博睿：無論是在成熟的行業裏面找降本增效式的創新、還是更前沿的新興技術，其實都會參與，只不過會用不同方式去評判項目，但總的來説還是堅持一個原則，項目需要有突破性創新。因為中國的製造業例如新能源、新材料，週期性還是很明顯的。如果企業沒有創新，哪怕目前身位很領先，未來還是可能陷入產能過剩、價格競爭的循環裏。</p><p>以國內市場為主的賽道目前對降本的需求更加強烈。光伏和鋰電池產業，在短短 2、3 年內，產線設備一直在不斷更新，能幫助企業節省成本的技術一直會有需求。如果能夠幫助降本增效，對產業鏈中的小企業來説，可能會發展得更快。</p><p>因為接觸到的大部分先進製造的創業企業，並不是説技術上一騎絕塵，這些創業企業在商業化過程中需要跟鏈主企業進行協同，甚至合作開發。與鏈主企業建立合作關係的能力，是非常重要的，我們在這方面十分願意為被投企業提供幫助。</p><p>比如剛才提到的氫能、鈉電這類項目，哪怕暫時還看不到快速變現或盈利的場景，但是至少能跟大企業配合，在研發端持續有進展，在估值合理的情況下，也具備一定的價值。</p><p>何帆：顧總，您的投資團隊有什麼偏好嗎？</p><p>顧曉立：我認為，無論是在成熟市場中的競爭，還是在早期前沿技術領域，都存在着機會。儘管這些機會的焦點可能不同，但它們之間還是有一些共同點的。例如，無論是哪種類型的企業，都需要政府政策的支持，都需要產業鏈上下游的協作，同時也都需要資本市場的推動。</p><p>在這一過程中，我們採取的策略是與產業的領軍企業和鏈主企業合作。因為在當前環境下，面對政策和市場的不確定性，這些領軍企業和鏈主企業，尤其是那些代表新生產力的行業領導者，受到的影響相對較小。它們的基礎更為堅實，抗風險能力更強，並且對資本市場，尤其是 IPO 上市的依賴度較低。</p><p>跟隨這些企業一起發展，在競爭激烈的市場中，實際上對它們來説是一個機遇。因為在這一過程中，一些底蘊不夠深厚的企業可能會被淘汰，市場份額將向行業頭部集中。</p><p>對於前沿技術公司而言，有了這些產業方的支持，他們的產品更容易實現產業化並進入市場。我們認為，無論是成熟市場還是前沿技術領域，都存在着機會。我們可能會採用這種思路來進行投資。</p><p>何帆：剛好顧總提到政策方面的一些考量，引到了我的下一個問題，這個問題給謝總，謝總比較專注於新材料的投資，有很多豐富的經驗。但是新材料的行業一些政策，可能大家關注的沒有那麼多，也請謝總給我們答疑解惑一下，您覺得當前比較關注哪些方面政策的發展？哪些變化會讓這個行業發展的更明朗？</p><p>謝詞龍：關於政策影響這一塊，我們回顧看材料行業的發展，政策還是起了非常大的作用。</p><p>我們舉幾個簡單的例子。比如 2019 年的時候就看過針對尾氣排放的一些項目，當時國家對於尾氣排放的標準，比如説國五、國六、國七整個的升級，政策整個的執行力度，對於產業的影響是非常大的。所以我們在 2020 年的時候盡調了一個成都的企業，中自科技。我們 6 月份進場，7 月份、8 月份每一個月都能感受到企業的變化非常快，每個月都是翻番的增長，就是來源於國家對國六的強制執行，導致了客戶必須強制上更好的催化劑。</p><p>還有比如過往不少機構看的很多 PLA 的項目，整個國家對於塑料的利用要求，帶來了非常大的行業機會。我們現在比較看重雙碳、碳積分的政策落地，從而帶來的對整個產業的影響等等。所以説，我覺得投材料對於政策這塊的影響和執行力度，要尤其關注。</p><p>何帆：下一個問題，源自於我們去年新能源這個板塊行業分享裏面，是來自凱輝基金的一個點，大概複述一下，關於新能源行業現在在產能釋放和爆發已經非常充分，我們的產能投資和發展，包括在全球的市佔率很高了。但是在後端關於新能源相關的無論是發電側，還是電網側，或者説負荷側的這些基礎設施，可能還有很大的增長空間。</p><p>問一問周總跟顧總，您作為一個機構投資者，會不會現在也會考慮我剛才提到的背景，並且在基礎設施這樣一個類不動產的大類資產方面，也會考慮有一些配置和佈局，作為您的投資組合的一部分？</p><p>周博睿：新能源資產端也是我們重點關注的方向，因為現在不管光伏還是儲能產業，設備、電池、系統的價格都是不斷下降的，壞處是行業裏的企業在報表上受損，好處是作為業主方或投資人實際上投資新能源資產項目回報率顯著提升了，不管是源網側還是工商業側儲能項目都是如此。海外尤其如此，看到的一些海外項目最快兩年半回本。在國內的一些優質點位也非常具有吸引力。</p><p>雖然整個新能源行業產品的價格不斷內卷，但在整個市場的需求是在快速增長的，資產的收益率也在提高。由於過往投資項目分佈在電芯、電力電子、系統等方向以及大儲、工商業、戶儲等不同應用場景，在做資產的時候我們已經有了一些積累，並初步跑通了業務模式。在資產項目開發、項目判斷、槓桿配資、項目建設、項目運營運維、項目退出等各個步驟緊密鏈接到產業鏈與資金端的合作伙伴，形成一個聯合開發體。整個投資過程會比股權投資更加複雜，參與方更多，需要綜合各方的訴求。相信通過兩三年的努力實踐，會看到峯和在新能源資產方向的佈局與成果。</p><p>何帆：周總您在這方面的佈局已經非常全面了，顧總您對這類資產有沒有一些偏好和佈局的打算？</p><p>顧曉立：今年在募資過程中，我有一個深刻的感受：無論是國內還是海外，今年都有許多行業基金在募集資產類別的基金，特別是新能源基礎設施類的基金。在我 2018 年加入 CMC 資本之前，我曾在 KKR 工作，KKR 是華爾街知名的槓桿收購基金，以 BT（建設-轉讓）模式起家。可能大家不知道的是，截至去年年底，他們在亞洲的基礎設施基金（AOM）規模已經超過了他們的私募股權基金，其中最主要的就是新能源相關的基礎設施機會。</p><p>站在當前這個時間點，這類資產機會受到了幾個利好因素的疊加影響。首先，新能源是一個全球性的趨勢，這個行業仍在持續增長。中國在新能源領域的競爭非常激烈，雖然大家常説新能源、光伏行業競爭激烈，但這種競爭導致產品價格下降，同樣的光伏投資成本降低，回報率自然提高。中國的競爭加劇和價格持續下降，對下游發電類資產的回報來説是一個利好。</p><p>其次，美元在海外市場的持續高利率環境也是一個重要因素。目前，海外美元國債的利率高達 5% 甚至更高。在這樣的背景下，傳統的 12 年期基金很難吸引投資者，因為銀行存款利率就有 5%，而且是每年都能獲得的。對於這些基建類資產，如果每年能有穩定的 10% 左右的收入，對有限合夥人（LP）來説是非常具有吸引力的。</p><p>我認為，未來幾年，新能源的全球碳中和趨勢、中國在新能源領域的持續競爭以及全球的高利率環境，這三大利好因素如果持續存在，那麼新能源基礎設施投資將是一個長期的趨勢。</p><p>何帆：謝謝顧總，咱們就來到了最後一個問題，最後一個問題我們既然是最後一場圓桌，我們也展望一下新能源新材料的未來，即便現在可能在資本市場方面在行業本身方面可能有些一些陣痛，還是想請問下每位嘉賓後續在短期也好或者中長期也好，你們的投資團隊想在哪些領域有更多的突破或者在哪些賽道有特別看好的方向，有很多的憧憬，我們以這個問題作為這次圓桌的結尾。</p><p>徐懿：我認為新能源和傳統工業要分開説，確實整個邏輯框架和商業模式有些不一樣。新能源這麼多年發展過來就兩條清晰的主線，一個是往更高能量密度、更高功率密度的方向去發展，每一次工業革命就是往這個方向在走，第二種是往更普世、更便宜的降本路線去走，所以這兩條路線是我們比較關注的。</p><p>第一種往更高能量密度方向去走，大家其實也都看到可控核聚變、包括可見的未來可以實現的固態電池等等，這些會改變整個能量密度從而對於整個產業結構產生比較大的密切變化。另外，我們自己也比較關心的第二條主線，從更低成本、更普世的角度去投，包括我們一直在佈局的鈉電等這些領域，我覺得除了性能之外，整個市場空間也決定了最終技術路線的選擇。如果我們相信這是一個很大的市場，那麼元素儲量等等因素都會影響最終的技術選擇。工業材料其實並不像新能源這麼清晰，因為每個細分領域都很分散，每個點都很散，我們持續關注和投資具有高壁壘的行業，包括半導體材料、複合材料、高端金屬材料、陶瓷材料、高分子材料等等。</p><p>周博睿：我們現在比較關注三個方向，一是固態電池，電芯往更高能量密度、更高功率、更高安全性、更寬溫域的趨勢發展，例如我們投資的頭部固態電池企業欣界能源。此外，關注固態的新材料，如正極的富鋰猛、負極的鋰金屬、電解質材料等。</p><p>二是配合着低空經濟 eVTOL 相關的上游供應鏈或新材料，如航空的電機電動化趨勢、碳纖維等材料，航天航空低空方向的電動化和智能化，存在很好投資機會。</p><p>三是氫能方向，從遠期看發展空間巨大，但短期的商業化有曲折，我們已經投了質子交換膜企業科潤新材料，關注其他催化劑、膜電極、雙極板等細分領域，持續保持重點關注，並更有耐心。</p><p>謝詞龍：從未來的佈局來看，還是會堅持過往幾年的策略，會繼續去挖掘解決卡脖子問題這類的項目。現在很多的產業鏈條，都在往材料這個上游的單體包括一些技術材料裏去投，也是我們一直在挖掘的項目。&nbsp;</p><p>第二點面向未來，更多是投一些技術業態的變化，包括前面兩位嘉賓提到的固態電池高能量密度，包括未來的一些新的顯示，mircoLED、MiniLED 所帶來的對於一些材料的新要求。另外，因為現在更多的器件在小型化和高功率密度化，它對於整個散熱的要求、結構器件穩定的要求等等，會對材料體系提出新的需求點，這也是未來可以關注的一些方向。</p><p>顧曉立：遵循國家的大政方針，我們可以預見，隨着能源獨立的目標，燃油車將逐漸被淘汰，而新能源汽車的滲透率必將上升。目前滲透率已經達到 50%，那麼如何進一步推動這一數字增長，特別是解決消費者對「最後一公里」的續航焦慮問題，就顯得尤為重要。正如前面嘉賓所提到的，先進的電池技術，以及在產業鏈上實現自主可控，比如在新材料領域實現國產替代，都是未來值得探索的方向。</p><p>何帆：我就簡單做一個總結，幾位嘉賓背景主要是聚焦在幾個股權投資方向，我作為主持人可能也是去投資新能源的基礎設施，總而言之碳中和、碳達峯的號召也好、目標也好是一個為數不多非常確定性的不容質疑的共識，也希望這兩個行業新能源、新材料能夠在未來有一些長足的發展，可能也需要更多的耐心資本的投資和扶持。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聯想智能設備總裁 Luca Rossi：發佈了超過 60 款 AI 硬件後，我們看到了什麼樣的未來？ | 36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2943376005979008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 12:36:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在過去兩年，GenAI（生成式 AI）攪起全球浪潮。不止有大模型廠商奮力爭先，如今浪潮已經從軟件席捲到硬件界——聯想，則是投入最多的一批巨頭之一。</p><p>「迄今為止，聯想一共推出了超過 60 款 AI 產品。」9 月的 2024 聯想創新世界大會，聯想智能設備總裁 Luca Rossi 如此説道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240916/v2_b67225c5f4704a1eadfd0481b0030937@2057308263_oswg497240oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯想智能設備總裁 Luca Rossi</p><p>2024 年的聯想創新世界大會，也正值德國 IFA（柏林電子消費展）期間。聯想同樣有備而來——推出了全新的聯想 ThinkPad、ThinkBook、Yoga 和 IdeaPad（小新）等多個產品線都提出了全新產品，覆蓋個人、商務等幾乎全部客戶羣體。</p><p><strong>在所有的新產品中，AI 都成為了那個佔據中心位置的關鍵詞。</strong></p><p>比如，聯想 Aura Edition 系列，就推出了智能模式 (Smart Modes) 和智能共享 (Smart Share)、Smart Care 等創新功能。</p><p>AI 讓跨平台終端的體驗有了質的提升。在搭載了聯想最新的 Elliptic Labs AI 虛擬傳感器技術後，用戶只需在屏幕邊緣點擊支持的智能手機，即可實現設備間簡單的拖放傳輸最近的照片，無論是 iOS 還是安卓平台均支持。智能模式則能夠根據用戶行為自動調整性能和 AI 功能。</p><p>創作者，則可以通過聯想基於 AI 推出的 Creator Zone 軟件套件，用自然語言就可以實現圖像生成和編輯視覺內容。這一功能將簡化創作過程，提高設計和媒體工作的效率。</p><p>另外，在這次創新大會上，聯想推出的首款自動旋轉屏 AI PC——ThinkBook Auto Twist，尤為矚目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1734,1446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240916/v2_4eed81a80d72457f97d6399c0b450135@2057308263_oswg10047124oswg1734oswg1446_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ThinkBook Auto Twist 來源：聯想</p><p>Auto Twist 最亮眼的功能在於，顯示屏能夠進行大幅旋轉。攝像頭通過面部追蹤技術，能夠捕捉用戶的面部，並且帶動整個顯示屏。</p><p>這個功能尤其適用於企業辦公場景。在用戶進行線上會議、演示時，屏幕可以始終跟隨用戶。</p><p>Auto Twist 的意義遠不止是屏幕的「自動旋轉」設計，更是在於對未來人機交互模式的探索。</p><p>Auto Twist 還搭載了語音控制功能，可以根據用戶的語音指令打開或者關閉屏幕，以及切換「筆記本電腦模式」和「平板電腦模式」。</p><p>AI 則讓 Auto Twist 更能「覺察」用戶的需求。在在無人看管時，蓋子會自動關閉，保護用戶隱私。</p><p>另外，包括 ThinkPad X1 Carbon 等旗艦機型也有大幅更新。</p><p>實際上，聯想在創新大會上同時發佈的高通、AMD、英特爾等芯片廠商的戰略合作，更能代表 GenAI 時代的競爭格局：合作遠遠大於競爭。</p><p>比如，Yoga 系列的新品，就是和三個芯片廠商分別合作的結果。Slim 7i Aura Edition 由聯想和英特爾合作開發，搭載英特爾酷睿 Ultra 處理器和高性能集成顯卡，配備 2.8K OLED 觸摸屏。</p><p>而另一個新品 Yoga Pro 7(14 英寸)，則和 AMD 合作，搭載了 Ryzen AI 9 處理器，擁有 50 TOPS 的 NPU 性能、</p><p>Yoga Slim 7x 則是和高通合作，配備了驍龍 X Plus 8 核，具有高 CPU 性能，並且將電池壽命提升了超過 40%，以更好地用於本地端側 AI 處理。</p><p>不過，在 GenAI 的競爭格局依舊模糊的當下，聯想如何看待自身在未來的定位？</p><p>「理想情況下，用戶不應該在乎説自己的電腦使用的到底是什麼芯片。我們需要確保用戶選擇聯想時，是因為他們覺得聯想帶來了最好的用戶體驗。」Luca 表示，在所有設備以上，聯想會通過提供 AI 智能體和語言模型服務，來保證客戶的體驗都是相同的。</p><p>在新品發佈後，36 氪與 Luca Rossi 進行了專訪交流。他不僅談及了對現有 AI 硬件市場發展階段的看法，也暢想了一番未來的 AI 硬件模樣。</p><p>「或許我們將來不再需要摺疊手機，比如三折、四折五折手機。就像《西部世界》裏那樣，我們再也不需要這樣的物理設備了。」他笑着説，「但我並不擔心，無論未來的硬件形態是一枚大戒指、一副眼鏡，或者是一條腰帶，我們都會積極參與其中，投資和創新。」</p><p><strong>以下為聯想集團執行副總裁、智能設備業務集團（IDG）總裁 Luca Rossi 與 36 氪等媒體的交流。經整理編輯：</strong></p><p><strong>Q：</strong>對於大眾市場來説，新技術的採用尤為重要。聯想如何確保普通消費者選擇你們的產品，怎麼讓智能 PC 像智能手機一樣廣泛普及？</p><p><strong>Luca：</strong>我們會盡量簡化終端用戶的設備體驗，並根據不同產品線進行細分。比如，我們有專門針對教育市場的產品，例如 Google Chrome 設備，這類設備設計時就是為了讓用戶更容易上手。我們也有面向消費者的 Ideapad 和 Yoga 系列產品。</p><p>並且，我們正在嘗試根據不同的市場和購買者提供量身定製的體驗。當然，並非所有因素都由我們控制，因為操作系統在其中起着重要作用，而目前操作系統並不由聯想掌控。</p><p>不過，世界正在逐步發生變化。新的 AIPC 將會集成類似於雲端語言模型的技術。比如我們，就會為用戶提供一個可以對話的「智能體」&nbsp;，這個智能體會引導你如何使用電腦。</p><p>如果你讓我的姐姐調節亮度，而她可能不知道怎麼操作，未來，可能幾個月後，你只需給電腦寫一句話或直接説：「請調節亮度，讓屏幕更亮」，然後它就會自動執行。&nbsp;</p><p><strong>Q：</strong>實際上，蘋果和亞馬遜也在嘗試類似的事情，但還沒有取得成功。這需要很多的努力。亞馬遜一年前還承諾了一種全新的生活方式。</p><p><strong>Luca：</strong>關鍵的核心技術是生成式 AI，這是一種基礎性技術，能夠讓你説&nbsp;「我看不見任何東西」&nbsp;，然後電腦就能理解你想要增加光亮。</p><p>我們需要意識到，我們現在還處於這項基礎技術的初期階段。需要達到上面這些目標（從命令到執行），第一步是要擁有智能體，但今天全球都還沒有。</p><p>我們會不斷改進自己的語言模型，但不是我們獨自開發，也會和微軟、谷歌和 Meta 等夥伴來合作進行，我們會專注於開發自己的智能體和壓縮算法。</p><p><strong>Q：</strong>以後我們可以期待怎麼樣的使用體驗？</p><p><strong>Luca：</strong>比如，我看到過一種嘗試是，將 50 個 Word 文件、PDF 文件或 PPT 文件，許多不同格式的文件，放入一個目錄，然後告訴機器「請為所有與科學相關的文件生成摘要」。幾秒鐘後，���器就會為你生成 1 到 7 頁不等的摘要，取決於你需要的文件處理的深度，簡單或者是專業版本的。</p><p>對於我來説，這原本是一個需要花費整個週末的工作量，而現在，這隻需要 20 到 25 分鐘。這種變化即將到來，在幾個季度內，而不是幾年。</p><p>想想看，我想我們中有些人已經不再年輕了，包括我自己。當我剛開始使用智能手機時，它還不完全是智能手機，我只用它發電子郵件，功能非常有限。看看我們今天，AI&nbsp;PC 就像是處在和智能手機初期一樣的位置，剛開始時你會發現它有一些用途，但大部分新的用途還沒有被髮明出來。</p><p><strong>Q：</strong>不過，智能手機多年前並沒有像現在這麼大的炒作。而現在，炒作在這裏扮演着至關重要的角色，各大公司承諾了很多東西，或許現在的一點小錯誤可能會被過度放大。</p><p><strong>Luca：</strong>現在一切都比過去發生得更快，所有事情都在加速。考慮到生成式 AI 擴展到 11 億用戶的速度，與 20 年前互聯網達到第一個 10 億用戶的速度相比，現在用的時間要短得多。</p><p>但我也同意你説的，現在確實存在很多炒作，而我一直試圖傳達的信息是：「朋友們，我們還處在初期階段。」</p><p>這個「孩子」會比 20 年前成長得更快，但不會在一夜之間實現。因此，從我的角度來看，現在給出一個市場預判，AI&nbsp;PC 的巨大增長期會在 2025 年和 2026 年，而不是 2024 年。這是我的看法。</p><p><strong>Q：</strong>正如您所説，成式 AI 目前還處於初期階段。現在有很多類似 Copilot 的服務，你可以直接在線使用，也可以使用像聯想這樣的硬件廠商提供的服務。聯想如何確保用戶能夠充分利用你們的服務？</p><p><strong>Luca：</strong>你會發現，新一代筆記本電腦開始把 NPU（神經處理單元）集成到 CPU 中，最早的是今年 1 月份發佈的英特爾和 AMD 的設備，NPU 的速度以每秒萬億次操作（TOPS）來衡量。</p><p>一開始 NPU 的速度是是 12 TOPS，現在我們都在討論 40、45、50 甚至 52 TOPS，大約是 40 左右。我敢説，一年後我們可能會討論的數字是這一倍。</p><p>所以，現在使用 NPU 來提供本地 AI 體驗的程序數量非常有限——這是聯想的問題嗎？還是整個行業的問題？現在使用 NPU 的軟件還很少，甚至連 Copilot 目前也只有兩到三個功能，尚未實現完整的體驗。</p><p>好消息是，已經有超過 100 家軟件廠商在日以繼夜地開發利用 NPU 的程序。因此，未來 3 到 9 個月內，這一狀況會逐步改變。</p><p><strong>Q：</strong>不過，市場上有很多競爭對手。</p><p><strong>Luca：</strong>我們的競爭並不是在其他公司的軟件上。因為 Adobe、Microsoft 這些軟件既可以在聯想設備上運行，也可以在競爭對手的設備上運行。</p><p>我們的任務是，在聯想自主研發的 AI 智能體上、與生態系統合作伙伴建立聯盟善變做得更好。</p><p>舉個例子，至少在短期內，沒有其他公司會擁有與聯想合作的穩定擴散語言模型。因此，我們正在所有這些差異化的領域發力。至於那些通用軟件，比如 Excel、Acrobat，它們在聯想、HP、Dell 等設備上都能很好地運行，這才是遊戲規則。</p><p><strong>Q：</strong>今天你們介紹了與三家不同的芯片製造商在 AI 領域的合作。在 PC 領域擁有這麼多芯片製造商，你認為是否會在某種程度上影響用戶體驗的一致性？</p><p><strong>Luca：</strong>我們會提供與芯片無關的 AI 智能體和語言模型，所以我們會確保用戶在 PC、手機、平板電腦以及我們任何 AI 和 IoT 設備都有相同體驗。</p><p>不論供應商是誰，只要我們覺得無法為用戶提供良好體驗的產品，我們都不會推出。</p><p>當然，芯片製造商之間會有競爭，比如有的芯片速度更快但電池續航較短，而有的則續航更長但速度較慢。作為計算機製造商，尤其是作為我在 IDG 的領導角色，我非常歡迎芯片製造商之間的競爭，因為這能激發創新。</p><p><strong>Q：</strong>之前的問題其實都是在討論軟件。這次的發佈，讓我印象深刻的是 Auto Twist 這款產品的「屏幕扭轉」功能。它不僅涉及軟件，還包括硬件、系統等等，感覺像是某種具象化的 AI，像一個機器人。聯想在這方面的戰略是什麼？</p><p><strong>Luca：</strong>非常好的觀點。因為 AIPC 的&nbsp;「頭腦」&nbsp;不僅能夠影響軟件，還會對硬件產生影響。比如，現在 AIPC 在我回到家時可以「跟隨」我，理解這個情景，這就是一個例子。</p><p>我們正在研究如何在硬件中融入 AI，來創造新的使用模式。去年我們推出了卷軸屏，順便説一下，它仍然在我們的研發計劃中；今天我們推出了自動旋轉屏幕。</p><p>我認為這非常令人興奮，因為現在軟件也開始影響硬件了。我想説，很長一段時間後，當生成式 AI 技術完全成熟時——不是明天，也不是明年——可能會讓鍵盤消失。</p><p>沒有鍵盤，就意味着我們消除了設備設計中的最大障礙。設備的形態就會發生變化，可能會變成三角形、戒指或其他形態。</p><p><strong>Q：</strong>你是否擔心 PC 在未來會消失？畢竟你們的品牌在 PC 領域佔據主導地位。</p><p><strong>Luca：</strong>不，我不擔心 PC 會在可預見的未來消失，因為未來很長。隨着輔助技術和自然語言的發展，或許我們將來不再需要摺疊手機、三折手機、甚至四折五折手機。就像《西部世界》裏那樣，可能我們再也不需要使用這樣的物理設備了。</p><p>但我並不擔心，因為我們會繼續投資創新。所以，如果未來的新形態設備是一個大戒指、一副眼鏡，或者是一條腰帶，我都會參與其中。<strong>&nbsp;</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房屋養老金多少才夠用？機構估算還需 4.4 萬億元｜氪金·房地產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954799133155461?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 12:05:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王晗玉</p><p>編輯｜鄭懷舟</p><p>在住房和城鄉建設部提出研究建立房屋養老金制度不到一週後，上海房管局發佈了有關住宅維修資金管理的新規定。</p><p>此前在 8 月 23 日，住建部副部長董建國在「推動高質量發展」系列主題新聞發佈會上提到，上海等 22 個城市正在試點，<strong>試點的重點是政府把房屋養老金公共賬戶建立起來</strong>。</p><p>隨後這一消息被部分市場觀點解讀為「個人出錢給房子養老」、「房屋養老金等同於房地產稅」等含義。</p><p>不過經過多位研究機構專家在住建部直屬期刊《建築》雜誌發表解讀，目前可以確定<strong>公共賬戶籌集資金無需業主額外繳費</strong>。但透過市場討論的熱度也可感知，樓齡老舊導致的居住質量下降與檢修困難正逐漸凸顯。</p><p>這一困境對應的現實是，當前存量市場中，<strong>樓齡超過 20 年的「高齡房屋」佔到 15%</strong>，且規模正持續擴大，並不斷推高折舊損耗與安全隱患。因此體檢、規避此類風險的資金需求有多大？此前已在執行的住宅專項維修資金是否足夠？未來又有哪些市場機會？</p><h3>房屋養老金，錢從哪裏出？</h3><p>8 月 23 日在國新辦舉行的新聞發佈會上，住建部副部長董建國在答記者問談時提到：「研究建立房屋體檢、房屋養老金、房屋保險制度，構建全生命週期房屋安全管理長效機制。目前，上海等 22 個城市正在試點。特別説一下房屋養老金，個人賬戶通過繳納住宅專項維修資金已經有了，試點的重點是政府把公共賬戶建立起來。」</p><p>當時，這一信息被部分觀點理解為後續業主還需向房屋養老金公共賬戶繳納費用。但隨後住建部建築雜誌社智庫研究院執行院長肖正華、上海市房地產科學研究院院長嚴榮、浙江工業大學中國住房和房地產研究院院長虞曉芬等，分別在建築雜誌社官方公眾號發表觀點，更正這一誤解。</p><p>如肖正華指出養老金公共賬戶資金來源渠道主要有：城市政府可以通過地方財政補貼一點、土地出讓金歸集一些、原公房出售資金等多渠道歸集。</p><p>嚴榮也表示，公共賬戶資金來源要由公共部門籌集，主要的來源包括城鎮土地出讓收益，體現「取之於房、用之於房」的原則，另外還可來自於老舊小區改造資金以及其他財政資金。因此<strong>「當前研究建立公共賬戶並不需要老百姓直接出錢」</strong>。</p><p>虞曉芬則指出，儘管我國在推行住房商品化時建立了<strong>購房者按建安成本 5-8% 繳納房屋維修基金</strong>的制度，<strong>但因數量十分有限</strong>，已難以滿足城市房屋安全維護和老舊小區更新需要。</p><p>這解釋了當前試點工作為何在已執行房屋維修基金制度的前提下，仍需建立公共賬戶。</p><p>上海易居房地產研究院副院長嚴躍進解釋説，房屋養老金由個人賬戶和公共賬戶組成。個人賬戶由住宅專項維修資金平移而來，現行標準延續自 2008 年的「按住宅建築安裝工程每平米造價的 5%-8% 繳交」。當資金餘額不足首期資金的 30% 時，需及時續交。</p><p>按照最初設想，個人賬戶資金可用於房屋共用部位、共用設施設備保修期滿後的維修等工作。但在實際運作中，嚴躍進提到，這部分資金存在規模過小、應對房屋安全新問題的解決能力弱等問題。<strong>且過去很多老舊房屋、房改房等都未及時建立維修資金的賬戶和數據</strong>，賬戶的資金缺口比較大、續籌難、業主牴觸情緒大。</p><p>廣東省城鄉規劃院住房政策研究中心首席研究員李宇嘉也提到，此前住宅專項維修資金存在程序冗長、提取和使用難的困境，導致一邊是資金「睡大覺」、一邊是需要大修大補而不得、不及時，從而損害相關業主的權益。</p><p>而公共賬戶不同於個人賬戶——賬戶歸屬於個人，資金的提取、使用須經業主決策——或將更好地發揮統籌作用。嚴躍進預計公共賬戶會以市一級賬戶的方式建立，以更好發揮全市統籌和統領功能。</p><p>談及公共賬戶未來可能的資金來源，嚴躍進預計至少有 7 項，包括土地出讓金、老舊小區改造資金、財政撥款、稅費支持等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="927,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_9840a666765348e08cc0068342553ac3@6076018_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">製圖：36 氪</p><h3>20 年老樓佔 15%，資金需求或達 4.4 萬億</h3><p>目前有多位業內專家判斷，依照當前的存量房屋規模和房齡，房屋養老金個人賬戶既有資金規模過小。那麼要想滿足實際的房屋維修所需，還需籌集多少資金才夠用？</p><p>對此，嚴躍進在其針對房屋養老金制度的研究報告中算了一筆賬。</p><p>首先，據其結合國家統計局數據統計，目前至少有 15% 的房屋房齡超過 20 年，至 2030 年，這一比例則將達到 32%，屆時房屋「老齡化」問題將更為嚴重。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_41c0847b5f8644f58db1426a6001189b@6076018_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：國家統計局、易居研究院 &nbsp;製圖：36 氪</p><p>同時，當前市場也已步入存量房佔主導的階段。以上海為例，截至 2023 年底，上海市城鎮既有住房建築面積超過 7.6 億平方米，按 2023 年上海新房交易規模約 1000 萬平方米的規模計算，<strong>存量房市場約為增量房市場的 76 倍</strong>。這表明後續存量房的管理將愈發受到重視。</p><p>當前根據統計局公開數據，全國城鎮存量住房總規模達到約 350 億平方米；嚴躍進根據房屋檢測、電梯更換等各地情況估算，每平方米房屋每年安全管理成本約為 5 元；再根據各房齡段的房屋進行簡單平均和估算，其估計存量房平均剩餘房齡約 25 年。</p><p>據此三者相乘，嚴躍進認為，若要持續開展全國性的房屋養老金政策，<strong>未來至少需要 4.4 萬億元的資金投入</strong>。</p><p>此外，根據相關機構披露，目前房屋養老金個人賬戶資金規模約為 1 萬億元，因此公共賬戶資金缺口或達 3.4 萬億元。而按照存量房平均剩餘房齡約 25 年計算，待公共賬戶落地執行，此後每年管理、維修存量房投入的資金規模或需達到 1300 億元。</p><h3>4.4 萬億市場，誰能嗅到機會？</h3><p>4.4 萬億元的資金需求，從另一個角度來看，也將催生一個 4.4 萬億規模的市場。嚴躍進亦認為此類資金支持有助於加快房屋體檢、房屋維修、房屋管理等一系列工作，帶動相關產業鏈擴大市場。</p><p>以房屋檢測行業為例，根據政策導向，房屋養老金的一個重要用途是投向房屋體檢業務。這或能帶動傳統房屋檢測機構、新型房屋檢測機構、專業細分領域檢測機構的業務提振。</p><p>根據易居研究院的報告，傳統檢測機構通常包括房屋檢測中心、建築科學研究機構、建設工程檢測中心、房屋質量檢測站、室內裝飾質量檢測中心等，屬於老牌檢測機構，基礎紮實，也有包括城中村改造、動拆遷業務和老舊小區改造等領域的成熟檢測經驗。</p><p>新型檢測機構包括智能檢測機構、大數據分析機構、綠色檢測認證機構、互聯網+檢測機構等，此類機構市場擴張能力較強，能利用數字化等技術快速和精準輸出檢測結果。</p><p>而如防水檢測、隔音檢測、抗震檢測、甲醛檢測、土地檢測、岩土工程檢測等細分領域檢測機構，伴隨新規試點對此類細分領域的重視，其業務量或也會有持續拉昇的機會。</p><p>此外，過去在物業維修領域中，涉及到設施設備安裝類工程，往往面臨資金提取困難等問題。伴隨房屋養老金公共賬戶逐步建立，資金狀況有望持續改善，設施設備和工程安裝行業也有機會獲得增長。</p><p>「包括房屋體檢和檢測行業、設施設備和工程安裝行業、智能設備和數字化行業、房屋維修管理和服務行業等都會獲得更大的發展機會。」嚴躍進判斷。</p><p>顯然，在增量市場有所回落的當下，對於房屋檢測、設備安裝一類行業參與者，養老金公共賬戶的建立更值得期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_92b9a28f4caf43c98ad115168071341c@5485360_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大咖對談：科技創新 VS 耐心資本丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954998924337543?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:40:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>在大咖對談環節，36 氪 CEO 馮大剛先生與幾位嘉賓就耐心資本的話題進行了深度探討，他們認為，在這個科技創新為主的時代，成為耐心資本變得格外重要，並且還需要在與國資的配合下，重新思考自己的投資模式，讓國資更好發揮自身的引導作用，機構也要做好承擔風險的準備，找到科技投資的方向，明確終點，再進行投資與長期陪伴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7585,4267" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_6f88961d21eb494cb20bb2d40b8ede87@5542195_oswg8658928oswg7585oswg4267_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下為大咖對談環節實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p>馮大剛：謝謝各位，去年我還説過，36 氪是以北京為核心，但這些年以來我們越來越看重深圳，我們在深圳已經建立了 20 人左右的團隊，已經有好幾年了，為什麼看重深圳？這是因為行業明顯發生變化了，各位是這個行業的主角，可能對變化感知更強，接下來還得看你們怎麼來演出。</p><p>今天的主題是在討論科技創新和耐心資本的關係，所以第一個問題有請各位每個人介紹下自己和所在機構、主要投資方向，舉一個各自機構以耐心支持科技創新的例子。</p><p>馮華：大家上午好，我們松禾資本二十多年一直在專注於硬科技的孵化和產業化這塊，硬科技週期比較長，一般都要十年以上才能把技術產業化、平台化和生態化，所以我們比較經典的案子。比如説華大基因這些都是我們很早投資孵化的，以及<strong>德方納米</strong>都是零幾年投資的新能源上游材料，這些都是我們在硬科技比較經典的案例，當然回報也很大。</p><p>馮大剛：其實對松禾來説不存在一個變成耐心資本問題，因為它一開始就是耐心資本，因為一開始我們就要投硬科技，就做好了十年甚至更長時間的準備。</p><p>肖珂：創東方是一家比較典型的深圳本土人民幣基金，我們成立於 2007 年，今年是第 17 週年，其實見證了整個行業的發展。創東方根據資本市場的變化包括產業本身的變化，投資策略上一直在做調整和變化，但我們基本上一直在做中小型科技型企業的投資。</p><p>説到耐心資本，我們嚐到過耐心資本的甜頭，也遇到過投資端和資金端不匹配所帶來的一些痛苦和困惑。</p><p>有這樣一個案例，剛才也説到創東方是 2007 年成立，在剛成立的那個時間點就投資了一家中南大學某國家重點實驗室孵化出來的天使輪的項目，叫做金博股份。當時是按照三千萬估值投的，後面又追加了兩輪投資，這家公司我們自 2007 年開始持有，13 年之後，2020 年 5 月在科創板上市，我們一年後減持。也就是説從投資到退出總共花費了 14 年的時間。這家企業最高峯的時候大概是 300 億左右的市值。</p><p>這個過程其實很痛苦，真正意義上創新，特別是早期創新，並且如果處於產業鏈上游，那麼它的發展過程週期必然很長。14 年的週期意味着什麼？5+2 的基金週期才七年，14 年就相當於兩個基金週期。</p><p>今天這個主題非常好，科技創新和耐心資本，科技創新需要的時間確實比較長，跟基金週期和背後 LP 的訴求之間的確存在比較多的矛盾。</p><p>馮大剛：其實我很好奇，這個問題可能問得有點早，項目 14 年，可基金管理期只有 7 年，一般怎麼解決這種問題？</p><p>肖珂：最早輪的投資相當於是自有資金。並且基金中間做了一些減持的安排，所以改善了流動性。</p><p>馮大剛：所以自有資金更有耐心，LP 不一定有耐心。第一個問題大家都能看出來還是比較溫和的，第二個問題開始變得尖鋭了，各位分享的案例都很好，但是從一級市場最近的大環境來説，很多跡象表明耐心正在消失，比如説很多創業者跟投資人現在開始是一種對立的關係，比如回購訴訟越來越多、越來越頻繁。</p><p>我的問題是，退出是這幾年很多機構的頭等大事，可能比募資、管理還要更重要，但這個似乎是跟我們説的耐心資本是矛盾的，想問各位從今年年初到現在退出佔工作總量的百分之多少，這兩年圍繞退出各自做了哪些調整，有什麼跟過去不一樣的東西？以及各位投資科技耐心依然能夠支撐嗎？</p><p>馮華：在退出方面。我們做了比較大的策略調整，如從去年中，大家已經注意到去年大家很關注的 IPO 政策有很大變化，我們知道未來退出會變得更加艱難。我們知道主板、科創板、創業板來講會難很多。大家也把預期降得很低。所以我們建議被投企業走北交所，去年底北交所也有一輪比較好的行情，北交所也是國家支持和發展高專特新中小企業的戰略需要。</p><p>但是從去年底發現北交所就很難了，所以今年初的時候。很多企業科技含量比較高的都讓他去港股，香港的 18C 是 18A 的延伸版，支持未盈利的高科技企業上市的，而且要求很高，要達到 60 億的發行價格，所以對我們被投企業來講還是比較大的吸引力。所以今年上半年做了大量工作，跟企業溝通你要去港股，就是為了緩解企業的投資股東機構退出的問題，所以我們要很有耐心去跟企業去溝通，也要説服其他的股東都支持企業。這就是緩解退出的壓力。</p><p>其次就是併購退出或政府招引。我們跟上市公司談的一些併購的可能性，或者各地政府的招引也好，讓企業有多個退出渠道。也是盡我們所能協助企業來渡過這個週期，而且這個週期有多長，我們現在還不好預估。所以我們會説服&nbsp;企業作一些做降低成本的動作，以及產品出海，提高收入。這樣可以一起和企業度過這個週期。</p><p>馮大剛：我總結下，馮總的意思是我們不去做所謂起訴式退出的原因，是這樣做對 GP 本身也不利，我們過去七年、八年、十年投入在一個項目中，如果用一種比較倉促的方式退出，其實對保護投資利益也是不利的。</p><p>第二點，退出或者起訴式的退出不僅僅是 GP 的事情，其實需要 LP 的耐心，也需要企業自身控制好現金流、成本，這樣大家才能迎來機會，要不然光靠 GP 忍着也不是辦法。肖總，剛才我想説這個行業退出的變化指的不是從滬市、深市去北交所這樣的變化，而是所謂的今天我們退出主要靠起訴，這個你怎麼看？</p><p>肖珂：首先個體的角色和宏觀整體角色效果可能不一樣，從個體角度來説是理性的選擇，但是從宏觀來看可能是非理性的選擇。就像每個人説經濟不好，我要省吃儉用，要減少開支，個體上是非常理性的，但是整體會造成整個通縮，會產生更大的問題。同樣，用比較極端的方式退出的話，最終帶來的結果並不好，而且也達不到實際效果。可能出發點更多是處於所謂的管理人的勤勉盡責，在這個層面上的考慮。</p><p>從創東方的角度來説，我們更加看重最終的效果，還要考慮到跟同行之間的一些合作，因為往往一個項目裏不僅僅只有一家機構，可能還有多家機構。</p><p>馮大剛：謝謝肖總，整個風險投資行業從一開始就被賦予了支持創新的使命，這是行業的天職，國內在講國產替代，講自主創新，這種意義就變得更加明顯。我想問兩個問題，一是資金投入跟技術創新到底是什麼樣的辯證關係，是不是越多錢就能投出更好的創新。二是在政策先行的情況下，資本推動創新會不會最終是收穫泡沫的破裂？現在也有一個聲音説所謂的產業政策正在先行本身就是不完全市場化的東西，這樣的結果從經濟效益來説會不會不好？</p><p>馮華：創新本身就是突破一些沒有出現過的技術或者產品，它本身就是一個冒險的動作。如果一個很成熟的那不需要我們去創新，主要包括企業創新，高校創新，研究院創新。本身創新就是未來十年和二十年甚至幾十年的技術產業化，肯定是會需要大量的在未知的領域去探索和研究，這樣風險肯定也是是有的。</p><p>我們對硬科技的判斷，對技術的前瞻性和產業化的可能性要作深入研究，當然早期投資的回報是最大的。我們做了很多原創技術的產業化，就是把一個科學家的想法或者是科學家 Idea 變成一個論文，論文怎麼變成專利，專利怎麼又變成一個產品的原型，及產品的原型之後怎麼變成可大批量產業化的產品，最終才有大批量的交貨，最終能夠建成技術平台型的公司。整個週期會比較長。</p><p>所以我前面已經講了，我們總覺得的技術從專利也好變成產品能用，至少要十年以上，因為我以前在比亞迪，我們當時在做新能源汽車的時候應該是 2010 年，有一款新能源汽車在大運會試點，十幾年之後才有大批量的新能源汽車在路上跑，在國外跑。</p><p>我覺得做科技創新肯定要冒這個風險，我們的出資人和我們機構本身，也包括政府，要承擔這個風險。包括現在國家成立了上千億或者幾百億大型國家基金解決核心卡脖子的技術產業化。有些原創的創新需要很大資金的發展，特別是在芯片和創新材料等領域。產業化所需要資金量不是一般的小民營企業能承擔的。所以國家好多年前就成立了芯片基金和材料基金，以及現在的人形機器人的基金等，這方面我們要跟好國家的節奏，往未來十年去看，現在可能會難一點，十年之後可能很多卡脖子問題都解決了。</p><p>馮大剛：兩個問題，第一個問題是資金和技術的關係，第二個是政策先行和市場化結果的關係。</p><p>肖珂：第一個問題，對企業來説不論是做創新還是做科研都需要資金，所以我們經常講企業發展需要錢，但所有企業都要考慮資本結構。不可能説做研發去找銀行貸款，這不合適，因為銀行貸款更加適合去做流動資金的安排。那麼用什麼樣的錢做研發？要用自有資本。所以説如果沒有股權投資，沒有這個資本市場，中國經濟持續創新發展是沒有未來的。</p><p>但是為什麼説有了資本市場、有了股權投資，現在又提出來耐心資本的問題。我們基金的錢投到企業之後，是不是屬於企業的自有基金？是又好像不全是，因為基金是有期限的，在規定時間完成規定動作，到期要以某種方式退出，這個期限本身就和企業的自然市場週期產生問題。</p><p>一個技術的打磨到工程化、產品化大致需要五年；產品做好之後打市場做銷售，打通供應鏈、產能爬坡，等到好的數據出來，大致需要五年；公司規範整理、上市輔導，好不容易上了排隊，在沒有出現政策風險的情況下還要鎖 12 個月。創東方一些早期的項目 15 年 IPO 退出，其實算是很成功的項目。</p><p>當然也有一些比較特殊的項目，比如説創東方參與投資的極米科技，它在 2013 年 12 月成立，我們是 2014 年 6 月首次投資，極米科技在 2021 年 3 月科創板上市，2022 年開始退出。</p><p>整體週期已經縮短了一半，但這是有特定原因的，第一個是技術開發的過程由於是應用型、產品型的技術，研發時間不需要那麼長，二是趕上行業的高速增長。三是遇到科創板。所以三個階段的節奏都很快。而且極米股份又遇到一個比較好的財務總監，公司在成立之初就把各項上市準備工作做得非常好，所以沒有浪費時間。</p><p>但是像這種八年上市少之又少，所以那怎麼辦？我們能做的，就是早期項目也要做好規範，創業的時候不要把研發的環節都放在企業中，科研的工作儘可能讓科研院所完成，資本在合適的時間點切入，要考慮資本如何能夠真正意義上加快企業發展，而不是嘴上加快。</p><p>二是説產業政策，很多政策宏觀上看起來很正確，在微觀上、在技術上都落不了地，所以導致了一系列的問題。</p><p>產業政策肯定很重要，市場經濟也很重要。產業政策要按照市場經濟的規律辦事，把兩個方面結合在一起，這樣才是一個最佳的模式。</p><p>現在我相信大多數人不會否定產業政策，像新能源行業能跑出來，跟產業政策有很大關係，現在大家擔心的問題是如果只有產業政策，只有國資親自下場去做投資，或者是國資拼在一起通過某家 GP 投進去，整個市場運作機制就只剩下產業政策，沒有市場化的機制和激勵，就會帶來很多問題。</p><p>如果大家都不講收益，那投資就變成沒有收益的事情。所有人只講政策，只講產業，所有的投資都沒有收益可言的話，追求收益的資本也就自動從市場上退出，這樣的話會形成一個非常糟糕的惡性循環。</p><p>所以現在大家非常希望看到的是既有產業政策的引領，又有市場化的運作。引導基金是引導，並不是一家全出，現在的問題在於引導之後沒有別人了，全是自己了，可能是這些問題。</p><p>馮大剛：謝謝肖總，這兩個問題不是對立的，但絕不可能只有產業沒有市場，因為沒有市場的話最終是沒有收益的。</p><p>肖珂：一樣的，如果只有市場沒有產業政策引導也有問題。</p><p>馮大剛：今天各位作為本土基金代表，無論是募資環節還是投資退出環節越來越難脫離地方政府，有的聲音説今天市場中的企業 90% 在政府手裏，直接或間接來自於政府。當然也有一種聲音認為國資不可能是一個耐心資本，所以有學者也在呼籲，國資不應該去進入風險投資行業。你們覺得國資有可能是耐心資本嗎？以及國資 LP、地方政府 LP 會不會讓這個行業的動作變形？</p><p>肖珂：目前國資在整個穿透下來，應該佔七八成，甚至更高的比例，如果國資再退出，那這個行業當下就無法運轉了，所以肯定不能退。</p><p>現在的很多問題，我認為是因為資本結構的問題，在之前市場相對活躍時，首先有國資，然後有來自於產業的資本，還有來自於純財務各類資金混在一起。大家以財務投資為主，同時兼顧了其它訴求。以財務投資為主，它就相對市場化，有別的訴求其實也很正常，也很合理。</p><p>但是現在因為結構比例出現了嚴重的失衡，缺乏社會資本，然後就異化成為招商引資的基金了。純招商引資的基金，再怎麼市場化，它根源上就不是市場化的，市場化以收益為目的，現在是以招引落地為目的，所以就帶來了很多的問題。</p><p>如果市場上全部都是招引性質的基金，最後國家的產業政策也難以很好地落地。因為市場化的機制，它不僅可以盈利，它還是一個非常高效率的篩選模式，能夠把優秀的企業篩選出來，讓社會的各方面資源集中到優質的企業上。</p><p>大量的各個地方政府以產業政策引領為目的出發，但其實沒有辦法在真正意義上形成產業政策引領。所以我説宏觀口號最後一定在微觀結構上、制度上要形成配套機制，否則最後就是空談。</p><p>現在還是要呼籲有更多的配套政策能出來，讓社會資本真正意義上能夠通過創投能掙到錢，實現良性循環。</p><p>馮大剛：過去 10 年、15 年社會資本沒有掙到錢，我們今天來不及聊，我們可以下次聊一聊為什麼他們沒有掙到錢的問題。</p><p>馮華：我下面用五點來闡述這個問題：</p><p>第一，國資它是起到一個政策和資金的引導作用，所以是引導基金。</p><p>第二，它是一個示範的作用。比如合肥的模式，大的一些產業都需要政府來主導。解決各地地方的產業鏈鏈頭問題，比如比亞迪和華為早期也是得到深圳政府的大力支持。</p><p>第三，我們確實要改善一個退出機制的問題，不單是從 IPO 退出了，要多個維度去解決退出渠道問題。</p><p>第四，國資還起到一個風險控制的作用，以國資為主，帶動更多的私人資本參與到長期投資鍾。</p><p>第五，國資是一個主要資金的提供者。比如説現在「5+2」、「5+3」的基金模式就不一定適合種子或天使的基金了。甚至要求做到「8+2」，甚至&nbsp;「10+2」的問題，這個要值得我們國資需要考慮的問題。</p><p>馮大剛：謝謝馮總系統性的總結了國資的意義和定位，最後一個問題，請各位發出一些呼籲，不管是向政策的制訂者，向同行或者向創業者都可以，如果想要培育更多的耐心資本，推動中國更多的自主創新，需要哪些支持，做出哪些改變？</p><p>馮華：第一，還是資金穩定性的問題，不詳細講了。</p><p>第二，技術源頭的問題。主要的技術來源於高校和研究所，如何把這個原創技術和產業集團一起加快產業化進程。</p><p>第三，要解決退出通道。現在的 IPO 政策和環境的變化影響到如何退出。在 2010 年左右的創業板，及 2020 年的科創板對中國的科技創新做了重要的貢獻。如科創板解決了這幾年的芯片和生物醫藥行業的國產替代問題。所以我覺得 IPO 政策對科技孵化是很重要的。</p><p>肖珂：美國硅谷的創新模式和生態是很清晰的，它是逐步市場化的。中國的比亞迪作為一個上市公司，它如何實現技術跟資金的結合，華為怎麼實現結合?</p><p>我們現在面向未來，國家提出舉國的創新體制，這跟資本如何結合，資金從哪裏來，通過什麼樣的方式聚合，然後分散投出去，最後實現退出，這裏的整個閉環以什麼方式實現，希望業界儘快的能夠探索出模式，達成共識。</p><p>創投行業現在正處於一個轉型期，我們所有的迷茫就來自於這裏，不知道終點在哪裏，儘快明確了終點，我們就知道該怎麼調整。</p><p>馮大剛：最後我想説，我主持過很多的論壇，包括投資論壇，今天的論壇質量是非常高的，我們問的很大膽，各位回答的也很真誠，並且非常有價值、思考。所以感謝幾位説出了很多值得思考的內容。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首款腎上腺皮質癌藥物年費定價 10 萬，「傑諦醫藥」專注罕見病藥物商業化｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954975568732292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:25:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2022 年，一本名為《無國界病人》的書在國內出版，記錄了一位罕見病患者艱難跨越中、美兩國的 10 年罕見癌症治療史，也讓國內大眾首次深入瞭解腎上腺皮質癌這種罕見腫瘤的存在。</p><p>這是一種預後較差的罕見惡性腫瘤，全球流行病學數據顯示年發病率僅百萬分之一，約佔所有惡性腫瘤的 0.12%。1961 年，中國報告了首例腎上腺皮質癌患者，但此後約 60 年間，卻始終沒能解決用藥難題，許多病人只能選擇出國治療等方式。</p><p>直到 2023 年 9 月，中國國家藥監局批准來自法國 HRA 公司的腎上腺皮質癌的治療藥物米託坦片（商品名：利舒仁）上市，為中國腎上腺皮質癌患者治療帶來新的希望。目前，這款產品也是唯一獲是 FDA、歐盟和中國批准用於治療腎上腺皮質癌的藥物。</p><p>2024 年 9 月的第十三屆中國罕見病高峯論壇上，HRA 在中國的合作伙伴上海傑諦醫藥宣佈，正式啓動米託坦片在內地的推廣應用。藉此機會，我們也約訪了傑諦醫藥總經理羅文勝，就米託坦片未來在中國腎上腺皮質癌患者羣體中的應用，以及罕見病產品商業化等問題分享了他的思考。</p><p>羅文勝自 1990 年代中期開始從事藥品營銷工作，曾任葛蘭素史克全國銷售總監。直到 2018 年左右，藥品集採、國家醫保談判等政策相繼推出，「中國醫藥環境發生了一系列鉅變」。</p><p>羅文勝提到：「那時我們都在想，醫藥這條路到底應該怎麼走下去，什麼賽道中存在的未滿足需求是最強烈的。罕見病就是這樣一個特殊市場，只要你的產品比較獨特，是有建立護城河的可能的；另一方面，<strong>從事罕見病藥物研發的企業往往是中小型海外藥廠或 Biotech 公司，想進入中國，但又不像武田、渤健等大藥廠那樣，對這塊市場足夠瞭解</strong>，需要我們這樣的企業來進行協助進入中國市場。」</p><p>在這樣的思路下，2018 年時，傑諦醫藥在上海成立，專注於海外罕見病藥物的引進工作，在全球範圍內與各生物醫藥研發公司合作，引進新的罕見病治療藥物。腎上腺皮質癌的治療藥物米託坦片，便是公司當前的核心產品之一。</p><p>從治療角度看，腎上腺皮質癌在完成手術切除後，往往需要放療或化療作為輔助治療。現有的研究顯示，無論選擇哪種治療方式，藥物治療「扮演着非常重要的角色」，能夠在一定程度上延長病人的無進展生存期（PFS）和總生存期（OS）。</p><p>據統計，中國有案可查的腎上腺皮質癌患者為 1800 名左右；理論上的每年新發病人數量為 1000-2000 人。「目前，具備相對豐富的腎上腺皮質癌治療經驗的醫院，主要是北京協和醫院、上海瑞金醫藥、四川華西醫院和廣州中山腫瘤醫院，這幾家醫院積累了幾十至上百例病例的用藥和綜合治療經驗。從市場推廣角度出發，這四家醫院也是我們未來開展醫生教育、建設診療中心的立足點。」羅文勝介紹稱。</p><p>此外，傑諦醫藥方面也向 36 氪披露了這款藥物的價格問題：<strong>每瓶定價 8000 元，每年花費大約在 10 萬元左右</strong>。純從年費數字來看，按照國家醫保「50 萬不談，30 萬不進」的不成文規則，米託坦片已經可以入圍。另據瞭解，這個價格略低於海外售價，在美國，同類型產品的售價約為 1400 美元（約合人民幣 1 萬元）；在香港，藥房售價也能達到 9000 元左右。</p><p>「從商業化角度考慮，海外藥企現在都有全球定價策略。<strong>即便是考慮到中國市場的患者羣體更龐大，如果價格壓得特別低，有時候也不利於把產品引進來</strong>。」羅文勝提到。</p><p>在國內，醫保「低水平、廣覆蓋」的策略，疊加罕見病的小眾羣體，導致罕見病始終未能成為市場看好的賽道，這也決定了企業在選擇引進品種的種類，以及商業化策略上，需要下更大的功夫。</p><p>對此，羅文勝提到，除了考慮患者未滿足需求的程度外，引進速度也是評判標準之一。當前，國內針對罕見病藥物出台了兩批罕見病目錄、緊急仿製藥品目錄等多項政策。在政策支持的藥物名單中，進入綠色通道的藥物可以豁免臨牀試驗有條件上市，而臨牀患者招募正是罕見病藥品申報過程中的主要難題，「相當於降低了准入難度」；對於不在相關政策名單中，需要按正常註冊臨牀申報上市的藥品，公司則會考慮海南博鰲的國際創新藥械快速引進通道，為患者「保留一個供藥窗口」。</p><p>比如，傑諦醫藥另一款已經被批准的產品曲恩汀膠囊，治療的疾病就是被收錄進首批罕見病目錄的肝豆狀核變性。這是一種常染色體隱性遺傳的銅代謝障礙性疾病，主要由肝臟排銅功能受損導致。</p><p>另一方面，罕見病藥物的推廣與慢病治療藥物等受眾廣泛的藥品不同，大眾市場的營銷「不需要被放在非常核心的位置上」，反而更強調與政府、患者組織、提供創新支付產品的保險企業的合作。「從 14 億人中去找特定的幾千、幾萬患者非常難，所以我們的營銷手段是讓患者來找到我們。相應的，這對醫學專業知識的要求更高，在某種程度上，可以把我們的商業運營團隊理解為藥企中的醫學部。」羅文勝解釋。</p><p>據介紹，目前公司還有多款罕見病藥物正在申報引進中，比如用於難治性癲癇的新型治療藥物司替戊醇（Stiripentol），原研方為一家法國企業；以及用於治療杜氏肌營養不良（DMD）、甲狀腺素轉運蛋白澱粉樣變（ATTR）、I 型草酸尿增多症等疾病的產品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 年來首次，美聯儲宣佈降息 50 個基點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956109649966473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 07:04:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國聯邦儲備委員會當地時間 18 日宣佈，將聯邦基金利率目標區間下調 50 個基點，降至 4.75% 至 5.00% 之間的水平。這也是 4 年來，美聯儲首次降息。此外，根據美聯儲的預測，今年年底美國聯邦基金利率將達到 4.4%，即 4.25% 至 4.5% 的目標區間，到 2025 年將降至 3.4%，到 2026 年預計將降至 2.9%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股三大指數集體收跌，道指、標普 500 指數均創盤中新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956086909318534?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 07:00:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美聯儲將聯邦基金利率目標區間下調 50 個基點，至 4.75% 至 5.00%。美股衝高回落，三大指數集體收跌，道指跌 0.25%，標普 500 指數跌 0.29%，納指跌 0.31%。其中，道指、標普 500 指數均創盤中新高。大型科技股多數下跌，英特爾跌超 3%，Netflix 跌逾 2%，微軟、英偉達跌超 1%，蘋果漲 1.8%。熱門中概股多數下跌，蔚來跌超 7%，小鵬汽車跌超 4%，理想汽車跌近 3%，嗶哩嗶哩跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金力泰：擬 3.23 億元收購 OCA 精密成型公司怡鈦積科技 34% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955539546255752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:50:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金力泰公告，公司擬以自有資金 3.23 億元收購廈門怡科持有的深圳怡鈦積科技股份有限公司（怡鈦積科技）34% 股權。交易完成後，公司持有怡鈦積科技 34% 股權，但怡鈦積科技不納入公司合併報表範圍。業績承諾方承諾目標公司在業績承諾期內經審計的扣除非經常性損益後歸屬於母公司所有者的淨利潤累計不低於 13000 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，愛奇藝漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955538456588931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:49:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，愛奇藝、網易漲超 1%，B 站漲 0.99%，京東、蔚來漲 0.37%，拼多多漲 0.32%，百度漲 0.26%，騰訊音樂漲 0.21%；理想汽車跌 0.59%，小鵬汽車跌 0.33%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，谷歌漲近 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955536538989189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:47:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，谷歌、特斯拉漲近 1%，Meta 漲 0.5%，微軟、亞馬遜漲 0.31%，蘋果漲 0.1%；英偉達跌 0.07%，Netflix 跌 0.06%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凱中精密：收到歐洲知名車企新能源項目定點通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955532314309251?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:42:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，凱中精密公告稱，公司收到歐洲某知名車企的新能源項目定點通知，將為其提供新能源汽車精密連接器產品，用於動力電池、驅動電機和繼電器等核心模塊。預計上述定點項目生命週期銷售總金額約為 4.6 億元，計劃於 2025 年開始量產。此次定點通知表明公司在新能源汽車精密零組件領域的實力獲得國際大客戶認可，有利於提升公司在高性能精密連接器組件等業務領域的競爭力和全球認可度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通用汽車：通過適配器，司機將可使用特斯拉超級充電樁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955522383377033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:32:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，通用汽車 9 月 18 日宣佈，從即日起，客戶使用通用汽車認可的 NACS 直流適配器即可使用超過 17800 個特斯拉超級充電站，隨着特斯拉超級充電站網絡的加入，通用汽車的客戶將可以使用北美地區超過 231800 個公共 2 級和直流快速充電站，並且這一數字還將不斷增長。通用汽車認可的 NACS 直流適配器將首先向美國客戶提供，隨後將於今年晚些時候向加拿大客戶提供。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>祥源文旅：擬以自有資金向全資子公司祥源堃鵬增資 9 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955521924886917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，祥源文旅公告，公司擬以自有資金向全資子公司祥源堃鵬增資 9 億元人民幣，增資後，祥源堃鵬註冊資本將由 1 億元增至 10 億元。本次增資旨在增強祥源堃鵬的資本實力，優化其資本結構，降低負債率，進一步夯實其作為公司文旅主業承載主體的地位。
祥源文旅+4.50%]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>持續兩年勞資糾紛結束，英國火車司機工會接受薪酬協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955516765074052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:27:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英國火車司機工會（ASLEF）當地時間 9 月 18 日宣佈，火車司機通過投票接受了一份多年期薪酬協議，結束了 16 家火車公司為期兩年的勞資糾紛。2022 年 7 月以來，英國火車司機工會已進行了多輪罷工，以抗議高通脹並要求改善薪資待遇。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巴斯夫有望宣佈農用化學品部門上市計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955513482883457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:23:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，巴斯夫預計將於本月晚些時候的資本市場日上宣佈，該公司正在準備在未來幾年內上市其農用化學品部門，並採取其他改革措施。據知情人士的話稱，這家德國公司還可能在定於 9 月 26 日至 27 日舉行的會議上宣佈其電池材料業務以及塗料業務的計劃。報道發佈後，該公司股價上漲了 5%。巴斯夫尚未立即對該報道發表評論。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>太陽能光伏公司 Meyer Burger 將裁員近五分之一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955504770986625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:14:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，太陽能光伏公司 Meyer Burger 將裁員近五分之一，並對管理層進行改組，力爭恢復盈利能力。公司在一份聲明中表示，首席執行官 Gunter Erfurt 將辭職，由執行主席 Franz Richter 接任。首席財務官 Markus Nikles 也將離職。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中注協就獨立性準則公開徵求意見</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955501697642886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:11:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國註冊會計師協會近日發佈《中國註冊會計師獨立性準則第 1 號——財務報表審計和審閲業務對獨立性的要求（徵求意見稿）》，公開徵求意見。徵求意見的截止日期為 2024 年 10 月 31 日。修訂內容包括：將獨立性要求從職業道德守則中提取出來形成專門的獨立性準則，擬作為行政規範性文件印發。明確會計師事務所不得因其為審計客戶提供審計以外的其他服務而影響審計收費。針對收費過度依賴個別審計客戶的問題強化要求。針對公眾利益實體審計客戶，要求會計師事務所與客戶治理層溝通並公開披露收費相關信息等。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 4.5 萬碼頭工人計劃罷工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955491199807876?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:01:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，美國東部和墨西哥灣重要港口大約 4.5 萬碼頭工人計劃自 10 月 1 日起罷工，以尋求大幅漲薪並阻撓自動化設備取代他們的工作崗位。這些碼頭工人所在的港口處理美國大約半數海運貨物。國際碼頭工人工會要求大幅提高工人工資，同時完全禁止 36 個美國港口裝卸貨所用機械設備自動化。國際碼頭工人工會最初要求在 6 年勞資合同中漲薪 77%，以彌補過去數年間通貨膨脹引發的工人收入損失。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華東重機：以 7425 萬元收購 GPU 芯片公司鋭信圖芯 37.5% 股權並增資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955482144551560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:51:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華東重機公告，公司按照 1.98 億元的投前估值收購廈門鋭信圖芯科技有限公司（以下簡稱「鋭信圖芯」）部分股權並增資，即以 7425 萬元向許清河、南京鋭鋒聚信企業管理合夥企業收購其持有的鋭信圖芯合計 37.50% 股權（對應註冊資本 126.2626 萬元），並以 1980 萬元認購鋭信圖芯新增的註冊資本 33.67 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委內格爾：必須保持耐心以完全實現 2% 的通脹目標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955478978572673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:48:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行管理委員會成員約阿希姆·內格爾 9 月 18 日表示，該行在降低通脹方面取得了良好進展，但需要保持耐心以完全實現 2% 的目標。「我們現在必須表現出持久力」，內格爾表示。「如果我們能做到這一點，那麼我們很快就能到達終點。」內格爾説，利率的未來路徑是開放性的，但是借貸成本「下降肯定不會像上升時那樣快和劇烈」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南微醫學：擬使用自有資金不超過 3672 萬歐元購買 CME51% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955474772570756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:44:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，南微醫學公告，公司擬通過全資子公司南微荷蘭使用自有資金不超過 3,672 萬歐元購買 Creo 持有的 CME51% 股權。交易完成後，CME 將成為公司控股子公司。本次交易不涉及關聯交易，不構成重大資產重組。本次交易涉及境外投資事項，尚需向相關政府主管部門履行境外投資審批、備案手續以及西班牙、比利時、德國、法國的政府主管部門的外商投資審查手續。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微盟回應部分股東減持：消息具有誤導性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955462678442373?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:32:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，微盟關聯公司上海微盟企業有限公司發生工商變更，原股東深圳市騰訊創業基地發展有限公司、蘇州工業園區八二五新媒體投資企業、蘇州華映文化產業投資企業退出。對此，微盟集團緊急回應：該消息具有誤導性。此次發生工商變更的企業「上海微盟企業有限公司」，不是微盟集團在境內的上市公司主體「上海微盟企業發展有限公司」。「上海微盟企業有限公司」包括騰訊等相關股東退出及註冊資本變更，系該公司已多年未有實質性經營，與微盟集團上市公司主體無關。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凱德投資擬收購復星旅文旗下度假村股權？回應：不予置評</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955458109076102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:27:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有消息稱，新加坡凱德集團旗下凱德投資正在與復星國際有限公司進行深入談判，計劃以數億歐元收購復星旅遊文化集團旗下一價全包休閒度假服務提供商 Club Med（地中海俱樂部）約 20%-30% 的股份。凱德投資在擊敗包括私募股權公司在內的多個競爭對手後，已成為最有可能的買家。目前，雙方仍在談判中，尚未做出最終決定。若收購達成，將為凱德投資在國際旅遊度假市場的佈局增添重要一筆。截至發稿，復星旅文表示，對該消息不予置評。凱德方面也表示，對市場傳聞或猜測不予置評。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國常會：支持符合條件的科技型企業境內外上市，大力發展股權轉讓、併購市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955449640301193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:18:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[李強主持召開國務院常務會議。會議指出，創業投資事關科技創新、產業升級和高質量發展。要儘快疏通「募投管退」各環節存在的堵點卡點，支持符合條件的科技型企業境內外上市，大力發展股權轉讓、併購市場，推廣實物分配股票試點，鼓勵社會資本設立市場化併購母基金或創業投資二級市場基金，促進創投行業良性循環。要推動國資出資成為更有擔當的長期資本、耐心資本，完善國有資金出資、考覈、容錯、退出相關政策措施。要夯實創業投資健康發展的制度基礎，落實資本市場改革重點舉措，健全資本市場功能，進一步激發創業投資市場活力。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國常會：研究促進創業投資發展的有關舉措</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955448947306889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:18:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[李強主持召開國務院常務會議，研究促進創業投資發展的有關舉措。會議指出，創業投資事關科技創新、產業升級和高質量發展。要儘快疏通「募投管退」各環節存在的堵點卡點，支持符合條件的科技型企業境內外上市，大力發展股權轉讓、併購市場，推廣實物分配股票試點，鼓勵社會資本設立市場化併購母基金或創業投資二級市場基金，促進創投行業良性循環。要推動國資出資成為更有擔當的長期資本、耐心資本，完善國有資金出資、考覈、容錯、退出相關政策措施。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>