<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>誰壞了中國汽車的大環境？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905949619985283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:09:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>大多數汽車媒體談到中國汽車市場的激烈競爭，總會跟上這麼一句：</p><p>市場競爭越來越激烈，新車越來越有性價比，受益的總會是普通消費者。</p><p>這邏輯沒什麼大問題，但放在如今的中國汽車市場，味兒變了。</p><p>事情是這樣的，昨兒晚極氪發佈會，發佈了 2025 款極氪 001 和 007。</p><p>按照汽車行業的慣例，一家車企，在當年的下半年，推出命名為下一年年款的小改款車型，是很正常的事情，一般會增加一些新配置，或者稍微降一點點價格，讓車型更有性價比，維持單一車型的生命週期。在改款上市前，也會把現款車型做一些幅度適當的降價，清庫存，促銷量。</p><p>過去，車企們很擅長拿捏這種節奏，老車主面對這樣的車企動作，往往也會拿出「早買早享受，晚買享折扣」説法來安慰自己。</p><p>但極氪，確實把一些老車主冒犯了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2610,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_cd2992fcf6404c09a0ef64ff77d83805@6047367_oswg282012oswg2610oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自極氪官方</p><p>簡單來説，2024 款的極氪今年 3 月發佈的，6 個月後，2025 款極氪就上市了，售價雖然沒變，但增加了更好的智能駕駛功能，並且，老車主無法硬件更新。極氪 007 的車主大概會更難受些，今年 4 月，極氪 007 開始交付，昨兒晚上，2025 款的極氪 007 上市，換了更好的電池，標配了智駕硬件，還降價了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2610,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_cfdeeec5568545a090341e5ac410eb6e@6047367_oswg475619oswg2610oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自極氪官方</p><p>我要是車主，我也難受。</p><p>那這事兒，誰錯了？其實大家都沒錯。</p><p>從商業合理性層面，極氪想什麼時候推出新車，確實和老車主沒什麼關係。這事兒就跟當年特斯拉突然降價，車主集體維權一樣，從法律層面，車企確實是沒有責任，去為了照顧老車主，減緩新品的推出節奏。</p><p>但從情理上，車主想要維權也挺合理，畢竟誰也不希望，自己買的新車，沒過多久就成老款，即便雖然在體驗層面，自己購買一款車時，已經代表了自己對這款車現有體驗的認可，但如果新款快速推向市場，車主要面對的，不光是體驗層面的缺失，還有更現實的，是因為新款推出導致的老款車在二手市場價格的下降，自己手中的車保值率變低了，也是挺直接的財物損失。</p><p>極氪選擇這樣的更新節奏，顯然不會不考慮到老車主的態度，但依然選擇這麼做的原因特別簡單：不發新款，在現在的市場環境下，銷量還得完蛋，企業生存就可能出問題。</p><p>目前極氪一共就 4 款車型：&nbsp;</p><p>純電動旅行車，極氪 001</p><p>純電動轎車，極氪 007</p><p>純電動緊湊型 SUV，極氪 X</p><p>純電動 MPV，極氪 009</p><p>受限於中國市場的消費者喜好特點，極氪 X 和極氪 009 雖然在各自的細分品類中都有很強的產品力，但依然沒辦法給極氪提供良好的利潤。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2610,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_a52761ed120f4bf78ea87b06731773b4@6047367_oswg342595oswg2610oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自極氪官方</p><p>真正的「走量」，能為極氪拿到更多利潤的車型，其實就極氪 001 和極氪 007 兩款。</p><p>所有人都懂不能把雞蛋放在一個籃子裏的道理，對於車企，只有兩款主力車型，風險其實相當高。</p><p>如果我們看已經成熟的大型車企，就會發現，想要生存狀況良好，完善的產品線，相當重要。</p><p>拿消費者比較熟悉的寶馬和奔馳舉例，這兩家車企，3 系/C 級，5 系/E 級，X3/GLC，負責「走量」，即便市場環境有所變動，每款車也都能基本保證月銷過萬或者再不濟也是大幾千輛的銷售規模。像 7 系/S 級，X5/GLE，這樣的高端車型，雖然銷量不算特別高，但因為利潤極高，有很強的品牌溢價，同樣能為車企貢獻相當可觀的現金流。</p><p>同時，因為在過去，汽車的研發週期相對固定，一款新車，每年增加點小配置成為新年款，3 年後更新再多點成為中期改款，7 年做一次設計和技術配置都調整的大換代改款，都是這麼個節奏，各家車企的研發能力也相對平均，實際上大家同類型的產品都大差不差，不會出現絕對的壟斷型產品，消費者也就根據自己的品牌和特定產品點喜好進行選購。</p><p>車企因為有足夠豐富的產品陣列，就有了足夠強的風險對沖能力，一款車銷量下降了，沒關係，可以挺一挺，其他車型想辦法多賣些，利潤頂上就好。</p><p>但目前大部分的新能源車企，其實沒有這麼完善產品線和健康的利潤來源。強如特斯拉，當 Model 3 和 Model Y 在中國市場銷量降低時，也只能拿出最直接的降價手段來促進銷量。</p><p>視角換到國產車企，當面對如果競爭激烈的市場環境，自己的主銷車型銷量沒法穩定在一個高位，還能咋辦？</p><p>也只能降價或者是出新款。</p><p>看到這裏你大概也會發現了，這成了個死局。</p><p>以消費者的角度看，各家車企都在不停推出新車，那自己要麼就保持觀望，期待「等等黨」的勝利，要麼就去選當下市場上，最有性價比的新車，甚至為了性價比，品牌也可以不在考慮範圍內。</p><p>以車企的角度，消費者要是一直觀望，市場大盤就會縮減，所有車企都吃不上飯，消費者選了別家車企的新車，那肯定是自己的老款車產品力還是有短板，那也就只能加快研發速度，趕緊推出產品力更強的新款車，去拿到儘可能多的市場份額。不這麼幹，銷量黃了，企業完了，對車主們更不負責。</p><p>過去，市場上的一個細分車型，真正有競爭力的車企或者説車型，其實並沒多少，一個普通消費者，在想要買一款車時，預期的潛在購買選項，也不會太多，但現在，同價位區間，尤其是 10 到 30 萬這個中國汽車消費者購車最主流的價格區間，可選的太多了。而整體上，我國的汽車銷量大盤，並沒有因為國產車企的競爭力增強而增多，反而是因為汽車消費作為一個國家反應經濟狀況的重要大宗消費，在最近兩年處於一個增長並不快，甚至有些衰退的波動期。</p><p>那車企，卷，難受，不卷，更難受。</p><p>咱也別説建議中國車企往海外卷的這類「正確但無用的屁話」，一方面，世界經濟狀況，都不好，中國市場已經算挺棒的了，另一方面，汽車是一個重地緣政治導向的行業，想在海外賣車，不可迴避的，就是高額的稅收或者是海外建廠的鉅額投資。以目前中國車企的利潤狀況，挺費勁。更不用提傳統的汽車強國，為了保護本國車企，對中國車企的惡意限制。</p><p>很顯然，壞了中國汽車大環境的，肯定也不是車企內卷，而是大環境本身。</p><p>對於普通消費者，這行情就這樣，咱也就保持平常心就完了，沒中國車市的激烈競爭，現在我們可選擇的車型也沒那麼多，10 到 30 萬區間的車，也沒現在這麼高的性價比。</p><p>對於車企，生存固然重要，但儘量還是，照顧下老車主的心理，畢竟大家都清楚，卷不是終點，做好品牌形象，打造出完善產品線，成為一家利潤穩定的成熟車企，才是最終目標，不管老車主，還是新車主，都是衣食父母。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜名創優品登榜《2023 胡潤中國 500 強》；螞蟻集團成立「數字螞力」新公司，佈局 AI 企業服務市場；報告：全球金融應用收入同比增長 119%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905551791430274?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:08:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905703534369669"><strong>今年全國的第 1000 億個包裹由菜鳥速遞送達新疆昌吉</strong></a></p><p>國家郵政局監測數據顯示，截至 8 月 13 日，今年我國快遞業務量已突破 1000 億件。36 氪從菜鳥速遞獲悉，14 日上午 11 時許，全國的第 1000 億包裹已由菜鳥速遞送達新疆昌吉鄉村的農戶手中，實現了次日達。據瞭解，菜鳥速遞已經設立覆蓋新疆、青海、甘肅和寧夏的業務區，加速在西部核心城市建設自營快遞網絡，服務於電商零售業。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905771892267652"><strong>名創優品登榜《2023 胡潤中國 500 強》</strong></a></p><p>36 氪獲悉，8 月 13 日，胡潤研究院發佈《2023 胡潤中國 500 強》，名創優品榮登新上榜企業 TOP10。據瞭解，自 2015 年啓動全球化戰略以來，名創優品迅速在全球 111 個國家和地區構建起超 6600 家門店的零售網絡，其中海外門店近 2600 家，佔比超三分之一，遍佈紐約、洛杉磯、巴黎、倫敦、迪拜、悉尼、新加坡等全球知名城市核心商圈。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905691248253572"><strong>茶顏悅色退股長沙果茶品牌果呀呀</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，果呀呀關聯公司長沙新鮮力企業管理有限公司發生工商變更，湖南茶悅文化產業發展集團有限公司退出股東行列，新增長沙市夢萊品牌管理有限公司為股東。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905754900781702"><strong>騰訊：本土、國際市場遊戲收入均實現同比增長 9%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊發佈 2024 年第二季度財報。財報顯示，二季度騰訊本土市場遊戲收入 346 億元，同比增長 9%；國際市場遊戲收入 139 億元，同比增長 9%；《王者榮耀》《和平精英》延續復甦勢頭，二季度流水恢復同比增長。騰訊董事會主席兼首席執行官馬化騰在財報中表示，得益於多款長青遊戲的用戶參與度提升，以及多款新遊的成功發佈，二季度本土、海外遊戲收入實現增長。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905728354491016"><strong>阿斯利康市值首次突破 2000 億英鎊</strong></a></p><p>阿斯利康公司（AstraZeneca）成為首家估值超過 2000 億英鎊（約合 2570 億美元）的英國公司，此前該公司在抗癌藥物上的豪賭推動了股價的上漲。週三，該公司股價攀升 0.5%，將今年以來的漲幅擴大到 22%。週二，該公司的市值首次突破 2000 億英鎊。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905822235417475"><strong>通用中國回應裁員、削減產能傳聞：在華業務都是優質資產</strong></a></p><p>日前，有消息稱通用汽車正裁減中國市場相關部門的人員，包括研發部門。未來幾周，通用汽車和上汽集團將討論可能的產能削減，這是該公司在華銷售策略調整的一部分。對此，通用中國表示：「我們與上汽集團的合作伙伴關係和推動合資企業長期發展的承諾沒有改變。我們將繼續為中國消費者提供我們最好的產品和技術，為未來做好產品規劃。」此外，通用中國強調：「正如保羅·雅各布森在投資者會議上所説的，中國業務對於我們的現在和未來而言都是優質資產。」（每經網）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905546801388164"><strong>擬 50 億元收購全球第五大電池廠，通威股份回應</strong></a></p><p>8 月 13 日晚間，通威股份公告，將以自有或自籌資金向潤陽股份現金增資，並現金收購悅達集團增資 10 億元取得的潤陽股份股權，合計取得潤陽股份不低於 51% 的股權。交易總計金額不超過人民幣 50 億元，交易完成後，潤陽股份將成為通威股份的控股子公司。通威股份相關人士回應稱，先讓悅達集團進行增資，是經過多方溝通商議後得出的結果。此次收購是依靠公司的自有資金和自籌資金來達成的，公司內部一直高度關注相應的財務風險，並且經過測算後才決定開展此次收購。（21 財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905654863846016"><strong>LG Display 決定向 TCL 華星出售廣州 LCD 工廠</strong></a></p><p>據報道，LG Display 決定將其 8.5 代廣州液晶顯示器工廠出售給 TCL 科技旗下的華星光電技術有限公司（TCL 華星），此舉或導致 LG Display 今年的 LCD 市場份額由 2023 年的 6.2% 下降至 4.2%，預計 2027 年將下降至 1.8%。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905561960766340"><strong>洽洽食品在和田成立農業科技新公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，洽洽（和田）農業科技有限公司成立，法定代表人為陳麗麗，註冊資本 500 萬元人民幣，經營範圍包括穀物種植、食用農產品零售、食用農產品初加工等。股東信息顯示，該公司由新疆洽洽農業科技有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905781304793992"><strong>螞蟻集團成立「數字螞力」新公司，佈局 AI 企業服務市場</strong></a></p><p>36 氪獲悉，螞蟻集團在北京成立新公司「數字螞力」，發力 AI to B 市場。據瞭解，數字螞力是螞蟻集團圍繞 AI 技術為企業提供智能服務的業務板塊，通過 AI 原生的分佈式服務平台能力，以人機融合的模式為企業經營提供「端到端」的服務。其當下主要提供三類企業服務：一是智能客服與營銷服務，通過客服領域大模型為客戶提供「AI 雲客服」及智能營銷、智能培訓質檢等服務；二是智能運營服務；三是智能技術服務。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905469634632324"><strong>崑崙萬維：發佈全球首個 AI 流媒體音樂平台 Melodio</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據崑崙萬維集團官微，崑崙萬維正式發佈全球首個 AI 流媒體音樂平台 Melodio，並同步推出 AI 音樂商用創作平台 Mureka。兩款產品均搭載崑崙萬維新款自研 DiT（Diffusion Transformer）架構音樂大模型 Skymusic 2.0，這是業內首個能夠持續穩定生成特定風格歌曲的 AI 音樂大模型。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905656822864774"><strong>國開行前 7 個月發放水運基礎設施貸款 96.16 億元</strong></a></p><p>從國家開發銀行獲悉，今年以來，國開行圍繞行業重點規劃，以「十四五」規劃 102 項重大工程等為抓手，前 7 個月發放水運基礎設施貸款 96.16 億元。據介紹，相關貸款重點支持沿海、內河港口碼頭及內河高等級航道建設等領域，包括虞公港一期工程、河南省周口港中心港區中心作業區工程（一期）項目等，不斷提升金融服務水運基礎設施質效。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905530030300039"><strong>我國科學家突破硅基閃存器件尺寸極限</strong></a></p><p>從復旦大學獲悉，該校周鵬-劉春森團隊從界面工程出發，在國際上首次實現了最大規模 1Kb 納秒超快閃存陣列集成驗證，並證明瞭其超快特性可延伸至亞 10 納米。相關研究成果 12 日發表於國際期刊《自然·電子學》。（科技日報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905814654065285"><strong>財政部擬第二次續發行 2024 年超長期特別國債</strong></a></p><p>36 氪獲悉，財政部擬第二次續發行 2024 年超長期特別國債（四期）（30 年期）。本次續發行國債競爭性招標面值總額 450 億元，不進行甲類成員追加投標。票面利率。本次續發行國債票面利率與之前發行的同期國債相同，為 2.47%。本息兌付日期。本次續發行國債的起息日、兌付安排與之前發行的同期國債相同。自 2024 年 7 月 25 日開始計息，按半年付息，每年 1 月 25 日（節假日順延）、7 月 25 日支付利息，2054 年 7 月 25 日償還本金並支付最後一次利息。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905787595578246"><strong>報告：全球金融應用收入同比增長 119%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，監測與數據分析公司 Adjust 發佈最新版《金融應用洞察報告》。報告顯示，2024 年第一季度，金融應用的應用內收入同比增長 119%，全球金融類應用安裝量同比增長 36%，會話量提高 23%，銀行應用的安裝量同比增長 111%。全球金融應用的單次安裝有效成本（eCPI）的中位數為 1.21 美元，亞太地區的 eCPI 最低，只有 0.63 美元。全球範圍內，金融應用的 App Tracking Transparency（ATT）許可率持續攀升，從 2023 年第 1 季度的 18% 增長到了 2024 年第 1 季度的 25%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注固態電池核心材料研發生產，「索理德」完成超億元 A 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905481821657735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 18:28:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，近日深圳索理德新材料科技有限公司（以下簡稱「索理德」）已完成數億元 A 輪融資。本輪融資由三峽資本旗下的江峽綠色基金和興湘資本的科技成果轉化基金聯合投資，老股東投控東海和中信建投資本繼續追投，融得資金主要用於高性能鋰電新材料的研發、產線建設、補充流動資金等。</p><p>索理德成立於 2019 年 11 月，是一家專門從事硅基負極材料、固態電解質核心材料研發、生產、應用和銷售的高新科技企業。公司專注固態電池核心材料研發、生產和銷售，主要產品和技術包括硅碳負極材料、固態電解質材料等新型鋰電材料。</p><p>據悉，目前索理德的百噸級硅碳負極材料產能已投產，正在籌劃千噸硅碳負極材料產能生產線，並與多家頭部客戶達成了初步合作。噸級的固態電解質中試線也在供貨測試當中。</p><p>負極材料是鋰離子電池在充電過程中鋰離子和電子的載體，起着能量的儲存與釋放的用途,也是鋰離子電池的重要原材料之一。以硅碳、純硅為代表的硅基負極具有比石墨更好的比容量、快充性能和低溫性能，是鋰電負極材料清晰明確的迭代方向。</p><p>憑藉上述優勢，硅基負極在消費電子、電動工具和動力電池等下游市場市場快速「起勢」。機構高工鋰電（GGII）指出，2024 年前硅基負極市場滲透率不足 5%，預計 2025 年硅基負極市場滲透率可達 10%-15%。2023-2029 年的複合增長率（CAGR）高達 42%。</p><p>不過，當前硅基負極產品在成本、體積膨脹、導電性、首效和循環性能上仍存在問題，制約其大規模的商業化應用。以索理德為代表，國內有一批聚焦於硅碳材料的創新企業正在硅基負極的產業化痛點上做着重點攻關。</p><p>目前市面上的硅基負極材料主要有砂磨複合硅碳、預鋰氧化硅、硅碳沉積等幾種技術路線。索理德採用的是硅碳沉積技術路線。</p><p>「針對硅材料膨脹大、穩定性差的痛點，索理德通過‘多孔炭+硅沉積’以及自有‘包覆自修復’專利技術，解決了能量密度和循環性能不可兼得的難題，為硅碳負極的大規模應用奠定了基礎。」 索理德 COO 王麓告訴 36 氪。</p><p>硅碳沉積技術路線中，核心材料多孔炭是整個技術路線的關鍵點，也為整個行業帶來瞭解決硅基負極穩定性能與成本問題的希望，是目前不少頭部硅碳負極企業的一致選擇。</p><p>據王麓介紹，索理德經過多年研發積累掌握了多孔炭前驅體結構和硅碳負極的構效關係，保證在硅沉積工藝中得到更合理的結構狀態。在改性包覆環節，使用了「包覆自修復」專利技術，對硅碳材料的首效、庫倫效率、不產氣的可生產性做了進一步提升。</p><p>此外，索理德研發團隊在固態電池方面有深厚的技術積累，主要技術攻關方向為氧化物 LATP 電解質、硫化物 LPS 電解質材料的合成以及與聚合物電解質的複合、相關的固態電池製成工藝技術，目前處於研發階段。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_be6bed4a714c481b966dddc5cf5385e8@594936739_oswg7639882oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">索理德工廠 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;圖片來源：企業授權</p><p>能夠實現這一突破，得益於創始團隊在固態電池及核心材料領域的長期技術積累。目前公司擁有固態電池及核心材料相關知識產權 36 個，其中發明專利 32 個，新型專利 4 個。</p><p>索理德的核心研發人員主要來自於哈爾濱工業大學、山東大學等材料專業背景，具備豐富的技術背景和行業經驗。產品經營團隊均來自於鋰電行業應用端頭部企業，對鋰電新材料的應用擁有成熟的實戰經驗。</p><p>創始人兼首席科學家慈立傑博士是清華大學博士，先後在法國中央理工、德國馬普所、美國萊斯大學等任研究科學家，曾擔任三星美國硅谷研究院首席科學家，在固態電池及核心材料領域有 20 多年的研發經驗。</p><p>基於安全和能量密度上的優勢，固態鋰電池已成為未來鋰電池發展的必經之路。隨着技術的不斷迭代創新，萬億級的市場紅利將會不斷釋放，索理德的創業恰逢其時。</p><p>下一步，王麓表示，索理德的目標是多孔硅碳產能 2024 年實現千噸產能投產，也將繼續深耕研發和產品創新，不斷推動降本增效，為鋰電新能源行業發展添磚加瓦。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 碳圓桌派」嘉賓揭曉：和聯想郝常傑，聊聊 AI 時代如何打造綠色算力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905621546588807?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 18:12:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>AI 的盡頭是算力，算力的盡頭是電力。</p><p><strong>當 AI 發展所伴隨的高能耗問題愈發嚴峻，如何打造綠色算力，成為科技企業必須面對的問題。</strong></p><p>作為全球領先的 ICT 科技企業，聯想不僅致力於提供滿足科學計算（HPC）、AI 智能計算、通用計算等多樣化算力需求的基礎設施。</p><p>還通過一系列創新技術顯著降低能耗並提升效率，為數據中心減碳提供了示範樣本。其解決方案在政府、教育、金融、汽車設計、航空航天等多個領域都發揮着重要作用。</p><p><strong>其中，聯想為上海交通大學計算中心打造的「思源一號」，更是全面展示了綠色算力賦能科研應用的樣貌。</strong></p><p>作為中國高校高性能計算排名第一的 HPC 集羣，「思源一號」計算密度是通用數據中心的 5 倍，需要的機房面積卻不足通用機房的 1/10。</p><p>在聯想溫水水冷技術加持下，數據中心 PUE 更是降低至 1.1 左右，實現 42% 的節能減排，同時還利用餘熱回收技術，實現每年 950 噸的額外碳補償。</p><p><strong>郝常傑，作為聯想基礎架構集團高性能計算和人工智能解決方案主任技術顧問，有着超過 30 年的從事高性能計算網絡、高性能並行存儲系統和高性能計算解決方案的經驗。曾參加我國第一套百萬億次高性能計算集羣項目的架構設計。</strong></p><p><strong>此外，郝常傑曾帶領聯想 HPC&amp;AI 技術團隊，贏得國內首套溫水水冷 HPC 項目—北大未名一號，完成了多個千萬億次高性能計算項目的架構設計。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_0eba3f32660d44068b5ec587a5c24329@6025295_oswg180135oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉賓介紹</p><p><strong>本次「36 碳圓桌派」的分享中，郝常傑將深入闡述聯想的綠色科學計算及智算解決方案，並結合實際案例，揭示聯想打造高效、環保的綠色算力的技術奧祕。</strong></p><p>這不僅是一次聆聽專業分享的機會，更是與行業大咖面對面交流的難得時刻。我們安排了充足的對話時間，讓您與嘉賓深入探討，暢聊 AI 如何助力企業和社會的可持續發展。詳見<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2895499221686915">《「36 碳圓桌派」第二期：尋一條路，通往綠色的人工智能》 。</a></p><p>鎖定 8 月 20 日，我們「36 碳圓桌派」見！</p><p>下一期，我們將繼續介紹我們的第三位嘉賓——榮耀 ESG 辦公室負責人、ESG 總監劉小軍，以及他將分享的精彩內容。</p><h3><strong>活動詳情：</strong></h3><ul><li>時間：2024 / 08 / 20 ，14:00-17:00</li><li>地點：北京（具體地址將單獨通知參會人員）</li><li>活動形式：閉門沙龍</li><li>報名方式：海報「掃碼報名」（活動行二維碼）</li></ul><p>「36 碳圓桌派」會持續舉辦，我們專門搭建了社羣，方便行業人士互通信息，如果您也想參與我們的活動，可以掃描海報末尾二維碼添加小助手微信，備註：36 碳圓桌派嘉賓報名/觀眾報名，私信小助手：公司+職位+姓名，小助手將會在審核後拉羣。詳見：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2858907985693570">《尋找 ESG 同路人，「36 碳圓桌派」招募嘉賓、專業觀眾》</a></p><p>活動籌備不易，36 碳也歡迎各種形式的商務合作，幫助我們走進更多城市、更多企業，去集結更大的 ESG 力量。如果您願意與我們同路而行，也可以添加海報中「合作垂詢」二維碼，我們會有專人提供商務合作諮詢。</p><p><strong>具體議程如下，掃描下方海報二維碼（活動行）即可報名，如有疑問歡迎微信聯繫小助手：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1098,2917" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_88dac8df6b1740fdaff849ed9a2a1953@6025295_oswg357721oswg1098oswg2917_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">活動議程</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪研究院 | 2024 年中國 AI 教育行業研究報告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905670552722308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 16:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>教育，作為國家發展的基石，承載着培養未來社會棟樑的重任。伴隨着我國教育強國戰略的出台，AI 與教育的深度融合已成為推動教育現代化、實現教育強國戰略的關鍵舉措。從政策的頂層設計到技術的創新實踐，AI 教育正逐步從理念走向現實，展現出其在提升教育公平與效率、培養面向未來的複合型人才方面的巨大潛力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_bb69df7375f84af8b41750225e128ff9@5334053_oswg8930oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>行業發展概覽</strong></p><h3><strong>AI 賦能教育：現代化教育強國的戰略舉措</strong></h3><p>「教育興則國家興，教育強則國家強」，作為國之大者，教育始終位於優先發展的戰略位置。為提升教育現代化水平，由教育大國向教育強國邁進，我國政府堅持推動教育領域的綜合改革，以科技手段升級教育內容質量、優化教育資源配置，引導以人工智能為代表的新一代信息技術和教育核心場景的深度融合。</p><p>2017 年，我國首個國家級人工智能規劃《新一代人工智能發展規劃》出台，將智能教育作為智能服務的重點發展方向。此後，針對技術與教育融合的政策陸續出台，旨在加強教育信息化和智慧教育場景的建設。2024 年 3 月，教育部正式啓動人工智能賦能教育行動，推出「AI 學習專欄」、國家智慧教育公共服務平台升級、教育系統人工智能大模型應用示範、搭建數字教育國際交流平台等 4 項具體行動。8 月 3 日，國務院發佈《國務院關於促進服務消費高質量發展的意見》，旨在培育壯大以數字教育這一新模式為典型的新型消費，更是為 AI 教育行業的高效有序發展注入新動能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_cf3826bde8bd4a56b060a6c1b5c1ab09@5334053_oswg436138oswg1080oswg630_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>AI 驅動教育公平與效率的雙重提升</strong></h3><p>教育強國戰略引導下，我國教育質量取得顯著進步。然而，公平與效率問題依舊是橫亙在教育領域的兩座大山。一方面，我國城鄉間、地區間教育水平存在一定差異：教師、教學設施、教育財政投入等必要教育資源多集中在發達地區及城市，由此帶來教育質量、資源配置及教育信息化水平的區域間不平衡。另一方面，優質教育的核心資源之一——教師，天然帶有稀缺屬性，而高水平教師數量則更為有限，難以兼顧學生在答疑輔導、情緒陪伴、心理疏導等方面的需求，更是難以真正實現因材施教和精準教學。教育部數據顯示，2022 年我國專職教師與學生人數之比近 1:16，教師資源供給不足。</p><p>AI 在教育場景下的應用，則為紓解公平與效率困境提供可實現路徑，通過遠程教育疊加數字化教育內容，創新課堂授課模式，將部分有形的教育資產變為無形的教育資源，打破固有的空間與時間限制，帶來資源的自由流通與互通。搭載 AI 功能的教育軟硬件與平台，則扮演「私人教師」角色，為學生提供針對性教學、輔學、糾錯、答疑等服務，以個性化能力輔助提升教育效率。</p><h3><strong>AI 教育培育面向未來的複合型人才</strong></h3><p>傳統教育模式多以集體化的統一班級授課為主，以作業、試卷、教學觀察等作為主流評價工具，重視基礎知識學習成果而忽視綜合素養表現。隨着數字化時代呼嘯而至，社會環境的變遷帶來人才培養需求的變化，傳統教育模式已無法更好地應對時代變遷。根據世界經濟論壇發佈的《未來就業報告 2030》，未來 5 年內，社會對於人工智能、商業分析師、數據科學等跨學科職位的需求增長最快，而具備創造性思維、技術素養、好奇心和學習能力的複合型人才則是面向未來的核心人才。AI 驅動的教育模式順應時代發展趨勢和人才培養需求，受到家校的共同關注。相較傳統教育模式，AI 教育以學生為中心，通過虛擬教學空間、智能評價工具及多維測評手段，重視學生的綜合素養，因而也有利於培養兼具創新思維和基礎能力的綜合性人才。</p><h3><strong>AI 教育發展現狀：從智慧管理到個性化學習的全面升級</strong></h3><p>目前，AI 對教育的賦能主要包括面向政府及學校、以校內場景為主的智慧教育管理，以及面向學生及家長羣體、以校外場景為主的輔助教育。前者融合大數據、雲計算、數字孿生等其他技術，依託電腦終端、智慧黑/白板、教學管理系統、學習平台、內容資源庫等軟硬件，為教育教學、學生管理、校園安全等提供高效運行保障，是教育信息化的重要構成。在「教育強國」戰略指引下，各地政府及學校愈發認識到，新一代信息技術與校園教育和學校管理的深度融合，對提升教學質量、教學效率、校園服務體驗、家校互動及學生安全等大有裨益，因而持續加大教育信息化的財政資金保障力度，由此帶來相關軟硬件服務市場的擴容。鋭觀諮詢數據顯示，我國教育信息化市場規模由 2017 年 3.4 億增長至 2023 年近 5.8 億元，年均複合增長率高達 9.21%。</p><p>面向學生及家長羣體的輔助教育則多為消費級智能教育硬件、在線教育產品及服務、學習類 APP 及資源平台等軟件系統，覆蓋 K12、素質教育、高等教育、職業教育等多個領域。得益於 AI，特別是自然語言處理（NLP）、知識圖譜、深度學習、大模型等技術的革新，消費級教育軟硬件正歷經底層應用能力的升級躍遷。相關企業多以自研或生態協作模式，圍繞教育大模型打造技術底座，以 AI 技術能力再造教育流程，AI 原生應用層出不窮。以學習平板、詞典筆、電子紙單詞卡等為代表的教育硬件更是通過 AI 實現與用戶間的個性化交互，獲得學生及家長的青睞。根據洛圖科技數據，2023 年我國消費級智慧教育硬件產品市場規模約為 469 億元，同比上升 11.4%，韌性增長態勢明顯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1009,790" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_7c42e113d6b1482895d19b67c6d8d333@5334053_oswg68195oswg1009oswg790_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_32efa54b451d475fa8c4b8e3c9e83fe3@5334053_oswg8431oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><br>&nbsp;</p><p><strong>行業生態分析</strong></p><p>我國 AI 教育行業生態包括基礎設施層、技術層及應用層三大層級。其中，基礎設施層為 AI 在教育各場景下的開發、部署、應用及運營提供必要的 IT 設施、AI 芯片、傳感器等軟硬件及數字化的教育內容支持；技術層內，自然語言處理（NLP）、知識圖譜、深度學習等 AI 技術共同推動應用層的智慧教育產品及服務的創新；應用層則為 AI 教育最為直觀的落地表現，以教育軟硬件為載體，覆蓋包括校內的智慧教育管理及校外的輔助教育等場景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,560" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_31845bcf90b24e91949ecc0742ceceaa@5334053_oswg134289oswg1080oswg560_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>基礎設施層：智能化學習環境的關鍵支撐</strong></h3><p>基礎設施層是 AI 教育行業的底層支撐部分，提供了 AI 在教育各場景下開發、部署、應用及運營所需的各類軟硬件及數字教育內容，包括以 IT 基礎設施、AI 芯片、傳感器、顯示屏、網絡與通信模塊等為主的硬件產品，以及數據資源、計算能力及基礎算法，不僅為技術層的開發和應用提供了必要的基礎，還在提高教育行業的整體效率和教學質量方面發揮了關鍵作用。具體而言，以下幾個方面尤為重要：</p><p>1）數據資源。數據是 AI 的「燃料」，在教育領域尤其如此。大量的教育數據，包括學生學習行為數據、課堂互動數據、考試成績數據等，構成了教育 AI 算法訓練的基礎。高質量的教育數據資源能夠幫助教育大模型更好地理解教育場景，在此基礎上開發出更加智能化和個性化的教育產品。</p><p>2）計算能力。AI 教育應用通常需要處理大量的數據，尤其是在訓練教育大模型和實時分析學生行為時，強大的計算能力至關重要。計算能力主要由高性能計算系統、GPU 集羣和分佈式計算架構提供支持，這些設施能夠在短時間內處理複雜的教育數據分析任務，確保 AI 算法能夠迅速響應教育場景中的各種需求。此外，端側計算和邊緣計算能力的提升，為數據在終端處理效率的提升帶來創新解決路徑，提高用戶與教育硬件間交互效率。</p><p>3）AI 芯片。AI 芯片作為教育硬件的「大腦」，其性能直接影響到終端用戶體驗。近年來，隨着 AI 芯片技術的進步，越來越多的教育終端設備具備了更強的計算能力和更低的能耗。</p><p>基礎設施層，特別是雲計算及網絡通訊的顯著特徵是高投入與長投資回報週期，因而該層企業通常由大型科技公司主導，如阿里、華為、騰訊、百度等。</p><h3><strong>技術層：AI 教育的創新驅動來源</strong></h3><p>技術層是在基礎設施層之上，利用 AI 技術推動教育產品和服務創新的核心層次。技術層的關鍵技術包括自然語言處理（NLP）、知識圖譜、深度學習等。這些技術通過分析和處理教育數據，支持智能化教學、個性化學習路徑的制定以及自動化教育管理等應用。</p><p>1）自然語言處理。自然語言處理技術通過對語言的理解、生成和翻譯，實現智能化的教學和學習體驗。例如，智能答疑係統、自動作文批改、語音識別及智能輔導等應用，都依賴於該技術的進步。通過分析學生的語言表達，自然語言處理技術能夠識別學習者的知識掌握情況，給予個性化的反饋和建議，幫助學生更好地理解和掌握知識點。</p><p>2）知識圖譜。通過構建知識節點和關係網絡，幫助學生更好地理解學科知識之間的聯繫。基於知識圖譜的智能教學系統，可以根據學生的學習進度和知識掌握情況，實時調整教學內容和難度，提供個性化的學習路徑。在線教育平台中，知識圖譜還被用於推薦系統中，根據學生的學習行為和興趣，推薦相關的課程和學習資源。這種智能推薦不僅提高了學習的針對性，也增強了學生的學習體驗。此外，知識圖譜技術還可以用於學術研究和教育資源的開發，為教育工作者提供新的研究工具和方法。</p><p>3）深度學習。通過模擬人腦的神經網絡結構，處理海量的教育數據，從而提升教育產品的智能化水平。例如，深度學習在自動評測、圖像識別、行為分析等方面的應用，已經在智能監控、課堂管理、個性化輔導等教育場景中得到了有效的驗證。</p><p>技術層的各項技術並非孤立存在，而是相互協同、互為補充，共同推動了教育產品的智能化和個性化發展。</p><p>技術層企業主要包括人工智能企業及教育科技企業，前者又可分為以百度和阿里為典型的互聯網大廠以及以科大訊飛、商湯科技等為代表的聚焦於人工智能技術研發的創新企業，後者則包括猿輔導集團、好未來等技術驅動下的教育服務商。</p><p>可以看到的是，自 2022 年以來，以 AIGC 為代表的生成式人工智能以及大模型掀起了全球範圍內的技術革命，為千行百業帶來了創新應用。教育行業同樣不例外。在技術大廠和教育企業的共同努力下，不僅通用型大模型走進教育各場景，教育垂類大模型同樣不斷湧現，再造教育流程，為政府、學校、家長、學生各方帶來效率驅動的教育產品及服務方案。大模型正逐漸成為生成式人工智能時代教育科技的技術底座。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_f52ad7a8c83d4d4d9193e1dce42165fc@5334053_oswg467590oswg1080oswg757_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>應用層：智慧教育與個性化學習的落地與實踐</strong></h3><p>應用層面對終端用戶，是 AI 技術在教育領域的最終落地環節。終端用戶包括政府學校及學生兩類，前者的需求場景多為教育信息化和智慧教育，而後者的需求則多圍繞校外輔導、伴學等展開。</p><p>1）智慧教育。對政府及學校而言，推動教育與 AI 的融合，主要目的在於提升現代化教育水平，實現教育公平的同時兼顧教學效率。部分教育科技及人工智能企業圍繞學校教育場景，提供一體化智慧教育服務方案。以飛象星球為例，作為猿輔導集團旗下的數字化教育品牌，飛象星球以技術促進基礎教育的優質資源均衡和大規模個性化教育，為政府及學校提供教育教學所需的軟硬件及整體解決方案，產品覆蓋飛象課堂、智慧作業、A I 作文、飛象心理等，首次將大模型全面應用在基礎教育中。在自研教育大模型底座能力之上，飛象星球持續豐富素質教育內容供給，圍繞教育教學核心場景為教師與學生提供智能輔助：面向教師，強化作業批改、學情分析、心理健康輔導等 AI 教學助手功能；面向學生，則結合多輪啓發式對話和個人知識圖譜等技術能力，為其提供更具引導性和個性化的學習、練習與答疑輔助。目前，飛象星球已在全國 20 餘個省份、180 個區縣、3000 多所學校、200 多萬學生中常態化使用。</p><p>2）智慧輔學與伴學。面向學生的 AI 教育應用主要包括，教育硬件產品、教育軟件及在線教育服務。</p><p>其中，教育硬件是 AI 教育產品中最為直觀的一部分，它通過智能設備與 AI 及大模型的結合，為學生提供了個性化、互動化的學習工具，涵蓋學習機、詞典筆、點讀筆、教育機器人、智能枱燈等多元品類，滿足不同場景下的差異化學習需求。學習機賽道的發展相對成熟，參與玩家眾多，各企業紛紛推出搭載 AI 功能的學習機品類，旨在實現個性化及高效的輔助學習，迎合終端用戶需求。以精準學為例，作為首家提出「精準學」理念的教育科技公司，企業創造了「實時查、目標準、學得會、能堅持」的「精準學習法」，並首創推出 AI 雙師 1 對 1 輔學服務，搭載在 Bong 系列 AI 硬件上。根據第三方機構 BrainCO 腦機接口專注力頭環及嫣然小程序等對同類產品測評，學生在精準學產品的使用中全程專注力平均數值最高，在知識點理解速度、運用程度等多方面也表現最佳，證實其「精準學習法」在學習中符合科學原理。</p><p>教育軟件依託於學習類 APP 及各類學習平台，為學生提供了多元化、靈活性強的學習工具和資源，為學生打造個性化、互動化的學習體驗。學習類 APP 主要可分為學科輔導類、編程類、語言學習類及考試備考類等，覆蓋 K12、素質教育、成人教育等各領域。在大模型逐漸成為技術能力底座的背景下，各大教育集團紛紛推出 AI 原生 APP，以自然語言作為用戶交互新入口，依託實時互動與反饋能力，優化用戶的學習體驗。以猿輔導集團打造的海豚 AI 學為例，該軟件以互動動畫視頻為載體，首創「蘇格拉底啓發式 AI 答疑」功能。在答疑過程中，AI 學伴「小白」不會立即告訴用戶答案，而是通過對話，找到學生的知識盲區，一步步引導其主動思考和總結，從而明白知識點是怎麼來的。海豚 AI 學循序漸進式的引導與真人語音交互，使教育過程更具情感與關懷。</p><p>在線教育服務主要通過在線直播或錄播課堂，為學生提供海量學習資源和全方位學習支持。不同於 AI 原生教育 APP，在線教育服務是互聯網時代而非生成式人工智能時代的產物，AI 為其注入嶄新的發展活力，成為在線教育企業創新教育內容、互動形式、學生指導、內容推薦等環節的有力武器。新東方、昂立、學大等老牌在線教育集團均開啓 AI 賦能在線教育的探索與實踐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_81f40a4ec5d1475ca8e59fa6b97b8a63@5334053_oswg10690oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>細分場景發展現狀</strong></p><p>得益於百花齊放的 AI 教育應用生態及軟硬件產品服務，AI 已經在各類教學場景中得到了廣泛的應用，涵蓋了備課、教學、練習、考試、評價、管理等教育核心環節，持續推動教育方式向智能化和個性化變革。</p><h3><strong>備課：AI 輔助備課效率與質量提升</strong></h3><p>在傳統的備課過程中，教師需要花費大量時間蒐集教學資源、編寫教案和設計課堂活動。而 AI 的引入，則極大地簡化了這一過程，提高了備課的效率和質量。AI 教育系統通過分析海量的教學資源和數據，自動生成個性化的教案和教學計劃。教師只需輸入教學目標和學情分析，系統便可根據學生的學習水平、課程標準和教材內容，智能推薦教學策略、教學資源和課堂活動設計。這不僅減輕了教師的工作負擔，還使得備課更加科學和有針對性。此外，在備課過程中，設計有效的課堂活動是關鍵的一環。AI 以過往教學數據及課堂表現為支撐，自動生成適合的課堂活動方案，如分組討論、角色扮演、實驗模擬等多種活動形式。這些活動方案幫助教師打造生動、有趣的課堂，不僅能夠調動學生的積極性，更能促進學生的深度學習。</p><h3><strong>教學：課堂智慧助手優化教學與學習表現</strong></h3><p>無論是在課堂教學還是在線教育中，AI 都為教師和學生提供了強有力的支持，使得個性化和精準教學成為可能。對教師而言，AI 為其提供差異化教學策略建議，為學習能力較強的學生提供拓展性內容，而為基礎較弱的學生提供更多的練習機會，「因材施教」提升教學效率。在課堂場景內，AI 還為教師提供教學助手工具，通過自然語言處理（NLP）和語音識別技術，能夠在課堂上為教師提供實時的教學支持。教師可以通過語音指令，快速查找教學資料、播放教學視頻或進行課堂互動。智能教學助手還可以在課堂上協助教師回答學生的問題，提供即時的知識點講解，從而提高課堂教學的效率和效果。而對學生來説，AI 驅動的教學助手，特別是搭載 AI 助學功能的教育軟硬件，則為其提供針對性的答疑和輔助，在校外學習場景下，扮演教師的角色，助力學習表現提升。</p><h3><strong>練習：個性化學習路徑的實現</strong></h3><p>在練習環節，AI 為學生提供了更加豐富和高效的練習工具，幫助學生鞏固知識，提升學習效果。AI 還可以為學生的每次練習提供即時的反饋，並自動生成錯題本。通過錯題分析，系統可以幫助學生找出知識盲點，並推薦針對性的練習題目。學生可以隨時查看自己的錯題本，瞭解自己的學習進展和問題所在，從而進行有針對性的複習。通過分析學生的練習數據，AI 系統可以為學生定製個性化的學習路徑。這一學習路徑不僅考慮了學生的當前學習水平，還結合了學生的學習興趣和目標，確保學生在練習過程中始終保持學習的動力。例如，系統可以根據學生的興趣，推薦相關的拓展性題目或學習資源，幫助學生在特定領域中深入探索。</p><h3><strong>考試：AI 提升測試效率與公平</strong></h3><p>在考試環節，AI 應用使得考試過程更加科學、透明和高效，同時也為學生提供了更為公平的考試環境。AI 通過分析歷年考試數據和當前的教學大綱，自動生成高質量的考試題目，並進行智能組卷。智能命題系統不僅能夠確保考試的公平性和科學性，還能根據學生的水平和能力，生成難度適中的試卷。例如，系統可以在命題時，自動篩選出既能考查知識廣度，又能測試學生思維深度的題目，提升考試的區分度和有效性。此外，AI 系統還可以對學生的成績進行深度分析，幫助教師和學生了解學習中的薄弱環節，指導後續的學習和複習。</p><h3><strong>評價：關注學生全面成長與個性化發展</strong></h3><p>傳統的學習評價往往集中在期末考試，而忽略了學生在學習過程中的表現。AI 則通過對學生平時學習數據的分析，能夠對學生的學習過程進行全面評價。這一評價不僅包括學生的學習進度和知識掌握情況，還涵蓋了學生的學習態度、學習習慣和學習能力。例如，系統可以通過分析學生的作業提交時間、課堂參與度等數據，生成學習過程的綜合評價報告，幫助教師更好地瞭解學生的學習情況。AI 系統能夠根據學生的學習軌跡和成長記錄，為每個學生生成個性化的成長評價報告。這一報告不僅涵蓋學術成就，還包括學生的興趣愛好、特長髮展和人格培養等方面。</p><h3><strong>管理：科學決策下的資源有效配置</strong></h3><p>AI 正在推動教育管理向智能化和科學化方向發展。無論是在學校管理還是教育行政管理中，AI 都為管理者提供了更為高效和精準的管理工具。在教育行政管理中，教育資源的合理調配是提高教育公平性和效率的關鍵。AI 通過對教育資源、學校發展情況和學生需求的綜合分析，能夠為教育管理者提供科學的資源調配建議。例如，系統可以根據學生的分佈和學校的教學設施情況，推薦建設新學校的選址方案，或調配教師資源的最優方案，確保教育資源的均衡發展。此外，AI 技術在教育政策效果分析中的應用，為教育管理者提供了更加精準和科學的決策依據。通過對教育數據的深度分析，AI 系統可以評估某一教育政策的實施效果，發現政策執行中的問題，並提供改進建議。例如，系統可以通過分析學生的學業成績、升學率等數據，評估「雙減」政策的實際效果，幫助教育管理者制定更為有效的教育政策。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_cf918c3021c74e289da2cec7893c0095@5334053_oswg9766oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>行業發展趨勢</strong></p><h3><strong>AI 有望與教育系統生態實現更有效的協同</strong></h3><p>目前，AI 已在課堂上承擔部分講解和示範工作，教師則可以更加專注於與學生的互動和引導。對於教師而言，AI 將不僅僅是教育的輔助工具，還將成為重要的合作伙伴。通過人機協同，教師可以更好地發揮自身的創造力和教學藝術，而 AI 則負責數據處理、個性化推薦等工作，共同提升教學效果和學生的學習體驗。未來，AI 將進一步深化其在教育領域的應用，不僅僅侷限於課堂內的輔助角色，而是擴展到整個教育生態系統中。一方面，AI 將通過智能化的學習管理系統，幫助教師跟蹤學生的學習進度，識別學習難點，並提供針對性的教學資源和策略，實現真正的個性化教育。另一方面，AI 還將緩解因教育資源的稀缺性而帶來的教育不公平問題，打破地域限制，將優質的教育資源輸送到偏遠地區，同時通過智能評估系統，確保教育評價的公正性和準確性，減少人為偏差，提升教育質量。</p><h3><strong>數據驅動教育決策，助力精準教學</strong></h3><p>未來，數據將成為教育決策的重要依據。數據驅動下，教育管理者可以實時掌握教育發展中的動態和趨勢，做出更加科學和精準的決策。但需要看到的是，目前數據驅動的教育存在三大困境，一是如何收集更高質量的教育數據，為大模型在教育領域的應用提供優質訓練基礎，二是如何降低由於機器幻覺帶來的錯誤內容傳遞，三是如何保護教育各方的數據隱私。政府、學校、企業等各方參與者���經意識到上述問題對更好發揮技術應用能力的限制，通過政策管理、技術投入、生態協作等各手段，應對上述挑戰，在確保教育內容可靠性及數據隱私的同時，釋放 AI 在實現公平教育與個性化教育領域的價值，培養面向未來的綜合性人才。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專利戰，新能源圈的一場隱祕戰爭 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2901357887347335?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 09:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 雪小頑</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><h3>「沒有一個角落是安全的」</h3><p>如果寫一部新能源行業「史記」，當下這一卷，最貼切的標題莫過於：《專利風起，巨頭混戰》。</p><p>主動或是被動，捲進專利紛爭的巨頭名單越來越長：寧德時代、中創新航、天合光能、阿特斯、晶澳科技、正泰新能……這其中，<strong>有些是曾經對薄公堂的老冤家，有的則是初登戰場的新旗手。</strong>每一對都火藥味十足。</p><p>大額的真金白銀是最直觀例證。中創新航 7 月末發佈公告，稱其被寧德時代起訴專利侵權，索賠 9200 萬元。</p><p>這並非雙方首次交鋒。從 2021 年開始，寧德時代陸續對中創新航發起多項專利訴訟，索賠金額共計超過 6 億元。多個回合下來，雙方各有勝負，尚有糾紛懸而未決。</p><p><strong>此時再起新爭端，側面印證了彼此和解的跡象甚微。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1100,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240811/v2_176d738629484487a384ccdf351ae235@5423464_oswg559999oswg1100oswg651_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中創新航公告截圖。來源：企業官網</p><p>舊怨之外，更多巨頭是新赴戰場。</p><p>典型代表是天合光能。這家佈局 N 型 TOPCon 電池技術的光伏巨頭，今年上半年頻頻出手：從起訴「中清光伏」等公司侵權（外界稱其為「國內光伏行業首個進入審理階段的知識產權糾紛案」），到向海關申請扣押阿特斯運往歐洲的組件貨櫃，天合光能在專利戰場上一路高舉高打。</p><p>近日，36 碳針對專利糾紛話題聯繫天合光能。公司回應稱：「天合光能作為光伏行業的領軍企業，始終秉持着尊重與保護知識產權的堅定立場。面對任何違法侵權行為，公司不僅是受害者，更是堅決反對並尋求法律途徑維護自身合法權益的積極行動者。」</p><p>該公司進一步表示：「我們深知知識產權是企業創新發展的基石，因此，天合光能不僅致力於確保自身業務運營中不侵犯他人知識產權，還積極倡導並實踐行業內的知識產權保護協同合作。<strong>天合光能正在將太陽能電池和組件核心專利授權給第三方企業，並在專利授權下進行合作</strong>。」</p><p>針對同一話題，36 碳同時聯繫了涉事另一方阿特斯，公司未予回覆。</p><p>從鋰電到光伏，這一輪專利戰風起雲湧，跡象發端於 2020 年。北京易聚律師事務所主任律師周美華，從事專利法律事務多年。據她觀察，四五年前，新能源領域較少出現專利糾紛——轉折點是寧德時代在 2020 年起訴另一家鋰電池企業塔菲爾新能源，索賠 1.2 億元——這像一顆火種，點燃了新能源專利戰場。</p><p>如今戰火不僅覆蓋更多行業，還蔓延到產業鏈上各細分環節。</p><p>2023 年，國內鋰電池隔膜行業龍頭恩捷股份起訴金力股份專利侵權，索賠 2.1 億元。作為多起鋰電專利案件的代理律師，周美華從中感受到，<strong>專利糾紛已經從電池產品本身，延伸到上游的關鍵部件和材料，在各環節打得越來越細。</strong></p><p>風波近期也升級到海外。8 月初，一直以低調姿態對外的晶澳科技向媒體證實，已在歐洲起訴正泰新能，涉訴專利是 TOPCon 相關技術。</p><p>從過往案例來看，國內企業在海外發生專利糾紛，另一方大多是國外同行，同為國內企業的兩家出海纏鬥並不多見。不難看出，<strong>新能源專利紛爭正愈演愈烈，從國內延伸向全球化市場。</strong></p><p>「現在沒有一個角落是安全的。」周美華説。</p><h3>法律攻守，與商業陽謀</h3><p>法律場上的刺刀見紅，其實是生意場上常打的一手明牌。</p><p>「企業密集發起專利訴訟，<strong>更多是一種商業策略，而非法律決策，目標也不完全是為了判賠額。</strong>」北京市中聞律師事務所合夥人、資深知識產權律師雷電告訴 36 碳，「企業傾向於通過這種手段去打壓對手，保護自己的市場地位。因為技術往往具有通用性和相似度，藉此發起專利訴訟，就成為一個好用的商業競爭工具，實際效果也達到了很多人的預期。」</p><p>最常見的情況是，<strong>企業利用專利訴訟去狙擊競爭對手 IPO，尤其是在對技術創新要求更高的科創板，起訴專利侵權無疑是直擊對手命門。</strong></p><p>至於結果，對手輕則被拖慢上市進程，重則導致 IPO 終止。</p><p>2019 年，科創板首批受理公司安翰科技在報送上市申請大約兩個月後，遭遇對手重慶金山的 8 項專利侵權起訴。</p><p>在案件進展過程中，安翰科技發佈公告稱：「鑑於相關訴訟涉及公司主營業務，訴訟週期較長，預計無法在審核時限內徹底解決上述訴訟事項……本公司經審慎研究決定，主動撤回首次公開發行股票並在科創板上市的申請。」</p><p>正因安翰科技直接明確點名，是由於專利糾紛終止 IPO，該案在業內被稱為「科創板專利糾紛第一案」。但更多時候，企業並不願公開承認自己放棄 IPO 的原因是遭遇專利起訴。</p><p>訴訟發起方同樣諱莫如深，哪怕這類手段已是業內常態。</p><p>有專業人士告訴 36 碳，原告方對外不願承認自己的目的是阻止別人 IPO。但他們發起訴訟的時間點，常常選在對手上市審核的窗口期，期間甚至會針對不同類型的專利糾紛（常見的有專利無效、專利侵權、專利權屬），多頻次地發起訴訟。<strong>「這種操作在法律層面沒有問題，企業的顧慮是在商業道德上，不想被架起來。」</strong></p><p>正是看到了專利糾紛對 IPO 的影響，很多企業會在申請上市的籌備階段就提前應對。</p><p>周美華曾在電鍍設備廠商東威科技申請上市之前，為其提供專利法律服務。她回憶，當時企業針對市面上低價競爭的仿製產品，發起專利訴訟，旨在奪回市場定價權。同時，針對預料中來自對手發起的專利無效和專利侵權，提前做了應訴準備。東威科技最終成功上市。</p><p>除了影響 IPO 之外，<strong>企業間的專利之爭，更多是實打實的市場份額與客戶之爭。</strong></p><p>這在供應鏈和招投標體系下尤為明顯。例如兩大消費鋰電巨頭 ATL 和珠海冠宇之間的多場專利之爭。兩家均為蘋果的供應商，是直接的競爭對手。</p><p>2021 年開始，ATL 多次對珠海冠宇發起專利訴訟，涉案金額最高超過 1 億元。一位接近珠海冠宇的人士告訴 36 碳：「雙方打得挺激烈，在其他國家也有專利糾紛，其實就是為了爭奪客戶。」今年 5 月，珠海冠宇對外宣佈向 ATL 發起反擊。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1052,707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240811/v2_0a0c159d9c1849b7871bc0d5bafa25de@5423464_oswg379709oswg1052oswg707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">珠海冠宇公告截圖。來源：企業官網</p><p>「通過發起專利訴訟去搶佔市場份額，這類案例很常見。」周美華説。在她代理過的訴訟中，曾有汽車零配件企業通過這種方式，進入到某知名車企的供應商名錄。</p><p>同樣，在招投標過程中，採購方會考慮競標單位的相關技術是否存在侵權風險。若此時投標企業遭遇被訴，基本上等於將中標機會拱手讓人。</p><p>「通常情況下，企業一旦決定發起專利訴訟，會向被訴企業及其客戶分別發送律師函和通知，有的還會直接將客戶方也列入被告名單。」雷電解釋説，<strong>「客戶如果收到這種通知，會謹慎考慮停止合作，規避法律風險和經濟損失。」</strong></p><p>從狙擊 IPO 到爭奪客戶，專利糾紛與商業競爭之間的強關聯，映照了近期新能源專利戰密集發生的原因。</p><p>在周美華看來，主要原因在於市場環境的變化：一方面是原材料價格上漲，成本增加擠壓企業的利潤空間。更重要的是，市場競爭愈發激烈，企業之間爭奪客戶的攻勢更猛。<strong>「市場好的時候，你有錢賺，我也有錢賺，那我幹嘛打你。市場不景氣的時候，糾紛才比較多。」</strong></p><p>專利戰，是當下新能源市場的另一個面相。</p><h3>企業的輸贏、姿態與內心戲</h3><p>「我們有多大概率能贏？」企業老闆們對律師的提問，大多開門見山。</p><p>接下來的訴求和策略，則更見一家企業的風格。36 碳瞭解到，<strong>有的企業在被訴之後，無論案子輸贏、侵權與否，訴求是「一定要把對方打趴下」。</strong></p><p>言外之意，是要把對手的專利無效掉——這是為了震懾對方，對外樹立一個姿態：「我不是好惹的，你不要想輕易動我。」爭的是氣勢和談判地位。</p><p><strong>申請專利無效，是被訴企業最常用的應對策略和反制措施。</strong>這是因為，一旦對方的專利被宣告無效，意味着其起訴的權利基礎不復存在，即事實根基不在，訴訟本身也就不成立。</p><p>例如在珠海冠宇與 ATL 的對陣中，前者的應對手段主要是申請對方專利無效。</p><p>兩軍對壘，互為攻守，在專利糾紛中也是如此。</p><p>「你對我發起訴訟，我也可以對你發起，大家相互打的情況很常見。」雷電説，「尤其是大型頭部企業，手上有幾千件專利，<strong>找一個和對方技術產品類似的專利並不難，只要想找，肯定能找出來。</strong>只不過是企業在決策時判斷要不要找的問題。」</p><p>和所有商業決策一樣，<strong>企業處理專利糾紛，也是計算經濟賬的過程。</strong></p><p>原被告雙方心裏都有一杆秤。據 36 碳瞭解，即使企業認識到自身存在極大的侵權可能性，也未必立刻主動停止侵權。在案件審理期間，企業會綜合評判：是否搶時間去打專利無效、申請專利無效的成功概率、技術規避的可能性、是否繼續銷售涉訴產品、會不會商譽下降丟失客戶……</p><p>當這些有了初步定論，企業還面臨一個重要問題：應對的成本合不合算。以上一筆筆賬算下來，企業才會做出決策。</p><p>原告方同樣如此。如果沒有十足的勝算把握，企業會事先評估訴訟動作對市場的影響，以及一旦敗訴會面臨的風險，據此決定是否主動發起訴訟。</p><p>至於雙方最關心的贏面，對專利糾紛而言，<strong>法律上的贏和商業上的贏，是兩回事。</strong></p><p>「我們會和企業詳細地溝通，先評估法律結果，再進行商業分析，具體看企業所處的商業環境和商業決策。」周美華告訴 36 碳，後者，才是最終決定訴訟策略和打法的關鍵。</p><p>除了一爭勝負，通過談判和解從對手走向合作伙伴，也是專利領域常見的劇本。</p><p>2023 年 5 月，隆基綠能與韓華正式達成專利交叉許可，結束了持續 4 年的專利之爭。</p><p>根據隆基公告，本次專利交叉授權後，雙方有權在全球範圍內合法使用相關專利技術，並承諾撤銷雙方之間（包括關聯方）在全球範圍內的所有訴訟及專利無效程序。撤訴後，雙方在全球範圍不存在任何專利糾紛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,717" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240811/v2_89a2b6be9e7b4ebe9139bdbea2e1f968@5423464_oswg750679oswg1024oswg717_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：視覺中國</p><p>「普通量級的專利案件更多是爭個輸贏，但巨頭之間的纏鬥，由於雙方經濟、技術實力相當，通常耗時長達數年，難分勝負。」</p><p>談及大企業之間的紛爭，周美華分析道，「我判斷這類案件的最終結果，<strong>大概率會走向和解。只不過是和解條件談判到什麼程度，發生在哪個時間節點而已。</strong>」</p><p>商業世界中的敵與友，向來是一體兩面。這一波新能源專利混戰，故事走向大抵如此。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銷售額破億，短途出行公司英凡蒂獲 5000 萬元 A+輪融資 | 硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904454056303489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜韋雯</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>短途出行的出海市場依舊火熱。硬氪獲悉，出海短途出行廠商「英凡蒂」獲 5000 萬元 A+輪融資，投資方為產業界人士。本輪資金將用於產能提升，海外渠道建設以及出海營銷投入。</p><p>英凡蒂（北京）科技有限公司成立於 2012 年，產品覆蓋從電動平衡車、eScooter（電動滑板車）到時下火熱的 E-bike（電助力自行車）。</p><p>創立同年，英凡蒂成為了當時國內市場上唯一具有自主專利的電動獨輪車品牌和 SOLOWHEEL 在亞太地區的獨家總運營。在 2014 年，英凡蒂開始進軍滑板車和平衡車市場，與聯想達成戰略合作相繼推出平衡車 N4、滑板車 M1 Plus、M2 系列等，其中 M1 Plus 獲 2021 年德國 iF 設計獎。</p><p>2021 年，英凡蒂成立「五輪出行」品牌，與華為鴻蒙智聯合作推出健身出行兩用電助力自行車 D1。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_5057e0c247054ec8b43c3d9d946aa7c6@5612643_oswg864464oswg865oswg585_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">D1</p><p>英凡蒂 E-bike 出海的契機發生在 2023 年，基於十餘年短途出行產品和技術積累，以電動滑板車這一大單品進入了北美市場，並瞄準海外電商渠道。</p><p>電動滑板車領域，當九號、小米已經佔據主要市場時，英凡蒂僅用半年時間達到 1 億元的出海成績，在亞馬遜美國站 Kick Scooter 類目排名第 2，並在今年 3 月份，英凡蒂拿到了亞馬遜加拿大站的 Best Seller top1 的成績。</p><p>英凡蒂創始人石崇陽向硬氪介紹，在產品方面需要保障安全需求，英凡蒂在滑板車上加入左右轉向燈，同時升級了減震設計，取得了良好的市場反饋。同時，V30 Pro 電動滑板車的電機、電池、電控、智能化等均已實現全自研化以確保產品品質。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_5052e57374a7434a91913acd4a721c77@5612643_oswg830996oswg864oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">V30 Pro</p><p>千億級的短途出行市場中重頭戲還是 E-bike。但目前還尚未形成頭部品牌壟斷的市場局面，這也給了所有提供創新短途出行解決方案的公司向上發展的機遇。</p><p>在 E-bike 產品中，英凡蒂也有自己的佈局。比如，Thunder 系列車型，覆蓋用戶日常通勤及越野運動等多場景需求，同時支持摺疊收納，最小限度佔用空間；Tide 系列車型關注輕出行與運動健康場景需求；還有以家庭為核心的電助力貨運自行車—Tornado 系列，不僅擁有載貨能力，還集合了 GPS 跟蹤、輪轂鎖、電子圍欄等智能化軟硬件配置，提供給用戶安全保護措施。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_fa0a714c72ef4b858a0dbb41fa157d7a@5612643_oswg680502oswg864oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Tornado Pro 遠程電子鎖功能</p><p>產能是 E-bike 初創公司的儲備彈藥和硬實力。英凡蒂將於 9 月在鬥門大橫琴 5.0 產業新空間完成一座 2 萬平方米的新廠房建設，預計一期產能將達到 20 萬輛。</p><p>團隊方面，英凡蒂產研團隊成員來自 SONY、SAMSUNG、LG 等科技大廠，以及九號、小牛、歐凱等行業頭部企業，擁有豐富的智能短交通產品設計、研發、製造、銷售等經驗。公司已取得專利技術 100 餘項，其中核心專利技術 30 餘項。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>當剎車也變「智能」，安全底線之困</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893550736726919?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 09:01:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>不久前，一家明星車企經歷了多起賽道駕駛疑雲：在駕駛員高速行駛過程中，剎車系統發生故障，出現衝出賽道的險況。</p><p>事件中，不同駕駛員對車輛剎車系統的評價出奇地相似：「能明顯感知到，同樣力量下，剎車行程變長了」、「正常機械剎車裏，如果剎車片磨沒了，剎車腳感會變軟，這輛車明顯沒有變軟」。</p><p><strong>對此，車企內部緊急進行了技術覆盤。36 氪獲悉，近期，剎車系統的階段性分析結果已經出爐，報告顯示，車輛所用剎車片的性能沒有問題，部分核心指標甚至優於市面熱銷產品。但剎車片熱衰後，所需制動力的確較同類產品更大。</strong></p><p>相關工程師分析稱，在熱衰情況下，給這輛車施加傳統機械剎車的最大力，並不能使其剎車片完全夾緊，釋放最大剎車力，「這樣説吧，踏板踩死，也沒能釋放剎車片的最大剎車力」。</p><p>而這款車，使用的是目前行業最先進的全解耦式線控制動技術。簡單地説，踏板跟剎車片之間，核心環節已從機械助力器變成電子控制器，機械結構被簡化甚至取消了。駕駛員的剎車腳感，全靠車企調校。</p><p>這樣的線控制動技術，越來越多地被應用到新車、尤其是新能源汽車上。事關人身安全的剎車調校，將成為車企在當下或未來面臨的剎車之困。</p><p>但線控制動又是汽車智能化發展的必經之路——輔助駕駛向自動駕駛一路進化，也對剎車提出了新的要求：需要更快、更靈活的響應，同時承擔冗餘備份的角色。</p><p>這就決定了，剎車必然要拋棄過往的機械連接，取而代之的是車載電腦和控制器之間的通信線束連接，這就是我們所説的線控制動時代。</p><p>剎車變智能的過程，是變得更經濟、更敏捷的過程，但同時，隨着智能化技術的加入，也是工程師需要不斷「馴龍」的過程。</p><h3><strong>新能源時代，當剎車走向智能化</strong></h3><p>剎車系統最開始是機械結構的。其中最核心的真空助力器，動力來源於內燃機，氣缸內活塞的高速運轉恰好能為其提供負壓。</p><p><strong>但進入純電汽車，內燃機已經被拋諸身後，沒有負壓來源，原先的剎車結構自然難以運轉，必須設計一套適合電動車的新剎車方案。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_54f793bc0e3240feb5c12b29265fb329@5809365_oswg64497oswg1080oswg706_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">剎車系統示意</p><p>有工程師提出，在助力器旁邊再安裝一個真空泵。然而，真空泵不僅體積大，且需要電力驅動，一旦安裝，還需要額外的線路為其供電。顯然，在空間有限、線路複雜的汽車底盤中，這並不是個好方案。</p><p>電子液壓制動系統（EHB）應運而生。<strong>EHB 的核心，就是用電子控制器（ECU）直接替代真空助力器，用電信號代替真空實現增壓。</strong></p><p>電子控制器在主剎車系統的加入，便是「線控制動」的開始。博世在 2013 年便推出了這樣一款線控制動產品 iBooster，理想 ONE、小鵬 P7 與蔚來 ES8 等車型都採用了 iBooster 的第二代產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_8c756344084641dfa2dd0f86c0ee4a1a@5809365_oswg87301oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博世線控制動產品展示</p><p>為了滿足法規對安全的雙重冗餘要求，在這一代產品中，iBooster 需要一套備份系統——ESP。</p><p>這是博世在 1995 年量產的電子車身穩定系統，作為機械制動系統的備份，當車輛發生危險時，系統能通過 ESP 來調節車輛單個/單邊的轉向與制動力及扭矩，控制車輛平衡，防止翻車。<strong>總之，ESP 是車輛行駛安全的最後一套防線，它一直獨立運行。</strong></p><p><strong>一位智駕工程師向 36 氪汽車表示，現行智能駕駛系統，都是通過 ESP 實現對車輛的剎車及轉向控制。但 ESP 始終是一個備份系統，人駕與機駕可以同時發出制動指令，這樣的方案被稱為非解耦式。</strong></p><p>從 L2 級到 L3 級，自動駕駛的核心是機器與人類駕駛員的接管及事故責任認定。如果是人駕與機駕並行的非解耦式方案，L3 級車輛無法進行責任界定。智能駕駛的高速發展，推動着完全解耦方案的發展。</p><p>2019 年，博世 IPB 產品量產上市（如上圖左側首列），這一代剎車系統集成度大有提升，助力器與 ESP 共用同一個電子控制器了。從外觀看，兩個「盒子」變成了一個「盒子」。無論成本還是裝配難度都大大降低，比亞迪漢系列、海豚系列使用的都是博世 IPB 產品。</p><p>IPB 產品做到了踏板力與制動系統的完全解耦——簡單地説，剎車踏板就只是踏板，跟踏板後的整個剎車系統已經沒有物理連接了。</p><p><strong>這樣的好處是，剎車腳感可以自定義調節了，底盤可能性得到延伸；電機建壓更快，剎車響應會更快；並且能實現更高效率的動能回收。新能源與智能化的大趨勢下，這無疑是更好的選擇。</strong></p><p>但新的考驗隨之來臨：失去物理連接，直接實施剎車行為的車輪輪邊，如何精準獲取駕駛員的剎車需求，而輪邊制動力的變化，又應該如何及時反饋給駕駛員呢？這非常考驗車企的調校功底。</p><p>IPB 產品對高階智能駕駛也並不友好。法規規定 L3 級及以上輔助駕駛必須有雙冗餘。這意味着，無論現在還是未來，主機廠一旦有智能駕駛進階需求，就需要再放置一套備份系統。</p><p>對線控制動需求最大的純電汽車，幾乎都押注自動駕駛，行業顯然需要一套更好的解決方案。</p><h3><strong>線控制動的終極方案</strong></h3><p>今年 7 月，保時捷召回了自交上市後交付的所有 Taycan，共計 15 萬輛。這幾乎是 2000 年以來，保時捷首次全數量級的召回。</p><p>本次召回原因便是剎車。Taycan 項目經理表示，內部測試中發現，Taycan 的前剎車軟管可能存在缺陷，這將有概率導致車輛剎車故障，存在安全隱患，所以進行召回，為車主更換新的軟管。</p><p>36 氪汽車交流了資深制動工程師周巖（化名），他表示，目前制動系統採取的都是液壓模式，從總泵到硬管、軟管、再到輪邊的卡鉗，每種材料、每個緊固點都有可能出現滲漏風險。<strong>「100 年了，液壓制動方案就沒有 0 滲漏的設計，大家都是在努力降低滲漏概率而已」。</strong></p><p>「所以去制動液方案，被業界公認為是線控制動的終極方案。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_3c4fb49019a845ad97556a5458d4fe28@5809365_oswg39853oswg1080oswg436_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">EMB 系統簡單示意</p><p>EMB 方案的原理非常簡單，踏板與力傳感器連接，獲取剎車信號後，直接驅動車輪邊上的電機進行剎車，中間沒有任何物理連接，全靠電信號傳輸。</p><p><strong>相比現行方案，EMB 優勢顯而易見：更安全、更節能。</strong></p><p>首先，電信號能更直接地觸達車輪輪邊，剎車響應更快，比起傳統剎車系統的 300 毫秒，EMB 響應速度僅為 80 毫秒。這能直接降低踏板調校的難度，畢竟電信號能掌控的範圍，已從助力器擴大至整個剎車系統。</p><p>其次，傳感器與 ECU 體積小重量輕，整車輕了，續航便能增加；剎車主設備轉移至車輪邊，還能進一步釋放車內空間。</p><p>有工程師向 36 氪汽車透露，搭載 EMB 的車輛，百公里剎停距離縮短至少 1.5 米。除此之外，其還能實現最大限度的動能回收。行業人士告訴 36 氪汽車，EMB 能幫助車輛實現每度電續航里程增長 3%。</p><p><strong>對主機廠而言，新技術帶來的成本優化與效益提升更是關鍵推進動力。</strong>無論傳統制動還是現有的線控制動，車輛都需要從制動總泵往四個車輪佈置軟管，每做一款新車，都需要做布管方案。EMB 方案無需剎車油，也就不再需要布管。</p><p>剎車盤/片、卡鉗、電機都是標準化產品，且四者在空間上緊密相關——它可以成為一個高度標準化的產品組合。不同品牌不同車型，可以採用相同的輪邊產品組合（下圖）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,727" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_8a37a97fd5a14c9e9eac0cae897a572f@5809365_oswg41445oswg1080oswg727_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">炯熠電子 EMB 輪邊產品圖</p><p>正在推進 EMB 量產的主機廠向 36 氪汽車透露，EMB 方案為他們節省了至少 30% 的開發成本。</p><p>對消費者而言，EMB 的最直接好處便是能省錢——在現行方案下，每兩年或每四萬公里就應該更換一次剎車油，而在官方 4S 店進行剎車油更換，價格從 300 到 1500 元不止，不需要剎車油的 EMB 方案，幫消費者省去這筆錢。</p><h3><strong>量產前夜，誰會第一個吃螃蟹？</strong></h3><p>此前，特斯拉揚言 2025 年要讓 EMB 上車。時至今日，行業也普遍認為，2025 年將會是 EMB 方案量產上車的開始。</p><p>36 氪汽車獲悉，國內線控制動頭部廠商伯特利研發的「前濕後幹線控制動系統」，已與某自主品牌取得合作，預計最早將於 2025 年量產面世；而理想汽車等品牌也相繼已與其他國產 EMB 系統供應商展開合作，預計於 2025 年量產落地。</p><p>好消息是，首批採取 EMB 的車型價格並像應用主動懸架的車輛那樣昂貴；壞消息是，目前的量產時間僅是合理推測，因為 EMB 技術與法規都尚待完善。</p><p>技術層面，輪邊環境複雜性導致的衍生問題是核心。EMB 系統在輪邊有兩個重要裝置，一是產生制動力的電機，二是測算制動力的傳感器。</p><p>直接接觸地面的車輪，會帶來灰塵、雨水等多種多樣雜質，這都有可能滲入電機造成故障。而傳感器一旦出現問題，車輛便容易出現打滑、抱死，嚴重甚至翻車。</p><p>另一方面則是高溫，還是那個消費者不陌生的話題：剎車過熱，電子器件比機械更容易受高溫影響。</p><p>法規方面，參與制動法規討論的技術專家告訴 36 氪汽車，現行法規並沒有硬性要求剎車油存在，無論剎車方案是什麼，只要能穩定提供足夠的制動力就可以上市交付，<strong>「正是因為沒有詳細規定，所以沒有廠家敢做吃螃蟹的人。不意外的話，最早 2025 年，最遲 2026 年，更完善的細則將會出台」。</strong></p><p>而 EMB 的落地，勢必將為消費者帶來的更豐富的體驗。</p><p>最直觀的是，由於響應更快、剎車距離更短，AEB 主動安全功能的上下限都將得到提升；線控程度進一步提升後，智能駕駛的舒適性隨之也將增加，舒適剎停、舒適跟車，難度都將更小。</p><p>規模化應用後，EMB 的成本也將低於傳統制動及 EHB。液壓制動的專利一直被國際巨頭掌握，並且直至專利開放，國內廠商在精密零件的精確度上也還是不如那幾家巨頭。</p><p>而 EMB 技術，國內外廠商幾乎站在同一起跑線，國產廠商在量產上甚至走得更快——因此，第一個吃螃蟹的可能是特斯拉，也可能是國內車企。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>這屆奧運辦得好不好，義烏都知道｜深氪 lite</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904436381375109?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 08:42:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜</strong>鍾藝璇</p><p><strong>編輯｜</strong>喬芊&nbsp;楊軒</p><p><strong>封面來源｜</strong>視覺中國</p><h2><strong>「遙遠」的巴黎</strong></h2><p>當巴黎奧運會落幕，遠在中國的義烏卻第一次感到了失落。</p><p>勝利的確足以讓任何小玩意走紅一陣——射擊運動員黃玉婷頭上的白色髮夾令一名義烏商家幾天內接到了超過了 60 萬件的訂單；跳水冠軍全紅嬋喜歡的小烏龜盲盒爬向了各大直播間，這個 17 歲的女孩，腳上一雙狀似「醜魚」的拖鞋，也足夠讓義烏工廠迅速看到加班的機會。</p><p>但蝴蝶的震翅對義烏商家而言，終究只像一陣微弱的風。</p><p>義烏商人陳興生產的硅膠手環銷往世界，巴黎奧運會卻是他「有史以來出貨最少的一次」，在過去，他從未見過任何一場全球賽事，最後只有 100 萬單的銷量。這個數字，只是東京奧運會的十分之一。</p><p>歐洲曾經是國旗商人張曉英最重要的市場。就像巴黎奧運會所呈現的那些「冒犯」一樣，歐洲人習慣將體育比賽當作文化的狂歡。這種全民儀式，也讓張曉英的國旗飄揚在歐洲的任何街角，在體育大年，5 月和 6 月曾經是她的不眠夜，但今年，歐洲的國旗訂單隻塞滿了 2 台機器。就在兩年前的卡塔爾世界盃，直到決賽前夕，張曉英工廠的 8 台機器從未有過喘息的機會。</p><p>公開數據顯示，今年 1 至 6 月，義烏體育用品及設備出口 50.2 億元，同比增長 42.3%，其中對法國的體育用品出口額增長顯著。事實上，多位義烏外貿商家告訴 36 氪，雖有增長，但對比過去的體育大年，今年歐洲市場的這個增長數字不盡人意，就算接到了訂單，以往出手大方的歐洲客人在下單時也謹慎了許多，「量少散單多，集中訂單少」。&nbsp;</p><p>「原因很簡單，我們賣的是現場生意，買賬的是到場遊客。」張曉英説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_a4a82e07fd1d4401a50045617ef5a8c3@5971123_oswg379828oswg1706oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陳興所生產的巴黎奧運會官方授權手環，印有法國國旗標誌的手環最暢銷，作者拍攝</p><p>義烏是世界小商品誕生地，一場大型賽事，從助威棒、手持國旗到假髮乃至任何增添氣氛的產品，都會成為商人們的海外訂單。但一個現實是，儘管巴黎正在竭力打破體育與城市的邊界，就連凡爾賽宮也能成為馬術比賽舞台，多位巴黎華人卻告訴 36 氪，「火的是賽事，真正的遊客氛圍遠低於預期」。</p><p>城市遠比想象的要空蕩。觀賽過三屆奧運會的張賓，向我們講述了他在巴黎的真實見聞——如果要選擇在奧運週期來巴黎，最好做足花錢的心理準備，一切都在漲價。租一個青年旅舍的牀位，20 天，摺合 1 萬 5 千人民幣天價，他的一位朋友甚至動了晚上住去德國的心思。一張巴黎奧運會門票最高可以超過 1000 歐元，而早在倫敦奧運會，幾十磅的票價還頗為普遍。甚至連巴黎的地鐵票、盧浮宮門票都上調了價格。加上 7、8 月本身就是法國人的休假季，就連巴黎當地人，大多也在外度假。</p><p>不同於過去的野心勃勃，你或許很難想象，巴黎這座曾經與北京爭奪申奧權的城市，在今天會和「節儉」和「寒酸」的話語產生聯繫。辦一場奧運會對一座城市的基建要求之高難以估計，這也讓眾多城市在申奧前算起了經濟帳，一個相當戲謔的畫面是，在巴黎拿下申辦權之前，一共 5 個申辦城市，3 個提前退出，它幾乎是以一種「保送」的姿態拿下申奧權。</p><p>所以，當巴黎正忙於如何回收一場奧運會的成本時，高昂的觀賽費用，也讓另一頭的遊客望而卻步。張賓觀察到，在奧運週期臨近前，因為真實遊客的人數落差太大，酒店租金驟降。「開幕前，凱旋門附近的酒店已經降到 500 人民幣一間」。</p><p>對於整片歐洲大陸來説，從歐洲盃到奧運會，2024 年應該是當之無愧的體育大年。但失落的苗頭，從歐洲盃已經開始，這屆被外界評價多有黯淡的足球賽事，並沒有在義烏掀起往年世界盃應有的波瀾。</p><p>球衣商人溫從見向我回憶起過去的足球盛事，就在兩年前，卡塔爾世界盃決賽前夕，阿根廷和法國的勝負，成為了所有義烏商人的談資。「做球衣就像買彩票一樣」，他和遠在南美的客戶開啓了一場遙遠的對賭。</p><p>數十年以來，義烏工廠向來只接訂單生意，用真金白銀預測輸贏，還只是少數人的瘋狂遊戲。但南美客人已經下定決心，要將決賽希望押注給阿根廷和梅西。他和溫從見約定，只付 40% 定金，如果阿根廷不奪冠，將不再支付尾款，相反，阿根廷勝利後，他會在原定貨款上再多加 50%。只用了一夜，所有阿根廷球衣被如約送至機場空運，染料味甚至還未褪去。</p><p>當梅西帶領阿根廷隊站在領獎台上，慶祝時隔 36 年的一場勝利，這位傳奇球員以近乎虔誠的目光親吻大力神杯時，溫從見和他的南美客人已經賺得盆滿缽滿。</p><p>只是到了今天，足球這項古老的運動似乎陷入了某種困境。各球隊之間的高度熟悉，讓比賽的觀賞性大打折扣，也讓歐洲盃被冠上了「最難看」一屆的名號。除此之外，梅西與 C 羅的職業生涯已經走向暮年，姆巴佩的失利，小將光環又尚弱，以及球迷人到中年面臨的疲乏，都讓這些困頓情緒延續到了奧運會。</p><p>那些遙遠的、磅礴的、宏大的體育敍事，似乎和我們的生活出現了一種割離。</p><p>雪上加霜的是，紅海危機讓中國商人的貨走不了蘇伊士運河，前往歐洲只能繞道好望角，最瘋狂的時候，海運費飆漲了足足 5 倍。</p><p>「千里迢迢運往歐洲的訂單，因為海運費，最終可能貨平（不掙錢）的大有人在。」張曉英説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_24f4cefae47842c192d60ae468a0a4fd@5971123_oswg6434731oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">義烏的足球外貿商鋪，作者拍攝</p><h2><strong>義烏什麼都知道</strong></h2><p>作為義烏的外貿心臟，國際商貿城的龐大已經全球聞名——它擁有接近 10 萬家商鋪，500 萬個商品類目，面積足足有 20 個鳥巢那麼大，有人曾計算過，如果要在每家商鋪前停留 5 分鐘，走完全部，需要耗費整整一年的時間。</p><p>義烏是世界的細小切面。這裏聚集着全球最敏鋭的一羣商人，任何遠方的聲音，都能最快地抵達這裏。</p><p>7 月 14 日下午三點，溫從見接到一通電話，對方問他，是否可以生產特朗普印花的 T 恤，如果最快，又該多久？那張發來的定製 T 恤圖片裏，胸口前赫然是特朗普振臂吶喊的一瞬間，身後美國國旗飄蕩，耳邊血跡矚目。</p><p>就在北京時間 9 小時前，這位美國前總統在選舉演講時，發生了百年一遇的刺殺事件，全球輿論譁然。特朗普槍擊案也是從里根遇刺以來，針對總統或總統候選人最嚴重的暗殺企劃。但溫從見並不在乎其中的政治意味，也對西半球發生的選票震盪毫不關心，這位中國商人只知道，批量生產這種印花工藝的 T 恤，「時間只要一天不到」。</p><p>李亞麗在義烏售賣望遠鏡，以及合規出口的瞄準鏡光學儀器。7 月中旬，有菲律賓商人上門，點名要最好的瞄準鏡。作為持槍合法國家，美國《時代》雜誌曾寫過，「槍支已經成為菲律賓人傳統文化的一部分」。尤其是在今年 3 月，菲律賓進一步放寬槍支管制後，所有菲律賓普通公民都將允許註冊並持有半自動步槍，這位菲律賓商人看準了商機，不惜從東南亞親自遠道而來。</p><p>李亞麗的父輩也是望遠鏡起家，至今已有接近三十年曆史。這些年，國際衝突不斷，以色列、俄羅斯以及烏克蘭的客人接踵而至，有時候，李亞麗覺得，做生意不僅要求精準和信任，就連撫慰也是一種能力。</p><p>儘管現實充滿殘忍的血與火，俄羅斯與烏克蘭卻有着高度相似的語言體系，它們同屬於斯拉夫語族，俄語甚至本身就是烏克蘭的通用語言之一。面對説俄語的客人，李亞麗相當謹慎，「從來不敢給人家框國籍」。兩國的關係極其敏感，曾經她誤將一位烏克蘭客人認作俄羅斯國籍，對方聽見後勃然大怒，當場離去。</p><p>多數時候，她能做的，只能是作為傾聽者，在對方講述戰爭與苦難時，適時遞上一張紙巾。</p><p>市場的風向也因關係的牽連，隨時在變。獎盃商人劉越講述了一個故事，這些年，有印度商人在迪拜倒賣義烏獎盃，生意大火，劉越過去一直為他們越洋供貨。後來他聽説，商人們試圖想從印度當地工廠找貨，節省運費。他一度擔心訂單飛了，但對手竟然直接拒絕了這個上門的老鄉生意。其中的原因讓他驚奇，「他們雖然都是印度人，但是屬於不同教派，勢同水火，工廠主放了話，壓根不可能給他們供貨掙錢。」</p><p>在義烏待了多年，陳興接到的最大的單子，是泰國國王拉瑪九世普密蓬去世的手環急單，黑底黃紋，前者象徵死亡，後者則是泰國王室的標誌性顏色，「整整加急了兩千萬單」。</p><p>他曾以為這是政治人物去世後的普遍常態，後來才知道，這位國王在位長達 70 年，是彼時全球在位時間最長的君主，並見證了 19 次泰國政變。在君主制日漸衰微的當今世界，普密蓬國王所經歷與化解的政治危機，對泰國人的精神世界影響深遠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_4b3dc48c19064ba3a0e62ddb1e0ce456@5971123_oswg675441oswg800oswg533_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">泰國先王普密蓬遺體火化儀式舉行，民眾聚集悼念人山人海，圖源視覺中國</p><p>在紛紜的國際大事和爆炸性的突發新聞面前，今年的奧運會甚至相形見絀。</p><p>陳興從 2009 年開始競標與承接官方授權訂單，巴黎奧運會是最知名的一次。這位商人也經歷了人生第一次如此龐大且持續的媒體採訪，記者蜂擁而來，有人問他，「接下奧運訂單，你高興嗎？」</p><p>對着鏡頭，他説——「其實特別高興也沒有，説白了，我們這些小公司還是以利潤為主，現在歐洲市場利潤這麼低，接到了那也就做了。但其實高興也是可以的，既然你們都這樣問了。」</p><p>「換個問法，那你緊張激動嗎？」</p><p>「你要聽真話嗎？我確實緊張，我只保佑這批產品能做的漂亮，千萬別在奧運會上給我出岔子。」</p><p>他沒有給出對方想要的答案。對於義烏商人而言，奧運會只是他們生意的一個週期。外界的解讀再多，也只是一筆四年一次的訂單。事實上，從年初準備奧運會開始，許多商人已經發現了一個趨勢——從今年來，發達國家訂單鋭減，利潤也再沒有過去高昂。這才是他們失落的真正原因。</p><p>張曉英舉了一個例子，她今年發往歐洲的國旗訂單，千里迢迢的生意，毛利只有 20% 不到。國旗批發單價一向以角為單位，摺合下來，淨利更少得可憐。但客戶依舊還在繼續下探價格，紅海危機爆發後，面對天價運費，壓價電話一個個打來，「不能不做，你不做就有別人做，錢少了是小事，人沒了是大事。」這個中年女人用手撐着頭，一臉愁容。</p><p>事實上，因為天然的國家邊界感和高度離散，歐洲市場一直是難啃的骨頭。如果沒有利潤優勢，歐洲訂單分散性強並非好事，這樣一對比，過去利潤低、但走量集中的非洲市場優勢反倒顯現。「過去完全靠歐美，他們的賽事利潤足夠讓我們吃一年。現在市場已經被迫轉方向了，原先大家不看好非洲市場，結果現在成了重點市場。」</p><p>從今年來，剛果（金）已經取代曾經的意大利和西班牙，成為張曉英最大的客戶。她的剛果（金）客人做的是家族生意，幾年前，年邁的父親已經不再漂洋過海來中國，換兒子來接替。作為多黨派國家，剛果（金）人口超過 1 億，每年每人蔘與政治活動的頻率極高，用陳興的話説，小到一個村都要選舉——2023 年剛果（金）的大選活動期間，競選各種職位的候選人足足超過了 10 萬。</p><p>這些此消彼長的選舉，也成就了張曉英的國旗訂單。最多的時候，她運往剛果（金）的國旗訂單會有上百個貨櫃，數量巨大，摺合數千萬計。在許多商人的經歷裏，第三世界國家往往會爆發出驚人的激情，溫從見還記得，曾有非洲商人向他定製印有候選人頭像的 T 恤，不在乎質量，就算一次性也能過關，對方一口氣拿下接近千萬件，數字遠超想象。</p><p>後來他才知道，資方實力雄厚，當年為了選舉造勢不惜成本，見人就送，上到老人下到幼童，不管是不是支持者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_aafd09ec1d4a4d2cb9ffa637ec143177@5971123_oswg6296661oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">義烏的國旗外貿商鋪，作者拍攝</p><h2><strong>不確定的跨境生意、「確定」的美國大選</strong></h2><p>總的説來，義烏的出口生意沒那麼好做了。</p><p>獎盃商人劉越在義烏做了十幾年生意，印度過去一直是他的核心市場，但從兩年前開始，曾經的印度客戶決心自己吞下本土訂單，對比義烏，本土擁有更廉價的勞動力，又能夠避免長途運輸的成本。如今三個印度本地工廠已經開工，劉越的印度訂單比重已經降低 4 成。</p><p>溫從見説，現在義烏的商人面臨兩種情況——第一，歐洲市場疲軟，非洲等低價市場利潤太薄，如果 B 端生意增長見頂，他們需要轉向跨境電商做大 C 端生意。第二，主動做品牌，提高利潤。</p><p>但這並不容易。義烏外貿市場運轉了數十年，它擁有自己的規則與秩序。一位 TEMU 招商告訴我，在義烏，他感受到的是一種深深的錯位，這些外貿廠家有貨源、有產能，就算 TEMU 開放了全託管，他們對跨境電商的態度卻依舊保守，其中的原因似乎脫離了商業邏輯，「竟然是沒有精力」。</p><p>商人們並不知道，為了他們， TEMU 和 SHEIN 已經在義烏「打了一架」。SHEIN 賣家楊超説，SHEIN 過去在義烏的招商門檻頗高，「只針對工廠，定向招商，只能我邀請你，不能你主動加入我」。但兩年前，TEMU 入場，這個來勢洶洶的平台幾乎不再對商家有任何門檻要求，「從那以後，SHEIN 就變成了，只要在其他經營的電商平台店鋪年營業額大於 30 萬就成。」</p><p>一個戲謔的反面是，作為平台們爭奪的主角，工廠型商家對它們的打架一無所知，也毫不關心，他們唯一的感受，是疑惑為什麼每天的招商電話總是「摁都摁不斷」。賣聖誕彩條的中年商人李國山已經總結出了一個規律，「那些進門不説話，站在門口眼神亂飄，説話也不敢看我，聊兩句就要名片的，多半是（招商）了。」</p><p>我問他，給一張名片有那麼難嗎？這個商人卻説自己不勝其擾，招商們加了微信後，要麼幾天不説話，一説話，就是大段的羣發消息，「一點生意人的真誠都沒有」。</p><p>李國山今年 50 多歲，早年在邊境和俄羅斯人做生意，後來在義烏做外貿接近 30 年，他自身就代表着一批最早的義烏商人，信仰傳統，也深諳生意的精明與詭譎，卻已經沒有能力和精力再去理解電商的邏輯。聽説附近飾品店老闆的女兒，一天在平台上的投流費就要 8 萬，他驚得直搖頭。40 多歲的張曉英去過一次電商班，那裏的年輕學員並不愛搭理她，「一種看大媽的眼神」，從此她再也沒踏入。</p><p>作為義烏少數直面跨境電商的工廠廠家，年輕的溫從見也在感受着規則和利益的衝撞。</p><p>從巴西世界盃後，溫從見已經在做自己的原創球衣生意，他經歷過最低只有 5 個點利潤的非洲市場，覺得實在疲累，如今也想借助跨境電商把球衣賣到歐洲去。球衣因為涉及的知識產權複雜，像溫從見這樣有版權的原創商家並不多，他還記得，當時 TEMU 打了好多電話，「才把我請過去」。</p><p>開始，TEMU 大方接受了他的定價，那是一筆豐厚的利潤，但半年來，模仿的球衣越來越多，他的產品在頻繁的全網比價系統裏，一降再降，最後直到半價。有時候，他覺得 TEMU 小二比自己的印度客戶還難纏——在義烏，印度客戶已經是最出名的價格敏感人羣。</p><p>SHEIN 的比價也越來越嚴格，「SHEIN 做服裝起家，只會更嚴苛，他們對服裝布料、剪裁的瞭解遠超 TEMU，砍價也更兇猛。」溫從見説。</p><p>中國電商平台們的出海競賽已經並非新鮮事，對於商品定價的內卷幾乎瘋狂，溫從見作為工廠型商家，或許還有利潤可言，只是對於楊超這類生存在工廠與平台之間的運營型商家，局面更不樂觀，「平台會主動挑選你賣得最好的幾種品類，全網比價，如果不同意低價，那就直接下架。最可怕的時候，比價的單位精細到了釐，元角分的後一位。」</p><p>只是這種波動，對於絕大多數義烏商人而言，還只是未知的遠方。張曉英和李國山人到中年，都在期待自己的孩子長大後，能夠主動迎接這些新的風浪，而他們做的，只是在自己幾平米大的格子間，履行那條漫長國際貿易鏈條裏屬於自己的一環。</p><p>8 月 11 日晚，巴黎奧運會在法蘭西體育場正式閉幕，義烏商家們的奧運時間已經結束。而下半年，世界矚目的大事件是美國大選，他們已經在為其做準備。</p><p>7 月，就在特朗普遭刺殺事件後，關於特朗普選舉勝算大漲的報道開始頻現。但事實上，許多義烏商人，早早就有了先知與判斷。&nbsp;</p><p>「從年初到現在，今年沒有接到一個拜登的訂單」，陳興説。他還回憶起 2016 年特朗普與希拉里的選舉角逐，彼時希拉里所代表的美國經典精英政客形象曾一度被外界看好，在美國，儘管希拉里的政治廣告和造勢鋪天蓋地，但陳興知道，那一年，他沒有接到過任何關於希拉里的手環訂單。</p><p>張曉英也是如此，7 月 20 日，她的新一批印有特朗普頭像的旗幟已經從港口發出，整整一個貨櫃，接近 20 萬面。「上一屆可能還看不明白，至少這一屆，我手頭還沒有拜登一個單子。」&nbsp;</p><p>一天之後，拜登真的退選了。7 月 21 日，這位美國現任總統宣佈退出 2024 年總統競選，這也是美國自 1968 年以來，在任總統首次放棄競選連任。</p><p>拉開抽屜，陳興拿出了他的特朗普手環訂單樣品，僅僅這一款手環，在今年售出了十餘萬個。只是這並不算多，身邊生意好的同行，幾百萬的訂單也大有人在。</p><p>手環是純黑色，上頭有白色英文刻字，連續做了幾屆美國大選訂單，陳興卻説，自己其實壓根不認識這段英文，他轉頭問我，「所以這句話到底什麼意思？」</p><p>「TAKE AMERICA BACK.」手環上寫着。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_409a327df4164dbe9acc0378d84c5833@5971123_oswg276431oswg1706oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">印有「TAKE AMERICA BACK」的特朗普支持手環，作者拍攝</p><p>(除張賓、溫從見外，其餘皆為化名)</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「水木分子」獲近億元天使輪次融資，專注生物醫藥大模型開發｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904341540313729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>36 氪獨家獲悉，近期，生物醫藥大模型公司「水木分子」累計已完成近億元人民幣融資。其中，天使輪由華山資本領投，道彤投資、訊飛創投參與投資；清智資本參與種子輪融資。募集資金將主要用於生物醫藥多模態大模型，以及對話式藥物研發助手工具 ChatDD 產品的研發。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2408552322114560">水木分子</a>由清華大學智能產業院（AIR）於 2023 年孵化成立，主要從事生物醫藥行業基礎大模型研究，並開發了對話式藥物研發助手工具 ChatDD。清華大學國強教授、AIR 首席研究員聶再清擔任公司首席科學家。</p><p>清華大學智能產業研究院院長張亞勤院士表示，AI+生命健康是 AIR 的核心研究方向之一，已取得系列研究進展，包括蛋白質結構精準預測、AI 抗體設計、AI 分子設計等。在此基礎上，AIR 與水木分子的產學研合作將形成更好助力和協同。</p><p>在聶再清看來，人機協作式的藥物開發助手是未來藥品研發的必然趨勢。過去數年間，AI 技術的應用雖然在藥物發現和優化設計上展現出一定的潛力，但也面臨訓練數據不足、處理模態單一、信息和知識分離等問題。「這一階段的 AI 製藥誤區在於，過分倚重 AI 的作用，希望算法直接生成出候選分子或藥物。但製藥過程中，專家的經驗和直覺往往是不可替代的，所以最好的方式其實是將二者結合起來。」</p><p>而多模態大模型是最有可能實現這一目標的方式，因為相較於傳統的 AI 製藥，大模型新增了一個將自然語言和生物編碼語言「對齊」的環節。可以理解為，每一個蛋白、分子都是相互存在關聯性的知識點，而模型在尋找到知識點間的聯繫的同時，還能將藥物研究人員的經驗通過文字提問的方式融合進去，不斷「雙向激發人和大模型的思考」，從而尋找到更優解。</p><p>在這一目標之下，水木分子首先開發了千億參數的生物醫藥多模態大模型 GhatDD-FM100B。據介紹，在通用語言模型的基礎上，GhatDD-FM100B 還疊加了生物醫藥專業知識增強、多模態對齊，以及指令微調和 RLHF 三層設計，確保其能夠「真正理解醫藥行業」。2023 年，該模型進行了 C-Eval 評測，並在醫師資格、基礎醫學等 4 項測評中取得超過 90 分的成績。</p><p>此外，在相關算法技術創新方面，水木分子還開發了 LangCell 單細胞與文本跨模態大模型、分子與文本的跨模態大模型 MV-Mol，以及原子級蛋白質表示學習模型 ESM-AA 等；2023 年，公司相繼開源了輕量科研版 BioMedGPT-1.6B 和 BioMedGPT-10B，主要供科研人員學習使用。</p><p>目前，基於 GhatDD-FM100B 底座等現有技術，公司已推出面向醫藥產業界的產品級應用：對話式藥物研發助手 ChatDD（Chat Drug Discovery &amp; Design），通過融合理解多模態數據，與專家進行交互式的人機協作，探索藥物研發新模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1239,826" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_e70c0841b2174744b120de9c66a0d63c@5930287_oswg422937oswg1239oswg826_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">對話式藥物研發助手 ChatDD（示意）</p><p>具體到應用上，ChatDD 當前聚焦於藥物立項、臨牀前研究和臨牀試驗助手三大場景。以進展較快的藥物立項場景為例，這是藥物研發、BD 的重要起點，但立項報告的撰寫往往需要大量且繁瑣的信息收集、整理，如靶點市場競爭情況、專利佈局。與此同時，由於立項工作難以外包，信息蒐集難度也隨之提升。</p><p>在這一點上，ChatDD 的參與能夠在一定程度上提高立項效率和質量。目前，公司與復星醫藥的合作就主要圍繞輔助立項決策來進行，重點關注自動情報分析和商業價值評估等場景。「客戶內部反饋不錯」，聶再清透露稱。</p><p>另據介紹，臨牀前研究場景上，大模型解決的主要是新靶點、新治療方案的發現問題。比如，水木分子已與中醫藥創新企業博奧晶方達成合作，探索中醫藥領域疾病與不同靶點、信號通路間的關係。</p><p>而臨牀試驗則是藥物研發中花費最多、風險最大的環節，也是傳統 AI 技術始終未能攻克的難點。對此，大模型的數據分析能力或許能在提高臨牀試驗成功概率上發揮作用，比如輔助尋找更合適的入組患者。聶再清坦言，這是「非常有意思的場景，正在投入比較大的努力做這件事」，公司已經在和相關臨牀專家、CRO 公司開展合作，不過仍處在相對早期的階段。</p><p>「從市場的反饋中，我感覺無論是傳統藥企還是 Biotech，都對利用大模型參與藥物開發具備興趣，也有一定的付費意願，我們的訂單合作比較符合預期。大模型註定是未來的發展趨勢，我相信，生物醫藥領域的 ChatGPT 時刻很快會到來。」聶再清表示。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>華山資本創始合夥人及管理合夥人楊鐳表示：水木分子團隊跨生物醫藥與人工智能大模型兩大科研領域，擁有多位業界頂尖科研專家，並招募了資深產業專家加盟，同時人才儲備還在擴充。水木分子的 ChatDD 對話式生物醫藥研發助手的發展方向切合未來十年的生物醫藥產業的需求。未來，ChatDD 預計在製藥前、中、後階段發揮作用，助力商業智能與立項、臨牀前藥物發現、臨牀試驗等各環節，具有極強的產品競爭力。</p><p>道彤投資創始管理合夥人孫琦表示：&nbsp;ChatDD 第四代藥物研發範式突破了 AIDD，CADD 和 TMDD 的侷限，將人類專家知識與大模型知識聯結，重新定義了藥物研發的模式，為實現高效、精準的藥物研發提供了新的可能性。我們對水木分子的未來發展充滿信心，也十分期待水木分子團隊繼續將先進算法應用於蛋白質、DNA、單細胞等生物模態數據的編碼解讀，長遠助力人類進一步打開數據驅動生命科學發現的大門。</p><p>訊飛創投董事長徐景明表示：訊飛創投始終秉持產業生態投資的理念，在水木分子的投資上，我們看到了雙方在大模型領域的良好協同。水木分子團隊的 ChatDD 產品，是在文本通用大模型的基礎上開發的專注於醫藥研發輔助領域的多模態垂類大模型。醫藥研發過程中涉及大量專業的研究分析、文檔編寫等工作，有機會被專業大模型加速，水木分子基於其在醫藥領域的專業性和 AI 技術能力，有希望在行業內率先實現對醫藥研發領域的人力成本節省和研發效率提升。</p><p>清智資本及清智孵化器負責人張煜表示：我們一直看好水木分子的定位，並長期持續關注其發展。水木分子已經在相關技術創新、數據積累與產品研發、市場開發上取得了優勢、並在關鍵維度建立行業壁壘。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，網易跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2906000660913025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前漲跌不一，截至發稿，蔚來漲超 1%，騰訊音樂漲 0.35%，微博漲 0.37%；網易跌超 3%，百度跌超 1%，愛奇藝、理想汽車、B 站、小鵬汽車、阿里巴巴跌近 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英偉達漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905996464151172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:52:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，Arm 漲超 2%，英偉達漲超 1%，特斯拉、亞馬遜、微軟漲近 1%；谷歌跌超 1%，Meta 跌 0.22%，Netflix 跌 0.15%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克旗下 xAI 推出 Grok-2 測試版</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905984487889799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:52:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 8 月 13 日，馬斯克旗下 xAI 正式發佈語言模型 Grok-2 早期預覽版。據介紹，該系列模型具有聊天、編碼和推理等功能，包括 Grok-2 和 Grok-2 mini 兩個版本，目前正在 X 平台上進行測試，並將於本月晚些時候通過企業 API 提供上述模型。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 長康：公司股票終止上市，8 月 15 日摘牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905964876798596?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:47:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 長康公告，公司股票已被深交所決定終止上市，將在 2024 年 8 月 15 日被摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>維多利亞的祕密任命 Hillary Super 為 CEO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905970416966528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:45:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[維多利亞的祕密 8 月 14 日宣佈，公司董事會已任命 Hillary Super 接替 Martin Waters 擔任首席執行官兼董事會成員，任期自 2024 年 9 月 9 日起。公司首席財務和行政官 Timothy Johnson 將擔任臨時首席執行官，任期從即日起至 2024 年 9 月 8 日。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國抵押貸款再融資指數創 2020 年以來最大增幅，受利率下降影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905958501980806?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:41:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着借貸成本繼續走低，美國抵押貸款再融資上週創下疫情爆發初期以來的最大增幅。美國抵押貸款銀行家協會（MBA）再融資指數上升 34.5%，至兩年多高位 889.3。截至 8 月 9 日當週，購房抵押貸款申請上升 2.8%，為 6 月第一週以來最大升幅。週三的 MBA 數據顯示，30 年期固定利率抵押貸款的合約利率下降 1 個基點至 6.54%。15 年期固定利率抵押貸款的利率下降 7 個基點至 5.96%，為去年 5 月以來最低水平。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東方電氣：2024 年 1-7 月新生效訂單 627.83 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905942186761095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:38:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東方電氣公告，近期關注到有輿情關注公司經營情況，公司經營狀況正常，業務發展穩健良好。公司 2024 年 1-7 月實現新生效訂單 627.83 億元，同比增長 19.2%。其中，煤電產業新生效訂單同比增長超過 37%，水電產業新生效訂單同比增長超過 102%，電站服務產業新生效訂單同比增長超過 30%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 7 月 CPI 同比上升 2.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905978185472896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:33:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 7 月 CPI 同比上升 2.9%，前值為上升 3%，連續第四個月回落，是 2021 年 3 月以來首次重回「2 字頭」。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 天 2 板清研環境：一季度淨虧損 477.89 萬元，擬於 8 月 28 日披露半年報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905936266926720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:33:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 天 2 板清研環境發佈股票交易異常波動公告，公司 2024 年 1-3 月營業收入為 936.29 萬元，同比下降 77.64%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為-477.89 萬元，同比下降 179.93%；歸屬於上市公司股東的扣除非經常性損益的淨利潤為-644.37 萬元，同比下降 305.62%，處於虧損狀態，主要系一季度內驗收確認的污水處理工藝包項目銷售金額較上年同期減少所致。公司擬於 2024 年 8 月 28 日披露《2024 年半年度報告》，目前相關編制工作正常進行中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>IPO 監管力度升級：年內開出 75 張「罰單」，同比飆增 1 倍多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905940253219465?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:27:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在嚴把 IPO「入口關」「申報即擔責」等政策調整下，滬深交易所明顯加大了對於違規行為的處罰力度，尤其是涉及紀律處分的「紅牌」大幅增加。初步統計，今年以來，兩家交易所共針對 IPO 和再融資申報項目中的發行人信息披露問題、中介機構執業問題等，出具紀律處分 30 次，監管措施 45 次，罰單數量相比去年同期分別大幅提升 2.75 倍、61%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞華泰：公司有其他產品用於華為及榮耀已發售的摺疊屏產品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905925940189825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:15:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，瑞華泰在互動平台表示，光學級 CPI 薄膜在大屏摺疊、三折、捲曲形態的柔性屏具有優勢。公司與華為共同申請了發明專利，由於項目產品是 PI 材料的天花板，商業化進程受各種因素影響，推進時間進程存在較大不確定性，敬請投資者注意投���風險。公司有其他產品用於華為及榮耀已發售的摺疊屏產品，但佔公司產品比重較小，未發售產品公司無法知曉。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 旭電：公司股票將被終止上市，明日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905917520157312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:10:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 旭電公告，截至 2024 年 8 月 14 日，公司 A、B 股股票收盤價格已經連續二十個交易日同時均低於 1 元，根據《深圳證券交易所股票上市規則》相關規定，公司股票將被深圳證券交易所終止上市交易。公司股票（A 股和 B 股）將自 2024 年 8 月 15 日開市起停牌。敬請廣大投資者注意投資風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑪氏同意以總價 359 億美元收購家樂氏公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905907479075717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:03:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑪氏公司（Mars）和家樂氏公司（Kellanova）8 月 14 日宣佈，雙方已達成一項最終協議，瑪氏公司同意以每股 83.50 美元的現金收購家樂氏公司，總價為 359 億美元。交易價格較家樂氏公司未受影響的 30 個交易日成交量加權平均價溢價約 44%，較家樂氏公司截至 2024 年 8 月 2 日未受影響的 52 周最高價溢價約 33%。家樂氏公司 2023 年的淨銷售額超過 130 億美元，業務涉及 180 個市場，擁有約 23000 名員工。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉祥航空：上半年淨利潤 4.89 億元，同比增長 508.88%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905906480536195?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:59:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，吉祥航空發佈半年報，上半年營業收入 109.56 億元，同比增長 17.41%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 4.89 億元，同比增長 508.88%；公司擬向全體股東每股派發現金紅利 0.09 元（含稅）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商撤否信息將公示，年內 15 家機構 IPO 保薦項目「全軍覆沒」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905912569633411?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:43:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從券商人士處瞭解到，近日，中證協下發通知，要求各保薦機構報送滬深北交易所各板塊實施註冊制以來的具體保薦撤否項目及基本信息，並要求相關機構認真核對投行業務質量評價系統中已報送項目信息的準確性。據瞭解，僅年內來看，IPO 項目撤否率在 50% 及以上的券商有 36 家，其中 15 家機構的撤否率達 100%。有業內人士表示，從當前撤否率比例看，部分券商保薦 IPO 項目質量可能不過關，甚至不排除僥倖闖關的情形。（北京商報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>億航智能向南安市交通集團交付 5 架 EH216-S 無人駕駛載人航空器</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905924154677897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:38:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據億航智能官微，8 月 14 日，南安市無人駕駛載人航空器首飛暨城市空中交通運營中心項目開工儀式在福建省南安市石井鎮鄭成功文化旅遊區舉行。活動現場，億航智能向南安市能源工貿投資發展集團有限公司旗下的南安市交通集團有限責任公司交付了 5 架 EH216-S 無人駕駛載人航空器。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年暑期檔總票房破 95 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905903064111746?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:33:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據燈塔專業版實時數據，截至 8 月 14 日 19 時，2024 年暑期檔（6 月-8 月）檔期總票房（含預售）突破 95 億元，《抓娃娃》《默殺》《雲邊有個小賣部》暫列檔期票房榜前三位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兩連板億道信息：公司 AI 眼鏡尚在研發之中，市場拓展仍具有較大不確定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905890829949573?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:16:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，億道信息發佈股票交易異常波動的公告，公司關注到部分自媒體、股吧等平台對公司業務相關討論涉及 AI 眼鏡等相關熱點概念，公司 AI 眼鏡尚在研發之中，市場拓展仍具有較大不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>興業銀行：香港分行完成 5 億美元債券發行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905889948244616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:11:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，興業銀行公告，公司香港分行在 50 億美元中期票據計劃項下，完成發行 5 億美元債券，募集資金專項用於「通過向小微企業提供貸款間接創造就業」的符合資格項目。債券類型為美元計價的高級無抵押債券，規模為 5 億美元，年利率為 SOFR+56BPS，期限至 2027 年。上述債券自 2024 年 8 月 15 日起在香港聯合交易所有限公司上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>貴州茅台：推薦向平、張旭為副總經理人選</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905887194897283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:01:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，貴州茅台公告，根據貴州省人民政府國有資產監督管理委員會相關文件，推薦向平、張旭為貴州茅台酒股份有限公司副總經理人選，建議塗華彬、王曉維不再擔任副總經理職務。公司將盡快召開董事會會議對上述任免進行審議，上述任免待董事會會議審議通過後生效。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>