<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>衝破歐洲、日本巨頭壟斷，國產數控系統公司天使+輪融資近億 | 潛伏獨角獸</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944097392499329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>2024 年，身處數控技術行業的人員時常要和「憋屈」的感受共處。</p><p>從製造一部手機到一架飛機，現代工業離不開高精度的數控機牀。無論是工程機械還是模具開發，數控機牀無處不在。</p><p>數控機牀已經誕生半個多世紀，但很長一段時間裏，國內廠商自主研發數控技術的難度被拉到極致。</p><p>數控系統是數控機牀的核心部件，包括硬件和軟件部分，被稱為數控機牀的「大腦」。</p><p>在數控系統中，最核心的硬件是數控系統的數控裝置，它負責把指令編碼翻譯成動作控制量，並做處理運算。可以説，突破數控裝置技術是解決自研難題的關鍵一步。</p><p>這種部件（數控裝置）的高檔產品日本方面已限制供應，國內公司只能從德國、瑞士購買。雖然是花錢買但還得向賣家申請，且至少提前一年。不僅如此，高檔數控機牀到中國還配有監控裝置。</p><p>國內客戶買不到海外廠商最高端的產品，另一方面，儘管國內也有類似的數控系統，但要求比較高的客戶仍使用得較少，因為相比海外產品，它們在精度和可靠性上仍存在明顯差異。</p><p>這種局面正走向轉折。<strong>近期，數控系統賽道迎來了一筆鉅額融資。36 氪瞭解到，「伯太自動化」宣佈於年初完成天使+輪融資，融資金額近億元人民幣，由適達投資領投，紀源資本、毅園投資跟投，老股東耀途資本繼續追加投資。</strong></p><p>「伯太自動化」成立於 2023 年，創始團隊成員均有世界一流數控公司工作經驗，其董事長曾是三菱數控高端數控系統廠商研發負責人，且為唯一華裔高管。</p><p>在日系、德系高檔數控廠商裏面，接觸到核心研發的中國人數量基本是 0。而伯太自動化的董事長也成為全球已知範圍內唯一參加數控系統核心技術開發的華人，全職工作近 20 年，負責年規模 50 億元的數控業務。</p><p>「伯太自動化」第一代樣機將在今年投產測試。這背後有更深刻的意味，「伯太自動化」樣機落地證明國內廠商有進入高端市場的實力，給整個行業帶來新的可能性。</p><h2><strong>自研難題：海外技術封鎖</strong></h2><p>近年來，隨着下游 3C、新能源汽車、國防軍工、航空航天等關鍵產業的發展，中國機牀消費已進入更新替換週期，高端數控機牀需求大幅增長。</p><p>高端數控機牀上游主要由結構件、數控系統、傳送系統、驅動系統、刀具以及其他關鍵零部件組成。數控系統掌控機牀運作中金屬切削與成型的細節，其性能優劣直接影響機牀穩定性和精度水平，是最核心的零部件。數控機牀進行加工時，數控系統能控制機牀在加工程序指令下自動完成零件的加工。</p><p>從成本佔比來看，數控系統佔比約 40%。簡單來説，越是高端的數控機牀，其數控系統的價值也就更高。</p><p>中商產業研究院數據顯示，2023 年中國數控系統市場空間達到約 273.81 億元，近五年年均複合增長率為 6.18%。據其預測，2024 年行業市場空間將達到 290.73 億元。</p><p>從競爭格局來看，因數控系統產品技術壁壘高，國內數控系統廠商大多被迫在「卷」中低端產品，高端市場仍為西門子、海德漢、發那科、三菱等海外企業主導。按照數控系統銷售額計算，2022 年發那科、三菱、西門子等國外品牌佔有率約 67%，廣州數控、蘇州新代、華中數控等國內品牌佔比率約 33%。</p><p>我國數控機牀起步時間並不晚，且已積累了一定的技術脈絡。1952 年，世界第 1 台數控機牀在美國麻省理工學院研製成功，同期我國擁有了自己的第一批數控機牀企業，1958 年，中國有了自己的第 1 台數控機牀。</p><p>但儘管如此，<strong>數控機牀在過去幾十年間，核心系統和主要零部件仍依賴海外進口，數控系統仍面臨卡脖子難題。</strong></p><p>機牀企業下游對於供應鏈安全、產品差異化、達標品質和可操作性的需求愈發強烈，<strong>數控系統賽道當前正面臨客戶需求無法滿足、廠商研發「霧裏看花」的窘境</strong>。</p><p>「伯太自動化」負責人告訴 36 氪，當前中高端數控系統市場實際 95% 以上由外資掌控，市佔前三分別是發那科、三菱、西門子。普通工業領域中，中高端數控主流上還是使用海外品牌，因為國產品牌在穩定性各方面仍存在差距。一些軍工航天領域，國內還是以德係為主。</p><p>這種近乎壟斷的局面使得國內終端客戶的需求難以得到滿足。</p><p>通常，數控系統價值上會佔到機牀的約 20~40%，而機牀本身的附加值在目前的市場環境裏相對有限。一台 100 萬的機牀，實際上其中的大頭是數控系統，也就是説機牀越貴，數控系統的價值越高，佔的比重也就越大。</p><p>因此，<strong>要想數控機牀有競爭力，就需要做出數控系統、數控技術的差異化</strong>，然而，這種需求在當下難以得到滿足。國內客戶買不到海外廠商最高端的產品。儘管國內也有類似的數控系統，但因為相比海外產品，它們在精度和可靠性上仍存在明顯差異。要求比較高的客戶仍使用得較少。</p><p>「國外品牌在中國會提供售前售後的基本技術支持，但核心研發絕不放在中國，甚至產品管理的人員也不放在中國。這使得國內的機牀廠，特別是一些有追求的機牀廠，希望在品牌的差異和性能的需求上做定製化的開發，難以實現。」 「伯太自動化」負責人表示。</p><p>也正因如此，滿足終端客戶的定製化需求成了「伯太自動化」決定自研自主可控數控系統的重要因素。 「站在客戶的角度，比如 3C 的生產過程對質量、產量、生產效率都有非常高的要求。如果只是用一個普通、標準的數控系統，很有可能達不到最優的狀態。因此我們不僅想把國產高端的數控系統開發出來，還希望在這個基礎上為用戶提供進一步的定製優化（即專機數控）。」「伯太自動化」負責人告訴 36 氪。</p><h2><strong>路線突破：軟硬自研</strong></h2><p>當前，國內數控廠家在交付、核心數控技術和人才端上仍有鮮明痛點。</p><p>國產數控通用性、穩定性較差，多適用於中低端機牀，中高端數控多為項目制交付，然而其交付效果難達預期；國產機牀已初步解決中高檔機牀的設計生產製造問題，但無法擺脫對進口數控的依賴；進入日系德系高端數控核心研發的華人全球鳳毛麟角，掌握高端數控正向研發經驗和認知的人才極度稀缺。</p><p>「伯太自動化」負責人坦言，我們的目標是做出真正的中高端數控系統產品，而不是項目制交付。</p><p>「國內很多企業都在研發數控系統，但實際上我們要達到‘穩定好用’還有很大距離。國內很多產品看説明書好像跟國外是一樣的，但用起來可能就不是那麼一回事了。因此，在解題思路上突破，或許是最好的。」 「伯太自動化」負責人告訴 36 氪，正因如此，「伯太自動化」選擇了一條相對難的道路，<strong>從底層算法到功能模塊，從軟件到硬件都是做自研。</strong></p><p>「説是自研，但也不可能自己去做芯片。」「伯太自動化」負責人説，「伯太自動化」按照自研的高端數控系統產品整體框架，去選擇自主可控的國產芯片、國產實時操作系統。<strong>目前「伯太自動化」自研的數控系統樣機，硬件元器件國產化率達到了 85%。</strong>」</p><p>對數控系統來説，硬件是基礎，軟件才是產品的技術重心所在。「伯太自動化」的研發團隊中，軟件開發相關的人員佔比超過 80%。經過一年的打磨，這支軟硬件工程師配合默契的研發團隊已經可以穩步產出各類數控功能。</p><p>「伯太自動化」的主要產品是金屬切削數控系統，在數控系統中難度和要求都是相對最高的，主要面向航空航天、發動機，軍工領域的客戶，這類客戶對精度的要求偏高，有的要求達納米級，且對運行一段時間後能否保持精度也有高要求。</p><p>當前，對標國外成熟產品體系，「伯太自動化」研發的數控系統其通用性設計已可適配國外各類型機牀，平均無故障運行時間 MTBF 目標 25,000 小時，且「伯太自動化」自研的運動控制算法已經可以對標發那科、三菱等國際高端數控系統，可達到高精度納米插補。</p><p><strong>今年年底，「伯太自動化」會正式推出第一代產品工程樣機。</strong>據介紹，其初代產品選擇切入車銑複合機牀，後者在加工效率、加工精度、加工複雜度等維度都屬於最高端、最複雜的機牀類型，對數控系統的要求也是最高的。近年來，車銑複合加工方式也愈有將對傳統機牀應用進行整合替代的趨勢。</p><p>相較於傳統的車削、銑削分序加工，車銑複合機牀可以對工件僅進行一次裝夾並整合多道機加工工序，由此避免由於定位基準轉化而帶來的誤差積累，也能降低上下料和機牀維修過程中的人工和時間成本。</p><p>除此之外，高端車銑複合機牀大都配置較為先進的實時檢測功能，實現製造過程關鍵數據的在位檢測和精度控制，進一步提高機加工精度，可通過更為複雜的協同性車削與銑削工藝，在短時間內以較低的成本完成對高精度和複雜形狀的加工要求。</p><p>機牀作為通用機械設備，服役年限一般為 10 年，超過 10 年的機牀穩定性和精度會大幅下降。當前，機牀更新換代正迎來新的十年，會有更多廠商入局。未來，「伯太自動化」這條「新鯰魚」能否攪動風雲也仍待市場檢驗。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜佑航科技完成數千萬元 Pre-A+輪融資，加速超聲波雷達 AK2 芯片量產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945390443584137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤</p><p>36 氪獲悉，近期超聲波芯片公司佑航科技完成了數千萬元 Pre-A+輪戰略融資，由上市公司思瑞浦微電子旗下芯陽基金戰略投資。據瞭解，本輪融資將主要用於車載超聲波 Ak1、AK2 傳感器芯片及車載光雨量傳感器芯片的車規驗證測試及量產。</p><p>佑航科技成立於 2021 年，是一家智能車載傳感器芯片及部件二級供應商，專注為 Tier1 供應商提供車載超聲波探芯和車載超聲波雷達芯片、光雨量傳感器芯片、微碰撞傳感器芯片等產品，公司目前擁有近百名團隊成員。</p><p>隨着智能駕駛的火熱，超聲波雷達也成為車企智能化硬件不可缺失的部分。當下的智能泊車、代客泊車、車輛的橫向輔助檢測等功能，都需要高性能超聲波雷達的支持。</p><p>目前，業界頭部玩家基本都在推進新一代 AK2 編碼超聲波雷達，供貨商基本以國外玩家為主。佑航科技是為數不多的國產 Tier2 玩家之一。佑航科技主要提供超聲波雷達的探芯與芯片部分，佔超聲波 BOM 成本的 65% 以上。</p><p>創始人謝曉靜向 36 氪透露，由於超聲波雷達的核心部件探芯及芯片兩大件全部自研並自制，加上全自動化產線，佑航能做到不錯的降本優勢。「今年上半年為核心戰略客戶連續降本近 30%。」這也幫助了 Tier1 在內卷的市場中拿到了更多車企項目。</p><p>除了核心部件自研自制，佑航科技也在豐富產品矩陣。除了新一代的 AK2 雷達芯片，佑航科技也在推出更輕量級的 AK1 雷達芯片產品，可以幫助車企將智能功能下放到更便宜車型。</p><p>「目前 AK1 超聲波雷達傳感器國產化比例在 60% 左右，AK2 比例在 45% 左右，得益於這幾年自主品牌銷量的提高，超聲波雷達的國產化比例也在不斷提升。」</p><p>據官方介紹，佑航科技的超聲波雷達探芯產品，已經通過國內合作 Tier1 搭載在現在國內頭部車企幾十款車型上。同時，Ak2 芯片也同時通過了現有客戶測試，預計 2025 年一季度小批裝車量產。此外，佑航科技同步研發的車載光雨量傳感器等芯片也於明年一季度批量交付。</p><p>規模出貨量下，佑航科技也在籌備更大的產能。整體來看，佑航已擁有 6 條全自動化超聲波探芯生產線，並在今年上半年完成超聲波探芯 1500 萬顆前裝量產交付，預計今年全年能達到 3000 萬顆探芯的產量。</p><p>在全球化方面，佑航科技認為，未來車載傳感器一定是全球化產品。佑航科技表示將與國內晟泰克、輝創、海康等 Tier1 持續合作，實現與國內汽車品牌出口同步全球化；另一方面，佑航科技也還在與摩比斯，法雷奧等全球 Tier1 共同研發及量產國外汽車傳感器項目，進一步拓展全球市場。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜「交個朋友」銷售月餅品牌涉嫌造假，將退一賠三；日本陷入壽司危機；iPhone 16 系列手機出貨量或超前代</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946290717366917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 08:04:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>「交個朋友」銷售月餅品牌涉嫌造假，將退一賠三</strong></p><p>交個朋友直播間稱，幾天前接到用戶投訴，發現已售的「芬迪卡薩 FENDI CASA 月餅伴手禮」與奢侈品品牌「FENDI」（包括 FENDI CASA 系列）存在品牌關聯性涉嫌造假的情況。公司立即啓動專項調查，並停止銷售相關商品。經仔細覈查，交個朋友直播間發現起初在選品審查資質時確有疏漏。交個朋友直播間表示，將對購買該商品的消費者全部進行主動退款，並另行給予三倍購買金額的賠償。將在未來的十個工作日內通知全部消費者並辦理賠付事宜。&nbsp;</p><p>羅永浩就「交個朋友直播間月餅事件」發文致歉消費者，稱退賠款十日到賬。在文中他還指出，除了交個朋友和辛選，其他大直播間售假後幾乎從來不主動退一賠三，並點名三隻羊和東方甄選直播間「出來混，遲早都要還的」。羅永浩呼籲國家立法機關和市場監督部門完善相關法律法規，以更好地保障消費者權益。（中新經緯）&nbsp;</p><p><strong>日本大米價格持續上漲，日媒稱日本陷入「壽司危機」&nbsp;</strong></p><p>近期日本多地大米價格持續上漲並創新高，超市及米店一度限購。這使得以大米為原料的商品被迫漲價，壽司首當其衝。日前，日媒稱日本陷入「壽司危機」。在東京一家壽司店，據瞭解，部分魚類進貨價漲至原來 5 倍以上，店主稱如此售價會虧本，不知能堅持多久。（央視財經）&nbsp;</p><p><strong>iPhone 16 Pro Max 機型或佔總銷量 35%&nbsp;</strong></p><p>市場研究機構 TechInsights 發佈報告，預計 iPhone 16 系列的出貨量將超過其前代產品，2024 年全球出貨量預計將達到 7300 萬台。此外 iPhone 16 Pro Max 預計將成為 iPhone 16 系列銷量最高的機型，佔總銷量的 35%，機構稱這得益於其更大的顯示屏、A18 Pro 芯片以及對高端用戶的吸引力。（財聯社）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，沃爾瑪中國近日完成一項管理層調整：鄭碩懷於 9 月 2 日起調任沃爾瑪中國高級副總裁、兼任山姆會員店 COO（首席營運官），擔任新職位後，他也繼續領導山姆會籍團隊。原山姆會員店 COO 方曉峯調任沃爾瑪中國 CPO（首席人才官）。</p><p><strong>微信客服回應提現手續費偏高&nbsp;</strong></p><p>據 IT 之家報道，華東政法大學研一新生楊同學起訴微信提現手續費偏高一案已正式開庭，楊同學在其社交平台主頁上詳細記錄了庭審前後的過程以及起訴騰訊的理由。事情的起因是楊同學的好友在今年上半年通過微信提取了一筆五萬元的零錢，被收取了近五十元的手續費。楊同學認為這筆費用不合理，經過大量數據蒐集和初步估算後，得出結論認為微信提現的手續費偏高。對此，騰訊客服微信智能助手回應稱，微信收取提現手續費是因為銀行側存在交易成本，部分手續費用於平衡成本和可持續發展。然而，該回復並未具體説明銀行側交易成本的構成。（IT 之家）</p><p><strong>一汽解放成立國際汽車新公司，註冊資本 2 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，一汽解放集團國際汽車有限公司成立，法定代表人為於長信，註冊資本 2 億元人民幣，經營範圍包括汽車銷售、潤滑油銷售、汽車零配件批發；汽車零配件零售等。股東信息顯示，該公司由一汽解放集團股份有限公司全資持股。&nbsp;</p><p><strong>餘承東確認 MPV 發佈計劃，稱現處於保密階段</strong></p><p>華為終端 BG 董事長、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東確認 MPV 發佈計劃，表示現處於保密階段。據此前消息，鴻蒙智行首款 MPV 或為與江淮汽車合作的尊界車型。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>「瘋狂小楊哥」帶貨的假牛肉卷公司被罰 50 萬元，武漢合肥兩地市監局回應</strong></p><p>近日，「瘋狂小楊哥」帶貨的「原切牛肉卷」被舉報為拼接肉，供應商已被罰款 50 萬元。武漢青山區市監局回應確有該處罰，「三隻羊」公司屬地合肥市監局表示已關注到該情況。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>美團在貴州成立歪馬科技公司，註冊資本 2000 萬美元</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，貴州歪馬科技有限公司成立，法定代表人為程明，註冊資本 2000 萬美元，經營範圍包括餐飲管理、新鮮蔬菜零售、日用雜品銷售、互聯網銷售、供應鏈管理服務等。股東信息顯示，該公司由美團香港有限公司全資持股。&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數集體上漲，Arm 漲超 10%&nbsp;</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 11 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 0.31%，納指漲 2.17%，標普 500 指數漲 1.07%。大型科技股普漲，Arm 漲超 10%，英偉達漲超 8%，微軟、亞馬遜漲超 2%，谷歌、Meta、奈飛、蘋果漲超 1%，特斯拉漲 0.87%。熱門中概股多數上漲，小鵬汽車漲超 4%，B 站漲超 3%，京東、拼多多、百度、網易、蔚來漲超 2%，阿里巴巴、騰訊音樂、微博漲超 1%；愛奇藝跌 2%。&nbsp;</p><p><strong>比亞迪否認上調 2024 年銷量目標至 400 萬輛</strong></p><p>36 氪獲悉，比亞迪品牌及公關處總經理李雲飛否認比亞迪上調 2024 年銷量目標。近日有消息稱，比亞迪管理層稱將提高 2024 年銷售目標至 400 萬輛。按照規劃，比亞迪銷量目標指引約為 360 萬輛。&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽車與拉美第二大金融集團簽約</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 10 日，哪吒汽車與 BBVA 墨西哥、墨西哥電動汽車協會（EMA）以及多家當地經銷商正式簽署合作協議。據瞭解，BBVA 是西班牙對外銀行，系拉美第二大投資金融集團。此次與哪吒汽車合作，將為墨西哥用戶提供靈活且有競爭力的融資方式。伴隨着此次戰略聯盟達成，哪吒汽車將在 2024 年第四季度攜明星產品登陸墨西哥市場。與此同時，哪吒汽車將持續加速在中南美洲市場的拓展，目前已遍及巴西、厄瓜多爾、哥斯達黎加等地。&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 或正商談以 1500 億美元的估值籌集資金</strong></p><p>據知情人士透露，OpenAI 正在商談以 1500 億美元的公司估值向投資者籌集 65 億美元。新的估值不包括正在籌集的資金，已經遠遠高於該公司今年早些時候要約收購的 860 億美元估值，鞏固了其作為全球最有價值初創公司之一的地位。其中一位知情人士表示，OpenAI 還在商談以循環貸款的形式向銀行借款 50 億美元。所有知情人士都要求在討論未公開信息時不要暴露身份。OpenAI 不予置評。知情人士指出，討論仍在進行中，數字可能會發生變化。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>Vidu 全球首發「主體參照」功能</strong></p><p>36 氪獲悉，由生數科技和清華大學聯合研發的國內首個純自研原創視頻大模型 Vidu 迎來更新。9 月 11 日生數科技舉辦媒體開放日活動期間，Vidu 全球首發「主體參照」（Subject Consistency）功能，該功能能夠實現對任意主體的一致性生成，讓視頻生成更加穩定、可控。目前該功能面向用戶免費開放。&nbsp;</p><p><strong>超威集團入股馳庫新能源科技公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，浙江馳庫新能源科技有限公司發生工商變更，新增超威電源集團有限公司為股東，同時公司註冊資本由 3000 萬人民幣增至 3333.3 萬人民幣。該公司成立於 2022 年 10 月，法定代表人為吳平，經營範圍包括新興能源技術研發、合同能源管理、儲能技術服務、電池製造等。&nbsp;</p><p><strong>博世與倍耐力簽署智能輪胎技術開發合作協議</strong></p><p>36 氪獲悉，倍耐力與博世簽署了一項聯合開發協議。雙方的合作將結合博世在系統級硬件、軟件和 MEMS 傳感器方面的專業知識，以及倍耐力在 Cyber 輪胎技術、算法、建模和胎內傳感器方面的專業知識，旨在通過集成在輪胎中的傳感器（也稱為胎內傳感器），共同開發基於軟件的全新解決方案和駕駛功能。&nbsp;</p><p><strong>英國議會允許政府取消千萬退休人員採暖補貼</strong></p><p>英國下議院投票決定，允許政府取消英國部分退休人員的採暖補貼。當日，下議院以 348 票對 228 票駁回在野的保守黨反對削減冬季採暖補貼的議案。這意味着，約 1000 萬名英國養老金領取者 2024 年冬天將無法獲得採暖補貼。英國首相斯塔默稱，「我們需要做出艱難的決定來穩定經濟。」然而該項措施引發英議會部分議員的質疑，其中包括部分工黨議員。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>美泰任命 Ken Wee 為首席戰略官</strong></p><p>美泰（Mattel）當地時間 9 月 10 日宣佈，Ken Wee 已加入公司擔任執行副總裁兼首席戰略官，Wee 曾擔任動視暴雪公司的首席戰略官。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>SK 啓方半導體推出第四代 0.18 微米 BCD 工藝</strong></p><p>韓國 8 英寸純晶圓代工廠 SK 啓方半導體（SK keyfoundry）宣佈推出其第四代 0.18 微米 BCD 工藝，性能較之前的第三代提升了約 20%。SK 啓方方面表示，公司期望第四代 0.18 微米 BCD 工藝能夠幫助延長移動設備的電池壽命、通過減少發熱實現穩定的性能，並通過提高汽車用功率半導體的能源效率來改善整體性能。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜 AWS 計劃未來 5 年投資 80 億英鎊在英國建設數據中心</strong></p><p>亞馬遜網絡服務公司（AWS）9 月 11 日宣佈，計劃在未來五年（2024-2028 年）投資 80 億英鎊在英國建設、運營和維護數據中心。這項投資是該公司支持英國經濟增長和提高生產力長期承諾的一部分，預計到 2028 年將為英國國內生產總值（GDP）總額貢獻 140 億英鎊，並每年為英國本地企業提供平均超過 14000 個全職等效（FTE）工作崗位。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>大眾汽車進一步削減成本，將終止已有 30 年曆史的德國就業保障協議</strong></p><p>大眾汽車將終止對德國汽車工人的就業保障，這是該公司削減成本舉措的一部分。大眾汽車當地時間 9 月 10 日取消了若干協議。這些協議與一項長達 30 年、本應保障就業直至 2029 年的契約相關，到明年年中相關保障實際上將到期。9 月 3 日大眾汽車還宣佈可能首次關閉德國工廠的計劃，此前其削減支出的措施收效甚微。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>消息稱 OpenAI 計劃兩週內發佈新 AI 模型「草莓」，專注於推理</strong></p><p>兩位知情人士稱，作為 ChatGPT 服務的一部分，OpenAI 計劃在未來兩週內發佈新 AI 模型「草莓」（Strawberry）。該時間表要早於之前的預期。根據之前的報道，「草莓」是一款專注於推理的 AI 產品，預計於今年秋季發佈。但這兩位測試過該模型的人士稱，OpenAI 計劃在未來兩週內發佈「草莓」。當然，最終的日期也可能生變。需要指出的是，雖然「草莓」是 ChatGPT 的一部分，但它是一款獨立的產品。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克：特斯拉 2025 年末批量裝備 Dojo 2 AI 訓練芯片</strong></p><p>馬斯克在出席 All-In Summit 2024 活動時表示，特斯拉的下代 AI 芯片 Dojo 2 將於 2025 年末批量裝備。馬斯克表示在特斯拉的 AI 基礎設施結構中 Dojo 負責模型訓練，而車端芯片負責模型推理。特斯拉未來將推出數代 Dojo 芯片，預計 2025 年末實現批量裝備的 Dojo 2 可與英偉達 B200 AI 訓練系統在一定程度上具有可比性。（財聯社）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>慕帆動力完成數億元 Pre-B 輪融資</strong></p><p>近日，泛氫燃氣輪機高新技術企業上海慕帆動力宣佈完成數億元 Pre-B 輪融資，本輪融資由啓明創投領投，高瓴創投聯合投資，其他參與投資機構還包括達晨財智、東方嘉富、善水資本、順為資本等。資金將主要用於泛氫燃氣輪機批量裝配製造中心及大功率整機性能測試中心的建設等。</p><p>慕帆動力成立於 2015 年，是一家純氫燃氣輪機產品研發商，主要產品為泛氫燃料燃氣輪機，致力於清潔能源零碳發電。（高瓴創投）</p><p><strong>精導智能完成數千萬元新一輪融資</strong></p><p>近日，杭州精導智能完成數千萬元融資，本輪融資由南方資產協同產業基金完成投資，資金將主要用於用以擴大特種電機產能。精導智能成立於 2016 年，是一家智能製造產品供應商和解決方案服務商，主要研製生產電動舵機、特種電機（伺服電機、微特電機）及轉枱類產品。（中鋁創投基金）</p><p><strong>「丈八網安」獲 5000 萬元人民幣 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「丈八網安」獲 5000 萬元人民幣 B 輪融資。本輪融資由廣州白雲金融控股集團有限公司，及泓灃北京私募基金管理有限公司共同投資。本輪融資所籌資金將用於加強技術人才的吸納和網絡仿真技術的研發，「丈八網安」旨在進一步拓寬產品方向、豐富產品應用場景，有效推動網絡仿真的普適化發展進程。「丈八網安」創立於 2021 年，專注尖端網絡仿真技術創新及產品研發。</p><p><strong>「英發德坤」完成 A 輪融資</strong></p><p>近日，四川聚信致遠私募基金管理有限公司管理的四川省綠色低碳產業發展基金宣佈成功完成對宜賓英發德坤科技有限公司（以下簡稱為「英發德坤」）的首筆投資。據悉，「英發德坤」是四川省 2024 年重點項目，也是宜賓市重大招商引資項目，該公司成立於 2023 年，項目總投資 45 億元，規劃年產量 24GW 單晶硅棒，主營大尺寸單晶硅棒的研發、製造與銷售。（四川產業基金）&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報；哈囉：學生成租電動車的主力羣體，平台租賃訂單增長 40%；華為 Mate XT 非凡大師京東開啓預約，同一用戶一年限購一台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945535953329032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 19:16:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>哈囉：學生成租電動車的主力羣體，平台租賃訂單增長 40%</strong><br>36 氪獲悉，哈囉日前發佈的相關數據顯示，伴隨着高校開學季，學生正成為租電動車的主力羣體。9 月 1 日當天，在平台上租電動車的訂單環比增長超 40%，其中 18-22 歲的大學生羣體是訂單增長的主要用戶羣體；杭州、上海、北京、合肥、武漢、蘇州、南昌、深圳等高校集中的城市，長租電動車的需求環比增長最快。</p><p><strong>大連重工：前三季度淨利潤同比增長 20.7%-27.05%</strong><br>36 氪獲悉，大連重工公告，2024 年前三季度歸屬於上市公司股東的淨利潤預計為 3.81 億元至 4 億元，較上年同期的 3.15 億元增長 20.7% 至 27.05%。業績增長的主要原因是公司營業收入預計實現 101.5 億元左右，同比增加 10% 左右，帶動整體毛利上升。</p><p><strong>華為 Mate XT 非凡大師京東開啓預約，同一用戶一年限購一台</strong><br>36 氪獲悉，華為 Mate XT 非凡大師三摺疊屏手機已經在京東開啓預約，並將於 9 月 20 日 10:08 正式開搶。據瞭解，這款手機是全球首款量產的三摺疊屏手機，配置了 16GB 內存和 512GB 或 1TB 的存儲空間，售價分別為 21999 元和 23999 元。值得注意的是，京東對同一用戶在任一 365 天週期內購買該手機有明確的限購規定，一年內只能購買一台。</p><p><strong>寧德時代回應江西鋰礦停產傳聞：根據市場情況對生產進行調整</strong><br>對於今日市場中流傳的「寧德時代決定暫停江西鋰業運營」的消息，寧德時代方面回應稱：「根據近期碳酸鋰市場情況，公司擬對宜春碳酸鋰生產安排進行調整。」 （財聯社）</p><p><strong>高瓴和新加坡政府投資公司據悉洽談投資美的香港 IPO</strong><br>據報道，知情人士透露，高瓴和新加坡政府投資公司（GIC）正在考慮投資美的集團在香港的 IPO。據悉，高瓴正在洽談訂購超過 10 億美元的股票，而 GIC 正在權衡在股票銷售中認購約 5 億美元的股票。美的集團正尋求在香港股票銷售中籌集多達 35 億美元的資金。（界面）</p><p><strong>中國電建：子公司聯閤中標 81.66 億元抽水蓄能電站項目</strong></p><p>36 氪獲悉，中國電建公告，近日，公司下屬子公司中國電建集團華東勘測設計研究院有限公司、中國水利水電第一工程局有限公司、杭州華辰電力控制工程有限公司、浙江華東工程建設管理有限公司（聯合體成員）中標了浙江建德抽水蓄能電站項目設計採購施工 EPC 總承包項目，中標金額約為 81.66 億元。總工期暫定 2252 個日曆天。</p><p><strong>尚美數智：旗下首批智慧酒店的數智化產品已覆蓋 1000 家門店</strong><br>36 氪獲悉，尚美數智數據顯示，目前，尚美數智旗下首批智慧酒店的數智化產品已覆蓋 1000 家門店，智慧客房數量達 50000 間。尚美數智表示，未來將持續推動智慧化酒店覆蓋率，全面推動新一代智慧酒店的連鎖化、規模化落地。</p><p><strong>機構：預計 iPhone 16 系列 2024 年全球出貨量將達到 7300 萬台</strong></p><p>36 氪獲悉，市場調研機構 TechInsights 分析師預計，蘋果 iPhone 16 系列的出貨量將超過其前代產品，2024 年全球出貨量預計將達到 7300 萬台。iPhone 16 Pro Max 預計將成為 iPhone 16 系列銷量最高的機型，佔總銷量的 35%。</p><p><strong>Zara 母公司 Inditex 半年報營收上漲 7.2%，淨收入增長 10.1%</strong></p><p>Zara 母公司 Inditex 集團發佈 2024 財年中期業績，2024 年 2 月 1 日至 7 月 31 日，其銷售額同比增長 7.2% 至 181 億歐元（約合人民幣 1421.8 億元），淨收入同增 10.1% 至 28 億歐元（約合人民幣 220 億元）。（界面）</p><p><strong>山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報</strong><br>36 氪獨家獲悉，沃爾瑪中國近日完成一項管理層調整：鄭碩懷於 9 月 2 日起調任沃爾瑪中國高級副總裁、兼任山姆會員店 COO（首席營運官），擔任新職位後，他也繼續領導山姆會籍團隊。原山姆會員店 COO 方曉峯調任沃爾瑪中國 CPO（首席人才官）。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「鈞慧生物」完成新一輪融資</strong><br>工商信息變更顯示，9 月 3 日，四川鈞慧生物科技有限公司（以下簡稱為「鈞慧生物」）完成新一輪融資，投資方為華興智造。「鈞慧生物」成立於 2023 年，總部位於成都東部新區未來醫學城，是「類器官及動物模型一體化創新技術服務商」，專精於類器官構建、動物模型開發與精準檢測，致力於提供相關設備、試劑盒及全方位技術服務。</p><p><strong>「銘遠生態」完成新一輪融資</strong><br>工商信息變更顯示，9 月 4 日，達州市銘遠生態林業有限公司（以下簡稱為「銘遠生態」）完成新一輪融資，投資方為國新證券。「銘遠生態」成立於 2013 年 12 月，於 2016 年由宣漢縣委縣政府招商引資落戶於宣漢縣茶河鎮鍾坪村，以特色養殖發展為核心，以高山特色種植為導向，着力打造休閒農業、林事體驗、 森林康養、科普教育等為一體綜合型企業。</p><p><strong>「拓米雙都」完成超 3 億元 A 輪融資</strong></p><p>9 月 4 日，梧桐樹資本宣佈完成對成都拓米雙都光電有限公司（以下簡稱「拓米雙都」）的 A 輪投資，領投金額超 3 億元。「拓米雙都」成立於 2020 年，是一家 3D 手機玻璃蓋板製造商，主要產品是 TUTG 和 TCFG 玻璃，作為光學顯示材料，在摺疊手機和平板電腦等新型顯示領域具有技術優勢和應用前景。（梧桐樹資本）</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>韓國政府官員：通脹明顯企穩，降息條件正在形成</strong></p><p>9 月 11 日，韓國總統尹錫悅的政策負責人 Sung Tae-yoon 表示，隨着通脹放緩，降息條件正在形成；與其他發達國家相比，韓國的通脹已經明顯企穩。（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>歐盟將建立人工智能工廠提升全球競爭力</strong></p><p>歐盟委員會 10 日宣佈，正式就建立人工智能工廠發起招標，旨在通過人工智能工廠提升歐盟在人工智能領域的全球競爭力。歐盟委員會當天發佈公報説，歐盟委員會今年 1 月提出人工智能創新計劃，建立人工智能工廠是該計劃的重要組成部分。這些人工智能工廠將圍繞隸屬於「歐洲高性能計算聯合體」的超級計算機建立，未來將向初創企業、各行業及研究人員等歐洲用戶開放。（新華社）</p><p><strong>乘聯會：9 月 1-8 日乘用車市場零售 38.8 萬輛，同比增長 10%</strong></p><p>36 氪獲悉，乘聯會數據顯示，9 月 1-8 日，乘用車市場零售 38.8 萬輛，同比去年 9 月同期增長 10%，較上月同期增長 5%；新能源車市場零售 21.4 萬輛，同比去年 9 月同期增長 56%，較上月同期增長 11%。</p><h2><br>&nbsp;</h2>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為手機折三折，兩萬天價不違和丨產品觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944876732308352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 18:51:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>9 月 10 日，在蘋果 iPhone 16 系列發佈的同一天，華為也拿出了他們的旗艦手機。</p><p>兩家巨頭的新品走向完全不同。<span style="letter-spacing: 0px;">蘋果把重心放在了 AI 落地手機端側，華為則發佈了全球首款三摺疊手機華為 Mate XT，起售價 19999 元，相當於三台普通的兩摺疊手機、3.5 台 iPhone 16。</span></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4080,3060" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_cb3d0e35fedd4e3c8f486d2f24e413f0@1199336245_oswg3335384oswg4080oswg3060_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 發佈會現場 36 氪拍攝</p><p>要造出這台華為歷史上最貴的手機，根據餘承東的説法，華為內部以世界上面積最大的島嶼「格陵蘭」為代號，<strong>花了工程師們五年的研發時間，想法源於——他想把「平板裝進口袋」。</strong></p><p>他的願望實現了。</p><p>在展開狀態下，Mate XT 厚度只有 3.6 毫米，和平板無異，華為甚至還為它搭配了一個可以移動辦公的鍵盤；但在完全摺疊的狀態下，你可能會覺得厚重，幾乎是普通直板機的兩倍，像一塊小磚頭。</p><p>當手機從過去的兩折進化到三折，Mate XT 的形態也是網友們的調侃重點，各種段子頻出——「看似三折，實則奏摺」、「Mate XT 的受眾其實是皇上」......</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,2273" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_5a14ff7ccb0146ebb7293220483a839e@1199336245_oswg630274oswg1280oswg2273_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 各種梗圖，來自網絡</p><p>在手機正式發售之前，華為延續了先鋒計劃，開啓預售，發佈前的預約量突破了百萬。新奇的產品形態，疊加某種隱祕的情緒，這款產品也被大眾稱為「電子茅台」。</p><p>在一個微信羣裏，9 月 10 日，一位手機經銷商在稱，「目前通過特殊渠道已經到貨十幾台，一台以 38 萬元賣出」。</p><p>消費電子行業向來風雲湧動，為了刺激熱情，他也判斷，雖然未來價格會逐漸走低，「但到 20 號價格可能還要 8 萬元左右」——是原價的四倍。</p><p>在小紅書上，36 氪發現，也有不少「加五萬高價收購」Mate XT 的帖子。</p><p>Mate XT，當手機摺疊了三次，它憑什麼賣這麼貴？</p><h3>越過鉸鏈和屏幕，兩座大山</h3><p>摺疊屏手機在技術上的兩座大山是——屏幕和鉸鏈。</p><p>摺疊屏手機屏幕材料一般採用 UTG 材質（超薄柔性玻璃）。這是一種柔性超強的玻璃，並且兼顧高透光性、高防護性。只有這種材料，這才能使得摺疊屏手機可以經過數萬次摺疊又不斷裂、漏液。</p><p>可以説，相比於過去傳統的手機屏幕材質，UTG 在參數上幾乎是六邊形戰士的存在，但它最大的缺點是，研發難度大、良率低、價格高。在三摺疊的 Mate XT 上，就用了 322cm²、目前行業最大的一塊 UTG 玻璃，自然也使得價格水漲船高。</p><p>而就算翻閲了屏幕的大關，鉸鏈又是另外一座高山。</p><p>摺疊屏手機上，<strong>鉸鏈起到了關鍵的分攤受力作用</strong>，讓手機在摺疊的時候，也能保持屏幕整體受力均勻，完好無損。鉸鏈也是手機廠商、供應鏈廠商們這幾年集體攻堅的方向，創造出了水滴型鉸鏈、龍骨型鉸鏈等新的方案。</p><p>摺疊屏手機的摺疊方案基本分為兩種：內折和外折。儘管華為在這兩種方案上已經有了相對成熟的產品推出，這些鉸鏈的設計經驗也可以在 Mate XT 上覆制粘貼，但事情也遠沒有想象中那麼簡單。</p><p>Counterpoint 一位分析師告訴 36 氪，從發佈會上看，<strong>Mate XT 的鉸鏈方案是外折搭配內折，這兩個方向在摺疊時天然互斥</strong>——外折的時候屏幕呈現拉伸狀態，鉸鏈需要幫助抗擊拉伸，這樣屏幕才不會受力過猛；而內折時候，屏幕又呈現相反的擠壓狀態，意味着鉸鏈也有抗擠壓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_5ef5b88868ab4f12bdbe75e6d1b48c13@1199336245_oswg2544622oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鉸鏈方案 36 氪拍攝</p><p>在屏幕和鉸鏈單點攻堅的前提下，Mate XT 還要考慮到如何在互斥的情況下，讓鉸鏈和屏幕和諧共處，進一步放大了技術難度。一位鉸鏈行業的資深從業者也向 36 氪表示，華為 Mate XT 最大的成本項，正是屏幕和鉸鏈。</p><h3>考驗產品化、工程化能力</h3><p>解決了這兩個單點的技術難關還不夠。</p><p>三摺疊屏並不算是剛剛出爐的概念，三星此前就在西班牙 MWC 上展示過類似的方案。前述分析師向 36 氪表示，對於三摺疊屏手機來説，<strong>真正的挑戰在於，如何把艱深的技術和概念，工程化、產品化。</strong></p><p>比如，當外折+內折同時存在時，手機產品如何找到更好的鉸鏈角度，均勻分攤相互作用力，同時儘量減薄減重，讓用戶接受。</p><p>而在機身只有 3.6 毫米厚度的極致情況下，手機還要進一步塞進傳統配置，包括快充、5600mAh 的硅負極電池、以及和 Pura 70 一樣的微距+潛望式長焦+微距的攝像頭模組等等。</p><p>這也意味着，在三摺疊手機上，<strong>每一寸空間的使用更要錙銖必較。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_12d3349ae5cc4315bd2ef4b5bf162a4a@1199336245_oswg3320612oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 36 氪拍攝</p><p>硬件層面的協同，只是一方面。</p><p>在軟件層面，華為在發佈會上也在不斷證明，三摺疊同樣有用處。根據餘承東的展示，Mate XT 兼顧了正常兩摺疊手機的功能，比如刷抖音、小紅書、看財務報表等等。用戶可以在完全展開時候的狀態使用，也可以在只摺疊一次的情況下使用。</p><p>這考驗着，軟件應用如何在一款手機上的三種摺疊狀態下，以舊完美呈現。</p><p>更有看點的或許是，三摺疊手機，本質上更接近平板。在發佈會上，華為也給 mate XT 配備了一個鍵盤，<strong>讓用戶進行輕辦公</strong>，這也是過去的兩摺疊手機沒有試水過的新場景。</p><p>不過，Mate XT 實際軟件適配如何，暫時還無法獲知。而短期內，三摺疊註定不會是一款能普適化的產品。</p><p>在銷售渠道方面，36 氪瞭解到，並不是所有的華為門店都有資格獲得 Mate XT 的銷售權。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_88845bbe45a14613838fbd1d420bd2c1@1199336245_oswg2167647oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 發佈會現場，由禮儀小姐講解呈現</p><p>在過去五年，摺疊屏手機正處於持續攻堅的過程，不斷提升市場佔有率。IDC 預測，2024 年中國摺疊屏手機市場出貨量約 1068 萬台，同比增長 52.4%。</p><p>對於華為來説，重新開闢一個摺疊屏手機品類，不僅要在軟硬件上需要付出更多，但收穫則是，給用戶種下了一個「高端」的心錨，也提升整體的客單價。</p><p>當 36 氪詢問前述從業者，「Mate XT 為什麼定價這麼貴？」</p><p>前述從業者打趣道，「Mate XT 的成本，屏幕第二、鉸鏈第三」。</p><p>「第一呢？」</p><p>「華為的品牌」——答曰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_006f7c362ef849389d5b254ff237fee1@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e8788b70e67a4876bbcda8954a723935@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945238249495429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 15:43:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊、楊軒</p><p><strong>36 氪獨家獲悉，沃爾瑪中國近日完成一項管理層調整：鄭碩懷於 9 月 2 日起調任沃爾瑪中國高級副總裁、兼任山姆會員店 COO（首席營運官），擔任新職位後，他也繼續領導山姆會籍團隊。原山姆會員店 COO 方曉峯調任沃爾瑪中國 CPO（首席人才官）。</strong></p><p>據悉，鄭碩懷於 2022 年 3 月加入沃爾瑪中國，擔任戰略與地產高級副總裁職務。公開資料顯示，鄭碩懷是諮詢行業出身，加入沃爾瑪前，他在全球領先的管理諮詢公司「貝恩」擔任全球合夥人、大中華區零售業務主席。這與沃爾瑪中國現任 CEO 朱曉靜的履歷有一定相似，後者曾任職於麥肯錫。</p><p>管理層對鄭碩懷的評價中，主要認可了他在山姆新店開拓及雲倉網絡擴展中作出的貢獻：「在任職期間，他提升了公司在戰略規劃與業務轉型方面的專業能力，領導公司地產團隊加快了山姆會員店的新店開發步伐，推動了山姆雲倉網絡的擴展，為公司業務的長遠發展打下了堅實的基礎。」</p><p>近幾年，山姆會員店在中國的逆勢增長和擴張有目共睹。2023 年，山姆會員商店在中國實現銷售 800 億元左右；8 月份發佈的最新財報顯示，沃爾瑪中國第二財季淨銷售額 46 億美元，同比增長高達 17.7%，連續兩年保持高增長勢頭，其中的功臣便是山姆。沃爾瑪 CFO 雷尼此前公開表示，「就總收入而言，我們表現最好的一些門店都在中國，或是中國的山姆會員商店。」</p><p>從新店開發的結果來看，山姆目前在全國 25 個城市開出了 48 家門店，一小時極速達、全城配、全國配等線上配送服務的佈局也同步跟上。而他們內部對標的 Costco，截至 2023 財年在中國的門店數是 19 家。</p><p>雲倉方面，自 2018 年起，山姆開始開設前置倉、推「極速達」服務，以「門店+雲倉」模式，在許多城市實現全覆蓋。與線下門店約 4000 個 SKU 相比，雲倉的商品會更具「精選性」，覆蓋約 1000 個高復購且適合即時零售的 SKU。</p><p>近兩年，山姆的雲倉擴張明顯提速，今年 8 月，東莞、紹興、溫州等地的新建雲倉密集完成開倉，「開倉即爆單」的情況也頻頻發生。據行業人士推測，山姆會員店目前在全國擁有近 500 個前置倉，倉均訂單 1000 單，客單價或超 200 元。</p><p><strong>36 氪還獨家獲悉，山姆會員商店的電商業務轉而向山姆中國 CMO（首席採購官）張青彙報。此前，該業務向 COO 彙報。調整後相當於，山姆的線下渠道運營由 COO 鄭碩懷負責，線上渠道的運營則劃歸張青管理。</strong></p><p>電商業務是山姆在中國的一個重要增長點。2023 財年，山姆中國的銷售額中，線上佔比約 47%。2024 年上半年，線上銷售的增長依然強勁——沃爾瑪 CFO 雷尼在第二季度業績會議上指出，會員增長趨勢推動了中國區銷售額的雙位數增長，其中約 50% 的銷售來自線上渠道。此外，「一小時極速達」訂單數量在季內增長 28%，達到 5900 萬單。</p><p>據 36 氪瞭解，山姆電商團隊的日常工作一般涉及產品和頁面功能、線上如何打爆款、主題活動的設計等等，各項活動都需要採購團隊在商品側的支持。一位接近山姆人士告訴 36 氪，電商業務開展初期，採購團隊配合的積極性並不高。「大約在 2021 年底、2022 年後，隨着線上增速的不斷提升，一些單品在線上的銷售甚至好於線下，內部團隊間的配合和互動也明顯變好。」</p><p>此番調整後，山姆會員店的商品採購和線上推品打法的結合必然會更緊密。上述人士稱，「對於採購團隊來講是好事，線下的推品一直由採購團隊負責確定，歸到一起後，線上線下的推品會更聚焦一些。」</p><p>最新一季的財報裏提到，沃爾瑪將財務優先事項定義為：增長、利潤、回報。其中，優先考慮「增長」，意味着「將專注於全渠道商業模式，為客戶和會員提供他們想要的購物方式」，具體路徑包括增加會員數量、加速電商銷售額增長、擴大全渠道計劃。從中可見全渠道的分量之重，組織調整之後，山姆在中國的電商業務能否進一步打透，值得關注。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>讓不足百元的 AI 數字人替人打工，風平智能獲近億元 A 輪系列融資 | 智湧首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945188216248966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 14:33:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜袁瀅靚</p><p>編輯｜鄧詠儀</p><p>《智能湧現》獲悉，AI 數字人公司風平智能（Fullpeace）已完成累計近億元 A 輪系列融資，由璀璨者資本及華為系企業家華鯤資本基金共同投資，包括匯財資本、北京大學人工智能創新中心主任雷鳴、清華大學傑出校友系的基金在內的老股東全部跟投。該筆資金將用於加強核心技術研發，優化 AI 數字人應用產品和 AI 營銷解決方案。</p><p>林洪祥先後任職於 IBM、百度，屬於國內做大數據與人工智能方向的最早一批技術專家。2019 年，首次創業項目「大特保」被併購，隨後他開啓了第二次創業，也就是現在的風平智能。</p><p>「大特保」專注於科技保險，風平智能延續了這一賽道的積累與優勢，推出了「保險查查」。基於 Transformer 模型，「保險查查」可以 AI 生成大量以保險測評為主的文章和視頻，不僅成本低，還能滿足不同用戶的大量信息需求。2020-2021 年，「保險查查」成為了保險行業最大的內容流量平台。</p><p>而後成立的「風平智能」，名字取自風平浪靜，創始人兼 CEO 林洪祥告訴《智能湧現》，這與他的夢想有關，他希望 AI 技術造福人類，為人類構建一個風平浪靜的幸福港灣。</p><p>第一次創業的經驗，讓早期的風平智能已然注重對不同行業的探索，在保險、母嬰和遊戲等均有涉足。</p><p>因此，諸多嘗試之後，一條可循之跡逐漸清晰。</p><p>林洪祥發現，這些業務的共性是 AI 內容與 AI 數字人，在直播應用場景的催化下，市場需求也迅速擴大。因此，2022 年，風平智能將 AI 數字人單獨產品化，專注於讓數字人生產優質的 AI 營銷內容。</p><p>AI 數字人，主要分為 3D 虛擬形象和高度擬真的數字人兩大類，風平智能的數字人屬於後者。</p><p>近年來，國內與 AI 數字人相關的企業如雨後春筍，也不乏阿里、百度、騰訊、硅基智能等明星玩家。天眼查數據顯示，2024 年 1-5 月，相關企業新增註冊有 17.4 萬餘家，與 2023 年同期相比增加 5.9%。然而，真正有自己核心技術的公司卻不多，風平智能屬於其中之一。</p><p>技術上，風平智能擁有自己研發的大模型，包括數字人應用平台對應的圖像模型、聲音模型，以及一些中等參數模型。對於 LLM 大模型，風平智能主要是在開源的基礎上調優、整合和滿足場景化需要。在林洪祥看來，一套通用模型去解決所有行業的問題是不現實的，只有把大模型做垂直做精，才能擁有穩定可靠的使用場景。</p><p>除此之外，風平智能主要投入的核心技術包括 AI 數字人的迭代，以及交互型數字人在情緒感知、自組織行動等方面的技術難題。技術的優勢需要足夠的資金去迭代，這些基礎技術一方面供自用，另一方面對外技術輸出，作為核心營收的一部分。但風平智能更多將投入放在了構建與基礎技術相結合的行業應用上。</p><p><strong>「基礎架構建設很重要」，林洪祥向《智能湧現》闡述，「但應用的產出價值絕對遠大於基礎架構建設。」</strong>在他看來，移動互聯網時代中垂直類 APP 的迭代和如今 AI 應用的發展殊途同歸，都是在探尋好的商業模式，而抖音將推薦算法這一基礎技術和娛樂應用相結合，是非常成功的案例。這種經驗也可以應用於風平智能的業務上，「AI 數字人技術+營銷「是一條比較好的商業化模式和變現路徑。</p><p>2022 年，風平智能推出了 To B 的數字人直播平台「風平 IP 智造」。電商直播分為兩類帶貨模式，一類是人帶貨，數字人很難替代；另一類是貨帶人，關注商品本身，可以發揮數字人高效的應用價值。尤其，跨境電商尚未形成頭部主播，數字人可以彌補個性化主播的空缺，從 0 分、20 或 30 分提升至 70、80 分的水平。</p><p><strong>去年，風平智能合作伙伴的公私域直播中，AI 數字人曾帶來的單日 GMV 超過一個億，</strong>如今這一業務的 To B 收入佔據小部分比例，更多收入來源於 API 技術輸出和 AI 視頻企業營銷解決方案。</p><p>對風平智能而言，數字人直播對平台和用戶是一場雙贏，其核心競爭力包括高質量、讀懂平台規則等等。</p><p>以出海類直播為例，僱傭小語種的直播主持人成本高昂，尤其是針對非洲和拉美市場，直播設備、佈景和人力成本可能高達數十萬美元。AI 數字人能夠以更低成本生成優質的多語言直播內容，在中小企業很有市場。同時，風平智能在平台安全合規層面有比較深厚的積累，提升內容的傳播效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="844,814" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_9146f1ad1dc74115999f46bc9a6b0104@6092955_oswg123422oswg844oswg814_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數字人電商直播，圖源：風平智能</p><p>做直播，需要和平台合作，但主流平台限制、純粹降本工具分潤難等問題，讓風平智能如今更多聚焦在 To C 做高質量視頻，以及 AI 對話上，主要應用場景是金融與醫療。其中，「1 號 AI」平台是這輪融資的核心，投產比非常高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1033,1053" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_0071f9fba06f4719acd18a0f99af012e@6092955_oswg1018030oswg1033oswg1053_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1 號 AI 圖源：風平智能&nbsp;</p><p>1 號 AI 結合數字人、AI 和 RPA 技術，幫助用戶打造具備媲美真人形象、聲音，甚至擁有 AI 大腦的專屬 AI 數字人。平台上有兩類用戶，一類是小 B 大 C，如醫生、律師和老師，他們創建數字人替他們打工。以醫生為例，在繁忙的出診、手術、教學和管理工作中，他們不再需要騰出時間進行拍攝和剪輯，就可以快速生產科普教育視頻，極大提高了內容生產效率。</p><p>另一類是 C 端用戶，即小 B 大 C 服務的用戶。用戶既可以與結合專家系統的 AI 進行對話，也可以通過該平台與律師、保險顧問、健康醫師等專業人士視頻對話，實時提出各種疑問。一個醫生可以帶來好幾萬的 C 端用戶量，而 1 號 AI 平台上目前有 3000 多名醫生，每天都在生產視頻。</p><p>林洪祥向《智能湧現》介紹，風平智能為企業端提供高質量的數字人，<strong>價格從幾萬塊到幾千塊不等。在 To C 端，由於體量較大，算力集羣成本分攤下來成本低，按照用戶的用途，有的場景甚至不足百元，很多小 B 大 C 用戶購買的都是千元級別。</strong></p><p>目前，風平智能已達到了盈虧平衡狀態，利潤在持續增長。林洪祥表示，未來，這筆融資將主要投入 To C 端，並進一步擴展國際業務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奔馳展示全新固態電池，美國電動車增速放緩 ｜ 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945091298925449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 13:47:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top3 news</strong></h2><h3><strong>梅賽德斯奔馳和 Factorial 推出新的全固態電池，將續航延長 80%</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>梅賽德斯即將在其下一代車型中採用與 Factorial 共同開發的全新全固態電池。這項被稱為「突破」的技術，預計將電動汽車的續航里程延長 80%。美國公司 Factorial 專注於固態電池技術的開發，其產品不僅可以延長續航里程，還能提升安全性並降低成本。2022 年，包括梅賽德斯在內的多家汽車製造商如現代和斯特蘭提斯等，投資了 Factorial 的 2 億美元融資。Factorial 一直在推動其專有的 FEST（析萃電解質系統技術）平台，並已在今年夏天向梅賽德斯交付基於此平台的固態電池。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1428,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_ba30a4698ced4024b0239136703971e6@6130289_oswg1678457oswg1428oswg672_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅賽德斯電動 CLA 概念車（來源：梅賽德斯-奔馳）</p><p>本週二，Factorial 推出了其最新的創新產品 Solstice，這款電池是與梅賽德斯合作開發的，旨在為其下一代車型提供動力。Factorial 的硫化物基系統有效解決了易燃液體電解質的安全問題，並能在超過 194°F（90°C）的高溫下保持穩定。其新技術不僅提供了 450 Wh/kg 的高能量密度，進而將續航延長 80%，還大幅減輕了電動汽車的重量，提高了效率。這種更安全的設計減少了對重型冷卻系統的需求，從而有助於降低成本。Factorial 的目標是將來的電動車型行駛里程超過 600 英里，重量比傳統鋰離子電池減輕 40%，同時技術體積縮減 33%。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>目前奔馳電動車的電池供應鏈多維發展，除了和 Factorial 的合作還涉及中國和韓國的多個供應商。主要供應商包括中國的寧德時代和孚能科技，以及韓國的 LG 新能源和 SK On。孚能科技自 2018 年起與奔馳合作，並在 2020 年獲得奔馳的戰略投資。此外，奔馳還與遠景動力建立了戰略合作關係，遠景動力在全球多地設有生產基地，並計劃在 2025 年實現電池模組的量產。而中國固態電池產業正在快速發展，目前處於商業化的早期階段。預計半固態電池將在 2025 年前實現商業化，並在動力電池市場佔據一定份額。全固態電池預計在 2025 年左右開始小規模應用。</p><p>中國在固態電池的正極材料和鋰金屬負極材料的研發上取得進展，新能源汽車的快速增長進一步推動了固態電池需求的增長。國內固態電池的主要生產企業如贛鋒鋰業和寧德時代在硫化物和氧化物電解質技術上進行了佈局。預計到 2029 年，中國固態電池的出貨量將超過 100GWh，到 2030 年固態電池在多個領域的滲透率將達到 8.8%。不光是奔馳，得益於固態電池的能量密度的提升對續航的增加和安全性的增強，目前大部分主流車企將目光聚焦於固態電池的發展中，預計未來幾年內，固態電池將在電動汽車和儲能領域得到更廣泛的應用。</p><h3><strong>Lucid 已確認其 Gravity SUV 將配備 NACS 端口，使其能接入特斯拉的超級充電站</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>在週二的「技術與製造日」上，Lucid Motors 的首席執行官彼得·羅林森宣佈其新型電動 SUV，Lucid Gravity，將成為市場上最卓越的 SUV。這款車型將配備 NACS 端口，使其能夠利用超過 15,000 個特斯拉超級充電站。此外，Lucid 藉助其尖端技術，計劃在新的市場領域實現大規模成本節約。該公司展示了其行業領先的技術，聲稱這些技術能以更低的成本帶來更高的性能。公司還推出了新款 Atlas 驅動裝置，預計將用於其即將推出的中型電動車平台，該平台將推出三款低成本電動車型。這些新技術不僅體積更小、效率更高，還在消耗更少能源的同時，能夠提供更長的行駛里程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1192,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_be3d3f1497f646d788088b040c6d61a1@6130289_oswg605043oswg1192oswg554_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air（左）和 Gravity SUV（右）車型（來源：Lucid）</p><p>Lucid 的專有技術棧通過實現扭矩矢量控制、牽引力控制和電池管理，極大地增強了驅動單元的性能。Lucid 的首款電動 SUV，Gravity，預計將在今年晚些時候向客戶推出，並計劃在 2025 年配備 NACS 充電接口。該車型基於現有的 Air 車型技術，預計售價低於 80,000 美元，將提供足夠的空間容納 7 名乘客及其行李。此外，Lucid 最近透露，其 2025 年款 Air Pure 將成為「有史以來最節能的量產汽車」，其每加侖汽油相當的行駛里程可達到創紀錄的 146 英里。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>NACS 端口，全稱為 North American Charging Standard（北美充電標準），是由特斯拉最初開發並使用的電動車充電接口。這種接口原名為 Tesla Connector，已廣泛應用於特斯拉電動車和超級充電站。NACS 端口的主要特點是其設計的簡潔性和高效性，支持最高 250 千瓦的快速充電，並且兼容家用電以及其他形式的公共慢充。由於其卓越的兼容性和充電效率，NACS 在北美市場非常受歡迎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1212,454" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e9677fdcdfe241efa0cb5eccb9a181c8@6130289_oswg505402oswg1212oswg454_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Gravity 電動 SUV 將於 2025 年配備 NACS 充電端口（來源：electrek）</p><p>近期，特斯拉宣佈向其他汽車製造商開放其充電接口標準，這一舉措被視為推動電動車充電基礎設施標準統一的重要步驟。Lucid 正在推動其電動車技術的進一步發展，希望通過推出更多低成本的車型來改善其經營環境。儘管 Lucid Air 自推出以來受到高度評價，但其銷量未能實現突破，導致 Lucid 的財務狀況尚未理想。雖然 Gravity SUV 的推出不會立即改善 Lucid 的財務狀況，但它將在技術發展上產生積極影響。若想在市場上取得更高的份額和滲透率，Lucid 將需要依靠價格更具競爭力的車型。</p><h3><strong>唯一獲得 IIHS 頂級安全評級的皮卡是全電動 Rivian R1T</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>美國公路安全保險協會（IIHS）在 2024 年的評選中，將 Rivian R1T 皮卡評為皮卡領域的最佳安全選擇，這是唯一獲得該榮譽的純電動皮卡，因其在乘客安全方面表現出色。Rivian，這家相對年輕但快速成長的美國電動汽車製造商，其在 2024 年的發展勢頭強勁，主要得益於其兩款旗艦車型——R1S SUV 和 R1T 皮卡的銷售成功。2024 年的 Rivian R1T 皮卡突顯了電動汽車的多個優勢，尤其在安全性方面表現出色。這款皮卡不僅是唯一一款進入 IIHS（美國公路安全保險協會）2024 年最佳安全選擇名單的全電動車型，還是唯一獲得更高級別頂級安全選擇地位的皮卡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_38c1a1d421034720b8172c8a0b3ce143@6130289_oswg437529oswg1280oswg750_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R1T 皮卡（來源：百度）</p><p>R1T 在市場上的表現非常突出，是唯一一輛被選為 31 輛最安全車輛之一的皮卡，而且這已是它連續第三年（2022 年、2023 年、2024 年）獲得這一重要認證。此外，裏維安最近推出了第二代 2025 款純電動汽車，並繼續通過無線（OTA）更新技術對所有車型進行改進和升級，進一步強化了其產品的市場領先地位</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Rivian R1T 是一款由美國電動汽車製造商 Rivian Automotive 推出的高性能電動皮卡。它以其四個獨立電機和超過 800 馬力的強勁動力而著稱，能夠實現在 3 秒內從 0 加速至 96km/h。R1T 提供多種電池選擇，續航能力從 370 公里到超過 643 公里不等，且支持快速充電，20 分鐘充電可增加約 225 公里的續航。這款皮卡還具備卓越的越野性能，包括 360mm 的離地間隙和 1 米的涉水能力，以及專為越野設計的懸掛系統和多種模式。</p><p>相比較於 Cybertruck 具有未來主義的設計語言，Rivian R1T 走的是簡約時尚風。這次 Rivian R1T 皮卡的測試結果凸顯了電動汽車的多個優勢，特別是在安全性方面。這款車是唯一一款入選 IIHS 2024 年最佳安全選擇的全電動車型，並且還獲得了更高級別的頂級安全選擇地位。在市場上沒有其他任何大小的皮卡獲得此類榮譽。此外，R1T 也是連續第三年（2022 年、2023 年和 2024 年）獲得頂級安全選擇徽章，成為市場上公認的 31 輛最安全車輛之一。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3><strong>本田準備在俄亥俄州的中心生產新的 Acura EV</strong></h3><p>據 ecletrek 報道，本田正準備在俄亥俄州重新裝備的電動汽車中心製造其首款電動車型，新的 Acura 將是 2025 年底在樞紐上建造的第一款電動汽車，將於 2025 年底在該中心生產。與此同時，本田表示，電動汽車中心不會僅限於電動汽車，計劃在同一條生產線上生產汽油和混合動力車型，並重新發明瞭其全球生產流程。這表明，本田在俄亥俄州建立電動汽車中心的努力並不僅僅集中在電動汽車生產上。儘管增加了汽油和混合動力生產，但本田仍然堅持到 2040 年實現電動汽車或燃料電池汽車 100% 銷售的目標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_1d8482f3c97549eaa2447fe4cc6ecf04@6130289_oswg535579oswg1280oswg583_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Acura 性能電動汽車概念車（來源：本田）</p><h3><strong>Greenlane 旗艦電動卡車充電站破土動工</strong></h3><p>Greenlane 是戴姆勒卡車北美公司、NextEra Energy 和 BlackRock 三方合資的企業，已在加利福尼亞州的科爾頓市開始建設其首個旗艦電動卡車充電站。建成後，Greenlane 的旗艦電動卡車充電站將配備超過 60 個充電設施，包括 400 千瓦和 200 千瓦的直流快速充電器，這些充電器將被太陽能雨棚所覆蓋。此外，還將提供其他充電選擇，適用於重型半掛卡車的過夜和「旅館式」充電，以及轎車和輕型卡車的充電端口。該設施還將提供洗手間、食品和飲料等便利設施。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="642,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_73edb421ccc64e6a990d84f0b2068207@6130289_oswg257020oswg642oswg346_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Greenlane 站點（來源：electrek）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1260,622" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_f7dfd9c6502b4e0aaa8df6f7dfb5bfee@6130289_oswg490478oswg1260oswg622_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Greenlane 站點（來源：electrek）</p><p>監管機構<strong>南海岸空氣質量管理區</strong>（AQMD）向科爾頓充電站點提供了 1500 萬美元的贈款，用於資助 41 個充電基座和 53 個連接器。Greenlane 表示電動卡車充電站有望在今年年底前上線。</p><h3><strong>特斯拉將 Uber 司機導航系統直接集成到其車輛中</strong></h3><p>最近，Uber 宣佈特斯拉司機可以將行程導航直接自動發送到車輛系統中，進一步提升駕駛體驗。據 electrek 報道，Uber 宣稱使用其拼車應用程序的特斯拉司機現在可以自動向他們的車輛發送行程導航。除了導航之外，Uber 司機可以讓拼車應用程序瞭解其當前的電池範圍，以便僅在該範圍內發送請求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_792807091eb949c1b322b2553cf9b266@6130289_oswg1093492oswg1280oswg630_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Uber 綠色出行車輛（來源：electrek）</p><p>很多 Uber 司機現在駕駛特斯拉汽車，這部分得益於赫茲購買了 100,000 輛特斯拉汽車並將其部署至 Uber 車隊的交易。通過 Uber 與特斯拉的合作，司機們得到了一定的車輛折扣，這在減少燃料成本和利用補貼方面尤為受歡迎。特別是在蒙特利爾等市場，叫到的 Uber 車輛有很大機會是特斯拉。<strong>特斯拉和 Uber 也一直在合作</strong>共享數據，以便在紐約市更好地部署充電站，那裏有很多 Uber 司機使用特斯拉汽車。</p><h3><strong>電動車銷量增長，但增長率在放緩</strong></h3><p>在過去的一年左右的時間裏，儘管電池電動車（BEV）的銷量持續增長，但其同比增長率較前幾年有所下降。這種現象本身並不特別引人注目——任何增長中的產品或類別，隨着銷量的增加，其百分比增長率自然會放緩，尤其是對於長時間快速增長的產品或類別來説更是如此。在近幾年中，我們見證了電動車市場份額的年度翻倍增長。持續期望這種水平的增長幾乎是不可能的——如果從 2023 年開始的 18% 的市場份額連續三年翻倍，電動車將佔據全球汽車市場超過 100% 的份額，這是不可能實現的。顯然，隨着新產品類別的增長，增長百分比將需要呈下降趨勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_8f31837538274e778419f795c4e48298@6130289_oswg307986oswg1280oswg699_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美國市場電動汽車銷量數據（來源：electrek）</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><h3>Electric Moke</h3><p><strong>這款類似於海灘快艇的電動小車名為 Moke，其設計理念源自於上世紀 60 年代</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,769" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e59e45f7cbd7488aaf63884245362641@6130289_oswg1071232oswg1280oswg769_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Moke 旨在將復古魅力與現代電動技術完美融合，為用戶帶來獨特的出行體驗和生活方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_1f2b69d2748c46cb9ceaa6cdfefdfd09@6130289_oswg1026799oswg1280oswg683_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Moke（來���：motortrend）</p><p><strong>1.設計理念</strong></p><ul><li><strong>傳承經典與創新結合</strong>：延續 20 世紀 60 年代 Moke 的經典設計風格，保留其標誌性元素，如小巧的車身、敞篷設計等，同時融入現代電動技術和設計理念。</li><li><strong>強調休閒與個性</strong>：目標用戶羣體為追求個性、熱愛戶外生活和享受獨特駕駛體驗的人羣。無論是在海濱度假勝地還是城市街道，都能成為一道亮麗的風景線。</li></ul><p><strong>2.外觀特點</strong></p><ul><li><strong>整體造型復古</strong>：與原版 Moke 相似，具有小巧的車身、圓潤的線條和獨特的敞篷設計。前臉保留類似格柵的設計元素，儘管電動車不再需要進氣格柵，但為保持原款風格。鋼製車輪小巧精緻，帶有鉚釘和螺絲的稜角分明的車身，讓人想起對原版的致敬。車身顏色鮮豔豐富，可提供多種個性化選擇。</li><li><strong>細節致敬經典</strong>：為符合現代安全法規，車身在各個方向都比原版更大，以獲得更大的車內空間，但尺寸變化不明顯。</li><li><strong>現代元素融合</strong>：2012 年，捷豹路虎與中國奇瑞汽車簽署協議，通過其子公司 Moke International 在中國生產重新設計版本。2013 年，英國出生、現居香港的工業設計師 Michael Young 重新設計了 Moke，保留原車基本外形的同時，進行了多處創新，如更寬的引擎蓋、更高的擋風玻璃和新的儀錶板。</li></ul><p><strong>3.續航能力</strong></p><ul><li><strong>續航里程適中</strong>：由 10.8 千瓦時的鋰離子電池供電，使其 WLTP 認證續航里程達到 54 英里，如果駕駛平穩，續航里程可達 80 英里。這樣的續航里程能夠滿足城市內的日常通勤以及短距離的郊外出行需求。</li><li><strong>充電時間較短</strong>：充電速度相對較快，方便用戶在短時間內為車輛補充電量。</li></ul><p><strong>4.動力性能</strong></p><ul><li><strong>動力輸出平穩</strong>：後輪驅動的動力系統輸出功率為 44 馬力、96 磅英尺的扭矩。動力傳輸平穩而不激進，在行駛過程中較為順暢，不會有過於強烈的推背感，但能滿足日常駕駛需求。</li><li><strong>加速性能尚可</strong>：車輛重量較輕，只有 1,633 磅，這使得它在加速時相對較為靈活。0 - 30 英里/小時的加速時間在 4.5 秒左右，對於城市道路和低速行駛場景來説表現不錯。</li><li><strong>最高時速受限</strong>：最高時速為 50 英里/小時左右，這主要是考慮到車輛的定位和安全性，更適合在城市街道、海濱道路等低速行駛環境中使用。</li></ul><p><strong>5.內飾設計</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,671" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_8db30c2c901b49c3b334f0f5e17a4729@6130289_oswg1001259oswg1280oswg671_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Moke（來源：motortrend）</p><ul><li><strong>簡約實用</strong>：內飾設計簡約，以實用為主。座椅全部固定在地板上，中控台佈局簡單，操作方便。儀表盤簡陋，有幾個開關用於控制燈光和切換駕駛模式。</li><li><strong>空間較為寬敞</strong>：儘管是一款小型車，但車內空間相對較為寬敞，四個座位都有足夠的頭部和腿部空間，能為乘客提供較為舒適的乘坐體驗。車內還設有後部的主要行李空間和駕駛員旁邊側面結構中內置的實用儲物櫃，增加了車輛的儲物能力。</li></ul><p><strong>6.智能配置</strong></p><ul><li><strong>基本的科技配置</strong>：配備了 USB 端口，可連接智能手機充當信息娛樂系統。同時，還具有藍牙連接功能，可與兩個防水揚聲器連接，為乘客提供音樂播放等娛樂功能。</li><li><strong>安全配置一般</strong>：作為一款復古風格的小型電動車，其安全配置相對較為基礎。雖然具備一些基本的安全裝置，但與現代主流汽車相比，在安全輔助系統方面可能有所欠缺。</li></ul><p>在眾多電動車中，Electric Moke 的復古外觀獨樹一幟，具有很高的辨識度，能夠吸引那些追求個性和獨特風格的消費者。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「醫工融合」成熱詞：創收關鍵在於「有用」而非「能做」 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945080272591496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 11:42:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>從 MRI 等醫學影像技術到手術機器人，再到人工智能在多種疾病診療中的運用，近年來，「醫工融合」正在經歷概念的落地，通過將醫學和工程學有機融合，催生一系列醫療應用。但體系搭建的過程中，如何打破「1+1」的簡單結合，讓技術真正走出實驗室、同時產生經濟價值和臨牀價值，仍困擾着「醫工融合」鏈條上來自科研實驗室、醫院、企業等多方的從業者。</p><p>日前舉辦的 2024 年京東方全球創新夥伴大會·智慧醫工分論壇上，北京理工大學生命學院副院長唐曉英用「道阻且長」概括醫療應用開發的痛點：「從實驗室到市場，創新科技成果轉化鏈條太漫長了」。</p><p>由需求導向，歷經科研開發，最終落到產品化，實現「賣出去」，整個醫工創新的閉環才算完成。在唐曉英看來，醫院、企業、高校科研人員各有短板，因此在三者之間建立起更深層的合作至為重要。例如，「作為科研人員，我們經常只是注意到功能，但很難考慮到合規性、可靠性、易用性，這些促使創新成果很難得到轉化。」</p><p>將打通「醫工融合」鏈條作為「解題思路」的一大依據還在於，就研創邏輯而言，醫學應用的開發自始便應瞄準臨牀痛點。會中，首都醫科大學附屬北京天壇醫院院長王擁軍分享了一項名為 TRACE III（急性大動脈閉塞性卒中臨牀試驗）的研究。該研究證實，在 AI 影像評估前提下，靜脈溶栓時間窗由 4.5 小時拓寬到 24 小時。相關成果已在《新英格蘭醫學雜誌》上刊登。</p><p>「4.5 小時的時間窗下，中國急性缺血卒中病人真正得到治療的不到 50%。時間窗放寬到 24 小時，病人得到救治的幾率大大提高，這就是人工智能帶給臨牀的意義。」</p><p>據介紹，該研究的推進依託於 iStroke 急性卒中智能影像決策平台。藉助人工智能技術，該平台能夠對頭部影像進行快速分析評估，識別卒中類型，並迅速找到對於急性缺血性卒中患者尤為關鍵的「缺血半暗帶」，輔助醫生決策、開展救治用藥。</p><p>談及對醫學人工智能的臨牀評價，王擁軍表示，技術有能力做什麼並不是最重要的。真正值得轉化、推薦的技術/產品，一定要能夠回答兩個問題：是否以臨牀需求為導向？是否能夠真正發揮作用？畢竟，相較於「炫技」，讓患者和醫院為之買單的，永遠只是「效果」而非「創新」本身。</p><p>另據介紹，京東方也在結合自身優勢推進「醫工融合」。過去十幾年間，京東方合肥醫院、成都醫院、蘇州醫院、北京明德醫院已相繼投入運營，另有也一家醫院正在建設中。依託於自有醫院資源及在「屏製造」領域的積累，京東方在醫用顯示設備的研創之餘，也在推進智慧醫工的建設。</p><p>京東方智慧醫工研究院執行院長劉帥表示，京東方智慧醫工以顯示、傳感、人工智能、大數據、物聯網、生物技術作為支撐，為醫院、社區、居家提供整體的產品及解決方案。截至目前，京東方智慧醫工已搭建三個主要平台，分別聚焦於可穿戴居家檢測產品、疾病早篩及診斷產品、幹細胞及免疫細胞的藥物研發轉化。</p><p>在北京房山，一個集研發、孵化、生產為一體的生命科技產業基地也正在建設中。京東方集團執行副總裁張羽介紹，該基地後續將建成開放性平台，吸納來自科研院所、科技企業、協會等各界從業人員緊密協同，實現共創共贏。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲電動車，陷入死循環</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945070514494080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 11:24:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜翟芳雪</p><p>編輯｜張博文</p><p>離 2025 年還有不到 4 個月，歐洲車企慌了，因為他們將面臨千億的鉅額罰款。</p><p>雷諾集團首席執行官盧卡·德·梅奧 9 月 7 日接受採訪時表示，隨着電動汽車銷售的放緩，歐洲汽車製造商如果不能實現歐盟雄心勃勃的氣候目標，可能會被處以高達 150 億歐元（約 1179 億元）的罰金。</p><p>他提到的「雄心勃勃的氣候目標」是指，歐盟規定，到 2025 年，汽車製造商應銷售平均排放量為 93.6 克/公里或更低的汽車。如果汽車製造商未能達到這一 2017 年制定的法定目標，則可能需要為每輛汽車每克二氧化碳支付 95 歐元（約 747 元）的罰款。</p><p>雷諾只是面臨罰款的企業之一，大多數車企都未達到歐盟設定的這一標準，以至於德·梅奧用「雄心勃勃」這個詞形容歐盟的目標，顯得有些陰陽怪氣。</p><p>分析公司 Dataforce 給出的數據顯示，在歐洲主要汽車集團中，只有吉利和特斯拉已經達到 2025 年的目標。特斯拉實現目標毫無壓力，因為它只銷售零排放的純電汽車。而吉利則得益於其旗下品牌沃爾沃，沃爾沃的純電車型銷量很高。</p><p>混動車型銷量高的車企比較接近 2025 目標，比如豐田和現代。離目標差距最大的是福特和大眾集團，從 Dataforce 給出的柱狀圖粗略估計，福特的平均排放量超了目標的 1/3 左右。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="792,412" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_4e3b90f461344815a2f2617e6e99d0ba@6124857_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 Dataforce</p><p>超得越多，罰得越多，這些未達標的車企早就在各種場合傳達一個意思——希望歐盟「手下留情」。</p><p>大眾集團首席執行官奧利弗·布魯姆在今年早些時候表示，由於零排放純電汽車的銷量放緩，歐盟應該調整二氧化碳排放目標。寶馬集團首席執行官奧利弗·齊普策也呼籲對這些目標進行審查。</p><p>雷諾的德·梅奧在法國電台採訪中説：「電動化進程的速度只達到了我們實現不繳納罰款目標所需速度的一半。」</p><p><strong>為什麼歐洲電動化速度不及預期</strong></p><p>被反覆提及的「純電汽車銷量放緩」是什麼導致的？其實追根究底很簡單，歐洲消費者買不起電車了。</p><p>從歐洲開始大力推行新能源汽車開始，各國政府的購車補貼就成為刺激市場的主要動力。</p><p>比如在法國，購買二氧化碳排放量為每公里 20 克或以下的汽車，可獲得最高 7000 歐元（約 55034 元）的獎勵；在德國，購買售價不超過 4 萬歐元（約 31 萬元）的純電汽車，能獲得 9000 歐元（約 7 萬元）的補助；在英國買插電式汽車，買家最多可獲得電動汽車成本價格 35% 的補助金。</p><p>有一項研究評估電動汽車和燃油汽車的總擁有成本 (TCO)，發現對於所有細分市場，如果不提供現金補貼，電動汽車的 TCO 都高於燃油汽車。</p><p>只有每年行駛超過 10000 公里，電動汽車的經濟表現才能與混合動力汽車相媲美；而當實施現金補貼（包括 5000 歐元的補助和每年節省 400 歐元的停車費和出入費）時，電動汽車在經濟上的表現會優於混合動力汽車和某些燃油車。</p><p>研究表明，儘管電動汽車的運營成本和燃料成本較低，但電動汽車的資本支出成本高於燃油汽車。這一事實意義重大，因為消費者對花錢的反應比對省錢的反應更強烈。</p><p>這也導致了一個問題，一旦消費者意識到購買電動汽車的價格升高，他們的購買意向就會出現動搖。於是歐洲政府用購車補貼堆砌起來的銷售高樓就會搖搖欲墜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1053,495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_f67090e5237246e9aa96545d4b1c5a63@6124857_oswg852105oswg1053oswg495_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 AI 製圖</p><p>而到今年，歐洲至少有六個國家將逐步取消直接購買激勵措施。其中包括德國、挪威、瑞典、英國、意大利和瑞士等大市場。</p><p>德國政府於 2023 年 12 月終止了「環境獎金」。ZDK 的一項調查顯示，獎金的突然終止影響了約 60000 輛電動汽車的銷售。今年 7 月，德國電動汽車註冊量暴跌 36.8%，燃油車銷量上漲了 0.1%。</p><p>從整個歐盟來看，歐洲汽車製造商協會（ACEA）最新發布的數據顯示，7 月份歐盟電動汽車註冊量下降 10.8%，7 月份共售出 102705 輛電動汽車，市場份額從去年同期的 13.5% 下降至 12.1%。</p><p>補貼沒了，性價比高的中國電動車又被逐日加碼的高關稅排擠在門外，而目前歐洲還沒有推出足夠的物美價廉的電動車型，消費者不得不放棄電車。&nbsp;</p><p>根據汽車行業分析機構 JATO Dynamics 的一項研究，2023 年上半年，歐洲電動汽車的平均價格約為 52.4 萬元人民幣，差不多是燃油車價格的兩倍。自 2015 年以來，歐洲電動汽車的平均價格從 4.9 萬歐元上漲至 5.6 萬歐元，而中國電動車的平均價格從 6.7 萬歐元下降至 3.2 萬歐元，低於燃油車的價格。</p><p>業內人士公開表示，據統計 2022 年中國向歐盟出口電動汽車的平均價格在 3 萬歐元左右，而特斯拉最便宜的 Model 3 也達到 4.5 萬歐元，平均而言，中國電動汽車在歐盟的價格比歐洲製造的價格低 20%。</p><p>《運輸與環境》有文章指出，歐洲汽車製造商過於注重更大、更高端的車型，導致歐洲的純電汽車價格高昂。在中國，有 75 款純電車型售價低於 20000 歐元，但在歐洲只有一款。即使在緊湊型車領域，歐洲的平均價格也很高：34000 歐元（A）、37200 歐元（B）和 48200 歐元（C）。這些高價格意味着純電汽車對注重成本的歐洲消費者來説不具競爭力。</p><p>這形成了第一個死循環：由於缺少本地低價車型，抗拒中國電車，補貼取消後消費者買不起電動汽車，導致銷量降低；而賺不到錢的車企無法投入更多資金研發低價電動汽車。</p><p>除了價格上漲，充電設施的不完善也使消費者產生觀望心理。雖然歐洲的充電網絡在建設，但完全追不上電動汽車保有量的增長速度。</p><p>根據歐洲汽車製造商協會 ( ACEA ) 的數據，2017 年至 2023 年間，純電汽車的銷量增長了 18 倍以上，超過了充電網絡增長的 6 倍。</p><p>該行業機構預測，到 2030 年，將需要 880 萬個充電點。要實現這一目標，每年必須安裝 120 萬個充電樁。這一目標幾乎是當前增長率的 10 倍，2023 年僅設立了 153000 個新的公共充電點。</p><p>公共充電設施的建設需要政府和企業共同出力，但棘手的是，如今許多車企都在調整電動汽車銷售預期。比如沃爾沃取消了 2030 年全面電動化的目標，豐田宣佈將 2026 年電動汽車產量計劃下調三分之一。</p><p>這些變化預示着，車企們將減少在純電汽車領域的投資，包括充電設施的建設，這也形成了第二個死循環——充電樁越少，消費者越不敢買；銷量越少，企業投資充電設施就越少。</p><p><strong>「歐洲電動化增速放緩」，其實沒那麼嚴重</strong></p><p>前面的分析都是建立在眾多車企高管的統一口徑——「歐洲電動汽車增速放緩」的命題之下的。的確，相比較前幾年迅猛的增勢，今年歐洲電動汽車的銷售量加速度有所減小，但這並不嚴重。</p><p>先看全球電動汽車增速，雖然速度正在放緩，但這是在和 2021 年和 2022 年插電式汽車銷量和份額快速增長對比之下顯露的。全球電動汽車銷量仍在增長，2024 年上半年增長了 22%，遠遠超過 3.7% 的整體汽車市場增長率。</p><p>再看歐洲，雖然增長情況同 2020 年和 2021 年相比有些遜色（銷量同比分別增長了 136% 和 68%），但今年上半年電動汽車的銷量同比仍是增加了 1%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e7491ee8e90a46adb246da74ebd86386@6124857_oswg93772oswg2048oswg1448_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 EV VOLUMES</p><p>從以上的分析不難看出，所謂的「電動汽車增速放緩」存在嗎？存在，但並沒有那麼嚴重，更不會是導致歐洲車企無法完成 2025 排放目標的根本原因。</p><p>如果歐洲車企能加大對低價電動車型的研發和推廣力度，相信歐洲的電動汽車增速很快就會重新提振。</p><p>市場增速慢、基礎設施薄弱……都是車企給自己無法達成目標歸因的客觀因素，事實上，歐盟 2025 年的排放目標在 2017 年就已經提出，而政策風向在更早的時候就已經很明朗。汽車的平均開發週期大約需要 7 年，因此即使汽車製造商等到 2017 年法規出台之後展開行動，它們仍然有足夠的時間將新車型推向市場。</p><p>《運輸與環境》在 2024 年 4 月的分析中顯示，這些目標仍然可以實現，只是汽車製造商尚未付出太多努力。</p><p>再者，這些車企已經因為同樣的原因被罰款過，而它們並沒有因此為這一次的排放目標提前部署好電動化進程。&nbsp;</p><p>一份報告顯示，包括大眾和捷豹路虎在內的歐洲汽車製造商因在 2020 年（新法規實施的第一年）未能達到二氧化碳排放目標而不得不支付 5.52 億美元（約 39.3 億元）的罰款。</p><p>據《歐洲汽車新聞》報道，大眾由於 2020 年的排放目標未達到 0.75 克/公里，已支付了超過 1 億歐元（約 7.86 億元）的罰款；捷豹路虎表示，由於排放目標未達到約 3 克/公里，它已支付了約 3500 萬英鎊（約 3.26 億元）的罰款。</p><p>現在面臨罰款的車企也並不是走投無路了，它們可以採用與其他品牌聯合排放的策略，減少或規避罰款。大多數企業會傾向於和電動汽車銷量高的公司合作，例如捷豹路虎和本田與特斯拉聯合，大眾與上汽聯合。據聞，自 2009 年以來，特斯拉從需要幫助滿足排放標準的汽車製造商那裏獲得了近 90 億美元（約 641 億元）的收入。</p><p>而對於這些車企「希望靈活調整排放目標」的呼籲，歐洲汽車工業協會表示，2025 年的目標應該保持不變，並稱「由於汽車開發和生產週期的原因，對此的任何改變都不會留下足夠的時間來適應」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小摩和美銀將限制年輕員工工作時間，防止過勞死</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946441625164673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:35:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，美國銀行和摩根大通計劃限制年輕銀行家的工作時間，並加強監測。據知情人士稱，在大多數情況下，摩根大通將把初級銀行家的工作時間限制在每週 80 小時。報道稱，美國銀行正推出一種新工具，以更密切地追蹤初級銀行家的工作時間。一些銀行幾年前承諾要為初級員工提供更多休息時間和保障他們的健康，但工作量不斷增加正在考驗這個承諾。美國銀行員工 Leo Lukenas 在 5 月因心臟病去世，引發外界重新關注工作對健康的影響。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行今日進行 1608 億元 7 天期逆回購操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946440934120068?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:34:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，央行今日進行 1608 億元 7 天期逆回購操作，中標利率為 1.70%，與此前持平。因今日有 633 億元 7 天期逆回購到期，實現淨投放 975 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀行股震盪走高，常熟銀行漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946439218682753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:32:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，銀行股震盪走高，常熟銀行、成都銀行、蘇州銀行漲超 2%，工行、農行、中行集體翻紅。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京金融監管局披露保險「炒停售」三大套路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946432015391368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:25:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日北京金融監管局披露了保險「炒停售」三大套路，虛構停售信息、誇大產品保障、偽造官方文件。為了增加「可信度」，一些銷售人員還可能偽造保險公司文件、公告或郵件，假借保險公司官方名義聲稱某款產品即將全面停售，以此騙取消費者的信任。北京金融監管局表示，警惕「炒停售」保險陷阱，消費者要仔細閲讀合同，及時留存證據，一旦發現自己遭受「炒停售」保險陷阱，可向保險公司、監管部門舉報。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>習近平向 2024 年中國國際服務貿易交易會致賀信</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946424826370953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:18:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，國家主席習近平向 2024 年中國國際服務貿易交易會致賀信。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>白酒板塊震盪下挫，貴州茅台創 2022 年 11 月以來新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946421843106694?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:15:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，白酒板塊震盪下挫，貴州茅台跌近 2%，股價創 2022 年 11 月以來新低，另外古井貢酒、瀘州老窖均跌超 1.5%，股價均創 4 年多新低。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電網設備概念拉昇走高，金冠股份漲超 12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946413051189893?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:06:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，電網設備概念拉昇走高，金冠股份漲超 12%，智光電氣、保變電氣漲停，森源電氣、寶光股份、長城電工等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>柔性屏概念震盪走低，科森科技跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946412293593730?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:05:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，柔性屏概念震盪走低，科森科技跌停，日久光電、凱盛科技跌超 5%，領益智造、亞世光電、奧克股份等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車申請註冊小鵬 AI 汽車商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946411453029249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:04:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣東小鵬汽車科技有限公司申請註冊一枚「小鵬 AI 汽車」商標，國際分類為廣告銷售，當前商標狀態為等待實質審查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>夸克發佈全新智能對話助手 CueMe</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946410797685380?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 10:04:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 12 日，夸克發佈全新智能對話助手 CueMe。據瞭解，CueMe 是基於夸克大模型自主研發，AI 寫作能力突出，不僅支持全體裁寫作，並且不同體裁、不同篇幅都能生成高質量內容，輸入網址 cueme.cn 或打開夸克 App 即可使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>充電樁概念股繼續活躍，金冠股份漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946401738562185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:54:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，充電樁概念股繼續活躍，金冠股份漲超 10%，智光電氣、經緯輝開、伊戈爾、豫能控股、森源電氣等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中小企業服務機構服務能力評估工作正式啓動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946400821255047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:53:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中小企業服務機構服務能力評估工作於 9 月 11 日正式啓動。此前，中國中小企業發展促進中心聯合 8 家工業和信息化部部屬單位、12 家地方中小企業公共服務機構，以及多個專業服務機構，共同起草了《中小企業服務服務機構通用能力成熟度模型》（T/ZXGJXH002—2023）標準。根據評估辦法，中小企業服務機構將被劃分為五個星級。下一步，協會將持續完善中小企業服務標準體系，推動中小企業服務機構提升服務能力和水平，不斷增強中小企業服務的供給側水平，持續助力中小企業高質量發展。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保險股短線跳水，中國人保跌近 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946396888832899?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:49:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，保險股短線跳水，中國人保跌近 2%，中國太保、中國平安跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國石油在天津成立燃料油新公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946392459598727?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:45:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，中石油（天津）燃料油有限責任公司成立，法定代表人為張勝軍，註冊資本 4900 萬人民幣，經營範圍包括石油製品銷售、國內貿易代理、國內貨物運輸代理、船舶港口服務等。股東信息顯示，該公司由中國石油旗下中石油燃料油有限責任公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國企改革概念再度活躍，保變電氣 9 天 6 板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946387355130757?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:40:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，國企改革概念再度活躍，保變電氣 9 天 6 板，建設工業、東安動力、澳柯瑪、空港股份、莫高股份等多股漲停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏概念股持續活躍，海源復材 2 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946387020421763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:39:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，光伏概念股持續活躍，海源復材 2 連板，奧特維、榮科科技漲超 5%，鈞達股份、TCL 中環、中來股份、愛旭股份、福斯特、金剛光伏等跟漲。消息面上，美股光伏、太陽能概念股昨晚集體大漲，其中第一太陽能上漲 15.19%，FTC Solar 上漲 101.29%，Array Tech 上漲 15.99%，阿特斯太陽能上漲 11.80%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指漲超 1%，海南自貿等板塊領漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946386358164352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指漲超 1%，滬指漲 0.33%，深成指漲 0.79%，海南自貿、醫藥醫療、光伏設備、AI 產業鏈等方向領漲，滬深京三市上漲個股超 4600 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Sora 概念股開盤反彈，華揚聯眾 2 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946382282824325?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:35:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，Sora 概念股開盤反彈，華揚聯眾 2 連板，中廣天擇、因賽集團、萬興科技、元隆雅圖、崑崙萬維、天娛數科、捷成股份等跟漲。消息面上，OpenAI 計劃在未來兩週內發佈「草莓」模型，作為其 ChatGPT 服務的一部分。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股開盤衝高，中際旭創漲超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946378985380487?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:31:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，CPO 概念股開盤衝高，中際旭創漲超 5%，景旺電子、生益電子、新易盛、源傑科技、羅博特科、天孚通信等跟漲。消息面上，英偉達 CEO 稱，市場對 Blackwell 的需求太旺，供不應求讓客戶關係變得緊張，供應商正在努力趕進度。昨晚英偉達美股股價大漲超 8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南自貿區板塊持續活躍，海南海藥 5 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946377822968710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:30:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，海南自貿區板塊持續活躍，海南海藥 5 連板，雙成藥業 2 連板，欣龍控股、康芝藥業、金盤科技等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>