<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>蛋品產業隱形冠軍：乘乘集團如何用數字化重塑雞蛋供應鏈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095508389492871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:12:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>雞蛋，最常見的生鮮小品類，蘊藏着巨大的生意。&nbsp;</p><p>統計數據顯示，中國是全球最大的蛋品生產國和消費國，平均每天要消費 10 億枚雞蛋。2024 年，中國蛋雞產值規模超過 3200 億元，市場規模在 6400 億元以上，產業鏈體量在 2.3 萬億元以上。&nbsp;</p><p>而這樣規模龐大、剛需強勁的蛋品產業，卻始終沒有跑出一個絕對的龍頭企業——供應鏈、交易市場中的諸多問題都在影響着全產業鏈的效率和成本生命線。&nbsp;</p><p>一顆蛋從生產到加工，從運輸到消費，中間到底經歷了哪些環節？蛋品產業如何走向更智慧的階段？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2666,1531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_f659524b8cde4aa18faf962204f78a28@5722974_oswg4792665oswg2666oswg1531_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>「一顆蛋」背後的市場空缺</strong></h2><p>市場容量廣闊、分散度高本身就存在着產業高度整合的機會。&nbsp;</p><p>「中國風險投資基金」旗下宣城綠色食品基金合夥人王強就認為，蛋品產業供給端極度分散，但需求端的複雜度又非常高，<strong>這個產業的市場信用體系基本沒有被有效建立過，屬於典型的有機會殺出「產業隱形冠軍」的賽道。</strong></p><p><strong>一方面，對於養殖場來説，「一地一價」的過度區域化導致了多重利潤受損的問題。</strong> 由於定價與結算僅產地當地報價模式，結算方式單一，還普遍存在三角債、有利潤無現金的問題。而且隨着蛋雞長大，所生雞蛋規格不同，導致無法滿足單一客戶固定需求；單一的銷售渠道，也讓養殖場更加依賴雞蛋貿易商和批發商。&nbsp;</p><p><strong>另一方面，對於銷售渠道來説，雞蛋作為高頻交易標品背後，不僅存在結算方式的問題，產品本身質量和售後保障的缺乏，也讓產業整體的誠信和配套服務缺位。</strong> 再加上合同、發票、物流信息、現金流等不統一，更加容易出現糾紛。如果銷售商缺乏穩定的產地供應貨源，將有可能在上行週期拿不到貨而導致資金損失、客戶丟失，自己蒙受損失。&nbsp;</p><p><strong>面對這些痛點難點，讓每一枚蛋都能體現出更大的產業價值，便成為了一家悄然崛起的蛋品運營商「乘乘集團」的使命。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,701" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_4f4d918a7ffe49eda9b8828ada1abd7a@5722974_oswg1075773oswg1080oswg701_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乘乘安徽宣城產業園</p><p>成立於 2019 年的乘乘集團，在 2023 年就達到了 35 億元營收，近日更是宣佈完成由中風投旗下基金獨家投資的超億元 A 輪融資。規模上來看，乘乘集團 2023 年日均發貨量超過 50000 件，合作養殖場規模超 3000 萬羽，實現營收規模 35 億元；在產業佈局上，有 197 個雲倉遍佈全國，包括直通倉、前置倉和加工倉。&nbsp;</p><p><strong>乘乘集團如何抓住蛋品產業痛點背後的機遇，成立五年便一躍成為蛋品供應鏈龍頭企業？站穩蛋品產業鏈核心生態位，乘乘集團究竟做對了什麼？</strong></p><h2><strong>乘乘集團：做最專業的蛋品運營商</strong></h2><p>定位於蛋產業平台運營商，乘乘集團解決問題的方式並非一地一物，而是將產業內外相關性資源組織起來，在協同中真正實現產業價值變現。&nbsp;</p><p>為此，<strong>乘乘集團採用「S2B2C」的商業模式</strong>——S 指的是以數字化能力為基礎，持續建設和完善蛋產業供應鏈能力；B 指的是蛋產業內的一個核心養殖場與五大渠道 B 端客戶的業務交易與整合服務；C 則指的是需要以雞蛋做產品、服務、營銷的終端客戶。&nbsp;</p><p>產業鏈中不同環節如何受益於產業整合帶來的好處？&nbsp;</p><p><strong>第一，幫助養殖場享受產業發展紅利。</strong></p><p>針對蛋品結算單一的問題，乘乘集團首先提出「不欠養殖場一分錢」。在穩定合作的總共超 3000 萬羽規模的養殖場中，乘乘集團通過解決三角債問題切入雞蛋供應鏈，以自有數字化在線蛋品交易的方式，在業務、物流、財務、運營等各環節，替代傳統線下蛋品貿易市場。&nbsp;</p><p>具體而言，乘乘通過提供蛋品報價（每日百城蛋價系統）、撮合交易（乘乘 AI 商機撮合平台）、物流聯網等服務，用專業化運營能力快速積累區域品牌口碑，基於蛋品交易數據和定價模型打破跨區跨省價格盲區，幫助養殖場真正抓住雞蛋價格波動中的利潤。&nbsp;</p><p><strong>第二，使 B 端客戶獲得更有保障、充足穩定的匹配貨源，也使供應效率大幅提高。</strong></p><p>如何從生產到消費環節嚴格把握一枚雞蛋的品質，不僅對生產商提出了更高的要求，流通環節也至關重要。一個雞蛋的保鮮期通常在 14-30 天，而傳統的蛋品供應經過層層經銷到達消費者手裏，流轉週期已經長達 14 天。更關鍵的是，全國市場的「北蛋南運」現象帶來的長距離運輸損耗，也對蛋品的新鮮度和品質提出了嚴峻的挑戰。&nbsp;</p><p>乘乘集團依靠廣泛的合作資源和高效供應鏈不斷提高蛋品的流轉效率。&nbsp;</p><p>一些合作過的產業人士表示，乘乘集團的優勢是貨品資源豐富、規格匹配，送貨效率高，「今天要明天就可以達，售後服務也跟得上」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,967" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_7da2739342f743078d1207355dd1bd33@5722974_oswg496727oswg1000oswg967_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>一名從 2021 年就開始與乘乘合作的西安渠道商透露，本地承包的雞場規模不到 100 萬，每天供應 1000-2000 件蛋品，不能滿足其需求。與乘乘合作前，他曾在館陶和湖北與站點合作，貨源不穩定，漲價時常常斷貨。而乘乘能夠保障穩定供應，不存在找不到貨的情況，提供了極大的便利。現在，其業務規模的 50-60% 的蛋品都來源於乘乘。在他看來，乘乘的誠信、可靠性和服務是他選擇與其合作的基石，能有效調整地域差異導致的信息差問題，才能真正提高效率、提高營收。&nbsp;</p><p>乘乘集團創始人和和告訴 36 氪，在上海疫情期間，曾有 6 萬件蛋品囤積，而通過乘乘的全國客戶優勢及調度系統，成功在 15 分鐘內實現了高效的銷售，為上海補充了及時的雞蛋市場供應。&nbsp;</p><p><strong>第三，消費端的體驗也將得到全面提升。</strong></p><p>在專業營運服務的基礎上，高效的供應鏈可以確保貨源的數量和品質，讓商超、生鮮平台、餐廳、食品加工廠、家庭零售等不同需求的客戶，都能準確找到最匹配種類和加工方式的蛋品，真正滿足不同需求。&nbsp;</p><p>通過三端打通整合，雞蛋的流通性提升了，無論蛋價行情漲跌，對於供應端「什麼貨、多少貨、款項問題」，對於客戶端「多、快、好、省」的多元需求，都可以在這裏得到解決。</p><h2><strong>數字化重構蛋雞供應鏈，與產業各方共享價值紅利</strong></h2><p>蛋品產業中各個流轉的環節要「串珠成鏈」，離不開數字化帶來的產銷協同。<strong>在創立初期就用數字化思維推動企業發展，圍繞着「連接、數據、智能」三個要素構建數字化能力框架模型，正是乘乘集團實現業務領先的重要原因。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,884" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_1fea7e88e6174ccca7a540b99fa507f6@5722974_oswg865162oswg1000oswg884_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>數字化的第一步無疑是數據。</strong></p><p>為了擁有更廣泛、可靠的數據資源，乘乘集團建立了完善的數據來源策略。首先通過公開數據抓取，將全國每天的雞蛋價格數據，甚至過去 14 年的歷史價格數據統一進行蒐集和分析，發現全國在貨源交易中的價格機會，再通過這些機會建立業務模型，並進行落地和變現。&nbsp;</p><p>其次，將產業知識化後的衍生數據、不同倉庫和物流的訂單交易數據、以及合作伙伴的數據都統一到系統中，形成客戶、商機、產品、價格、渠道、訂單、物流、資金等關鍵要素。這些數據要素在平台上貫穿產供銷三端，並與產業特有的業務流程緊密關聯，結合人工智能算法，大大提升了產供銷整體效率。<strong>和和提到，通過數字化系統，客戶資源利用效率可提升 3 倍以上，供需商機撮合效率提高了 10 倍以上。</strong></p><p>有了數據作為關鍵生產要素，又有了數字技術作為核心驅動力，<strong>一個智能的「蛋品產業特色的數字化平台」應運而生。</strong></p><p>乘乘集團的數字化平台主要劃分為智能交易撮合系統、供應鏈交付系統、產業金融支持系統和新媒體資訊系統四大模塊，能夠通過多種智能終端，實現移動化、全天候的業務處理，使得產業鏈上下游的信息更加透明，溝通和協作更加高效。&nbsp;</p><p>其中，「AI 商機庫」是核心。以訂單為抓手，通過數字化技術，系統可以對產業鏈上下游提供不同類別的數據服務產品，例如乘乘 EGG（小程序）為產業用戶提供及時的蛋價行情播報，乘乘 AI 商機庫可以為內部交易員提供實時的市場供需信息等。&nbsp;</p><p>在供應鏈數字化方面，AI 系統在智能配貨、貨品調配等方面發揮着重要作用，可以顯著提高供應鏈效率和安全性。2024 年，乘乘集團在安徽建立了「全國首個數字化的蛋雞產業智能中央大倉」，這個大倉常備庫存 50 萬件雞蛋，能夠實現全國雞蛋產品供應的靈活調配。&nbsp;</p><p><strong>數字化系統的專業性最終取決於人才。</strong></p><p>乘乘集團的數字技術負責人在金融科技領域有 20 多年的從業經驗，擅長信息系統規劃與建設，具有深厚的技術研發和管理經驗；其他核心業務負責人也都有相關產業上市公司、大型央企的高級崗位背景，對數字化有着高度的共識和執行力。&nbsp;</p><p>經歷了大量調研和實踐，並對蛋品產業進行深度分析和反覆迭代後，乘乘的產業數字化平台才逐步應用落地。開放、專業、高效，才能讓合作方真正獲益，促進整個產業鏈的數字化進程。</p><h2><strong>打造蛋品產業的智能未來</strong></h2><p>打下了堅實的數字化基礎，乘乘集團的產業生態之路才剛剛開始。&nbsp;</p><p><strong>12 月 7 日，乘乘蛋產業數字科技園在安徽省宣城市正式落地投入運行。</strong> 作為全國首個蛋雞產業集羣，乘乘產業園計劃總投資 5.4 億，分三期建設，佔地面積約 143.7 畝，建築面積 160967 平方米，將通過鏈接產業核心資源，為產業上下游提供一站式的蛋品解決方案，以「倉配一體」的模式，為客戶、養殖場提供更專業化的服務。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_ca1c217b062d48ab8375ea9e5f333b01@5722974_oswg1292675oswg1080oswg708_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乘乘安徽宣城產業園規劃圖</p><p><strong>產業園的落成也代表着乘乘集團在蛋雞產業供應鏈的進一步佈局。</strong> 和和對 36 氪表示，乘乘集團今年的目標是突破 100 億，希望在 2029 年實現營收 1000 億。&nbsp;</p><p>要實現這個目標，<strong>供應鏈、數字化、生物科技</strong>都將是乘乘集團在本輪融資完成後，着重發力建設的核心業務板塊。&nbsp;</p><p><strong>在供應鏈方面，</strong> 乘乘集團將提供更專業、高效的物流解決方案。&nbsp;</p><p>「乘乘智慧物流管理平台」是其中的重要環節。物流人員管理、全國調度中心、智慧物流系統、智能路線規劃都已經投入使用，逐步解決了信息不同步、調度不合理、運輸效率低下等問題。未來，還將為客戶提供高效、可靠、專業的蛋雞運輸，並通過大數據分析等技術手段，不斷優化物流網絡，為蛋雞產業的可持續發展提供強有力的支持。&nbsp;</p><p><strong>在數字化科技方面，</strong> 經過兩年時間的體系搭建，乘乘明年的目標是將這個數字系統更好地落地應用起來，找到更多的實際業務場景，從 7 個模型開拓到 14 個模型，或將率先建成一個產業大模型賦能資源整合的發展。&nbsp;</p><p>投資人王強也提到， 乘乘集團用產業互聯網平台來提供標準報價、三方物流、信用認證等服務，提升了蛋交易市場效率，平台中沉澱的價格、交易和供應鏈數據會進一步凸顯價值，具備非常強的產業生態延伸可能性。&nbsp;</p><p><strong>在生物科技方面，</strong> 乘乘集團計劃推出富硒雞蛋、葉酸雞蛋、葉黃素雞蛋、OMEGA-3 雞蛋、蝦青素雞蛋等產品；並且，通過生物技術的力量，更好地提升雞的產蛋率、降低雞的死亡率、達到更合理的料蛋比，真正實現生物技術的市場轉化。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,677" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_9a94e8bbb39448f4a5a34126e301d2f4@5722974_oswg1262277oswg1080oswg677_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乘乘集團總部（乘乘大廈）</p><p>&nbsp;除了三個核心板塊，企業還將投入資金到<strong>全國子公司、產業投資基金</strong>等方面的佈局，進一步擴大產業聚合力。依託完善的物流、包材、倉儲、加工等基礎設施與服務能力，乘乘集團從蛋品交易到蛋品加工，從包材服務到一件代發，從倉儲到物流配送，從生物科技研發到產業金融服務，全方位構建起了一個充滿活力與競爭力的蛋雞產業新生態。&nbsp;</p><p>未來，蛋品產業將邁向數字化、智能化、品質化的新時代。在這個傳統產業中，數字化的賦能將進入多深的場景，供應鏈能否跑出一個產業小巨頭，產業上下都在拭目以待。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_fae2995fb0c94cb78166b1ef010ebeef@5722974_oswg497953oswg1080oswg419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,73" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_51be447e97ea4aeb9e5a76875fe8b908@5722974_oswg5894oswg1080oswg73_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="639,796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_f83a87abc7c24ed9aa25ee577e880166@5722974_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,168" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_83f0ba54e562446bae24ca39403ad2f1@5722974_oswg14028oswg1080oswg168_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;tempkey=MTMwMl9TaFNDTGFmcW41VWwwOWJPYVllVWxkZUVubzVmNFVqOG1EY3ZNbzNPSU1HcjVSVEhZek9Jc1BNeXU5b2g1QkhobnQzbUhyRlpUeFZEdXhXSDVxUEVNaW5aQmRMVXZhVGtERzk0WmNnalJaeFZCbWItTXlRRjFwYVUtUnBJd0xIMWRGTHNteTJyOVBZS3kxdU41ZFltdVMwRDdOTDVobnllaWhnWW9Bfn4%3D&amp;chksm=68e0d9227bd8988a616e75b6f539cc9bb5c4b6a201f60183c9f4e9552073a72c1336f5d33742&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=1226hh0UuYRomYsj80pBHs9X&amp;sharer_shareinfo=3486f3efcf8cb7d1f97dfc9f8126c918&amp;sharer_shareinfo_first=3486f3efcf8cb7d1f97dfc9f8126c918&amp;key=&amp;ascene=1&amp;uin=&amp;devicetype=iMac+MacBookAir10%2C1+OSX+OSX+12.3.1+build(21E258)&amp;version=13080910&amp;nettype=WIFI&amp;lang=zh_CN&amp;countrycode=IS&amp;fontScale=100">「36 氪」</a>，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>投資人施壓，機器人也要打「價格戰」 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3082563692345480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:05:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>臨近聖誕節，波士頓動力發佈了一條人形機器人 Altas 的視頻演示，不再需要連着笨重的線纜，身穿聖誕服的 Altas 俯身下蹲，往後一躍，一個原地後空翻便完成了。</p><p>儘管波士頓動力沒有公佈電驅版 Altas 售價，但一位機器人行業人士告訴智能湧現，價格預估為百萬元人民幣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="360,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241225/v2_e6e2b9c0904e46a19ebfeca454ba5799@17715901_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">波士頓動力電驅版 Altas &nbsp;表演原地後空翻</p><p>在 Altas 視頻公佈的同一天，<strong>大洋彼岸的中國機器人市場點燃了硝煙</strong>：眾擎機器人推出人形機器人 PM01，售價僅 8.8 萬元起。</p><p>這再次刷新了人形機器人價格下限。2024 年 5 月，宇樹科技發佈 9.9 萬元起售的人形機器人 Unitree G1，將人形機器人售價拉至 10 萬元以內。</p><p>高成本曾是阻礙人形機器人量產的障礙。小米曾在 2022 年發佈人形機器人，由於單台成本超 60 萬元，因此難以規模量產。隨着機器人初創公司不斷出現，這一局面正悄然改變。</p><p>「機器人玩家多了，競爭也更激烈了。<strong>現在研發機器人不能只比較技術，還得拼價格</strong>。」多位產業上下游人士告訴智能湧現。</p><p>目前人形機器人行業仍在發展初期，產品沒有統一定價，並且客戶相對零散，因此低價成為了吸引客戶，提升產品出貨量的手段之一。</p><p>一位行業資深人士表示，自 2024 年起，人形機器人行業已有價格戰趨勢，由於他的產品定價比市場同類產品便宜 5 成，這為他帶來了豐厚的訂單。他表示，2025 年其公司人形機器人銷量將達到數百台，是對手銷量的數倍甚至數十倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1596,1364" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241225/v2_77ba740f13af478eadc105337943f0fc@17715901_oswg1888329oswg1596oswg1364_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宇樹售價 9.9 萬元起的 Unitree G1</p><p><strong>他將價格戰的部分原因，歸結於投資人對銷量要求。「現在一級市場的資金開始向少數企業匯聚，只有提高銷量，才能吸引投資人。</strong>」</p><p>人形機器人行業「爆發」不過短短兩年，但商業化壓力卻如重山壓在機器人公司肩膀，而降價促銷，是短期內提升銷量的最佳手段。</p><h3><strong>降低製造成本，才能掀起價格戰</strong></h3><p>從絲槓到關節模組，一台人形機器人全身的零部件可達上千個。但現階段，機器人通常需要人工手動組裝，這意味着，<strong>人形機器人尚且不能像汽車製造那般，通過機器產線批量生產製造分攤成本，從而降低機器人的價格</strong>。</p><p>有行業人士告訴智能湧現，一位技術員每天只能組裝一台機器人，如果機器人線纜數量超過 200 條，組裝時間將增加至四天；如果尋求外包公司組裝，雖然縮短了組裝時間，但成本將增加。</p><p>對於機器人公司來説，如果暫時不能通過工業化規模量產降低成本，只能從零部件尋找降價可能。</p><p>激光雷達是機器人不可或缺的零部件之一，能為機器人提供感知外部環境的能力，因此其價格走向，一定程度反映了機器人整體成本變化趨勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="940,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241225/v2_b7b6655a4ffb497ca075bb8a50335bd1@17715901_oswg826121oswg940oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雲深處機器狗，頂着一顆激光雷達</p><p>激光雷達公司速騰聚創 2024 年中期財報顯示，今年上半年，其機器人及其它業務激光雷達銷量同比增長 1600 台，但收入卻同比減少 11.9%，原因是低價激光雷達產品佔比增加。</p><p>激光雷達這類相對成熟的零部件，尚且能通過選擇更便宜的產品，降低製造成本，<strong>但對於關節模組，大多數機器人公司只能無奈接受高價</strong>。</p><p><strong>關節模組是機器人成本較高的核心零部件，其佔機器人 bom 成本比例超 30%-60%，原因在於，其原材料絲槓價格居高不下</strong>。</p><p>一位絲槓生產商告訴智能湧現，特斯拉宣佈其人形機器人採用行星滾柱絲槓後，過去幾年國內絲槓廠商一窩蜂地購買磨牀，生產行星滾柱絲槓，甚至將擁有的磨牀數量當做實力證明。</p><p>但一台磨牀價格高則五百萬，低則兩百萬左右，大量採購磨牀後，絲槓廠商需要儘快回收成本，上述人士預計未來三年，行星滾柱絲槓不會明顯降價。</p><p>為此，部分機器人公司自研零部件，替代外部採購。</p><p>雲幕智造 CEO 賀亮告訴智能湧現，由於成本較高，目前公司正在自研關節電機，液壓動力系統，靈巧手。他預計，通過自研零部件，機器人整體成本將下降 30%-40%。</p><p>此外，接近宇樹、雲深處等公司人士也表示，公司在幾年前就已自研電機，大幅降低了電機成本；因時機器人甚至購買絲槓原材料、磨牀，實現絲槓自給自足。</p><h3><strong>市場、投資者施壓，加速機器人價格戰</strong></h3><p>機器人公司想方設法降價，發佈演示視頻提高銷量，但現實是，目前人形機器人所具備的功能相對有限。多位行業人士表示，人形機器人能夠平穩行走，「技術已經算不錯了」。</p><p><strong>據《智能湧現》瞭解，機器人公司將人形機器人整體劃分為兩類</strong>：</p><p>售價數十萬、上百萬元的人形機器人，擁有數十個關節自由度，具備跑、跳等能力。同時，其開放接口豐富，能夠滿足科研院校及機構多種開發需求，未來將投放至工廠等場景應用。</p><p>而售價十萬元以內的人形機器人，是極度簡化版本，其關節自由度通常為十餘個，且接口數量更少。</p><p>無論哪種人形機器人，目前都沒有合適的大規模落地場景，這意味着機器人公司的機器人出貨量有限。但投資人施加的壓力，迫使機器人公司降價促銷。</p><p>「投資人今年對人形機器人公司的要求有了很大的變化。」一位機器人公司高管告訴智能湧現，上半年，機器人只要能走就能得到融資，但下半年，投資人希望機器人能完成複雜的任務，還更傾向投資資金充沛的公司。</p><p>他表示，非頭部公司要想繼續融資，只能儘快具備規模的商業收入能力，否則很難生存。</p><p>與此同時，機器人公司數量增加，市場主導權正由機器人公司轉向買家，也促使機器人產品降價。</p><p>因時機器人市場總監房海南告訴智能湧現，2024 年初，考慮市場發展情況，因時機器人將靈巧手單隻零售價下調 1.5 萬元，今年其靈巧手的出貨量已近 2000 台。</p><p>除了降價，機器人公司也開拓零部件產品業務，出售自研的零部件。</p><p>譬如，宇樹中標多所高校模塊材料、機械臂項目；智元機器人出售電機。在今年「雙十一」期間，雲深處宣佈四足機器人、一體化關節降價數百、上千元。</p><p>在資本觀望和市場挑剔的雙重壓力下，降價不再只是權宜之計，正成為機器人企業提升銷量，獲得資金支持的策略。只有提高銷量，才能獲得更多收入，吸引投資者目光的機會。</p><p>並非所有機器人公司願意主動進入價格戰。眾擎機器人發佈 8.8 萬元的 PM01 後，一位行業人士向智能湧現表示：「我挺討厭這樣的企業，大家應該先神仙過海，各取所能，搞定各自的客戶，再提價格戰。」</p><p>不過，機器人行業處於市場早期，留給機器人公司成長的時間仍然充足，它們都希望，價格戰能更晚到來。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>已實現全球首例 3 噸負載線控機器人工業應用落地，「線控科技」獲數千萬元 Pre-A 輪融資｜融資首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3094046503319940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，近日新型重載工業機器人研發商南京線控機器人科技有限公司（以下簡稱「線控科技」）完成數千萬元 Pre-A 輪融資。本輪融資由雲時資本領投，老股東清研天晟追加投資，遠山資本擔任獨家財務顧問；資金將用於持續開拓線控機器人技術在多個場景的應用落地以及人才團隊持續提升等。</p><p>線控科技 2023 年成立於南京，主要研發生產新型重載工業機器人，以應用於大工件、大空間工業場景。去年，公司已向東南大學交付國內第一台線控機器人；日前其已實現全球首例 3 噸負載的工業用線控機器人在 1200 平方米工作空間中落地應用，現已簽署或正交付船舶製造、鋼鐵製造等行業的數個項目。</p><p>線控機器人是一種全新形態的重載工業機器人，相較於傳統工業機器人，線控機器人在控制、載重、成本、靈活性等多個方面具有較大優勢：其作業範圍可超過 1000 平米，有效負載最高可達 20 噸。這使得線控機器人能夠應對各種複雜的搬運、碼垛、塗裝、檢測、吊裝、打磨、焊接等應用場景，拓展性較強。</p><p>此外，行業方面，線控機器人可應用於鋼鐵製造、軌道交通、船舶製造、航空航天、石油化工、風電裝備等重工業領域，在大空間、大負載、大工件場景下，改善長期普遍存在的傳統方案工作效率低、安全隱患大、自動化成本高與操作精度難以保證等多個行業難題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="993,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241225/v2_1520217bdbf84236918eca058616989c@5932017_oswg1032806oswg993oswg610_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">線控科技的產品落地，圖源企業</p><p>線控科技創始人楊海博士告訴硬氪：「多數傳統機器人解決方案主要圍繞 1-2 米以內的相對小空間、可控範圍來規劃產品，更強調高節拍、高一致性的批量生產場景。但這類方案無法滿足船舶、鋼鐵、航空航天等行業的大工作空間、高負重和高操作柔性需求。如若使用傳統方案將大幅增加複雜度，提升成本使得方案的可執行性降低。」</p><p>目前，線控科技推出的線控機器人產品可在大空間、大工件場景下實現快速部署，高效運行，允許自動、手動控制；具有 6 個自由度，可實現精準作業與姿態控制，可實現負載能力高達數十噸。近日線控科技落地的商業化方案可負載量高達 3 噸，有效負載是傳統機器人方案的 5 倍以上。</p><p>成本節約方面，線控科技的產品呈柱體模塊化結構、空間佔用小，結構相對簡單之餘安裝週期短，客戶無需停工，節省安裝與時間成本。</p><p>2025 年，線控科技將基於已通過客戶驗證的平台型機器人產品，在同一個使用場景中快速銷售複製，並在更多工業場景與行業中實現首套機器人應用落地。</p><p>團隊方面，楊海博士師從法國機器人學權威教授，在歐洲頂級研究院 Tecnalia 從事機器人創新研發十餘年，參與以及主導過多個歐盟地平線以及法國國家重大機器人領域創新研發與產業化落地項目；公司核心高管均擁有十年以上工業自動化領域頭部公司設計研發、生產製造及經營管理經驗。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p><strong>雲時資本表示：</strong>「線控科技」以創新性的自動化機器人技術，在生產過程和場內倉儲方面提供具有代際提升性質的解決方案，較傳統方案效率顯著提升。以線控機器人為基本產品抓手，在未來生產製造追求高效品質的宏觀環境下，公司有希望在重工製造領域開闢出較大市場空間。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬元羽絨服賣不動，波司登換個賽道跑｜商業 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095177312090248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 08:30:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜賀哲馨</p><p>編輯｜喬芊</p><p>「這種衣服，你不在加拿大絕對買不到正宗的。」</p><p>説話間，代購 L 拿出手機向我們展示了微信裏剛剛成交的訂單，一位客戶穿着他帶回國的滑雪服去大興安嶺度假，還 po 了九宮格，每張照片都露出衣服袖臂部位上一把剪刀似的大大 logo。</p><p>這件衣服來自 Moose Knuckles，這個直譯過來叫「麋鹿蛋蛋」的加拿大戶外品牌，曾在 2019 年接受了凱輝基金領投的少數股權投資。最近兩年，隨着戶外風格的逐漸興起，Moose Knuckles 也在小紅書上以「小眾」等標籤推廣種草，但始終難以匹敵它的同鄉加拿大鵝的銷量。</p><p>今年 10 月初，凱輝尋求添手，找來了波司登聯合投資 Moose Knuckles。交易完成之後，波司登成了 Moose Knuckles 的最大股東，擁有該品牌 30% 以上的股權。Moose Knuckles 執行主席維克多·路易斯（Victor Luis）在一份聲明中説："與波司登的合作將成為我們在亞洲發展的催化劑。」&nbsp;</p><p>目前，Moose Knuckles 已經在加拿大以外的地區開出了 36 家門店。</p><p>有時尚行業分析人士向 36 氪透露，此次收購背後的動機是波司登核心品牌的高端化進展並不順利。</p><p>隨着加拿大鵝等高端羽絨服品牌在中國躥紅，波司登從 2018 年開始啓動高端化。雖然喊出的是一個針對「全年」的口號，但高端的主戰場還是在冬季品類，羽絨服成了核心漲價的產品。波司登 CFO 朱高峯曾在公開場合透露，未來目標是將羽絨服均價推高至 2000 元以上。</p><p>然而進入 2023 年， 「性價比」的風潮又越刮越猛，今年雙 11 期間，外形頗似 Moncler 的國產品牌高梵一款售價 1599 元的亮面羽絨服在抖音旗艦店賣出 5.7 萬件，成為爆款。</p><p>想把羽絨服賣得更貴這件事，並沒有波司登預期的那麼容易——<span style="letter-spacing: 0px;">2023/24 財年，波司登的毛利率反而下降了 1.2 個百分點，至 65%。</span></p><p>相比之下，戶外產品倒是越賣越貴。今年雙 11，戶外用品再次成為服飾領域的亮點，尤其是萬元級別的高端產品，增速最快。</p><p>雖然具有保暖功能，羽絨服其實並不適合大部分戶外場景。以滑雪為例，滑雪服外層以防風透氣為主，內裏是合成棉，產品輕便方便行動又能快速排濕。羽絨服通常較為厚重且不防水，在透氣性能上也遜於滑雪服，設計上版型也並不適合戶外運動。一心想高端的波司登，自然也把眼光投向了這一市場。</p><p>上述分析人士告訴 36 氪，過去波司登曾收購不少不知名的小品牌，但都沒有發展起來，收購成熟且定位高端的戶外品牌 Moose Knuckles 也許能挽回一局。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">據 36 氪瞭解，耐克、阿迪達斯這樣的傳統運動巨頭同樣垂涎戶外市場的高利潤，但它們的選擇仍是自己下場做，而非收購。相比之下，國內企業在競購這類品牌的時候更加野心勃勃。日前也傳出報喜鳥將收購美國高端戶外品牌 Woolrich，Woolrich 約 70% 的銷售額來自 600 歐元到 1000 歐元之間的產品（約合人民幣 4583 元至 7638 元），此前報喜鳥曾在財報中表示將預留 4 億元作為併購資金。</span><br></p><p>假如以 2017 年為起始，戶外已經火到了第八個年頭，這在消費者高度喜新厭舊的時代顯得如此不可思議。<span style="letter-spacing: 0px;">本質上，還是因為戶外產品的專業、科技屬性。</span></p><p>上世紀 60 年代，衣食無憂的歐美中產開始厭倦城市，渴望親近大自然，對服飾的功能性要求因此誕生。始祖鳥、Patagonia、北面、Teva、Columbia 和 Birkenstock …這些品牌一開始絕對是因為嚴謹的功能性——絕非外觀被擺上貨架的。到了 90 年代的日本，新鋭設計師開始追求時尚與機能屬性的複合，大家今天熟悉的戶外風格才有了雛形。</p><p>「鳥鼠象」一開始是小眾戶外愛好者圈子裏的統一諧稱，如今三個品牌發展出了不同軌跡——攀山鼠和猛獁象十多年前雖然已經進入中國，但始終不溫不火，今年兩個品牌都換了代理商，重新回到起跑線。而始祖鳥，早已在安踏這類產業資本方的運作之下升級為老闆圈子裏的 dressing code。自上市以來，始祖鳥母公司亞瑪芬已經連續多個季度在大中華區實現雙位數的高速增長。</p><p>以生產防水透氣薄膜面料著稱的 Goretex，其母公司戈爾的全球業務負責人阿希姆·萊夫勒（Achim Loeffler），前不久向 36 氪表示，如今越來越多的國內服飾企業開始對 Goretex 這樣的科技面料感興趣，「過去我們的客戶多是耐克阿迪達斯這樣的國際品牌，現在更多本土品牌也開始與我們合作，比如像是波司登、凱樂石。」</p><p>防水透氣薄膜是登山外套面料的核心，一件優秀的外套能夠在保溫的同時及時將水蒸氣排出，從而防止人體在極端條件下的失溫。 Goretex 在防水薄膜市場市佔高達 70%，成衣也以價格高昂著稱，「我們只做高端市場」，萊夫勒説。他最近來了一趟中國，拜訪了包括凱樂石在內的企業。他告訴我們，中國的合作伙伴對紡織品解決方案提出了更高的要求：「他們希望開發週期更短，紡織品種類更加豐富，甚至需要更多定製化服務，且更加註重交貨時間的縮短，以便在激烈的市場競爭中佔得先機。」</p><p>最近，瑞典戶外集團 Fenix Outdoor AB 旗下品牌北極狐也在長期中國代理揚州金泉下加快開店節奏。這個以極端環保著稱的品牌前不久宣佈重新與 Goretex 合作，因為後者研發出了不含氟化合物的材料。</p><p>無論是科技還是環保，創新是一個市場充滿活力的象徵。相比安踏，波司登們雖然晚了一步，但戶外市場的熱度和消費者對高端功能性服飾的追求依然方興未艾。波司登藉助 Moose Knuckles 的品牌力和工藝，趁勢補齊「高端」短板也是司馬昭之心。如何平衡品牌調性與成本控制，避免「國產」之後帶來的品牌稀釋，將成為波司登下一步必須解的難題。</p><p>Moose Knuckles 之所以在加拿大本土立足，正是因為其材料的稀缺性與高辨識度。 L 最後告訴我們，帽子上的狐狸毛是 Moose Knuckles 的標誌之一，如果換成其他材料，也許也能賣的得出去，但專業感是否能持續，「那就得看波司登的造化了。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜高德回應司機因「長期接不到女乘客」投訴平台；分析稱失事航班機長最後舉動挽救數十人生命；寵物葬禮價格最高可達數萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3096337034186503?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 07:58:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>寧德時代&nbsp;</strong></p><p>寧德時代公告，為進一步推進公司全球化戰略佈局，打造國際化資本運作平台，提高綜合競爭力，公司擬發行境外上市外資股 (H 股) 股票並申請在香港聯合交易所有限公司主板掛牌上市。（新浪科技）</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>長期接不到女乘客網約司機投訴平台，高德回應：平台沒有此類限制&nbsp;</strong></p><p>近日，有網約車司機反映，自其 10 月份加入高德打車平台以來，連續兩個月接到的乘客訂單都為男性，疑似被高德平台打了標籤。由於接不到女乘客，自己的收入也間接收到了影響。對此，高德客服表示，目前高德對司機派單是不參與的，派單是由服務商自己派單，並且註冊平台也表示了，他們派單是系統隨機指派，不區分男女，其賬號也沒有受限。&nbsp;</p><p>記者調查發現，各家網約車都表示派單系統並不區分性別，但接單情況會受到司機評分和服務質量等因素影響。比如安全派單，為了保障乘客的安全，平台在分配晚上或遠距離訂單時，會考慮司機的投訴率和服務質量。（瀟湘晨報）&nbsp;</p><p><strong>分析稱失事航班機長最後舉動挽救數十人生命&nbsp;</strong></p><p>當地時間 12 月 25 日，阿塞拜疆航空公司一架客機在哈薩克斯坦西部的阿克套機場墜毀。失事客機 11 年機齡，原計劃從阿塞拜疆首都巴庫飛往俄羅斯格羅茲尼。飛行途中，飛機傳輸的 ADS-B 數據接收不良，在起飛一個半小時後的國際標準時 04:40 信號丟失。飛機位於裏海上空時，已掛出 7700 緊急代碼。隨後掙扎飛行了 20 分鐘，於世界標準時 06:28 （北京時間 14:28）墜毀於阿克套機場。&nbsp;</p><p>在飛行的最後 20 分鐘，飛行員在努力掙扎控制飛機，確保飛機能夠降落到裏海東岸的阿克套機場，降落前還在機場上空盤旋了一個 8 字型大彎，努力對準跑道，最終挽救了不少乘客的生命，值得尊敬。（鳳凰網）&nbsp;</p><p><strong>半年內超 1000 家寵物殯葬企業成立，寵物葬禮價格最高可達數萬</strong></p><p>記者發現，在北京、上海、成都、杭州等一線及新一線城市，專業的寵物殯葬機構正在如雨後春筍一般出現。數據顯示，截至 2024 年 12 月 24 日，全國已有超過 6000 家存續/在業的寵物殯葬相關企業，其中超過 1000 家在近半年內成立。與人類殯葬相似，寵物殯葬服務基本環節中設置個性化選擇，價格浮動範圍大多在千元以內，價格更高的私人訂製主要指向的是寵物殯葬的衍生產品。&nbsp;</p><p>大牛告訴記者，拿寵物骨灰做成琉璃手串、寶石或者鑽石的價格不一，便宜的能夠做到幾百元，貴的能達到幾萬元，「做鑽石的機器造價很高，而且因為要放骨灰，一次只能做一顆，所以人工鑽石的價格幾乎跟天然鑽石差不多。」（藍鯨新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>不少商品並非俄產且並未標識，多家俄羅斯商品館開始整改</strong></p><p>多地集中出現的「俄羅斯商品館」，因為銷售的不少商品並非俄產，且並未有明顯標識，最近站上了風口浪尖。報道推送後，杭州已有不少俄羅斯商品館開始了整改。&nbsp;</p><p>工聯 CC 一樓的「俄羅斯商品館」，貨架上增設了一張紅藍色的小插卡。對於產地為中國的商品，小插卡上寫着「溫馨提示：此區域商品產地為中國」；而對於俄羅斯進口商品，也寫出了「此區域商品產地為俄羅斯」。新天地購物中心內的「莫俄碼頭·俄羅斯國家館」，貨架上多數商品的價簽上也已經增加了產地信息。比如，巧克力區域，價簽上的產地有俄羅斯、中國（中外合資）等。店長告訴記者，大部分商品價籤已更換完成，剩下的會在這兩天內全部換好。後續，還會擺放一些小牌子，註明產地信息。（錢江晚報）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉 199 元擺件 15 分鐘被搶光，二手平台溢價千元&nbsp;</strong></p><p>12 月 26 日上午 10 時，特斯拉 Tesla Bot 人形機器人擺件正式對外發售，定價為 199 元。不過，僅不到 15 分鐘時間，這款產品均宣告售罄，顯示「缺貨」「下架」狀態。而在中國的某二手交易平台上，該擺件甚至被炒至千元，不過，更多標註 588 元、499 元等二手價格。&nbsp;</p><p>值得關注的是，特斯拉此前推出的周邊產品也多次受追捧。公開資料顯示，特斯拉 2020 年發售的龍舌蘭酒 Teslaquila，售價 250 美元，商品上架後迅速被搶光；而二手市場上出現的空酒瓶，甚至被炒至 500 至 800 美元。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><p><strong>中國青少年抑鬱症患病率達 15% 是謠言，專家：權威調查結果約為 2%&nbsp;</strong></p><p>12 月 25 日，國家衞健委召開新聞發佈會，介紹心理健康和精神衞生工作有關情況。會上有記者提問：現在網絡上流傳着一些關於精神心理相關的數據，比如説心理疾病的發病人數、抑鬱症的發病率等等。這些數據是否可信？&nbsp;</p><p>對此，上海市精神衞生中心黨委書記謝斌表示，網絡上確實流傳着一些所謂的患病率、檢出率等數據，比如「青少年抑鬱症患病率已經達到 15%-20%」這樣的謠言。根據權威機構流行病學調查結果，其實中國的青少年抑鬱症患病率只有大概 2% 左右，隨着信息化的普及，公眾獲取信息數據的方式更加多元化，也更加方便快捷，但是這些數據的科學性需要我們去甄別。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>男子濫用無理由退款獲刑 11 年 ，買鏡頭退玩具詐騙 200 餘萬&nbsp;</strong></p><p>據報道，一男子藉助電商平台支持在期限內無理由退貨，和免稅倉商品退貨可以提前收到退款的漏洞，多次用數據線、塑料玩具調包真正商品，並對真正商品進行轉賣獲利，給電商平台造成了上百萬元的損失。該男子為了不讓電商平台發現，用了 12 個收貨電話、35 個註冊名、36 個收貨地址在電商平台下單，據統計，該男子退貨退款訂單累計金額共 227 萬餘元，造成涉案電商平台損失 165 萬餘元。目前，北京市朝陽區人民法院判決胡某犯詐騙罪，判處有期徒刑十一年，剝奪政治權利二年，罰金人民幣十一萬元。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>廣東最後一家娃哈哈奶茶店將閉店，有時一天一張單都沒有&nbsp;</strong></p><p>據報道，12 月 25 日，廣東的娃哈哈門店加盟商黃俊（化名）透露，其已決定於近期將該門店關閉。黃俊表示，該門店已開業四年，「現在奶茶競爭太激烈了，都沒辦法做下去，（門店）一天的杯量很���，現在只有頭部品牌才能生存。」黃俊向記者透露，當時加盟娃哈哈奶茶品牌花費了 40 萬元，但公司後面不再投資，因此有的門店合同到期後就直接關了。這家門店的老員工趙琪（化名）透露，24 年年初，娃哈哈創始人宗慶後去世，門店生意曾短暫變好，但一個月後就恢復如初，「最近每天的銷售額只有幾百元，有時候甚至一天一張單都沒有」。（南方都市報）&nbsp;</p><p><strong>董明珠回應格力電器賣得貴：格力不是做眼前利益&nbsp;</strong></p><p>格力電器董事長董明珠在《珍知酌見》欄目裏與新浪財經 CEO 鄧慶旭對話時，回應格力電器賣得貴，她表示格力做的不是眼前一點利益，而是為國家、行業、消費者在堅守。「為短期利益，你可以不擇手段，也賺到錢了，消費者看起來也買了一個便宜東西，但是隨着時間褪去，消費者是最大的受害者。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>紅果短劇：即日起逐一排查平台上所有劇集，違規內容將立即下線</strong></p><p>36 氪獲悉，紅果短劇官方賬號發文稱，紅果短劇在接受廣電主管部門約見後，高度重視，迅速響應，堅決落實好主管部門關於微短劇管理的有關規定和指導要求，進一步完善審核制度，即日起對平台上所有劇集進行逐一排查，對於發現的違規內容，立即採取下線等措施。&nbsp;</p><p><strong>娃哈哈工會向宗馥莉轉讓兩家公司股份？娃哈哈：工商變更手續依法合規</strong></p><p>浙江真宗投資有限公司、浙江啓力投資有限公司近日發生工商變更，杭州娃哈哈集團有限公司基層工會聯合委員會退出上述公司股東行列，宗馥莉持股比例上升至 100%。對此，娃哈哈表示：「兩家公司的工商變更手續依法合規。」（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>北京 5930 個無車家庭中籤，家庭中籤概率高於個人&nbsp;</strong></p><p>24 年最後一期普通小客車指標「搖號於 26 日上午進行，66 萬多個無車家庭、近 266 萬個人申請者同池搖號，「競爭」9600 個普通小客車指標。從搖號現場配置結果看，9600 個指標中，配置家庭指標數 5930 個，配置個人指標數 3670 個，超六成指標被「無車家庭」搖中，家庭中籤概率高於個人。（北京日報）&nbsp;</p><p><strong>第五次全國經濟普查結果出爐</strong></p><p>第五次全國經濟普查的標準時點為 2023 年 12 月 31 日，普查的時期資料為 2023 年度，普查對象是我國境內從事第二產業和第三產業活動的全部法人單位、產業活動單位和個體經營戶。總體上，第五次全國經濟普查全面摸清了我國第二產業和第三產業家底，能夠真實反映我國經濟社會發展狀況，達到了預期目標。普查結果顯示，2023 年末，全國共有從事第二產業和第三產業活動的法人單位 3327.0 萬個，與 2018 年末相比，增長 52.7%，從業人員 42898.4 萬人，增長 11.9%，個體經營戶 8799.5 萬個，從業人員 17956.4 萬人。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>醫保碼上線 5 週年：用戶超 12 億，超半數用支付寶掃碼就醫</strong></p><p>36 氪獲悉，2019 年 11 月 24 日，全國首個醫保碼在山東省濟南市激活，標誌着就醫購藥正式進入「一碼通」時代。國家醫療保障局黨組成員、副局長黃華波於 26 日公佈，截至目前，全國醫保碼用戶超過了 12 億人，覆蓋 31 個省（區、市）和新疆生產建設兵團，接入 93 萬家定點醫藥機構。支付寶數據顯示，超 7 億人通過支付寶激活醫保碼，其中 7 成人為家中一老一小綁定親情賬戶、超 1000 萬人已經可以率先體驗醫保、商保一站付的便捷服務。&nbsp;</p><p><strong>香港首航，國產大飛機 C919 新年起執飛滬港定期航班</strong></p><p>中國東方航空計劃自 2025 年元旦開始，使用國產大飛機 C919，執飛「上海虹橋—香港」往返航班，正式開啓國產大飛機在地區航線的商業運營，東航也將成為首家使用 C919 在香港執飛定期商業航班的航空公司。東航是 C919 的全球首發用戶，累計訂單達到 105 架，是目前 C919 機隊規模最大的航空公司，香港是東航 C919 定期執飛商業航班的第 9 座城市。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>出海成「必選項」，國產遊戲加大布局「第二增長曲線」</strong></p><p>國產遊戲出海成為行業發展趨勢，2024 年國產遊戲海外營收再次創下歷史新高。各大遊戲上市企業紛紛加大海外佈局，努力拓展「第二增長曲線」。業內專家認為，中國遊戲企業出海往往伴隨着文化出海，在推動國產遊戲出海的過程中，遊戲企業正在作品中融入更多中國元素、中國文化，講好中國故事也是國產遊戲出海致勝的關鍵。（經濟參考報）&nbsp;</p><p><strong>蔚來中國增資至 78.57 億</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，蔚來控股有限公司發生工商變更，註冊資本由約 74.29 億人民幣增至約 78.57 億人民幣。該公司成立於 2017 年 11 月，法定代表人、董事長為李斌，經營範圍含新能源汽車整車及相關零部件的技術開發、技術服務、技術轉讓和技術諮詢，汽車零部件的批發和佣金代理，機器設備、汽車零部件、貨物和技術的進出口業務，汽車銷售、租賃、代駕、修理維護及售後服務等。股東信息顯示，該公司由 Nio Nextev Limited、NIO User Enterprise Limited、合肥建恆新能源汽車投資基金合夥企業（有限合夥）等共同持股。&nbsp;</p><p><strong>韓國考慮對一定範圍內的中國團體遊客試行免籤政策</strong></p><p>韓國總理辦公室 12 月 26 日發佈聲明，宣佈振興韓國旅遊業的措施，其中提到，為提高訪韓便利性，考慮對一定範圍內的中國團體遊客試行免籤政策。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>印度最大電動車製造商宣佈單日新開 3200 家門店</strong></p><p>印度最大的電動兩輪車製造商 Ola Electric Mobility Ltd．宣佈在一天之內新開了 3200 家門店，以擴大其在當地的業務，並解決客戶對服務不足的不滿。12 月 25 日，該公司金融服務和零售汽車業務負責人安庫什·阿加瓦爾（Ankush Aggarwal）在一次會議上表示，Ola Electric 已將其展廳和服務中心的數量增加到了 4000 個。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>Kaken 與強生簽訂 Stat6 全球許可協議</strong></p><p>日本製藥公司 Kaken 於 12 月 26 日宣佈，與強生公司就 Kaken 正在開發的 STAT6 項目的全球開發、生產和商業化簽署了一份許可協議。根據協議條款，Kaken 將向強生公司授予 STAT6 項目全球開發、生產和商業化的獨家許可，包括 KP-723（一種處於臨牀前開發階段的口服 STAT6 抑制劑）。Kaken 將推進 KP-723 完成 I 期臨牀試驗，之後強生將在全球範圍內進行臨牀開發和商業化。Kaken 將保留在日本的商業化權利，而強生可以選擇與 Kaken 簽訂共同推廣協議。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>小米正搭建 GPU 萬卡集羣，將對 AI 大模型大力投入</strong></p><p>小米正在着手搭建自己的 GPU 萬卡集羣，將對 AI 大模型大力投入。小米大模型團隊在成立時已有 6500 張 GPU 資源。據此向小米方面求證，截至發稿，小米暫未置評。一名知情人士表示，該計劃已經施行數月之久，雷軍在其中扮演了重要的領導角色。「在 AI 硬件這件事情上，最核心的是手機而不是眼鏡，小米在這個領域不‘all in’是不可能的。」（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克預測 AI 將超越所有人類的智力</strong></p><p>12 月 23 日，馬斯克於作出關於人工智能的大膽預測：不久的將來 AI 將超越所有人類的智力。馬斯克表示，AI 的發展速度非常驚人，而人類卻未能及時意識到這種變化的深遠影響。他在 X 平台上寫道：「AI 在 2025 年底前超越單個人的智力，在 2027 到 2028 年超越所有人類智力的可能性正在變得越來越大。而到 2030 年，人工智能超越所有人類智力的概率接近 100%。」（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 欲轉營利性公司，與微軟的談判聚焦四大要點</strong></p><p>OpenAI 首席執行官阿爾特曼希望將這一由非營利機構管理的人工智能開發公司轉變為營利性公司，而他面臨的最大障礙是微軟。該公司在這一過程中的影響力極大，因為其已向 OpenAI 承諾投入超過 130 億美元。自 23 年 10 月以來，這兩家公司一直在談判 OpenAI 結構的潛在變化，討論的重點主要集中在四個方面：微軟在營利性實體中的股權；微軟是否會繼續作為 OpenAI 的獨家雲服務提供商；微軟將維持使用 OpenAI 知識產權以滿足其產品需求的權利多久；以及微軟是否會繼續從 OpenAI 的收入中提取 20%。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>微軟、阿里老兵胡云華成為智譜清言負責人</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，前微軟亞洲研究院研究員、阿里達摩院資深技術專家、支付寶中國首席數據官胡云華加入大模型獨角獸智譜，擔任 C 端應用「智譜清言」負責人。此前，他於 2016 年成立 AI 公司「智能一點」，業務聚焦於對話式智能營銷系統。針對上述信息，截至發稿前，智譜尚未回覆。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「星光文化科技」獲 A 輪融資 3000 萬美元</strong></p><p>36 氪獲悉，「星光文化科技」宣佈完成 A 輪融資，融資金額高達 3000 萬美元。本輪融資由 VVIP MANAGEMENT SDN BHDD 和 Budis Holding Limited 領投。&nbsp;</p><p><strong>「中微創芯」完成近億元 Pre-B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，功率半導體器件研發商「中微創芯」近期已完成 Pre-B 輪融資，金額近億元人民幣。本輪融資由青島國信領投，源創多盈投資與雲暉舜和基金跟投。本輪融資將主要用於產品研發、市場拓展以及補充流動資金。此前 A 輪投資方包括鈞石投資、青島高創、南曦創投和中科恆益等。&nbsp;</p><p><strong>「DeepWay 深向」完成 7.5 億元 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「DeepWay 深向」宣佈完成 B 輪融資，總募資金額達 7.5 億元人民幣。本輪融資由中安資本與普華資本聯合領投，老股東建信信託繼續追加投資，大灣區基金、合肥產投、肥西產投參與跟投。本次融資資金將主要用於推動 DeepWay 深向重卡在合肥地區加速電動化與智能化技術的研發及量產進程，同時加強在浙江長興地區的關鍵零部件產業佈局。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>無邊框 iPhone 目標 26 年登場，消息稱三星、LG 正開發相關 OLED 面板</strong></p><p>12 月 26 日，外媒 The Elec「已確認」三星顯示和 LG 顯示正在開發符合蘋果要求的零邊框 OLED 面板，預計將於 2025 年末完成。消息來源表示，蘋果需要與韓國顯示面板製造商完成關於此類 OLED 面板的技術討論，以便在 2026 年推出相關 iPhone。他們補充説，蘋果仍在積極與韓國供應商進行技術討論和反覆溝通，以實現零邊框 OLED 面板。據瞭解，三星顯示和 LG 顯示分別是蘋果最大的和第二大的 OLED 面板供應商。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>廣汽集團發佈第三代人形機器人，預計 2026 年實現量產</strong></p><p>廣汽集團在 2024 年中國機器人網年會現場發佈第三代具身智能人形機器人新品——GoMate。廣汽第三代具身智能人形機器人採用了行業首創的可變輪足移動結構，融合了四輪足、兩輪足兩種模式，可根據實際應用自由切換，使得機器人有較強的環境適應能力與地形跨越技巧。廣汽集團計劃，在 2025 年實現自研零部件的批量全球發售，同時，GoMate 在不同行業實現示範應用；2026 年，GoMate 完成小批量生產並逐步擴展至大規模量產。（界面新聞）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>今晚 7 點！36 氪將在抖音「氪財經」直播間開啓首場直播帶貨！不僅集結當下前沿科技潮品，直播間還有多輪抽獎，科技好禮大派送！&nbsp;</p><p>請準備好你的好奇心和錢包，帶你「提前 100 小時看見 2025」！&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_ff54b35e55ca41589d8dcda7aa8c3e28@5667365_oswg307320oswg600oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪抖音直播</p><p><strong>年輕人「AI 使用」小調查</strong></p><p>「Chat GPT 崩潰後，全球學術水平倒退 5 年」，12 月初，在大學生期末周即將到來前最忙碌的時間段，GPT 崩潰的 4 小時，也讓無數學生黨崩潰。不知什麼時候開始，年輕人已經離不開 AI 寫作、AI 搜索、AI 總結、AI PPT 等一系列功能……&nbsp;</p><p>率先接觸 AI 的年輕人，已經先一步搭上了快車。不管是尋找論文需要的相關數據，文章快速轉換成專業 PPT，還是在工作中讓 AI 幫助撰寫策劃文案，讓 AI 幫助總結提煉文獻內容，AI 助手儼然已經成為了當代人的生活管家和學習、工作助手。你的生活被 AI 滲透了多少？離開 AI 搜索和寫作功能，會對你的學習工作造成多大困難？歡迎參與年輕人「AI 使用小調查」，和我們分享你的擁抱 AI 經歷~&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_40daa4056fad4b0e8c050a2379724f00@5667365_oswg24534oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼參與調查</p><p><strong>整理｜</strong> 王欣葉&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Cybertruck 二手車堆積如山，為支持特朗普，特斯拉被迫「雙標」｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095640483248261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 20:10:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 在二手車場上堆積如山</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 在 2024 年第二季度是美國最暢銷的電動皮卡，在第三季度成為全國第三暢銷的電動汽車，並在上半年成為最暢銷的超過 10 萬美元的車型。然而，在年初強勁開局後，對這款外觀激進的不鏽鋼電動卡車的興趣似乎正在減弱。12 月初，Cybertruck 的裝配線工人被告知休息三天，這暗示可能存在需求問題。路透社現在強調數據顯示，與年初相比，二手 Cybertruck 的銷售時間遠遠超出預期，從 5 月的 27 天增加到 75 天，這意味着你更有可能通過談判降低價格，獲得一輛二手 Cybertruck 的好交易。這是需求減弱的強烈信號，根據 CarGurus 的經濟和市場情報總監 Kevin Roberts 的説法，「它們停放的天數越來越長，價格正在下降，我可以告訴你銷售量已經下降。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_9254ed31f8074d1e8137e4d8646ec165@6130289_oswg1258248oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（來源：InsideEvs）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 在 7 月份的銷量達到了 5,546 輛，幾乎與市場上所有其他電動卡車（福特 F-150 Lightning、Rivian R1T、GMC Hummer EV 和雪佛蘭 Silverado EV）的總銷量相匹配。然而，當時的分析師認為這可能只是特斯拉在填補舊訂單的積壓，並不代表車輛的實際需求。預訂者開始提前接收他們的 Cybertruck，甚至那些預訂了非創始人系列（FS）卡車的人也開始收到電子郵件，以最終確定他們的車輛配置，因為他們的車輛即將開始組裝。與此同時，全國庫存中有數十輛創始人系列 Cybertruck 等待銷售，甚至有報道稱其中一些正在將 FS 標識打磨掉，作為常規型號銷售。在 Cars.com 上能找到的最便宜的二手 Cybertruck 是一款 Cyberbeast，通過 CarMax 銷售，行駛了不到 13,000 英里，售價為 85,000 美元。還有很多雙電機和三電機的 Cybertruck，里程非常低，售價低於 90,000 美元<strong>。</strong></p><h3><strong>特斯拉因馬斯克政治立場欲取消美國電動汽車激勵政策</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉公司因馬斯克的政治立場，在美國對電動汽車激勵政策的態度發生重大轉變，欲取消相關激勵政策，然而在其他市場卻積極遊説爭取，這一行為凸顯出其將 CEO 政治置於公司使命之上的問題。</p><p>幾年前，特斯拉曾遊説拜登政府改革聯邦電動汽車激勵政策，且該政策最終得以實施。當時，馬斯克因女兒 Vivian 出櫃為跨性別者，開始反對延長稅收抵免政策，儘管如此，公司仍在遊説。如今，馬斯克成為特朗普的堅定支持者，特朗普明確表示要取消美國所有電動汽車激勵政策，而特斯拉與特朗普團隊溝通，表示支持這一舉措。這表明特斯拉在美國與馬斯克政治立場保持一致，其董事會受馬斯克控制，這在其 CEO 薪酬法庭案件的調查結果中可見一斑。</p><p>然而在其他市場情況截然不同。近期曝光的一封信顯示，特斯拉在英國工黨獲勝後，向其遊説增加電動汽車激勵政策並提高對燃油汽車的稅收。特斯拉歐洲負責人喬·沃德在致英國新任交通部長的信中指出，英國需減少排放，電動汽車對實現該目標至關重要。他建議政府通過提高化石燃料汽車稅收來恢復更強有力的電動汽車激勵政策，還遊説制定新的自動駕駛汽車法規並邀請部長試駕。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_53062c23b54c4b0a8dfc16a5ce4c9d6a@6130289_oswg612385oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">馬斯克（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉在美國主張取消激勵政策，在英國卻主張增加，這種差異引發爭議。若特斯拉真致力於加速可持續交通和能源發展，應倡導公平市場，考慮化石燃料汽車的外部成本或對電動汽車的益處給予公平補償，而目前其在美國的做法顯然與其使命相悖，馬斯克的政治立場成為關鍵影響因素。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>勞斯萊斯銀影重生：Evice 打造定製 800V 電動動力系統</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>英國遺產重製專家 Evice 已經開始測試其首款基於勞斯萊斯銀影的原型車 XP1，這標誌着 Evice 理念「不妥協地打造定製傑作」的實現。該公司致力於將先進的內部電氣化技術與定製工藝相結合，目前正在進行嚴格的測試。Evice 計劃在 2025 年第一季度開始生產 VP1，這將是 Evice 願景的頂點——尖端技術與真正定製工藝的無縫融合。Evice 成立於 2023 年，由三位熱情的英國工程師創立，其理念是將過去勞斯萊斯標誌性車型的優雅、精神和風度與世界領先的技術相結合，追求完美。</p><p>Evice 的團隊，包括工匠、動力系統、動態、NVH 和設計專家，對車輛的每個方面都進行了細緻的審視。他們對車輛、時期和文化的深入瞭解確保了每一次改進都與勞斯萊斯的原始意圖保持一致。Evice 的勞斯萊斯車型是 60 年前如果技術存在，工廠會製造的車型。它是激情、工程、設計和工藝的結合，創造出能夠經受時間考驗的汽車藝術。每一項改變都經過精心分析，以匹配原始車輛的精緻和卓越特性，同時引入現代的可靠性、性能和便利性。Evice 的每輛重製車輛都配備了內部開發的 800 伏電氣架構，電動機提供 400 馬力，實現動態而輕鬆的駕駛，超越了原始發動機的性能。XP1 原型車配備了 77 kWh 的電池，續航里程超過 200 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,965" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_8656e7b2ec44440bb8b6a42b5a9c7036@6130289_oswg1070999oswg1080oswg965_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">EVICE 勞斯萊斯銀影（來源：ElectricCarsReport)</p><p>主動懸掛和升級的制動系統增加了動態穩定性，同時保持了勞斯萊斯特有的輕鬆、雲般的乘坐體驗。在內飾方面，Evice 全面升級了技術和系統，以適應現代的舒適和便利。改進包括加熱和通風的電動調節座椅、全氣候控制的空調系統和升級的音響系統，以及支持無線 Apple CarPlay 的信息娛樂屏幕和隱蔽的倒車攝像頭。Evice 的 CEO Matthew Pearson 表示：「Evice 的使命是利用現代工程和精細工藝來致敬這些經典勞斯萊斯車型的遺產。我們對 Corniche 和 Silver Shadow 的工作是重新想象它們永恆的優雅，同時現代化它們以獲得更大的精緻、性能和可靠性。這是為現代時代從頭開始的重製，涵蓋了從動力系統和底盤到內飾設計、安全和技術的每一個細節。我們喜歡説，由 Evice 重製的勞斯萊斯是 60 年前如果技術存在，工廠會製造的車型。」</p><p>Evice 對勞斯萊斯銀影的電動化重塑，不僅是對經典車型的致敬，也是對現代電動汽車技術的一次大膽探索。這種結合了傳統工藝與現代科技的創新嘗試，為汽車行業提供了一種新的可能性：即在保留經典車型獨特魅力的同時，賦予它們新的生命力。</p><p>這種重製項目的成功，不僅在於技術層面的突破，更在於對歷史和文化的深刻理解。Evice 團隊通過深入研究勞斯萊斯銀影的歷史背景和設計哲學，確保了電動化改造不會破壞車型原有的優雅和風度，而是在尊重傳統的基礎上，增添了現代的便利和性能。</p><p>從環保和可持續發展的角度來看，Evice 的項目也具有重要意義。隨着全球對減少碳排放和推廣清潔能源的重視，電動化是汽車行業不可避免的趨勢。Evice 通過將這一趨勢與經典車型相結合，不僅為消費者提供了一種新的選擇，也為傳統汽車製造商提供了一種轉型的參考。此外，Evice 的定製化服務也為消費者提供了個性化的選擇，每輛車都是根據客戶的審美和需求定製的，這無疑增加了車輛的獨特性和吸引力。這種對細節的關注和對客戶需求的深刻理解，是 Evice 能夠在競爭激烈的汽車市場中脫穎而出的關鍵。總的來説，Evice 的勞斯萊斯銀影電動版項目，不僅是一次技術上的創新，更是一次文化和藝術上的復興。它讓我們看到了傳統與現代、經典與創新之間和諧共存的可能性，為汽車行業的發展提供了新的思路和靈感。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Kimera evo37：基於藍旗亞 037 打造的限量版高性能改裝車驚豔登場</strong></h3><p>Kimera Automobili 公司推出的 evo37 車型引起了汽車愛好者的廣泛關注，這款車是對經典藍旗亞 037 拉力賽車的重新演繹，展現出了獨特的魅力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,602" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_3ec8c9eac7254b3385a838fa4bc41780@6130289_oswg859834oswg1080oswg602_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Kimera evo37 （來源：TopGear）</p><p>藍旗亞 037 在拉力賽歷史上具有重要地位，是後驅車型在 1983 年贏得 WRC 製造商冠軍的經典之作。Kimera Automobili 由熱愛拉力賽且有着豐富賽車經驗的盧卡·貝蒂於 2008 年創立，最初是一支賽車隊，後涉足經典汽車修復與改裝領域。evo37 項目始於 2018 年，2020 年開始研發，2021 年進行了首次試駕。</p><p>evo37 並非簡單修復原版公路車型，而是以藍旗亞 Beta Montecarlo 為基礎進行打造。保留了其鋼製單體殼並強化，採用鍛造雙叉臂懸架、雙奧林斯減震器（後）和緊湊的螺旋彈簧懸架（前），制動系統由佈雷博提供，車身面板為碳纖維複合材料。動力方面，保留 2.1 升排量，結合電動驅動的 Volumex 增壓器和渦輪增壓器，輸出功率達 550 馬力，動力輸出特性獨特。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_2e0f5ca1c24d40a586e9b5070ec890ba@6130289_oswg764826oswg1080oswg626_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Kimera evo37 （來源：TopGear）</p><p>該車外觀極具視覺衝擊力，雖與原版不同，但忠實還原且富有現代感。限量版車型如「San Remo」為慶祝 037 的 WRC 勝利而打造，售價因市場需求從 45 萬歐元漲至 84 萬歐元。其內飾精緻，操控精準，駕駛體驗令人陶醉，駕駛感受流暢自信，動力強勁且溝通感良好，駕駛體驗可與法拉利 F40 相媲美。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_813b3ce49ebc446fbc1dbf3733cbce3d@6130289_oswg813902oswg1080oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Kimera evo37 （來源：TopGear）</p><p>Kimera evo37 的成功得益於強大的設計和工程團隊，包括曾負責藍旗亞 B 組時代動力系統的克勞迪奧·隆巴迪、開發原版 037 底盤的塞爾吉奧·利蒙和兩屆藍旗亞 WRC 冠軍米基·比亞西翁。在競爭車型方面，與 Singer 等公司產品類似，但它以獨特的拉力賽風格駕駛體驗脫穎而出，未來還將推出四驅的 evo38 等車型。總體而言，Kimera evo37 是一款令人難忘的高性能改裝車，融合了經典與現代元素，為駕駛者帶來非凡體驗。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>數智時代，中產都在喝什麼酒？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095551519340934?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 18:42:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>酒對每天疲於工作、社交的都市人來説是剛需。</p><p>而在一眾酒類選擇中，<strong>白酒又是最特殊的那個。</strong>一方面因為已經擁有 4000 多年曆史和飲用習慣被人們所熟知；<strong>另一方面，白酒又總是與商務局緊密相連。</strong></p><p>但是隨着消費人羣以及需求的改變，現在，白酒漸漸呈現出更多新的喝法和玩法，<strong>都市人正在追求一種更輕鬆、時尚的飲酒體驗，</strong>大家對待白酒的態度也開始變得更加多元化、個性化。</p><p>與此同時，白酒企業也在順應消費變化，通過產品和營銷策略的創新為消費者提供滿足更多需求的產品和服務。</p><h2><strong>白酒，走出商務局</strong></h2><p>有白酒在的場合總是很熱鬧，哪怕你們是從沒見過的陌生人。</p><p>「有了白酒，我們就成了知己。」在北京工作 10 年，如今 34 歲的產品經理 Brian 告訴潮生 TIDE，<strong>「白酒是最能拉近彼此關係的利器，尤其是商務局，</strong>像我這種 I 人，不喝兩杯還真不知道怎麼和客戶開口。」</p><p>的確，因為有了白酒，人與人之間的交流變得更加熱絡和深入，<strong>在推杯換盞之間，酒成為了溝通的催化劑。</strong>然而近兩年，在社交媒體的帶領下，白酒慢慢走出了旋轉餐桌和包間，被越來越多的人帶到了新場景，並且變得越來越時髦。</p><p><strong>Brian 認為這種轉變可能源自於疫情時期，</strong>他説：「當時大家不是都見不着面嗎，我們幾個朋友就開了個視頻會議，在線‘雲喝’。我家裏剛好囤了幾瓶國台酒，沒有分酒器，也沒有白酒杯，<strong>就直接開了倒在平常喝水的杯子裏，跟大家一起通過攝像頭碰杯。」</strong>他還向潮生 TIDE 特別補充説那是他很長一段時間以來，第一次發自內心地想喝白酒，「我們幾個朋友後面聊天，大家都覺得，朋友小聚聊天喝點白酒，帶勁，卻又很輕鬆」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_306ea25cde7943739601cac6cb423158@5043425_oswg92437oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>《2024 年中國白酒行業消費行為調查數據》顯示，「在中國白酒消費者飲用白酒的場景中，<strong>家庭聚會、朋友相聚位列前二，</strong>佔比依次為 49.11% 和 48.00%，然後才是佔比 42.22% 的商務宴請」。這意味着，<strong>白酒的消費場景正從傳統的商務應酬、請客宴會擴展到聚會聚餐等更加輕鬆、舒適的多元化場景。</strong></p><p>漸漸地，白酒開始出現在一些讓人意想不到的地方。</p><p>比如，有的城市白領會在週五帶一瓶去上班，晚上直接分享給相約 club 的朋友，大家一起<strong>為蹦迪「pre-drink（喝熱身酒）」</strong>；有的會在忙碌了一天之後<strong>睡前小酌，放鬆身心，</strong>白酒對他們來説夠勁兒，尤其是醬香型白酒，還有着不輸威士忌的豐富層次；還有一些頗具購買力的城市中產，<strong>把白酒買成了理財產品，</strong>低價買，高價賣，像關注股市一樣留心酒價。</p><p>這些可以從社交媒體上捕捉到的新變化，也反映出消費者對於白酒文化的重新解讀與接納——<strong>他們更傾向於在輕鬆愉快的氛圍中享受白酒帶來的微醺時刻。</strong></p><p>根據中國酒業協會發表的《2023 年中國白酒市場供需現狀分析》裏的數據來看，<strong>「31-40 歲消費者是購買的核心人羣，該年齡段消費者佔比接近一半」。</strong>而隨着像 Brian 一樣的 80、90 後人羣逐漸成為各大企業員工的主要年齡段，即社會的主力後，白酒的消費場景越發多元化，大家喝酒的觀念也在改變。白酒正漸漸掙脫固有觀唸的束縛。</p><p>Brian 就發現，同樣是喝白酒，：「哪怕是商務局，都會點到為止，<strong>尤其是年齡相仿的合作伙伴甚至會勸我少喝點兒，</strong>心意到了就好」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_1ea98787c06e4312870bd8e6724983a5@5043425_oswg35820oswg800oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>我問 Brian，那為什麼不乾脆直接把白酒替換成其他酒類呢，比如更易飲的葡萄酒或者清酒。他回答説：<strong>「因為白酒的社交屬性仍然不可撼動，</strong>比如送葡萄酒給別人就是一件很有門檻的事，首先我得從那麼多的酒莊和年份的葡萄酒中選出合適的一款，其次對方萬一完全不瞭解葡萄酒呢？但白酒就不會有這個擔憂，尤其是醬酒，<strong>不同品牌的酒擺在那裏什麼價位，大家都一目瞭然。」</strong></p><p>由此可見，數千年傳承下來的白酒文化，對於中國人有着不同尋常的影響。相比裝在精緻高腳杯裏的葡萄酒，<strong>白酒讓現代消費者在碰杯時離得更近，喝酒氛圍更熱絡、親近。</strong></p><h2><strong>時間是白酒的靈魂</strong></h2><p>與葡萄酒或者威士忌的品鑑類似，<strong>白酒也有屬於自己的品評標準。</strong></p><p>首先是<strong>「色」</strong>，白酒的顏色透露着它的年齡，酒體顏色微黃透明，是很多白酒新手判斷白酒品質好的標準。</p><p>其次是<strong>「聞」</strong>，好的白酒聞上去總能讓人有種説不出的愉悅，醬香突出、留香持久，這樣詞語指向的都是聞香舒適。</p><p>最後是<strong>「品」</strong>，只需小抿一口，關鍵在於後味的平衡度——酸、甜、苦、辣、澀等味道之間沒有哪一種過於突出，入口柔和、口感豐滿，能夠在舌尖感受到不同的味道在逐漸展開。</p><p>喜歡上白酒以後，慢慢地，Brian 開始品味到不同白酒的魅力：<strong>「我個人比較喜歡國台國標酒，53 度的醬香型酒，源自茅台鎮第二大酒企，性價比卻更高。</strong>而且這款酒也是我見過的唯一一個寫着釀造年份的白酒。我很喜歡這個創意，因為我可以<strong>清楚地知道自己在喝哪一年的酒。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_9f171046d36e4a218191f94d8710fdb8@5043425_oswg120341oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瓶身標有具體釀造年份的國台國標酒</p><p>也因為瓶身標有年份，<strong>他還挑選過寫着客戶公司成立年份的國台國標酒（2018 年釀造）送給對方，</strong>作為破冰的小妙招。</p><p>年份對於白酒來説十分重要，關係到品質、口感和價值。<strong>每款年份酒都有其獨特的風味特徵，</strong>比如 Brian 喜歡的國台國標（2019 年釀造）就有着明顯的陳香味，這也表明，這款酒的釀造工藝與勾兌一定是嚴格而複雜的。</p><p>中國醬香白酒釀造工藝複雜，1 年 365 天一個週期，都在釀造一樽美酒；歷經 2 次投料，9 次蒸煮，8 次發酵，7 次取酒，簡稱「12987」正宗坤沙釀造工藝。<strong>還要經過 3 年陶藏、1 年涵養，至少 5 年時間才能上市。</strong></p><p>國台創始人、國台酒業創新生產力總師閆希軍介紹説：國台堅持酒體貯足年份，在貨源緊張時，也不吃種子糧。每年至少留存上年生產總量的 20% 作為沉澱的老酒，用於之後不同批次的精調，使酒體更加醇厚飽滿，口感更加適宜，搭建了穩定的酒體體系。<strong>並且通過技術創新，結合人工品勾大數據，建立計算機 AI 算法模型，</strong>形成智能勾調+人工品勾的勾調模式，為國台酒產品質量保駕護航。」</p><p>今年 12 月 16 日，<strong>國台在貴州白酒交易所，發佈推出了數智國標酒與數智珍藏酒。</strong>在保證釀造工藝和水準的基礎上，通過創新營銷模式，放大白酒的時間價值——在小程序「國粉俱樂部」線上下單後，不同於一般的商家直接發貨和送達，<strong>消費者還可以選擇線上「雲持有」這兩款酒。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_cc5f1f5424bd4896a9ec1d834e092b68@5043425_oswg115403oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">國台數智國標酒（左）與數智珍藏酒（右）</p><p>不需要把大數量、佔據收納空間的白酒積攢在家裏，而是直到品飲前都將其保姆式養護、儲藏中，<strong>這樣不僅節約了家庭空間，還保證了酒體的風味。</strong></p><p>消費者可以通過線上平台實現產品的<strong>隨時享用、轉讓和送達服務，</strong>而且在這期間，數智國標酒與數智珍藏酒還擁有屬於年份酒的增值（價值）與增質（質量）的雙重空間——<strong>隨着醬香酒時間越久越稀有的稀缺性，越存越超值。</strong></p><p>區塊鏈技術則為交易提供了基礎保障，<strong>每一款數智國標酒與數智珍藏酒都擁有獨一無二的「數智酒證」，</strong>讓消費者一鍵存、藏、分享和交易，不建酒庫擁有酒庫，動動手指就能隨時追溯產品來源，瞭解產品情況並決定產品去向。</p><p>「酒是陳的香」這句話，不只是在説酒體和風味，打開「國粉俱樂部」小程序查看賬戶的產品持倉情況，也能從數字上感受到這句話的含義。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_ad57990d40524857b2ba3518767762f9@5043425_oswg467501oswg1080oswg864_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「國粉俱樂部」小程序中「我的持倉」頁面</p><h2><strong>我們需要什麼樣的白酒？</strong></h2><p>在當下科技浪潮的推動下，<strong>數字化也成了白酒行業的新趨勢。</strong>越來越多的白酒企業發現，科技與智能其實可以幫助白酒出品得更加穩定。</p><p>中國信通院發佈的《中國數字經濟發展研究報告（2024 年）》顯示，「2023 年，我國數字經濟規模達到 53.9 萬億元，較上年增長 3.7 萬億元。<strong>數字經濟是經濟發展中創新最活躍、增長速度最快、影響最廣泛的領域。」</strong></p><p>以國台酒舉例，在生產端，國台用十多年的時間，系統學習茅台鎮正宗醬香的傳統釀造工藝；在此基礎上，國台又用十多年的時間，歷經六次技術迭代，將茅台鎮正宗大麴醬香酒「12987」釀造工藝，<strong>細化為 30 道工序、274 個工藝環節和 1508 項環節指標，建立了全過程標準化、數字化、現代化智能釀造生產體系。</strong>在營銷端，國台利用區塊鏈技術與「線上酒庫」，拓寬了飲酒社交的維度，甚至還可以幫助消費者對數智珍藏酒進行分裝寄送。與其説是時代推動白酒在數字化轉型，不如説是白酒企業正主動擁抱消費者的需求變化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_ef0f3a28119946d7be4fbdc5d04a51ea@5043425_oswg115860oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_97c9ca01489d4549b10a94de2c26ebb8@5043425_oswg143787oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">國台酒的智能車間</p><p>開始認真喝白酒後，Brian 發現身邊的大多數人是願意品味和了解白酒風味的。</p><p>他説：「我記得有一次，一個不習慣喝白酒的女生朋友主動提出想嚐嚐醬酒。一開始，她呲牙咧嘴着直呼氣，<strong>但等她真的喝下去了，竟然跟我們感嘆説‘好香’。</strong>我那時就覺得，白酒真的有魅力，當你開始嘗試這個口感的時候，會發現真的很不錯。」</p><p>根據《2024 中國白酒市場中期研究報告》的數據來看，<strong>「今年上半年，白酒市場動銷最好的價格帶第一名是 300—500 元」。</strong>擁有「高品質，高性價比」的白酒產品正顯示出強勁的增長勢頭，而這也意味着，<strong>白酒正在往以城市中產為主的日常飲酒需求迴歸。</strong></p><p>Brian 還向潮生 TIDE 提出了一個很有意思的觀點，他説：<strong>「喝酒其實是一件非常‘當下’的事情，無論是快樂還是憂傷。</strong>快樂時，朋友們聚在一起，分享彼此的喜悅和成功，酒讓我們笑得更大聲，讓歡聚的氣氛更熱烈；憂傷時酒又成為了情緒的出口，有時甚至會哭一場，釋放心中的苦悶和壓力。」</p><p>就像 Brian 所説，喝酒最重要的一點就是要為人們帶來情緒價值，所以不管是哪種酒類，<strong>作為情緒型消費，都需要格外看重個性化與儀式感。</strong></p><p>就像前面提到的國台數智國標酒與數智珍藏酒，就<strong>滿足了大家想要在特殊的日子下單，然後一直保存到有紀念意義的那一天再與大家分享的需求，</strong>比如為父母、孩子珍藏一罈，等到結婚紀念日或者生日時再一起品嚐。</p><p>在生活中每一個你認為值得的時刻，開一瓶好酒，再沒有比這更幸福的事了。</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：J</p><p>圖片：國台酒官方</p><p>設計：曲枚</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fvL3yKbWJnrs9MBPV4Zx1A">「潮生 TIDE」</a>，作者：J，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜第五次全國經濟普查結果出爐；哈囉：累計註冊用戶已超 7.5 億；小米正搭建 GPU 萬卡集羣，將對 AI 大模型大力投入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095471287384199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 17:18:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095456642513286"><strong>天貓健康發佈 2024 健康年度詞，營養補充劑成為年輕人的剛需</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 26 日，天貓健康發佈 2024 健康年度詞，針對心肝脾眼腦腿等部位的營養補充劑成為年輕人的剛需。天貓健康數據顯示，益生菌、氨糖軟骨素、葉黃素、深海魚油、護肝片成為保健品 Top 5 熱單。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095198085822596"><strong>影目科技與成都廣播電視台達成戰略合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，在成都市廣播電視台 2025 夥伴大會上，影目科技正式宣佈與成都廣播電視台達成深度戰略合作，雙方將共同推動 AI+AR 技術賦能文化創意產業。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095148670925185"><strong>哈囉：累計註冊用戶已超 7.5 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，哈囉累計註冊用戶已超 7.5 億，構建了由兩輪共享服務、四輪出行服務以及新興本地生活服務組成的業務版圖。根據弗若斯特沙利文調查報告，以 2023 年順風車搭乘次數計，哈囉的市場份額為 47.9%。此外，哈囉租車日 GTV 峯值突破 2100 萬，自營門店超 300 家，覆蓋城市超 600 個，車輛供給達 30 萬台，合作商家數超 8000。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095112724347015"><strong>小米正搭建 GPU 萬卡集羣，將對 AI 大模型大力投入</strong></a></p><p>小米正在着手搭建自己的 GPU 萬卡集羣，將對 AI 大模型大力投入。小米大模型團隊在成立時已有 6500 張 GPU 資源。 據此向小米方面求證，截至發稿，小米暫未置評。一名知情人士表示，該計劃已經施行數月之久，雷軍在其中扮演了重要的領導角色。「在 AI 硬件這件事情上，最核心的是手機而不是眼鏡，小米在這個領域不‘all in’是不可能的。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095400401549698"><strong>紅果短劇：即日起逐一排查平台上所有劇集，違規內容將立即下線</strong></a></p><p>36 氪獲悉，紅果短劇官方賬號發文稱，紅果短劇在接受廣電主管部門約見後，高度重視，迅速響應，堅決落實好主管部門關於微短劇管理的有關規定和指導要求，進一步完善審核制度，即日起對平台上所有劇集進行逐一排查，對於發現的違規內容，立即採取下線等措施。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095381625288837"><strong>三安光電：Micro LED 產品與 AR/AI 眼鏡終端廠商緊密合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，有投資者問三安光電，請問公司全資子公司湖北三安在 MicroLED 專利產線上有什麼優勢？在面對 AI 眼鏡、AI 智能產品大力發展的趨勢下，有何部署？三安光電在互動平台表示，公司持續進行研發投入，截至 2024 年半年度末，公司擁有專利（含在申請）超過 4000 件，其中授權專利 2484 件，海外專利超 900 件，自有專利佔比超過 95%。 公司 Micro LED 產品與國內外 AR 眼鏡、AI 眼鏡領域終端廠商緊密合作，產品早已送樣驗證，部分客戶驗證結束後進入方案升級優化階段。公司 Micro LED 產能正在持續擴張中。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095370850171017"><strong>娃哈哈工會向宗馥莉轉讓兩家公司股份？娃哈哈：工商變更手續依法合規</strong></a></p><p>浙江真宗投資有限公司、浙江啓力投資有限公司近日發生工商變更，杭州娃哈哈集團有限公司基層工會聯合委員會退出上述公司股東行列，宗馥莉持股比例上升至 100%。對此，娃哈哈表示：「兩家公司的工商變更手續依法合規。」</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095377595545733"><strong>日本政府擬向芯片製造商 Rapidus 出資 1000 億日元</strong></a></p><p>據報道，日本政府計劃在 2025 年下半年，向 Rapidus 公司出資 1000 億日元（約合人民幣 46 億元）。現有股東和新股東的資本參與預計合計達到 1000 億日元左右，日本政府將進行同等規模的出資。Rapidus 計劃用作追加購買 2027 年開始量產所需的極紫外線（EUV）光刻裝置等的資金。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095325211310467"><strong>「星光文化科技」獲 A 輪融資 3000 萬美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「星光文化科技」宣佈完成 A 輪融資，融資金額高達 3000 萬美元。本輪融資由 VVIP MANAGEMENT SDN BHDD 和 Budis Holding Limited 領投。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095215846717576"><strong>「中微創芯」完成近億元 Pre-B 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，功率半導體器件研發商「中微創芯」近期已完成 Pre-B 輪融資，金額近億元人民幣。本輪融資由青島國信領投，源創多盈投資與雲暉舜和基金跟投。本輪融資將主要用於產品研發、市場拓展以及補充流動資金。此前 A 輪投資方包括鈞石投資、青島高創、南曦創投和中科恆益等。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095290458945927"><strong>愛德萬測試 CEO：如果對數據中心的投資放緩，人工智能手機或將支撐芯片行業發展</strong></a></p><p>據報道，愛德萬測試的首席執行官 Doug Lefever 表示，如果對於數據中心的投資放緩，對人工智能手機的需求將有助於保護半導體行業部分領域免受「惡性」衰退的影響。Doug Lefever 表示，他正在關注美國科技巨頭在人工智能上的支出是否有放緩的跡象。Meta、谷歌和微軟一直在數據中心上進行大量投資。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095435187468425"><strong>國家鐵路局：預計全年全國鐵路旅客發送量約 43 億人</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據國家鐵路據消息，全國鐵路監督管理工作會議今日召開。截至目前，全國鐵路營業里程約 16.2 萬公里，其中高鐵約 4.7 萬公里，地方鐵路超 2.5 萬公里；預計全年全國鐵路固定資產投資完成超 8000 億元，投產新線約 3000 公里，其中高鐵約 2300 公里。鐵路客貨運量保持穩步增長，預計全年全國鐵路旅客發送量約 43 億人，同比增長 11.7% 左右；鐵路貨運發送量約 51.8 億噸，同比增長 3% 左右。鐵路高質量發展取得新成效，有力支撐我國經濟持續回升向好。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095410418677896"><strong>新疆今年接待遊客突破 3 億人次，創歷史新高</strong></a></p><p>2024 年新疆接待國內外遊客突破 3 億人次，同比增長約 14%，創歷史新高，實現旅遊總收入約 3552 億元，同比增長約 21%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095357786339715"><strong>我國首個商用堆在線輻照生產同位素裝置正式投運</strong></a></p><p>據中核集團，12 月 26 日，我國首個商用堆在線輻照生產同位素裝置在中核集團秦山核電基地正式投運，在此生產的首批鑥-177 醫用同位素也同步出堆，今後可規模化、穩定持續生產鑥-177、鍶-89 和釔-90 等短半衰期醫用同位素，對推動精準醫學及腫瘤治療有積極意義，重水堆具有堆芯中子通量高、不停堆換料、運行穩定等特點，中核集團秦山核電基地克服一系列技術難題，此裝置在同位素生產方面具備效率高、產量大、比活度高、連續生產、供應穩定等獨特優勢。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095344470833539"><strong>第五次全國經濟普查結果出爐</strong></a></p><p>第五次全國經濟普查結果發佈。此次普查的標準時點為 2023 年 12 月 31 日，普查的時期資料為 2023 年度，普查對象是我國境內從事第二產業和第三產業活動的全部法人單位、產業活動單位和個體經營戶。總體上，第五次全國經濟普查全面摸清了我國第二產業和第三產業家底，能夠真實反映我國經濟社會發展狀況，達到了預期目標。普查結果顯示，2023 年末，全國共有從事第二產業和第三產業活動的法人單位 3327.0 萬個，與 2018 年末相比，增長 52.7%，從業人員 42898.4 萬人，增長 11.9%，個體經營戶 8799.5 萬個，從業人員 17956.4 萬人。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>和百年能源巨頭的投資部老大聊：我不是在投資，我是在和他們共同創業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095238020495492?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 17:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 喬納斯</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1566,885" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_6f116bb77bd54763971bf5d5a138898f@405798_oswg130127oswg1566oswg885_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎掃碼收聽節目</p><p>因為工作原因，我採訪過很多投資人，他們是極度聰明的一羣人，也是對機會、對人性極度敏感的一羣人，一個好的投資人，很像是某個領域的百科全書。</p><p>按照這個比喻，陳英龍 Alan，就應該被放在屬於「新能源」的那排書架上。</p><p>Alan 是香港中華煤氣首席投資總裁和賦生資本管理合夥人，香港中華煤氣是香港歷史最悠久的公用事業機構，而 Alan 負責的投資業務，正是中華煤氣在新能源前沿技術探索的重要板塊，不管是聊氫能、儲能、光伏，Alan 都能滔滔不絕地聊很久。</p><p><strong>作為一名投資人，Alan 與他的被投企業有着極強的連接，在聊天過程中，他會將被投企業的產品/業務，不由自主地説成是「我們的」產品。</strong></p><p>這和新能源的產業特性有關，和互聯網行業不同，能源公司大多需要基礎建設，要建廠，投設備，過程更加艱辛，也更需要投資機構和被投企業，緊密地綁定在一起來克服難關。</p><p>Alan 和我分享了一個有點矛盾的心態：他説回想過去的十年，每一天都過得很苦，但如果將這十年整體來看，又會覺得很幸福。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_3cd5c328744e496bad4289c828d85d7e@405798_oswg44249oswg1280oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陳英龍 Alan</p><p>在我和 Alan 聊天的這個 12 月，對他來説是非常忙碌的，由他主要負責的亞洲最大的綠色孵化器 TERA-Award 智慧能源創新大賽，已經開始第四屆的活動籌辦和項目招募。</p><p>TERA-Award 孵化出不少行業知名的獨角獸，<strong>目前其孵化企業總估值已達到 60 億美金</strong>，包括做可持續航空燃油的生物質精煉公司怡斯萊（EcoCeres），還有新型鎳-氫氣電池創業公司 EnerVenue 等。</p><p>站在 2024 年年末的時間點，我也和 Alan 聊了聊，香港中華煤氣旗下的賦生資本是一家怎樣的投資機構，他們是如何陪伴創業者成長的？2025 年的新能源創業，還有沒有所謂的風口？AI 的蓬勃發展，又會給能源帶來怎樣的創新變化？</p><blockquote><p><strong>以下是談話的核心討論點，也歡迎您和我們在留言裏展開討論：</strong></p></blockquote><p>04：07 能源行業裏有很多過剩的部分，不適合成為風口</p><p>07:42 uncertainty 跟 risk 是不一樣的</p><p>10:34 科學家創業，要警惕 Tunnel Vison（隧道視野）</p><p>12:24 對被投項目不會那麼溫柔，要 execute like army（像軍隊一樣去執行）</p><p>15:06 創業就是槍林彈雨，肩負的是幾十個家庭的責任</p><p>17:33 孵化出的十幾家企業，每家的企業文化都不一樣</p><p>20:50 被投企業不會把我們當投資人，而是聯合創業者</p><p>22:37 李家傑主席的理念：Doing well by doing good（做正確且有貢獻的事）</p><p>28:14 創業十年：每天都很苦，可整體又很幸福</p><p>29:20 全世界五花八門的政府引導類基金</p><p>31:40 大家不願意把能源行業當作工業，因為 PE 太低了</p><p>35:17 在能源這樣一個古老的行業，AI 可以發揮很大作用</p><p>39:09 被動的 ESG，不是一個好的 ESG</p><blockquote><p><strong>方便你瞭解談話內容的名詞解釋：</strong></p></blockquote><p><strong>Tera-award：</strong>由香港中華煤氣集團發起的全球範圍內聚焦「零碳科技」領域的創新大賽，旨在面向全球能源創新團隊徵集智慧能源領域的創新產品、技術和解決方案；本屆大賽總獎金高達 115 萬美元，線上報名通道即日起至 2025 年 4 月 9 日全面開啓。（https://www.tera-award.com.cn，https://www.tera-award.life）</p><p><strong>李家傑：</strong>香港中華煤氣暨港華智慧能源主席，恆基兆業地產創辦人李兆基先生的長子。</p><p><strong>賦生資本：</strong>是 2014 年由李家傑博士創立的家族辦公室，致力投資智慧能源解決方案和創新環保技術。公司以 doing WELL by doing GOOD 為理念。投資組合涵蓋多家行業先鋒和創新企業，包括從零開始培育的獨角獸企業</p><p><strong>UKIB：</strong>英國基礎設施投資銀行</p><p><strong>Asian Development Bank：</strong>亞洲開發銀行</p><p><strong>GBE：</strong>大英能源公司（Great British Energy）：由英國政府注資、經營和管理，新公司將在新一屆議會期內獲得 83 億英鎊（約 783 億人民幣）注資，主要投資清潔能源資本密集型項目。</p><p><strong>IRA：</strong>《通脹削減法案》（Inflation Reduction Act，IRA）法案包括未來十年投入約 4300 億美元用於氣候和清潔能源以及醫療保健領域等內容。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2490,1219" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_721baadbf7914d4c9b695cd5dfe16164@405798_oswg788444oswg2490oswg1219_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎掃碼關注</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上市累計漲超 82%，毛戈平帶「活」國產美妝？| 氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095284923431048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 14:10:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>陳思竹</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>謝芸子</p><p>毛戈平終於登陸資本市場，成為「港股國貨彩妝第一股」。</p><p>上市首日，毛戈平股價一路走高。截至當日收盤，毛戈平每股報價 52.6 港元，較發行價大漲 76.51%，市值超 251 億港元。</p><p>值得一提的是，在認購階段，毛戈平的漲勢就已見端倪。在 12 月 5 日孖展（保證金）認購結束時，毛戈平以 1738.14 億港元的成績，超過華潤飲料上市時的 1323.9 億港元，成為今年港股 IPO 的「凍資王」。</p><p>然而，在上市後的幾天，毛戈平的股價逐漸回調並走向平穩。業內普遍的觀點是，市場對毛戈平高端品牌定位帶來的高溢價表示認可，自 2024 年以來，儘管國產美妝行業有一定回溫，但整體市場表現仍然承壓。</p><p>這也意味着，在資本回歸冷靜後，毛戈平能否成為國產美妝界的「新燈塔」，仍有待考量。</p><h3><strong>港股華麗轉身</strong></h3><p>「資本們對於毛戈平很糾結。」</p><p>談及毛戈平上市後的股價表現，美妝資深評論員白雲虎如是説。「一方面，資本看到了中國美妝未來的潛力，另一方面，也對未來國貨品牌的可持續競爭力有所質疑，這或許也是近期毛戈平換手率高的原因之一。」</p><p>12 月 16 日，國家統計局公佈社會消費品零售數據。其中，11 月化妝品類零售額為 434 億元，同比下降 26.4%；1 月至 11 月，化妝品類零售額為 4015 億元，同比減少 1.3%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,893" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_874d88da46a74ada8e1f74ee7d9305ce@6076018_oswg129415oswg960oswg893_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：國家統計局</p><p>36 氪梳理財報發現，國產美妝企業們的日子也並不好過。</p><p>2024 年第三季度，完美日記母公司逸仙電商總營收為 6.77 億元，同比下滑 5.7%；淨虧損 1.21 億元，連續虧損六個季度。擁有薇諾娜品牌的貝泰妮也出現首次單季度虧損，淨虧損約 6900 萬元，同比下降 153.42%。</p><p>在白雲虎看來，近兩年，過熱的國產美妝市場逐漸走向冷靜，線上增長的放緩，也使得國產美妝品牌持續性和收益性發展「難以為繼」。在這樣的背景下，主打高端化、線下渠道起家、線上渠道發力的毛戈平，或能為美妝企業們帶來一定的啓示。</p><p>1995 年，影視劇《武則天》爆火，彼時年過 40 歲的劉曉慶，從 16 歲的少女一路演繹到 80 歲的老者。在其中貢獻了「化妝如換頭」技術的毛戈平，也因此一炮而紅。</p><p>2000 年，毛戈平成立了與��己同名的美妝品牌。與不少線上起勢的國貨品牌不同，毛戈平將重心放在了線下渠道，並將專櫃開進了國際一線品牌雲集的上海徐家彙。</p><p>此後數年間，毛戈平也逐漸發展為集「彩妝、護膚、化妝藝術培訓」三大業務為一體的國產美妝集團。</p><p>截至 2024 年上半年，毛戈平在全國的自營專櫃數達到 372 個，專櫃配備的美妝顧問超過 2700 人，這些美妝顧問服務的註冊會員數超過 420 萬。</p><p><strong>然而，毛戈平的上市之路卻並不順利。</strong></p><p>2016 年底，毛戈平首次向上交所提交招股書，擬申請滬市主板 IPO，但於次年無疾而終。</p><p>2021 年 10 月，毛戈平通過證監會發行審核，也沒有得到實際進展。2023 年，毛戈平重新遞交申請文件，卻因財務資料過期未通過。</p><p>2024 年 1 月，毛戈平主動撤回了 A 股上市申請。據此前市場消息，毛戈平主動撤回上市申請的原因，是受到了外部股東「九鼎投資」的拖累，後者曾因涉嫌違規而被證監會立案調查。</p><p>今年 4 月，毛戈平以 7.3 億元與九鼎系切割，並轉戰港股，得以在年末達成上市目標。</p><p>實際上，毛戈平的「棄 A 轉港」，也與資本市場的大環境有關。區別於硬科技，彩妝企業並不符合當下 A 股市場政策鼓勵的方向。近年來，已有如湃肽生物、拉拉米、相宜本草等多個美妝企業折戟 A 股。</p><p>在香頌資本執行董事沈萌看來，從 A 股轉戰港股，或是美妝公司在短時間內上市的唯一選擇。不過沈萌也強調，雖然港股市場能夠為企業提供相對靈活的融資空間，但保持穩定的業績增長，才是毛戈平獲得資本認可的關鍵。</p><h3><strong>「高端化」保衞戰</strong></h3><p>不同於「卷低價」的一眾國內同行，毛戈平從誕生之初，就錨定了高端化的產品路徑。</p><p>36 氪查詢毛戈平天貓旗艦店，其彩妝產品的建議零售價均介於 200 至 500 元之間，護膚品的建議零售價介於 400 至 800 元之間。這樣的價格基本可以與雅詩蘭黛、蘭蔻等國際一線品牌媲美。</p><p>也得益於高端化的品牌定位，毛戈平的盈利能力明顯高於同業可比品牌的平均水平。</p><p>IPO 招股書顯示，2021 年至 2023 年，毛戈平年營收從 15.77 億元增長至 28.86 億元，複合年增長率為 35.3%；淨利潤從 3.31 億元增長至 6.64 億元，複合年增長率為 41.6%。2024 上半年，毛戈平的營收為 19.72 億元、淨利潤 4.93 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="777,646" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_3203278805784fcea94a1eb4d5a8ed28@6076018_oswg273257oswg777oswg646_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：毛戈平招股書</p><p>根據弗若斯特沙利文的報告，按 2022 年的零售額統計，在中國市場的十大高端美妝集團中，毛戈平是唯一一家中國企業，市場份額為 1.2%。按 2023 年零售額統計，在中國國貨彩妝品牌中，毛戈平這個單一品牌的市佔率為 6%，排名第二。</p><p><strong>然而，隨着賽道的飽和與行業內卷的加劇，越來越多的國產美妝品牌，也盯上了高端市場。</strong></p><p>2020 年 10 月，完美日記母公司逸仙電商，收購了法國高端護膚品牌科蘭黎。隨即，珀萊雅、貝泰妮等頭部國產美妝公司，也紛紛推出高端線產品「能量系列」和高端品牌璦科縵，產品價格均在 400 元至上千元的區間。</p><p>「如果有品牌力、有技術實力，消費者也是願意為中高端國貨買單的。」</p><p>在美 ONE 美妝發展部負責人朱曉玲的觀察中，進入 2024 年以來，國貨美妝市場有明顯的回暖與變革趨勢，品牌方也都在尋找自身的技術壁壘，推出一些趨向「中高端化」的新產品。</p><p><strong>不過，對於當下的毛戈平，其研發費率仍有很大的提升空間。</strong></p><p>2021 年至 2023 年，以及 2024 上半年，毛戈平的研發投入分別為 1370.3 萬元、1454.8 萬元、2397.5 萬元和 1526.7 萬元，研發費用率分別為 0.87%、0.8%、0.83%、0.77%。與之相比，國際高端美妝品牌歐萊雅，研發費率始終保持在 3% 以上。</p><p><strong>對比部分國產美妝品牌，毛戈平的研發投入也並不可觀。2024 年上半年，逸仙電商的研發費率在 4% 左右，珀萊雅、上美股份等頭部美妝企業的研發費率也基本保持在 2% 左右。&nbsp;</strong></p><p>除此之外，上市後的毛戈平也需要尋找新的增長曲線。</p><p>一直以來，毛戈平旗下品牌「MAOGEPING」承擔了業績的絕大部分。2021 年至 2023 年，以及 2024 年上半年，MAOGEPING 的銷售收入佔產品銷售總收入的比重分別為 96.6%、98.4%、99%、99.3%。</p><p>反觀毛戈平旗下的平價品牌「至愛終生」，銷量始終不樂觀。2024 年上半年，至愛終生的銷售收入佔產品總收入比僅 0.7%。單一的增長曲線，無疑為毛戈平的成長穩定性增添了風險。&nbsp;</p><p><strong>可以肯定的是，想要成為中國美妝行業的高端化代表，毛戈平的上市只是開始。從實際行動看，毛戈平也有意補齊自身的短板。</strong></p><p>2023 年 4 月，毛戈平美妝研發工廠在杭州奠基開工，預計兩年內完成建設並投入運營。今年初，毛戈平又在杭州成立一家化妝品科技公司，註冊資本 5 億人民幣，繼續佈局研發。</p><p>截至發稿，毛戈平每股報價 55 港元，下降 2.57%，總市值 263.13 億港元，上市以來累計上漲 82.25%。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家地方共建具身智能機器人創新中心與北京大學計算機學院聯合推出 RoboMIND</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096489170521865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:38:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，國家地方共建具身智能機器人創新中心與北京大學計算機學院聯合推出了一個大規模多構型智能機器人數據集和 Benchmark——RoboMIND，捕捉機器人面對複雜環境、長程任務時的各種交互和經驗，從而促進能夠掌握不同操作策略的通用模型的訓練。據瞭解，RoboMIND 包含 5 萬 5 千條機器人軌跡數據，涉及 279 項不同的任務，涵蓋了高達 61 種不同的物體，覆蓋了家居、廚房、工廠、辦公、零售等大部分生活服務場景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團副總裁毛一年：美團獲迪拜無人機配送商業運營資質</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096495976910592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:38:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 2024 美團機器人研究院學術年會上，美團副總裁、美團機器人研究院理事長毛一年表示，近期，美團無人機業務部首次在海外拿到第一張無人機送貨許可證，地點在迪拜，標誌着美團無人機真正走向全球化運營。他表示，美團無人機已經開通 53 條航線，完成超過 40 萬訂單，在即時零售和醫療配送等場景發揮作用。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年春運全社會跨區域人員流動量單日峯值或創新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096491944382208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:34:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在今天國務院新聞辦公室舉行的「中國經濟高質量發展成效」系列新聞發佈會上，交通運輸部副部長李揚表示，近日，中辦、國辦印發了《關於做好 2025 年元旦春節期間有關工作的通知》。2025 年春運將於 1 月 14 日開始，至 2 月 22 日結束，共 40 天。綜合研判，全社會跨區域人員流動量、高速公路車流量單日峯值可能會創歷史新高。有關部門近期將專題部署，交通運輸部已會同有關部門成立綜合運輸春運工作專班，將全力以赴實現「平安春運、便捷春運、溫馨春運」目標。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本松下公司超 600 台空調性能數據造假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096483834662658?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:32:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本松下公司當地時間 12 月 26 日表示，其部分商用空調產品有關空調性能的數據造假。該公司稱，2012 年至 2024 年銷售的 668 台空調設備實際性能未達到標示數值。據報道，截至 2024 年，該公司銷售的 2305 台空調設備中，除 668 台已確認存在數據造假問題外，其餘 1637 台也可能存在類似問題。調查確認工作最晚將持續到 2025 年 4 月。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>白皮書：近九成用戶購買科技產品前在 B 站搜索測評內容</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096485509467655?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:27:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，12 月 26 日，嗶哩嗶哩聯合諮詢公司凱度等機構發佈《見新機·聚增長 | 2025 嗶哩嗶哩手機 PC 行業白皮書》。白皮書顯示，B 站聚集了超過 2 億的科技興趣用戶，AI 用戶滲透率接近六成；2024 年，B 站科技內容的總觀看量超過了 240 億次；近九成用戶表示在進行科技數碼產品的消費決策前，會來 B 站搜索測評內容。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米集團大漲超 6%，股價逼近歷史最高點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096483380792839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:25:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，小米集團大漲超 6%，股價逼近歷史最高點，成交金額超 44 億港元。小米集團今年累計漲逾 120%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓元匯率跌破 1480 韓元兌換 1 美元，為 2009 年以來最低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096476774878976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:19:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[首爾外匯市場韓元對美元匯率 27 日突破 1480 韓元兌換 1 美元。此前，韓國政局動盪致韓幣持續下跌。12 月 19 日，在首爾外匯市場，韓元對美元匯率以 1453.0 韓元兌換 1 美元開盤，創下韓元對美元匯率自 2009 年 3 月以來的最低值。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車在運城成立銷售服務公司，含二手車經紀業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096470104067590?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:18:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，理想智造汽車銷售服務（運城）有限公司成立，法定代表人為盧青，註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍含汽車銷售、新能源汽車整車銷售、二手車經紀、信息諮詢服務、汽車零配件零售、汽車零配件批發、小微型客車租賃經營服務等。股東信息顯示，該公司由理想汽車旗下北京勵鼎汽車銷售有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股金山雲大漲超 40%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096475463192070?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:17:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，港股金山雲大漲超 40%，成交額超 9 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半導體芯片股早盤拉昇，康強電子漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096472612212483?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:14:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，半導體芯片股早盤拉昇，康強電子漲停，同有科技漲超 15%，雷電微力、盈方微、東芯股份、安路科技、瑞芯微、納芯微等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>液冷服務器概念反覆活躍，川潤股份觸及漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096470503755527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:12:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，液冷服務器概念反覆活躍，川潤股份觸及漲停，統一股份、川環科技此前封板，科士達、英維克、碩貝德等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀行、保險板塊震盪走低，工商銀行跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096467339808262?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:09:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，銀行、保險板塊震盪走低，建設銀行、農業銀行、工商銀行跌超 2%，中國銀行、新華保險、中國人保等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國首個國家級海上風電研究與試驗檢測傳動鏈平台基地投運</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096464248196610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:06:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 26 日，我國首個國家級海上風電研究與試驗檢測基地傳動鏈平台在福建福清投運。這個平台具備國際先進技術水平和較為全面的測試能力，可開展 25 兆瓦級風電機組全工況模擬試驗。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>財政部：11 月份全國共銷售彩票 527.06 億元，同比增長 4.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096460105748224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:02:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，財政部數據顯示，11 月份，全國共銷售彩票 527.06 億元，同比增加 21.70 億元，增長 4.3%。其中，福利彩票機構銷售 168.92 億元，同比減少 0.46 億元，下降 0.3%；體育彩票機構銷售 358.14 億元，同比增加 22.16 億元，增長 6.6%。1-11 月累計，全國共銷售彩票 5659.17 億元，同比增加 395.05 億元，增長 7.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地產板塊震盪拉昇，亞通股份漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096451342945794?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:53:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，房地產板塊震盪拉昇，亞通股份漲停，天地源、中洲控股、棲霞建設、華麗家族、榮豐控股等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>疑混入玻璃碎片，日本羅森便利店超千袋冰塊被召回</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096449414581762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:51:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 12 月 27 日獲悉，日本羅森集團宣佈回收 1320 袋便利店內銷售的冰塊，原因是其中可能混入玻璃碎片。據悉，此次回收的產品是「羅森冰塊 1.1 千克」，於當地時間 25 日 0 時至 26 日 16 時在東京都、埼玉縣和山梨縣的部分羅森便利店內銷售。羅森表示，25 日生產冰塊的工廠確認到滅菌燈玻璃外罩出現破損。截至 26 日 19 時，尚未收到相關引發消費者健康受損的報告。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：地方國資成立低空經濟公司，基建有望加快</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096429177425669?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:47:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中信證券研報表示，近期中辦、國辦發佈文件推動空管體制&空域管理改革有助於優化空域資源配置、擴大空域資源供給；汽車廠商紛紛佈局飛行汽車有助於加快飛行器產業鏈發展；地方國資成立低空公司，有助於加快低空基建落地。我們認為 2025 年低空經濟將迎來重大改變，應積極關注政策對低空經濟的支持力度及資金、項目落地情況以及億航智能運營證 OC 的發放情況。從區域上我們建議積極關注低空經濟發展靠前的廣深、江蘇、合肥等地區，從產業鏈上我們建議關注三條主線：eVTOL 製造商；基礎設施及運營商；產業鏈關鍵零部件廠商。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>醫保碼五週年用戶超 12 億人，半數通過微信開通使用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096442828492295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:44:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家醫保局 12 月 26 日最新公佈，上線五週年的醫保碼全國用戶超過 12 億人，覆蓋 31 個省（區、市）和新疆生產建設兵團，接入 93 萬家定點醫藥機構。騰訊作為國家醫保局優秀合作伙伴，憑藉互聯網科技和社交平台優勢，加速醫保碼推廣，讓參保人激活與使用更便捷。通過微信，醫保碼累計服務用戶 6 億人，每月超 1.5 億醫保參保人通過微信使用醫保碼；還有近 1500 萬醫保參保人通過微信開通了醫保親情賬戶。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 眼鏡概念反覆活躍，雷柏科技 3 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096441830936069?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:43:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，AI 眼鏡概念反覆活躍，雷柏科技 3 連板，國光電器漲停，天鍵股份、華燦光電、亞世光電、國星光電等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零售股持續活躍，國芳集團漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096440218455552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:41:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，零售股持續活躍，國芳集團漲停，中百集團漲超 9%，武商集團、大商股份、寧波中百、大連友誼等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>