<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜南京銀行員工平均月薪達 4.66 萬元；小楊哥賣線下直播課兩天 9980 元；iPhone 16 發佈時間曝光</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2889733535587208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:10:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>南京銀行人均月薪 4.66 萬元，同比下降 5%&nbsp;</strong></p><p>7 月 31 日晚間，A 股銀行首份中報出爐。南京銀行發佈的 2024 年半年報顯示，今年上半年，南京銀行實現營業收入 262.16 億元，同比增長 7.87%。財報數據顯示，2024 年上半年，南京銀行員工薪酬總額為 45.41 億元，員工總數為 16260 人，以此計算人均月薪為 4.66 萬元。而在 2023 年上半年，南京銀行員工薪酬總額為 47.31 億元，員工總數為 16085 人，以此計算人均月薪為 4.9 萬元。（鳳凰網財經）&nbsp;</p><p><strong>小楊哥賣線下課兩天兩晚 9980 元，直播培訓成新商機&nbsp;</strong></p><p>近日，據報道，三隻羊旗下的培訓業務「三人行直播大課堂」即將開線下課。此次三隻羊開出了兩類線下培訓班，一類是進階班，針對有一定從業經驗的主播、工廠和企業人員，價格為 9980 元/人。另一類是小白課程，瞄準行業新手羣體，價格也便宜更多，為 3980 元/人。目前培訓地址在三隻羊合肥總部，學費不包括吃住行的費用。一位業務人員表示：「進階課大致招收 50 人左右，為期兩天兩晚，於 8 月 2 日開始。」&nbsp;</p><p>不止三隻羊，近年來交個朋友、謙尋等頭部直播機構也靠售賣直播培訓賺得盆滿缽滿。此前，三隻羊董事長盧文慶提到過：未來我們有一個重大計劃叫「萬羊計劃」，每一個達人都有自己的一個獨門祕籍，甚至賣帽子都能成為垂類達人。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>iPhone 16 發佈時間曝光：將在下月正式發佈&nbsp;</strong></p><p>據消息，iPhone 16 系列將在下月正式發佈，大家最關心的是蘋果發佈時間。2023 年的 iPhone 發佈時間是 9 月 12 日，2021 年的 iPhone 發佈時間是 9 月 14 日，這兩個日期都是在美國勞動節之後的第 8 天舉行。今年美國勞動節是 9 月 2 日，照此推算，iPhone 16 發佈時間可能是 9 月 10 日星期二。（快科技）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>微信地震預警全國上線</strong></p><p>36 氪獲悉，國家地震烈度速報與預警工程已於 7 月 25 日正式通過國家驗收。8 月 2 日，在中國地震局指導下，中國地震台網中心、中央廣播電視總枱國家應急廣播與騰訊聯合推出「中國地震台網」全國微信預警服務，面向公眾開展公開測試。江蘇、河北、海南、甘肅、廣東、陝西等各地也陸續上線了本地地震預警服務。全國微信用戶可通過小程序開啓地震預警。&nbsp;</p><p><strong>董宇輝、郎平呼籲不要「唯金牌論」&nbsp;</strong></p><p>8 月 1 日，與輝同行新節目《運動健兒説》中，董宇輝對話前中國女排球主教練郎平。董宇輝稱，大家在關注一項比賽的時候，好像只允許這個人光榮地去參賽，獲得勝利，不允許他出現身體和情緒狀況，不允許失敗，好像對於真正在賽場上那個人來説，不僅是一種殘忍的表現，會給他帶來過度壓力。「每一個全力以赴的人，本身就已經值得尊重，再過度關注結果就是對他們的一種不公平。」董宇輝説。&nbsp;</p><p>郎平隨即也表示，確實是一種不公平的對待。她認為參與奧運會本身就是一種成功，是對自己多年努力的肯定。她提倡的是一種超越勝負、注重過程的體育精神，挑戰了傳統的「唯金牌論」，並鼓勵人們關注過程中的成長與收穫。（中國網財經）&nbsp;</p><p><strong>在岸人民幣、離岸人民幣兌美元升破 7.20 關口</strong></p><p>36 氪獲悉，在岸人民幣、離岸人民幣兌美元升破 7.20 關口。&nbsp;</p><p><strong>微信支付回應「微信支付馬來錢包暫停運營」稱：區域業務調整，中國遊客跨境支付不受影響</strong></p><p>對於媒體報道稱微信支付馬來錢包（WeChat Pay MY）9 月 1 日起停止所有支付服務一事，微信支付回應稱，WeChat Pay MY 是為馬來西亞本地用戶提供的電子錢包服務。由於馬來西亞當地業務策略調整，該業務將於 2024 年 8 月 1 日起停止新用戶註冊，有餘額的用戶可通過現有服務提取資金。（21 財經）&nbsp;</p><p><strong>新東方否認「離職補償金」説法，稱不存在辭退董宇輝一説</strong></p><p>36 氪獲悉，新東方發佈聲明稱，新東方集團 2024 財年第四季度財報會上，有分析師問到公司給董宇輝老師支付的相關成本和費用時，用了 one-time compensation 一詞。該表達，被有些人誤解為新東方集團為了辭退董宇輝老師，給他的一次性離職補償。與輝同行從東方甄選的剝離，是雙方互相友好磋商並達成一致的結果，不存在辭退一説。公司安排將「與輝同行」自成立以來的所有收益，以及「與輝同行」股權轉讓相關的全部款項支付給董宇輝老師，是對董宇輝老師和「與輝同行」未來繼續發展的支持，而不是離職補償金。&nbsp;</p><p><strong>中國與東帝汶簽署共建「一帶一路」合作規劃</strong></p><p>36 氪獲悉，據國家發改委消息，2024 年 7 月 29 日，在兩國元首共同見證下，國家發展改革委主任鄭柵潔與東帝汶外交與合作部部長賁迪拓分別代表兩國政府共同簽署《中華人民共和國政府和東帝汶民主共和國政府關於共同推進「一帶一路」建設的合作規劃》。《合作規劃》堅持共商共建共享原則，努力實現高標準、惠民生、可持續目標，圍繞政策溝通、設施聯通、貿易暢通、資金融通、民心相通，明確了中國東帝汶共建「一帶一路」重點合作領域與合作內容。&nbsp;</p><p><strong>特斯拉再成立保險經紀公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，特斯拉保險經紀（中國）有限公司成立，法定代表人為朱曉彤，註冊資本 5000 萬元，經營範圍為保險經紀業務。股東信息顯示，該公司由特斯拉保險服務有限公司全資持股。&nbsp;</p><p><strong>擔心柴油車大量淘汰，德國交通部長督促歐盟澄清排放標準</strong></p><p>據報道，德國交通部長福爾克·維辛日前致信歐洲聯盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩，呼籲歐盟儘快就汽車尾氣排放限制標準的解釋爭議作出澄清，以免導致已上路的數百萬輛柴油動力車被強制淘汰。（新華社）&nbsp;</p><p><strong>日本財務大臣：尚不能説日本已完全擺脫通縮</strong></p><p>日本財務大臣鈴木俊一表示，目前不考慮削減銷售稅；尚不能説日本已經完全擺脫了通縮。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>巴基斯坦將從 8 月 14 日起對中國公民免籤</strong></p><p>當地時間 8 月 1 日，巴基斯坦總理夏巴茲·謝裏夫宣佈，巴基斯坦將從 8 月 14 日起對中國公民實施免籤政策。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>英偉達因競爭對手投訴面臨美國司法部反壟斷調查</strong></p><p>據報道，英偉達因競爭對手投訴面臨美國司法部反壟斷調查，調查人員正在調查英偉達是否對雲服務提供商施加壓力，要求其購買多種英偉達產品。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>韓欠款電商應付賬款恐超 40 億元</strong></p><p>據報道，韓國政府就電商欠款事態召開會議，籌劃今後應對方案。據瞭解，兩家電商平台欠款規模恐超 8000 億韓元（約合人民幣 42 億元）。據韓國金融監督院掌握的信息，電商 TMON 和薇美鋪拖欠貨款從上月 25 日的 2134 億韓元增至 31 日的 2745 億韓元，約增加 600 億韓元。政府預測，考慮到即將到期的 6—7 月份應付賬款，整體拖欠規模將增至三倍以上，超過 8000 億韓元。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>在美上市日本公司盤前大跌，三菱日聯金融跌超 8%</strong></p><p>當地時間 8 月 2 日，受日本股市大跌 5% 影響，在美上市的日本上市公司盤前大跌，三菱日聯金融跌超 8%，三井住友金融跌近 6%，豐田汽車跌超 3%。（界面新聞）</p><p><strong>韓國將建半導體材料和零部件測評中心</strong></p><p>據報道，韓國產業通商資源部 8 月 1 日表示，為促進韓國半導體供應鏈自立，向因測試平台高額成本問題難以開展測試的中小企業提供支援，將啓動「半導體材料和零部件測評中心建設項目」，計劃到 2028 年共投資 300 億韓元用於中心建設，其中國家資金 150 億，地方資金 150 億，地點位於半導體產業集中的京畿道龍仁、平澤以及慶尚北道龜尾地區。雖然韓國在半導體存儲器領域具有優勢，但在半導體材料、設備及設計方面基礎設施薄弱，對外依存度較高。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>沙特主權財富基金與 6 家中國金融機構簽署 500 億美元諒解備忘錄</strong></p><p>沙特主權財富基金網站（沙特公共投資基金 PIF）發佈聲明稱，其與中國主要金融機構簽署了 6 份價值總計高達 500 億美元的諒解備忘錄。簽署諒解備忘錄的機構包括中國建設銀行、中國農業銀行、中國出口信用保險公司、中國銀行、中國進出口銀行和中國工商銀行。諒解備忘錄涵蓋了鼓勵通過債務和股權方式進行雙向資本流動等合作領域。（財聯社）&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>任天堂第一財季銷售淨額 2466 億日元，同比減少 46.5%</strong></p><p>任天堂第一財季銷售淨額 2466 億日元，同比減少 46.5%；第一財季淨利潤 809 億日元，同比減少 55.3%。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>美國鋼鐵公司第二季度淨銷售額 41.2 億美元</strong></p><p>當地時間 8 月 1 日，美國鋼鐵公司公佈 2024 年第二季度財務業績。第二季度淨銷售額 41.2 億美元，分析師預期 40.2 億美元；調整後每股收益為 0.84 美元，分析師預期 0.81 美元；調整後息稅前利潤為 4.43 億美元，分析師預期 4.36 億美元。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>Snap 第二財季營收不及預期</strong></p><p>Snap 公佈第二財季營收 12.4 億美元，分析師預期 12.5 億美元；第二財季調整後息稅前利潤為 5500 萬美元，分析師預期 4110 億美元；第二財季日活用戶數 4.32 億，分析師預期 4.3117 億；預計第三財季營收 13.4 億美元至 13.8 億美元，分析師預期 13.6 億美元。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>英特爾 CEO：基於 Lunar Lake 的 AI PC 將於本季度出貨</strong></p><p>英特爾首席執行官 Patrick Gelsinger 在 2024 年第二季度財報會議上回答了關於 AI PC 和服務器的若干問題，他表示，基於 Lunar Lake 的 AI PC 將於本季度出貨，此外新一代 AI 芯片 Gaudi 3 也將於第三季度推出。（智通財經）&nbsp;</p><p><strong>阿里國際將推出全球首個 AI 驅動的 B2B 搜索引擎</strong></p><p>36 氪獲悉，阿里國際研發的 AI 驅動的 B2B 搜索引擎將於今年 9 月正式亮相。據瞭解，阿里國際的新產品將是全球首個專業版 AI 搜索引擎，該產品專注於全球 B2B 電商，面向全世界的中小企業主羣體，意在改變全球採購流程，使之更加直觀和高效。該 AI 搜索引擎未來將整合全網各個電商平台。&nbsp;</p><p><strong>巨人網絡發佈多智能體大模型 AI 原生遊戲玩法</strong></p><p>36 氪獲悉，巨人網絡推理派對手遊《太空殺》8 月 2 日發佈全新玩法「AI 殘局挑戰」，該玩法由巨人網絡 AI 實驗室與《太空殺》項目組聯合研發，是行業內首個基於多智能體大模型（Multi-Agent LLM）打造的 AI 原生遊戲玩法。據介紹，多智能體大模型（Multi-Agent LLM）結合了大型語言模型（LLM）的強大語言處理能力和多智能體（Multi-Agent）系統的協作特性，實現智能體在複雜環境中的自主決策與互動。&nbsp;</p><p><strong>谷歌為 Chrome 引入三大 AI 功能</strong></p><p>谷歌公司週四（8 月 1 日）宣佈，將為 Chrome 瀏覽器推出下一組人工智能（AI）驅動的功能。這些功能包括：利用 Google Lens 更輕鬆地搜索所看到的內容、更直觀地比較多個標籤頁中的產品、更便捷地尋找曾在瀏覽器中瀏覽過的歷史記錄。即將推出的三個新功能都是基於最新的 Google AI 和 Gemini 模型。（財聯社）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「復向美學」完成近億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，絲素蛋白生物材料企業「復向美學」近日已完成 A 輪近億元人民幣融資。本次融資由御海資本、陝西新時代資本聯合領投，和瑞創投跟投。本輪融資資金將主要用於核心產品 FS-31，FS-32 臨牀實驗，及 FS-21，FS-22 商業推廣及公司國際業務拓展。&nbsp;</p><p><strong>三星參投安全和人工智能初創公司 Protect AI 的新一輪融資</strong></p><p>安全和人工智能初創公司 Protect AI Inc.已經從投資者那裏籌集了 6000 萬美元，他們押注人工智能和安全的交叉點將是一筆大生意。這輪融資由 Evolution Equity Partners 領投，對這家初創公司的估值為 4 億美元。這使得該公司的融資後估值達到 4.6 億美元。（財聯社）&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。<strong>街上越開越多的藥店，快要撐不住了？</strong></p><p><strong>整理｜</strong>鄭潔</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜京東推出手機「法國 30 天盜搶保」，看奧運被盜搶可賠新機；達美樂中國：預計上半年總收入同比增長不低於 45%；沃爾沃汽車 7 月全球銷量同比增加 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888899262061445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:05:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>微信支付馬來錢包暫停運營？回應稱區域業務調整，中國遊客跨境支付不受影響</strong></p><p>對於媒體報道稱微信支付馬來錢包（WeChat Pay MY）9 月 1 日起停止所有支付服務一事，微信支付回應稱，WeChat Pay MY 是為馬來西亞本地用戶提供的電子錢包服務。由於馬來西亞當地業務策略調整，該業務將於 2024 年 8 月 1 日起停止新用戶註冊，有餘額的用戶可通過現有服務提取資金。（21 財經）</p><p><strong>LG 集團旗下 IT 服務公司 LG CNS 據悉擬最早明年在韓國 IPO</strong><br>彭博消息，知情人士透露，LG 集團旗下 IT 服務公司 LG CNS 正為最早 2025 年在韓國首爾 IPO 做準備。LG CNS 的一位代表表示，公司尚未決定上市時間。（界面）</p><p><strong>淘寶內測售後協商工具：向消費者自動提供多個協商方案，可有效降低退款率</strong><br>36 氪獲悉，淘寶將面向全體淘寶天貓商家上線一款售後協商工具，以應對售後場景下商家與消費者的自主協商需求。據介紹，該工具目前已面向部分商家內測，可根據售後場景中消費者的不同需求，自動提供多個個性化協商方案供消費者選擇，幫助商家加強售後主動服務能力，降低退款率。<br><br><strong>飛豬：赴巴基斯坦機票搜索熱度激增超 5 倍</strong><br>36 氪獲悉，飛豬數據顯示，巴基斯坦將對中國公民免籤消息公佈 1 小時內，平台上 8 月 14 日及之後飛往巴基斯坦的機票搜索熱度環比上月同期激增超 5 倍，北京、廣州、上海、成都、杭州等是熱門出發城市，伊斯蘭堡、卡拉奇、拉合爾等是熱門到達城市。<br><br><strong>沃爾沃汽車 7 月全球銷量同比增加 6%</strong><br>沃爾沃汽車公佈 2024 年 7 月份銷量數據。2024 年 7 月，沃爾沃汽車全球銷量為 57,447 輛，同比增加 6%；其中在華銷量為 9,775 輛，同比減少 31%。2024 年 1 月至 7 月，沃爾沃汽車全球總銷量為 445,520 輛，同比增加 13%。（界面）</p><p><strong>任天堂第一財季銷售淨額 2466 億日元，同比減少 46.5%</strong><br>任天堂第一財季銷售淨額 2466 億日元，同比減少 46.5%；第一財季淨利潤 809 億日元，同比減少 55.3%。（界面）<br><br><strong>京東推出手機「法國 30 天盜搶保」，看奧運被盜搶可賠新機</strong><br>部分京東自營旗艦店上線了一項「法國 30 天盜搶保」服務，法國看奧運手機被盜搶，可賠新機。在某款國產手機的頁面，該保險顯示的費用為 14 元。服務介紹顯示，該服務又稱「奧運手機丟失保」，在服務期限內，產品正常使用過程中出現意外被盜或被搶情況，京東將在服務限額（主商品購買金額）為用戶提供一次換新服務。用戶可在主商品訂單收貨後的 8-30 天內申請服務。京東商品頁顯示，申請該服務，需要提供活動當地的報警記錄證明、簽證照片、往返當地機票截圖以及活動門票等材料。（新浪科技）<br><br><strong>現代起亞 7 月份美國銷量下降 3.3%，因純電汽車需求疲軟</strong><br>現代汽車和起亞汽車 7 月在美國的總銷量比去年同期減少 3.3%，原因是電動汽車市場的需求停滯不前。兩公司表示，它們上個月在美國共售出 138976 輛汽車。其中，現代汽車的銷量為 75396 輛，比去年同期增長 3.5%；起亞汽車銷量為 63580 輛，同比減少 10.4%。混合動力車型的總銷量為 19386 輛，比去年同期增加 20.6%。但電動汽車的銷量同比下降 10.9% 至 9256 輛，原因是市場對電動汽車的需求減少。（新浪財經）</p><p><br><strong>渣打集團上半年經營收入同比上升 11% 至 100 億美元</strong><br>根據渣打集團財報，2024 年上半年經營收入同比上升 11%，至 100 億美元，按固定匯率基準計算則上升 13%；稅前基本利潤為 40 億美元，按固定匯率基準計算同比上升 21%；每股基本盈利增加 23.5 美分或 31%，至 98.5 美分。（界面）</p><p><strong>達美樂中國：預計上半年總收入同比增長不低於 45%</strong></p><p>達勢股份有限公司（達美樂中國）公告，集團預計 2024 年上半年總收入不低於人民幣 20.0 億元，同比增長不低於 45.0%；淨利潤不低於人民幣 1000 萬元，而 2023 年上半年約為人民幣 880 萬元。（財聯社）</p><h2>投融資：<br><br>牛津智能完成天使輪融資</h2><p>近日，杭州牛津智能宣佈完成天使輪融資。資金將主要用於公司在人工智能領域的研發和市場擴展。 牛津智能成立於 2024 年，是一家 AI 估值解決方案提供商。專注於採用 AI 賦能的估值方法，運用數據庫和為多個行業特製的 AI 算法，為客戶提供估值方案。（牛津智能杭州科技有限公司）<br><br><strong>企小喵完成 700 萬元天使輪融資</strong><br>近日，智能財稅企業服務平台「企小喵」宣佈完成 700 萬元天使輪融資。資金將主要用於產品迭代、智能財稅系統建設、品牌推廣及人才梯隊優化。 企小喵成立於 2021 年，公司研發的財稅工具及信息化系統「智能財稅 SaaS 平台」面向中小企業提供從公司開辦到開票、記賬、報稅等企業財稅及增值服務。（來源：投中網）</p><h2>新產品：</h2><p><strong>百度智能雲大模型賦能中心落地唐山</strong><br>36 氪獲悉，8 月 1 日，百度智能雲（唐山）智能產業園大模型賦能中心——「鳳凰智谷」落成活動在河北省唐山市高新區舉行。據介紹，「鳳凰智谷」落成後，將作為產業級大模型服務平台，與當地在建的上百個項目形成聯動，為企業提供全方位大模型技術支持，預計形成鋼鐵、港口大模型生態產品 30 餘款，滿足超過 50 餘個特色行業場景的需求。未來，百度將與唐山攜手在鋼鐵、高端裝備製造、化工、機器人、交通等產業領域展開智能化賦能探索。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>國家金融監督管理總局、上海市人民政府：將上海打造成為具有國際競爭力的再保險中心</strong><br>國家金融監督管理總局、上海市人民政府發佈關於加快上海國際再保險中心建設的實施意見，其中提出，在中國（上海）自由貿易試驗區臨港新片區（以下簡稱臨港新片區）建設要素集聚、業務集中、交易活躍、規則完善的上海國際再保險登記交易中心（以下簡稱登記交易中心），將上海打造成為具有國際競爭力的再保險中心。着力發展再保險增量市場，強化再保險供給能力，健全風險管理制度機制，有效發揮再保險分散保險風險的功能作用，建設現代再保險市場體系。（證券時報）</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深氪 lite｜小遊戲沒有夢想，暴富之下盡是夢碎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888708209433221?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 16:10:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文/蘭傑、劉士武</p><p>編輯/楊林</p><h2>一、「天氣好極了」</h2><p>2024 年，中國最熱鬧的賽道在哪裏？答案或許是小遊戲。</p><p>那小遊戲行業到底有多熱鬧？</p><p>還在讀書的龍龍，突然發現，單子多的都接不過來了。「我忽然就一堆遊戲要畫，畫不完了」。6 月的一天，她告訴 36 氪，她手裏的單子在不斷累積，「接單的一個，分成的一個，我自己開發的一個，還有一個我只是喊想去做就直接找上我。」</p><p>這個因忙碌焦頭爛額的 21 歲女生，是護理專業的。按照原來的人生軌跡，她本該成為一名護士。</p><p>入行初期，龍龍原本打算自己做一款小遊戲，沒有代碼基礎，她就自學，能做得有模有樣。在社交平台上，不少同行還向她請教過問題。由於龍龍一開始使用的代碼編譯器出現了問題，遊戲最後沒能做出來，但這不影響她熱火朝天的狀態。如今，龍龍在多個小遊戲團隊中擔任美工。而之前擱置的小遊戲，不過數月的時間就有人接手了。</p><p>小遊戲的風口，今年還迎來了很多行業裏原本意料之外的人。一家在成都的獨立小遊戲開發工作室，最近迎來了一個新員工——一名職業律師也加入了。這個律師原本只是老闆的朋友，去年開始，工作室老闆時不時地向他請教一些法律方面的問題。久而久之，律師從閒聊中聽出了別樣的故事——做小遊戲很賺錢。經過近半年的調研和學習後，那名律師目前除了擔任工作室的顧問，還即將參與一款小遊戲的研發。</p><p>一名曾經從事區塊鏈行業的人，如此形容自己殺進這個賽道的過程：之前的創業項目青黃不接，躊躇消極之時，在抖音上無意點開了一款小遊戲。之後的四五天時間裏，他再也沒有精力去做其他事，從早到晚沉迷於此。直到有一天，他幡然醒悟，研究了小遊戲的模式，然後和自己的團隊一頭紮了進去。和區塊鏈一樣，他認為這都是掌控人性、讓人上癮的生意。</p><p>近期的微信小遊戲開發者大會公佈數據顯示，平台上有超過 40 萬的小遊戲開發者，其中超一半是中小團隊，其中不乏之前從事非遊戲行業的羣體。這些人中，開發 IAA（依靠廣告變現，無需版號）小遊戲的開發者佔據多數，為平台貢獻了大量的活躍用戶。</p><p>熱錢湧動之下，更多等不及招兵買馬搭建團隊的人，直接選擇單幹。</p><p>六月一個工作日的早晨，劉旭輝揹着電腦來到市圖書館，準備在這裏敲代碼敲到晚上。去年 10 月從互聯網公司離職後，他依舊過着早九晚八寫代碼的生活。一個人，一台電腦，就可以開發出一款小遊戲。半年多的時間裏，劉旭輝作為獨立開發者，已經做出了 6 款小遊戲，其中有 4 款已經上線，曾經高峯期的日均訪客數可以達到上萬。</p><p>他做的項目中，有一款集合了搖骰子、心理測試、功德木魚等多種玩法的小遊戲。他給這個項目想了一個不甚精妙的名字，「遊戲工具一大把」。整個項目只用了他兩天時間。因為 AI 生圖的工具幫他大大縮短了開發的時長，「不然的話要一週」——當然，對於開發一個遊戲項目來説，一週的時間並不算多。</p><p>一個共識是，小遊戲已經成為今年最火熱的賽道之一。模式輕、成本低，但能快速帶來回報——最明顯的例子之一莫過於傳統遊戲公司三七互娛，據業內人士稱，其開發的小遊戲《尋道大千》月流水已經達到了 4-5 億元，可以與《原神》掰掰手腕。</p><p>政策為這樣的熱度又添了一把火。7 月 1 日，廣東省遊戲產業協會發布了《關於開展省內出版網絡遊戲 APP 測試備案工作的通知》，這一政策意味着 IAA 小遊戲可以通過獲取備案的方式上線測試，從而避開版號難關。有潛力的 IAA 小遊戲，也可以在這期間，驗證自己是否有上線充值的能力。</p><p>如今，小遊戲用戶達到 10 億，月活用戶 5 億，且還在不斷增長，儘管這一增長有所放緩。</p><p>一些數據更顯示了這個行業的「瘋狂」。2023 年的年底，中國遊戲產業年會上公佈了過去一年遊戲市場的實際銷售收入，首次突破了 3000 億的關口，其中小遊戲收入貢獻高達 200 億元人幣民——這相當於國內很多省份去年一年的 GDP 總值。</p><p>而據巨量引擎發佈的數據，2024 年，小遊戲的市場規模還將擴張到 600 億甚至更多，相當於國內整個遊戲市場的近五分之一。</p><p>更瘋狂的是小遊戲的增速。去年，小遊戲的收入增速達到了 300%。一家從 2018 年就做小遊戲出海的公司，眼瞅着國內小遊戲賽道的壯大，特意成立了一家專攻國內市場的分公司，其中一個員工告訴 36 氪，今年公司的營收預計同比增長 400%。</p><p>更不要提，行業裏曾經一夜暴富的故事，還在低調延續。</p><p>今年 6 月，劉旭輝把一張截圖發給 36 氪，上面是小遊戲開發者社區中的一則招聘信息，標題是「來個大佬幫幫我，羊了個羊項目」。這個信息的發佈者是北京簡遊科技有限公司（簡稱「簡遊」）的時任客戶端主程序員董密，而簡遊科技最成功的案例就是此前做出了「羊了個羊」。董密在招聘信息裏強調，包括羊了個羊在內的幾個項目「非常掙錢」。劉旭輝猜測，這估計是財富自由了。</p><p>事實上，「自由」倒不至於，但董密確實在加入簡遊一年後的時間裏，收穫了不錯的薪水，湊夠了創業的錢。如今，掙到了錢的董密決定回鄉創業，組建自己的遊戲團隊，為了孩子，也為了夢想。他覺得在奔四的年紀，要做出點東西。</p><p>而簡遊的老闆，已經在考慮投資董密新團隊的可能。</p><p>「羊了個羊」是小遊戲風口故事中不得不提到的一個轉折點。據其創始人張佳旭透露，自 2022 年 6 月上線以來，「羊了個羊」在半年多的時間裏，就實現了破億的營收，而這款遊戲的初始成本只有 50 萬。</p><p>不少人也是從那個時候開始，關注到小遊戲行業居然如此賺錢。「如果説去年上半年，大家還在探索和調研階段，那麼去年下半年開始，很多人徹底回過味來。」一名從業者稱。</p><p>一個隱祕的原因在於，過去幾年，除了 AI 領域，互聯網行業難見風口。「小遊戲似乎讓人看到了一點點希望，一羣人又可以熱鬧一段時間了」，上述從業者稱。</p><p>「我覺得，天氣好極了（俄國作家契科夫的經典名言）」，他説。</p><h2>二、流水線上的換皮小遊戲</h2><p>在小遊戲開發者王濤看來，大批人的湧入，還有一個關鍵原因，小遊戲的開發門檻比大多數人想象中還要低。</p><p>他最近被拉入了一個微信羣裏，除了他之外還有兩個開發者。三個人用了不到二十分鐘就決定做一款消除類的小遊戲。</p><p>怎麼決定的？點開某個小遊戲熱門排行榜，榜首的正是另一款消除類遊戲。而三個人只需要將同樣的風格、同樣的玩法複製到自己的項目裏，甚至連背景圖案都是一樣。不到一週後，一款新的消除小遊戲就被生產出來了。</p><p>類似的場景每天重複上演。在北京東五環外一個民居改成的辦公室裏，也有一個新的微信羣成立。剛剛和客戶對接完的小遊戲策劃，打了個哈欠，將需求丟進羣裏。閃爍的消息隨後被負責美術和代碼的員工點開。兩個人相對無言，各自點燃了一根煙，之後就是日夜交替的加班。等煙灰缸被倒了七八次——時間大概過了一個多星期，數款類似王濤做的那種小遊戲就會出現在玩家的常用 APP 中了。</p><p>已經玩了三四年小遊戲的豆子，原本覺得自己不會點擊那些充斥在信息流中無聊的小遊戲廣告，但耐不住它們一而再再而三地出現。廣告中説，只有極少數的人能通關，但視頻中顯示的操作明明很簡單，於是豆子決定試一試。玩起來後，豆子發現這些遊戲完全是《羊了個羊》的翻版。</p><p>不同的的是，「羊了個羊」消除的是綿羊、手套、白菜和玉米，這些遊戲需要消除的是火鍋食材、麻將、川劇臉譜和球鞋。</p><p>當被問及覺得這樣一款遊戲的成本是多少時，豆子表示，「不到 100 萬吧。」</p><p>事實上，這種小遊戲的成本，遠遠用不上 100 萬，甚至要抹去四個 0。</p><p>以上這些，被業內人士稱為「換皮遊戲」，也是小遊戲賽道中的主流。一位深耕小遊戲行業近十年，產出過爆款的從業者逍遙生向 36 氪透露，這個賽道中有 99% 的遊戲都是換皮遊戲。</p><p>從淘寶、拼多多或者小遊戲開發者的交流羣中、論壇裏，都可以很容易地找到一個爆款小遊戲的源碼（支撐遊戲運作的底層代碼），接下來只要在美術上稍作加工，例如水果換成動物、 圓形變成方形，就可以投入市場了。這就像一個流水線工程一樣，只要高效重複就好。</p><p>就是這樣的換皮遊戲，僅合成類，執象在過去一年就賣出了 300 組。</p><p>執象是一家軟件外包公司，其近兩年的收入主要是小遊戲撐起來的。執象的 CEO 趙東向 36 氪表示，一款換皮小遊戲，最少三天就可以生產出來，只需要包含策劃、設計、前端、後端和測試在內的五個人的團隊就行。如果用已有的代碼模版，還能再砍掉兩個人。最終成本也就千八百塊錢。</p><p>而一款原創的小遊戲，成本則要幾十萬到上百萬不等，開發週期可能也要數月甚至以年為單位。譬如執象 2023 年接待了一位想要為自己的珠寶品牌定製小遊戲的客戶，用七個月的時間，做出了這款模擬金飾生產售賣的小遊戲，用作品牌宣傳。最終客戶支付了近 300 萬元的成本。</p><p>作為一家軟件外包公司，執象就像一團橡皮泥，被不同的時代浪潮捏成貼合的形狀。2017 年，微信推出的《跳一跳》火了，帶動小遊戲行業發展，執象也開始接小遊戲的單子。2022 年 9 月，《羊了個羊》引爆全網，2023 年，執象小遊戲業務的客戶數跟着增長了 30%。</p><p>客戶們的需求都如此簡單。小遊戲《鹹魚之王》連續幾個月登上排行榜首位，大家都一窩蜂找過來，想要個「like 產品」，經營類小遊戲營收見長，客戶們的問詢就又變了。</p><p>市場無形中吹大了換皮小遊戲的繁榮，無論是賣方和買方，都在不需要動腦子就能賺錢的需求裏沉迷。一個小遊戲外包團隊稱，有一次，兩個不同的客戶提交了相似的需求，都想要做一款經營模擬類的小遊戲，客戶經理在交付時搞錯了，正好把作品發反了，直到小遊戲上線，兩家客戶都沒有發現。</p><p>但如果想要靠換皮小遊戲賺大錢，還得指望批量生產。此外，趙東表示，一款換皮小遊戲的開發成本只佔總成本的 10% 左右，更多的錢要拿來投流運營，不然就只是遊戲池裏多了兩款遊戲罷了。</p><p>多位小遊戲從業者向 36 氪表示，玩家觀看一次廣告，最後揣到開發者兜裏的錢也就幾毛，甚至更少。在這樣薄利的情況下，IAA 換皮小遊戲需要被大量生產和投運，才能實現規模化的效益。</p><p>一位負責微信渠道小遊戲運營的從業者向 36 氪表示，換皮遊戲就是靠量洗利潤，一款換皮遊戲一個月只能掙一千的話，那十個，百個呢，「反正又不要什麼成本」。</p><p>豆子曾經沉迷於《羊了個羊》，那時候盤踞在她腦海裏的想法是，「為什麼別人可以通關，而我卻不行」。那段時間，豆子走路玩，吃飯也玩。於是豆子開始被重複推送消除類的換皮小遊戲。她隱約感覺到，換皮小遊戲的投流方式也是可以抄的——哪些類型的遊戲，適合怎樣的受眾羣體和平台，早已經被驗證過了。</p><p>在投流運營和批量生產的情況下，換皮遊戲淨利潤率可以達到 100%，但大部分原創小遊戲的利潤率只有 30%。</p><p>趙東語氣肯定，「用源碼去換皮，是最好的一個變現和盈利模式，無論任何類型或任何體量的公司都是如此。」</p><p>「所以，即使很多遊戲行業的人對此嗤之以鼻，認為換皮小遊戲都是垃圾，但是不計其數的‘垃圾’還是這麼被製造出來了」，一名遊戲行業觀察者説。</p><p>被換皮的小遊戲已經驗證了市場，而它受到哪些受眾的喜愛，更適配哪些平台是公開的祕密。</p><p>此外，相較於同樣依賴投流的短劇，換皮小遊戲不需要賭一個爆款，也並不在意 ROI（投資回報率）的數據，因為它的成本足夠低，很難賠錢。放棄投流運營也不是什麼難以做出的決策，因為「沒什麼成本，不停地、大量地去試各種類型就好了」，上述負責微信渠道小遊戲運營的從業者總結道。</p><h2>三、入局的大廠</h2><p>獨立開發者們對於小遊戲的熱度描述，可能還有所保留——畢竟這個行業已經過於擁擠。但互聯網大廠們如今的表現，則更能看清一些端倪。</p><p>有小遊戲玩家發現，抖音上小遊戲的廣告在今年額外多。「平時刷二三十個視頻都未必有一個，今年刷十個視頻，就恨不得兩三個都是小遊戲廣告」。</p><p>最新的消息是，大廠們紛紛入局了。過去一段時間，執象的大客戶多了不少，其中一個是科大訊飛，後者想要在 B 站上做一款雲蹦迪遊戲用作品牌營銷。</p><p>熟悉 B 站的用戶或許還記得一款直播間遊戲，名為《修狗夜店》。只要進入這個直播間，玩家就可以「變狗蹦迪」，期間玩家可以發送移動或者做表情的指令性彈幕，操控代表自己的小狗做出相應動作。就是這樣一款看似平平無奇還有點弔詭的遊戲，一度創下了 60 萬人同時在線的記錄。</p><p>有趣的是，這款遊戲在登陸 B 站之前，曾嘗試過抖音這一平台，但抖音抗拒的態度讓它轉戰 B 站，這才有了後來的爆火。而在 B 站嚐到了直播間遊戲的甜頭之後，抖音也在 2023 年開始大力發展直播間遊戲，彼時平台上頭部的直播間遊戲月流水一度達到 3-4 億元。</p><p>此外，淘寶、京東、拼多多、小紅書……從去年開始，也在逐漸加大對小遊戲的採購。</p><p>而流量巨頭們，更是開始在這個賽道上「掐架」。</p><p>今年 4 月初，抖音宣佈了利好小遊戲的消息：IAP 小遊戲開發者最高能夠獲得安卓消費總額的 95% 收益。此前開發者能夠獲得的內購收入不過 60%。此外，新推出的條款門檻設置的並不高，沒有要求首發或者獨家。抖音小遊戲此舉被許多業內人士視為對微信小遊戲的挑釁——後者曾於 3 月推出了小遊戲增長激勵計劃，當時微信針對開發者進行的廣告金激勵比例是 40%。</p><p>短短三個月之後，抖音再度加碼——7 月到 9 月暑期檔期間，開發者們還能再獲得平台返還的 10% 的廣告激勵金。</p><p>熱戰已然打響。有趣的是，微信和抖音現在瘋搶的小遊戲蛋糕，恰恰是之前他們共同做大的。</p><p>小遊戲的存在離不開小程序。曾經現象級小遊戲「跳一跳」、「合成大西瓜」，也都是在微信小程序上火起來的。抖音一名內部員工提及此事，曾稱內部幾年後覆盤，對此「有點後悔」、「後知後覺」，「因為 2020 年之前，抖音短視頻的紅利還遠沒吃完，做小遊戲又需要開發者，也有門檻，所以當時並沒有當作重點業務去發力」。</p><p>直到 2022 年 IAA 小遊戲的開山之作「羊了個羊」橫空出世。抖音小遊戲負責人徐興陽，在 7 月的全球小遊戲論壇暨 LayaAir 八週年慶典上還表示過，「羊了個羊」的火爆，「還是依賴於抖音有更多的一些爆款內容，讓這個玩法被更多人知道，所以才會有這麼大的內容勢能」。</p><p>這可能只是抖音對自身流量的誇讚之詞，但 2022 年確實是小遊戲行業是一個關鍵性的轉折點。那一年，抖音開放了微信小程序跳轉，兩個國內最大的流量池選擇了合作。這使得多個依託於小程序的行業飛速崛起，包括去年市場規模接近電影行業的短劇，也包括可以與短劇 400 億市場規模相媲美的小遊戲。</p><p>一位休閒遊戲的資深從業者向 36 氪表示，那之後有很多人將抖音的流量導流到了微信上，狠狠吃下了這筆紅利。</p><p>小遊戲賺錢的風口，誰也不想錯過。對於平台方來説，最直接的原因當然莫過於肉眼可見的營收增量——開發者發佈小遊戲，平台要抽成，用戶點擊觀看廣告，對於平台也是一筆不菲的收入。更不用計還有發佈者投流的極高成本。</p><p>爭奪用戶時長，則是另一層焦慮。據移動數據分析平台 QuestMobile 數據，截止到 2024 年 6 月，中國移動互聯網月活躍用戶規模達到了 12.35 億，同比增長 1.8%——相較於 2023 年下半年時不時破 2 的增速，1.8% 已經是過去幾個月中的最大增速。</p><p>具體到渠道，過去幾年間，微信的月活用戶增長乏力，且逐年放緩。反映在財報上，2020 年至 2023 年，微信及 WeChat 的合併月活躍賬戶數的增長率同比變動分別為 5.2%、3.5%、3.5% 以及 2%。</p><p>幸好，小遊戲讓微信這顆老樹開出了新芽——在 2023 年的員工大會上，騰訊總裁劉熾平表示，過去一年，微信小遊戲的 MAU（月活躍用戶）超 4 億，年流水增長達 50%，在整個遊戲大盤中佔比達到 8%。此外，劉熾平還在業績會上表示過，微信小遊戲與騰訊 App 遊戲的用戶重合度不到五成，這意味着，小遊戲依舊是巨大的增量市場。</p><p>2024 年，小遊戲的蛋糕已經做大，接下來是分蛋糕的時候了。如今的抖音，也想長出小遊戲這顆新芽。</p><p>許多人都記得去年遊戲產業大會上，抖音小遊戲專場人山人海的景象。每個人都努力將手機舉到頭頂，將鏡頭對着單調的 PPT 瘋狂拍攝。人們從場內擠到了場外，又擠進了過道。在那之前，大會上剛剛宣佈了 2023 年小遊戲的收入，同比增長 300%，達到了 200 億元以上。</p><p>平台方的入局，看似給小遊戲開發者們提供了更多的渠道和支持，但大手反覆撥弄之間，一批又一批開發者們的命運已然被決定了。</p><h2>四、「錢幾乎沒有」</h2><p>當契科夫寫出「天氣好極了」之後，其實還有下一句話——「錢幾乎沒有」。</p><p>這也能反應出一些獨立開發者的心境。小遊戲賽道，已經越來越像一個比拼投流的遊戲。</p><p>相較於剛剛進入這個賽道的玩家和還在觀望的人，一些敏鋭的開發者已經提前嗅出了一絲不對勁的氣味。</p><p>知秋和一個負責後台開發的朋友曾一起兼職做小遊戲。最風光的時候，學着當時的爆款遊戲，知秋和他的夥伴兩年時間掙了十萬多，已經是筆不錯的兼職收入。但相較於那時候的意氣風發，太捲了、做不動了，是現在知秋講述小遊戲創業時的頻繁提及的詞語。他的語氣中透出焦急，「現在的小遊戲大部分拼的是真正的實力了，不像以前，隨隨便便一個小遊戲就能掙到錢。」</p><p>什麼是真正的實力？一名開發者直言不諱地説，比的就是誰有錢去買更多的流量。無論是做換皮還是原創，流量成本已經越來越貴。</p><p>與小遊戲創業蓬勃發展相對應的，是流量主要集中在兩大渠道手中：騰訊和字節跳動。</p><p>一方面，越來越多的競爭者擠進賽道，而流量是有限的，低價買量的紅利已經所剩無幾。一位小遊戲公司的運營向 36 氪表示，他負責的微信渠道，買量成本在不斷提升，今年比去年大概長了一倍。</p><p>另一方面，可以預見的是，個人開發者的盈利空間正在被壓縮。和微信「跳一跳」、「羊了個羊」相似的 IAA 小遊戲（靠用戶點擊廣告變現）利潤正在被鎖死，「能掙到多少錢是平台已經算好了的」。這也就意味着，小遊戲賽道里的參與者，不但需要投流，還需要足夠的敏感，能夠精準地吃到已經被鎖死的這塊流量才有的賺。</p><p>還有一個近在眼前的焦慮是，小遊戲在平台上的審核時間已經被不斷拉長。知秋髮現，以前一款小遊戲做出來，一兩個小時就能成功上線。但現在，申請軟件著作權一個月，備案一到三個月不等，審核一兩天，時長一下子拉到了四五個月。</p><p>劉旭輝也有同感，審核越來越嚴，已經是公認的趨勢。部分人認為，「一方面是為了生態的建設，平台方還是想把小遊戲的發展命運掌控在自己手裏，另一方面是平台技術能支撐的小遊戲數量已經趨近飽和」。</p><p>端午節期間，執象正熱火朝天地在河北邯鄲舉辦關於小遊戲的線下活動，與當地政府達成合作，開發結合當地文旅宣傳的成語小遊戲，是執象今年以來接到的最大的一個單子，項目金額達到了 1000 萬。關於這次合作對於公司的重大意義，從執象的創始人到員工都可以如數家珍。</p><p>至於換皮小遊戲，執象做得越來越少了。趙東表示，源碼誰都可以有，換皮也在越來越卷。</p><p>此外，在 IAA 小遊戲賽道中，一邊是越來越長的廣告，一邊是玩家越來越少的耐心。趙東提高了音量，「現在有的 IAA 小遊戲，一個廣告甚至有 300 秒」。</p><p>與之相對應，作為玩家的豆子表示，超過 30 秒的廣告她都難以接受。而她剛開始玩《羊了個羊》的時候，使用一個道具或者復活只要十幾秒的廣告，「現在已經是雙倍的時長甚至更多」。</p><p>而那些沒錢投流或者不願意被國內平台規則所困的獨立開發者們，已經開始將目光轉向了海外。</p><p>在一個數百人的獨立小遊戲開發者的交流羣裏，出海是最新的話題。有新進羣的人問及，QQ 小遊戲是否還有機會時，一位被稱為「大佬」的人回答説，「國內不好搞，去出海吧，也就 TapTap 自然量多點」。另一位羣友也分享了自己的經驗：國內抖音平台在沒買量的情況下，日均訪客數也就幾十。</p><p>早些時日前，這個羣裏更津津樂道的還是關於「大佬」的傳聞，説他靠小遊戲創業買了車也買了房。玩笑之間，「大佬」回應，「呸，想學習 vme50 我傾囊相授」。</p><p>與獨立開發者們的失落不同，有錢的「大玩家」們仍舊是一派熱鬧的景象。</p><p>6 月中旬，數據分析平台遊理遊據研究院公佈了《2024 年一季度小遊戲投放 TOP100》，榜單中，前 14 款遊戲都實現了月投放金額上億，排行第一的《尋道大千》投放金額近 7 億，可以與國內流水前幾名的中重度手遊媲美。</p><p>5 月底，遊戲媒體 GameLook 更新了 5 月的小遊戲暢銷榜單，雖然排行在變化，但回看這些遊戲背後的公司，仍是熟悉的那幾個——包括了從手遊賽道入局，現已成為頭部的三七互娛，以及深耕小遊戲賽道已久的豪騰創想等等。</p><p>在這些榜單中，已經難以再見小團隊和獨立開發者的身影。曾以三人初始團隊做出「羊了個羊」的簡遊科技，是小遊戲這個神奇故事裏的巔峯存在，但也幾乎是絕唱。</p><p>如今，董密已經回到了瀋陽，他的事業剛剛開始。提到遊戲的時候，董密語速很快，眼睛很亮，他打小就喜歡遊戲。畢業了十多年，董密仍然記得大學時期的遊戲選修課，他做了一款即時戰略類遊戲，老師很喜歡，給他評了 A。</p><p>爆款難得，但現實是，細水長流才是未來更常見的路徑。董密的期望並不高，「開發三五款小遊戲，每天能有個幾百的收入就可以了」。此外，國內的小遊戲賽道只是他規劃中的一部分，還有海外和 Steam 平台可以發展，「不是非得在一棵樹上吊死」。</p><p>而董密的願望，也是劉旭輝的。這名獨立開發者如今也在調整自己的心態。當被問及今後的打算時，他説，「繼續走走看，後面也許會找個發行商」。</p><p>但清醒者畢竟是少數的。小遊戲開發者的交流羣裏，每天依舊還有人在不斷問着掙錢的方法，即使對話經常結束在一問一答上，「你們的 ecpm(每千次展示可以獲得的廣告收入) 多少？」</p><p>「兩塊還是八毛來着」。</p><p>（應受訪者要求，龍龍、逍遙生、知秋、王濤、豆子為化名。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>讓雷軍頭疼的問題，韓國人給解決了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888686449285769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 15:37:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>前段時間的小米發佈會，最大的彩蛋，是雷軍對外公佈了小米 SU7 Ultra 原型車，並且表示今年 10 月，這輛原型車會徵戰紐博格林北環賽道，目標是 10 年以內，成為圈速最快的四門電動車。</p><p>然後在發佈會之後兩天的直播中，雷軍説：</p><blockquote><p>我覺得明年上半年，量產車應該來了，大家等一等明年上半年應該就發佈了，Ultra 的實力是很強的，Ultra 的量產車也是兩台小米 V8s 和一台 V6s 發動機，1548 匹，不僅僅是原型車，量產車也是這樣的實力，各位想一想聽一聽這個數字會嗨，整個動力超過了千萬豪車的動力，當然 Ultra 會有點小貴，也不會特別貴，所以我們就沒有做 SU7 的賽道套件，但是我真的沒想到網友會拿 SU7 去跑賽道，所以我們兩個月前緊急開發 SU7 上的高性能制動套件，目前還在最終測試階段，因為我們官方做對質量驗證要求特別高，所以在此還是建議大家民用車不要上賽道，如果你一定要上的話也等一等我們的高性能制動套件，或者再等等直接等 Ultra 吧。當然 Ultra 的動力非常非常好，到時候可能要有一個解鎖的過程，水平不夠我就不讓你解鎖。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2082,1218" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_4288e509a87d450192088bc76604425c@6047367_oswg3186206oswg2082oswg1218_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 SU7 Ultra 原型車，圖片來自小米官網</p><p>某種意義上，也算回應了前段時間很多小米 SU7 在賽道上「剎車失靈」的問題。</p><p>邏輯就是：SU7 目前還沒有高性能制動套件，所以不建議大家下賽道，要麼大家等等高性能制動套件（注：目前高性能制動套件已經上線，小米的效率還是挺高的），要麼就等等專門為了賽道表現而推出的 SU7 Ultra。</p><p>雖然對於賽車或者各種賽道日比較瞭解的人都會知道，燃油民用車下賽道，其實門檻沒那麼高，屬於豐儉由人，可以換套好輪胎，換個新剎車皮，幾千塊錢就可以獲得更好的賽道表現，也可以搞全車拆空，各種賽化改裝，雖然貴，但圈速提升更加明顯。</p><p>不可忽略的一點，是民用燃油車，大體上，剎車和底盤的標定，和動力極限是相符的，簡單來説，就是很多燃油民用車，剎車確實不咋強，但車不太重，動力也一般，油門到底，在一個小賽道的大直道末端，速度也根本加不到 200km/h 以上。</p><p>但民用電動車，確實不適合下賽道。</p><p>一方面，電動車比燃油車更沉，即便小米 SU7 Ultra 的原型車，做了全車碳纖維覆蓋件的輕量化改造，整車重量也有 1.9 噸，而大部分的民用純電車，重量超過 2 噸。重量越大，慣性越大，對底盤懸掛的強度要求就更高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1934,1176" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_d15db068a0c3459fb080326a4aa88f90@6047367_oswg3139802oswg1934oswg1176_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 SU7 原型車，圖片來自小米官網</p><p>另一方面，電動車更快的加速，讓車輛更容易在賽道直道末端獲得比燃油車更高的尾速，所以在剎車時，剎車的壓力也會更大。</p><p>所以目前，大部分的民用電動車，確實無論從剎車到懸掛，都無法支持激烈的賽道駕駛，畢竟，在設計初期，這些車的設計導向，就是舒適與家用，不同版本之間的差異，基本也只是電機輸出功率和電池容量之間的差別，更不用説，大部分的國產車企，因為沒有賽道經驗，在研發時也不會針對賽道激烈駕駛做特殊的調校。</p><p>我們不妨看看國外大牌們都是怎麼做的。</p><p>以普通消費者相對比較熟悉的寶馬 M 和奔馳 AMG 這倆高性能品牌為例。</p><p>寶馬 M 和奔馳 AMG 作為這兩家品牌的高性能子品牌，不但參加各種國際頂級賽事，有自家車隊和車手，還有獨立的研發人員，來做高性能車的調校。另外在產品定位上，也會針對不同的性能需求，有不同的產品梯度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2712,1174" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_82a3a11cf8114623b7da3d216739f65b@6047367_oswg4101913oswg2712oswg1174_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自寶馬官網</p><p>比如，一款寶馬車型，大致上會分為，普通的寶馬/ M Performance 車型/ M Power 車型三個類型。</p><p>相比於最普通的車型，M Performance 一般會使用馬力更大，缸數更多的發動機，但剎車和底盤，和普通車型沒什麼大變化，而 M Power 車型，則會在 M Performance 車型的基礎上，做更多的性能強化改裝，比如鍛造的發動機缸體，更強的剎車，更硬的懸掛，更多的碳纖維零件優化車身重量等等，甚至在 M Power 的車型序列中，還會細分出 C / CS 等更激進的賽化改裝車型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4454,2970" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_595a9dd3a6004177a8ae276e56ee261b@6047367_oswg1013145oswg4454oswg2970_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寶馬 M4 CSL，相比去普通 M4，有更多輕量化部件，圖片來自寶馬官網</p><p>我們國家的車企，在最近幾年的電動車競爭中，確實在智能化和電動化這兩方面遙遙領先，但性能層面，國外車企這門檻，確實有點高，並不那麼好追。</p><p>強如雷軍，造車只用 3 年，但想要站上紐北賽道巔峯的目標，還是給自己定了個 10 年以內的期限。</p><p>不過有一説一，雷軍估計的時間挺客觀的。因為我們的鄰居，韓國車企現代，其實就用了差不多 10 年時間，打造出了類似於歐洲車企的高性能產品矩陣，並且已經有了和像奔馳寶馬這樣的老牌高性能品牌掰手腕較勁的能力，甚至，還造出了一輛，真能下賽道的民用高性能電動車。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2492,1286" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_a7d9a84e233344f889c6765fb34a6e79@6047367_oswg3350672oswg2492oswg1286_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自現代官網</p><p>2013 年 12 月，現代正式公佈了 N 這個標誌，對外宣佈將會參加 2014 年的 WRC 世界汽車拉力錦標賽，並且在接下來的 10 年裏，持續參加世界頂級賽事。</p><p>2015 年秋天，N，作為現代的高性能品牌，正式亮相，並對外展示了多項技術。</p><p>2017 年，現代首款高性能車，i30N 正式上市，燃油手動擋小鋼炮車型，對標的是大眾的高爾夫 GTI，也就是高爾夫的高性能版本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2368,1070" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_852a4825fb3b4ded8ecc334c9fc3b319@6047367_oswg3377664oswg2368oswg1070_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 i30 N，圖片來自現代官網</p><p>2023 年 4 月，N 品牌正式進入中國，先上市的，是燃油高性能車 Elantra N，今年 8 月，N 品牌的首款電動車，IONIQ 5 N，會在中國正式上市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1812,878" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_e47c60555b83479fb67761cedecf448a@6047367_oswg1786269oswg1812oswg878_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">IONIQ 5 N，圖片來自現代官網</p><p>IQONIQ 5 N 這車上用的所有技術，主要圍繞倆事兒：</p><blockquote><p>1/讓車更快，不光是所有電動車都擅長的加速快，而是在賽道上更快。</p><p>2/讓車更有趣。</p></blockquote><p>先看客觀層面，現代是怎麼讓車在賽道里更快的。</p><p>首先，電動車在賽道，要有四個主要部件會受到考驗：電池，電機，剎車，懸掛。</p><p>電池需要能量密度夠大，且熱管理優秀，儘可能最大程度減重的同時，保證足夠的電流輸出。同時還要足夠安全，賽道上碰撞經常發生，激烈碰撞後，電池絕對不能起火，才能保證駕駛員安全。</p><p>電機需要有足夠冷卻能力，確保動力輸出不會因為發熱而衰減。</p><p>剎車需要足夠強，同時散熱能力優秀，避免賽道駕駛時，頻繁的全力剎車導致賽車熱衰減或者徹底失靈。</p><p>懸掛也需要足夠硬，確保在彎道和急加速急減速時候的車身姿態。</p><p>説起來挺簡單，似乎也挺容易做到。</p><p>但賽車的調校，本質上是一個系統型工作，每個部分互相影響，牽一髮動全身。</p><p>舉個例子，在傳統燃油車上，更大的發動機，能帶來更強的動力，但也會增加車頭的重量，會給整車的懸掛設定，剎車都帶來更多的壓力。</p><p>所以，在 IONIQ 5 N 上，現代的高性能團隊做了些巧妙的嘗試。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1484,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_6a21137a9ff64394957691b9d6001a51@6047367_oswg1557423oswg1484oswg748_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自現代官網</p><p>比如，既然電動車更重，對剎車壓力更大，那就乾脆把動能回收做一個超強的模式，用電機的動能回收，實現一部分的剎車功能，一方面減輕剎車壓力，另一方面也能優化續航，他們做了一個叫做 N Brake Regen 的技術，可以實現最大 0.6G 的制動力，所以即便剎車卡鉗只是 4 活塞，看上去數量不多，但配合動能回收，以及很強的散熱，IONIQ 5 N 可以在紐北賽道，全速跑 2 圈。</p><p>這是相當強的整車表現，雷軍在那場小米會上沒説錯，大部分電動車，別説全力刷圈，就算是稍微激烈一些的駕駛，可能連一圈都跑不下來。</p><p>增加動能回收來幫助剎車的技術邏輯很簡單，但實際操作要考慮的事情極多。</p><p>因為在賽道上，剎車除了代表入彎前的減速，還意味着車輛重心的移動和車身姿態的變化，以及緊接着出彎時候的油門到底，動力全開。</p><p>所以，IONIQ 5 N 要實現的，並不僅僅是加強動能回收來輔助剎車，還要考慮當 ABS 防抱死系統啓動時，動能回收如何在輪胎間歇打滑這種相對極限的工況下，同樣保持穩定且足夠的制動力，還有就是通過熱管理，確保在剎車後的緊接着加速，電池和電機都在最佳的工作狀態，隨時輸出最強的動力。</p><p>甚至，因為真實參加國際頂級汽車比賽經驗確實很多，現代高性能團隊，還給 IONIQ 5N 做了更細緻的駕駛模式預設。 N Race 模式（現代管這叫 N 專屬競技模式，你可以理解為最暴躁的高性能模式）裏，分為 Sprint 衝刺賽和 Endurance 耐力賽倆模式，衝刺賽會釋放全部的性能，適合在賽道里刷出最快單圈，耐力賽模式會相應限定功率和優化散熱，保證車輛儘可能在賽道上跑得更久。電子限滑差速器有 11 檔可調，可以根據賽道的狀況和車手的駕駛習慣，更細緻的調節後輪的動力輸出。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2284,986" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_0824576f52be4aa19ad6df4a24960f63@6047367_oswg3176847oswg2284oswg986_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自現代官網</p><p>毫無疑問，這可能是目前最硬核的高性能純電動車，不但沒有之一，甚至目前大部分的燃油性能車，都不會搞的這麼專業。</p><p>但畢竟 IONIQ 5 N 還是一輛會賣給普通消費者的民用高性能車，下賽道並不會佔太多的使用比例，所以為了讓這輛車更有趣，現代的高性能團隊也做出了很多目前市場上的電動車中相當「稀有」的功能。</p><p>N Drift Optimizer，可以理解為「傻瓜式漂移」，駕駛員只需要控制好油門和方向盤，就能做出相當炫酷的漂移動作，不需要過多考慮車輛動力輸出的設定。</p><p>N e-shift 和 N Active Sound + 則提供了燃油車模擬的功能，從車輛加速時給駕駛員的體感和車內的聲音兩方面，模擬高性能燃油車的感覺。也確實，目前的高性能車消費者，基本上，還是對燃油高性能車有好感的一批人，用純電動車的模擬出燃油高性能車的感覺，屬於確實沒什麼用，但還是會讓人感到挺有意思的功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1796,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_3748ca63441f4f1594f4b55562aed982@6047367_oswg2466297oswg1796oswg962_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自現代官網</p><p>除此之外，800V 架構所帶來的 14 分鐘充滿 80% 的快充，整車 NEDC 標準下 600 公里的續航，也讓 IONIQ 5 N 作為家用電動車時，可以提供讓人足夠滿意的基礎電動化體驗。</p><p>要單看國產廠商最喜歡標榜的加速參數，IONIQ 5 N 百公里 3.5 秒的加速，好像也就挺平庸，有大把廠商能做到更快。</p><p>但高性能，賽道，駕駛樂趣，這麼幾個標籤，從汽車誕生以來，就不是靠零百加速定義的，小米算是國產廠商中，「覺醒」得比較早的，準備在操控這條賽道上發力的公司，中國車企想要走向世界，確實得跟咱韓國鄰居學習學習。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碳足跡管理體系建設，迎來「遠景」力量 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888458367900292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 14:45:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>隨着越來越多的國際貿易規則將產品全生命週期碳足跡作為必要的考覈指標，碳足跡儼然已成為產品出海的綠色通行證。建設我國的產品碳足跡管理體系、提高中國在氣候變化領域的話語權勢在必行。</p><p>今年 6 月，國家發展改革委、生態環境部、工信部等 15 部門聯合印發的《關於建立碳足跡管理體系的實施方案》為今後一個時期我國產品碳足跡管理體系建設明確了「任務書」和「施工圖」，我國產品碳足跡管理體系建設進程也在加速。</p><p>近日，在以「綠色發展，零碳創造」為主題的 2024 鄂爾多斯零碳產業大會上，由遠景科技集團發起、多方參與的中國首個 ILCD 全生命週期數據網絡（以下簡稱 「網絡」）正式發佈。我國碳足跡管理體系建設迎來了從 0 到 1 的突破。</p><p>據悉，該網絡是中國首個基於 international life cycle data system(ILCD) 標準建設、集中展示碳足跡及環境影響數據的網絡平台。其發佈是對上述 6 月份 15 部委發佈方案的快速響應，也是對推動碳足跡國際互認先試先行，助力中國產品碳足跡標準、認證、標識體系建設的重要嘗試，將為中國產品出海提供重要支撐。</p><h3><strong>先試先行，推動碳足跡因子庫建設</strong></h3><p>「我們發佈的這一網絡平台是目前國內首個，可以把多方數據集合在一起，為用戶提供免費碳足跡數據的平台，希望通過先行先試推動我國產品碳足跡因子庫的建設。」 談及遠景在該數據網絡建設過程中扮演的角色，遠景智能零碳產品首席科學家邱林這樣解釋道。</p><p>據邱林介紹，國際 ILCD 全生命週期數據網絡是包含多國別數據，集中展示和管理的網絡。數據網絡中除了遠景自主開發的碳足跡數據，還得到了國內多個權威機構的支持和參與，包括天工數據庫、易碳積木數據庫。</p><p>同時，該數據庫還整合了國際上符合 ILCD 標準的數據，包括 EFRP、Ecoinvent、Blonk、Ecosystem 等 7 個國際數據庫，涵蓋了新能源、食品、農業、電子產品等多個產品類別。數據網絡有助於數據庫的訪問者瞭解國際碳足跡數據，實現數據對比分析、行業研究等工作。</p><p>當前，全球主流產品碳足數據庫由歐美國家主導。這種現狀很大程度上是因為其在該領域的歷史積累。目前國際上如 Ecoinvent、GaBi 等權威數據庫由於發展較早，企業大量使用，慢慢地變成了歐盟體系下被認可的權威數據庫。但中國企業在計算產品碳足跡過程中，很難找到準確的數據作為依據。Ecoinvent 數據庫中關於中國的數據嚴重不足和滯後。</p><p>不過 6 月十五部門聯合印發的《實施方案》已經打響了發令槍，我國碳足跡數據庫建設速度正在加快。「現在很多地方政府在統籌碳足跡管理體系的建設，包括建設覈算平台、認證體系，並推動企業收集碳足跡數據。」</p><h3><strong>掌握碳足跡話語權，應對綠色貿易壁壘</strong></h3><p>建設適閤中國國情的碳足跡管理體系具有重要意義。面對激烈的國際市場競爭，做好產品碳足跡管理可以幫助企業更好地應對綠色貿易壁壘，提高產品在國際市場上的競爭力。</p><p>舉例來説，歐洲某權威數據庫中的中國區電力上游碳排放因子比我國實際水平高出 30% 以上。顯然，如果採用該數據測算產品，會大大降低我國出口到歐洲產品的綠色競爭力。</p><p>邱林告訴 36 氪，中國企業測算的產品碳足跡往往受到歐洲進口國的挑戰，主要由於數據庫的缺失。在此背景下，建設打通歐洲認可的符合中國國情的碳排放因子數據庫和碳足跡管理體系勢在必行。</p><p>這也是遠景牽頭建設國際 ILCD 全生命週期數據網絡的初衷。邱林告訴 36 氪，一方面我國要實現綠色低碳轉型，建設美麗中國、實現雙碳目標都需要精細化的碳管理。</p><p>另一方面，應對國際貿易中面臨的碳壁壘挑戰，我們也需要中國自己的產品碳足跡數據庫，才能掌握話語權，避免遭受不公正的規則待遇。</p><p>建設符合中國國情的碳足跡管理體系，離不開像遠景科技集團一樣的民間「建設者」和貢獻者。國家政策鼓勵有能力的行業協會、企業或科研機構初步建立碳足跡管理體系和背景數據庫，當然，要增強數據庫和碳足跡管理體系的權威性、可複用性也離不開國家的支持。</p><p>遠景科技集團首席可持續發展官孫捷表示，遠景正在與國家商務部、工信部等部委、多個地方政府以及相關行業協會機構合作，打造面向不同行業的產品碳足跡公共服務平台，為行業提供精細化的產品碳足跡覈算工具。</p><p>千里之行，始於足下。此次遠景發佈國際 ILCD 全生命週期數據網絡無法畢其功於一役，但將助力我國碳足跡管理體系建設。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>去不了巴黎的年輕人，盯上「莎頭」同款衝鋒衣｜營銷觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887298120555142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:14:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊</p><h3><strong>&nbsp;「莎頭」奪金，紅色衝鋒衣出圈</strong></h3><p>最時尚的一屆奧運會，運動品牌也不能缺席「時髦單品」的討論。</p><p>7 月 30 日，中國乒乓球運動員王楚欽/孫穎莎以 4:2 戰勝朝，鮮組合，拿下中國乒乓球歷史上首枚奧運會混雙金牌，數個詞條瞬間「霸屏」熱搜榜。</p><p>守在手機、電視前的觀眾們被點燃熱情，巴黎去不了，但衣服「高低得整一件兒」。除了有球迷激情下單比賽服同款的李寧 T 恤外，在微博、小紅書刷起賽後採訪視頻時，很容易看到「安踏！趕緊上這件衝鋒衣！」「莎莎這個衝鋒衣在哪可以買到」「這件衝鋒衣怎麼誰穿都好看」這樣的帖子或評論。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3778" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_83492cb14b9b4783ad23a4b3a88165f2@5748245_oswg4023145oswg5667oswg3778_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孫穎莎、樊振東身穿安踏紅色衝鋒衣接受採訪</p><p>在今年的奧運賽事中，李寧是中國乒乓球隊的官方贊助商，隊員上場比賽的「戰服」提供者。安踏則作為中國奧委會合作夥伴，為中國體育代表團提供領獎裝備和生活裝備，比如所有中國選手的領獎服「龍服」，以及上述的衝鋒衣等。</p><p>這件紅色衝鋒衣是安踏在奧運舉辦之際上新的「中國甲」，官方售價 1199 元，遠高於大眾認知中的百元級安踏產品，天貓平台顯示已有超 4000 人加購。</p><p>做奧運同款的生意，對安踏來説並不陌生，最具代表性的便是近幾年推出的冠軍系列與冠軍門店。2021 年，安踏申請註冊「安踏冠軍」商標，發佈未來五年戰略目標時提到，將在一、二線城市主流商圈推出新店型「安踏冠軍店」，主打高專業度和高質感的形象設計。</p><p>這也成為安踏「品牌向上」的一個主陣地。在冠軍店中，產品上的國旗圖案成為最具辨識度的標識，讓人很容易聯想到國家隊和奧運這樣的國際賽事，動輒千元的價格帶也明顯區隔於普通的安踏門店，在社交平台被戲稱為「不怕耐克和阿迪，就怕安踏帶國旗。」</p><p>作為公認「含奧量」最高的中國運動品牌，安踏圍繞巴黎奧運的營銷動作不止於裝備——品牌代言人王一博以火炬手身份參與聖火傳遞，與喜茶聯名推出「喜悅奪冠」，與小米聯合推出「小米安踏冠軍澎湃禮盒」，雷軍本人不僅在巴黎直播開箱該禮盒，還身穿安踏冠軍外套、在 vlog 中露出自己的安踏跑鞋等等。</p><p>不難看出，奧運營銷的常規動作之外，安踏希望與當下最受年輕人歡迎的人和品牌站在一起。</p><h3><strong>逐鹿奧運 15 年，安踏和李寧分野的 15 年</strong></h3><p>某種程度上，奧運給安踏的發展史帶去了一個里程碑。</p><p>安踏第一次與奧運產生交集，是 1999 年請孔令輝代言，據傳這一代言花掉了 380 萬元。2000 年，孔令輝在悉尼奧運會上奪得乒乓球男單冠軍，在電視上拿起安踏運動鞋，説着「我選擇，我喜歡」的廣告語，帶動安踏知名度大漲。</p><p>如果説這是一次試水，那 2009 年是真正的轉折點。2009 年 6 月，安踏體育正式成為中國奧委會合作夥伴，至今已有 15 年，先後經歷了倫敦、索契、裏約、平昌、東京、北京、巴黎等夏奧和冬奧賽事。<strong>2012 年的倫敦奧運會之年，是簽約之後的第一個奧運，安踏當年實現營業收入 76.2 億元，首次超過李寧，成為國內第一大運動品牌。</strong></p><p>有許多細節能體現安踏對奧運的看重。2016 年，安踏在奧運期間針對其營銷成立了特別行動小組，當時的品牌管理中心高級總監透露過，整個團隊在上海 1 個月，為了實時監測賽果、製造相應的熱門話題，平均每人每天至少工作 15 小時以上。</p><p><strong>有趣的是，在安踏一炮而紅之前，李寧 2008 年在北京奧運會上的「伏擊營銷」令人印象深刻。</strong></p><p>那一年，中國首次舉辦奧運會，李寧擔任最後一棒火炬手，大約 40 億全球電視觀眾能看到，李寧繞鳥巢內場一圈後，被威亞吊到高空，點燃奧運聖火，這是頗具英雄色彩的一幕。第二天，李寧本人的運動生涯登上每一份報紙的頭版，他所創辦的李寧公司也變得無人不知。</p><p>當年的官方贊助商是阿迪達斯，但因「出不起那麼多錢」輸掉贊助權的李寧，在影響力上顯然蓋過了它。彭博社對此有過一篇專門報道，記者採訪過的每位中國人都知道李寧是最後一棒火炬手，但沒人知道他穿的制服是誰做的，其中一位受訪者説，「如果要猜的話，我會認為制服是李寧公司的，難道他們不是贊助商嗎？」</p><p>這個出人意料的營銷案例也引起了學術界興趣，甚至有了一個詞叫「李寧效應」。有學者在北京奧運會後，調研了普通受訪者能否正確識別出贊助商和非贊助商，以此評估奧運會的品牌贊助效果。他們的結果顯示，67.4% 的受訪者錯誤地認為李寧是當年的贊助商，對李寧的推薦意願明顯高於真正的贊助商阿迪達斯。</p><p>在創始人「飛天點火」的刺激下，李寧公司 2008 年的營收暴增至 67 億元，同年安踏的營收是 46.27 億元。</p><p><strong>彼時，奧運會的關注度和影響力如此之高，但李寧的成功故事沒能持續下去。</strong></p><p>2010 年，李寧的「漂浮」開始顯現，品牌重塑、全面提價，希望以匹敵耐克、阿迪的姿態抓住 90 後消費者，但結果卻是錯估了年輕人的消費水平和品牌偏好，2012-2014 年的三年虧損近 30 億，當時正是安踏迅猛增長的時點。後來「中國李寧」在 2018 年紐約時裝週上的一舉成名，一度讓人看到王者歸來的希望，但如今國潮似乎也深陷瓶頸。</p><p>回過頭看，恰好是從安踏決意綁定奧運會起，這兩家最能代表中國的運動品牌開始走上不同的道路——李寧跌跌撞撞而又高舉高打地走起高端化、時尚化之路，安踏圍繞大眾市場繼續平穩發展數年，直到近兩年開始衝擊更高的市場。如今，二者都想抓住專業、戶外的風潮，但境況已截然不同。</p><p>時至今日，奧運依然是讓資本市場相信安踏的重要變量。在今年 3 月安踏發佈 2023 年年報後，不少機構給出「推薦」或「強烈推薦」評級，並在研報中表示，「看好公司作為鞋服頭部企業在奧運年的業績表現。」</p><h3><strong>安踏的「奧運成功故事」圓滿了嗎？</strong></h3><p>2009 年起步的奧運贊助，似乎是安踏一路向上的見證者。</p><p>但客觀來講，今天由奧運營銷帶來的關注度在降低。畢竟，時代情緒裏摻雜着人們在疫情後對經濟、政治不確定性的焦慮，巴黎奧運會、以及兩年前的東京奧運會，作為某一時期中全球最大體育盛事，都很難像過去那樣激情澎湃、昂揚向上。</p><p>數據顯示，在社交媒體上，與奧運會相關的話題討論量較 2020 年東京奧運會下降了 30% 以上。</p><p>對安踏自己而言，奧運會所承載的大眾化、知名度營銷似乎也慢慢完成了使命，這家公司先後完成了對李寧、阿迪達斯和耐克的超越，成為中國市場的「第一名」，有了在趨於穩定的格局下發展的機會。</p><p><strong>新的增量該來自哪裏？一方面是「品牌向上」所追求的高線城市消費者、中產階層，另一個重點則是海外。</strong></p><p>奧運營銷本應是走向國際的好機會。除了與中國奧委會合作之外，安踏從 2019 年起成為國際奧委會官方合作伙伴，最新合約期持續至 2027 年，在續約現場，丁世忠感嘆「這是安踏走向國際化的一個見證，背後是中國體育行業的快速發展和中國體育品牌的文化自信。」</p><p>但實際來看，安踏的國際化才剛起步不久，奧運帶來的影響力也有限。有內部員工告訴 36 氪，「國際化戰略在安踏的重要性很高，現在內部出海的重心在歐美市場，要去最艱難的地方打最艱鉅的仗。」不可否認的事實是，歐美的運動文化更成熟，消費者對品牌精神的追求也更高。</p><p>以耐克的奧運營銷舉例，儘管其今年的奧運宣傳片引起了不小爭議，但圍繞合作運動員推出的系列海報還是讓不少人感受到「久違的熱血」、奧運應有的競技精神，還有耐克深入人心的「Just do it」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3187" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_6e0eedffec8145b99264bb2f49154d70@5748245_oswg5306611oswg5667oswg3187_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">耐克奧運海報（圖源小紅書）</p><p>品牌精神的塑造不止一朝一夕。 「一方面要用跨越種族、跨越語言的思維去做國際化營銷」，營銷策略專家沈博元告訴 36 氪，「另一方面在大眾化賽事之外，中國的頭部運動品牌可能還要在小眾市場、極限運動裏投入更多，前者溝通成本低、效果最直接，但提升用戶忠誠度更倚賴的是那些細分領域的專業人羣。」</p><p>如何從內核中強化品牌精神，可能是安踏還未完成的課題。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu 上線泰國站，東南亞低價戰場沒有新硝煙 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887704025422726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:00:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>近期，有外媒報道稱，Temu 於 7 月 29 日在泰國正式上線，正式進入其在東南亞的第三個市場。彼時，距離 Temu 進軍馬來西亞和菲律賓市場已經過去一年。</p><p>Temu 在全球的增長速度十分驚人。36 氪此前報道稱，Temu 在 2024 年上半年 GMV 高達約 200 億美金，超過 2023 年全年銷售額。截至今年 7 月，Temu 已進駐全球 70 多個國家和地區。</p><p>然而，Temu 似乎並未在東南亞市場應用高舉快打的策略。墨騰創投統計的數據顯示，去年 Temu 在東南亞的 GMV 為 1 億美元，遠低於 TikTok Shop 的 163 億美元。</p><p>Temu 在東南亞市場發展步伐的緩慢，看似不合常理，卻極其符合現實狀況。</p><p>低價商品在東南亞市場有着廣闊空間，這是 Temu 最為擅長的領域，也是 TikTok、Lazada、Shopee 共同逐鹿的競爭點。晚來者 Temu 並不其他平台更有價格優勢。</p><p>東南亞年輕的人口結構、較低水平的電商滲透率，也讓不少電商平台早早佈局於其中。加之，東南亞各國經濟水平、物流基礎設施建設都有不同差異，也使得運營需要細分策略。</p><h3>01 高折扣之外的難題</h3><p>動作雖慢，Temu 搞折扣的力度不減。</p><p>Temu 上線泰國站初期，推出高達 90% 的開業折扣。目前網站提供各種跨境商品，並對熱門商品提供全球評論和評級。</p><p>墨騰創投發佈的《2024 年東南亞電商報告》顯示，泰國是東南亞繼印尼之後的第二大電商市場，且增速排名第二（僅次於越南），同比增長 34.1%。與此同時，印尼仍然是東南亞最大的電商市場，為該地區的 GMV 貢獻了 46.9%。</p><p>Temu 尚未佈局到印尼，而以競爭格局來看，泰國市場留給 Temu 的空間並不多。2023 年，泰國電商平台市場由 Shopee（49% 的市場份額）、Lazada（30%）和 TikTok Shop（21%）主導。</p><p>據墨騰創投報道，為應對這些挑戰，Temu 開發了自己的物流系統來在不同地點完成訂單，賣家可以通過卡車將貨物從廣州運到曼谷。送貨上門只需不到 5 天的時間，短於海運時間但費用略高。</p><p>五天的送貨週期對 Temu 而言，已經是很大的效率提升。但在 Shopee、Lazada 這類在東南亞市場佈局許久的平台，都已自建物流體系，物流效率提升不少。</p><p>東南亞各國地址系統、道路規劃、交通工具差異較大。印尼是有着 17508 個島嶼的「萬島之國」，菲律賓也存在類似島嶼間船運交通的問題。越南、泰國也都存在着城市道路擁堵嚴重的問題。同時，公路、鐵路等硬基建不完善，尾程配送人力效率低下等都是物流難點。東南亞的物流難題，發展多年的電商平台改善情況尚有限，目前以小件包裹為主，採用國際物流方式的 Temu，後續想要持續拓展東南亞市場會遇到很多挑戰。</p><p>支付問題也是 Temu 遇到的難點之一。Temu 的主流付款方式以國際信用卡、paypal 為主，但東南亞地區的信用卡覆蓋率沒有中日韓地區高，更不可能超過北美。</p><p>TikTok 發佈的《全球消費趨勢白皮書東南亞篇》顯示，在 2023 年，貨到付款佔全球電商交易額的 2%。東南亞國家以貨到付款為主電商支付方式的比例整體高於全球平均水平，其中印尼為 11%，菲律賓為 14%，越南則高達 17%。</p><p>相較而言，Shopee 在東南亞支持街口支付、Lazada 可以貨到付款，都更符合當地的消費習慣。</p><h3>02 不就是低價</h3><p>靠着低價、挖掘下沉市場用戶，拼多多和 Temu 以不可阻擋的姿態席捲中國和歐美。只是，在東南亞市場，這些策略多少顯得有些「失靈」。</p><p>「低價」刀刃仍然鋒利，但它在東南亞早就不是新招數。</p><p>Shopify 發佈的一份關於東南亞消費者行為和電商策略的報告顯示，隨着東南亞電商的迅速發展，價格成為消費者在購物時首要考慮的因素之一。隨着通貨膨脹導致消費者支出減少，83％的東南亞人削減他們認為不必要的開支；其中 39％的人計劃在購買商品時選擇更便宜的商品。</p><p>由於東南亞大部分國家人均 GDP 相對歐美等發達國家都有較高增長空間，加之通貨膨脹的影響，愈發讓東南亞消費者更看重商品的性價比，價格敏感度高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_9e06e1d7edd140e591322ee7e63a666c@5836910_oswg129330oswg864oswg404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源&nbsp;TikTok 發佈的《全球消費趨勢白皮書東南亞篇》</p><p>在東南亞定位類似京東、天貓的 Lazada 早已開始彎腰，成為東南亞首家引入全託管模式的電商平台，主要面向極致性價比的貨品。不同於 TikTok、Temu 等平台，Lazada 的全託管模式下既有跨境賣家，也有本土賣家，而且賣家可以同時選擇自營與全託管，將有性價比、能走量的商品，走全託管模式。</p><p>Shopee 也是大搞各類折扣活動，商品價格下降不斷。品玩對比發現，以 Shopee 菲律賓站女裝區為例，有大量一比索包郵的衣服，不參與活動的同品類商品，單價最高也很難超過 120 比索（2 美元出頭）；Temu 同品類的單價則大概在 160-200 比索的區間，相比之下沒什麼優勢。</p><p>對於東南亞消費者而言，低價商品的電商平台實在有太多選擇。Temu 的低價淹沒在「性價比」洪流中。</p><p>更何況，現如今的東南亞電商平台處於亂斗的階段，TikTok Shop 彎道超車迅速，Shopee 佔據半壁江山，Temu 相比它們已經晚了很多步。</p><p>墨騰創投發佈的《2024 年東南亞電商報告》顯示，去年，東南亞地區的電商平台商品交易總額達到 1146 億美元，Shopee 以 48% 的市場份額，位列第一；其次是 Lazada，佔比 16.4%；TikTok 和 Tokopedia 各佔 14.2%，排名第三。</p><p>此外，去年 TikTok 控股了印尼最大的電商平台 Tokopedia，並持有多數股權，兩者相加市場份額達到 28.4%，TikTok Shop 成為東南亞第二大玩家。</p><p>除了份額增長，東南亞人口結構年輕的特性，讓該地區的社交媒體滲透率極高，對直播電商、社交電商接受程度高，KOL 對消費者影響較大。Statista 統計數據顯示，目前社交媒體已經成為東南亞消費者購物主要渠道之一，其中越南僅有 4% 的消費者沒有使用過社交媒體網絡進行購物。Tik Tok 在東南亞做電商有先天優勢。</p><p>而且，Shopee、Lazada 這類較為傳統的貨架電商，也都順應發展潮流在東南亞市場搞直播電商模式。這對 Temu 當然又是新挑戰。</p><p>回到 Temu 自身，其發展的重點仍是歐美市場，去年大力推廣全託管模式，今年則是火力全開的推行半托管，都旨在持續提升歐美市佔率，獲取更多客戶。更何況，Temu 在歐美市場的退貨規則和低價戰略，已讓不少賣家不滿。來到東南亞市場後，有多少賣家願意參與、能夠參與也是未知數。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>併購如戰場，如何達成一場體面的交易？| 36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2884397573102211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 08:45:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 海若鏡</p><p>IPO 和併購的「蹺蹺板」，再一次發生了傾斜。</p><p>「現在一級市場上，越來越多公司選擇在更早階段關注被併購機會。」浩悅資本創始管理合夥人、COO 丁亞猛分享道，其正在服務的尋求被併購公司中，既有收入達數億元人民幣的成長期企業；也有創新醫療產品剛拿證、商業化才起步的公司；還有處於臨牀前階段的早期項目。</p><p>醫療行業資本寒冬已經持續了近三年，IPO 通道急劇收縮。<strong>上市新規出台後，僅 6 月 A 股三大交易所就有 106 家擬上市企業終止 IPO</strong>。通過併購或老股轉讓，加快退出，成為越來越多 GP 主動或被動的選擇。</p><p>資本壓力的另一面，行業湧現數起大額併購案，普方生物、亙喜生物等<strong>接連以喜人的對價，「嫁入」海外 MNC 豪門，</strong>這也讓市場對併購退出增添了一些期待。不過頭部「尖兒貨」相對稀缺，只能代表一部分行情。</p><p>醫療一級市場仍面臨很大的出清壓力，新估值體系處於劇烈的震盪和重構中，需要對市場的殘酷程度有理性認知。<strong>在買方市場中，賣方資產估值需降到一個合理水平，才可能增強市場流動性，進入良性循環。</strong>正如市場上常聽到的一句話：<strong>「沒有做不成的交易，只有成交不了的價格」。</strong></p><p>在既往參與的上百億融資併購交易中，丁亞猛曾服務過投資機構股東方多達 50 餘家、創始人股權稀釋至 20%、各方利益訴求十分多樣的醫療公司；也曾遇到買賣雙方對抗激烈、交易近乎停擺的案例；及近期支持天境生物（杭州）完成戰略重組的跨境複雜交易等。</p><p>近日接受 36 氪訪談，丁亞猛講述了他對尋求併購時點的看法、不同買方的類型偏好，及既往的實操經驗。「每筆交易發生，都有一定的偶然性和獨特性。<strong>很多時候，併購能夠成功，是因為特殊時點上，有的人看到了機會，而有人看到的是風險；如果每個人都看到同樣的利益和風險，那交易可能很難達成</strong>。」</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>買方市場下，何時賣、賣給誰？</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>據執中發佈《中國私募股權市場流動性白皮書 2024》數據，<strong>2023 年中國併購市場交易規模、併購交易事件數量均是近五年的最低點。</strong>2023 年被併購標的中，有 12.39% 是醫療健康領域的公司。</p><p>經歷了資本追捧、烈火烹油的幾年，醫療健康賽道積壓了大量資產，從 2024 年上半年的資產交易情況來看，下行走勢仍未見底。近期，有多位醫療投資機構合夥人對 36 氪預測：未來或有 50%-60% 的醫療公司，將從市場上消失。</p><p>丁亞猛認為，對於 GP 而言，未來一半以上的退出，可能需要通過併購、賣老股方式實現。不過，面對估值體系和退出方式重塑，業內還處於高度不共識的狀態。<strong>一些投資人會直接表示：所有 Profolio 的老股價格合適都可以考慮出售；也有不少企業和投資方仍期待：二級市場再次打開大規模上市的窗口。</strong></p><p>不過有券商投行部人士對 36 氪表示，當前政策的引導方向是提高上市公司質量、減少數量。從中期來看，上市窗口不會大規模打開；同時監管層面支持上市公司做優做強，因此鼓勵同業併購、產業鏈上下游併購及「A 收 A」交易。</p><p>「有的企業家已經在堅定而低調地行動，這是為了給自己爭取先發優勢。<strong>而對於某些缺乏核心競爭力的企業來説，如果還抱有不切實際的幻想，錯過了戰略併購的窗口期，最終可能面臨着很嚴峻的困境。」</strong></p><p>當前買方市場格局明確：待價而沽的賣家很多，但想「買買買」且出得起價的買家卻有限。</p><p>「跨國藥械巨頭的商業化體系能夠覆蓋全球市場，在購買 biotech 資產時，給的估值也是基於管線在全球的商業潛力。中國市場的支付能力規模約是美國市場 1/10，<strong>如果僅聚焦中國業務的本土買方，大概率無法給出 MNC 那麼高的併購對價。</strong>」丁亞猛觀察道。</p><p>因此，海外 MNC 巨頭、biotech 自然是各家爭相觸及的金主，他們會尋找在全球範圍內具備交易價值的創新管線。</p><p>國內產業龍頭中，以國藥、通用、華潤等為代表的國央企，以邁瑞醫療、遠大醫藥、愛爾眼科、海爾集團等為代表的民營企業，也是併購實力派。<strong>這類產業龍頭進行併購時，更看重橫向併購的產業協同價值；且普遍更偏好上市公司標的，</strong>典型如海爾收購上海萊士，華潤收購昆藥集團等。</p><p><strong>「上市公司流動性強，收購能夠利用資本市場槓桿，獲得公司控制權，付出的對價其實更低。</strong>另外上市公司治理結構相對清晰，定價邏輯也較為簡單。「丁亞猛認為邁瑞併購惠泰這類百億級公司的交易，未來會成為中國資本市場的熱點和主流。</p><p>另外，有土地財政轉型、招商引資需求的地方國資平台，也在圍繞當地產業基礎、產業鏈需求，尋找併購標的，以推動地方產業升級，屬於有意願、有資金實力的買家類型。</p><p>一些市值處於中腰部的上市公司，也想通過併購培育新增長點，這類併購需求的數量更多，但買家預算約束相對緊張。「<strong>對於這類上市公司，我認為當下‘買不如賣’，尋求被併購或合併成某一大平台的二股東，可能是更好的選擇。未來市值 100 億元人民幣可能是一個分水嶺，市值 100 億以上的上市公司才會有較強的流動性和抗風險能力。」</strong></p><p>併購交易中，上市公司賣方可以市值作為錨定上下溢價；但非上市公司的市場公允價值往往缺乏共識，價格評估個性化程度很高，不同類型買方的偏好、報價和出手風格差異顯著。簡單如人民幣基金習慣看 PE 倍數，美元基金更多看 EBITDA 等，都會有很多不同。</p><p>「在創新藥併購浪潮中，橫跨中美兩地的國際化基金更熟悉全球外資本市場的遊戲規則、打法套路，所以是既往的主要玩家。」在丁亞猛看來，投資機構通過低買高賣、賺一二級市場差價的通道不斷收緊，併購基金要有更強的資產運營能力。</p><p>「當前中國已經產生了一些成熟的併購基金，如早期的外資基金——華平、KKR、凱雷等；以及如今的本土基金——博裕、晨壹、德福、德弘、CPE、Hillhouse 等。中國風投基金的學習融合能力很強，當前的歷史機遇，也會倒逼一級市場機構加速國際化。浩悅資本也會強化自身的國際化佈局，將把以往研究驅動的交易能力和經驗放在全球化的背景下再次驗證。」</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>平衡併購交易中的分歧</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>一場資本交易，最理想的狀態自然是每一方都能實現收益最大化，但這種情況，在真實併購案中卻鮮有發生。</p><p>丁亞猛分享了此前撮合的一場醫療器械行業併購案，<strong>被併購企業的股東中有 50 多家投資機構，各家進入的時間點不同、估值不同、資金成本不同，利益訴求非常多樣。</strong>説服創始人和投資人，坐上「被併購」的牌桌，是第一步。</p><p>這家外科醫療器械公司，當時年收入兩三億元，由於拓展新產品管線需不斷投入研發，導致利潤遲遲無法增長。<strong>既往的數輪融資之後，創始人股權被稀釋至 20% 左右，</strong>且身處美國，對國內董事會的控制力大大削弱。彼時，創始人意圖收購一家海外器械公司，但遭到投資人股東質疑，雙方分歧不斷加大。</p><p>儘管也有獨立赴科創板上市的可能，但<strong>對投資人而言，在股市解禁期後、再減持大額股權，監管約束多，且股價不確定性很強。</strong>對創始人而言，股權佔比低，上市後公司依然面臨着同時做創新研發、業績增長的雙重挑戰；疊加當時公司主營的醫療器械品類，帶量採購已是山雨欲來，政策和渠道推廣上也有很多未知數。</p><p>所以，對各方而言，被併購成為一個可談的選擇。在買方層面，<strong>一家中美雙幣 PE 基金願意牽頭拿出數億美元，</strong>來打造橫跨微創外科、神經介入、心臟介入等領域的平台型器械公司；<strong>已尋覓好有國際經驗的職業經理人團隊，急需收購一些核心底層資產，</strong>上述外科醫療器械公司正好符合其戰略要求。</p><p>接下來就是如何定價，並通過複雜的交易條款設計，讓各方都相對滿意。這對撮合交易的服務方而言，不僅是行業、專業技能層面的挑戰，也需要洞察人心及成熟的談判技巧。最終，綜合平衡多方的利益需求，丁亞猛促成交易各方完成了這起併購案，事後這家外科醫療器械公司也順利進行了重組。</p><p>撮合交易，關鍵在於深度理解各方不同的訴求，化解分歧，設計出儘可能多地照顧到最大利益相關方的方案。「在不同時刻，<strong>資產接棒到不同類型的投資人手中，大家對投資回報應該有一個理性預期，</strong>」丁亞猛稱。</p><p>不過，商場如戰場，在動輒幾十億元的併購交易中，每一個利益方都不會輕易讓步，<strong>金錢與權力的激烈爭搶、人性與慾望的對抗交鋒才是常態。</strong>丁亞猛在服務另一起併購案時，就曾多次面臨買賣雙方矛盾激化。</p><p>在併購方入場前，這家醫療科技公司已引入了幾家知名基金，公司主營業務成長性和盈利性都不錯，但創始人盲目擴張，進軍多個與主業無關的新業務，甚至不惜將主營業務的現金流投餵這些不賺錢的新公司。當時，儘管投資人股東利益受到一定影響，但因為股權分散且佔比低，矛盾一直隱而未發。</p><p>彼時，一個資金充裕的買方意圖尋找優質醫療資產，上述公司標的有其特殊價值，但風險也很明確。買方意欲全面控盤，賣方卻不願出讓控制權，丁亞猛建議買方分兩步走：第一步，先投，成為戰略股東；第二步，助力該被投企業獨立上市；或退而求其次，進一步增加投資，並最終控股。</p><p>後續，該買方如願入局，成為公司重要戰略股東。出乎意料的是：不到一年，買方和創始團隊之間的衝突迅速激化。雙方都為自己利益死磕：收購公司全部股權，成為買方沒有退路的選擇；同時創始人堅決不願退出，意欲繼續帶領公司獨立上市。</p><p>從最後結局來看，這是一起皆大歡喜的併購案，創始人攜現金和榮譽離場，買方全面接盤，改造升級公司業務。但整個過程確實暗流湧動。</p><p><strong>併購商戰中，時常要用上「胡蘿蔔+大棒」，利用商業、法律、人性、人情等多種工具，以團結更多利益方，讓交易朝着預期方向推進，避免「死局」</strong>。</p><p>「投行撮合交易，並不只是説拿着計算器看 PE、PS 多少倍，這些學過金融的人都會做。關鍵在於如何影響交易的關鍵決策方，比如什麼時候給決策人以信心、如何驅動決策人及時做出選擇等等。」丁亞猛將併購交易比作是「平衡的藝術」。在前幾年的併購交易中，財務投資人算的往往是併購和 IPO 哪個更划算的「財務賬」；而當行業處於「買方市場」的下行區間時，更需要從產業協同的角度，挖掘、平衡各方深層次的需求，提高併購整合的成功率。</p><p>如今，儘管他經手的併購案還有很多，但「<strong>不到簽約打款，都不作數，最後一刻崩盤的交易太多了。市場上的玩家中，也有一些是非理性決策。</strong>」</p><p>「交易參與方都明確知道路在哪裏時，其實並不一定需要投行參與。投行真正的價值，在於大家都看不到路的時候，能夠用創造性的思維、豐富的交易經驗去開闢出一條新路，幫助大家形成共識、達成交易。」丁亞猛總結道。</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>技術驅動的醫療併購浪潮</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>國內醫療健康行業併購事件不斷，也出現幾次併購小浪潮。</p><p>2016-2018 年前後，在「健康中國 2030」等政策的助推下，社會資本湧入醫療行業，同時仿製藥一致性評價、兩票制等醫藥政策頻出，推動着藥企、藥房、醫院等領域的併購交易發生；在「走出去」的大時代感召下，中資企業併購海外醫療資產也十分活躍，典型如復星醫藥 10.9 億美元收購印度原料藥企 Gland Pharma；威高股份 8.5 億美元收購美國器械公司 ARGON。</p><p>2020-2021 年前後，醫療健康資本市場的活躍度日趨頂峯，水大魚大的行情下，併購交易也相對活躍。典型如邁瑞 5.3 億歐元收購海肽生物、海吉亞醫療超 17 億收購蘇州永鼎醫院等。</p><p>2024 年，「併購」聲浪再起。不同於昔日的繁花似錦、遍地黃金，在 IPO 收緊、醫療反腐加碼的今天，驅動併購交易發生的邏輯已經改變。</p><p>」<strong>最近創新藥領域發生的併購浪潮，我覺得主要是技術驅動。</strong>從 2015 年國家支持創新藥到今天，十年積累，中國人強大的創業精神和學習能力，使得國內新藥團隊在 1-10 層面的創新跑得更快，具備超越國際化水平的能力。近期的 BD、併購交易，也説明中國新藥企業的平台技術和底層創新，得到了國際主流市場認可。「丁亞猛認為，這種技術驅動的併購浪潮持續性可能更強。</p><p>相比創新藥，<strong>國內創新醫療器械在國際資本市場的交易熱度相對較弱，</strong>2022 年波科收購先瑞達控股權後，少有新案例發生。年初，邁瑞 66 億元併購惠泰醫療的控股權，又讓很多人對器械併購重拾信心。</p><p><strong>「器械巨頭通過併購，進入到一個細分領域後，有可能會顛覆既往的市場格局，創業公司在單產品上具備的技術、產品註冊等先發優勢，可能受到衝擊。」</strong>面對醫療器械賽道單品天花板低、市場規模有限的特點，丁亞猛認為，器械公司要麼能夠成為行業整合者，要麼儘快被整合，才有望提高抗風險能力，以大公司的身位進入 IPO 市場。</p><p>在基金的主導下，一些醫療器械公司也在嘗試」抱團合併「，以發揮各家技術、產品、註冊、渠道等特長。不過，這種方式要走向成功，也需要很多必備要素：如耐心資本的長期支持、強資產整合能力的基金團隊、高質量的經理人隊伍等等。</p><p>對於賣方而言，「<strong>一家公司核心競爭力在於是否具備獨特的長板，這一長板帶來的競爭優勢能持續多久。有了這個基礎，才能夠登上併購談判的牌桌</strong>，否則只能被動地被選擇。」丁亞猛認為，當下需對市場殘酷程度有更加理性的認識，在有路可走時選擇被併購，或許可以避免以更激烈的方式退出市場。</p><p>對於買方來説，「對產業發展有真正推動意義的併購交易往往是基於創新驅動和價值創造。當我們回溯國外醫療巨頭的發展之路，會發現它們往往起勢於一步步的併購整合。無論是併購創新企業，收品種；還是併購成熟的上市公司，都應證了’風起於青萍之末，浪成於微瀾之間&nbsp;’。</p><p>同樣，目前中國也有一批質地不錯的公司，如果大型央國企、地方政府，或大型產業集團或併購基金收購了合適的醫療公司，以之為平台，整合更多具有產業協同效應的資產進來，未來也極有可能誕生中國的美敦力、強生、輝瑞等真正意義上的產業龍頭。」在丁亞猛看來，中國醫療行業的併購大時代已經到來，抓住這個時點、這波機遇至關重要。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪丨王楚欽球拍被踩事件正在調查；佳能蘇州回應裁員賠 n+12 或 2n+12；新東方回應給董宇輝補償金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888281571515265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 08:34:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>匯舸環保</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 31 日，上海匯舸環保科技集團股份有限公司向港交所遞交上市申請，聯席保薦人為中信證券、中國銀河國際。招股書披露，匯舸環保是一家全球領先的船舶 ESG 解決方案提供商。2021 年、2022 年、2023 年及截至 2024 年 4 月 30 日，公司的收入分別約為 1.41 億元、2.67 億元、5.10 億元及 2.47 億元人民幣。</p><p><strong>ST 迪馬</strong></p><p>36 氪獲悉，ST 迪馬發佈公告，公司於 2024 年 7 月 31 日收到上交所出具的自律監管決定書《關於重慶市迪馬實業股份有限公司股票終止上市的決定》，上交所決定終止公司股票上市。</p><p><strong>訊飛醫療</strong></p><p>36 氪獲悉，科大訊飛旗下的訊飛醫療向香港交易所重新提交了上市申請文件。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>王楚欽球拍被踩事件正在調查</strong></p><p>7 月 31 日，王楚欽的球拍被攝影師踩壞引全網熱議。記者回憶王楚欽球拍被踩現場：很多攝影記者擠進教練席拍照，但教練席並不是記者可進區域。頒獎儀式結束後，攝影經理記下了現場記者的證件號和攝影背心號，還向記者要了網上流傳的視頻，作為證據正在調查。（四川觀察）&nbsp;</p><p><strong>佳能蘇州回應裁員賠 n+12 或 2n+12</strong></p><p>近日，有網友爆料蘇州佳能開始新一批裁員，由於市場收縮裁員規模涉及上千人，而賠償刷新了外企裁員的天花板——無固定合同期限 n+12 或是 2n+12。隨後網友稱，這是國內頂級賠償，沒有之一。蘇州佳能官網接線員回應：賠償 n+12 或是 2n+12 的消息是假的，公司不是在裁員是再就業，再就業是可以自己選，達到標準有賠款，但這個標準就不清楚了。（鳳凰網科技）&nbsp;</p><p><strong>新東方回應給董宇輝補償金</strong></p><p>7 月 31 日，在新東方 2024 財年第四季度財報電話會上，新東方教育科技集團執行總裁兼首席財務官楊志輝回應是否會給予董宇輝補償金，他表示這項費用將在本財年第四財季和下一財年第一財季產生，具體數額將在下一次財報電話會上公佈，但這是一次性的支出。（第一財經日報）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>廣州：購買新建商品住房可申請提取本人及其配偶名下住房公積金支付購房首付款</strong></p><p>36 氪獲悉，據廣州住房公積金管理中心官微，在廣州市行政區域內購買新建商品住房的住房公積金繳存人，可申請提取本人及其配偶名下住房公積金支付購房首付款。本通知自印發之日起實施。&nbsp;</p><p><strong>鄭欽文戰勝世界第一闖入網球女單決賽</strong></p><p>8 月 1 日，在巴黎奧運會網球女單半決賽中，中國選手鄭欽文戰勝世界排名第一的波蘭選手斯瓦泰克，闖入決賽，創造了中國網球單打的奧運最好成績。（央視新聞）</p><p><strong>魔獸世界正式上線</strong></p><p>8 月 1 日，魔獸世界正式上線。此前官方公告曾提到，本次正式服開放「地心之戰」版本前夕內容，相關商品也將同步戰網商城和遊戲內商城上線，商城內提供了一系列點卡套餐和角色直升包。同時，開服後玩家首次登錄，系統將會進行全新戰團系統的轉換流程，時間可能需要多達 20 分鐘或更長時間，或出現服務器登陸排隊情況。（新浪遊戲）&nbsp;</p><p><strong>匯源果汁 90 後總裁已被免職</strong></p><p>據報道，匯源執行總裁鹹曉芳已被免職，接替者不詳。在國中水務（600187.SH）收購的當口，匯源這一重要人事變動頗受業內關注。7 月 31 日，界面新聞向匯源公關部門求證獲知，目前，鹹曉芳女士已被免去匯源果汁執行總裁職務，屬公司正常人事變動。對於免職的更多原因，對方僅表示，「為公司正常人事變動。」 （界面新聞）</p><p><strong>農業農村部：8 月 1 日全國農產品批發市場豬肉平均價格比 7 月 31 日上升 0.3%</strong></p><p>36 氪獲悉，據農業農村部監測，8 月 1 日「農產品批發價格 200 指數」為 120.21，比 7 月 31 日上升 0.57 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 121.21，比 7 月 31 日上升 0.66 個點。截至 8 月 1 日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 25.23 元/公斤，比 7 月 31 日上升 0.3%。&nbsp;</p><p><strong>東阿阿膠：目前來看，醫保相關政策對複方阿膠漿產品發展未產生明顯不利影響</strong></p><p>36 氪獲悉，東阿阿膠 7 月 31 日在機構調研時表示，近年來，針對複方阿膠漿這一氣血雙補獨家產品，公司聚焦全產業鏈建設，全面啓動了大品種發展戰略，產品銷售實現大幅增長。對於醫保政策變化等情況，公司及時研究綜合研判，做好動態跟蹤和綜合應對。目前來看，醫保相關政策對複方阿膠漿產品發展，未產生明顯不利影響。&nbsp;</p><p><strong>中國首個基本醫保參保長效機制正式公佈</strong></p><p>8 月 1 日，國務院辦公廳印發《關於健全基本醫療保險參保長效機制的指導意見》。意見指出，連續參保有激勵，對連續參加居民醫保滿 4 年的羣眾，從第 5 年起每多參保 1 年可提高大病保險最高支付限額至少 1000 元；基金零報銷有激勵，對於當年沒有使用醫保基金的參保羣眾，第二年可提高大病保險最高支付限額至少 1000 元；重申放開放寬參保的戶籍限制，推動外地戶籍中小學生、學齡前兒童在常住地參保工作；對非集中徵繳期繳費參保和斷繳人員再參保明確固定和變動待遇等待期規則，並明確可以通過繳費方式修復變動待遇等待期，公平維護全體參保人利益。（新華社）</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌</strong></p><p>36 氪獲悉，8 月 1 日收盤，美股三大指數集體下跌，道指跌 1.21%，納指跌 2.3%，標普 500 指數跌 1.37％。大型科技股多數下跌，特斯拉、英偉達跌超 6%，英特爾跌超 5%，蘋果、亞馬遜跌超 1%，谷歌、微軟、Netflix 小幅下跌；Meta 漲超 4%。熱門中概股多數走弱，蔚來跌超 8%，小鵬汽車、名創優品跌超 5%，京東跌超 4%，百度跌超 2%，理想汽車、阿里巴巴、網易跌超 1%；B 站、36 氪小幅上漲。&nbsp;</p><p><strong>紅旗否認開展「購車贈送茅台」活動</strong></p><p>近日，一張網絡流傳的紅旗汽車海報顯示顯示，紅旗汽車針對兩款車型開展「購車送茅台酒」的活動。一汽紅旗方面對第一財經記者表示，在調查中，促銷活動不屬實，Logo 都不對。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>小米汽車：7 月小米 SU7 交付量超萬台，預計 11 月提前完成全年交付目標</strong></p><p>36 氪獲悉，小米汽車官微消息，2024 年 7 月小米 SU7 交付量超 10000 台，8 月交付量將持續破萬，預計 11 月提前完成全年 10 萬台交付目標。&nbsp;</p><p><strong>「蔚小理」披露 7 月交付數據</strong></p><p>36 氪獲悉，「蔚小理」披露 2024 年 7 月交付數據。其中，理想汽車 7 月交付 51000 輛，同比增長 49%；小鵬汽車交付 11145 輛，同比增長 1%；蔚來交付 20498 輛，同比下降 3.4%。&nbsp;</p><p><strong>國中水務回應跌停：與匯源果汁人事變動無關，收購還需要評估</strong></p><p>國中水務股價接連大跌，8 月 1 日收盤價觸及跌停。對於 8 月 1 日股價跌停，國中水務投資者關係部門相關人士表示，是市場行為，應該是前兩天熱度過後回調。對於股價波動是否和匯源果汁人事變動有關？上述人士否認了該説法，並稱，「我們現在和匯源還是意向，涉及不到匯源人事變動」。對於目前收購進度，該人士表示，目前還是意向中，還需要評估。（21 財經）&nbsp;</p><p><strong>美當局：特斯拉車禍致摩托車手死亡的事故中，車輛啓用了完全自動駕駛功能</strong></p><p>美國華盛頓州當局表示，今年 4 月在西雅圖地區撞死一名摩托車手的特斯拉司機在事故發生時使用的是該公司名為「完全自動駕駛能力（FSD）」的駕駛輔助技術。發言人 Chris Loftis8 月 2 日表示，這起撞車事件是華盛頓州巡邏隊刑事部門正在進行的調查的一部分。儘管這項技術名為「完全自動駕駛能力」，但特斯拉和行業專家表示，司機在使用該軟件時必須手握方向盤並注意路況。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克評價比亞迪與優步合作</strong></p><p>當，地時間 7 月 31 日，對於比亞迪和優步達成戰略合作的消息，特斯拉 CEO 馬斯克在公開渠道上評論稱，比亞迪需要改變方向，否則將陷入困境。7 月 31 日，比亞迪宣佈與國際移動出行及配送科技公司優步（Uber）達成一項為期多年的戰略合作伙伴關係，計劃在全球關鍵市場投放 10 萬輛全新比亞迪電動汽車。該合作將從歐洲和拉丁美洲開始，並逐步拓展至中東、澳大利亞和新西蘭等地區。除此之外，另有消息稱，雙方將合作開發自動駕駛汽車。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>韓電動汽車累計註冊登記量破 60 萬，現代、起亞佔比合計超 67%</strong></p><p>韓聯社消息，據韓國汽車移動產業協會（KAMA）和國土交通部、無污染汽車綜合網站消息，截至今年上半年，韓國註冊登記的電動汽車累計 60.661 萬輛，自 2017 年開始相關統計以來首超 60 萬輛。按品牌看，現代汽車（24.17 萬輛，39.8%）和起亞（16.63 萬輛，27.4%）分列前二，兩家電動汽車佔比合計 67.2%。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星電子與工會的工資談判失敗</strong></p><p>知情人士表示，在罷工持續之際，三星電子與其最大工會未能在工資談判中達成妥協，目前尚不清楚雙方是否會很快重啓談判。韓國的全國三星電子工會表示將繼續罷工。（新浪財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>AiPPT.cn 與 Kimi 達成產品級戰略合作</strong></p><p>近日，國內領先的智能 PPT 製作平台 AiPPT.cn 與 AI 智能助手 Kimi 達成產品級戰略合作。即日起，Kimi 用戶可在官網左側導航欄點擊「Kimi+」，再在辦公提效板塊點擊「PPT 助手」即可使用 AiPPT.cn 的功能。&nbsp;</p><p>此次合作融合了 AiPPT.cn 的產品能力，視覺中國的 5 億版權素材和 Kimi 的大模型能力。據悉 AiPPT.cn 與聯想等多家終端廠商和諸多頭部 SaaS 應用廠商均已達成合作。&nbsp;</p><p><strong>微軟將 OpenAI 列入人工智能及搜索競爭對手名單</strong></p><p>微軟在提交給美國證券交易委員會（SEC）10-K 表格中，將 OpenAI 列為競爭對手。名單中還包括亞馬遜、谷歌和 Meta 等公司。在文件中，微軟將 ChatGPT 聊天機器人的創建者 OpenAI 確定為人工智能產品以及搜索和新聞廣告的競爭對手。上週，OpenAI 發佈了一個名為 SearchGPT 的搜索引擎原型。OpenAI 發言人表示，兩家公司之間的關係沒有發生任何變化，微軟仍然是 OpenAI 的良好合作夥伴，在建立合作伙伴關係時，雙方就已經達成了可能形成競爭的共識。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>歐盟《人工智能法案》正式生效</strong></p><p>歐盟《人工智能法案》1 日正式生效。該法案是全球首部全面監管人工智能的法規，標誌着歐盟在規範人工智能應用方面邁出重要一步，聊天機器人等人工智能系統必須明確告知用戶他們在與機器互動，人工智能技術提供商必須確保合成的音頻、視頻、文本和圖像內容能夠被檢測為人工智能生成的內容。此外，該法案規定，禁止使用被認為對用戶基本權利構成明顯威脅的人工智能系統。(新華社)</p><p><strong>山姆·奧特曼：OpenAI 正與美國人工智能安全研究所合作</strong></p><p>OpenAI CEO 山姆·奧特曼 8 月 1 日表示，OpenAI 的團隊一直在與美國人工智能安全研究所（US AI Safety Institute）進行合作。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>日立開發出判斷文章是否由 AI 創作的技術</strong></p><p>日經新聞消息，日立製作所開發出了能夠判斷文章是否由生成式 AI（人工智能）創作的技術。該技術根據文章中的詞語使用模式進行判斷，未來不僅可以防止傳播由生成式 AI 製造的錯誤信息，還可以幫助企業和行政機關在撰寫重要文件時規避侵犯著作權等風險。（界面新聞）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>大眾汽車：第二季度營業利潤 54.6 億歐元，同比減少 2.4%</strong></p><p>大眾汽車第二季度營收 833.4 億歐元，同比增長 4.1%，預估 819.2 億歐元；第二季度營業利潤 54.6 億歐元，同比減少 2.4%，預估 51.7 億歐元；汽車部門經營現金流 84.0 億歐元，同比增長 36%，預估 74.1 億歐元。（財聯社）</p><p><strong>寶馬汽車：第二季度息稅前利潤 38.8 億歐元，同比減少 11%</strong></p><p>寶馬汽車第二季度銷售額 369.4 億歐元，同比減少 0.7%，預估 379.9 億歐元；第二季度息稅前利潤 38.8 億歐元，同比減少 11%，預估 39.3 億歐元。公司第二季度汽車部門營收 320.7 億歐元，同比增長 1.4%，預估 319.3 億歐元。第二季度交付量 618743 輛，同比減少 1.3%，市場預估 622754 輛。（財聯社）</p><p><strong>蘋果：2024 財年第三財季實現營收 857.8 億美元，同比增長 4.9%&nbsp;</strong></p><p>36 氪獲悉，蘋果公司發佈 2024 財年第三財季業績。財報顯示，蘋果公司第三財季實現營收 857.8 億美元，同比增長 4.9%；淨利潤 214.5 億美元，同比增長 7.9%。公司第三財季大中華區營收為 147.3 億美元，同比下降 6.5%。</p><p><strong>亞馬遜第二季度營收 1480 億美元，淨利潤同比大增 100%</strong></p><p>亞馬遜發佈該公司的 2024 財年第二季度財報。財報顯示，亞馬遜實現淨銷售額為 1480 億美元，同比增長 10%，不計入匯率變動的影響為同比增長 11%；淨利潤為 135 億美元，同比大幅增長 100%；每股攤薄收益為 1.26 美元，與上年同期的每股攤薄收益 0.65 美元相比大幅增長。(新浪科技)</p><p><strong>豐田第一財季營業利潤同比增長 17%</strong></p><p>豐田汽車公司 8 月 1 日公佈，截至 6 月底的第一財季營業利潤增長 17%，達到 1.3 萬億日元（約合 87 億美元），得益於日元疲軟和削減成本的努力，抵消了日本國內市場銷量和產量下滑的影響。豐田維持本財年營業利潤預期為 4.3 萬億日元，低於接受 LSEG 調查的 18 位分析師平均預期的 5.3 萬億日元。（新浪財經）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「博新全宇宙」母公司獲上海文化產業發展投資基金千萬級戰略投資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，大空間沉浸式互動內容品牌「博新全宇宙」母公司盧瓦文化傳播（上海）有限公司與上海文化產業發展投資基金共同宣佈達成千萬級戰略投資協議。據介紹，未來，博新全宇宙計劃進一步拓展其沉浸式探索中心的全國佈局，將更多優質的沉浸式文旅體驗內容推向市場。</p><p><strong>「智微新材」完成數千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「智微新材」宣佈完成天使輪融資，本輪共融資數千萬元人民幣，由中科創星領投，萬聯天澤和廣州紅鳥啓航基金聯合投資。本輪融資將用於進一步提升公司微膠囊核心技術的開發能力，推進新產品研發和量產產品的標準化生產，持續引進高端人才。</p><p><strong>「神濟昌華」完成近億元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，神濟昌華（北京）生物科技有限公司完成近億元 Pre-A 輪融資，本輪融資由中關村資本領投，中博聚力、傳化資本和三美投資跟投。本輪所融資金將主要用於神濟昌華首個管線 SNUG01 的 IND 申報及其他管線產品的推進等。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 吳遙遙&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>15 號線首站，賣給北京年輕人盡興生活的地鐵盤首發亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887438569101961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:25:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>城市與時俱進，理想生活亦然。當下，年輕人對生活的追求逐漸進化，更注重城市配套和居所品質的綜合體驗，以實現物質享受與精神世界的美好共生。</p><p>什麼是青年的理想生活，什麼是他們熱愛的住區？住總俸伯新項目在深度挖掘青年需求、對他們內心向往的生活場景進行數輪研究後，發現年輕人希望在忙碌的工作和生活裏保持平衡，即「work-life balance」，以尋求人生的自在悅活。</p><p>因此，住總俸伯新項目以「住總丨青年 ONE」命名，7 也 27 日正式亮相，以地鐵首站從容自在的出行生活、潮白河灣愜意宜居風景、低密洋房與自然詩意棲居、陪伴孩子的成長學府和結識志同道合鄰裏的青年住區為藍本，做年輕人對生活居所期待的理想居所。</p><p>年輕人應該以什麼樣的居住方式，對待自己的人生？</p><p>住總丨青年 ONE 在設計伊始便從需求出發，希望帶給年輕人一種盡興自在的生活體驗，擇址 M15 號線首站俸伯站，滿足通勤需求基礎上，打造約 1.5 容積率的低密洋房，實現外部繁華自然、內部宜居舒適的生活方式，以高心價比，讓年輕人無需負擔過大壓力，即可擁有盡興自在的理想生活。</p><p>業內人士認為，「有了房子之後，對未來的人生目標可能更堅定、更有動力。」而「人生的第一套房會帶來一種完全不同的生活體驗。」</p><p>住總丨青年 ONE 距離 15 號線俸伯站約 400 米，產品 72-89-105㎡三居、四居，容積率僅有 1.5。該項目負責人透露，項目會給購房者帶來超高得房率和產品黑科技，同時「價格美麗」，雖然面向剛需客羣，但是實際上一個極具誠意的作品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來：7 月新增換電站 19 座、充電樁 162 根</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889800026708616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 10:16:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 3 日，蔚來宣佈，7 月份新增佈局換電站 19 座、充電樁 162 根。截至 7 月 31 日，蔚來已在全國建設換電站 2458 座、充電樁 22917 根。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恆泰證券擬更名金融街證券，為近兩年以來第五家更名券</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889799631592322?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 10:16:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[恆泰證券在香港的上市主體恆投證券 2 日發佈公告稱，董事會建議將公司中文名稱由「恆泰證券股份有限公司」更改為「金融街證券股份有限公司」。恆泰證券稱，更改公司名稱是基於該公司的戰略定位、品牌規劃與自身發展的需要，公司將更新品牌形象，提升業務服務能力，為客戶提供更優質的服務，增強市場競爭力，也有利於該公司在金融街集團全業務鏈條上的價值互認、實現品牌協同效應。2023 年，金融街集團成為恆泰證券的實際控制人，持股比例 29.9%。2022 年以來，出於券商併購、控股股東變化、強化集團歸屬感等多方面原因，已有 5 家券商完成更名，華融證券改名為國新證券、新時代證券改名為誠通證券、九州證券更改為華源證券、網信證券更改為麥高證券、安信證券更改為國投證券等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>近五成生物醫藥企業上半年業績預喜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889748989385353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:24:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至 8 月 2 日，按申萬一級行業劃分，逾 10 家生物醫藥行業上市公司披露半年報。同時已有 102 家生物醫藥企業披露上半年業績預告，49 家預喜，預喜比例約 48.04%。業內人士表示，創新和出海成為生物醫藥產業增長亮點。得益於多年來不斷加大研發投入，中國企業憑藉持續的創新力和過硬的產品力緊追國際巨頭，在國際市場的競爭力持續提升。隨着政策面和業績面的雙線復甦，生物醫藥板塊有望迎來改善行情。 (中證報)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛機構經紀業務數據：對沖基金拋售北美股票，買入中國股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889748084038532?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:23:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高盛集團截至 8 月 2 日的機構經紀數據顯示，對沖基金連續第三週減持全球股票，其中，對北美股票的賣盤超過了對其他地區的買盤。亞洲新興市場為淨買入最多的地區。中國股票三週來首次出現淨買入，淨買入規模為兩個月來最大。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>經濟日報：別誤讀「REITs 常態化發行」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889745475312520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:21:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[經濟日報文章指出，REITs 進入常態化發行，意味着長達 4 年多的基礎設施 REITs 試點正式結束，具有中國特色的基礎設施 REITs 市場邁上了新徵程。申報流程的簡化、發行範圍的再擴大等舉措，是基於流程設計進一步完善、各方「權責利對等」原則再優化的前提。一方面，REITs 經營主體的專業能力近年來不斷增強，項目申報質量明顯提升，已能夠適應常態化發行要求；另一方面，按照各司其職、各負其責的要求，相關制度設計更加突出市場化、法治化的原則。總體看，上述改革舉措的實施，將有利於進一步優化政策空間，提高申報推薦效率，激發更多市場活力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州：加強杭幫菜經典名菜向預製菜、杭幫菜創新作品向餐飲產品的轉化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889744387791747?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:20:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 3 日，杭州近日對《推進杭幫菜高質量發展十大行動》予以修訂。其中提到，加強杭幫菜經典名菜向預製菜，杭幫菜創新作品向餐飲產品的轉化。對銷售杭幫菜單品年銷售額首次突破 0.5 億元、1 億元、2 億元的企業，分別給予不超過 25 萬元、50 萬元、100 萬元的一次性獎勵，其中提檔升級的予以補差獎勵。提升杭幫菜定位和整體形象。深入推進杭州餐飲業「六名」工程，對評定為杭幫菜「名店」「名街」「名禮」「名廚」「名服務師」「名菜」的，分別給予不超過 30 萬元、50 萬元、10 萬元、5 萬元、2 萬元、3 萬元一次性獎勵。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>私募聚焦科技板塊，7 月調研超 2600 次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889742295047049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:17:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月以來，A 股市場震盪加劇，但私募卻加快了尋找機會的步伐。三方平台數據顯示，7 月私募證券投資基金管理人對 A 股上市公司的調研次數超過 2600 次，較 6 月有所增長。從具體調研情況來看，電子、機械設備等行業備受青睞，瀾起科技、水晶光電等公司 1 個月便接受了上百次的私募調研，部分私募更是已加碼佈局科技股。業內人士表示，當前 A 股市場處於底部區域，後續在政策積極信號的不斷釋放下，市場預期將逐步回暖，結構性機會迎來較好佈局時點。具備長期成長空間的科技板塊，如 AI 服務器、半導體、機器人、電力設備等細分領域，值得重點關注。 (上證報)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國人形機器人產業發展按下「加速鍵」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889741208771200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:16:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在政策和資本等多重因素催化下，人形機器人產業有望迎來爆發式增長。據《人形機器人產業研究報告》預測，2024 年中國人形機器人市場規模約 27.6 億元，到 2029 年將達到 750 億元北京智同工大智能傳動技術研究院院長張馳宇表示：「全球人形機器人商用整體仍處於起步階段。目前我國人形機器人產業也正在從實驗室研發向商業化的探索階段加速邁進，並在部分關鍵領域已取得技術突破，零部件等環節處於快速發展期。隨着技術瓶頸逐步克服、產業鏈日趨完善等，預計 3 年至 5 年時間，中國人形機器人產業將迎來一定規模的商業化落地。」（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國電子：中電進出口已全面啓動和有序推進華創國控股權出清工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889739991865989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:15:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「CEC 中國電子」微信公眾號 8 月 3 日發佈聲明稱：為深入推進「兩非」剝離和「兩資」清退相關工作，中電進出口已全面啓動和有序推進華創國控股權出清工作。華創國控利用中電進出口或我公司名義，從事對外宣傳或開展經營活動等一切行為均與中電進出口和我公司無關，我方不承擔任何責任且保留追究相關法律責任的權利。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國際奧委會回應有關中國游泳隊雜音</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889733154888323?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:08:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在本屆奧運會期間，美西方個別人士對中國游泳隊員打破世界紀錄的優異表現因羨生妒，發出了一些雜音。對此，國際奧委會發言人馬克·亞當斯 2 日在新聞發佈會上回答記者提問時表示：「（中國）游泳隊是巴黎奧運會上接受興奮劑檢測最多的隊伍。自 1 月至今，該隊接受了 600 多次測試。所以他們經受了全面的檢測。」（中國新聞網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>納指、標普 500 指數連跌三週，英特爾暴跌逾 26%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889731876625288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:07:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美股三大指數集體收跌，納指跌 2.43%，本週累跌 3.35%；標普 500 指數跌 1.84%，本週累跌 2.06%；道指跌 1.52%，本週累跌 2.1%。其中，納指、標普 500 指數連跌三週。KBW 銀行指數下跌 4.3%，為 2023 年 5 月以來最大跌幅。大型科技股多數下跌，英特爾暴跌逾 26%，創下至少自 1982 年以來的最大跌幅；亞馬遜跌超 8%，特斯拉跌超 4%，微軟、谷歌跌超 2%，Meta、英偉達、奈飛跌逾 1%；蘋果小幅上漲。阿根廷電商 Mercadolibre 漲超 10%，收盤市值達到 900 億美元，市值超越巴西石油公司 Petrobras，成為拉美地區最具價值的公司。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海發佈高溫橙色預警</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889729726225028?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-03 09:05:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海中心氣象台 2024 年 08 月 03 日 07 時 35 分發布高溫橙色預警信號：受副熱帶高壓影響，預計本市大部地區今天的最高氣溫將超過 37℃，請注意防範強高溫對工農業生產、人體健康的不利影響，確保生產、消防、用電等方面的安全。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>非農報告後美債飆升，交易員料美聯儲 9 月或降息 50 個基點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889010748464005?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 21:01:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在弱於預期的美國 7 月就業報告公佈後，美國國債躍升至盤中新高。收益率曲線前端日內大跌近 30 個基點，2s10s 和 5s30s 利差躍升至日內最寬，短期和中期債券表現超過長期債券。與美聯儲會期對應的 OIS 在數據發佈後變得更加鴿派，現預計 9 月降息 44 個基點，對至 12 月 FOMC 會議的累計降息幅度預期約為 117 個基��。美國 10 年期國債收益率當日下跌約 19 個基點，至 3.80% 左右。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聯想控股：預期上半年歸屬於公司權益持有人的淨利潤不高於 3 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889008109623936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:51:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，聯想控股發佈公告稱，截至 2024 年 6 月 30 日止 6 個月，預期集團將錄得除稅前利潤介乎 28 億元至 33 億元，及預期集團於該期間將錄得歸屬於公司權益持有人的淨利潤不高於 3 億元（上年同期為 6.68 億元）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前走低，蔚來跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889006833802121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:49:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前走低，蔚來跌超 3%，愛奇藝、小鵬汽車、理想汽車、阿里巴巴、拼多多、富途控股跌超 2%，百度、網易、京東、微博、嗶哩嗶哩跌 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普跌，英特爾跌超 24%、亞馬遜跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889005172595588?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:48:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前普跌，英特爾跌超 24%，亞馬遜跌超 10%，英偉達跌超 6%，特斯拉跌超 3%，微軟、谷歌跌超 2%，蘋果、Meta 跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>離岸人民幣兌美元短線拉昇，收復 7.18 關口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889000151489152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:42:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，離岸人民幣兌美元短線拉昇，日內漲超 800 點，收復 7.18 關口。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 7 月非農就業人數增加 11.4 萬人，7 月失業率為 4.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888999868979841?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:42:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 7 月非農就業人數增加 11.4 萬人，預估為增加 17.5 萬人，前值為增加 20.6 萬人。美國 7 月失業率為 4.3%，創 2021 年 10 月以來新高，前值為 4.1%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：落實好 3000 億元保障性住房再貸款政策，促進加快建立租購併舉的住房制度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888987086904198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:29:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據央行官網，8 月 1 日，中國人民銀行召開 2024 年下半年工作會議。會議要求，紮實做好金融支持融資平台債務風險化解。防範化解房地產金融風險，落實好 3000 億元保障性住房再貸款政策，促進加快建立租購併舉的住房制度。推動建立權責對等、激勵相容的風險處置機制，積極穩妥推動存量風險處置。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：加大宏觀調控力度，加強逆週期調節</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888985719773825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:28:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據央行官網，中國人民銀行召開 2024 年下半年工作會議，學習貫徹黨的二十屆三中全會精神。會議要求，下半年，加大宏觀調控力度，加強逆週期調節，紮實做好下半年各項重點工作，增強經濟持續回升向好態勢。一是繼續實施好穩健的貨幣政策。二是加強做好金融「五篇大文章」統籌規劃和政策落地。三是持續防範化解重點領域金融風險。四是深化金融改革開放和國際金融合作。五是持續提升金融服務和管理水平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>