<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜宗馥莉再接手父親名下公司；我國油氣主幹管網總里程超 10 萬公里；2024 國慶檔預售票房破億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971066786828552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 20:11:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971022112985093"><strong>寧德時代總部生產基地發生火災，曾毓羣回應：問題不大</strong></a></p><p>9 月 29 日上午，寧德時代位於福建寧德總部的電池生產基地突發火災。寧德時代董事長曾毓羣就此次火災事故及後續影響回應稱：「問題不大」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970334609150211"><strong>陷入困境的 Steward Health 首席執行官拉爾夫·德拉託雷將辭職</strong></a></p><p>拉爾夫·德拉託雷是美國最大的私人醫療系統之一斯圖爾特醫療保健系統的首席執行官，他備受爭議，將於 10 月 1 日卸任。斯圖爾特於 5 月申請破產，引發了共和黨和民主黨議員的批評，因為有報道稱這家總部位於德克薩斯州的醫院運營商的護理不足</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970456219996423"><strong>宗馥莉再接手父親名下公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 APP 顯示，近日，娃哈哈商業股份有限公司發生工商變更，宗慶後卸任法定代表人、董事長兼總經理，由宗馥莉接任法定代表人、董事長並擔任經理，同時，多位主要人員均發生變更。該公司成立於 2011 年，註冊資本 17 億人民幣，由杭州娃哈哈宏振投資有限公司等共同持股。不久前，杭州娃哈哈集團有限公司發生工商變更，宗慶後卸任法定代表人、董事長兼總經理並退出股東行列，由宗馥莉接任上述職務並擔任股東。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970741962117128"><strong>於東來發聲挺永輝：股權轉讓跟企業老闆沒有關係，希望大家不要誤讀，繼續幫扶調改</strong></a></p><p>36 氪獲悉，日前，名創優品宣佈以 63 億人民幣收購永輝超市 29.4% 的股權，成為永輝超市第一大股東。9 月 28 日晚間，永輝超市發佈聲明，其創始人兼董事長張軒松股權比例未發生任何變化，未來胖東來繼續幫扶和自主調改將雙線並行。股權交易發生後，網傳胖東來將停止幫扶永輝超市調改。胖東來創始人於東來在 9 月 26 日至 28 日連續三次在個人社交平台發聲，重申對永輝超市的支持。於東來明確，關於幫扶企業行動、幫扶永輝步步高還將持續，並請大眾停止誤讀，共建美好的社會環境。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970878989848833"><strong>Meta 創始人扎克伯格今年財富增逾 700 億美元，加入 2000 億美元富豪俱樂部</strong></a></p><p>彭博億萬富翁指數顯示，Meta 創始人、董事長、首席執行官馬克·扎克伯格的個人財富在 2024 年增加了 734 億美元，達到 2010 億美元，從而加入 2000 億美元俱樂部。扎克伯格目前是世界第四大富豪，前三名分別是特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克（財富 2720 億美元）、亞馬遜創始人貝佐斯（2110 億美元）、LVMH 首席執行官阿爾諾（2070 億美元）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970796181032965"><strong>小紅書舉辦 1 年 1 度購物狂歡「生意狂歡啓動會」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，9 月 26 日，小紅書舉辦 1 年 1 度購物狂歡「生意狂歡啓動會」。據瞭解，這是自小紅書電商提出生活方式電商的定位之後，開啓的首次購物狂歡。小紅書 1 年 1 度購物狂歡將從 10 月 12 日正式開啓，持續至 11 月 11 日。雙 11 期間，小紅書電商將投入百億流量扶持和億級補貼，通過 4 大重磅激勵、產品升級提效、撮合工具上新，助力買手、商家的發展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970907741261830"><strong>要收購瑪莎拉蒂？奇瑞：目前沒有相關消息</strong></a></p><p>日前有消息稱，Stellantis 集團正在考慮向中國車企出售旗下超豪華汽車品牌瑪莎拉蒂，奇瑞或將收購這一超豪華品牌。對此，奇瑞方面的回覆為「並無相關消息」。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970918891360263"><strong>六分科技與信通院聯合發佈亞米級的手機定位服務</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，六分科技聯閤中國信通院發佈精度達到亞米級的手機定位服務。據官方介紹，服務基於中國信息通信研究院的北斗導航公共平台，提供衞星鐘差、軌差和大氣電離層等參數。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970834627383557"><strong>「譜域科技」獲數千萬元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，「譜域科技」完成 A 輪數千萬人民幣的融資。此輪融資由信熹資本和數宇鼎元基金聯合投資。據介紹，譜域科技長期專注於低軌衞星通信的技術創新，量產的地面衞星通信終端產品已獲得業內頭部客戶的認可。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970990618218497"><strong>外資大舉買入中概股 ETF</strong></a></p><p>統計數據顯示，在 9 月 23 日至 9 月 27 日的一週內，KWEB、FXI、MCHI 等多隻中概股 ETF 資產規模激增，資金淨流入分別創近一年甚至近三年來的新高。多隻中概股 ETF 規模強勢回升，創出了階段新高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970313119158281"><strong>TPG 牽頭收購 Creative Planning 的股份</strong></a></p><p>知情人士週六表示，收購公司 TPG 已成為收購價值 20 億美元的 Creative Planning 少數股權的領跑者，這筆交易可能使這家財富管理公司的估值超過 150 億美元。這將是 TPG 在一週內第二次押注財富管理公司，凸顯了該行業對交易的需求日益增長，該行業為管理者帶來了豐厚的費用收入。週四，TPG 達成協議，收購 Homrich Berg 的少數股權。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970792019136771"><strong>郭明錤：預估蘋果 2025 年下半年量產 Vision Pro 2</strong></a></p><p>分析師郭明錤最新文章指出，蘋果的新款 M5 版本的 Vision Pro 2 預計在 2025 年下半年量產，亮點包括 Apple Intelligence 與空間計算整合，硬件變化主要是處理器採用運算能力大幅升級的 M5（目前為 M2），以確保有最好的 Apple Intelligence 用戶體驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970604225646852"><strong>脫歐是個「巨大錯誤」 ，英國民眾遊行要求重新加入歐盟</strong></a></p><p>當地時間 28 日，英國反脫歐人士在倫敦市中心舉行遊行活動，他們稱脫歐是一個「巨大錯誤」，英國應當爭取重新加入歐盟。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970885363912708"><strong>我國油氣主幹管網總里程超 10 萬公里</strong></a></p><p>今年以來，我國大力推動油氣管網基礎設施建設，一批國家重點項目加速建設、順利投產，目前，我國油氣主幹管網總里程超 10 萬公里，天然氣保障能力進一步增強。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970879308009729"><strong>央行清算總中心：延續執行 10 萬元以下小額支付手續費 9 折收費優惠政策</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國人民銀行清算總中心公告，自 2024 年 9 月 30 日 16 點起，清算總中心將延續執行「小額批量支付系統、網上支付跨行清算系統單筆金額 10 萬元（含）以下的交易實行 9 折收費優惠」安排，優惠結束時間另行通知。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970762520760325"><strong>2024 國慶檔預售票房破億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據燈塔專業版，截至 9 月 29 日 14 時 38 分，2024 年國慶檔（10 月 1 日—10 月 7 日）檔期內預售總票房突破 1 億，《749 局》《浴火之路》《志願軍：存亡之戰》暫列檔期預售票房榜前三位。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970581345767687"><strong>韓國大白菜緊缺，首批 16 噸中國大白菜已運抵韓國</strong></a></p><p>韓國大白菜供應緊張、價格走高，部分超市甚至開始限購大白菜。27 日，韓國政府採購的首批 16 噸中國產大白菜已經運抵韓國，預計最快下週左右投放市場。根據韓國食品醫藥品管理局週三發佈的數據，本月前 24 天，韓國民間自中國進口新鮮大白菜 530 噸，比去年同期驟增七倍多。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>轉轉聯合創始人胡偉琨揭祕紅布林收購：只做單一品類沒有出路｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970969759289353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 18:37:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜宋婉心</p><p>編輯｜鄭懷舟</p><p>二手電商在度過了相對低調的前十年後，開始有新故事浮出水面。9 月 23 日，聚焦 3C 產品的轉轉集團宣佈收購二手奢侈品交易平台紅布林。併購後，轉轉集團聯合創始人、COO 胡偉琨將兼任紅布林 CEO。</p><p>轉轉收購紅布林，是行業兩個層面上的重要註腳。</p><p>一邊，是性價比消費趨勢難擋，二手交易大幅增加，傳導至企業端，二手電商平台的滲透率明顯進入上升通道。<strong>另一邊，多年來垂直電商平台生存空間並不充裕，抱團進行擴張是應對天花板的最佳方式。</strong></p><p>QuestMobile 發佈的報告指出，去年閒置交易 APP 行業活躍用戶規模同比增長近 30%，增長情況在整個移動購物行業位列第一。</p><p>幾個主要玩家也捷報頻頻。今年 3 月，閒魚稱平台日均交易額已突破 10 億元，而已上市的二手電商萬物新生集團，最新財報顯示，今年二季度營收同比增長 27.4%，已經連續八個季度實現經營性利潤盈利。</p><p>轉轉同樣向 36 氪透露，公司已經實現盈利，紅布林也已於去年年底實現了盈利。</p><p>但在二手產品中，二手奢侈品較為特殊。在接受包括 36 氪在內的媒體採訪時，胡偉琨指出，和二手手機相比，二奢析出率（願意賣出手中新品的用戶的比例）更低，且二奢的客單價多數分佈在小几千範圍，並不高於二手手機。</p><p>進一步從買方側來看，二奢不像手機是必選消費品，且即便是二手，商品本質仍舊具有奢侈品屬性，如今的經濟環境之下，二奢交易頻次、客單價、買家數量很可能產生波動。</p><p>在此背景下，轉轉依舊選擇做二奢品類，除了作為紅布林大股東的投資淵源，胡偉琨解釋了更多底層邏輯：</p><p>「<strong>從 PC 時代到移動互聯網時代，迄今為止，新品垂直電商沒有過得特別好的。垂直電商到最後都會面臨一個生存曲線，就是擴大規模則獲客成本變高，不擴大規模則面臨增長天花板。」</strong></p><p>胡偉琨表示，<strong>遊戲就是這麼玩的，最後垂直電商都會進入尷尬的狀態。這就是為什麼轉轉要做一個綜合的交易平台，而不是隻做一個品類。</strong></p><p>至於為什麼要通過收購的方式，而不是轉轉自己下場二奢賽道。這牽扯到，在 C&nbsp;to&nbsp;B&nbsp;to&nbsp;C 模式下，二手奢侈品的質檢系統和二手手機有着天壤之別，轉轉的二手手機質檢供應鏈能力很難複用到二奢品類。</p><p>愛回收創始人陳雪峯也曾作出判斷稱，單一平台方希望橫跨不同品類，幾乎是件不可能完成的任務。因此收購一家已經具備完整質檢能力的二奢平台，成為轉轉的解決方案。</p><p>像轉轉一樣從單一品類轉型為綜合電商的平台還有得物。得物從球鞋二級市場起家，如今已經擴展至了十餘種品類，但激進擴張帶來流量的同時，大量的假貨問題也幾乎消耗光了用戶對得物的信任。</p><p><strong>得物的轉型難言成功，幾個二手電商玩家如今也先後進入了轉型時間。轉轉切入二奢之時，閒魚開始探索 B&nbsp;to&nbsp;C 模式，而愛回收現在更偏向做 to&nbsp;B 的供應鏈平台。</strong></p><p>二手電商的遊戲是否沒有贏家，或許很快將迎來答案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5107,3099" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_15bc4cd57c22425b8d5b74d8efc7c495@5238126_oswg6467475oswg5107oswg3099_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">轉轉深圳質檢中心，來源：受訪者供圖</p><p>以下為轉轉集團聯合創始人、COO 兼紅布林 CEO 胡偉琨、紅布林首席鑑定師梁辰與包括 36 氪在內的媒體採訪精編：</p><h2><strong>01&nbsp;關於轉轉及收購</strong></h2><p><strong>1.能不能詳細講一下收購的情況，大概什麼時候做的這個決定？中間有沒有什麼波折？時間線能不能講一下？&nbsp;</strong>&nbsp;<strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>胡偉琨：</strong>2022 年的時候，轉轉已經成為紅布林的大股東，那個時候整個市場還是高速發展早期，當時找紅布林，其實也是得益於早期 2020 年的時候，轉轉跟找靚機的整合是很成功的，所以我們也有這樣一個經驗。</p><p>在那樣的契機下，我們想在同樣的 C to B To C 的模式下，還有哪些優秀的行業公司可以跟轉轉形成合作。</p><p>今年我們實現了對紅布林的全資併購。這種選擇背後有很重要的邏輯。紅布林此前是通過郵寄的線上交付，但是轉轉是面對面的交付，如果複用到紅布林，對紅布林用戶來講也是很大的增量，<strong>對於轉轉來説，基礎設施投入也能夠複用，得到很明顯的成本攤薄。</strong></p><p><strong>2.聽起來，對於這次收購行為，是內部驅動力更多，就是偏向於為了攤薄成本進行業務拓展的行為，這個屬於供給側的改革。那需求側，二奢的市場需求您怎麼判斷的？是否能夠撐的起咱們的投入？因為整體來看，二奢的流通率在國內不是很高。</strong></p><p><strong>胡偉琨：</strong>簡單説幾個邏輯，第一，<strong>純垂直的新品電商，它會面臨單品類獲客成本高的問題。</strong>所以我們看新品電商行業裏面，都是綜合交易平台取代垂直交易電商，二手電商裏面也是這樣一個邏輯，這在商業上本身就是一個必然的選擇。</p><p>第二，在國內的情況，從市場量級來看，新奢跟新品的手機量級是非常接近的。<strong>只是説在二手裏面會有一個「析出率」，就是有多少人願意把他的新品拿出來的比例，比例越高越繁榮，比例越低越是早期，手機的比例肯定比奢侈品高。</strong></p><p>我們判斷，<strong>第一，越發達的地區，析出率越高。第二，析出率與基礎設施的投入有巨大的關係，有越多人賣才能有越多人買。</strong></p><p>轉轉的方式方法是，不希望讓賣家變成職業賣家，而是把賣出變成一種服務，我們上門幫你直接解決，不需要考慮，是不是賣低價格了、該賣給誰、要不要做售後。</p><p>在這種情況下，轉轉因為建了大量線下網絡，有機會激發更多賣家人羣，有助於行業提高析出率。</p><p>這是兩個核心邏輯。第一，長期看，經濟越發達，奢侈品消費越多，目前看體量已經很大了。第二，轉轉的解決方式有利於賣家賣出物品。</p><p><strong>3.但是當下經濟環境的情況來看，奢侈品本身業績都在下滑，二奢會不會存在購買力不足的情況？</strong></p><p><strong>胡偉琨：</strong>關於國內二奢購買力的問題，第一，這幾年從 2017 年以後，每一年奢侈品都在增長，到今年為止都是在增長，所以我們還是比較看好國內整個環境。</p><p><strong>第三，有沒有足夠的供給，是這個行業是否繁榮的標準。</strong>這裏面有一個很重要的邏輯，大家在一線城市沒有這種感覺，一線城市可以買，很多二線城市沒有專櫃可以買。二手奢侈品是線上起家的，所以它天然覆蓋全國。&nbsp;</p><p><strong>其實很多買二奢的人，過去壓根就沒有消費過奢侈品，第一次消費奢侈品的時候，就是二手的，</strong>然後現在成為了奢侈品的用戶，這是一個很有意思的事情。</p><p>此外，我們發現年輕化率很高，95 後、00 後的接受程度很高，而且年輕人的經濟壓力沒有這麼大。以德國為例，它的奢侈品發展很快，原因就是很多人過去沒有接觸過奢侈品在哪裏買，第二個就是年輕人羣的接受程度，這個東西是共性的，是屬於外部的條件，不是某一個平台享受的紅利。</p><p><strong>4.二奢的客單價這幾年有增長嗎？是不是輕奢近兩年更好一點？重奢的受眾還是老錢羣體？</strong></p><p><strong>胡偉琨：</strong>二手奢侈品，大家可以理解為有一個重奢頻道，愛馬仕、香奈兒這些，大概幾萬塊錢，<strong>但是我們講廣義的二手奢侈品，大概也就是三四千塊錢。</strong></p><p>梁辰：大家剛才也有提到，奢侈品是非必須品，是否有購買力。這裏面有一個大前提在，<strong>這個非必須品的價格如果做到足夠合理，其實還是有購買力的。</strong></p><p>有一個數據分享，在 2008 年後奧運時代裏，這是第一波中國人真正意義上出境購買奢侈品的爆發年，以北京為例，2008 年以後身邊出國的人指數級增多，這一波人從國外帶來奢侈品品類的爆發年。</p><p>2013 年左右開始一直到現在，我們觀察到一個現象，<strong>其實有非常多的奢侈品存量沒有釋放出來，很多二手奢侈品的貨源還在各自的家裏，可能都不是 1 萬億這樣的數字能體現的。</strong></p><p>轉轉在做的上門履約，就是在探尋這些閒置的、遺漏的東西，讓他們還有變現價值。</p><p><strong>5.剛才提到，三四線也有很多需求沒有被挖掘，咱們的門店是否有三四線擴張的計劃？現在門店的情況是怎樣的？</strong></p><p><strong>胡偉琨：轉轉</strong>是圍繞全國的購物中心去開店的，基本上三四線也在輻射範圍之內，我們開店優先順序還是一二線到三四線的過程。以消費電子為主的店，今年年底預計到八百家左右。</p><p><strong>6.轉轉和紅布林要上門做回收的話，對資金的佔用量，還有精細化的運作要求非常高，可能會存在二手商品的通病，就會向賣方壓價，向買方抬價，怎麼平衡好這樣的關係？投入和收益怎麼平衡？</strong> &nbsp;</p><p><strong>胡偉琨：</strong>上門和門店，在我們看來就像美團外賣一樣，它是一個履約網絡，但是如果不投入，用戶就不願意去賣，它是一個基礎設施。</p><p>轉轉這種平台性公司就會大力投入這種基建，比如説到用戶家去收了這個包，這是成本，這樣做有利於用戶析出商品，這個商品最終是不是轉轉買？不一定，最後有買家或者商戶買這批貨。</p><p>所以我們應該覆蓋的事情，包括兩千多個品牌的鑑定能力，還有覆蓋更多的區域，上門和門店。</p><p><strong>7.二奢產品是否會進入轉轉的線下店鋪？</strong></p><p><strong>胡偉琨：</strong>公司內部還在想怎麼推出更合理的店型去服務多品類的買家。</p><p>開出來的店如果加入奢侈品，其實對於我們的門店來講，也提高坪效，讓店型更加豐富，有逛的慾望，商場也喜歡這種業態。</p><p><strong>8.現在轉轉是線下給線上導流更多？還是線上給線下？</strong></p><p><strong>胡偉琨：以目前開出的手機為主的店型來説，線上大概佔 20% 到 30% 導流的效益，絕大部分還是靠線下門店的引流。</strong>我們認為線上線下相結合一定是趨勢，大家知道山姆它其實就是一半一半。</p><p><strong>02 關於二奢及其市場&nbsp;</strong></p><p><strong>1.二奢和消費電子目標客羣不是完全一樣的，咱們有沒有評估過後面有哪些挑戰？有沒有做一些提前的預案？</strong></p><p><strong>胡偉琨：</strong>挑戰肯定有，主邏輯要搞清楚，就是<strong>沒有任何一個綜合電商平台按男女來分的，它都是基於某一個用戶的核心價值去做的。</strong></p><p>如全新的交易平台，大多數是構建信任的邏輯。另外，今天看興趣電商，其實是以達人信任為核心的，直播電商的崛起肯定要看它是誰的直播。</p><p>核心是構建商品信任本身，把標準化做好，這個東西對於不同品類是通用的，對於不同人羣是通用的，通用的核心是划算靠譜。</p><p><strong>2.看到 APP 上二奢有自己的頻道了，在 APP 上我們對紅布林的接入有什麼新的形式嗎？以及流量的支持，二奢和 3C 之間怎麼分配？</strong>&nbsp;</p><p><strong>胡偉琨：</strong>我們最近會做一次改版，整個轉轉平台的產品形態會做一次重要的升級，會在月底上線新的版本。</p><p><strong>新的版本主要還是希望用品牌篩選的邏輯去做，而不是現在的邏輯，會把信息流更大地放出來，</strong>讓大家有更多的場景，有點類似於「品牌二手上轉轉」的感覺。因為男性是搜索邏輯，女性有篩選和逛的狀態。</p><p><strong>3.此前曾經有頭部奢侈品平台面臨一些經營困難，您怎麼看這個問題？</strong></p><p><strong>胡偉琨：</strong>行業目前各家有各家的情況，我們也不是都瞭解，但是有一個通用性的邏輯值得大家參考。</p><p><strong>從 PC 時代到移動互聯網時代，迄今為止，新品垂直電商沒有過得特別好的。垂直電商到最後都會面臨一個生存曲線，就是擴大規模獲客成本會變得更高，不擴大規模會面臨增長的天花板</strong>，同時也會面臨頭部平台的擠壓。</p><p>因為新品就是標準化的東西，而且本身奢侈品沒有這麼強的線上獨家授權的形態，所以它並不可能產生供應鏈上的獨家優勢。</p><p><strong>第一流量成本對大家都越來越貴了，第二供給上沒有獨家壟斷，所有垂直電商都面臨着這兩個尷尬，</strong>再加上巨頭的擠壓效應，可能跟團隊關係不大，遊戲就是這麼玩的，最後垂直電商都會進入尷尬的狀態。</p><p><strong>這就是為什麼轉轉要做一個綜合的交易平台，而不是隻做一個品類，就是關於這個問題。</strong></p><p><strong>4.有一些觀點認為一些奢侈品品牌要直接下場親自做二奢？</strong></p><p><strong>梁辰：</strong>這幾年一直有這樣的新聞，這種新聞停留在文章側。這裏有一個特別大的點，如果廠商自己來幹這件事，那它面臨的第一件事就是整個質檢體系，<strong>因為要收我家的二手，一系列的二檢手續就會流到當地國家，或者受到當地國家的監管或者監督，不會有任何品牌這麼幹。</strong></p><p>包括 Gucci 之前説想自己幹，其實它也是間接投資了 The real real，通過 The real real 間接來幹這件事。</p><p>之前 Gucci 做過一陣子，在他們的奧萊店回收自己的商品，但流程上需要提供非常多鏈路認證，才能把商品賣給你。對於消費者賣的快、賣的好、賣的舒心這件事來講，目前來看還可以再進一步優化。</p><p><strong>5.其實很多其他平台都在做所謂智能化鑑定體系，轉轉的壁壘是什麼？有沒有讓別人信服的東西？這個點是怎麼打造的？</strong></p><p><strong>胡偉琨：這裏面有一個商業邏輯上去理解的事情，大家都會説你也鑑定，我也鑑定，但是本質上就一件事情，就是你對不對結果負責？是不是平台負責？這個事情最終檢驗一個平台是不是真的能做好鑑定。</strong></p><p>誰在為最後出了事負責，我們的商業模式是我們來兜底，這決定了轉轉肯定要用心地把這個事做好，這是根本邏輯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6b96e03416b0441a948102b4a8bd9dd8@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉新偽裝車加州測試，比亞迪稱固態電池將提前上市｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970797190221826?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 15:55:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>&nbsp;</h2><h2><strong>「&nbsp;Top 3 News&nbsp;」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉新偽裝車在加州街道進行測試</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>一輛特斯拉 Model 3 偽裝車被網友發現在加州街道進行測試。Reddit 用戶 Jacknv 在加利福尼亞州灣區戴利市附近的南 280 號發現此車。據 Jacknv 稱該車似乎具有特斯拉去年 Model 3 換新版的一些功能，同時前端更接近換新版的版本。由於偽裝，難以獲取更多信息。對於這輛車的猜測眾多，據媒體 Electrek 報道此次偽裝車不太可能是 Model 3 的又一次更新，但不排除是特斯拉將新款 Model Y 設計的變化帶到 Model 3 上的測試，因為特斯拉一直在為新款 Model Y 的研發進行測試。但也有一種猜測認為此偽裝車會是特斯拉的新款車型，價格將會比現款 Model Y 和 Model 3 更便宜，因為將會使用下代平台技術，但仍然基於現有車輛，並且可以在特斯拉現有的生產線上生產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_51e527c18c504fdda2b764478ef357bd@6130289_oswg608775oswg1080oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉新偽裝車（來源：Electrek)</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉需要謹慎，如果該其產品與 Model 3 過於相似則會降低 Model 3 的價值。雖然市場確實需要更便宜的電動汽車，但特斯拉如果只注於自動駕駛而不是通過平台化的創新去適當的擴充自己產品線或許會成為公司戰略性的錯誤。特斯拉目前擁有巨大的市值優勢，應當在更便宜的電動汽車方面有所突破，因為如果他們不這樣做，將會面臨中國新勢力車企的左右夾擊。即便馬斯克相信自動駕駛技術未來的發展，但特斯拉也不應該忽略這個市場。以特斯拉的能力，同時推進多項工作應該不成問題。</p><h3><strong>比亞迪高管預測，固態電動汽車電池將比預期更早上市</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>比亞迪首席科學家兼工程師廉玉波表示，電動汽車電池技術的 「聖盃」—— 固態電池可能比預期更早到來，有望帶來更長續航里程和更快充電速度。他在 2024 世界新能源大會上稱，預計未來幾年固態電池將首先用於豪華電動汽車，隨着電池技術發展，五年內會逐漸推廣到中低端電動汽車。廉玉波還提到比亞迪正在推進固態電動汽車電池研發，但高生產成本和複雜的集成度仍是挑戰。此次會議是比亞迪高管首次公開討論這項新技術，目前比亞迪已是全球第二大電動汽車電池製造商，2024 年上半年市場份額為 15.8%。該消息發佈之際，有幾家公司最近也宣佈了開發和生產固態電動汽車電池的計劃。寧德時代是全球最大的電動汽車製造商（擁有 37.8% 的市場份額），表示其目標是在 2027 年生產全固態電動汽車電池，但最初會小批量生產。該公司稱全固態電池的高生產成本可能仍是一個挑戰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_be644fe85bd64120aa83f0360549d024@6130289_oswg670700oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪 Dolphin mini 在巴西測試（來源：Electrek)</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪目前生產的磷酸鐵鋰（LFP）電池在中國市場佔據近 75% 的份額。廉玉波表示比亞迪將繼續開發 LFP 電池，在未來 15 到 20 年裏，LFP 電池將有助於固態電動汽車電池的發展而不會被淘汰，這些電池可能會用於不同的細分市場。其他汽車製造商也加入了先進電池的競爭。例如，蔚來在 6 月開始提供配備 150 千瓦時半固態電池的新款 ET7 轎車用於日常租賃，該技術成本仍然很高。正如蔚來聯合創始人秦力洪所解釋的，包括電池在內，電池組的成本與 ET5 車型大致相同，約為 42500 美元（298000 元人民幣）。像豐田和梅賽德斯 - 奔馳這樣的傳統汽車製造商也宣佈了固態電動汽車電池的最新進展。本月早些時候，梅賽德斯與 Factorial 推出了新的全固態電池，Factorial 聲稱新電池可以將電動汽車續航里程延長 80%，該公司的目標是在減輕 40% 重量的情況下實現超過 600 英里的續航里程。幾天後，豐田也宣佈日本已批准其開發和生產全固態電動汽車電池的計劃。</p><h3><strong>索尼本田合作的移動出行公司 AFEELA 宣佈與特斯拉達成協議，採用 NACS，並將其引入日本</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>索尼和本田的合資企業 AFEELA 宣佈與特斯拉達成協議，其即將推出的北美和日本的電動汽車將採用 NACS（北美充電標準）。幾年前，索尼與本田合作創建了 AFEELA 電動汽車品牌。此次與特斯拉的協議表明他們對推出首款電動汽車更認真，「AFEELA」 電動汽車將於 2025 年先在美國後在日本銷售，並採用北美充電標準，這使 SHM （索尼本田汽車）成為日本首家採用該標準並接入特斯拉超級充電站的公司。在北美，NACS 已成為標準電動汽車連接器，由特斯拉開放後福特和通用推動發展，而日本此前無標準連接器，特斯拉在日本用自己的連接器，CHAdeMO 雖曾輝煌但正被淘汰。如今，索尼和本田正試圖在日本推動 NACS 的發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_34a4a275525f425ea4b6dee9757c7841@6130289_oswg844733oswg1080oswg589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">索尼本田電動車在特斯拉超充站充電（來源：Electrek)</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉超級充電站代表着全球最大的充電網絡，擁有 6 萬個超級充電站且數量還在不斷增加。在日本，90% 的 150kW 及以上的充電器是超級充電站。正如特斯拉的使命，他們也希望幫助其他電動汽車公司，並改善所有電動汽車駕駛員的充電體驗。因此，他們很高興看到北美充電標準（NACS）在日本獲得關注，並且歡迎索尼本田移動出行成為第一家加入這一趨勢的汽車製造商。索尼本田移動出行公司的代表董事、董事長兼首席執行官水野泰秀補充説，索尼本田移動出行致力於圍繞人為中心創造價值，以實現駕駛樂趣和有趣的車內體驗。他們在充電方面也優先考慮客戶的便利性，所以決定採用 NACS，並衷心感謝特斯拉為他們提供採用 NACS 的機會以及為 AFEELA 提供配備最新先進技術的 V3 和 V4 超級充電站。此舉將會進一步擴充特斯拉在美國和日本市場的發展與市場滲透率的提高。</p><h2><strong>「&nbsp;大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>起亞汽車為生產低成本電動汽車 EV3、EV4，正式啓動了韓國首家純電動汽車工廠</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_381b2ec1172a4455b21dd6b04e25f522@6130289_oswg844266oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV3 在韓國光陽生產（來源：Electrek）</p><p>起亞為其國內首個純電動汽車工廠 「EVO」 舉行了開業儀式，旨在確立自己作為領先電動汽車製造商的地位。起亞新的低成本車型 EV3 和 EV4 是首批計劃量產的電動汽車。新工廠每年有 15 萬輛電動汽車的產能，將為起亞開啓一個新時代。EVO 工廠是現代汽車集團的首個純電動汽車工廠，起亞週五在韓國光陽汽車城舉行了落成儀式。起亞首席執行官崔俊榮在活動中表示，光陽 EVO 工廠的建成標誌着起亞邁向領先電動汽車品牌的第一步，起亞將利用該工廠提高下一代電動汽車的產量。</p><h3><strong>起亞汽車的電動汽車充電服務目前在歐洲擁有超過 80 萬個充電器</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9992cb9390b24a82bec93629e71c4c4d@6130289_oswg626178oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV6 在 IONITY 充電站充電 (來源:起亞)</p><p>起亞持續讓電動汽車更方便地充電。其電動汽車充電服務 Kia Charge 現在在 28 個歐洲國家擁有超過 80 萬個充電點，比去年增加了 39%。Kia Charge 於 2021 年 9 月推出，為起亞在歐洲的專屬電動汽車充電解決方案，提供包括路線規劃、認證和支付等一站式完整充電服務。起亞歐洲客戶體驗與解決方案總監表示，起亞持續讓更多人更容易實現電動汽車的使用，Kia Charge 有助於簡化和提升每一次旅程。起亞宣佈其充電網絡達到了一個里程碑，擁有超過 80 萬個電動汽車充電器，比 2023 年第二季度增加了 39%，此前在四月起亞曾宣佈其網絡超過 70 萬個充電器。該充電解決方案現在有超過 10 萬個訂閲用戶，起亞稱電動車用戶已經使用 Kia Charge 卡或應用程序完成了超過 250 萬次充電。</p><h3><strong>Electrify America 擴大與保時捷的充電合作，包括新的 Macan Electric</strong></h3><p>美國電氣化公司（Electrify America）和保時捷延長了他們的充電協議，現在該協議包括全新的保時捷 Macan 電動版。這項充電福利將為 Macan 電動版的車主提供為期一年的在美國電氣化公司充電站進行免費 30 分鐘充電的服務，這些充電站遍佈美國各地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,587" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_956941017220476bbe324b9be719d2f6@6130289_oswg565989oswg1080oswg587_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 Macan 電動版（來源：保時捷）</p><p>全新保時捷 Macan 電動版是保時捷汽車陣容的最新成員。其 800 伏架構在理想條件下支持 270 千瓦的潛在充電速度，是業內最快的充電速度之一。美國電氣化公司總裁兼首席執行官羅伯特・巴羅薩表示，Macan 電動版與他們高達 350 千瓦的超快速充電網絡完美互補。除了令人印象深刻的充電速度外，Macan 客戶將受益於無縫的即插即充功能或使用 「My Porsche」 應用程序啓動充電。激活即插即充後，駕駛者只需插入即可開始充電，簡化了充電體驗，節省了更多時間。</p><h3><strong>沃爾沃卡車在加州完成 70 輛 VNR 電動卡車的交付</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_4ccb0ae49aa546d3a8b5c34b4d088a0f@6130289_oswg936479oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃電動卡車 VNR（來源：electriccarsreport)</p><p>沃爾沃卡車北美公司已成功交付 70 輛沃爾沃 VNR 電動卡車，這是在美國環境保護署（EPA）和南海岸空氣質量管理區（South Coast AQMD）支持的 2150 萬美元資助計劃的一部分。這個名為 「開啓（SWITCH-ON）」 的項目已將這些零尾氣排放卡車部署到南加州的多個車隊，用於地區貨物配送和拖運。「開啓」 項目於 2020 年首次宣佈，現在是美國最大的 8 級電池電動卡車商業部署項目之一。迄今為止，沃爾沃卡車已在美國 31 個州和加拿大各省交付了 570 多輛沃爾沃 VNR 電動卡車。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>全新菲亞特 500e</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_59bdb00341f3464ea741af223450ec8f@6130289_oswg903493oswg1080oswg609_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 款 Fiat 500e(來源：caranddriver）</p><p>20 世紀 50 年代末，菲亞特 Nuova 500 首次實現了出行的大眾化，為歐洲及其他地區提供了經濟實惠的個人交通工具。50 年後，菲亞特以當前的 500 車型重塑了城市汽車市場，成為是歐洲最暢銷的城市汽車。</p><p>2020 年，全新菲亞特 500 上市，這是菲亞特克萊斯勒汽車（FCA）的首款全電動汽車，是一款價格親民且具有一系列同類最佳功能的城市汽車，如續航里程、自動駕駛和多種電池選項。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="698,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_db0b451b23c34ba3a70b1a95a6fb886d@6130289_oswg304906oswg698oswg464_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 款 Fiat 500e(來源：caranddriver）</p><p>新 500e 系列有三個裝飾級別：Action、Passion 和 Icon，每個級別都有高水準的標準配置以適應不同的生活方式。Action 版是入門級，配備 70kW 電機，0 到 62 英里加速需 9.5 秒，最高限速 84 英里 / 小時，搭載 23.8kWh 容量鋰離子電池，WLTP 續航里程超 115 英里，城市駕駛超 150 英里，配備 50kW 快充系統，還包括家用 3kW 充電線，有多種先進駕駛輔助系統，有三種駕駛模式可選，配備 「智能音頻」 連接系統，外觀有鹵素大燈和 15 英寸輪轂，內飾充滿科技感，只有掀背車型。</p><p>Passion 版是中檔版本，配備 42kWh 電池，WLTP 續航里程達 199 英里，城市駕駛達 285 英里，有 85kW 快充，外觀有 15 英寸雙色光澤輪轂和 LED 日間行車燈，內飾有新的信息娛樂系統、巡航控制和氣候控制等，有兩種內飾可選，電機功率 87kW。Icon 版與 Passion 版有相同的 42kWh 電池和快充系統，有 10.25 英寸觸摸屏、外部有 16 英寸合金輪轂，有被動進入功能和獨特的智能可穿戴鑰匙。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_cfec97816e8d411a89435fc1f8b2b4bc@6130289_oswg634217oswg902oswg556_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 款 Fiat 500e 內飾 (來源：caranddriver）</p><p>優雅和獨特性引領了設計團隊為菲亞特 500e&nbsp;選擇了更淺、更明亮的柔和內飾色調。其儀表盤與車身同色，還有用非皮革的純素材料製成的具有天然木紋效果的儀表盤和方向盤。優雅的織物座椅有海昆紗線和細條紋圖案，有深灰色（帶 500 標誌和銅色細節）和淺灰色（搭配藍色斑點、銀色 500 標誌和細節）兩種選擇。</p><p>在設計菲亞特首款電動汽車時，工程師圍繞電機創建了新結構，整合了新的控制、安全和娛樂技術，使該車具有同級別最佳動態性能，敏捷、有趣、舒適、安靜且始終保持連接。以智能手機的易用性為出發點，打造了 「生態系統」，包括最新的信息娛樂系統，Passion&nbsp;版有 7 英寸屏幕，Icon&nbsp;版有 10.25 英寸屏幕，可通過 「Hi, Fiat」 激活先進的語音識別系統，新的 Uconnect Box 提供連接服務，使汽車成為 Wi-Fi 熱點，菲亞特移動應用程序與 UConnect 連接，提供一系列城市汽車前所未有的功能，如 「動態範圍映射」 可顯示可行駛區域等，地圖可通過空中更新 (OTA) 保持最新。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「歐文一代」進入歐美主流零售商渠道，安踏出海再進一步｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970515407638529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 13:22:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在最難啃的歐美市場，安踏又向前一步。&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，由歐文父親參與設計的安踏「KAI1 SPEED」，首款配色於 9 月 28 日在北美、歐洲 60 餘家 Foot Locker，及美國 DSG Footwear 做線下發售。其中，美國 44 家 Foot Locker 為「HOME COURT」店鋪，是以 NBA 為主導的更籃球更垂直更高端的垂直店鋪。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9c75cfce27f240a4a321ceac65355264@5748245_oswg1762213oswg2880oswg1488_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KAI1 SPEED 上線 Foot Locker</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_166a774a27ac459f8e6afc88d62548d7@5748245_oswg2158543oswg2880oswg1488_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KAI1 SPEED 出現在 DSG 官網的展示位</p><p>在此之前，安踏於美國達拉斯當地時間 2024 年 3 月 6 日進行了 KAI1（歐文一代）籃球鞋的全球首次發售。之後，該系列在紐約、舊金山、迪拜、新加坡、馬尼拉和北京、上海、廣州、成都、武漢、杭州、廈門等全球各大城市陸續發售。</p><p>彼時，KAI1 的面市，標誌着安踏全球化戰略正式啓動。但過去一段時期，其在北美市場的零售渠道主要限於一些潮鞋精品店，此次進入的 Foot locker 和 DSG 則有不同意義——Foot locker、JD Sports 和 Dick's Sporting Goods（DSG）被並稱為「歐美三大運動用品零售商」，在覆蓋區域、門店規模、權威性等方面有明顯優勢。以 Foot Locker 為例，截至 2024 年 8 月 3 日，其在北美、歐洲、亞洲、澳大利亞和新西蘭的 26 個國家/地區經營着 2464 家門店。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1076,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_bf8bbbf4f6ed43808ac14993aef89316@5748245_oswg183206oswg1076oswg804_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KAI1 今年 3 月發售的潮鞋精品店（製圖：36 氪）</p><p>對全球主流運動品牌而言，三大零售商的「貨架」都是必爭之地。據報道，即將接掌耐克的新任 CEO 希爾，在其領導計劃中有一大重點，便是重塑耐克與 Foot Locker 等實體零售商的合作伙伴關係。</p><p>相反，對於耐克此次換帥中走下王座的前 CEO 多納霍，外界的評價和反思也多圍繞他與經銷商渠道的關係而展開。多納霍在任期內大力推行 DTC，以至於很大程度上切斷了耐克與 Foot Locker 等經銷商的鏈接，On、Hoka 等新鋭品牌得以在專業零售商門店中佔據更多貨架，也在疫後線下消費復甦中贏得了更多機會。</p><p>耐克的故事足以看出大型零售商渠道對於歐美運動市場的分量。更值一提的是，KAI1 此次進入的 44 家「HOME COURT」，是 Foot Locker 在今年 8 月與 Nike 和 Jordan Brand 合作開發的「多品牌籃球購物目的地」，意在提升 Foot Locker 在運動鞋和籃球文化領域的領導地位。此類型店鋪限定 Nike、Jordan、Adidas、UA、NB 等 7 個品牌入駐，而安踏將在店內核心位置進行陳列及售賣。&nbsp;</p><p>出海是安踏品牌 CEO 徐陽最為關注的命題之一。在去年 10 月的一次採訪中，徐陽曾談到出海之於他的意義，他隱晦表達道「每個人都希望在自己任期裏面去留下一些什麼事情…我希望在我擔任安踏 CEO 這段時間裏面，安踏真的可以成為世界的安踏。」</p><p>徐陽還表示，與歐文的合作是安踏出海的一次性鑰匙，「這些國際連鎖零售商只給了你一個板牆，放 10 雙鞋的機會。你只有一次機會，只有成功了，未來才會有更多長期的板牆位置給到你。如果這次機會沒有抓住，這扇由歐文打開的門就徹底關掉了。」所以，這次拿下主流零售商渠道也意味着，他們將迎來歐美市場真正的反饋，這是一場只許勝利的仗。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪具身智能超新星 Show，你要的 AI Partner 就在這裏！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970580485722368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 12:02:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>具身智能市場正以前所未有的速度逐步擴大。據 Virtue Market Research 數據，2023 年全球具身智能系統市場規模為 35 億美元，預計 2030 年達到 94 億美元，年複合增長率達 15.2%。同時，資本市場也對這一領域表現出濃厚的興趣，2024 年上半年國內人形機器人投融資事件已達 13 起，融資總金額超 25 億元。</p><p>具身智能初創企業的增長速度同樣令人矚目。企查查數據顯示，以機器人相關企業為例，我國現存機器人相關企業 71.67 萬家，註冊量自 2014 年的 1.33 萬家逐年增長，至 2023 年已達到 17.85 萬家，增速基本保持在 15%—70% 的區間內。網易數據顯示，從 2023 年至 2024 年 8 月，以具身智能概念入局的創業公司就超過 50 家。</p><p>顯然，具身智能市場的春天已到，但具身智能初創企業在研發、技術迭代及市場拓展方面大量的前期投入，也會成為諸多創業者的一大難題。如何在眾多創新項目中脫穎而出，獲得必要的資源支持，是初創企業面臨的一大挑戰。</p><p>9 月 26 日-27 日，36 氪 2024 具身智能大會在上海盛大舉行。大會除展示 AI 在物理世界中的應用案例，探討具身智能技術如何持續發展與突破之外，更關注到具身智能初創企業這一困境。為此，9 月 27 日，大會特別設置「具身智能超新星 Show」路演環節，為初創企業提供更大的媒體曝光，從資金、技術、產品和銷售上取得更多支持，也為創投行業的同仁們提供直接瞭解和投資科技成果的平台，打造新的增長點。上海國投先導人工智能產業基金執行董事郭敏傑、商湯國香資本合夥人餘俊、招銀國際資本管理（深圳）有限公司執行董事龔亦鎛、卓源亞洲創始合夥人醜俊，高鵠資本合夥人金濤及優秀科技企業一同參加了本次具身智能超新星 Show。</p><p>商湯國香資本合夥人餘俊作為評委代表，在發言中表示：「每一次低谷都會孕育一批偉大的企業，不管是過去的電氣時代（GE），還是信息高速公路、互聯網移動互聯網時代（谷歌，Meta），今天新的技術範式下，大模型以及硬件機器人一定會孕育未來的偉大公司。大家也應該需要保持樂觀與信心。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_b802f48214b746f29176c8c47e1ad292@5868219_oswg266671oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">商湯國香資本合夥人餘俊發言中</p><h2><strong>應用案例展示，具身智能技術發展縮影</strong></h2><p>路演現場，8 家經過評審重重篩選出的優秀科技企業，以 PPT 講解、產品應用展示的形式，分享了具有一定創新前瞻、成長潛力、商業價值的案例，展現出具身智能技術的多元化和應用潛力：</p><p><strong>上海智可派機器人科技有限公司</strong>，以多模態人機交互技術，打造出溫暖有愛的機器人夥伴；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_ff7e7f02526347f1bdb8856f0e80ae29@5868219_oswg206426oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海智可派機器人科技有限公司創始人兼 CEO 梁聰慧</p><p><strong>上海創宙斯智能科技有限公司</strong>，通過 ChemGPT（預測算法）+化學家機器人，「智」造全流程智能化自動化的生物分子合成化學平台！添加了「生物分子」；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="607,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9adf93f82ae348dcb26336f60243c560@5868219_oswg234623oswg607oswg404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海創宙斯智能科技有限公司聯合創始人及 CEO 郭大江</p><p><strong>深圳艾斯克機器人科技有限公司</strong>，通過強化學習算法、深度神經網絡、腿臂協同控制算法，設計出腿足式機器人、輪式機器人系列產品；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="586,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_2b91a982d31d464aae79593f1804b369@5868219_oswg230808oswg586oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">深圳艾斯克機器人科技有限公司首席執行官辛桂陽</p><p><strong>北京松應科技有限公司，</strong>基於中國首個物理精確模擬器 Orca Studio，打造世界一流物理 AI 訓練場；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_2d861640cb9b48eeb2121f9a23366078@5868219_oswg277490oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京松應科技有限公司創始人聶凱旋</p><p><strong>跨維（深圳）智能數字科技有限公司，</strong>基於 DexVerse™ 具身智能引擎，形成核心產品系列：DexCore 空間與具身智能大腦、DexSense 空間與具身智能傳感器、DexAgent 通用具身智能機器人，並廣泛落地 30+行業；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6f7ebbbb6c4c441887ac2bdb12b062ce@5868219_oswg456367oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">跨維（深圳）智能數字科技有限公司聯合創始人解鋭</p><p><strong>深圳鴻信智聯數字科技有限公司，</strong>圍繞可穿戴設備，利用大模型技術的陪伴智能體，打造最懂你的虛擬貼身助手；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_c989c54199c24c669726fcf34cd6febe@5868219_oswg219112oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">深圳鴻信智聯數字科技有限公司 CTO 胡宗祥</p><p><strong>北京大學信息技術高等研究院，</strong>以多模態理解大腦、自主決策與導航、高效視頻壓縮編碼，打造自主智能巡檢機器狗與通用智能機器人；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="664,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_4009efdb733b4ab2ac34fd0d4b85e9e2@5868219_oswg191647oswg664oswg442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京大學信息技術高等研究院視覺智能實驗室主任王釗</p><p><strong>上海傲意信息科技有限公司</strong>，以自研微型電機模組 – 空心杯+行星減速+磁編碼，設計 ROHAND 靈巧手；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_35fb12e7aacf4d6281ddf66336256a4a@5868219_oswg252287oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海傲意信息科技有限公司 CMO 王震坤</p><p>這些具身智能技術、服務、產品研發和應用的初創企業，案例涵蓋了從多模態交互到自動化化學合成，從腿足式機器人的靈巧操作到三維仿真平台的精確模擬，再到基於大模型技術的可穿戴設備和智能傳感器的集成應用。同時面向家庭服務、工業生產、醫療健康等領域，共同構成了具身智能技術發展的縮影，展示出具身智能領域在技術創新和應用探索方面的活力和深度。</p><h2><strong>專家評選，打通科技與創投的最佳途徑</strong></h2><p>此次路演，採用了「10+10」答辯模式，前十分鐘，科技公司展示分享最新的具身智能成果，後十分鐘，為投資人互動環節，將從技術創新，應用效果，市場需求，示範效應，社會影響等方面對案例進行問答式互動，與科技公司一起推進案例的落地。</p><p>最終，經過專家們的一致投票，<strong>北京松應科技有限公司</strong>獲得最佳技術創新獎，<strong>上海傲意信息科技有限公司</strong>獲得最佳場景應用價值獎。其他六家科技企業均獲優秀項目獎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_ef7517bcfc924d379c94c6c91df84612@5868219_oswg93573oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">最佳技術創新獎：北京松應科技有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9fc86ecf946d4c339eace8007fa05a53@5868219_oswg91831oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">最佳場景應用價值獎：上海傲意信息科技有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_033698efdb5d421da31fb986944e42c2@5868219_oswg92876oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_3c0ef6d2920d4ce582d141c99826e243@5868219_oswg89710oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_390b10b761594232ab1bfd9e49a9efed@5868219_oswg89911oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">優秀獎：北京大學信息技術高等研究院、跨維（深圳）智能數字科技有限公司、上海智可派機器人科技有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_95290083e0ca493997e80595d5764193@5868219_oswg87714oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_46a21d8d35614823b63dcc46334a1b8e@5868219_oswg89247oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_cb791914e3c04614a46ca127bf878a3d@5868219_oswg88540oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">優秀獎：深圳艾斯克機器人科技有限公司、上海創宙斯智能科技有限公司、深圳鴻信智聯數字科技有限公司</p><p>於初創企業而言，36 氪具身智能超新星 Show，不僅是一個展示其技術實力和創新成果的平台，更是一個推動創新加速和商業化進程的重要途徑。通過與行業領袖、投資人及產業鏈夥伴的交流與合作，初創企業可以更快地突破技術瓶頸、優化產品方案、拓展市場份額。於 36 氪而言，則又一次打破次元壁壘，打通科技與創投通道，成為了 AI 從數字世界應用飛躍到物理世界的一次成功嘗試。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5MDc1MDAxNA==&amp;mid=2247493245&amp;idx=1&amp;sn=aa23c726b72c1058ffbe6a7a58faa75b&amp;chksm=cfd5732cf8a2fa3abb50dc7b8ceaa34b940cd4a9a51a161b77874c9966cbab8e1258bcf16b3e&amp;token=2146299810&amp;lang=zh_CN#rd">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從數字世界到物理世界，36 氪 2024 具身智能大會盛啓上海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970499051982854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 10:37:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年，具身智能的「驟然興起」並非偶然！</p><p>行業關注度的提升、資本市場的熱情高漲、市場規模的持續擴大、技術與應用的加速落地，諸多方面的因素共同作用，才出現瞭如今備受矚目的局面。據相關報告顯示，2024 年中國具身智能市場規模已達 3647 億元，並有望在未來幾年內保持快速增長態勢。技術層面，具身智能正不斷取得新的突破。多模態感知與交互技術的融合，使得具身智能產品或解決方案能夠更加精準地理解人類意圖。應用層面不斷拓展，工業機器人及智能系統在製造業的廣泛應用顯著提升了生產效率，酒店、餐飲服務機器人在多場景下的靈活作業則為用戶提供了更加便捷的服務體驗......</p><p>從純粹的數字世界向廣闊無垠的物理世界深度滲透，具身智能作為 AI 技術的重要分支，大大縮短了理論探索與產業應用之間的距離。在全面進階的科技大環境下，9 月 26 日至 27 日，為期兩天的「2024 具身智能大會」在上海盛大舉行。本次大會由國家地方共建人形機器人創新中心指導，36 氪主辦，在以「讓 AI 通向物理世界」的大會主題下，匯聚了專家學者、具身智能企業代表、專注具身智能領域的投資機構、從業者和愛好者們，展示 AI 在物理世界中的應用案例，探討具身智能技術如何持續發展與突破，以及如何與真實物理世界交互完成各種任務，改變大眾生活的同時，又為千行百業帶來顛覆性的變革。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9ee88d0adebd4a6baedb92035b479501@5868219_oswg541206oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 2024 具身智能大會現場</p><p>究竟怎樣以具身智能技術賦能千行百業，真正在應用端擴展出更多場景？大會前，上海市人工智能行業協會智能機器人專委會負責人朱遷喬曾表示：「目前市場上具身智能的企業大部分都比較同質化，應該切出一些細分領域進入到場景中，找出企業自身對某行業的優勢來進行落地工作。」</p><p>36 氪 CEO 馮大剛也在大會致辭中表達出對具身智能應用落地的相同觀點：<strong>「具身智能不等於人形機器人，我們未必都要集中資源去拼終極形態。更不要為了做機器人而做機器人，更多要考慮它的應用價值。」</strong></p><h2><strong>具身智能，下一個 AI 浪潮</strong></h2><p>AI 將怎樣從數字世界應用到物理世界？本次大會以具身智能為核心，構建了從認知-發展-應用-未來的遞進式議題體系。</p><p>在「一堂全民具身智能認知課」的主題演講中，招商銀行上海分行副行長王漢永在《銀行與 AI：共創金融服務新紀元》的發言中表示，AI 技術不僅僅是一次技術革命，還是一種深刻改變人類生產方式的全新生產力，更是推動整個社會進步的重要力量。在金融領域，AI 技術對於複雜的重複勞動替代作用愈發顯著。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="677,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6698b17946bd4b1eb1764226e2368e1f@5868219_oswg192491oswg677oswg450_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">招商銀行上海分行副行長王漢永</p><p>北京智源人工智能研究院院長王仲遠，現場講述「具身大模型：連接數字世界與物理世界」：AI 不僅要能夠作詩，更重要的是能夠做事。具身智能是連接數字世界和物理世界的橋樑。當 AI 進入到物理世界，大語言模型是不夠的，只有多模態的具身大模型才能讓人工智能真正開始感知、理解和推理世界，與這個世界進行交互，真正為人類服務。當前具身智能的發展仍處在早期，我們需要聯合產業的上下游，構建海量數據訓練具身大模型，讓機器人能夠真正具備智能性和泛化性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_30a496a2cd9749348e4701776970b806@5868219_oswg269580oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京智源人工智能研究院院長王仲遠</p><p>國家地方共建人形機器人創新中心首席科學家江磊也通過視頻表達了對活動的肯定:「在千行百業展現出巨大的應用潛力，也深刻改變着我們生產關係和生產方式。本次大會舉辦對於促進產學研用深度融合，推動具身智能技術的創新和應用具有重要意義。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_c4a7e808c5fa4cdaa75b7d9d46041740@5868219_oswg499536oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">國家地方共建人形機器人創新中心首席科學家江磊</p><p>第二部分以「從具身智能通向 AGI」為議題，行業科技巨頭公司，為大家展現 AI 技術如何持續發展與突破，才能與真實物理世界交互，完成各種任務。</p><p>優必選首席品牌官譚旻在題為「具身智能-人工智能的下一波浪潮」的演講中表示：站在具身智能時代的轉折點，無論是資本、技術、還是應用拓展上，希望大家能更多地聚焦人形機器人行業，共同加速人形機器人的未來發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6fb2515d4704448aa9a274081ff1dd8f@5868219_oswg98514oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">優必選首席品牌官譚旻</p><p>優必選首席品牌官譚旻智譜商業技術中心總經理柴思遠以「大模型的探索與實踐」為題，在現場表示：讓模型更加直接地操縱一些設備、機器人，讓人和物理世界、人和機器人、人和系統之間的交互更加泛化，模型在這其中起到非常重要的橋樑作用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_7b6c319453c24943b4cd8d9670721bf3@5868219_oswg251186oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智譜商業技術中心總經理柴思遠</p><p>釘釘解決方案總經理邱達介紹了釘釘最新發布的機器人行業解決方案，包括釘釘文檔、Teambition、宜搭、人事套件在內的一體化產品方案，以及以 AI 助理為核心的智能化工具；在 AI 浪潮下，釘釘願陪伴更多具身智能企業用數智化直面機遇與挑戰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_f31c628b3dbf4efd840603f708124d29@5868219_oswg272239oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">釘釘解決方案總經理邱達</p><p>國家地方共建人形機器人創新中心、人形機器人（上海）有限公司技術負責人劉宇飛，以「開源機器人加速具身智能技術」為題進行分享並指出：大模型具身智能真正的突破，包括後面的通用常識和快速學習的能力，這是真正走入場景裏，跟人進行互動、理解，最後是基本跟人類相同的能力。這可能是真正達到了產品的成熟期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_61b622f6884b4fa18ce4aca4735c11a3@5868219_oswg329850oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">國家地方共建人形機器人創新中心、人形機器人（上海）有限公司技術負責人劉宇飛</p><p>網易伏羲負責人範長傑在「AOP：構建具身智能的「羣體大腦」的分享中，表示：紙上得來終覺淺，絕知此事要躬行，具身智能的發展需要多樣性。之前是對着數據集來學習，到了智能體強調與環境交互。在解決複雜的現實世界問題時，具身智能離不開羣體智能的加持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_938f681211084e78a524d9b8fd879005@5868219_oswg288247oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">網易伏羲負責人範長傑</p><p>而現場圓桌對話部分，則以「具身智能離創造商業價值還有多遠」為題，螞蟻集團 NEXTA 創新實驗室項目負責人何思翀作為主持人，與 BV 百度風投董事總經理劉水，線性資本合夥人黃松延，千乘資本合夥人方昕等嘉賓，從投資人的視角揭示這些應用如何推動生產力的躍升，創造新的商業價值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_e960b982665f4f8f83d37ffd19aef79c@5868219_oswg371772oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌對話：具身智能離創造商業價值還有多遠</p><p>何思翀表示：「具身智能的發展也要遵循技術發展的客觀規律，短期內尚不能有過高的預期，只有與產業相結合，將大模型的能力找到合適的應用場景，才能看到一個萬億級的市場向我們走來。」</p><p>劉水指出：「如果沒有新的技術範式變化，產業發展很難有所突破。我們期待硬件設備加入 AI 能力後，能破解之前沒機會解決的行業難題，解鎖更多應用場景。對於企業來説，既需要攻克科學問題，也需要商業規劃來定義早期產品，更好地切入商業市場。」</p><p>黃松延認為：「今天的機器人還面臨科學問題的挑戰，解決的方案未必是大家經常提到的 LLM，無論是針對人形機器人還是針對其他類型的機器人，只有把 locomotion 與 manipulation 解決掉了之後才能產生價值。」</p><p>方昕強調：「AI 會重構整個人類世界，人形機器人的發展機會主要來自於 AI 的大模型發展，大模型的應用可以加快機器人的學習能力，使其展現出一定的通用和泛化的能力，隨着數據、模型、能力的不斷迭代閉環升級，可以不斷引領機器人從底層往上層進行創新，中國人形機器人創業企業有望在這個萬億市場中脫穎而出。」</p><h2><strong>革新跨越，千行百業應用初探</strong></h2><p>新技術的湧現與飛躍，是推動社會進步與產業升級的強勁引擎。但其核心精髓，卻在於深刻重塑產業格局並融入日常生活。只有當大模型與具身智能等尖端 AI 技術超越概念與實驗範疇，深度融合於千行百業之中，催生出革命性的創新應用，改變我們的生產方式、優化生活結構，才能顯示其價值。在 26 日下午進行的主題演講和圓桌對話中，與會嘉賓們以「千行百業具身智能應用初探」為題，重點探討具身智能在應用層面的進展。</p><p>「具身智能在千行百業的應用場景落地」主題演講環節，雲跡科技 CPO 李全印以「機器人，讓人類更幸福」為題，提及到：所有場景都值得被 AI 重做一遍，酒店就是一個例子。解讀場景的目的是將業務流程 AII in AI。雲跡科技首創的 HDOS 系統將酒店升級為一個類「智能體」，讓機器人擁有綜合解決問題的能力，從感知、認知、決策、執行、反饋的全流程實現」端到端「的服務閉環，打造成一個全新的線下+線上融合的可運營、可協作的場景智能體，也為未來適應多場景的靈活性、可擴展性打下基礎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_5c3bb09bc39347078c083613e4df3b92@5868219_oswg292294oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雲跡科技 CPO 李全印</p><p>搖櫓船科技創始人鄭道勤在「面向工業 AI 的具身智能創新應用研究 」的演講中首提「具身智能工業體」概念，並詳細闡述了工業 AI、具身智能、機器視覺三者之間深度融合的技術特徵，重點介紹了具身智能在新能源汽車製造過程中發揮的關鍵作用。搖櫓船科技《面向新能源汽車的 AI 視覺質檢全流程解決方案》集成了視覺檢測技術、人工智能算法和自動化控制技術，是搖櫓船科技光、機、電、算、軟綜合能力的集中體現，實現了對新能源汽車從零部件到整車的全面、高效、精準的質量檢測。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_43297c11fb124874887e2d1e37a2a0fb@5868219_oswg560505oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">搖櫓船科技創始人鄭道勤</p><p>商湯科技元蘿蔔 AI 機器人產品負責人魯白，在「具身智能在教育場景中的應用」演講中介紹了到底 AI 怎樣引入普通人的家庭生活中去，讓它服務於廣大大眾的生活。在經過多輪研究之後，我們發現機器人走入家庭必須要從一個特定的場景和特定的領域開展，逐漸讓它成長起來。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_5d4d40ea9146447db283aabb3ef66f8d@5868219_oswg325540oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">商湯科技元蘿蔔 AI 機器人產品負責人魯白</p><p>擎朗智能 CTO 唐旋來在「具身智能服務機器人產業化探索與實踐」演講中指出大模型和具身智能的發展，讓機器人在複雜環境中能實現自主決策、閉環操作，賦予機器人思考和執行的能力。在餐飲、酒店等大規模商業化場景中，採用「移動底盤+機械臂」架構的具身智能機器人，將更具產品化能力，能夠在成熟應用場景中承擔更多複雜任務。擎朗智能正在基於豐富的商用場景積累，推出新一代具身智能服務機器人，基於大模型能力，實現場景中的服務全流程閉環，進一步提升服務機器人的普及率和應用價值。並將加速出海步伐，助力全球客戶智能化轉型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_ce0017d22bb94965976dc28542450692@5868219_oswg293767oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">擎朗智能 CTO 唐旋來</p><p>樂聚機器人副總裁柯真東，在「人形機器人技術與產業探索」的演講中認為：隨着相關產業鏈及開發工具等的成熟，人形機器人的未來發展瓶頸將不再聚焦於本體或運控上。未來的競爭可能在數據層面，數據的大小、種類和範式將成為影響人形機器人體驗和應用的核心因素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_160e0e5250e245839475eaeaddcf4696@5868219_oswg248222oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">樂聚機器人副總裁柯真東</p><p><br>雲深處科技創始人兼 CEO 朱秋國，以「具身智能人形機器人關鍵技術與應用」為題現場分享：高盛、馬斯克都對人形機器人數量進行過預測，未來人形機器人數量將超過 100 億台，市場也會達到萬億級規模，學術界預測，2045 年能組建一支人形機器人的足球隊打敗英格蘭隊。人類的夢想很遠，做人形機器人的過程也很長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_63f2a139919c43aa81f13358c289f0cb@5868219_oswg218100oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雲深處科技創始人兼 CEO 朱秋國</p><p>本末科技創始人兼 CEO 張笛則用「智能可湧現，生產也可以」的主題進行分享，現場表示：真正具身智能的理解，不是一家獨大，可能很難做到一個企業通吃一個行業，以核心能力為支點，加上行業用戶的幫襯和支持，一起面向具身智能機器人這個大的方向上去做合作，為這個行業添磚加瓦。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_224928760a4c4baa80989a86919e2a6f@5868219_oswg255796oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本末科技創始人兼 CEO 張笛</p><p>曙光存儲產品事業部總監石靜，在「＇智存＇築底具身智能，從形到腦」的主題演講中闡明：數據質量高低直接決定大模型智能化的程度，在 AI 行業裏有一個共識叫「垃圾進、垃圾出」，不給這個大模型比較優質的數據，輸出無論算法多麼先進、強勁，輸出來必然不是我們想要的結果。數據的重要性越來越多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_5e7a5cda7a3747b8b0ba5e98bc971813@5868219_oswg243690oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曙光存儲產品事業部總監石靜</p><p>區別於上午的圓桌對話，這一環節的圓桌對話則更趨向產品的落地與行業應用。36 氪合夥人兼副總裁李政作為主持人，與 MagicLab 首席戰略官吳雨航、地瓜機器人 CEO 王叢、世優科技綜合發展 VP 劉鎧源、羽嘉智氪創始人及董事長王歡一行嘉賓，從自身行業出發，一同探討具身智能領域的革新力量，從概念邁向跨行業、跨場景的實際應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_1c9f3a40890b4adc93eee88d3bc947d8@5868219_oswg409304oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌對話：具身智能的場景落地與產業應用</p><p>李政強調：「研究 AI，其實就是研究人，適者生存，不適者就被淘汰了，具身智能也一樣，進化，這是很必然的過程。」</p><p>吳雨航指出：「年初的時候，MagicLab 電驅人形機器人空翻引發行業熱議，這其實是 MagicLab 在自研電驅關節模組、機器人運動控制方面技術實力的一次集中展示。我們希望以硬核技術為基礎，讓機器人技術結合產業，真正解決行業痛點，提升原有行業的效率，把機器人的價值進行指數級的放大，真正地讓機器人成為人類進步的引擎。」</p><p>王叢表示：「希望國內的一批企業做真的創新，把底層的東西做的更好，這是長期更有價值的事情，與其做 me too 的事情不如做不同的事情，要做真的創新。」</p><p>劉鎧源補充：「我們希望能為每一個組織、每一位用戶打造智能數字分身，可以和具身智能裝置形成無縫的銜接，用技術想象力把更卓越的體驗帶給用戶，最終讓數字世界與物理世界構成無縫交融的精彩體驗。」</p><p>王歡認為：「未來 5 到 10 年，大量具有想象空間的創新技術與產品，會在越來越多的場景做具象化呈現和落地。隨着技術的快速迭代、用戶體驗和感受的逐步升級，尤其在底層算法快速升級基礎之上，以具身智能為標誌的人工智能載體將快速融入人類社會生態，越來越成為人類社會的有機構成部分。某種程度來説，AI 的迭代和進步就是人類社會、人類文明進步正在經歷的一個新的發展階段。」</p><h2><strong>產業發展報告首發 36 氪研判具身智能商業潛力</strong></h2><p>36 氪作為長期專注前沿科技和創新趨勢的媒體， 其對人工智能技術的最新進展、應用場景、發展趨勢以及面臨的挑戰有着全面而深刻的理解。大會現場，36 氪研究院院長鄒萍重磅發佈《2024 年具身智能產業發展研究報告》。報告強調了具身智能產業的快速發展，特別是人形機器人領域的投資熱潮和市場潛力。具身智能市場規模從 2018 年的 2,923 億元增長至 2023 年的 7,487 億元，年複合增長率達 20.7%，預計到 2026 年市場規模將突破萬億。而人形機器人 2024 年上半年，人形機器人領域發生 8 起投資案例數，融資金額達 15.9 億元。2024 年中國人形機器人市場規模約為 27.6 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_1788ed8d8a7b43bd9d5609adbc1741e3@5868219_oswg265436oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪研究院院長鄒萍</p><p>預計到 2029 年市場規模將達到 750 億元，2035 年有望達到 3,000 億元規模，年複合增長率 (CAGR) 為 53.1%。同時，報告也對具身智能的發展趨勢進行了展望：將出現更高級的跨模態交互能力，整合多種感官信息，具備更強的自適應學習能力，基於經驗和環境反饋進行自我進化，並且注重與人類的協作，成為工作和生活中的得力助手。</p><p>此次《2024 年具身智能產業發展研究報告》的發佈，36 氪通過梳理當前具身智能的發展現狀，研判具身智能在商業領域應用潛力，為業界提供了寶貴的參考和借鑑。鄒萍強調：無論是技術如何發展，最終的目的都是為人類服務，大模型替代的不是人類，而是不會使用 AI 的人類。未來一段時間，人機交互是一個主流的工作模式，機器人可以參與到任務的分解和執行的過程中來。</p><h2><strong>創新應用案例發佈，具身智能讓科幻邁進現實</strong></h2><p>為全面展示具身智能技術的應用效果與商業價值，給行業內外提供更多經驗借鑑，同時探索並發現具身智能在更多未知或新興領域的應用潛力，拓寬技術應用場景，36 氪在大會召開之前啓動「2024 具身智能創新應用案例」徵集活動，尋找那些實際落地應用，且具有典型示範效應的具身智能創新應用案例。</p><p>此次評選歷經兩個多月。通過案例研究、專家評審、桌面調研等多種方式，從技術創新、應用效果、市場需求、示範效應、社會影響等多個維度對申報案例進行綜合研判。最終從 100 多個主動報名的案例中，遴選出優必選工業人形機器人 Walkers 系列新能源汽車工廠場景應用、文遠自動駕駛環衞產品矩陣助力東莞市智慧環衞轉型、&nbsp;雲跡科技複合多態機器人 UP+數字化運營系統 HDOS、米思米 meviy AI 賦能 TSUBAME INDUSTRIES 工業機器人 ARCHAX 實現數字化製造等 45 個具有創新性和示範性的應用案例。</p><p>這些案例涵蓋了智能製造、智慧醫療、智慧教育、智能物流等多個領域，展現了具身智能技術在不同場景下的多樣化應用與深度融合。其質量之高、創新性之強，一定程度上反映了具身智能產業的蓬勃發展態勢。</p><p>具身智能的核心思想是將智能系統與環境融為一體，使其能夠像人類一樣通過感知和行動與環境進行交互，就像 36 氪 CEO 馮大剛在致辭中所説，我們未必都要集中資源去拼終極形態，更多要考慮具身智能的應用價值。作為始終聚焦 AI 領域產業革命與創新趨勢的媒體，36 氪藉由此次 2024 具身智能大會，為行業搭建了一個展示和探討具身智能應用價值的平台，分享創新應用案例，挖掘新的商業模式和市場機遇，在不斷探索中，期待具身智能展現出更多潛力，為人類社會帶來前所未有的變革與進步。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fhGFXlD-AV0mxMrhrQqv5w">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>功能性食品下半場：場景切入、科技驅動 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2969319920587017?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 10:29:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>作為功能因子含量或活性明顯高於普通食品的一類食品，功能性食品一般被認為可以預防性地補充營養素，屬於具有一定功能性價值的快消品。伴隨着大眾健康意識的興起，企業逐漸捲入功能性食品賽道，市場規模亦「水漲船高」——據統計，2016 年到 2021 年，我國功能性食品行業市場規模由 1370 億元增長至 1961 億元，預計於 2025 年達到 2343 億元。</p><p>功能性食品亦受到多家公司青睞，並擔起部分公司「第二曲線」的重任。例如，華熙生物近年來頻頻發力功能性食品，目前，公司已佈局有多款透明質酸相關功能性食品品牌。據其 2024 年半年報，公司還計劃在下半年公司推出高端年輕態功能性食品品牌「華熙當康（Bloomage Health）」，以便為消費者提供更全方位的健康管理解決方案。</p><p>然而從誕生之日起，功能性食品就面臨着一系列問題：政策法規層面，普通食品而非保健品的身份限制了其添加量和功效宣傳；消費者則疑慮於功能性食品到底有沒有功能、是不是智商稅；較低的准入門檻又造就了良莠不一的生態。</p><p>如何建立行業認知、拿出足夠有吸引力的產品、優化產業生態？日前，在由妝食同研品牌 Indie Pure 樂了牽頭的功能性食品應用研討會上，來自中國食協營養委員會、江南大學、中國疾控中心營養與健康所等地的研究人員就此做了探討。</p><p>原材料及其加工、生產、銷售三大環節中，涉及原材料開發的產業鏈上游無疑是技術、資金壁壘最高的環節。會場參會人員向 36 氪表示，經過幾年的發展，伴隨着消費者「成分觀念」的形成與強化，功能性食品產業的重心正在由營銷向研發轉變。</p><p>江南大學食品工程博士卞芸向 36 氪介紹，江南大學校內多個團隊正在進行新食品原料的研究和驗證，已與數家企業達成相關合作，以推進食品原料從學術研究到商業化閉環的形成。她同時認為，未來，針對功能性食品成分/功效開展的檢測/驗證，將更嚴格、更規範、更體系化。</p><p>在研發階段，企業更多考慮的是：如何選到一款具有相當潛力的品。在樂了聯合創始人、CEO 王程程看來，以需定產、場景切入、科技驅動，是佈局功能性食品時的合理邏輯。樂了的產品開發均基於大量市場調研，目前的重心主要放在減重、抗糖，分別靶向體重管理、美容兩個頭部消費市場；在產品開發週期內，則依託於與華熙生物及江南大學的合作，圍繞循證科學、強化產品作用機制研究。</p><p>去年 8 月，樂了與江南大學聯合成立「抗糖健康聯合實驗室」，共同研發核心原料工藝，並相繼更新白芸豆抗糖片配方、推出定向在減重賽道的新品「嘭嘭 200 黑巧」。據介紹，嘭嘭 200 黑巧的核心原料是一種飽腹微粒，亦即一種食品級納米纖維素。其能夠幫助減重的原理在於，一方面，利用該微粒在胃酸環境裏穩定膨脹約 200 倍的特性，增加飽腹感；另一方面，則通過吸附胃腸道內的糖油脂、阻止其部分消化吸收，實現熱量攝入的減少。</p><p>而針對消費者「功能性還是智商稅」的質疑，中國食協營養委員會常務副會長兼祕書長杜荷表示，功能性食品雖有科學循證提供依據，但顯然並非「萬能藥」，不宜對其抱有過高期待。是以引導消費者調整產品預期、建立合理的行業認知，才能幫助完成從拉新到復購的轉變。</p><p>以白芸豆為例，一些營銷口徑將之稱為「大餐救星」、「嗨吃黑科技」，但就原理而論，這是一種誇大——白芸豆的減重效用主要源於其中的α-澱粉酶抑制劑，該抑制劑能夠幫助降低碳水化合物的分解、減少糖分吸收，於減重有用，但作用有限。</p><p>王程程亦坦言，功能性食品市場尚處於較為早期的階段。需要上中下游共同聚力，在提升產品「科技力」、強化功能測試驗證之餘，通過線下沙龍、藉由 KOL 向下傳導等方式教育消費者，樹立行業及品牌認知、進一步打開市場。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京學府壹號院正式交付，為首個「高標準」壹號院</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970488192422146?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 10:17:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 24 日，位於北京海淀區圓明園以北的住宅項目學府壹號院，按期完成了三年的工程建設，迎來正式交付。學府壹號院是由融創中國、陝建集團、南昌市政、海開地產、國貿地產，五家實力企業聯合開發的低密平層純洋房社區，分南、北兩個地塊，共計 900 戶。</p><p>2021 年，融創在北京首次將「高標準」建造模式與壹號院產品結合，通過提升、細化建設標準，打造了一座特殊的壹號院，並以北京首批高標準商品住宅滿分方案獲得業界和市場的高度關注，開盤當天創造了北京單盤破百億的銷售紀錄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_eb71dbf36b2d45fb90a641426f35ccd2@337187376_oswg5260113oswg3200oswg2900_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">學府壹號院交付實景</p><p>在業內人士看來，以學府壹號院為代表的高標準住宅，是在傳統品質基礎之上，對規劃設計的專業性與全週期建造的把關能力的巨大挑戰。尤其在經歷行業起伏和環境鉅變之時，民營房企能以高度的企業責任自我要求、出色的完成高端住區的交付，顯得尤為難得，值得更多認同。&nbsp;</p><p>學府壹號院相關負責人表示，作為融創「壹號院」產品序列成員，業主不僅能感受到「壹號院」高端住區的國際化審美，用材選品、工法細節上的質感和用心，同時能看到在「高標準」住宅滿分方案的實際兌現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6c83d96fc3d24371bcd09ee01d61063c@337187376_oswg5105127oswg4000oswg2666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">學府壹號院交付實景</p><p>&nbsp;「高標準」住宅的建設標準，使學府壹號院擁有了健康、環保、智慧、舒居等更多居住新標籤。除了美觀、耐用外，最大限度的保障北方氣候下居住的舒適度和低能耗，通過多重技術與工藝組合，實現保溫、防風、節能等多重受益。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5760,3840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_cbe227adc9e1417e9b3fc96e3a464f42@337187376_oswg12673845oswg5760oswg3840_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">學府壹號院交付實景</p><p>據介紹，項目嚴格按照三星級綠色建築、低能耗建築及健康建築標準建造，整體裝配率達 91%，並使用通過三星級綠色建材認證的預拌混凝土、保溫材料、防水卷材、防水塗料施工。窗體選用三玻兩腔的 LOW-E 暖邊超白玻，結合窗牆及銜接處的多項結構技術應用，保溫性能遠高於常規標準。外牆、樓板、分戶牆等，都採用了隔音措施，將噪音最大限度的隔離起居空間之外。室內統一應用乾式工法裝修，減少裝修材料有害物質的產生；同時採用國際品牌全屋淨水系統，以保障用水的健康和純淨。業主入住後，園區將啓動智慧安防及智慧出行系統，關照老年、兒童的活動安全，為業主出入提供便利與保障。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>單週史詩級暴漲 15%，A 股牛市又回來了？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2969427069554692?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 10:00:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>本週，在政策組合拳的鞭策下，A 股和港股迎來集體暴漲，領漲全球股市。</p><p>截至 9 月 27 日收盤，A 股各主要指數本週均迎來超 10% 的漲幅，其中，上證指數本週上漲 12.81%，深證成指上漲 17.83%，滬深 300 指數上漲 15.7%，創業板指數大漲 22.7%，萬得全 A 上漲 15.13%。</p><p>在指數超預期上漲的同時，兩市成交量也出現放量，連續三個交易日成交額突破萬億大關，且在 9 月 27 日一度達到了 14556 億元，創下近三年最高成交額。通過富國基金的對比，在 2014 年後，其實 A 股僅有 30 個交易日的成交額超過 9 月 27 日的 1.45 萬億，而且這 30 個交易日主要集中在 2015 年的牛市行情中。</p><p>從行業表現看，周內 31 個申萬一級行業全部迎來上漲，其中四個行業漲幅超過 20%，分別為食品飲料（26.06%）、美容護理（24.37%）、非銀金融（23.00%）、房地產（20.14%）；僅有兩個行業漲幅低於 10%，分別為石油石化（9.17%）和公用事業（7.92%）；其餘行業漲幅均在 10% 以上。</p><p>整體來看，本週市場反彈的直接因素是政策組合拳出台後市場情緒的超預期回暖，帶動估值快速修復。在這種背景下，A 股的暴漲到底是牛市開啓還是曇花一現？未來哪些領域值得關注？</p><h2><strong>政策組合拳出台，關注什麼？</strong></h2><p>在 9 月美聯儲超預期降息 50 個基點後，9 月 24 日，國新辦就金融支持經濟高質量發展有關情況舉行新聞發佈會，「一行一局一會」集體亮相，會議期間相關貨幣政策和金融政策大超市場預期；接着在 9 月 26 日，中共中央政治局召開會議，分析研究當前經濟形勢部署下一步經濟工作。本次政治局會議公開討論經濟問題，而上一次在非傳統月討論經濟問題除了特殊的 2020 年外，還得追溯到 2016 年和 2018 年的 10 月，足見這次會議的分量和積極信號。</p><p>那麼在一系列加碼的政策組合拳中，有哪些需要重點關注呢？</p><p><strong>1.降準降息齊發，貨幣寬鬆加碼</strong></p><p>降息：央行下調 7 天逆回購利率 0.2 個百分點至 1.5%，引導貸款市場報價利率和存款利率同比下行，保持商業銀行淨息差穩定；MLF 利率下調 30BP 至 2.0%，LPR 和存款利率下調 20-25BP；降準：全面降準 0.5 個百分點，向金融市場提供長期流動性約 1 萬億。在今年年內還將視市場流動性擇機進一步下調存款準備金率 0.25—0.5 個百分點。</p><p>在 26 日的政治局會議中進一步提出，「要降低存款準備金率，實施有力度的降息」，基本與 924 國新辦會議的貨幣政策組合相呼應。同時也預示着四季度降準等總量政策還存在進一步加碼空間，也與 924 提到的年底前根據相關情況還可能進一步降準 0.25—0.5 個百分點一致。</p><p>整體來看，本次降息、降準力度遠超市場預期，凸顯了央行貨幣政策態度的積極性。從目的看，降準主要是為了對沖資金缺口，為金融機構提供長期穩定的低成本資金；降息則是為了引導實際利率水平的下行。從背後的原因看，一是，7 月以來，我國經濟延續疲弱態勢，內需增長動能走弱，年內經濟目標完成壓力大增，且價格水平較低背景下實際利率明顯偏高，加大了寬鬆貨幣政策的必要性；二是，近期外部形勢變化，出口前景不確定性增大，進一步提升了未來經濟的不確定性；三是，9 月美聯儲開啓降息週期，國內外貨幣政策進入順週期，為了避免了對銀行業淨息差的過度擠壓，保障金融體系的穩健運行，也需要央行加大降息力度以降低實際利率水平，同時美聯儲首次降息 50 個基點超市場預期，一定程度上也放寬了國內貨幣政策的操作空間。</p><p><strong>2.政策組合支持股票市場</strong></p><p>本次 924 國新辦會議中，央行創設貨幣政策工具用於支持資本市場，包括（1）證券、基金、保險公司互換便利，支持符合條件的證券、基金、保險公司通過資產質押從央行獲取流動性，收起互換便利規模 5000 億，且央行表示額度沒有明確限制；（2）創設股票回購增持再貸款，首期規模 3000 億；（3）研究平準基金。</p><p>而在 9 月 26 日的政治局會議中進一步指出：「要努力提振資本市場，大力引導中長期資金入市，打通社保、保險、理財等資金入市堵點。支持上市公司併購重組，穩步推進公募基金改革，研究出台保護中小投資者的政策措施。」相比於之前中央政治局會議 「活躍資本市場，提振投資者信心」的表述，本次會議直接給出了提振資本市場的清晰路徑。</p><p>根據中金證券的觀點，如果沒有基礎貨幣投放，互換便利可能通過資產再平衡效應影響股債的價格。互換便利的結果是市場上風險資產的供應減少（用於向央行抵押而不能出售），而安全資產（比如國債或者央票）的供應上升。這樣金融機構有動力進行資產的再平衡，風險資產的價值會上升而安全資產的價值會下跌。</p><p>而創設股票回購增持專項再貸款則是定位於財務表現優異、具有發展潛力的上市公司。當其想回購卻面臨資金短缺的困境時，該工具將發揮作用，允許銀行利用央行提供的再貸款資金作為橋樑，為企業注入必要的支持，有利於保障大股東利益。</p><p>從結果看，924 一攬子金融政策出台後，穩住了市場信心，A 股市場大幅反彈，但市場也擔心後續政策的持續性，信心改善的持續性不足第二天市場出現了轉弱，在 926 會議明確提出提振資本市場後，更高的政策定調使得市場對政策持續性的擔憂被打消，預計未來在引導中長期資金入市、提高上市公司質量、保護投資者等方面將會有更進一步的支持。</p><p><strong>3.財政政策逆週期調節加碼</strong></p><p>926 政治局會議中提出：要加大財政貨幣政策逆週期調節力度，保證必要的財政支出，切實做好基層‘三保’工作。要發行使用好超長期特別國債和地方政府專項債，更好發揮政府投資帶動作用。</p><p>廣發證券認為，本次會議最具標誌性意義的，就是財政政策成了增量政策的抓手，這背後隱藏的兩大邊際變化：第一是重民生，主要體現在與財政相關的表述中關於「三保」的內容比以往前置，並且對於「三保」支出的表述也從 7 月的「優化財政支出結構」變成了「保證必要的財政支出」；第二是財政政策從存量轉向增量。政治局會議對於總量政策的基調從 7 月的「及早儲備並適時推出一批增量政策舉措」、變成了 9 月的「加力推出增量政策」，通過當前新增專項債發行進度明顯提速等情況，預計「有效落實存量政策」的政策基調已經基本兌現，下一步的重中之重便是增量政策的誕生。</p><p><strong>4.地產調控重心轉為「止跌回穩」</strong></p><p>針對地產市場，924 發佈會主要聚焦 5 個方面：（1）引導商業銀行將存量房貸利率降至新發放貸款利率的附近，預計平均降幅大約在 0.5 個百分點左右；（2）統一首套房和二套房的房貸最低首付比例，將全國層面的二���房貸款最低首付比例由當前的 25% 下調到 15%；（3）優化保障性住房再貸款政策，此前創設的 3000 億元保障性住房再貸款中的央行資金支持比例將由 60% 提高至 100%；（4）支持收購房企存量土地；（5）房企存量融資展期、經營性物業貸款等階段性政策延期至 2026 年底。</p><p>在此基礎上，926 會議進一步指出：要促進房地產市場止跌回穩，對商品房建設要嚴控增量、優化存量、提高質量，加大‘白名單’項目貸款投放力度，支持盤活存量閒置土地。要回應羣眾關切，調整住房限購政策，降低存量房貸利率，抓緊完善土地、財稅、金融等政策，推動構建房地產發展新模式。</p><p>整體來看，地產政策目標從防風險上升為「止跌回穩」。結合政策提及的方面預計後期重點可能在通過收購土地、控量等方式控制供給，同時通過降低融資成本和購房限制來進一步促進需求，最終在供需平衡之上，實現地產價格的止跌回穩。</p><h2><strong>牛市拐點來了嗎？</strong></h2><p>整體來看，本次政策組合拳既作用於經濟基本面，也作用於股票市場。</p><p>對股市而言，<strong>短期來看，一方面，鉅額增量資金的直接投入，將顯著活躍市場流動性，有望打破長期震盪格局；另一方面，隨着政策的持續加碼和對樂觀政策預期的強化，投資者信心得以顯著提升，有助於修復過度悲觀的預期，提振估值表現。</strong>但需要注意的是，當前的市場走勢顯然是情緒主導，儘管政策轉向的方向和力度比較明確，但基本面暫時缺乏顯著支撐，後續一段時間更多是市場預期與政策之間的博弈，需要重點關注 12 月的政治局會議對明年經濟的定調以及明年一季度經濟數據表現能否迎來真正回暖。</p><p><strong>長期而言，</strong>政策組合拳的目的在於強化內需、提振地產，而這兩方面是當下抑制經濟表現的主要因素，目前看上層對政策加碼的態度明確，提振內需的決心堅決，所以未來<strong>隨着經濟增長動能的持續修復，基本面預期改善，也會更多地從分子端為股市提供支撐。A 股有望在短期完成二次築底後，迎來長期估值和業績的戴維斯雙擊。</strong></p><p>隨着本週政策組合拳的來襲，當下海內外貨幣政策進入順週期階段，市場局面類似 90 年代日本。根據廣發證券的觀點，1995 和 1998 年美聯儲兩輪降息週期開啓後，日本央行率先或同步開啓降息並配合財政等政策組合拳。隨着日本政策的持續加碼，當降息力度足夠大（日本央行政策利率顯著低於 GDP 同比增速），對內需的刺激效用開始凸顯（日本 M1 同比-M2 同比開始觸底反彈）。此外，由於降息會逐步帶動美國經濟反彈，同樣利好日本出口。因此，1990 年代美聯儲兩輪降息週期，日本基本面都迎來「內需+外需」雙重提振，（ERP 下行、EPS 提升）進而帶動股市反彈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,273" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_b5d47012163347d093916bfe2e3441be@5335509_oswg151203oswg864oswg273_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：美日貨幣政策共振期間日本經濟和股市表現 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 數據來源：廣發證券，36 氪整理</p><p>過去兩年，美聯儲持續緊縮的貨幣政策一定程度上制約了國內政策加碼的力度，對於內需的提振效果相對有限。9 月 18 日美聯儲降息落地後，9 月 24 日國新辦發佈會出台密集政策，顯著降低了市場的風險溢價，隨後 9 月 26 日中共中央政治局會議進一步明確力度加碼，圍繞「活躍資本市場」與「逆週期政策調節」相繼展開，未來基本面預期將得到顯著改善。因此，<strong>當下中美「政策底」共振已現，中資股將迎來反彈。</strong></p><p>本週來看，經歷了快速上漲後，A 股市場估值得到了一定修復，但從絕對水平看，滬深 300 指數的靜態 PE 僅 12.3 倍、上證指數僅 13 倍，而同期標普 500 為 28 倍，日經 225 為 22 倍，印度 SENSEX30 為 25 倍，越南胡志明指數為 14 倍，相對而言 A 股估值吸引力仍然明顯。</p><p>根據景順投資的觀點，<strong>未來隨着美元走弱及投資者尋求更高回報，新興市場，尤其是中國有望表現出色；預計投資者可能會從估值較高且擁擠的全球科技股向估值更便宜的新興市場輪動，依據相對估值測算，A 股在當前基礎上仍有逾 20% 的上漲空間。</strong>從持續時間上看，考慮到中國市場發展勢頭強勁，目前的漲勢與 2014—2015 年的漲勢相似，當時的 A 股上漲持續了約 9 個月，儘管其後 GDP 數據有所放緩，但中國股市仍上漲近 100%。</p><h2><strong>牛市初現關注什麼？</strong></h2><p>那麼在牛市拐點前期，哪些領域更值得關注？</p><p>根據國投證券的觀點，<strong>2024 年雙底結構明確，年初流動性危機衝擊形成第一個底，當前政策組合拳加碼後市場情緒回升第二階段築底基本明確。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,396" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_3b97aa241dd44f81aa105b5d6e049e1c@5335509_oswg192731oswg865oswg396_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2024 年 A 股雙底基本形成 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 數據來源：國投證券，36 氪整理</p><p>從 A 股歷史看，<strong>2012 年、2015-2016 年初以及 2022 年有過三次明確的雙底結構。</strong>通過對比，雙底形成一般具有差異特徵：第一個底來自基本面或流動性的突變帶來風險偏好的急劇惡化，對應市場加速下跌後的情緒修復反彈；第二個底則來自悲觀預期充分定價後的信心緩慢修復，這種修復的過程隨着宏觀環境和政策力度的變化而變化。因此歷史三次可比雙底形成後，市場反彈的持續時間和高度都有較大差異。</p><p>2015 年-2016 年初式雙底結構中，雙底形成後反彈主要由風險偏好和資金面改善推動，盈利預期修復滯後到 2016Q3 出現，2016H1 呈現波動反覆運動式反彈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,411" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_c7b97fc3fc714c28a428f154a74cc52d@5335509_oswg204801oswg865oswg411_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2015 年 A 股雙底表現 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;數據來源：國投證券，36 氪整理</p><p>2022 年式雙底結構中：雙底形成後反彈由防疫轉向疊加金融十六條，風險偏好和基本面同時大幅改善，內需解困是基本面核心，呈現大幅迅速的反彈修復。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_7d861ec942a64d118ef7036844a98ca3@5335509_oswg259711oswg865oswg401_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2022 年 A 股雙底走勢 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 數據來源：國投證券，36 氪整理</p><p>整體來看，本輪在貨幣政策和財政政策的超預期加碼下，預計市場風險偏好和基本面都會迎來大幅改善，整體股市表現預計會更接近 2022 年的情況。</p><p>從行業選擇上，回顧歷史兩輪雙底後各行業的表現，根據國投證券觀點，在反彈後一個月的領漲行業中，缺乏鮮明的規律，但如果考慮到底部形成前的表現，行業層面則呈現出明顯的超跌反彈特徵。也就是見底前表現較好的行業，在底部形成後的漲幅偏低，而見底前跌幅較大的行業，則在底部形成後漲幅也更大。鑑於此，前期受壓制的消費類標的在市場情緒和預期的帶動下預計會有明顯修復，而以國有大行、券商為代表的金融類標的可能也會有不俗表現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,418" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_92487c599381482b8b4c8d3a3000ca7d@5335509_oswg79883oswg864oswg418_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：三輪雙底走勢中 A 股行業表現 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;數據來源：國投證券，36 氪整理</p><p>從風格選擇上，回顧歷史三輪雙底後風格的演繹，在反彈後的一個月，穩定風格和順週期佔比較高的中證 500 往往相對跑輸，無論是創業板指還是恒生科技的領漲，都體現出成長風格相對佔優；且在短期，大小盤風格較為均衡，2015 年和 2022 年上證 50 和微盤股指數的表現較為接近。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國公司拿下全球前三的行業，正為 AI 未來架起高速橋樑 | 知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949661262405764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 09:47:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>2023 年，科創板時報評選年度「十大科技熱詞」，光模塊作為 AI 元年最火爆的概念之一躋身其中。</p><p>AI 走向智能的前提，是傳輸和處理海量數據，而光模塊正是實現這一目標的關鍵，它們在數據中心內高速傳輸數據，為機器學習和深度學習提供動力。</p><p>光模塊通過光電轉換技術，激光器和光電探測器共同作用，將電信號轉換成光信號，再經由光纖傳達至千里之外實現信息的快速流轉，使得大量 AI 處理所需的數據能夠迅速傳輸。</p><p>據 Light Counting 預測，光模塊的全球市場規模在 2022-2027 年或將以 CAGR11% 保持增長，2027 年有望突破 200 億美元。智研產業研究院數據顯示，2023 年我國光模塊行業市場規模達 532.6 億元，較 2022 年增長 24.2%。</p><p>隨着 AI 技術向更高複雜性邁進，對光模塊的需求也在增長，高速率如 400G、800G 的模塊已經投入使用，隨着自動駕駛、大規模雲計算普及，對光模塊速率要求會高達 1.6T。</p><p>當 AI 席捲全球時，光模塊這個平淡多年的行業忽然升溫，二三線光模塊廠商迎來了景氣週期。</p><p>截至 9 月，A 股市場共有 14 家光模塊公司發佈了 2024 年中報，業績可觀。整體實現營業收入相比去年同期增長超 50%，歸母淨利潤更是翻倍。</p><p>然而，他們面臨嚴峻的現實。光模塊是個老行業，很多廠商只是在同質化競爭中掙扎。中國公司需要革命性的新技術，跟上 AI 技術奔跑的速度。</p><h2><strong>井噴的需求，狂飆的光模塊</strong></h2><p>光通信系統以光纖作為傳輸介質，因此傳輸的信號是光信號，但對信息作分析處理時必須轉換成電信號才能進行。</p><p>光模塊正是光通信系統中完成光電轉換的核心部件。光模塊由光器件、功能電路和光接口等構成，其中光器件是光模塊的關鍵元件，包括激光器（TOSA）和探測器（ROSA），分別實現在發射端將電信號轉換成光信號，以及在接收端將光信號轉換成電信號的功能。</p><p>當前，光模塊典型的應用場景包括接入網、城域網、骨幹網、數據中心網絡。</p><p>其中數據中心應用需要的光模塊己佔大約 75% 通信所需光模塊的市場份額，是光模塊的主要應用場景之一。</p><p>近年來，隨着 AI 技術的迅猛發展，特別是以 ChatGPT 誕生後，大模型浪潮席捲全球，整個行業對高速、高密度、高可靠性和低功耗的光模塊需求激增。</p><p>光模塊行業排名前列的公司多來自中國。</p><p>從平安證券整理的最新企業排名來看，2023 年全球前十的光模塊公司裏，中國公司就有 7 家。</p><p>2016 年，中際旭創第一次進入全球前十行列，而後僅兩年時間躍升至第二；2022 年中際旭創與 Coherent 並列全球第一，2023 年，中際旭創超過 Coherent 成為全球第一。此外，華為也在同年進入前三。</p><p>最新披露的中報顯示，中際旭創 2023 年實現營業總收入 107.18 億元,同比增長 11.16%。</p><p>業績的增長，是國產光模塊技術更新和全球光模塊格局變化的側影。</p><p>昔日的跟隨者，今朝的領跑者。</p><p>21 世紀的第一個十年裏，西方光模塊企業憑藉早期的市場進入和研發重點，主要致力於芯片創新與產品開發，佔盡先機。隨着行業的發展，一些企業開始將利潤較薄的光模塊製造業務外包，特別是向勞動力成本較低的中國等發展中國家市場轉移。</p><p>到了 2018 年，許多海外廠商逐步退出了這一領域，與此同時，中國的光模塊商則藉助成本效益、市場規模、電信設備商扶持及多年的技術沉澱等優勢，拿下市場份額，逆轉了局面。</p><p>目前，中際旭創已率先實現了 800G 規格光模塊的量產，鴻騰精密科技收購 70% 股權的華雲光電也對外宣佈已具備從 100G 至 800G 光模塊的大規模量產能力。在 OFC 2024 展會上，華為展示了其在光模塊領域的最新技術和產品。光迅科技聯合思科成功推出 1.6T OSFP-XD 硅光模塊，這是基於硅光技術的光模塊技術的重大飛躍，旨在推動數據中心實現更高的傳輸速率。</p><p>華經產業研究院數據顯示，我國 10Gb/s 以下的低端光模塊國產化率已達 90%，10Gb/s 光模塊的國產化率為 60%。</p><p>然而，儘管中國在光模塊封裝能力上全球領先，且已佔據過半的市場份額，但高端光芯片的國產化率相對較低，尤其是在 25G 及以上規格，存在較大國產替代空間，國產化率僅為 10%。</p><h2><strong>光電合封或將成為現實</strong></h2><p>光模塊的性能在很大程度上取決於其封裝技術的精確度和穩定性，因為封裝結構直接關聯到光信號的傳輸質量和效率。</p><p>一個精良的封裝設計能夠確保光信號在模塊內部的傳輸過程中損耗最小，同時提供足夠的強度和穩定性，以支持高速數據傳輸。因此，封裝技術在光模塊的整體性能中扮演着關鍵角色，對於實現高保真度的光信號輸出至關重要。</p><p>全球持續增長的數據量需求對光模塊封裝技術在傳輸速率、性能指標、外形尺寸、光電集成程度、封裝工藝技術都提出了更高的要求，在追求小型化、集成化以外，降本增效也尤為重要。</p><p>在光通信器件的封裝領域，各種結構形式層出不窮，以適配多樣化的應用場景。</p><p>當前，光模塊的封裝多采用可插拔式設計，這種設計不僅體積小巧，而且功耗較低，更容易滿足現代通信設備對於空間和能效的嚴格要求。</p><p>然而，在追求極致性能的長距離和高速相干光通信領域，不可插拔式的封裝結構仍然是首選，儘管相對沒有那麼靈活和便捷，但它們能夠提供更高的性能和穩定性。</p><p>受制於 PCB 高速電信號傳輸瓶頸，傳統的可插拔式的光模塊在速率越高的情況下，信號質量劣化現象越嚴重，傳輸的距離也就越受限。</p><p>在這種情況下，光電合封技術（Co-Packaged Optics, CPO）可減少傳輸訊號損失，增加封裝密度、強化熱管理，成為高速高密度光互連的最有前景的解決方案。</p><p>所謂光電合封技術，指的是通過將光收發模塊與 ASIC 芯片共同封裝，實現了更短的電互連距離和更高的互連密度，從而降低了信號衰減和系統功耗、成本，實現高度集成，並提高了傳輸效率。</p><p>光電合封技術能夠支持更高的數據速率和更密集的數據中心環境。它通過光電融合的方式，為高速、高效、高密度的光互連提供了新的可能性。</p><p>「光電集成合封是下一代光電模組以及片間互聯（OIO/CPO）的必由之路。 」 「傲科光電」CEO 商松泉告訴 36 氪。傲科光電 2016 年 6 月在深圳成立，是一家主攻高速模擬電芯片、硅光子芯片與光電集成產品的設計公司。</p><p>不過，儘管光電合封技術具有明顯的優勢，但它也面臨着技術挑戰，包括如何實現高精度的光電芯片集成、如何確保長期的可靠性以及如何制定統一的行業標準等。</p><p>短期內，可插拔式光收發器因其成熟的技術和便捷的系統布建方式，當前仍為市場上的主流選擇。</p><p>然而，隨着數據中心對更高速率和更大數據傳輸量的需求不斷增長，光電合封技術以其在能耗、量產成本、數據傳輸帶寬上限方面的優勢，逐漸展現出其長遠潛力。</p><p>儘管光電合封技術在器件製備、激光器、DSP、建模仿真等方面仍面臨挑戰，但業界仍看好其發展。許多大型企業如亞馬遜 AWS、微軟、Meta、谷歌等雲計算巨頭，以及思科、博通、Marvell 等網絡設備和芯片製造商都在積極佈局 CPO 相關技術和產品。</p><p>最關鍵的轉折點來自產業端。硅光集成技術的快速發展為光電合封技術的產業化提供了強有力的支持。</p><p>硅光技術指的是利用成熟的 CMOS 工藝，通過在硅基襯底上集成光學和電子組件，實現器件的微型化、高性能和低成本生產的技術。</p><p>硅光技術能夠提供更高的集成度和更好的性能，同時降低成本和功耗。例如，硅光模塊可以共享一個光源，減少器件數量，從而降低整體成本。</p><p>此外，硅光技術可以利用 CMOS 工藝的規模優勢，進一步降低成本。在封裝方面，硅光模塊的集成度更高，相同光通道數下體積更小，有助於提高封裝良率和降低封裝成本。</p><p>Yole 統計的數據顯示，2022 年硅基光電子芯片規模約 6800 萬美元，預計 2028 年市場規模將增長至 6 億美元以上，2022-2028 年化複合增長率將實現 44%。Yole 指出，這部分主要增長動力來自 800G 及以上速率的可插拔模塊，它們會用於高速數據中心和機器學習，後者要求更高的數據吞吐量及更低延遲的傳輸。</p><p>而對於 1.6T 速率的光互聯，多家機構認為，隨着技術的進步和市場的推動，預計硅光技術將在未來的數據中心和高性能計算中發揮更加重要的作用，尤其是在 1.6T 及以上速率的光互聯升級中，CPO 和相干方案將成為主要的技術趨勢。</p><p>當前，距離光電合封技術真正投入實際使用還有一段距離。</p><p>如今，在這場 AI 發展「軍備競賽」中，戰場已滿是硝煙。</p><p>新的戰線即將拉開，殘酷的市場留給光模塊廠商的考驗和機遇更甚，競爭也只會更加激烈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>興業銀行：10 月 31 日前對存量個人住房貸款利率實施批量調整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971735415361796?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:31:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，興業銀行公告，堅決落實中國人民銀行公告〔2024〕第 11 號要求，積極響應市場利率定價自律機制倡議，依法有序推進批量調整存量個人住房貸款利率工作。將按照市場化、法治化原則，提供高效便捷的線上線下服務，正在抓緊制定批量調整存量個人住房貸款利率實施方案，擬於 2024 年 10 月 12 日發佈具體操作細則，2024 年 10 月 31 日前對存量個人住房貸款利率實施批量調整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>財政部成功發行 20 億歐元主權債券，傳遞中國金融高水平開放信號</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971730190536707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:28:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[財政部 9 月 25 日再度在法國發行歐元主權債券。定價當日，總申購金額 162 億歐元，是發行金額的 8.1 倍。時隔近三年，財政部近期再度在法國發行歐元主權債券，引發市場關注。國際投資者一方面積極把握住歐央行開啓降息週期的重要時間窗口，以再創新高的認購倍數踴躍參與，另一面注視着中國深度融入國際金融市場的積極姿態，從中感受中國全方位高水平開放的強烈信號。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>開戶數量激增，券商加班加點滿足投資者訴求</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971729599696901?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:26:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 30 日，A 股投資者迎來國慶假期前最後一個交易日。29 日上午起，券商已經陸續開展競價、綜業等平台相關業務測試，主要驗證相關技術平台業務與技術調整的準確性。近期 A 股市場大漲極大激發了投資者的開戶熱情。有券商表示，近期其部分分公司不僅單日開戶量達到分公司成立以來的歷史峯值，日開戶量較上月均值增幅也高達近 10 倍。各大券商一線員工加班加點滿足投資者開戶需求，全天候跟進客戶開戶進度，一些券商還通過 AIGC 數字內容生成等技術，通過數字賦能持續塑造智能化投資體驗。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新一輪併購重組風起雲湧，證券行業重塑發展新動能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971736113221894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:26:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年以來，資本市場併購重組風起雲湧，其中證券業併購案已現七起。深入洞察後可以看到，這一輪券業併購重組呈現出一些與以往不同的特徵和趨勢：地方國資的力量異軍突起，成為整合進程中的重要推手；大中型券商的兼併重組漸成主流趨勢；打造國際一流投資銀行的宏偉目標則指引着券商前進的方向。這場由政策導向與市場動力共同掀起的併購重組浪潮，有望引領整個證券業邁向更高質量的發展之路。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國工商銀行：正在有序推進存量房貸利率調整工作，擬於 10 月 12 日公佈具體操作指引及相關事宜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971728871346185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:24:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國工商銀行發佈關於調整存量個人住房貸款利率的公告稱，積極響應自律機制倡議，正在有序推進存量房貸利率調整工作。該行將按照市場化、法治化原則，依法合規開展存量房貸利率調整工作，擬於 2024 年 10 月 12 日通過中國工商銀行官網、微信公眾號、網點、95588 等渠道公佈具體操作指引及相關事宜，並於 2024 年 10 月 31 日前完成存量房貸利率批量調整工作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華爾街資金湧入中國資產，海外相關 ETF 規模激增</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971725371805953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:22:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「買入中國的‘一切’！」——華爾街對中國資產的熱情正在迅速升溫。統計數據顯示，9 月 23 日至 9 月 27 日，KWEB、FXI、MCHI 等多隻海外上市的中國 ETF 資產規模激增，創出了階段新高，資金淨流入也創出近一年甚至近三年來的新高。其強勢的「吸金」能力，成為外資看好中國資產的重要信號。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自營、資管大展拳腳，券商「兩翼」殺入債市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971724771119109?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:21:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近年來，隨着固收類產品的崛起，券商自營和資管業務在債券市場中展現出強勁的投資實力。今年上半年，多家券商自營業務收入實現顯著增長，資管業務的收益也因債券市場的良好表現而普遍提升。儘管券商自營與資管業務在投債邏輯上存在差異，但兩者都在積極轉型中。據瞭解，通過精細化的投資策略和「固收+」的產品佈局，進一步推動債券投資已成為券商的核心業務發展方向。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>股市連續大漲，增量資金跑步入場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971724031283203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:20:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，A 股市場連續上漲，激發投資者熱情。工商銀行銀證轉賬資金變動情況淨值（簡稱「工行銀證轉賬指數」）大增，大額存單轉讓區收益率增加等數據反映出資金入市熱情超出預期。業內人士稱，隨着一攬子政策落地顯效，資本市場具有活躍基礎和估值抬升空間，更多增量資金正在路上。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創新櫃枱債質押業務案例層出不窮，進一步推動普惠金融發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971721048559625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:19:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，建設銀行宣佈正式開辦櫃枱債券質押式回購業務，為國有大行中的首家。櫃枱債券質押式回購是一種銀行為客戶提供的融資服務，允許客戶使用持有的櫃枱債券作為質押物，向銀行借入資金。這項業務為中小金融機構提供更為靈活的融資渠道，不僅豐富了銀行的業務品種，還助力了債券市場的高質量發展。據瞭解，其他銀行也在積極探索櫃枱債券質押業務的應用，進一步推動普惠金融的發展。隨着各類創新業務的落地，銀行間櫃枱債券市場正逐步完善應用場景，未來的市場潛力值得期待。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>進攻思路全線迴歸，公私募全力看多做多 A 股市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971719985205255?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:16:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[受超預期的重磅政策利多等因素影響，近期 A 股市場投資者情緒不斷高漲，市場成交明顯放大。在此背景下，來自多家公募、私募機構的最新策略觀點顯示，目前公私募機構正全力看多、做多 A 股市場。多家受訪機構表示，投資者應對 A 股市場短期及中長期的表現抱有全面的樂觀預期。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「政策組合拳」打開 A 股上漲空間，機構看好後市行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971718973313287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:14:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在重磅政策支持下，A 股連日強勢上漲，滬指站上 3000 點，滬深兩市成交額重返萬億元。投資者對於 A 股市場的熱情不斷升溫，市場情緒得到巨大的提振。綜合各家券商觀點來看，流動性預期好轉以及政策預期加強推動了市場強勢反彈，A 股後續仍有上漲空間，節後市場賺錢效應可能仍然較強。來自三大公募的投資部門負責人表示，總體上對 A 股市場表現保持樂觀，四季度 A 股有望走出結構性行情。另有調研數據顯示，即將到來的國慶節長假，近七成私募選擇重倉或滿倉持股過節。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國資產大幅上漲，全球資金積極湧入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971718155472896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:08:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上週，中國資產全線上漲，人民幣大幅升值，離岸人民幣兌美元一度升破 6.98，創 2023 年 5 月以來新高。A 股、港股、中概股等全線大漲，富時中國 A50 指數期貨單週大漲超 20%。全球資金全面加倉中國股票，高盛主經紀商業務 Prime（PB）賬面的中國股票 9 月 24 日出現 2021 年 3 月以來最大單日淨買入額。Choice 數據顯示，上週股票型 ETF 淨流入超 550 億元，滬深兩市主力資金淨流入超 340 億元。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信銀行：有序推進存量商業性個人住房貸款利率調整工作，擬於 10 月 12 日發佈具體操作細則</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971716405711112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:06:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中信銀行 9 月 29 日晚發佈關於調整存量商業性個人住房貸款利率的公告。該行堅決落實《中國人民銀行公告 (2024〕第 11 號》，積極響應市場利率定價自律機制倡議，依法有序推進存量商業性個人住房貸款利率調整工作。目前該行正在抓緊制定存量房貸利率調整實施方案，擬於 2024 年 10 月 12 日發佈具體操作細則，2024 年 10 月 31 日前完成批量調整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交通銀行：正有序開展存量商業性個人住房貸款利率調整的準備工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971713581928705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:03:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，交通銀行發佈存量商業性個人住房貸款利率調整有關事項的公告。交通銀行正在依法有序開展存量商業性個人住房貸款利率調整的準備工作。將提供高效便捷的多渠道服務，依法合規組織實施，擬於 2024 年 10 月 12 日發佈具體操作事宜，2024 年 10 月 31 日之前統一對存量商業性個人住房貸款利率實施批量調整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>調查顯示日本 10 月將有約 3000 種食品漲價</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971711482892551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:01:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本一項最新調查結果顯示，日本 10 月將有約 3000 種食品價格上調，漲價食品數量恐創今年以來單月新高。日本帝國數據庫公司對全國主要食品和飲料製造商進行調查，詢問這些企業的漲價意向。結果顯示，10 月將有約 3000 種食品漲價，包括肉製品、食用油、零食和奶粉等。其中，部分飲料價格最高漲幅為 36%，零食價格最高漲幅 22%，一些食品今年已漲價兩次。按這家公司的説法，今年以來日本漲價食品數量最多的月份是 4 月，有 2897 種，預計 10 月漲價食品數量將創今年新高。全年預計將有約 1.5 萬種食品漲價。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股三大指數收盤漲跌不一，蔚來漲超 12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971703051948032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 27 日收盤，美股三大指數收盤漲跌不一，納指跌 0.39%%，標普 500 指數跌 0.13%，道指漲 0.33%。大型科技股多數下跌，Arm、英偉達跌超 2%，亞馬遜跌超 1%，微軟跌 0.76%，奈飛跌 0.57%，Meta 跌 0.08%；特斯拉漲超 2%，谷歌漲 0.75%，蘋果漲 0.12%。熱門中概股普漲，蔚來漲超 12%，小鵬汽車漲超 9%，B 站漲超 8%，微博漲超 7%，愛奇藝、京東漲超 5%，拼多多漲超 4%，阿里巴巴、百度、網易漲超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：首套住房商業性個人住房貸款最低首付款比例調整為 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971290655428866?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 23:53:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳市住房和建設局、國家稅務總局深圳市稅務局、中國人民銀行深圳市分行、國家金融監督管理總局深圳監管局發佈關於進一步優化房地產市場平穩健康發展政策措施的通知深建字〔2024〕284 號。其中提出，優化個人住房貸款政策。首套住房商業性個人住房貸款最低首付款比例調整為 15%，二套住房商業性個人住房貸款最低首付款比例調整為 20%。深汕特別合作區首套住房和二套住房商業性個人住房貸款最低首付款比例統一調整為 15%，取消利率下限。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：將個人住房轉讓增值稅徵免年限由 5 年調整到 2 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971288763961352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 23:51:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳市發佈關於進一步優化房地產市場平穩健康發展政策措施的通知。其中提到，將個人住房轉讓增值稅徵免年限由 5 年調整到 2 年。開展現房銷售試點，逐步提高新供應用地的現房銷售比例，有序推進銷售制度改革。充分發揮城市房地產融資協調機製作用，一視同仁滿足不同所有制房地產企業合理的融資需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣州：取消居民家庭購買住房各項限購政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971286966571266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 23:49:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 29 日，廣州市人民政府辦公廳發佈關於調整房地產市場平穩健康發展措施的通知。通知中明確，取消居民家庭在本市購買住房的各項限購政策，通知自 2024 年 9 月 30 日起正式實施。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國有四大行宣佈將調整存量個人住房貸款利率，10 月 12 日發佈具體操作細則</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971221183565829?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 22:42:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工行、農行、中行、建行今日均發佈公告，將調整存量個人住房貸款利率，將於 2024 年 10 月 12 日發佈具體操作事宜，於 2024 年 10 月 31 日前完成批量調整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>