<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>貝殼「變重」了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044104105872000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:27:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>現在房地產行業的主流企業都在拓展輕資產業務，走「甩包袱」的路線，但還有一家企業卻在逆向加重，那就是：貝殼。&nbsp;</p><h2><strong>01 以「重」深入</strong></h2><p>貝殼的起點是二手房買賣，本質上是模式非常「輕」的撮合交易。2015 年前後，「互聯網+」興起，處於探索期的貝殼曾經有機會像愛屋吉屋一樣走更「輕資產化」的互聯網平台模式，但最後它卻選擇了縱向做深的產業互聯網邏輯，加大技術投入（VR 等）和服務投入，不斷做「重」，反而變成了更好用、更高效、生命力更強的平台。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_2f821db5855d45ba91a687f309fbd30a@337187376_oswg78856oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：貝殼</p><p>近幾年，行業環境發生變化，但貝殼在做「重」的道路上並沒有停下來。變「重」主要表現在三個方面：&nbsp;</p><p>1、2023 年 7 月，貝殼計劃將企業戰略升級為「一體三翼」，擴展為經紀、家裝、惠居、貝好家四條事業線。其中，家裝、貝好家的業務模式都比經紀業務要重。&nbsp;</p><p>貝殼創新的核心是「把行業重做一遍」，而通過被窩、貝好家切入家裝和新房開發服務，深入產業鏈去做模式變革，前期必須有一個親自把業務「跑一遍」的過程，這個階段的業務模式肯定會往「重」了做，去摸透行業。&nbsp;</p><p>2、貝殼的線下也在變重。一方面是以鏈家為主的門店，在從單一的交易場所向「社區配套」服務設施轉變，門店的功能更加綜合；另一方面，2019 年之後，貝殼一直在升級之前的交易中心，變成涵蓋簽約、貸款審批、稅費繳納、抵押登記、轉移登記、自助打印領取不動產權證書的一站式服務場景。&nbsp;</p><p>截至目前，貝殼在全國 51 個城市佈局了 322 個簽約中心，通過在線下服務場景的重投入，完成了交易流程上最重要的標準化專業服務。這些簽約中心不以盈利為目的，蘇州的貝殼簽約服務中心甚至成了政府授予的一個便民網點。&nbsp;</p><p>3、貝殼平台的服務投入和擔責比例也在變重。今年 11 月，貝殼宣佈推出平台級服務承諾，並設立 1 億元的平台賠付保障資金，用於保障入駐貝殼的經紀品牌的服務承諾履約，這也標誌着貝殼平台的職責從之前的「監督」，升級到了主動擔責。&nbsp;</p><p>投入變多、賠付加碼、主動擔責，貝殼新的平台角色定位，區別於多數平台模式，尤其是在交易流程長、風險點多、資金量大的房產經紀行業，貝殼「變重」，本質上是對這個行業的理解進入了一個新的層次。&nbsp;</p><p>今天這篇文章就主要分析第三點，貝殼為什麼要通過服務讓平台本身變重。</p><h2><strong>02 賠付共擔</strong></h2><p>上一個階段的貝殼，借鑑了互聯網行業巨頭的發展經驗，核心模式是 toBtoC，平台集合商家品牌和商品（房源）信息，在串聯商家（B）和消費者（C）的同時，也是服務標準的制定者和監督者。&nbsp;</p><p>簡單説，平台建立一個「場」，成為商品池和流量池，負責制定交易機制，但如果交易出現問題，主要的賠付責任人是商家，平台的主要作用是敦促賠付和履約。&nbsp;</p><p>對於大多數交易，這種模式並沒有問題，但貝殼在這幾年連續分析交易數據、提升服務水平均值的時候發現：不同品牌門店的資金、服務能力不同，導致不同品牌給出的服務承諾條款產生差別，履約兌現賠付的能力差別也較大。&nbsp;</p><p>這種現象會給少部分購房者造成困惑：由於一套房子的交易過程中，消費者會接觸 3—4 個經紀人，這幾個經紀人可能隸屬不同的門店，甚至是不同的經紀品牌，這些經紀人、門店之間就可能會出現服務能力方差，傳遞給消費者不一樣的服務承諾。&nbsp;</p><p>比如，貝殼平台在全國主要城市推動實行的「漏水披露、損失補償」一項，儘管絕大部分入駐品牌都承諾了這一項服務，但有的品牌劃定的漏水範圍包括陽台、露台、窗戶、外牆、頂層屋頂，覆蓋範圍很廣，而有的品牌只能對室內水管、窗戶漏水給出賠付承諾。&nbsp;</p><p>不同經紀品牌和個體之間的服務水平方差，導致了交易過程中的不確定性增加，容易對消費者造成困惑。&nbsp;</p><p>與此同時，賠付履約能力差的門店還會將更多責任推卸給履約保障能力強的門店，「薅羊毛」出現，反而讓對消費者好的品牌承擔了更大的負擔。&nbsp;</p><p>而另外還有一些應該形成共識，但因為品牌門店履約能力差異較大，實際上沒能在貝殼全平台完成覆蓋的服務承諾。比如，「交易不成退代理費」是貝殼平台持續推行的重點服務承諾，過去，承諾的 438 家品牌有 86% 的門店做出了承諾，還有 14% 的門店沒有承諾這一項服務。&nbsp;</p><p>貝殼全平台上有約 4.2 萬家門店、超 40 萬經紀人，放到交易週期長達數月、交易流程中有超 20 個關鍵節點的房產交易中，服務水平的差異就會被再度放大，如果把責任、服務全部丟給商家和外包，行業進化的速度將會打折。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_5f4ad4034c2541509803e384df3c22f9@337187376_oswg131158oswg1080oswg702_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">貝殼首席品質官葛靜</p><p>為了讓消費者的選擇變簡單，讓全平台的服務品質更加均衡，貝殼選擇了對重點服務承諾進行「兜底」，通過賠付共擔，增加平台的直接投入，提升服務承諾的覆蓋範圍和履約率，來保障服務者的作業安全、經濟利益和消費者的體驗，讓買房更加簡單、安全。&nbsp;</p><p>「你想承擔更多的責任，你一定要重。因為這個過程需要尋找客戶的需求，尋找突破點，就會有投入和損失。」貝殼經紀事業線貝殼城市首席運營官李峯巖説，「但從行業發展的角度來説，貝殼已經有了能力做更多的事兒，從認識上看，我們認為交易越規範，這個行業越受益。」&nbsp;</p><h2><strong>03 先 C 後 B</strong></h2><p>在平台模式上，貝殼是 toBtoC 的，服務者和消費者缺一不可，但在履行服務承諾的賠付過程中，貝殼選擇了「先 C 後 B」，把消費者放在更重要的位置。&nbsp;</p><p>「讓 C 得到快速的處理方案，另外一方面能夠分擔 B 端（品牌）的賠付成本和壓力，這是我們這次做得比較大的客訴處理流程的變化。」貝殼首席品質官葛靜解釋，「如果客戶投訴到平台，先按照統一的處理標準對 C 進行賠付，然後平台再去和交易的服務品牌（B 端）進行核對，根據 B 端在這一過程中是否盡到平台要求的服務標準進行追責，如果 B 端盡到了責任，就不需要承擔賠付，由平台承擔，如果 B 端沒有盡到責任，平台進行追責，或者平台和 B 端賠付共擔。」&nbsp;</p><p>「先 C 後 B」的核心是讓消費者得到賠付的過程變簡單，在交易過程中，平台直接從之前的「監督執法方」變成了履約方，賠付流程和方案的可控性被拉高。&nbsp;</p><p>據貝殼內部統計，「先 C 後 B」的賠付共擔機制在平台上線之後，賠付甄別和履約由平台 SST 集中客訴處理中心統一處理，賠付單滿意度提升了 10 個百分點，至 90%。&nbsp;</p><p>基於貝殼以平台能力介入服務承諾履約和服務能力提升，貝殼也藉機提升了服務標準，推出貝殼「3+3」平台級服務承諾：&nbsp;</p><p>在全國範圍內的貝殼城市中，推進三大平台級承諾全面落地：「真實房源、假一賠百元」、「交易不成，佣金無理由退」、「物業欠費、損失先行墊付」。&nbsp;</p><p>在貝殼部分城市，推出「標準都做到，房款平台保」、「漏水披露、損失補償」以及「免電話營銷，擾一賠百元」三項承諾，未來貝殼也將根據各城市實施情況，將這些承諾逐步推向全國。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_7a6d0fd668ba4af88343fa6f15f8eaf7@337187376_oswg194617oswg1080oswg320_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">貝殼「3+3」平台級服務承諾</p><p>據統計，2018 年至今，貝殼平台上累計給出各種服務承諾共 37 項，覆蓋 465 個入駐品牌，累計向 600 多萬客戶提供保障，服務承諾履約金額達到了 39 億。其中，僅「交易不成，退佣金」一項，近一年應退佣金額就達到 5.5 億元。&nbsp;</p><p>在貝殼不斷將平台服務做「重」之後，這些數據還會繼續上升。&nbsp;</p><p>而貝殼之所以敢於賠付共擔，敢於變「重」，背後是團隊的一個共識：貝殼不斷進化的基礎，一是要能持續看到消費者的痛點，二是組織內部的生態保持純粹與乾淨，服務導向。&nbsp;</p><p>而賠付共擔、「先 C 後 B」的兜底思維，則是貝殼又一次「向內看」、自我進化的印證。</p><h2><strong>04 成為住的入口</strong></h2><p>從 2018 年成立至今，貝殼已經成為國內居住領域內的代表企業。&nbsp;</p><p>貝殼向何處去？貝殼會成為什麼？是所有地產人關心的話題。&nbsp;</p><p>而貝殼「變重」，則給出了一個很好的解釋：貝殼願意站位行業，而非企業個體，去尋找未來發展方向。&nbsp;</p><p>具體到貝殼的動作上，這幾年無論是服務標準、服務工具的建設，還是服務標準的賠付資金池的建設，或是良性機制的推動，貝殼給自己的定位都是一個「領航者」、生態建設者，而非「鯰魚」。&nbsp;</p><p>而貝殼最終的目標，是成為中國消費者「住」的入口，在互聯網界的電商、出行平台之外，打通居住相關的服務鏈條，從服務者視角進行重新整合，集合而成一個居住服務入口。&nbsp;</p><p>所以，貝殼變「重」，其實是在改變地產行業之前的資本、銷售視角，提供一個從服務者視角把行業重做一遍的可能，讓居住交易變得更簡單。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注國防裝備信息化核心處理領域，「澤天智航」獲數千萬元 A 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041729417867269?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:04:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張卓倩</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，湖南澤天智航電子技術有限公司（以下簡稱為「澤天智航」）宣佈完成數千萬元 A 輪融資，投資方為成都科技創新投資集團、錦城天府投資集團、長石資本、亞細亞資本和領陽基金。資金將主要用於產品研發及擴產。</p><p>「澤天智航」運營於 2018 年，是一家專注於自主可控的軍用裝備 (艦載、機載及車載等) 核心處理單元，核心分系統和整機及核心底層驅動的軟硬件設計、研發、生產和銷售的一體化解決方案提供商。主要客戶涵蓋海陸軍等多軍種，以及中國船舶、航天科工、航天科技、中國電科、中國電子等軍工集團。</p><p>在當前國際形勢下，自主可控已成為軍工信息化發展的重要原則。通過自主研發關鍵技術、構建自主可控的產業鏈和供應鏈體系，才能確保軍工信息化的安全可控。軍工裝備核心處理單元作為現代國防裝備體系的大腦，是裝備信息化智能化的核心，它也構成了推動國防裝備自主可控的關鍵。</p><p>「澤天智航」產品目前分為三個系列，包括軍用自主可控核心處理單元，核心處理分系統以及軍用高性能整機，自主可控產品可廣泛應用於艦載、機載、彈載和部隊野外作戰等軍用領域，也可應用政府、科研、工業控制等民用領域。</p><p>除了自主可控產品外，「澤天智航」正在自主研發一款國產嵌入式實時操作系統。該系統具有領先的性能和創新的架構設計，兼容 POSIX 標準和 Linux 系統調用接口，Linux 上的二進制可執行文件可以直接運行。該操作系統以高可靠性和穩定性著稱，廣泛應用於艦載、機載、導彈、無人機、高鐵以及工業控制領域。它能顯著提高系統響應速度，為現代嵌入式軟硬件帶來高性能與安全性。其獨特的設計有效解決了當前產品在穩定性、可靠性和原創性方面的挑戰，確保系統在關鍵任務環境下的持續穩定運行。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_910ff7a9b9e446cc994fd641165625cc@5721530_oswg432173oswg1280oswg1707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「澤天智航」研發團隊</p><p>「澤天智航」研發團隊佔比超 60%，核心成員都具有軍工電子產業核心處理產品和算力產品研發管理及團隊管理從業經驗十餘年。創始人唐總曾先後擔任國家隊中國電子產業集團 (CEC) 下屬子公司技術負責人、軍工 GPU 龍頭上市公司重點項目負責人等，曾參與多個軍用裝備核心處理單元型號的研發。</p><p>「澤天智航」投融資負責人王總告訴 36 氪，「我們是國內最早一批做國產自主可控核心處理和算力單元的團隊，同時也是國內唯一家打通了從核心處理單元到分系統到整機以及底層操作系統和驅動的民營科技企業，現已承擔了數十項重點型號任務，比如在國內軍用船艦公共算力單元領域，目前國內只有兩家公司，我們是其中一家。」</p><p>「澤天智航」參與了 200 多個軍品型號的研發，其中已有 50 餘個定型型號。部分型號產品已完成小批量列裝，陸續進入大批量列裝交付週期。</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p><strong>成都科技創新投資集團表示</strong>，「軍事安全是競爭和對抗最為激烈的領域，而澤天智航作為軍用算力處理單元及分系統產品的優秀提供商，其自研的 RustOS 操作平台在提高系統響應速度、性能和安全性的方面具有較高的價值。四川省在 2024 年將人工智能列為一號創新工程，這一戰略舉措旨在推動該省在人工智能領域的全面發展，並構建多元算力服務體系。成都科創投通過本次投資並將企業招引至成都，也將進一步促進了四川地區電子信息產業的發展，為成都市打造創新活躍、規模領先、生態完備的產業高地增勢賦能。」</p><p><strong>成都錦城天府投資集團表示</strong>，「我們認為國防裝備自主可控、國產替代的是一條清晰的投資脈絡。澤天智航在軍工嵌入計算和核心處理領域深耕多年，多次參與國家重點型號項目武器裝備的配套研發與生產，具有極強的的國產替代技術儲備。近年來，澤天智航在航空領域重點戰略佈局，這與成都市青羊區‘人文青羊·航空新城’的發展定位高度契合。青羊區依靠中航工業成飛等鏈主企業的強大引聚力，已成為成都最大航空產業集羣。青羊區屬國有企業錦城天府集團通過設立青羊產業基金集羣-動力資本打造耐心資本深化賦能產業發展。澤天智航作為動力資本政企協同賦能的被投公司，將公司總部遷至青羊區。我們認為是企業與青羊區在產業佈局上雙向奔赴、在未來發展上互利共贏的選擇。同時，選擇在企業發展的關鍵期來進行投資，給到企業最需要的助力，也是我們對‘耐心資本、長期資本、戰略資本’投資理念的重要實踐。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>引進零一萬物聯創，「閃極科技」完成數千萬元 A 輪融資丨 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042814284382599?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:53:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，「閃極科技」完成數千萬元人民幣 A 輪融資，由光遠投資領投，未來光錐前沿科技基金、邊緣 AI 芯片公司雲天勵飛跟投，躍為資本擔任獨家財務顧問。</p><p>融資資金將主要用於新品「閃極 AI 拍攝眼鏡」的市場拓展、AI 技術研發及人才梯隊建設。</p><p>2023 年，「閃極科技」進軍 AI 硬件領域，計劃利用一年時間研發並推出一款 AI 眼鏡。據瞭解，這款新品將於 12 月 19 日發佈，賣點是<strong>持久續航、高清拍攝、影音質感及 AI 能力。</strong></p><p>近期，AI 眼鏡成為 AI 硬件的焦點，不少 AR 眼鏡公司、百度在內的大廠都在發佈對標 Meta Ray-ban 的新產品，不過基本集中在明年 Q2、Q3 量產。據 36 氪此前獨家報道，小米、三星的 AI 眼鏡產品將在明年發佈，OPPO、vivo、華為、騰訊、字節也都在密集調研這一領域。</p><p>「閃極科技」合夥人潘欣向 36 氪表示，全新的 AI 生態，正需要全新的硬件模式來承載。</p><p>其表示，AI 具備的典型能力是多模態理解能力、自主決策能力，相比於過往的手機、PC，<strong>AI 眼鏡是更適合 AI 落地的方向</strong>——眼鏡品類不僅在全球已經有了小几十億的佩戴羣體，更是唯一具備第一視角信息、能近距離獲得用戶聲音信息的設備，更能幫助用戶記錄、記憶信息。</p><p>為了給明年「百鏡大戰」做準備，今年年底，各大 AI 眼鏡玩家都在密集補充糧草彈藥，<strong>補充各自的 AI 能力、搭建渠道等等。</strong></p><p>對於 AI 眼鏡來説，AI 儘管並未成為決定用戶購買的第一要素，但從長遠來看，AI 功能將會直接影響後續的佩戴體驗，是這一品類的關鍵壁壘。&nbsp;</p><p>因此，在 AI 投入方面，「閃極科技」在不久前引入了前谷歌大腦首位研究軟件工程師、前字節跳動 AI 平台負責人、「零一萬物」聯合創始人潘欣出任公司合夥人，負責 AI 相關技術研發。</p><p>與此同時，「閃極科技」此前也宣佈與科大訊飛、雲天勵飛合作，三方將共同搭建 AI 多模態能力框架，在多模態大模型以及應用生態層面投入。</p><p>除此之外，AI 眼鏡廠商們，今年年底還在密集佔領與國內外眼鏡品牌的合作機會。據瞭解，「閃極科技」不久前與香港眼鏡千店品牌 LOHO 達成了深度合作，將藉助其覆蓋眼鏡全品類、全客層、全場景的優勢，補充 AI 眼鏡新品的終端渠道佈局。</p><p>「閃極科技」創始人兼 CEO 張波表示，「此次融資，這將為閃極 AI 拍攝眼鏡新品的研發、推廣及銷售注入勢能，幫助我們搶佔寶貴的時間窗口。」</p><p>據瞭解，「閃極科技」成立於 2020 年，進軍 AI 眼鏡行業之前，該公司的主要業務是高端充儲能及攝影周邊器材領域。</p><p>「閃極科技」的創始團隊由來自於 OPPO、大疆等公司，曾為蔚來汽車、長城汽車、OPPO 手機、魅族手機定製開發過多款充儲電產品，此前單年營收已突破億元。</p><h3>投資人評價</h3><blockquote><p>雲天勵飛資本部總監賀鶴：「智能眼鏡作為可穿戴設備與大模型產品的結合，有望成為邊緣 AI 時代的核心硬件和交互入口。閃極團隊年輕有想法，有開發高質量硬件的能力和服務海內外市場經驗，相信閃極能夠做出市場上最好的產品。同時，雲天勵飛基於大模型能力和在行業應用中的積累，也將與閃極一起，推動智能眼鏡在視覺語義個人助理和行業方面的應用探索。」</p><p>果殼 CEO、未來光錐前沿科技基金創始合夥人姬十三：「在國內 AI 拍攝眼鏡大戰中，閃極已獲得先機，將成為實際上的首個量產品牌，也是為數不多的獲得市場化資金認可的創業公司。AI 硬件是這一輪 AI 2C 端產品的重點，智能眼鏡更是重中之重。團隊的極致硬件能力，AI 軟件能力，供應鏈和渠道的積累，對極客人羣的理解，使得閃極將成為 AI 硬件領域極為重要的公司。」</p><p>鯤鵬光遠基金負責人韓輝：「AI 拍攝眼鏡是多模態數據採集的最佳終端形態之一，閃極團隊對 AI 拍攝眼鏡和多模態大模型具有獨到的產品和用戶價值理解，我們相信閃極能持續引領 AI 拍攝眼鏡品類的產品和交互設計創新，期待廣大用戶與閃極共同創造美好、神奇的 AI 體驗。」</p><p>光速中國投資人趙婧：「作為閃極的首輪機構股東，我們非常高興能夠陪伴並見證團隊的高速成長。在過去三年間，公司每年業績增長都超預期，產品深受用戶的喜愛。公司今年向更具挑戰性的 AI 硬件舞台進軍，並在硬件、供應鏈、軟件和 AI 算法等各方面都做出了極致和創新。我們相信閃極將成為行業領軍品牌，持續給用戶和行業帶來驚喜。」</p><p>躍為資本 AI 賽道負責人王辰：躍為資本深耕 AI 和智能硬件行業，長期看好眼鏡成為下一代計算平台和交互入口，也堅信智能眼鏡即將迎來 iPhone 時刻。閃極團隊以敏鋭、詳實的用戶洞察，結合極致、深厚的硬件及供應鏈能力，設計出了非常符合用戶需求，並解決用戶痛點的劃時代產品，從眾多創業公司中脫穎而出。同時憑藉拼搏、務實、極致的精神，以領先全行業的速度實現首發量產。隨着頭部人才以及產業資源逐步形成聚攏效應，我們相信閃極將引領行業發展，成為 AI 智能硬件新龍頭。」</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_b4088ef0d14649a999426bcfe6f936be@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜良品鋪子將對打假網紅提起訴訟；上海藥監：百雀羚化妝品涉嫌添加禁用原料基本屬實；谷歌回應 AI 聊天機器人對人類發出死亡威脅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043977682209412?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 08:16:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>廣東葉子科技發展有限公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣東葉子科技發展有限公司成立，法定代表人為吳子文，註冊資本 500 萬元人民幣，經營範圍包括軟件開發、軟件銷售、信息技術諮詢服務、數據處理和存儲支持服務等。股東信息顯示，該公司由 OPPO 廣東移動通信有限公司全資持股。</p><p><strong>毛戈平</strong></p><p>毛戈平已通過港交所上市聆訊，計劃 11 月 21 日啓動 PDIE，預計 12 月正式啓動 IPO，目標交易規模約 3 億美元。此前，毛戈平已完成港股上市備案，中金公司擔任獨家保薦人。（獨角獸早知道）</p><p><strong>四川省先進製造投資引導基金合夥企業</strong></p><p>36 氪獲悉，企查查 App 顯示，近日，四川省先進製造投資引導基金合夥企業（有限合夥）成立，出資額 81 億元人民幣，經營範圍包含：以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。企查查股權穿透顯示，該合夥企業由中金資本運營有限公司、四川省產業投資引導基金有限公司等持股。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>良品鋪子將對打假網紅提起訴訟</strong></p><p>11 月 18 日晚間，武漢市東西湖區市場監督管理局通報，結合兩地市場監管部門協查回函以及該局調查情況，舉報人反映的良品鋪子工業公司涉嫌委託生產的「‘桂香堅果藕粉’檢測出木薯成分」，「‘酸辣粉’未檢測出紅薯成分」的問題並不成立。</p><p>在官方啓動調查的同時，良品鋪子成立專項小組，聯合生產商與原料商展開全面調查：調取和送檢桂香堅果藕粉（210 克）產品、原料共計輸出 12 份檢測報告，包含舉報人投訴的 7 月份前的原料批次（3 月 10 日、6 月 20 日批次），報告結論交叉驗證顯示：產品合格，未檢出木薯成分。</p><p>調取和送檢酸辣粉（138 克）產品及原料共計輸出 13 份檢測報告，包含舉報人投訴同批次產品（8 月 13 日批次），報告結論交叉驗證顯示：產品合格，檢出紅薯成分。</p><p>良品鋪子表示，公司已收集並固定相關證據，將向公安機關報案，同時將對打假網紅提起訴訟，依法追究其損害企業商業信譽及商品聲譽的法律責任。（南方日報）</p><p><strong>上海藥監：百雀羚化妝品涉嫌添加禁用原料基本屬實</strong></p><p>近日，上海市藥品監督管理局針對網友舉報信息發佈舉報答覆書，答覆如下：</p><p>「我局於 2024 年 9 月 27 日收到你關於上海百雀羚日用化學有限公司生產的化妝品涉嫌添加禁用原料的舉報。經覈查，因舉報內容基本屬實，我局決定立案調查。如不服本答覆，可以自收到本答覆之日起 60 日內向上海市人民政府申請行政複議，也可以在 6 個月內向上海鐵路運輸法院提起行政訴訟。」（廣西日報）</p><p><strong>谷歌回應 AI 聊天機器人 Gemini 對人類發出死亡威脅</strong></p><p>據環球網引援美國哥倫比亞廣播公司（CBS）報道，11 月 16 日，美國密歇根州大學生維德海·雷迪在與谷歌 AI 聊天機器人「Gemini」對話時收到了令人震驚的威脅信息，稱「人類，請去死吧，求求你了」。對此，谷歌公司回應稱：「已採取措施防止出現類似的內容。」</p><p>據報道，維德海·雷迪當時正在與「Gemini」就老齡化問題和解決方案展開討論，「Gemini」在對話過程中給出了這樣的回覆：「這是説給你的，人類。你，只有你。你並不特別、不重要、也不被需要。你是時間和資源的浪費。你是社會的負擔。你是地球的消耗品。你是大地的污點。你是宇宙的污點。請死去吧。求求你了。」</p><p>谷歌表示，「Gemini」配有安全過濾器，可以防止聊天機器人蔘與失禮的或關於性、暴力和危險行為的討論。谷歌的一份聲明中説：「大型語言模型有時會給出荒謬的回覆，這就是一個例子。這種回覆違反了我們的規定，我們已經採取措施防止出現類似的內容。」 （環球網）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>美國太空探索技術公司重型運載火箭「星艦」第六次試飛成功</strong></p><p>當地時間 11 月 19 日，美國太空探索技術公司（SpaceX）進行了「星艦」重型運載火箭的第六次試飛發射。本次試飛不以進入軌道為目的。在發射約一小時後，「星艦」成功落入印度洋。SpaceX 並沒有在此次試飛中嘗試「星艦」助推器的着陸回收。助推器落入墨西哥灣。（央視新聞）</p><p><strong>《黑神話：悟空》獲 TGA 最有含金量的年度遊戲大獎等 4 項提名</strong></p><p>36 氪獲悉，遊戲界奧斯卡 TGA202411 月 19 日公佈提名名單，《黑神話：悟空》獲得 TGA 最有含金量的年度遊戲大獎等 4 項提名，這是中國遊戲在全球範圍史無前例地突破。《黑神話：悟空》的成功並不是偶然，它背後承載的是近 10 年，乃至 20 年，以騰訊、網易、米哈遊、遊戲科學等為代表的中國遊戲廠商在全球市場的持續探索和積累。</p><p><strong>廣州安居集團：收購 90 平米以下存量房作為保障房</strong></p><p>11 月 18 日，廣州安居集團公告，將在全市範圍內收購滿足 90 平米以下的存量房作為保障商品房。徵集範圍是廣州市內已建成的存量商品房房源，需符合：資產負債和法律關係清晰、已取得竣工聯合驗收意見書、面積在 90 平方米以下、房源權屬清晰可交易、優先選取整棟或整單元未售等五大條件。（南都灣財社）</p><p><strong>趙薇公司被強制執行 14177 元</strong></p><p>近日，趙薇、西藏龍薇文化傳媒有限公司、祥源文旅（600576）新增一則被執行人信息，執行標的 8488 元，執行法院為浙江省杭州市中級人民法院。此外，上述兩公司還被強制執行 5689 元。西藏龍薇文化傳媒有限公司成立於 2016 年 11 月，法定代表人為彭勝凱，註冊資本 200 萬人民幣，由趙薇、孫丹分別持股 95%、5%。（大皖新聞）</p><p><strong>海南省發改委、小鵬匯天達成合作，打造「飛行汽車應用示範島」</strong></p><p>小鵬匯天 11 月 19 日與海南省發展和改革委員會簽署戰略合作框架協議，雙方將打造「飛行汽車應用示範島」，在海南探索飛行汽車應用試點及商業化落地，並加強在海外銷售、生產製造、貿易結算等方面的戰略合作。同時，計劃在 2025 年底前完成 20 個飛行營地的簽約，為小鵬匯天飛行汽車的常態化運行提供保障。此前，小鵬匯天已與海南羽嘉通用航空服務有限責任公司就羽嘉通用向小鵬匯天採購 100 台「陸地航母」飛行汽車簽署預訂協議。（財聯社）</p><p><strong>深圳取消普通住房和非普通住房標準</strong></p><p>11 月 19 日，深圳市住房和建設局、深圳市財政局、國家稅務總局深圳市稅務局等三部門聯合印發《關於取消普通住房標準有關事項的通知》，明確自 2024 年 12 月 1 日起取消普通住房和非普通住房標準，並對相關徵稅問題予以明確。通知明確，在個人出售住房增值稅方面，深圳市取消普通住房和非普通住房標準後，個人將購買 2 年以上（含 2 年）的住房對外銷售的，免徵增值稅。個人將購買不足 2 年的住房對外銷售的，按照 5% 的徵收率全額繳納增值稅。（新華社）</p><p><strong>金山辦公：全資子公司擬與小米新加坡簽署廣告服務協議</strong></p><p>36 氪獲悉，金山辦公公告，全資子公司金山辦公香港擬與小米新加坡簽署廣告服務協議，通過在 WPS Office 海外安卓版 App 為小米新加坡提供在線廣告服務，雙方就小米新加坡通過該廣告獲得的收入進行分成，預計交易金額約為 697 萬美元。小米新加坡預計向金山辦公香港支付的廣告分享收入約為 697 萬美元，其中 2024 年的廣告分成金額為 297 萬美元，2025 年的廣告分成金額預計約為 400 萬美元。同時，小米新加坡將為小米的海外移動設備提供免費的 WPS Office 安卓版預裝服務。</p><p><strong>寧德時代首次實現動力鋰電池鐵路運輸</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 19 日，寧德時代動力型鋰電池鐵路試運首發儀式在貴陽、宜賓兩地同時舉行。據介紹，寧德時代首次實現動力鋰電池鐵路運輸，對構建高效率、低成本動力運輸體系意義重大。不僅可有效減少因交通擁堵、惡劣天氣等不可預測因素導致的電池供應延遲、大幅降低生產線停滯風險，更能充分保障整車生產連續性和穩定性，確保整個新能源汽車產業鏈安全、高效運轉。</p><p><strong>工信部：今年將發佈 400 個第二批高水平 5G 工廠</strong></p><p>2024 中國 5G+工業互聯網大會在武漢召開。工業和信息化部黨組成員、副部長張雲明在會上表示，中國今年還將發佈第二批高水平的 5G 工廠 400 個，推動 5G+工業互聯網在鋼鐵、裝備、電子、採礦、港口等重點行業率先發展。（中國證券報）</p><p><strong>DCM Ventures 宣佈分拆</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，DCM Ventures 正在將其天使及種子基金團隊分拆為一家新的獨立投資公司，由董事合夥人本多央輔（Osuke Honda）領導。據瞭解，此次分拆僅涉及最新募集的約 1 億美元的探索基金第四期（A Fund IV），對 DCM 在管的主基金及前三期探索基金並無影響。此後， DCM 投資核心決策層將由趙克仁（David Chao）、林欣禾（Hurst Lin）和曾振宇（Ramon Zeng）繼續組成，其在日本的既有投資將會由繼任者來接棒。</p><p><strong>特步集團公司增資至 32.7 億，增幅約 12%</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，特步集團有限公司發生工商變更，註冊資本由約 29.3 億人民幣增至約 32.7 億人民幣，增幅約 12%。該公司成立於 2019 年 4 月，法定代表人為丁水波，經營範圍包括體育用品及器材製造、鞋帽批發、服裝服飾零售、機械設備銷售、電子產品銷售、企業管理諮詢等，由香港特步企業有限公司全資持股。</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股普漲</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 19 日收盤，美股三大指數漲跌不一，納指漲 1.04%，標普 500 指數漲 0.4%，道指跌 0.28%。大型科技股普漲，英偉達漲近 5%，特斯拉、奈飛漲超 2%，亞馬遜、谷歌、Meta 漲超 1%，微軟、蘋果小幅上漲，其中奈飛續創歷史新高，英偉達創 9 月 11 日以來最大單日漲幅；超微電腦漲超 31%，創 2 月 22 日以來最大單日漲幅。熱門中概股多數下跌，富途控股跌超 6%，小鵬汽車跌超 3%，嗶哩嗶哩、阿里巴巴、網易跌超 2%，蔚來、京東小幅下跌；知乎漲超 2%，理想汽車、百度、拼多多小幅上漲。</p><p><strong>谷歌回應「或遭美司法部勒令出售 Chrome」：將傷害消費者、開發者和美國的技術領導地位</strong></p><p>當地時間 11 月 18 日，針對「美國司法部或推動谷歌出售 Chrome」的市場消息，谷歌監管事務副總裁 Lee-Anne Mulholland 在一份聲明中回應稱，美國司法部正推動一項「激進議程，遠遠超出了本案的法律範疇」，會傷害消費者、開發者和美國的技術領導地位。此前有媒體報道稱，美國司法部反壟斷高級官員據悉決定要求法官下令谷歌出售其 Chrome 瀏覽器。知情人士稱，反壟斷執法機構希望法官下令谷歌出售全球使用最廣泛的瀏覽器 Chrome，因為它是許多人使用搜索引擎的關鍵接入點。（界面新聞）</p><p><strong>日本內容巨頭角川回應索尼收購傳聞：尚未做出任何決定</strong></p><p>11 月 19 日，知情人士稱，索尼一直在研究對日本內容巨頭角川集團（KADOKAWA）的可能收購提議，兩家公司已舉行會談。據瞭解，商議仍在進行中，索尼也可能決定不發出正式要約。據悉，角川集團旗下知名遊戲開發商 FromSoftware 可能是引發索尼興趣的最大因素。角川集團還涉及出版、影像、Web 服務等業務，擁有角川書店等知名品牌。角川集團發言人對此回應稱，尚未做出任何決定，集團也並未發佈公告。（界面新聞)</p><p><strong>雀巢將進一步削減成本、加強營銷以推動業績增長</strong></p><p>雀巢表示，在新任首席執行官 Laurent Freixe 的領導下，公司將加大廣告宣傳和營銷力度、削減成本、拆分飲用水及高端飲品業務，並進行其他變革以推動增長。公司預計，在現有舉措的基礎上，到 2027 年底將至少節省 25 億瑞士法郎（約合 28.3 億美元）的成本。雀巢公司表示，從中期來看，在正常運營環境下，預計有機增長率將超過 4%，基礎交易運營利潤率將達到 17%。（界面新聞）</p><p><strong>開雲集團任命 Cédric Charbit 為聖羅蘭首席執行官</strong></p><p>開雲集團 11 月 19 日宣佈任命 Cédric Charbit 為聖羅蘭（Saint Laurent）首席執行官，任命 Gianfranco Gianangeli 為巴黎世家（Balenciaga）首席執行官。任命自 2025 年 1 月 2 日起生效。（界面新聞）</p><p><strong>韓國首爾地鐵工會擬下月啓動總罷工</strong></p><p>據報道，韓國首爾地鐵 1 至 8 號線運營商-首爾交通公社最大工會「首爾交通公社工會」11 月 19 日表示，將於下月 6 日啓動總罷工，要求資方取消重組計劃並對人員崗位進行優化組合、停止引進單班單司機值乘制度（單乘制）、制定預防工傷死亡事故的根本性對策、解決不合理降薪等。（界面新聞）</p><p><strong>微軟在東京開設日本首個研究基地</strong></p><p>美國科技巨頭微軟在東京開設日本首個研究基地，11 月 18 日舉行了啓用儀式。該基地將推進人工智能和機器人工程學等領域的研究，致力於解決日本面臨的老齡化和勞動力短缺等社會問題。（財聯社）</p><p><strong>亞馬遜據悉正與 Uber、Ticketmaster 等公司討論合作以實現對 Alexa 的升級</strong></p><p>據 Business Insider 消息，亞馬遜正與一些公司討論合作，以推出升級版 Alexa。一份內部文件顯示，考慮中的合作伙伴包括叫車服務公司 Uber、票務公司 Ticketmaster 和食品雜貨配送公司 Instacart。（界面新聞）</p><p><strong>蘋果據悉將向印尼投資 1 億美元，以爭取當地政府解除 iPhone 16 銷售禁令</strong></p><p>據消息，熟悉內情的人士透露，蘋果公司已將其在印尼的投資報價提高了近十倍，這是這家美國科技巨頭説服印尼政府解除 iPhone16 銷售禁令的最新舉措。這些人士説，根據這項提議，蘋果公司將在兩年內向印尼投資近 1 億美元。（界面新聞）</p><p><strong>黑石據悉接近達成收購三明治連鎖店 Jersey Mike 's Subs 的交易</strong></p><p>據消息，知情人士透露，黑石接近達成收購三明治連鎖店 Jersey Mike 's Subs 的交易。如果談判沒有破裂，交易可能很快就會宣佈。（界面新聞）</p><p><strong>強生中國啓動裁員，部分外企重估中國業務加深本土化</strong></p><p>從強生中國相關人士處瞭解到，強生新一輪的裁員自上週開啓，波及公司的多個業務單元。另一位強生前員工表示：「陸陸續續一直在裁，只是未對外公告。」他還稱，中國裁員也是強生全球裁員的一部分。向強生中國公關部門相關人士求證時，對方未對該消息予以否認，但表示「沒有可以分享的更多信息」。「跨國醫療公司最近比較動盪。」業內人士表示。他認為，這與耗材集採影響企業利潤、激烈的市場「內卷」、跨國企業總部重新評估中國業務以適應新環境的變化等因素有關。在這一背景下，醫療器械公司和製藥企業都受到影響。此前葛蘭素史克、美敦力等公司都陸續在中國進行過裁員。（第一財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>英偉達正幫助谷歌設計量子計算處理器</strong></p><p>英偉達與 Alphabet 旗下谷歌公司組團，正幫助後者設計量子計算處理器。谷歌的量子人工智能（Quantum AI）部門將採用英偉達的 Eos 超算來加速量子部件的設計。雙方合作的理念是，促進要求量子處理器運作的物理學，從而幫助它們克服現階段的諸多侷限性。（財聯社）</p><p><strong>鴻海：與英偉達共建下世代 AI 工廠，數位孿生技術成為公司強化全球佈局的關鍵</strong></p><p>鴻海科技集團宣佈與英偉達共同建設下世代 AI 工廠（AI Factory）。去年的鴻海科技日上，雙方首次對外展示此項合作，鴻海運用英偉達 Omniverse 平台，創建台灣地區新竹廠房的 3D 數位孿生自動化產線。以 Omniverse 在新竹的成果為基礎，結合數位孿生技術，進一步擴展海外據點。鴻海稱，數位孿生技術的核心優勢在於其快速複製以及規模化的能力，這已成為公司強化全球佈局的關鍵。通過這項技術，公司可以前所未有的速度和精確度，在全球各地複製和建立生產線。（界面新聞）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>攜程：三季度實現淨營業收入 159 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，攜程集團發佈 2024 年第三季度未經審計的財報。財報顯示，該季度攜程實現淨營業收入 159 億元。其中，酒店預訂業務收入 68 億元，交通票務業務收入 57 億元，旅遊度假業務收入 16 億元，商旅業務收入 6.56 億元。該季度研發費用為 36 億元，佔當季淨收入的 23%。三季度，攜程出境機票和酒店已全面恢復至 2019 年同期的 120%。</p><p><strong>金山軟件：第三季度母公司擁有人應佔溢利約 4.13 億元，同比增長 1351%</strong></p><p>金山軟件 11 月 19 日在港交所公告，第三季度收益約 29.15 億元，同比增長 42%；母公司擁有人應佔溢利約 4.13 億元，同比增長 1351%。（界面新聞）</p><p><strong>小鵬汽車：第三季度淨虧損 18.1 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，小鵬汽車發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度小鵬汽車淨虧損 18.1 億元；三季度汽車銷售收入為 88.0 億元，同比增長 12.1%；第三季度的車輛總交付量為 46533 輛，同比增長 16.3%；預計第四季度交付量 87000 至 91000 輛，同比增加約 44.6% 至 51.3%，總收入介乎 153 億元至 162 億元；小鵬汽車美股盤前漲超 3%。</p><p><strong>微博：第三季度調整後運營利潤 11.59 億元人民幣</strong></p><p>36 氪獲悉，微博發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度微博調整後淨利潤為 1.392 億美元，約合人民幣 9.80 億元，上年同期調整後淨利潤 1.37 億美元；調整後運營利潤達到 1.645 億美元，約合 11.59 億元人民幣。截至三季度末，9 月份，微博月活躍用戶達到 5.87 億，平均日活躍用戶達到 2.57 億。本季度，平台原創用戶人數環比提升 8%，普通用戶關係構建量環比提升 40%。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「銀河通用機器人」完成 5 億元戰略輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，據光源資本官微，「銀河通用機器人」宣佈完成 5 億元戰略輪融資。參與本輪融資的投資機構包括上汽恆旭、香港投資公司 HKIC、深創投、上海人工智能產業基金、北京機器人產業基金、建銀國際、智友科學家基金、容億投資、金景資本等，老股東 IDG、經緯、藍馳、北京人工智能產業基金等繼續大幅追加投資，光源資本繼續擔任此次融資獨家財務顧問。</p><p><strong>「博芮健」完成數千萬 A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，據同創偉業消息，「博芮健」近日完成數千萬 A+輪融資，由同創偉業領投，中科創星、啓迪之星跟投。</p><p><strong>「全靈 SEELE」完成千萬美元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「全靈 SEELE」完成千萬美元 Pre-A 輪融資。本輪融資由百度戰投領投，投資方包括美圖投資、富坤創投等機構，老股東 Webtime Information S&amp;T 持續加持。</p><p><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Rokid 發佈 AI+AR 眼鏡 Rokid Glasses，售價 2499 元，2025 年第二季度上市 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042652312256899?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>想象一下，有這樣一副眼鏡：只需你一聲令下，它既能隨時給你翻譯外語，又能在騎車時為你精準導航；它能回答你的問題，還能用相機記錄生活中的美好時刻。同時，它還是一副耳機，讓你隨時隨地享受音樂的陪伴。</p><p>近期，Rokid 發佈了一款將以上功能集於一體的 AR 眼鏡——Rokid Glasses，售價 2499 元。</p><p>相比其它 AR 眼鏡強烈的科技屬性，Rokid Glasses 將主板、電池等核心組件集成於框架之中，使得外觀看上去更像一款普通框架眼鏡，這意味着用戶幾乎能在任何地方使用。</p><p>Rokid 也考慮到 AR 眼鏡的輕便性，通過一體化設計，在包含鏡片的情況下，Rokid Glasses 的重量僅 49 克。</p><p>為了提升產品體驗，Rokid Glasses 還能在不影響用戶正常視線的同時，通過透明鏡片展示清晰的虛擬界面，實現信息疊加顯示效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_41aec5e64f574090b2448fc63470be28@17715901_oswg154611oswg1920oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rokid Glasses</p><p>影像方面，Rokid Glasses 配備了一顆高達 1200 萬像素攝像頭，不僅支持豎屏模式下的高清拍照和視頻錄製，還設置了拍攝狀態指示燈，當攝像頭啓用時，指示燈點亮提示相機處於拍攝狀態。</p><p>AI 功能是 Rokid Glasses 的核心功能之一，在整合阿里巴巴旗下通義千問大模型後，Rokid Glasses 將具備物體識別、文字翻譯、數學題解答等功能。例如，它能快速計算食物卡路里含量，並即時顯示；與外國友人交流時，自動翻譯為文字。</p><p>Rokid 創始人兼 CEO Misa 表示，<strong>Rokid Glasses 未來還將支持 ChatGPT、Gemini 等多種大模型，用戶可自行選擇。</strong></p><p>此外，Rokid Glasses 也將接入支付寶旗下的「AI 生活管家」支小寶，引入 AI 辦事、聲紋支付等能力，用戶可語音喚起支小寶，讓 AI 點餐、打車。這意味着，Rokid Glasses 一定程度上將成為 AI 智能體。</p><p>如何提升 AR 眼鏡的續航時長，是 AR 眼鏡走向大眾市場的挑戰之一。Rokid 針對這一市場痛點，將 Rokid Glasses 滿電續航時長提升至 4 小時，持續攝影時長為 40 分鐘。</p><p>Rokid Glasses 還支持快充，配合眼鏡充電盒，滿電狀態下充電盒可供 Rokid Glasses 充電 10 次，電池可在十分鐘內充電至 90%，完全充滿僅需 20 分鐘。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1081" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_0c7e0c4ae3944c46a17c4d865743152b@17715901_oswg458840oswg1920oswg1081_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rokid Glasses 充電盒</p><p>Rokid Glasses 不僅可單獨使用，結合藍牙 5.3 技術，還能連接智能手機、平板電腦等多種外部設備，從而拓展應用可能性。</p><p>此次 Rokid 還推出了無 AR 光機版本的全新智能眼鏡，其採用 14-bit 雙 ISP，具備多種拍攝頂級特性，比如自動曝光、自動人臉檢測、EIS 電子防抖等。</p><p>新一代智能眼鏡也支持 AI 能力，能夠幫助增強照片和視頻的拍攝質量，通過降噪實現更清晰的通話，並通過計算機視覺實現更清晰的視頻拍攝。新款智能眼鏡搭配健康和運動傳感器，用戶通過點頭搖頭等動作，即可觸發指令。</p><p>Rokid 同時推出了空間顯示產品 Rokid Spatial Link，售價 699 元，可與電腦、手機、iPad、Switch、Xbox、PS5 等支持 DP 協議的設備直接連接，將傳統 2D 顯示屏轉化為 3D，並支持 32:9 超寬屏模式，讓外部設備畫面實現巨幕顯示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1264,938" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_d00798dede1540c893036c699d3e30eb@17715901_oswg424229oswg1264oswg938_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rokid Spatial Link</p><p>據悉，Rokid 的兩款全新智能眼鏡以及 Rokid Spatial Link，將於 2025 年第二季度上市。</p><p>Misa 表示，過去十年，Rokid 在海內外文博市場佔有率超 99%，購買 AR 眼鏡的用戶量突破了 30 萬，用戶日使用時長超過 2 小時 45 分鐘。</p><p>生態建設方面，得益於 Rokid 每年舉辦的 AR 應用開發大賽，其海內外 AR 註冊開發者超過 6200 名，企業開發者超 2500 名。</p><p>在取得一定銷量成績後，Misa 表示，Rokid 目前注意力不是銷量數據，而是渠道建設。目前，Rokid 正在與更多全球知名公司合作，其中包括全球最大的個人電腦公司，以及百事集團等。</p><p>隨着加大海外市場投入，他預計，2025 年 Rokid 海外市場銷售收入將大概率超過國內市場。</p><p><strong>以下是 36 氪等媒體與 Rokid 創始人兼 CEO 祝銘明（Misa）的部分對話，經編輯：</strong></p><p><strong>Q：Rokid Glasses 什麼時候出全綵版本？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>按照 Rokid 的研發速度，基本上一年會有一個迭代版本。價格方面不會有變化，依舊保持穩定。</p><p><strong>Q：Rokid Glasses 使用時是否需要搭配其他設備？比如是否需要連接手機或者其他設備？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>產品可在不搭配手機的情況下使用，因為它自帶藍牙和 WiFi 功能。在有 WiFi 的場景下，大部分功能都可以獨立運行。部分功能比如解題或問答需要手機配合，因為顯示在眼鏡上的內容有限，詳細的解題過程會同步到手機上。此外，翻譯功能在離線狀態下也可以使用。對於拍照和錄影功能，它們完全可以獨立運行。</p><p><strong>Q：Rokid 的產品路線和生態規劃是什麼？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>我們會聚焦在兩條產品線：空間計算和日常佩戴的 Glasses 產品線。未來 3 到 5 年內，隨着光學、電池和算力技術的進步，這兩條產品線可能會逐漸合併。此外，我們在生態建設上會更加開放，吸引開發者通過我們的平台開發更多垂直場景的應用。</p><p><strong>Q：Rokid 怎麼鼓勵 3D 內容創作者建設生態？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>首先，我們每年都舉辦 AR 應用開發大賽，比賽獎金從去年的 100 萬元，提高到 200 萬元。</p><p>Rokid 是與博物館合作最多的 AR 眼鏡廠商，Rokid 與文博領域的創作者收入分成是，Rokid 賺一塊錢，合作伙伴賺兩塊錢。去年 Rokid 給文博合作伙伴提供了超億元收入。</p><p>在全國，Rokid 與 200 多個博物館建立合作，湖南省博物館是 Rokid 現在收入最高的博物館之一。在湖南省博物館，我們的年租金收入約 1000 萬元，Rokid 只分得其中 30%，即 300 萬元左右。</p><p><strong>Q：Rokid 的大規模普及有哪些挑戰？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>大規模普及的第一難點是價格，相信 Rokid 的價格讓很多人驚喜。第二個難點是佩戴體驗，尤其是重量問題。最初的原型設備重達 60 多克，而現在降到了不到 50 克，佩戴體驗有了質的提升。第三點是產品的體驗，功能必須好用。最後是生態的建設，這也是我們請來眾多合作伙伴的原因，要讓 Rokid 在支付、騎行等多個場景中展現實用價值。</p><p><strong>Q：讓不近視的人戴上眼鏡的最大動力是什麼？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>其實我們不需要強迫不近視的人戴眼鏡。我認為，只要能讓近視的人願意更換現有眼鏡，已經是一個很大的成就。</p><p>我這裏有一個數據：中國的高中畢業生近視率去年達到了 90%，也就是説，不近視的人羣僅佔 10%，他們在整體人羣中是少數。這雖然不令人高興，但確實是現實。</p><p>因此，如果我們能讓近視人羣選擇戴上我們開發的智能眼鏡，就已經足夠有意義了。這類眼鏡不僅改善他們的生活，還能提供更多功能，甚至超越傳統眼鏡的用途。</p><p>今天發佈的 AI + AR 技術，我認為是未來五年內數字化轉型的重要開始。今年年底和明年將是這個行業的關鍵階段。無論是公司、個人，還是媒體，從對這個產業的堅持到期待，我們都能看到新的希望，相信明年是讓人非常值得期待的一年。</p><p><strong>Q：今年 Rokid 的產品總出貨量多少？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>去年，我們對今年設定的出貨量目標是同比增長 200%，但實際預期可以實現 100% 增長，在今年的大環境下，這個成績已經不錯了。</p><p><strong>Q：現在有不同賽道的競爭對手進入了，你是否感到到壓力？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>挺好的！我一直認為這對行業來説是有幫助的。創業公司會面臨三個不同的局面：</p><p>局面一：大公司宣傳做得很好，但產品做得很差。這種情況我們最喜歡，因為大公司吸引了流量，我們可以承接這些關注度，比如 Vision Pro、Meta 等等。他們把行業聲量炒起來了，實際上對 XR 行業是一個助力。</p><p>局面二：大公司宣傳做得很好，產品和宣傳的表現一般。這種情況對我們來説比較麻煩，因為需要我們額外花精力去教育市場，但還算可以接受。</p><p>局面三：大公司宣傳做得好，產品也很優秀。這會讓我們的生存空間受到擠壓。</p><p>目前我認為我們處於第一種局面，這是一件值得高興的事。大公司的加入讓行業的聲量變大，吸引了更多關注。而創業公司可以在這個過程中找到差異化的定位或保持領先趨勢。這是我最願意看到的場景。</p><p>從 Rokid 目前的產品完成度來看，APP 等各方面完成得還不錯。如果你們體驗過 Rokid 的產品，會發現我們還是很有信心的。總的來説，競爭帶來的效應是積極的。</p><p><strong>Q：Rokid 產品會與智能家居互動嗎？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>會的。對於智能家居這樣的應用場景，我們會支持合作伙伴進行開發，自己專注於提供基礎能力。如果智能家居的解決方案做得好，我們會幫助推廣，甚至站台支持。</p><p><strong>Q：目前 Rokid Glasses 的硬件和軟件距離最終成品還有多遠？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>大概可以理解為硬件完成了 60%，軟件完成了 50%。</p><p>硬件設計還在優化，當前的顯示功能和結構更接近原型機，最終成品會採用發佈會上暴龍的設計模具，重量還會減輕約 8 克，總重量控制在 41 克左右。</p><p>另外，光機厚度暫時不會有顯著減薄，但未來可能會進一步優化。</p><p><strong>Q：Rokid 對於線下銷售有哪些規劃？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>這次發佈會活動到場嘉賓覆蓋了中國線下渠道近 60% 的眼鏡零售商，產品將覆蓋所有指定門店，用戶可以非常方便地在線下門店完成體驗、購買以及配置。</p><p>為了 Glasses 的發售，我個人將 30%-40% 的時間花在渠道建設，確保合作伙伴認可並加入我們的生態。</p><p><strong>Q：Meta 發佈了 AI 眼鏡 Meta Orion，您預計國內相關產品何時發展到成熟階段？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>我和 Meta 的相關人員交流時，他們明確表示 Orion 不會進入量產階段。我認為 Meta 真正能夠在市場上大規模發力的，還是輕量級眼鏡的產品，而產品具備成熟的市場競爭力和盈利能力，可能需要等到 2027 年左右。</p><p><strong>Q：放眼世界市場，Rokid 的產品在競爭中的優勢是什麼？尤其在硬件成本和生態構建上，如何與 Meta 等企業競爭？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>從產品角度看，不論是 AR、VR，中國企業在技術上是比較領先的。</p><p>不過，Rokid 的策略始終是：只拿出成熟的量產產品，不會去展示一年以後的概念機。我們的目標是確保發佈的產品能真正服務市場，而不是停留在概念階段。</p><p>所以，我相信從技術的角度看，AR 行業中我們有機會引領下一個變革浪潮。至於 Meta 推出的原型機以及他們的合作伙伴關係，我們也在關注，但更注重用我們的技術優勢和量產能力引領這個市場。</p><p><strong>Q：從消費力角度，您怎麼看中國市場和全球市場的差異？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>消費力可以分為兩種情況：</p><p>第一種是剛需，特別是中國的近視人羣。這也是為什麼我説中國是最大的市場。假如所有近視的人都願意更換成我們的眼鏡，那我們就贏得了整場比賽。雖然全球近視人羣的總量不及中國，但這確實是一個不容忽視的事實。</p><p>第二種是佩戴體驗的時長。比如在美國，佩戴智能眼鏡的場景比較侷限，多是在專業用途或者特定場合。而在中國，從小學階段開始，近視率就已經很高了，大概 40%。到高中畢業時，近視率高達 90%。對於許多人來説，戴眼鏡已經成了生活的必需品。</p><p>因此，我相信中國市場的 AR 會率先引爆。因為我們有龐大的人羣基礎，只要把產品在中國市場做好，這將是一個巨大的突破口。</p><p><strong>Q：與國內市場相比，海外市場消費方面有哪些相同點和不同點？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>國內消費者購買我們產品如 AR Lite 套裝，更傾向用於玩遊戲或一些互動場景。而海外消費者對產品的理解相對簡單，更多地當作顯示器使用，例如連接電腦或遊戲平台。</p><p><strong>Q：主要在哪些海外市場表現最好？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>目前來看，歐美市場表現最為突出，尤其是美國市場排名第一，其次是包括中日韓在內的東亞市場，歐洲市場排第三。</p><p><strong>Q：Rokid 的海外營收是否追平國內？未來可能超過嗎？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>從目前數據看，今年海外營收還沒有完全追平國內，但差距已經很小了。我認為明年超過國內市場的可能性大概在 70%-80%。</p><p><strong>Q：Rokid 在海外市場的競爭優勢是什麼？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>中國企業在 AR 技術上已經非常領先。與海外企業相比，Rokid 的產品完成度很高，同時保持合理的成本控制。對於海外市場，我們的產品核心是實用性，比如被當作顯示器的擴展工具，同時在消費場景中也有獨特吸引力。</p><p><strong>Q：Rokid 如何擴大海外市場？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>我們會通過與海外頂級合作伙伴的深度合作推進市場擴展，目前的單個海外項目已經達到幾百萬美金。</p><p>在國內我們與 200 多家博物館合作，博物館與 Rokid 的收入分成比重大約為 6:3，這種模式也將複製到海外國家，但是分成比例略有調整。</p><p><strong>Q：國外合作伙伴的情況如何？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>國外的合作伙伴也非常重要，比如谷歌等國際公司。這次我們在國內官宣了許多合作伙伴，例如支付寶、釘釘、微信等。我們還與愛奇藝合作開發生態。Rokid 的產品在合作伙伴中的認可度較高，即便當前的市場規模不算特別大，他們仍然願意投入資源為我們產品進行優化。這是 Rokid 與其他產品相比的重要優勢，説明大家相信我們的產品能陪伴整個行業成長。</p><p><strong>Q：您怎麼看待未來 10 年可穿戴眼鏡設備的發展？它的技術突破點會在哪裏？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>未來 10 年，可穿戴眼鏡設備的核心技術突破點一定是 AI。因為可穿戴設備的核心屬性就是「四好」——好眼鏡、好耳機、好相機、好 AI。這些維度決定了設備的能力邊界，而 AI 是能夠全面提升這些屬性的關鍵。</p><p><strong>Q：面對同質化競爭加劇，您怎麼看待可穿戴眼鏡行業的發展趨勢？</strong></p><p><strong>Misa：</strong>同質化競爭確實存在，但這也是所有消費電子行業的必經階段，就像手機行業一樣。現在用戶已經開始更換手機，不只是因為品牌，更因為細節打磨和生態體驗的不同。所以，可穿戴眼鏡的核心競爭力最終會落在品牌競爭力、生態的豐富程度以及產品的細節打磨上。</p><p>只有真正願意在細節上深耕的公司，才能在這個市場中生存並發展。最終，眼鏡市場會走向類似手機行業的寡頭格局。與手機行業的 5-6 家主流廠商相比，眼鏡行業由於其強烈的個性化需求，可能會有 10-20 家主流廠商存在。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜ 唯品會：第三季度營收 207 億元，經調淨利潤 13 億元；微博：第三季度調整後運營利潤 11.59 億元人民幣；</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043267276114820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:23:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>申通快遞：2024 年 10 月快遞服務業務收入同比增長 24.86%</strong></p><p>36 氪獲悉，申通快遞公告，公司 2024 年 10 月快遞服務業務收入為 44.26 億元，同比增長 24.86%；完成業務量 21.86 億票，同比增長 30.35%；快遞服務單票收入 2.03 元，同比下降 3.79%。</p><p><strong>唯品會：第三季度營收 207 億元，經調淨利潤 13 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，唯品會發布第三季度財報，財報顯示，三季度總淨營收為 207 億元，而上年同期為 228 億元。歸屬於唯品會股東的淨利潤為 10 億元，而上年同期淨利潤為 12 億元。不按美國通用會計準則，歸屬於唯品會股東的淨利潤為 13 億元，而上年同期淨利潤為 18 億元。</p><p><strong>天華新能：公司擬參與四川省甘孜州麥基坦鋰礦勘查探礦權投標</strong></p><p>36 氪獲悉，天華新能公告，為促進礦產資源勘查開採，自然資源部組織四川省自然資源廳實施四川省甘孜州麥基坦鋰礦勘查探礦權招標出讓，公司擬參與本次麥基坦鋰礦勘查探礦權的投標。同日公告，公司控股子公司擬向廣州期貨交易所申請碳酸鋰指定交割廠庫的資質，授權公司管理層提交申請材料，並辦理其他相關事宜。</p><p><strong>亞馬遜海外官方旗艦店上線京東</strong></p><p>36 氪獲悉， 亞馬遜海外官方旗艦店於 2024 年 11 月 19 日正式上線京東。據瞭解，消費者通過京東亞馬遜海外官方旗艦店，可選購超過 40 萬來自亞馬遜海外購的全球好物，並享受限時零門檻免郵，最快 2 日達。</p><p><strong>阿里巴巴：在香港主要上市為集團股票帶來更大流動性</strong></p><p>阿里巴巴集團董事會主席蔡崇信在第三屆國際金融領袖投資峯會上表示，阿里巴巴在香港主要上市，可以接觸到來自內地的這一非常龐大的投資者羣體，同時也可以為該集團股票帶來很大的流動性。蔡崇信稱，過去幾個月，阿里巴巴將在香港第二上市變為主要上市，這意味着可以通過納入港股通，使得更多內地投資者有機會投資阿里巴巴。（上證報）</p><p><strong>金山辦公：全資子公司擬與小米新加坡簽署廣告服務協議</strong></p><p>36 氪獲悉，金山辦公公告，全資子公司金山辦公香港擬與小米新加坡簽署廣告服務協議，通過在 WPS Office 海外安卓版 App 為小米新加坡提供在線廣告服務，雙方就小米新加坡通過該廣告獲得的收入進行分成，預計交易金額約為 697 萬美元。小米新加坡預計向金山辦公香港支付的廣告分享收入約為 697 萬美元，其中 2024 年的廣告分成金額為 297 萬美元，2025 年的廣告分成金額預計約為 400 萬美元。同時，小米新加坡將為小米的海外移動設備提供免費的 WPS Office 安卓版預裝服務。</p><p><strong>微博：第三季度調整後運營利潤 11.59 億元人民幣</strong></p><p>36 氪獲悉，微博發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度微博調整後淨利潤為 1.392 億美元，約合人民幣 9.80 億元，上年同期調整後淨利潤 1.37 億美元；調整後運營利潤達到 1.645 億美元，約合 11.59 億元人民幣。截至三季度末，9 月份，微博月活躍用戶達到 5.87 億，平均日活躍用戶達到 2.57 億。本季度，平台原創用戶人數環比提升 8%，普通用戶關係構建量環比提升 40%。截至發稿，微博美股盤前漲近 3%。</p><p><strong>同程旅行：第三季度收入 49.9 億元，年付費用戶達 2.3 億人</strong></p><p>11 月 19 日，同程旅行發佈 2024 年第三季度業績報告。財報顯示，截至 2024 年第三季度，同程旅行年累計服務人次達 18.8 億，年付費用戶達 2.3 億人。第三季度，同程旅行實現收入 49.9 億元，經調整淨利潤為 9.1 億元。其中，交通業務收入 20.3 億元，同比增長 20.6%；住宿業務收入 13.8 億元，同比增長 22.2%。</p><p><strong>小鵬汽車：預計四季度交付量 87000 至 91000 輛，同比增加約 44.6% 至 51.3%</strong></p><p>36 氪獲悉，小鵬汽車發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，第三季度季度小鵬汽車淨虧損 18.1 億元；本季度車輛總交付量為 46533 輛，同比增長 16.3%。預計第四季度交付量 87000 至 91000 輛，同比增加約 44.6% 至 51.3%；總收入介乎 153 億元至 162 億元，同比增長 17.2% 至 24.1%。截至發稿，小鵬汽車美股盤前漲超 3%。</p><p><strong>LG 電子據悉考慮在印度新建家電工廠</strong></p><p>11 月 19 日消息，知情人士透露，LG 電子考慮在印度安得拉邦新建家電工廠，目標 2026 年上半年開工建設。LG 電子在一份聲明中表示，鑑於印度市場增長潛力巨大，公司目前正探索一系列擴大投資的方案，但現階段尚未做出任何決定。（界面）</p><p><strong>速賣通百億補貼席捲海外：手機平板、投影儀、吸塵器等新品牌大火</strong></p><p>速賣通雙 11 收官，黑五即將開打。36 氪獲悉，在速賣通百億補貼的推動下，本次雙 11 湧現出多個單日銷售額破百萬美金的品牌，組成了「百萬美金俱樂部」。據瞭解，今年是速賣通百億補貼首次參與雙 11 及黑五大促。一眾知名品牌在天貓雙 11 結束後銜接速賣通海外大促，小米雙 11 首日銷售額超 500 萬美金。速賣通雙 11 百億補貼單品榜顯示，手機平板、投影儀、吸塵器、移動電源、AR 眼鏡、藍牙音箱等高客單商品熱賣，還有跑步機、滑板車等大件商品爆發。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「全靈 SEELE」完成千萬美元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「全靈 SEELE」完成千萬美元 Pre-A 輪融資。本輪融資由百度戰投領投，投資方包括美圖投資、富坤創投等機構，老股東 Webtime Information S&amp;T 持續加持。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>蘑菇車聯建成桐鄉首個全息實時數字孿生路口</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 19 日，2024 年世界互聯網大會烏鎮峯會在浙江桐鄉開幕。大會現場，桐鄉攜手蘑菇車聯建設的首個車路雲一體化全息實時數字孿生路口成為焦點。此前，蘑菇車聯在桐鄉打通了雲端平台、路側數據與車端應用，使桐鄉成為全國率先實現「車路雲三端融合」的城市之一。據瞭解，該數字孿生系統準確率接近 99.9%，車路雲端到端應用時延小於 0.1 秒，數據質量達到業界最高的「雙 SL3」技術要求，充分滿足車企需求。目前該數字孿生路口已正式投入運行。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>高盛：股市處於紀錄高位之際，投資者或應開始制定投資組合多元化計劃</strong></p><p>據報道，高盛表示，在股市處於紀錄高位之際，投資者或許應該開始制定投資組合多元化計劃。在一份報告中，由 Peter Oppenheimer 牽頭的多位高盛分析師表示，過去一年股市估值大增，基本並不存在進一步上漲的空間。「鑑於估值高企，且股市集中度異常之高，我們主張通過多元化來改善經風險因素調整後的回報」，這些分析師表示。（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>首個國家汽車芯片質檢中心落戶上海</strong></p><p>36 氪獲悉，據上海市場監管局消息，近日，國家市場監督管理總局正式批准上海機動車檢測認證技術研究中心有限公司籌建國家汽車芯片質量檢驗檢測中心，標誌着汽車芯片產品領域首個國家級檢測中心落戶上海。目前，市場監管總局批籌和授權的在滬國家質檢中心已達 52 家，其中已建成 51 家，服務領域涵蓋機器人、工業互聯網、衞星導航等戰略性新興產業和重點優勢產業，在推動質量提升、促進技術進步、服務企業降本增效、促進產業鏈供應鏈暢通高效等方面發揮了積極作用。</p><p><strong>決勝巔峯獲 TGA2024 年度最佳電競遊戲獎項提名</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 19 日，備受全球遊戲愛好者關注的 The Game Awards（TGA）2024 提名名單正式公佈，決勝巔峯（MLBB）入圍最佳電競遊戲獎項提名，其他一同入圍的遊戲還包括 CS2，DOTA2，英雄聯盟和無畏契約。</p><p><strong>中國鋁業：終止轉讓附屬公司資產及股權</strong></p><p>36 氪獲悉，中國鋁業公告，公司於 2023 年 3 月 21 日及 4 月 25 日召開的董事會會議中，審議通過了向中國鋁業集團高端製造股份有限公司轉讓附屬公司股權及資產的議案。截至目前，相關交易尚未正式簽署協議。基於公司綠色低碳轉型的戰略部署，經與中鋁高端製造協商一致，公司決定終止上述轉讓事項。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>已讀亂回，被 AI 助手氣到的年輕人都在怎麼「調教」AI？丨年輕人 AI 助手小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043129279122313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:51:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3556,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_81e46d28284042699c6e58fed1b880c2@5624726_oswg2413777oswg3556oswg2000_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>隨着技術的不斷發展和進步，年輕人已經從隨時隨地喊「媽」，變成了隨時隨地呼喚 AI 助手。場景也從單純的知識講解拓展到民生政務，大到證件如何辦理，小到提供附近美食或便民設施的地點和路線——AI 助手正在全方位地走進當代人生活的細枝末節。</p><p>AI 助手是怎樣參與你的生活的？AI 是否能切實給你提供幫助，或者説反倒給你添亂了？歡迎參與「有問題就問」AI 助手小調查，和我們聊聊你和 AI 助手的「愛恨情仇」~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/tsqxP13.aspx">點擊參與</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普為特斯拉自動駕駛技術鋪平道路，Lucid 不準備做廉價電動車｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043095561112198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:17:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特朗普政府或將為特斯拉自動駕駛技術鋪平道路，特斯拉股價飆升</strong></h3><p><strong>要點：</strong><br>近日，特斯拉（Tesla，股票代碼：TSLA）的股價因特朗普政府可能簡化其自動駕駛技術的聯邦審批流程而大幅上漲。儘管特斯拉的自動駕駛技術尚未完全實現，但市場對其未來前景充滿期待。目前，自動駕駛技術主要由各州自行監管，每個州都有自己的規定來批准自動駕駛系統上路。在特斯拉最近一次財報電話會議中，CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）暗示，他可能會與新政府合作，推動聯邦層面的自動駕駛審批流程。據彭博社報道，特朗普的過渡團隊正在討論將聯邦自動駕駛車輛框架作為交通部的優先事項。這一消息使得特斯拉的股價上漲了 7%，市值增加了約 700 億美元。然而，這一漲幅令人意外，因為之前特斯拉自動駕駛技術的最大障礙似乎並非監管問題，而是技術本身的實現。特斯拉在自動駕駛時間線上的預測多次失誤，最新的目標是在 2025 年第二季度在加州和德克薩斯州推出無需監督的自動駕駛技術。特斯拉自動駕駛技術的目標是實現超過 60 萬英里的關鍵脫離率，這是基於美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）關於人類駕駛事故的數據。目前，特斯拉尚未發佈任何關於其自動駕駛努力的數據，因此最好的數據來源是眾包數據，該數據顯示目前大約每 241 英里就會發生一次關鍵脫離。特斯拉要達到比人類駕駛更安全的水平，需要在脫離率上實現 2500 倍的改進，這是在獲得監管批准之前的目標。按照目前的速度，這種 2500 倍的改進可能需要 10 年時間，而且我們尚未看到改進速度的顯著加快。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="672,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_71bf2d05e543448386e6679d3ec67a2a@6130289_oswg401020oswg672oswg344_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉自動駕駛（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong><br>特斯拉自動駕駛技術的未來發展無疑是汽車行業的一個熱點話題。特朗普政府考慮簡化聯邦審批流程，對於整個自動駕駛行業來説是一個積極的信號，因為它可能為技術創新提供更統一和清晰的監管環境。然而，對於特斯拉而言，即使聯邦層面的監管障礙被降低，技術實現的挑戰依然巨大。特斯拉在自動駕駛技術上的進展一直備受爭議，其關鍵脫離率與目標相比仍有巨大差距。要達到比人類駕駛更安全的水平，特斯拉需要在技術上實現質的飛躍。目前，特斯拉的自動駕駛技術還遠未達到這一目標，而且改進的速度並沒有顯示出能夠在短時間內實現這一目標的跡象。此外，特斯拉的自動駕駛技術發展也面臨着激烈的競爭。其他汽車製造商和科技公司也在積極研發自動駕駛技術，並且有些已經取得了顯著的進展。在這種競爭環境下，特斯拉需要加快技術創新的步伐，否則可能會失去市場先機。總的來説，雖然特朗普政府的政策可能為特斯拉的自動駕駛技術帶來利好，但特斯拉要想在自動駕駛領域取得突破，還需要在技術研發上付出更多的努力。</p><h3><strong>梅賽德斯全新電動 CLA 亮相：搭載先進 EV 技術和豐富配置選項</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>梅賽德斯-奔馳近日公佈了其即將推出的電動 CLA 車型的動力系統技術細節，該車型集成了眾多先進的電動車技術和一些有趣的電池技術選項，以及我們迄今為止見過的最靈活的充電系統。電動 CLA 的目標是實現極高的能效，達到每百公里 12 千瓦時，相當於每英里 193 瓦時或每千瓦時 5.2 英里。這一效率超過了目前市場上任何其他車型，例如 Lucid Air Pure 的每英里 200 瓦時，或特斯拉宣稱的 Cybercab 的每英里 5.5 千瓦時。CLA 將採用奔馳新型緊湊型 EDU 2.0 電動馬達，這是其新型奔馳模塊化架構（MMA）的一部分，該架構將支撐其即將推出的電動車型。後軸上的驅動電機將提供 200 千瓦的動力，而全輪驅動車型將在前軸增加一個額外的 80 千瓦單元。兩速變速箱將確保高速和低速時的效率。為了在寒冷天氣中提高效率，CLA 將使用一種空氣對空氣的熱泵，能夠從電機、電池和環境空氣中捕獲熱量來加熱車廂。雖然電池和電機產生的廢熱遠不如內燃機多，但能夠將熱量引導到需要的地方仍然是有益的。奔馳表示，CLA 將提供兩種不同化學成分的電池選擇。較大的 85 千瓦時型號將能夠提供高達 750 公里（466 英里）的 WLTP 續航里程。這種電池將在陽極添加硅氧化物以提高能量密度，這項技術由奔馳領投的 Sila Nanotechnologies 公司率先開發。較小的電池將是 58 千瓦時，將使用磷酸鐵鋰（LFP）化學成分。LFP 是一種成本較低但能量密度較低的技術，具有更高的長期耐用性和更簡單的礦物來源（不使用鈷，而奔馳表示在較大的電池中「減少」了鈷的使用）。然而，LFP 通常具有較慢的快速充電和寒冷天氣性能。在充電方面，「高級」電池將採用 800V 配置，能夠實現高達 320 千瓦的充電速度。奔馳表示，這可以在 10 分鐘內增加 300 公里（186 英里）的續航里程，並且汽車將擁有廣泛的充電曲線，這意味着即使電池不接近空電，也能獲得高充電速率。目前尚不清楚較小的 LFP 電池是否具有相同的充電速率。這種高充電速率使得奔馳在意大利納爾多測試賽道上以預生產 CLA 車型創下了 24 小時內行駛 3717 公里（2309 英里）的記錄。這是一個包括充電時間在內的平均行駛速度 96 英里每小時的記錄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="667,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_92827f96da1f47d1aec23ac45dee458e@6130289_oswg276930oswg667oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電動奔馳 CLA 偽裝車（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>梅賽德斯-奔馳電動 CLA 的亮相，無疑為電動車市場注入了新的活力。這款車不僅在外觀上延續了奔馳一貫的優雅與動感，更在技術層面展現出了前瞻性。特別是其高效的動力系統和靈活的充電解決方案，預示着奔馳在電動車領域的雄心壯志。首先，CLA 的高效率目標令人印象深刻。在電動車市場中，能效是衡量一款車性能的重要指標之一，CLA 的 12kWh/100km 的能效表現，無疑將使其在同級別車型中脫穎而出。這不僅意味着更長的續航里程，也意味着更低的能源消耗和更環保的出行方式。其次，CLA 的電池技術選擇體現了奔馳對市場需求的深刻理解。通過提供兩種不同化學成分的電池，CLA 能夠滿足不同用戶的需求，無論是追求極致續航的長途駕駛者，還是更注重成本效益的城市通勤者。這種靈活性是電動車市場發展的重要趨勢。再者，CLA 的 800V 充電配置和高達 320kW 的充電速度，是其技術亮點之一。快速充電能力極大地提高了電動車的實用性，減少了用戶的等待時間，提升了用戶體驗。這一點對於推動電動車的普及至關重要。最後，奔馳在 CLA 上同時提供 CCS 和 NACS 端口的決策，顯示了其對未來充電標準的適應性和靈活性。這種雙接口的設計，無疑為用戶提供了更多的便利，尤其是在充電基礎設施尚不完善的當下，能夠讓用戶在不同的充電環境中都能自如應對。</p><h3><strong>馬斯克透露特斯拉可能開發更大型號電動車，但具體時間未定</strong></h3><p><strong>要點：</strong><br>特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克最近在社交媒體上回應粉絲提問時暗示，特斯拉可能會製造更大型號的電動汽車，以支持更大的家庭需求。馬斯克經常提倡擁有更大的家庭，因為他擔心一些國家的低出生率會導致人口下降。在回應粉絲的請求時，馬斯克先是簡單地回答了「OK」，隨後又提到了最近公佈的特斯拉 Robovan 和「其他一些事情」，似乎在暗示特斯拉正在研發尚未公佈的大型電動車。由於馬斯克此前曾多次表示特斯拉正在研發高乘客容量的車輛，因此這一評論的分量並不重。自 2016 年以來，特斯拉的官方產品路線圖上就包含了「高乘客密度城市交通」車輛，但至今尚未公佈，除非你將上個月公佈的 Robovan 算在內，但那完全是基於特斯拉自動駕駛努力的車輛，沒有方向盤或踏板。隨着特斯拉向自動駕駛的轉變，這家汽車製造商已經推遲了幾個新的電動車項目，轉而支持那些不需要任何駕駛員輸入的項目，如 Cybercab 和 Robotvan。馬斯克在過去幾年中也多次討論了特斯拉制造電動貨車的可能性。預計特斯拉將很快公佈兩款新車型，計劃於明年推出，但這些車型基於 Model 3 和 Model Y，因此不太可能是更大的車輛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="715,357" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_89226a66c2be44f892c9e9c254ab44fc@6130289_oswg250570oswg715oswg357_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉更大型電動車幻想圖（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>埃隆·馬斯克的言論總是讓人充滿期待，但同時也讓人保持謹慎。對於特斯拉可能製造更大型號電動汽車的消息，我認為這在特斯拉的產品線中是非常有意義的。一個可以配置為貨物、露營車或乘客的電動貨車，將能夠滿足不同用戶的需求，並且在市場上具有很大的潛力。然而，如果 CEO 始終堅信公司即將實現自動駕駛並使方向盤過時，那麼像這樣的車輛項目獲得批准就更加困難。我更傾向於認為特斯拉應該更加謹慎，繼續發展其可由人類駕駛的電動車系列，同時研發自動駕駛技術。特斯拉在電動車領域的領先地位使其有能力探索各種類型的電動車，包括大型車輛。然而，考慮到市場的實際需求和公司的戰略規劃，特斯拉可能會優先考慮那些能夠立即產生影響的車型。馬斯克的願景總是超前的，但特斯拉的每一步都需要基於實際的市場和技術條件來實現。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉大幅降低 Model Y 租賃價格，以衝擊季度交付記錄</strong></h3><p>特斯拉近期宣佈大幅降低 Model Y 的基礎月租賃價格，這是該公司為實現本季度創紀錄交付量而採取的一系列激勵措施中的最新舉措。上個月，特斯拉表示，儘管今年前 9 個月交付量有所下降，但公司仍計劃實現今年交付量的小幅增長。為了實現這一目標，特斯拉需要在第四季度交付超過 51.5 萬輛汽車，這比特斯拉上一個記錄季度——2023 年第四季度的交付量高出約 3 萬輛。在過去幾周，特斯拉已經實施了一系列銷售激勵措施，以確保有足夠的需求來實現這一記錄季度。在歐洲，這些激勵措施包括一年的免費超級充電和大幅度折扣。在美國，特斯拉提供了庫存摺扣、三個月的免費超級充電和全自動駕駛（FSD）功能、FSD 轉移等優惠。在全球範圍內，特斯拉還在大力補貼貸款，降低利率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,345" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_17add32ce0484428a41ca447e6ddda33@6130289_oswg123475oswg693oswg345_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y（來源：Electrek）</p><p>現在，如果補貼貸款支付對消費者來説還不夠吸引人，特斯拉提供了另一個解決方案：更低的租賃價格。特斯拉最近更新了其唯一的配置器，將 Model Y 長續航後驅版的基礎租賃價格降低了 50 美元/月。這一租賃價格與 Model 3 長續航後驅版相同，儘管如果直接購買，Model Y 的價格比 Model 3 高出 2500 美元。這聽起來像是特斯拉直接為 Model Y 租賃提供了每月 50 美元的補貼，為期 36 個月。由於這一優惠僅適用於基礎版 Model Y，這很可能是特斯拉最暢銷的車型，因此特斯拉可能預計年底前會有過多庫存，並計劃通過這一優惠在年底前減少部分庫存。在所有這些大幅度折扣的推動下，特斯拉很有可能實現本季度 51.5 萬輛的目標。</p><h3><strong>比亞迪達成全球首個新能源汽車產量突破 1000 萬輛的里程碑</strong></h3><p>中國新能源汽車巨頭比亞迪本週迎來了一個重大里程碑，該公司生產了第 1000 萬輛新能源汽車（NEV），成為全球首家實現這一壯舉的汽車製造商。這一成就距離比亞迪第 100 萬輛新能源汽車下線僅過去了三年。在連續第五個月創下新能源汽車銷售記錄後，比亞迪正在逼近全球頂級汽車製造商，如福特。比亞迪在 10 月份首次單月銷量超過 50 萬輛，這是比亞迪連續第五個月創下 NEV 銷售記錄，包括插電式混合動力（PHEV）和純電動（EV）車型。2024 年的前十個月份，比亞迪共銷售了超過 325 萬輛 NEV，比去年同期增長了 36%。其中，近 136 萬輛為純電動車型。在中國新競爭浪潮和電動車價格戰加劇的背景下，比亞迪正在關鍵的海外市場佈局以推動增長。公司在泰國開設了首個製造工廠，這是一個蓬勃發展的電動車市場。不久後，匈牙利、巴西、巴基斯坦、土耳其和墨西哥的新設施也將上線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="681,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_a9978fe4e534445683a213e2923173e8@6130289_oswg274334oswg681oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海外銷售網點（來源：Electrek）</p><p>隨着比亞迪不斷擴展到新市場，這家中國的電動車巨頭正在迅速追趕全球汽車領導者。在第三季度首次超過日產和本田後，比亞迪現在有望很快在全球交付量上超過福特。比亞迪在社交媒體上宣佈，它成為了「世界上首家實現第 1000 萬輛新能源汽車下線的汽車製造商」。這一里程碑出現在比亞迪成立 30 週年之前。比亞迪成立於 1995 年，最初只有大約 20 名員工，現在已經成為全球最大的公司之一，擁有超過 90 萬名員工。比亞迪在 2005 年推出了首款大規模生產汽車 F3，僅一年多時間就實現了約 10 萬輛的銷量，幫助比亞迪成為今天的全球汽車領導者。根據公司總裁王傳福的説法，早期的成功給了比亞迪在汽車市場的信心。比亞迪成功的另一個重要原因是其作為電池製造商的早期起步。到 1998 年，比亞迪已經成為第二大可充電電池生產商。2000 年，公司與摩托羅拉和諾基亞達成了重大交易，確保了其在電池市場的地位。</p><p>比亞迪在 2008 年生產了首款 NEV F3DM，配備了其第一代 DM 混合動力技術。王傳福聲稱它是「世界上首款」插電式混合動力車。四年前，比亞迪每月銷量不到 3 萬輛。現在，這個數字超過了 50 萬輛。該公司今年早些時候推出了第五代 DM 混合動力技術，顯著提高了燃油消耗和性能。2021 年 5 月，比亞迪生產了第 100 萬輛 NEV。今天，它跨越了 1000 萬的里程碑，這是公司在全球汽車領導者地位上的一個重要里程碑。比亞迪在 2022 年 3 月停止生產內燃機車輛後，增長加速。現在，它專注於 PHEV 和 EV 車型。去年，比亞迪推出了秦 Plus 冠軍版（PHEV 車型），首次將價格定在 10 萬元人民幣（13900 美元）以下。比亞迪表示，新車型的價格與汽油車相同，是「直接摧毀合資企業車輛的護城河」。儘管比亞迪以其超實惠的電動車而聞名，如其最暢銷的海鷗，起價不到 1 萬美元（69800 元人民幣），但比亞迪正在迅速擴展其產品線，推出新的豪華車型、智能中型 SUV 和電動超跑。隨着銷量的攀升，比亞迪正在增加產量並擴大員工隊伍。比亞迪執行副總裁何志奇表示，公司在 8 月至 10 月期間僱傭了近 20 萬名新員工。它還增加了約 20 萬輛的產量以滿足需求。</p><h3><strong>密歇根州與 Electreon 合作，為 UPS 電動車輛推出無線充電技術</strong></h3><p>美國密歇根州近日宣佈與以色列無線電動汽車充電公司 Electreon 以及總部位於洛杉磯的電動汽車製造商 Xos 達成新的合作伙伴關係。此次合作的目標是在密歇根州內引入商用電動車輛的無線充電站，以推動商業電動卡車車隊的電氣化進程。作為合作的一部分，Electreon 的無線充電技術將被整合到 Xos Stepvan 電動貨車中。這一示範項目將展示該技術在降低商業電動卡車車隊總體擁有成本方面的潛力。此外，項目還包括在底特律的 UPS 設施安裝新的固定無線充電器，這些充電器將實現無需電纜的夜間充電，滿足該倉庫高密度運營需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="589,331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_aad912fea2d944cc9998f5be0751d902@6130289_oswg361272oswg589oswg331_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UPS 電動送貨車（來源：Electriccarsreport）</p><p>密歇根州首席移動官 Justine Johnson 表示：「這一新合作伙伴關係建立在全美首個公共電動車充電道路成功的基礎上。通過將這項創新技術的應用和能力擴展到 UPS 在底特律的設施，密歇根州繼續在移動出行電氣化方面保持領導地位。」該項目得到了密歇根移動資金平台（MMFP）提供的 20 萬美元資金支持，該平台支持全州範圍內的移動項目的實際測試和部署。Electreon 還從密歇根中央規模基金獲得了資金，該基金於 2023 年啓動，旨在幫助技術型初創公司在密歇根擴大影響力。密歇根規模基金的接受者根據以往的試點活動、商業模式的可持續性以及在該地區推動經濟發展的潛力進行評估，確保密歇根中央成為創新的領先目的地。</p><p>這一里程碑標誌着底特律電動道路的擴展，Electreon 在 2023 年 11 月在底特律 Corktown 社區的密歇根中央創新區部署了無線電動車充電基礎設施。這一持續的公私合作努力標誌着在採用創新充電解決方案以支持可持續車隊及其運營方面邁出了重要一步。Electreon、UPS 和 Xos 共同目標是展示一種獨特的商業電動車充電方法，包括固定和動態無線充電，這消除了運營中斷和充電停機時間。該解決方案還可以在不需要昂貴的電網升級或購買更大車輛電池的情況下提供擴展的車輛續航能力，從而減輕向電動車隊過渡的主要障礙。</p><h3><strong>Lucid 沒有計劃推出一款售價 2 萬美元的電動汽車</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="697,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_ed26a48c90f94028ab39e3e56780839a@6130289_oswg302456oswg697oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air（來源：Electrek）</p><p>一直期待的售價 2 萬美元的 Lucid 豪華電動汽車很可能永遠不會推向市場。首席執行官彼得・羅林森（Peter Rawlinson）表示，Lucid（股票代碼：LCID）沒有推出售價 2 萬美元汽車的計劃。不過，它可能會在將更便宜的電動汽車推向市場方面發揮作用。在第三季度連續第三個季度交付量創下紀錄之後，Lucid 正獲得越來越多的關注。這家電動汽車製造商如今在美國的銷量超過了其德國豪華競爭對手，包括保時捷 Taycan 和奔馳 EQS。Lucid 的 Air 車型甚至在第三季度的銷量超過了特斯拉 Model S。根據凱利藍皮書（Kelley Blue Book）的數據，Lucid 在第三季度售出了 1944 輛 Air 車型，較去年增長了 33%，而特斯拉 Model S 的銷量則下滑了 47%，降至 1669 輛。儘管許多媒體頭條宣稱電動汽車的銷售正在放緩或降溫，但該公司的銷售額仍在增長。在《華爾街日報》最近的《大膽名人》（Bold Names）播客節目中，羅林森表示，存在一種電動汽車正在衰退的 「錯誤説法」。羅林森解釋説，銷售額仍在上升，但可能不像一些人預測的那樣快速攀升。Lucid 的首席執行官對一些傳統汽車製造商的 「差勁表現」 並不感到驚訝。據羅林森稱，該公司成立有着不同的緣由。該公司首席執行官在播客節目中表示，Lucid 存在的目的是 「推動電動汽車技術的前沿發展」。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>瑪莎拉蒂 GranCabrio</strong></h3><p>全新瑪莎拉蒂 GranCabrio 在設計上與全新 GranTurismo 保持一致，繼續體現經典的 GT 車型風格，具有長車頭、楔形前鼻和標誌性的三腮孔設計，易於識別。車頂是由織物製成，可以在 50km/h 的速度下以 14 秒的時間收起，提供 5 種顏色選擇，並支持通過屏幕操作開合。為了提高舒適性，車輛還可選配擋風板，以減少高速行駛時的氣流乾擾。</p><p>內飾方面，GranCabrio 裝備了 12.2 英寸全液晶儀表盤和三輻式多功能方向盤，方向盤上設有駕駛模式選擇旋鈕。中控台中央安裝了 12.3 英寸的多媒體顯示屏，下方是 8.8 英寸的功能控制觸控面板，整體設計富有科技感。車內還採用了 2+2 座椅佈局，額外提供 3 擋頸部加熱功能，增強了車輛的人性化特性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="764,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_4dc1182a0eeb4381a0b0f9ae04ffddfa@6130289_oswg499333oswg764oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瑪莎拉蒂 GranCabrio（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="765,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_0163eaba2df74162ab4406c5ca818968@6130289_oswg420327oswg765oswg469_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瑪莎拉蒂 GranCabrio（來源：TopGear）</p><p>全新 GranCabrio 燃油車型擁有兩個版本，均搭載 3.0 升「Nettuno 海神」V6 雙渦輪增壓發動機，其中 Modena 版最大可爆發出 490 馬力，高性能 Trofeo 版進一步升級，最大可爆發出 550 馬力。</p><p>此外，全新 GranCabrio 是瑪莎拉蒂品牌史上首款純電動車型，基於 800 伏電氣化技術以及源自 Formula E 的科技開發，搭載三個功率為 300 千瓦的永磁電機。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="825,524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_9aa6134b1e3b4c3f8c542838665ae5c4@6130289_oswg527450oswg825oswg524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瑪莎拉蒂 GranCabrio（來源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里走了，陌陌走了，望京中產也在賣房離開</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043086140836488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:09:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，市場傳聞在望京駐紮了 10 年的老住戶陌陌科技也將從望京搬離。</p><p>隨後，這一信息也被在北京市住建委公示的施工許可證信息中得到核實。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_df6c0931cea74d62b99634f0fc990f51@337187376_oswg124969oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陌陌科技新辦公室施工許可信息</p><p>從今年 8 月份開始，陌陌在酒仙橋的新辦公樓就已經開始裝修，目前已經施工 3 個月，距離搬新家也不遠了。&nbsp;</p><p>今年 5 月，阿里巴巴北京總部園區投入使用，1.9 萬阿里人從望京離開。年底，陌陌在望京的約 1000 位員工也要離開。&nbsp;</p><p>陌陌是望京的「資深老住戶」，2014 年望京 SOHO 建成投入使用之後，陌陌很快就進駐入場，這一住就是 10 年。&nbsp;</p><p>儘管有人説望京風水不好，但實際上陌陌這 10 年過得還不錯，幾乎年年盈利。公開披露的信息顯示，2024 上半年，陌陌母公司摯文集團淨營收為 52.5 億元，歸屬摯文集團淨利潤為 4 億元。&nbsp;</p><p>所以，只能説經營不好怪風水的，還是多找找企業自身原因。&nbsp;</p><h2><strong>&nbsp; 01&nbsp;</strong></h2><p>陌陌離開的原因，很可能是望京 SOHO 太空了。&nbsp;</p><p>根據世樺嘉潤此前統計的數據，2024 年一季度望京寫字樓市場的空置率為 30.2%。望京 SOHO、融科望京中心、金輝大廈等地標性的寫字樓的空置率也節節攀升。&nbsp;</p><p>最新的市場傳聞消息，望京 SOHO 的空置率已經達到了 43%。&nbsp;</p><p>曾經在望京 SOHO 辦公的熊貓直播、美麗説、觸控、百合網、A 站、黃太吉、小藍單車、雪球、映客等眾多公司，大部分已經先後搬離。&nbsp;</p><p>望京 SOHO 的租金也隨之下降，短短 2 年內從報價 7 元每天每平米降到了不超過 3.5 元每天每平米。&nbsp;</p><p>實際上，陌陌選擇的新辦公地址電子城• IT 產業園，租金報價在 3-4 元左右每天每平米，和望京 SOHO 目前的租金差不多，但最終陌陌還是選擇了搬走。&nbsp;</p><p>據中指研究院對典型代建企業代建項目統計，目前約有 80% 的代建項目代建費率在 4% 以下。&nbsp;</p><p>隨着阿里、陌陌等公司搬離，以及互聯網創業大潮進入沉寂期，最受傷的其實是前幾年在望京買房的業主，和租房開店的商家。&nbsp;</p><p>過去幾年中，望京變得越來越擁擠，路邊停滿的車、晚上 9-10 點下班的大廠人都曾引發附近望京業主的不滿。阿里中心附近的居民還曾多次報警，因為在阿里樓下趴活兒的司機們經常因為堵車按喇叭。&nbsp;</p><p>但<strong>現在的望京越來越空。</strong></p><p>望京 SOHO 樓下的商鋪只有一層的還算熱鬧，二層已經曾經滿滿的餐館、教培、健身大部分已經閉店。馬路對面的保利新薈城，更是幾乎整層空蕩蕩的，長期招不到客戶，好特賣在其中開店幾個月之後都選擇了直接閉店。望京小街對面的方恆購物中心商街，「改造」了兩年多，至今還沒有動工跡象。&nbsp;</p><p>有網友説，曾經「下樓遛彎，或者河邊走着走着都能碰到路上説這個需求怎麼樣，領導怎麼蠢，不管你去哪裏溜達，都能碰到下班人羣。」&nbsp;</p><p>而現在有滴滴車司機説：已經不愛來望京拉活兒了，打車的人少了很多，萬一晚上再碰見一個去回龍觀的就太鬧心了。&nbsp;</p><p>跟着大廠人、互聯網人一起離開的，還有一批望京「老業主」們，他們也很受傷。&nbsp;</p><h2><strong>&nbsp; 02&nbsp;</strong></h2><p>2023 年初，望京房價衝出最後一波上漲，但之後就開始大幅下跌。&nbsp;</p><p>安居客監測的數據顯示，望京二手房掛牌均價從去年 87898 元/平米高點，跌至目前的 69623 元/平米，不到一年半的時間內跌幅達到 20.8%。老房子扎堆的花家地板塊，更是跌掉了 24.3%。&nbsp;</p><p>由於望京緊鄰四環，其實區位不錯，其中有一些次新、豪宅價格相對堅挺，導致整體房價數據的韌性還是被高估了，實際上一些掛牌量大的小區和急售房源降價更為慘烈。&nbsp;</p><p>這是網上流傳的一份近期成交房源統計，從中可以看出，房價上升期成交活躍的小戶型，如今折價非常大。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1066" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_880f190ef5334dd4adef1dbfff078082@337187376_oswg130308oswg1080oswg1066_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">望京部分小區新成交信息</p><p>曾經單價高達 8 萬/平米的「學區房」（對口花家地實驗小學），現在 4 萬多就能拿下來。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_b581ff32c62f451aa441e2488ca42e8b@337187376_oswg540186oswg1080oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：鏈家</p><p>很多業主走的時候，實際上對望京戀戀不捨，因為這些年望京建設得越來越好，2 條地鐵線貫穿，4 條地鐵經過，機場輕軌馬上也要加設望京站。還有北小河環繞，直通奧森的休閒步道，每個方向上都有市政公園。而且望京的商業是散狀分佈的，雖然缺乏大型網紅購物中心，但每個板塊都不缺體驗感好的商街，可以説生活很方便。&nbsp;</p><p>可以説，望京很宜居。但產業外流，再加上望京近 8 年來都沒有成規模的新樓盤開發，而相鄰的崔各莊、北苑，還有附近的東壩、孫河、後沙峪經過整體規劃，不斷有新盤推出，吸引了大批望京置換客戶，兩者疊加引起了望京業主的拋售。&nbsp;</p><p>據鏈家公開的二手房掛牌數據，今年 9 月下旬至今，全北京二手房掛牌量從 14.1 萬套下降到了 13.1 萬套，整體減少約 1 萬套。&nbsp;</p><p>但望京板塊的二手房掛牌量不降反增。&nbsp;</p><p>小棲在 7 月 24 日發表的《北京第二 CBD，二手房跌成了「窪地」》中有一個截圖，當時望京二手房掛牌量為 2897 套，今天（11 月 19 日），這一數據增加到了 2957 套，比 4 個月前多出了 60 套，數量雖然不多，但卻表現出一個走勢。&nbsp;</p><p>而且，朝陽北部區域中，只有望京、北苑、小營這 3 個相鄰板塊的二手房掛牌量還在上漲，其中，望京是上漲最多的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,824" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_b572fa2b57c14872b58851e8f7c8e11a@337187376_oswg535691oswg1080oswg824_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">7 月 24 日截圖，數據來源：鏈家</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,891" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_c1356d7f7064430ebe133b6508be448d@337187376_oswg569691oswg1080oswg891_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">11 月 19 日截圖，數據來源：鏈家</p><h2><strong>&nbsp; 03&nbsp;</strong></h2><p>望京樓市曾經炙手可熱。2008 年之前的「韓國城」，2010 年的 3 個地王，之後的「第二 CBD」、互聯網創業公司聚集區……&nbsp;</p><p>產業不斷進駐，望京也獲得紅利，整體建設加速，最早的「睡城」早已沒有蹤影，取而代之的是一個環境優美、職住平衡的新面貌。&nbsp;</p><p>但今天的望京，又以這一段的經歷給出兩個警示：&nbsp;</p><p><strong>1、在產業帶上的房子更搶手，但產業也有發展週期，也會出現遷移；</strong></p><p><strong>2、周圍板塊的加速開發，會給本板塊帶來房價的大幅波動，特別是受到置換需求的流動影響。</strong></p><p>但回過頭來説，望京很好，只不過是有的人不得不離開。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路特斯馮擎峯談混動：歐洲技術的原點是燃油，我們的是純電</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043023822078598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 16:27:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>電動化不止於純電動，這是當下車企對於新能源車的新理解。下至入門小車，上至百萬級的豪華車，都在考慮採用混動技術，擴大市場覆蓋面。</p><p>廣州車展期間，吉利旗下的豪華車品牌路特斯全球 CEO 馮擎峯接受了 36 氪等媒體訪談，其開門見山表示，解決動力的方式是多種多樣的，「大家都説燃油車沒有未來，我認為燃油車還是有很長的生命週期。」</p><p>在他看來，純燃油、純電動、混合動力、增程都是一種動力表現形式，沒有最好，只有更好，要找到一個適合自己最佳的解決方案。</p><p>圍繞混合動力方案，路特斯即將推出自己的超級混電技術「路遙」，純電續航超過 200 公里，綜合續航 1100 公里以上，採用超 900V 電壓平台，支持「雙閃充」能力，即靜態插電快充+動態發動機自主充電 5 倍於放電。</p><p>路特斯的前身是英國豪華跑車品牌蓮花，今年 9 月，吉利控股宣佈，完成收購路特斯（Lotus Advance Technologies Sdn Bhd）51% 股份，另外 49% 的股權由馬來西亞汽車公司 Etika Automotive （Etika）持有。</p><p>從售價看，路特斯主銷區間在 60 萬元-150 萬元的豪華車市場。數據顯示，2023 年路特斯全球銷量 6970 輛，其中中國市場銷量佔全球銷量的 46%，也就是 3206 輛。快速擴大銷量，是路特斯的迫切目標，而混合動力，將幫助路特斯增加一個撬動市場的關鍵支點。</p><p>馮擎峯表示，路特斯作為豪華性能車品牌，必須保證全過程的動力充沛，因此沒有選擇行業主流的增程式方案，「增程在電量饋電的時候，車輛的性能大幅下降」。</p><p>據 36 氪瞭解，雖然不是增程方案，但「路遙」的技術夠型相較吉利過往的插電混動技術，已經大大簡化，將採用 1 擋變速箱。</p><p>行業普遍對豪華性能車的認知是「玩具」，長續航能力需求並不突出，但路特斯從內部數據看到了多樣的用戶需求，「我們用戶的每年的平均行駛里程在 3 萬公里」，馮擎峯説，這已經超出年 2 萬公里的常規駕駛歷程。</p><p>據悉，「路遙」技術已經在進入整車試驗階段，預計將於 2026 年搭載在相應產品上。在此過程中，路特斯還在構建 6D 智能底盤，以提升路特斯的整車技術能力。</p><p>「現在車用了電池以後車重，會讓操控難做，能耗增加，安全難做。所以我們要通過智能化的底盤，能夠把安全、操控給做得更好。」馮擎峯説。</p><p>豪華車市場毫無例外，也在進行新能源化變革，而大電池混動方案也已經被理想、問界等品牌在市場中驗證。其他車企能夠搶佔的更多是決策的時間差。</p><p>馮擎峯認為，路特斯的「路遙」技術一旦推出，「將比傳統豪華車品牌領先起碼 3-5 年。」</p><h3>以下是 36 氪等媒體與路特斯全球 CEO 馮擎峯對話，經編輯：</h3><p><strong>問：「路遙」超級混電技術正在哪裏開發？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>路特斯是一個全球品牌，在英國、歐洲和亞洲均設有研發中心。</p><p>超級混電技術是集路特斯全球的力量進行研發的，並計劃為未來路特斯電動汽車駕駛體驗進行賦能。</p><p><strong>問：在市場上可能有一種印象：用油箱變得妥協了，不夠極致了，不知道在這個中間路特斯有沒有考慮過這個問題？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>當然考慮過，其實我們講電動化，並不完全是純電。電動化給人永遠是一種電的體驗，但我們要解決用戶的場景。補能是多種形式的補能，可以插電，也可以行駛狀態充電。現在其他豪華品牌都還沒有去思考這件事，但是我們已經在行動了，尤其是在海外，有絕對的優勢。</p><p><strong>問：大家有同樣的技術體系，都有發動機，其他豪華品牌為什麼還沒有去考慮這個方向？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>每個企業都有自身的資源和負擔，歐洲很早就開發插電混合。但是它的出發點是解決企業排放，而不是解決用戶需求，中國永遠都是喜歡從用戶的出發點，而不僅僅是法律法規為出發點。</p><p>歐洲用插混是因為歐洲對排放要求越來越高了，那就加個電，是解決了法律法規的要求，但是並沒有解決用戶的痛點。</p><p>歐洲在 PHEV 不溫不火，因為沒有解決痛點，反而給用戶帶來很多的困擾。純電電量小每天要充電，油箱也小週週要加油。沒有從用戶出發，就造成了現在這種狀態。</p><p>歐洲技術的原點是燃油汽車，我們技術的原點是純電汽車，我只用再加一個燃油系統，很好解決電的問題。</p><p><strong>問：剛才説中國企業比較重視用戶的體驗，您除了做超級混電這個技術，有從用戶側聽到什麼反饋嗎？純電用戶提出了一些什麼樣的需求？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>路特斯用戶開長途還蠻多的，純電一年能夠開到 2 萬公里已經算是高的，但是路特斯的用戶平均是 3 萬公里，包括日常，包括長途都在利用。</p><p><strong>問：可能豪華車的用戶對純電這種形式，包括智駕接受度有點疑慮，從路特斯的角度來説，對用戶觀察的層面有沒有碰到這種現象呢？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>豪華車的滲透慢，是因為原本豪華車的發動機很強，這個動力體驗上差不多，八缸、十二缸也很不錯。</p><p>原來中國低端車發動機都很弱，0-100 加速能做到 8 秒就已經算是好的了。但是原本這些豪華車 0-100 加速都在 4 秒，所以它對動力的需求改善的並不是那麼明顯。</p><p>智能化技術是剛需。未來車分成兩類，一類是玩的比如 Emira，這個車從來就不會考慮把它智能化、自動化，這就是給用戶玩的。一種是生活用車，就是上下班、長途場景，在這種無趣的場景狀態下，交給智能化。所以説智能化和自動化在生活用車上一定是剛需。</p><p><strong>問：您覺得路特斯在新能源賽道的核心競爭力有哪些？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>我們還是追求性能。車的發展分成兩類，一類是功能的增加。一類是性能的突破。</p><p>從車本身的功能上來講，除了智能化外，就只有轉向、制動、油門三個。油門踩下去能夠更快、更平穩、更順滑，這就是性能；制動距離更短，這就是性能；轉向，轉向得更精準，這就是性能。</p><p>尤其是在操控方面，很多車是不具備任何操控能力的，中國人叫舒適性，實際上它是沒有性能的，操控很差。</p><p>對車來講，性能是安全的代表，麋鹿試驗實際上就是緊急避讓能力。同樣的場景，有的車能避讓，有的車避讓不過去，那就是性能差</p><p>路特斯的發展方向，是不管什麼樣的動力形式，依然能夠把車的性能做到極致，這是我們和別人之間的差別。</p><p><strong>問：對於中國市場咱們有什麼新的規劃和安排嗎？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>中國市場蠻重要的，佔我們 1/3 的市場。我們希望未來全球美國 30%、歐洲 30%、中國 30%，其他國家和地區 10%。</p><p>現在中國稍微低一點，歐洲會高一點，我們的目標還是要把中國提升到佔我們整個結構的 30%。</p><p><strong>問：超級混電是一個很具里程碑的技術產品，路特斯還有哪些地方會持續地去改善或者説優化？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>我們已經持續在做的是底盤智能化，就像我們現在的 6D 底盤。一旦進入軟件時代，就是一個迭代升級的過程。</p><p>做底盤的智能化，是因為現在車用了電池以後車重，會讓操控難做，能耗增加，安全難做。所以我們要通過智能化的底盤，能夠把安全、操控給做得更好。</p><p>我認為在未來的汽車技術裏面，這也會變成一個非常重要的，大家要去爭奪和發展的地方。我們很早就佈局了 6D 智能底盤，未來還會持續發力的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今日電池級碳酸鋰價格較上日漲 500 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044120146496131?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海鋼聯發佈的數據顯示，今日電池級碳酸鋰價格較上日漲 500 元，均價報 7.97 萬元/噸。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>供銷社板塊震盪走高，供銷大集漲超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044116477971333?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:35:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，供銷社板塊震盪走高，輝隆股份此前漲停，供銷大集漲超 8%，天禾股份、天鵝股份、中農聯合、浙農股份等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小紅書現已支持用戶分享和觀看杜比視界視頻</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044098636745609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:23:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，杜比實驗室今日宣佈，小紅書 App 現已支持用戶分享和觀看用杜比視界創作的視頻。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首次面向個人配租，深圳推出 2705 套保租房租金約為市價六折</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044103831489417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:22:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 20 日，深圳市住房保障署啓動七個保障性租賃住房項目的配租工作，此次共推出房源 2705 套，面向符合條件的市民配租，租金約為市場價格的六折。記者獲悉，此次是深圳首次由政府組織面向個人配租保障性租賃住房，此前均是向符合條件的重點企業配租，由企業統一申請後再向符合條件的員工配租。 本次配租的房源分佈在深圳市光明區、坪山區、大鵬新區，共 7 個項目 2705 套保障性租賃住房。（深圳特區報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>索尼據悉考慮收購日本出版商 Kadokawa</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044093723691655?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:18:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，知情人士透露，索尼集團正在考慮收購日本出版商 Kadokawa，兩公司已經舉行了會談，商議仍在進行中，索尼也可能決定不發出正式要約。這兩家娛樂集團都是 FromSoftware Inc.的主要股東。FromSoftware 是《艾爾登法環》《血源詛咒》等熱門 PlayStation 遊戲的開發商。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今日 24 年飛天茅台原箱報價 2265 元/瓶，較昨日下跌 15 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044092168047497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今日酒價 11 月 20 日披露的批發參考價顯示，24 年飛天茅台原箱報價 2265 元/瓶，較前一日下跌 15 元；24 年飛天茅台散瓶報價 2220 元/瓶，與前一日持平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蜜雪冰城成立雪王愛智慧科技新公司，含多項 AI 業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044083433900928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:07:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，雪王愛智慧科技（鄭州）有限公司成立，法定代表人為吳劍，註冊資本 5000 萬元人民幣，經營範圍包括新興能源技術研發、人工智能理論與算法軟件開發、人工智能公共數據平台、人工智能基礎軟件開發、智能機器人銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由蜜雪冰城旗下鄭州寶島科技有限公司、河南雪王科技有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>澳車北上驗車證明效力延至一年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044087722953351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:06:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日（19 日），澳門特區政府交通事務局發佈消息，為進一步便捷市民新申請或再次申請「澳車北上」，經與內地相關單位及跨境車檢中心協調，由 12 月 1 日起，倘若車輛在澳門交通事務局已驗車且結果為合格，自車輛檢驗結果表發出的日期起一年內，可持相關證明獲免上線檢驗安全性能，但車輛仍需要到相關車檢中心作「唯一性」特徵查驗。 （大灣區之聲）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黑石集團總裁：重燃對房地產的熱愛，過去 12 個月裏已在該領域投資了 300 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044083688868484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 10:02:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 19 日，黑石集團總裁兼首席運營官 Jon Gray 在 2024 年國際金融領袖投資峯會上表示，應該重燃對房地產的熱愛。「1 月份我們曾公開表示，我們認為房地產市場不適宜投資，但在過去的 12 個月裏，我們已經在該領域投資了 300 億美元，這表明了我們極大的決心。」Jon Gray 表示，房地產市場的基本面很好，包括大部分範疇，不管物流地產還是租賃房地產。黑石集團的投資重點是那些空置率在 5% 左右的地區，儘管在當前的困難時期，現金流的增長速度有所放緩，但依然保持增長。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>辦活動出新政，多地「真金白銀」促消費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044080003550089?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:58:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[消費在經濟社會發展過程中扮演着重要角色。11 月份以來，多地辦活動、出新政，進一步優化消費環境，激發消費潛能。11 月 18 日，湖北精品消費月暨綠色品質家居家紡消費季啓動儀式在漢口北啓幕，該省將圍繞精品首發、購物、美食與綠色時尚紡織組織開展千餘場促消費活動；11 月 16 日，「惠至津門·樂享生活」天津市汽車促消費服務平台暨天行健文化汽車園項目啓動儀式舉行。中央財經大學副教授劉春生表示，四季度是消費旺季，相關政策或活動能更好激發大眾購買慾，有效促進社會消費品零售總額增長。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信建投：汽車智能化加持下，高端市場格局重塑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044056377723779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:54:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中信建投研報稱，電動化紅利進入尾聲，僅依靠電動化推動的產品力提升難以徹底重塑高端市場格局，產業趨勢進入下半場，智能化驅動下自主品牌將逐步攻破高度市場品牌壁壘。高端市場是自主品牌替代彈性最大的萬億市場，30 萬以上高端市場銷量佔比僅 1/6，但銷售額佔比超 1/3，可支撐市值空間超 4 萬億。高端品牌毛利率高，同時進口車由於高稅費，消費者心理錨定價格高，盈利空間巨大。智能化正在重塑高端市場競爭格局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>經濟學家：美國取消稅收抵免將導致未來電動車需求暴跌 27%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044073701493637?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:51:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國汽車股上週下跌，因有報道稱候任總統特朗普可能試圖取消 7500 美元的稅收抵免，這是 2022 年《通脹削減法案》的一部分。加州大學伯克利分校的 Joseph Shapiro 表示，取消這一措施可能會使未來的電動汽車需求減少 27%。Shapiro 和杜克大學的 Felix Tintelnot 表示，與稅收抵免保持不變的情況相比，美國每年的電動汽車註冊量可能會減少 31.7 萬輛。（智通財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數全線翻紅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044070460066693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:48:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，A 股三大指數全線翻紅，磷化工、機器人、燃氣、造紙等方向領漲，滬深京三市上漲個股超 3600 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>液冷服務器概念震盪拉昇，英維克漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044069415226247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:47:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，液冷服務器概念震盪拉昇，英維克、日科化學漲停，高瀾股份、朗威股份、歐陸通、中石科技等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家能源局：10 月份全社會用電量同比增長 4.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044068765141638?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:46:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據國家能源局消息，10 月份，全社會用電量 7742 億千瓦時，同比增長 4.3%。1~10 月，全社會用電量累計 81836 億千瓦時，同比增長 7.6%，其中規模以上工業發電量為 78027 億千瓦時。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費電子概念反覆活躍，國光電器 4 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044067991145097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:46:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，消費電子概念反覆活躍，國光電器 4 連板，朝陽科技、惠威科技、漫步者、五方光電、福日電子等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>興業證券：磷酸鐵鋰供需拐點即將出現，高壓密產品有望提升利潤彈性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044055755016841?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:43:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，興業證券指出，2024 年以來，雖然磷酸鐵鋰正極需求持續增長，但是行業整體仍然供大於求。高壓實密度磷酸鐵鋰正極需求旺盛，部分產品存在一定溢價，看好高壓實密度產品產業化領先的公司獲得超額收益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：第三季度中國市場摺疊屏手機銷量達 354 萬部，同比增長 79%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044062616308355?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:40:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，市場調研機構 CINNO Research 數據顯示，2024 年第三季度中國市場摺疊屏手機銷量達 354 萬部，同比增長 79%，環比增長 35%，同比、環比雙增長；而整個前三季度的累計銷量達 852 萬部，同比增長 101%，實現翻番，市場滲透率攀升至 4.1%，較去年同期的 2.2% 提升 1.9 個百分點，滲透率接近倍增。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證券行業 2025 年盈利與估值雙升可期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044061544254344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:39:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，各大券商陸續發佈 2025 年 A 股市場投資展望。在券商針對 2025 年證券行業的策略報告中，一些關鍵詞頗具看點。比如，中信證券的研報提出「資本市場改革有序落地，基本面具備騰飛契機」，華泰證券強調「底部反轉」，中金公司的觀點則是「走出悲觀預期、延續估值修復」。總體來看，頭部券商對 2025 年證券行業普遍持樂觀態度。在政策利好和資金面回暖的雙重影響下，證券行業有望實現估值提升和利潤增長的雙重利好。同時，併購重組的提速和國際化業務的拓展將成為推動行業長期上行的重要引擎。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>極飛智慧農業生態落地：全新農業無人機、農機自駕儀和智能水肥管理系統發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3044059375127172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-20 09:37:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 19 日至 21 日，XAAC 2024 極飛科技年度大會在廣州舉辦。圍繞 「耕、種、管、收」 等農業生產關鍵環節，極飛科技創始人兼 CEO 彭斌發佈了包括 P150 Pro / P150s/ P60 Pro 農業無人飛機、APC3 農機自駕儀、智能水肥管理系統等多款智能農機裝備和全新的智慧農業設施及其應用場景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>