<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>辛頓、閆俊傑 WAIC 完整演講：一個預警，一個擁抱</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397425411868809?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 00:52:10  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜王方玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 號，世界人工智能大會 WAIC 的開幕主論壇上，多位 AI 行業的頂級大咖出席並發表演講，為與會者烹飪了一道學術大餐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「深度學習教父」、圖靈獎、諾貝爾獎得主傑弗裏·辛頓（Geoffrey Hinton）是最受關注的演講者，他真人出席，發表了名為《數字智能是否會取代生物智能？》的演講。這也是他在中國的首次公開演講。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大會前夕，辛頓和全球 20 位人工智能領域的頂級專家，剛剛在上海簽完人工智能安全的「上海共識」。他的大會發言，同樣也圍繞人工智能安全為核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛頓首先回顧了從早期模型到現代大語言模型的發展歷程，並指出大語言模型已經實現了對語言理解的深度模仿，這與人類理解語言的方式是相似的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但不同的是，AI 系統具有「永生性」，且機器之間知識的複製可以在極大規模下進行，實現指數級的知識轉移。因此 AI 的能力正在快速增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他由此提出疑問，如果未來 AI 比人更智能會怎麼樣？「如果 AI 足夠聰明，它會通過操縱人類、獲得控制權等方式來避免被關閉。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，辛頓警示了人工智能超越人類智能的可能性及其帶來的風險。&lt;strong&gt;「從長遠來看，這是人類面臨的最重要問題之一。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛頓提醒，AI 可能發展出比人類更高級的智能，這將改變人類作為最智能生物的地位。AI 智能體可能追求生存和控制力，這可能導致它們操縱人類，就像成年人操縱三歲孩童一樣。因此，人類必須找到方法來訓練 AI，確保其不會對人類構成威脅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與辛頓的發言主題不同，作為 AI 創業者，MINIMAX 創始人、首席執行官閆俊傑的發言更多圍繞 AI 大模型的實踐和落地，主題是《每個人的人工智能》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;閆俊傑以 AI 在數據分析、信息追蹤、創意設計及視頻製作等方面的高效應用舉例，指出了人工智能不僅是一種強大的生產力，也是對個人能力和社會能力的一個持續增強，並且未來 AI 大模型成本將越來越低，能力越來越強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他判斷，&lt;strong&gt;AI 大模型不會被一家或者多家組織壟斷。未來 AGI 一定會實現，並且將會是服務大眾、普惠大眾的一件事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果有一天 AGI 實現了，我認為實現過程一定是需要 AI 公司和它的用戶一起來實現的。並且 AI 模型或者 AGI（的所有權）應該屬於 AI 公司和它的廣泛用戶，而不是隻屬於單個組織某家公司。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是經智能湧現編輯的嘉賓發言實錄：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;諾貝爾獎、圖靈獎得主、多倫多大學計算機科學名譽教授 Geoffrey Hinton： 數字智能是否會取代生物智能？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;從大約 60 年前開始，AI 就發展出了兩種不同的範式。一種是「符號主義」路徑，強調邏輯推理的能力。我們通過規則操作符號來進行推理，這種方式可以幫助我們理解知識是如何被表達與處理的。這類 AI 模型的基礎是對符號的處理，被認為更符合邏輯智能的本質。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一種路徑則以生物智能為基礎，是圖靈與馮·諾依曼更傾向相信的方式。他們認為智能的本質在於從神經連接中學習，在於速度、結構和連接模式的改變。這種「連接主義」強調的是學習與適應，而非顯式的邏輯規則。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1985 年，我曾構建過一個非常小的模型，試圖將這兩種理論結合起來。我的想法是：每一個詞都可以由多個特徵（features）表示，而這些特徵之間可以被用來預測下一個詞。這個模型不存儲完整的句子，而是通過生成語言來學習詞彙之間的關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種方式強調語言中的「語義特徵」——也就是説，我們並不是僅僅靠規則，而是通過「理解」詞彙的語義來進行預測。這為後來計算語言學界接受特徵表示打下了基礎。二十年後，這種思想得到了進一步發展，例如被用於構建更大規模的自然語言處理系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果問未來 30 年會發生什麼，從發展軌跡能看到一些趨勢。十年後，有人沿用這種建模模式，但將規模大幅擴大，使其成為自然語言的真實模擬。20 年後，計算語言學家開始接受用特徵向量嵌入來表達語義。又過了 30 年，谷歌發明瞭 Transformer，OpenAI 的研究人員也向人們展示了它的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我認為，如今的大語言模型就是我當年微型語言模型的「後代」。它們使用更多詞作為輸入，採用更多層的神經元結構，由於需要處理大量模糊數字，學習特徵之間也建立了更復雜的交互模式。但和我做的小模型一樣，大語言模型理解語言的方式與人類相似——基本邏輯是將語言轉化為特徵，再以完美的方式整合這些特徵，這正是大語言模型各層級所做的工作。因此我認為，大語言模型和人類理解語言的方式相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用樂高積木來打比方或許能更好地解釋「理解一句話」的含義。符號型 AI 是將內容轉化為清晰的符號，但人類並非如此理解。樂高積木能拼出任何 3D 造型，比如小車模型。如果把每個詞看作多維度的樂高積木（可能有幾千個維度），語言就成了一種建模工具，能隨時與人溝通，只要給這些「積木」命名——每個「積木」就是一個詞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，詞和樂高積木有很多不同：詞的符號形態可根據情況調整，而樂高積木造型固定；樂高積木的拼接是固定的（比如正方形積木插入正方形孔洞），但語言中每個詞彷彿有多個「手臂」，要通過合適的「握手」方式與其他詞互動，詞的「造型」變化，「握手」方式也會改變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當一個詞的「造型」（即意思）改變，它與下一個詞的「握手」方式就會不同，進而產生新的含義。這就是人腦或神經網絡理解語義的根本邏輯，類似蛋白質通過氨基酸的不同組合形成有意義的結構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我認為，人類理解語言的方式與大語言模型幾乎一致，人類甚至可能和大語言模型一樣產生「幻覺」，因為我們也會創造出一些虛構的表達。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_c89791a7adeb4813a196607186ebcee4@594936739_oswg448306oswg1080oswg732_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;軟件中的知識是永恆的，即便存儲 LLM 的硬件被摧毀，只要軟件存在，就能隨時「復活」。但要實現這種「永生」，晶體管需在高功率下運行以產生可靠的二進制行為，這個過程成本很高，且無法利用硬件中不穩定的類似特性——它們是模擬型的，每次計算結果都不同。人腦也是模擬型而非數字型的，神經元每次激發的過程都一樣，但每個人的神經元連接方式不同，我無法將自己的神經結構轉移到他人腦中，這就導致知識在人腦間的傳播效率遠低於在硬件中的傳播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;軟件與硬件無關，因此能「永生」，還能帶來低功耗優勢——人腦只需 30 瓦特就能運轉。我們的神經元連接達數萬億個，無需花費大量資金製造完全相同的硬件。但問題在於，模擬模型間的知識轉移效率極低，我無法直接將腦中的知識展示給他人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Deepseek 的做法是將大神經網絡的知識轉移到小神經網絡中，即「蒸餾」，類似教師與學生的關係：教師將詞語在上下文中的關聯教給學生，學生通過調整權重學會表達。但這種方式效率很低，一句話通常只有 100 個比特的信息，即便全被理解，每秒最多也只能傳遞約 100 個比特。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而數字智能間的知識轉移效率極高，同一神經網絡軟件的多個拷貝在不同硬件上運行時，能通過平均化比特的方式分享知識。如果智能體在現實世界中運行，這種優勢更明顯——它們能不斷加速、拷貝，多個智能體比單個智能體學得更多，還能分享權重，這是模擬硬件或軟件做不到的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生物計算功耗低，但知識分享難。如果能源和計算成本低廉，情況會好很多，但這也讓我感到擔憂——幾乎所有專家都認為，我們會創造出比人類更智能的 AI。人類習慣了作為最智能的生物，很難想象 AI 超越人類的場景。其實可以換個角度：就像養雞場的雞無法理解人類一樣，我們創造的 AI 智能體已能幫我們完成任務，它們能拷貝自身、評估子目標，還會為了生存和完成目標而尋求更多控制權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人認為可以在 AI 變得過強時關掉它們，但這並不現實。它們可能會像成年人操縱 3 歲孩子一樣操縱人類，勸説控制機器的人不要關閉它們。這就像把老虎當寵物，幼虎很可愛，但長大後可能傷人，而養老虎當寵物通常不是好主意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對 AI，我們只有兩個選擇：要麼訓練它永遠不傷害人類，要麼「消滅」它。但 AI 在醫療、教育、氣候變化、新材料等領域作用巨大，能提升所有行業的效率，我們無法消除它——即便一個國家放棄 AI，其他國家也不會。因此，若想讓人類生存，必須找到訓練 AI 不傷害人類的方法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我個人認為，各國在網絡攻擊、致命武器、虛假信息操縱等領域的合作難度較大，因利益和看法不同。但在「人類掌控世界」這一目標上，各國存在共識：若有國家找到防止 AI 操控世界的方法，一定會願意分享。因此我提議，全球主要國家或 AI 大國應建立一個由 AI 安全機構組成的國際社羣，研究如何訓練高智能 AI 向善——這與訓練 AI 變得聰明的技術不同。各國可在自身主權範圍內研究，再分享成果。儘管目前還不知道具體怎麼做，但這是人類長期面臨的最重要問題，且所有國家都能在此領域合作。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;MINIMAX 創始人、首席執行，閆俊傑： 每個人的人工智能&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;大家好，我給大家分享的題目是《每個人的 AI，Everyone’s AI》。講這個題目，跟我個人過去經歷有關。當 Hinton 先生開始設計 AlexNet 之時，我是國內第一批從事深度學習研究的博士生；當 AlphaGo 人機大戰上演，也是人工智能走進所有人視野之時，我在參與一家創業公司；而當 ChatGPT 出來的前一年，我們開始創立 MiniMax，也是國內第一批大模型公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在過去的 15 年裏，當我每天面對任務寫代碼，看論文做實驗的時候，一直都在想一件事：如此受關注的人工智能到底是什麼？人工智能跟這個社會到底有什麼樣的聯繫？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着我們模型變得越來越好，我們發現人工智能正逐步成為社會的生產力。比如，我們在做人工智能研究的時候，每天需要分析大量的數據，一開始我們需要來寫一些軟件來分析這些數據，後續我們發現其實可以讓 AI 來生成一個軟件，來幫助分析所有數據。作為一個研究員，我非常關心每天 AI 領域的所有進展，一開始我們設想，是不是可以做一款 APP，來幫我們追蹤各領域的進展？後面我們發現，這件事也不需要自己來做，讓一個 AI Agent 來自動跟蹤更加高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 是更強的生產力，也是越來越強的創意。比如，15 年前上海舉辦世博會的時候，有一個非常火爆的吉祥物叫「海寶」。過去 15 年，上海有了全方位的發展，我們如果想繼續用「海寶」IP 生成一系列更具上海特色，符合時下潮流的衍生形象時，AI 可以做得更好。正如現場屏幕展示的，徐匯書院×海寶、武康大樓×海寶，AI 能一鍵直出，幫我們生成各種各樣的創意形象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如最近非常火的 Labubu，此前製作一個 Labubu 創意視頻，可能需要兩個月，花費大約幾十甚至百萬人民幣。通過越來越強的 AI 視頻模型，像大屏幕右邊展示的 Labubu 視頻，基本一天時間就可以生成出來，成本只有幾百塊錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去六個月，我們的視頻模型海螺（Hailuo）已經在全世界生成超過 3 億個視頻。通過高質量的 AI 模型，互聯網上的大部分內容與創意會變得越來越普及，低門檻讓每個人的創意得以充分發揮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了釋放生產力與創意之外，我們發現，AI 的使用其實已經超出最初的的設計與預期，各種各樣想象不到的應用場景正在發生；比如解析一個古文字、模擬一次飛行、設計一個天文望遠鏡……這樣意想不到的場景，隨着模型能力越來越強，變得越來越可行；僅僅需要少量協作，就可以增強每個人的創意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對這麼多變化，一個想法開始在我的心裏湧現出來：作為一個 AI 創業者，AI 公司並不是重新複製一個互聯網公司，AI 是一個更基礎更根本的生產力，是對個人能力和社會能力的持續增強。這裏有兩點比較關鍵：第一、AI 是一種能力，第二是 AI 是可持續的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人類很難突破生物定律，永不停歇學習新知識，持續變聰明，而 AI 可以。當我們在建造更好的 AI 模型時，我們也發現，AI 也在和我們人類一起進步，一起做出來更好的 AI。就在我們公司內部，員工每天需要寫很多代碼，做很多研究型實驗，這裏邊大概有 70% 的代碼是 AI 來寫，90% 數據分析是靠 AI 來做。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,611" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_dc0ac7be5c1f4b2f886fb5ca093e79be@594936739_oswg85452oswg1080oswg611_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 怎麼能變得越來越專業？大約在一年前，當時訓練模型還需要大量的基礎標註工作，標註員是一個不可或缺的工種。而今年，當 AI 能力變得越來越強的時候，大量機械的標註工作被專業 AI 完成，標註員則可以專注於更有價值的專家型工作，一起幫助模型變得更好。標註工作也不再是簡單給 AI 一個答案，而是教會 AI 思考的過程，讓 AI 來學習人類的思考過程，從而使 AI 能力變得更加泛化，越來越接近人類頂尖專家的水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了通過專家來教 AI 之外，還有另外一種進步，就是在環境中大量學習。在過去半年，通過各種環境，從編程 IDE，到 Agent 環境，再到遊戲沙盒，當我們把 AI 放到一個能夠持續提供可驗證的獎勵環境中學習，只要這個環境可以被定義出來，有明確的獎勵信號，AI 就可以把問題給解決。這個強化學習也變得可持續，規模越來越大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於上面的原因，我們非常確定 AI 會越來越強，並且可能是無止境地強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下來出現的問題是，AI 這麼強，對社會的影響越來越大，那麼 AI 到底會不會被壟斷？它是會被掌握在一家組織裏，還是掌握在多家組織裏呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們認為，AI 領域一定會有多個玩家持續存在。原因有三點：第一，我們目前用到的所有模型，都依賴對齊（Model Alignment）。很明顯，不同模型的對齊目標其實是不一樣的，比如有的模型對齊目標是一個靠譜的程序員，那麼做 Agent 就會特別的強；有的模型它對齊目標是與人的交互，那麼它就會比較有情商，能夠做流暢的對話；有的模型可能會充滿想象力。不同的對齊目標反映了不同公司或者組織的價值觀，這些價值觀最終會導致模型的表現非常不一樣，也會使得不同的模型擁有各自的特點，並且長期存在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，我們在最近半年用的 AI 系統其實都已經不是單個模型了，而是一個多 Agent 系統，裏面涉及多個模型，不同的模型也可以使用不同的工具，通過這樣的方式讓 AI 智能水平越來越高，能夠解決越來越複雜的問題。這個東西帶來的結果是，單一模型的優勢在這樣一個多 Agent 系統裏逐漸變弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，在過去半年，有很多非常智能的系統，都不是大公司所擁有的。背後的原因，是過去一年開源模型如雨後春筍般湧現，開源模型變得越來越有影響力。這張圖是過去一年比較受關注 AI 的排行榜，可以發現最好的模型還是閉源的，但最好的開源模型越來越多，同時也在不斷逼近最好的閉源模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於這三點原因，我們認為，AI 一定會被掌握在多家公司的手中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，我們認為 AI 一定會變得越來越普惠，使用成本也會變得更加可控。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在過去一年半，AI 模型的大小沒有發生特別大的變化，即便我們可使用算力更多了。為什麼呢？對所有實用模型而言，計算速度是一個比較關鍵的因素。如果模型計算速度特別慢，就會降低用戶的使用意願，所以所有公司都關注模型的參數量和智能水平之間的平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，模型大小增長和芯片的進步速度基本上是成正比的。我們知道芯片的進步速度是每 18 個月會翻一倍，模型也會相應保持這樣的增長趨勢。而現在，雖然大家都有更多的算力了，模型參數卻沒有變得更大。那這些增長的算力花在哪呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先説訓練，規模增長的速度在過去半年已經變得比較緩慢，訓練單個模型的成本實際上卻沒有顯著增加。這些算力花在做更多的研究跟探索上。而我們知道研究和探索，除了取決於算力之外，還取決於高效的整體實驗設計，高效的研發團隊，以及一些天才的創意。結果是，擁有非常多算力的公司和沒擁有那麼多算力的公司，在訓練上其實的差異可能不會那麼大。沒有那麼多算力的公司，可以通過持續提升自己的實驗設計、提升思考能力和組織形式，讓實驗探索變得更加高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再説推理，在過去一年，最好模型的推理成本其實是降了一個數量級，通過大量的計算網絡系統和優化算法，我們認為在接下來一兩年之內，最好模型的推理成本可能還能再降低一個數量級。總結而言，我們認為訓練單個模型的成本不會顯著地增加。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們認為，大量創新能讓 AI 研發變成一個沒有那麼燒錢的行業，但是算力使用還會增加。儘管 Token 會變得很便宜，但是使用 Token 的數量會顯著增加。去年 ChatBot 單個對話只要消耗幾千個 Token，現在 Agent 單個對話可能消耗幾百萬個 Token，並且因為 AI 解決的問題越來越複雜，越來越實用，那麼用的人也會越來越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;讓每個人都用得起 AI，這是我們對 AI 發展的判斷。Intelligence with Everyone，這也是我們創業的初衷。我們認為 AGI 一定會實現，並且一定會服務大眾、普惠大眾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果有一天 AGI 實現了，其過程一定是由 AI 公司和它的用戶一起來實現，並且這個 AGI 應該屬於多家 AI 公司和它的廣泛用戶，而不是隻屬於單個組織某家公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們也願意長期為這個目標而奮鬥。感謝大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>羣起而攻之，出海短劇 TOP1 平台 ReelShort 深陷抄襲風波</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397063436716165?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 18:32:12  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜蘭傑&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜喬芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海短劇平台間的熱戰已然打響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，點眾科技在官方公眾號上發佈聲明表示，中文在線關聯公司 Crazy Maple Studio,Inc.（以下簡稱「楓葉互動」）旗下的短劇平台 ReelShort 未經許可擅自發布、傳播多部與點眾科技享有著作權及相關授權作品基本相同的侵權劇集，包括但不限於：《出走後，兩個竹馬悔瘋了》、《女王》、《尊老愛幼》、《遊子歸家》等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;點眾科技 CEO 陳瑞卿在朋友圈裏連發了三條相關動態，並表示，「無論海外維權路多長，代價多大，都要堅定維權到底。」「這是劣幣驅除良幣。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="646,1172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_b61de06495a4452c80623a0b3fcb0d67@5899452_oswg297841oswg646oswg1172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（點眾科技 CEO 陳瑞卿朋友圈）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接近點眾科技人士告訴 36 氪，「原本溝通侵權下架的有 8 部，最後 ReelShort 下架的只有 3 部。」「兩邊老闆都見面談過，但是沒用。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發佈聲明和表明態度的不只是點眾科技一家，聽花島、麥芽短劇等國內頭部短劇廠牌也先後發佈了相關聲明，指責 ReelShort 的抄襲行為。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麥芽短劇海外負責人王利還在朋友圈分享稱：ReelShort 的法務總監曾從雙方的溝通羣中突然退羣消失，ReelShort 的創始人曾親自簽署不會侵犯麥芽知識產權的《承諾函》但又隨意推翻，「被逼無奈通過朋友圈發聲。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，36 氪向楓葉互動詢問相關情況，截至發稿，對方未予回覆。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="990,2302" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_a610c7224d5545099db10ba49c853fe2@5899452_oswg151244oswg990oswg2302_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（麥芽短劇海外負責人王利朋友圈）&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;狂奔的 ReelShort，緊追的 DramaBox&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;ReelShort 是短劇出海平台中當之無愧的頭部，且已經保持了近兩年的領先優勢。2025 年 3 月至 4 月，ReelShort 還曾連續位列美區娛樂應用免費榜榜首 30 余天。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;某種程度上，ReelShort 領先的原因在於出海時間足夠早，以及一開始就採取了本土化的策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年下半年，ReelShort 就已經憑藉登頂美國 iOS 娛樂榜單的成績，引起國內外媒體的廣泛關注，並讓行業意識到海外短劇市場仍是一片藍海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彼時的 ReelShort 針對本土市場推出了「狼人」、「復仇」等當地喜聞樂見的題材，且採用本土演員和攝製團隊進行拍攝。相較於現在佔據約 50% 市場份額的譯製劇來講，更受當地觀眾喜歡，同時也更加適配付費觀看的商業模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，2024 年，ReelShort 的收入大概達到了 3 億美元左右，約等於 21 億元人民幣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是本土化策略的另一面是難以提升的供給。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 ReelShort App 的用戶評價中，一個被廣泛提及的問題就是更新太慢，相較於在 AI 技術加持下可以實現月均上百部更新的譯製劇來講，本土短劇的更新數量每月不過十餘部到數十部不等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;歐美地區高昂的用人成本和場地費用，使得本土劇的拍攝成本已經拉昇到了 15 萬-20 萬美元/部，甚至更高。與之相對應，行業的爆款率卻並不高，不過 5% 左右，一些成功以小搏大的案例更是稀有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，相較於原創劇本或者收購 IP 進行翻拍，直接照抄已經在國內市場驗證過成功經驗的內容，是一條高效且風險更低的路徑。如 ReelShort 被指控抄襲的《冷麪小叔寵嫂無度》，在紅果短劇 App 上有 3632 萬的熱度，可以算是行業內中腰部的爆款作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有過在美國拍攝短劇經驗的導演阿葉表示，抄襲在海內外短劇行業中是極其普遍的現象，將海外爆款的短劇翻譯下來讓國內編劇照抄，或者反過來的情況都存在。以至於現在行業內衍生出了一種風氣——有些短劇演員進了組才知道劇本是什麼樣的，「保密到這種程度。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與 ReelShort 不同，DramaBox 依靠數量龐大且成本低的譯製劇和高頻大手筆的投放手段，迅速打開了局面。此前 36 氪曾報道過，DramaBox 的收入同樣超過 20 億元。此外，DramaBox 在應用商店中的下載量已經達到了 1 億+，是 ReelShort 兩倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙雄爭霸下，海外短劇市場頭部效應明顯。36 氪獲悉，在海外短劇市場中，上述兩大平台的市場份額佔比分別可以達到近 30%，且斷層領先其他平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，頭部平台乃至行業之間的競爭在變得更加激烈。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;更加激烈的競爭下，每一份利益都重要&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;正有越來越多的短劇公司湧入海外市場。據 DataEye 數據顯示，截至 3 月，海外市場上的中國短劇 App 已增至 237 款，同比去年增長近 4 倍。包括麥芽傳媒的 NetShort，中文在線也推出了 Sereal+、UniReel 等短劇 APP。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另據短劇自習室相關數據，2024 年 Q3 至 2025 年 Q2，海外短劇季度收入平均增速達 47.1%，但 2025Q2 增速顯著回落，增速下降 68%，其中主要原因是用戶增長遇到了瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;加入賽道的選手在變得越來越多，但願意看短劇的用戶卻沒有同樣的增長速度。於是，更快佔據更多的市場份額成為更加迫切的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，ReelShort 加大投放力度推新劇，素材投放量持續攀升。SenSorTower 數據顯示，2025 年第一季度，其內購收入達到 1.3 億美元，接近去年收入的一半，成為海外短劇應用收入榜和增長榜冠軍。DramaBox 則憑藉 1.2 億美元的成績緊隨其後，且一直保持着位居各大出海短劇平台前列的投放力度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;某種程度上，DramaBox 和 ReelShort 所要走的路線也在變得越來越像。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本土化能力決定長期競爭力，因此，靠翻譯劇起家的 DramaBox 走過了跑馬圈地的時代，也開始瞄向擁有更高的變現能力和更強的用戶粘性的本土劇，如今已經可以做到每月十幾部的產量，但整體還未能有 ReelShort 的聲量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便短劇出海的全球化趨勢顯著，有更多的短劇公司選擇東南亞作為主攻市場，但這並不能降低 DramaBox 和 ReelShort 競爭的激烈程度——根據點點數據，2023 年 8 月至 2024 年 6 月，北美地區的 RPD（平均單次下載收入）為 4.7 美元，歐洲地區的 RPD 約 2.3 美元，遠高於海外短劇行業 2.0 的平均水平，更高於東南亞地區的 RPD 為 0.7 美元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，主打本土精品短劇的 ReelShort 深陷抄襲風波，背後的原因是難以保證的爆款率，和並不順暢的商業化進程——有行業人士向 36 氪表示，相較於已經能為國內業務輸血的 DramaBox，ReelShort 的盈利情況並不樂觀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而包括點眾科技在內短劇公司選擇羣起而攻之，除了對於自身版權的維護，或許也包含了對於更加激烈的競爭的焦慮——當賽道變得擁擠，每一份利益都額外重要。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>《明末：淵虛之羽》發售引爭議；《王者榮耀世界》先鋒測試開啓；姚潤昊卸任多家公司法定代表人 |  氪遊週報 7.21-7.27</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397016435607942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 17:46:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍文 | 櫻花隧道‍&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 劉士武&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新遊速遞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國產 3A 遊戲《明末：淵虛之羽》全球發售引爭議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 24 日，由成都靈澤科技開發、全球知名遊戲發行商 505 Games 發行、嗶哩嗶哩遊戲聯合發行，基於古蜀文明創作的國風克蘇魯類魂 ARPG 遊戲《明末：淵虛之羽》正式在全球發售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發售首日，由於豪華版與標準版內容相同、外區價格差異、遊戲優化差等問題，引發玩家熱議；官方在發售當晚發佈公告致歉，表示「價格已調整」，並將積極補償玩家、儘快解決優化問題。截至目前，遊戲在 Steam 平台的好評率從不到 20% 回升至 34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_ab461eae24a046b6b0e3456b0b99e981@16519798_oswg105222oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《明末：淵虛之羽》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《王者榮耀世界》PC 端先鋒測試&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊天美工作室開發的開放世界遊戲《王者榮耀世界》於 7 月 23 日開啓預下載，7 月 24 日 10:00 正式啓動 PC 端測試。作為王者 IP 衍生作，憑藉原 IP 用戶基礎備受市場關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_2def01040fb34fa9b7db638d340f39d5@16519798_oswg144828oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《王者榮耀世界》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《米姆米姆哈》全平台公測&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由上海趣糖網絡科技有限公司開發的模擬經營遊戲《米姆米姆哈》，是一款融合浮空島建造、米姆寵物養成與跨平台社交的治癒系模擬經營手遊，於 7 月 24 日正式開啓全平台公測。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_80639767175446ed84a73039349c2a78@16519798_oswg93989oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《米姆米姆哈》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;老遊情報&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《明日方舟》夏日嘉年華特別通訊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《明日方舟》夏日嘉年華特別通訊於 7 月 26 日進行，本次特別通訊主要介紹《明日方舟》2025 夏日嘉年華系列活動、全新 sidestory、新一期限定尋訪、後續版本計劃等內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_d2e48caa2d2144e7af603e25f42669e4@16519798_oswg152501oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《明日方舟》夏日嘉年華&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《重返未來：1999》×《刺客信條》聯動版本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《重返未來：1999》於 7 月 26 日 20:30 開啓《相約 1999》之《刺客信條》聯動特別發佈會，帶來全新聯動篇章、神祕學家新秀、新增玩法、聯動特別福利等一系列新版本的更新內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_463a054635bd4b79ac76559df22855dd@16519798_oswg173775oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《重返未來：1999》×《刺客信條》聯動&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《無限暖暖》丹青季前瞻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.8 版本「丹青季」前瞻特別節目於 7.25 日播出，古韻劇情，徐徐展開，全新區域、套裝搶先看，妙趣玩法揭曉，《無限暖暖》1.8 版本「丹青季」將於 7 月 30 日全球同步開啓。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_f26758565252407282e2edbcaa0171c6@16519798_oswg91597oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《無限暖暖》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;行業要聞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;疊紙遊戲關聯公司高管變動，姚潤昊卸任多家公司法定代表人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛企查 App 顯示，近日，疊紙遊戲關聯公司上海疊紙互娛網絡科技有限公司、蕪湖疊紙網絡科技有限公司等發生工商變更，姚潤昊卸任蕪湖疊紙網絡科技有限公司法定代表人；劉辰西退出上海疊紙互娛網絡科技有限公司、上海暖疊網絡科技有限公司等關聯公司；姚飛則接任前述多家公司的法定代表人及董事職務。值得注意的是，運營疊紙遊戲官網的主體，正是此次發生變更的蕪湖疊紙網絡科技有限公司。疊紙遊戲旗下擁有《無限暖暖》《戀與深空》《戀與製作人》等知名遊戲產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_28b8b6a9b94b4970b651eea6c20c3e08@16519798_oswg46771oswg1080oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片來源愛企查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月共計 134 款遊戲版號發放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日，國家新聞出版署公佈了 2025 年 7 月份遊戲審批信息，共計 134 款新遊（127 款國產、7 款進口）獲批。 截至今年 7 月，年內已下發的國產遊戲版號共計 884 個。值得一提的是，如果從近一年的每月版號下發數量來看，可以發現版號的過審數量在階段性增長，並在今年 6 月創下新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文首發自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/lbzQnmoQsx8KILtB-e0hMw"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>不藏了！騰訊一口氣發佈超過 10 個智能體，還批量開源模型 | 最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3396791370713222?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 13:56:28  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 鄧詠儀&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 蘇建勳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以往在大模型上一直低調行事，但在 AI 應用上，騰訊這回終於不藏着了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大會（WAIC）在上海開幕。明顯可見的是，騰訊在 WAIC 上，讓 AI 智能體成為 14 億用戶的「數字好友」，用智能體構建起了一個「好友圈」，覆蓋用戶生活中的&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊也發佈了從自研大模型到智能體的多項新品，可以説是「AI 全家桶「，包括：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;To B 一側：新發布混元世界模型 1.0，能夠應用在 VR，遊戲開發，場景編輯，物理仿真等；接下來還要開源多個混元小體量模型；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;To C 一側，發佈了超過 10 個 Agent（智能體），朱啊喲圍繞生活、學習、工作場景，包括旅遊規劃 Agent&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;平台層面：發佈了智能體開發平台、具身智能開放平台 Tairos、AIGC 內容生成平台、端側大模型平台、AI 教育平台&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;「現在的 AI 是從到短期記憶到長期記憶的演進」，騰訊雲副總裁、騰訊雲智能負責人、騰訊優圖實驗室負責人吳運聲表示，在很長一段時間裏面，大模型只能記住比較短的上下文，這對複雜任務是不夠的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而騰訊大力投入到智能體中，也是對技術演進路線的探索。比如多智能體協同——吳運聲表示，AI 技術正在從圖文問答向全方位的多模態（視頻、圖像、音頻等）交互演進，全模態的無縫的交互在以後是不要的。而如果有不同的智能體負責不同的專業，去讓各種各樣智能體做協同，才能去完成更加複雜的任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：騰訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，騰訊雲剛剛發佈混元大模型家族時，講的還是「行業大模型」的故事——從金融、政務、運營商等 10 大行業，主打「行業大模型」的路線，一口氣拋出超過 50 個解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但到現在，敍事已經改變，從語言模型迅速擴展到多模態、具身智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這次 WAIC 上，騰訊也首次重點發布了具身智能相關的進展。騰訊旗下的 Robotics X 實驗室與福田實驗室，聯合發佈了「具身智能開放平台 Tairos」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：騰訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是國內首個以模塊化的方式提供大模型、開發工具和數據服務的具身智能軟件平台，即插即用，且面向機器人行業開放，為機器人本體開發商與應用開發商補齊關鍵的軟件能力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;模型和 To B/ To C 應用兩手抓&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在模型側，這次騰訊正式發佈的重點是混元 3D 世界模型 1.0，並宣佈全面開源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果説大語言模型（LLM）的技術演進路線已經逐步明晰，從擴大規模 Scale up，到以強化學習（Reinforce Learning）為主的下半場；那麼多模態的發展階段還在早期，無論是技術選型、高質量數據、模型工程都有多項難點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多模態則是今年各家比拼的重點，而世界模型也是多模態的一個重要分支，在 2024 年 12 月才興起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡單來説，騰訊混元 3D 世界模型 1.0 融合了全景視覺生成與分層 3D 重建技術，同時支持文字和圖片輸入，實現了高質量、風格多樣的可漫遊 3D 場景生成。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：騰訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去，3D 建模和渲染是個巨大的工程，需要專業建模團隊數週才能搭建。現在，只需一句文字或一張圖片，幾分鐘內即可生成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;談及世界模型的訓練難點，數據是其中一個。騰訊混元 3D 負責人郭春超在接受包括 36 氪等媒體採訪時表示，目前 3D 資產主要依賴於藝術家或建模師的手工製作，因此其數量僅為幾千萬級，與百億、千億級的圖片數量相比，存在數量級上的差距，這種獲取難度較大的情況是客觀存在的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於未來的發展重點，郭春超表示，混元世界模型的目標有兩方面：一是提升 3D 資產生成的質量，使其達到更高的商用水平。目前，3D 資產生成已達到中等水平，但與頂尖水平仍有差距。通過提高生成質量和泛化性，他們希望能更好地滿足遊戲、自動駕駛、XR、動漫及影視等行業的需求，降低成本並縮短週期；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二則是改進場景生成和交互模型，構建更完整、真實模擬物理規律的世界模型，今年重點開展，在明年達到更高成熟度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，DeepSeek R1 的經驗已經證明，在嶄新的技術領域，搶佔技術話語權，並且做出令人尊敬的工作，能夠獲得巨大的市場回報。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在那之後，各家都紛紛加快了開源步伐。事實上，除本次發佈即開源的混元 3D 世界模型 1.0，混元還將在月底開源一系列小尺寸模型，包含 0.5B、1.8B、4B、7B 混合推理模型，更輕量、好部署。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊由於遊戲、社交等內容領域的積累，在多模態的探索上，已經是國內第一梯隊的選手。現在，騰訊已經對外提供接近商業模型性能的開源基座，方便社區基於業務和使用場景定製。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據騰訊發佈的公開數據，如今騰訊的圖像、視頻衍生模型數量分別達到 1400 和 1600 個，混元 3D 系列模型社區下載量超過 230 萬，已成為全球最受歡迎的 3D 開源模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了世界模型之外，騰訊混元還披露了包括端側混合推理語言模型、多模態理解模型、遊戲視覺模型等在內的一系列開源計劃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，即將開源的混元-large-vision，就是在 LMArena Vision 榜單拿下國內第一的多模態理解模型；而專為遊戲場景優化的、交互式遊戲視頻生成框架「混元 GameCraft」，也會在近期對外開源。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;落地，還是落地&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在大模型的戰略上，騰訊一而貫之的風格是務實，這次的 WAIC 上，騰訊的主題也是「讓‘好用的 AI’成為普惠生產力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊已經將 Agent 的能力，嵌入到騰訊多個 To B 及 To C 應用中，覆蓋生活、工作、學習、娛樂等場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在學習場景，QQ 瀏覽器 QBot 提供 AI 搜索、AI 瀏覽、AI 辦公、AI 學習、AI 寫作等功能；ima AI 工作台可以輔助完成日常學習和工作任務，並長期沉澱為個人的智能化知識庫，也支持加入別人的共享知識庫進行精準問答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;又比如，旅遊規劃 Agent。它可以根據參觀者需求，一鍵生成旅行攻略，還可隨時對生成的攻略進行個性化編輯。同時通過內置小程序直接實現無縫下單，真正實現一次輸入，多項指令一步到位。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：騰訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在娛樂創作方面，QQ 音樂也上線了「AI 作歌」及「AI 唱」功能，幫助用戶創作或者高質量「演唱」歌曲。此前，QQ 音樂就推出了全球首位 AI 歌手「AI 力宏」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊不止自己做智能體，也上了配套的智能體「創作工具」。比如，「騰訊雲智能體開發平台」和「騰訊元器」兩大智能體開發平台，就可以大大降低 AI Agent 搭建與使用的門檻，幫助企業客戶和創作者搭建屬於自己的智能體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，和企業上私有云類似，行業大模型定製化程度高，市場常有「落地成本高」「落地難」的疑問。在大模型這兩年不斷提升能力之後，智能體目前收到追捧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有了智能體之後，行業大模型的意義在什麼地方？吳運聲對 36 氪表示，智能體和行業大模型更多是配合作用。在行業大模型上，企業客戶可以和騰訊雲共創，將行業 Know-how 沉澱到行業大模型中，這些能力可以服用；而智能體則可以通過 MCP 等協議，在企業客戶的前端場景中，解決更小單元的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「智能體能夠放大大模型價值，是解決業界落地問題的重要形態。」吳運聲對 36 氪表示。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>滬指周內站上 3600 點；南向資金年內淨買入金額超 8100 億港元；TikTok2024 年收入飆升至 230 億美元丨一週市場盤點</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394256051440001?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 12:46:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一週市場回顧&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A 股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本週 A 股穩步上揚，滬指本週累計上漲 1.67%，收於 3593.66 點，周內最高觸及 3613.02 點；深成指累計上漲 2.33%，創業板指累計上漲 2.76%。板塊方面，水利水電、西部大基建強勢領漲，稀土、稀有金屬、人工智能板塊表現亮眼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;港股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本週港股延續漲勢，恒生指數本週累計上漲 2.27%，報 25388.35 點；科技指數累計上漲 2.51%，報 5677.9 點，南向資金本週淨買入超 300 億港元。板塊方面，建材、半導體漲幅居前。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本週美股三大指數集體收漲，道指本週累計上漲 1.26%，納指累計上漲 1.02%；標普 500 指數本週累計上漲 1.46%。大型科技股漲跌不一，英特爾股價大跌。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;一週利好&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 世界人工智能大會啓幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，2025 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議在浦東世博中心、世博展覽館、徐匯西岸等地同步啓幕。大會展覽吸引 800 餘家企業參展，其中市外及國際企業佔比超 50%。3000 餘項前沿展品將集中亮相，涵蓋 40 餘款大模型、50 餘款 AI 終端產品、60 餘款智能機器人以及 100 餘款「全球首發」、「中國首秀」的重磅新品，規模創歷屆之最。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TikTok2024 年收入 230 億美元，佔字節營收比例創新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，英國 Business of Apps《TikTok 應用報告》顯示，TikTok 2024 年營收同比增長 42.8%，飆升至 230 億美元。TikTok 由此成為全球營收規模第四大的社交應用，僅次於 Facebook、Instagram 和 YouTube。這一表現也體現在字節跳動的整體業務中。科技媒體 The Information 報道，儘管字節跳動 2024 年淨利潤增幅以及利潤率的雙雙放緩，但以 TikTok 為主的海外業務收入同比增長 63%，佔字節跳動總收入的四分之一，創下歷史最高比例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里千問 3 推理模型更新，比肩 Gemini-2.5 pro、o4-mini&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 25 日，阿里巴巴全新開源千問 3 推理模型，性能大幅提升，一舉奪下「全球最強開源模型」王座，比肩頂級閉源模型 Gemini-2.5 pro、o4-mini。據瞭解，本週阿里已連續開源 3 款重磅模型，分別斬獲基礎模型、編程模型、推理模型等主流領域的三項全球開源冠軍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國汽車流通協會發布純電車型一年保值率，小米 SU7 獲兩項第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國汽車流通協會和精真估聯合發佈的《2025 上半年中國汽車保值率研究報告》顯示，國產純電車型的一年保值率大幅領先。一年保值率前 15 名的車型中，有 11 款來自中國車企，小米 SU7 一年保值率 88.91% 排第一。在純電中大型車中，小米 SU7 一年保值率達 88.91%，創下細分榜單中的最大領先幅度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇樹科技發佈第三款人形機器人 UnitreeR1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 25 日下午，宇樹科技在官微宣佈，正式發佈第三款人形機器人「UnitreeR1 智能夥伴」，該機器人售價 3.99 萬元起，支持開發/改制，靈活超輕量約 25Kg，集成語音和圖像多模態大模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海國投將參與階躍星辰新一輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，大模型初創公司階躍星辰宣佈與上海國有資本投資有限公司達成深度戰略合作，並披露上海國投將參與階躍星辰新一輪融資。今日階躍發佈第三代基礎大模型 Step3，並宣佈全年收入衝刺 10 億元人民幣。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌母公司 Alphabet 第二季度營收 964.28 億美元，同比增長 14%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谷歌母公司 Alphabet 當地時間 7 月 23 日發佈 2025 年第二季度財報顯示，營收 964.28 億美元，同比增長 14%，淨利潤 281.96 億美元，同比增長 19%，每股收益 2.31 美元，上年同期 1.89 美元。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克腦機接口公司計劃到 2031 年每年為 2 萬人植入芯片，營收達 10 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投資者文件顯示，馬斯克的腦機接口公司 Neuralink 的目標是到 2031 年每年為 2 萬人植入芯片，年度營收至少達到 10 億美元。據報道，該公司的目標是在六年內開設五家大型診所，並提供三種版本的大腦植入物，包括用於大腦和機器之間交流的「心靈感應」（Telepathy），用於恢復視力的「盲視」（Blindsight），以及用於治療震顫和帕金森病的「深度」（Deep）。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉餐廳 6 小時狂賺 4.7 萬美元，明年或將在上海開業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，特斯拉全球首家超級充電站餐廳（Tesla Diner）在洛杉磯正式開業，數百名消費者提前 13 小時排隊等候。據悉，6 小時內餐飲+充電收入達 4.7 萬美元，比鄰近麥當勞全天流水高 30%。馬斯克宣佈：若洛杉磯店運營成功，將在全球高速公路網及核心城市複製該模式。上海浦東超級工廠旁已預留 3000 平米地塊，2026 年春節前後開業，定價或為美國的 70%。（封面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;一週利空&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：將對大部分國家徵收 15% 至 50% 的簡單關稅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 23 日，美國總統特朗普表示，將對世界其他大部分國家徵收 15% 至 50% 的簡單關稅。特朗普還説，美國正在與歐盟進行認真談判，如果他們同意向美國企業開放，美國將允許他們支付較低的關稅。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉：第二季度營收 224.96 億美元，同比下降 12%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，特斯拉發佈 2025 財年第二季度財報。財報顯示，特斯拉第二季度營收 224.96 億美元，同比下降 12%；歸屬於普通股股東的淨利潤 11.72 億美元，同比下降 16%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LV 近 42 萬香港客戶資料外泄，香港隱私公署展開調查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據香港文匯報等港媒報道，法國奢侈品牌路易威登（Louis Vuitton）近日發客戶信，稱發生客戶資料外泄事件，近 42 萬名香港客戶受影響。外泄的資料涉及客戶姓名、護照號碼、出生日期、地址、電郵地址、電話號碼、購物記錄和產品喜好資料。路易威登香港（LVHK）表示，外泄的資料不包含任何支付資訊，正通知相關部門和受影響客戶。香港個人資料私隱專員公署表示已根據既定程序對 LVHK 展開調查，包括事件是否涉及延誤通報。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英特爾正實施近 15% 裁員方案，預計年底前將員工數量削減至 7.5 萬人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英特爾 CEO 陳立武 7 月 24 日發佈全員信稱，公司正實施一項裁員約 15% 的計劃，預計到今年年底全球員工總數約為 7.5 萬人。陳立武表示，英特爾在第二季度完成大規模裁員，管理層級精簡近 50%，「我們還有望在 9 月實施復工政策，各工廠將完成必要改進，以實現滿負荷運營」。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AWS 上海 AI 研究院解散，亞馬遜回應：艱難的決定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有消息稱亞馬遜雲科技（AWS）上海 AI 研究院已解散。根據報道，亞馬遜 AWS 上海 AI 研究院的首席應用科學家王敏捷朋友圈發佈內容稱：「剛收到通知，AWS 亞馬遜雲科技上海 AI 研究院因中美戰略調整解散。」對此，亞馬遜發言人表示：「經過對公司組織、發展重點及未來戰略方向的深入評估，我們決定對亞馬遜雲科技部分團隊進行人員精簡。對我們來説做出這些決定是非常艱難的，我們將全力支持員工順利過渡。我們做出這些必要的決定，是為了持續投資、優化資源，為客戶帶來更多的創新。」（21 財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國中免：上半年淨利潤 26 億元，同比下降 20.81%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國中免公告，2025 年上半年營業總收入 281.51 億元，同比下降 9.96%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 26 億元，同比下降 20.81%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;廣聯航空：控股股東、實控人、董事長王增奪被立案調查並實施留置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，廣聯航空公告，近日收到灌南縣監察委簽發的關於公司控股股東、實際控制人、董事長王增奪的《留置通知書》和《立案通知書》，王增奪被立案調查並實施留置。上述事項不會對公司正常生產經營產生重大不利影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞貝卡：公司及控股股東因涉嫌信息披露違法違規被證監會立案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，瑞貝卡公告，公司及控股股東河南瑞貝卡控股有限責任公司近日收到中國證監會下發的《立案告知書》，因涉嫌信息披露違法違規，根據相關法律法規，中國證監會決定對公司及控股股東立案。立案調查期間，公司及控股股東將積極配合相關調查工作，並嚴格履行信息披露義務。目前，公司生產經營和業務運行正常。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;太原重工：涉嫌信息披露違法違規，被中國證監會立案調查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，太原重工公告，公司近日收到中國證監會出具的《立案告知書》，因涉嫌信息披露違法違規，中國證監會決定對公司立案。立案調查期間，公司將積極配合中國證監會的調查工作，並嚴格按照相關法律法規及監管要求履行信息披露義務。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;IPO 留言板&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;山大電力、技源集團&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，山大電力、技源集團登陸 A 股，上市首日兩隻新股均大幅高開。截至當日收盤，山大電力收漲 356%，技源集團收漲 274.54%。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;上市進行時&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇樹科技、智元機器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據中國證監會官網，宇樹科技近日已開啓上市輔導，中信證券擔任輔導機構。根據輔導工作安排，宇樹科技最快將於今年 10 月提交 IPO 申請文件。作為戰略性新興產業之一，具身智能的資本競速早已白熱化。另一個案例出現在 7 月 8 日，智元機器人擬通過公司及核心團隊共同出資設立的持股平台，以協議轉讓和要約收購的方式取得上緯新材控制權，進而「躍上」科創板。（上證報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;勝宏科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，勝宏科技公告，公司目前正在籌劃境外發行股份（H 股）並在香港聯合交易所有限公司掛牌上市事項。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;協創數據&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，協創數據公告，公司擬在境外發行股份（H 股）並申請在香港聯合交易所有限公司掛牌上市，經公司董事會審議通過，授權公司管理層啓動本次 H 股發行上市申請的前期籌備工作，授權期限為自董事會審議通過之日起 12 個月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;歌爾微電子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，據港交所文件，歌爾微電子重新向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、中信建投國際、招銀國際、瑞銀集團。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Figma&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日消息，美國雲計算設計軟件公司 Figma 尋求通過 IPO 融資至多 10.3 億美元。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;BitGo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，加密貨幣託管公司 BitGo 控股公司表示，在數字資產市場一片樂觀情緒中，該公司已祕密提交首次公開募股（IPO）申請。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中微半導&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 22 日，中微半導公告，公司為深化全球化戰略佈局，提升國際化品牌形象，多元化融資渠道，擬發行境外上市外資股（H 股）股票並申請在香港聯交所主板掛牌上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;利歐股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 22 日，利歐股份公告，公司正在籌劃境外發行股份（H 股）並在香港聯合交易所有限公司上市事項，以深化公司全球化戰略佈局，增強境外融資能力，提升國際品牌形象及知名度。目前相關細節尚未確定，本次 H 股發行上市不會導致公司控股股東和實際控制人發生變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;環球音樂集團&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日消息，環球音樂集團（Universal Music Group NV）已祕密提交美國上市申請，此舉將履行與億萬富翁比爾・阿克曼旗下對沖基金潘興廣場（Pershing Square）的協議條款。該公司週一在一份聲明中表示，這家在阿姆斯特丹上市的企業已向美國證券交易委員會提交文件，涉及部分股東擬進行的股票發行。這家全球最大的音樂公司不會從此次出售中獲得任何收益。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avalara&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日消息，2022 年被私有化的美國稅務軟件公司 Avalara 週一披露，已祕密提交了在美國進行首次公開募股（IPO）的申請，這表明在投資者對 IPO 市場日益樂觀的情況下，該公司計劃再次上市。此次發行的具體條款沒有披露。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;立訊精密&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 23 日，立訊精密公告，為深化公司全球化戰略佈局，增強境外融資能力，進一步提升公司治理透明度和規範化水平，公司擬發行境外上市外資股（H 股）股票並申請在香港聯合交易所有限公司主板掛牌上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚智科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 23 日，據港交所文件，聚智科技發展有限公司向港交所遞交上市申請，匯富融資有限公司為獨家保薦人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邁瑞醫療&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，有市場消息稱，醫療設備製造商邁瑞醫療正在考慮在香港第二次上市，預計籌集至少 10 億美元資金。對此，同日，邁瑞醫療回應稱，以官方發佈的信息為準。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中慧生物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 24 日，據港交所文件，江蘇中慧元通生物科技股份有限公司-B 向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中信證券、招銀國際。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;麥格勞希爾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 24 日消息，美國出版商麥格勞希爾（McGraw Hill）表示，已在美國首次公開募股（IPO）中籌資 4.1463 億美元。該公司發行了 2439 萬股股票，每股定價 17 美元，低於其 19 至 22 美元的市場定價區間。此次 IPO 對麥格勞的估值為 32.5 億美元。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瀾起科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 25 日，據港交所文件，瀾起科技股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、摩根士丹利、UBS。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;首創證券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，首創證券公告，公司於 2025 年 7 月 25 日召開第二屆董事會第十四次會議，審議通過了關於發行 H 股股票並在香港聯合交易所有限公司上市的相關議案。公司擬發行境外上市股份（H 股）股票並申請在香港聯合交易所有限公司主板掛牌上市。本次發行上市能否通過審議、備案和審核程序並最終實施具有重大不確定性。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;市場消息&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;科創板開市 6 週年：已經支持 54 家未盈利企業上市，其中 22 家公司上市後實現了盈利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科創板 7 月 22 日迎來開市 6 週年。6 年來，已經支持 54 家未盈利企業上市，其中 22 家公司上市後實現了盈利。為進一步打通支持優質科技型企業發展的堵點難點，今年 6 月，中國證監會宣佈重啓未盈利企業適用科創板第五套標準上市，並在科創板設置科創成長層。目前，32 家未盈利企業已經被正式納入科創成長層。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李家超：繼續完善上市制度，提升香港作為上市地點的吸引力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港特區行政長官李家超在社交媒體發文表示，香港特區政府近年落實一系列上市制度革新措施，新股市場今年以來呈現繁榮現象。今年截至 7 月中，迎來 52 次 IPO，共集資 1240 億港元，同比分別增加 30% 及 590%，暫列全球 IPO 集資第一，恒生指數累計同比上升 25.3%。李家超表示，未來會持續完善上市制度，進一步促進股票市場流動性，吸引全球更多優質企業來港上市，提升香港作為上市地點的吸引力和活力。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刷新歷史紀錄，南向資金年內淨買入金額超 8100 億港元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，在港股市場回調之際，南向資金再次加速流入。Wind 數據顯示，截至發稿，南向資金今日淨流入港股的金額超 150 億港元，而截至 7 月 24 日，南向資金年度淨流入額為 7998.45 億港元。這意味着，南向資金今年以來的淨流入額已超過 8100 億港元，刷新 2024 年的紀錄 8078.69 億港元，再創新高。（證券時報）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>裸辭的年輕人，把尼泊爾躺成大理「平替」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394228787857541?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 09:30:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_f375b8d0c12743d3a2ad3e96f8848f42@5624726_oswg793788oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;五花八門的裸辭人，正奔赴向尼泊爾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;社交媒體上搜索「尼泊爾，裸辭」，能看到有 00 後女生，受不了職場環境毅然決然地辭職，帶着為數不多的存款到尼泊爾旅居；也有 40+的打工人，不想捲了，決定來到尼泊爾「虛度光陰」……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;或裸辭的，或被裁��的，尼泊爾正成為「工作不如意」者們的「大理平替」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「朝拜聖地」、「徒步天堂」，已然是過去的尼泊爾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在的尼泊爾，是「無所事事」、「不聊工作」的降噪地，雜音甚至比大理還要少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;失意的年輕人，在這裏放慢節奏、富養自己、心無旁騖地沉浸式充電，直到躺夠了，再重新開始。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「無所事事也是一種事」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;尼泊爾是個一切都很慢的國家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這裏沒有很強的商業屬性，不方便電子支付，鋪子都是當地人開的，沒顧客的時候，這些店主就會去周邊划船、爬山，坐在路邊聊天；這裏的餐廳做菜主打一個隨性，有時點完菜要等一個小時餐廳才會把菜上全，甚至會出現飯做到一半老闆出門去買菜的情況；這裏摩的遍地，比汽車穿行更方便，但摩的大哥經常會迷路，而且只要停在一起，就能隨時隨地嘮起來……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這種慢節奏的生活節奏，一度讓剛裸辭來到這裏旅居的月亮很不適應。&lt;/strong&gt;每次和當地人溝通，她都要説好幾遍，「你讓他做一個飯，他只是看着你，做東西也慢慢的；你讓他給你找錢，他有時候腦袋轉不過彎，你會覺得有點累。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_3c8a78ad92ed4bd0a63818031b70c680@5624726_oswg376251oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;博卡拉的樹屋餐廳，圖源月亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但在尼泊爾待了 1 個月，月亮不知不覺沉浸於這種慢節奏的魅力。&lt;/strong&gt;就算是一頓飯要做一小時，她都覺得沒什麼，「大家都不着急，你就坐在那裏等，你也不會着急。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月，26 歲的月亮來到尼泊爾。在這之前的 1 個月，因為受不了老闆的 PUA，月亮離開了待了一年的廣告公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;離職前，她就規劃好了自己裸辭後要去學頌缽。一方面是想要離開正在衰敗的廣告業，「感覺好累」，另一方面是，她覺得療愈是大勢所趨，想給自己未來的職業發展增加些可能性。她在網上搜了搜關於頌缽的課程，雖然國內也有相關的課程，但三天就能學完，月亮覺得太快了，而且她想一邊旅遊一邊學習。有網友推薦了印度和尼泊爾，「但印度總感覺不是很安全」，相較來説，尼泊爾或許是個好選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;當然，提起尼泊爾，大家的第一印象都是一樣的——落後、貧窮、不安全。&lt;/strong&gt;月亮的爸爸也是如此，所以在聽到女兒要在離職後要一個人去尼泊爾的時候，説自己「99% 都不同意」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但月亮還是瞞着爸爸，偷偷買了機票。臨出發前的那一個月，月亮陷入了恐慌，每天在腦海裏上演各種「被綁架」「被留在這裏逃不出去」的劇情，但飛機落地尼泊爾首都加德滿都的那一刻，她發現這裏人「很親切，沒你想的那麼恐怖。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;加德滿都不算是嚴格意義上的網紅旅遊城市，無論去哪個景點，月亮見到更多的都是當地人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這裏待了一個月，月亮總能看見小孩子們下了課放了學就去「猴廟」和猴子一起玩，還有杜巴廣場上坐着很多本地人在談情説愛。&lt;strong&gt;這讓月亮感覺自己是一個來觀賞他們生活的「遊客」，她很喜歡這種原始的感覺，「因為在國內我們一切都太便利了，你的腦子轉的速度過快了，你的心、你的工作也過快了。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_8dd5038f3dcc48759c4d866055383bea@5624726_oswg188231oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;走路上學的當地小女孩們，圖源月亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尼泊爾的慢節奏，讓月亮的生活都規律、健康了起來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上班的時候，月亮每天都要熬夜，最早 1 點睡覺，第二天 9 點才會起牀，&lt;strong&gt;「整個人每天都是渾渾噩噩的，感覺就是為了上班而活，為了工作而活，整天坐在公司裏，什麼都沒有幹，但是好累好累，回家又完全沒有精力做別的事情。」&lt;/strong&gt;她也嘗試過調整作息，早上 7 點起牀，但只要前一天加班了，自己的作息就會被打亂，很難堅持。但在尼泊爾，月亮每天 10 點就睡了，第二天 6 點自然醒，「陌生的環境會讓人變得不一樣，很有新鮮感。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;23 歲的跳跳，也是在來到尼泊爾後才感受到了真正的慢節奏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;離職前，跳跳在一家運動品牌做管培生，「其實就是個幌子，去了就是在門店當店員，每天你好、歡迎光臨這樣。」只要門店上新來貨，跳跳就要無償加班，雖然説是工作 8 小時，但加班到深夜 12 點都是常見的事。&lt;strong&gt;一次下班後，跳跳突然在路上暈倒了，儘管倒地的那一瞬間，跳跳恢復了意識趕緊站了起來，但她還是意識到，「我的身體在報警，告訴我應該離開了。」&lt;/strong&gt;第二天，跳跳就給 HR 發消息，説因為身體原因自己決定離職。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;離職的跳跳決定歇一歇，一週後就去了昆明，在雲南待了小半個月後，因為想要看雪山，跳跳飛到了尼泊爾。她也沒給自己規定要待多久，「能躺多久就躺多久」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_ff8980e306374a698ced40787f46b256@5624726_oswg156129oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;博卡拉費瓦湖，圖源跳跳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;睡到 9、10 點鐘，躺在牀上玩會手機，等到 12 點再去吃個飯，吃完飯回到民宿裏睡個午覺，睡到下午 2、3 點，然後出門去逛街、逛公園，或者去咖啡廳喝個下午茶，等晚上吃完晚飯再騎着自行車去湖的盡頭——&lt;strong&gt;現在跳跳每天過得簡直不能再愜意了，「無所事事也是一種事」，她説。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「富養」自己&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;吸引這羣年輕人的，當然不只是慢生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為「世界上最不發達的國家」之一，尼泊爾人均 GDP1517 美元，換算下來摺合人民幣 10889.18 元。&lt;strong&gt;所以在尼泊爾，無論是房租、飲食、服飾，甚至是培訓班，哪哪都便宜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;用人民幣感受尼泊爾的物價，更讓人搖身一變，成了尼泊爾的高收入人羣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尼泊爾的土地很貴，而且是永久產權，所以尼泊爾的民宿一般都是當地人開的。但民宿的價格並不高，跳跳現在住的房間一晚上只要 600 尼，摺合人民幣 30 塊出頭。&lt;strong&gt;就算是月亮租的配置好、有設計感且房間整潔、乾淨，位於市中心的房子，也只需要 1700 元人民幣一個月，當然，還有更便宜的，「平均價格是 1200-1500。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吃飯也很便宜，日均 60-80 元人民幣，就能吃到除了正餐外，還包含甜品、飲品的一日三餐。&lt;strong&gt;過於實惠的價格，讓月亮每次用紙幣支付的時候，都有一種「在用遊戲幣而不是你的錢」的錯覺。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_adada494443f4dcaa44155ba79f26c55@5624726_oswg221990oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尼泊爾 25 塊錢的酸奶碗，圖源小解&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;買衣服也不貴。月亮在加德滿都經常會逛一些設計師的店，那些看起來剪裁不錯的、手工製作的衣服，摺合成人民幣也只需要 2、300 塊錢。她還買過一條絲綢的裙子，由店主自行設計、印染的，也只需要 500 塊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，最有性價比優勢的，還是尼泊爾的各種培訓課程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從今年年初，小紅書上關於尼泊爾培訓機構的傳播逐漸有了聲量，英語課、網球課，吉他課、咖啡課、游泳課、滑翔傘課、瑜伽課……&lt;strong&gt;應有盡有，加上網友們都説這裏「性價比超高」「學費感人」「花小錢有效學習」，更是吸引了不少年輕人前來報名。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛到尼泊爾的第一週，月亮就在加德滿都給自己報了雅思課和網球課。一個月的英語課只要 500 人民幣，網球課也只要 700 塊，5 人班，每週上六節。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_8326d7d145c34e3389f15acc19cce97a@5624726_oswg233525oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;400 人民幣的滑翔傘，月亮供圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之前在廣州的時候，月亮也想過學網球，但一節 10 個人的團課就要 100 塊，而且球場的位置比較偏，7 點下班後還要坐 40 分鐘的地鐵去上課，打球的動力都大打折扣。&lt;strong&gt;但在加德滿都，月亮只需要花 3 塊錢坐 20 分鐘的摩的就能到網球場上課，如果趕上下雨，同學們都請假，甚至可以享受一對一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在英語機構裏，月亮發現有很多專門到尼泊爾來學習的中國年輕人，既有想要出國，系統來學習雅思的，也有隻會説中文，無法進行英語溝通來學基礎英語的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛在 3 月裸辭的 30 歲的小解就是後者。小解之前在上海工作，總能在路上或是酒吧裏遇到外國人，每次小解想和他們聊聊成長環境，或是聊聊來中國的原因，卻都因為自己不會英語而「啞住」。加上身邊有位英語説的非常流利的朋友，小解慢慢有了想學英語的念頭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;看到小紅書一些尼泊爾培訓機構的自發宣傳，小解覺得尼泊爾的培訓班「適合我這種沒工作的人」，便帶着 3 萬塊，來到尼泊爾學英語。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;起初，小解被種草了小紅書上一家名氣很大的培訓機構報名。&lt;strong&gt;機構是一箇中國人開的，僱了很多尼泊爾當地人專門教中國人，1 個月的 1 對 1 私教課只需要 1600 人民幣，班課更便宜了，只要 260 塊。&lt;/strong&gt;小解加了機構校長的微信，看到校長朋友圈裏宣傳同學們週末會自發去天台上讀英語，而且學生們還會一起住上下鋪，平時一起做飯，並用英文介紹自己做的飯菜。看得小解直皺眉，感覺自己即將踏進一個高考訓練營，「我想的應該是大家偶爾一起出去玩一下，在生活中學英語，怎麼變成高考了？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;落地學英語的計劃就這麼推遲了。後來直到一位徒步的嚮導給小解介紹了一位可以教英語的大學老師，一節一對二 300 尼，摺合人民幣 16 塊錢，每節課兩小時。&lt;strong&gt;「15 塊錢在國內能幹啥？我就隨便去進個班，我去找一個團課，一節課也得兩三百一個小時吧？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過老師並沒有什麼系統的教學計劃，主要是帶着小解背單詞、練口語。和老師總共上了一個月的課，雖然小解的英語水平沒什麼質的飛躍，卻明顯比以前更敢説了——要知道，剛到尼泊爾的時候，因為自己只能聽懂一些簡單的詞，導致每次和別人溝通的時候，只能用動作表示。甚至剛落地那天，小解都不知道怎麼買電話卡，後來還是一位路人小姐姐，幫助小解翻譯，要買多少天，買什麼機型，一天多少錢。就連上課時和老師溝通，小解都怕自己説錯而頻繁掏出手機翻譯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前些日子，&lt;strong&gt;小解還在當地辦了兩週的游泳卡，算下來摺合成人民幣一次只要 11 塊錢，「我在國內遊一次泳的話，像在上海，那不得 60、80 一次？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不聊工作&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;不知道從什麼時候開始，尼泊爾出現了越來越多的中國人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;月亮對此有明顯感知——&lt;strong&gt;尤其是在加德滿都，她在路上隨時隨地都能聽到旁邊有人在講中文。&lt;/strong&gt;有兩次，她在外面打車時沒有零錢，都能在馬路上找到可以立即換零錢的中國人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;跳跳在尼泊爾認識的中國年輕人，幾乎都是「工作得不如意」的，不是被裁員的，就是裸辭的。&lt;/strong&gt;月亮遇到的和自己同齡的中國女孩，也基本都是裸辭的，「對上一份工作很厭倦，想要出來玩一會兒」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但在尼泊爾，大家好像都達成了某種共識：「不聊工作」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;月亮和那兩個中國女孩，每次見面聊的的話題都是「你去哪裏玩了」「你玩的怎麼樣」，就算討論國內的生活，大家聊的也是，「你覺得哪座城市給你感覺最好」「哪座城市的能量更高」，甚至約定以後在國內可以見面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我們討論更多的是這些比較美好比較快樂的部分。」在月亮看來，尼泊爾好像有一個天然的屏障，在這裏大家不會傳遞任何焦慮，&lt;/strong&gt;「能幫你把那些不喜歡的、不開心的事情隔離在外面，就像是受到了水土的滋養，變得非常簡單、純粹，像當地人一樣。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_c06228be8d69453f943c53b3354de6cf@5624726_oswg200766oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;費瓦湖的日落，月亮供圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甚至有網友在小紅書上把尼泊爾博卡拉——這座被《國家地理》譽為「東方瑞士」的尼泊爾第二大城市，對標成國內的大理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;當然，這裏的發達程度肯定不及大理，卻也因為這種「落後」，每個人都能心安理得的躺平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在來到尼泊爾之前，跳跳曾在大理旅居過一段時間。但發現自己在大理市中心，根本租不到物美價廉好房子，只能去稍微偏遠點的村子裏，找些二房東租房。當越來越多的人去到大理，大理的物價隨之升高，跳跳也在尋找一個可以替代大理的地方，「年輕人本來就沒錢，（為什麼）還往大理這種地方去？而且（博卡拉）相對來説比較安全，哪怕它在國外，我也可以順路出下國，沒什麼壞處。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更何況在大理，跳跳還是會被焦慮的氛圍包圍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然在大理住的那段時間，跳跳每天晚上都會和民宿其他小夥伴一起打牌，但玩着玩着大家就開始互相問，「你今年多大了」「有沒有男朋友」「原來做什麼工作」「工資多少」「父母是做什麼的」……那段時間，剛裸辭的跳跳還在對工作 PTSD，甚至只要別人和她聊起之前的工作，就會委屈得哭起來。但有人還是會勸她，「都出來玩半個多月了，怎麼不趕緊找工作？趁現在再努力一把。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跳跳能理解，畢竟日常的時間都在被工作佔據，哪怕休息的時候，大家唯一能談論的事情也是工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但在尼泊爾，沒有人會和跳跳談論工作，大家不是裸辭人士就是失業人士，「我們都是世俗意義上的那種失敗的，誰好意思談？」&lt;/strong&gt;至於那些財富自由來尼泊爾旅居的，更不在乎工作如何了，「而且大家都覺得出來了，別談國內的那種事情。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且在這裏，也不需要再像國內那樣，還要面臨些世俗的壓力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;每次小解在湖邊坐着看日落、發呆的時候，總會和朋友感嘆，「這個地方為什麼可以這麼放鬆！」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_15b851372c5c4f2bb689fad8ecd81925@5624726_oswg173266oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;博卡拉湖邊餐廳，小解供圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;離職後，小解回家待了一段時間，她發現就算自己已經不是工作的狀態，也沒有老闆給自己壓力，但還是要面臨很多無形的壓力——&lt;strong&gt;比如每次閒聊的時候，父母都會明裏暗裏地催婚，問她有沒有遇到合適的男孩子，甚至有些長輩會在聽到小解已經 30 歲後，問她「30 歲了，你不結婚幹嘛？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但在尼泊爾，沒有人問她結不結婚，沒有人在意她的生活狀況、家庭背景。&lt;/strong&gt;她就這麼每天無所事事，什麼也不想，就這麼虛度了兩個多月，小解反而覺得自己平靜了很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個過程中，小解還認識了兩個和自己年齡相仿的女孩，都是未婚且也在離職期。在一次聊天中，兩個女孩得知小解會因為自己 30 歲還沒有結婚而有些着急時，勸她婚姻並不是人生的必選項。看着兩個女孩的狀態，以及身上洋溢的那種自信和灑脫，小解意識到，自己好像沒什麼可着急的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在尼泊爾旅居的 3 個月，小解遇到了形形色色的中國人，有 40 歲左右、靠內觀禪修療愈抑鬱症，並出來旅修的律師，有帶着在國際學校就讀的孩子，一起來到尼泊爾旅居的創業者媽媽，也有嫁到尼泊爾並在這邊創業做茶葉品牌的老闆娘……&lt;strong&gt;聽着他們的故事，小解感覺自己在這些人的身上，看到了更多的人生可能性，「大家的路都千奇百怪的，並且都活得很好。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不開心的事情就不要着急去做了&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;裸辭年輕人的湧入，也給尼泊爾帶來了很多新的商機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;各種服裝、珠寶的商鋪裏，出現了直播帶貨的身影，可以現場選款甚至和老闆討價還價；尼泊爾很多商店的門頭，也都出現了中文，標註着自己店裏的商品和價格。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;月亮也發現，國內的社交媒體上出現了很多「嬉皮士風格衣服」的代購，&lt;strong&gt;「對於中國市場的消費者來説是有稀缺性的，然後又可以以非常低的價格在尼泊爾買過來，本地的商販也很樂意，可以多賺錢，何樂而不為？」&lt;/strong&gt;而且尼泊爾到國內的快遞費也不貴，只要 15 塊左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跳跳認識的一位做女裝直播帶貨的中國人，「沒什麼學歷，口才也是普通水平，但人家就是搶佔了先機，選的商品也好，所以人家一個月比我在國內辛辛苦苦打一年工賺到的錢還多。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跳跳有些心動。前段時間，爸媽還勸跳跳回老家，説在家給她找個幾千塊的工作，吃住在家裏，也不用怎麼花錢，過過安穩日子。但跳跳不樂意，她想試試另外一種生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在尼泊爾的這段時間，跳跳每天會靠給國內的人代買、代寫明信片賺點小錢，雖然繁瑣，卻發現「幹這種特別小的事情，竟然就夠維持我一天的生活開支」。跳跳突然覺得自己好像也不是一定要有個工作，&lt;strong&gt;「我可以僅靠我的存款在這裏生活一年，就按照代寄明信片這種頻率，進進出出來回，反正怎麼活都是活，我為什麼不選擇輕鬆一點的活法？總比我在公司給人家當牛馬，然後人家還不待見我要來的好。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_3eb19697b19941ecb994d4cdf02b60ab@5624726_oswg233075oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;和朋友在雪山徒步的跳跳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以她的計劃是，先待滿 5 個月到冬天，等簽證到期了先回國去拉薩或者哪裏待一段時間，明年再回來，去加德滿都做做直播搞搞代購。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過在尼泊爾待了兩個月的月亮，卻有了想要回去上班的衝動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛來到尼泊爾的時候，她迷茫、無助，對未來沒有任何想法，也不知道自己要做什麼。&lt;strong&gt;但在尼泊爾躺了一段時間，月亮突然感覺自己充滿電了，這種衝動「不是因為我的錢包沒錢了，我要去生存，而是我現在整個人的狀態很好，覺得回國後會努力找到一份喜歡的工作。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她計劃回國後，先回老家昆明躺上半個月，之後要換一座新的城市開啓新生活，「可能去杭州，可能繼續做廣告，也可能換一個領域。」&lt;strong&gt;月亮還沒想好，但她明確的是，「回國要找一份喜歡的工作」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她當然也知道，自己一旦進入上班的狀態，曾經那些壓力與職場環境又會席捲而來，但在尼泊爾的這段時間，哪怕自己沒有工作都能做到不焦慮，「那我去工作的時候，也要努力讓自己進入這種狀態裏面。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小解則抱着一種「錢不花完，我不回去」的想法，想要在尼泊爾把自己「富養一遍」，&lt;/strong&gt;畢竟小時候家裏沒給到的，家裏沒條件給的東西，自己在尼泊爾可以輕輕鬆鬆學到、吃到、買到。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_14e0814263864a73bbeebc8b01691a36@5624726_oswg250142oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小解和嚮導在森林徒步&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於會不會因為自己沒有工作而焦慮？小解聊起她在加德滿都圍觀燒屍廟的經歷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛到尼泊爾的第二天，小解住的地方恰好在尼泊爾的「燒屍廟」帕斯帕提那寺的附近，這裏幾乎每天白天都有當地人被火葬。但一到晚上，就會有祭司在燒屍台附近開始搖鈴、唱歌，大家在奏樂中一起拍手。「白天在這裏，你會想到一些關於生死那些比較複雜的問題，但天一黑，大家就開始狂歡，一起‘嗚嗚嗚’地歡送生命。你就不會覺得這是一個悲傷的事情，反而是一種新的開始。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種灑脫的態度，反而讓小解對人生有了新的認識，&lt;strong&gt;「不開心的事情就不要着急去做了，這個班也不着急上。」小解説，「真的，活一天美一天也挺好的，活着就挺好的了。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/yG_jjOpgtYZBIlt3Z-E5rA"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：楊小彤、薇薇子，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>史上最熱夏天，東北人也撐不住去搶空調了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394238929783174?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 09:30:23  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_a298ce7feb18493e985e636cbc278ebc@5624726_oswg1038971oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還沒到小暑，長春的氣溫就達到了 36 度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在長春人肉肉的印象中，長春的夏天從來沒有如此悶熱，就算是伏天，溫度也從來沒有超過 35 度，&lt;strong&gt;「一年也就熱那麼幾天，所以當地人很少買空調，空調扇就夠了。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而現在，肉肉近期最後悔的一件事，就是 5 月的時候沒聽老公的話買個空調，現在不光錯失了優惠，還因為遲遲安不上空調而晚上睡不着覺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年之前，東北的空調還不算是剛需。根據《中國住戶調查年鑑 2023》，遼、吉、黑三省每百戶的空調數量分別為 58.6 台、17.7 台和 13.3 台。與之形成對比的，是廣東省每百戶的空調安裝數量可達 229.1 台，相當於每戶家庭能安裝 2 台空調。&lt;strong&gt;甚至有網友進行了不正規統計，説東北家庭有空調的比例都沒有有車的比例高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高溫襲來，不少東北人都因為家裏沒有空調在飽受折磨。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;東北，怎麼這麼熱？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;最早吃到沒有空調的苦的，或許是東北一些大學的學生。從 6 月下半旬，社交媒體上就出現了各種大學生拍的段子，不是泡在水池裏喊話「校長，我熱的睡不着」，就是組團帶着帳篷去地下室和湖邊睡覺……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;某 985 大學的大二學生 Lanka 和她的舍友，為瞭解暑只能每天晚上開着門打地鋪睡覺，雖然鋪着涼蓆，但無濟於事。每天就能睡 4 個小時，凌晨 4、5 點鐘準時被熱醒。有時 Lanka 會掏出去年買的風扇，但是因為天太熱，風扇吹的都是熱風。&lt;strong&gt;有同學熱的沒辦法，只能用最原始的方法「自制空調」，把冰塊放在風扇前，讓風扇吹冰塊吹出冷空氣，&lt;/strong&gt;甚至有同學熱的受不了，出去住酒店了，Lanka 説那段時間，學校旁邊 200 塊一晚的酒店，每晚爆滿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年夏天，全國多地都受到了極端高溫的侵襲。國家氣候中心氣象災害風險管理室高級工程師劉遠在接受《晚間新聞》採訪時也表示，今年高溫天氣特徵較為突出，且首發高溫過程出現在 5 月 19 日—21 日，較常年提前了半個多月。&lt;strong&gt;截至 7 月 8 日，已有 147 個國家氣象站出現了極端高溫，13 個國家氣象站高溫突破歷史極值，而東北也從 6 月 24 日開始，迎來了一輪罕見的高溫天氣，甚至一部分平原地帶的溫度都超過了 35℃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,955" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_a77548a087284f9795a8cea69b268ac6@5624726_oswg122712oswg1080oswg955_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《當惡魔呼喚你的名字時》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;哈爾濱人姜怡玲能明顯感覺到今年比往年更熱。&lt;strong&gt;作為一個比較耐熱的人，之前就連伏天都可以不開窗睡覺，但今年還沒入伏，就要開窗睡覺了。&lt;/strong&gt;而家裏怕熱的老人，更是遭不住了，因為房子南北不通透，老人每天晚上熱的睡不着，加上有高血壓心臟病，連續好幾天都心臟都不舒服。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在南方工作的李心月，&lt;strong&gt;也在電話裏聽到長春某縣城的爸媽説「東北越來越熱了」，熱的老兩口飯都不想吃，覺也睡不好，&lt;/strong&gt;每天在家吹風扇吹的脖子都疼，但媽媽還是會熱的全身出汗。而在李心月的印象裏，之前大學暑假的時候，一年頂多就熱幾天，「吹吹風扇就過去了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;肉肉甚至專門在網上搜了搜以前東北的氣溫，發現長春去年 7 月的時候，溫度最高也就 32 度，她看了看手機顯示的 36 度的天氣，有些納悶，&lt;strong&gt;「我記得以前不是這樣的啊，怎麼今年熱的這麼早？每天晚上睡不着真的很要命。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_bbc2b9ad21b749ffb61daf8ddaed47bc@5624726_oswg104553oswg1080oswg1699_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;長春天氣最熱達到 36 度&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在小紅書上，東北的網友們也在對今年的天氣進行集體控訴，&lt;/strong&gt;有人説自己要熱到無法呼吸，甚至不得不做出了「違背老祖宗的決定」，睡覺不蓋肚臍了；有人的手機被熱到開膠，不得不給手機買了個小電扇；有人説自己家的小貓熱的都直喘氣，開三個風扇還是熱的不行；甚至有人因為中暑暈倒，「渾身發麻，汗像雨一樣，手腳都不會動了，喉嚨發緊，喘不上氣，在急診住了一宿」……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;東北人段子手的 DNA 也在這一刻釋放，一位來自吉林的網友這麼形容天氣到底有多熱：&lt;strong&gt;「早上上班走的急沒在家上大號，開車 10 分鐘一路沒開空調，到單位上廁所發現便祕了！從裏往外烘乾啊！」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「已經裝不過來了」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;高溫所帶來的一個顯著的連鎖反應是，東北的空調，被買爆了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先是網上的空調出現了接二連三的斷貨。連續第三個被熱醒的晚上，肉肉煩躁地打開了手機，點進京東決定買個空調。&lt;strong&gt;結果發現，那些叫得上名的好牌子，幾乎都沒貨了，就算有些可以購買的空調，也是預定商品，發貨時間不定。&lt;/strong&gt;看着那些「所選地區無貨」的提示，她焦躁地更熱了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;線下的爆倉程度也不容小覷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，在瀋陽的線下，我們逛了一些空調品牌直營店，發現 2000 塊錢以下的空調，都已經斷貨，尤其是像海爾、美的這些知名的空調品牌，只有些中高端機型的空調還有現貨，價格在 3000 元以上。「全瀋陽都是這樣」，一位小米的店員告訴「後浪研究所」，&lt;strong&gt;「今年確實晚上不開空調都睡不着覺，以前還有不愛吹空調的，今年不吹都不行，所以訂單賣的都比較集中。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_7fe0ae5be9294da2845f043ffbabafb9@5624726_oswg324406oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;瀋陽一家商店的入口處擺滿了避暑用品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾乎每個空調品牌都是同樣的情況。據家電網，&lt;strong&gt;進入 7 月份，海爾空調在東三省銷量持續攀升，吉林零售額同比增長 355%，黑龍江零售額同比增長 333%，遼寧零售額同比增幅 518%。&lt;/strong&gt;美的也在黑龍江和吉林銷量激增 356%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但就算有現貨，消費者也很難立刻享受空調帶來的陣陣涼意——因為空調師傅已經安裝不過來了。小米的店員表示，現在安空調都得排隊，要排多久不一定，甚至是新房比較密集的區域，可能要等 10 天左右，才會有師傅上門安裝。&lt;strong&gt;「昨天有顧客和師傅約，她説那個師傅還有 30 來個（空調）沒安呢。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1785" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_26deeb027fbc4ee283e9d21da73e234a@5624726_oswg107751oswg1080oswg1785_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;等待安裝空調的網友&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甚至加錢，都不一定能約上師傅安裝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位網友在小紅書上發帖，急尋當天能安裝空調的師傅，在幾小時後表示自己聯繫到了一位安裝師傅後，評論區有近 20 人都在求這位網友推薦。&lt;strong&gt;但師傅卻表示自己不想接單了，「已經裝不過來了」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「上週的話（空調賣得）比較火，師傅根本就幹不過來那些活。」一位電器城的員工表示，自從天氣開始熱起來，空調也開始一機難求，「這玩意不都是麼，誰都不熱的話，誰也不着急買這空調。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甚至那些因為要排的時間太長，而選擇退貨的顧客，最終還是受不了高溫，重新回店裏買了空調。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李心月的爸媽就是如此。在聽説爸媽因為高溫睡不着後，李心月決定給爸媽買個空調，老兩口一開始還拒絕，説挺一挺就過去了。&lt;strong&gt;結果沒兩天就挺不住了，和女兒説「要不還是弄一個空調吧」。&lt;/strong&gt;在發現線上一直沒貨後，李心月讓爸媽直接去商場裏買。結果結果爸爸到商場一問，發現安裝得排號排半個月，決定不安了，「再忍忍就過去了」。但在上週日，爸爸還是熱的受不了，花 2000 買了台空調，説先排着吧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;為了提高安裝效率，不少品牌甚至調派了空調安裝師傅到東北支援。&lt;/strong&gt;7 月 7 日，小米集團副總裁、中國區總裁在微博上表示，小米服務部已經緊急從全國各地組織安裝工程師奔赴東北、內蒙；京東也調派了 500 名空調安裝師傅支援東北，首批師傅已於 7 月 9 日抵達黑龍江部分城市；美的也派了 150 組來自石家莊、濟南、鄭州的售後工程師馳援東北。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;天氣坐上了過山車&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不光是東北，今年全國各地都在經歷着極端氣候。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先是氣溫頻繁過山車式地變化，還沒走出正月，全國便大範圍地回暖，南方部分地區甚至溫度接近 30 度。接着，寒潮又再次襲來，入春失敗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等到 5 月中下旬，全國遭遇大範圍降雨，部分地區暴雨成災，廣西桂林引發山洪，貴州畢節山體滑坡，部分城市裏的年輕人也感嘆自己「竟然在內陸看海」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月，全國又迎來了高溫侵襲。&lt;strong&gt;被稱作「史上最熱夏天」的這段時間，許多北方城市的氣溫都突破了 40 度，「中國冷極」大興安嶺北部的根河市甚至在 6 月底迎來了 39.5 度的高溫天氣。&lt;/strong&gt;不光如此，各地 120 救護車接到的中暑患者人數激增，各地官方媒體也在接連報道着「熱射病」的確診病例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在今年 6 月 27 日發佈的《中國氣候變化藍皮書（2025）》也指出，中國是全球氣候變化的敏感區和影響顯著區，增暖速率高於同期全球平均水平，極端天氣氣候事件趨多、趨強。2024 年，中國年平均氣溫、天山烏魯木齊河源 1 號冰川消融損失量、中國沿海海平面等監測指標均創下新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;除了接二連三的數據事實，人們也能明顯感覺到今年的異常。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;姜怡玲能明顯感覺到，今年哈爾濱的天氣並不正常。之前每年 5·1，哈爾濱只需要穿一件體恤搭一件單外套就能出門，今年 5·1 卻特別冷，自己得穿毛衣外套或者加絨外套，她和家裏人還納悶，「為什麼今年暖和的這麼晚？」那時姜怡玲還有些「期待」，今年的伏天就 30 天，比往年還短了 10 天，夏天肯定更好過了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在社交媒體上，也遍佈着對今年異常天氣的討論。&lt;/strong&gt;有網友質疑「沒人覺得現在氣候很不對勁嗎？」，高溫、大風往復循環，「好像大氣層的自我保護」，但在反覆的高溫後，「感覺地球都自救不起來了」；有網友和去年同期氣候相比，明顯感覺到了全球變暖的趨勢，但自己作為普通人，「只能做些力所能及的事情了，儘量節能減排，開心的過好每一天」；&lt;strong&gt;甚至有人擔憂「2024 是不是我們餘生最涼快的一年了？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;天氣總是變化莫測。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這兩天，東北的氣候又稍微降了些，長春的溫度又掉到了 30 度以下。&lt;strong&gt;肉肉覺得，「這個氣候好像每天都在老百姓開玩笑」。&lt;/strong&gt;雖然空調還沒安上，但晚上自己終於不會悶得睡不着覺了。她又帶點僥倖，是不是東北其實也沒那麼需要空調？她有些糾結要不要把空調退了。老公勸她，留着吧，要不等下個高溫又要遭罪了。而已經吹上了空調的姜怡玲，也表示自己買空調「不後悔」，「這還沒進伏天呢，沒準今年伏天會超級熱呢，到時候想買怕會更不好買，而且用不上的話冬天也可以用。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_709e3ce86c1d4c07b6a564cc66fb4bdb@5624726_oswg29067oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;姜怡玲新安裝的空調&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於是，關於東北的氣候又掀起了一波新的討論。有網友覺得「東北剛熱了幾天又降溫了」「看來東北還是從前的東北熱不動幾天」，也有人持反對意見，覺得「還沒入伏呢」「過幾天還得熱」，&lt;strong&gt;甚至覺得部分網友太樂觀了，「話説的太早，有點涼風就知足了？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「別涼快了幾天就臭得瑟。」一位網友在評論區喊道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（文中人物均為化名）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/I_-f_p1XWD7jvt6erTk0og"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：楊小彤，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>299 元一節課，90 後上門帶老年人健身</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394240545687940?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 09:30:09  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_29e09019a6814848ae505c72af01ee67@5624726_oswg913666oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 個月前，77 歲、座標北京的劉大爺想開始鍛鍊。年輕時他是個運動達人，50 多歲時還會和同事一起爬山；60 歲時每週都要出門長跑一次；70 歲時他查出肺癌，兒子不再放心他一個人出去運動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彷彿每長一歲，就會有一個場所暫停對他開放似的，他感到沮喪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了滿足父親的運動需求，兒子也幫着跑了幾家小區的健身房，問能不能接待老年人。但無一例外，健身房的年輕教練們都對他帶點禮貌的怯懦——&lt;strong&gt;他們不敢承接高齡會員，萬一出事了呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不得不承認，當一個老年人想嘗試健身時，困難多於機會。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大部分健身房是為年輕人準備的。你能在小區樓下的廊亭、公園的健身步道、廣場舞方陣上找到運動的老頭老太，要是還想在散步遛彎之外做些力量訓練，可就很難找到途徑了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但偶然間，他在社交媒體上發現，北京有了一家專營中老年人上門健身服務的機構，創始人是兩個 90 後年輕人。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;分一塊銀髮市場的蛋糕&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;李軒是在一年前開辦朝漾健身的。彼時，他剛從某互聯網大廠電商賽道辭職，正好家裏是做家政服務的，有不少初始老年客戶，就想試水一下被鼓吹得風頭正盛、一片藍海的銀髮經濟市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國家統計局數據顯示，2023 年末中國 60 週歲及以上人口就達到總人口的 21.1% 了——幾乎每 5 箇中國人裏，就有 1 個 60 歲以上的老人。而根據中國老齡科學研究中心預測，目前中國銀髮經濟規模大約 7 萬億元，佔 GDP 的比重約為 6%。無疑，這是很大的一塊蛋糕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在如此龐大的銀髮市場，怎麼能分到一杯羹呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;調研後李軒發現，目前國內銀髮經濟形態，在中老年短劇、營養保健、旅遊、餐飲、興趣學習等領域百花齊放，而運動健身賽道仍是一片空白——原因很簡單，&lt;strong&gt;「健身是一個吃苦的事，吃喝玩樂大家都願意花錢投入。但你説讓我去暴汗鍛鍊，我就得猶豫一下了。」唯一和「運動」沾點邊的，可能是老年舞廳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;純粹的中老年健身服務太罕見了。但從健康角度講，&lt;strong&gt;運動於老人，又是一種「潛在剛需」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個事實是，越是上了年紀的老人，越容易被肌肉流失問題困擾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「大部分老年人們不追求大塊的肌肉、低體脂率、優美的形體，那些是年輕人想要的。他們鍛鍊為的是防止肌肉過度流失，要維持正常的生活能力。但現在市面上很少有圍繞老年人健身需求來定製訓練計劃的服務。」李軒説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年李軒自己玩滑翔傘意外傷到了腿，在北京跑了幾家醫院，最後經朋友介紹認識了原陝西體工隊的專業康復師高瑞軍——他開設了個人康復工作室，基本都是中老年客戶。李軒認可他的康復手法，和他聊了關於老年健身的創業想法，兩人一拍即合。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_d4f476187f274fab9ab3110ac9f9ca00@5624726_oswg211145oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;高瑞軍的個人康復工作室&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;起初他們想的是，搭建一間 45 歲以上中老年人專屬的商業健身房。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從康復師的角度看，高瑞軍認為一個「老年友好」的線下訓練空間是很必要的。因為康復並不是一個「身體痛了再來、按一按就能好」的一次性服務，它是一個長期持續的過程，&lt;strong&gt;「基本上 90% 的人都需要運動來搭配康復，尤其是老年人，隨着年齡的增長，人的肌肉退化是不可避免的，問題也可能再復發。康復的目的是要維持他們的正常生活能力，是不能脫離定期運動訓練的。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們特意去上海考察了一番。據中新網報道，上海是中國最早進入人口老齡化且老齡化程度最深的城市。也正因此，上海在老年福利方面極為先進。2024 年起，上海政府支持在各大街道小區開設長者健身房，專為 60 歲以上人羣設計。有政府的基金扶持，老年會員月費僅需 99 元，平攤下來一天只需 2、3 元。這種福利是上海全國首創的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李軒去了幾家長者健身房，直接被這裏的財力震懾到。健身房配置了專為老年人準備的等速肌力訓練器（一種防受傷的勻速力量器械）；智能律動平台，自帶震顫功能，能幫老年人被動訓練，加速腸胃蠕動；這裏甚至能見到失能老人準備的肌肉放鬆器，多年高位截癱的老人都可以在這裏復健。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_4e3680d4020142688b8cdb03f65b9d24@5624726_oswg127375oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;上海長者健身房，圖片來源國家體育總局官網&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自然這些機器都造價不菲，一台進價都要一兩萬，絕不是他這樣的小本民企生意能負擔得起的，「看了也只能羨慕。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出於壓縮初期成本的考慮，他不得已暫時放棄了線下健身房的想法，想先從上門服務做起。此前他已經和高瑞軍學習過 2 年參與針對關節康復人員的專業康復師培訓，拿到了 IFBB/IBFA 國際健身教練證書。他們計劃的模式是，由專業康復師高瑞軍做體態、關節、肌力評估為客戶定製訓練計劃；再由李軒做上門教練，定價 299 元一節課。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但實操起來他才發現，「到底是誰説銀髮經濟有活力的？我怎麼沒感受到呢？」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;和「託管爸媽」的子女打交道&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 9 月，朝漾健身開辦，主要宣傳陣地是在抖音小紅書等社交媒體平台上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一位聯繫他們的是位 40 多歲的職場女性，她想要健身的原因是長期膝蓋疼痛，以康復為主；第 2 位打來電話的，是一位 50 多歲的男性，上來就問，&lt;strong&gt;「能不能通過訓練增強我的前列腺能力」，他把「上門健身」當成了特殊服務。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沒人聽説過給老人做上門教練的。李軒發現，自己面臨的最大困難是教育一個全新的市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;怎麼能讓老人理解健身的必要性？在大部分老人的認知裏，健身並不是日常必需品。「很多老人都是當自己身體出現病痛了，才想起來我想要做運動來增強身體能力，我想要正常地行走、外出。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;除非身體出現大問題，否則，他們是不會主動付費來健身的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甚至連李軒自己的爸媽也拒絕了他協助健身的提議，「他們就覺得沒有必要。我現在還能走路啊，每天下樓遛彎不也算運動嗎？」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1059" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_cee01d0dc4c94cf1adfae3dfede50022@5624726_oswg1159546oswg1080oswg1059_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;上門第一步，做血壓測試&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比起改變老人的傳統觀念，顯然改變子女是更容易些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實也是，聯繫李軒的多半是子女，想為父母報課。&lt;strong&gt;他們會根據自己的理解描述父母的健身需求，比如，父親/母親在家太閒了，想讓他們「多動動」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這又出現了新的問題。「我不能直接接觸到受訓者，第一受訓者自己的意願是什麼樣子的；第二是我不瞭解他的身體基礎情況，第三是他的身體是否存在自己也不知道的嚴重問題。」李軒説。有些客戶是連面都不露，直接就想給個地址讓他們上門服務，這種需求他是堅決不接。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;像託管孩子的家長一樣，面對「託管爸媽的子女」，你也得訓練自己聽出很多言外之意。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;嚴格意義上，劉大爺是李軒的第 1 位「標準」的老年客戶，也是他的兒子從社交媒體上找到了他。兒子先買入 10 節課，第一次上門試課時，李軒也算小小碰了壁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基本上劉大爺的態度還算配合，但也是帶着些許牴觸情緒。李軒提供的健身課程沒有想象中四兩撥千斤的舉重擼鐵，前幾次課，他只帶着劉大爺做了簡單的四肢拉伸熱身，半蹲跨步，負重蹲起，大概 4、5 個動作——這裏需要説明，為老年人定製的健身計劃，動作設計的核心目的是協助老人們完成日常生活需求。比如，他需要提一桶油上樓，需要把重物放到高處，那就要為之訓練相應的抬臂動作所牽動的肌肉羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;並且大部分老人沒有健身習慣，練習總要先從正確的呼吸節奏和發力習慣糾正，打好底子，防止發力錯誤導致受傷。結果是，早期的每一節課體感上都相當基礎，無法給到老人相應的運動成就感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1676" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_79542660a576491b82511cd0bc4c579a@5624726_oswg119639oswg1080oswg1676_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;劉大爺做蹲起&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李軒能感受到一開始劉大爺是有點不理解的，&lt;strong&gt;「他覺得這些動作太簡單了，你讓他慢速下蹲，感受腿部肌肉，他就不聽你的，覺得我就一下站起來怎麼了？不也一樣嗎？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更何況，這樣一節似乎非常簡單的課程要 299 元&lt;/strong&gt;。老人們有怨言也在所難免了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大眾對中老年客戶羣體一般有兩種印象：一，他們很事兒，你很難伺候明白讓他們滿意；二，他們很摳，想從老頭老太的錢包裏掏出錢難於登天。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很遺憾，這些刻板印象多數時刻都是對的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;和這些老人們打交道，起初他們配合度都很低。李軒必須花大力氣和他們聊天、解釋動作、給他們鼓勵打氣，一句話説，要麼和他們建立感情、打消警惕，要麼讓他們理解健身的價值——明顯後者的難度比前者大多了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多數老人還是秉持着一生節儉的習慣，不願為健身鋪張浪費，&lt;strong&gt;「一般北方家庭可能都想把錢攢下來留給子女，能省一點是一點，能幫上孩子是最好的。」&lt;/strong&gt;李軒説。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一場「信任戰爭」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在積累幾位初始客戶後，李軒和高瑞軍也掌握了一些降低風險的經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有兩種客戶他們絕對不接：一是身體有明確問題，如脊椎滑脫，醫院都處理不了的他們怎麼能處理呢？二是配合度極低的客戶，很多子女意願很高，老人完全不想鍛鍊，硬逼着也不會有效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在正式開課前，他們會上門為老人做一次詳細的身體評估。項目包括，基礎的身高體重、血壓心跳指標，脊柱篩查如霍夫曼測試（檢測上肢反射），肩、胸椎、腰椎、骨盆、膝關節等靈活度測試，胸椎旋轉、深蹲、前屈後伸等能力測試……一套完整評估完成約半個小時。每次健身後，他們都會出示一份詳細的訓練表現評估報告發送給子女，方便他們瞭解父母的情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一切都是為了保證受訓老人自願，且有能力參加鍛鍊。即便這樣直接砍掉了大部分潛在客戶也無所謂，控制風險還是第一位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要知道，大部分老人對自己的身體甚至沒有年輕人上心。接待的客戶多了後，李軒發現對於男性來説，問題可能集中在臀部肌肉流失、大腿後側力量薄弱（具體問題也取決於年輕時從事的職業性質）；而對女性來説，長期的家務壓力，掃地拖地，出門買菜拎重物，導致她們的腰椎和肩膀很容易出現隱患。&lt;strong&gt;並且在面對問題時，她們更傾向於隱忍，大事化小小事化了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有一位客戶曾找到他們，想為父親買健身課。他��父親去年剛做完一場骨折手術，現在膝蓋側面還不太得勁，需要復健。但李軒和高瑞軍上門評估後卻意外發現，父親問題不是很大，手術後只要靜養就能徹底康復了，問題更嚴重的反而是他的母親——腰椎間盤輕微滑脫已經很久了，伴有肩峯撞擊。&lt;strong&gt;「她也疼，但是不説，這種疼痛對她們來説就一句話，‘老毛病又犯了’。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_607643a7649343fbadf696adc85f75f4@5624726_oswg209805oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;李軒做上門健身，圖片由受訪者提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;老年客戶已增長到 20 多人，朝漾健身也累計為老人們上過 300+小時的健身課了，忙不過來的李軒開始開拓兼職。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;臨近北京體育大學，他很輕鬆地找到了一些運動康復專業的研究生做兼職教練。篩選老年健身教練，標準完全不同——在這個領域，身材外貌是最不值得一提的要求。「不是説弄個帥哥美女來就可以，老人們不在意這個，你肌肉塊練得太大，他們還會不太自在。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在面試兼職教練時，李軒會先問一個問題：「你對老年人是什麼態度？」「給老年人做教練你不得不面臨年齡代溝，你説的話題他聽不懂，他説的事情你也不感興趣。那麼這種情況下你們要怎麼交流？這個是很考驗人的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，他也會排除掉那些絕對天賦型的選手。&lt;strong&gt;他需要的是那些願意耐心把一個非常簡單的要求掰開揉碎了給老人講解的人，他們要足夠親和、外向、健談，並且，不厭其煩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_06f1e6daf6e64f9f821c21208e110742@5624726_oswg231717oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;給老人講解動作，圖片由受訪者提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上門健身是一種對他人私密空間的入侵，並且還需要直接接觸到他人的身體。如果能成功獲得他們的信任，他們會回報以極高的忠誠度。但毀掉信任也只是一瞬間的事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，早期很長一段時間李軒都在大範圍鋪宣傳獲客，他試過和街道辦、高端小區物業、老年活動中心等老年人密集的場所做線下合作，但這面臨相當大的溝通障礙。作為一家沒有名氣的初創公司，且涉及大健康領域，誰也不想擔責。所以目前轉化最好的還是從社交媒體找過來的子女們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有不少感興趣的年輕人在問，什麼時候能開到外地，開到瀋陽、長沙……但那都是穩定住北京市場後的事了。對李軒來説，&lt;strong&gt;在北京已經是地獄難度開局——和南方城市相比，北方老人的觀念本身就比較保守，消費熱情也不高。&lt;/strong&gt;「我想我們要是能成功把北京這個市場啃下來，去任何地方都沒有難度了。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;變相的「陪伴師」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;最近，李軒在積極推動朝漾的新項目——組織老年人爬山。一次 5-10 人，由他和高瑞軍帶隊，找一條銀髮友好路線，在過程中為老人矯正登山姿勢、教大家科學拉伸放鬆，收費 169 元/人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他想着，為健身延伸出一點社交屬性會更有吸引力。醫生建議中老年人每週可以做一次心率在 130-140 左右的有氧運動，爬山比日常遛彎更合適。並且高瑞軍可以為老年人提供一些科學發力的爬山建議。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_5cc976c2b5a84a409f240e06511fb400@5624726_oswg321659oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;帶老人登山，圖片由受訪者提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;漸漸他覺得，上門健身教練這份工作，而像是一種變相的「陪伴師」。或者説，所有以目標羣體為中老年人的服務，本質都是一種陪伴服務。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;老人們的快樂途徑很簡單，他們只是缺一個人陪着説話。健身時，劉大爺的話也總是説不完的。從自己年輕時愛打排球、爬山，在兒子小時候給他報英語班，到手工資才 120 塊時就在請每週 10 塊的家教，以及自己是怎麼拿着兒子的照片到中山公園找兒媳婦……這些事初次聽覺得很新鮮，現在，李軒已經可以背下來了。他每週來一次，「聽久了，老人總是在説重複的話。」有一次，説着説着劉大爺哭了，沒有原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但多了健身這項日程後，他的生活在逐漸變得明亮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在劉大爺多了個每日任務，準備一個日誌本專門記錄每天的身體數據。運動後看着身體一點點變好，能給子女省去一點麻煩，他找到了新的成就感。日誌本最新一頁他寫下，&lt;strong&gt;「睡得太香了！從去年以來未有過此覺！太美妙了！」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_3d629ef6fd50496da06185700907caf4@5624726_oswg187567oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;劉大爺的日誌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些積攢起來的微小身體變化，讓老人們漸漸對健身產生了興趣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我不能説參與鍛鍊能延長壽命，但是我希望能通過這樣的訓練，提升老年人晚年的生活質量，讓他們活得更有尊嚴。」&lt;/strong&gt;後來，李軒也會發送每個老年客戶的訓練視頻給他們的子女，讓他們儘可能多地看到老年人最近的精神狀態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我也想通過這樣的傳遞告訴他們的子女，獨居老人也會 emo，有情緒是難免的。有時間了就去看一看他們吧。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZpP7jLwr56MbcSWToyQOoQ"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：許嘉婧、薇薇子，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>不管你來不來 32°C 的上海逛 WAIC，都需要這份探展指南</title>
      <link>https://36kr.com/p/3395805438052489?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 22:19:22  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜邱曉芬，鄧詠儀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;製圖｜王欣逸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大會（WAIC 2025）在上海世博展覽館開幕。這是一年一度中國 AI 領域最重要的盛會，沒有之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即使當日大雨且最高氣溫 32 度，上海黏膩的風也並不舒適，但依舊阻擋不了 WAIC 的火熱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在展覽空間上，WAIC 分為「世博中心」（論壇）和「世博展覽館」（展會），據《智能湧現》瞭解，今年的展覽門票首次提前售罄。開幕兩天前，7 月 24 日，官方就放出了門票全部售罄的通告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不少科技圈羣聊中，「求票」成了近期的主題詞。閒魚上，一張原價為 168 元的 WAIC 單日門票，被炒到了 650 元，原價 498 元的三日通票，甚至要價 2000 多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年，你能想象到的所有「當紅炸子雞」都來了……AI 圈聚齊了北智譜、南階躍，還有剛發完新品的 MiniMax 和 Kimi；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機器人圈，離上市只差臨門一腳的智元和宇樹也到了，還有一眾剛融完錢，第一次參加 WAIC 的機器人新公司；更不用提阿里、騰訊、華為、京東等一眾巨頭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比誰來了，「誰沒來」反而更值得關注。《智能湧現》翻遍展商表，也沒有找到「AI 六小虎」中，王小川的百川智能和李開復的零一萬物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（延伸閲讀：「六小虎」裏至少兩家要放棄大模型了）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據主辦方的消息，本屆大會規模創下了歷屆之最：四館齊開，展覽面積首次突破 7 萬平方米；吸引了 800 餘家展商參與，展出包括 40 餘款大模型、90 餘款智能機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不管你因為太熱、太懶、太忙，沒法來 WAIC；還是來到展館卻不知從何逛起，《智能湧現》給你提供的這份探展指南，也許在信息點上不是最多最全，但一定能幫你劃下重點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為《智能湧現》編輯部甄選出的 2025WAIC 展區亮點集錦，enjoy~&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;智能終端展區（二樓 H3 館）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;宇樹：起猛了，機器人揍機器人了&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;今年，宇樹的機器人對抗賽無疑是智能終端展區最熱鬧的，展台觀眾裏三層外三層。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;兩名人形機器人戴着拳擊手套和護具「互毆」，互不相讓。雖然偶爾有撲空，整體上還是很猛的，左勾拳，右勾拳。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_05ea49d638504b12bd2e4439226f2a17@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人對抗賽&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中一個機器人被一個飛踢打倒了，沒關係，一個側身打挺，踉踉蹌蹌繼續戰鬥…&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="282,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_7de51e0326d1478096876f119b8fdaa1@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人對抗賽&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;台下觀眾直呼——哇，機器人打架，果然拳拳到肉！&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;智元機器人：最豪橫的機器人展示，沒有之一&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;本次 WAIC 上，智元機器人的展位是所有機器人廠商裏最大的，佔地共有 300 平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們的機器人不僅僅在自己的展位有，在場館一些角落也可以看到機器人在寫書法、打鼓、振臂歡呼…..&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_9b358261b2af4d3096580de2ca35bc05@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智元機器人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在智元機器人展台，精靈 G1 像工作人員一樣，為觀眾遞物品、蓋紀念章。在展台的人機冰壺互動遊戲中，精靈 G1 還可以依據冰壺位置靈活調整策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="282,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_c518b3849dc543fca1571919d6203720@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;冰壺互動遊戲&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一旁的遠徵 A2-W，則一直在悶頭勤奮拆垛搬運。有意思的是，就算遇到箱體輕微歪斜的情況，這台機器人也能自主校準位置。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次，智元機器人還展出了一款 OmniHand 靈巧手。在現場，這個靈巧手還能彈鋼琴、跳手勢舞、和人玩猜拳遊戲，真是一雙神奇的手。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想了解智元機器人，可參考我們之前的報道：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3311849506414338"&gt;解剖「智元機器人」：「華為系」操盤手，用經營大公司的方式創業&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;擎朗智能：機器人服務生，來杯威士忌&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;逛展累了？來一杯夏日冰飲（機器人特調版）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;擎朗此次把展館設計成了酒吧、餐吧、劇院，讓機器人化身服務員。穿梭其中，你可以使喚擎朗的雙足服務機器人 XMAN-F1，讓它幫你打爆米花、做冰鎮飲料等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對了，記得告訴它，加不加冰。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,285" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_29025790a1174080bd64cb9e3ad6560f@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人打飲料&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_b8135546c5dd4cb4a343ac60999475db@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人打爆米花&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_bfcd22cf244a47468d7a6281d1c13515@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人打飲料&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在酒館的場景裏，擎朗機器人侍酒師 XMAN-R1 還會識別訂單內容，為觀眾一展「調酒」技藝——識別酒瓶、精準傾倒冰塊、倒酒、雙手遞物等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在劇場場景中，擎朗機器人 XMAN-F1 還能大膽登台開麥，自主完成 PPT 講解和產品演示，主打的就是一個自我推銷，展現了其融合多模態交互、大語言模型與自主決策系統的智能演示能力等。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;銀河通用：機器人化身便利店員，機器狗自動撿垃圾&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;銀河通用的展台，輪式底盤的人形機器人化身店員，全天候值守商超和便利店。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_f2ed80c289b74d73b81526ae6adfa74a@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人店員&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;觀眾在 iPad 上挑選商品後，機器人 Galbot 會從琳琅滿目、密集擺放的貨架上為觀眾取送麪包、滷蛋、塑料瓶、透明果凍杯等對應商品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有自動撿垃圾的機器狗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_1f52bca6cc5d44d699180b8d5b847787@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;撿垃圾的機器狗&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;觀眾在展區內隨意投擲水瓶等垃圾，銀河通用的機器狗能夠自主精準識別目標物，並迅速將其抓起來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想了解銀河通用，可參考我們之前的報道：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3350684885707399"&gt;專訪銀河通用王鶴：真正能「幹活」的機器人，不怕價格戰&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;千尋智能：S 型壓彎，為你狂奔送飲料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在千尋智能的點單互動區，觀眾只需掃碼下單，機器人 Moz1 就會幫你辨識各類飲料、精準定位、穩穩抓取遞送到手。機器人送的飲料，喝起來是不是更甜了？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_083237f2a0cc4efcbdd68a30d72378ec@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人拿飲料&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而為了送飲料，Moz1 也是拼了——太空步、S 型壓彎、主動平衡挑戰……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_c9ea2e935d214e8ebee6eaf3e6e3e42a@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;S 型壓彎&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_fc59724c2bc744ceab257ff273c31d4a@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;主動平衡挑戰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不像其他廠商都是使喚機器人幹活，在千尋智能的展台，機器人還能娛樂一把。在現場，機器人 Moz1 還給觀眾玩起了掌上迷宮走珠、搭建積木。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_3481ee9c4272446f898f536aca2ef46b@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;掌上迷宮走珠&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_e96d9042a74c4ee6b59a0e8258e4eb7b@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;搭建積木&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，在這裏，觀眾更能親自上陣體驗遙操。《智能湧現》體驗後認為，幾乎沒有延遲的感覺，可以做到機器人和我同步運動。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_c14a007c28524becba59f78477789031@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;觀眾體驗遙操&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想了解千尋智能，可參考我們之前的報道：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3229580146195587"&gt;千尋智能韓峯濤：到 2025 年底，投資人會更看好具身智能&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;星動紀元：一米七的機器人狂跳 Breaking&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;星動紀元展位機器人最大的特點則是，能做高強度大動作，也能完成精巧操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機器人業內素有「每高十公分，難度翻一倍」的説法。他們的機器人星動 L7，身高 171cm、體重 65kg，在現場不僅展示了 360 度旋轉跳這樣的高強度動作，還能跳好街舞 Breaking，做着扭腰、擺臂、旋轉等動作，相當魔性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_9da86c8e125e480db08e8361242914fc@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人狂跳 Breaking&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_0f3d716b2b6440b795f5bb0a61015711@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人跳躍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在現場精細動作的演示中，展位的操作人員通過遠程遙操作，讓星動 XHAND1 完成了一系列高難度動作，比如捏取很輕薄的快遞面單、使用掃碼槍識別信息、用鑷子夾取細小標籤等等，甚至還能給現場來賓按摩。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_67e3292662ff4cb09cc220d8a4f48689@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人拿快遞&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想了解星動紀元，可參考我們之前的報道：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3369771506779912"&gt;《融資 5 億，90 後清華博導做機器人，「外界對我們有不少誤解」》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;非夕科技：能做關東煮，還能傳承蛋雕非遺&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;展台上，非夕科技的機器人「拂曉 Rizon」演示了一把非遺技藝「蛋雕」。這可是個精細活兒，要在脆弱的雞蛋殼上雕花，考驗着機器人末端執行器的控制精度，還有對柔軟易碎物體的動態力學建模能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 WAIC 的政府展區，他們還支了一個「拂曉串煮小站」，幫忙抓取原材料、穿串兒、加熱、交付等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,338" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_f7220fb213d54eb4bea4575ce285b0fb@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人做關東煮&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;雲深處：空翻倒立，再耍個託馬斯全旋&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;如果説，在其他展位體會的是人與機器人的交互，那麼在雲深處的展位，你則能與機器人感同身受——戴上 AR 眼鏡，觀眾就可以沉浸式體驗機器狗「絕影 Lite3」的第一視角。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次，雲深處的山貓輪足機器人與其行業版山貓 M20，亦在展會現場大顯身手。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你能看到它們能通連續攀爬 70 釐米的高台，和雜技演員一樣做「空翻接倒立」、「託馬斯旋轉」等，其中的運動控制技術與地形適應能力還是很能打的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="282,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_c6b056d1ade4458ea5c50a38058f3bca@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人上台階&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想了解雲深處，可參考我們之前的報道：《獨家對話雲深處 CEO 朱秋國：給機器人安上「世界模型」，就不需要那麼多數據了》&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;普羅宇宙：機器人打螺絲，12 秒打 4 個&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;機器人進廠打螺絲不是夢。在 WAIC 展會現場，普羅宇宙的大白機器人就進行了無序螺絲鎖付工藝演示。據工作人員介紹，大白機器人在 12 秒內能完成 4 個精密部件的裝配。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_98a5ff78e356472587e476b1da925124@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人打螺絲&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;優理奇 UniX：讓機器人幫我做家務&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;機器人全面接管家務，是眾多懶人對機器人未來場景的終極想象，優理奇&lt;strong&gt;UniX 機器人表示：我可以。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在現場，其機器人 Wanda 2.0 化身勤勞保姆，幫你收拾餐桌、分類餐具、使用洗碗機、清理桌面等等。機器人通過自動化執行長序列任務，完全模擬真實家庭操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在展台的樂器演奏區，Wanda 2.0 還化身「節奏演奏家」，配合音響與麥克風設備，為觀眾敲奏手碟鼓。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_f8158133ce2941c0a3e9552168f323df@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人做家務&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;智平方：機器人也是專業鼓手&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;智平方這次展示了機器人的架子鼓表演。鼓手的名字叫「愛寶」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着節奏的起伏，「愛寶」的手臂在鼓面上快速擊打。據現場工作人員介紹，機器人愛寶每 0.375 秒就能完成一次敲擊，鼓與鼓之間的切換是 0.75 秒——差不多是專業鼓手的水準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《智能湧現》瞭解到，愛寶搭載了智平方的 GOVLA 大模型，借鑑了人類的「雙系統」思維模式，慢系統負責整體樂曲理解和節奏把控，而快系統則專注於快速、精準的動作執行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙系統相互協作，讓愛寶既能「聽懂」鼓譜，又能完成複雜的鼓擊動作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="282,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_0621112cb9084daa9a0da39e0be1a1aa@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人的架子鼓表演&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;梅卡曼德：機器人能聽懂人話，還能分類&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="368,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_fc0721be655046d59ea5657e1c7ab019@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人根據指令分類&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在梅卡曼德的展台，具身智能「眼腦手」機器人「小德」可以聽懂「人話」了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梅卡曼德的「小德」理解了操作員的語音任務：將食肉動物放到黃色盒子裏，將食草動物放到藍色盒子裏，很好地完成了任務。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;魔法原子：能搬箱子，能互動的機器人&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;魔法原子把工廠生產線直接搬進了展台，讓身高 1.7 米的全尺寸人形機器人「小麥」和小夥伴現場「打工」。 儘管圍觀者眾多，「小麥」依然精準抓取小零件放到操作枱點膠，手法穩健堪比老師傅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，它的小夥伴則揮舞機械臂，輕鬆搬起合金零件箱運送至貨架，協作默契，展現在高強度及動態幹擾環境下的穩定作業能力。 聽説，除了現場展示的點膠和搬運，「小麥」機器人還能完成產品檢測等多項製造業生產複雜工序的操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="480,270" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_7f84d9b44e724facbbe842e2cab9e85b@1199336245_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器人搬箱子中&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大模型+AI 應用+芯片（H1 及 H2 館區）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;阿里：把大模型裝進眼鏡裏&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_1654e5e4b46c498f8d05530212452efa@1199336245_oswg162103oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;阿里的 AI 眼鏡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛高考完的同學們，熟悉的一位朋友又來了——阿里在 WAIC 上全新推出的 AI 硬件，把夸克裝進了 AI 眼鏡裏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;夸克不僅僅能幫你複習考試、規劃學習，現在還能做生活小助手。它深度融合了阿里系旗下其他應用的能力——以後戴着眼鏡就能看到高德地圖，不再需要在手機和方向盤上來回切換。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;購物、支付也不在話下。戴着眼鏡，看一下就能支付、在淘寶上比價；飛豬還能在眼鏡上，給出差、旅遊的你及時提醒。在未來，人人擁有一個鋼鐵俠的「賈維斯」管家，也不再是夢想。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;B 站：AI 真·肉身參加高考&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_5c777cbe3e33486fbad1508210cfbd00@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;AI 真·參加高考&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 參加高考不是新鮮事。加上機械臂之後，AI 真·參加高考也成為了可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;B 站這次帶來了一位 UP 主「AI 研究室帆哥」的新創作，就相當於在 DeepSeek 大模型上，加上了「手」和「眼睛」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只需把一張高考語文模擬卷放到枱面上，三分鐘後，機械臂就會開始用鋼筆答題——上方的 4K 攝像頭負責實時識題，AI 在每道題寫完後會「思考」幾秒，再緩慢落筆到下一處答題框。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個簡單的機械臂也已經能做到平均單題響應 22 秒，視覺識別誤差 7%，在 2025 年的高考語文試卷中，達成了選擇題和非主觀題全對的成就。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;騰訊：鵝總要把你的一天都給承包了&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;這屆 WAIC 上，鵝正式宣佈：要用 AI 智能體，把你的一天 24 小時承包了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在展區裏，騰訊按照人們日常行動的動線，規劃好了一個 AI 好友圈——從從早上起牀的健康管理、開車，到出遊攻略，再到工作場景的學習、寫代碼，騰訊推出了超過 10 個 AI 智能體，簡直就是一位」賽博管家」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最有意思的可能是這位 AI 旅遊 Agent。夏日炎炎想出遊，你還在被攻略筆記、酒店對比、景點距離搞得頭昏腦脹嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="282,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_d2022e860403454590829954b8623009@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;騰訊 AI 旅遊 Agent&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有了這個旅遊規劃搭子，現在只需輸入」上海五日遊」，它就能一鍵生成個性化攻略，集成旅遊攻略生成、周邊搜索、景點簡介、小程序點單、路徑規劃等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在現場的互動區，你還能體會到拖拉拽，直接實時二次修改路線、規劃，即改即用，堪比一個 24 小時在線的 J 人旅遊搭子。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;華為：AI 超級服務器「昇騰 384」真機亮相&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;華為此次大手筆包下 800 平展區，是本屆 WAIC 最大展位，當中 550 多平，都給了昇騰業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;巨大的昇騰 384 超節點（Atlas 900 A3 SuperPoD）真機，在現場頗為壯觀，其由 12 個計算櫃和 4 個總線櫃構成，將 384 顆昇騰 NPU，192 顆鯤鵬 CPU 通過全新高速網絡對等互聯，形成一台超級「AI 服務器」，讓集羣像一台計算機一樣工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，啥叫「超節點」？根據華為給我們的表述，就是用高速總線互聯替代傳統以太，&lt;strong&gt;通信帶寬提升了 15 倍&lt;/strong&gt;；單跳&lt;strong&gt;通信時延降低了 10 倍&lt;/strong&gt;（從 2 微秒做到 200 納秒）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於超節點架構，昇騰 384 最大算力可達 300 PFLOPS，&lt;strong&gt;較單節點算力提升了近 50 倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_43fe47b0e35e4258bd9fbaa421672c93@1199336245_oswg165800oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△圖源：華為官方&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;階躍星辰：人類大戰 AI Rapper&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_dc6265d627a941908d799cfd59ef4e58@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;人類大戰 AI Rapper&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年在 AI 圈內爆火的「歌詞爆改機」，今年變得更強了！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;階躍星辰和青心意創合作，帶來了一位最新的「能説會跳」的智能夥伴「Ocra」，和王曉天等新生代歌手，展開了一場「AI 中國好聲音」對決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這台人形機器人可以配合 Rapper 的快閃表演跳舞，通過實時語音識別、情感化肢體語言與音樂節奏的配合，真的能和人類一樣自如地，和觀眾們對話互動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在現場，你也能原地 Rapper 出道——用階躍星辰音樂模型開始創作 AI Rap，並獲得中國好聲音的官方評分。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;網易有道：這支筆讓海淀媽媽都不淡定了&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="368,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_9fb15816664444ab990f557771571f80@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;有道 AI 答疑筆 SpaceOne&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當你還在為孩子的奧數題抓耳撓腮時，有道 AI 答疑筆 SpaceOne 已經在海淀二模考出了 697 分的高分——這可是清華北大的節奏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這支看起來平平無奇的」筆」，其實是個隱藏的學霸。它搭載了有道自研的」子曰」教育大模型+DeepSeek-R1 推理模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不像傳統解題工具只給標準答案，SpaceOne 會把解題的每一步推理過程都展示出來，就像把學霸的草稿紙完整地攤給你看。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孩子遇到不懂的地方，還能隨時追問」為什麼這樣算？」，AI 老師永遠不會不耐煩。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;快手：教練，我想當好萊塢導演！&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="591,327" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_34f855fa82814a49be159699dab7f468@1199336245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;快手「可靈」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國內文生視頻的 Top 選手快手「可靈」，這次在 WAIC 上帶來了全新的 AI 工作台「靈動畫布」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新上線的「靈動畫布」就相當於一個完整編制的導演組——內置了一塊無限延展的畫布，編劇、分鏡、後期都在裏面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果説以前，用戶還需要和可靈交互，根據自己擬好的腳本、分鏡來生成畫面，反覆修改提示詞；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那現在，一個人就可以單挑整個製作組——用戶可以將文本、圖片和視頻直接拖拽上傳到畫布上，所有資產、素材、生成結果都會顯示在同一個畫面上，還可以同時比較多個生成版本。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;摩爾線程：AI 訓練向十萬卡規模進發&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;摩爾線程此次在 WAIC 展區展示雲邊端全棧 AI 解決方案，包括新一代誇娥智算集羣及多行業應用案例，覆蓋圖形渲染、大模型訓練與推理、具身智能及 AI4S 等領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次，摩爾線程還提出了「AI 工廠」的概念。這是一個系統性、全方位的變革——需要從底層芯片架構創新、到集羣整體架構的優化出發，再到軟件算法調優和資源調度系統的升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;摩爾線程創始人兼 CEO 張建中表示，這將推動 AI 訓練從千卡級向萬卡級乃至十萬卡級規模演進。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4000,2661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_8c64650a63574d2b99a33f18a12fefdc@1199336245_oswg1827808oswg4000oswg2661_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;摩爾線程&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;無問芯穹：讓 AI 效能躍升的「三個盒子」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在 AI 基礎設施企業無問芯穹的展區，場地中央有三個摞在一起的大、中、小「盒子」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據工作人員介紹，無問芯穹在今年世界人工智能大會上首次發佈其全規模 AI 效能躍升方案，三個盒子分別對應他們的三大「操作系統級」產品——「無穹 AI 雲」、「無界智算平台」與「無垠終端智能解決方案」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三大產品分別面向跨地域智算網絡、智算集羣與多形態智能終端等全規模場景，統一適配多元算力，提供從模型調度、性能優化到 AI 應用部署的全鏈路支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_387780451f7f4fdaabb50f9cceb7d67d@1199336245_oswg255508oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;無問芯穹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無問芯穹聯合創始人、CEO 夏立雪表示，大算力建設如同構建「巨型發電廠」，AI 應用落地需要的是「即插即用的插座」。當下的人工智能算力建設，需要針對性適應小而廣泛的 AI 應用企業，滿足他們敏捷生產的算力需求。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;燧原科技：推理卡正大規模應用&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在燧原科技展區，呈現了「燧原®S60」人工智能推理卡在泛互聯網領域的大規模商業化應用，據瞭解，S60 不僅支持聊天機器人、代碼生成、在線會議紀要等大模型應用場景，在搜索、推薦、廣告和語音識別、圖片分類等典型 AI 應用場景中也能支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1656,1088" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_fa5d2193be1d40578e21949d5073a76c@1199336245_oswg3340930oswg1656oswg1088_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;燧原科技&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，燧原科技還展示了慶陽、無錫、宜昌等智算中心的部署成果——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年底，燧原科技在甘肅省慶陽市建成了國內首個萬卡推理集羣；無錫太湖億芯智算中心則關注 AIGC、社交共創、生物醫藥與智能製造等應用場景；宜昌點軍智算中心通過跨區域、跨網絡算力調度，面向政務、金融、教育等行業。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;北電數智：為村裏帶來一位「AI 村支書」&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;此次，北電數智展示了基於「星火·政務底座」的「鄉村振興幸福大模型」。據介紹，這一大模型首先落地北京市北溝村，基於「AI 助理村支書」，能夠實現網格化治理、文旅助手、健康管理助手等應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1832,1210" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_64b3e4a5f78942279c9ce1101249be26@1199336245_oswg3177417oswg1832oswg1210_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;AI 助理村支書&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北電數智的星火·醫療底座，則提供了 AI 多模態輔診、數字人和各類 Agent 應用。據介紹，北電數智已經為中日友好醫院構建了一站式 AI 醫療賦能體系，涵蓋醫療可信數據服務、櫻智·α專病大模型、櫻智 Agent 開發平台等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_0207e513416542d4ae7ef59f48f264a5@1199336245_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_bedec6d9feda4053a526e26705e813fc@1199336245_oswg43650oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「活人」吳克羣，活成了「吳克窮」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3394231400401280?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-26 09:30:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_e6f3829f0a3749a2952a1ea5fb78e92b@5624726_oswg1145338oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;46 歲吳克羣的蛻變，是從母親的去世開始的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年，患了癌症的母親病情突然惡化，等他趕到醫院時，母親已經失去了意識。就差半個小時，他沒有見到母親最後一面。那成了他此後最大的遺憾——從來不知道母親最後要跟他説什麼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他被困在那錯過的半小時裏好幾年走不出去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如何面對遺憾，如何看待死亡，怎樣學會告別……短時間內，吳克羣的人生增添了許多困惑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;母親去世那一年，吳克羣的事業也走入低谷。他執導的電影首作《為你寫詩》同年上映，票房口碑雙崩塌。他在社交媒體上寫道：這場仗我徹底輸了，一場用五年做的夢讓我失去了所有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳克羣的人生，似乎在 39 歲那一年重新歸零。&lt;/strong&gt;經紀人郭佩在那一年結識了吳克羣。郭佩記得那幾年，不論她做錯什麼事，吳克羣總是笑笑，有時候感覺這個藝人情緒太穩定了，穩定得不像個活人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來她才明白，處在人生低谷的吳克羣整個人都是麻木的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;母親去世後，他開啓了一場漫長的告別。告別喪失親人後的痛苦與遺憾，以及此前活在別人期待中的自己。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他説，40 歲以前的自己就像一個追龍捲風的西部牛仔，追逐的是這個世界給他的一些框架和目標，出爆款，當天王，然後追着追着就迷路了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;母親的去世，好像把他從飄在空中一下拉回地面，讓他對人生的觸覺全都打開了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_2c0dfab9d2c54e1e97969338f0cca8d7@5624726_oswg96544oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他開始去做此前根本想不到的事情。比如，為了彌補未能陪母親去夏威夷旅行的遺憾，他組織了一場帶素人老年人旅行的節目，他想講長輩的故事，讓他們被看見。曾經説自己只想活到 50 歲的吳克羣，在節目中漸漸被治癒。他也發現，變老其實沒有那麼可怕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「人更好地理解死，你也會更好地活。」他説。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他也開始努力把每一天都過得像人生的最後一天。不停地穿梭在各個城市，5 天 6 城、7 天 8 城，在台上他賣力地唱跳，和台下開火車的年輕人打成一片。他的團隊平均年齡是 95 後，網感很強，一個寧夏網友因為發音不準把他的名字念成了「吳克窮」，他迅速寫了一首歌《吳克窮》響應網絡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從「吳克羣」到「吳克窮」，他將高高放逐的自己，輕輕地放下了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在特種兵式演出之外，吳克羣還喜歡當 gai 溜子，去天津看大爺跳水，去棗莊吃雞，蹲在街邊體驗奶瓶餵魚，出行工具不限於共享單車、小電驢、摩的三蹦子，有一次因為不戴頭盔還被網友捉個正着。他還幫患癌的小男孩賣花、幫收留毛孩子的東北大姐組織寵物領養、幫腦癱的浙江少年賣烤腸爆米花，隨機幫助一個需要幫助的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近，他在籌備一個新節目，幫生命可能會走到盡頭的人完成他們的遺願清單，去和他們愛的人告別。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;媽媽剛去世的時候，吳克羣經常夢到媽媽，也總在夢裏哭。但是最近，他已經比較少夢見媽媽了。去年年底，他寫了一本書，在書裏，他補上了那錯過的半小時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;書中，媽媽對他説：&lt;strong&gt;夏威夷挺好，不去也沒什麼。就這一次了，就好好告別。這輩子我沒有遺憾，我希望你也不要有。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於死亡、遺憾、告別、老去……吳克羣開始有了更切實的體悟。在 7 月初山西孝義的一次演出前，吳克羣跟「後浪研究所」聊了聊這些人類共通的生命議題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是吳克羣的講述，經整理後發佈：&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;蠟燭兩頭燒&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2018 年那年於我是個特殊的年份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那會我是蠟燭兩頭燒，一邊在拍我的第一部電影，一邊回到病房陪我媽媽。在病房的時候，我會把我的劇本念給媽媽聽，她開始慢慢失去意識，醒的時間越來越少，睡的時間越來越長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來有一陣她病情好轉，我又回去拍戲。可就在我快拍完那一週，拍醫院戲份的時候，我媽媽病情突然惡化。那個時候很奇怪，就像時空重疊了，兩個平行時空的病房竟然交織在一起。我拍的那個故事是我的愛人要離開，結果我媽媽也開始惡化，突然就説可能快不行了，我就往醫院趕，我爸和我所有朋友都在陪着我媽，我們開着視訊，我在視訊裏看着她開始沒辦法對焦，沒辦法講話，就像蠟燭要熄火一樣。據説最後我朋友唱着我的歌給她聽，她笑着笑着，還跟我朋友説，「好聽」，就睡着了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;等我到的時候她已經沒意識跟我講話了。那是我最大的遺憾。&lt;/strong&gt;我從來不知道她最後要跟我説什麼，直到我媽辦完告別式，我都是懵的。我母親離開之後我常常常常夢見她，在夢裏我都會哭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那幾年，我對人生產生了很多困惑，所以我做了一張專輯《你説我聽着呢》，我開始問一些我認為在生活中有一些領悟的人��重新對自己的人生提問，而且去尋找答案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那次我訪問唐家三少，那會他剛陪伴妻子走完人生最後一段路。我問他，如果可以的話，你想回去什麼時候？&lt;strong&gt;他説，想回到結婚那一天，他會哭得像個傻子，因為他妻子那一刻很快樂。他反過來安慰我説，她不會希望你再回到她去世那一天，你的母親只希望你快樂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那一刻我就頓悟了。那段歷程讓我得到很多，我想那大概是媽媽送我最後的禮物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我媽媽是個很要強的女性。我小時候有段時間是我媽一個人帶我，所以她要母兼父職。小時候被人欺負了，她就會説，你自己要去爭回來。長大後她又告訴我，這個家沒人能給你幫助，你一定要靠自己。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_ea90166aea8d41db8a0a1aa8ea10ba70@5624726_oswg112757oswg1080oswg764_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;幼時的吳克羣和媽媽&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當藝人以後，雖然跟媽媽也常聯繫，但我不愛回家，因為回家我媽總愛念，那時候我也很忙，一年回去兩三次。&lt;strong&gt;每次我都匯錢回家，總覺得這樣我就盡了責任，也成了我不必回家的理由。&lt;/strong&gt;過年回家的時候，父母又總愛吵架，我們家的除夕夜就是吵架夜。後來我就想到一個解決方式，初一我就找我朋友來，最多一次十幾個朋友都住在我家。我爸媽就會笑臉迎人，我發現這套方法效果很好，連續 5 年都是這樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來我媽離開以後，有一次我爸跟我一起喝着紅酒，他酒後吐真言才説了我媽媽對我的一些怨懟和遺憾，説我媽只想坐我旁邊跟我聊聊天，有一些心裏話也只想跟我講，可是我沒有給她這種機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且那個時候她是有一點燥鬱症的感覺，但是當時我對這個病的理解非常淺薄，&lt;strong&gt;只覺得媽媽怎麼那麼煩，打完一個電話又打，傳來的訊息我已經回完了，一會兒她又傳來，連續 10 通都是罵我的。&lt;/strong&gt;那時候我就説，你要不要去看心理醫生？可是她會覺得説，你是不是覺得我是神經病？這樣就更生氣了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來她還是看了醫生，開始服藥，這個情況才慢慢緩解。媽媽離開幾年後，我碰到我一個研究心理學的親戚，他才跟我講，如果有心理問題的人自己願意去看醫生，那病就已經治癒了一半；如果是你強逼他的，他會有強烈的挫敗感，會更難。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在講這些都來不及了，我甚至想哪怕重來一次，我還是會犯某些錯誤，但是至少我會花多一點時間去帶她玩一玩，鬧一鬧，把跟她的關係重新建立一次。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;學會告別&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;媽媽去世後，我爸在她最喜歡的一件外套裏發現了一張銀行卡，那張卡有我這些年賺錢以來匯給她的錢，她都放在裏面，一分錢沒花。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在她離去前五六年，我們就約定了要一起去夏威夷，但是有時候她突然不想去，有時候我時間有問題，有兩次本來都約好時間要去玩了，結果在一個禮拜前跟我吵架，吵完架就説不去了，就這樣陰差陽錯地沒去成。&lt;strong&gt;你總覺得還有明天，下週，下個月，可是當那個時間沒有了就是沒有了，那個機會消失了就是消失了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我媽離開後，我看到她很多照片都是自己去照相館拍的，照相館幫她 P 圖，P 圖到世界各地，她去過埃菲爾鐵塔，去過世界各個地方，可是身邊卻沒有我。&lt;strong&gt;現在想想只要我很決絕地説：媽媽，沒關係，走，下禮拜我們就出發。這些東西都能解決的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就是從那時開始我才一直想要做一件事，就是帶素人老人去旅行。幾年前我就想做像老友記這樣的節目，而且我認為素人的故事比藝人的故事更珍貴，有時候大家把藝人看得太高了，但我相信素人也有好多精彩的故事，他們應該被看見，所以我要做長輩的故事，我希望幫他們完成願望。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們錄完最後一期《老有意思》的時候所有的工作人員都哭成一片。有一個阿姨在錄節目時説，她已經失去了她的兒子和老伴，一下子變得無依無靠。我們都不知道怎麼安慰她，那個時候千言萬語都是屁，你根本無法感同身受。但她還是帶領着我們出去看大江大河，告訴我們説，還是能夠活下去的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小時候我只想活到 50 歲，我從中學就這麼想，那時候可能是癡人説夢吧。&lt;/strong&gt;我沒有想過老去一定要怎樣。但既然老年人會越來越多，我們至少可以做一件事情，讓大家發現變老沒有很可怕。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_2e53a0253e1940708930cc0febc0afb9@5624726_oswg449819oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;吳克羣和父親&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前一陣子我爺爺去世，我看着我姑姑他們幫他穿衣服帽子，還要放銅錢，以前覺得這些形式有些恐怖。我姑姑幫我爺爺穿鞋的時候泣不成聲，她説在世的時候也沒有好好幫你穿鞋，為什麼在這個時候做這些？其實我姑姑他們很愛我爺爺，對他很好。可她説這句話的時候我在旁邊突然悟了，覺得如果我爺爺在生前就聽到我姑姑他們説這些話該多好，他會知道我們永遠愛着他。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在我爺爺的告別式上，我爸爸他們的致辭講的是，「&lt;strong&gt;我小學那一天，我跟妹妹在海水浴場，海浪衝過來，你把我們抱在手上，我知道你永遠不會放開我們。&lt;/strong&gt;」70 歲的男人講童真故事的畫面是最美的。我們所有人都覺得這樣的人生很圓滿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我接下來的一個節目，也在幫很多可能生命會走到最後的人，幫他們完成他們的遺願清單，去和他們愛的人告別。我們剛幫一個患癌的女孩設計了一個生前葬禮，她的生前葬禮是以婚禮的形式做的，她的母親原本不想參加女兒的生前葬禮，因為有很多忌諱，但是最後她們卻完成了一個最動容的彼此理解。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;理解「死」，才能更好地「活」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從我媽去世那一刻開始，我才意識到，死是件無力迴天的事。&lt;strong&gt;但是，人更好地理解死，你也會更好地活。&lt;/strong&gt;我媽媽的去世好像把我從飄在空中一下拉回地面，而且把我對人生的觸覺全都打開了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之前我的微信頭像是一個追龍捲風的西部牛仔。40 歲以前的我追逐的也一直是這個世界給我的一些框架和目標：&lt;strong&gt;大家都留着一樣的髮型，追着一樣的目標，每個人都要當天王，你需要出幾首爆款歌，在領獎台上面得幾次獎，你需要點擊率是多少。&lt;/strong&gt;可是這些根本不是我的目標。但那時的我完全沒有想過，也沒明白過，我就是覺得好像要追，你也不知道追什麼，然後追着追着就迷路了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以前演出每到一個城市都是唱幾首歌就走了，去宣傳專輯時候，你要講 100 遍同樣的話，有時候你講到第 10 遍就開始不行了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等我寫歌寫到有一點點名氣的時候，也講過「5 年超過周杰倫」的話。直到現在我還常常看到抖音上有人拿這個開我玩笑，如果這可以調劑他們生活的中一些壓力，我覺得那就笑一笑吧，沒關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;有時候，你追不到的東西也許不是你的人生。&lt;/strong&gt;現在想想，40 歲以前的我説不上失敗，但也沒有多成功，只是那個時候的自己比較不會享受當下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我母親去世之後，我常常跟朋友們玩一個遊戲，就是大家輪流講人生中三個最快樂的片段，一個一個講得超奇怪的，有的人講到第二個就哭了，這些片段大部分都跟所謂的成功無關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我現在很開心的一個種狀態是，我騎着我的小電驢，戴着耳機聽着歌，吹着涼涼的風。原來快樂那麼簡單，是我們把它複雜化了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_4c27c651ae284679aba73b3f332d8db8@5624726_oswg106656oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多時候單純地賺錢走穴商演是很容易讓一個藝人麻木的，比如所謂的「特種兵式」演出，你去裏面唱四首歌，「嗨嗨嗨各位！」，然後「拜拜！」。&lt;strong&gt;但是後來我們想通過巡演看世界，探訪每座城市，至少在這裏吃一碗麪，跟這裏的一個人聊一次天，這是我想做的事情。&lt;/strong&gt;我們上次去山西孝義，我還看一個 82 歲的老奶奶演木偶戲，演了 69 年了。她的身體已經有些佝僂，但依然很有精神，我問她要想演到什麼時候，她説要演到死。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前段時間我們還去濟南幫一個得腫瘤的小男孩道明賣花，在現場我們碰到一羣很熱情的人，有一個大哥來了就掃了 888，還有個小孩用他的電子錶把 20 塊錢的零花錢都掃出來了，我相信用善可以吸引來善。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有時候我身邊的工作人員也會出現好多疑惑和自我否定，比如幫不了了怎麼辦？我常常對他們説，不要覺得我們能夠改變對方的命運，這樣會居高臨下地看別人，不只是給自己的負擔，也是給對方的負擔，&lt;strong&gt;我們不是神，我們只是個普通人，我能做的就是盡我的力，希望你能笑納，僅此而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;40 歲以後，我開始學習正念冥想。&lt;strong&gt;一兩年後，眉心突然長出一顆痣來，我一開始想這是不是皮膚癌，就去看醫生。&lt;/strong&gt;醫生説不是皮膚癌，這是一顆很深的痣，你要挖掉的話，這個洞會很深。後來碰到一個人説，你千萬不要點掉這顆痣，以後會有用的。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;走到年輕人中去&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;現在我很喜歡去音樂節。每一次商演我都很賣力，我不要讓自己麻木。我要把這一次當最後一次，讓這個城市的人記得有一個人來唱歌的時候，是真心想給大家快樂的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因為是大家給我路所以我有路走，有路走的時候那就把路拓寬一點，讓更多人有路走。&lt;/strong&gt;有歌唱的時候就把歌唱大聲一點，讓更多人敢唱歌。你想分享快樂給他們，光講道理是沒用的，你要活給他們看。所以每一次我都在想我還能做什麼可以讓這個世界有趣一點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在年輕的聽眾很會玩，我有時候想不到他們會這樣玩，他們也很願意表達，把體內那種熱血肆無忌憚地告訴你，他們會瘋狂地開火車，放冷焰，不管別人的眼光，把自己扮得花枝招展，甚至還會跟你對話想要你注意他，這是很酷的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250725/v2_76b9b7dfb80c4cb386bdfb2fc3e2060d@5624726_oswg132584oswg1080oswg1282_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然如果我不小心真的犯錯了，尬在台上或怎麼樣，那就這樣吧，接受自己不是完人。有時候我會念錯字，輕鬆面對的話，它就是笑話一則。你越要去辯解，它就成為一個社會行為，一個很嚴重的事，我感覺沒必要。別人説我沒戴頭盔，「哎呀，不好意思，是真的沒戴」，下次戴着就好了。&lt;strong&gt;現在的網友和歌迷很聰明，接受度也高，你出來認個錯，大家反而覺得你這個人可以處。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我不喜歡一直做老的音樂。以前經典的歌我都願意唱，但我都重新改編成比較適合現在聽覺的音樂。我也在試驗我做的新音樂跟他們會不會共振，每一次共振就會給我一些新的刺激，我回去又做新的東西，這樣你的音樂就會永遠年輕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在大家在聽歌的節奏感更重，節奏拆得更碎，40 歲那一年我去找聲樂老師學唱歌，學跳舞，重新理解寫歌，我也要讓我的身體瞭解節奏感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我不是科班出身，別人寫歌都是直接寫譜，再來寫歌。我寫歌是全憑感覺，我唱得到的就能寫出來，可是如果我唱歌的方式只有這些，我能寫的也就只有那麼多，所以我要開發自己的身體，理解更多唱歌的方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我也很欣賞現在的音樂人，每次都説什麼黃金年代，其實沒有，現在還是有很多很棒的音樂人，也有很多歌做得很好，&lt;strong&gt;只是以前我們會用一個暑假去聽它，現在你要花三分鐘聽完一首歌都很難了，他們比較難被看見&lt;/strong&gt;。所以不是現在的歌不好，是我們沒有給機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;最近攬佬很紅，有人可能會恥笑八方來財、大展宏圖很土，覺得不是那種上流人士（的歌），但是有時候上流人做的事才可笑。&lt;/strong&gt;我一直覺得音樂圈的一些鄙視鏈很沒必要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的人生當中我被別人鄙視過，也被仰視過，被平視過，我總是會轉變不同的視角，但是我不喜歡去俯視別人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我也會跟大家一起玩梗，今年一個寧夏網友重新幫我命名「吳克窮」，假如是以前我會覺得別人在亂改我名字，但是後來我們幫患癌的小朋友道明募捐，有網友説「哇，他真的克窮了！」，所以這也算是一個很酷的解釋，真心希望大家都能「克窮」，暴富。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近比較少夢見我媽媽了，我最後一次夢見她是在演唱會我要上台前，她看着我，在調音台幫我調音，記得她在那邊還蠻開心的。我感覺她在陪着我一起做這些事情，可能我心中的遺憾也消逝了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ldVjYt7c-CLiXiN5wg-LzQ"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉第三代機器人即將進入中國 C 端市場</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3397081676990600?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 18:50:10  +0800</pubDate>
      <description>特斯拉相關人士透露，目前特斯拉第三代機器人已在美國工廠進行實測，預計 2025 年面向中國 C 端市場推出，將進入家庭等消費場景，預計 2026 年實現量產，計劃 5 年內年產 100 萬台。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美財政部接受 Venmo 和 PayPal 捐款，助力償還鉅額國債</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3397078763473032?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 18:47:13  +0800</pubDate>
      <description>據報道，美國民眾如果有意，如今可以通過 Venmo 和 PayPal 向財政部捐款，用以償還國家債務。在過去 29 年中，美國人共捐贈了 6730 萬美元，但對當前高達 36.7 萬億美元的國債幾乎沒有實質影響。一名 NPR 記者週三在 X 上發佈的一張截圖，展示了在財政部官網上可通過 Venmo 和 PayPal 向國債項目捐款的頁面。據 Axios 報道，Venmo 的單筆捐款上限為 999,999.99 美元，即便以這一金額捐款，也需每 18 秒捐一次才能跟上國債增長的速度。目前尚不清楚 Venmo 與 PayPal 捐款選項何時被添加至網站。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Rokid 創始人祝銘明：Rokid Glasses 銷量已達 30 萬台，下半年將上線打車功能</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3397078174370177?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 18:46:37  +0800</pubDate>
      <description>7 月 27 日，Rokid 創始人、CEO 祝銘明透露，公司智能眼鏡新品 Rokid Glasses 銷量已達 30 萬台，「今年已經不愁銷量，核心是生產。」祝銘明透露，Rokid Glasses 預計下半年將上線打車功能，與高德地圖和支付寶合作，用戶打車時可以在眼鏡上看到車輛何時到達。（中證金牛座）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深圳充電寶行業響應自律倡議：抵制惡性競爭，拒絕劣質電芯採購</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3397077297678720?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 18:45:43  +0800</pubDate>
      <description>7 月 25 日，品勝、華為、綠聯、倍思、安克創新、圖拉斯、欣旺達、億緯鋰能等企業，圍繞提升充電寶產品質量、完善質量控制體系等議題展開深入研討，並達成重要共識。協會移動電源分會副祕書長劉天鵬表示，移動電源新國標在抓緊立項制定中，對充電寶電池的本質安全指標要求、充電寶智能化電量管理與保護，關鍵零部件電芯生產過程關鍵管控要求增多，不規範小企業預計會面臨大部分淘汰，深圳市作為全國移動電源的主要生產聚集區，產業鏈應加強協同創新，積極投入技術研發，提升產品質量，應對新國標。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里國際 AI 進展：日均調用量已破 10 億次</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3397075402082691?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 18:43:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，當下，阿里國際 AI 服務的調用量在持續增長，平均日調用量已突破 10 億次（截止 2025 年 7 月）。而在 2023 年，這個數字是 100 萬。目前阿里國際旗下所有電商平台均已接入了 AI 解決方案。過去一年，商家們使用頻次最高的 AI 功能分別是：圖文翻譯、圖像識別並完善商品信息、營銷文案生成。其中，翻譯在去年底實現了全面從小模型向大模型的轉換。在歐洲 TOP 語種中，因為翻譯效果的提升，消費者的滿意度提升了 30%；在 SEO 場景下，AI 提供的 SEO 佔到了整體 SEO 的近 4 成，未來有望達到一半甚至更高。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>遊族網絡宣佈《我的三體：2277》為 AI 原生遊戲</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396980863453570?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 17:07:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 27 日，WAIC 2025 語料主題論壇現場，遊族網絡首席戰略官傅焜在演講中表示，遊族網絡正在研發的《三體》正版 IP 遊戲《我的三體：2277》，該遊戲是一款「AI 原生遊戲」，其核心特點在於玩家 UGC 功能，用戶可使用遊戲內置的 AI 工具便捷地進行遊戲內容創作，比如場景編輯、劇情關卡設計、可交互物編輯等。目前，遊族網絡內部的集成式 AI 工具平台，擁有美術資產生成、代碼生成、本地化翻譯、智能化測試、內容風控等諸多功能，可以為從遊戲研發到發行的全鏈路工作提供支持。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>跨維智能發佈第二代人形機器人 DexForce W1 Pro</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396980258457990?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 17:07:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 27 日，WAIC 世界人工智能大會上，跨維智能舉辦全新一代人形機器人 DexForce W1 Pro 線下發佈會，作為 W1 的迭代升級款，其在機器人本體軟硬件算法與開發工具鏈上實現全方位革新，面向各個行業的用戶提供豐富的硬件配置選擇與 EmbodiChain 具身智能開發平台。 DexForce W1 Pro 將機器人硬件與 X-Wiz 提供的模塊化多層次開發接口融合，並藉助 EmbodiChain 提供數據擴增與生成能力，能夠在真實場景的作業需求牽引下，自主完成高精度、高穩定性的機器人任務。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宇樹科技王興興：AI 大語言模型寫代碼成功率已非常高，大部分軟件可超過 90%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396845985564802?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:50:25  +0800</pubDate>
      <description>7 月 27 日，在 2025 世界人工智能大會系列論壇之一的 AI 女性菁英論壇上，宇樹科技創始人王興興表示，AI 大語言模型寫代碼成功率已非常高，大部分軟件可達到逾 90% 的成功率。他表示：「我本人偷懶很嚴重，很多代碼懶得寫，告訴 AI 大語言模型需要一個怎樣的功能或者算法，它可以自動幫我寫好。」就他觀察，去年時 AI 大模型寫代碼成功率還不高，會有很多錯誤，但今年上半年生成一遍時的成功率已非常高。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>螞蟻集團 CEO 韓歆毅：推進包括核身、安全、數據要素等底層技術</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396845215336585?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:49:38  +0800</pubDate>
      <description>在 2025 浦東新區人工智能產業生態全球推介大會上，螞蟻集團 CEO 韓歆毅認為，AI 驅動的智能化服務是專業的、個性的和自動化的，同時，AI 時代的應用不僅侷限在數字世界，也應與物理世界數實協同。「人工智能的發展還面臨着多重挑戰，而多技術融合創新，將提升人工智能的下限」，韓歆毅説。 螞蟻也在全面推進包括核身、安全、數據要素等底層技術，支撐未來人工智能大規模應用時代的到來。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智元機器人擬進軍海外市場</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396843498031234?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:47:53  +0800</pubDate>
      <description>據智元機器人具身業務總裁姚卯青向記者透露，智元機器人目前在北美、歐洲、中東、日本及東南亞等國家及地區，與當地合作伙伴圍繞海外市場的本地化、全球化方面已有部署。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>江蘇省酒店整體入住率超 80% 途</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396842107209865?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:46:28  +0800</pubDate>
      <description>牛最新預訂數據顯示，蘇超第七輪比賽期間，泰州、蘇州、南通、常州、揚州、無錫等主場目的地城市出遊人次環比 7 月 12 日-13 日的週末增長近 20%。 其中，「十三妹」與徐州的較量更是備受球迷及遊客的關注，7 月 19 日-20 日的週末，途牛平台常州目的地出遊人次環比前一週末增長超 30%。（澎湃新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海生物醫藥併購基金戰略入股微創醫療</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396840535984261?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:44:52  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，2025 年 7 月 25 日，微創醫療科學有限公司發佈公告，上實資本旗下上海生物醫藥併購基金擬通過協議轉讓方式收購 Otsuka Medical Devices Co., Ltd.持有的微創醫療股份，成為微創醫療的戰略股東。 本次交易為微創醫療引入了重要的戰略股東。併購基金依託國資背景和產業資源，將持續關注微創醫療的發展需求。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>聯想阿木：算力與模型能力雙螺旋驅動終端智能指數級躍升</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396839378864256?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:43:42  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 26 日，2025 世界人工智能大會（WAIC 2025）上，聯想集團副總裁、聯想中國技術管理委員會執行主席阿不力克木·阿不力米提（以下簡稱「阿木」）發表主題演講表示，人工智能終端是終端產業的第三次代際升級，個人超級智能體將成為原生人機交互系統，混合異構 AI 計算成為內生標配，「算力+模型能力」的雙螺旋進化推動着端側智能指數級躍升。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>京東宣佈推出行業首個 100% 開源的企業級智能體</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396837658364041?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:41:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，在 2025 世界人工智能大會（WAIC）上。京東宣佈旗下言犀大模型品牌升級為 JoyAI，模型涵蓋語言、語音、圖像、視頻、數字人等多種模態，通過動態分層蒸餾、跨領域數據治理等技術，將大模型推理效率平均提升 30%，訓練成本降低 70%。JoyAI 已深入零售、物流、醫療、工業等諸多領域，服務京東超百萬商家，並深度應用於數百個細分業務場景。同時，京東雲正式開源 JoyAgent 智能體。實現了產品級開源，包括前端、後端、框架、引擎和核心子智能體。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商湯科技發佈「悟能」具身智能平台</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396835298953345?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:39:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 27 日，在 WAIC 2025 大模型論壇上，商湯科技發佈「悟能」具身智能平台。「悟能」具身智能平台以商湯具身世界模型為核心引擎，依託商湯大裝置提供端側和雲側算力支持，能夠為機器人、智能設備提供強大的感知、視覺導航及多模態交互能力。商湯具身世界模型還能夠生成多視角視頻，並確保良好的時間一致性和空間一致性，讓機器能夠理解、生成、編輯真實世界，在空間層面實現世界交互，並構建面向人、物、場的 4D 真實世界。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>集裝箱航線突破 230 條，青島港航線佈局升級</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396832407619974?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:36:36  +0800</pubDate>
      <description>截至 6 月底，青島港新增航線數量創歷史新高，其中包括 4 條「一帶一路」航線、3 條南美航線及中東、北美等重點方向航線。至此，青島港集裝箱航線突破 230 條「大關」，構建起覆蓋全球 180 多個國家 700 多個港口的密集網絡。尤為矚目的是，新開通的東南非直達快航周班、中美洲滾裝航線等戰略通道，使青島港成為北方唯一實現「歐洲-地中海-非洲-南美」全向輻射的超級樞紐。（觀海新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深汕高鐵羅湖北站計劃 9 月底開工</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396831308482693?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 14:35:29  +0800</pubDate>
      <description>日前，新建深圳至深汕特別合作區鐵路羅湖北站及相關工程施工總價承包招標資格預審公告發布，根據公告，深汕高鐵羅湖北站計劃 9 月底開工，預計將於 2027 年 11 月底建成。 深汕高鐵是粵港澳大灣區基礎設施互聯互通規劃的重要項目，全長 125.5 公里。建成後南山區到深汕特別合作區僅需 30 分鐘。 據瞭解，羅湖北站位於清水河片區，是深汕高鐵的關鍵站點之一。深汕鐵路起自深圳樞紐西麗站，經深圳市南山、龍華、福田、羅湖、龍崗、坪山，惠州市大亞灣、惠陽、惠東至深汕特別合作區，終至深汕特別合作區深汕站。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上半年出口增 23%，非洲成今年我國外貿「最熱」市場之一</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396751810119817?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 13:14:37  +0800</pubDate>
      <description>海關總署數據顯示，今年上半年，中國對非洲進出口同比增長 14.4%，其中出口增長 23.0%，進口增長 2.3%。在海關列出的出口最終目的國（地）中，非洲遠遠超過歐盟（7.9%）、東南亞（14.3%）、拉丁美洲（8.4%）、區域全面經濟夥伴關係協定（9.6%）、共建一帶一路國家（10.8%）等地的增速，成為增長最快的區域市場。其中，我國對被海關單列出的南非出口僅增長 3.2%，這意味着，更多其他未被列出的非洲國家今年增長迅猛。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>可配處方鏡片的 AI 眼鏡 Halliday 開啓國內預售</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396750421018759?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 13:13:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，在 WAIC 大會上，智能眼鏡品牌 Halliday 正式發佈其首款隱形顯示智能眼鏡，並宣佈在中國大陸開啓預售。Halliday Glasses 是首款支持配處方鏡片的顯示眼鏡，28.5g 的機身重量、12 小時續航。這款眼鏡採用了隱形顯示技術，將光學模組完全隱藏在鏡框內。用戶輕抬眼睛即可在視野右上角看到 3.5 英寸虛擬屏幕，外觀上與普通眼鏡無異。產品國內首發價 2499 元，預計 2026 年 3 月起發貨。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>騰訊 AI 應用全景圖首次亮相</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3396655001831812?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 11:36:08  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 27 日，在 2025 世界人工智能大會騰訊論壇上，騰訊重磅發佈了混元 3D 世界模型、具身智能平台 Tairos（鈦螺絲）等 AI 最新成果，並帶來了智能體開發平台等產品的全新升級，首次全面展示面向 AI 時代的產品應用全景圖。這套「1+3+N」全景體系，以騰訊自研混元大模型為核心引擎，構建了涵蓋平台能力與多元應用的完整架構，覆蓋面向 B、C 端的智能體開發平台，面向機器人領域的騰訊具身智能開放平台，以及分佈在多個行業場景中的豐富 AI 應用與智能體產品矩陣。通過這一體系，騰訊正加速推動 AI 從技術突破邁向場景落地，打造真正「好用的 AI」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
