<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜中國考慮在明年上半年重新開始進口日本水產品？外交部回應；星巴克罷工將擴大到美國 300 多家門店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092785281284480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:53:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092670887966855"><strong>騰訊公關總監張軍闢謠微信送禮會議紀要</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 24 日，騰訊張軍在朋友圈發文否認微信送禮物有商業計劃，並表示是謠言，「為什麼總是有人寧可信其有不可信其無？我們並沒有給自己一個遠大的計劃，只是想做點腳踏實地的事。拜託大家，不要給我們定商業計劃了。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092722878216576"><strong>字節 TikTok 算法負責人陳志傑或於近期離職，已開啓 AI Coding 方向創業</strong></a></p><p>據藍鯨財經，從多位知情人士處獲悉，字節跳動 TikTok 算法負責人陳志傑或於近期離職，目前，他已經開啓 AI 領域創業，知情人士稱，陳志傑創業的方向為 AI Coding 方向，目前已經在陸續接觸投資人。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092720386816136"><strong>福特汽車在美召回 1.19 萬輛汽車</strong></a></p><p>美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）12 月 24 日披露，福特汽車在美召回 11,922 輛 2023-2024 款 F-150 Lightning BEV。車輛前上控制臂球頭螺母可能未正確擰緊，導致前上控制臂與轉向節組件脫離，使車輛失去轉向和控制，增加發生碰撞的風險。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092757890971780"><strong>Amber Enterprises 據悉計劃將其電子業務分拆並上市</strong></a></p><p>據報道，消息人士透露，Amber Enterprises 計劃將其電子業務分拆並上市。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092583160871041"><strong>星巴克罷工將擴大到美國 300 多家門店</strong></a></p><p>星巴克工會表示，美國星巴克門店的罷工週二將擴大到 300 多家門店，預計將有 5000 多名工人蔘加，這次為期五天的罷工將在平安夜晚些時候結束。在與星巴克的加薪談判陷入僵局後，這場罷工於上週五開始。工會方面表示，截至週一，罷工已經波及洛杉磯、芝加哥、西雅圖、波士頓、達拉斯、紐約、丹佛和匹茲堡等城市的門店，導致 60 多家門店暫時關閉。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092588229720200"><strong>小商品城：落實義烏國際貿易改革方案</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小商品城公告，為落實《浙江省義烏市深化國際貿易綜合改革總體方案》，公司將依託 chinagoods 小商品數字貿易綜合服務平台建設，大力推動進口貿易創新發展，充分發揮義烏綜合保稅區功能，推動「標準進市場」，建立小商品標準體系，推動「義烏中國小商品城」品牌化管理，加強與國際船公司市場化合作，推動國內集拼中心、海外倉等建設。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092638360762497"><strong>Netflix 就 VMware 虛擬機專利起訴博通</strong></a></p><p>Netflix 週一在加利福尼亞州北區地方法院對博通提起指控，稱博通旗下 VMware 的 vSphere 虛擬化平台侵犯了 Netflix 五項與虛擬機通信相關的技術專利。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092667438626945"><strong>特斯拉儲能工廠完工在即，用時 7 個月再次刷新「上海速度」</strong></a></p><p>特斯拉上海儲能超級工廠完工在即，預計在今年年底前建設完畢，有望突破其整車超級工廠建設速度，7 個月實現從動工到完工的全過程。今年 5 月 23 日，特斯拉儲能超級工廠在上海臨港開工。開工儀式後，臨港集團還與特斯拉完成了中國首批超大型電化學商用儲能系統 Megapack 的簽約。據瞭解，特斯拉上海儲能超級工廠將在 2025 年第一季度投產，規劃年產 1 萬台商用儲能電池 Megapack，儲能規模近 40GWh（吉瓦時），產品供給全球市場。（解放日報）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092571226192009"><strong>鄭州航空港新興產業發展基金登記成立，出資額 50 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，鄭州航空港新興產業發展股權投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為鄭州航空港私募基金管理有限公司，出資額 50 億人民幣，經營範圍為創業投資，以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動，由鄭州航空港產業投資引導基金（有限合夥）、鄭州航空港科創投資集團有限公司、河南港源資本有限公司、鄭州航空港私募基金管理有限公司共同出資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092497323653510"><strong>SK 海力士旗下無錫公司增資至 6.3 億美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，SK 海力士系統集成電路（無錫）有限公司發生工商變更，註冊資本由 3.85 億美元增至約 6.3 億美元，增幅 64%。SK 海力士系統集成電路（無錫）有限公司成立於 2018 年 8 月，法定代表人為李相和，經營範圍含生產、銷售進出口集成電路、電子元件及上述產品零部件，並提供相關技術服務等。該公司由無錫產業發展集團有限公司、SK hynix system ic Inc.共同持股。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092619500828806"><strong>上海：推廣外骨骼等康復機器人、中醫針灸推拿機器人等外治設備</strong></a></p><p>36 氪獲悉，上海印發《上海市發展醫學人工智能工作方案（2025—2027 年）》的通知。其中提出，推廣外骨骼等康復機器人、中醫針灸推拿機器人等外治設備，實時監控患者康復狀態，在全市康復專科醫院、醫療機構康復科實現智能康復服務全覆蓋。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092490928453762"><strong>OpenCloudOS 最新成果：兼容適配 96000+軟硬件，裝機量超 1500 萬節點</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 21 日，2024 OpenCloudOS 年會在京舉辦，會上，OpenCloudOS 社區正式公佈了最新合作成果與創新實踐案例。目前，OpenCloudOS 社區上下游共建企業已經達到 800 家，觸達超 15 萬開發者，裝機量突破 1500 萬節點，完成超 90 萬核 CentOS 替換，可兼容適配 96000+軟硬件，實現了從源社區、商業版到社區穩定版全鏈路覆蓋。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092623347759488"><strong>神州信息：從平台級產品和金融創新場景等方面，持續推動銀行數字化轉型工作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，神州信息亮相第 21 屆中國國際金融論壇，會上，神州信息副總裁馬洪傑表示，未來企業的 IT 一定是基於雲原生的敏捷性架構，同時以 AI 技術為驅動，實現數據要素對生產場景的敏捷賦能。因此，基於「數雲融合」的轉型理念，神州信息從平台級產品和金融創新場景等方面，持續推動銀行數字化轉型工作。目前，神州信息通過自主研發行業首套銀行整體應用架構 ModelB@nk1.0，打破了國外企業在金融信息化領域的壟斷。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092467531004292"><strong>央視解讀：明年的財政資金撥付會更早，更快，資金量也會更多</strong></a></p><p>明年要實施更加積極的財政政策。「更加積極」一個是要提高財政赤字率，加大支出強度，加快支出進度。同時，還會安排更大規模的政府債券，為穩增長、調結構提供更多的支撐。此外，還有優化財政支出結構，讓資金更加精準地惠民生、促消費、增後勁。總的來説，明年的財政資金撥付會更早，更快，資金量也會更多。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092584680552840"><strong>雅培與 DexCom 就連續血糖監測設備專利糾紛達成和解</strong></a></p><p>12 月 24 日，雅培宣佈，已與醫療設備公司 DexCom 達成協議，解決雙方在連續血糖監測設備方面的所有專利糾紛。協議還規定，雙方在未來 10 年內不會就專利、商業外觀和設計權糾紛對彼此提起訴訟。此次和解，雙方均無需支付任何款項。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092541196695681"><strong>中國考慮在明年上半年重新開始進口日本水產品？外交部回應</strong></a></p><p>外交部發言人毛寧主持例行記者會。毛寧指出，在福島核污染水排海的問題上，最關鍵的是日方切實履行自身承諾。中方將在有效參與長期國際監測和獨立取樣等監測活動實施之後，基於科學證據着手調整有關措施，逐步恢復符合規準的日本水產品進口。中方反對日本福島核污染水排海的立場沒有變化。（澎湃）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092669515856009"><strong>發改委：到 2029 年基本建成辦電便捷化、供電高質化、用電綠色化、服務普惠化的現代化用電營商環境</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家發展改革委向社會公開徵求《關於深化提升「獲得電力」服務水平，全面打造現代化用電營商環境的意見（徵求意見稿）》。此次公開徵求意見時間為 2024 年 12 月 24 日至 2025 年 1 月 24 日。其中提到，到 2029 年，我國基本建成辦電便捷化、供電高質化、用電綠色化、服務普惠化、監管協同化的現代化用電營商環境。打造一批具有較強國際競爭優勢的用電營商環境一流城市，建設一批具有引領示範作用的用電營商環境標杆地區，發展一批具有區域影響力的用電營商環境特色城鎮和鄉村，帶動全國城鄉「獲得電力」服務水平整體提升，人民羣眾辦電用電獲得感滿意度顯著增強。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日產和本田宣佈正式簽署合併協議，豐田計劃在中國上海新建電動車工廠｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092717536573831?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 18:35:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>日產本田合併計劃浮出水面，旨在打造全球領先移動性公司</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 12 月 23 日，日本汽車製造商日產和本田宣佈正式簽署合併協議，啓動雙方業務整合的討論和考慮。此次合併計劃的核心是通過建立一個聯合控股公司，將日產、本田以及可能包括三菱在內的公司納入旗下，以進一步加速向碳中和社會和零交通事故社會的轉型。自 2024 年 3 月 15 日簽署戰略合作伙伴協議以來，雙方一直在就車輛智能化和電動化時代的合作進行深入探討。8 月 1 日，雙方又簽署了一份進一步深化戰略合作框架的協議，並宣佈將開展聯合研究，聚焦於下一代軟件定義汽車（SDV）平台的基礎技術，特別是對智能化和電動化至關重要的領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_3e3afe052c4146f18b0649f8ea4c9fb3@6130289_oswg322675oswg1080oswg559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日產本田合併（來源：ElectricCarsReport）</p><p>在合併過程中，日產和本田將整合各自的知識、人力資源和技術等管理資源，創造更深層次的協同效應，提升對市場變化的響應能力，並期望提高中長期企業價值。此外，雙方還將進一步推動日本工業基地的發展，通過整合日產的四輪汽車業務和本田的摩托車及動力產品業務，使兩個品牌的吸引力得到提升，為全球客戶帶來更多創新和有吸引力的產品與服務。</p><p>日產董事長、總裁兼首席執行官內田誠表示：「今天標誌着一個轉折點，我們開始討論可能塑造我們未來的業務整合。如果實現，我相信通過聯合兩家公司的優勢，我們可以為全球欣賞我們各自品牌的人們提供無與倫比的價值。我們可以共同創造一種獨特的方式，讓他們享受汽車，這是任何一家公司都無法單獨實現的。」本田董事兼代表執行官井上勝英表示：「通過整合本田和日產多年來開發的知識、人才和技術資源，創造新的移動性價值，對於克服汽車行業面臨的挑戰性環境變化至關重要。我們仍處於開始審查的階段，尚未決定進行業務整合，但為了在 2025 年 1 月底前找到業務整合的可能性方向，我們努力成為唯一能夠通過兩個團隊的綜合產生化學反應來創造新的移動性價值的領先公司。」</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>日產與本田的合併計劃在汽車行業引起了廣泛關注，這一舉措無疑將對全球汽車市場產生深遠影響。首先，從市場角度來看，合併後的公司將擁有更強大的市場競爭力。通過整合雙方的資源和優勢，新公司能夠在技術研發、產品創新、成本控制等方面實現協同效應，從而在激烈的市場競爭中佔據更有利的位置。例如，在電動汽車領域，雙方可以共享電池技術、充電基礎設施等方面的資源，加速電動汽車的普及和推廣，滿足全球消費者對環保、節能汽車的需求。其次，從行業發展的角度來看，此次合併有助於推動整個汽車行業向智能化和電動化轉型。隨着科技的不斷進步，智能化和電動化已成為汽車行業的未來發展方向。</p><p>日產和本田作為行業內的領軍企業，其合併將為其他汽車製造商樹立榜樣，促使整個行業加快技術創新和產業升級的步伐。例如，在智能駕駛技術方面，雙方可以共同投入研發力量，推動自動駕駛技術的突破和應用，提高汽車的安全性和駕駛體驗，為實現零交通事故社會做出貢獻。</p><p>然而，合併過程中也面臨着一些挑戰。首先，文化整合是一個重要問題。日產和本田作為兩傢俱有不同企業文化和管理理念的公司，在合併後需要進行有效的文化融合，以確保員工之間的溝通和協作順暢，避免因文化衝突導致的管理效率低下等問題。其次，合併後的公司需要在保持各自品牌特色的同時，實現資源的合理配置和優化。如何在整合過程中平衡好品牌發展與資源共享的關係，是一個需要仔細考慮的問題。</p><p>總的來説，日產與本田的合併計劃為汽車行業帶來了新的機遇和挑戰。如果能夠順利實現合併並有效整合資源，新公司將有望在全球汽車市場中佔據更加重要的地位，推動整個行業向更環保、更智能的方向發展。同時，這也為其他汽車製造商提供了寶貴的經驗和啓示，促使整個行業不斷創新和進步，共同迎接未來的發展機遇。</p><h3><strong>麥肯錫報告預警：2030 年電動車電池關鍵材料將面臨供應緊張</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>全球向電動車（EV）的轉型步伐正在加快，但麥肯錫的最新報告警告稱，到 2030 年，關鍵電池材料的供應鏈將面臨顯著壓力。預計電動車銷量將從 2023 年的 450 萬台激增至 2030 年的 2800 萬台。這一前所未有的需求將對鋰、高純度錳和石墨等關鍵材料的可用性造成壓力。雖然磷酸鐵鋰（LFP）電池減少了對鈷和鎳等稀缺材料的依賴，但它們仍然嚴重依賴鋰、錳和石墨。轉向 LFP 電池提供了一些緩解，但並未消除供應鏈中的不平衡，凸顯了持續關注獲取可持續資源的必要性。</p><p>此外，挑戰還在於，上游原材料的開採和提煉這些材料約佔電動車電池總排放量的 40%。麥肯錫的報告強調，在這些過程中減少排放至關重要。「從致力於低碳燃料和能源的供應商處採購材料，可以在採礦和提煉階段減少高達 80% 的排放。鑑於當前電池行業面臨的盈利壓力，這需要與對成本削減的強烈關注相結合。」麥肯錫合夥人拉斐爾·雷蒂格（Raphael Rettig）表示。較小但至關重要的材料，如高純度錳，也面臨日益增長的挑戰。目前，錳在典型的鋰鎳錳鈷（NMC）電池中的排放貢獻約為 4%。然而，隨着 LFP 電池的普及以及鋰和鎳等較大材料的去碳化，如果沒有針對性的策略來解決不平衡問題，錳的相對排放強度可能會翻倍。</p><p>豐田最近從美國能源部獲得的 450 萬美元撥款，用於開發更可持續的電動車電池，是應對這些挑戰的一步。然而，顯而易見的是，解決更廣泛的供應鏈問題將需要整個行業的共同努力，以平衡需求與可持續實踐，並儘量減少排放。前進的道路將決定電動車行業在擴大生產的同時實現氣候目標的能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_07753f22060a4f6f901eabc72d4fdedd@6130289_oswg366310oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Nth Cycle（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>麥肯錫的報告為我們敲響了警鐘，提醒我們在電動車行業快速發展的同時，必須對電池關鍵材料的供應鏈給予足夠的重視。首先，從市場需求的角度來看，電動車的普及是大勢所趨，隨着全球對環保和可持續發展的重視程度不斷提高，未來電動車的銷量有望持續增長。這將直接導致對電池材料的需求激增，如果供應鏈不能及時跟上，可能會出現材料短缺、價格上漲等問題，進而影響電動車的生產和成本。因此，相關企業需要提前做好規劃，積極尋找和開發新的資源，確保材料供應的穩定性和可持續性。其次，從環境保護的角度來看，電池材料的開採和提煉過程會產生大量的碳排放，這對實現碳中和目標構成了挑戰。</p><p>在當前全球應對氣候變化的大背景下，減少碳排放已成為各國和企業的共同責任。因此，電動車行業在追求發展的同時，必須注重綠色低碳發展，加強技術創新，提高材料開採和提煉的效率，降低碳排放。同時，還可以通過加強廢舊電池的回收和再利用，實現材料的循環利用，減少對新資源的依賴，降低環境影響。</p><p>此外，從行業競爭的角度來看，電池材料的供應狀況將直接影響電動車企業的競爭力。擁有穩定、可靠、低成本的材料供應渠道的企業，將能夠在激烈的市場競爭中佔據優勢。因此，各企業需要加強與上游供應商的合作，建立長期穩定的合作關係，共同應對市場變化和挑戰。</p><p>同時，企業還可以通過自主研發和技術創新，提高材料的利用率和性能，降低材料成本，提升產品的市場競爭力。總之，面對 2030 年電動車電池關鍵材料供應緊張的挑戰，整個行業需要加強合作，共同應對。政府、企業、科研機構等各方應攜手努力，加大對電池材料研發和生產的投入，推動技術創新和產業升級，實現電動車行業的可持續發展。</p><h3><strong>豐田計劃在中國上海新建電動車工廠，目標 2027 年投產</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>據日經新聞報道，豐田汽車公司已決定在中國新建一座電動車工廠，以期從比亞迪等本土競爭對手手中奪回市場份額。該工廠將位於上海，計劃獨立運營，不依賴於現有的合資企業。豐田有望享受類似於特斯拉在中國的待遇，包括稅收優惠、土地補貼和政策支持等，從而直接擁有和控制工廠，無需合資夥伴。</p><p>豐田是全球最大的汽車製造商，但近年來在中國市場的份額有所下降，與此同時，中國本土汽車品牌卻在穩步上升。為了應對激烈的市場競爭，豐田計劃到 2030 年在中國年產至少 250 萬輛汽車。作為戰略的一部分，豐田剛剛在中國推出了預訂單的 bZ3X 電動 SUV，起售價為 13800 美元（約合人民幣 10 萬元），具有較強的市場競爭力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_5557b1db158d4276b6c28bdf3af48a66@6130289_oswg711365oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">豐田 bz3c（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>據報道，豐田希望新工廠能在 2027 年左右開始運營。值得注意的是，豐田在中國擁有多個合資企業，主要與廣汽集團和一汽集團合作。然而，新工廠將獨立於這些合資企業運作，這標誌着豐田在中國市場戰略的重大調整。通過新建獨立工廠，豐田能夠更靈活地調整生產策略，快速響應市場需求的變化，並加強對產品質量和供應鏈的控制。</p><p>此外，新工廠將專注於生產豐田的豪華品牌雷克薩斯的電動車，這表明豐田對雷克薩斯品牌在中國市場的重視程度。隨着中國消費者對高端電動車需求的不斷增長，雷克薩斯電動車有望在市場中佔據一席之地。通過將雷克薩斯電動車的生產轉移到中國，豐田不僅能夠降低生產成本，還能更好地滿足中國消費者對豪華電動車的個性化需求。</p><p>總之，豐田在中國新建電動車工廠的計劃，是其全球戰略的重要組成部分。這一舉措不僅有助於豐田在中國市場重新獲得競爭優勢，還將推動豐田在全球電動車領域的進一步發展。隨着新工廠的建設和投產，豐田在中國的電動車產品線將更加豐富，為消費者提供更多優質的選擇。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>現代電動車車主可免費獲得特斯拉 NACS 適配器，充電更便捷</strong></h3><p>現代汽車為了進一步提升電動車用戶的駕駛體驗，宣佈將為所有現有和新購買的現代電動車車主提供免費的 NACS 適配器，以便在超過 20000 個特斯拉超級充電站進行充電。這一舉措不僅體現了現代汽車對電動車市場的重視，也彰顯了其在推動電動車普及方面的積極態度。</p><p>根據現代汽車的計劃，從 2025 年第一季度開始，購買或租賃新款現代電動車的用戶可以通過 MyHyundai 車主門戶直接申請免費的 NACS 充電適配器，包括郵寄費用。此次免費適配器的提供範圍涵蓋了 2024 年及更早款式的 IONIQ 5、IONIQ 6、Kona Electric 和 IONIQ 掀背車型的車主，同時 2025 款升級版的 IONIQ 5、IONIQ 6 和 Kona Electric 車型也符合此次促銷活動的條件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,530" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_3782c9429f7e4d1a937f997c0499d1e1@6130289_oswg633203oswg1080oswg530_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代汽車 NACS（來源：Electrek）</p><p>現代汽車北美移動戰略高級副總裁 Olabisi Boyle 表示：「為了加速電動車的普及，我們首先從傾聽現有車主的需求開始。」她補充道，現代汽車的目標是讓電動車的過渡過程變得無縫銜接。公司還宣佈，其旗下的豪華品牌捷尼賽思也將被納入該計劃中，更多詳細信息、指南和條款將很快公佈。</p><p>值得注意的是，隨着現代新款電動車的推出，包括經過更新的 IONIQ 5 和三排座的 IONIQ 9，這些車型都將配備原生的 NACS 接口。其中，2025 款現代 IONIQ 5 是首款配備工廠安裝的原生 NACS 接口的非特斯拉電動車。新款 IONIQ 5 在續航里程、功能和外觀上都有所提升，其標準續航版（SE RWD）起售價為 43975 美元，EPA 預估續航里程為 245 英里。而延長續航版的起售價為 46550 美元，EPA 預估續航里程可達 318 英里。此外，現代還推出了全新的 XRT 越野版，起售價為 56875 美元。</p><p>此次免費 NACS 適配器的提供，將使現代電動車用戶能夠更加便捷地利用特斯拉超級充電網絡進行充電，有效緩解了電動車用戶在長途行駛時的充電焦慮問題。同時，這也為現代電動車在市場上的競爭力增添了新的亮點，有助於吸引更多消費者選擇現代品牌的電動車產品。隨着現代汽車在電動車領域的不斷髮力，其在美國市場的表現也值得期待。</p><h3><strong>Jeep 推出首款電動車型 Wagoneer S，豪華電動 SUV 市場迎來新競爭者</strong></h3><p>Jeep 品牌首款全球電動車型——Wagoneer S 豪華電動 SUV 即將迎來首批交付，其獨特的市場定位和性能特點備受業界關注。Jeep 以「Beautiful Things Can Still Get Dirty」（美麗的事物依然可以弄髒）為口號，推出了 Wagoneer S 的首個營銷活動，旨在向消費者傳達一個信息：即便是一款豪華電動車，同樣能夠擁有出色的越野性能，滿足 Jeep 車主對於探索未知、挑戰極限的渴望。</p><p>Wagoneer S 在性能方面表現卓越，搭載雙電機動力系統和 100 千瓦時電池組，最大功率可達 600 馬力，峯值扭矩為 617 磅英尺，0-60 英里/小時加速時間僅需 3.4 秒。得益於 Jeep 標誌性的 Selec-Terrain 牽引力管理系統，Wagoneer S 提供了自動、運動、經濟、雪地和沙地等多種駕駛模式，能夠輕鬆應對各種複雜路況。此外，該車型還支持快速充電功能，23 分鐘即可將電量從 20% 充至 80%，為用戶的出行提供了便利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_0c2a1c51101143bc831d1e785fb377c8@6130289_oswg622327oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Jeep Wagoneer S （來源：Electrek）</p><p>在設計上，Wagoneer S 保留了 Jeep 的經典元素，同時融入了現代化的創新設計。其前臉採用了重新設計的七孔發光格柵，極具辨識度。車內空間同樣精緻豪華，配備了「同級最佳」的 45 英寸總顯示屏空間，其中包括一個「細分市場獨有」的互動式前乘客屏幕，為駕乘者提供了豐富的信息娛樂體驗。</p><p>Jeep 還透露了 Wagoneer S 的「Trailhawk」版本，該版本將配備 31.5 英寸全地形輪胎和新增的岩石模式等越野升級配置，但具體的上市時間尚未公佈。Wagoneer S 將於 2025 年 1 月在美國經銷商處上市，2024 款 Jeep Wagoneer S 的起售價為 71995 美元（含 1795 美元的目的地費用），並且有資格獲得 7500 美元的聯邦電動車稅收抵免。</p><p>為了進一步降低用戶的購車門檻，Jeep 為 Wagoneer S 的購買者提供了兩種充電解決方案：48 安培的 2 級家用充電樁或價值 600 美元的公共充電信用額度。此外，Jeep 還推出了 Wagoneer S 的租賃方案，起租價為每月 599 美元，為期 36 個月（每年行駛 10000 英里），首付為 4999 美元，幷包含 7500 美元的電動車激勵措施，該優惠有效期至 2025 年 1 月 2 日。</p><p>與特斯拉 Model Y 相比，Jeep Wagoneer S 在起售價、續航里程和租賃價格等方面均有所不同。特斯拉 Model Y（後輪驅動版）的起租價為每月 299 美元，為期 36 個月，首付為 2999 美元（每年行駛 10000 英里）。而特斯拉 Model Y 性能版全輪驅動車型的起租價同樣為每月 599 美元。在年末促銷活動中，特斯拉還提供了 3 個月的免費超級充電和全自動駕駛功能。</p><p>Jeep Wagoneer S 的推出，不僅豐富了 Jeep 品牌的產品線，也標誌着 Jeep 在電動化轉型道路上邁出了重要一步。其獨特的市場定位和卓越的性能表現，有望在競爭激烈的豪華電動 SUV 市場中佔據一席之地，為消費者帶來更多元化的選擇。</p><h3><strong>特斯拉部署「Megapack 充電樁」車隊，助力假日出行充電</strong></h3><p>為了緩解假日出行期間的充電壓力，特斯拉近日部署了一支「Megapack 充電樁」車隊。這些移動式充電站由一輛拖車搭載特斯拉最大的固定式儲能系統 Megapack 以及多個超級充電樁組成，能夠為大量電動車提供充電服務。特斯拉此前也曾將類似的移動充電站在節假日期間部署到繁忙的超級充電站，以減少車主的等待時間。特斯拉此次共在四個地點部署了「Megapack 充電樁」車隊，分別是加利福尼亞州的貝克斯菲爾德、內華達州的普林姆、加利福尼亞州的埃爾森特羅以及俄亥俄州的劍橋。特斯拉還分享了一些移動充電站的照片。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_d800edb88c044cb2be35cd4926567c89@6130289_oswg565642oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Megapack 充電樁（來源：Electrek）</p><p>特斯拉充電業務負責人 Max de Zegher 對這些設備的使用進行了説明：「Megapack 充電樁擁有 3 兆瓦時的容量，能夠為大約 75 輛車充電，配備了 8 個 250 千瓦的充電樁，並且通過星鏈（Starlink）連接。它們是應對臨時擁堵瓶頸和颶風等中斷的強大工具。這些設備可以在夜間通過將附近的超級充電櫃離線幾小時來充電，因為那時的使用量較低。雖然部署成本較高且帶寬需求大，但在幫助客戶在節日期間回家方面起到了至關重要的作用。」在節假日期間，特斯拉在高流量地區的超級充電站可能會出現容量不足的問題。因此，車主在出行前需要合理規劃行程，以免在一些超級充電站等待較長時間。不過，特斯拉的導航系統在引導車主前往可用充電站方面正變得越來越智能。</p><h3><strong>美國可再生能源的總裝機容量可能在 3 年內超過天然氣</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_22ed53ffed284309a2b4e3ae561c83af@6130289_oswg1129994oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">太陽能板（來源：Electrek）</p><p>根據美國聯邦能源管理委員會（FERC）和美國能源信息署（EIA）最新發布並經 SUN DAY Campaign 評估的數據，可再生能源在美國公用事業規模發電總容量中的佔比已超 30%，預計到 2027 年底將達 37%。2024 年前 10 個月，可再生能源發電量佔美國總髮電量近 25%。10 月是太陽能連續第 14 個月成為新增發電容量最大來源，有望在 3 年或更短時間內成為美國第二大發電容量來源。2024 年前 10 個月，可再生能源新增發電容量佔比超 90%，其中太陽能新增容量佔比在 10 月為 92%，前 10 個月為 79%，且與 2023 年同期相比，2024 年 10 月底太陽能新增容量增長 80.5%，而天然氣新增容量不到去年的六分之一。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>英力士擲彈兵 LeTech</strong></h3><p>英力士基於 Grenadier 旅行車和 Quartermaster 皮卡打造了兩款原型車英力士 LeTech。</p><p>LeTech 由安德烈亞斯・倫納茨於 2009 年創立，最初專注於修復和改裝現有的奔馳 G 級車，迎合了一羣熱衷於越野的硬核愛好者羣體，這促使他們開發出一款配備門式車橋的 G 級車，造型霸氣，離地間隙極大。G63 4x4² 與 Grenadier Le Tech 的概念與之類似。而且 LeTech 還是英力士的官方銷售和服務合作伙伴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="714,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_bec1d3814ca24244a756ce8dff32d4c0@6130289_oswg372569oswg714oswg464_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英力士擲彈兵 LeTech（來源：TopGear）</p><p>它們在車軸兩端使用厚實的齒輪組來偏移車軸中心線，使底盤和車身能夠大幅抬高。對於 Grenadier 旅行車，這些改裝將離地間隙從 264 毫米提升到驚人的 450 毫米，涉水深度從原本就令人印象深刻的 800 毫米增加到 1000 毫米。想了解更多硬核越野數據嗎？坐穩了。接近角從 36.5° 增加到 45.5°，縱向通過角從 28.2° 提升到 43.0°，離去角從 36.1° 增大到 46.0°。</p><p>其他新增配置包括保險槓和輪拱擴展件、一個拉力為 12000 磅的 Warn Zeon 前絞盤，以及車頂安裝的遠光燈。它還配備了更大的螺旋彈簧和減震器，車輪是包裹在巨大的 BF Goodrich Mud terrain KM3 輪胎中的單件鍛造合金輪轂。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="787,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_a99bc61eda0c41bab1dc0b649b819949@6130289_oswg593455oswg787oswg404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英力士擲彈兵 LeTech（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="632,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_74774060352a46de9f468bf2cbde33b6@6130289_oswg560416oswg632oswg470_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英力士擲彈兵 LeTech（來源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>為什麼你挖不走胖東來的員工？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092631559796872?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 17:08:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h4><strong>作者&nbsp;|&nbsp;Mati</strong></h4><h4><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;耳山</strong></h4><p>就像賽百味把員工稱作「三明治藝術家」，宋浩博給自己的職業起了個別致的名字——「蔬菜美容師」。&nbsp;</p><p>這位前樂手、現超市理貨員，主要負責胖東來金匯店兩個蔬菜區的維護、補貨和整理，同時身兼導購、清潔工、倉庫設備維護師、幼師和客服等多重身份。一輪班 4 小時，工作不重，但繁瑣得很。&nbsp;</p><p>這樣的工作需要熱情嗎？宋浩博的回答毫不猶豫：「當然需要。」一天下來，他精神抖擻地説：「木訥和投入，工作起來完全是兩回事。」或許正因為在胖東來，他才能在「給蔬菜美容」的過程中，收穫一種當樂手都難以觸及的成就感。&nbsp;</p><p>曾經有人説，星巴克的員工不論多少錢都挖不走，現在，這句話放在胖東來同樣成立。&nbsp;</p><h2><strong>現象級胖東來：高效與極致單店效能</strong></h2><p>一個容易忽視的事實是，熱搜之外的胖東來，同樣業績超羣。</p><p>這個「超羣」的標準不是許昌，不是河南，而是全國——去年，胖東來的淨利潤達到了 1.4 億。而這一切僅靠 13 家門店（11 家在許昌，2 家在新鄉）實現，等於説每一家門店每年能夠實現 13 億元的收入，1000 萬的淨利潤，單店效能高居國內零售行業之首。</p><p>今年 10 月 23 日，在河南省委宣傳部舉辦的「推進中國式現代化建設河南實踐」系列主題許昌專場新聞發佈會上，許昌市相關負責人表示：「胖東來從二十多年前的一家街邊煙酒店，現在發展成為中國商超界的天花板」。</p><p>截至今年 11 月 26 日，胖東來 2024 年累計銷售額已達到 146.38 億元，年度銷售額將突破 150 億元，同比增長 40%。從去年開始， 胖東來成為國內零售企業集體學習的模版，從永輝到步步高，再到嘉百樂，各地商超紛紛掛出令人矚目的調改成績，到後來，胖東來甚至成為了各行各業老闆的打卡點。</p><p><strong>這一幕如此熟悉，因為一年之前就已經發生過。</strong></p><p>彼時，新零售正全面撤退：京東 7fresh 只剩 64 家門店，和當年喊出 5 年開出 1000 家的目標相距甚遠；美團的小象只做線上，早就不再開店，盒馬 GMV 雖然仍一直保持增長，但門店始終未實現連續盈利。</p><p>新零售在退，但永輝、高鑫所代表的「舊零售」卻難説高歌猛進。永輝超市在 2023 年的歸母淨利潤虧損了 13.2 億元，而大潤發母公司高鑫零售雖然在 2023 財年實現了 836 億元的營業收入，但其淨利潤也僅為 1.09 億元。</p><p>唯一的勝者是山姆。</p><p>36 氪曾經援引零售界人士推測，山姆過去 3 年的銷售複合增長率不低於 30%，2023 年銷售額超過 800 億。等於説單個山姆的用戶人均年貢獻 1.4 萬元，是淘寶的 1.6 倍，拼多多的近 5 倍。</p><p>根據沃爾瑪 2024 年第三季度財報，2024 年三季度，沃爾瑪中國市場淨銷售額達到 49 億美元，同比增長 17%——成為大家學習的目標，也在情理之中。</p><p>2023 年 8 月，盒馬率先打響「學習山姆」的第一槍，國內零售商迅速跟進，複製對象從山姆到 Costco，再到奧樂齊，一時間人人必談白牌，個個都説會員。</p><p>很多人簡單認為，山姆們無非代表着「付費入場」「大包裝」「量販式」和其他新奇特的海外產品，於是隻學皮毛的、轟轟烈烈的照貓畫虎以失敗告終。半年後的 2024 年年中，盒馬宣佈停止複製山姆，緊接着，侯毅宣佈退休。</p><p>無論是 Costco 還是山姆，核心競爭力是商品力。它們都做相同價格帶內品質最優，或相同品質下單價最低的單品，<strong>「商品力」也正是胖東來的強項，亦是它實現極致單店效率的祕密武器。</strong></p><p>今天，胖東來茶市門口擠滿了等待叫號的人羣，堆滿商品的購物車和購物袋隨處可見。對於大排長龍的代購們來説，胖東來自有商品以及現制熟食是最受歡迎的品類。假如你有機會來到胖東來，大概也會被胖東來的自有品牌區域所吸引。</p><p>胖東來很早就開始做自採， 自有品牌名稱為 DL。不同於一般白牌提供更廉價的選擇，DL 有不少商品價格都高於三方品牌，且多集中於大眾市場，是典型的增值型自有品牌。有分析師推測，胖東來自有品牌貨架佔比不低於 20%，銷售份額則更高。經過調改的各地超市，也大多引入了部分胖東來的自有商品，也正是這些商品引發了消費者大排長龍。</p><p>據聯商網報道，胖東來調改的永輝信萬廣場店淘汰下架超 81.3% 的原有商品，上新 10110 個單品，門店商品結構達到胖東來商品結構的 90% 以上。6 月 19 日，永輝鄭州信萬廣場店公佈調改成績：首日銷售 188 萬元。</p><p>從學習山姆到接受胖東來的「調改」，國內商超最終實現了兩種截然不同的結局，生意人看到的是商品力，管理者看到的是人。</p><h2><strong>「以文化優先，經營次之」：愛與信任驅動的人本商業</strong></h2><p>前不久，胖東來一位員工在工作中遭遇顧客無理掌摑，胖東來獎勵這位員工 3 萬元現金以示安慰，這件事引發「打工人」集體共情，而這僅是胖東來「人本主義」企業文化的生動註腳之一。</p><p>一位知情人士曾經向我們表示，五、六年前胖東來就已成為華為研究案例。「那時候店裏面有個廣播，歡迎你拍胖東來，但請注意其他人的肖像，類似這種會輪番口播——雖然只是一家商超，但它對人的尊重遠不止於商超。」</p><p>這位知情人士在調研過程發現，到胖東來上班在許昌是件「有裏有面」的事情。「你是胖東來員工，就相當於在字節、騰訊這樣的大廠上班一樣，是挺有面子的事；不僅本地人口碑好福利也跟得上。</p><p>自媒體人潘亂在胖東來許昌天使城店的感受是「收銀員都是很年輕 20 歲左右的小姑娘，很熱情也有朝氣」，他當時的結論就是胖東來一定提供了很有競爭力的薪資，否則留不住年輕人。</p><p>許昌當地平均工資不到 4000 元，胖東來員工（包括保潔阿姨、保安大叔在內）平均工資 7-8000 元，幾乎高出一倍。於東來曾在一則短視頻中透露，胖東來的員工離職率在 5% 以下，只有行業平均水平的 1/6。</p><p>休閒時間也是福利。大部分超市是全年無休，胖東來每週二閉店休息，春節年三十到初四不營業。每個員工一年 30 天帶薪年假，再加 5 天自由假，5 天陪護假，更絕的是，帶薪假強制要出去旅遊，享受生活，否則扣錢。</p><p>為了在「增本」的同時還「增效」，胖東來找到了飛書。</p><p>胖東來一線員工數量超過 15000 人，存在着多樣化、長鏈路的複雜協作流程，胖東來用飛書打通各類系統，讓數據找人，在多個業務場景中通過多維表格、自動化機器人、AI 等能力提高各環節的信息觸達效率，為員工減負提效，這種方式不僅提升了運營效率，也為員工創造了更多自由時間。</p><p>以超市最為關注的食品安全為例。針對每一種加工商品，胖東來要求精確原材料的開封日期，並在保質期內對商品進行全程監控和定期檢查，確保消費者能夠享受到新鮮、安全且高品質的商品。</p><p>過去，員工在商品開封后，需要手動書寫出廠日期標籤，並根據紙質記錄手工計算保質期和到期日。這種方式不僅耗時，還容易因人為疏漏導致過期商品未及時下架，存在潛在風險。如今，胖東來藉助飛書多維表格的 AI 字段捷徑能力，大幅提升了管理效率。員工只需通過手機，即可快速完成商品排查和日期管理，進一步確保了商品的安全性和新鮮度同時，極大減輕了日常檢查的負擔，避免重複勞動。</p><p>你或許會認為，短時間內普及飛書這樣的數字化工具可能充滿挑戰。但事實證明，無論是飛書的易用性，還是胖東來員工的學習能力，都足以打破這種顧慮。據悉，胖東來僅用半年時間，就實現了全員飛書的普及。</p><p>對胖東來而言，「員工優先」從來不僅是一句口號，而是一套深深植根於企業文化與經營哲學的核心理念。在零售行業普遍以「降本增效」為導向的大背景下，胖東來的堅持顯得尤為與眾不同，也更具啓發意義。</p><h2><strong>人有人的用處：胖東來的經營哲學</strong></h2><p>控制論的奠基人之一諾伯特·維納在他的著作《人有人的用處中》之中，作者寫到：「當個體人被用作基本成員來編織成一個社會時，如果他們不能恰如其分地作為負着責任的人，而只是作為齒輪、槓桿和連桿的話，那即使他們的原料是血是肉，實際上和金屬並無什麼區別。</p><p>如果説星巴克通過稱呼員工為「夥伴」增強團隊協同感，打造出屬於自己的獨特咖啡社區文化，普通咖啡店化身「第四空間」。那麼胖東來的模式則更為「親情主義」，注重員工的個人幸福與生活獨立性。這兩種文化雖路徑不同，但目標一致——通過員工的幸福感提升企業的競爭力。</p><p>這方面，數字化工具同樣能派上用場。</p><p>由於零售行業實際工作情況，各業態都存在晚於標準時間 18 點鐘下班的人員，甚至在中央廚房生產線、電影夜場存在 24 小時輪班或者凌晨下班的情況。</p><p>過去，為保障員工安全到家，胖東來管理層嘗試過微信報數、定位簽到打卡、打電話確認等，但這些方式普遍存在操作成本高的問題。現在，胖東來通過飛書假勤，有效獲取不同業態的員工下班時間，排班信息支持集成對接到多維表格內，輕鬆篩選出被排到夜班班次的員工，有效獲取需要報平安的員工範圍。</p><p>很多人認為，胖東來真正做到將員工當至親家人來尊重和愛護，很大部分源於於東來對長期信任構建的重視。</p><p>許多人在當地考察時聽到無數的故事都有相似的模版：胖東來會盡力滿足顧客的每一個需求，無論你是看上了工作人員的梯子、一款沒有在貨架上的紅酒，或者是一道當地買不到的佳餚。胖東來既把與長期的愛與信任構建視作立身之本，這一價值觀也沿用至公司上下的每一個人。</p><p>在飛書為胖東來拍攝的短片裏，一位員工説，<strong>「在這裏，我們的必修課是愛自己」。</strong></p><p>讓每位員工都能有餘力「愛自己」，帶來的最直接變化就是「有溫度的專業服務」。胖東來的一線員工對超市運轉瞭如指掌：什麼時間客流最多、收銀台處理 100 位顧客需要多久、如何高效配置人手。推車亂放了，員工隨手歸位；地上有個瓜子殼，立刻彎腰撿起……</p><p>正因如此，胖東來的門店早已不只是購物場所，更像是融入社區與休閒功能的「第三空間」。免費休息區、母嬰室、無障礙設施等貼心設計隨處可見，而「以顧客需求出發的採購」，更是寫進了日常細節。這些舉措不僅提升了顧客粘性，也為品牌注入溢價能力，無形中築起了企業的護城河。</p><p>在傳統商業邏輯裏，每一筆員工薪資、每一次假期調休，都是實打實的成本。但在胖東來，這些支出是企業的投資。這裏，人不是成本，而是生產力的源泉。</p><p>員工的幸福感驅動企業效能，先進的文化與價值觀則構建品牌的核心競爭力。胖東來，正在重塑零售行業對「效率」的定義。在未來，疲於「內卷」的零售行業或許會迎來一個從以利潤為中心轉向以人文與體驗為主的新階段。而胖東來，正在成為這一變革的風向標。</p><p>於東來曾説：「企業對員工好一些，員工對顧客好一些，一個美好的社會就是這麼建造起來的。」胖東來肩負着傳播先進文化理念的使命，因為對員工好的企業，才能在市場中持續穩健地成長。</p><p>這種理念，在飛書身上同樣得到了印證。飛書 CEO 謝欣在公開演講中提到，對員工好，本質上是一種先進的文化理念，是現代企業發展的根基。而胖東來，正是這一理念的生動實踐者。</p><p>胖東來與飛書的默契結合，不僅展現了兩者在價值觀上的共鳴，也再次證明瞭，科技真正的力量，在於助力企業和員工共同成長，向善而行。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>6 成大學生的學習好搭子，不是同學是 AI｜大學生 AI 學習方式報告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092590060304514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 17:02:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5131" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_b53e752356ba4fc4be525adef24c467a@5362858_oswg2195913oswg1000oswg5131_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_72c09bb80834432eba088162395336f0@5362858_oswg511660oswg1000oswg6439_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6246" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_a960419327234988baba97225b0aba37@5362858_oswg503069oswg1000oswg6246_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,3935" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_c8e5a13ea59d4fc5bf58a528d6bc248b@5362858_oswg262713oswg1000oswg3935_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5476" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_1531cda9baaf4419b09c6e6dc391fea8@5362858_oswg367592oswg1000oswg5476_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,3649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_322cd90a96604a56a76bc0f96f932c99@5362858_oswg309167oswg1000oswg3649_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6112" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_4682c8555a7543938c38f7d45ac19ab2@5362858_oswg474790oswg1000oswg6112_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7220" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_89fd4ad06b3e4059aeb1ae08174eb4b7@5362858_oswg805519oswg1000oswg7220_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1878" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_98fd234d460e43588005d0089bbde3ee@5362858_oswg96071oswg1000oswg1878_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1584,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_669491f4761045bea4727b93282e4fa4@5362858_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1895" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_48e66f08586b4f8aa005805d342a0a62@5362858_oswg102526oswg1000oswg1895_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1584,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_bb913acd052e49d1951861939f1cd6bb@5362858_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_e90add41913643d7a006ad8879d96880@5362858_oswg109973oswg1000oswg1532_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1584,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_d620f0c7efa84cd58ce4b6531357205f@5362858_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,939" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_681dddf5fb8c48d4bce06f061ed096ce@5362858_oswg49867oswg1000oswg939_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1968" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_36dec6be016b446a984dd2ee39774d60@5362858_oswg110457oswg1000oswg1968_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1584,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_8660ed39b3f04b6b82f3ad53d4a16a1f@5362858_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,499" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_3d9923e34ef6407dbc9938a7b53027ce@5362858_oswg18704oswg1000oswg499_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,405" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_0be6c2292f194b609430f61afd241bcc@5362858_oswg22068oswg967oswg405_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>每逢期末，大學生就患上了「期末恐懼症」，一度後悔自己當時報錯了專業，甚至感嘆大學期末考試比高考還難。</p><p>一個得力的學習工具便成了大學生這時迫切需要的。</p><p>榮耀平板 V9，作為大學生提高學習生產力的好幫手，<strong>不僅讓「科學備考」更加簡單高效，更拯救了萬千「一週黨」拖延症晚期學子——有了它，也許臨陣磨槍，也能又快又光。</strong></p><p>此外，榮耀平板 V9 還在許多方面進行了升級：高強度超輕薄機身，不僅給書包減負，也再也不用擔心你的平板被室友一屁股坐彎；10100mAh 超長續航，輕鬆學習一整天，再也不用大早晨起來去圖書館搶充電插座；榮耀柔光綠洲護眼屏，紙質版的屏幕體驗，再也不用擔心看屏幕久了變 「兔子眼」；還有天璣 8350 至尊版 AI 旗艦芯片、八揚聲器空間音頻等一系列強力配置。<strong>榮耀平板 V9 不僅是 AI 學習搭子，還是遊戲開黑利器！</strong></p><p><strong>榮耀平板 V9 現已全渠道開售，首銷優惠價 1999 元起，還提供兩年電量寶、6 期免息及精美禮品，其中 8GB +256GB 和 12GB +256G 版本更有柔光屏版本可供選擇。無論是作為期末備考好夥伴，還是下學期送給自己的禮物，榮耀平板 V9 都是不錯的選擇！</strong></p><p>學習之路漫漫，前行之路迢迢，榮耀始終陪在每個莘莘學子身邊，為他們保駕護航，也見證着每位學子熬過考試與實習後的苦盡甘來，一起分享實現夢想時的喜悅和激動。祝各位追夢之路一切順利～</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜謀行科技舉辦 EMB 產品發佈暨產線啓動會，加快 EMB 產品量產進程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3091373677214085?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 15:42:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年 12 月 20 日，謀行科技在江蘇省南通市舉辦 EMB 產品發佈會暨產線啓動會。會上，謀行科技發佈了兩款智能化產品，即乘用車 EMB 線控制動系統和商用車 EMB 線控制動系統，同時，由謀行科技聯合業內頂尖自動化設備供應商打造的國內第一條專業化 EMB 量產產線也正式啓動。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2150,1416" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_a3ac30f0b8f548f7824cb67eaee9620a@6167988_oswg3980038oswg2150oswg1416_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">謀行科技 EMB 產線啓動儀式（來源：企業官方）</p><p>謀行科技創立於 2022 年，是一家專注於智能汽車底盤線控系統研發、製造以及整車應用的高科技企業。其核心業務聚焦整車 OEM ，涵蓋 EMB 制動系統解決方案、X 向驅制動融合解決方案以及 X/Y/Z 三向融合解決方案等。</p><p>近年來，在新能源智能汽車蓬勃發展的浪潮中，EMB 憑藉卓越的性能優勢逐漸嶄露頭角，被廣泛視作制動解決的終極方案。它具備更高的制動功率、更快的響應速度以及更精準的制動控制能力，這些特性使其在制動技術領域脫穎而出。</p><p>根據謀行科技首席科學家 Armin Leuschner 闡釋，EMB 作為線控制動的尖端終端解決方案，具有一系列顯著優勢。其性能表現不僅更快、更精準，而且快速響應機制與冗餘設計的相互配合可以為產品鑄就堅不可摧的安全壁壘。全解耦的精妙設計更是滿足高階自動駕駛的嚴苛需求，引領行業邁向智能化未來。</p><p>此外，EMB 產品的無制動液全線控機械設計理念，完美契合綠色經濟與環保的時代潮流，在可持續發展方面擁有顯著優勢。同時，其零件相較於其他同類產品更為精簡，該特點極大優化底盤空間佈局，為主機廠的安裝流程帶來前所未有的便捷性，有效提升生產效率與整車性能。</p><p>謀行科技所推出的乘用車 EMB 電子機械制動器可以展現出高度集成性與廣泛適配性。該制動器可集成 EMB 所有功能，覆蓋小、中和大型乘用車型。在性能方面，EMB 標準化產品響應速度能夠控制在 100 毫秒以內，並且擁有三款不同夾緊力的產品可以精準匹配不同客戶以及不同車型的差異化需求，為乘用車制動領域提供全面且高效的解決方案。</p><p>同時，謀行科技積極佈局商用車 EMB 產品領域，一方面其 EBA 電子制動促動器可以代替現有輪端產品上氣缸來升級和拓展商用車的性能和功能，另一方面謀行科技正致力於打造下一代商用車 EMB 解決方案應對市場不斷變化的需求與挑戰。</p><p>除 EMB 產品發佈會之外，謀行科技正式啓動國內首條專業化 EMB 量產產線<strong>，</strong>標誌着謀行科技在產品開發進度和量產能力建設方面已處在國內第一梯隊。2024 年 12 月將開啓 EMB 產品的第二輪冬季標定測試，計劃 2025 年 5 月具備量產能力。值得一提的是，為了在 EMB 集結更多勢能，謀行科技還在積極推進產學研合作。在此次大會上，其與武漢理工大學舉行了「共建人才聯合培養基地」的簽約儀式，同時還與江蘇大學進行了「EMB 聯合試驗室」的簽約儀式。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>當湖北 25000 名農戶用上無人機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092473136117891?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 14:33:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>去年中下旬，37 歲的望家新辭掉了深圳美髮工作，他選擇回家幹新職業農業植保。</p><p>現在一年時間過去，望家新一天賺的錢，抵得上過去在深圳幾個月工資。他目前主要通過大疆 T50 進行植保，望家新給大家算了一筆賬，「一年平均打 5 次，15 畝以下 1000 元，100 畝以下根據地形 60-80 元每畝不等。對比以往人工的話一天 200-300 元。主要是現在請不到人工，要拖着長長的皮管爬山爬下，大家都不願意。」</p><p>作為望家新的老鄉，郭興成則嘗試用大疆無人機吊運臍橙。他提供的服務包括採果+吊運，收費 0.2 元一斤，單價比人工便宜 5 分。但大疆 T60 無人機一次可吊 120 斤，一趟就是 24 元，就算工作 6 小時，也能吊運 20000 斤；而人工每趟背運 120 斤，一天也只有 2000 斤。</p><p>望家新和郭興成所在的城市叫秭歸，一個 90% 地區山高坡陡的中國臍橙之鄉。這裏是湖北的農業大縣，這裏有七成的人從事柑橘相關產業。現在，他倆都有了一個新的名稱——飛手。在秭歸縣，已經有 1000 多名飛手，幾年前不到 50 人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7008,4672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_6c0d555b876342549aa814cd1e686b09@430412560_oswg1511483oswg7008oswg4672_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">無人機吊運作業</p><p>飛手羣體的壯大，正是秭歸融入科技浪潮的生動寫照。目前，秭歸縣種植的臍橙面積達 40 萬畝，全縣無人機吊運比例佔 30%，即 12 萬畝。按照披露數據顯示，無人機可以平均降本 250 元/畝。所以無人機吊運可節省 3000 萬元。</p><p>秭歸農業植保方面，大約佔地四分之一，也就是 10 萬畝，每畝可降成本 799 元，一年就是 8000 萬元。總體上看，無人機可以為秭歸節約 1 億元成本，成效顯著。</p><h3><strong>低空經濟中的農業無人機，成熟度最高</strong></h3><p>2024 年，被譽為低空經濟元年。</p><p>低空空域是指垂直高度 1000 米以下的空域。僅僅今年上半年，低空經濟領域融資超過 60 起，其中融資過億的超 12 起。特別 eVTOL 的火熱，加速了更多的資本、資金湧入低空經濟。</p><p>但 eVTOL 目前最大的難點是監管許可，以 TC 來説，過去一共就審批了 60 個型號。而現在排隊的就有 600 個，增長了 10 倍。</p><p>實際上，很多投資人忽略了一個關鍵事實，從運行管理分類來看，農用無人機運行量最大，佔總運行量的 98.27%。同時，目前無人機雲交換系統運行有效數據為 29.67 億條，換算成飛行時間為 412.05 萬小時，較上年增加 218.09 萬小時。其中多旋翼無人機佔絕對主流，佔總運行量的 99.7%；</p><p>由此可見，農業無人機才是低空經濟領域成熟最高的領域，而且農業無人機也已經發展了超 10 年時間。</p><p>對於這 10 多年的發展，大疆農業市場部負責人沈曉君分享了三個重要觀察點：</p><p>首先是國家政策的支持。尤其是 2014 年中央一號文件明確提出「加強農業航空建設」，催生了一大批植保農業無人機。緊隨其後的各項標準也陸續出台，包括產品性能、質量標準等。</p><p>其次是農機購置補貼。2017 年首次試點 6 個省市，到今年全面放開農業無人機補貼，對行業起到了很大的推動作用；最後是用戶服務規範。</p><p>「購買農業無人機的一半以上是自用農戶，如果只賣機器，不管服務是滿足不了用戶需求的。」沈曉君指出。</p><p>看到這個痛點，大疆在 2016 年成立了子公司負責培訓，解決農業板塊的課程研發和設計。據瞭解，大疆目前累計培訓了學員 30 萬、全國培訓點超 1000 個。一年以後，大疆調研後確定了本地化維修思路，目前大疆農業在全國有超過 1100 個維修網點，50 公里內 1 小時的車程就能找到一個網點進行維修。</p><p>一個細節是，除了每年培訓 6000 人次的維修師傅，大疆還在西北、東北、華中、華南等地建立了四個備件分倉，確保了備件及時供應。截至 2024 年，超過 98% 的維修案例在 6 小時內就能維修完畢。</p><h3><strong>大疆農業的 12 年：技術引領農業變革</strong></h3><p>2015 年，也就是「加強農業航空建設」出現在中央一號文件的次年，大疆正式成立農機事業部。同年，大疆也推出了首款農業無人機整機產品——MG-1 植保無人機。</p><p>大疆農業就這樣正式起步了。MG-1 實現了防塵、防水、防腐蝕的工業級設計產品，每小時作業量可達 40 至 60 畝，作業效率是人工噴灑的 40 倍以上。但這時候的 MG-1 每公斤載荷單價超過 5000 元，載重量僅 10 公斤，還處於高成本階段。</p><p>目前新機型 T60，每公斤載荷單價已經下降到 1000 元，下降六倍；載重量也從最初的 10 公斤，提高到 60 公斤，增長 6 倍。</p><p>成立農機事業部僅一年以後，大疆把農業無人機帶到了日本。日本是雅馬哈的總部，也是農業無人機發展最早的地方。到目前，海外出口的農業無人機佔比農業事業部的三分之一，銷售額相比 2017 年翻了 32 倍。大疆農業無人機，不止於國內。</p><p>據大疆農業技術解決方案工程師程忠義分享數據顯示，目前大疆農業無人機累計超過 20 萬台，其中有 2500 台從事吊運。今年會是無人機吊運元年，未來 2-3 年會發生巨大的變化。「目前吊運集中在三類：苗、果、糧食作物，應用場景正不斷拓寬。」</p><p>過去 12 年，大疆已經覆蓋全國 38% 的耕地面積，其中水稻、小麥無人機的滲透率更是超過 40%。土地之外，大疆也幫助 50 萬人從事飛防服務工作。</p><p>作為一家科技公司，外界最關注的還是技術實力。大疆在上個月發佈了最新 T100、T70 系列農業無人飛機，其中 T100 農業無人機，是大疆農業首款搭載 AI、AR 功能，最大額定起飛重量 149.9 公斤，是大疆農業史上效率最高，安全系統最先進的農業無人機。</p><p>具備 75 升噴灑容量和 150 升播撒容量。單軸最大拉力 82 公斤，低電量下也能滿載作業。採用共軸雙槳構型，62 英寸碳纖維槳葉，動力強勁，能夠實現最大速度 13.8 米/秒。安全系統方面，搭載一顆激光雷達，三顆有源相控陣雷達和五目魚眼視覺系統，可全向感知和觀察周圍環境，精準識別障礙物。</p><p>而 T70 噴灑載重 50 公斤，播撒載重 70 公斤。更有 T70P 配備 70 升藥箱以及 41 安時長續航電池。安全系統方面，T70 系列均搭載三目視覺系統和前、後有源相控陣雷達，同樣融合了 AI、AR 算法，讓 T70 系列擁有更敏捷的避障繞障能力和更周全的安全保障。</p><p>「展望未來，農業無人機行業的成本還在繼續下降，中國優勢的新能源、消費電子技術也正武裝農業無人機。相信，農業無人機的場景也會拓展得更加寬泛。」程忠義如此判斷行業趨勢。</p><p>秭歸，只是大疆農業的一個縮影。當前，AI 正大爆發，對於千行百業的影響也正悄然發生。農業的顛覆改變，就在這一步步漸進式變化中。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>供應鏈競爭下半場，AI 數字化、綠色與韌性是三大關鍵詞｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3091448221628801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 14:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>隨着全球經濟的複雜形勢加劇和中國經濟的內生轉型，正促使產業供應鏈迎來一場深刻變革。在全球化與區域化並存的背景下，供應鏈不再僅僅是企業運營的支撐，而成為競爭力的核心環節。</p><p>供應鏈如何適應數字化浪潮、實現綠色化轉型、提升韌性和創新能力，成為企業和行業發展的關鍵命題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_2f51d7a0f2f14773bb32603c8cfb8816@6022551_oswg185977oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《破卷迎新，共創產業供應鏈新格局》</p><p>近日，第 27 屆中國供應鏈技術與管理發展高級研討會在廣州舉辦，寶供物流董事長劉武在會上指出，當前經濟已從「高速發展」進入「高質量發展」階段，現在不是靠產品或單一企業競爭，而是靠供應鏈與供應鏈的競爭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="768,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_dc146733e31e4b10a84d6137a5675940@6022551_oswg116076oswg768oswg512_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">劉武，寶供物流董事長</p><p>在產業供應鏈數字化轉型過程中，數據已成為驅動供應鏈效率和智能化的關鍵資源。隨着大數據、AI、IoT 等技術深入應用，供應鏈不再是線性管理的簡單串聯，而是多維網絡化的動態系統，數據的豐富程度直接影響了系統能力的上限，可廣泛應用於營銷、銷售、客戶服務及內部流程自動化等多個領域。</p><p>中國物流與採購聯合會會長何黎明在演講中表示，推動數字技術與現代物流深度融合已成必然趨勢，行業要從信息化邁向智能化。AI 技術可覆蓋從需求預測、庫存管理、生產計劃到物流配送，通過海量數據的實時分析，洞察市場趨勢，精準調配資源，提升供應鏈響應速度、降低運營成本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_8cde087a5da84a51ba52683b38f16729@6022551_oswg101603oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">何黎明，中國物流與採購聯合會會長</p><p>為了實現 AI 的有效應用，中國（深圳）綜合開發研究院供應鏈管理規劃研究所所長王國文將 ChatGPT 引入到多個環節，其創建的「供應鏈先知」APP，可完成從計劃流程、採購流程、製造流程到退貨、回收，再到客戶服務等多種任務。期間，通過將結構性數據細分為小顆粒，進行單獨的文件對比，可以有效完成數據轉化和驗證，最終通過大模型進行輸出。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_55ed89f48ad041f18a5f4570e153527d@6022551_oswg82419oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王國文，中國 (深圳) 綜合開發研究院供應鏈管理規劃研究所所長</p><p>當前，物流已經進入競爭「下半場」，需求增長放緩和價格下降成為供應鏈領域的主要挑戰。</p><p>G7 易流創始人&amp;CEO 翟學魂提出，通過實時數據和數字化手段，可以直觀感受到市場需求的波動性和結構性變化。供應鏈韌性需要企業在價格競爭的同時，關注系統性風險的識別和防控，通過數據驅動決策，讓供應鏈更靈活地應對市場變化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_5e887cd092f0485a8e7a1baff768591a@6022551_oswg101880oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">翟學魂 G7 易流創始人&amp;CEO</p><p>以常見的公路運輸任務為例。公路路況複雜、車流量大，通過物聯網技術和軟件服務，結合 IoT 智能終端和雲端算法，G7 易流能夠實時跟蹤車輛位置、軌跡，管理司機駕駛安全，比如在危險路段預測異常路況或危險操作，監控貨物溫度及流向，實現全鏈條端到端的數字化管理，從而顯著降低事故率。</p><p>此外，在全球環保趨勢推動下，新能源車輛與綠色供應鏈正迎來前所未有的發展新機遇，展現出龐大的增長潛力。隱山資本管理合夥人董中浪在「效能十年」觀點中表示，新能源和 AI 將接力驅動產業效率提升，不僅比拼運營效率，更需要在綠色可持續、全球網絡協同等方面取得突破。</p><p>當下中國的供應鏈企業正在經歷從「製造」到「交付」的跨越，這種變革不僅帶來了市場機會，也加大了風險與挑戰。韌性供應鏈是企業面對不確定性時代最重要的競爭力，其價值不僅體現在應對風險時的抵抗力，更在於對未來發展的持續支撐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_33eb5228818048a2a328e09ed9ca3a06@6022551_oswg111553oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">董中浪，隱山資本管理合夥人</p><p>董中浪表示，以希音等為代表的企業全球化佈局，依託於中國供應鏈的高效與韌性，這種韌性來源於強大的組織化能力和技術驅動能力。基於全球供應鏈重構浪潮，中國企業需要進一步提升資源調配和風險分散的能力，確保韌性供應鏈能夠服務全球市場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪獨家｜蔚來智駕調整：任少卿直接帶隊大模型，衝刺端到端交付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092383635159428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 13:16:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 李安琪 &nbsp;李勤</p><p>編輯 | 李勤 &nbsp;楊軒</p><p>在智能駕駛行業激烈的「端到端」競賽中，蔚來汽車計劃提升「端到端」高階智駕方案的交付節奏。</p><p>36 氪獨家獲悉，今日，蔚來汽車的智能駕駛研發部門宣佈了一系列組織架構調整方案，智駕部門將新設技術委員會，負責綜合大能力建設。據瞭解，該調整主要是強化蔚來的智駕交付團隊能力，確保方案交付。</p><p>蔚來智駕負責人任少卿將進一步直管團隊親自帶隊大模型部，此前該部門由感知算法負責人彭超帶領，向任少卿彙報。此次調整，行泊方案、數據閉環方案等關鍵領域負責人，都將向任少卿直接彙報。</p><p>蔚來智駕平台部門包括大模型部、部署架構與方案部和系統部。據悉，蔚來預期，本次調整後，組織架構可以與大模型化的智駕技術架構更好地匹配，從而進一步提升研發效率和交付速度，為蔚來主品牌、樂道、螢火蟲三個品牌提供中台能力。</p><p>針對上述信息，蔚來回應稱：公司為了確保先進功能更好的交付給用戶，同時滿足業務多平台，多功能的業務需要，和敏捷的應對技術和產品的快速變化，進行主動調整。</p><p>有知情人士員工向 36 氪表示，這次調整的核心，其實就是打破部門牆，加快端到端的上車交付速度。「因此可以看到，架構調整，觸動比較大的就是一些 l2 的部門 leader。」36 氪汽車獲悉，時空信息部門負責人袁弘淵前不久已經宣佈將從蔚來離職。</p><p>L2 在內部對應總監職級。蔚來是行業中較早發力端到端智駕的造車公司之一。今年 6 月，蔚來還帶頭宣佈了圍繞「端到端」智能駕駛技術的組織架構調整，成立了大模型部、部署架構與方案部、時空信息部，分別負責人為彭超、秦海龍、袁弘淵，三人均向蔚來任少卿彙報。</p><p>蔚來的端到端方案也早從 4、5 月開始啓動。彭超主要負責端到端模型研發工作，該部門融合了智駕感知、規控部門的模型部門；秦海龍則主要負責車端的量產交付。</p><p>但是在不少蔚來智駕員工看來，這場發軔較早的組織調整，並沒有帶來如期效果，「很明顯，端到端智駕最早的計劃是 930（9 月 30 號）推出，節奏明顯慢了。」</p><p>在不少人士看來，進度未到預期的關鍵原因就是「組織需要進一步調整」。</p><p>部門之間的配合不暢是困擾員工的一個主要因素，比如袁弘淵負責的地圖部門，也負責相當一部分端到端數據工作，這部分工作和大模型部門就需要深度配合，才能快速推進。</p><p>秦海龍負責的規控部門，同樣要和大模型部門進行數據配合和支持。但是在一些內部員工看來，這些配合在過去幾個月，都不算順暢，「很簡單，端到端大模型技術成熟後，就是要取代原來的一部分工作，這是整個行業面臨的利益衝突。」</p><p>今年，理想汽車在進行端到端調整過程中，同樣進行了大幅人員精簡，而特斯拉轉型端到端的過程中，同樣將核心團隊快速壓縮至 200 人左右。</p><p>因此，蔚來這次成立大的技術委員會，進行更徹底的架構調整，也是不少員工所期待的。有人士向 36 氪直言，「這次的調整肯定是好事，可能對於部門 leader 來説，觸動比較大，但是對於下面幹活的人來説，配合會順暢很多。」</p><p>在他們看來，蔚來擁有相對豪華的千人智駕隊伍，4 塊 Orin 的智駕計算硬件，以及不俗的資源投入。團隊效率如果能夠進一步跟上，端到端的智駕進度，不會落後於行業主流節奏。</p><p>有頭部端到端智駕工程師向 36 氪直言，其實智能駕駛向端到端轉型，「就是用端到端的那百十號團隊，去革原來智駕團隊的命，意識到這一點，調整和轉型才會堅決。」</p><p>據 36 氪汽車瞭解，此次組織架構調整後，蔚來的「世界模型」智能駕駛方案計劃衝刺明年一季度推出。</p><p>今年 11 月，蔚來 CEO 李斌在成立 10 週年的全員信中發出預警，接下來兩三年是整個行業最激烈、最殘酷的階段，只有少數優秀的企業能生存下來。「我們沒有退路，也不要給自己留退路。」李斌説。</p><p>蔚來在智能駕駛等技術投入上，歷時長久，耗資巨甚，也勢必到了用交付成果，提升企業綜合競爭力的關鍵時刻。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話熊友軍：做具身智能的「OpenAI」， 縮小中美機器人技術差距 | 湧現 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3013366877496832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 11:08:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_6c14f0c55e51471b905d8187d849cbe6@17715901_oswg312283oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文章首發公眾號《智能湧現》</p><p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>美劇《西部世界》描繪了一個人類與機器人共存的社會圖景：在科技高度發達的未來，機器人與人類的外觀、行為表現幾乎沒有差異，人類能在一座樂園中與機器人隨意互動。</p><p>在熊友軍看來，未來機器人不會束縛在樂園中，而是成為人類生活的一部分，機器人可以是人類的生活助手，也可以是朋友，甚至是身體的一部分。正是懷揣這一夢想，讓熊友軍在機器人行業浸泡了 20 多年。</p><p>熊友軍是機器人公司優必選的聯合創始人之一，曾主導多款人形機器人的開發，其中一款名為「Walker」的機器人兩次登上央視春晚舞台表演。更早之前，他還負責包括國家發改委在內的多部門人工智能創新發展重大工程項目。</p><p>他將機器人的發展階段分為三個時期，分別是弱人工智能、強人工智能、超人工智能。儘管機器人技術已發展數十年，但仍停留在弱人工智能階段，他認為只有實現通用人工智能，機器人能與真實世界交互，機器人才可能進入下一個發展階段。</p><p>2023 年，熊友軍離開生活十多年的深圳，北上北京，成為國地共建具身智能機器人創新中心（以下簡稱「創新中心）的 CEO。</p><p>這是他人生中的一次不小轉變。「我們是國家級創新平台，不僅需要實現關鍵共性技術的攻關，還承擔着帶動產業發展的職責」。他介紹。</p><p>2023 年，大量機器人初創公司接連冒出，探索不同的技術路線，但這也意味着，機器人行業需要經過漫長的技術探索、驗證週期，才能讓機器人走向量產。與此同時，美國不僅有行業先驅波士頓動力，也誕生了 Figure、Digit 機器人新貴，相比中國，美國機器人公司有着更充足的資金優勢以及頂級人才。</p><p>今年 8 月，熊友軍向波士頓動力創始人馬克·雷波特提出一個問題，為什麼波士頓動力技術強大，卻不急於商業化？馬克·雷波特的回答很簡單，只是一句：「I don’t care。」</p><p>這出乎熊友軍的意料，「他根本不在乎這些，只把大量精力和資源集中在技術的領先性和創新性上。」</p><p>在熊友軍看來，中美兩國的機器人技術差距整體不大，但中國機器人初創公司能得到的資源更少，也存在一定的重複造輪子的問題，這是他決定加入創新中心，推動國內機器人技術、行業標準加速成熟的原因。</p><p>經過一年研發，創新中心通過通用機器人平台「天工」打造了三款機器人，實現機器人在擬人行走、擬人奔跑、具身操作等方面的技術突破。打造的多能具身智能體「開物」，則聚焦於打造通用的機器人「大腦」「小腦」，讓同一套技術方案適用於不同形態的機器人。未來，創新中心研發的技術都將陸續開源。</p><p>在熊友軍看來，僅僅將技術開源還不足以推動行業明顯進步，創新中心還負責制定機器人行業標準規範。據介紹，創新中心已參與制定 4 項國家標準、3 項國際標準。</p><p>隨着人形機器人技術走向成熟，熊友軍預計未來的機器人，幾乎人人都能買得起。但他也擔憂，價格戰在機器人行業重演，「這對行業是一種傷害，不希望看到。」</p><p>「如果那一天真的到來，創新中心能發揮哪些作用？」《智能湧現》將這個問題拋給熊友軍。</p><p>「説明機器人技術已經十分成熟，不再需要解決共性的技術難題，那時創新中心的使命已經完成，我們也將開始下一個征程。」熊友軍説。</p><p><strong>以下是《智能湧現》和國地共建具身智能機器人創新中心 CEO 熊友軍的對話，內容略經編輯：</strong></p><h3><strong>打造機器人行業開源的 OpenAI</strong></h3><p><strong>《智能湧現》：先來聊聊創新中心的職責，你覺得與其它商業公司的差別是什麼？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：國家地方共建具身智能機器人創新中心是由國家定義的新型研發機構，它代表國家和整個機器人產業，致力於攻克共性和關鍵核心技術。最終目標是推動中國具身智能機器人產業佔領全球科技競爭的制高點。</p><p><strong>《智能湧現》： 可以把創新中心類比為早期的 OpenAI 嗎？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>： 對。我覺得創新中心是機器人行業的一個引導者，匯聚行業資源再推動應用。</p><p><strong>《智能湧現》：創新中心目前主要在做什麼？能從哪些方面推動機器人行業發展？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：創新中心主要做的是推動具身智能機器人技術的發展和生態建設。它集中在兩個重要任務上：一個是「天工」通用機器人母平台，另一個是「開物」多能具身智能體平台。</p><p>創新中心還負責牽頭國家級任務，攻關關鍵技術、編寫國際和國家機器人相關標準，和場景方合作推動試點機器人應用。</p><p><strong>《智能湧現》：現在團隊規模情況如何？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：我們團隊目前近 200 人，平均年齡 32 歲，研發佔比 70% 左右。</p><p><strong>《智能湧現》：創新中心和你之前在優必選的工作內容差異很大，你怎麼切換角色？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：我目前還是優必選的兼職 CTO，能夠繼續關注和推動優必選的研發工作。同時，優必選是創新中心的主要股東之一，剛成立時為創新中心提供了巨大的支持。優必選不僅調派了研發人員協助啓動多個項目，還將 300 多項專利開放給創新中心。</p><p>我認為，優必選在推動創新中心的發展上做出了重要貢獻，尤其是在洞察機器人行業痛點方面。</p><p><strong>《智能湧現》： 你覺得機器人行業需要解決什麼痛點，才能促進機器人規模化量產，實現商業化應用？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：我覺得主要方面分幾個方面：</p><p>首先，技術的成熟還需要時間。這不僅僅包括機器人本身的技術，還涵蓋人工智能、具身感知等多個領域的技術，以及運動控制技術的完善。</p><p>其次，供應鏈的成熟度也制約了機器人大規模應用，當前，機器人產量較低，導致成本無法降低。</p><p>技術、供應鏈不成熟導致人形機器人現在沒有大量生產，其實市場需求都有。隨着技術迭代，機器人產量提升，這些問題會逐步得到解決，這是一個漸進的過程。</p><p><strong>《智能湧現》： 如果行業出現新技術，創新中心是否會立刻投入跟蹤和研發？創新中心如果要為行業服務，會有什麼舉措？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：面對新技術，我們會首先進行評估，主要考慮技術的成熟度、應用前景以及是否符合我們的長期戰略。</p><p>如果新技術符合方向，我們會選擇投入研發，或者與行業夥伴合作推進。此外，創新中心的天工開源項目和具身智能數據集建設為行業提供了技術孵化和支持，幫助推動行業的技術進步。</p><p><strong>《智能湧現》：現在機器人的技術、零部件沒有標準，創新中心對於機器人的技術路線有標準嗎？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：人形機器人技術面向不同行業，解決方案會有所不同，因此不會有統一的標準。對於工業領域的機器人，未來一定會找到最具成本效益的解決方案；而面向商用和家庭服務的機器人，也會有相應的解決方案。目前，人形機器人技術路線仍在探索階段，各個方向都不夠成熟。未來可能會有某個技術方案發展更快、產業鏈配套更完善。</p><p>因此，面對一個高速發展的行業，現在也不能夠定得太死，需要根據行業的發展，情況動態調整。</p><p><strong>《智能湧現》：創新中心的職責也包括帶動機器人相關政策、標準制定嗎？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：沒錯，這是我們解決共性關鍵技���的很重要的一個方向，行業發展首先要規範，這個標準必須要做，所以創新中心成立以來已經牽頭三項機器人國際標準，四項國家標準，還發布了一些行業標準。</p><h3><strong>機器人智能和本體發展差距不大</strong></h3><p><strong>《智能湧現》：目前創新中心的研發重心是什麼？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：除了「天工」之外， 我們還傾斜了更多資源投入到機器人的「大腦」建設上，這個「大腦」就是「開物」平台。它是一個具身智能體，能讓機器人實現「一腦多機」和「一腦多能」。</p><p>「一腦多機」意味着「開物」平台不僅能服務我們的天工系列機器人，還能服務其他機器人公司，包括人形機器人、四足機器人和工業機器人，使機器人更加智能化。「一腦多能」則指平台能夠適應不同場景，如工業、商用服務和家庭等。</p><p>圍繞這個「大腦」，我們還搭建了具身智能數據集平台，與多方合作伙伴共同建設多樣化的應用場景。除了工業場景外，我們還在開發特種、家庭和商業服務領域，未來將建成全球最大、最稠密、最通用的具身智能數據收集平台。</p><p><strong>《智能湧現》：機器人形態多樣，甚至不同機器人的手指數量也不一樣，「開物」平台怎麼實現服務多種類型機器人？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：針對比如五指、四指、兩指等不同類型機器人，會各選出一種行業主流機器人，針對不同動作進行數據採集。其次，我們有一套具身智能算法調配，讓開物具備通用能力，適配各種各樣機器人。</p><p><strong>《智能湧現》：創新中心現在研發的機器人，選擇什麼技術路線？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>： 我們現在偏向於純視覺、仿生的路線。</p><p><strong>《智能湧現》：原因是什麼？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：因為仿生的成本可靠，產品也可控。</p><p><strong>《智能湧現》：瞭解到現在創新中心推出了三款自研的「天工」機器人，在哪些地方取得了一定的優勢，未來還有哪些規劃？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：天工實際上是一套完整的系統，創新中心成立時，我定下了五個關鍵任務：人形機器人本體、運動控制算法、具身智能大模型、機器人操作系統和機器人工具鏈。</p><p>目前，機器人像腿、胳膊這些部分已經取得了一些階段性成果。接下來，我們將開源一整套運動控制算法庫，包括模型預設控制、全新運動控制算法，以及強化學習、模仿學習網絡等。此外，「開物」平台未來也將陸續開源，以推動整個行業的技術進步和資源共享。</p><p><strong>《智能湧現》： 創新中心首要任務還是解決機器人的運動控制，還是機器人本體的問題？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：對，本體和運動控制現在是第一階段的重要攻關難題，我們也在同步推動機器人的「大腦」發育。</p><p><strong>《智能湧現》：注意到開物可以讓機器人具備複雜長程任務拆解執行能力，這是如何做到的？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：長程任務執行能力是機器人智能化的關鍵，長行程任務的步驟越多，意味着任務越複雜。我們正在努力讓「開物」能完成超過 50 步的複雜任務，同時還能在不同場景中靈活應對各種任務。</p><p>「開物」的核心是「具身大腦+小腦」的設計：大腦由 AI 模型驅動，負責任務規劃、邏輯推理和場景理解；小腦則負責具體動作，比如執行技能、處理錯誤和實時反饋。兩者配合，通過智能體框架共同完成任務。</p><p>另外，創新中心還在建設一個國家級的具身智能數據平台，用來採集、標註和優化各種數據。這不僅讓「開物」學得更快，也能讓它在更多場景中表現得更好。</p><p><strong>《智能湧現》：具備 50 步長行程任務執行能力，理論上可以把機器人應用在哪些場景？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：未來，這些能力將使機器人在製造業、服務業和家庭場景中廣泛應用。在工廠中，機器人可以承擔高複雜度、長流程且精細的任務；在服務業中，能夠執行長程複雜任務的機器人將滿足多樣化需求，而不僅限於簡單對話。</p><p><strong>《智能湧現》：現在天工機器人能夠理解並執行「給我一瓶可樂」這類任務嗎？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：目前，創新中心已實現基礎的長程任務執行能力，如處理早餐備餐等場景任務。通過技術進步、數據積累和具身智能大模型優化，未來機器人將更強大，能夠完成更多類型的複雜任務。</p><p>針對「給我一瓶可樂」這類任務，可通過「具身大腦+小腦」架構實現：AI 大模型（具身大腦）負責任務規劃，制定動作決策；數據驅動的端到端技能模塊（具身小腦）負責執行具體動作，如打開冰箱、取出可樂並遞給用戶。</p><p><strong>《智能湧現》：現在機器人大腦能夠執行復雜任務，但是本體剛學會跑步，這代表機器人的運動控制、肢體現在跟不上大腦的發展？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：這並不意味着本體和運動控制有所落後。大模型與機器人技術的融合是近兩年才剛剛開始的，讓機器人足夠聰明，擁有自主理解和執行任務能力來完成更復雜的任務，整個具身智能行業都還有很多課題要攻克。</p><p><strong>《智能湧現》：具身智能機器人距離大規模商用還需要解決哪些問題？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：在工業和商業服務場景中，一些簡單的需求已經有了初步應用。但要讓人形機器人真正普及到千家萬戶，不僅需要技術突破，還要解決成本、法律、標準、倫理等多方面問題。</p><p>技術方面挑戰主要包括：多模態感知能力的提升、更自然的情感交互、操作泛化能力、長時間安全穩定運行的可靠性。</p><p>成本方面，目前人形機器人尚未規模化量產，成本較高，不適合普通家庭使用。未來隨着技術成熟和規模化生產，成本有望大幅下降，推動商用普及。</p><p>法律和標準方面，當前行業缺乏統一標準，不同廠商的機器人能力差異較大。未來建立國家或行業標準，將有助於提高不同機器人間的兼容性和互操作性。此外，商用後的責任歸屬、使用權限以及相關法律法規的完善，也是必須解決的問題。</p><p>這些因素共同決定了人形機器人從技術驗證走向大規模應用的速度和廣度。</p><p><strong>《智能湧現》：數據收集速度是怎樣的？預計什麼時候、到多大數據量的時候，將為具身大腦帶來可見的變化？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：目前，數據採集覆蓋 6 類本體和 7 大典型場景，日產數據已達 10TB。同時，創新中心還建設了一體化綜合數據平台，集數據生產、採集、標註和存儲於一體，為機器人發展提供全面支持。</p><p>我認為，具身智能大腦的突破指日可待。隨着機器人應用場景和數據規模的不斷擴大，量變將很快引發質變，為具身智能大腦帶來顯著的進步和變化。</p><p><strong>《智能湧現》：機器人訓練需要的數據量大概是怎樣的量級？數據量越多越好嗎？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：數據量大是好事，但當數據規模持續擴大，重複場景、動作和行為的數據會佔比逐漸增多，其價值相對較低。真正關鍵的是稀缺場景和高質量數據，它們對機器人能力的進一步提升至關重要。</p><p>如果把特斯拉看作一個「自動駕駛機器人」，根據馬斯克的觀點，達到全球監管認可的自動駕駛水平需要 60 億英里的行駛數據。這主要依賴圖像數據，輸出的基本動作是加速、減速和轉彎，雖然場景是非結構化的，但控制自由度較低。</p><p>相比之下，機器人需要在非結構化場景中處理多模態輸入（如音頻、視頻、圖像和文本），還需結合力度和觸覺感知，輸出動作的複雜度遠超自動駕駛。因此，機器人訓練所需的數據量級也必然遠超自動駕駛的需求。</p><p><strong>《智能湧現》：今年很多公司把端到端大模型應用到機器人，創新中心會不會也嘗試端到端大模型？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：當然，端到端是一種很好的解決方案。關於具身智能的大腦解決方案，國際上有幾種不同的思路：</p><p>首先是端到端方案，將語音、視覺、行為等統一處理為一個大模型。這是一個耦合方案，語音、規劃、執行動作等全部混在一起，訓練成本較高。Google 採用了這種方式。</p><p>其次是解耦方案，將語音、視覺、運動控制等模塊單獨作為不同的模型，這種方案的代表是 Figure 和 OpenAI。這種方式不僅可以進行人機交互、語音交流，還能執行動作，我個人更傾向於這種方案。</p><p>還有面向具體工作的小模型。例如特斯拉，他們採用模仿學習，針對特定任務（如電池分揀）進行訓練。這些小模型能夠快速複製，但泛化能力相對較差。</p><p>這三種方式各有優勢，我們會根據實際需求進行嘗試和探索。</p><h3><strong>機器人大腦，中美差距大約一年</strong></h3><p><strong>《智能湧現》：你覺得目前國內外的人形機器人發展有哪些差距呢？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：中美是全球人形機器人行業發展最快的兩個國家，尤其是在具身智能時代來臨之後，我認為中美將在未來的競爭中佔據優勢。</p><p>美國主要由一些大型科技公司主導這一領域，比如特斯拉、Figure、Digit 和波士頓動力，每家公司都有獨特的優勢。Figure 背靠 OpenAI，Digit 則由亞馬遜提供底層技術、資本和產業支持，同時，他們在學術界也有深厚的背景，如斯坦福、加州理工等。</p><p>相比之下，國內的人形機器人領域主要由創業公司推動，這意味着技術積累、資本投入和行業資源的聚集度相對較低，尚未達到美國企業的規模和影響力。</p><p><strong>《智能湧現》：國內機器人行業的優勢是什麼？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：中國市場龐大，供應鏈更完善，應用場景更多，技術探索速度相對更快。</p><p>在本體研發方面，中美的差距不大，甚至在某些領域，中國的技術探索可能更為全面。例如，面對同一個技術方案，中國的迭代速度更快，同時在覈心零部件的成本、技術可靠性和穩定性方面也具有明顯優勢。</p><p>在運動控制方面，中國和美國基本處於同一起跑線，許多美國公司能做到的技術，我們也能做到，甚至在純電驅動領域，中國的運動控制能力在部分方面比美國更強。</p><p><strong>《智能湧現》：本體的同一個技術方案，中國的迭代速度會更快，是指中國產業支持機器人應用，因此能夠快速測試、收集數據用以迭代嗎？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：是的，中國的優勢在於完整的產業鏈、豐富的應用場景以及政策的強力支持。政府提供了政策和資源支持，加上龐大的市場和多樣化的應用場景，使得中國能夠更快地進行技術測試、收集數據並進行產品迭代。同時，中國的產品化速度也較快，能夠將科研成果迅速轉化為實際產品，從而推動技術的優化和應用的落地。</p><p><strong>《智能湧現》：中美之間的具身智能技術領域差距多大？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：中美在具身智能領域的差距並不大，從數據、製造和應用場景等方面來看，中國還有不少優勢。</p><p>算法上，中美幾乎同步起步，中國研究人員在頂級機器人會議上頻頻獲獎，水平相當。數據方面，具身智能需要複雜的物理世界交互數據，而國外收集成本高、難度大。相比之下，中國製造業規模大、場景豐富、人力成本低，在數據收集和應用上佔據優勢。</p><p>另外具身智能在執行大腦的方面，雙方差距不大，差距是底層算法，我們使用了美國的一些開源大模型、底層技術架構。但在應用方面我們在快速迭代，所以説總體差距不是很大，各有優勢。</p><p><strong>《智能湧現》：能不能列舉一些開源大模型、底層技術架構？這對國內現階段人形機器人發展帶來哪些影響？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：一個直觀的例子是，國內許多大模型的早期發展是基於美國開源代碼進行二次開發和優化的。隨着時間推移，國內企業逐漸推出自研模型，加速了技術的應用和落地。</p><p>借鑑美國開源模型的底層架構，可以在一定程度上節省開發成本，推動技術和產品的快速迭代。但同時，國內也在加大自主研發力度，推動國產化進程，增強技術的自主可控性。</p><p>美國機器人領域的開源開放有助於避免重複造輪子，加速全球機器人產業的發展。同樣，國內企業也在努力，例如我們國地共建具身智能機器人創新中心、上海人形機器人創新中心、智元機器人和宇樹等，都在積極開源技術成果，推動全球技術進步，最終造福全人類。</p><p><strong>《智能湧現》：如果用時間換算，中美之間機器人發展差距相差多少個月？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：美國推出一款新的大模型，國內通常能在半年內跟上，我認為差距大約在半年到一年的範圍內。不過這只是我個人的觀點，時間差很難精確評估。</p><p><strong>《智能湧現》：對於這一差距，目前行業的解決方法是什麼？創新中心能夠做些什麼？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：中國近年來加大了研發力度，優化算力結構，推動產業融合。例如，北京發佈了算力基礎設施建設方案，並推出了國產算力驗證平台。創新中心也與科研機構和企業合作，致力於研發人形機器人專用芯片，從而加速縮小與國際間的算力差距。</p><h3><strong>機器人仍處於弱人工智能時代</strong></h3><p><strong>《智能湧現》：你在機器人行業 20 多年，機器人吸引你的地方是什麼？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：我夢想中的社會是一個人機共融的社會，隨着機器人技術的發展，機器人將越來越多地融入我們的社會生活。最初，機器人可能會在工業領域執行一些工作，接着進入商業領域，最後走進家庭，成為我們的生活夥伴或幫手，幫助解決各種勞動問題。我相信這是一個大趨勢。</p><p>然而，現階段機器人的技術還不夠成熟，我們不能因此而停滯不前。我們可以借鑑智能汽車的發展思路，對機器人進行智能程度分級。就像自動駕駛從 L0 到 L5 分為六個等級，雖然現在大部分智能駕駛系統停留在 L2 和 L3 級，遠未達到 L5 級，但自動駕駛技術已經在社會中廣泛應用了。</p><p>機器人也會走類似的道路，儘管目前還沒有達到 L5 級，但仍然可以在很多場景中應用。我們可以持續提升機器人的自動化能力，同時採取「沿途下蛋」的策略，先將現有成果應用到實際場景中，逐步滲透到我們的社會生活和各類工作中。我認為，這是一條符合商業發展路徑的道路。</p><p><strong>《智能湧現》：近兩年的大模型應用到人形機器人，加速了行業發展。現在是歷史上發展人形機器人的最佳時刻嗎？除了大模型應用，還有哪些因素推動？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：現在的確是發展人形機器人的好時機，就像當年的 iPhone 時刻一樣。美國的特斯拉、谷歌、亞馬遜，以及國內的華為、騰訊等科技巨頭都在加速佈局，推動這一領域的發展。</p><p>推動人形機器人發展的原因有很多：大模型的爆發讓具身智能有了更大的可能性，產業鏈逐漸成熟，機器人成本降低，實際應用的可能性大大增加。另外，勞動力短缺、人力成本上升，以及危險和特殊作業的替代需求，讓工業自動化和服務業對人形機器人的需求越來越旺盛。</p><p><strong>《智能湧現》:前段時間你在世界機器人大會上，和美國波士頓動力的創始人馬克·雷波特交流，他對人形機器人的看法有哪些令你印象深刻呢？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：我曾經問過他很多次，為什麼波士頓動力的技術那麼強大，卻沒有進行產業化？為什麼不做一些商業化運作，或者去融資？他的回答很簡單，只説了一句：「I don’t care。」 他根本不在乎這些。波士頓動力把大量精力和資源集中在技術的領先性和創新性上，這種專注精神和態度是非常值得敬佩的。</p><p><strong>《智能湧現》：你之前把機器人發展分為三個階段，分別是弱人工智能、強人工智能，超人工智能。你覺得現在的機器人發展到哪個階段了？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：我覺得現在仍然處於弱人工智能的時代，雖然我們正在朝着通用人工智能的方向發展，但人工智能的應用大多還是集中在數字空間或信息空間，真正與物理世界打交道的場景還很少。具身智能時代還沒有真正到來，雖然我們已經開始邁出步伐，但仍處於初期階段。</p><p>目前，無論是與機器人對話，還是讓它幫你生成方案、寫文字、製作視頻，這些都屬於虛擬世界或信息空間的範疇。但人類的智能遠遠不僅限於此。正如李飛飛所説，空間智能是一個重要的方向，我們對物理世界的理解仍然非常有限。</p><p><strong>《智能湧現》：如果機器人與物理空間進行強交互，能被稱為超人工智能嗎？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：我覺得不一定到那個時候就一定是超人工智能。其實我們人類對自己大腦的思考方式也還不是很清楚，關於人類大腦的很多機制仍然是未知的。所以，即便人工智能取得了很大的進步，也遠沒有達到我們想象的那種「超人工智能」階段。</p><p><strong>《智能湧現》：到超人工智能時代，機器人會有哪些表現？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：我覺得可以發揮大家的想象力。以前我提到過一個類似《三體》的觀點：我們生活中可能會有幾種形式的存在。除了我們這些原生的肉體碳基生命之外，可能還會有仿生人——他們一部分是肉體，一部分是機器人，甚至可能會出現全身都是機器人的情況。</p><p>舉個例子，坐在我對面的，或許就是一個機器人帥哥，或者是一個機器人助手。它看起來和我們一模一樣，擁有皮膚和非常擬人的表情，聊天時它的神態和舉止也可能完全像真人一樣。這種機器人能夠融入我們的生活，幾乎無法區分它和真人的不同，就像美劇《西部世界》裏呈現的那樣。</p><p><strong>《智能湧現》：你認為機器人最終形態外觀會是怎樣的？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：機器人的應用場景還在不斷探索中，機器人外觀也會根據場景需求有所不同。在家庭場景中，機器人可能更注重外觀，擁有表情、皮膚和更多的觸覺傳感器，整體看起來更具親和力。而在工業場景中，外觀要求相對簡單，更多強調穩定性、精度和速度等實用性特徵。</p><p><strong>《智能湧現》：目前機器人行業還在初期發展階段，大家都在找落地場景，距離商業應用仍有一段距離。現在一些投資人急於看到場景應用成果，您怎麼看待機器人初創公司與投資人之間的矛盾？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：要實現大規模商業化，技術和產品的成熟是關鍵。在技術發展的過程中，總會有一些細分場景和階段性的應用，技術創新和場景落地也會不斷演進。</p><p>目前，我們主要在工業場景和一些商業服務領域進行探索。隨着技術和產品逐漸完善，人形機器人未來會深入到生產和生活的方方面面，比如工業應用、家庭服務等。</p><p>我希望資本和公眾能對具身智能機器人和人形機器人的發展多一些耐心和包容，這樣才能更好地推動這個行業的長遠發展。</p><p><strong>《智能湧現》：你之前也提到説人形機器人未來要「論斤賣」，在強人工智能時代到來的話，這個論斤賣是不是會成為可能呢？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：「論斤賣」意思是，人形機器人的成本不會成為最大的擔憂。隨着技術成熟，商業化後的成本會大幅降低。</p><p>就像手機行業一樣，早期的大哥大既貴又重，只有「土豪」能用，但如今手機功能遠超大哥大，而且價格大大降低。一旦機器人實現規模化生產，家庭用戶也能負擔得起。</p><p>我們不希望出現價格戰，因為那對所有人都沒有好處。</p><p><strong>《智能湧現》：如果未來機器人行業真的出現價格戰，創新中心作為在機器人行業有影響力的組織，是不是也能夠參與，改變一些市場化的問題？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：如果真正到了那一天，説明機器人行業已經繁榮發展，各項技術和行業問題都已得到解決，開始大規模產業化應用。我認為，創新中心就已經非常成功了，到那個時候，創新中心將開啓新的征程。</p><p>因為國家的目標是希望創新中心能夠在具身智能時代引領機器人行業發展，就像現在的電動汽車，中國已經在全球汽車行業中處於領先地位。一旦機器人產業能夠完全由市場主導，創新中心可能就會有新的任務和使命了。</p><p><strong>《智能湧現》：到那時候，你的機器人夢想也完成了嗎？</strong></p><p><strong>熊友軍</strong>：應該是滿足了我現在的目標，但那時候我可能有新的目標，更遠的理想要實現。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>空氣炸鍋、榨汁機……爆款廚房小家電，正被年輕人集體拋棄 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3091147106777480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 10:27:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>&nbsp;「最雞肋的廚房小家電」有些什麼？</p><p>一位家居博主在小紅書上的帖子中列舉出空氣炸鍋、酸奶機、麪包機、製冰機等等。光這一篇帖子就收到近 7 萬的點贊和超過 2 千的留言。評論區中，充斥着「買來就後悔了」 「不是炸鍋，是‘炸’錢」「買時心動，用時心塞」等神吐槽。</p><p>短短几年，這些產品曾被視為提升生活品質的象徵，現在卻成為了「虛有其表」「事倍功半」的代名詞。</p><p>2020 年，受疫情影響，居家場景的需求推動了廚房小家電的狂熱。小紅書上，空氣炸鍋、酸奶機等產品曾是熱門話題，用戶分享的筆記數量超過百萬篇。</p><p>然而，隨着時間的推移，這些產品的吐槽貼也開始增多。36 氪手動搜索發現，僅帶有「廚房小家電雞肋」這個 tag 的筆記就已超過 105 萬篇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1232,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_856d08e068074bd6b18d68de518b45f0@6062283_oswg54470oswg1232oswg519_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小紅書截圖，12 月 23 日</p><p>在二手交易平台閒魚上，空氣炸鍋、麪條機、早餐機等廚房小家電的閒置率也在上升。據閒魚公佈的官方數據，這些產品在平台上的轉手率大幅增加，許多曾經的爆款產品現在成了「吃灰」的象徵。</p><p>同時，奧維雲網（AVC）的數據顯示，2024 年前三季度，廚房小家電整體零售額同比下降 4.6%，而零售量僅同比上漲 0.2%，市場正不斷降溫。</p><p>廚房小家電的興起離不開社交網絡「種草」。但當用戶回過神來， 那些實用性欠佳的產品，成了 「精緻稅」。</p><p>不過，儘管國內市場對廚房小家電的需求有所下降，但全球市場卻在擴張。</p><p>據東方財富網統計，2023 年全球小家電市場規模達到 1938.3 億美元，預計到 2032 年將增長至 3012.4 億美元，預測期內複合年增長率為 5.07%。</p><p>市場看似廣闊，但如果廚房小家電還是徒有外表，只會以更快的速度跌落。在複雜多變的海外，習慣賺快錢的公司是時候放下「收割「的心態了。</p><h2><strong>熱潮退去，迴歸理性</strong></h2><p>昔日的網紅單品，如今的「吃灰」代表，廚房小家電這些年經歷了什麼？</p><p>從近三年的數據中，我們可以窺見廚房小家電熱潮的冷卻趨勢。</p><p>2022 年，廚房小家電的零售額為 520.3 億元，同比下降 6.7%，零售量為 22049 萬台，同比下降 12.7%。這一趨勢在 2023 年繼續，整體零售額下降到 549.3 億元，同比下降 9.6%，零售量為 26543 萬台，同比下降 1.8%。</p><p>而到今年，前三季度整體零售額為 371 億元，同比下降 4.6%，而零售量為 18898 萬台，同比上漲 0.2%。儘管零售量有所回升，但零售額卻持續下降。</p><p>廚房小家電市場從過去的快速增長期進入了需求分化和市場調整期，增長動力減弱，競爭更為激烈。同時，市場冷卻的背後是廚房小家電消費者行為的變化。</p><p>消費者們正試圖通過消費找到生活中的新平衡。《2024 中國青年消費趨勢報告》顯示，95 後和 00 後年輕人更加審慎精明，注重性價比和實際價值，他們在尋求低價商品的同時保證品質。</p><p>在廚房小家電市場上，年輕人更偏好那些能夠提升生活品質、帶來便捷使用體驗的產品。</p><p>但產品選擇越來越多，功能、外觀、性能卻大同小異，空談概念和生造場景已經很難戳中消費者的心。</p><p>比如，空氣炸鍋在經歷了快速增長後，就因市場上產品功能相似，缺乏創新，消費者購買意願明顯下降。</p><p>一些消費者反饋顯示，購買空氣炸鍋後，由於使用頻率低、清洗不便、產品質量參差不齊、維修存在困難等原因，最終將其閒置。在小紅書、微博等社交媒體上，空氣炸鍋被票選為閒置率第一的無用商品，且在二手平台也無人問津。</p><p>同質化嚴重的廚房小家電單品不僅限於空氣炸鍋。其他如榨汁機、破壁機等也面臨着類似的情況。這些產品在初期可能因其新穎性吸引消費者，但隨着市場上相似產品氾濫，消磨了消費者的購買慾。</p><p>價格戰成為常態。例如，Ninja 的榨汁機和 Vitamix 的破壁機，儘管品牌知名度高，但在功能和設計上的差異並不明顯，導致消費者在選擇時更傾向於價格因素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="654,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_2e1efd52d3c0449cb2b835843caf91cf@6062283_oswg139308oswg654oswg809_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加拿大的一家 Costco 中，正在打折的 Ninja 和 Vitamix 的產品，圖源小紅書</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="594,786" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_b24bf337f888432993cebbd85e53b80d@6062283_oswg142255oswg594oswg786_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加拿大的一家 Costco 中，正在打折的 Ninja 和 Vitamix 的產品，圖源小紅書</p><p>在這樣的市場環境下，廚房小家電行業從「宅經濟」的推動下，迅速過渡到了飽和存量競爭的狀態。</p><p>未來兩到三年內，行業將面臨更加激烈的競爭和市場調整。品牌需要通過創新和差異化來吸引消費者，提升產品的附加值，以在競爭中脫穎而出。例如，通過引入智能互聯功能、提高能效、開闢多功能、設計集成化等方式，來滿足年輕消費者的需求。</p><h2><strong>去海外尋找春天</strong></h2><p>面對國內市場的激烈競爭和「內卷」現象，許多中國廚房小家電品牌將目光投向了更廣闊的南亞、東南亞和拉美市場，向外尋求新的增量市場。</p><p>Statista 數據顯示，全球廚房小家電市場預計在今年將達到 2027.6 億美元，其中亞太地區在 2023 年佔據了 34.71% 的市場份額，成為增長的主要驅動力。</p><p>九陽通過技術創新和品牌國際化戰略，在東南亞等地區成功推廣了其多功能料理機和電飯煲等產品；深圳 Vesync 旗下的 Cosori 在美國市場的空氣炸鍋單品市場佔有率達到了第一。</p><p>另一邊，據 2023 年財報，小熊電器在 2023 年的海外市場實現了顯著的增長。小熊電器 2023 年淨利潤實現了 15.24% 的同比增長，營業總收入達到了 47.12 億元。</p><p>在產品創新方面，小熊電器圍繞消費者需求，推出了多樣化的產品線。</p><p>比如，他們推出的一款電飯煲，就因為一個看似簡單的創新——變壓技術——而在海外市場贏得了許多好評。這項技術能夠使電飯煲在煮飯時保持一個較高的沸點，讓米粒更加充分地翻滾，從而煮出更加鬆軟可口的米飯。這個小小的改進，讓尤其是對米飯口感有高要求的東南亞市場的消費者感到驚喜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1290,953" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_d95f1201acbb42d597a2c12a2ae788c7@6062283_oswg102862oswg1290oswg953_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小熊變壓電飯煲，小紅書博主 Crazyfox92 測評視頻截圖</p><p>此外，小熊電器的電燉鍋設計考慮了不同食材和烹飪需求，提供多種自動烹飪菜單和保溫模式，滿足海外不同家庭的使用需求。他們根據不同市場的用戶習慣進行了一些本土化的調整，比如在馬來西亞市場，他們就將電燉鍋的一個功能調整為更適合當地口味的「肉骨茶」模式。</p><p>也正因此，小熊電器 2023 年海外市場的銷售額增長尤為顯著，國外銷售收入同比增長了 105.66%，達到了 3.7 億元。電飯煲和電燉鍋等產品因其實用性和創新設計而廣受歡迎，銷售量同比增加了 11.35%。</p><p>中國小家電品牌為何能在海外尋到新的春天？根據 36 氪研究院報告顯示，隨着全球經濟復甦和消費者購買力的增強，尤其是在南亞、東南亞和拉美等地區的消費者對提升生活品質的小家電需求上升，而中國品牌的廚房小家電以其高性價比和創新功能，恰好滿足了這一需求。</p><p>同時，華經產業研究院的報告指出，海外市場的電商滲透率不斷提升，為中國小家電品牌提供了新的銷售渠道。隨着跨境電商平台的崛起，消費者對新產品的接受度較高，推動了廚房小家電的銷量增長。</p><p>在廚房小家電行業面臨國內飽和與海外擴張的雙重現實下，品牌和製造商的下一步棋顯得尤為關鍵。</p><p>出海，不僅是對國內市場存量競爭的一種緩解，也是品牌國際化戰略的關鍵一步。未來，他們需要更加敏鋭地捕捉市場細分需求，在全球市場的空白點中尋找生存機會。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新思科技收購 Ansys 的交易據悉有望獲得歐盟批准</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092857623460231?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:57:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，知情人士表示，新思科技（Synopsys）以 350 億美元收購 Ansys 的交易有望獲得歐盟批准。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，阿里巴巴漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092856722700423?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:56:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，阿里巴巴、網易、蔚來漲超 1%，京東漲 0.85%，小鵬汽車漲 0.86%，理想汽車漲 0.79%，拼多多漲 0.72%，百度漲 0.61%，B 站漲 0.21%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092854799186057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:54:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，特斯拉漲超 1%，Meta 漲 0.6%，谷歌漲 0.26%，亞馬遜漲 0.22%，奈飛漲 0.13%，蘋果漲 0.02%，微軟跌 0.19%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十大聯盟揮刀砍價，集採已是「遍地開花」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092850275023237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:49:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從 2018 年第一批集採至今，藥品國家集採已經完成十批，集採平台已累計成功採購 435 種藥品，從前九批來看，除了第七批，其餘的集採平均價格降幅均超過 50%。第十批集採罕見地未公佈平均降幅，但據不完全統計，本次有 50 多個產品降幅超過 90%。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大全能源：逐步啓動高純多晶硅部分產線階段性減產檢修工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092846135949446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:45:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據大全能源微信公眾號，當前，多晶硅供求失衡的市場格局依然未得到根本性改善，行業整體持續面臨全面虧損的嚴峻挑戰。公司將逐步啓動對新疆及內蒙古生產基地高純多晶硅產線的階段性檢修工作，對部分產線進行有序減產控產。本次減產檢修工作將導致公司高純多晶硅有效產能有所降低，公司主線產品產銷量相應減少，但從全局來看，本次減產檢修工作在提高生產裝置未來穩定性及產品質量的同時，有助於降低運營成本，減少公司經營虧損，因此預計本次減產檢修不會對公司生產經營造成重大影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所就倍輕鬆有關事項下發監管工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092834776824197?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:45:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上交所就倍輕鬆有關事項下發監管工作函，涉及對象包括上市公司、董事、監事、高級管理人員、中介機構及其相關人員。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國光股份：與江蘇省農科院簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092829519870342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:40:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國光股份公告，公司及全資子公司四川潤爾科技有限公司與江蘇省農業科學院簽署戰略合作框架協議，旨在發揮江蘇省農業科學院的科技、人才和創新技術優勢，以及國光股份的產品、渠道和推廣服務優勢。雙方將在作物關鍵調控技術研究、植調劑產品或全程方案的作用機理研究、集成示範推廣、產品登記相關試驗開展、藉助「一國一品」行動協助國光股份海外市場佈局等六個方面開展合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>峯岹科技：公司擬發行 H 股並在香港聯交所上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092828651681923?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:34:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，峯岹科技公告，為提升全球品牌知名度及競爭力，優化資本結構和股東組成，多元化融資渠道，公司擬在境外發行股份（H 股）並在香港聯合交易所有限公司主板上市。本次發行的 H 股股數不超過發行後公司總股本的 20%（超額配售權行使前），並授予承銷商/全球協調人不超過前述 H 股發行股數的 15% 的超額配售權。募集資金將用於產品研發、產品組合及產品應用領域擴展、海外市場拓展、戰略性投資及收購、營運資金補充等。公司將在取得相關批准、備案後，向符合資格的投資者發行 H 股股票並在香港聯交所主板掛牌上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>君禾股份：2024 年歸母淨利潤同比預增 107.54%—123.93%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092815911909508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:30:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，君禾股份發佈業績預告，預計 2024 年度實現歸母淨利潤為 7600 萬元—8200 萬元，同比增加 107.54%—123.93%。公司本次業績預增主要系海外市場行業趨勢的向好，同期公司在手訂單較上年大幅增加，使得本期公司產品產銷量、毛利率同比有效提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>威派格：股東國盛資本擬減持公司不超 1% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092812676741248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:28:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，威派格公告，持股 5.09% 的股東上海國盛資本管理有限公司（代表「上海國盛資本管理有限公司—上海國盛海通股權投資基金合夥企業（有限合夥）」，簡稱「國盛資本」）根據自身業務發展需求，計劃採取集中競價交易方式減持公司股份不超過 500.97 萬股，即不超過公司總股本的 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合盛硅業：股東擬減持不超 2% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092813264484483?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:23:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，合盛硅業公告，持股 3.72% 的股東富達實業公司因自身資金需求擬通過大宗交易方式減持不超過 2364.41 萬股（即不超過公司總股本的 2%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傳螞蟻集團組織架構調整，五位 CTO 職務發生變動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092814565570947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:13:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，近日螞蟻集團總裁韓歆毅向全員發佈郵件，宣佈組織架構全面升級。除了支付寶線的調整外，CTO 線迎來大規模的人員調整。其中，原財保事業羣 CTO 達杭，將加入螞蟻國際事業羣，擔任 CTO；原螞蟻國際事業羣 CTO 雲出，將回歸螞蟻集團，擔任財保事業羣 CTO；原支付寶事業羣 CTO 俊義調任大安全 CTO；成立新的支付寶技術部，原大安全 CTO 向秀任 CTO，向韓歆毅彙報；成立數字支付技術部，任命墨顏為 CTO，向韓歆毅彙報。此外，平台技術事業羣與技術研究院也會做相應調整。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國航空因技術性問題停飛全美所有航班</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092810834000258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:09:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國聯邦航空管理局表示，美國航空全國範圍內停飛所有航班。美國航空在 X 上發文稱，該公司所有航班正在經歷技術問題。該航空公司在另一篇 X 帖文中稱，沒有預計的時間範圍，但正在努力在「儘可能短的時間內」解決問題。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米集團公關部總經理王化闢謠「年底裁員」傳聞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092809978296707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:09:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，小米集團公關部總經理王化發文闢謠「小米年底裁員」傳聞。王化表示：「每到年底就會有造謠裁員的內容，這一篇算是我看到比較離譜的。6 千人規模、3500 人、10% 不到、整體 20% 這種規模的不得先行報備有關部門？是不是缺乏起碼的常識？最搞笑的是，‘還有一個月就發年終獎了’這一定不知道什麼是財年！匿名的職場軟件平台，其實並不能隱藏身份的，要不咱趕緊攢點錢？ 」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長城證券：參與碳排放權交易獲得證監會覆函</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092809013066117?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:08:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長城證券公告，公司於近日收到中國證券監督管理委員會《關於長城證券股份有限公司參與碳排放權交易有關意見的覆函》。根據覆函，公司自營業務可在境內合法交易場所參與碳排放權交易。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>冶金規劃院：預計 2025 年機械等行業鋼材需求增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092777562077315?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:59:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[冶金工業規劃研究院近日發佈的 2025 年我國鋼材需求預測成果顯示，今年機械、汽車、能源、造船、家電等行業鋼材消費呈增長態勢，更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策的實施，將為鋼材需求總體穩定提供有效支撐，預計 2025 年上述行業鋼材需求將呈現增長態勢。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 花王：實施資本公積金轉增股本事項，股票明起停牌一天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092776656287873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:55:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，*ST 花王公告，公司因執行《花王生態工程股份有限公司重整計劃》進行資本公積金轉增股本，公司向上交所申請於本次資本公積金轉增股本事項的股權登記日當天，即 12 月 25 日公司股票停牌一個交易日，並於 12 月 26 日復牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>益方生物：股東擬減持不超過 2.8% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092775947106688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:50:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉， 益方生物公告，公司股東 LAV Apex、LAV Alpha、LAV Inventis、蘇州禮康擬通過集中競價和大宗交易的方式減持其所持有的公司股份合計不超過 1614.89 萬股，減持比例不超過公司總股本的 2.8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構今日買入這 10 股，拋售中力股份 1.93 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092771451730051?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:46:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[盤後數據顯示，12 月 24 日龍虎榜中，共 35 只個股出現了機構的身影，10 只股票呈現機構淨買入，25 只股票呈現機構淨賣出。當天機構淨買入前三的股票分別是露笑科技、先鋒精科、好想你，淨買入金額分別是 6940 萬元、4125 萬元、3041 萬元。當天機構淨賣出前三的股票分別是中力股份、鋭捷網絡、卓翼科技，淨流出金額分別是 1.93 億元、8868 萬元、7809 萬元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>埃夫特：目前公司滾動市盈率為負數，顯著偏離同行業平均水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092763571026048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:39:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，埃夫特發佈股票交易風險提示公告，根據中證指數有限公司官方網站發佈的截至 2024 年 12 月 24 日的市盈率數據顯示，公司所屬證監會行業「C34 通用設備製造業」，滾動市盈率為 30.76，目前公司滾動市盈率為負數，顯著偏離同行業平均水平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>