<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>寧德時代，自研人形、四足機器人 | 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036347580379141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:25:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳，楊軒</p><p>在具身智能的圈子裏，「車圈最愛機器人」，已經是一個公開的祕密。不僅多家汽車廠商自研或投資機器人公司，作為新能源汽車產業鏈的重要角色，動力電池製造商寧德時代也不甘落後，嘗試自研人形機器人。</p><p>《智能湧現》獨家獲悉，寧德時代未來能源（上海）研究院（以下簡稱「未來能源研究院」）聯合上海交通大學研發多款機器人，為投入工廠應用準備。</p><p>未來能源研究院是寧德時代新能源科技股份有限公司設立的全資子公司。寧德時代官網顯示，2022 年 1 月，未來能源研究院與上海交通大學合作，雙方共同攻關新能源領域前瞻性技術，建設為全球未來能源創新中心。</p><p>《智能湧現》獲悉，2023 年，未來能源研究院以「滿足寧德時代集團整體發展的需求，對標國際前沿技術發展」的合作背景，向上海交通大學發佈五個智能機器人聯合攻關合作項目，分別為腿足式機器人、雙足式機器人、重載四足機器人、仿人形機器人、視覺伺服機器人。</p><p>除了與高校合作研發，<strong>寧德時代內部也正在自研機器人。一位知情人士告訴《智能湧現》，專注前沿技術研究的寧德時代 21C 創新實驗室，已成立 20 人左右團隊自研機械臂。</strong></p><p>對於上述消息，36 氪《智能湧現》向寧德時代求證，截至發稿，寧德時代暫無回覆。</p><p>寧德時代是世界知名的動力電池製造商，韓國研究機構 SNE Research 公佈數據顯示，2024 年寧德時代以 137.7GWh 動力電池裝車量，連續七年保持世界第一的市場份額，同比去年，其裝車量同比增長 29.5%。</p><p>極致規模化生產壓縮產品成本，是寧德時代保持市場份額領先的原因之一，其已在工廠應用全流程虛擬仿真、AI 圖像算法等技術，提高電池生產效率，降低產品缺陷。</p><p>據悉，寧德時代工廠平均一秒生產一顆電芯，單線產能是日韓企業的近三倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_2aa71bc6c98e4118968db840d51fcdaa@17715901_oswg62496oswg1269oswg714_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代麒麟電池；圖源：寧德時代官網</p><p>但追求「極限製造」的寧德時代，有意進一步強化製造優勢。寧德時代首席科學家吳凱曾公開表示，未來將推動工廠向完全自動化生產發展。</p><p>引入機器人是寧德時代工廠轉型的方式之一。《智能湧現》獲悉，未來能源研究院已開放關節電機驅動工程師、機器人運控工程師、線束及傳感器工程師等機器人相關崗位。</p><p>目前，寧德時代更聚焦於研發機器人本體。公開資料顯示，其已獲得 10 項機器人相關專利，包括移動機器人、抓料機器人、機器人組件等。</p><p>但一位接近寧德時代的人士告訴《智能湧現》，寧德時代認為機器人自研進展較慢，因此今年已接觸包括智元機器人在內的多家人形機器人公司，並在電池工廠測試驗證人形機器人。</p><p>與此同時，寧德時代嘗試投資人形機器人公司，加速機器人產業佈局。</p><p>近期，寧德時代聯創、副董事長李平創辦的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/TBG6o_Ny1s0V8yPeEvhR9Q">柏睿資本投資千尋智能</a>，這是寧德時代在具身智能領域完成的首筆投資。</p><p>投資人形機器人公司、多團隊自研機器人，寧德時代向機器人之路邁進一步。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「摩漾生物」完成近億元 B+輪融資，加速羥基磷灰石等再生醫美材料開發｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037166295609349?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 13:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，摩漾生物已完成 B+輪融資，本輪融資金額近億元。本輪融資由博遠資本、上汽恆旭資本、燕北資本共同領投，老股東金鼎資本持續加持。募集資金將主要用於銷售、市場、醫學、品牌團隊搭建，以及下一代產品的研發投入。</p><p>摩漾生物成立於 2018 年，以改性羥基磷灰石材料為核心，專注於納米醫用生物材料，以及可吸收三類植入物產品開發和產業化。公司創始人林光明在生物材料領域深耕多年。</p><p>羥基磷灰石是人體和動物骨骼的主要無機成分，其更成熟的應用在人工骨領域。只是近年來，伴隨着「少女針」「童顏針」等產品相繼獲 NMPA 批註，注射醫美逐漸進入「再生修復」時代，而羥基磷灰石材料因具備即可填充的效果和誘導再生能力；同時，由於在降解過程中可以「釋放鈣離子，刺激膠原蛋白再生，促進周圍表皮組織的彈性恢復」，在注射效果上可以做到更自然、年輕化，因此受到業界的關注，開始探索其作為一種醫美填充劑材料的可能。</p><p>不過，想把一款「原本應用於硬組織的材料用在軟組織上，並不容易」。在嚴肅醫療場景下，傳統由羥基磷灰石製成的人工骨產品，大多是疏鬆多孔的結構，孔徑範圍為 40-200um。這種結構可以使得材料在體內誘導自體間充質幹細胞分化為成骨細胞，實現骨缺損部位的再生、癒合。但如果直接作為醫美填充劑，可能會引發嚴重的皮下骨結節等問題。</p><p>此外，由於傳統人工骨產品多為非球狀的不規則結構，無法被自體細胞有效吞噬，存在降解時間長、膠原誘導能力差等問題。</p><p>林光明坦言：「2013 年左右，我們開始研究這個材料時，在市場上發現過大量違規注射導致的不良事件。」為了確保產品的安全性，林光明和團隊花了將近 4、5 年時間解決羥基磷灰石的可控降解問題，「這也是產品報批時監管部門最關心的問題」。</p><p>據介紹，基於自組裝技術的介孔羥基磷灰石微球製備方法，摩漾生物實現了通過調控微球的形態與結構完成可控降解，從而根據患者需求，定製具有相應降解週期與再生刺激能力的面部年輕化軟組織填充劑。</p><p>「目前，<strong>我們的注射用羥基磷酸鈣面部填充劑產品的降解時間精準控制在一年左右，前後不超過 1 個月</strong>。同時，在所有的動物實驗和超過 200 人的人體臨牀中，該材料已經展現出明顯的對 1 型和 3 型膠原蛋白的刺激能力和持久性；並在為期 30 個月的隨訪中驗證了產品的安全性。我們預計在明年年初拿下三類醫療器械註冊證，上半年正式銷售。」林光明表示。</p><p><strong>如果產品順利獲批，摩漾生物也將拿下羥基磷灰石材料在國內醫美面部軟組織注射填充領域的首張合規三類證。</strong></p><p>談及核心注射產品後續的市場推廣規劃，林光明表示，未來，摩漾生物將同步佈局 B 端醫療機構和麪向大眾的 C 端市場。「相對來講，我們會更側重在國內外醫院、醫美機構的專業推廣上，以醫生教育為核心，預期每年培訓醫生數量在 800 人左右；在 C 端，我們也會佈局新媒體渠道，並與醫美領域 KOL 進行合作、開設高端沙龍體驗等。不過，在選擇合作對象時可能會進行相對嚴格的篩選。」</p><p>另據瞭解，除這款三類注射產品外，摩漾生物現有產品組合還包括「魔顏少女瓶系列」產品。<strong>自去年下半年上市後，該系列產品已產生數千萬元銷售額。</strong></p><p>此外，出海方面，林光明自述「摩漾生物趕上了中國企業‘科技出海’的東風」，公司正在積極做好歐盟，拉美，東南亞，中東地區的合規化經營佈局，產品已得到海外知名專家的認可和期待。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>增長超 300%，九號公司割草機器人賣爆歐美｜硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034469303136260?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 黃楠‍‍‍</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>割草是一項極其耗時費力的工作，在歐美國家，庭院內草坪的精緻與否代表了這個家庭的門面。在自動化作業和高質量生活需求的催動下，更加智能化的割草機器人替代傳統園林工具逐漸躋身主流。</p><p>割草機器人的銷量與季節變化緊密相關。過去半年，隨着草坪生長季節的到來，割草機器人銷售量呈持續增長態勢，給國內不少探路者帶來不錯的回報，也為市場注入了一針強心劑。</p><p>九號公司 Q3 業績數據顯示，第三季度總營收為 42.39 億元，同比增長 34.75%，淨利潤為 3.74 億元，同比增長了 139.07%；其中割草機器人業務營收為 1.45 億元。總計前三季度，九號公司割草機器人累計收入達到 5.95 億元，同比增長了 379.28%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_4357e394ff374fe19d6b92cb521accf7@6022551_oswg94626oswg1080oswg689_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">九號公司 2024 年 Q3 財報（圖源/官網）</p><p>事實上，割草機器人仍屬於一個新近興起的領域，有技術和產品壁壘，實際場景應用精細分散；比如為歐洲庭院設計的方案和外觀形態，在北美國家的草坪上並不適用等。這也就導致了，早前眾多國內創業者認為有技術優勢、產品精準且具備發展前景的割草機器人賽道，在資本市場上並不被看好。</p><p>直至今年年初開始，包括九號、科沃斯、松靈、追覓等旗下割草機器人的海外銷量明顯增加，訂單量均達到數萬台。</p><p>根據 MarketResearch 等機構預測，2024 年全球割草機器人的市場規模或達到 15 億美元，到 2029 年，其市場規模有望增長至 39 億美元。與之對應的是，國內割草機器人企業正在加速進駐海外渠道的步伐。</p><h2><strong>割草機預計年銷量超 10 萬台</strong></h2><p>具體數據顯示，九號公司今年前三季度營收 109.05 億元、同比增長 44.90%，超過了 2023 全年 102.22 億元的營收總額。其中在第三季度，公司實現營收、淨利潤雙增長，這主要得益於其智能電動兩輪車業務的高增速。</p><p>財報顯示，九號公司第三季度的電動兩輪車銷量為 93.76 萬台、收入 25.92 億元，中國區銷量佔 93.63 萬台；自主品牌零售滑板車共售出 36.12 萬台，業務收入 6.93 億元；全地形車銷量 5874 台，銷售收入為 2.59 億元。</p><p>割草機器人業務營收 1.45 億元。在投資者關係活動上，九號公司表示，割草機器人 Q3 的表現略超公司預期，主要原因是：渠道拓展工作取得了良好的成效；通過知名度的提升，吸引更多消費者關注；市場對智能無邊界割草機器人的接受度提高，產品滲透率持續提升。</p><p>根據九號公司預測，第四季度割草機器人業務預計較第三季度表現會更好一些，同時團隊也將為明年割草季的銷售做好充分準備。</p><p>此前，市場上常見的割草機器人可大致分為埋線式和無邊界兩類。埋線式割草機器人需事先埋好磁感線，機器人在作業過程中，可通過感應磁感線來判斷路徑走向；這一方案部署複雜、成本高，機器人需在固定框架內打轉割草、割草效率不高，加上維度難度大等問題，近兩年逐漸被無邊界智能割草機器人所取代。</p><p>對比傳統割草機，無邊界割草機器人的優勢在於，無需人工幹預或監管、就能自動完成割草任務。</p><p>比如九號公司旗下（子公司「未嵐大陸」）推出的 Navimow 割草機器人 i 系列，其定價為 999 歐元以下、摺合人民幣約 7700 元，它採用 RTK+視覺的技術路徑，配備了自研的定位系統、AI 輔助建圖和分區割草管理等功能，能夠適配多種庭院場景，割草效率更高效，使用體驗更好。因此產品發佈後，很快在歐洲出現小爆發態勢，滲透率明顯升高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_0ae58df804e647b9b88d514ab1526605@6022551_oswg113021oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Navimow 割草機器人 i 系列（圖源/Navimow 用戶社區）</p><p>由於割草機器人的銷售情況與季節變化密切相關，旺季普遍在每年的 4 月至 10 月、即春夏季草坪生長速度加快，人們對庭院內草坪清理和維護需求更為迫切，這體現在各線上電商平台和線下渠道段的表現，可以看到用戶的搜索和詢問量明顯增加。</p><p>據亞馬遜等平台公開數據，2024 年第一季度，九號公司和松靈的割草機器人市佔率約為 10%-11%，進入四五月後，這兩大品牌旗下的智能割草機器人市場份額可達到 51%。</p><p>這也就意味着，企業必須提前做好生產和備貨，才能在旺季批量出貨階段避免因缺貨而錯過最優的銷售週期。</p><p>目前來看，智能割草機器人短期內仍有較大的成長空間。通過九號公司公開數據推測，2024 年第一季度，其 Navimow 智能割草機器人共賣出 3.31 萬台、銷售額為 1.8 億元；第二季度銷售額為 2.7 億元、銷量未披露，根據測算保守數據在 4 萬台以上；加上第三季度 1.45 億元收入以及第四季度趨勢預測，九號公司的割草機器人預計年銷量可超過 10 萬台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,659" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_dbe58126f67e472eb1c9302f1104b973@6022551_oswg137318oswg1000oswg659_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Navimow 割草機器人（圖源/Navimow 用戶社區）</p><h2><strong>線下渠道加速擴張</strong></h2><p>與部分硬件產品重線上銷售平台不同，割草機器人這一品類大部分訂單都來自線下；主要原因就在於，割草機器人客單價較高，加上使用感受的差異性較大，因此用戶更傾向於在門店試用後再購買，交易流程短、售後也更有保障。</p><p>這一銷售特性反應到具體市場端，也就決定了鋪設渠道網絡的重要性。</p><p>「可以看到，同樣是割草機器人這一品類，有些品牌在歐洲區發力更順暢、增速更快，主要原因就在於歐洲渠道會更開放，但它的競爭也更大。」關注智能硬件、機器人領域的投資人鄭傑告訴硬氪，「因為歐洲國家多，線下渠道分散。用心做產品和較好的本地化是基礎，同時，誰能先搶下優質的服務商和經銷商，在當地就是會有先天優勢。」</p><p>根據海關總署等公開數據，我國出口歐洲市場的割草機數量中，德國為出口量最大的市場，其次是英國，美國排名第三。</p><p>其中，該品類在區域內的熱度情況會直接影響渠道代理商的承接意願。「比如割草機器人本身在北歐、中西歐就很火，此時你只需要跟渠道講清楚自身產品優勢、比別人好在哪裏就夠了。但在一些相對冷門的國家，渠道本身對品類關注度不高的情況下，代理會結合電銷進行評估，接觸意願的積極性也沒有那麼強。」</p><p>鄭傑向硬氪透露，有部分廠商從下半年開始就增加了海外市場團隊、專門在一線跑渠道，以加快線下銷售網絡佈局。</p><p>當前在本地化方面，九號公司自割草機器人業務出海以來，就專門組建了團隊，比如產銷協同組，可以根據前方需求和國內的生產團隊定期拉通、快速調節產量；針對不同國家用戶的服務及時響應需求，在 APP 中建立了 Livechat 機制，可以第一時間與各國用戶進行直面交流，同時在覈心用戶市場組建客服團隊等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_71eba760249840288b93689c26388c90@6022551_oswg212406oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Navimow 割草機器人正在工作（圖源/Navimow 用戶社區）&nbsp;</p><p>由於不同區域對產品的技術和形態有較大需求差異，例如歐洲用戶更注重設計感、輕量化，美國由於草坪草種厚、割草高度更高，需要割草機體量相對較大等，北美前院草坪開放、歐洲草坪主要在後院等，因此也需求企業能提供更豐富的產品線選擇、並針對特定場景做個性化調整。這也意味着，割草機器人在產品端還有很大的可探索空間。</p><p>總的來看，九號公司三季度割草機器人業務的增長態勢，反映了歐美用戶在使用自動化工具維護草坪、智能化服務的需求和認同增強。</p><p>根據 Statista 數據預測，2022 年到 2032 年，歐洲割草機器人將以 10.3% 的複合年增長率增長，到 2030 年，歐洲割草機器人市場規模預計可達 6.62 億美元。</p><p>隨着用戶對智能化工具需求的增長、以及市場滲透率的提高，智能割草機器人有望在接下來幾年進入迅猛擴張的黃金期。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「天鶩科技」完成超億元 A 輪融資，加速蛋白質設計通用人工智能迭代升級｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035593781014786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，「天鶩科技」近期已完成超億元 A 輪融資。本輪融資由啓明創投領投，湧鏵投資、經韜資本及老股東本草資本等機構跟投，募集資金將主要用於自研項目的開發，以及蛋白質設計通用人工智能 AccelProtein™（源自上海交通大學洪亮團隊開發的 Pro 系列人工智能）的技術迭代、升級。</p><p>天鶩科技成立於 2021 年，專注於利用 AI 進行蛋白質設計，服務於創新藥、體外診斷、營養保健等領域。創始團隊核心成員來自上海交通大學，已在 AI 蛋白質領域深耕多年。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2707260691069058">36 氪此前曾進行報道</a>。</p><p>長期以來，蛋白質在生物製造產業中扮演着關鍵角色，尤其是功能優異的蛋白質對於推動行業發展更是至關重要。然而，傳統方法獲取高性能蛋白質往往面臨着成本高昂、過程繁瑣、成功率低等挑戰。</p><p>天鶩科技自主研發了一款蛋白質設計通用人工智能 AccelProtein™，可以直接對蛋白質功能進行預測，突破了行業內以 Alphafold 為代表的結構預測方法「只能預測結構而無法設計功能」的侷限，為高性能蛋白質的高效獲取提供了一種全新的技術手段。</p><p>具體而言，AccelProtein™通過深度學習技術，利用 7.8 億條蛋白質序列數據（包括 5 億條私有數據）和近 1 億條功能標籤的自建數據集，理解了蛋白質序列、結構與其功能之間的複雜聯繫，實現從序列到功能的預測，具備了零樣本或極少樣本高效預測蛋白質功能的能力。</p><p>「天鶩科技從最初的專注於生物醫藥領域的蛋白質設計，到現在已經將業務拓展至合成生物學領域，形成了‘生物醫藥+合成生物學’齊頭並進的發展戰略，在蛋白質的熱穩定性、活性、親和力指標提升等諸多生物醫藥和合成生物學的場景中實現蛋白質的定向進化和多指標優化。」天鶩科技方面對 36 氪表示。</p><p>在生物醫藥領域，AccelProtein™可以在 CMC、早期篩選、候選分子優化等多個階段發揮作用，以 CMC 階段為例，該人工智能可以提高關鍵工具酶及工具蛋白的活性、特異性、熱穩定性以及 PH 穩定性；在合成生物學領域，依託 AccelProtein™進行改酶、挖酶及酶催化工藝開發，可以解決化學合成、天然提取難以解決的高價值分子精準合成問題，為藥物中間體、香料、保健品原料、化妝品原料等領域提供高效、綠色的酶催化解決方案。</p><p>另據介紹，成立 3 年多來，天鶩科技已成功交付 30 餘款蛋白質設計項目，覆蓋創新藥、體外診斷、藥物中間體、營養保健等多個領域的企業。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜紫金礦業回應被掠走 3 噸黃金；中國科協回應 16 歲中學生獲正高職；東北雨姐企業申請註銷又撤回</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036876933165318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 07:52:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>夢金園黃金珠寶集團</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所文件，中國黃金飾物零售商夢金園黃金珠寶集團通過港交所上市聆訊，並上載聆訊後資料集，獨家保薦人為中信證券。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>紫金礦業回應被掠走 3 噸黃金：盜採確實存在，數量難統計但對業績影響較小</strong></p><p>有自媒體引援華爾街日報報道稱紫金礦業的哥倫比亞金礦遭到販毒集團掠奪了價值 2 億美元（約合人民幣 15 億）的 3.2 噸黃金。紫金礦業相關負責人表示，盜採確實存在，在 2020 年紫金礦業進入該礦山前就已經存在，公司也不清楚非法開採的實際數量。「盜採者是打洞進入，實際非法開採數量很難統計，我們也不知道網上流傳的‘3 噸黃金’是從哪來。前一屆政府打擊非法開採的力度較大，而現任執政者對非法開採的態度較為‘曖昧’。」就非法開採對公司的業績影響，上述負責人表示近兩年哥倫比亞礦山產量持續增長，盜採對公司業績影響較小。（第一財經）</p><p><strong>中國科協回應 16 歲中學生獲正高職稱：此學生與中國科協無關&nbsp;</strong></p><p>近日，一份簡歷引起國內科技界關注。該簡歷聲稱 16 歲中學生何某成為「中國科協青少年科技研究工作室正高級負責人」，併成為「中國宇航學會會員、中國生物工程學會會員、中國機械工程學會會員」。11 月 14 日，中國科協辦公廳工作人員在接受記者採訪時指出，科協旗下並沒有所謂的「青少年科技研究工作室」，也沒有為該工作室評選過正高級職稱。（澎湃新聞）</p><p><strong>東北雨姐企業申請註銷又撤回：所屬 MCN 已搜不到&nbsp;</strong></p><p>近日，天眼查 App 顯示，東北雨姐丈夫名下的本溪滿族自治縣榛旺現代農業發展專業合作社、本溪滿族自治縣圓沃現代農業發展專業合作社分別新增簡易註銷公告，公告期自 11 月 13 日至 12 月 2 日及 11 月 12 日至 12 月 1 日，目前上述簡易註銷公告結果均為已撤銷。</p><p>據第三方數據顯示，自紅薯粉條事件發生以來，東北雨姐賬號已掉粉超過 270 萬，賬號目前仍處於被禁言、禁止關注狀態。此前其賬號顯示 MCN 標識為誠信，目前在 MCN 庫中已無法搜索到該機構。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>國足 2 連勝：即將迎戰日本隊&nbsp;</strong></p><p>11 月 14 日 22 點，世預賽亞洲區 18 強賽 C 組第 5 輪比賽，中國男足客場對陣巴林男足。憑藉張玉寧在補時階段的進球，國足 1-0 絕殺巴林隊，收穫世預賽兩連勝。國足將在 11 月 19 日進行 18 強賽第 6 輪，坐鎮廈門主場迎戰日本隊。（央視新聞）</p><p><strong>蘋果公司因 iCloud 服務面臨 38 億美元反壟斷指控</strong></p><p>據報道，英國消費者保護組織 Which？表示，已對蘋果公司提起 30 億英鎊的訴訟，因蘋果將消費者與其 iCloud 存儲服務綁定在一起，違反了競爭規則。Which？表示，蘋果公司濫用其主導地位，迫使用戶註冊 iCloud 來存儲照片和消息等數據，卻不允許他們使用其他競爭供應商的服務備份數據。該組織還稱，蘋果公司對 iCloud 訂閲服務收費過高。（界面新聞）</p><p><strong>巴黎聖母院重新開放儀式將於 12 月 7 日舉行</strong></p><p>據法國媒體當地時間 13 日報道，巴黎聖母院重新開放儀式將於 12 月 7 日舉行。12 月 8 日至 15 日期間，巴黎聖母院將從 15 時 30 分開始對遊客開放。12 月 15 日之後，巴黎聖母院將恢復火災前的開放時間，即 7 時 45 分至 19 時。2019 年 4 月 15 日，巴黎聖母院的屋頂和塔尖在突發大火中被燒燬，但主體建築得以保存。（央視新聞）</p><p><strong>中國新能源汽車年度產量首次突破 1000 萬輛</strong></p><p>從中國汽車工業協會獲悉，14 日上午，中國新能源汽車年產量首次突破了 1000 萬輛，同時也是全球首個新能源汽車年度達產 1000 萬輛的國家。統計數據顯示，2013 年是中國新能源汽車產銷量納入統計體系的第一年，當年的產量僅有 1.8 萬輛。到了 2018 年，年產量達到百萬量級，再到 2022 年，年度達產超過五百萬輛，直到 14 日，首次突破了 1000 萬輛的里程碑，在距離年底還有一個半月時間就比去年全年 958.7 萬輛的產量增長了 4.3%。專家預計，這一數字到年底還有望超過 1200 萬輛。（央視新聞）</p><p><strong>中歐班列（成渝）已開行 3.6 萬列</strong></p><p>成都和重慶兩地在全國首創中歐班列跨省域合作機制，攜手打造"中歐班列（成渝）"品牌，運營線路 50 餘條，覆蓋歐亞 120 餘個城市節點，截至目前已開行 3.6 萬列，成為西部地區高水平對外開放的重要載體。（新華社）</p><p><strong>特朗普團隊計劃取消 7500 美元的電動汽車稅收抵免</strong></p><p>據路透消息，特朗普過渡團隊認為電動汽車補貼是易於消除的目標，計劃取消針對電動汽車的 7500 美元稅收抵免，特斯拉對此表示支持。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>蘋果因第一代 AirPods Pro 存在聲音問題遭訴訟</strong></p><p>11 月 14 日消息，蘋果公司正面臨一項新的集體訴訟。這起訴訟於週三提起，指控蘋果第一代 AirPods Pro 存在聲音問題，但該公司在知道 AirPods Pro 存在缺陷的情況下，仍「非法地繼續宣傳其具有卓越的音質」。（界面新聞）</p><p><strong>雷軍：小米智駕研發已經投入 55 億</strong></p><p>小米董事長兼 CEO 雷軍開啓直播，展示「車位到車位」端到端智能駕駛技術。在直播中，雷軍表示，在智駕研發上，小米這三年已經投入了 55 億元人民幣。雷軍還提到，小米目前端到端智能駕駛技術的大模型已經學習了 300 萬視頻片段，年底將達到 1000 萬視頻片段。（新浪科技）</p><p><strong>全國首條跨江商貿低空無人機航線首飛</strong></p><p>11 月 13 日上午，一台方舟 40 順豐豐翼無人機攜帶商品，從武漢武商 MALL 商圈起飛，標誌着全國首條跨江商貿低空無人機航線正式首飛。該航線由武商集團與順豐速運攜手打造，於今年 10 月份正式獲批，未來將進一步拓寬其服務範疇，涵蓋醫療、農業配送等多個領域，滿足更廣泛的運輸需求。（新華社）</p><p><strong>IEA：全球石油市場 2025 年將面臨百萬桶/日的供應過剩</strong></p><p>國際能源署（IEA）將 2024 年全球石油需求增長預測上修至 92 萬桶/日，之前預測為 86 萬桶/日。IEA 預估 2025 年全球石油需求增幅為 99 萬桶/日，此前預估為 100 萬桶/日。IEA 預計全球石油市場 2025 年將面臨百萬桶/日的供應過剩。（財聯社）</p><p><strong>中國 6G 推進組組長王志勤：2025 年 6 月份會啓動 6G 的技術標準研究</strong></p><p>在正在上海舉行的 2024 全球 6G 發展大會上，中國 6G 推進組組長、中國信息通信研究院副院長王志勤表示，2025 年 6 月份會啓動 6G 的技術標準研究，2025—2027 年完成技術研究階段，2029 年 3 月份完成第一個版本的技術規範。（央視新聞）</p><p><strong>禮來阿爾茨海默病新藥 Donanemab 日本定價獲批</strong></p><p>據報道，日本厚生勞動相的諮詢機構「中央社會保險醫療協議會」11 月 13 日批准了阿爾茨海默病新藥「多奈單抗」（Donanemab）的官方定價，一名患者（假設體重 50 公斤）一年的治療費用約為 308 萬日元（約合人民幣 14.3 萬元）。20 日起將適用公共保險。該藥由美國製藥巨頭禮來公司研發。（界面新聞）</p><p><strong>流媒體平台 Tubi 前高管 Banki 出任社媒公司 X 首席財務官</strong></p><p>社交媒體平台 X 已聘請流媒體平台 Tubi 前高管 Mahmoud Reza Banki 擔任首席財務官。根據 Banki 的領英頁面，他已於本月加入 X。（財聯社）</p><p><strong>LG 新能源否認南京工廠大規模裁員</strong></p><p>韓國鋰電池公司 LG 新能源的多位員工近期在社交平台上發佈消息稱，所供職的 LG 新能源（南京）有限公司（下稱 LG 新能源南京）在 11 月開始裁員。LG 新能源就此回應稱，關於近期網上流傳的公司人員流動的相關信息，屬於正常經營情況下的員工調整，非網傳大批裁員。LG 新能源稱，此次調整的目的是根據市場環境變化，優化產線安排以提升核心競爭力。該公司並未透露南京生產基地此次員工調整的具體規模。（界面新聞）</p><p><strong>印度阿達尼集團宣佈將在美投資 100 億美元</strong></p><p>印度阿達尼集團董事長高塔姆·阿達尼表示，阿達尼集團將向美國能源安全和彈性基礎設施項目投資 100 億美元，創造至多 1.5 萬個就業崗位。（財聯社）</p><p><strong>財政部等三部門：擴大啓運港退稅政策實施範圍</strong></p><p>36 氪獲悉，財政部等三部門發佈關於擴大啓運港退稅政策實施範圍的通知。對符合條件的出口企業從啓運地啓運報關出口，由中國國家鐵路集團有限公司及其下屬公司承運，從鐵路轉關運輸直達離境地離境的集裝箱貨物，實行啓運港退稅政策。在《財政部，海關總署，稅務總局關於完善啓運港退稅政策的通知》（財稅〔2018〕5 號）第二條「政策適用範圍」的「（一）啓運港」中新增無錫（江陰）港。</p><p><strong>路特斯推出「路遙」超級混電技術</strong></p><p>路特斯於 2024 廣州車展前推出行業首個超 900V 百萬級超級混電技術品牌「路遙」，該技術綜合續航里程超過 1100 公里，且具備 5C 閃充充電能力，即插入式閃充能力和行駛中自主閃充能力。按照規劃，路特斯未來車型將搭載這一超級混電技術。（財聯社）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>英偉達計劃開發國家級的 AI 基礎設施網絡</strong></p><p>英偉達計劃通過與 GMO Internet Group 和 SAKURA Internet 等日本雲計算領導企業合作，開發一個國家級的 AI 基礎設施網絡。（財聯社）</p><p><strong>OpenAI 首個 AI 助理產品或將於明年 1 月發佈</strong></p><p>據知情人士透露，OpenAI 計劃推出一款代號為「Operator」的全新 AI 助理產品，可以自動執行各種複雜操作，包括編寫代碼、預訂旅行、自動電商購物等。根據內部員工爆料，OpenAI 領導層預計將在 2025 年 1 月發佈該產品，首先作為研究預覽版和開發工具推出，屆時將為開發人員開放 API 接口。（界面新聞）</p><p><strong>彩雲科技發佈基於 DCFormer 架構通用大模型雲錦天章</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 13 日，彩雲科技正式發佈了首款基於 DCFormer 架構開發的通用大模型雲錦天章，與此同時，彩雲科技旗下 AI RPG 平台彩雲小夢，也成為首款基於 DCFormer 架構開發的 AI 產品。據介紹，雲錦天章可以實現在虛構世界觀的基礎上，賦予小説人物編程、數學等基礎能力，可以針對大量文字進行擴寫、縮寫，針對文章風格進行大容量更換，同時兼具其他模型的問答、數學、編程等基礎能力。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>京東：第三季度營收 2604 億元，淨利潤 132 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，京東發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，京東三季度營收 2604 億元，上年同期營收 2477 億元，市場預期 2597.31 億元。其中，服務收入約 558 億元人民幣。非美國通用會計準則下歸屬於上市公司普通股股東的淨利潤為 132 億元人民幣。京東的季度活躍用戶數和用戶購物頻次已經連續三個季度同比保持兩位數的增長。受益於用戶活躍度的提升，第三方商家成交用戶同比增長超 20%，訂單量同比增長超 30%。&nbsp;</p><p><strong>網易：第三季度營收 262 億元，淨利潤 75 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，網易發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，網易三季度營收 262 億元，上年同期營收 273 億元；非公認會計準則下歸屬於公司股東的淨利潤 75 億元。季度內研發投入 44 億元，研發投入強度達 16.9%。從 2023 年 1 月 10 日截至 2024 年 9 月 30 日，公司回購約 16 億美元美國存托股，其中 2024 年 Q3 回購 5 億美元股份，較上季度增長 98%。三季度，遊戲及相關增值服務淨收入 209 億元，環比增長 4%。遊戲收入 202 億元，環比增長 5%，端遊收入同比增長 29%、環比增長 30%。&nbsp;</p><p><strong>B 站：三季度調整後淨利潤 2.4 億元，實現上市後首次單季度盈利</strong></p><p>36 氪獲悉，B 站發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，B 站三季度調整後淨利潤 2.4 億元，實現上市後首次單季度盈利。第三季度，B 站廣告業務收入為 20.9 億元，同比增長 28%；遊戲業務收入為 18.2 億元，同比增長 84%，帶動了 B 站毛利潤同比大幅提升 76%，毛利率連續 9 個季度環比提升至 34.9%。此外，B 站宣佈，將在未來 24 月內累計回購價值不超過 2 億美元的股票。B 站美股盤前漲超 5%。</p><p><strong>吉利汽車：2024 年第三季度核心股東應佔溢利 27.6 億元，同比增長 116%</strong></p><p>36 氪獲悉，吉利汽車公佈三季度財報。財報顯示，第三季度，吉利汽車實現營業收入 604 億元，同比增長 20.5%，單季收入創歷史最高水平；1-9 月，吉利汽車實現營業收入 1677 億元，同比增長 36%。受益於規模效應和產品結構優化成效，第三季度，吉利汽車的核心股東應佔溢利 27.6 億元，同比增長 116%。1-9 月，公司的股東應佔溢利達 130.5 億元，同比增長 358%。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「Green Voltis」完成千萬美元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近期，歐洲虛擬電廠企業「Green Voltis」宣佈成功完成天使輪融資，金額近千萬美元。本輪融資由創世夥伴領投，雲啓資本、九合創投共同參與。此次融資將主要用於 AI Native 虛擬電廠的技術創新和市場拓展。</p><p><strong>韓國半導體晶圓製造商 SK Siltron 獲美能源部 5.44 億美元貸款融資</strong></p><p>SK 集團旗下半導體晶圓製造商 SK Siltron 於 11 月 14 日宣佈，已獲美國能源部 5.44 億美元規模的貸款融資。SK Siltron CSS 將以美國能源部及密歇根州政府的資金支持為基礎，到 2027 年完成該州貝城工廠的擴建工程。擴建完成後，SK Siltron CSS 將依託奧本研發中心的技術成果，大力生產高性能碳化硅（SiC）晶圓。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>小米汽車正式發佈智能底盤預研技術</strong></p><p>11 月 14 日，小米汽車正式發佈智能底盤預研技術。本次發佈 4 項：小米全主動懸架、小米超級四電機系統、小米 48V 線控制動、小米 48V 線控轉向。能跳舞、能原地掉頭，還能圓規掉頭。（證券時報）</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。不愧是遊戲，各種貪污騷操作堪稱離譜！</p><p><strong>整理｜</strong> 王欣葉&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不走 Transformer 路線，彩雲科技推出通用大模型雲錦天章 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036156890935561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:03:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>目前絕大多數生成式 AI 產品的底層技術都源於 2017 年穀歌提出的 Transformer 模型架構，而國內一家 AI 創業公司——彩雲科技卻獨闢蹊徑，開發出了全新的模型架構 DCFormer，並基於此推出新產品。</p><p>11 月 13 日，彩雲科技在北京總部發布了首款基於 DCFormer 架構開發的通用大模型雲錦天章。</p><p>據 CEO 袁行遠介紹，雲錦天章可以實現在虛構世界觀的基礎上，賦予小説人物編程、數學等基礎能力，可以高速針對大量文字進行擴寫、縮寫，針對文章風格進行大容量更換，同時兼具其他模型的問答、數學、編程等基礎能力。</p><p>除了擅長的應用場景不同，雲錦天章與常規大模型最大的差異還在於底層模型。據介紹，通過改進注意力矩陣，在相同訓練數據下，DCFormer 架構最高可以將算力智能轉化率提升至 Transformer 的 1.7 到 2 倍。</p><p>此外，DCFormer 是在 Transformer 的基礎上進行改進，能夠和現有的模型疊加，而不是互斥，因此所有基於 Transformer 架構的大模型都能在 DCFormer 的基礎上降低成本。</p><p>彩雲科技關於 DCFormer 架構成果的相關論文已於今年 5 月在第 41 屆國際機器學習大會 ICML 2024 正式發表，該會議是國際機器學習領域的三大頂會之一。此外，DCFormer 的模型代碼、權重和訓練數據集，也已經在 Github 全部開源。</p><p>為何選擇另闢蹊徑採取 DCFormer 架構？袁行遠告訴 36 氪，AI 在運行過程中對能源的巨大需求已成為行業共識，改善模型底層架構以提高效率是應對這一挑戰的最佳策略。模型效率的提升，也可以有效地降低人工智能升級迭代的成本，加速 AI 時代的到來。</p><p>雖然 DCFormer 架構可以壓縮大模型訓練推理的成本，但彩雲科技在商業化探索方面相對謹慎，關注投入產出比。</p><p>目前彩雲科技旗下有彩雲天氣、彩雲小夢、彩雲小譯三款面向 C 端用戶的 AI 產品，在全球市場獲得了超過 1000 萬美元的 ARR（年度經常性收入），是國內為數不多能夠實現盈利的人工智能公司。其最近一輪融資是由快手前 CEO 宿華個人投資的 B2 輪，投前估值達到 1.2 億美元。</p><p>袁行遠告訴 36 氪，彩雲科技對 DCFormer 架構的研究及應用開發，主要服務於自身業務。目前，基於全新 DCFormer 架構的彩雲小夢 V3.5，在保持邏輯通順與描寫細緻的前提下單次可以創作幾百字到一千字的內容，未來有望突破到 2-5 千字的創作，實現更強的智能水平和更高的用戶活躍度目標。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>業績快報｜B 站發佈 2024 年 Q3 財報：毛利潤同比增長 76%，首次實現單季度盈利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036079142875137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 18:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>北京時間 11 月 14 日（美東時間 11 月 14 日），嗶哩嗶哩（NASDAQ:&nbsp;BILI，HKEX:9626；以下簡稱「B 站」）公佈了截至 2024 年 9 月 30 日的第三季度未經審計的財務報告。第三季度，B 站總營收同比增長 26%，達 73.1 億元人民幣。其中，增值服務、廣告、遊戲和 IP 衍生品及其他業務分別貢獻了收入的 38%、29%、25% 和 8%。</p><p>三季度，B 站日均活躍用戶達 1.07 億，月均活躍用戶達 3.48 億，日均使用時長從去年同期的 100 分鐘增加到 106 分鐘。</p><p>B 站廣告業務收入為 20.9 億元，同比增長 28%；遊戲業務收入為 18.2 億元，同比增長 84%，帶動了 B 站毛利潤同比大幅提升 76%，毛利率連續 9 個季度環比提升至 34.9%。本季度，B 站調整後淨利潤 2.4 億元，實現上市後首次單季度盈利。</p><p>廣告方面，三季度收入同比增長 28%，達 20.9 億元，其中效果廣告同比增長近五成。遊戲、電商、數碼家電、網絡服務、汽車成為了廣告收入貢獻前五的行業。來自教育、母嬰、文旅等新興行業廣告收入增長迅速，同比增長超 100%。</p><p>「雙 11」期間，B 站帶貨 GMV 同比去年大促期高速增長 154%，廣告主數量是去年同期的 6.6 倍。同時，B 站堅持「大開環」戰略，給全部垂直行業帶去的新客率均超 50%，成為了各大平台新客增長的重要來源。</p><p>遊戲方面，三季度遊戲收入同比大幅增長 84%，為 18.2 億元。《FGO》、《碧藍航線》等長線運營遊戲收入穩定。《三國：謀定天下》在 S3 上線當天重返 iOS 暢銷榜第二，證明瞭其長線運營的潛力。</p><p>此外，增值服務也實現了穩步增長，收入達 28.2 億元。截至三季度末，有效大會員數量 2197 萬，其中超 80% 是年度訂閲或自動續費會員。</p><p>三季度公司毛利潤同比增長 76%，達 25.5 億元。毛利率由去年同期 25.0% 提升至本季度的 34.9%，實現了連續九季度的環比提升。三季度，公司首次實現盈利，調整後經營利潤達 2.7 億元，調整後淨利潤達 2.4 億元。</p><p>此外，公司現金流情況良好，在三季度實現 22.3 億元正向運營現金流。截至 2024 年 9 月 30 日，公司持有現金及現金等價物、定期存款和短期投資總額為 152 億元人民幣。</p><p>在現金流持續健康的基礎上，B 站宣佈了一項新的股份回購計劃，將在未來 24 月內累計回購價值不超過 2 億美元的股票。</p><p>三季度，B 站日均視頻播放量超 57 億次，同比大幅增長 23%，月均互動量超 193 億次。截至三季度末，有 2.51 億用戶通過了入站考試，成為 B 站的「正式會員」，第 12 個月留存率繼續穩定在 80%。</p><p>內容方面，三季度，遊戲、知識、科技等品類，播放量均同比保持 20% 以上的增長。4 年前，《黑神話：悟空》首個實機演示視頻在 B 站上傳，播放量超 6000 萬；在遊戲正式發售後，社區內誕生了一批超千萬播放量的爆款內容，掀起了全網的黑神話熱潮。2024 年，B 站 AIGC 相關內容的觀看量突破 300 億次，眾多 AI 前沿的研究人員，如中國工程院院士鄭緯民，前亞馬遜首席科學家李沐，前 Open AI 安全性研究副總裁翁荔，復旦大學趙斌教授等也來到 B 站。</p><p>用戶年齡的增長，帶動了消費類內容的繁榮。三季度，消費類內容日均觀看人數超過 4000 萬，也讓汽車品類的視頻播放量同比增長超過 40%，運動健身品類同比增長超 80%。與此同時，女性用戶展現出旺盛的內容消費需求，時尚品類播放量同比增長近 30%，母嬰親子類播放量同比增長超 60%。</p><p>今年以來，近 270 萬 UP 主在 B 站獲得收入，其中通過廣告和增值服務獲得的總收入同比增長 24%；為優質內容付費已逐漸成為共識，UP 主通過充電獲得的總收入同比增長超 400%，頭部 UP 主的充電人數更能達到百萬量級。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜美方致函台積電對某些複雜芯片實施出口限制，商務部回應；巴克萊亞太負責人稱將在印度和日本進行更多招聘；路威酩軒任命新首席財務官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036030470500617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:31:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035559462252552"><strong>巴克萊亞太負責人稱將在印度和日本進行更多招聘</strong></a></p><p>據報道，巴克萊亞太地區負責人 Jaideep Khanna 稱，該行視亞太為開展更多投資和招聘的關鍵區域。「我們一直在日本和印度招兵買馬，包括市場業務和投行業務」，Jaideep Khanna 在新加坡接受採訪時表示。Khanna 還稱，亞太「是進一步投資的目的地」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035597254127620"><strong>抖音電商發佈雙 11 數據：超值購成交額同比增長 170%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 14 日，抖音電商發佈 2024「抖音商城雙 11 好物節」數據報告。報告顯示，大促期間，累計有 275 個品牌通過直播帶貨實現成交額過億元；111 個電商作者直播間成交額破億元，超 47 萬名電商作者成交額同比翻倍，近 25 萬名電商作者成交額增速超 500%。此外，由貨架場帶動的成交額繼續提升，佔據大盤 42%，超值購成交額同比增長 170%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035639412355333"><strong>蘋果公司因 iCloud 服務面臨 38 億美元反壟斷指控</strong></a></p><p>據報道，英國消費者保護組織 Which？表示，已對蘋果公司提起 30 億英鎊的訴訟，因蘋果將消費者與其 iCloud 存儲服務綁定在一起，違反了競爭規則。Which？表示，蘋果公司濫用其主導地位，迫使用戶註冊 iCloud 來存儲照片和消息等數據，卻不允許他們使用其他競爭供應商的服務備份數據。該組織還稱，蘋果公司對 iCloud 訂閲服務收費過高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035847733194760"><strong>釘釘公佈商業化核心進展：上半財年 ARR 遠超 2 億美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，釘釘在 2024 秋季釘峯會上公佈商業化核心進展：2025 上半財年 ARR（Annual Recurring Revenue，年度經常性收入。自 2024 年 4 月 1 日起計入，截至 2024 年 9 月 30 日）遠超 2 億美元。釘釘總裁葉軍認為，釘釘啓動商業化一年以來，本財年上半年僅僅是軟件訂閲 ARR 收入已經遠超 2 億美元，這代表着釘釘的商業模式已經成立。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035927745081603"><strong>美方致函台積電對某些複雜芯片實施出口限制，商務部回應</strong></a></p><p>在今天召開的商務部例行新聞發佈會上，針對美國商務部致函台積電，對運往中國的某些用於人工智能加速器和圖形處理單元的 7 納米或更先進設計的複雜芯片實施出口限制的情況，新聞發言人作出了回應。商務部新聞發言人何詠前：中方注意到了有關情況。一段時間以來，美方不斷濫用出口管制措施、實施長臂管轄，持續加嚴對華半導體打壓遏制，割裂全球半導體市場，這是對國際經貿規則的嚴重破壞、對自由貿易的粗暴干涉，是典型的非市場做法。商務部新聞發言人強調，半導體是全球產業分工合作的典型代表領域，美方做法將嚴重損害各方利益，阻礙全球科技交流和經貿合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035866399453189"><strong>路威酩軒任命新首席財務官</strong></a></p><p>法國奢侈品巨頭路威酩軒集團（LVMH）週四表示，已任命塞西爾·卡巴尼斯（Cecile Cabanis）為新任首席財務官，接替讓-雅克·吉奧尼（Jean-Jacques Guiony），自明年 2 月 1 日起生效。該公司表示，吉奧尼將被任命為旗下葡萄酒和烈酒品牌酩悅軒尼詩（Moet Hennessy）的總裁兼 CEO，從明年 2 月起接替長期擔任該部門高管的菲利普·紹斯（Philippe Schaus）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035856486543368"><strong>LG 新能源否認南京工廠大規模裁員</strong></a></p><p>韓國鋰電池公司 LG 新能源的多位員工近期在社交平台上發佈消息稱，所供職的 LG 新能源（南京）有限公司（下稱 LG 新能源南京）在 11 月開始裁員。LG 新能源就此回應稱，關於近期網上流傳的公司人員流動的相關信息，屬於正常經營情況下的員工調整，非網傳大批裁員。LG 新能源稱，此次調整的目的是根據市場環境變化，優化產線安排以提升核心競爭力。該公司並未透露南京生產基地此次員工調整的具體規模。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035757453504775"><strong>全國首條跨江商貿低空無人機航線首飛</strong></a></p><p>11 月 13 日上午，一台方舟 40 順豐豐翼無人機攜帶商品，從武漢武商 MALL 商圈起飛，標誌着全國首條跨江商貿低空無人機航線正式首飛。該航線由武商集團與順豐速運攜手打造，於今年 10 月份正式獲批，未來將進一步拓寬其服務範疇，涵蓋醫療、農業配送等多個領域，滿足更廣泛的運輸需求。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035674096087048"><strong>吉利將整合極氪和領克兩大品牌</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，吉利集團旗下領克汽車將併入極氪汽車，由極氪 CEO 安聰慧統籌管理。合併後，領克品牌將被保留，但團隊與戰略將與極氪實現融合。其中，財務與採購團隊將率先完成合並，產品、研發等部門的調整也將在今年年底至明年年初推進。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035820545618183"><strong>貝殼蘇州一站式交易服務再升級，開放房產交易便民服務設施</strong></a></p><p>11 月 14 日，「貝殼城市線 2024 公眾媒體開放日」在蘇州舉辦，實地感受二手房交易一站式服務的便捷體驗。據瞭解，貝殼打造了交易一站式服務：線上與政府相關部門合作，實現所有流程線上完成；線下則通過簽約服務中心解決物理場的限制，與銀行、政府機構合作，設置資金託管、過戶窗口、自助打證設施等，有效保障簽約安全、提高簽約效率。目前，貝殼蘇州一站式服務點位陸續拓展到 11 個，覆蓋貝殼蘇州約 90% 的成交單量，並向全城免費開放房產證打印等服務。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035566000451843"><strong>OpenAI 首個 AI 助理產品或將於明年 1 月發佈</strong></a></p><p>據知情人士透露，OpenAI 計劃推出一款代號為「Operator」的全新 AI 助理產品，可以自動執行各種複雜操作，包括編寫代碼、預訂旅行、自動電商購物等。根據內部員工爆料，OpenAI 領導層預計將在 2025 年 1 月發佈該產品，首先作為研究預覽版和開發工具推出，屆時將為開發人員開放 API 接口。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035592367157257"><strong>小米汽車正式發佈智能底盤預研技術</strong></a></p><p>11 月 14 日，小米汽車正式發佈智能底盤預研技術。本次發佈 4 項：小米全主動懸架、小米超級四電機系統、小米 48V 線控制動、小米 48V 線控轉向。能跳舞、能原地掉頭，還能圓規掉頭。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035587876909058"><strong>「Green Voltis」完成千萬美元天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近期，歐洲虛擬電廠企業「Green Voltis」宣佈成功完成天使輪融資，金額近千萬美元。本輪融資由創世夥伴領投，雲啓資本、九合創投共同參與。此次融資將主要用於 AI Native 虛擬電廠的技術創新和市場拓展。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035821640577027"><strong>日本央行副行長內田真一：日本金融系統保持穩定</strong></a></p><p>據報道，日本央行副行長內田真一表示，日本金融體系保持穩定，銀行具有充足的資本基礎和穩定的融資渠道。內田真一表示，日本的利率上升速度遠慢於美國和歐洲，對銀行和金融系統的影響也較為溫和。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035526266122503"><strong>超 7500 噸，我國最大海上智能油田羣日產量創新高</strong></a></p><p>從中國海油獲悉，我國規模最大海上智能油田羣——恩平 15-1 油田羣 76 口生產井全部轉入生產，日產量超 7500 噸，創歷史新高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035532926988551"><strong>我國新能源汽車年度產量首次突破 1000 萬輛</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 14 日，2024 年中國新能源汽車 1000 萬輛達成活動在湖北武漢舉行。我國新能源汽車年產量首次突破了 1000 萬輛，同時也是全球首個新能源汽車年度達產 1000 萬輛的國家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035687814639622"><strong>1 至 10 月全國鐵路發送旅客 37.1 億人次，再創歷史同期新高</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據中國鐵路官微，今年 1 至 10 月，全國鐵路發送旅客 37.1 億人次，同比增長 13%，再創歷史同期新高，全國鐵路運輸安全平穩有序。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 業績大超預期，騰訊終於熬過至暗時刻？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035976131801093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:18:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 黃繹達</p><p>編輯 | 鄭懷舟</p><p>11 月 13 日，騰訊控股公佈了 2024 年三季度財報。</p><p>財報顯示，騰訊在 2024Q3 實現收入 1671.93 億元，同比增長 8%。本季度收入繼續保持穩健增長的同時，利潤增速跑贏收入增速依然是本季騰訊財報的核心亮點之一，其中本季度的毛利錄得 888.28 億元，同比增長 16%；同期實現 Non-IFRS 經營利潤 612.74 億元，同比增長 19%；同期的 Non-IFRS 歸母淨利潤錄得 598.13 億元，大幅高於彭博一致預期，同比增速則高達 33%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="911,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_83d9813267bb45e2ac84835c8716f464@5426566_oswg140183oswg911oswg569_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：騰訊控股財報摘要；資料來源：公司財報，36 氪</p><p>那麼，本季度騰訊財報都有哪些重要看點？未來騰訊還值得繼續投資麼？</p><h2><strong>01 增值服務：國內遊戲增長強勁</strong></h2><p>增值服務業務分部在 2024Q3 實現收入 827 億元，同比增長 9%。從收入結構來看，國內遊戲在同期實現收入 373 億元，同比增長 14%，收入再次刷新近年來新高；國際遊戲同期收入錄得 145 億元，按固定匯率計算的同比增速為 11%；同期的社交網絡收入（包括音樂、遊戲直播、視頻直播等細分業務）309 億元，同比增長 4%。</p><p>國內遊戲在本季度較今年 Q2 實現了明顯的加速增長，同時收入水平再創近年來新高。國內遊戲之所以能夠保持強勁的增長勢頭，主要依靠無畏契約、王者榮耀、和平精英和地下城與勇士：起源（DNF 手遊）等遊戲的收入增長。新遊戲方面，本季度發佈的多平台 FPS 遊戲三角洲行動，目前用戶日均使用時長和存留率數據都頗為喜人，展現了一定成為長青遊戲的潛質。</p><p>本季度的宏觀環境相對不利，逆週期對可選消費屬性濃厚的遊戲行業衝擊明顯，A 股遊戲板塊增長乏力，遊戲 II（申萬）指數成分股的三季報收入同比錄得 5.31%，較 Q2 下行了 1bp。而受益於新遊戲的持續發佈，特別是 DNF 手遊貢獻的收入增量，疊加旗艦級長青遊戲穩健增長，共同驅動騰訊國內遊戲大幅跑贏行業大盤。</p><p>國際遊戲方面，PUBG MOBILE、荒野亂鬥等遊戲延續了之前的強勁表現，是拉動國際遊戲收入加速增長的主要動力，同時 VALORANT 拓展到 PS 和 XBOX 家用機平台亦貢獻了頗為可觀的增量收入。值得注意的是，由於部分遊戲的留存率的走高，騰訊主動延長了收入遞延週期，使得本季度國際遊戲的流水增速高於收入增速，所以賬面數據低估了國際遊戲的實際表現。</p><p>利潤方面，增值服務業務分部在本季實現毛利 475 億元，同比增長 13%，業務分部毛利的增長，主要由遊戲業務（包括國內和國際市場）的增長所驅動。盈利能力方面，本季增值服務業務分部的毛利率錄得 57%，同比提升了 1pct，環比與今年 Q2 持平。</p><h2><strong>02 營銷服務：技術升級持續驅動收入增長</strong></h2><p>營銷服務業務分部在本季度實現收入 300 億元，同比增長 17%，本季度廣告業務的收入增長主要由視頻號、小程序和微信搜一搜廣告收入共同拉動，巴黎奧運會相關的品牌廣告收入對分部收入的增長亦有小幅貢獻。</p><p>本季度針對原先廣告業務的一個重大變化是將其更名為營銷服務，意在拓寬推廣和營銷解決方案的邊界。長久以來，營銷服務業務保持強勁增長的動力源泉是對廣告技術平台的持續升級迭代。根據業績會披露的信息，騰訊在本季度利用基礎模型混元來促進內容與素材的標記和分類；繼續升級機器學習平台，進一步提升廣告投放的精準性；通過大語言模型來提升商業搜索的相關性。</p><p>內容生態方面，騰訊出品的短劇提供了高價值的激勵視頻廣告，對於營銷服務而言屬於增量閉環需求。同時，鑑於騰訊目前顯著低於同行的廣告負載，騰訊在本季度適度增加了廣告負載，為了平衡用戶體驗和收入增長，依然將其控制在低個位數。</p><p>利潤方面，廣告業務分部在本季度實現毛利 159 億元，同比增長 18%；業務分部毛利的增長，主要由視頻號廣告、長視頻廣告、微信搜一搜廣告等細分業務的收入增長拉動，但是巴黎奧運會相關的內容成本對沖掉了一部分收入增長。盈利能力方面，廣告業務分部本季的毛利率錄得 53%，同比提升 1pct，環比減少 3pct。</p><h2><strong>03 金融科技與企服：理財與企服繼續貢獻邊際增量</strong></h2><p>金融科技與企服業務分部在本季實現收入 531 億元，同比增長 2%。相比去年業務分部平均 15% 的增速水平，本季度的收入增長出現了進一步的降速。</p><p>騰訊金科與企服業務收入的持續放緩，主要是受到了當下宏觀經濟的影響，特別是金科方面，消費疲軟導致作為其配套的支付服務收入在本季度出現收入下降。金科與企服在本季度亦有經營亮點，理財服務收入、雲服務收入及商家技術服務費均保持了同比正增長，對沖了一部分支付服務收入下降的影響。</p><p>利潤方面，金科與企服在本季度實現毛利 254 億元，同比增長 19%；業務分部毛利增長的核心動力，包括由雲業務收入增長和盈利能力的提升，與理財服務及商家技術服務費收入的增長。盈利能力方面，金科與企服業務分部在本季度的毛利率為 48%，同比提升了 7pct，環比持平。</p><h2><strong>04 投資策略</strong></h2><p>本季度，騰訊在財務端延續了收入低於預期、利潤遠超市場預期格局，本質上反映的是騰訊在逆週期中通過其內生增長能力，實現了高質量增長與經營效率的持續提升。</p><p>分業務來看，受逆週期影響比較大的金科與企服整體保持了穩健增長，特別是在支付服務收入下降的情況下，盈利能力更強的企服業務之收入增長，不僅對整個分部的業績起到了一定的承託作用，並且帶動了分部毛利率的整體上升。</p><p>營銷服務則受益於由技術驅動的內生增長，明顯對沖了逆週期的影響，其中大語言模型、機器學習平台等高科技平台的應用，不僅提升了經營效率，同時技術優勢凸顯，疊加騰訊的渠道優勢，最終實現了遠超廣告行業大盤的增長。用戶生態、內容生態建設所提供的廣告需求邊際增量亦不可忽視，這是騰訊營銷服務渠道優勢在另一維度的體現。</p><p>遊戲業務延續了 Q2 以來的強勁增長勢頭，其核心動能是新遊戲/次新遊戲的放量增長。值得注意的是，Q3 包含暑假，是傳統的遊戲旺季，然而從遊戲行業大盤來看，今年 Q3 屬於旺季不旺，騰訊國內遊戲在 Q3 實現遠超大盤的增長，本質上是其強產品週期中應有的強勢表現。</p><p>同時，騰訊加強旗下游戲產品的口碑運營也起到了非常關鍵的作用，比如王者榮耀、和平精英的相關主題活動，三角洲行動在九月推出後，良好的用戶日均使用時長和存留率均是對其好口碑的正反饋。</p><p>費用方面，本季度騰訊的期間費用支出有一定的增長，這與目前遊戲、廣告等核心業務的擴張有關。關於業務擴張的合理性，遊戲業務同時受到經濟週期與產品週期的影響，騰訊目前的產品週期正處於相對有利的位置，所以在逆週期中適當的擴張是順應業務發展的需要。</p><p>騰訊廣告業務的技術與渠道優勢，使其具備一定逆週期擴張的能力。從更宏觀的維度來看，目前國內正處於新一輪的寬鬆週期中，市場對經濟觸底反彈的預期頗高，因此騰訊目前的業務擴張在一定程度上也是順應經濟週期的節奏。</p><p>估值方面，騰訊從風格來看作為典型的大市值消費科技股，兼具價值與成長，其核心業務遊戲與廣告高成長性的背後，反映的是具備一定穿越週期的能力。對於美股的投資者而言，在降息週期的中前期，隨着風險偏好的抬升，科技股通常獲得更高的溢價；港股投資者則更關注國內在政策引導下的經濟復甦節奏，這是是否提升風險偏好的關鍵。</p><p>從 9 月中旬到 10 月初，港股的那一輪暴漲中，騰訊亦跟隨暴漲，但是由於其大市值的特徵，彈性略輸同期眾多小票，而之後的回調又贏得不少估值彈性，強化了短期的安全邊際。從中期來看，未來騰訊強基本面的格局將延續，經濟復甦的節奏則是重要的催化劑，不僅驅動市場情緒向好，而且濟復甦亦將帶動騰訊業績釋放，併為其估值帶來強支撐。</p><p>*免責聲明：</p><p>本文內容僅代表作者看法。</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Rivian 大眾成立全新電動車合資企業，比亞迪進軍韓國市場｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036011215712258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:10:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>現代 IONIQ 9 電動 SUV 將於 11 月 21 日全球首發，內飾設計引關注</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>現代汽車公司近日宣佈，其首款三排電動 SUV——IONIQ 9，將於 2024 年 11 月 21 日在洛杉磯車展上正式亮相。這一消息的發佈，標誌着現代汽車在電動 SUV 領域的進一步擴張。IONIQ 9 的首次亮相將通過在洛杉磯會議中心舉行的新聞發佈會進行，屆時活動將從太平洋時間上午 9:10 開始進行直播。IONIQ 9 的內飾設計被現代汽車設計中心的負責人西蒙·洛斯比（Simon Loasby）描述為「終極休息室般的環境」。這款 SUV 的內飾設計寬敞且受自然啓發，融合了現代汽車最新的軟件和連接技術。基於其先進的 E-GMP 平台，IONIQ 9 繼承了 IONIQ 5 和 6 的特點，提供了一個平坦的地板，以實現開放空間的駕駛艙設計。在 IONIQ 9 正式亮相之前，現代汽車已經發布了一些預告，包括其新的 LED 燈條，類似於特斯拉 Cybertruck 的設計。IONIQ 9 採用了現代汽車的新「空氣動力學」設計，將空氣動力學與時尚外觀相結合。儘管價格和規格尚未公佈，但預計 IONIQ 9 的尺寸將與起亞 EV9 相似。EV9 基於 E-GMP 平台，尺寸為長 197.2 英寸、寬 77.9 英寸、高 70.1 英寸，軸距為 122 英寸。這樣的尺寸大約與現代的 Telluride 相當。然而，由於其平坦地板設計，EV9 提供了比凱迪拉克 Escalade 更多的後腿部空間。起亞的三排 EV9 起價約為 55,000 美元，因此預計 IONIQ 9 的價格將從大約同一水平或略高開始。更高端的配置可能價格高達 80,000 美元。IONIQ 9 將與更新的 2025 款 IONIQ 5 一起在現代汽車的新 Metaplant America（HMGMA）工廠生產。2025 款 IONIQ 5 擁有更長的續航里程、更多功能和更時尚的新設計，甚至包括特斯拉 NACS 充電端口，這也是 IONIQ 9 預計將具備的功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,561" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_93b5cfe64f20455ab8ff46d9fddb070e@6130289_oswg898411oswg1080oswg561_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 IONIQ 9 SUV 偽裝車（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>現代汽車 IONIQ 9 的即將亮相，無疑是對現代汽車在電動車領域雄心的又一次展示。從 IONIQ 5 和 6 的成功，我們可以看到現代汽車在電動車設計和技術上的進步。IONIQ 9 的「休息室般」內飾設計，預示着現代汽車在追求豪華和舒適性方面的新方向。IONIQ 9 的設計不僅在視覺上吸引人，更在功能性和實用性上做出了創新。平坦的地板設計不僅提供了更多的空間，也為乘客提供了更多的舒適性。這種設計在電動車領域是相對新穎的，它可能會成為未來電動車設計的一個趨勢。此外，IONIQ 9 的定價策略也顯示出現代汽車對於市場競爭的深刻理解。起亞 EV9 的成功為 IONIQ 9 提供了一個參考點，預計 IONIQ 9 的價格將與 EV9 相近，這將使其在高端電動 SUV 市場中具有競爭力。總的來説，IONIQ 9 的亮相是現代汽車在電動車領域的又一重要步驟。它不僅展示了現代汽車的技術實力，也體現了其對於未來汽車市場趨勢的把握。隨着電動車市場的不斷擴大，IONIQ 9 有望成為現代汽車在這一領域的又一款明星產品。</p><h3><strong>Rivian 和大眾汽車宣佈成立新的電動汽車業務合作伙伴關係</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>電動汽車領域的新興力量 Rivian 與全球最大的汽車製造商之一大眾汽車正式宣佈，雙方將聯手加速向電動汽車的轉型。今年 6 月，我們得知大眾計劃投資高達 50 億美元與 Rivian 成立新的合資企業。大眾 CEO 奧利弗·布魯姆（Oliver Blume）表示，此次合作旨在「更快、更低成本地將最佳解決方案應用於我們的車型」。這家傳統汽車製造商將利用 Rivian 的軟件專長，為下一代軟件定義汽車（SDVs）創建新的電動汽車架構。本週二，Rivian 和大眾正式簽署協議，成立了名為「Rivian and VW Group Technology, LLC」的新合資企業。該交易總額高達 58 億美元，預計將於 2024 年 11 月 13 日開始。通過這一新合作伙伴關係，Rivian 和大眾計劃為兩家公司未來的電動汽車模型帶來下一代電動汽車架構和一流的軟件。</p><p>布魯姆表示：「今天合資企業的啓動展示了我們希望在未來幾年共同利用的潛力。」新模型將涵蓋所有「相關車輛細分市場」，包括小型車。新合資企業將由 Rivian 的首席軟件工程師瓦西姆·本賽義德（Wassym Bensaid）和大眾集團的卡斯滕·赫爾賓（Carsten Helbing）領導。團隊最初將設在加利福尼亞州的帕洛阿爾託，北美和歐洲將增設三個額外的地點。通過結合 Rivian 的軟件專長和大眾的全球規模，合資企業計劃降低開發成本並加速新技術的規模化。Rivian CEO RJ Scaringe 表示，今天的公告「標誌着幫助世界向電動汽車過渡的重要一步」。他補充説，公司「很高興看到我們的技術被整合到 Rivian 以外的車輛中」。合資企業計劃使用現有的 Rivian 電氣架構和軟件堆棧，使 Rivian 更實惠的 R2 能夠在 2026 年上半年推出。它還將被用來支持最早在 2027 年推出第一款來自合資企業的大眾電動汽車。Rivian 和大眾將在全球市場和各種價格點上推廣新技術，為新一代能夠完全實現高級自動駕駛功能的高容量車輛「鋪平道路」。Rivian 的股價在週二的盤後交易中上漲了近 6%。然而，今年的股價仍然下跌了近 50%，比 2021 年 11 月創下的歷史最高點下跌了超過 90%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_daddf30a4d2240fb9a8bee848cd8ab26@6130289_oswg792046oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RIVIAN（來源：Rivian）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Rivian 與大眾汽車的合作標誌着汽車行業在電動化轉型中邁出的重要一步。這一合作不僅體現了傳統汽車巨頭對新興電動汽車技術的認可，也預示着未來汽車行業將更加註重軟件和技術創新。Rivian 作為一家在電動汽車領域具有前瞻性的公司，其軟件專長和創新能力得到了大眾汽車的認可。這種合作模式為傳統汽車製造商提供了一個快速進入電動汽車市場的途徑，同時也為 Rivian 帶來了資金和市場擴張的機會。此次合作的另一個亮點是，雙方計劃推出的下一代電動汽車架構和軟件將覆蓋所有相關車輛細分市場，這將有助於推動電動汽車技術的普及和多樣化。通過這種合作，兩家公司可以共享研發成本，加速新技術的規模化應用，這對於降低電動汽車的成本和提高市場競爭力至關重要。此外，合資企業的成立也體現了全球汽車行業在電動化、智能化趨勢下的合作趨勢。隨着電動汽車市場的不斷擴大，這種跨行業的合作將越來越普遍，有助於推動整個行業的進步和創新。總的來説，Rivian 與大眾的合作是一個雙贏的局面，它不僅有助於兩家公司在全球電動汽車市場中佔據有利地位，也為整個汽車行業的電動化轉型提供了新的動力。</p><h3><strong>BLUETTI 發佈 Elite 200 V2 便攜式電源站，承諾 17 年強大充電能力</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>BLUETTI 公司近日推出了全新的 Elite 200 V2 便攜式電源站，這是一款 2KWh 的設備，旨在為家庭備用和戶外活動提供電力支持。作為 AC200P 的升級版，Elite 200 V2 在超過 200,000 名 AC200P 用戶的反饋基礎上進行了改進，AC200P 曾被 CNET 評為「最佳整體電源站」。Elite 200 V2 是全球首款使用 LiFePO4 電池技術的便攜式電源站，這一技術設定了行業的新標準。現在，Elite 200 V2 以其延長的電池壽命、超緊湊和時尚的設計，以及乾淨、現代的外觀，將產品提升到了新的高度。它是性能和風格的完美結合，重新定義了便攜式電源站的可能性。Elite 200 V2 便攜式電源站擁有超過 6,000 個循環的驚人壽命，意味着你可以依賴它進行 17 年的日常使用——這是行業標準的 12 倍。它還是行業內首個通過 CNAS 超過 33 項嚴格電池測試的產品，確保了頂級的性能和穩定性。在家庭備用電力方面，Elite 200 V2 能夠提供 2,600W 的輸出，輕鬆運行家庭必需品，如冰箱、燈具、路由器和微波爐。對於戶外旅行者、露營者和戶外活動愛好者，Elite 200 V2 的九個插座可以為各種設備充電，從咖啡機和空間加熱器到手機和相機電池。當需要使用高功率設備時，只需打開 Power Lifting 模式，即可釋放高達 3,900W 的功率，足以應對熱盤、吹風機等設備。</p><p>Elite 200 V2 的緊湊空間節省設計使其在空間有限的情況下成為完美選擇。儘管尺寸僅為 13.7 x 9.8 x 12.6 英寸，但它在一個比前代產品小 40% 的機身中提供了令人印象深刻的 2KWh 容量。這一卓越的效率得益於 BLUETTI 的先進設計，包括無線內部結構和尖端的 LFP 稜柱形電池，允許零間隙電池堆疊。Elite 200 V2 還提供了三種快速充電選項，包括雙 AC 電源和太陽能板設置，可在 50 分鐘內充至 80% 的容量；可選的 560W 高速車充電器，可在 4.2 小時內完成充電；以及高達 1,000W 的太陽能充電，即使在深林中也能利用太陽能。此外，BLUETTI 的內置太陽能跟蹤技術可以自動調整，以捕捉每一點可用的光線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_53f4962380704d37b640b2cd1e0b8798@6130289_oswg753709oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bluetti Elite 200V2（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>BLUETTI Elite 200 V2 便攜式電源站的推出，標誌着便攜電源技術的又一大步。這款設備不僅在性能上有所提升，更在設計和可持續性方面展現了 BLUETTI 的創新精神。17 年的電池壽命承諾，不僅減少了長期成本，也減少了電子廢物，這對於推動環保和可持續發展具有重要意義。Elite 200 V2 的多功能性和高輸出功率使其成為家庭應急備用和戶外活動的理想選擇。無論是應對極端天氣導致的停電，還是在戶外探險中提供必要的電力支持，Elite 200 V2 都能提供可靠的解決方案。此外，BLUETTI 的快速充電技術和太陽能充電能力，使得 Elite 200 V2 在沒有電網的情況下也能快速補充電力，這對於提高其在偏遠地區的實用性至關重要。BLUETTI 通過提供這樣的產品，不僅滿足了現代生活對電力的高需求，也為全球能源轉型和清潔能源的普及做出了貢獻。隨着技術的進步和環保意識的提高，我們有理由相信，像 Elite 200 V2 這樣的產品將在未來發揮越來越重要的作用。</p><p><strong>「 大事件 」</strong></p><h3><strong>全球電動車市場十月銷量飆升，中國市場貢獻突出</strong></h3><p>根據電動汽車研究公司 Rho Motion 的最新數據，2024 年 10 月份全球電動汽車銷量達到了創紀錄的 170 萬輛，比 2023 年 9 月創下的前一記錄高出 5 萬輛。其中，中國市場再次創下月度銷售新紀錄，共售出 120 萬輛，環比增長 6%，同比增長超過 50%。截至 2024 年 10 月，中國電動車市場同比增長 38%，全球市場增長 24%。具體來看，全球電動車銷量達到 1330 萬輛，同比增長 24%；中國市場銷量達到 840 萬輛，同比增長 38%；歐盟、歐洲自由貿易聯盟和英國的銷量為 250 萬輛，同比下降 3%；美國和加拿大市場銷量為 140 萬輛，同比增長 9%；世界其他地區銷量為 100 萬輛，同比增長 27%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_c58e7fe777af42e2b35e7f89cf1363ec@6130289_oswg420725oswg1080oswg792_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rho Motion 數據 (來源：Electrek）</p><p>Rho Motion 的數據經理查爾斯·萊斯特評論説：「全球電動車市場再次回升，連續第二個月創下銷售記錄。大部分增長來自中國，西方製造商顯然感受到了威脅。美國市場部分得益於 IRA 為轉向電動車的消費者提供的資金支持，但隨着特朗普總統任期的開始，這一支持可能面臨風險。」在歐盟、歐洲自由貿易聯盟和英國，2024 年 10 月共售出超過 26 萬輛電動車，同比增長 1%，但環比下降 14%。英國汽車銷量的下降主要是由於 9 月份新註冊車牌帶來的高季節性銷售。德國市場環比增長 12%，同比增長 3%，但年初至今電動車市場仍下降 18%。一些市場繼續保持強勁，英國同比增長 14%，葡萄牙增長 11%，丹麥增長 31%。大眾汽車，作為歐洲最大的汽車製造商，宣佈計劃關閉三家德國工廠以降低成本，這是在大眾縮減其電池生產計劃的背景下進行的。日產也計劃在未披露的地點裁員以降低成本。Svolt 宣佈將放棄在歐洲建設兩家工廠的計劃，並將在 2025 年 1��前完全關閉其歐洲業務，稱這是由於歐洲電動車市場表現不佳而做出的戰略決策。然而，其他中國原始設備製造商（OEM）仍計劃在歐洲建立電動車生產，例如比亞迪。</p><p>在中國，2024 年 10 月，純電動車（BEV）和插電式混合動力車（PHEV）的月度銷量均創下新高。比亞迪在 2024 年 10 月再次創下超過 50 萬輛的總銷量，比上個月高出 8 萬輛，主要得益於其 PHEV 銷量的增長。比亞迪的出口數字與過去三個月相似，售出約 3 萬輛。隨着進入年底兩個強勁的汽車銷售月份，中國電動車市場沒有放緩的跡象。在美國和加拿大市場，市場繼續以 9% 的速度增長。通用汽車今年在其墨西哥工廠生產了超過 12 萬輛 Equinox EV、Blazer EV 和本田序曲，其中 Equinox 銷量超過 5 萬輛。美國財政部還宣佈，自 2024 年 1 月 1 日以來，消費者在購買超過 30 萬輛清潔車輛時節省了超過 20 億美元的前期成本。</p><h3><strong>十月電動車激勵創新高，本田序曲和雪佛蘭 Equinox EV 市場競爭加劇</strong></h3><p>隨着新車型如本田序曲（Honda Prologue）和雪佛蘭 Equinox EV 的推出，電動車市場的競爭愈發激烈。根據最新的《凱利藍皮書》（Kelley Blue Book）數據，2024 年 10 月美國新電動車的平均交易價格（ATP）為 56,902 美元，雖然較 9 月份的 57,580 美元有所下降，但同比去年仍高出 0.9%。與此同時，電動車激勵措施在 10 月份大幅上升至 ATP 的 13.7%，比去年同期的 5.6% 翻了一倍多，也比上個月的 11.6% 有所增加。這些激勵措施有助於降低電動車價格，使其更加親民。隨着新車型的推出，電動車激勵措施在今年逐步上升。《凱利藍皮書》報告指出，包括本田序曲和雪佛蘭 Equinox EV 在內的多款電動車型正在爭奪中型 SUV 市場的份額。10 月份，中型 SUV 的平均交易價格為 48,977 美元，與行業平均價格 48,623 美元相差無幾。在激勵措施的幫助下，序曲和 Equinox EV 的購買價格可以低於這一數字。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_4048233572f24506b7f11df6a1838ee9@6130289_oswg669905oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛蘭 Equinox EV（來源：Electrek）</p><p>據估計，電動車領頭羊特斯拉的平均交易價格下降至 56,705 美元，但同比去年仍高出 10% 以上。上個月價格下降可能是由於特斯拉 Cybertruck 的平均交易價格首次跌破 10 萬美元。10 月份，Cybertruck 的平均交易價格為 98,495 美元。與此同時，通用汽車和本田等公司證明，價格合理的優質電動車能夠吸引買家。2025 款雪佛蘭 Equinox EV 的起價為 34,995 美元，預計明年將推動更高需求。在 7,500 美元的稅收抵免之前，價格可能低至 27,500 美元。通用汽車稱電動 Equinox 為「美國最實惠的電動車，續航超過 315 英里」。據 Rho Motion 的數據，北美電動車市場持續擴大。今年前十個月銷售量比 2023 年 10 月增長了 9%。新電動車型，如雪佛蘭 Equinox 和本田序曲，正在推動這一增長。通用汽車今年在其墨西哥工廠生產了超過 120,000 輛 Equinox、Blazer 和本田序曲電動車型。電動 Equinox 一馬當先，單獨生產了 50,000 輛。根據美國財政部的數據，2024 年駕駛員在清潔車輛購買上的前期成本節省超過 20 億美元。隨着本田序曲和雪佛蘭 Equinox EV 等新車型的加入，電動車市場的競爭將進一步加劇，激勵措施和折扣可能會繼續增加，為消費者提供更多選擇和更實惠的價格。</p><h3><strong>比亞迪將在韓國推出低成本電動汽車，挑戰現代和起亞</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_15c0cd766d2a46b98d9233d6a4dee3dc@6130289_oswg682860oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海豚（來源：Electrek）</p><p>中國電動汽車製造商比亞迪計劃大幅攪動韓國汽車市場，已正式宣佈進軍韓國的計劃，其低成本電動汽車準備在現代和起亞的本土市場發起挑戰。比亞迪本週確認了進入韓國市場的計劃，該市場由現代、起亞等本土汽車製造商主導。比亞迪韓國子公司在一份新聞稿中宣佈已 「完成在韓國國內市場推出乘用車品牌的審核」。比亞迪計劃最早明年推出車輛，但具體日期未定，目前正在該地區建立銷售和服務網絡以敲定細節，其韓國網站已顯示 「你好，韓國，即將到來」 的信息。這家中國汽車巨頭自 2016 年起就在韓國銷售商用車，此次將是首次推出乘用車車型。比亞迪以其超實惠的電動汽車車型著稱，如海鷗（海外為海豚迷你版）、海豚和 Atto 3 SUV 等。</p><h3><strong>特斯拉和 Fastned 在英國充電網絡滿意度調查中名列前茅</strong></h3><p>英國領先的充電點地圖服務公司 Zapmap 近日發佈了 2024 年度快速和超快速公共充電網絡的用戶滿意度排名。這項調查是 Zapmap 年度電動車充電調查的一部分，涵蓋了超過 3700 名純電動車（BEV）司機的反饋，是英國最成熟和全面的電動車司機調查之一。在大型網絡類別中，特斯拉以其超過 860 個充電點和 80 多個充電中心的網絡，首次在 Zapmap 的排名中獲得最高分。特斯拉的充電網絡以其可靠性、成本和易用性獲得好評，尤其是其性價比高，價格顯著低於許多快速/超快速充電網絡。Fastned 則在中型網絡類別中排名最高，以其出色的中心位置和易於使用的服務獲得認可。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_f7b2c5add74f4437a4a63146320e19ac@6130289_oswg960121oswg1080oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Zapmap 充電調查（來源：Electriccarsreport）</p><p>Zapmap 根據網絡規模將快速和超快速公共充電網絡分為兩類：中型網絡（擁有 100 至 300 個充電點的網絡）和大型網絡（擁有超過 300 個充電點的網絡）。Zapmap 授予每個類別中得分最高的網絡「最佳電動車充電網絡」認證，其他得分至少為 3.5 星的頂級表現者將獲得「電動車司機推薦」稱號。創紀錄的 17 個網絡上榜，顯然，從最廣泛的意義上講，可靠性是關鍵，電動車司機對推出一致、可靠的充電中心的網絡表示讚賞，這些網絡提供了便利和充電信心。雖然優秀的支付選項、客戶支持和易用性都受到高度重視，但今年性價比是一個越來越重要的考慮因素。祝賀所有上榜的網絡，特別是特斯拉和 Fastned 在各自類別中名列前茅，我們期待一個可靠、性價比高的充電網絡的持續增長，以支持日益增長的電動車司機羣體。」</p><p>在大型類別中，MFG EV Power 和 Osprey Charging 分別位居第二和第三，這兩個網絡也專注於在全國範圍內推出高速充電中心。這兩個網絡憑藉高於 3.5 星的總體評分獲得了 2024-25 年度的「電動車司機推薦」稱號，同時獲得該稱號的還有排名第四的 Be.EV。Fastned 在中型網絡類別中再次名列前茅，以其在歐洲的廣泛覆蓋和在英國的 26 個地點超過 150 個設備而受到認可。Fastned 在可靠性、易用性和支付選項方面得分很高，被評為 Zapmap「2025 年最佳電動車充電網絡」在「中型快速/超快速」網絡類別中。Ionity 在中型類別中排名第二，作為另一個泛歐洲玩家，在英國和愛爾蘭的覆蓋範圍不斷擴大，以其網絡的可靠性受到司機的讚賞。Zapmap 還授予了「新興網絡」獎項，這個類別涵蓋了那些未達到最低入圍標準，但在充電領域留下了印記並從電動車司機那裏獲得積極反饋的網絡。今年的「新興網絡」是 Sainsbury’s Smart Charge，自 2024 年 1 月推出以來，已在英國 Sainsbury’s 的地點推出了 150kW 中心，取得了令人印象深刻的開局。迄今為止，它已在 62 家商店安裝了中心，這些中心受到電動車司機的歡迎，特別是由於該網絡將充電與 Nectar 獎勵聯繫起來，我們相信明年它們將出現在主要榜單上。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>賓利添越 2024 款：豪華與性能的完美結合</strong></h3><p>賓利品牌下的 SUV 車型——添越（Bentayga）在 2015 年底首次亮相後，如今迎來了一次重大的改款。2024 款賓利添越採用了超過 1000 個新部件，整體造型雖然保持了原有的輪廓，但在細節上進行了調整和全面改進，使得新款添越在視覺上更加吸引人，線條更加緊緻，細節處理更加精細。相比初代車型，新款添越在外觀上更加令人滿意。新款添越在後輪距增加了 20mm，提升了車輛的穩定性和操控性。同時，新車還配備了新設計的合金輪轂和採用切割水晶技術的前大燈，即使在未點亮時也能閃耀光芒。點亮後，其亮度會根據駕駛速度變化，以避免對其他道路使用者造成眩光，同時確保照亮鄉村小道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_d9feca108ffe49719afb75df70441e0a@6130289_oswg1001073oswg1080oswg656_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">賓利添越 2024 款（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,650" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_e5329085985c4b00bf9e1982c530774e@6130289_oswg759560oswg1080oswg650_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">賓利添越 2024 款（來源：TopGear）</p><p>添越對於賓利品牌來説具有重要意義，不僅因為它在英格蘭西北部的製造工廠為數千人提供了就業機會，而且在 2019 年幾乎佔據了賓利銷售額的一半。此外，70% 的添越買家是賓利品牌的新手，且年齡可能比賓利的平均水平要年輕。事實上，添越在上市第四年的銷量仍在上升，年銷量約為 4000 輛，佔「豪華 SUV」市場的三分之一以上，這一市場還包括阿斯頓·馬丁 DBX、勞斯萊斯庫裏南和新的路虎攬勝。隨着賓利慕尚（Mulsanne）的停產，添越 SUV 和飛馳（Flying Spur）轎車需要共同填補這款豪華轎車留下的空白。因此，添越的內飾得到了全面升級，後排空間更加寬敞舒適，特別是選擇四座配置時。新推出的長軸距 EWB 車型在後排乘客艙增加了 180mm 的長度，總長度達到 5305mm。添越的常規版本可以選配七個座位，但 EWB 版本更注重行李空間，因此不提供後備箱座椅。EWB 版本的起價為 211,300 英鎊，賓利預計大多數 EWB 車型的配置價格將接近 30 萬英鎊。</p><p>在性能方面，2024 款賓利添越提供了三種動力選擇：雙渦輪增壓 4.0 升 V8、雙渦輪增壓 6.0 升 W12 或混合動力 3.0 升 V6。旗艦版 Bentayga Speed 擁有高達 626 馬力的動力，但 542 馬力的 V8 車型在實際駕駛中幾乎同樣快，且油耗更低。混合動力車型提供了足夠的純電續航里程，以實現無排放的城市行駛，但技術並不尖端，例如不支持快速充電，且 V6 發動機的聲音過於單薄，不如更大的發動機那樣渾厚。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,625" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_55cd8f972f024c4081d457f5a52fae09@6130289_oswg986753oswg1080oswg625_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">賓利添越 2024 款（來源：TopGear）</p><p>在駕駛體驗上，賓利添越並不是一款運動型 SUV，而是一款大型、豪華、內飾精美的重型 SUV。儘管受到批評，添越給人的感覺是賓利品牌自然延伸的一部分，賓利一直以生產大型、重型、堅固的汽車而聞名。儘管它在彎道上的能力得到了提升，但這仍然不是一款喜歡被快速駕駛的 SUV。它在好路上行駛後會顯得有些吃力，但在提供舒適、安靜、平穩的乘坐體驗方面，它能讓你感受到其他車型難以匹敵的安全感和保障。</p><p>總的來説，賓利添越是一款無法抗拒的豪華 SUV，它的更新進一步強化了這種感覺。雖然我們認為它在定製和精美程度上不如歐陸 GT 轎跑或飛馳轎車，但請記住，這同時也是賓利的入門級車型。它可以根據您的需求進行配置（無論是豪華四座轎車還是皮革包裹的家庭用車），賓利的品牌價值與 SUV 非常匹配。它不是試圖違揹物理定律，而是試圖成為一款高聳的豪華車。它在這方面做得非常出色，無論是在前排還是後排座椅上體驗。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>FTC 據悉計劃對微軟的雲業務展開調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037351165505799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:53:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，知情人士透露，美國聯邦貿易委員會（FTC）正準備對微軟的雲計算業務的反競爭行為展開調查。作為調查的一部分，FTC 尚未正式要求微軟提供文件或其他信息，該機構正在調查有關微軟濫用其在生產力軟件領域市場支配地位的指控，微軟涉嫌通過施加懲罰性許可條款來阻止客戶將其數據從其 Azure 雲服務轉移到競爭對手的平台。據悉，微軟涉嫌採取的一些做法包括：對離開的客戶提高訂閲費，收取高昂的退出費，以及涉嫌使其 Office 365 產品與競爭對手的雲服務不兼容。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>珠海比電科技有限公司通過最新 CCS 認證</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037346324164613?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:48:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，珠海比電動力電池以高密度和高可靠的性能成功獲得中國船級社（CCS）最新頒佈的「中國船級社形式認可證書」，標誌着珠海比電動力電池可正式用於電動船舶等更加廣泛的應用場景。據瞭解，中國船級社（CCS）作為國際權威認證機構，其認證標準涵蓋了產品的設計、製造工藝、質量控制等各個方面。未來，珠海比電將繼續攜手業界夥伴，共同推進電動船舶技術創新和市場運用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北冰洋食品換帥完成工商變更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037330271907846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京北冰洋食品有限公司發生工商變更，周法田卸任法定代表人、董事長，由孟慶宇接任。北京北冰洋食品有限公司成立於 1980 年 12 月，註冊資本 9744 萬人民幣，經營範圍包括食品經營、代理進出口、技術進出口、貨物進出口、餐飲服務等，由北京一輕產業集團有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英國今年第三季度 GDP 環比增長 0.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037330519159047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 15 日，英國國家統計局公佈的信息顯示，2024 年第三季度英國國內生產總值（GDP）環比增長 0.1%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>里昂：上調京東物流目標價至 17.9 港元，維持「跑贏大市」評級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037312754970628?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:23:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，里昂報告指出，京東物流第三季業績符預期，銷售額按年增長 7%，non-IFRS 淨利潤率創下 5.8% 的新高。利潤率的韌性顯示京東物流的成本減省計劃具有持續性，並預期京東物流在第四季將維持強勁的毛利率。該行將目標價由 11.8 港元上調至 17.9 港元，維持「跑贏大市」評級。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>漕河涇開發區高質量發展大會在滬舉辦</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037317058408454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:18:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 15 日，漕河涇開發區高質量發展大會在漕河涇會議中心舉行，上海市副市長陳傑出席會議並致辭。其中提到，2023 年，漕河涇開發區營業收入 6600 億元，本部區域每平方公里稅收超過 38 億元，常年位居國家級經開區綜合評價前列、上海中型園區首位。目前，漕河涇開發區匯聚中外高科技企業 14000 多家，包括 144 家世界 500 強投資項目、156 家內資上市企業，擁有全市 1/5 的獨角獸企業、超 1/4 的大模型備案企業以及 60% 的數字文創企業。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花旗：維持騰訊目標價 573 港元及「買入」評級，列為首選和核心持股地位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037311428210690?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:12:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，花旗的研究報告指，騰訊第三季業績穩健，總收入按年增長 8%，而毛利、經營利潤和純利分別增長了 16%、19% 和 33%，這主要得益於遊戲收入重新加速以及穩健廣告推動。展望今年第四季和 2025 年，由於國內和國際遊戲的總收入增長穩健，預計遊戲收入在第四季度和 2025 年上半年將保持健康的雙位數增長。該行指，儘管近期的刺激政策需要時間才能見效，但公司管理層對長期經濟前景持樂觀態度，並將繼續專注於其控制範圍內交出成績。該行維持目標價 573 港元及評級「買入」，並列該股為其首選和核心持股地位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>極越旗下兩款全新車型在廣州車展首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037305933639937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:07:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 15 日，極越旗下首台 AI 智駕超跑極越 ROBO X 和極越 07 Passion 版兩款全新車型在廣州車展首發。極越 01 煥新款也在車展亮相，同時極越宣佈，年底將實現 ASD 智駕「全國都能開」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團、哈囉單車今日起在鄭州市暫停運營，客服確認屬實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037296878792706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:05:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從美團單車客服處瞭解到，因車輛回倉保養，美團單車將於 2024 年 11 月 15 日 10:00 在鄭州市暫停運營，恢復時間另行通知。哈囉單車客服回應確認，因系統全面升級，哈囉單車將於 2024 年 11 月 15 日起在鄭州市暫停運營，恢復時間另行通知。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收跌，創指低開低走跌近 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037300424699906?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:01:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收跌，滬指跌 1.45%，深成指跌 2.62%，創業板指跌 3.91%；半導體集體調整，上海貝嶺跌停，拓荊科技、京儀裝備跌超 10%；券商股走弱，同花順跌超 14%，東方財富跌超 6%，中信證券跌超 4%；AI 應用方向領漲，天娛數科、中科金財等多股漲停；教育股大漲，豆神教育漲停；個股跌多漲少，滬深京三市近 4400 股飄綠。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盤持續加倉傳媒股，拋售軍工、券商股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037290379210753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:51:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金尾盤持續淨流入傳媒、交通運輸、社會服務、電子、銀行等板塊，淨流出國防軍工、非銀金融、醫藥生物等板塊。具體到個股來看，有研新材、中國聯通、豆神教育獲淨流入 30.05 億元、28.35 億元、23.96 億元。淨流出方面，海能達、通富微電、賽力斯分別遭拋售 16.96 億元、12.67 億元、10.82 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東盟、歐盟、美國成為寧夏前 3 大貿易夥伴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037285267747080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:46:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從銀川海關獲悉，今年前 10 個月，寧夏外貿進出口總值 164.8 億元，出口 119.2 億元、進口 45.6 億元。其中，10 月當月進出口 16.2 億元，同比增長 6.1%。東盟、歐盟、美國成為寧夏前 3 大貿易夥伴。（中新網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>LG 新能源股價暴跌 12.1%，創史上最大單日跌幅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037280974500099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:41:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，韓國首爾綜指收盤報 2416.86 點。韓股三星電子收漲 7.21%，創下自 2020 年 3 月 24 日以來最大單日漲幅。電池製造商 LG 新能源股價暴跌 12.1%，創史上最大單日跌幅。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代自研人形、四足機器人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037267117207811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:27:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獨家獲悉，寧德時代未來能源（上海）研究院聯合上海交通大學研發多款機器人，為投入工廠應用準備。2023 年，未來能源研究院以「滿足寧德時代集團整體發展的需求，對標國際前沿技術發展」的合作背景，向上海交通大學發佈五個智能機器人聯合攻關合作項目，分別為腿足式機器人、雙足式機器人、重載四足機器人、仿人形機器人、視覺伺服機器人。除了與高校合作研發，寧德時代內部也正在自研機器人。一位知情人士告訴 36 氪，專注前沿技術研究的寧德時代 21C 創新實驗室，已成立 20 人左右團隊自研機械臂。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指跌幅擴大至 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037265938166019?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:26:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指跌幅擴大至 3%，滬指跌 0.69%，深成指跌 1.76%；券商、半導體、軍工領跌，滬深京三市超 3800 家個股飄綠。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>燃氣股午後再度拉昇，凱添燃氣漲超 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037263168680195?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:23:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，燃氣股午後再度拉昇，凱添燃氣漲超 20%，首華燃氣漲超 10%，長春燃氣、天壕能源、貴州燃氣、新天然氣等紛紛衝高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒汽車攜 5 款主力車型亮相廣州車展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037246848446724?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:07:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 15 日，第二十二屆廣州國際車展開幕。哪吒汽車攜帶哪吒 X、哪吒 L、哪吒 S 獵裝版等 5 款主力車型亮相車展。據瞭解，截止目前全球化車型哪吒 X 已遠銷 7 國。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣汽比亞迪新能源客車公司換帥完成工商變更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037240012665093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:00:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣州廣汽比亞迪新能源客車有限公司發生工商變更，陳道宏卸任法定代表人、董事長，丁旭光卸任經理，均由戚子沛接任，同時多位主要人員發生變更。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>極氪安聰慧：目前除已公佈的交易，公司沒有考慮其他潛在交易或收購項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037237317742849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 13:57:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[極氪 CEO 安聰慧今日明確表示，目前除了已經公佈的交易之外，公司沒有考慮其他潛在的交易或者收購的項目。「極氪和領克的合併，實際上是落實台州宣言，控股集團各品牌間實現協同的工作推進。」此前一日，吉利控股宣佈對極氪、領克股權結構進行優化，其中領克的股權結構將變為寧波吉利持 49%、浙江極氪持 51%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印尼盾逼近 16000 關口，印尼央行出手幹預支撐匯率</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037230496379141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 13:50:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，在印尼盾逼近 1 美元兌 16000 印尼盾後，印尼央行幹預匯市以支撐匯率。貨幣及資產證券管理部門執行主管 Edi Susianto 表示，印尼央行對即期匯率、國內無本金交割遠期和政府債券市場進行幹預，以支持印尼盾。他還補充稱，市場上的美元供應仍充足。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>