<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>AI Partner·2024 具身智能大會馮大剛致辭</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966352375107589?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:28:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 9 月 26 日-27 日，為期兩日的「2024 具身智能大會」在上海盛大召開。大會以具身智能為核心，構建了從認知-發展-應用-未來為內容的議題體系，來自工程院、人工智能研究院等專家學者及業內從業者，以及來自知名科技巨頭公司的行業大咖嘉賓，共同深入探究了具身智能技術對千行百業的重塑，並研判具身智能在商業領域應用潛力。同時，大會首日隆重發布 36 氪「2024 具身智能創新應用案例」，為更多企業在該領域的發展應用提供寶貴參考，助推具身智能產業蓬勃發展。本次大會還特設「具身智能案例路演 show」環節，諸多行業優質企業集體亮相，立體展示了具身智能行業的蓬勃新生力量。</p><h2><strong>以下為馮大剛先生演講實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h2><p>各位遠道而來的夥伴們，大家上午好，我是馮大剛。</p><p>剛才的開場視頻中大家已經看到，幾十年前科幻電影裏對世界的想象，已經在今天成為現實。無論是清掃機器人「瓦力」、健康醫療機器人「大白」，還是可以陪你聊天的「Jarvis」，如今都已經成為我們生活中常見的智能產品。那站在當下，對十幾年、甚至幾十年後未來生活的「科幻預言」要靠什麼實現呢？ 今天大會的主題就是我們的答案——具身智能。</p><p>具身智能的核心思想是將智能系統與環境融為一體，使其能夠像人類一樣通過感知和行動與環境進行交互。按照目前的探索實踐，我們發現大多數的具身智能，就是 AI 大模型+實體機器人。</p><p>但今天我想和大家分享幾個觀點：</p><h3>第一、具身智能不等於人形機器人，我們未必都要集中資源去拼終極形態。更不要為了做機器人而做機器人，更多要考慮它的應用價值；</h3><p>我舉個例子，低空經濟在今年是個新興且充滿活力的領域，無人機物流是低空經濟的重要組成部分，通過具身智能技術能夠使無人機實現自主導航、路徑規劃，通過深度學習不斷優化飛行策略。而無人機顯然不是人形機器人。</p><h3>第二、中國的產業環境及市場環境裏，具身智能落地在工業製造等 B 端場景要早於家庭服務等 C 端場景。但只有面對家用才能實現爆發式的市場規模，比如蘋果、特斯拉。</h3><p>工業等 B 端場景數據和經驗都是細分的，屬於細分小市場。在目前具身智能的技術發展下，B 端場景會有獨特的機會，更適合創業公司去探索。而家庭服務等 C 端場景，始終是圍繞人展開的，是通用級產品。</p><p>我們目前的一些服務機器人，比如酒店服務機器人、掃地機器人等，還在某一項專業能力沉澱的階段上，是實現通用機器人的過渡階段。</p><h3>第三、具身智能的企業更應該出海找市場。</h3><p>在海外市場，企業更容易靠技術能力和產品優勢獲得商業溢價；且具身智能技術與產品在現階段作為人工協作和補充角色，在海外更有市場需求。會出現一些小而美的細分市場機會。</p><p>在本次具身智能創新應用案例中，我們同樣也找到一些有趣的案例，他們來自於工業和服務場景，恰恰正處在這個過渡階段。</p><h2><strong>案例一：雲跡</strong></h2><p>人工智能時代，我們到底需要什麼樣的 AI？</p><p>理想的 AI，應該是讓機器人像人一樣思考和工作。應該是結合具體場景應用，端到端解決實際問題，還能創造價值就更好了。</p><p>我們關注到了雲跡科技，這家率先選擇在酒店場景佈局，從解決配送問題開始，讓具身智能機器人找到「工作」的。在中國，我們只要住酒店，就可以發現無處不在的機器人、來去匆匆的機器人，在默默工作，成為了真正走向老百姓日常生活裏的具身智能。</p><p>我看到了一組數據：</p><p>30000+酒店、醫院、工廠、公寓及樓宇都在用雲跡機器人</p><p>在中國，有機器人服務下沉的縣/區達到 2500+個，目前單台機器人日有效任務數已突破 200 次。</p><p>單日最高運行里程超 20 公里，相當於每天在室內來個半場馬拉松。</p><p>我想分享兩點洞察：</p><p>第一，雲跡科技讓服務機器人已經與大家形成了天然的默契，相處融洽，讓本來看似冰冷、距離很遠的機器人在身邊為我們提供絲滑的服務，中國服務機器人，尤其是在酒店喜聞樂見了，且遠超海外，這就是中國科技、供應鏈、市場等等優勢。</p><p>第二，科技的本質要回歸到解決問題，以機器人為例，「任務」不等同於「服務」，大部分機器人只是完成一個動作或任務，而不是真正的服務。未來，具身智能是靠更高質量的服務發展的，因此，雲跡科技為衡量機器人的服務品質指定了四個指標:</p><p>一是質量:主要看任務數、好評數、投訴數等數據；二是有效:主要看任務的閉環率；三是依賴:人員是否多次需要遞送、服務的粘性；最後是深度:場景智能、服務項目</p><p>能實現這些主要靠雲跡的兩大法寶：</p><p>一個是新型服務機器人，叫：複合多態機器人「UP」，讓機器人有更多的身份、更多的職責以及更多的價值了。它不光具備機器人的自我生存能力，還具備使用工具、理解推理分解任務、以及 Human In The Loop 智能調度的特點。這樣的機器人是在做有效服務。</p><p>另一個法寶是雲跡首創的服務數字化系統 HDOS，並通過 UP+HDOS 做端到端的場景智能。</p><p>HDOS 系統，即是在感知、認知、決策、執行到反饋的每一個環節，將信息流可處理、行動流可執行，並轉化為可分析、可處理的數據，進而優化決策並執行，這是具身智能的深度服務。</p><p>對酒店而言，HDOS 系統相當於把酒店升級成了一個類智能體，如此一來，形成兩個「端」到「端」的閉環，一是幫助酒店提供增值服務，讓客人從「有服務需求的客人」變成「得到服務且滿意的客人」，同時還可以增加酒店非房收入；二是服務員運用機器人輔助工作，提高工作質量、縮短服務響應時間，讓員工從「有待辦任務的員工」變成「輕鬆完成任務且幸福的員工」。</p><p>我們還注意到一組數據，機器人單日最高任務 200 次，平均節約 10-12 小時/天，相當於人效 1.25 人；對 C 端客戶而言，服務體驗感和及時性都得到了滿足。目前雲跡科技機器人累計 OTA 好評 600 萬次。</p><h2><strong>案例二：米思米</strong></h2><p>「千人千面」，最初作為一種算法和營銷手段被提出，後來，這個概念擴展到了各行各業，新聞有了「千人千面」，家裝有了「千人千面」，招聘也有了「千人千面」......現如今，「千人千面」的內涵愈加豐富，連強調標準統一的傳統製造業，都已經在「千人千面」。</p><p>你能想象到「千人千面」這個詞用在工業生產製造上麼？在過去這會是一件非常可怕的事情，畢竟「千人千面」與傳統製造業的「批量標品」是兩個相矛盾的詞。</p><p>但一家叫米思米的企業，用 AI 把它變成了現實。2023 年 10 月，⽶思⽶集團，在中國推出了⾮標零件 AI 智能報價平台「meviy」，這是⼀種顛覆了傳統製造業的新模式。無論你是大廠巨頭，或者中小企業，都可以按項目需求來量身定製零部件。也許你在想這麼做會不會很麻煩，成本很高？過去的確如此，但 AI 改變了這一切。</p><p>以採購為例，如果沒有 AI，這類項目的傳統流程通常是，設計師先設計 3D 模型，再出 2D 圖給到採購獲取報價，費時費力、流程繁瑣。如果藉助 meviy，這一過程則會大大簡化。哪怕非常複雜的機器人的假手骨骼部分，也只需考慮 3D 環境下的模型特徵和定位，上傳數據，AI 就可根據算法，⾃動解析該模型的形狀和特徵，當場進行報價。</p><p>meviy 也不只用在採購流程。2023 年 8 月，一款可變形、可駕駛的機器人在日本問世。它的機身數百處都使⽤了 meviy，像是駕駛艙內的⼩型鈑⾦件，主架構外附的構造零部件，以及連接主架構和外附零部件的⽀撐件等等。meviy⾃動⽣成加⼯程序，進⾏智能化的⽣產製造，僅憑 3D 數據就能定製零件，讓⾮標定製零件最快 1 天出貨，這在過去是完全不可想象的效率。但 AI 做到了。</p><p>⼈⼒成本，對於企業來説是最珍貴的資源，而幫助客戶節省精力，是米思米這家企業的基因。AI 賦能更重要的在於給客戶提供時間價值，⽆論是設計環節和採購環節，有效簡化了公司內部流程，釋放了新的⽣產⼒，從而提升企業及產品的競爭實⼒。</p><p>隨着全球製造業的快速發展，非標零件的定製需求日益增長，人們對生產的靈活性和響應速度的要求也越來越高，字典大全式銷售目錄也難以滿足企業需求。特別是工業 4.0 時代的當下，類似 meviy 這樣的智能平台，便成為了製造業不可或缺的一部分。藉助 AI 和大數據的賦能，製造業將朝着更智能、更高效的方向邁進。</p><h2><strong>案例三：帕西尼</strong></h2><p>還有一家深圳的人形機器人公司叫做「帕西尼感知科技」，他們今年 8 月份發佈了以第二代多維觸覺人形機器人 TORA-ONE 為代表的三款新品。</p><p>我們關注到它，是因為以 TORA-ONE 為代表的機器人已經具備了壓感、摩擦、軟硬度、紋理、重量和溫度等多維觸覺感知能力，而感知能力是具身智能當下發展的關鍵。</p><p>AI 大模型的突破，給具身智能裝上了大腦。但具身智能的突破，絕不僅僅是大腦的升級，身體的迭代與進步也決定着具身智能在協助人類完成複雜作業方面的應用潛力。它要求機器人理解物理世界運作規則，瞭解物理量之間的耦合關係，並通過身體與物理世界直接交互。TORA-ONE 機器人，雙手集成近 2000 個「帕西尼感知科技」自研的 ITPU 多維觸覺傳感單元，能捕捉並解析接觸面上細微形變與多維度觸感信息，賦予了機器人精準操作與交互能力。同時，「帕西尼感知科技」自研 VTLA-Model 視觸覺多模態感知模型與前沿 AI 視覺系統，讓 TORA-ONE 機器人在複雜多變的環境中，實現觸覺與視覺的深度融合，為機器人在複雜場景的廣泛應用提供技術支撐。</p><p>機器人已經在工業和自動化等結構化場景中獲得高度認可。隨着智能化程度的迅速提升，人們無不期待機器人加速走進人們的生活和工作。然而，要讓機器人適應複雜多變的生活場景並不簡單，組裝纖細的產品，拾取柔軟的布料，端起易碎的玻璃杯，甚至搬運大小重量不一的箱子都是機器人作業的阻礙。人類克服這一困難的利器是佈滿雙手的觸覺感受器，藉由多維度陣列式的觸覺反饋，人類可以在行動過程中不斷地調整姿勢和力度，實現對各類物體和工具的操控，因而，觸覺感受能力是機器人進入複雜柔性場景的關鍵。</p><p>可以發現，如今帕西尼已經突破機器人多維度觸覺底層核心技術，產品體系包括觸覺傳感器、靈巧手、機器人等，這使得帕西尼既能夠作為專業的觸覺人形機器人企業提供整機產品，也能夠為企業提供配套的核心觸覺傳感器零部件，這已經形成了成熟的產業鏈閉環。</p><p>還有很多精彩的案例，會在接下來的大會上做介紹和展示，他們都在用具身智能解決實際場景中的問題。</p><p>「這不過是將來之事的前奏，也是將來之事的影子。」這是人工智能之父艾倫·圖靈説過的一句話。這些具身智能企業正在用技術預演着明天的世界。我們已經正在進入人工智能時代，不僅僅是人工智能幫助人類，而是人工智能的發展會不斷推動人類去適應人工智能。當然，回到現階段，具身智能還面臨 AI 模型、AI 訓練數據、AI 的落地部署不足的困境，這些需要我們一代代的創新者們共同努力去突破，我們希望看到具身智能不僅很好的服務於人類，更能創造更大的商業價值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>給掃地機裝上仿生機械足，「追覓科技」五款新品發佈｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966346138063113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:05:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>9 月 25 日，追覓科技 2024 年秋季全系新品發佈會在上海舉辦，這也是追覓科技成立以來的首場全品類發佈會。會上，追覓科技發佈了 X50 系列掃地機器人、機械臂洗地機 T40 Ultra、吸塵器 Z40 Station、洗地吸塵器 V16 Pro Aqua、頭皮護理吹風機 D10 四大品類的五款新品。</p><p>隨着掃地機、洗地機等清潔電器的技術日趨成熟，賽道競爭從早期的品類紅利、到性能和價格比拼，逐漸呈現出同質化的特點。擁擠的競技場上，如何提高產品力的智能程度、解決用戶多元場景需求痛點，成為企業能否持續提高滲透率的關鍵。</p><p>掃地機作為追覓科技的主營業務之一，此次發佈的新品追覓 X50 系列掃地機器人，其最大亮點是全球首創的「仿生機械足越障技術」。</p><p>追覓 X50 系列仿生機械足的靈感源於輪足機器人。追覓科技首次將輪轂電機引入至掃地機器人領域，通過組合輪轂電機與雙節擺臂雙重系統，模擬人類大腿和小腿協同工作，可以解決日常清掃中的低速抖動、易高溫、運動頓挫感等問題，使機器人能夠輕鬆跨越障礙物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_19679c9170424439a5edfb821473f093@6022551_oswg128137oswg1000oswg565_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追覓仿生機械足越障技術</p><p>常規環境下，追覓 X50 系列能夠應對單垂直台階，最高越障高度為 4.2cm；搭配其專屬的爬坡墊使用，可實現最高越障高度達 6cm。</p><p>當遇到障礙物時，小輪會先將機器撐起，隨後驅動機器向前滑動，實現了從「爬行」到「行走」的躍進，極大拓寬了掃地機的適用範圍，解決在陽台滑軌、廚房滑軌、衞生間門檻及 U 形椅等複雜環境下的清潔問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_072a3d961f6a45ab8090add663505779@6022551_oswg49485oswg1000oswg565_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">最高越障高度達 6cm</p><p>隨着人們生活節奏加快，洗地機作為高效清潔工具受到越來越多家庭的青睞。洗地機市場增長迅猛，用戶對其地面清潔效果也提出了更高的要求。</p><p>針對實際使用中的邊角死角、地面水漬殘留等問題，追覓科技在最新款洗地機產品 T40 Ultra 中，推出行業首創的靈捕智能升降機械臂技術。</p><p>基於感、降、捕、刮四個維度，「感」即用戶推動洗地機向前時，通過智能算法精準檢測並識別運行方向與速度；「降」是指用戶回拉洗地機時，機械臂能在 0.2 秒內精確下降，保持 8N 下壓清潔力；「捕」為洗地機推行至邊角回拉時，機械臂快速降落並捕捉牆邊顆粒垃圾，實現 100% 邊角覆蓋率；「刮」是機械臂刮條採用柔性耐磨損創新材質，使機械臂自適應貼地，實現地面水漬 0 殘留。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_f4f35f8279a14bf6bde51e6fe60902d2@6022551_oswg71003oswg1000oswg565_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">首創的靈捕智能升降機械臂技術</p><p>通過優化算法實現微秒級的識別，決策和執行能力，在穩定性和可靠性方面，追覓選用耐高溫、耐磨損、自潤滑的材料。經 40 萬次的機械臂舵機壽命測試、撞牆和過門檻測試、以及模式用戶真實家庭的自清潔測試，可確保機械臂可靠性和耐用性。</p><p>自 2017 年成立至今，從做米家的 ToB 業務，到佈局全球市場做自主品牌，再到發力中國市場，追覓科技經歷了三次創業飛躍。目前，憑藉高速數字馬達和智能算法兩大核心技術，追覓科技已形成底層技術複利效應，構建了完善的產品生態體系。</p><p>據第三方權威市場研究機構數據，2024 年上半年，追覓科技在中國清潔電器線上市場的零售額份額為 18%，位居行業第一。零售額份額 TOP5 品牌中，追覓科技的增速排名行業第一，零售額同比增長 62%，零售量同比增長 73%。根據 IDC 報告數據，2024 年 Q2 全球智能掃地機器人出貨量排名 TOP5 的品牌中，追覓科技增速達到 73.3%、排名第一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 高層再震盪：CTO 離職，Sora 恐長期停滯？| 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966300948287753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:22:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜袁瀅靚</p><p>編輯｜鄧詠儀</p><p>北京時間 9 月 26 日凌晨 3 點，OpenAI 首席技術官（CTO）Mira Murati 在 X 上官宣辭職。那張成就了 ChatGPT 時代的四人合照，如今兩個離職，一人休假，只剩下 Altman 一人扮演獨角戲了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_cc6a7b879ff74961a0bf119c09b4125e@6092955_oswg69860oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：X 網友 @brewmarkets&nbsp;</p><p>OpenAI 的腥風血雨體質，也在另一方面體現了什麼是「明星」公司。前腳 GPT-4o 高級語音功能剛「千呼萬喚始出來」，後腳 OpenAI CTO 就揮手不幹了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="796,873" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_cb93dbec659d4674afa25f7230e62c92@6092955_oswg367251oswg796oswg873_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：X</p><p>「告別自己珍視的地方，從來沒有一個合適的時機」，Mira 在辭職推文中寫道，「但這個時刻感覺是對的，最近發佈的語音轉語音技術和 OpenAI o1 標誌着交互和智能新時代的開始。」</p><p>她還補充道：「目前的首要任務是盡我所能確保一個順利的過渡，保持我們所建立的勢頭。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="801,877" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_b52992b821234bfeb91e17ac99d3151f@6092955_oswg157401oswg801oswg877_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：X</p><p>Sam Altman 體面的感謝詞如約而至，他感謝了 Mira 對 OpenAI 的付出，並表示「很快就會詳細介紹過渡計劃」。</p><p>Mira Murati 於 2018 年加入 OpenAI，擔任研究員，併成為首席技術官，至此已在 OpenAI 團隊工作了六年半。作為少有的女性高管，她領導了 ChatGPT、Dall-E、Codex 和 Sora 方面的工作，同時監督其研究、產品和安全團隊。</p><p>此前，在 Sam Altman 的解僱風波和後續迴歸中，Mira 都充當了重要角色。</p><p>美國時間 2023 年 11 月 17 日，OpenAI 董事會突然發佈公告，解僱了 Sam Altman，任命首席技術官 Mira Murati 為臨時首席執行官。據紐約時報報道，Mira 此前給 Altman 寫了一份私人備忘錄，對他的管理提出了問題，並向董事會表達了她的擔憂，而此舉推動了董事會決定迫使 Altman 下台。</p><p>之後，Mira 作為臨時首席執行官，旨在重新聘請 Altman 和 Brockman，而董事會則尋找替代首席執行官。</p><p>在 2023 年 11 月的風波之時，就有網友預測，聯合創始人、首席科學家 Ilya Sutskever 和首席技術官 Mira Murati，將在年底之前離開 OA，或以某種明顯減少的角色繼續工作（90%，75%）。</p><p>早在今年北京時間 5 月 15 日 7 點，Ilya 已官宣離職，繼任者為 GPT-4 負責人，與其一同離職的還有 Jan Leike，二者此前共同領導 OpenAI 的超級對齊（Superalignment）項目。</p><p>如今，Mira 正式官宣了離職，又一次驗證了這則預言。這名網友還稱，與一位 AI 研究人員就此預測贏得了$1k 的賭注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="820,463" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_d4aa54448eb34e01b202ef8ce66cf479@6092955_oswg90828oswg820oswg463_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：https://www.lesswrong.com/posts/KXHMCH7wCxrvKsJyn/openai-facts-from-a-weekend#eFuasCwaKJr2YiScY</p><p>Mira 的離開，對 OpenAI 未來發展的影響，成為網友們擔心的話題。</p><p>尤其，她此前負責的 Sora，在眾多新冒頭的圖文生視頻模型圍剿下，仍然處於停滯不前的狀態，讓網友不得不擔心「Sora 是否可能面臨永遠停滯」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="807,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_d58235dbe04a4b158ca5cd3d81c72f60@6092955_oswg144775oswg807oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：X</p><h3 label="二級標題" style=""><strong>以下是 CTO Mira Murati 的辭職原文：</strong></h3><p>大家好</p><p>我有一些事情要和你們分享。經過深思熟慮，我做出了離開 OpenAI 的艱難決定。</p><p>在 OpenAI 團隊工作了六年半的時間，對我來説是一種非凡的榮幸。雖然在接下來的日子裏我會向許多人表達我的感激之情，但我想先感謝 Sam 和 Greg 對我的信任，讓我領導技術團隊，並感謝他們這些年來的支持。</p><p>告別自己珍視的地方從來沒有一個合適的時機，但這個時刻感覺是對的。我們最近發佈的語音轉語音技術和 OpenAI o1 標誌着交互和智能新時代的開始——這些成就得益於你們的智慧和精湛的技藝。我們不僅僅構建了更智能的模型，而是從根本上改變了 AI 系統如何通過複雜問題學習和推理的方式。</p><p>我們將安全性研究從理論領域帶入了實踐應用，創造了比以往更加穩健、對齊且可控的模型。我們的工作使得尖端的 AI 研究變得更加直觀和易於使用，開發出了基於每個人輸入的技術，能夠自我適應和進化。這一成功證明瞭我們團隊的卓越合作，這一切都歸功於你們的才智、奉獻和你們對 OpenAI 站在 AI 創新巔峯的承諾。</p><p>我選擇離開是因為我希望為自己的探索創造時間和空間。目前，我的首要任務是盡我所能確保一個順利的過渡，保持我們所建立的勢頭。</p><p>我將永遠感激有機會與這個非凡的團隊一起工作和成長。一起推動了人類福祉的科學認知邊界。雖然我可能不再與你們並肩作戰，但我會繼續為你們加油。</p><p>對於這些年來建立的友誼、取得的勝利，最重要的是我們一起克服的挑戰，我懷有深深的感激。</p><p>Mira</p><p><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_b52ecf9c162d4e3b91791d586e2e3b87@6092955_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc">掃碼加入「智湧 AI 交流羣」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季｜硬件出海，如何做好本地化？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966262295187716?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:55:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>新出海浪潮中，硬件領域哪些賽道是熱門？備受關注的機器人和 eBike，如何選擇目標市場？本地化過程中，產品、營銷、供應鏈哪個更難？</p><p>帶着這些疑問，9 月 19 日（週四）晚 19 點，【CEO 錦囊】邀請到了奇勃科技創始人王雪松、Kuiperbelt 創始人何勤，和我們一起聊聊：硬件出海，如何做好本地化？</p><p><strong>在這場直播中兩位嘉賓主要討論了以下問題：</strong></p><p>1、請兩位分享下各自的創業經歷，並聊聊目前機器人和 eBike 行業的發展情況。</p><p>2、兩位怎麼看現階段行業的投資趨勢，資本更願意把錢投在什麼樣的企業上？</p><p>3、兩家公司在出海目標市場上都選擇「迎難而上」，奇勃科技深耕日本市場，Kuiperbelt 攻堅歐洲地區，是出於什麼考慮？</p><p>4、兩位怎麼看待技術門檻與產品的關係，如何去衡量一款產品是否成功？</p><p>5、越來越多的中國出海企業開始注重對品牌價值的打造，請問兩位如何做好海外市場的品牌建設？</p><p>6、奇勃科技和 Kuiperbelt 面對日本和歐洲市場，分別有哪些合規經驗可以分享，有哪些特別需要注意的點？</p><p>7、兩家公司的供應鏈都在國內，過程中會面臨一些物流、倉儲的壓力，請問如何應對並實現降本增效？</p><p>8、隨着出海的企業越來越多，對於服務類機器人和 eBike 行業不同規模的企業，請兩位分別分享 3 條錦囊妙計。</p><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：請兩位分享下各自的創業經歷，並聊聊目前機器人和 eBike 行業的發展情況。</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>服務機器人行業約有十年的歷史，最初是從硅谷刮來的一波技術革新的浪潮。2014 年，SLAM 技術、人工智能、語音識別、自然語言處理（NLP），還有計算機視覺（CV）等技術開始嶄露頭角。當時硅谷的一些明星機器人公司融到了資金，這種「Copy to China」的現象開始不僅限於互聯網行業，國內很多機器人技術公司也在 2014 年左右成立。從那時起，整個行業開始起步。</p><p>過去十年，硅谷的服務機器人行業並沒有中國發展得好，背後肯定有市場和應用端發展的原因。從我個人過去十年的觀察來看，這個行業逐漸成熟，品類也越來越多樣化，消費者和行業客戶對機器人的認知和接受度也變高。</p><p>從業內的角度來看，過去幾年有一個明顯變化。從早期的技術驅動型創業，到現在更多從市場需求和客戶角度出發。對客戶來講，產品的成熟度變高，可用產品也更多。作為從業者，我們看到更多品類被開發出來。這背後離不開資本的推動，也離不開我們對行業需求的不斷挖掘。我特別感謝那些早期的客戶，他們實際上在保護我們這些創業者，很多人因為投資這個行業也獲得了很好的回報。這是我們期望看到的一個良性循環。</p><p><strong>何勤：</strong>我本身是做互聯網出身，曾在 UC 瀏覽器的早期團隊工作過，後來被阿里收購。離開阿里後，我和朋友一起經營了一家共享電動兩輪出行的公司。就這樣，我開始和這個行業有了聯繫，後來自己也投資和參與了一些出行項目。我認為在衣食住行這些基本需求上，我們最需要做出改變。衣食住行永遠是競爭激烈的市場，同時也是最大的藍海市場，因為這是剛需。&nbsp;</p><p>eBike 其實已經發明很多年了，大概有 15 年左右。最初是日本人發明的，初衷是為了幫助那些喜歡騎自行車的人，比如因為年紀大了、受傷了或者體力不好等原因，不能像以前那樣輕鬆騎行。eBike 的工作原理是：用戶仍然需要踩踏自行車，但它通過傳感器來感知用戶踩踏時的扭力，然後根據用戶的設定，適時地提供電機輔助。這種自行車被稱為電助力自行車。它和國內自行車的一個顯著區別在於法規規定。國內，無論是雅迪、愛瑪還是小牛、九號，其實都有一個電門，一擰就能走。但在美國、歐洲或日本，如果自行車有電門，那麼它就被歸類為摩托車了。這意味着你需要上牌照，需要有駕照，而且保險費用也會變得很昂貴。所以，摩托車和 eBike 最大的區別，就是有沒有電門。</p><p>2022 年，eBike 行業進入一種盲目快速發展的狀態。比如荷蘭的 VanMoof 瀕臨倒閉，Aventon、Tenwayas 拿到很多融資。在這個關鍵時刻我選擇進入市場，邏輯很簡單。大家忽略了一件事，我們是做硬件的，硬件和資本的化學反應與互聯網和資本的化學反應是不同的。硬件不能急於求成，否則會出問題。作為一個新入市的玩家，一定要帶着區別性和創新性的東西進來。我們做了兩方面的思考：第一，中國產品出海，往往以價格便宜、量大取勝。第二，互聯網出身的人，往往喜歡去定義需求，然後去實現它。但到了硬件產品，用戶需要先付費，這就和互聯網的很多成功經驗不同了，因為用戶沒有試錯的機會。所以，如何抓住並滿足用戶的需求，這就是創新的起點。我們如何在眾多的 eBike 產品中脫穎而出，如何在視覺和產品性能上找到創新點？這就是我們當初思考的兩個問題。</p><h2><strong>36 氪：兩位怎麼看現階段行業的投資趨勢，資本更願意把錢投在什麼樣的企業上？</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>首先，要特別感謝我的股東們，他們對行業有深刻的理解，看中了我們的潛力。如果我們自誇是千里馬，也得有伯樂才行。這兩年，服務機器人已經逐漸成為一個成熟的品類。在這個階段，資本更看重的是，第一，你的產品在市場上有沒有差異化；第二，你的商業化能力怎麼樣。因為很多早期的概念都在慢慢落地，需要用真實的業績來向市場和股東交代。所以，第一是差異化，第二是市場化的能力，我覺得這是兩個關鍵點。</p><p>當新技術出現時，我們既感到興奮，同時也要回歸場景來看問題。那麼多高大上的技術，那麼高的算力和數據需求，到底哪些才是行業裏的破局點？當然，我們也看到很多同行公司提出了更大的願景，比如要做純通用化的機器人。我們認為，通用機型和專用機型並不是矛盾的，也不是非此即彼的關係，反而應該是未來共存的狀態。更好的、更智能的專用機器人，以及更聰明的通用化機器人，在未來的社會中應該是共存的。</p><p><strong>何勤：</strong>坦白説，現在的資本市場，尤其是機構投資者，有一種非常強烈的避險情緒。這種情緒導致大家都在尋找那些看似安全的投資機會，比如去年大家都在追捧大模型技術，今年又轉向了人形機器人，明年會是什麼，現在還不清楚。在這種環境下，資本市場對於真正的創新，或者不太確定的創新持比較審慎的態度，特別是在某些行業標杆企業出現問題之後。比如 VanMoof，它曾經是行業的領頭羊，拿了很多資金，做出很酷的產品，我自己也很喜歡。但它出現問題後，大家都開始質疑這個市場的存在。</p><p>從投資人的角度來看，我認為在不確定性中尋找確定性是非常重要的。這種確定性來自於我們日常生活中的基本需求，比如衣食住行，包括王總做的服務機器人。這個時期，機構投資者應該通過逆週期的方式來關注這些剛需領域。舉個例子，去年大家都在追逐 AI 大模型，但今年美國市場的情況已經表明，很多拿了大量資金的公司都遇到了問題，出現了大量的併購。現在追捧的人形機器人，可能很快也會面臨同樣的問題。我們投入了大量的資本，試圖尋找確定性，但可能恰恰進入了不確定性更大的市場。</p><h2><strong>36 氪：兩家公司在出海目標市場上都選擇「迎難而上」，奇勃科技深耕日本市場，Kuiperbelt 攻堅歐洲地區，是出於什麼考慮？</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>奇勃科技選擇日本市場作為出海第一站，是個不太常見的選擇。我認為只有佔領了制高點，才能為品牌和產品積累足夠的勢能，再向下拓展市場。日本市場的實際情況與大家認知中間存在很大差距。很多投資者、客戶和同行都來問我們，日本市場真的有需求嗎？日本不是機器人技術很發達嗎，是不是有點關公門前耍大刀的感覺？還有些人認為日本市場渠道複雜，日文也不是全球通用語言，即使成功也難以複製到其他國家。這些問題，其實都是大家對日本市場的一些成見。</p><p>首先，日本的勞動力成本非常高，老齡化程度非常嚴重。它也是發達國家中人口第二多的國家，有將近 1.3 億人口。這就導致了日本勞動力市場的一個巨大缺口，尤其是基礎勞動力方面，這也正是我們產品可以發揮作用的地方。其次，關於日本的機器人技術，這要看你怎麼定義機器人。日本的工業機器人無疑是全球一流的，無論是性能還是市場佔有率。但在消費電子領域，日本其實已經落後了。現在你去日本的商店，會發現很多產品都是「中國製造」，而不是「日本製造」。中國的供應鏈和研發能力在很多方面已經超越了海外的先進水平，尤其是在移動機器人這個細分領域，中國的研發能力是全球最強的。最後，關於渠道複製和全球擴張的問題，日本在清潔機器人領域有一個天然的優勢，那就是日本清潔技術的高標準是全球公認的。這為我們進入其他市場提供了很好的勢能。所以，我們選擇日本市場，一方面是基於數據分析的反常識思維，另一方面是為了佔領制高點。這是我們選擇市場時的兩個關鍵詞。</p><p><strong>何勤：</strong>國內的 eBike 企業做出海，大部分會選擇北美市場，北美雖然基數不大，但增長潛力巨大。Kuiperbelt 確實選擇了一條不同尋常的道路。我們在考慮這個問題時，有幾個出發點。首先，我們想要打造一款優秀的產品，並在兩輪出行領域建立一個卓越的品牌。我們認為第一站應該進入主體市場，也就是歐洲或日本。歐洲人幾乎用 eBike 來完成所有汽車、自行車能做的事情。由於當地對環保的倡導，自行車在歐洲享有很高的路權，大多數城市都有專門的自行車道。所有公共交通工具，無論是火車、地鐵還是巴士，都有專門的設施讓你攜帶自行車，包括飛機。在歐洲，人們的生活方式與 eBike 緊密相關。他們早上會用 eBike 送孩子上學，騎車上班。如果上班地點遠，他們會把車騎到火車站，然後乘坐火車，到達目的地後再繼續騎車。購物時，他們會騎車去超市，甚至在車後拉一個小拖車或騎一個貨運車來運送貨物。節假日，他們會把車掛在房車後面，帶着車去旅行。這其實就是我們平時用自行車和汽車的所有場景。</p><p>既然我們有好的產品，為什麼不先去攻克最難的市場呢？比如荷蘭，這個國家的自行車普及率非常高，人均擁有超過兩輛自行車。你去任何一個火車站，會看到門口停滿了自行車。在這樣用戶成熟、對產品挑剔的地方，如果我們能夠站穩腳跟，那麼再從制高點俯瞰整個歐洲市場，我們就會擁有先發優勢。幸運的是，今年 2 月份我們的貨物已經到達歐洲，現在已經覆蓋了整個荷、比、盧地區，所有城市都有我們的分銷商，並且得到了用戶的正面反饋。同時，Kuiperbelt 也進入法國、德國，以及日本市場，這樣的經驗將為我們提供寶貴的案例和經驗。</p><h2><strong>36 氪：兩位怎麼看待技術門檻與產品的關係，如何去衡量一款產品是否成功？</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>無論是從提高效率的角度，還是從減少工作時間的角度來看，勞動替代都是所有工具類機器人應該關注的核心點。當然，對於 B 端（企業用戶）和 C 端（消費者）來説，這個指標的具體表現有所不同。比如在 C 端，家用掃地機器人更多的是滿足懶人經濟的需求。而在 B 端，企業用戶會更關注機器人的成本效益分析，以及它如何幫助調整生產流程。未來，更智能的機器人，主要有兩個發展方向：第一，繼續拓展機器人能做事情的範圍和邊界。第二，讓機器人變得更加智能。無論是效率上的提升，還是對場景的響應度，未來都會變得更好。</p><p>對於技術門檻的高低，這其實取決於你怎麼看待這個問題。站在今天的角度來看，技術已經相對成熟，上游的供應鏈也很完善，製作一個 60 分的產品，已經不是什麼難事了。甚至找幾個朋友，花上兩三週的時間，就能做出一個可以展示的原型。但是，如果你想要這個產品真正符合特定場景和特定需求，那就不簡單了。從製作一個 60 分的產品到達到 80 分、90 分的高標準，這中間還有很長的路要走。</p><p>在前期，核心技術部分其實是同質化的。比如，我剛才很少提到機器人的移動技術，因為這部分技術已經很成熟，我們自己做得很不錯。相反，我們更關注的是，清潔機器人首先是一個清潔工具，而清潔工具這件事其實還沒有做好。比如，日本人到底需要怎樣的清潔工序？他們對地面清潔的標準是什麼？什麼樣的清潔工序才算合格？如何驗收這些工序？這些才是真正需要突破的地方。所謂的同質化，其實是大家都在 60 分的低水平上競爭。當你把標準提高到 80 分、90 分，你會發現，這其實是一個完全不同的競爭領域。</p><p><strong>何勤：</strong>我想補充一下王總的觀點，這也是我對產業的觀察。現在很多人過於專注於技術，認為技術是最重要的。但説實話，我不太喜歡別人問我有什麼技術門檻，因為坦白講，這個世界上真正有技術門檻的東西並不多。人們往往過於追求技術的複雜性，你會發現我們日常生活中使用的很多東西，包括 3C 產品有很多看起來很酷的功能，其實並不在我們的消費視野裏。我們偶爾會用到，但並不是長期需求。技術應該是服務於用戶需求的，而不是為了先進性而先進性，當然，我自己也是一個先進技術的發燒友，但用不用？怎麼用是需要討論的。</p><p>特別是在 B 端市場，技術冗餘其實是不應該存在的。B 端市場需要的是穩定、可靠且高效的產品。同樣，C 端產品也面臨這個問題，很多技術其實是多餘的。我經常和團隊以及朋友們溝通，做產品時，做加法是相對容易的，做減法才是真正困難的。我們需要專注於核心功能，去除那些不必要的技術冗餘，這樣才能真正滿足用戶的實際需求。</p><h2><strong>36 氪：越來越多的中國出海企業開始注重對品牌價值的打造，請問兩位如何做好海外市場的品牌建設？</strong></h2><p><strong>何勤：</strong>在營銷和銷售方面，我們在產品還沒上市之前就確定了大方向，那就是堅決走線下銷售。可能朋友們會問，現在電商這麼火，為什麼不走電商呢？為什麼不做獨立站，投廣告在 Google、Facebook 上呢？實際上，即使在互聯網滲透率最高的中國，大多數消費行為還是發生在線下。美國也是這樣，很多消費行為都是線下進行的。網上購買的大多是快消品，那些需要決策成本的商品，大家都會去線下親自看一看，摸一摸。比如，你在網上很難找到售價超過 2000 美金的高端自行車，大多數都是 800 到 1000 美金的。這是因為消費者需要親自體驗。</p><p>商業體系本身也有其特點。比如我在德國的一個居民點，那裏有兩家自行車店，幾乎壟斷了整個社區的自行車消費，從買車到維修保養，居民都在這裏解決。不僅僅是在那個居民點，整個歐洲的社區都是這樣，每個社區都有一兩家專門的店，比如我們在瑞典辦公室附近的一家店，已經開了 50 年。所以，我們一開始就很堅定地要走線下渠道，深耕市場。</p><p>這裏面就涉及到品牌落地的問題。我認為品牌建設不是一個結果，而是一個過程。品牌建設永遠在過程中，不是一蹴而就的。不僅僅是花錢投廣告那麼簡單，它是一個多維立體的結構，包括你的產品設計、名字、LOGO，你與客戶和經銷商的互動方式，甚至維修服務等，這些都是構建品牌的一部分。真正的品牌建設是在與市場的交流和接觸中逐步積累的，比如 Apple、Tesla、Microsoft、Intel、星巴克等，這些偉大的品牌都是在這個過程中慢慢積累起來的，而不是刻意做出來的。</p><p><strong>王雪松：</strong>我非常同意何總剛才説的，品牌不是靠打廣告就能建立起來的，而是在每一次銷售、每一次接收客戶反饋的過程中，慢慢積累、一點點成長起來的。日本品牌有一些非常有趣的地方，比如產品線非常廣泛。像雅馬哈，你可能會問它是賣摩托車的還是賣鋼琴的？還有永旺 AEON，在中國大家可能只知道他們的零售業務，但在日本，他們甚至還在修鐵塔。日本品牌的產品線和服務範圍具有非常大的可拓展性，這與日本財閥性質的企業結構有關，很多行業都是壟斷性的。另外，日本品牌是靠長期時間積累起來的，比如日本的很多消費電子產品，它們被做成了耐用品。很多建築是二戰後建造的，現在看起來仍然像新的一樣。公共空間裏的一些產品，比如吹風機，用了五六十年還在使用。這就是日本品牌的特點，它們是靠時間一點一滴積累起來的。我們在考慮如何營銷自己的品牌時，也應該走這樣的路。比如我們自己的品牌其實改過一次名字，現在的奇勃是"iKitbot"的音譯。我相信，只要我們把每一個產品、每一個服務做好，口碑就會慢慢積累，這就是品牌的起點。</p><h2><strong>36 氪：奇勃科技和 Kuiperbelt 面對日本和歐洲市場，分別有哪些合規經驗可以分享，有哪些特別需要注意的點？</strong></h2><p><strong>何勤：</strong>在出海過程中，合規性問題變得尤為重要。自 2014 年起，歐洲對中國的電動自行車實施了反傾銷和反補貼的懲罰性關稅，這使得合規性要求更加嚴格。最近，荷蘭政府已經開始對不合規的電動車進行清理，短短一週內就清理了一萬多台，這顯示出各國對產品合規性的關注正在加大。合規性不僅關乎法律問題，還涉及到安全隱患。電動自行車作為交通工具，如果不合規，可能會導致嚴重的安全事故，尤其是涉及電池的產品。因此，企業在出海前必須重視合規性，確保產品符合當地的法律法規。</p><p>此外，合規性也會影響企業的市場競爭力。如果企業能夠遵循規則並提供高質量的產品，就能贏得客戶的尊重。比如就產品本身來講，eBike 車的傳感器的成本差別很大，速度傳感器可能只有 20 塊人民幣，但如果用力矩傳感器，成本價格至少 200 塊。一些不懂的消費者不會苛求這個事，但當速度傳感器出問題的時候就晚了。</p><p>最後，合規性問題不僅僅是法律層面的要求，還涉及到企業的長期發展。如果企業在合規方面出現問題，未來的銷售額可能會受到影響，甚至可能面臨稅務機關的追責。因此，企業在制定出海策略時，務必要將合規性放在重要位置，以避免潛在的法律風險。</p><p><strong>王雪松：</strong>在出海方面，我們其實積累了不少經驗。我們團隊成員來自蘋果、大疆和華為，在應對全球市場開發和各個市場的准入規則方面，都有一定的經驗。合規之上，我們還滿足了安全感需求。例如，我們使用比亞迪的電池，但日本客戶可能會覺得松下的電池才是世界上最好的。所以在安全合規之外，我們還需要與客戶進行更多的溝通，以滿足他們的安全感需求。</p><h2><strong>36 氪：兩家公司的供應鏈都在國內，過程中會面臨一些物流、倉儲的壓力，如何應對並實現降本增效？</strong></h2><p><strong>何勤：</strong>談到全球供應鏈，我一直在考慮如何將生產轉移到歐洲，這樣做很大程度上能緩解我們的壓力。今年因為各種因素，成本確實上升了很多。比如紅海航線的運費，以前 2000 美金的貨櫃，現在漲到了 8000 美金。紅海航線中斷後，快速的航運服務沒有了，只剩下慢船，這給物流帶來了很大的壓力。現在我們基本上都通過中歐班列運輸。對於我們這種不算輕量型出海的企業，挑戰確實很大。像做 3C 產品這類體積小、貨值高的，還能選擇航空運輸的方案。</p><p>全球供應鏈的佈局和規劃是非常重要的，這需要我們深入思考。中國有自己的強項，比如我們應該如何利用好成本的優勢？同時，海外的精益製造能力也很強，我們又該如何發揮這一優勢？此外，稅務統籌和稅務規劃也是我們需要考慮的問題。如何將這三者結合起來，是所有想要出海的企業都需要考慮的問題。</p><p><strong>王雪松：</strong>何總剛才講了很多宏觀的大格局內容，我來分享幾個具體的點。</p><p>首先，我們談到了合規政策方面。這裏不僅要遵守規定，還要從中發現新的機會。我提出一個可能反常識的觀點：「Made in Japan」 有時候比「Made in China」更便宜。這是因為「Made in Japan」實際上是一個財務問題，它不像一些國家對本地硬件採購比例有要求。在合規的前提下，我們有很大的空間讓產品「Made in Japan」。日本政府對本土製造是有補貼的，所以「Made in Japan」的成本可能更低。因此，我們首先要把規則研究透徹，然後才能找到合適的切入點。</p><p>第二點是，物流和質量這兩個問題，有一個關鍵點需要明確：正向物流的成本是可以計算的，但逆向物流的成本是無法計算的。比如，產品壞了之後怎麼回收維修，這個成本在前期是無法預估的。硬件公司不像軟件公司那樣，可以輕易地進行版本回滾，硬件召回足以搞垮一家公司。比如三星當年 Galaxy Note 7 電池問題，直接損失高達 180 億美金，而且還有次生的市場份額和品牌損失，這些是無法估量的。所以，對這個問題的重視程度怎麼高都不為過。</p><p>在我們公司，我們實行 DFX 一票否決權，DFX 包括了製造、維修、售後等一切方面。如果前端銷售或售後説這個東西修不了，或現場無法模塊化維修，我們就不做了，甚至會砍掉這個功能。這取決於你如何權衡這個問題。在設計方法論和開發流程上，行業裏有很多經驗人士，關鍵是決策者是否足夠重視這個問題。在決策時，你是追求極致，把所有零件都裝上去，還是適當取捨？尤其是當公司只有一款產品時，這就需要創始人、CEO 如何去做決策。</p><h2><strong>36 氪：隨着出海的企業越來越多，對於服務類機器人和 eBike 行業不同規模的企業，請兩位分別分享 3 條錦囊妙計。</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>首先，當我們考慮出海時，不能只隨大流。我們出海的原因不應該是國內市場競爭激烈，而是要真正理解海外市場的需求。這是我們出海的首要任務。不能只是因為在一個地方混不下去了，就換另一個地方混。如果是基於這種邏輯，很難真正做好出海。</p><p>第二點是，在出海的過程中，我們需要識別哪些是變量，哪些是不變量。至少我們要能夠預見未來三五年的趨勢。比如，我們的產品、技術研發、供應鏈等方面的優勢可能是短期內不會變的。長期來看，可能會波動的因素，比如匯率，或者各地對特定品類的政策，這些是可能變化的。我們需要明確哪些因素是變化的，哪些是穩定的，這樣才能制定出長期的策略。</p><p>第三點，關於避免踩坑的問題，我認為坑是避免不了的。因為創業的本質就是在不確定性中尋找可能性。我們確實需要把握大方向，但在具體的細節上，我們需要通過踩坑來學習。有時候，創業並不是一開始就知道哪條路是對的，而是嘗試了幾條路後發現它們都不通。這才是真正的創業過程。所以，控制踩坑的成本，或者採用精益創業的方法，通過不斷的迭代，可能才是正確的做法。</p><p><strong>何勤：</strong>第一點是關於量和利潤的關係。在 2018 年以前，資金成本相對較低，我們可以不計成本地去擴大產量。但現在，這種可能性已經不存在了，或者至少短時間內不會有那麼便宜的資金。在這個時候，我們必須決定要追求產量還是追求利潤，這是一個非常重要的問題。另外，產品的定位也很重要。比如，我們的產品在歐洲定價 2499 歐元，可能有人認為很貴，但我可以負責任地説，這個價格在歐洲並不算貴，它只是中產階級的正常消費水平，甚至可以説是中等偏低的。我們需要有勇氣進入主流消費市場，而不是單純為了追求產量而衝量，時代已經變了，沒有那麼多便宜的資金讓你去燒了。</p><p>第二點是關於創新。技術冗餘或者設計冗餘並不一定就是創新，真正的創新應該是如何更好地滿足用戶需求。如果現在的產品不能很好地滿足用戶需求，你如何改進？這才是創新的關鍵。我們不應該只是為了公關或者為了向投資人展示而強調創新。我們需要真正理解我們的創新在哪裏，它是否有必要性和活力。</p><p>第三點是合規性。我們剛剛討論了合規合法的問題。無論是在美國還是歐洲，都有所謂的「秋後算賬」。但大家的算賬方式不一樣。比如美國有集體訴訟制度，賠償邊界可以無限放大。而歐洲雖然沒有集體訴訟，但對追償的責任週期和訴訟週期可能會給創業企業埋下隱患。如果只想要做生意，沒有問題，但如果想走得久，就得注意合規問題。</p><p>總的來説，我們需要在追求產量和利潤之間找到平衡，在創新上真正滿足用戶需求，並確保我們的業務始終合規合法。</p><p><strong>更多精彩內容，可點擊可觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2956441893336968%2C%22title%22%3A%22%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E5%87%BA%E6%B5%B7%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E5%A5%BD%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%8C%96%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2956441893336968" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣深兩大都市圈，正在相互滲透</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966256845017350?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:38:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>説兩個消息：</p><p>第一，廣州與深圳，即將 20 分鐘直達；</p><p>第二，廣州與東莞，也將互通地鐵了。‍</p><h2><strong>01 下個月開始，廣深 20 分鐘直達‍‍‍</strong></h2><p>今年 6 月底，深中通道正式開通，中山正式納入深圳半小時生活圈。</p><p>近日，這條超級通道再次迎來一個重磅消息：深中通道南沙支線開通日期提前至 10 月！屆時，<strong>從南沙出發，20 分鐘左右可直達深圳前海。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="556,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_0a3681e5a5c344a08b1bc4b2a8f5dc70@337187376_oswg11980oswg556oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方新聞截圖</p><p>這意味着，繼中山之後，南沙也正式納入深圳半小時生活圈。 ‍&nbsp;</p><p>長期以來，廣州與深圳的交通互聯，都需要經過東莞這個中間人，而深中通道南沙支線的開通，意味着廣深首次繞開東莞，實現了直接牽手。&nbsp;</p><p>而對南沙而言，通過地鐵 18 號線，實現了與廣州珠江新城的半小時互聯，通過深中通道，實現了與深圳大前海的半小時互聯。 這是一次巨大的時空跨域，將給南沙帶來一些本質性的變化。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p>如果説 18 號線給了南沙「第一條命」，那深中通道就給了南沙「第二條命」。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><h2><strong>02‍ 廣州地鐵 5 號線，將延伸至東莞‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</strong></h2><p>繼廣佛地鐵之後，廣州、東莞也將迎來跨城地鐵。簡單來説，廣州地鐵 5 號線，未來將能換乘東莞地鐵。</p><p>據媒體報道，東莞地鐵 1 號線二期工程將進入廣州境內，在黃埔新港站與廣州地鐵 5 號線換乘，廣州地鐵 5 號線東延段的黃埔新港站已經預留了東莞地鐵接入的條件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,493" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_7ca618e5ff714007a289f5045bdb9ee9@337187376_oswg43466oswg1080oswg493_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新聞截圖</p><p>眾所周知，廣州 5 號線是一條含金量極高的地鐵，其是廣州東西大動脈，串聯起珠江新城、廣州火車站、環市東、魚珠等 CBD 和火車站，含金量之高無需多言。屆時，東莞市民換乘一次就能抵達廣州珠江新城，廣州市民換乘一次就能到達東莞市中心的鴻福路商圈。</p><p>佛山、東莞都是大灣區的經濟重鎮，廣佛、穗莞之間的跨城地鐵，其所帶來的價值和影響將是非常深遠的。</p><h2><strong>03‍ 從廣州，還可坐地鐵到深圳、中山和珠海</strong></h2><p>廣州地鐵是公認的「超級社牛」，除了要連接佛山和東莞，未來還將延伸至珠三角其他核心城市。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</p><p>今年 2 月份，有媒體報道稱，廣州地鐵未來有望可以坐到深圳、中山、珠海。</p><p>簡單説一下是怎麼回事：‍‍</p><p>今年 2 月份，南珠（中）城際萬頃沙至二十湧區間進入盾構施工高峯期，南珠（中）城際建成後將與廣州地鐵 18 號線、廣花城際、芳白城際貫通運營，遠期還將銜接深南中城際，方便廣州、中山、珠海、深圳 4 個城市居民便捷往來。</p><p>項目全部建成後，根據測算，廣州市區到中山市中心、到珠海市中心、到深圳市中心的運行時間分別是 50 分鐘、60 分鐘、75 分鐘左右。</p><h2><strong>04‍ 廣深兩大都市圈，正在互相滲透‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</strong></h2><p>傳統意義上的珠三角主要由廣佛肇、深莞惠、珠中江三個組團組成，這三個組團一度互不干涉、各自精彩。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍但近年來，這三個組團的邊界越來越模糊，首先是深中通道的開通，成功地將<strong>廣州的後院</strong>——珠中江組團以及南沙新區納入深圳的經濟腹地。‍‍‍‍‍‍‍‍‍而廣州與東莞、惠州的軌道交通規劃，又將<strong>深圳的後院</strong>——莞惠兩大城市納入了廣州的經濟腹地。</p><p>國務院剛剛批覆的《廣州市國土空間總體規劃（2021—2035 年）》，就特別提到，要加強與深圳「雙城」聯動，並推動穗莞惠合作。這意味着，傳統的珠三角三組團格局被徹底打破，尤其是廣深兩大都市圈，正在互相滲透，你中有我、我中有你。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/vi_tw4EJaXiD7JsuAwFYmQ">「城市戰爭」</a>，作者：孫不熟團隊，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊｜衞星如何影響你我生活？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966259772379394?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:36:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>衞星可以説是商業航天非常重要的一環，只有將衞星送入地球軌道才能實現獲取地球數據，最終創造出商業價值。微小衞星在哪些領域有廣泛應用？又是誰在為衞星數據買單? 它們如何影響甚至改變我們的生活和工作方式？</p><p>帶着這些問題，36 氪《CEO 錦囊》直播間商業航天專場邀請到了天儀研究院創始人兼 CEO 楊峯、華創資本創始合夥人熊偉銘、未來宇航創始人兼 CEO 牛旼，和我們一起聊聊小衞星如何發揮大作用。</p><p>在這場直播中，三位嘉賓主要討論了以下問題：</p><p>1、科普衞星產業的重要性。</p><p>2、這些年來，我們國家衞星應用發展的進程與未來發展趨勢是什麼？</p><p>3、商業行業可以説是圍繞衞星展開，那衞星數據主要應用場景有哪些？</p><p>4、商業航天產業鏈上不同企業在商業模式上有哪些探索？</p><p>5、像天儀這樣擁有衞星數據的公司，合作客戶的需求具體有哪些？</p><p>6、隨着大模型能力的增強，以及遙感數據的豐富，大模型在遙感領域能夠發揮的作用還有哪些？</p><p><strong>以下為三位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：衞星是商業航天非常重要的一環，請幾位科普下為什麼我們需要衞星？</strong></h2><p><strong>楊峯：</strong>衞星技術從誕生到發展，再到商業化的全貌，這個過程不僅體現了科技進步的力量，也揭示了市場需求與技術發展之間的緊密聯繫。在二十世紀五六十年代，隨着國際關係的變化和科技探索需求的增加，遙感衞星應運而生。隨着時間的推移，衞星逐漸展現出其在信息傳輸領域的巨大潛力。</p><p>通信衞星的崛起，標誌着人類能夠跨越地理界限，實現即時、高效的數據交流，極大地促進了全球化進程。導航衞星的出現，更是徹底改變了人類的出行方式。無論是日常通勤還是遠洋航行，都離不開它們的指引。然而，衞星技術的研發和應用成本高昂，僅靠國家投入難以滿足日益增長的市場需求。因此，衞星技術的商業化成為了必然趨勢。</p><p>商業公司開始參與衞星的研發、製造、發射和運營等環節，形成了完整的產業鏈。這不僅降低了衞星技術的成本，還推動了技術的不斷創新和升級。在這個過程中，國家和商業公司各自發揮着不可替代的作用。國家通過投入資金、制定政策等方式，為衞星技術的發展提供了基礎保障。而商業公司則通過技術創新、市場拓展等方式，推動了衞星技術的商業化進程。兩者相輔相成，共同推動了衞星技術的快速發展和廣泛應用。</p><p><strong>熊偉銘：</strong>歷史的發展往往是由一系列關鍵事件推動發展的，而斯普特尼克衞星的發射無疑是其中一個重要的轉折點。斯普特尼克衞星的成功發射不僅標誌着人類進入太空時代的新篇章，更對全球政治、經濟、科技格局產生了深遠的影響。美國在二戰後確立了其全球霸主地位，並在科技領域長期處於領先地位。然而，斯普特尼克衞星的上天如同一記警鐘，喚醒了美國人的危機意識，促使他們迅速行動起來，成立了 NASA 等機構，加大了對航天科技的投入，從而推動了整個科技領域的快速發展。這種由競爭驅動的技術進步，不僅帶來了互聯網、直播、流媒體等現代科技產品的誕生，更深刻地改變了人類的生活方式和工作方式。從這個角度來看，斯普特尼克衞星的發射無疑是一個具有劃時代意義的事件。回到當今，中美之間的科技競爭為商業航天提供了強大的驅動力，促使各國不斷投入資源研發新技術，進而帶動了整個行業的快速發展。商業航天的繁榮不僅體現了國家的科技實力，也為從業者帶來了更多的機遇與挑戰。</p><p><strong>牛旼：</strong>從商業航天的角度來看，衞星無疑是整個產業鏈的核心價值載體，其製造、發射、運營和應用構成了完整的產業生態。OneWeb 和 Starlink 等商業航天公司的崛起，標誌着航天事業正在從傳統的國家主導模式向工業化、產業化方向轉變。這種轉變不僅降低了航天技術的門檻，還使得更多企業有機會參與到航天領域中來，推動了整個產業的繁榮。正如電腦從巨型機到小型化、雲計算的發展歷程一樣，商業航天也在經歷着類似的變革，通過技術創新和規模化生產，不斷降低成本、提高效率，為更廣泛的應用場景提供可能。隨着技術的不斷進步和成本的降低，小型衞星越來越受到市場的青睞。它們不僅具有成本低、發射靈活等優勢，還能夠通過組網實現更廣泛的覆蓋和更高的性能。同時，高度集成化的設計使得衞星的功能更加全面、性能更加優越。而規模化生產則能夠進一步降低成本、提高效率，為商業航天的普及和應用提供有力支持。商業航天的快速發展不僅推動了衞星製造、發射等核心環節的進步，還帶動了上游產業的蓬勃發展。這些企業的發展不僅為商業航天提供了更加完善的配套服務，還促進了整個科技產業的創新和發展。同時，隨着技術的不斷進步和市場的不斷擴大，商業航天將迎來更加廣闊的發展前景。</p><h2><strong>36 氪：既然衞星技術如此重要，那麼這些年來，我們國家衞星應用發展的進程與未來發展趨勢是什麼？</strong></h2><p><strong>楊峯：</strong>首先，遙感衞星在技術上取得了顯著的進步。從簡單的可見光光學衞星，到多光譜、高光譜衞星，種類不斷增加，分辨率也不斷提升。這種技術進步使得遙感衞星能夠獲取更加清晰、豐富的地球表面信息。同時，為了滿足不同應用場景的需求，還出現了能夠穿雲穿雨、夜間觀測的 SAR 衞星，以及用於森林防火等特定場景的紅外衞星。這些不同種類的衞星共同構成了遙感衞星的多元化發展格局。另一方面隨着衞星數量的不斷增加，星座建設成為了遙感衞星發展的一個重要趨勢。Planet 公司以其獨特的商業模式，通過發射大量小型、低分辨率的衞星，實現了對地球表面的高頻次觀測。這種以時間分辨率為核心競爭力的星座建設模式，為遙感衞星的應用提供了更多的可能性。未來，隨着技術的不斷進步和成本的進一步降低，星座建設有望成為遙感衞星發展的主流趨勢。隨着遙感衞星技術的不斷成熟和成本的降低，商業化趨勢日益明顯。從政府買單到大型企業、小型企業乃至個人消費者，遙感衞星的應用範圍正在不斷擴大。這種商業化趨勢不僅促進了遙感衞星技術的普及和發展，還帶動了相關產業鏈的繁榮。同時，個人化應用也成為了遙感衞星發展的一個新方向。通過提供更加便捷、個性化的服務，遙感衞星將更好地滿足個人消費者的需求。</p><p><strong>牛旼：</strong>商業航天的閉環核心在於衞星的造價、發射成本、運維成本等是否能被其創造的價值和收入所覆蓋。這是一個非常關鍵的問題，因為它直接關係到商業航天的可持續發展。對於星座系統來説，還需要考慮平均成本和收入的覆蓋情況。星鏈等公司的財報數據雖然顯示收支打平，但其中並未計入發射成本，這實際上反映了當前商業航天在發展過程中的一種階段性現象。目前商業航天正處於一個類似於互聯網發展初期的階段，需要投入大量資金進行基礎設施建設。這個過程需要時間和耐心，但正如互聯網的發展歷程所證明的那樣，一旦基礎設施完善，將會帶來巨大的市場潛力和經濟效益。商業航天作為新型基礎設施，其組網建設過程同樣需要週期和投入。在商業模式方面，商業航天需要與互聯網和 AI 深度融合，以創造更多的機會和場景。通過增加衞星數量，產生更多的原始數據和數據源，再利用 AI 技術進行海量數據的訓練和分析，可以不斷挖掘新的應用價值。這種融合創新不僅有助於提升商業航天的競爭力，還將推動整個科技產業的進步和發展。</p><p><strong>熊偉銘：</strong>我們不能簡單地將自己與美國的創投和商業航天發展階段進行直接對比，因為兩國在資源投入、人均 GDP、經濟總量以及全球股市佔比等方面存在顯著差異。從人均資源投入的角度來看，我們可能還處於更早期的階段，類似於美國 80 年代甚至 90 年代的水平。這種清醒的認識有助於我們更準確地定位自己，制定符合自身實際情況的發展戰略。就像高考，只有通過親身經歷和實踐，才能真正理解其中的複雜性和挑戰性。在制度建設上要有耐心和決心，不斷積累經驗，逐步完善和優化。對於商業航天等新興產業來説，更需要通過不斷的嘗試和失敗來積累經驗，逐步摸索出適合自身發展的道路。另一方面，創新往往伴隨着高風險和高失敗率，但正是這些失敗為成功奠定了基礎。因此，我們需要從文化上、氛圍上以及規則制定上更加寬容和鼓勵創新，允許失敗的發生。這種文化氛圍的營造將有助於激發更多的創新活力，推動產業的快速發展。我們需要不斷翻新客戶羣體，拓展市場空間，通過提供優質的產品和服務來贏得客戶的信任和支持。這將有助於我們實現盈利和可持續發展。</p><h2><strong>36 氪：前面分享了衞星產業的發展和重要性，商業航天也可以説是圍繞衞星展開，那衞星數據主要應用場景有哪些？</strong></h2><p>楊峯：我們的 SAR 衞星數據影像可以廣泛的應用於環境保護、資源調查、交通運輸、城市管理、建築安全、減災救災等領域，我們也在積極探索與各行各業的合作。比如利用我們衞星的 InSAR 技術不但可以全天是全天候快速獲取數千平方公里區域的地表毫米級的沉降監測數據，還能對監測區域的歷史形變情況進行回溯，甚至還能結合水文地質、工程地質等領域的知識和模型預測未來的形變趨勢。那麼如果這種能夠大規模應用，將在防災減災救災領域起到重要作用，比如咱們的基礎設施監測，包括房屋橋樑的安全監測，如果能及時發出預警，就有極大可能避免或者減少災害的發生。但是目前國際上掌握這項技術的國家非常少，那麼近幾年咱們國內，除了天儀，還有中國四維、航天宏圖、智星空間、微納等公司，都制定了雷達衞星星座研製計劃，並且完成了首批衞星的發射，相信我們共同努力，一定能把各個行業的應用做得非常好，希望大家多多期待和關注。</p><p><strong>牛旼：</strong>在農業方面，高光譜技術可以幫助我們監測作物的生長情況。雖然高光譜是在可見光之外的波段，肉眼看不到，但衞星傳感器可以捕捉到這些信息，進行成像。這還包括水資源保護、推測地表下的礦物，甚至監測二氧化碳和甲烷排放，這些都是高光譜技術的應用。</p><p>現在也有很多創新的應用，但本質上還是從發射衞星到數據應用的邏輯。我想補充的是，國外的衞星產業鏈劃分非常明確，比如運營衞星的公司只負責發射衞星，不直接接觸終端市場，而是把數據賣給下游的應用企業。</p><p>但在中國，市場環境和採購方式都有很大不同，所以發射衞星的人也需要去做運營和應用。應用開發者發現市場競爭激烈，沒有自己的核心競爭力，就拿不到項目。慢慢地，產業鏈上下游開始相互滲透。</p><p>我還想補充一點，就是關於投資。現在我們不僅需要耐心資本，更需要勇敢資本。就像熊總當年投資藍箭航天一樣，敢於在早期重倉投資。我記得 2018 年藍箭的發射不太順利，熊總又追加了投資，這讓人非常敬佩。但現在，這樣的投資者越來越少了。</p><p>舉個例子，美國的一些創新項目，比如英偉達投資的太空算力中心，用衞星提供算力，或者把太陽光反射到地面的項目，這些想法都能拿到上億人民幣的投資。但在國內，這樣的創新環境還非常困難。包括熊總提到的 Planet 公司，如果不是一次性投入大量資金，發射了 100 多顆衞星，它也不會有現在的價值，也上不了市。如果只投入了十分之一的資金，可能最後就白費了。所以現在現階段，我們更需要重倉投資商業航天企業。</p><h2><strong>36 氪：商業航天，顧名思義要有商業化能力。請問產業鏈上不同企業在商業模式上有哪些探索？</strong></h2><p><strong>熊偉銘：</strong>首先，競爭不僅對公司、老百姓和政府都有利，而且是推動整個行業進步和發展的重要動力。大公司需要競爭對手來保持其創新活力和市場敏鋭度，避免陷入自滿和停滯不前的狀態。這種競爭機制有助於激發市場活力，推動技術革新和產品升級，從而造福整個社會。進一步來説企業需要尋求的是錯位競爭。錯位競爭能夠使得所有參與者都從中受益。硅谷之所以在科技領域取得巨大成功，很大程度上得益於其資本市場的高效資源調配功能。通過錯位競爭，不同企業可以專注於各自擅長的領域，避免無謂的同質化競爭，從而實現資源的優化配置和產業的協同發展。資本市場通過資產定價功能，能夠引導資金流向最具潛力和價值的領域，從而推動科技行業的健康發展。然而，在當前的國內市場中，由於資本市場相對弱小和不夠敏感，導致一些本該具有前沿性和高附加值的行業被浪費了大量資金在重複建設和低效產能上。因此，加強資本市場的建設和完善，以更好地發揮其資源調配和資產定價的功能。我們應該積極倡導和推動這些要素之間的良性互動和協同發展，以形成一個更加健康、高效和可持續的科技產業生態。同時，我們也需要加強監管和制度建設，確保市場機制的公平性和有效性，為科技行業的長期發展提供有力保障。</p><p><strong>楊峯：</strong>隨着技術的不斷進步和市場需求的日益多樣化，航天產業內的各個環節開始逐漸打破原有的界限，呈現出融合發展的趨勢。這種融合不僅體現在火箭製造與衞星發射服務的整合上，還涉及到衞星應用、數據服務等多個領域。在產業融合的過程中，競爭與合作是並存的。傳統上，企業之間可能會因為競爭關係而避免合作，但在當前的商業航天產業中，越來越多的企業開始意識到合作的重要性。通過合作，企業可以共享資源、降低成本、加速創新，從而共同推動整個產業的發展。當然，競爭也是不可或缺的，它有助於激發企業的創新活力，推動技術的不斷進步。這種競爭與合作並存的機制也有助於促進產業的優勝劣汰，提高整個產業的水平和質量。我認為在初期發展階段，企業之間的嘗試和探索是非常重要的。這些嘗試可能會帶來一些不確定性和風險，但只有通過不斷的嘗試和探索，才能逐步找到適合自身發展的道路。因此，我們應該鼓勵和支持企業在初期階段進行大膽的嘗試和探索，同時也要關注市場的變化和趨勢，及時調整自己的戰略和策略。</p><p><strong>牛旼：</strong>以未來宇航為例，鏈接資源對於我們來説很重要，即幫助製造商和運營商開拓衞星技術的應用場景。這不僅是技術層面的合作，更是市場層面的拓展。同時，科普工作也很重要，通過科普工作，可以提升公眾對衞星技術的認知度和接受度，為行業的持續發展奠定堅實的市場基礎。當前國家注重數字經濟和數據資源的發展趨勢，這是推動衞星技術應用發展的重要機遇。過去政府投入大量經費建設 IT 系統和智慧城市系統，但往往忽視了數據的有效利用。現在，隨着數據局的成立和各地數據局的建立，數據資源的價值得到重視。未來可以通過改變和創新模式，將數據作為核心資源來推動衞星技術的應用和發展。通過深入挖掘和分析數據，可以發現更多的應用場景和市場需求，從而推動衞星技術的創新和發展。同時，也可以利用數據來評估和優化衞星技術的性能和效果，提升整個行業的競爭力和服務水平。</p><h2><strong>36 氪：有了使用場景，再聊聊賺錢方式。遙感應用更像提供數據的服務，甚至情報服務。像天儀這樣擁有衞星數據的公司，合作客戶的需求具體有哪些？</strong></h2><p><strong>楊峯：</strong>發展到今天，我們公司專注於 SAR 領域，特別是在 InSAR 技術上取得顯著成果。利用 InSAR 技術高效、低成本地監測建築物和基礎設施的形變與沉降，提前預警危房等安全隱患。我認為不論是從企業還是整個行業來看，都需要發射更多衞星以增加監測範圍和數據積累。需要更多收入來支持衞星發射和技術研發，同時積極尋求融資以擴大業務規模。從面向政府的業務逐步轉向面向企業尤其是中小企業的業務，以擴大市場份額和提高盈利能力。</p><p><strong>熊偉銘：</strong>房地產市場正在經歷從賣房到租房的轉變，這是一個顯著的市場趨勢。太古裏等地產公司在前灘等優質物業上的佈局，表明即便目前這些物業可能暫不需要特定的服務（如衞星監測），但未來隨着市場需求的變化，這些服務可能會變得至關重要。要滿足這樣的監測需求，需要發射大量的衞星。這不僅僅是遙感技術的應用場景，更是衞星技術潛力的巨大體現。在未來我們能找到創新突破點就變得格外重要，這個點一旦實現正向且持續的現金流，將對整個行業產生巨大的促進作用。創新突破點是推動行業發展的關鍵。這個突破點可能目前還不為人知，甚至可能只有極少數人能夠預見。然而，一旦這個點被實現併產生經濟效益，它將迅速成為市場關注的焦點。例如 Palantir 公司與美國政府的合作模式，就是一個很好的例子，説明瞭私人公司與政府合作能夠產生強大的市場需求和支付意願。且不僅僅是遙感領域，各行各業都需要這樣的應用場景，這反映了市場行為中對於創新技術和解決方案的廣泛需求。隨着技術的不斷進步和應用場景的不斷拓展，新的商業模式和市場機會將不斷湧現。</p><p><strong>牛旼：</strong>我國遙感衞星在自然資源、農業等多個行業的廣泛應用，特別是在國土資源方面的成熟應用。這充分證明瞭遙感衞星技術的實用性和可靠性，為商業航天的進一步發展奠定了堅實基礎。所謂怎麼去從一個行業或者一個場景掙錢，兩種方式，一種是幫他掙錢。另外一種幫他減少風險，幫他省錢。InSAR 技術更多地是通過減少風險來為客戶創造價值。雖然目前市場仍處於教育期，但隨着人們風險意識的提高，這種技術的市場需求將會持續增長。我認為，隨着技術的不斷進步和應用場景的不斷拓展，遙感衞星將在更多領域發揮重要作用。同時，數據積累非常，這種積累將為未來的應用創新提供有力支持。因此，遙感衞星技術在未來將有更大的應用場景和商業價值。</p><h2><strong>36 氪：大���型在遙感領域其實一直在用，請問隨着大模型能力的增強，以及遙感數據的豐富，大模型在遙感領域能夠發揮的作用還有哪些？</strong></h2><p><strong>熊偉銘：</strong>我覺得現在的情況有點像 70 年代的個人電腦，那時候的 PC，比如最早的 Apple-1，功能非常有限，主要是一些極客在用。就像 2012 年的大疆無人機，除了航拍，我們也不知道還能用來做什麼。但是現在，比如美團在深圳的自動送貨無人機，已經完成了幾十萬次的飛行。這些技術的發展，都需要我們先建立能力，有了網絡之後，各種奇思妙想的應用才會出現。也許這些應用的創造者不是我們這代人，而是 00 後或者 10 後。到那時，他們從一開始就有大量的衞星可以用，比如星鏈、GW，還有各種氣象衞星，甚至可能還有中繼服務。</p><p>他們可能會想出我們難以想象的應用。比如，我們可能需要更準確的天氣預報，或者我是個農場主，我想知道我的田地的具體情況，包括土壤成分，或者極端天氣的可能性。我可能需要一年 365 天，24 小時不間斷的服務。如果這樣的用戶多了，楊總的生意自然就好做了，這就變成了一個可持續的商業模式。但從現在的情況來看，我們還是需要全行業多發一些衞星，把網絡連起來。當一顆衞星不在的時候，其他的衞星能不能像手機漫遊一樣接管服務？早年手機漫遊還要收費，現在衞星的情況也類似。因為我們的衞星還不夠多，基站還不夠。我們現在的階段，首先要提供足夠的供給。每個行業的發展都是先供給，然後應用才會發展出來。目前還是比較早期的階段。</p><p>我還想到了兩個科技領域的商機。首先，我們需要更強大的、低功耗的推理芯片。如果我們有這種芯片，就可以讓衞星在天上直接處理數據，而不是把原始數據傳回地面。900 兆每秒的傳輸速度太慢了，不如讓衞星直接返回處理結果，這樣更高效。我們可以在衞星上先進行數據處理，然後壓縮數據，用推理芯片來完成任務。不知道黃教主（英偉達創始人黃仁勳）或者我們的公司們能不能開發出這樣的芯片。另一個想法是，如果我每天、每小時或每分鐘都在積累大量數據，等到要傳回地面時，還不如用一個可回收的存儲設備。就像 AWS 的 Snowball 一樣，它實際上是一輛卡車，用來處理大量數據。如果數據太多，就不用傳了，我可以直接開車過去把數據給你。我們可以定期，比如一個月或一年，給你送回一次數據。給你一個盒子，一個存儲設備，然後你自己在地面上進行分析和訓練。這樣可能更划算，而這些都與 AI 的計算能力和算力息息相關。</p><p><strong>楊峯：</strong>在進行衞星數據採集和分析時，我們的衞星在收集完數據後，會把原始數據傳回地面站。然後，我們需要在機器上或採用其他方式來分析數據。這個過程對於簡單的光學衞星來説，沒有什麼問題。但如果是高光譜衞星，情況就不同了，一次成像可能就產生幾個 G 的數據。</p><p>我們現在的數據傳輸速度是 900 兆每秒。我們的衞星收集數據的能力其實受到兩個因素的限制。第一個是我的衞星能源夠不夠。因為雷達開機的功率非常高，耗電量也很大，這就限制了我收集數據的能力。第二個限制是我的數據存儲量和傳輸能力。就算我能開機很長時間收集數據，但如果傳不下來，那也沒有任何意義。</p><p>實際上熊總説的這兩個點都是我們行業內正在做的事情。還有第三個方面，那就是激光通信。通過激光通信，我們可以加快數據傳輸速度，這樣就能傳輸更多的數據。但是核心問題還是衞星上的計算能力。現在的目標是提高衞星的功率和計算能力，這樣無論是通信衞星還是遙感衞星，都不需要把數據原封不動地傳下來。可以把一些無用的信息過濾掉，只傳回核心的結果。</p><p>這其實是未來發展的趨勢。從我們公司的角度來看，我們在這塊更多采用的是廣泛合作的方式。比如國內有一家在這方面做得非常優秀的公司，叫做星測未來，他們是清華的團隊。當初他們還是學生，在我們和清華天文系合作的時候，這些本科生、碩士生就在幫忙做項目。這些學生畢業後，他們不想去找其他工作，而是自己創業，成立了一家航天公司，專門處理天文數據。他們使用的是新型的 GPU，以後每個衞星可能都需要這樣的技術，他們可能還會有更多擴展的能力和商業模式。</p><p>所以我們和這個團隊有合作，也可能和其他很多團隊合作，因為我不可能什麼都自己做。我會在某些方面發揮自己的優勢，比如我的數據量極大，沒有人比我的數據更多。在其他方面，我會充分利用我的優勢，和各個團隊合作，誰處理得好我就用誰的。</p><p><strong>「CEO 錦囊」商業航天專場是由 36 氪&amp;未來宇航共同策劃，接下來還有更多商業航天主題直播，我們希望嘉賓們的真知灼見和實戰經驗能為創業者們提供更多解法，共同書寫中國商業航天的新篇章。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字節跳動不能輸掉的一場仗 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965505573261575?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 09:42:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜鄧詠儀，周鑫雨</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>事情大家都知道了：字節跳動終於發佈了自家的「Sora」。</p><p>9 月 24 日的深圳 AI 創新巡展上，火山引擎發佈兩款視頻生成大模型 PixelDance（像素舞動）和 Seaweed（海草），並且面向企業市場開啓邀測。</p><p>這是一次毫無預警的發佈。除了少數進入到內測環節的創作者，字節沒有發佈任何有關新產品的消息。</p><p>儘管低調，但市場對字節系 Sora 仍有着巨大期待。年初，OpenAI 的 Sora 幾乎是一腳踢開了多模態、視頻生成的大門。之後，6 月快手可靈的爆火出圈，徹底點燃了這個賽道。</p><p>作為短視頻巨頭的字節，從去年 ChatGPT 發佈後，就備受市場關注。從已有條件上看，字節幾乎是大廠中，做大模型和 AI 產品先天優勢最足的一家：有錢、有芯片、人才密度也足夠大。</p><p>類 Sora 賽道，也早已被市場公認為是字節、快手的「天選場景」——短視頻巨頭不僅有巨量數據，也有足夠豐富的應用場景。</p><p>但現實是，快手可靈自 6 月上線以來，已有超 260 萬人使用過可靈，累計生成了 2700 萬個視頻、5300 萬張圖片。此前的字節卻仍未有動靜，不免要面對市場上的諸多猜測——等到此時發佈 AI 視頻生成模型，還有多大勝算？</p><h2><strong>字節版「Sora」，可以摘掉 Sora 的帽子嗎？</strong></h2><p>從效果上看，兩款模型初步可以實現的的效果，無疑令人驚豔。</p><p>字節官方給出的實例中，無論是統一性、角色豐富度，都上了一個台階。</p><p>由文字或圖像生成的 AI 視頻，不僅能夠遵循複雜指令，讓不同人物完成多個動作指令的互動，人物樣貌、服裝細節甚至頭飾在不同運鏡下也保持一致，接近實拍效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_4303e81a328043d49b56b5dde7dac65b@2057308263_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△來源：豆包 AI 視頻生成模型&nbsp;</p><p>值得關注的，一是多幀視頻的連續性。</p><p>此前，視頻生成模型大多隻能完成簡單指令，比如某個人/某個物體，完成單個動作。一旦有比較複雜的動線，視頻就容易失真、變形。</p><p>現在的豆包 AI 視頻生成模型，則可以實現自然連貫的動作，在奔跑、走路、抬頭等等上面，連貫性和效果都好了不少。簡單來説，不會看着看着，就突然從史密斯吃麪，變成特朗普吃麪。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_d56236362a2c4084b705b90a508edc82@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：豆包 AI 視頻生成模型</p><p>二是角色的豐富度。豆包這次發佈的 AI 模型，優勢尤為突出的是多主體間的互動。</p><p>在不少實例中，都可以看到多個角色之間的互動，動作連貫合理，鏡頭類型也十分豐富，包含了多種類型的鏡頭調度方式——遠景和近景的切換。鏡頭也能實現變焦、環繞、平搖、縮放、目標跟隨等多種形式的變化。</p><p>在切換前後，人物樣貌、服裝細節甚至頭飾也都可以保持一致。</p><p>下面這則視頻，就從前面戴潛水墨鏡的人，切換到後方另一位潛水員，兩者的形象也都保持了一致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_886713d244924ef883601863fef6aee9@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：豆包 AI 視頻生成模型&nbsp;</p><p>目前，PixelDance（像素舞動）和 Seaweed（海草）模型都正在內測版小範圍測試，還未完全開放公測。但《智能湧現》通過內測風景、人物等等場景，即夢 AI 在實時生成風景視頻上，鏡頭的調度、畫面質量上，都可圈可點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_1a2e802e934048b1b7a74de0edea7b63@2057308263_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△來源：36 氪實測 PixelDance 功能</p><p>不過，在人物生成場景裏，輸入原圖+指定的動作 Prompt 後，隨着動作改變，一致性還是相當可以，但會有部分手指變形的 Bug，</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_52727f0749d34d71b908fb30c4136ee4@2057308263_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△來源：36 氪實測 Seaweed 圖生視頻功能，Prompt：右邊的女子拿出了一杯紅酒，給左邊的女子喝。</p><p>豆包本次的 AI 模型基於自研的 DiT 架構打造，這也被認為是 OpenAI Sora 的同款架構，是目前 AI 視頻賽道上的主流技術路線。</p><p>不過，AI 視頻生成賽道的發展階段比文字、圖像都還要更早。如今的底層算法以閉源為主，數據極其稀缺——意味着各家都只能閉門造車，拼的就是工程優化能力。</p><p>火山引擎總裁譚待也表示，即夢 AI 等業務場景，已經對 Transformer 結構進行深度優化，而在 DiT 架構的研究上也有多款創新，才能大幅解決 AI 視頻應用成本昂貴的問題，讓應用成本降到最低。</p><p>但也有 AI 視頻領域的從業者保持冷靜，認為不用抱有太高期待。「現在底層的大模型沒有代差，拉不開太大差距。」</p><p>AI 博主歸藏，就把豆包和 AI 視頻老大哥 Runway，以及明星初創 Luma AI 的生成效果，做了直觀對比——</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="531,932" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_a836fb69495a4a529b88c8e275f6eaf4@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：歸藏</p><p>從功能上看，此次字節發佈的 Seaweed 模型產品功能和體驗更多元，不僅支持各種風格提示詞響應，還有橫豎多種比例的輸出。</p><p>「綜合結果比 Luma 要好很多，跟 Runway 各有優劣。」歸藏在即刻上表示。</p><p>無論如何，字節的雄心壯志已經擺在了桌上。除了兩款 AI 視頻新模型，本次字節還發布了新的豆包音樂模型和同聲傳譯模型，以及音樂模型。對創作者而言，豆包的大模型家族真正成為了」全家桶「：覆蓋語言、語音、圖像、視頻等模態。</p><p>更值得關注的，是業務層面的迅猛增長。</p><p>自豆包大模型家族正式發佈以來，日均調用量經歷了爆發式增長。截至 9 月，豆包語言模型的日均 tokens 使用量超過 1.3 萬億，相比 5 月首次發佈時增加十倍。其中，多模態數據處理量也分別達到每天 5000 萬張圖片和 85 萬小時語音。</p><p>近期的一張 AI 產品增長表現統計圖，就頗令人玩味：單單是豆包 App 的 MAU 增長，就已經遠遠拉開了與其他產品的距離。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_43cbc2b95af04c01bd1db45a27a837a9@2057308263_oswg306712oswg1080oswg1745_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：AI 產品榜</p><p>&nbsp;</p><p>豆包爆發式的增長，更多來自此前的激進價格戰。自 5 月以來，包括字節、阿里、騰訊等巨頭，以及 Deepseek 等創業公司，展開了一場轟轟烈烈的降價。字節甚至把每千 Token 價格捲到了以」釐「為單位，迅速拉到了地板價。</p><p>現在，底層模型已經到了拼性能的階段。火山引擎總裁譚待，這次就又提出了一個新指標：峯值 TPM（每分鐘 Token 數）。「業內多家大模型目前最高僅支持 300K 甚至 100K 的 TPM，難以承載企業生產環境流量。」他説。</p><p>TPM，可以看作是在在單位時間內，模型的數據吞吐量。豆包 Pro 支持 800K 的 TPM——據譚待表示，比如某科研機構的文獻翻譯場景，TPM 峯值為 360K，某汽車智能座艙的 TPM 峯值為 420K，某 AI 教育公司的 TPM 峯值會達到 630K。這些場景，豆包 Pro 如今都可以滿足。</p><p>隨着豆包 AI 生成視頻的發佈，字節最後補上了 AI 視頻的一塊拼圖。這和昨夜 OpenAI 突然發佈的高級語音功能一起，一起形成了一種明喻：在模型層，大廠們已經武裝到牙齒，大的細分賽道都有相應的模型——留給創業者的空間，又要再一次打個問號。</p><h2><strong>字節和快手的漫長對壘</strong></h2><p>在 AI 賽場上，字節對於勝利的渴望已經溢於言表。</p><p>剪映及其旗下的 AI 視頻產品「即夢」，就由前抖音集團 CEO、現剪映業務負責人張楠親自帶隊。而為了儘快讓此次的兩款新 AI 視頻生成模型上線，字節也抽調了不少人做工程。</p><p>字節跳動的焦慮，來自短視頻戰場上的老對手：快手。</p><p>2024 年 6 月，文生視頻模型「可靈」，就突然空降快手剪輯產品「快影」。</p><p>在行業苦等「中國版 Sora」出現的當下，可靈的表現是亮眼的。</p><p>「現在視頻生成很難做長的原因，一是成本高，二是前後一致性太難保證。」一名 AI 從業者告訴 36 氪，「但是可靈能生成 2 分鐘視頻，比 Sora（60 秒）的天花板還高。」</p><p>更進一步，從鏡頭的連貫性和元素關係的邏輯性來看，不少業內人士都表示，可靈在中國類 Sora 產品中，效果是 Top 級別。</p><p>與彼時仍未開放的 Sora，和小出圈的生數科技視頻生成模型 Vidu 相比，快手對「老鐵們」也可謂是慷慨和坦誠：立馬開放公測，且免費。</p><p>與「眾多工程師參與」的 PixelDance 和 Seaweed 不同，可靈團隊的項目執行方式可謂是相當粗放和激進。</p><p>有媒體曾報道，可靈團隊只有 20 餘人，從立項到上線只花了 3 個月。可靈啓動一個月後，就被上升為快手的戰略級項目。快手高級副總裁、主站業務與社區科學線負責人蓋坤常説的一句話是：公司的卡都給你們用，公司全力支持。</p><p>在豆包發佈之前，可靈也提供截至 9 月 19 日，可靈已經迭代了 9 次，最新的 1.5 版本上線了 Web 端，有了更高清的畫質、更符合物理規律的運動軌跡，支持更為複雜的鏡頭控制和可自定義的運動軌跡。</p><p>不少從業者對 36 氪判斷，<strong>可靈的出圈，與快手豐富的視頻數據積累密不可分。而能與之一戰的，大概率只有擁有抖音的字節跳動。</strong></p><p>然而在視頻生成領域，字節對陣快手以來，碰到了罕見的敗北。其實早在可靈發佈前 1 個月，剪映就在 AIGC 產品「即夢」上線了 AI 視頻生成功能。</p><p>但無論是關注度，還是用戶口碑，即夢都不算一款成績漂亮的產品。一名使用者評價：在效果一般的情況下，非會員生成視頻超 3 秒竟然還要收費。</p><p>壓力已經給到了字節。一位 AI 3D 領域生成的從業者就表示，AI 視頻生成公司給出的樣例，一般都是嘗試過輸入多次 Prompt，才得出來的 Good Case（好樣本）。等之後全量上線，才能真正看到豆包在實用場景下的表現。</p><p>「一些明顯可以感知的指標在於，長鏡頭時長什麼時候可以超過 1 分鐘，多分鏡切換後時空一致性能不能保持，以及隨着分辨率加大時，生成時間會不會跟隨分辨率指數增長。」他表示。</p><p>對於當下的抖音和剪映業務體量而言，AI 視頻的應用成本依舊是高昂的。</p><p>一個最直觀的問題在於，對於剪映這樣一個月活已經超過 3 億，專注在視頻剪輯場景的應用，如何要在降低 AI 應用成本的同時，維持產品和效果的高水平，將是更難的挑戰。</p><p>先發優勢在 AI 模型層依然重要。目前，可靈、Vidu 已經先行佔據了視頻生成領域的用戶心智，作為後入者的字節，不得不加快步伐。</p><p>漫長的戰役才剛剛開始。</p><p><strong>封面來源｜視頻截圖</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_57b32e28259c43b08c8f78cb935cabc1@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_141ef881c86140e99ab9b45f222d5028@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_1c01f5644fc944f080895b0942926c76@2057308263_oswg63636oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IBIHLf0T5Bf_-TJJaFwwMA">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀&nbsp;周鑫雨，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>空間智能公司「極佳視界」完成連續三輪融資，致力從視頻生成走向 4D 世界模型 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2963540295634947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 09:37:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，空間智能公司極佳視界近日宣佈完成近 5000 萬天使及天使+連續兩輪融資，投資方為北汽產投、奇績創壇、華民投、龍鼎投資、清智資本、PKSHA Algorithm Fund。兩輪融資資金，極佳視界將用於空間智能相關大模型技術研發投入以及市場拓展。此前，極佳視界完成了數千萬元的種子輪融資，由辰韜資本投資。</p><p>極佳視界成立於 2023 年，定位為一家空間智能公司，致力於將視頻生成提升到 4D 世界模型，使 AI 大模型具備對 4D 空間理解、生成、常識和推理能力，進而實現 4D 空間中交互和行動。</p><p>極佳視界創始人兼 CEO 黃冠是清華大學 AI 方向博士，擁有超過十年的 AI 技術和產業經驗，擁有微軟、三星、地平線等知名公司算法經歷，擁有 AI、自動駕駛等方向連續創業經驗。團隊核心成員還包括前阿里雲總監、50 篇頂會和超 1 萬次引用的算法大牛、前 Apollo 仿真負責人、多個 AI 世界冠軍的算法專家等人才。</p><p>極佳視界創始人兼 CEO 黃冠告訴 36 氪，自 2023 年，極佳視界就已開始研發空間智能相關技術，目前已推出面向物理空間的數據引擎和麪向虛擬空間的內容引擎兩個方向的產品。</p><p>數據引擎方面，極佳視界提出了 DriveDreamer 系列工作，由物理世界驅動的自動駕駛世界模型。據悉，其能夠實現精確、可控的視頻生成，為自動駕駛、具身智能領域提供數據生成與閉環仿真等解決方案。目前，極佳視界相關方案已與包括主機廠在內等數十家客戶展開合作。</p><p>內容引擎方面，極佳視界提出了模型原生 16 秒的超長時長視頻生成模型「視界一粟 YiSu」，並與多家影視、遊戲、電視台等方向客戶展開合作。</p><p>機器人、自動駕駛等物理空間智能體正面臨着訓練數據短缺、通用推理能力缺失等嚴重的制約因素；同時，虛擬空間的視頻內容創作則存在物理不可控，時空不一致等亟待解決的問題。在黃冠看來，從視頻生成走向 4D 世界模型，是解決上述問題的關鍵。</p><p>目前，極佳視界正在通過 4D 數據引擎和內容引擎切入自動駕駛、影視遊戲領域，隨着市場成熟度提高，未來計劃將業務拓展至元宇宙、機器人等領域。</p><h2>投資者評價</h2><p>北汽產投投資人表示：「當前，智能駕駛為代表的新質生產力是未來的發展趨勢，世界模型以超前的思路解決當下智能駕駛面臨的各項難題，有望成為新一代關鍵技術。極佳視界是世界模型方向的代表性企業，在汽車智能駕駛方向，極佳通過數據生成與閉環仿真方案，廣泛地服務於智能駕駛特別是端到端方案的開發與閉環測試，能夠極大地降低智能駕駛開發成本，從而加速智能駕駛乃至自動駕駛研發進程。我們相信，憑藉其在技術研發上的深厚積累和對行業未來趨勢的精準判斷，極佳科技將在智能駕駛等領域創造更多價值，推動汽車產業的智能化升級。北汽產投期待與極佳科技攜手，共同推動產業創新，助力中國汽車產業的未來發展。」</p><p>奇績創壇合夥人毛聖博表示： 「世界模型是實現自動駕駛、機器人等物理世界智能體的關鍵，對於虛擬空間的內容創作也十分重要。極佳科技是國內最早開始佈局世界模型的團隊，同時也是國內少有的在 CV、自動駕駛、大模型等方向都擁有頂尖技術積累，並且擁有豐富的產業、商業、創業經驗的團隊。我們期待極佳科技成為該領域的代表性公司。」</p><p>華民投總裁崔斌表示：「AI 賽道是千年難遇的革命性賽道，值得投資佈局，而這個賽道的佈局，一要選擇具有顛覆性核心技術的團隊，二要選擇具有宏大願景、渴望成為偉大企業家的團隊；而極佳科技團隊正具備這兩個特質。同時，基於華民投在文化傳媒領域的豐富經驗，華民投能夠為極佳科技的商業化提供許多賦能點，我們十分看好極佳科技的賽道價值。李飛飛團隊提出的空間智能和世界模型最近成為產業關注的焦點，也是走向 AGI 的關鍵。而極佳科技團隊不僅在世界模型和空間智能相關技術上具有深有的積累和優勢，且商業化進展有條不紊，我們相信極佳科技能夠成為中國世界模型方向的代表性企業。」</p><p>辰韜資本執行總經理賀雄松表示：「作為極佳科技的種子投資人，我們一路見證了極佳團隊的飛速成長、進化和蛻變，對公司的戰略前瞻性、技術研發能力和商業落地能力印象深刻。2023 年，極佳團隊已經看到世界模型的重要性，並沿着這個領域做出了一系列有代表性的開創性工作，目前已在物理世界多個方向實現了商業落地。2024 年更是看到團隊前瞻性地將空間智能擴展到虛擬空間，和李飛飛團隊最近提出的「空間智能」概念，在虛擬空間和物理空間都不謀而合。科技創新創業之路充滿挑戰，我們在極佳科技團隊身上看到了對於人工智能深厚的熱愛，對於商業趨勢冷靜的判斷，對於創業歷程強大的生命力。我們相信，極佳科技會是人工智能賽道脫穎而出的代表性企業。」&nbsp;</p><p>清智資本創始合夥人張煜表示： 「視覺模型和空間模型都是 AI 科技的前沿方向，無論對於虛擬空間包括遊戲、元宇宙等內容產業，還是對於物理世界自動駕駛、機器人等智能體，都具有極其重要的作用，而視覺和空間的結合也是未來最具想象力的技術路線之一。極佳科技作為國內最早佈局世界模型的團隊，在虛擬空間和物理空間都有深厚的技術積累，團隊對於前沿方向的技術敏鋭度和工程化落地能力令人印象深刻。清智資本專注投資人工智能早期項目，持續關注空間智能方向的技術突破和商業進展，我們非常願意和極佳科技一起探索未來。」</p><p>龍鼎投資表示：「生成式視頻的時代正在開啓，科技對通用人工智能的探索更進一步，世界模型成為實現通用人工智能的一個關鍵路徑。自動駕駛領域的數據質量和成本是一個重要的痛點，生成式視頻在該場景的切入是令人興奮的創新，極佳視界團隊同時擁有這兩個領域豐富的研發、創業經驗，是國內世界模型與自動駕駛結合方向最具影響力的團隊，公司能夠在垂直行業快速落地的同時，探索和佈局世界模型，並積極拓展數字內容創作的商業機會，兼顧短期場景閉環和長期模型發展，我們期待極佳視界通過視頻生成走向世界模型，向着通用人工智能的目標不斷邁進。」</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賣給歐洲中產上萬台遊艇電機，李澤湘投資的公司出貨量全球前二｜出海 New Land</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2935877809592961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>全球商業處於動盪和劇變之中，出海成為許多中國公司當下無法迴避的命題。海外 65 億人口，分散在近 200 個發展極不平衡的國家和地區。涉足這個複雜市場的難度，可能大大超出企業家們的預判或想象。</p><p>硬氪長期關注、觀察海外市場和出海企業，基於此，硬氪推出新欄目：「出海 New Land」。我們將覆蓋歐美日澳等發達國家和地區，也會聚焦東南亞、拉美、中東、非洲等新興市場。</p><p>欄目將以公司和產品為核心，以專業的角度拆解成功出海公司的實操過程，透視在一國或一地區爆款產品的前因後果，我們更高的期望是，藉以洞悉並傳達新趨勢的微光。</p><p>以下是本欄目的第五篇文章</p></blockquote><p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>在溫和多雨的歐洲，那裏海岸線犬牙交錯，擁有寬闊的海灣和天然良港，弗倫斯堡、基爾和呂貝克等許多港口城市依託這些條件而形成，發達的水陸交通系統，讓船艇成為人們常用的出行工具。</p><p>按照用途和航行區域進行分類，歐洲船艇業多用於各種商業觀光、休閒娛樂、科研、漁業等民用領域，以在沿海地區、內河或湖泊等水域航行的船艇為主，尺寸較小。</p><p>近年來，隨着人類活動對環境影響加劇，由溫室氣體導致的各類自然災害頻發，為了減少柴油、汽油等燃料消耗帶來的大量廢氣排放，電動化替代成為行業低碳轉型發展的重要命題。</p><p>新能源汽車講述了近幾年市場上最性感的資本故事。如今，這陣風正在席捲更多出行、交通工具，船艇就是其中之一。</p><p>其中，歐洲市場對電動船的需求正在快速上升，供應量也隨之大幅增加。根據《2023 年電動船艇市場研究》數據，與 2019 年相比，2022 年電動船的上市總量增加了 160%，到 2023 年實現增長達 190%。</p><p>一家專注船艇動力系統新能源化的企業把握到風向的變化。逸動科技 2012 年誕生於香港科技大學李澤湘實驗室，從事船舶電動船外機研發，隨後幾年陸續在東莞松山湖建立公司總部、並組建自有工廠。</p><p>自成立以來，逸動科技就瞄準了海外 C 端市場，以歐洲市場為切入點，其核心產品包括系列電動船外機、船內機和電動吊艙推進器等，設備功率範圍覆蓋多個千瓦區間，對比傳統燃油船機更高效、清潔、安靜和智能，受到不少當地消費者的歡迎。</p><p>目前，逸動科技的歐洲業務佔比達總營收的 50% 以上，電動船外機出貨量排名全球前二。截止 2024 年上半年，今年公司的電動船外機已出貨近萬台。</p><h2><strong>差異化產品路線</strong></h2><p>與國內消費者眼中的高大上形象不同，在歐美地區，休閒船艇並不是一項貴族運動。</p><p>休閒遊艇的發展始於二戰後，與戶外露營、釣魚和爬山類似，歐美的休閒遊艇文化相對成熟，是一個較為大眾化的娛樂活動。其尺寸、設計和功能的各不相同，可將船艇劃分為小型皮划艇、帆船、快艇和大型豪華遊艇。其中在歐洲，定期參與遊艇和水上運動的愛好者達到了 4800 萬人次。</p><p>船艇作業過程中，船外機作為其核心部分，被懸掛在艉板外側浸入水中，以便螺旋槳能夠推動水流產生推力來調節行船的方向等。</p><p>過去，船外機通常以汽油或柴油作為動力源，在功率、續航等方面有一定優勢，適合長途航行和重載應用，代表性的有日本的本田、雅馬哈，美國的水星等老牌動力系統企業。</p><p>但隨着電動船舶外機逐漸興起，以逸動科技為代表的新興企業開始闖入歐洲市場，更多面向 C 端消費者的個人日常需求，推出了多種型號和規格的產品。</p><p>歐洲大陸面積相對較小、地勢平坦，湖泊和河流的數量眾多，但流程普遍較短，形成了密集的水網系統。這一水域特點決定了當地的消費者對船艇需求，往往集中在產品性能和使用體驗方面，比如產品線選擇是否足夠多樣、能否解決行駛中的噪音問題、有哪些個性化功能、有沒有成熟的維修保養方案等等。</p><p>對此，逸動科技在業務線端發佈了 eLite、Spirit 系列、Navy 系列、X 系列等電動船外機及 Pod 系列電動吊艙推進器產品，為各種類型的中小船艇，提供從 500 瓦至 40 千瓦的多個功率區間選擇，以匹配不同使用場景的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,641" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_5eef80b590074df5abe44d8ab56d3d8f@6022551_oswg165847oswg1000oswg641_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">X 系列電動船外機</p><p>以短途運輸為例，在長時間海上航行時，小型船艇經常作為輔助或支援的角色，裝載食物、淡水、燃料、急救箱等生活必需品，往返於大船和陸地以提供適時補給。這一場景對船艇的馬力、續航時間要求較高，可選用逸動科技的 X 系列，其功率範圍在 12-40 千瓦，馬力更大、具有耐用性，適用於高頻次的運送需求。</p><p>而千瓦數較低的 elite、Spirit 系列和 Navy 系列則主要面向休閒場景，馬力較小，其優點是設備的重量較輕、方便消費者攜帶和安裝。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_a89a0a0c4f4a41e08851cd6d2c4f26d3@6022551_oswg166407oswg1000oswg661_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">eLite 電動船外機</p><p>「研發中小功率段的電動船外機產品，短期內可以迅速積累起一批有效客戶。但同時，產品力要能夠滿足差異化需求，才能最終吸引消費者買單。」逸動科技聯合創始人兼 CEO 陶師正告訴硬氪。</p><p>具體到產品使用過程中，逸動科技的電動船外機以其零排放、低噪音和定製化功能受到一些特定用戶的青睞。例如船聯網功能，消費者可以遠程獲取用船狀態及船外機的電池情況、設置電子圍欄防止船艇被偷盜、船外機故障自檢和上報等。</p><p>在歐洲，家庭式休閒遊艇出行十分常見，船外機常會被拆卸下來隨身攜帶。期間，如果拎行時不小心發生手滑的情況，很可能失手將電池掉進水域內。針對這種情況，逸動科技在 1 千瓦的 Spirit 系列中，新增了一個電池防水漂浮設計；當電池掉進水內，會自動漂浮在水面上，以便第一時間將其進行打撈和再次組裝使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,668" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_e024b3f6acd5491ea263717950a0ad77@6022551_oswg227796oswg1000oswg668_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Spirit 系列防水漂浮電池</p><p>根據逸動科技實測表現，經系統優化設計，其船外機的體積僅為同等功率燃油機的 40%，重量減輕了 65%，綜合使用成本為同等功率燃油產能的 30% 左右。</p><p>針對中大型遊艇、商船（如客船、貨船、工作船）及漁船等，逸動也進一步研發並推出 10 至 250 千瓦的電動船內機及配套自研電池產品，針對不同客戶需求提供純電推進、混合動力推進等系統集成解決方案。</p><p>電動化替代的需求仍在日益增長，在陶師正看來，逸動科技憑藉差異化的產品矩陣和技術路線，成為了其早期階段能夠迅速起量、搶佔市場的關鍵所在。</p><h2><strong>賽事贊助提高品牌知名度</strong></h2><p>今天，逸動科技絕大部分訂單都來自線下，其銷售方式採用線上投放提升品牌影響力，線下由經銷商和代理商來鋪設產品的渠道網絡。</p><p>「主要原因在於，電動船外機本身是件比較硬核的產品。便宜的幾千歐元，有時候一套系統就要上萬元，因此消費者購買時也會更慎重，希望看到實物後再決定是否購買。」陶師正告訴硬氪。由於線下渠道的交易流程更短，即買即賣，因此在倉庫裏需要儲存一定的產品量。</p><p>同時，他們還要面對不同消費者各種挑剔的要求，比如電機的外形設計、工藝顏色搭配等，「歐洲用戶對價格的敏感度相比其他地區弱化很多，他們對產品本身的細節，以及後續的服務要求很高。」陶師正説。</p><p>例如在售後階段，逸動科技配合代理商網點組建了專門的客服響應團隊，將用戶提問控制在 24 小時內答覆，針對售後問題為消費者提供解決方案；若需要維修，常規情況下可在 2 至 3 天內派人上門，最長維修等待時間不超過 7 天，以保障產品快速恢復使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,663" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_401b60b6f1a74daeaaad6fc69c9c4b5c@6022551_oswg189259oswg1000oswg663_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">X 系列電動船外機</p><p>除代理商外，逸動科技另一筆本地化投資，是在法國和英國專門設置了辦公室並組建團隊，主要用於當地市場開拓、大客戶的挖掘和服務。</p><p>作為一家年輕的中國公司，要在推崇品牌的歐洲立足，必須預留出大筆線下營銷費用。為了增加自有品牌在市場端的知名度，近幾年來，逸動科技作為贊助商，也出現在多個大大小小的船艇賽事和活動上。比如 SailGP（國際帆船大獎賽）、美洲盃帆船賽等，就由逸動科技為賽事支援船和自動航標提供電動船外機、電池設備。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_e491d1b673ef46c4bb5d957d998630c4@6022551_oswg166785oswg1000oswg666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美洲盃帆船賽</p><p>這些活動是線上引流的重要渠道，藉助社媒全網觸達，可以提高逸動科技產品全域的曝光率，增加在目標受眾中的認知度。</p><p>當然，賽事贊助也是一種驗證產品的方式，可以提升產品的可靠性和市場競爭力。</p><p>硬氪瞭解到，截止今年上半年，逸動科技的出貨量已經接近萬台，對比上一年同等出貨量的完成速度提高近 50%，歐洲市場的市佔率得到進一步滲透，這主要由新產品 eLite 的快速增長帶來。</p><p>隨着碳中和理念的普及和相關政策落地，越來越多產業正朝着更清潔、零排放的方向發展，船艇行業也呈現大功率、更多船型的發展趨勢，電池技術越來越成熟，成本也越來越低，整體船艇電動化持續加速。</p><p>尤其是走在碳中和前列的歐洲，是新能源公司出海最嚮往的市場。</p><p>陶師正表示，未來，逸動科技將繼續以 C 端市場為核心，同時進一步，加快研發中大型船舶的電動化動力方案，增加同船艇賽事、B 端客戶的合作，「在電動船進入迅速成長期的同時，快速將產品市場佔有率鋪開，不僅是歐洲，把品牌影響力在全球更大範圍內建立起來。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>請黃仁勳試戴，比蘋果便宜 90%，扎克伯格展示最強 AR 眼鏡丨焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965997288673283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 09:15:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>北京時間 9 月 26 日凌晨，一年一度的 Meta connect 大會上，扎克伯格雖然遲到了 15 分鐘，還是放出了大招：展示了他們的 AR 原型機 Orion，發佈了價格更便宜、只有蘋果 Vision Pro 價格十分之一的 Quest 3S，以及有了 AI 眼鏡 Ray-ban 功能的更新。</p><p>扎克伯格一小時緊湊的演講中，可以看出如今的 Meta，努力在虛擬現實和 AI 上，兩面開弓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1672,1034" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_1d412d4b33a54643abedbe80361677a5@1199336245_oswg587908oswg1672oswg1034_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta connect 2024</p><p>在虛擬現實領域，蘋果的 Vison Pro 在過去已牢牢搶佔高端、極客用戶的科技高地，Meta 的打法因此出現分野——Quest 3S 重回價格戰陣地，打算搶佔蘋果還沒吃下的虛擬現實設備入門市場；</p><p>同時，在蘋果還沒佈局的 AR 上，Meta 率先實現了技術突破，先拿出了自己的原型產品。</p><p>另一方面，Meta 今年在 AI 的硬件落地探索上也頗有成績。當 Meta Ray-ban 也突破了百萬台的出貨量大關， Meta 也在持續驗證着他們的 AI 實力。</p><p>這次的發佈會後，Meta 也延續了今年積極的股價走勢，26 日股價短線走高至 576 美元，創下歷史新高，儘管最後收盤漲幅有所收窄，報 568 美元。</p><h3>「地表最強」AR 眼鏡的祕密</h3><p>要論此次發佈會上最吸睛的產品，當屬 Meta 全新的 AR 眼鏡產品 Orion，不過，這並非一款量產產品，而是原型機，總共花了 Meta 十年、幾十億美金。</p><p>發佈會上，這款眼鏡被裝在鐵皮箱裏，由一名壯漢傳遞到扎克伯格手中。作為扎克伯格口中「世界上最好的 AR 眼鏡」，在一條官方宣傳片子中，Meta 甚至還邀請了黃仁勳率先體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2023,1448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_dabe97fbffaa4ca591beb59623e8efa2@1199336245_oswg4323313oswg2023oswg1448_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">佩戴 Meta Orion 的黃仁勳</p><p>多名 AR 行業人士向 36 氪表示，這款產品最大的亮點在於，<strong>創新採用了碳化硅材料製作鏡片——</strong>在國內，AR 眼鏡基材基本上是樹脂、玻璃，幾乎沒有廠商嘗試碳化硅工藝。</p><p>作為第三代半導體材料，以及冶金材料，碳化硅價格高昂，但效果顯著。有行業人士表示，碳化硅鏡片的折射率遙遙領先——玻璃是 1.6，樹脂更低，而碳化硅折射率遠大於 2。</p><p>這使得，碳化硅工藝製作的 AR 鏡片，不需要過去工藝複雜、成本高昂的雙層波導方案，用單層的方案，即可實現全綵顯示。</p><p>這因此大大降低了鏡片本身的重量、厚度。這也是為什麼，Meta Orion 的整體重量能控制在 80-100 克。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1226,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_a0cf236d950b447dbc092b5782dd6195@1199336245_oswg640451oswg1226oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta Orion 鏡片</p><p>更大折射率產生的另一項驚喜是，收穫更大的場視角（FOV）。</p><p>36 氪瞭解到，<strong>Meta 這款新品的 FOV 達到 70 度——當前傳統 AR 眼鏡僅僅為 30 度，傳統 VR 也只有 90 度。</strong></p><p>更大的 FOV，意味着沉浸感直接拉滿，有了更多與現實場景結合的可能性。</p><p>不過，一名從業者表示，<strong>碳化硅材料成本過高而量產良率不高</strong>，官方稱，單單鏡片就達到了 1000 美金——在 AR 行業算是天價。<strong>可量產性，未來是需要 Meta 持續攻堅的地方。</strong></p><p>除了基礎材料的顛覆式創新之外，Meta Orion 上還嘗試創新了交互方式，增加了手勢識別、眼動的功能。</p><p>從官方釋放的宣傳片來看，用戶可以通過伸手觸摸，握拳時大拇指的上下滑動來操控。這也是 AR 產品鮮少嘗試的交互模式——過去基本上是常見的語音/觸控交互。</p><p>而經過了蘋果 Vision Pro 幾個月的用戶教育，手勢交互這一全新的範式，已不會令人陌生。不過，在蘋果 Vision Pro 上，這一交互的基礎建立在一套完整的體系，包括 12 個攝像頭+一個超強大 R1 芯片。</p><p>由於 AR 眼鏡天生有着重量、體積限制，Meta 的解決方案也比較巧妙。Orion 分為三個部分——眼鏡本身、分立式的計算設備、一條和運動手環一樣大小的腕帶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1500,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_072aa6ec72c5401ba463f4fcbb67af94@1199336245_oswg152465oswg1500oswg800_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta Orion</p><p>具體而言，眼鏡上的 7 個攝像頭負責手勢等圖像的採集工作；</p><p>腕帶則將通過根據肌肉電信號的變化來判斷手勢變化，減少對攝像頭的依賴；</p><p>而分立式的計算設備則負責算力供給、網絡，減輕眼鏡的計算負載。</p><p>在使用場景方面，Meta Orion 展示了導航、互動玩輕遊戲、信息提示、打視頻電話、瀏覽網頁等等功能，暫時沒有太新奇的地方。不過，關於場景的探索，是技術和產品成熟之後的議題了。</p><p>「總之，Meta 這次給人的感覺，很黑鏡。原來的 Meta 又回來了！」一名行業人士評價道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_24fca66b3ffe492298c4258cc7e0ca17@1199336245_oswg1775412oswg2360oswg990_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扎克伯格使用 Meta Orion 玩遊戲</p><h3>對標蘋果， Meta Quest 重燃戰火</h3><p>當扎克伯格官宣其虛擬現實設備 Meta Quest 3S，定價僅僅為 299 美金時，全場一片驚呼。</p><p>新增加的字母「S」，扎克伯格的解釋是「新的開始」，希望它能成為「<strong>人人都能用得起的虛擬現實設備」</strong>。</p><p>只要回溯 Meta Quest 系列過去的產品，可以發現<strong>它的價格與銷量幾乎息息相關。</strong></p><p>前兩代產品 Quest 2 定價低至 299 美金，隨後又降到了歷史最低價 249 美金，配合着 Meta 瘋狂收割遊戲生態的節奏，這款設備成為當之無愧的爆品——行業首次突破了百萬台、千萬台的出貨量大關。</p><p>不過，Meta 去年推出的 Meta 3，由於價格又重新回調（499 美金），疊加受到蘋果 Vsion Pro、消費下行的衝擊，根據行業數據預測，發售一年的出貨量預計只有 350 萬台左右。</p><p>此次，Quest 3S，或是 Meta 重啓價格戰的序幕——只有<strong>蘋果 Vision Pro 的 1/10。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1672,1034" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_9752f54b3e5b45f485ffc7fccd062299@1199336245_oswg1450450oswg1672oswg1034_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta Quest 3S</p><p>但又不止有價格這一賣點。產品上看，Quest 3S 的定位有了較大的變化，<strong>大有向蘋果靠攏的趨勢。</strong></p><p>過去，Quest 系列更像是大型遊戲的補充型設備，而如今，扎克伯格希望它們走出遊戲廳，<strong>成為和手機一樣的核心計算平台</strong>。</p><p>在大會上，扎克伯格就展示了遊戲之外的應用場景——</p><p>比如，你可以在 Quest 3S 上同時打開四種應用界面，用 YouTube 看視頻、使用瀏覽器搜索、聽音樂，或者逛 Meta 的應用商店等等。</p><p>或者，你也可以讓這個設備搭配着你的 PC 一起辦公，當做出捏和手勢的動作，就可以操控電腦頁面的拉大放小，甚至，將其扔到另一個新開的界面裏。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,892" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_aed17e4e40c9412da055553f6c1d0bc3@1199336245_oswg1269635oswg1270oswg892_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta Quest 3S</p><p>過去，Meta 的虛擬現實產品是封閉的小世界，如今，<strong>扎克伯格重新顛覆產品定義</strong>，新增了 VST 功能。</p><p>具體而言，頭顯上的攝像頭能幫助捕捉周圍實時環境，並傳遞到設備中，讓用戶也可以看到現實世界的情況——不過，用戶看到的並非真實世界，而是真實世界的投影。要回到現實環境還是封閉，用戶只需要按一個小小的按鈕就可以改變。</p><p>為了重新奪回戰略高地，<strong>Meta 這次發佈的新品，幾乎是從價格、產品定義、場景上全面緊跟。</strong></p><h3>AI，只是點綴</h3><p>這次發佈會上，扎克伯格全面進攻，除了硬件本身的更新，還介紹了其多模態 AI 模型 LLAMA 3.2 的進展。</p><p>全新的 Meta AI，不僅僅只能文本互動，還可以讀懂圖片。比如，當你發送一張滑雪的圖片時，你可以讓 AI 幫你重新修改滑雪鞋的顏色、衣服的花紋等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1226,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_72c6cf08762040328f15c1873f3ed6b2@1199336245_oswg718123oswg1226oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta AI 圖片識別</p><p>Meta AI 還支持語音交互。你可以在 Messenger、Instagram 等等 Meta 應用上，用語音直接和 Meta AI 交流、吩咐他做事，甚至可以打斷它。</p><p>你也可以選擇更多的名人語音，在手機裏體驗和名人聊天的感覺。根據官方數據，Meta 的 AI 聊天機器人每月有超過 4 億人使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1226,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_145e42b9aa6f4385884ff961faf30732@1199336245_oswg918749oswg1226oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">語音聊天功能</p><p>另外，Meta 此次還宣佈了他們今年最熱門的 AI 眼鏡，Meta ray-ban 上的幾款更新。這款 AI 眼鏡，目前被稱為人工智能領域最暢銷的硬件產品之一，預計今年的出貨量將超過 200 萬台，訂單還在持續增加中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1400,976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_b6ad9140aaf742b4ab5039231a4ee529@1199336245_oswg1715008oswg1400oswg976_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-ban</p><p>根據扎克伯格的介紹，這款眼鏡更新了「提醒」功能——在你收到傳單但又不方便掏手機的時候，就可以吩咐眼鏡，幫你拍下來，直接通過眼鏡掃描傳單上的二維碼或者撥打上面的電話。</p><p>AI 翻譯功能也有更新。當佩戴全新 Ray-ban 和外國人對話的時候，眼鏡裏面的揚聲器會幫你實時翻譯對方的語言，使得交流變得不延遲，不尷尬。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1226,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_125384db79cf4d6aa08f51e1f0de0d38@1199336245_oswg912210oswg1226oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-ban 可以幫助視力障礙者看見</p><p>作為「AI 硬件的全新品類」，扎克伯格對其寄予厚望。</p><p>在接受 The Verge 採訪時，他表示，Meta AI 正在成為眼鏡越來越突出的功能，「我們雖然不會扔掉手機，但未來我們會慢慢地用眼鏡做更多的事情，更多地把手機放在口袋裏。」</p><p>為了搶奪人類未來移動計算中心的高地，也為了狙擊蘋果進攻，扎克伯格這次推上了所有的砝碼。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_0ecb6869982448fd8f8119d8ddad8376@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_63cd00976f8945a9bdcd61459b821033@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沙特阿拉伯準備放棄每桶 100 美元的原油目標，以重新奪回市場份額</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966367378165767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:24:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據英國金融時報消息，沙特阿拉伯準備放棄每桶 100 美元的原油目標，以重新奪回市場份額。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波音將與工會恢復薪資談判，罷工接近進入第三週</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966357597736961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:14:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[波音與工會週五將恢復陷入僵局的薪資談判，這家飛機製造商尋求避免罷工造成工廠長時間停工。代表波音 33000 名罷工工人的國際機械師和航空航天工人協會（IAM）週三晚發聲明稱，「工會已準備好抓住這次機會，提出工會成員認為對達成協議至關重要的問題。」隨着罷工接近進入第三週，恢復談判標誌着工會與波音之間的關係有所緩和。工人們拒絕了波音最初提出的漲薪 25% 的提議，上週進行的首輪斡旋談判也以失敗告終，未能達成協議。 （新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指午間休盤漲 2.32%，恒生科技指數漲 4.22%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966345111245064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:02:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒指午間休盤漲 2.32%，恒生科技指數漲 4.22%；體育用品、連鎖快餐、食品飲料板塊領漲，九毛九漲超 13%，李寧漲超 9%，蒙牛乳業漲超 7%；石油、電力、電信板塊跌幅居前，中國聯通、華潤電力跌超 2%，中國海洋石油跌超 1%；南向資金淨買入 15.63 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《財富》公佈 2024 年「改變世界的公司」榜單，阿里巴巴入選</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966338706821377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:55:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 25 日，《財富》雜誌公佈 2024 年「改變世界的公司」榜單，阿里巴巴因善用 AI 技術輔助檢測胰腺癌病變，成為唯一入選前十的中國公司。這是《財富》公佈「改變世界的公司」榜單 10 年來，阿里巴巴第 6 次上榜，是上榜次數最多的中國公司。2024 年榜單重點關注太空、醫療等各個領域的技術創新，尤其是發揮 AI 的潛在積極作用、實現更大社會利益的科技公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基綠能在鄂爾多斯成立新能源生態建設新公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966326894579719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:43:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，鄂爾多斯市熠陽新能源生態建設有限責任公司成立，法定代表人為虞立濤，註冊資本 100 萬元人民幣，經營範圍包括風力發電技術服務、海上風力發電機組銷售、陸上風力發電機組銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由隆基綠能科技股份有限公司間接全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指數漲超 3%，恒生指數漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966322759667977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，恒生科技指數漲超 3%，恒生指數漲超 2%；體育用品股、餐飲股大漲；呷哺呷哺漲超 24%，安踏體育漲超 8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力資金加倉非銀金融股，拋售公用事業股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966319331414279?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:36:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金早間淨流入非銀金融、食品飲料、銀行等板塊，僅淨流出公用事業板塊。具體到個股來看，天風證券、中糧資本、貴州茅台獲淨流入 18.63 億元、16.52 億元、15.22 億元。淨流出方面，法本信息、張江高科、天茂集團遭拋售 1.99 億元、1.86 億元、1.49 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數午間休盤漲跌不一，貴州茅台漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966315027140864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:31:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數午間休盤漲跌不一，滬指漲 0.64%，深成指漲 0.55%，創業板跌 0.22%；地產、白酒、多元金融板塊領漲，華僑城 A、中糧資本漲停，瀘州老窖漲超 6%，貴州茅台漲超 3%；電工電網、水務、燃氣板塊跌幅居前，海興電力、國中水務跌超 5%，新奧股份跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新加坡全球娛樂公司 Neon 表示將在明年考慮 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966311486738689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:28:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新加坡全球娛樂公司 Neon 表示將在明年考慮 IPO。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>車路雲概念股震盪拉昇，宜通世紀漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966303203201030?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:19:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，車路雲概念股震盪拉昇，宜通世紀漲超 10%，天邁科技、高新興、四維圖新、宇瞳光學、萬安科技等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深兩市成交額突破 5000 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966296506552583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:12:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，滬深兩市成交額突破 5000 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國電商迅猛發展，線下銷售從業者連續 60 個月減少</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966296012132613?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:12:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據韓國統計廳 26 日公佈的數據，上月國內就業人口中銷售從業人員 255.5 萬人，同比減少 7.1 萬人。由此，銷售從業人員已連續 60 個月減少。上月整體就業人口為 2880.1 萬人，同比增加 12.3 萬人，從 2021 年 3 月起連續 42 個月增加，與銷售從業人員繼續減少形成對比。線下銷售從業人員減少歸因於網購通過電子商務迅猛發展。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江出台數據知識產權實務指引，已轉化運用金額逾全國六成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966286337003523?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:02:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從浙江省市場監管局獲悉，《浙江省數據知識產權實務指引（試行）》已制定印發，將為全省企事業單位和各類數據處理者系統運用數據知識產權制度，加強數據合規管理、深化數據創新利用、落實數據安全主體責任提供具體指引。浙江是全國首批數據知識產權試點省份，截至今年 8 月底，浙江已登記數據知識產權 9140 件，覆蓋北京、上海、江蘇、四川等 14 個省市、1297 家經營主體，實現數據知識產權轉化運用 33.7 億元，登記數量、運用金額均佔全國 60% 以上。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>生意社：利好支撐不足，9 月碳酸鋰行情弱勢運行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966281457013001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:57:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據生意社商品行情分析系統，9 月國內碳酸鋰市場行情弱勢運行。截至 9 月 25 日，電池級碳酸鋰均價 77800 元/噸，較上月同期 84400 元/噸下降 7.82%；工業級碳酸鋰均價 75200 元/噸，較上月同期 81600 元/噸下降 7.84%。生意社碳酸鋰分析師認為：9 月碳酸鋰市場呈現弱勢震盪的態勢。需求旺季的來臨和新能源汽車、儲能領域的需求增長為市場提供了一定的支撐。然而，庫存去化速度的不理想以及市場供需關係的動態變化可能使得價格難以出現大幅變動。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 款瑞虎 9 油電雙車上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966278497947909?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:54:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 25 日，瑞虎 9 油電雙車全球上市發佈會於西安舉行，2025 款瑞虎 9、瑞虎 9 C-DM 正式上市。2025 款瑞虎 9 和瑞虎 9 C-DM 的起售價分別為 15.29 萬元起、16.59 萬元起。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉預告 Robotaxi 發佈，馬斯克：這將載入史冊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966273733759234?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:49:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特斯拉預告 Robotaxi 發佈：加州時間 10 月 10 日。馬斯克發佈微博稱，這將載入史冊。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鹽湖股份：預計到年末 4 萬噸鋰鹽一體化項目核心裝置將建成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966270033858820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:45:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[鹽湖股份近日在電話會議上表示，當前公司正加快推進 4 萬噸鋰鹽一體化項目，各項建設工作均按既定計劃有條不紊地進行中，且項目建設投資在持續優化，預計到本年末，該項目的核心裝置將建成。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三得利控股明年將加薪約 7％</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966265690968067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:41:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據日經新聞消息，三得利控股明年將加薪約 7％。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國鋼鐵稱仲裁委員會做出有利日本製鐵收購的裁決</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966252119199744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:27:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國鋼鐵當地時間 9 月 25 日宣佈，由美國鋼鐵公司和美國鋼鐵工人聯合會（USW）共同選定的裁決雙方爭議的仲裁委員會裁定，美國鋼鐵公司已滿足其與 USW 簽訂的基本勞工協議（BLA）中繼承條款的各項條件，無需採取進一步行動即可完成美國鋼鐵公司與日本製鐵公司之間的未決交易。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特步集團創新中心正式啓用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966249487732745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:25:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，特步集團耗時 3 年打造的創新中心今日正式投入使用。該創新中心位於特步運營總部所在地廈門市思明區，總面積超過 3 萬平方米，超過 700 名員工將入駐創新中心，形成從產品企劃、設計、研發、制樣到供應商管理的全鏈路閉環。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>