<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>智氪｜樂觀基調確認，A 股下週穩了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3129682985195777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 22:06:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜範亮</p><p>編輯｜鄭懷舟</p><p>經歷年初連續兩週的下跌後，本週 A 股市場終於迎來反彈。</p><p>分市場看，創業板（4.66%）&gt;深證成指（3.73%）&gt;上證指數（2.31%）；按市值風格看，中證 2000（5.7%）&gt;中證 1000（5.5%）&gt;中證 500（4.06%）&gt;滬深 300（2.14%）。反彈力度基本與前兩週的下跌深度正相關，未見明顯分化，即前兩週跌得多的板塊，本週反彈幅度也更高。因此可以初步判斷，本週 A 股普漲主要還是源自情緒的修復。</p><p>那麼，本週 A 股情緒為何開始修復？未來是否還可以延續？</p><h3><strong>下週樂觀基調確認？</strong></h3><p>按交易日拆分看，本週市場的上漲主要是由 1 月 14 日貢獻，當日市場大漲的核心原因是，央行在當日國新辦舉辦的新聞發佈會上指出「人民銀行今年將落實好適度寬鬆的貨幣政策」。</p><p>同時針對資本市場，央行在本次新聞發佈會上，也對<strong>互換便利、回購增持貸款</strong>兩項金融工具的作用進行了進一步解讀，即「<strong>在股票市值被明顯低估時，</strong>上市公司、主要股東和證券機構從自身利益出發，將有足夠意願運用兩項工具提供的低成本增量資金去回購或者增持股票，這樣就形成內在的穩定平衡機制，能夠有效發揮<strong>穩定市場</strong>作用，<strong>遏制市場負向循環</strong>。」此外，央行還強調<strong>「相關企業和機構可以根據需要隨時獲得足夠的資金來增加投資」</strong>。</p><p>因此，資本市場對互換便利、回購增持貸款兩項工具的定位也更加明確，即<strong>穩定股市，起託底作用，</strong>這<strong>一定程度上增加了市場的風險偏好。</strong>未來，我們實際上也<strong>可以根據兩項金融工具的實際運行力度來側面判斷金融機構、上市公司大股東眼中的「市場低位」。</strong></p><p>除央行發聲外，A 股收盤後其他利好的發酵，也為下週市場的表現奠定了樂觀基調。</p><p>一個利好是我國四季度 GDP 超預期，顯示我國政策刺激特別是供給端的刺激已經開始有成效；另一個利好是中美兩國領導人 1 月 17 日晚通電話，當日外交部也宣佈，中方將派特別代表出席特朗普就職典禮。</p><p>A 股的「924」行情在去年 11 月上旬正式落下帷幕，市場開始擔憂特朗普當選後，貿易環境的變化會對全球的宏觀環境造成衝擊，故一直以保守預期進行交易，而本次中美領導人通電話，則傳達出積極信號。</p><p>從市場反應來看，週五晚中概股表現活躍，中概互聯指數上漲超 3%，納斯達克中國金龍指數上漲超 3%，預計下週 A 股市場也會有所反應。</p><h3><strong>供給端發力明顯</strong></h3><p>1 月 17 日，國家統計局公佈包括 2024 年四季度 GDP（生產法覈算）、2024 年 12 月經濟運行情況等多項重磅數據。</p><p>根據統計局數據，<strong>2024 年四季度我國實際 GDP 同比增長 5.4%，</strong>遠超市場此前預期的 5%。分行業來看，四季度工業增加值同比增長 5.8%，<strong>批發和零售業</strong>增加值同比增長 5.7%，<strong>交通運輸倉儲和郵政業</strong>同比增長 7.9%，<strong>金融業</strong>同比增長 6.5%，均高於四季度 GDP 整體增速，同時也高於全年 GDP 增速。</p><p>至於為何會超預期，綜合市場觀點，主要來自<strong>三方面原因</strong>，一是在設備更新改造等政策支持下，<strong>供給端發力速度強於需求端，</strong>如近月來規模以上工業增加值等供給端數據的邊際變化，一直強於社零等終端需求數據；二是在未來貿易環境預期下，<strong>存在搶出口行為，</strong>進一步拉動生產，如海關總署此前發佈的 12 月出口數據顯示，我國出口（以美元計）同比上升 10.7%，遠超市場預期。三是服務業表現亮眼，特別是房地產業增加值，由負轉正，從三季度-1.2% 轉為增長 2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="485,273" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250119/v2_101b844419dd410c8a7925ce3e23fcbf@5648246_oswg63582oswg485oswg273_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2024 年四季度和全年 GDP 初步覈算數據；資料來源：國家統計局，36 氪整理</p><p>再看 2024 年 12 月單月數據，生產端，我國規模以上工業增加值同比增長 6.2%，前值則為 5.4%，同比增速連續兩月維持上升態勢，這也與四季度工業增加值超預期相呼應。</p><p>不過，<strong>生產端數據雖保持火熱狀態，但需求端數據動能依然需要進一步加強。</strong></p><p>消費端，12 月份，社會消費品零售總額 45172 億元，同比增長 3.7%，除汽車以外的消費品零售額 39509 億元，增長 4.2%。</p><p>這份社零數據略高於 2024 年全年的 3.5%，重要的驅動因素即來自消費品以舊換新政策，如細分項中，<strong>家用電器和音像器材類增速同比增長 39.3%。另外通訊器材類社零同比增長也達到 14%，</strong>原因是部分地方在 12 月就啓動了手機購買補貼，預計 2025 年 1 月 20 日全國消費電子補貼政策正式實施後，<strong>通訊器材類社零有望在 2025 繼續維持高增態勢。</strong></p><p>投資端，2024 年 1-12 月我國固定資產投資同比增長 3.2%，低於 1-11 月的 3.3%，同時也略低於 Wind 一致預期。按構成劃分，建築安裝工程同比增長 3.5%，設備工器具購置同比增速高達 15%，主要也是兩新政策推動，這也與生產端工業增加值的高增形成呼應。</p><h3><strong>後市研判兩步走</strong></h3><p>總的來説，2024 年四季度以及 12 月經濟數據超預期，主要來自<strong>政策支持、「搶出口行為」</strong>拉動。同時需要認識到的是，2024 年政策發力效果仍主要體現在生產端，供需本身是經濟發展的一體兩面，<strong>未來需求能否強勢回暖依然是資本市場信心回暖的核心指標。</strong></p><p>因此，對後市的研判可從以下兩個方向展開，<strong>一是目前的消費電子刺激政策在 2025 運行是否有明顯效果，</strong>如果運行有效，那麼參考 2024 年家電板塊的大漲，消費電子板塊將會有不錯的表現。<strong>二是政策端是否會針對終端需求推出更強力的刺激，或者説社零等消費數據是否會明顯回暖，如果存在強政策刺激/消費數據明顯回暖，</strong>那麼 A 股市場整體均會有較好的表現，<strong>否則槓鈴策略依然是最優選擇。</strong></p><p>*免責聲明：</p><p>本文內容僅代表作者看法。</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一週市場盤點 | 2024 年國內 GDP 同比增長 5%；「3D 掃描第一股」上市首日暴漲 199%；第四家「芯片獨角獸」啓動 A 股上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3127856943798275?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 20:47:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>一週市場回顧</strong></h2><h3><strong>A 股</strong></h3><p>本週（1 月 13 日-17 日），A 股市場在經歷了前期的連續下挫後出現反彈，小微盤股表現積極。上證指數在周內上漲 2.31%，於 1 月 17 日收盤報收 3241 點；萬得全 A 指數在本週上漲 3.61%；北證 50 上漲 9.63%；萬得微盤股指數上漲 6.33%。</p><p>行業方面，申萬 31 個一級行業在本週全面上漲，其中社會服務、傳媒、計算機等板塊漲幅居前，家用電器、銀行、公用事業等板塊漲跌幅居後。</p><h3><strong>港股</strong></h3><p>受 A 股帶動，本週港股大盤也維持了不錯表現。恒生指數週內上漲 2.73%；恒生科技指數大漲 5.31%。</p><p>行業方面，12 個恒生行業指數全部上漲，資訊科技、非必選消費、醫療保健在本週漲幅居前。</p><h3><strong>美股</strong></h3><p>美股方面，本週美股集體收漲，納指周累漲 2.45%；標普 500 指數週累漲 2.91%；道指周累漲 3.69%。大型科技股普遍上漲，萬得美國科技七巨頭指數週累漲 1.33%。中概股普遍上漲，納斯達克中國金龍指數週累漲 6.19%。</p><h2><strong>一週利好</strong></h2><p><strong>國家統計局：2024 年國內生產總值 1349084 億元，比上年增長 5.0%</strong></p><p>36 氪獲悉，初步覈算，全年國內生產總值 1349084 億元，按不變價格計算，比上年增長 5.0%。分產業看，第一產業增加值 91414 億元，比上年增長 3.5%；第二產業增加值 492087 億元，增長 5.3%；第三產業增加值 765583 億元，增長 5.0%。分季度看，一季度國內生產總值同比增長 5.3%，二季度增長 4.7%，三季度增長 4.6%，四季度增長 5.4%。從環比看，四季度國內生產總值增長 1.6%。</p><p><strong>證監會同意國泰君安吸收合併海通證券並募集配套資金註冊</strong></p><p>36 氪獲悉，中國證監會同意國泰君安證券以新增 59.86 億股股份吸收合併海通證券，並覈准國泰君安發行股份募集配套資金不超過 100 億元。吸收合併完成後，海通證券依法解散，原海通證券分支機構變更為國泰君安分支機構。同時，覈准國泰君安成為海富通基金、富國基金和海通期貨的主要股東，並同意上海國際集團成為海通期貨實際控制人。國泰君安需在 1 年內製定並上報具體整合方案。</p><p><strong>天孚通信：2024 年淨利潤同比預增 72%—92%</strong></p><p>36 氪獲悉，天孚通信發佈公告，2024 年預計實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 12.55 億元—14.01 億元，比上年同期增長 72%—92%。</p><p><strong>商務部等 8 部門發佈關於做好 2025 年汽車以舊換新工作的通知</strong></p><p>36 氪獲悉，商務部等 8 部門辦公廳發佈關於做好 2025 年汽車以舊換新工作的通知。2025 年，對個人消費者報廢 2012 年 6 月 30 日（含當日，下同）前註冊登記的汽油乘用車、2014 年 6 月 30 日前註冊登記的柴油及其他燃料乘用車，或 2018 年 12 月 31 日前註冊登記的新能源乘用車，併購買納入工業和信息化部《減免車輛購置稅的新能源汽車車型目錄》的新能源乘用車或 2.0 升及以下排量燃油乘用車，給予一次性定額補貼。對報廢上述符合條件舊車併購買新能源乘用車的，補貼 2 萬元；對報廢上述符合條件燃油乘用車併購買 2.0 升及以下排量燃油乘用車的，補貼 1.5 萬元。在一個自然年度內，每位個人消費者最多享受一次汽車報廢更新補貼。</p><p><strong>我國新能源汽車保有量超 3000 萬輛，達 3140 萬輛</strong></p><p>公安部 17 日發佈最新統計，2024 年全國機動車保有量達 4.53 億輛，其中汽車 3.53 億輛；機動車駕駛人達 5.42 億人，其中汽車駕駛人 5.06 億人。新能源汽車保有量達 3140 萬輛，全年新註冊登記 1125 萬輛，從 2019 年的 120 萬輛到 2024 年的 1125 萬輛，呈高速增長態勢。（央視新聞）</p><p><strong>比亞迪帶頭衝刺「智駕普及」</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，從今年開始，比亞迪部分車型將陸續交付其自研的中高階智駕方案，包括高速領航和城區領航，1300 人左右的智駕自研團隊正在衝刺最後的交付工作。「比亞迪當下最重要的任務是智駕平權，同時實現自研算法落地。」有知情人士説道。</p><p><strong>英偉達或於 3 月推出 CPO 交換機新品</strong></p><p>據報道，供應鏈透露，英偉達將於 3 月的 GTC 大會推出 CPO（共封裝光學）交換機新品，預計試產工作順利進行，8 月份即可量產。（財聯社）</p><p><strong>比亞迪正式進軍韓國市場：首款車型 ATTO 3，下半年推海豹與 SEALION 7</strong></p><p>比亞迪宣佈在韓推出純電 SUV 車型 ATTO 3，正式進軍韓國市場。比亞迪韓國公司乘用車部門代表趙仁哲介紹，ATTO 3 當天開始接受預訂，下月中旬之後可交付給客戶。基礎車型售價為 3150 萬韓元（約合 2.16 萬美元），升級版 ATTO 3 PLUS 售價為 3330 萬韓元。比亞迪計劃年內再於韓國市場推出緊湊型電動乘用車海豹和電動 SUV「SEALION 7」。預計這些車型將於今年下半年初面市，具體時間待定。（界面）</p><p><strong>特斯拉去年全球銷量史上首次超過奧迪</strong></p><p>特斯拉去年汽車銷量雖然低於預期，但史上首次超越了德國最受追捧的高端汽車品牌之一奧迪。奧迪今天公佈的數據顯示，2024 年的銷量為 167 萬輛，較之前一年下降 12%。而特斯拉去年交付了 179 萬輛汽車。奧迪週一表示，其在德國、中國和北美等市場的銷量下滑。純電動車型的交付量下降至 16.4 萬輛左右。（財聯社）</p><p><strong>藥明合聯：預期集團 2024 年經調整純利同比增長超 170%</strong></p><p>36 氪獲悉，藥明合聯在港交所公告，預期集團截至 2024 年 12 月 31 日止年度的收入、純利和經調整純利將分別較截至 2023 年 12 月 31 日止年度的相應金額增長超過 85%、260% 及 170%。</p><h2>&nbsp;<strong>一週利空</strong></h2><p><strong>思科瑞：因涉嫌信息披露違法違規，證監會決定對公司立案</strong></p><p>36 氪獲悉，思科瑞發佈公告，公司於 2025 年 1 月 17 日收到中國證監會下發的《立案告知書》，因公司涉嫌信息披露違法違規，根據法律法規，中國證監會決定對公司立案。</p><p><strong>通威股份：預計 2024 年淨虧損約 70 億元-75 億元</strong></p><p>預計 2024 年淨虧損約 70 億元-75 億元，上年同期淨利潤 135.74 億元；報告期內，光伏產業鏈各環節市場價格大幅下降，甚至持續低於行業現金成本衝擊下，疊加全年長期資產減值報廢約 10 億元影響，公司雖維持經營性現金流淨流入，全年仍錄得虧損。</p><p><strong>*ST 中程被證監會立案</strong></p><p>1 月 17 日晚間，公司宣佈在當天收到證監會《立案告知書》。《立案告知書》顯示，因涉嫌信息披露違法違規，證監會決定於 1 月 16 日對公司立案。對於*ST 中程&nbsp;（300208）而言，被立案意味着其面對的退市風險又加大了一些。</p><p><strong>隆基綠能：預計 2024 年淨虧損 82-88 億元</strong></p><p>預計 2024 年淨虧損 82 億元-88 億元，上年同期淨利潤為 107.51 億元；報告期內，受行業競爭加劇的影響，公司 BC 二代產品產量佔比很低，PERC 和 TOPCon 產品價格和毛利率持續下降，產能開工率受限，技術迭代導致計提資產減值準備增加，參股硅料企業投資收益產生虧損，導致經營業績出現階段性虧損。</p><p><strong>中國中免：2024 年淨利潤同比下降 36.5%</strong></p><p>中國中免發佈業績快報，2024 年淨利潤 42.63 億元，同比下降 36.5%；營收 564.92 億元，下降 16.36%。公司業績下降背後，是海南離島免稅業態消費的走低。海口海關數據顯示，2024 全年，海口海關共監管海南離島免稅購物金額 309.4 億元，比 2023 年同期下滑近三成。</p><h2><strong>IPO 留言板</strong></h2><h3><strong>新股上市</strong></h3><p><strong>惠通科技</strong></p><p>1 月 15 日，揚州惠通科技股份有限公司（以下簡稱「惠通科技」，股票代碼：301601）在深交所創業板成功上市。</p><p>惠通科技是一家專業的化學工程高端裝備及產品整體技術方案提供商，主要從事高分子材料及雙氧水生產領域的設備製造、設計諮詢和工程總承包業務。2021 年-2024 年上半年，惠通科技營業收入分別為 49,827.07 萬元、81,319.72 萬元、59,234.47 萬元及 44,348.57 萬元，扣除非經常性損益後的歸母淨利潤分別為 8,196.25 萬元、12,064.36 萬元、9,068.09 萬元及 8,116.02 萬元。</p><p>惠通科技本次發行總量為 3512.00 萬股，發行價格為 11.80 元/股，首發募集資金 4.14 億元。首日開盤於 55.1 元/股，高開&nbsp;366.95%&nbsp;，收盤報 39.03/股，漲幅 230.76%。</p><p><strong>思看科技</strong></p><p>1 月 15 日上午，思看科技（杭州）股份有限公司（股票簡稱：思看科技，股票代碼：688583）正式登陸上海證券交易所科創板，標誌着中國 A 股市場「3D 掃描第一股」的成功發行上市。公司發行價為 33.46 元/股，盤中最高一度上漲至 110 元/股；截至收盤，報 100 元/股，漲幅達 198.86%。</p><p>思看科技是面向全球的三維視覺數字化綜合解決方案提供商，主營業務為三維視覺數字化產品及系統的研發、生產和銷售。思看科技在國內手持式及跟蹤式通用類三維掃描產品市場的市佔率位於行業前列。招股書顯示，截至 2024 年 6 月 30 日，公司擁有國內授權專利 152 項，其中發明專利 67 項，實用新型專利 72 項，外觀設計專利 13 項；擁有國外授權專利 13 項，均為發明專利。</p><p><strong>宜賓銀行</strong></p><p>1 月 13 日，宜賓市商業銀行（簡稱「宜賓銀行」）成功在港交所掛牌上市，五糧液集團持股降至 16.99%。</p><p>此次上市，宜賓銀行確定發行價為 2.59 港元，發售股份數量達 6.884 億股，由此募資總額共計 17.83 億港元。上市首日表現平穩，開盤價與發行價相同，均為 2.59 港元，收盤價則漲至 2.61 港元，較發行價上漲 0.77%。</p><p><strong>賽目科技</strong></p><p>1 月 15 日，北京賽目科技股份有限公司（以下簡稱「賽目科技」，02571.HK）在港交所上市。</p><p>賽目科技是一家專注於 ICV 仿真測試技術的科技公司，主要從事 ICV 仿真測試產品的設計及研發並提供相關測試、驗證和評價解決方案。2021 年、2022 年、2023 年及截至 2024 年 6 月 30 日止六個月，公司的收入分別為 106.9 百萬元、145.4 百萬元、175.7 百萬元及 55.6 百萬元，淨利潤分別為 37.6 百萬元、48.7 百萬元、53.4 百萬元、-4.6 百萬元。</p><p>上市首日，公司股價小幅高開 2.39%，午盤一度拉漲近 13%，但隨後漲勢又被壓回，截至首日收盤，該股收報 13.18 港元，漲幅 1.46%。</p><h3><strong>IPO 進行時</strong></h3><p><strong>沐曦集成</strong></p><p>36 氪獲悉，沐曦集成電路（上海）股份有限公司近日完成了上市輔導備案，擬在 A 股 IPO，輔導機構為華泰聯合證券。這意味着，沐曦成為繼燧原科技、壁仞科技和摩爾線程後，不到半年內第四家啓動 A 股上市進程的「芯片獨角獸」。<br>截至目前，沐曦打造的全棧 GPU 芯片產品涵蓋用於智算推理的曦思®N 系列 GPU 產品；用於通用計算的曦雲®C 系列 GPU 產品；以及用於圖形渲染的曦彩®G 系列 GPU 產品，滿足「高能效」和「高通用性」的算力需求。</p><p><strong>寧德時代</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，寧德時代可能聘請美銀、中金、摩根大通等牽頭安排第二上市事宜。</p><p><strong>宜購百</strong></p><p>市場消息：馬來西亞的宜購百貨（Eco-Shop）計劃在第二季度初上市。（新浪財經）</p><p><strong>奧克斯電氣</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所，1 月 15 日，奧克斯電氣有限公司向港交所遞交上市申請，中金公司擔任獨家保薦人。</p><p><strong>三花智控</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所，三花智控在港交所遞交上市申請，聯席保薦人為中金公司、華泰國際。</p><p><strong>峯岹科技</strong></p><p>36 氪獲悉，峯岹科技公告，公司已於 2025 年 1 月 15 日向香港聯合交易所有限公司遞交了發行 H 股股票並在香港聯交所主板掛牌上市的申請，並於同日在香港聯交所網站刊登了本次發行的申請資料。</p><p><strong>東鵬飲料</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，東鵬飲料據悉接近聘請銀行安排在香港第二上市。</p><p><strong>均勝電子</strong></p><p>36 氪獲悉，港交所文件顯示，寧波均勝電子股份有限公司向港交所遞交上市申請，聯席保薦人為中金公司、瑞銀集團。</p><p><strong>上海豫園</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，知情人士透露，上海豫園正考慮在香港上市，可能籌資超過 3 億美元。</p><p><strong>古茗</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，知情人士透露，古茗開始評估投資者對其香港 IPO 的興趣。據瞭解，古茗預計在春節後開始接受投資者認購，本次 IPO 可能籌資至多 3 億美元。</p><p><strong>Venture Global</strong></p><p>1 月 13 日，美國天然氣公司 Venture Global 向美國證監會提交文件，計劃募集 23 億美元，有望成 2013 年 Plains GP Holdings 募集 29 億美元以來美國能源行業最大 IPO。文件顯示，Venture Global 計劃以每股 40 至 46 美元的價格發行 5000 萬股股票。根據 Venture Global 文件中的已發行股數計，上限發行意味着其市值將達到 1100 億美元。此次發行由高盛、摩根大通和美國銀行牽頭。Venture Global 計劃在紐約證券交易所上市交易，股票代碼為 VG。（界面）</p><p><strong>馬可波羅</strong></p><p>36 氪獲悉，深交所上市審核委員會 1 月 14 日召開 2025 年第 1 次上市審核委員會審議會議，審議馬可波羅控股股份有限公司（簡稱「馬可波羅」）首發事項，最終公司順利過會。</p><p><strong>醫聯</strong></p><p>1 月 15 日，有消息稱醫聯已重啓上市計劃，預計最快將於今年下半年向港交所遞交 IPO 文件。對此，醫聯回覆稱，公司暫無上市計劃。（界面）</p><h3><strong>市場消息</strong></h3><p><strong>IPO 排名重回全球第四，業界看好香港資本市場前景</strong></p><p>「儘管去年證券市場有波動，但港股的新股市場明顯回暖，IPO 的集資額有 800 多億港元，比 2023 年上升接近一倍，重回世界第四。」香港特區政府財政司司長陳茂波在「第二屆香港資本市場論壇 2025」上的講話受到論壇上業內人士認可，他們紛紛表示相信明天會更好。2024 年香港資本市場面對諸多挑戰，但仍收穫豐碩。在新股集資方面，2024 年香港市場迎來 71 宗新股上市，總共籌集了 870 億港元。在新股集資額的全球排名中，香港從 2023 年的第六位提升至第四。市場回暖的正面預期在今年將會持續。事實上，據港交所的資料，目前有約 100 家企業正在等待上市。（證券時報）</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>營銷觀察｜B 站廣告離開新手村，下一步是完善基建和提升效率</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3128076372285701?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊</p><p>嗶哩嗶哩新一年的廣告業務重心是什麼？要回答這個問題，往往只需要看每年的「AD TALK 營銷夥伴大會」上講什麼。</p><p>歷年來 AD TALK 大會的「畫風」往往天差地別。2020 年，B 站邀請了許多頭部 UP 主上台，輪番展示創作者的內容製作實力；2021 年，大會則重點展示 B 站官方自制的綜藝、劇集、動畫片單，告訴廣告主可以植入哪些 OGV 內容；2022 年，重點是 Story-Mode 豎屏視頻和「做大開環」，跟電商平台做好對接；最近兩年，大會則更偏向介紹不同行業的投放方法論。</p><p>通過回憶 B 站高管在大會上講什麼，我們可以意識到 B 站廣告業務這幾年來的變化。用一句話來講，B 站已經度過了「説服廣告主自己有商業價值」的時期，到了思考如何降低投放門檻和提升投放效率的時期。</p><p>今年的大會，重點是介紹 B 站在商業化基建上的進展——B 站在投放場景、流量、內容素材、度量等維度做出了後端的迭代。</p><h3>解決投放端太雜的問題，並推廣「B 站小程序」</h3><p>去年底，一位在某主流電商平台負責 B 站營銷業務的人士告訴 36 氪，她更傾向於由本公司來製作內容，然後「尋找第三方代理來做 B 站廣告投放」，因為「感覺 B 站的直客做得還不夠好，系統比較複雜。」</p><p>B 站也意識到了這個問題。AD TALK 大會上，B 站商業產品與運營策略中心總經理張伊説：「大家一直以來吐槽 B 站有太多的投放端，不知道該用哪個。這個問題已經得到了解決。」</p><p>具體來説，從平台的角度，B 站為專業客戶提供了統一的 PC 投放端——「三連」，同時還上線了 For 自助客戶的託管式投放端——「必火」。</p><p>以及，關於許多廣告主抱怨的用戶畫像不夠精準等問題，B 站上線了 MATES 人羣資產模型，發佈了 15 大特色人羣，公佈了 Z 指數平台，幫助廣告主瞭解 B 站的內容風向和人羣情況。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1832,1136" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250118/v2_8ab2e732b9434bb1ab82745d2095c7df@10269314_oswg397728oswg1832oswg1136_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：嗶哩嗶哩 MATES 人羣資產經營白皮書</p><p>以及，如同其他互聯網平台一樣，B 站也面臨增長停滯的問題。張伊表示，B 站為廣告主保障新客的解決方案包括：提供更多端，以及，提供更多能力。</p><p>首先，關於「提供更多端」，指的是除了移動端以外，還要把 PC 端、PAD 端、OTT 端和車載端等的流量空間開放給廣告主。目前，B 站在 PC 端和 PAD 端也有千萬量級的 DAU。</p><p>其次，關於「提供更多能力」，指的則是一個新產品，即「B 站小程序」。「B 站小程序」看起來類似微信小程序，也是一個可以支持第三方開發者在站內提供服務的產品。它目前的階段看起來也非常類似於微信小程序早期——那就是遊戲服務商率先利用了這個功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250118/v2_719285151a9748cd8d2192029e2054b1@10269314_oswg92501oswg1440oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">B 小遊戲已上線</p><p>張伊介紹説，「B 小遊戲」測試不到兩個月，目前每天已經有「數百款活躍的 B 小遊戲了」，增長非常快。「從流量、從庫存的視角看，在我們還沒全量放開的情況下，也已經提供了非常多的新庫存、全新的增量流量出來，補齊了 B 站一直缺少的激勵場景位的能力。」張伊説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,4096" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250118/v2_2f6843218d2740fcafdf714c7ec47f9b@10269314_oswg3380088oswg4096oswg4096_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">B 站小程序界面展示截圖</p><p>「我們玩 B 小遊的用戶為廣告主提供的付費轉化價值也非常高，甚至在部分測試客戶身上，我們提供的用戶實現了全網全媒體最高的 ARPU 值。」張伊説。</p><p>遊戲行業對於 B 站收入的貢獻是非常重要的——不管是對於遊戲業務本身來説，還是對於廣告業務來説。今年三季度，廣告和遊戲業務分別貢獻了 B 站收入的 29% 和 25%。而且，遊戲行業還是該季度為 B 站廣告業務貢獻最多的「第一大金主」。可以説，沒有遊戲行業的金主，也就沒有 B 站廣告和遊戲業務收入的增長。</p><p>張伊承諾，未來，除了小遊戲以外，B 站小程序還會提供其他的能力，比如短劇、小説等。「其他一系列的 B 小程序能力我們已經在建設中，會在未來陸續開放給大家。」</p><h3>平台與 UP 主聯創做花火商單整合營銷，以及推廣「自動廣告」</h3><p>從某種角度來講，UP 主賺錢和平台賺錢是有些利益衝突的。</p><p>一直以來，B 站幫 UP 主對接商單的「花火」平台只抽成 5%，可以説是業內「最良心」的平台之一，但 B 站廣告收入只靠這 5% 顯然是不夠的。那麼，平台的投流系統「起飛」的出現，可以説是平台在沒有跟 UP 主利益正面衝突的情況下解決了這個問題。</p><p>一位 B 站廣告代理商告訴 36 氪，目前業內比較常規的打法就是「花飛結合」，先找 UP 主製作內容，再找 B 站投流加熱。廣告主預算三七開，在「花火」給 UP 主花 70%，在「起飛」給 B 站投 30%。</p><p>從新一年 AD TALK 大會上公佈的內容來看，B 站顯然不滿足於只賺投流+OGV 固定廣告位的錢——平台希望與 UP 主聯創，共同做「花火商單整合營銷」。</p><p>目前，有兩種組合的方式：第一，用 UGC 生態徵稿和 OGV、PUGV 內容專題的方式結合起來，調動整個生態的 UP 主一起徵稿投稿；第二，與平台的多種廣告資源位結合，比如説閃屏、熱搜、熱門等，進一步擴大優質內容的心智觸達影響力。</p><p>不加褒貶地來講，平台這樣做也不能説是「跟 UP 主搶飯吃」，只能説是提供給了預算充足的廣告主更多的選擇。但從客觀情況上來講，確實有利於為平台創造更多廣告收入。</p><p>另外，B 站正在推廣「自動廣告」。簡單來講，就是降低廣告主的投放門檻，以更簡單的方式在 B 站內完成長線的營銷訴求——這也是所有廣告投放平台在成熟期會做的事情。</p><p>比如，在競價系統中，幫廣告主知道其他參競人的出價，以及用戶是否值得給出高價；在營銷系統中，知道用戶是否喜歡當前的標題和封面，知道用戶是在 PC 上還是在手機上，還是在開着車等等……B 站希望做到毫秒級別的出價調整能力，對廣告主提供動態的實時調整，以便降低營銷成本。</p><p>總的來説，我們可以看出，B 站廣告業務正在進入成熟期。從財務數據上來看，B 站已經在三季度實現了單季度盈利，而這離不開過去兩年，B 站廣告收入連續七個季度的增長。接下來，廣告業務早期的低基數優勢必然逐漸衰退，到了考驗基建和後端在提升廣告效率的能力的時候了。</p><p>B 站方面公佈的數據顯示，2024 年，B 站合作伙伴數量增長 30% 以上，雙十一大促期間整體 GMV 同比增幅超 150%，千元以上訂單量同比增長超 2 倍。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>支付寶「碰一下」能夠奇襲微信支付嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3115349943553544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 10:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊</p><p>當「掃碼支付」貼遍大街小巷，支付寶要靠什麼撼動由一張張二維碼構築而成的支付高牆？</p><p>商家最早嗅到支付寶的野心。2024 年中，不少線下連鎖品牌商和服務商們發現，支付寶正在推廣一個名為「碰一下」的新支付方式，這為他們帶來了新的商機。</p><p>「每個入駐的實體商戶每月最高 6000 元補貼；推廣員也能獲得獎勵，辦理一台，入駐一個商戶，推手獲得 560 元佣金，日入可達千元；針對服務商，開戶獎勵 100-150 元/台，動銷獎 40 元/60 元/80 元/台/月 X6 個月。」</p><p>自 7 月 8 日正式上線上海、長沙、武漢、青島、成都和杭州等第一批城市後，不過 4 個多月的時間，支付寶「碰一下」已經覆蓋了 50 多個城市，數百萬家大店小店。「支付寶看來是想幹掉掃碼支付，動作很快。」一位服務商向 36 氪評價。</p><p>在支付寶內部，「碰一下」算得上這兩年的頭號項目。據 36 氪瞭解，<strong>2023 年初，螞蟻集團董事長井賢棟在內部提出要調研比掃碼支付更方便的支付方式，比如疊加使用 NFC 技術；2023 年 7 月，原型設計啓動；一年後，「碰一下」正式推出。</strong></p><p><br></p><p>第三方數據顯示，雖然仍是最大的第三方支付 APP，但支付寶在中國第三方移動支付市場的份額已從 2014 年的接近 80% 下跌至 2023 年底的 55%；其用戶數據也遭遇增長瓶頸，逐漸落後於微信支付，支付寶官方自 2019 年公佈用戶數達到 10 億後不再更新數據。</p><p>「支付寶早就想推廣 NFC，一開始推掃碼支付是被動應戰微信支付，那時 NFC 技術也不夠普及，支付寶如今肯定希望能夠繼續做市場的引領者，在支付方式上有新突破。」一位支付員工告訴 36 氪。</p><p>2023 年起，支付寶提出「雙飛輪」，要同時做好互聯網平台和支付 APP，近期還再次調整了組織，新成立支付寶事業羣和數字支付事業羣兩大事業羣，一邊加碼內容、開放商業化尋找增量，一邊則嘗試在支付領域有所創新，鞏固支付工具的定位。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_839f293f00b34922a56f3990d076c1f8@1981130656_oswg160620oswg1820oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1820,1024"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc">支付寶碰一下設備，圖片來自支付寶官方</p><h3 label="二級標題">隨處可見的「碰一下」</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">用戶很快感受到「碰一下」的存在。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">居住在長沙的小敏發現，走進小區附近的仟吉餅店、零食很忙、錢大媽、名創優品等連鎖店甚至餐飲店，「碰一下」的設備隨處可見。</span></p><p>一直使用安卓手機的小敏覺得這個新玩意比掃碼支付更快：最初設置好權限後，不需要再打開支付寶，手機解鎖後碰一下藍色環形識別區，幾乎在同一時間，支付設備上傳來一聲清脆的「叮」，隨即屏幕上便顯示出支付成功的信息，整個過程不到 3 秒。</p><p>一位移動支付業內人士告訴 36 氪，「碰一下」基於 NFC（Near Field Communication，近場通信）技術，所以使用體驗上和 NFC 很類似，但實際上也和掃碼支付同源。</p><p>支付寶重拾之前，NFC 曾是個沒講好的「老故事」。十多年前，蘋果就曾嘗試推廣 NFC 支付，但並不成功，主因是 POS 機費率高達 2-3%，商家意願不高，再加上 NFC 在當時並不普及，許多品牌智能機沒有搭配這個技術。「碰一下」的費率只有 3‰，且該技術如今也已普及。</p><p>第一批城市目前「碰一下」的覆蓋密度很高。</p><p>上海是支付寶首個試點的城市，「碰一下」已經從靜安大悅城的第一家店鋪到了青浦郊區的華新菜市場。在長沙，無論是國金街、海信廣場等 21 個商業街和綜合體，還是黑色經典臭豆腐、絕味鴨脖、零食很忙、戴永紅等零食連鎖店，或是美宜佳、711 等連鎖便利店、餐飲品牌店等上萬家店鋪都已裝機。</p><p>「碰一下」的使用場景也更豐富，不僅可以支付，還能點餐。小敏曾在國金街的一家火鍋店「碰一下」點餐，過程很絲滑，不需要分別打開微信和美團點評，支付寶內就能完成從下單到支付的閉環。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1216,1216" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250110/v2_984043b456a244b09adae4b31b1370c6@1934172915_oswg2468472oswg1216oswg1216_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">碰一下可以直接點餐，圖片由作者拍攝</p><p>掃碼支付誕生後統一支付生態至今，已許久沒出現能與之一戰的支付方式，即便 7 年前因智能機均推出人臉識別得以大規模商用的刷臉支付，離成為主流支付方式仍有不小的距離。兩年前微信主推的刷掌支付，除了校園等特定場景有小範圍普及，實際沒有激起多大水花。</p><p>企業如今紛紛縮減預算的大環境下，支付寶推廣「碰一下」的決心因此顯得頗為矚目。</p><p>據 36 氪瞭解，僅 4 個月推廣補貼加裝機超過百億元，支付寶內部也不斷抽調人員為項目組補充人力。一個內部説法是，支付寶計劃投入至少 300 億元做首批推廣。</p><p>「碰一下」的確在一定程度上起到了為支付寶拉新引流的作用。</p><p>Joe 定居北京，他平常只用京東和拼多多購物，生活服務則使用微信和美團，此前沒有下載過支付寶，但最近小區樓下的錢大媽店員幾乎每次在他付款時都會拿起「碰一下」的機子和他推銷一番。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="942,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250110/v2_3a73ad9937c44107aed692e30eb0f64f@1934172915_oswg987633oswg942oswg962_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">支付寶還沿用了類似集五福的遊戲化玩法</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">「剛開始很不習慣，現在也會時不時用一下，架不住有優惠，有時候能優惠好幾塊錢。」不過 Joe 坦言，一般沒有店員推薦或者沒有搶到大額優惠，還是習慣用微信掃碼。</span><br></p><p>36 氪採訪一圈上海、杭州和長沙的用戶後還發現，「碰一下」更利好安卓用戶，因為這對他們而言幾乎是個全新的功能，使用步驟也比掃碼明顯減少。<br></p><p>iOS 用戶對「碰一下」則抱怨頗多。囿於蘋果 iOS 對生態之外 NFC 使用的限制，不少 iOS 用戶稱「碰一下」不如蘋果自帶的 NFC 支付方便：「不是簡單碰一下，每次要喚起支付寶，特別麻煩，安卓就跟刷門禁卡似的，滴一下就行」。對於許多 iOS 用戶而言，碰了仍要設置權限、打開支付寶 APP，和掃碼幾乎沒有區別，iOS 用戶的共識是，除非支付寶和 Apple Pay 合作推虛擬卡，否則還是不方便。</p><h3 label="二級標題">佔領線下</h3><p>對支付寶而言，頗具戰略意義的是，那些從前只在淘寶下單時使用支付寶，在線下更喜歡用微信支付的用戶，因為「碰一下」，更願意用支付寶在線下付款了。</p><p><strong>藉助淘系電商，支付寶在線上的轉化頗佳，但在線下卻一直缺乏更有力、有差異化的抓手。</strong></p><p>這是有歷史原因的。支付寶曾早微信一年（2011 年）推出了條碼支付，還搶先推廣了二維碼（2012 年），但當時阿里體系內缺乏成熟的移動端產品，手淘 2013 年 10 月才上線，all in 移動化則是 2014 年，支付寶也只是單純的收支工具，掃碼支付沒能在支付寶手裏立刻普及開來。</p><p>這給了微信支付機會。它很快憑藉微信的社交能力，結合「掃一掃」功能，以掃碼點餐、識別驗票等場景在線下滲透地更快更深，吃盡移動化的紅利，支付寶由此也被迫從開拓者變成了追隨者。</p><p>上線半年後，許多用戶已經開始頻繁使用「碰一下」這個新鮮的功能，但<span style="letter-spacing: 0px;">處在早期的「碰一下」仍有不少仍待解決的問題，現在談能否取代掃碼支付也尚早。</span></p><p>首當其衝的是安全和信任問題。在一些用戶眼裏，「碰一下」太方便反而弄巧成拙：掃碼支付要輸入密碼，人臉和指紋也都需要生物識別，但是碰一下連驗證步驟都省去了。<span style="letter-spacing: 0px;">「掃碼付款是把錢遞出去，給多少，給不給，我有變更的餘地，碰一下是讓人沒有掌控感，沒有安全感。」一位用戶對 36 氪説。還有人擔心自己如果忘記鎖屏手機保持常亮，放口袋或包裏，在大街上就能被隨意「碰一下」。</span></p><p>一位「碰一下」代理商則認為，碰一下的場景其實受到一定限制。二維碼可以貼得到處都是，允許的距離更遠，部分商場停車場還可以提前掃小票 code 並行處理，碰一下仍需要貼上機器，商家得排隊處理訂單，高峯時期根本忙不過來。「對商家而言其實還是掃碼更高效，可以多個人同時掃碼付款，按照目前的硬件模式，沒有補貼商家配合意願會比較低。」</p><p>目前，願意積極推廣「碰一下」的商家仍主要是各類連鎖零食糕點店和購物中心品牌店，因為「碰一下」能讓用戶直接加入會員體系，有利於商傢俬域運營。而擁有自助結算系統的大品牌如 MUJI 和優衣庫，至今都未接入「碰一下」。</p><p>更微小的商業體，如夫妻店和各類個體戶則沒有足夠的精力來運營和推廣碰一下的設備，店主往往是拿了補貼後就把機子擱置在收銀台，為了省事，不會向用戶主動推薦。由於「碰一下」需要商戶和用戶網絡環境都保持良好狀態（NFC 只需要商戶 POS 聯網），這類小店常常網絡不穩定以至於耽誤用戶付款。</p><p>一位知乎用戶曾感慨：「沒有任何 App 像支付寶一樣，用戶多、裏面又有錢，但打開 APP 的目的是給你展示一堆廣告、小遊戲、視頻，唯獨不想讓你線下支付。」<span style="letter-spacing: 0px;">App 越做越重是互聯網行業難以扭轉的趨勢，支付寶只有增添「碰一下」這樣的創新場景，才有機會重塑消費者支付心智，穩固國民支付 App 的地位。</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪 | 泰國預計春節中國遊客同比增長 22.6%；美國最高法院維持 TikTok 不賣就禁法案；近期將恢復上海福建居民赴台灣團隊遊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3127034115577864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>上市進行時</strong></h2><p><strong>信凱科技集團股份有限公司</strong></p><p>36 氪獲悉，證監會同意浙江信凱科技集團股份有限公司首次公開發行股票並在深交所主板上市的註冊申請。</p><h2><strong>TOP 3 大新聞</strong></h2><p><strong>泰國預計春節期間近 77 萬中國遊客將入境，同比增長 22.6%</strong></p><p>泰國副總理兼交通部長素裏亞 16 日表示，1 月 24 日至 2 月 2 日當週，預計入境外國遊客數量將超過 400 萬人次，同比增長 10.4%；其中中國遊客約 77 萬人次，同比增長 22.6%。素裏亞強調了服務質量和遊客安全的重要性，稱農曆新年期間將增加機場工作人員數量。&nbsp;</p><p>此前曼谷郵報報道，泰國旅行社協會預計，旅遊安全問題可能導致農曆新年期間到訪泰國的中國遊客人數下降 10% 至 20%，可能給泰國旅遊業造成春節期間高達 50 億泰銖（約 10 億人民幣）的損失。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>美國最高法院維持 TikTok「不賣就禁」法案</strong></p><p>財聯社 1 月 17 日電，美國最高法院就 TikTok「不賣就禁」法案做出決定：相關條款並未侵犯請願人第一修正案權利，最高法院支持這一法案，要求 TikTok 在 19 日前從其母公司字節跳動集團剝離，否則將面臨美國全國禁令。此前有消息稱，美國當選總統特朗普正考慮在上任後發佈一項行政命令，暫停執行 TikTok 禁令 60 至 90 天。</p><p><strong>大陸將於近期恢復福建、上海居民赴台團隊遊</strong></p><p>文旅部消息，為進一步促進兩岸人員往來正常化和各領域交流常態化，回應台灣基層民眾和旅遊業界熱切期盼，增進兩岸同胞利益福祉，大陸方面將於近期恢復福建、上海居民赴台團隊遊。目前各項工作正在積極籌備中，希望兩岸旅遊業界加強溝通對接，為大陸居民赴台團隊遊提供優質的服務和產品。（央視新聞）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>極越汽車：啓動用戶定金退款登記，1 月 22 日起退回</strong></p><p>36 氪獲悉，據極越汽車官微，自 2025 年 1 月 17 日起，極越汽車將針對已支付意向金/定金、尚未提車且符合退款條件用戶，有序開展全額退款工作。預計 1 月 22 日起，款項會通過銀行轉賬的方式退回至用戶的賬戶。&nbsp;</p><p><strong>SpaceX「星艦」第七次試飛，再現「筷子夾火箭」，二級飛船失聯</strong></p><p>美國太空探索技術公司（SpaceX）新一代重型運載火箭「星艦」實施第七次試飛，第二級飛船失聯。馬斯克隨後發帖並配發視頻稱，「成功是不確定的，但娛樂是有保證的！」他還寫道，改進版星艦和助推器已準備就緒，等待發射。SpaceX「星艦」從美國得克薩斯州發射升空不久後，火箭第二級飛船與地面團隊失去聯繫。直播畫面顯示，發射後該火箭第一級助推器又一次實現發射塔回收，在降落時由發射塔上的機械臂「夾住」，在半空中「捕獲」回收。但火箭第二級飛船隨後與地面團隊失去聯繫，飛船直播畫面中斷。&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，據報道，SpaceX 將與美國聯邦航空管理局（FAA）對星艦進行徹底調查。（界面新聞、36 氪）&nbsp;</p><p><strong>榮耀正式官宣「換帥」：前華為悍將李健接任</strong></p><p>1 月 17 日，榮耀終端股份有限公司內網發佈公告稱：「趙明因身體原因，向公司提出辭去 CEO 等相關職務，董事會經過慎重討論研究，決定尊重趙明的個人意願，接受他的辭呈，同時決定由李健任 CEO 職務。」&nbsp;</p><p>新任 CEO 李健被稱為前華為悍將。他於 2001 年加入華為，2017 年起進入華為監事會，在戰略管理和全球化作戰等方面擁有豐富的經驗，並且李健也參與過華為公司重大改革和戰略制定，在諸多重要戰役中有突出的領導表現。2021 年李健加入新榮耀，先後任管理團隊核心成員、副董事長、董事、人力資源部總裁等職務。（每經網）&nbsp;</p><p><strong>國家統計局最新數據：2024 年全國城鎮調查失業率平均值 5.1%</strong></p><p>據國家統計局，2024 年，全國城鎮調查失業率平均值為 5.1%，比上年下降 0.1 個百分點。12 月份，全國城鎮調查失業率為 5.1%。本地戶籍勞動力調查失業率為 5.3%；外來戶籍勞動力調查失業率為 4.6%，其中外來農業戶籍勞動力調查失業率為 4.5%。31 個大城市城鎮調查失業率為 5.0%。全國企業就業人員周平均工作時間為 49.0 小時。（南方都市報）&nbsp;</p><p><strong>黃仁勳出席深圳分公司年會，發紅包 1 萬起步</strong></p><p>1 月 15 日晚，英偉達 CEO 黃仁勳出席在深圳分公司的年會，感謝了員工的努力工作。據在場的網友 CoderEstrella，黃仁勳發了數額 1 萬和 2 萬 5 的紅包各十多個，最高獎 4 萬紅包發出 5 個。據此前的報道，談及此行的目的，黃仁勳表示是為了和員工慶祝春節。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>小紅書月初至今總下載量有 22% 來自美國，TikTok 日活降至 8220 萬</strong></p><p>據估算，過去七天（當地時間 1 月 8 日至 1 月 14 日），小紅書在美國的移動應用下載量較此前七天（當地時間 1 月 1 日至 1 月 7 日）增長超過 20 倍，較 2024 年同期增長超過 30 倍。月初至今，小紅書應用總下載量中有超過五分之一（22%）來自美國，而 2024 年同期這一比例僅為 2%。另外，數據還顯示，2024 年 12 月小紅書在美國的下載量同比增長超過 130%。&nbsp;</p><p>此外，截至 1 月 13 日，字節跳動旗下另一社交平台 Lemon8 在美國的日活躍用戶達 170 萬，高於對數週前的約 110 萬。TikTok 美國日活躍用戶則按周跌 2.1%，至約 8220 萬。（每經網、金融界）&nbsp;</p><p><strong>微信送禮功能正式上線，商品限額 1 萬元</strong></p><p>1 月 17 日，微信正式上線了送禮物功能。當用戶打開與好友的聊天窗口時，會發現一個與紅包功能並列選項——送禮物。這一功能不僅佔據了顯著的位置，且允許用戶撰寫個性化的祝福語並精心挑選心儀的禮物。對於接收禮物的人來説，他們將在聊天框中直接收到禮物信息，並享有在同等價格範圍內更換商品款式的權利。填寫好自己收貨地址後，等待禮物送達就行。&nbsp;</p><p>值得注意的是，微信小店在送禮功能上設定了 1 萬元以下的商品限制，確保交易的便捷與安全。 （快科技）&nbsp;</p><p><strong>英偉達黃仁勳：超算平台 Blackwell 生產正在爬坡，技術非常難</strong></p><p>英偉達 CEO 黃仁勳在 15 日的深圳年會上表示， everything is so hard，but we like hard！ 他表示，如果容易，我們讓其他公司去做，英偉達只做困難的事情。黃仁勳透露，英偉達超算平台 Blackwell 正處於非常非常陡峭的斜坡，正在全面生產，但是沒什麼容易的事情，技術非常難。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>手機等三類數碼產品補貼為購新補貼，無需交舊手機</strong></p><p>1 月 16 日下午，商務部召開專題新聞發佈會，介紹手機、平板、智能手錶（手環）購新補貼和家電以舊換新政策有關情況。商務部相關負責人介紹， 手機等三類數碼產品補貼為購新補貼，不是以舊換新，不以交舊為前提。 手機等產品補貼採取支付立減方式增加百姓獲得感。 消費者購買手機等產品時，不論是通過線上平台還是線下實體店，都可以享受支付立減，第一時間享受到補貼的實惠。 （央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克：美國加州莫斯蘭丁發電站起火事故與特斯拉無關，Megapack 運行良好</strong></p><p>北京時間 1 月 17 日，特斯拉 CEO 馬斯克在社交平台發文闢謠，稱美國加利福尼亞州莫斯蘭丁發電站起火事故與特斯拉無關，其 Megapack 運行良好。據美國媒體此前報道，美國加州一個儲存有大量鋰電池的發電站 1 月 16 日下午起火，因火勢持續，約 1500 人已被要求疏散避難，加利福尼亞州北部的 1 號公路被部分關閉。據報道，起火地點為莫斯蘭丁發電站，位於舊金山以南 124 公里處，隸屬瑞致達能源公司。莫斯蘭丁發電站儲存有數以萬計的鋰電池。起火原因目前尚不清楚。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>電動汽車競爭加劇，特斯拉打折出售部分 Cybertruck 皮卡</strong></p><p>根據特斯拉網站上的信息，特斯拉本週將開始對庫存中的 Cybertruck 電動皮卡提供折扣。信息顯示，新款 Cybertruck 的折扣最高可達 1600 美元，具體價格取決於配置，而庫存卡車的演示版本折扣最高可達 2630 美元。馬斯克曾表示，該公司每年可以銷售 50 萬輛 Cybertruck，然而，特斯拉去年僅交付了約 4 萬輛 Cybertruck。特斯拉報告稱，2024 年全球共交付約 179 萬輛汽車，較 2023 年創紀錄的 181 萬輛下降 1.1%。這也是特斯拉自 2011 年以來汽車年交付量首次同比下滑。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜在北美商店部門裁員 200 人，涉及時尚和健身業務員工</strong></p><p>當地時間 1 月 16 日，亞馬遜證實將在北美商店部門裁員約 200 人。商店部門為核心零售業務，涵蓋包括自有品牌、Prime 會員計劃和消費品業務。此次裁員包括時尚和健身業務等領域的員工。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>資生堂回應中國市場是否漲價</strong></p><p>近日，日本資生堂集團官網發佈「價格調整通知」稱，自 2025 年 4 月 17 日（星期四）起，由於原材料成本上漲，資生堂將對部分產品價格進行調整。目前，在資生堂中國官網未發現有相關漲價通知。17 日，資生堂中國表示，中國市場的建議零售價由品牌基於品牌、產品戰略和市場情況決定。（中新經緯）&nbsp;</p><p><strong>X 在亞特蘭大的數據中心服務器出現問題</strong></p><p>據報道，馬斯克表示，X 在亞特蘭大的數據中心服務器出現了問題。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>鈴木將集中在印度生產純電動汽車</strong></p><p>據報道，正在印度訪問的鈴木公司社長鈴木俊宏 1 月 16 日在首都新德里接受媒體採訪時表示：「對鈴木而言，印度的強項在於規模效益。集中在這裏以高效的方式生產純電動汽車（EV）非常合適。」他表示，現階段將把 EV 生產重點放在印度。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>施羅德據稱將裁員 3%，涉及約 200 名員工</strong></p><p>施羅德計劃裁員至多 3%，新任首席執行官 Richard Oldfield 尋求重振這家英國最大的獨立資產管理公司。據一位知情人士稱，施羅德將裁員約 200 人，其中大部分是在技術部門。因談論未公開事項，此人要求匿名。這是 Oldfield 在 11 月份上任以來的首批重大行動之一。總部倫敦的這家公司發言人在聲明中表示，「我們的首要任務是在向增長轉型的過程中同步重新調整業務定位。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>地平線組織再調整，蘇箐將主導高階智駕方案落地</strong></p><p>國產智能駕駛解決方案提供商地平線近期發生多項組織調整，主要涉及智能汽車事業部、「土星五號」項目團隊等。調整完成後，地平線高階智駕研發、工程團隊的管理權限，將進一步向副總裁兼首席架構師蘇箐集中。（晚點 Auto）</p><h2><strong>AI 最前線</strong></h2><p><strong>將 AI 助手 Copilot 納入 Word、Excel、PPT，微軟 Office 12 年來首次在美漲價</strong></p><p>微軟 1 月 16 日宣佈，將旗下 AI 助手 Copilot 嵌入包括 Word、Excel、PowerPoint、Outlook 和 OneNote 在內的一系列 Office 應用程序，同時將原名 Office 365 的 Microsoft 365 每月訂閲價格上調 3 美元，對新訂閲者立即生效。這是該軟件套件自 2013 年上市以來首次漲價。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>騰訊 AI 助手「元寶」團隊調整至 CSIG，騰訊會議負責人帶隊</strong></p><p>36 氪獲悉，近期騰訊 AI 助手應用「元寶」完成了一次組織調整，產品團隊整體調整至到 CSIG（雲與智慧產業事業羣）。調整後，「元寶」應用將交由騰訊會議負責人吳祖榕（Lori Wu）負責。吳祖榕是從 0 到 1 孵化騰訊會議的主要角色之一。騰訊會議自 2020 年上線後，如今用戶已經超過 3 億，是企業服務市場的現象級產品。此後，吳祖榕將會主要負責元寶的產品能力建設和體驗優化。騰訊混元大模型研發團隊，則會繼續專注模型能力和性能提升，為「元寶」提供技術支持。&nbsp;</p><p><strong>三星正着手與 OpenAI 合作開發 AI 電視</strong></p><p>據報道，三星電子正在與 OpenAI 協調，在兩家公司之間建立「開放式合作伙伴關係」。如果與 OpenAI 的合作關係最終確定，預計將推出各種人工智能驅動的服務，打造新一代人工智能電視。（財聯社）</p><h2><strong>投融資</strong></h2><p><strong>「邁捷生命科學」完成數千萬元 A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「邁捷生命科學」順利完成由元生創投獨家投資的數千萬元 A+輪融資。本輪融資是公司在近 2 個月內的第二次融資，公司前兩輪累計融資額近億元。本輪融資將進一步補充公司的流動資金，用於公司目前醫美產品的臨牀推進，以及骨科創新產品上市後的銷售推廣。&nbsp;</p><p><strong>「誠芯智聯」完成新一輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「誠芯智聯」成功獲得力合資本、芯匯投資兩大投資機構的融資支持。誠芯智聯將進一步加大在技術研發、人才培養、產能擴建與市場拓展等方面的投入，不斷擴大市場份額，提升品牌影響力。&nbsp;</p><p><strong>「元視芯」完成 A 輪數億元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「元視芯」成功完成 A 輪數億元融資。本輪融資由開源證券、西投控股引領，江詣創投、祥峯投資、GRC 富華資本、經發資產等多家機構聯合投資，為元視芯車規芯片的量產提供了必要的資金支持。</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><p><strong>Switch2 確認兼容初代遊戲，預告新一代馬力歐賽車遊戲</strong></p><p>1 月 16 日，任天堂正式公佈了 Switch 2 遊戲機，將於 4 月 2 日舉行直面會公佈更多細節信息。在官宣視頻中，任天堂確認 Switch 2 支持原版 Switch 的遊戲卡帶，也就是説可以降低老玩家的遊戲成本（可能不支持部分遊戲，詳情將在任天堂後續官網頁面公佈）。&nbsp;</p><p>此外，任天堂還預告了其下一代《馬力歐賽車》遊戲，不過任天堂目前尚未公佈遊戲的具體名稱和細節。&nbsp;</p><p>據悉，距離上一代《馬力歐賽車》的推出已經過去了相當長的時間。此外，任天堂還在 2019 年推出了一款名為《馬力歐賽車 Tour》的手機衍生遊戲，但該遊戲在 2023 年停止了更新（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>iPhone SE 4 機模再曝光，或在 2025 年 3、4 月發佈</strong></p><p>據 IT 之家消息，消息源 1 月 16 日在 X 平台發佈推文，分享了蘋果 iPhone SE 4（或叫 iPhone 16E）的機模照片，共有黑色和白色兩種選項，整體外觀類似於 iPhone 14，取消 Home 按鍵，配備 6.1 英寸 OLED 屏幕。消息稱蘋果 iPhone SE 4 將配備和 iPhone 16 系列相同的 A18 芯片，可能會首次採用蘋果自主研發的 5G 調制解調器。 相機方面， 配備 4800 萬像素後置攝像頭，相比現有型號的 1200 萬像素傳感器有了大幅提升 。&nbsp;</p><p>蘋果 iPhone SE 4 會統一端口配置，將 Lightning 接口更換為 USB-C 接口。這一改變符合歐盟法規，並簡化了已經擁有 USB-C 配件用戶的充電和數據傳輸。此外，iPhone SE 4 可能會支持 MagSafe，用戶可以吸附充電器和配件，更加便捷。蘋果可能會在 2025 年 3/4 月發佈 iPhone SE 4 手機，預計起售價為 499 美元（當前約 3662 元人民幣）。（IT 之家）</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;tempkey=MTMwNV9nSTJsQU84MGFZVTJMVVpBVmNiNWgyYnJXcDhaQmVUWHBlWk9iTTBkSExfM05UbWotVWNvdjN3M2Jmb2xiQlFjZW5mSTlCcVF3R0EzYVdsR3RzMk9BMUpEdUo4YlFDNW5UQW00YkNNNXVJRlg3WTZmcFhLYy1aMi1SNVdYMkhTQzJXUGR2Z0tNbkh2Q3A2R1pjSW5YVUN0SmJoNTFmUkwyNF85ell3fn4%3D&amp;chksm=68bb9e1c9307047864fb0737b2c95f8a7b6ddf06ca58fa6a18103004bb8b3fb32895258998e4&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0118Akyif3U7ImYMvRF9Qv9E&amp;sharer_shareinfo=37fa979e409be4439cba696c1b34561c&amp;sharer_shareinfo_first=37fa979e409be4439cba696c1b34561c#wechat_redirect">「36 氪」</a>，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年，賣車還得靠流量嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3126886568089602?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-17 21:54:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><p>太多人不相信沒有造車經驗的雷軍可以第一款車就取得成功，但沒想到即便「外面全是 XX」，小米 SU7 也殺個七進七出。</p><p>憑藉潑天的流量，小米汽車用 9 個月就交付了 13.5 萬輛，2025 年還要衝擊 30 萬輛。30 萬的目標，理想用了 8 年時間，蔚來和小鵬用了十年尚未做到。</p><p>在小米的帶動下，流量一度成為了 2024 年汽車行業最「核心」的技術。在終端市場的威力，流量似乎能與銷量劃上等號。</p><p>曾經沉悶、保守的車企們開始追趕風口，發佈會像打了雞血一樣，講貫口相聲，開吐槽大會，把一個個簡單的發佈會，辦的自以為生動有趣，實際冗長且沉悶。最終要麼成為尬的，要麼成為黑的。</p><p>車企掌門人們更不好受，過了花甲之年也得出來直播，為自家產品站台。一位國企新能源品牌總經理甚至對 36 氪吐槽，「我一天不拍短視頻，集團老總就找我訓話。」</p><p>直到年末，汽車行業才開始回過神來，鋪天蓋地的流量終歸是曇花一現，對於剛進入汽車行業的小米來説是剛需，但對於久經沙場的車企們，玩得好最多是錦上添花，玩得不好甚至會像智己向小米致歉一樣，搬起石頭砸自己的腳。</p><p>汽車行業的競爭最終還要回歸到技術與產品上來，這才是贏的消費者心智最根本的手段。</p><p>流量背後的技術進步也開始浮出水面。高階智駕在這一年飛速普及；電池可以在 10 分鐘內補能 400 公里；連 10 萬出頭的新車，都用上了曾經被爭搶的 8155 座艙芯片。</p><p>如今，2024 的競爭已經落下帷幕，2025 的競爭勢必還要升級，還有那些可以直接轉化為競爭優勢、以及銷量數據的產品和技術，值得行業期待嗎？</p><p><strong>「&nbsp;增程 SUV 大年，賣車還得靠油箱 」</strong></p><p>理想憑藉增程車型在 2024 年銷量超過 50 萬輛，對增程產品轉向迅速的零跑也成為了新勢力中第二家實現單季度盈利的車企。阿維塔、深藍等也不斷的證明着增程產品的市場能力。</p><p>越來越多的車企開始擁抱增程，除了特斯拉與蔚來以外，幾乎所有純電車企都已經在 2024 年宣佈進軍增程市場，2025 年也將成為增程產品大年。</p><p>但想要做好一款增程車，帶電量大是最基礎的要求，增程車主們慣於使用純電工況，這也是為什麼特斯拉和蔚來的充電站，最常見到的就是理想。</p><p>如今市場銷量出色的增程車型，單車電量大都已突破 40 度，純電續航里程也達到 300 公里。2025 年上市的增程新車顯然要以此為基礎來開發。</p><p>但電池越大，不僅要求車輛的底盤空間越大，還會讓價格更貴，因此，大多數增程新車瞄準了 20 萬元以上的中大型 SUV 市場。</p><p>對標理想 L9 的問界 M8 已經登上工信部公告，按照正常上市進度，一季度就可以對外售賣。小鵬汽車的首款增程式車型也是一款大型 SUV，以 G9 為基礎進行開發。</p><p>智己汽車的首款增程車型定位 SUV，計劃在 2025 年第一季度正式發佈。再加上長安深藍 S09、廣汽傳祺 S7，以及極氪等尚未公佈的增程車型。2025 年廝殺最激烈的細分市場，非中大型增程 SUV 莫屬。</p><p>當然，這些新車還要面臨更強勁的對手，即搭載比亞迪第五代 DM 系統的新車，比如騰勢 N9、唐 L 等，這些車型燃油經濟性更好，價格也更有優勢，未來顯然也會搭載高階智駕，競爭力同樣不遑多讓。</p><p>尤其是多年未換代的唐 L，據 36 氪瞭解，這款車在開發時便瞄準了理想做對標，冰箱彩電大沙發一應俱全，是王朝網向上衝擊更高價格帶的拳頭產品，配置十分出色。</p><p>作為核心技術的三件套，如今也已經被越來越多的車企掌握，比亞迪早已瞭然於胸，此前上市的新款騰勢 D9，甚至直接十屏互聯，將彩電做到了極致。</p><p>增程 SUV 成為各家車企着重打造的產品後，壓力最大的莫過於理想。這好像 2023 年比亞迪的銷量成功，引起了 2024 年太多的競爭對手相繼模仿，爭搶市場份額。2024 年理想的出色，也讓太多的車企，來計劃分走「奶爸車」市場的一杯羹。</p><p>理想的產品定義能力確實出眾，但即便是特斯拉也被市場中的羣狼蠶食掉許多份額，2025 年的理想，將銷量目標定為 70 萬台這樣一個相對保守的數字，也可以理解。</p><p>説起來很悲哀，如今在中國市場做電動汽車的公司，想要保證銷量，想要盈利，甚至想要活下去，只能靠油箱來加持。</p><h3><strong>「 智駕向 15 萬元普及，L3 若隱若現 」</strong></h3><p>如果説 2024 年是智能化下半場的大門開局之年，那麼 2025 年，智能化下半場的競爭，將席捲所有車企，甚至絕大部分車型。</p><p>高速 NOA、自動泊車等中階智駕功能將開始成為 15 萬元級車型的核心賣點，甚至進一步向 10 萬元級別車型上靠攏。</p><p>這一點在小鵬 MONA M03 與埃安 RT 兩款車型上已經有明顯的趨勢，且兩款新車銷量都非常成功。</p><p>低價車型搭載中階智駕的前提是智駕方案的成本下降。這不僅得益於中國電動汽車市場的規模，還要感謝芯片與智駕供應商的努力。</p><p>不管是傳統的 TDA4VH，還是地平線在 2024 年北京車展發佈的 J6E、J6M，亦或是英偉達 Orin N，中低端車型的智駕芯片已經有了非常豐富的選擇。</p><p>以這些芯片為核心的方案普遍以行泊一體功能為主，成本在數千元左右，甚至有些還帶有一定程度的城區 NOA 功能，類似於 MONA M03 的配置。</p><p>新能源車行業龍頭比亞迪的發力，也讓所有車企都必須跟進。</p><p>36 氪汽車此前報道，2025 年開始，比亞迪部分車型將陸續交付其自研的中高階智駕方案，包括高速領航和城區領航。</p><p>如果比亞迪等車企的智駕交付順利，2025 年中國電動汽車行業將迎來百萬輛級超大規模中高階智駕交付。這幾乎是理想、蔚來、小鵬、華為系等主打智駕公司的交付總和。</p><p>這對供應商來説是新的機會，智駕廠商們也都提前佈局。比如知行汽車科技將與地平線達成戰略合作，基於 J6E 開發智駕方案，目標為 10-15 萬中階智駕市場。</p><p>芯片廠商們受益更多，2025 年是地平線征程 6 系列第一年交付，其出貨量預計就可直接突破 100 萬片。「將助力超 100 款車型搭載中高階智駕功能上市，年內其征程家族出貨量將突破 1000 萬顆。」地平線創始人餘凱近日説。</p><p>更進一步的高階智駕，同樣是 2025 年的競爭焦點，端到端已經進入 2.0 時代，一段式成為各大頭部廠商角逐的關鍵，更進一步的 L3 級自動駕駛也若隱若現。</p><p>2024 年末，高階智駕已經捲到「車位到車位」的體驗。2025 年，當技術進一步升級，L3 級試點也將愈發成為現實，用戶可以在特定場景，真正將雙手放開，交給車輛自動駕駛。</p><p>華為已經做出表率，1 月 13 日，華為泊車代駕 VPD 全球首個機場商用試點正式落地深圳，這是這次試點不僅展示了華為的技術能力，更大的意義在於責任劃分有了新的突破。</p><p>華為智能汽車解決方案的靳玉志表示，「我們和保險公司聯合推出了一個‘泊車無憂’的險，使用 VPD 自動泊車的過程中如果出現了擦碰，都可以通過保險來解決。」</p><p>也就是説，在使用 VPD 的過程中，事故責任有了新的劃分方式，這已經邁出了 2025 年智駕向 L3 探索的第一步。</p><p>理想、小鵬等車企顯然不會落於人後。角逐正在升級，高階智駕也將迎來真正的拐點。每一家公司都要投入更多的資金、算力、人才，去快速迭代，才能持續留在智駕的第一梯隊。</p><h3><strong>「 電池價格已經觸底，半固態仍難量產 」</strong></h3><p>回顧 2024 年，動力電池行業最大的話題就是降價，電芯價格也從年初的 0.5 元/Wh 跌至接近 0.3 元/Wh。一塊 60 度的電池包，電芯成本只有不到 2 萬元，這樣的價格已經接近行業的成本極限。</p><p>到了 2024 年末，電池行業出現集中回暖的趨勢，不管是頭部企業，還是二線電池廠，開工率都有明顯的增加，甚至部分產線達到滿產。當需求再次提振，也意味着價格已經觸底，2025 年可能有價格小幅上升的可能性。</p><p>在充電速度上，2024 年快充已經從 4C 卷向 5C。2025 年，6C 技術將成為發佈會新的主角。</p><p>但如今支持 4C 快充的車型，尚難以隨時隨地找到合適的快充樁，因此，6C 產品即便上市，實用性也會大打折扣，對純電車型的銷量很難起到助推作用。</p><p>此外，搭載快充車型在 2025 年雖然會更多，但快充向價格更低的車型普及仍有困難，這並不只是電池的問題，而是整車其他零部件都需要配套。</p><p>比如支持 4C 倍率的快充電池，就需要整車有相應的 800V 高壓架構，整車的設計、大三電、小三電系統都要做相應的調整，這帶來的成本增加遠不止於電池，如果沒有規模優勢，很難將成本迅速下探。</p><p>因此，想要快充的更快普及，還要將其實用性提升，也就是基礎設施跟上，才能相輔相成。</p><p>2025 年，固態電池仍是行業最大的期待，但似乎並不會有太大的突破。</p><p>目前行業中僅有兩款半固態電池產品。其一是蔚來的 150 度電池包，其獨特的換電模式，體現不出來半固態電池在一輛車上全生命週期的性能與數據。且這一產品只提供租賃，尚不能買斷，因此並不具備參考價值。</p><p>其二是智己 L6 光年版搭載的半固態電池包，這是如今最有可能大規模量產的半固態產品。</p><p>按照智己在 2024 年初的説法，搭載半固態電池的智己 L6 光年版，年內就可交付，而更關鍵的是，其還具備支持大規模工業化的性能和指標：售價 32.59 萬元，支持上千公里續航，兼顧最高 3C 倍率的快充等。</p><p>然而，到了 2025 年 1 月，智己 L6 光年版仍未官宣交付到用戶手中。</p><p>據 36 氪瞭解，當下在電動汽車上使用的半固態產電池，將能量密度做高後，都很難通過電池熱失控實驗。而能通過熱失控實驗的半固態產品，則將犧牲部分其他性能，如能量密度，或是循環壽命等。這也違背了固態電池，乃至半固態電池的初衷。</p><p>因此，除了可以讓公司在資本市場蹭上「固態電池」的概念以外，大部分企業都已經將半固態視為雞肋般存在。甚至有電池公司 CEO 對 36 氪直言，如今出貨的半固態電池，均是用中試線供貨，沒辦法用成熟產線批量生產。</p><p>當然，這並不是説半固態像固態一樣難，半固態還是會有量產的可能，只不過是兼顧各種優越性能，且成本也能可控的半固態電池，在 2025 年很難出現。</p><h3><strong>「寫在最後」</strong></h3><p>2024 年初，比亞迪董事長王傳福公開説，當下行業正進入三年大決戰。</p><p>2024 年是第一年，新能源車年產銷首次突破 1000 萬輛，滲透率突破 40%。在已經到來的第二年，電動汽車百人會預計，新能源汽車國內滲透率或達到 55% 左右。</p><p>數百萬輛的新增，會讓市場分化愈發明顯，強者愈強，弱者愈發邊緣。合資品牌的市場不斷被自主品牌所擠壓，自主品牌之間的廝殺也會更加激烈。</p><p>流量營銷很難再成為競爭焦點，越來越多的車企意識到技術才是企業生存與發展的關鍵。</p><p>電池技術已經沒有新故事可講，將回歸到汽車零部件的本質，智駕技術會成為拉動品牌銷量的新增長極。即便是比亞迪，也會迅速補足這塊短板，甚至有後來居上的趨勢。汽車行業的技術迭代已如逆水行舟，不進則退。</p><p>如果最終留在牌桌上的車企不超過五家，當下的選手還是太多。2025 年，每一家車企都要枕戈待旦，競爭還在升級，無人敢放鬆警惕。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜淘寶成 2025 蛇年春晚獨家電商互動平台；京西集團：第四代磁流變技術將全面國產化；我國再次成功發射一箭三星</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3123847465670659?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-17 19:02:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126331530909953"><strong>馬蜂窩攜手貴州舉辦 AI 旅遊發佈大會</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「AI 遊貴州·智啓新文旅--2025 貴州 AI 旅遊發佈大會」舉辦，貴州省文化和旅遊廳與馬蜂窩聯合發佈貴州旅遊 AI 智能應用「AI 遊貴州」。此應用於遊客端，可憑藉智能交互問答快速梳理海量信息提供決策參考；能實時獲取周邊詳盡資訊、應對突發狀���；多語言翻譯等能夠為到訪貴州的外國遊客提供更加高效便捷的旅遊服務。對管理部門，智能體憑藉大數據分析精準勾勒遊客畫像，為政策制定、資源調配與市場預測提供關鍵數據支撐，全方位提升旅遊管理效能與服務品質，實現遊客體驗與產業運營雙優化。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126310350018568"><strong>知乎發佈 2025「互聯網十問」：行業領軍人物共探未來機遇與挑戰</strong></a></p><p>36 氪獲悉，知乎「互聯網破局者—2025 互聯網十問」線上討論活動於日前召開。泡泡瑪特創始人王寧、美團核心本地商業 CEO 王莆中、微軟中國首席技術官韋青、Hugging Face 聯合創始人 Julien Chaumond 以及文化學者馬家輝等十位各行業領軍人物在知乎上提出了涵蓋互聯網、人工智能以及消費零售的十大問題。從互聯網轉型期的 2012 年到 2018 年，再到當下 AI 鉅變的 2025 年，知乎三度發起的「互聯網十問」活動。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126268476676099"><strong>淘寶成 2025 蛇年春晚獨家電商互動平台</strong></a></p><p>據春晚官方消息，淘寶成為 2025 蛇年春晚獨家電商互動平台，這也是春晚第四次牽手國民電商平台淘寶。1 月 17 日，淘寶官宣春節互動玩法：許願領紅包，瓜分 25 億。21 日起，全國網友打開淘寶 app，搜索「淘個好彩頭」可以直達活動頁面。許下新年心願，一起瓜分 25 億紅包，最高能領 1888 元。此外，還有機會實現願望，贏得包含汽車、手機、演唱會門票等在內的實物大獎。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126339618707712"><strong>京西集團：第四代磁流變技術將全面國產化</strong></a></p><p>36 氪獲悉，1 月 15 日，京西集團舉辦了 MagneRide®磁流變懸架國產化發佈會，併發布《磁流變元年宣言》。京西集團宣佈第四代磁流變技術全面國產化，並提出了關鍵目標：第一，京西集團將全面實現磁流變零部件與製造能力的 100% 國產化；第二，2025 年一季度實現量產，首次賦能中國純電平台；第三，使磁流變懸架的價格低於電磁閥懸架價。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126712977365250"><strong>大眾汽車考慮與 Rivian 開展采購合作</strong></a></p><p>據明鏡 1 月 17 日消息，大眾首席執行官奧利弗·布魯姆（Oliver Blume）接受媒體採訪時表示，大眾汽車正在考慮將與 Rivian 的合作擴展到軟件之外，並可能考慮開展采購合作。大眾汽車考慮與 Rivian 共享模塊並捆綁採購。（界面）</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126507612215554"><strong>「邁捷生命科學」完成數千萬元 A+輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，「邁捷生命科學」順利完成由元生創投獨家投資的數千萬元 A+輪融資。本輪融資是公司在近 2 個月內的第二次融資，公司前兩輪累計融資額近億元。本輪融資將進一步補充公司的流動資金，用於公司目前醫美產品的臨牀推進，以及骨科創新產品上市後的銷售推廣。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126636615882754"><strong>「元視芯」完成 A 輪數億元融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，「元視芯」成功完成 A 輪數億元融資。本輪融資由開源證券、西投控股引領，江詣創投、祥峯投資、GRC 富華資本、經發資產等多家機構聯合投資，為元視芯車規芯片的量產提供了必要的資金支持。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126553551935745"><strong>國務院國資委：2025 年將推動戰略性新興產業投入倍增計劃落地生效</strong></a></p><p>國務院國資委規劃發展局局長戴希 1 月 17 日在國新辦新聞發佈會上表示，2025 年將繼續推動中央企業靠前發力、主動作為，堅持「擴大」和「有效」並重，算財務賬更算戰略賬，更加強調投資的效益和價值，更加強調與合作伙伴共成長，帶頭改善市場預期。具體來講，主要是在產業煥新上再加力，推動戰略性新興產業投入倍增計劃落地生效，在新產業新賽道上接續謀劃，集中資源加大投入、加快培育、加強協同；在科技創新上再加力，聚焦科技屬性、技術價值、新興領域，推動落地一批強鏈補鏈的重點項目，堅持投新、投早、投小、投硬科技，培育一批具有核心競爭力的科技企業；在設備更新上再加力，堅持示範帶動、率先推進，以提高技術、能耗、排放等標準為牽引，引領全行業形成規模效應，拉動全社會的投資增長。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126439676205056"><strong>國雄資本董事長姚尚坤：2025 年 AI 智能體的元年，中國將進入智能體時代</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國雄資本有限公司董事長姚尚坤對外表示，2025 年將是 AI 智能體的元年，AI 智能體將逐漸成為企業運營的關鍵部分。AI 智能體展現出強大的推理、規劃、記憶能力，以及自主決策、學習和適應工作的能力。隨着這一趨勢的發展，將有更多專注於智能體研發的公司出現。美國有望出現 50 家以上的獨角獸企業，中國也將迅速進入智能體時代，創業者將開發出具有全球視野和創新性的智能體應用。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126419959552264"><strong>中國網民規模達 11.08 億人，互聯網普及率升至 78.6%</strong></a></p><p>中國互聯網絡信息中心（CNNIC）1 月 17 日發佈第 55 次《中國互聯網絡發展狀況統計報告》。《報告》顯示，截至 2024 年 12 月，中國網民規模達 11.08 億人，互聯網普及率升至 78.6%。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126613600213248"><strong>2024 年全國吸收外資 8262.5 億元人民幣</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據商務部，2024 年，全國新設立外商投資企業 59080 家，同比增長 9.9%；實際使用外資金額 8262.5 億元人民幣，同比下降 27.1 %。從行業看，製造業實際使用外資 2212.1 億元人民幣，服務業實際使用外資 5845.6 億元人民幣。高技術製造業實際使用外資 962.9 億元人民幣，佔全國實際使用外資的 11.7%。醫療儀器設備及儀器儀表製造業、專業技術服務業、計算機及辦公設備製造業實際使用外資分別增長 98.7%、40.8% 和 21.9%。從來源地看，西班牙、新加坡、德國、瑞士實際對華投資分別增長 130.8%、10.8%、2.2%、1%（含通過自由港投資數據）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126491587893513"><strong>2024 年中央企業資產總額突破 90 萬億元</strong></a></p><p>國務院國資委 1 月 17 日發佈的信息顯示，2024 年，中央企業資產總額突破 90 萬億元，同比增長 5.9%；全年增加值 10.6 萬億元、利潤總額 2.6 萬億元、上繳稅費 2.6 萬億元，均實現高質量的穩定增長。數據顯示，2024 年中央企業全員勞動生產率持續提高，達到 81.2 萬元/人；全年研發經費投入 1.1 萬億元，連續 3 年超過萬億元；完成固定資產投資（含房地產）5.3 萬億元、同比增長 3.9%，戰略性新興產業完成投資 2.7 萬億元、同比增長 21.8%。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3126336150083588"><strong>我國再次成功發射一箭三星</strong></a></p><p>北京時間 2025 年 1 月 17 日 12 時 07 分，我國在酒泉衞星發射中心使用長徵二號丁運載火箭，成功將巴基斯坦 PRSC-EO1 衞星發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。此次任務還搭載發射了天路一號衞星和藍碳一號衞星。此次任務是長徵系列運載火箭的第 556 次飛行。（央視新聞）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>趙明退場，榮耀走入風暴 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3126662268016642?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-17 18:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>手機廠商榮耀的高層人事變動，終於塵埃落定。</p><p>1 月 17 日，榮耀官方發佈公告稱，趙明先生因個人原因辭去公司董事、CEO 等相關職務。董事會決定由李健先生接替趙明先生開展工作。</p><p>公開資料顯示，李健於 2021 年加入新榮耀，先後任管理團隊核心成員、副董事長、董事、人力資源部總裁等職務。</p><p>《智能湧現》注意到，正式公告發布前，榮耀的人事調整早有風聲。有傳聞稱榮耀 CEO 趙明攜 Magic 系列手機產品的團隊離職，而榮耀官方彼時對消息予以了否認。</p><p>重要人事的調整隻是這家手機廠商當下處境的一角。</p><p>2024 年國內手機市場競爭膠着。隨着華為「迴歸」重新拿回市場，市場競爭格局正在被重新定義。榮耀手機在中國手機市場的佔有率被擠壓，正迎來一場逆風局。</p><p>機構 Canalys 最新年度統計數據顯示，2024 年中國大陸智能手機市場全年出貨量達 2.85 億台，其中榮耀手機市場份額為 15%，同比 2023 年出現了 3% 的負增長。</p><p>在榮耀手機剛完成股改、籌劃 IPO 的關鍵節點，這樣的人事鉅變和業績表現顯然非常不利。</p><p>一位投行人士告訴《智能湧現》，在當前 A 股 IPO 收緊的背景下，IPO 企業業績的穩定性是監管關注的重點問題。 「在申報後的排隊期，企業業績的表現對於是否過會將帶來更大的影響。」</p><h3><strong>市場份額連續數季度下滑</strong></h3><p>重要人事的調整背後，榮耀手機 2024 年的市場表現不容樂觀，市場份額已連續多個季度出現下滑。</p><p>Canalys 的數據顯示，2024 年 Q1 至 Q3，榮耀在中國大陸的市場份額分別為 16%、15%、15%，第四季度則掉出了前五名的位置，市場份額低於 14%。</p><p>與之形成對比的是，整個中國手機市場處於正增長的狀態。數據顯示，2024 年中國大陸智能手機市場全年出貨量達 2.85 億台，出貨量同比溫和增長 4%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1400,956" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_3803373ba1e44767ab6c0167b2db2936@594936739_oswg103747oswg1400oswg956_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Canalys 報告</p><p>市場總量仍在增長，但屬於榮耀的市場份額卻在下滑，背後很重要的變量在於華為手機的迴歸。</p><p>vivo 執行副總裁、首席運營官胡柏山去年末在接受《智能湧現》等媒體採訪時表示，2024 年中國手機市場格局的最大變化來自華為的強勢迴歸。很多用戶又重新選擇了華為，手機市場格局由 5 家變為 6 家。 「這沒有什麼需要回避的，本質上華為需要重新奪回屬於他們的市場份額。」</p><p>可以看到，隨着華為手機「迴歸」，華為手機在中國市場的份額已由 2023 年的 12% 上升至 2024 年 16%，位居中國市場市佔率第二位。</p><p>華為手機出貨量年增長 37% 背後，對應的是廠商蘋果、OPPO 和榮耀的負增長。</p><p>雖然趙明曾多次在公開場合表示，榮耀並不畏懼華為手機的迴歸。「華為的迴歸讓行業充滿了活力、競爭力和挑戰，榮耀最好的致敬就是用最強的產品、用最好的狀態跟華為競爭。」</p><p>但實際上，作為華為曾經的子品牌，榮耀與華為手機的目標客羣存在着一定程度的重合。甚至有部分消費者已經形成了固有的品牌認知，即榮耀是華為的「平替」。在榮耀獨立後的較長一段時間，兩家廠商的手機 UI、設計風格還存在着高度的相似。</p><p>在華為因芯片問題被逼到牆角、手機業務迅速縮水的時候，榮耀曾一度位居國內安卓手機的市場份額第一。如今，重新迴歸手機市場的華為，正在切走其他對手的蛋糕，而曾經的子品牌榮耀則首當其衝。</p><h3><strong>上市關口，人事鉅變</strong></h3><p>進入 2024 年後，榮耀接連完成了多輪 IPO 前的重要融資，投資方包括中國移動、中國電信、中金資本等一眾國有資本。</p><p>去年 12 月，榮耀終端有限公司完成了名稱的變更，依法整體變更為股份有限公司。榮耀方面對媒體透露，股改完成後，將適時啓動 IPO 流程。</p><p>與此同時，榮耀的管理層也經歷了一系列變動。榮耀前研發管理部總裁鄧斌因違反商業行為準則被除名；榮耀副董事長萬飈也於 9 月辭去公司副董事長等相關職務。</p><p>而「靈魂人物」CEO 趙明的離任，無疑使這家手機廠商的 IPO 之路增加了新的變數。</p><p>公開資料顯示，趙明於 1998 年加入華為，曾在華為核心業務崗位任要職，並於 2015 年時接任華為榮耀總裁。2020 年 11 月，華為出售榮耀，榮耀正式獨立，趙明出任榮耀終端有限公司 CEO。</p><p>作為公司一把手，趙明經歷了榮耀從華為體系內到獨立的全過程。從華為獨立出來後，他帶領榮耀進行了品牌調整和戰略重塑，使榮耀從國內市場份額僅剩 3% 的困境（2022 年一季度數據）中擺脫出來，甚至一度做到了國內手機市佔率的第一。</p><p>正值籌劃 IPO 的關鍵節點，CEO 趙明的離任對於榮耀的上市進程有着不小的影響。</p><p>上述投行人士告訴《智能湧現》，IPO 企業在報告期和報告期後的業績能否扛得住，會是監管重點關注的對象。這要求榮耀在上市前後的一到兩年時間內要保持業績的穩定性，不能出現大幅的下滑。</p><p>趙明的接任者李健，曾擔任副董事長、董事、人力資源部總裁等職務，但其能否具備 CEO 所需的全面業務管理和戰略決策能力，駕駛榮耀這艘大船平穩駛向 IPO 仍有待時間驗證。</p><p>2025 年國內手機市場的頭部廠商格局由 5 家變為 6 家，競爭日趨激烈。vivo 執行副總裁胡柏山判斷，未來 2-3 年的國內競爭將是更加膠着的狀態。</p><p>對於 CEO 繼任者李健和榮耀來説，要在激烈的競爭中保住現有市場地位，同時保證公司業績的穩定為 IPO 護航，將是核心的任務和艱鉅的戰役。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紅果短劇暫停上新，但沒停止狂奔</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3126564759689478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-17 18:08:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜蘭傑</p><p>編輯｜喬芊</p><p>2024 年年末，廣電總局網絡視聽司、北京市廣電局聯合約見字節旗下紅果短劇（簡稱「紅果」）的主要負責人，表示對於廣電總局發佈的三個管理提示——規範中老年題材、「霸總」類微短劇以及微短劇片名，紅果並未落實到位。</p><p>事實上，早在一個月前，行業就已經對廣電總局的相關規定作出了反應，不少短劇廠商開始規避相關題材，或者給原本的霸總短劇改名再上線。但紅果卻沒能及時規避相關問題，這某種程度上側面印證了它的飛速增長難以踩下剎車。</p><p>隨後不久，紅果通過官方賬號回應稱，將進一步完善審核制度，並表示即日起 5 天內，停止上線新的劇集。</p><p>被約談、暫時停止上線新劇，對於紅果來講都只是小的插曲。</p><p>此前有媒體報道，紅果本來的用戶規模目標是 2024 年年底日活 5000 萬，但該目標已經被快速完成了，於是其制定了年底日活 1 億的新目標。</p><p>而據 QuestMobile 發佈的相關數據，2024 年 9 月，紅果以 1.2 億 MAU、同比 1045.86% 的增長，位列 App 用戶規模增長 TOP 榜（億級）的榜首，且在一眾短劇 App 中處於斷層領先的狀態。</p><p>番茄小説用了四年的時間，實現了近億的日活和近 2 億的月活，而紅果即將追上這一成績的時間，不過一年多。</p><h3>從番茄小説中「長出」的紅果短劇</h3><p>從內容、到團隊，再到商業模式，紅果短劇與番茄小説可謂是一脈相承。一位瞭解紅果的網絡內容行業人士告訴 36 氪，紅果是番茄業務線做的，在紅果成立之際，不少構成人員都是從番茄小説抽調過去的。</p><p>某種程度上，紅果短劇就是番茄小説的延伸，而前者的成功也是建立在番茄小説的基礎之上。</p><p>有行業人士表示，跟紅果長期合作的短劇製作公司過去一年的爆款中，番茄小説 IP 的佔比很高。</p><p>以產出過諸多爆款短劇的原上慕光影視傳媒有限公司為例，其旗下頗具代表性的《哎呀！皇后娘娘來打工》、《厲總，你找錯夫人了》等短劇，原著皆在番茄小説上可查，其與紅果的合作也頗為密切。</p><p>打開紅果短劇的 App 也不難發現，平台上許多短劇還來自番茄小説的原創 IP。</p><p>正因為如此，一家以紅果為主攻平台的短劇公司向 36 氪表示，在平台上感受到了一點「內容壟斷」，具體體現為番茄小説改編來的短劇更容易上線、更容易獲益。</p><p>在創作端，番茄小説也直接打通了與短劇的連接路徑——一些題材被允許、作品數據和質量表現較好的作者，可以直接在番茄小説網的作家專區，將自己的 IP 改編為短劇劇本，將兩份錢裝在同一個口袋裏。與之相對應，已經有不少網文作家成功轉型成了短劇編劇，在社交平台上分享自己月入過十萬的收入。</p><p>前不久，紅果短劇還公佈了 2024 年 11 月的單月「劇本分賬」金額，超過了 2600 萬元。去年 6 月，紅果首次披露分賬金額超 1 億元，9 月超 2 億元，11 月則達到了 3 億元以上。</p><p>紅果之於番茄小説，就像是騰訊視頻之於閲文，增加了 IP 變現的渠道，包括一些難以被改編成影視劇的中腰部 IP，進而也增加了盈利空間。</p><p>而對於紅果來講，有了番茄小説這個內容富礦，可以豐富平台內容，儘可能降低 IP 版權帶來的成本。經過番茄小説驗證的 IP，在短劇上再火一遍的概率也會更高。</p><p>紅果兼番茄小説的版權合作負責人袁子超曾在去年 11 月表示，目前紅果每月上新 1000 多部短劇，共上線超過 1.5 萬部短劇。</p><p>紅果的開發公司為北京筆墨留香科技有限公司（簡稱「筆墨留香」），現任法人為莫少君，歷史法人為張超。而張超是字節旗下番茄小説和今日頭條業務的負責人。</p><p>這也就不難理解紅果為何在付費短劇正當道的時候，果斷地選擇了免費模式，同時將廣告作為主要收入來源，促進了平台的快速擴張。</p><p>將番茄小説的商業模式快速複製一遍，紅果走了一條捷徑。</p><h3>字節大家族的一員</h3><p>有媒體報道稱，字節內部給予了紅果大量的流量扶持以及商業化扶持。流量一向是字節系產品的利器，但如果只將原因籠統地歸結於流量，還不足以解釋紅果的飛速增長。</p><p>更本質的原因在於，抖音某種程度上已經可以被視作一個短劇平台——據 QuestMobile 數據顯示，2024 年 10 月，抖音平台短劇內容的滲透率達到了 66.1%——這意味着它和紅果本身就有高度重合的用戶。</p><p>與此同時，抖音還有精準的推流手段。一位從事短劇推流工作的人士向 36 氪表示，抖音針對不同的用戶和視頻內容都會打上標籤進行分類，且標籤劃分得十分細緻。從她的經驗來看，這個短劇是屬於男頻、女頻，題材是閃婚、還是虐戀，平台都可以精確劃分投放。</p><p>紅果自身也在字節系的投放上發力，且力度頗大。ADX 行業版數據 2024 年 11 月的數據顯示，近 90 天以來《紅果短劇》投放渠道主要為穿山甲聯盟（字節旗下的廣告平台）、西瓜視頻、番茄小説、今日頭條等。截至去年 11 月 4 日，紅果共投放 213 萬+組素材，使其一度霸榜 App Store 免費榜 19 天。</p><p>為了保證用戶留存和活躍度，紅果採用了字節系產品的老方法，即用戶可以通過看短劇、看廣告等方式領金幣，積累到一定額度之後可以提現。</p><p>依賴廣告作為主要營收，紅果也在儘可能平衡廣告加載和用戶體驗，不會一開始就將廣告放到短劇中。有多位用戶表示，大概看了六個小時的短劇後，才會有廣告出現。</p><p>此外，與番茄小説一樣，紅果內部設置了抖音電商的入口，可以放大抖音電商的流量，也可以讓前二者多一個變現途徑。&nbsp;此前《晚點 LatePost》曾報道過，對於創新業務，字節越來越注重它們和「主幹業務」的協同性，通俗來講，就是看一個業務能否和抖音與抖音電商這兩個主幹業務互相幫上忙。</p><p>而就像番茄小説的出現，重構了網文行業的商業模式，紅果的出現，也在重構短劇行業的商業模式。</p><p>以閲文集團為代表的傳統頭部網文公司堅守的 IP 護城河，在被番茄小説攻破。後者去年拿出了《十日終焉》、《我在精神病院學斬神》等網文神作，且相繼與騰訊視頻、愛奇藝達成改編合作。</p><p>如今紅果的出現，讓番茄系產品攻向閲文乃至騰訊視頻的矛更加鋒利了。事實上，幾乎所有的長視頻平台都表現出短劇帶來的焦慮，擺出防守姿態，做起了十分鐘的短劇，如今越來越短的電視劇劇集也是例證之一。</p><p>紅果暫停上新不久之後的 1 月 7 日，字節傳出了新的短劇進展——已經成立了海外短劇業務團隊，並已在海外上線一款名為「Melolo」的短劇 APP，同樣主打免費模式。短暫地按下暫停鍵後，字節的短劇業務仍在狂奔。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>30 年不塌房，任賢齊嚴選出年輕一代的新冰茶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3126646385416197?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-17 17:50:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_cc6310e8adf64d7caa8cd068357b7620@1215450627_oswg531117oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,78" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_54d3823de3e64032850c5d9f4503246d@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>撰文｜</strong>巴芮</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_c4d0f9db1da646e283068ac16c04ab59@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>嚴格地把控</strong></h2><p>時隔 20 年，任賢齊再次成為冰紅茶的代言人。真是神奇，在經歷瞭如此漫長的歲月之後，冰茶升級換代，但依然是全球唯一一個能夠依靠單一口味制霸的超級品類；而任賢齊，自 1990 年出道至今，已經在娛樂圈活躍了近 35 年，不管一波波的流量明星如何快速升起又落下，他也還仍然穩居於台上。</p><p>作為在娛樂圈活躍了三十年的常青樹，任賢齊在做每一件可能涉及到個人聲譽的事情上，都極為嚴謹和認真——</p><p>每次開演唱會前，他都要到新的場館走一遍，尤其是角落，他要測試每個位置的音響效果；他甚至會看進出場館的動線是否合理，以及洗手間的數量是否足夠……他可不想自己的演唱會出現有人喊退票或者意興闌珊的狀況。</p><p>而如果要跟他合作一款商業產品，那就要先經過他的個人測試和調查，飲料要先試喝，他覺得好才行；品牌要做調查，有大眾認知度且無污點才可以；同時，他還要到市場上去親自看一看，消費者是否真的買賬。</p><p>如果這些都通過了，除了能達成常規合作外，很有可能這件商品還會出現在任賢齊的個人演唱會上，比如粉絲們跟着大合唱喊啞了嗓子，他就自費買冰茶給大家。因為他對自己的音樂作品和代言產品都有足夠的信心，沒有一個存在缺陷的事物可以進入「任賢齊嚴選」的範疇。</p><p>如此看來，任賢齊與冰茶的合作算是一場雙向奔赴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_2756e9baa2b741ec9af7444d152af5ab@1215450627_oswg1157699oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>2023 年，元氣森林決定為新品冰茶選定一個代言人。但跟以往其他品類不同，冰紅茶並非一個新物種，而是經過市場多年檢驗的擁有廣大客羣的超級品類，所以在找代言人時，元氣森林內部討論後決定選一位曾經最廣為人知的冰紅茶代言人，利用大眾對這一品類的黃金記憶相當於直接領了一張名片，認證冰茶就是冰紅茶口味，只不過更為升級了。</p><p>剛收到冰茶代言邀請時，任賢齊有一點意外，畢竟上一次代言這一品類已經是 20 年前了，而且新的冰茶又是個比較年輕的產品，所以，他做的第一件事，就是要一瓶飲料來嚐嚐，「蠻特別的，剛剛好，沒有那麼甜，也比較健康的。」</p><p>而元氣森林這個品牌，他早就在各種音樂綜藝的贊助商中見過了，甚至一度癡迷於它家的氣泡水。但按照任賢齊的考察標準，他還要看線下的行銷鋪貨，然後他發現「到處看到元氣森林的專櫃」。</p><p>當對於產品、品牌和企業都調查過一遍之後，任賢齊才能安心的接下這單合作。「我要先把關，然後我覺得 ok 的時候我才敢去推薦給人家。」</p><p>2023 年，任賢齊跟元氣森林合作拍攝一部名為《反水攻略》的廣告片，短片講述了內憂外患的 B 集團面臨賣老貨與換新貨的抉擇，最終任賢齊所推行的新貨——元氣森林冰茶，成功突破重圍，呈現冰茶「每瓶少喝三塊糖，真材實料選冰茶」的賣點。</p><p>讓任賢齊也沒想到的是「拍個廣告還要武打」，但這讓他覺得有趣，至少是一種新嘗試，他早就厭煩了手裏拿着商品反覆在屏幕裏推銷的無聊模式。</p><p>而冰茶也很快得到了各地經銷商、分銷商、小店老闆的認可，同時清晰地感知到冰茶要做新一代品類代表。另外，大量小店老闆是任賢齊的歌迷，年輕時聽着「小齊哥」的《兄弟》和《心太軟》，現在，他們覺得自己也成為了大哥帶領下的「兄弟夥」，情感上覺得冰茶很近，是自己人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_f9ddc10801ab45f0b5ff7a8ceca584b7@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>一代人有一代人的冰紅茶</strong></h2><p>能在娛樂圈的舞台上站穩 30 年，除去要堅守住自己內心的堅持與原則，任賢齊也在緊密觀察着環境與受眾的變化，從而不斷進化，使自己的音樂與影視作品等跟上時代的步伐，包括他自己，也積極地登上各種娛樂綜藝的舞台，用更多新的形式演繹音樂作品。</p><p>在任賢齊看來，產品也跟音樂一樣，要隨着時代而轉變，無論包裝、營銷還是口味，都應該隨着時代的變化而向前推進。「就像百年老店的餐廳一樣，它有一些傳統的菜色，但是他還是要與時俱進的，裝修上面或是在包裝上面或者推出新菜色去吸引一些年輕新世代的族羣，所以我覺得這個都要微調。」</p><p>而元氣森林的冰茶，也是一樣在進化，正如品牌所闡釋的，「一代人有一代人的‘冰紅茶’，冰茶是這代人的冰紅茶」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_e0a38f5d51924dc88a77c4707c389aab@1215450627_oswg388505oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>喝下去的第一口，任賢齊就感受到了冰茶的不同——終於不那麼甜了，「以前真的有些太甜了，我們喝的暢快之餘你會覺得有點複雜」。作為一個長期對飲食健康和身材管理都要求極高的人，任賢齊很早就開始控制糖分的攝入。同時，他也發現近些年，年輕一代會更加重視健康，追求少糖的概念。但完全無糖對他來説似乎又少了些味蕾上的刺激，所以他覺得「剛剛好，最好。」</p><p>可對於冰紅茶這個有着兩百年老歷史的飲料來説，想要在原有口味基礎上出新——做出既不失靈魂，又更符合新時代消費者的口感是極大的挑戰。</p><p>2021 年，冰茶在東南亞和北美試售：產品的思路是延續酸甜解膩解暑的功能點，錨定對茶味有認知的年輕人，對標競品，真材實料+減糖不減味，用更好的原料讓年輕人選擇冰茶。</p><p>據瞭解，冰茶在甜度上選擇上，減糖款尋找的是「愉悅」 和「舒服」。但如何在減糖同時保證好口味，也就是無痛減糖，要從配方上解決，而非直接減少糖用量。減糖不減味，就是不同的配方，達到同樣的口味曲線。這部分，就要靠研發人員一次次的實驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="777,494" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_c5e8798bd17a42b7b3538fa2363b61fb@1215450627_oswg87481oswg777oswg494_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>元氣森林的口味決策是體感+數據雙驗證——體感有多輪口味決策會，除口味專家外，也有產品對應的用戶羣體，也會讓一線業務等試喝，綜合反饋；數據除了味覺曲線研究口味體驗，更要關注產品的穩定性，通過 55 度破壞實驗等，保證消費者在產品貨架期全程獲得體驗一致。</p><p>而在冰爆檸檬口味研發中，曾有研發小組一致看到的配方，在模擬貨架期中後段時風味出現變化，茶澀感中有藥苦感出現，也因此不得不放棄。類似的實驗還有很多次。</p><p>另外，少糖飲料比多糖飲料成本高得多，減糖卻想要好口味，必須靠好原料。所以減糖冰茶中使用了液氮-196℃冷凍檸檬技術——也就是將整顆水果經-196°C 液氮速冷鎖鮮後，採用低溫冷榨方式製成果汁，保留「樹上現摘」般香氣，而且可以減少食物中的營養損失；有效控制微生物生長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_2ae171eddbfa40fa8d887b01482da643@1215450627_oswg110030oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>所以在升級了好原料與新技術，並經過漫長且反覆的實驗後，冰茶才終於以更好口味、更健康的原料，甚至更大瓶（900ml）和更高性價比的全新面貌登場。2024 年夏天，任賢齊在沙漠，又渴又熱的他抱着一大瓶冰茶猛喝一氣，「因為我流了很多的汗水，我必須要補充水分，然後冰茶消暑，所以我覺得蠻剛好的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_ae7651cfa65140739143a0c3cfc11dfe@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>做理直氣壯的事</strong></h2><p>除去在沙漠中消暑，任賢齊也常在開演唱會時喝冰茶，包括在過去一年的「齊跡」演唱會中，任賢齊時常自費為觀眾準備冰茶，因為他聽到歌迷合唱的聲音都啞了。</p><p>而更為恰好的一點是，冰茶的受眾羣體與任賢齊的粉絲羣體重合，用任賢齊的話説，都是「閤家歡」類型，老少咸宜。在他的演唱會上，曾有老中青一家三代成員來看。且無論在一線城市還是二線城市，他的演唱會都是極受歡迎的。而冰茶，在這些地方也都擁有廣闊的受眾人羣。更符合用戶定價體系的「新冰茶」，是隻需 5 元就能擁有的 900ml 大包裝，2024 年 5 月，「新冰茶」產品系列已實現單月破億的銷售業績。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,602" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250117/v2_5a8e4ab0ca544ab9994ffc7833d52208@1215450627_oswg1068774oswg1080oswg602_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>元氣森林的創始人唐彬森曾在公司 8 週年公開信中，如此描述冰茶：「好產品不是單純的卷參數、卷概念；也不是單純的包裝好看；更不是活在四環以內，坐在辦公室裏自以為喜歡的產品。而是能夠服務廣大中國用戶，在高品質同時保持性價比；在配料表乾淨的同時還要好喝；在創新的同時也要讓我們經銷商、店老闆減少庫存提高週轉率。」另外，真正的好產品是能夠服務更廣泛用戶，「高質低價」也是檢驗好產品的重要標準之一。</p><p>對於好東西，任賢齊向來是不吝推廣的。「我覺得產品好，我們去推廣，我也會理直氣壯，然後觀眾對我們信任，他去嘗試，他覺得也好，我也升值了，然後我也可能賺到了代言費，我可以做更多好的東西，那就變成一個雙贏的局面。」</p><p>他從來不會用自己的聲譽換金錢，那是他無法接受的透支。「以前經常有人笑我們傻，説人家送了很多錢來給我們，來找我代言，我都不要。產品很爛，你給我很多錢，每個人吃完喝完了，然後就覺得這傢伙不靠譜，代言的東西不夠好，那就對我打折扣，那就糟了。」</p><p>任賢齊一向注重受眾的感受，因為早年剛入行時辦演唱會遇到主辦方掉鏈子，説好準備 100 萬的燈光音響，結果只給用了 50 萬的，剩下一半進了別人腰包，「那你怎麼辦？要演了。」所以後來，只要是自己的演唱會，他都會從頭參與到尾，甚至專門成立公司操辦演唱會的全流程，「我不會只是上去唱而已。在我的掌握下，我要拿到最好的東西出去，然後我賺到這筆錢心安理得。不然這輩子來混的不是很無聊嗎？」</p><p>賺錢早就不是任賢齊的主要追求了，甚至可以説是他目前最不在意的事。「如果一直在想着利潤，我幹嘛演唱會累得要死，我去商演就好了，唱幾首歌我就走了。不是我們要的了。」而他最看重的，無論人、作品或產品，「是未來的可能性。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>優必選計劃購買不超過 2 億元股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129579967256581?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 19:33:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，1 月 19 日，人形機器人公司優必選發佈公告，將為股權激勵計劃以不超過 2 億元人民幣進行股份購買。
相關股權激勵計劃將用以促進本公司長期可持續發展及業績目標，增強公司的凝聚力，促使公司價值最大化，並吸引、激勵及留任對本公司的持續經營、發展及長期增長作出突出貢獻的董事、監事、高管及僱員。
據公告內容，優必選董事會對本集團的經營業績及未來發展前景充滿信心，認為目前公司 H 股估值偏低，當前是進行股份購買以進一步實施該計劃的適當時機。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國 AIGC APP 月活破億，豆包一家獨佔一半</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129549688166664?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 19:02:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 19 日，根據研究機構 QuestMobile，截至 2024 年 11 月底，中國 AIGC APP 整體月活用戶數量超過 1 億，對比 2024 年 6 月份，月活用戶規模實現翻倍。整體看，豆包拿走了行業一半的月活躍用戶數量，處於第一梯隊的 Kimi 智能助手、文小言，與豆包的月活數據的差距也在變大。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>單日銷售額超 300 萬，永輝福州全國旗艦店業績創新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129388914743553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 16:19:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 18 日，永輝超市全國旗艦店——福州奧體店單日銷售額超 300 萬，銷售同比提升 585%，單日客流量超 1.9 萬人次，客流同比提升 316%，刷新了永輝超市調改店單日銷售紀錄。
作為全國旗艦店，該門店面積達 6200 平方米，是永輝全國佔地面積最大的「胖東來模式」調改店，由胖東來天使城工程團隊全程參與調改。調改後的門店從商品、服務、環境等方面全面向品質零售轉型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>清水源：涉嫌信息披露違法違規，證監會決定對公司立案調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129372655556873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 16:02:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 19 日，36 氪獲悉，清水源公告稱，公司因涉嫌信息披露違法違規，收到中國證監會下發的《立案告知書》。本次立案調查主要與全資子公司河南同生環境工程有限公司原股東所涉及的刑事案件及業績承諾事項有關。目前，公司各項生產經營活動均正常開展。立案調查期間，公司將積極配合中國證監會的各項工作，並嚴格按照相關規定履行信息披露義務。本次立案調查涉及的情形不觸及《深圳證券交易所創業板股票上市規則》規定的強制退市情形。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok 在美國停止服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129138798172421?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 12:04:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[TikTok 向美國用戶推送信息稱，「很抱歉，TikTok 目前無法使用。美國已經頒佈了一項禁止 TikTok 的法律。很遺憾，這意味着你暫時無法使用 TikTok。幸運的是，特朗普總統（即將上任）表示，他上任後將與我們共同努力尋找解決方案，以恢復 TikTok 的使用。請持續關注！」（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不止 TikTok 字節旗下海外應用或將同步停服</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129135371982856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 12:01:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 19 日，美東時間週六晚上 9 點左右，字節跳動旗下 TikTok 開始向美國用戶發送關停通知。另據記者瞭解， 字節跳動旗下剪映海外版 CapCut 同步發佈了停服信息。另一款海外產品 Lemon8 也有可能停服，目前官方暫未對該消息進行確認。Lemon8 形式類似 TikTok 短視頻與 Instagram 及 Pinterest 的結合，也像另一種形式的小紅書海外版。2023 年，Lemon8 在美國市場上線。近一個月，Lemon8 已在蘋果應用商店排行榜連續排名靠前。據接近 TikTok 方面人士表示，根據美國「不賣就禁」法律，字節跳動旗下所有應用都將面臨與 TikTok 相似的遭遇。 (第一財經)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年全球顯示器出貨量 1.27 億台，同比上漲 1.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129080568109312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 11:05:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 19 日，根據洛圖科技最新發布的《全球顯示器市場品牌整機出貨月度追蹤》報告數據顯示，2024 年全年，全球顯示器市場品牌整機的出貨量為 1.27 億台，與 2023 年相比上漲 1.5%。戴爾在 2024 年的全球出貨量為 23.7 百萬台，位居當年出貨量第一，同比微幅上漲 0.2%。預測 2025 年全球顯示器出貨量仍然保持穩定的增長態勢，達到 1.29 億台，漲幅約為 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年春節檔刷新中國影史預售票房破千萬最快紀錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129058839615750?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 10:43:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 19 日，據燈塔專業版，2025 年春節檔 1 月 19 日開啓預售，僅用時 40 分鐘，檔期預售總票房突破 1000 萬，刷新中國影史預售最快破千萬紀錄，影片《射鵰英雄傳：俠之大者》領跑。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok 向用戶推送關停通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129044817434628?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 10:28:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，TikTok 向用戶推送了關停通知：我們很遺憾，一項封禁 TikTok 的美國法律將於 1 月 19 日生效，並迫使我們暫時停止提供服務。我們正儘快努力在美國恢復我們的服務，我們感謝各位的支持。請保持關注。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京手機等數碼產品購新補貼實施細則公佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129021225392391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 10:04:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京市商務局 1 月 19 日發佈北京市關於手機等數碼產品購新補貼實施細則。細則指出，對在京個人消費者購買手機、平板（含學習機）、智能手錶（手環）等 3 類數碼產品給予購新補貼。在京個人消費者購買手機、平板（含學習機）、智能手錶（手環）等 3 類數碼產品（單件銷售價格不超過 6000 元），可享受購新補貼。每人每類可補貼 1 件，每件補貼比例為減去生產、流通環節及移動運營商所有優惠後最終銷售價格的 15%，每件最高不超過 500 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國人工智能公司 Perplexity AI 尋求與 TikTok 美國合併</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3129011717445895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 09:55:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據 CNBC，Perplexity AI 週六向 TikTok 母公司字節跳動提交了一份要約，提議 Perplexity 與 TikTok 美國分公司合併。知情人士透露，新的公司架構將允許字節跳動的大多數現有投資者保留其股權，並將為 Perplexity 帶來更多視頻。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普發虛擬幣，盤中暴漲 1250%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3128985832036612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 09:28:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 18 日，美國當選總統特朗普在其社交賬號上發文，宣佈推出個人 Meme 幣 TRUMP。推文表示：「是時候慶祝我們的勝利了！加入我的‘特朗普社區（Trump Community）’。拿到你的 TRUMP 代幣。玩得開心！」起初，市場以為其賬號被盜，但之後特朗普個人 X 賬號也發佈了同樣的內容。該 Meme 幣上線後，市場反應熱烈，火幣在 17:40 上線 TRUMP 代幣後，漲幅一度達 1250%，報價 21USDT。CoinGecko 數據顯示，TRUMP 幣市值達 40 億美元，位列 Meme 幣第四，前三分別為 DOGE、SHIB 和 PEPE‌1。尤為值得注意的是，TRUMP 作為一種 Meme 幣，價格波動極其劇烈，參與炒作有巨大風險。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普稱「極有可能」在就職後將 TikTok 禁令延期 90 天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3128959819258120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-19 09:02:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 19 日，美國當選總統特朗普 18 日在接受採訪時表示，他「極有可能」在就職後給予 TikTok90 天的禁令延緩執行期限。特朗普表示，他尚未做出最終決定，但正在考慮將 1 月 19 日的最後期限延長 90 天，且有可能會在 1 月 20 日宣佈這項決定。 (央視新聞)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年首家！千億公募換帥</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3128078536481028?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 18:06:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年開年，公募基金行業迎來今年首次基金公司換帥。1 月 18 日，興銀基金髮布基金行業高級管理人員變更公告，公告顯示，易勇新任興銀基金總經理，同時，董事長吳若曼不再代為履行總經理職務。
Wind 數據顯示，截至 2024 年 9 月 30 日，興銀基金旗下公募產品數量 54 只，公募管理規模為 1067.32 億元。根據銀河證券數據顯示，近二年固收排名 40/129，近三年排名 32/119，近五年排名 9/93，在權益方面，興銀基金近兩年排名進入前 10%（12/124）。（券商中國）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>先鋒集團將支付 1.06 億美元以和解美國 SEC 指控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3128060763740425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 17:47:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國證券交易委員會（SEC）當地時間 1 月 17 日在一份新聞稿中指出，先鋒集團（The Vanguard Group, Inc.）將支付 1.0641 億美元，以和解有關其對資本利得分配和稅收影響的誤導性陳述的指控，這些誤導性陳述影響了在應納稅賬戶中持有先鋒投資者目標退休基金（Investor TRFs）的零售投資者。和解金額將分配給受影響的投資者。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新鳳鳴入選首批國家工信部「卓越級智能工廠」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3128049194752257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 17:36:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，新鳳鳴集團「化纖全產業鏈協同智能工廠」入選國家「卓越級智能工廠（第一批）項目名單（共 235 家）」，是浙江省上榜的 13 家企業之一，也是化纖行業唯一上榜企業。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國新創投基金啓航，首期規模 100 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3128033779194112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 17:20:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國國新聯合部分中央企業、地方國資 1 月 18 日在京共同舉行國新創投基金合作簽約儀式。國新創投基金出資合作單位有中國五礦、中國鋼研、中國建材、中國有研、中國電氣裝備、杭州資本、興湘集團等，首期規模 100 億元，存續期 15 年，同時將啓動杭州、湖南、西安等一批子基金，通過母子基金放大方式，圍繞「國家所需、創新所要、基金所能」，堅持投早、投小、投長期、投硬科技，為科技強國建設和新質生產力培育貢獻力量。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>姚偉雄先生將不再擔任安踏集團時尚運動品牌羣 CEO 職務，江豔女士將接任時尚運動品牌羣 CEO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3128010595358721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 16:56:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，因已屆退休年齡，姚偉雄先生將不再擔任安踏集團時尚運動品牌羣 CEO 職務，未來他將繼續擔任集團副總裁，負責集團時尚產業項目的日常管理與運營。自 2010 年起，姚偉雄先生一直負責 FILA 品牌大中華地區的業務，帶領團隊將 FILA 打造成中國時尚運動賽道的標杆品牌，躋身中國前五大運動品牌之列。集團高度肯定姚偉雄先生為公司和行業所做出的傑出貢獻，並祝願他在新的崗位繼續發揮更多的才能。 
江豔女士將接任時尚運動品牌羣 CEO，全面負責時尚運動品牌羣的經營管理，繼續推動 FILA 夯實「高端時尚運動品牌「的心智定位，實現品牌驅動的業務增長。江豔女士是集團長期培養的年輕梯隊幹部，擁有豐富的品牌管理經驗，曾先後操盤 ANTA KIDS FILA FUSION 的品牌管理工作，實現了兩個品牌在細分市場的領先心智。她將領導 FILA 進一步拓展在年輕人羣中的影響力，為消費者創造更多的價值。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三峽集團 5 項技術裝備入列國家能源局第四批能源領域首台（套）重大技術裝備名單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3128001603262728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 16:47:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，國家能源局發佈 2025 年第 1 號公告，公佈第四批能源領域首台（套）重大技術裝備名單。全國共有 77 項技術裝備入選。其中，由三峽集團牽頭組織研發的「百萬千瓦水輪發電機組勵磁系統」「百萬千瓦水輪發電機組調速系統」「大型衝擊式水輪機鍛焊結構轉輪」「大型海上風電一體化數值仿真設計軟件」「多塔一機塔式光熱電站聚光集熱系統」5 項技術裝備入選。至此，三峽集團已有 17 項技術裝備入選能源領域首台（套）重大技術裝備名單。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年河南全省實現地區生產總值 63589.99 億元，同比增長 5.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3127982215419910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-18 16:28:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據地區生產總值統一覈算結果，2024 年，河南全省實現地區生產總值（GDP）63589.99 億元，按不變價格計算，同比增長 5.1%。全省 GDP 增速逐季加快，全年增速比一季度、上半年、前三季度分別加快 0.4、0.2、0.1 個百分點。分產業看，第一產業增加值 5491.40 億元，增長 3.3%；第二產業增加值 24346.17 億元，增長 6.8%；第三產業增加值 33752.42 億元，增長 4.1%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>