<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>對話港大馬毅：世界需要第二個 OpenAI</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833927247415817?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 23:02:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>湧現（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一個關鍵現象：當模型規模擴大至臨界點，AI 會展現出人類一般的智慧，能理解、學習甚至創造。</p><p>「湧現」也發生在現實世界——硅基文明一觸即發，AI 領域的創業者、創造者，正在用他們的智慧與頭腦，點亮實現 AGI 的漫漫征途。</p><p>在新舊生產力交替之際，《智能湧現》推出新欄目「湧現 36 人」，我們將通過與業界關鍵人物的對話，記錄這一階段的新思考。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src></p><p class="img-desc">歡迎關注</p><p>文｜李然</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>差不多一年前，整個科技圈還處在大語言模型熱潮最頂點時，剛剛回到香港大學擔任計算機系主任的馬毅教授在網上評論道：「最優秀的 CS 畢業生現在不應該在現有大語言模型基礎上去調，而是應該去做更新的事情。連與眾不同的追求都沒有，有何資格擁有創新？」<br>&nbsp;</p><p>幾個月後，OpenAI 的 Sora 驚豔世人，主要作者之一的 Bill Peebles 正是剛剛從伯克利博士畢業的「應屆生」。</p><p>馬毅在不同的場合均曾表示，大語言模型絕不會是通往 AGI 之路上的最後一個重大技術突破。</p><p>而 ChatGPT 橫空出世的一年多以來，以 Transformer 為代表的「AI 2.0」，讓人類看到了 AI 體現出的智能的通用性。進一步，AGI（通用人工智能）作為一個曾經在 AI 研究人員圈子中被羞於談論的「不切實際」的概念，突然成為了 AI 大佬口中「5 年之內」就可以實現的「確定目標」。</p><p>而由 AI 研究人員提出的」Scaling Law「成為了當下實現 AGI 的「第一性原理」——只要等比例地不斷增加訓練模型的數據量，模型的參數量以及訓練模型的算力，模型性能就能不斷提升。</p><p>在「Scaling Law」的指導之下，GPT-2 到 GPT-4，訓練成本已經飛漲了 10000 倍，模型的能力確實也在肉眼可見的成長。但「Scaling Law」指導下的這種資源投入數量級的擴展，使得未來模型性能的提升，需要地不僅僅是這三個維度的資源——綁定在數據，算力，參數之後，是更多的人力和「人心」的投入。</p><p>但是就像 AI 1.0 時代一樣，如果 AI 技術本身的侷限是客觀存在的，不計成本的去堆資源，可能真的會讓 AI 越來越擅長本已經能做得不錯事情，但是模型自身固有的侷限性可能依然會難以得到突破——比如現在大模型明顯缺乏的邏輯推理能力，數理能力。而根據歷史的經驗，技術上限，往往是由那些它做的不太好的事情決定的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="986,503" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_853ed7edc8ad46c2b55cbe142364943a@342996_oswg28374oswg986oswg503_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">讓現在最先進的大模型 GPT-4o 造 5 個句子，每個句子的第 5 個字是「王」，結果沒有一個答案符合要求。圖源：ChatGPT 截圖</p><p>&nbsp;</p><p>而要理解 Transformer 模型在邏輯推理，數理能力方面的缺陷，很大程度上，要依賴於對於模型原理的深度理解。而 Transformer 的「黑盒」特性，使得要徹底解釋它的工作原理，可能比開發出一個新的模型還要難。包括 OpenAI，Anthropic 在內的眾多大模型企業，也一直從 AI 安全的角度，試圖做好這件事。</p><p>而學術圈中，認真拆解 Transformer「黑盒」並且取得了確定結果的研究團隊不多。畢業於加州大學伯克利分校，現任香港大學計算機系主任和數據科學研究院院長的馬毅教授團隊，去年發表了歷時 5 年完成的基於白盒 CRATE 架構的下一代智能系統（以下簡稱白盒 CRATE 智能系統）的相關論文，嘗試用數學，從第一性原理去解釋像 Transformer 這樣的黑盒模型工作的原理。</p><p>在 6 月初智能湧現和他的專訪中，他表示，如果能徹底解釋清楚 Transformer 這樣的模型，至少在幾個層面上都有非常大的意義。</p><p>首先，就是通過理論研究解釋清了 Transformer 這樣的實踐突破，到底是在做什麼事。這樣，就為客觀地看待 AI 技術的發展提供了基本的條件，從而避免了對能力強大但是原理卻不清楚的技術的恐慌，以及對未來不負責任的臆測。他們的研究得出的結論，Transformer 類的大模型，本質上就是在進行數據的「壓縮」。</p><p>而這樣的技術路徑，在他看來是達不到產生像人類一樣的智能水平的門檻的。而現在擔心未來 AI 會接管人類，甚至毀滅人類，似乎就有些無釐頭了。包括 Yanne LeCun 這樣的深度學習的傳奇學者，也和他持有相同的觀點。</p><p><strong>能夠給大模型「祛魅」，就是這個研究的第一個意義。</strong></p><p>其次，在他看來，Transformer 是以一種經驗性的方式開啓了大模型之門。而社會資源的急速跟進，AI 行業前進的範式向 Transformer 以及其衍生技術的收斂説明瞭大模型對於生產力的提升是顯而易見的。</p><p>基於這個前提，白盒 CRATE 智能系統最大的現實意義不一定是基於 AI 安全研究方向的考慮。而獲得了內部可以完全解釋的白盒架構，可以讓模型的發展變得更加高效，有針對性，節省資源。而他們對於白盒架構的研究也進一步證實了，在把白盒架構規模化之後，可以達到 Transformer 同樣的性能。</p><p>白盒 CRATE 架構的最新迭代版本 CRATE-α，也能夠隨着模型尺寸和訓練數據集的增大而擴展，性能可以持續提升。而且需要投入的資源只有傳統大模型的 1/3 到 1/4，並且未來還有很大的進一步優化的空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,403" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_8918e567d52345a49db12a454cc098ec@342996_oswg33218oswg1080oswg403_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">論文地址：https://arxiv.org/abs/2405.20299</p><p>如果白盒架構真的既能有像 Transformer 模型這樣的規模化性能，又能讓整個行業以一種更加高效，有針對性地方法投入資源進行訓練和推理，在現在訓練一個 GPT-4 級別的模型動輒需要數億元投入的大背景下，背後能產生的經濟價值無疑也將是巨大的。</p><p>而要將這個方向繼續推進下去，在大學裏進行研究已經不是一個可選的辦法了。這也是他創立憶生科技的最大動因——「產業界能夠提供更多的資源，這樣才能夠完全體現技術進步的潛力。大學裏出來的創新，如果只能被動等待產業資源的垂青，會埋沒創新的本身的價值」。</p><p>Transformer 從谷歌的科學家 2017 年提出，到 OpenAI 用這個技術做出了驚豔世人的 ChatGPT，不過短短 8 年時間。如此之短的時間，科研成果就轉化成了一個歷史級的產品，這個過程體現了 Transformer 的巨大價值和 OpenAI 的卓越工作。但是在馬毅看來，Transformer 效果很好，但是如果人類不能理解它的工作原理，那對它的理解和應用就只能停留在「經驗性」的層面上。而某種程度上，Scaling Law 在他看起來，也是一個經驗性的法則。</p><p>如果搞不清楚模型內部的運行機制，那麼哪些參數和數據是有用的，哪些是打醬油的，怎麼訓練效率才能夠最高效，這些問題就永遠不會有答案。只有在理論上把大模型原理搞清楚了，才能更好地指導實踐，造福人類。</p><p>在馬毅看來，而很多科學和工程技術的發展，也在不斷重複一個過程——經驗性的發現開闢新的領域；理論研究繼續跟進，完成對於現象的解釋和理論構建；最後在這個基礎上不斷對技術進行改進，而技術也在這個過程中完成從實驗室走向社會的過程。</p><p>Transformer 快速地吸取了產業資源，很短的時間完成了一個詩級的從實驗室到產品化的過程，而對它的研究還遠遠稱不上充分。但是並不代表打破大模型「黑箱」的工作就不需要做了。如果能做出一個白盒架構，並且它的擴展性和擴展之後表現出的性能都能和現在 Transformer 向媲美的話，那這個白盒架構的價值就遲早會被社會認識到。</p><p>當我們在訪談中談到未來 AI 的發展，他再次談到，Transformer 不會是 AGI 之前人類最後一個 AI 的重大突破。因為現在的大模型的本質工作就是在做數據壓縮，是一個<strong>知識的存量過程</strong>。而生物的演化過程中，智能需要幫助生物去不斷總結預測這個世界的規則，從而讓生物能夠用盡量少的資源生存下來，需要不斷地產生<strong>知識的增量</strong>，這中間還有很大差距。</p><p><strong>而未來，AI 要能達到像人類一樣發現發現新的知識，只靠大模型肯定是不夠的，還需要在範式上有新的創新。</strong>對於這個問題，很多 AI 大佬可能都有自己看法，但是礙於自己所處的位置，以及行業的現狀，沒有明確表態。而馬毅作為 AI 領域世界範圍內資深的科學家，以及初創公司的創始人，這是他在很多公開場合都反覆表明的觀點。</p><p>有意思的是，前 OpenAI 首席科學家 Ilya 也在近日離開 OpenAI 後宣佈，將會追求一個絕對安全的超越人類的超級人工智能。他在接受彭博社的訪談時提到，「大模型會是超級人工智能的重要組成部分，但是現在大模型的能力最本質的就是對話，未來他們做出的 AI 系統將會有更加通用的能力以及更強的規模化能力，<strong>類似於一個可以自主研發新技術的超級數據中心。</strong>」</p><p>也許，如果將人類發展 AI 的目標設定為 AGI，甚至是超越 AGI 的超級人工智能的話，現在依然是 AI 技術的早期階段，依然需要有大量創新的工作要做。不論是在 Transformer 層面的創新，還是在 Transformer 之外，超越「數據壓縮」的創新，都還有很大的空間。</p><p>而這個過程，也需要更多的像 Hinton，OpenAI 當年那樣，<strong>願意在無人知曉的領域做長期創新的人和組織。</strong></p><p>下面是智能湧現整理的訪談實錄：</p><h2><strong>智能的核心在於不斷增加和改進知識，從而使得生物能夠自主適應和利用自然界的規則，而不是簡單地積累知識</strong></h2><p><strong>智能湧現：您覺得智能的本質是什麼？人類有可能搞清楚這個本質嗎？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：從某種角度來看，智能實際上就是生命，生命就是智能。生物的發展歷程表明，生命實際上是智能行為的載體。從最低等的生物到越來越高等的生物，智能和生命形式是成正比的，高級生命形式完全具備智能，所以可以認為生命是智能的載體。</p><p>那麼，為什麼會有智能呢？很大程度上，這是因為我們的世界在很大程度上是可預測的，因此生物體能夠根據這些可預測的規律來利用規律。生命是不斷重複的，一代又一代地延續。如果環境不可預測，生命就無法存在。如果沒有穩定的環境條件，生命就無法延續。</p><p>而從低等生物到高等生物，智能的發展經歷了三個主要階段。</p><p>第一階段是生命的初始階段，從簡單的生命形式到更復雜的形式。第二階段是智能的逐步進化，複雜生物出現，進化到人類出現。人類的智能與動物的智能有本質的不同，這是智能發展的第二個階段。第三階段是技術階段，從上世紀 40 年代開始，人們嘗試將自然現象模擬成機器，計算機、信息論等技術應運而生，推動了 AI 的發展。</p><p>智能本質上是獲取新知識、改進舊知識的能力，智能是關於知識的增量，而知識本身是存量。例如，一個小嬰兒雖然沒有 GPT-4 擁有的知識量多，但其智能體現在能夠通過觀測和學習不斷增加知識，而 GPT-4 本身並沒有這種能力，除非與開發它的工程師團隊結合，形成一個閉環系統，才能不斷改進，更新迭代知識。</p><p><strong>智能的核心在於不斷增加和改進知識，以適應和利用世界的可預測性，而不是簡單地積累知識。</strong></p><p>理解智能的本質，是研究 AI 的出發點和基礎。</p><p><strong>智能湧現：您怎麼看待這波從 22 年底開始的大模型浪潮?歷史上似乎沒有什麼技術能如此之快的引發全世界的關注，並快速地汲取產業資源，這對學術界有什麼影響？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：我們從去年的神經網絡白盒研究 Transformer 得到的結論，確實它有其合理性和做得對的地方。我們的白盒 CRATE 論文（White-Box Transformers via Sparse Rate Reduction:Compression Is All There Is?）中提到，通過壓縮原理可以推導出的基本的神經網絡構架，與 Transformer 非常相似，實現了壓縮去噪。這就在本質上解釋了 Transformer 在做的就是數據的「壓縮去噪」。</p><p>在我們看來，Transformer 能實現一些正確的操作，雖然不一定是最優或最高效的，但確實能完成任務。對於數據進行壓縮去噪，使得它在圖像和文本處理的應用上現在佔據了主導地位。它使用了一種壓縮算子，雖然不是最優的，但它確實能實現目的。</p><p>再加上現在大家不關心效率和可解釋性，只注重投入數據和算力。可以強制系統執行這些任務，效果也是可以的。因此，從這個角度看，正因為可以解釋清楚 Transformer 哪些地方做對了或哪些地方做得不足，這就是理論研究存在的意義。</p><p>而且 Tansformer 能如此快的吸引產業界的資源，確實也給學界帶來了很大的影響。</p><p>很多算法本質上並不複雜，但通過數據和算力的放大後，其能力得到了顯著提升。企業界在這方面發揮了積極作用。例如，Transformer 模型其實最初也沒有未受到廣泛關注，但 OpenAI 一直堅持優化和規模化，提出了 scaling Law，不斷提高效率。這條路徑是否最優尚不可知，但至少真的能夠提升模型能力。</p><p>而後來的模型如 Diffusion 和 Sora（DiT），最初也只是學術驗證。但是企業在資源充足的情況下，能夠將這些方法很快規模化，使其潛力得以快速顯現。這種現象在過去幾年中尤為明顯。學術驗證到現象級 demo 的時間越來越短，這個趨勢也是促使我們成立公司的原因之一。</p><p>深度網絡從 ResNet 到 ImageNet 的發展歷程很長，而 Transformer 在 OpenAI 的推動下僅用了七八年。最近的擴散模型（diffusion model）從 DIT 到 Sora 不到一年。<strong>這表明隨着工程平台、資源和數據的改進，一個有效的想法很快就能被放大，其週期越來越短。這已經是一個很明顯的趨勢了。</strong></p><p>在這個趨勢之下，研究的想法到實驗的現象級演示之間的界限變得越來越模糊。這就使得在人工智能領域，學校和科研機構需要調整自己的定位，可能需要與企業更緊密合作。一些創新的想法需要產業和社會資源的支持，否則只能停留在論文階段，難以實現大規模應用。</p><p>學校往往缺乏足夠的資源，申請經費和招募學生的週期太長，即使理論和驗證工作完成，規模也比較小，難以令人信服。相反，工業界在大規模驗證上更加有優勢。學術界需要適應這種變化，既要做出新的研究，又要找到方法使其在大規模上驗證，從而獲得更加廣泛的認可。</p><h2><strong>OpenAI 在 Transformer 上的成功，既有偶然性，又有必然性</strong></h2><p><strong>智能湧現：OpenAI 看到了 Transformer 的潛力，把它堅持做出 ChatGPT，對產業界產生了這麼大的影響，這個事情某種程度上是一個偶然或者特例嗎？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：是有偶然性。但是任何成功都蘊含着某種必然性。例如，Transformer 架構的成功，我們現在是已經清楚其原理和有效性了。然而，最初誰會在不確定其潛力的情況下願意冒險嘗試呢？這個過程涉及了很多經驗性、試錯的方法。他們也是是通過 1.0、2.0 版本的不斷迭代，逐步發現其潛力。早期的 OpenAI 並不是一開始就聚焦於自然語言處理的。</p><p>最初，OpenAI 也涉足了包括機器人在內的多個領域，自然語言處理只是其中的一小部分。他們逐漸篩選出不靠譜的項目，最終只剩下機器人和自然語言處理。然而，機器人項目過於燒錢，最終被砍掉了。自然語言處理項目則顯得更為可行，所以這個過程確實帶有一定的偶然性，但任何成功都肯定包含必然的成分。</p><p>而也許最值得借鑑的經驗，可能是要有堅定的使命感。OpenAI 的目標是實現 AGI（通用人工智能），儘管技術路線是否正確尚不可知，但團隊的使命感推動了他們的前進。類似地，DeepMind 也專注於 AI 在科學領域的應用，如解決蛋白質結構預測問題，這個成就是諾獎級別的，成果對生物科學具有重大影響，節省了數億年的研究時間和上萬億的設備投入。</p><p>這樣的使命感是他們成功的必然性，是自已可以控制的部分，但是也同樣確實有很多偶然的因素，比如算力的發展到了一個量變引起質變的階段，以及他們能夠獲得源源不斷的資金支持。</p><p><strong>智能湧現：您覺得白盒架構的意義，在 OpenAI 已經把 Transformer 做得如此之好的背景下，能體現在什麼地方呢？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：首先，它讓我們清楚地瞭解我們的白盒 CRATE 智能系統正在做什麼，從而避免因其神祕性導致的恐懼、誤解、誤導，甚至被人利用。從科學角度看，我們需要了解我們在做什麼，滿足我們的知識需求和好奇心，明確哪些工作是必須的。從實際價值來看，沒有理論指導，試錯成本非常高。不論是一個團隊還是整個社會，進行試錯需要大量資源。理論指導可以大幅降低這種成本。</p><p>其次，有了理論後，我們可以明確當前系統的各個部分的功能，為下一代系統的迭代和改進提供指導。例如，像飛機一樣，每個部件可以用更好的材料和設計來改進，故障也能更明確地定位和修復。相比之下，如果沒有明確的理論指導，每次迭代都可能耗費鉅額資金和時間，仍不一定能找到問題所在。</p><p>此外，瞭解每個部分的功能後，我們可以去掉不必要的結構，用最小化的設計完成同樣的任務。我們已經開始進行這方面的工作了，未來幾個月會有許多新成果出現。因為我們現在瞭解白盒架構每個部分的作用，可以有針對性地替換和優化，而不是盲目的高成本的試錯。在這個方向上我們很有信心。</p><p>這一方法可以徹底改變我們對學習系統的設計和優化方式，提高效率。我們可以驗證每個部分是否完成了預期任務，達到預期效果。這樣一來，不僅可以提高系統的性能，還可以確保其穩健性，避免不必要的重複訓練和資源浪費。</p><p>最終，白盒方法可以使學習系統的設計和優化更加高效、可靠。我們不再需要依賴大量的試錯過程，而是通過理論指導，清晰地知道每一步在做什麼，如何改進。這不僅提高了系統的穩定性和性能，還能節約大量資源，推動技術的快速發展。</p><p><strong>智能湧現：您覺得白盒架構的上限在什麼地方？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：可以這樣講，我們現在的白盒方法只是建立在現有基礎上的一種初步嘗試，雖然在有限的條件下已經能夠解釋傳統神經網絡（Transformer）的工作原理了，但它的目標函數依然存在侷限性。這並不是一個更廣泛、更通用的條件。雖然我們瞭解其基本概念，但具體如何計算、如何優化這個量仍然未知。我們僅能在一些簡單的數學模型條件下，比如混合高斯模型，知道如何計算，並且通過這些數學結構性假設推導出現有 Transformer 的工作機制。</p><p>然而，這是否是最佳的目標函數，我們仍然不清楚。我們肯定能夠找到比現在更優的方案，例如，現有生成模型在很多方面仍存在明顯不足。比如，在生成圖像和文字時，雖然文本語言的處理效果很好，但圖像信號和自然語言的語義綁定相關性較弱，因此生成的圖像並不總是準確，而在生成視頻時表現就更差了，所以很多視頻生成的效果還非常不穩定，也更加理解不了現實世界的規則和物理規律。</p><p>為了提升模型現在在這些領域的表現，我們必須明白其內在工作原理，才能進行有效改進。目前 AI 技術還處於非常初步的階段，現在能做的東西還只是真正的一個智能系統對數據結構的理解。抓取知識的學習，實際上現在 AI 能做的都是還是非常的皮毛，甚至從工作上來看到其實是比較原始粗暴的。</p><p>而且，就按照大腦的工作量來看，70% 以上的工作量是在處理視覺信息，而處理語言的部分佔比其實很少，所以我們的智能除了語言作為載體之外的其他部分，現在的模型的生成能力還是很差的。而人的記憶或者説知識是非常豐富的，有語言記憶，視覺記憶，數字記憶，甚至還有肌肉記憶。所以其實人類很多的知識是隻可意會不可言傳的，很多也是不需要和別人分享的，比如我家裏是什麼樣子，是不需要展現給所有人類的。因為這些視覺記憶信號和語言相關性很弱，那在現在大模型在生成這些內容時效果就一定不會好。</p><p>所以，從這個角度就能看出，人工智能現在對於外部世界的建模還處在一個非常早期的路上。</p><p><strong>智能湧現：</strong>所以 OpenAI 選取了自然語言這樣一個人類有着共同記憶和感知的角度，是一個很能擴大影響力，很討巧的方式嗎？</p><p><strong>馬毅</strong>：確實能夠吸引大眾的注意力。而且像生成圖像和視頻的技術，雖然有趣，但其實實際產生的影響有限。然而，在製藥、AI For Science 等領域，一旦取得突破，將會產生巨大影響，如改善健康、解決人類各種問題、優化氣象環境等。這些技術的真正價值需要每個人根據自身價值觀來評判。不同公司在選擇發展方向時有不同的使命，但都是值得敬佩的。</p><p>回顧 OpenAI 的發展歷程，他們在自然語言處理領域堅持了七八年，中途面臨許多挑戰，甚至曾遭到 Elon Musk 的質疑和撤資，最後還要告他們。然而，微軟的持續支持，特別是在看到 2.0 版本的進展後，繼續投入資金和資源，幫助 OpenAI 渡過難關。這種堅持需要大量資金支持，每天投入數百萬美元，普通投資者很難承受。</p><p>所以説這個過程充滿了必然和偶然。堅持是成功的必然因素，但能否得到支持則是偶然的因素。OpenAI 和 DeepMind 的成功不僅是由於他們的獨創性和技術突破，更因為他們在長期的時間跨度內獲得了大量資源支持。DeepMind 在過去幾年中也消耗了數百億資金，這些資金支持了一羣平均年齡只有二三十歲的年輕人，他們沒有顯赫的頭銜或資歷，卻創造了現象級的創新。</p><p><strong>智能湧現：OpenAI 的成功對學界有什麼影響嗎？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：OpenAI 花了 8 年時間把它真正打造到千億模型和萬億規模的模型的實現，其中有工程上的壁壘，數據上的壁壘是學校無法解決的。學校裏沒有做系統的資源，且合作也不容易。</p><p>但是公司可以做這種集成，OpenAI 成功的兩個關鍵是先進的研究方法和高效的工程團隊。這兩者必須迭代，既要保證方法的先進性，也要具備工程實力，包括數據準備、集羣優化和算法的規模化，這些都需要額外的工程知識和積累。這些方法和工程是相輔相成的。而學校可能都不具備的。</p><p>而如果沒有這種支持創新的環境和機制，就很難奢望出現這種現象級的創新了。而斯坦福大學和伯克利大學等知名高校的高層在 AlphaFold 成功之後，甚至還進行了反思。這些前瞻性、現象級的創新本應出現在學校，因為學校不僅擁有資源，還具備進行前沿研究的能力和領域資源。為什麼這些創新最終出現在企業而非學校？這是高校和研究院需要反思的問題。</p><h2><strong>AI 領域的現象級創新，需要更多像 OpenAI 的組織，能把資源給到沒有頭銜或資歷的年輕人</strong></h2><p><strong>智能湧現：所以就像您在很多場合下表示過的，您成立公司和創業，就是希望在自己可控的範圍之內，能儘可能的形成這樣的機制，儘量以這樣的方式來聚集資源和人才嗎？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：確實，作為一家小公司，我們需要將新方法的潛力放大並實現應用。這是我們努力的方向，但我也明白為什麼自己需要參與驅動這一過程，而不僅僅是讓學生去完成。這樣可以確保我們在面臨各種壓力時，始終把握住大的方向，朝着我們的使命或正確的方向前進。</p><p>同時，在實現這一目標的過程中，我們需要務實。公司必須產生價值並獲得認可，這樣才能生存。因此，我們需要證明自己的價值。然而，我希望在這個過程中，我們能夠堅持初心，即不要因為產業壓力或賺錢的需要而偏離最初的使命。實現的方法可以多樣化，我們可以進行各個方向的探索和調整，但方向和技術的正確性以及先進性必須保持不變。</p><p><strong>智能湧現：從您個人的角度來説，您在學校做研究，到做出學術成果，再到成立公司希望進一步推動技術創新的落地，您自己底層的邏輯是什麼？或者説是什麼在驅動着您？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：我們在研究中取得了一些進展，比如在視覺重建和高維數據處理和識別等領域。我對自身的貢獻和影響力有一定的判斷，尤其是在深度網絡的理解上，我認為我們的工作確實與其他團隊有所不同。</p><p>但是雖然以前的工作在某些局部領域產生了影響，但現在的框架有可能對現有實踐產生更廣泛和深遠的影響。這種改進是我看到的巨大價值所在。從概念到框架，再到算法驗證，我認為這不僅在學術上有重要意義，而且在當前的實踐中已經有很大的應用潛力。</p><p>可以把這種情況比作一個孩子成長到 18 歲，需要獨立，但我覺得這個孩子選擇的職業與我高度相關，我可能還需要再扶持一段時間，幫助他更加成熟。</p><p>所以我們必須推動這些技術的放大和驗證。如果我們不去推動，其他人可能不會意識到其價值，而這個價值的體現過程，也會變得很隨機和不可控。因此，我們希望在產業中進一步推進，驗證和放大我們的研究成果，儘快展示其合理性和潛在價值。這也是我們公司的使命之一：通過產業化加速技術的應用和認可。</p><p>總結來説，我希望通過參與驅動這個過程，確保技術的正確性和先進性，同時堅持我們的使命和方向，不因外界壓力而偏離。這樣不僅能確保公司在經濟上取得成功，還能在技術和學術上取得突破。</p><p><strong>智能湧現：那在您看來，未來白盒架構的推動和落地，是會成為一個獨立的生態，還是會在現有生態的改進和補充？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：都會有，一方面能對基礎構架至少可以做一些替換改進，就是讓模型更加的高效，更加可解釋，更加明白是用來做什麼的。而尤其在一些應用裏面，對這個模型的解釋性要求很高或者數據處理的過程要很清楚的話，你就不可能一直處於黑盒的狀態。</p><p>第二，正因為我們也看到了現在大模型能夠變得更加高效，而且現在很多系統是不完整的，所以我們肯定是要在白盒平台上開發更完整跟完善系統。那麼它會帶來新的功能，那麼這些功能就會賦能性的應用，這是我們也會希望看到讓整個產業更加的概變得更加的有前途，這些事情做得更加完整完善，功能更加豐富。這一點我們還是非常有信心的。</p><p>比如説它能讓整個人工智能系統變得更加不是那麼單一化、同質化。現在都訓練同樣的模型、同樣方法、同樣的數據上在這跑，刷刷分，這是很有問題的。</p><p>實際上 AI 系統可以實現更復雜、更了不起的功能。就和我們的生物系統一樣，是有生物多樣性的。目前的大模型缺的就這個。</p><p><strong>智能湧現：您在公司的願景裏也提到，未來希望能夠開發出能夠自主學習的 AI 系統，這個能力是如何和白盒架構聯繫起來的呢？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：我們已經進行了早期驗證，證實了自主學習的可行性。白盒架構作為整個系統的骨幹結構，可以將其視為由多個組件組成的整體。一旦我們瞭解每個組件的功能，就可以構建完整的系統。</p><p>自主學習系統是一個集成系統，包含多個模塊並形成閉環。它的優化機制相對豐富，並不僅僅是單一的模塊。關鍵在於如何將這些模塊有效組合，使其成為一個具備自主學習能力的有機整體。這是可能的，我們在這方面已有初步驗證，自然界中也有類似的機制可以參考。</p><p>現在，我們需要高效地規模化這一機制，使其能夠在短時間內獲取大量記憶，同時不斷優化自身，提高和擴展新知識。這是我們在白盒架構之外積累的研究成果。我們之所以需要進行這種規模化，是為了實現真正的工程化和大規模應用，找到這些新功能的實際應用，賦予人工智能系統全新的功能和特徵，這是現有系統所不具備的。</p><p><strong>智能湧現：那如果現在讓您來做這樣一個選擇，假設兩個技術人員來應聘，您是會選擇一個技術能力合格，並且高度認可你們方向的人，還是一個技術能力明顯更優秀，但是對於技術路徑發展方向持有不同觀點的申請者呢？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：我們確實已經遇到這個問題了。當前一些熱門方向確實對我們的招聘產生了一些影響。年輕人通常希望參與一些熱門項目，這很正常。但是，我們需要招募的人不僅符合我們要求的技術能力，要認同我們的使命。對新的方向，需要有好奇心和創新能力，願意在這些領域進行開發。</p><p>不過確實不需要所有人都具備這些特質，但我們需要真正志同道合的團隊成員。這包括我們的學生和一些認可我們理念的人。</p><p>以 OpenAI 為例，最初的創始人大多是在大公司中感覺不滿足，渴望做一些有使命感的工作。他們在 Google、Facebook 等公司中雖然生活安逸，但缺乏挑戰。因此，我們需要那些真正認可我們使命並願意追求突破性成果的人。這些人不僅具有強大的能力，還對現有技術有深刻理解，知道如何做出真正的創新。</p><p>我們希望我們的公司能夠吸引這樣的人，因為只有這樣的人才能實現真正的突破，而不是僅僅被現有的熱門方向所吸引。當然，他們也需要熟悉當前的技術，瞭解真正的差距和區別在哪裏。</p><p>中國現在不缺乏繼續優化模型的團隊，但我們希望能夠吸引那些想做開創性工作的人。這些人具有使命感，想要改變現狀，而不是僅僅進行優化和調整。</p><p>而且，我們公司的目標是更加全面和綜合的，不與現有的人工智能技術相矛盾，反而是互補的。</p><p>我們現有的一些工作可以與當前的模型應用場景結合，並且有可能在工程實現後具備一定的優勢。因此，我們是希望能夠彌補現有技術中的一些不足，並在這個過程中激勵和鼓勵員工，特別是年輕人，讓他們有信心和勇氣去探索新的領域。</p><p>中國現在確實需要敢於闖新路的科技公司，我們不缺乏跟蹤和改進的能力。我們的目標是實現獨創性的突破，而不是在大模型上捲入同質化的競爭。</p><p><strong>智能湧現：您覺得您的公司對於這樣年輕的人才，相比大廠或者其他做大模型的公司，優勢或者吸引力體現在什麼地方？</strong></p><p><strong>馬毅</strong>：我的責任是搭建好一個能夠讓年輕人施展才華的平台。以前我在微軟亞洲研究院，後來在頭條幫一鳴做研究院，是有一些經驗和成果的。</p><p>如果優秀的年輕人選擇來我們這裏，第一不會有現在大模型公司的這種壓力，去卷性能等等，做這些單一的技術，或者做一些工程上的優化。第二就是他們會有很大的空間去真正去學習和提升自己對於這個各方面智能技術的理解。現在很多的人工智能公司沒有這樣的環境，既可以看到現有技術的不足，又可以瞭解新技術的特徵。在我們的公司，有這方面追求的人不僅能實現某些具體的事情，還能得到提升自己的機會，提高對整個領域和方向的認知。</p><p>另外，從資源上講，雖然我們公司相對還比較小，但也爭取到了地方政府和投資人的認可。實際上，我們應該會有不錯的算力、資金和資源。對於初創公司來説，未來幾年應該是比較安全的。這會給我們一個很好的窗口期，有一定的自由度去探索。</p><p>我們的責任，就是要保障我們能聚集到足夠的資源，無論是算力還是資金，創造一個寬鬆的環境，讓員工沿着這個方向進步和快速提升自己。</p><p>（實習生李錦輝對本文亦有貢獻。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茅台批價、股價雙雙下探；歐舒丹去年收入超 25 億歐元；海底撈「最強服務員」調崗丨品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833200853371393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 18:53:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3><strong>茅台股價連續走低：飛天茅台散瓶批價跌破 2100 元</strong></h3><p>貴州茅台的價盤還看不到底。</p><p>今日盤中，貴州茅台股價一度跌超 3%，股價下探至 1414 元，再創今年新低，不過收盤翻紅。根據 wind，今年以來貴州茅台股價已經跌逾 13%，其中過去 20 日跌幅達 10.8%。</p><p>連續頹勢跟近期酒價走低有關。根據今日酒價披露的最新參考價顯示，24 年飛天茅台散瓶批發參考價從前一日的 2140 元下跌至 2080 元，跌破 2100 元。而一個月前，同款產品的參考價尚且在 2505 元。黃牛最先感受到跌價的陣痛，一些黃牛叫苦不堪，回收價一再下調，賠錢甩賣以求「止損」。</p><p>對於貴州茅台來説，當務之急是維穩。據微酒，茅台將取消原件拆箱政策。該政策在 2021 年推出，原本是為控價，結果炒高了茅台紙箱價格。此外，據稱茅台將取消大箱 12 瓶飛天茅台整箱投放，15 年和精品也將停發。一系列措施背後，茅台穩價的意圖明顯。</p><p>但茅台所面臨的渠道問題還不只是價盤不穩，而是假貨。6 月 22 日，茅台迴應網上熱議的「自制茅台被鑑定為真」一事稱，公司鑑定人員鑑定結果為口頭出具，鑑定過程未按要求詳細記錄產品信息。經現場鑑定小組重新鑑定，相關產品系假冒產品。</p><p>渠道政策調整到鑑定風波背後，茅台還在各地忙着安撫渠道情緒。6 月 13 日至 14 日，茅台集團董事長張德芹率隊走訪香港茅台渠道商和專賣店；6 月 22 日，茅台集團還組織召開戰略研討會，「健康」成了關鍵詞之一。</p><h3><strong>歐舒丹去年收入超 25 億歐元：Sol de Janeiro 銷售額漲 1.67 倍</strong></h3><p>歐舒丹過去一年業績增收不增利。</p><p>根據今日歐舒丹發佈的年報顯示，截至 3 月 31 日，歐舒丹集團 2024 財年銷售額達到 25.4 億歐元，按固定匯率計算同比增長 24.1%，但經營利潤為 3.08 億歐元，經營利潤率為 12.1%，低於去年同期的 15.8%。</p><p>2021 年收購的美國護膚和香氛品牌 Sol de Janeiro，在去年表現一騎絕塵。財報顯示，Sol de Janeiro2024 財年銷售額實現 6.86 億歐元，按固定匯率大漲 167%。主品牌以及 ELEMIS 業績則與 2023 財年基本持平，公司稱增長歸功於香水噴霧等新產品推出、分銷擴張以及批發渠道的出色表現，其爆款產品為 Brazilian Bum Bum Cream 系列。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1588,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_f5b80ecda3434b688c59d8e2aaa40f12@1282423258_oswg167278oswg1588oswg604_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc">來自財報</p><p>從地區來看，美洲市場貢獻突出，銷售額達 10.9 億歐，同比增長 63%（固定匯率）；亞太市場以及歐洲、中東和非洲市場，均為個位數增幅。不過，中國市場仍然是重要增量，2024 財年歐舒丹品牌中國所有渠道均實現雙位數增長，抖音渠道是最大的增量。</p><p>從渠道來看，線上渠道、批發及其他渠道分別為 7.8 億歐元、10.1 億歐元，按固定匯率分別同增 25%、45.7%。零售業務僅錄得 3% 增速，期內零售點位從 2774 個增長 266 個至 3040 個，自營零售店則僅增加 1 家。</p><h3>海底撈換帥：苟軼羣接替楊利娟出任 CEO</h3><p>海底撈的最強「服務員」調崗了。</p><p>日前，海底撈發佈公告稱，楊利娟辭任該公司執行董事及首席執行官，苟軼羣獲委任為該公司執行董事及首席執行官。公告顯示，以上高管變動自 2024 年 7 月 1 日起生效。</p><p>以服務為特色的海底撈，楊利娟被網友稱為「最強服務員」。其於 1995 年加入海底撈，從服務員崗位開始，在擔任 CEO 之前，前後擔任過領班、店經理、小區經理、大區經理、首席營運官、副首席執行官。2022 年 3 月 1 日，楊利娟被正式任命為 CEO，任內主要工作是啄木鳥計劃、扭虧為盈。</p><p>此次新任 CEO 苟軼羣同樣資歷較老，2000 年 1 月加入，曾擔任首席財務官、信息技術負責人、供應鏈及採購管理負責人、海底撈副總經理等職位。此外，苟軼羣還曾掌舵蜀海供應鏈、頤海國際。</p><p>楊利娟的新去處是海底撈的出海業務，出任特海國際 CEO。而在去年 12 月，周兆呈辭任特海國際董事會主席及執行董事，轉而調任海底撈執行董事，負責大本營的戰略規劃。</p><p>一系列高管調整背後，海底撈正尋求內部的業務創新。而今年最大的關注度，無疑是開放加盟的姿態變化。海底撈創始人張勇也在此前股東大會上表示，未來海底撈會考慮多品類、多層級的發展，並希望海底撈店長變成多管店店長，進行跨業態的資源共享。</p><p>此番調整後，新管理層的框架已經定型，接下來成效如何，就要看執行了。</p><h3>what's more</h3><p><strong>Athleta 任命 Nike 前高管為設計主管</strong></p><p>Athleta 找來了新的設計負責人。據 BoF，Gap 集團旗下運動品牌 Athleta 日前宣佈將任命 Tania Flynn 為新任設計主管，後者將向該品牌 CEO Chris Blakeslee 彙報。據悉，Tania Flynn 此前在 Nike 任職超 19 年，擔任品牌服裝設計創意總監，負責男女裝、童裝和配飾的產品設計。此外，她還參與了運動服、鞋類和創新部門的工作。</p><p><strong>雅詩蘭黛否認中國區免稅渠道經營權更迭</strong></p><p>免稅業務歸屬多了一些變化可能性。據北京商報，雅詩蘭黛否認將對中國區免稅渠道經營權更迭。此前，有消息傳出，雅詩蘭黛將在 7 月進行渠道改革，雅詩蘭黛中國將從雅詩蘭黛集團手中接管雅詩蘭黛中國區免稅渠道經營權。據悉，雅詩蘭黛在中國所有免稅渠道的商品均由集團總公司供貨，相關業績直接歸屬集團。</p><p><strong>Zara 母公司旗下品牌 Pull&amp;Bear 換帥</strong></p><p>Pull&amp;Bear 管理層迎來更迭。據 Ladymax，Zara 母公司 Inditex 集團 Lucian Dorobantu 將接替 José Pablo de Bado Rivas 擔任旗下品牌 Pul&amp;Bear CEO。 Lucian Dorobantu 曾負責 Inditex 俄羅斯子公司。這一調整是 Pull&amp;Bear 業務改革中的一部分，他們曾在去年 4 月更換品牌標誌，並計劃改造實體店。</p><p><strong>瀘州老窖在深圳成立投資合夥企業</strong></p><p>白酒品牌做投資成了新風潮。36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日深圳市鼎金豐投資合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為江蘇易和資產管理有限公司，出資額約 3.89 億元人民幣，經營範圍為以自有資金從事投資活動、創業投資、融資諮詢服務等。合夥人信息顯示，該企業由瀘州老窖集團旗下四川新宏信資產管理有限公司、江蘇易和資產管理有限公司共同出資。</p><p><strong>名創優品開出法國香榭麗舍旗艦店</strong></p><p>名創優品正將美國的成功經驗往歐洲複製。36 氪獲悉，6 月 22 日，名創優品法國香榭麗舍旗艦店開業，開業首日業績達 57.68 萬元，刷新海外單日業績紀錄。此前 2023 年，名創優品在歐洲市場的 GMV 同比增長近 70%；2024 年第一季度，歐洲市場的 GMV 同比增長超過 80%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬通發展計劃收購索爾思光電股權、華為雲盤古大模型發佈建築設計領域應用、迪拜區塊鏈房產交易平台 Directly.xyz 種子輪融資｜ PropTech 週刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833590301854209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 17:17:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 週刊》 是 36 氪未來城市頻道的原創欄目。聚焦改變地產行業的科技及創新力量，不僅僅是圍繞住宅和商業地產，還包括廣義的基於空間和不動產的科技、服務創新。</p><p>我們彙總了近期發生的海內外最新投融資、市場及政策動態。 如果你對本文提到的公司、機構、產品、賽道感興趣，或者正在從事相關的創業創新，想要尋求報道或合作，歡迎與我們取得聯繫：發送郵件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要聞提示</h2><p><strong>36 氪首發 ｜庭宇科技完成數億元 B 輪融資</strong></p><p><strong>大公司動態｜萬通發展啓動重組，擬 3.24 億美元收購索爾思光電 60.16% 股權</strong></p><p><strong>海外市場｜迪拜區塊鏈房地產交易平台 Directly.xyz 完成種子輪融資&nbsp;</strong></p><p><strong>行業政策｜國家發改委：深化智慧城市發展，推進城市全域數字化轉型</strong></p><h2><strong>|36 氪首發</strong></h2><p><strong>庭宇科技完成數億元 B 輪融資</strong></p><p>近日，實時互動邊緣雲服務商「庭宇科技」宣佈完成由國海投資、復星鋭正聯合領投，基石信創、中翔創投、國聯股份、四川文投、三七互娛、匠心投資等跟投的數億元 B 輪融資。庭宇科技成立於 2019 年，核心產品是自研的實時互動分佈式邊緣計算雲平台。公司通過整合全國性異構邊緣服務器，構建了基於邊緣側的算力資源池，面向實時娛樂、實時辦公、AGI 三大行業應用場景，提供高性能、高可靠、高彈性、低成本的雲端算力，幫助客戶提高用戶在使用過程中的交互體驗。&nbsp;</p><p>在實時辦公場景中，庭宇科技將實時互動技術應用於雲端，推出高性能雲桌面產品，並集成至百度雲、移動雲、火山引擎等整體解決方案中進行銷售，為園區、教育、公檢法司、科研院所、圖形設計和渲染等場景客戶，打造新一代數字辦公空間。</p><h2><strong>|大公司動態</strong></h2><p><strong>萬通發展啓動重組，擬 3.24 億美元收購索爾思光電 60.16% 股權</strong></p><p>6 月 23 日，北京萬通新發展集團股份有限公司發佈重大資產購買報告書（草案），宣佈計劃通過現金收購方式購買 Source Photonics Holdings (Cayman) Limited（簡稱「索爾思光電」）60.16% 的股份，成為其控股股東。此次交易作價預計為 3.24 億美元，基於每股 2.6179 美元的定價。標的公司索爾思光電主營光芯片、光器件及光模塊產品的研發、生產與銷售，屬於計算機、通信和其他電子設備製造業。市場法評估顯示，標的公司股東全部權益價值為 41.25 億元人民幣，增值率高達 592.00%。</p><p>萬通發展表示，在國內房地產行業產業結構調整的大背景下，上市公司從多年前即開始戰略性收縮傳統房地產業務板塊，探索國家支持和鼓勵的產業和方向。近年來，上市公司持續推進以數字科技為推動力的戰略發展方向，依託萬通信研院多位科學家的產業科技規劃指導，聚合優勢技術和產業能力，同時在重要資源上積極佈局。</p><p><strong>華為雲發佈盤古大模型 5.0 張平安展示在建築設計等領域的創新應用</strong></p><p>華為開發者大會（HDC 2024）上，華為常務董事、華為雲 CEO 張平安重磅發佈了盤古大模型 5.0。該版本在全系列、多模態、強思維三個方面進行了全新升級。同時，張平安還展示了盤古大模型在工業設計、建築設計等領域的豐富創新應用和落地實踐。</p><p>在建築設計領域，基於盤古大模型的可控生成能力，只需輸入設計的黑白草圖，即可生成彩色並帶有紋理的建築羣 360°實景視頻；基於盤古 3D 重建能力，還可以構建出高真實感的建築 3D 模型，將複雜建築羣的概念設計週期從數週縮短到數十分鐘，助力建築師創造出更加出色的建築作品。</p><p><strong>美科安防終止創業板 IPO 原擬募資 3.92 億元</strong></p><p>6 月 24 日，深交所網站昨日發佈關於終止對廈門美科安防科技股份有限公司（簡稱「美科科技」）首次公開發行股票並在創業板上市審核的決定。 美科科技是一家專業從事精密金屬及塑膠結構件的研發、生產和銷售的高新技術企業。公司精密金屬結構件產品主要包括各類工業鎖具和通訊服務器構配件，廣泛運用於智能自助終端、通訊服務器、個人計算機、交通工具等領域；精密塑膠結構件產品主要包括 DIY 全塑儲物櫃和移動環衞設施，廣泛運用於學校、醫院、工礦企業、體育場館、戶外活動場所等。</p><p>美科科技是一家工業鎖具研發生產商，產品涵蓋智能電子鎖、轉舌鎖、自動售貨機鎖、寄存櫃鎖、指紋鎖及精密五金配件等，主要應用於軌道交通、通信機櫃、機械設備、金融終端、自助終端及智能家居等領域。</p><h2>|海外市場</h2><p><strong>迪拜區塊鏈房地產交易平台 Directly.xyz 完成種子輪融資</strong></p><p>近日，V3V Ventures 宣佈完成對迪拜區塊鏈房地產交易平台 Directly.xyz 的種子輪融資。Directly.xyz 通過運用區塊鏈技術，在提高迪拜房地產市場的效率、透明度以及安全性方面取得了顯著成果。該平台不僅支持加密貨幣交易，還為投資者提供了有吸引力的投資機會。</p><p>Directly.xyz 自成立以來，一直致力於將區塊鏈技術引入房地產交易領域。通過去中心化的交易機制，Directly.xyz 能夠降低交易成本，縮短交易時間，並確保交易數據的安全性和不可篡改性。此外，該平台還通過智能合約技術，為投資者和房地產開發商提供了更多元化的合作模式和投資選擇。V3V Ventures 表示，Directly.xyz 在區塊鏈房地產領域的創新和潛力引起了他們的關注。此次融資將助力 Directly.xyz 進一步擴大市場份額，加速技術創新，為迪拜乃至全球的房地產投資者提供更優質的服務。&nbsp;</p><p><strong>ZenCity 獲得 4000 萬美元 C 輪融資&nbsp;</strong></p><p>ZenCity 是一家數據分析服務提供商，通過整合數十萬條城市居民公共互動的數據，這些反饋和評論可以來源於社交媒體，新聞網站，城市熱線等多個渠道，並應用人工智能（AI）幫助為城市規劃者和管理者提取有意義的「結構化」數據，得出他們所在地區的居民最關心的問題和趨勢。近日，ZenCity 獲得 4000 萬美元 C 輪融資，StepStone Group、TLV Partners 投資。</p><h2><strong>|行業政策</strong></h2><p><strong>國家發改委：深化智慧城市發展，推進城市全域數字化轉型</strong></p><p>近日，國家發展改革委、國家數據局、財政部、自然資源部出台 《關於深化智慧城市發展，推進城市全域數字化轉型的指導意見》 （以下簡稱 《指導意見》）。推進城市數字化轉型、智慧化發展，是構築城市競爭新優勢和推動城市治理體系和治理能力現代化的要求。早在 2014 年，《關於促進智慧城市健康發展的指導意見》出台，智慧城市有了頂層設計和統籌規劃。10 年之後，智慧城市建設又一重磅文件出台，這意味着智慧城市建設將再次迎來重要升級。&nbsp;</p><p>值得關注的是，《指導意見》指出，要以數據融通、開發利用貫穿城市全域數字化轉型建設始終。而在數字基礎設施建設方面，《指導意見》則提出要建設城市算力網，實現城市算力需求與國家樞紐節點算力資源高效供需匹配，有效降低算力使用成本。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼加羣請備註公司、職位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜我國科研人員在月壤樣本中首次發現天然石墨烯；飛天茅台散瓶批發參考價跌破 2100 元；完美世界迴應裁員傳聞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833549270894853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 16:49:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833245266184448"><strong>名創優品法國香榭麗舍旗艦店開業，單日營業額突破 57 萬元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，6 月 22 日，名創優品法國香榭麗舍旗艦店開業。該店開業首日業績高達 57.68 萬元人民幣，再次刷新海外單日業績紀錄。據瞭解，進駐巴黎香街是名創優品全球化縱深佈局的重要一步，在全球化戰略的引領下，名創優品海外市場持續增長。數據顯示，2023 年名創優品在歐洲市場的 GMV 同比增長近 70%；2024 年第一季度，歐洲市場的 GMV 同比增長超過 80%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2832992120342787"><strong>蘋果計劃將頭顯拓寬為多產品類別</strong></a></p><p>彭博科技記者馬克·古爾曼表示，蘋果 Vision Pro 起步緩慢促使公司管理層重新考慮該設備的計劃，但該公司仍希望將頭顯變成多產品類別。計劃的第一步是 Vision Pro 的國際發佈，更大的挑戰將是開發更便宜的頭顯版本。蘋果正在努力降低成本的同時保留關鍵功能，希望最早在 2025 年底將這款代號為 N107 的更便宜的設備推向市場。此外，蘋果仍在開發更輕、更舒適的 Vision Pro 第二代版本，但將需要更長時間才能上市，發佈時間最早會推遲到 2026 年末。與此同時，該公司重新致力於開發 AR 專用眼鏡。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833006611204358"><strong>英偉達將為卡塔爾電信公司 Ooredoo 提供人工智能技術</strong></a></p><p>據彭博，總部位於卡塔爾多哈的電信公司 Ooredoo 首席執行官稱，英偉達簽署了一項協議，將在 Ooredoo 位於五個中東國家的數據中心部署其人工智能技術。Ooredoo 在一份聲明中表示，這將使 Ooredoo 成為該地區首家能夠讓其卡塔爾、阿爾及利亞、突尼斯、阿曼、科威特和馬爾代夫數據中心的客戶直接訪問英偉達的人工智能和圖形處理技術的公司。兩家公司沒有透露這筆交易的價值。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833155063056900"><strong>飛天茅台散瓶批發參考價跌破 2100 元</strong></a></p><p>今日酒價披露的最新參考價顯示：24 年飛天茅台散瓶批發參考價從前一日的 2140 元下跌至 2080 元，跌破 2100 元。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價維持在 2420 元/瓶，與前一日保持不變。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833194562832644"><strong>淘寶 Vision Pro 版重大更新，和小米 SU7 合作「虛擬試車」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，淘寶 Vision Pro 版已更新至 2.0 版本，正在和小米汽車、梅森馬吉拉、魅可、美的等品牌進行「空間試車」、「空間試妝」、「智能家居」等深度合作。今日小米 SU7 已經在淘寶 Vision Pro 版首頁開放「虛擬試車」預約，未來將帶給用戶「在家試車」的全新體驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833299936168193"><strong>抖音電商：618 期間商城 GMV 同比增長 85%，商城訂單量同比增長 94%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2024 年「抖音商城 618 好物節」正式收官。活動期間，抖音電商動銷商品數同比增長 50%，動銷商家數量同比增長 35%。618 期間，商城 GMV 同比增長 85%，商城訂單量同比增長 94%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833369805228553"><strong>Sensor Tower：5 月騰訊《王者榮耀》全球吸金 2.19 億美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，Sensor Tower 商店情報數據顯示，2024 年 5 月 Scopely《Monopoly GO!》在全球 App Store 和 Google Play 吸金 2.26 億美元，蟬聯全球手遊暢銷榜冠軍。騰訊《王者榮耀》以 2.19 億美元的收入位列榜單第 2 名。收入榜前五另外三款遊戲為 Dream Games《Royal Match》、《Roblox》和 FirstFun《Last War：Survival Game》。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833494061009152"><strong>完美世界迴應裁員傳聞：人員調整一直在進行，《一拳超人》等項目還在研發</strong></a></p><p>一則《完美世界最大規模裁員，兩棟大廈幾乎搬空》的消息在網上發酵。該消息稱，完美世界備受期待的《完美新世界》和《一拳超人》項目被暫停。就上述傳聞，相關人士表示，我們之前就一直説過，公司項目會根據實際情況進行調整，（人員調整）這個一直在進行。該人士還表示，目前《完美新世界》和《一拳超人》還在研發。至於目前具體研發人員數據，該人士未透露。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833027048147200"><strong>新基因編輯工具 SeekRNA 面世</strong></a></p><p>「基因剪刀」CRISPR 技術已徹底改變了醫學、農業和生物技術領域的面貌。如今，澳大利亞悉尼大學生命與環境科學學院團隊成功開發出一種比 CRISPR 更準確、更靈活的基因編輯工具 SeekRNA。該工具利用可編程 RNA 鏈，能直接識別基因序列中的插入位點，從而簡化編輯過程並減少錯誤。相關論文發表於新一期《自然·通訊》雜誌。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833399942301954"><strong>米哈遊等出資超 5 億元，在上海設立元創未來私募基金</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，上海元創未來私募基金合夥企業（有限合夥）成立，出資額 5.12 億元人民幣，經營範圍包括以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。股權穿透圖顯示，該合夥企業由成都交投資本管理有限責任公司、上海米哈遊天命科技有限公司等共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833021270002185"><strong>美國物流公司 RXO 擬 10.25 億美元收購 UPS 貨運經紀子公司 Coyote Logistics</strong></a></p><p>美國聯合包裹服務公司（UPS）當地時間 6 月 23 日宣佈，美國物流公司 RXO 已同意以 10.25 億美元的價格收購 UPS 旗下輕資產貨運經紀業務 Coyote Logistics。該交易預計將於今年年底完成，尚待監管部門批准。RXO 新聞稿稱，這筆交易將使 RXO 成為北美第三大代理運輸供應商。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833023192336644"><strong>新天然氣：擬 18.51 億元收購中能控股及共創投控控制權</strong></a></p><p>36 氪獲悉，新天然氣 6 月 23 日晚間公告，擬通過境外全資下屬公司佳鷹有限公司收購中能控股控制權以及共創投控控制權，進而享有中國年代對喀什北項目的投資及勘探開發生產的石油合約權益。本次交易價格合計為人民幣 18.51 億元。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833223179684097"><strong>馬克·古爾曼：蘋果「平價版」Vision Pro 頭顯可能需配合 iPhone/Mac 才能使用</strong></a></p><p>彭博科技記者馬克·古爾曼透露，蘋果正在開發代號為 N107 的「平價版」混合現實頭顯 Vision Pro，希望最早於 2025 年底將該產品推向市場，這一計劃自去年 Vision Pro 首次亮相前就已制定。蘋果正試圖降低成本同時保留關鍵功能。平價版 Vision Pro 可能會去掉 EyeSight 外部顯示屏，還可能使用性能較弱的芯片並降低內部虛擬現實屏幕的規格。蘋果還在考慮讓這款設備需要連接 Mac/iPhone 才能使用。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833013103741443"><strong>美國約 1 億人面臨極端高溫天氣，紐約或打破氣溫紀錄</strong></a></p><p>當地時間 6 月 23 日，美國有 27 個州約 1 億人面臨極端高溫天氣的威脅，其中包括美國最大的兩個城市洛杉磯和紐約。洛杉磯發佈了高溫預警，預計氣溫將達到 32 至 37.7 攝氏度，與此同時，紐約市也發佈了極端高溫天氣警告，該市 136 年來的最高單日氣溫紀錄可能被打破。根據美國國家氣象局的數據，1888 年 6 月 23 日，紐約市的最高氣溫達到 35.5 攝氏度。此外，費城、巴爾的摩、華盛頓特區、弗吉尼亞州諾福克以及包括塔爾薩在內的俄克拉何馬州部分地區當日也發佈了極端高溫警告。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833284066494724"><strong>個人所得稅 APP 「收入納稅明細」新增顯示五項個人所得</strong></a></p><p>近期，個人所得稅 APP 更新引起關注。記者注意到，在個人所得稅 APP 的「收入納稅明細」中，新增展示五項個人所得，即經營所得；利息、股息、紅利所得；財產租賃所得；財產轉讓所得；偶然所得。對此，記者致電 12366 諮詢，客服人員表示，該五項個人所得確實為今年新增的顯示項目，主要是可以讓有上述個人所得的人在個稅 APP 上查詢收入、個稅明細。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833024361499143"><strong>我國科研人員在月壤樣本中首次發現天然石墨烯</strong></a></p><p>來自吉林大學、中國科學院金屬研究所、國家深空探測實驗室、探月與航天工程中心等的科研人員通過對嫦娥五號鑽採岩屑月壤的觀察分析，首次發現了天然形成的少層石墨烯。相關研究為月球的地質活動和演變歷史以及月球的環境特點提供了新見解，拓寬了人們對月壤複雜礦物組成的認知，為月球的原位資源利用提供了重要信息及線索。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大陸中國 CEO 湯恩：價格戰蔓延至供應鏈，本地化至關重要｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2827897317493254?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 12:24:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>競爭激烈的新能源車市場，向一級供應商提出了新挑戰。</p><p>6 月 20 日，大陸集團馬牌輪胎在合肥的四期工廠投入使用，大陸中國 CEO 湯恩、合肥工廠總經理王小驥及輪胎原裝配套業務中國及東南亞地區業務負責人、中國客戶全球業務負責人徐喬，就大陸集團的最新發展，與 36 氪汽車等媒體展開交流。</p><p>大陸中國 CEO 湯恩表示，作為國際零部件廠商，大陸正面臨着電氣化技術變革、中國自主品牌崛起、以及市場價格戰壓力，而美國歐盟對中國電動車的加稅，進一步加深了發展的不確定性。</p><p>當前，用戶對續航里程的強需求，致使電池包重量上升，輪胎需要升級更大的尺寸以應對增加的承重壓力。大陸集團表示，其研發與生產端都在發力大尺寸輪胎製造。</p><p>但輪胎尺寸變大並非易事。從最早的 20 寸，到如今部分新能源汽車上大幅提供選配的 22 寸，輪胎尺寸增大，內壁變得更薄，耐用性與濾震效果隨之下降，並且消耗更多續航里程。同時，電機瞬時可產生高扭矩的特性，讓電動汽車的加速越來越快，零百加速進入三秒俱樂部的車型正在增多，這對參與制動的輪胎提出了新要求。</p><p>輪胎製造商正面臨着製造與工藝的雙重挑戰。而電動汽車市場份額的快速增長，又帶來新的難題。</p><p>2023 年，大陸集團中國區銷售額實現了同比增常 11% 的成績。中國市場的快速變化，鞭策着大陸集團不斷改革，最直觀的便是已有產能開始見頂。</p><p>乘聯會數據顯示，2023 年，中國狹義乘用車總量同比上漲 9.2%，而國內輪胎銷量也達到了 3.93 億萬條，同比增長 20.7%。大陸集團馬牌輪胎合肥工廠總經理王小驥表示，在四期工廠建成前，馬牌輪胎中國地區的產能已供不應求。四期工廠在 2027 年滿產條件達成後，全廠年產量可達到 1700 萬條。</p><p>產能與銷量攀升的另一面，中國自主品牌銷量還存在着不確定性。<strong>湯恩表示，其實極少有車企可以給到準確的預測數字，目前部分車企甚至只能給到當前季度的需求</strong>，在這樣的境遇下，工廠需要進一步提升其靈活性與柔韌性。</p><p><strong>湯恩還直接指出：整車終端銷售的價格壓力，是直接轉移到供應鏈上的。</strong>面對價格戰，大陸集團的應對措施是做到全產業鏈、全價值鏈的本地化。</p><p>目前，大陸集團在中國設有 23 個生產基地、28 個研發中心，員工數量達到 17600 名。研發與製造只是本地化的開始，從橡膠鋼絲等上游原材料供應、到技術研發及生產設備製造，作為國際零部件製造商，大陸集團本地化攻堅戰仍需繼續。</p><p>2023 年，頭部輪胎製造商米其林、普利司通財務數據飄紅。對比之下，大力投入轉型業務的大陸集團則啓動裁員，降本增效；並剝離部分汽車業務，以提升主營輪胎業務的盈利數據。</p><p>同時，國內輪胎製造商也在發展崛起。數據顯示，國內部分輪胎製造商銷售額已進入國際排名前 20，更具價格優勢的國內供應商也將逐漸加入競爭。</p><p>在不斷出現新挑戰的市場環境下，大陸集團需要更快的步伐適應變化。</p><p>以下是 36 氪汽車等媒體與大陸集團中國 CEO 湯恩等的對話，經編輯：</p><p><strong>問：大陸集團業務範圍內的輪胎與制動模塊，都被列入了歐洲第七階段排放標準（簡稱歐七標準）。面對嚴苛的歐七標準，大陸集團有何應對計劃？</strong></p><p><strong>徐喬：</strong>其實所有的標準每年都會更新，大陸其實有非常多技術儲備，比如生產工藝、橡膠的提煉、以及可再生材料的使用等。</p><p>目前，國內自主品牌在逐步走向海外，這不僅對主機廠自身產品有要求，也需要零部件企業，比如大陸集團為主機廠提供適合不同市場的產品。那麼滿足當地市場的法律法規，對於大陸這樣一個全球化的企業而言，只是最低標準。</p><p><strong>湯恩：</strong>除了輪胎，在制動模塊，我們也有很好的技術可以支持節能減排。我舉兩個例子，一是 one box 集成制動系統 MK C2，能夠實現完全制動能量回收，可以減少能量消耗，提升續航里程。</p><p>另一個則是一款高度集成的鼓式制動系統 E drum。目前行業通用的電子駐車使用的是盤式制動，鼓式可以更好地減少顆粒物排放。此外，由於電機驅動汽車大多可以通過電機反轉來實現減速，那麼體積更小的鼓式系統便能滿足其制動需求。</p><p><strong>王小驥：</strong>產品之外，我們的工廠也是綠色可持續的。比如大陸位於河北的工廠，規劃建設就以環保作為核心點。</p><p>2014 年，我們就在大陸合肥工廠的廠房屋面開始鋪設太陽能光伏板，目前光伏板總面積已經達到 25 萬平方米，生產的綠電接近 2600 萬度，實現了 2.5 萬噸二氧化碳減排，這是一個相當可觀的數據。2023 年底，我們又在合肥工廠投入了設計規模為 4.2 萬度的儲能電站，這是安徽省客戶端中容量最大的一個。</p><p><strong>問：從行業趨勢看，目前的輪胎尺寸越來越大、性能要求越來越高，並且純電車對輪胎有着更新的要求，這給大陸帶來了哪些挑戰呢？</strong></p><p><strong>徐喬：</strong>新能源汽車有着特殊的屬性，一方面，動力電池加大了整車重量；另一方面，新能源汽車的造型越來越前衞，作為可以直觀被看見的零部件，輪胎對整車的造型也起了重要作用，所以輪胎的尺寸也隨之增加。</p><p>同時，電動汽車的確對輪胎提出了新要求，電機瞬時高扭矩的特性，要求輪胎擁有更高的性能；電機的靜謐性，讓胎噪、路噪變得更加明顯，輪胎的靜音性也需要隨之提升。</p><p>在這樣的大前提下，首先我們需要足夠的技術支撐大尺寸輪胎的持續生產。從最早的 20 寸到 22 寸，甚至未來的 23 寸，對產品研發、製造工藝以及嚴謹性都是不小的挑戰。</p><p>除了輪胎尺寸，如何在高扭矩動力下實現更好的剎車安全性也是至關重要。在降低噪音、保證舒適度的前提下，如何為不同駕駛工況提供穩定的剎車性能，這不僅需要很好的製造工藝，並且需要技術研發、產品流程管理、以及質量管控等多方面的綜合實力。</p><p>對於主機廠的一些新需求，我們也推出了新的輪胎花紋，比如 eContact，除了性能需求外，我們更關注滾動阻力。因為混動阻力的降低，與增加電車續航息息相關。</p><p><strong>問：大陸開闢四期工廠的原因是什麼？四期工廠是前面三期的平行拓展，還是擁有全新的規劃？再者，目前在中國佈局的輪胎製造商，普遍都擁有兩處及以上的工廠，為何大陸只有一個，且只佈局在合肥？未來會有更多規劃嗎？</strong></p><p><strong>王小驥：</strong>在上午的慶典中，大陸集團 CEO 司徒澈提到了，由於零售端和配套端，大陸馬牌輪胎都供不應求，所以我們才決定在中國市場進一步投資擴建。至於為何選擇合肥，而不是其他城市，我想一個工廠、一家企業的成功離不開以下幾個因素：</p><p>第一，我們的市場佔比、立足中國的戰略指引非常重要；第二，離不開當地員工的努力付出；第三，離不開合作伙伴的協作和支持。</p><p>但這一切都有一個前提，便是當地的營商環境。我們必須要為合肥市的營商環境打 call。職能部門的支持，增強了大陸繼續投資的決心。未來，我們將繼續在合肥進行下一輪投資擴建。</p><p><strong>問：大陸在中國共有 28 處研發中心，其中輪胎研發佈局是怎樣的？未來有沒有更遠的規劃，比如建設更多測試場？</strong></p><p><strong>徐喬：</strong>我們已經在合肥建立了輪胎研發中心，同時，我們也在藉助集團內部其他資源進行更多嘗試，比如大陸汽車電子所擁有的測試場等等。未來，我們也會在終端替換市場有更多嘗試，滿足更多細分市場的需求。</p><p><strong>問：今年北京車展亮相的新車中，原廠標配馬牌輪胎的比例達到 16%，這個成績非常靠前，大陸集團因何能取得如此亮眼的成績？未來會如何擴大自己的優勢呢？</strong></p><p><strong>徐喬：</strong>在新能源汽車配套市場中，我們的確取得了長足的進步，但這並不容易。打個不太恰當的比喻，為主機廠做配套，其實更像鐵人三項，不僅需要耐心，還需要爆發力，更需要長久的決心。所以這份增長背後，是優良的產品、可靠的質量、成熟完善的體系，以及我們過去 15 年在中國的持續投入。</p><p><strong>問：中國汽車高度內卷的環境，對供應商的價格提出了更高的挑戰，大陸有怎樣的應對措施？</strong></p><p><strong>湯恩：</strong>整車終端銷售的價格壓力，是直接轉移到供應鏈上的。對大陸集團而言，一方面，我們選擇繼續提升技術領先性，特別是高科技產品如何在量產中保持高質量與一致性。</p><p>另一方面，從產品創新、研發、生產到服務，我們希望實現全產業鏈、全價值鏈的本地化。這不僅可以直接降低成本，還可以提升我們的靈活性。</p><p><strong>問：像小米汽車一類客戶，會出現實際需求大於預估產量的情況，在交付能力方面，大陸有着怎樣的準備？</strong></p><p><strong>湯恩：</strong>市場是動態變化的，很少有車企能夠給我們非常精準的月產量規劃，部分車企甚至只能給出當前季度的需求。我們選擇提升工廠產能的柔韌性，來應對這樣的變化。</p><p>但從整個產業鏈來看，像半導體芯片供應商，他們的產能規劃與出貨量的調整，週期更加緩慢，交付能力的提升不僅需要像大陸集團這樣一級供應商的努力，我覺得需要整個產業共同合作。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>舊能源危機，新能源盛放｜WAVES 新浪潮 2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833234194745603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 12:08:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大會在北京郎園 station·倉酷順利舉辦。WAVES 是浪潮的意思，也正是當下年輕人勇於追夢，敢於創造精神的縮影。此次 WAVES 大會聚焦四大板塊：理想與現實、科技與人文、探索與深耕、傳統與變革，每一個板塊都指向年輕人關注的熱議話題。都説人生是曠野，但是實踐發現人生更像是海面，時而風平浪靜、波光粼粼，時而巨浪滔天、風浪不止。Waver 們沒有在浪潮中隨波逐流，而是靠自己的力量迎浪而上。</p></blockquote><blockquote><p>36 氪作為一家和創投行業共同成長起來的商業媒體，一直和那些年輕的血脈一起探索邊界、洞察未來。此次峯會，我們聚焦於創投，但又不止步於創投，我們和不同領域的人一起談感想，和不同年齡的人聊未來，共創多元場景下的創投 party，打造商界獨一無二的視聽盛宴。</p></blockquote><p>面對世界能源的結構性調整，新能源成為發展的重點方向，新能源領域的投資持續噴薄。6 月 15 日下午，一場新能源投資主題圓桌討論在 WAVES 新浪潮大會展開。本場圓桌由麟閣創投創始合夥人王翔、CMC 資本董事總經理顧曉立、芯能創投聯合創始人韓修良、上海聯創&nbsp;管理合夥人 CFO 朱一凡幾位新能源領域活躍的投資人共同交流新能源投資的機會與風險，暗湧 WAVES 分析師張一擔任本場圓桌主持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3129,2086" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_fc5c8ffab30044a7aa8910ead1c6cbc5@785169197_oswg1103539oswg3129oswg2086_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌現場照片</p><p><strong>張一：</strong>大家好，歡迎大家來到下午的新能源主題圓桌，我是暗湧張一。這次圓桌嘉賓年齡跨度非常大，70 後到 80 後、90 後都有，也是一場非常精彩的交流與對話。首先請大家介紹一下自己。</p><p><strong>王翔：</strong>大家好，感謝 36 氪的邀請，我是麟閣創投的創始合夥人王翔，麟閣創投成立於 2021 年，過去幾年，每年保持 15-20 個左右項目的投資，投資階段集中在 B 輪以前。今天圓桌討論的主題是新能源，新能源是我們重要的投資方向，非常開心今天下午有機會和大家進行交流和學習。</p><p><strong>顧曉立：</strong>我是 CMC 資本的董事總經理，負責基金在新能源和新材料領域的投資和募資的工作。CMC 資本成立 13 年，管理規模 300���億，包括 3 支美元基金和多支人民幣基金。在人民幣方面，特別是在整個科技和製造業的賽道，我們設立了專項人民幣基金，背後的 LP 一些是地方國資，也有上市公司。過去的 13 年期間，我們整個基金累計投出 70 多個項目，退出 30 多個。</p><p><strong>朱一凡：</strong>我是來自上海聯創的朱一凡。自 1998 年成立以來，上海聯創作為國內最早一批創業投資機構，由上海市政府聯合國家計委、經貿委的引導基金以及中國科學院共同發起。我們的使命是助力中國資本市場孵化創新科技企業，2000 年首批投資項目中，新浪網等企業已成功登陸美國資本市場，同時開創了紅籌模式和 VIE 模式的先河。20 餘年來，我們始終伴隨技術型創業者成長，我們的經驗告訴我們，技術創業者在成長道路上需要的不僅是資金，更是理解和支持。</p><p><strong>韓修良：</strong>感謝主持人，我是來自北京芯能創投的韓修良。我過去在甲骨文工作了 15 年，主要從事軟件銷售管理工作。但自 2020 年起，我開始從事投資，主要投資於新能源、半導體和信息技術。這兩年，我們主要投資的是新能源和半導體，從材料到裝備，再到生產和應用。我們機構到現在整整成立了兩年，2022 年 6 月 10 日獲得了基金牌照。這兩年，我們做了 15 個億的投資規模，投資了 20 個項目。</p><p><strong>張一：</strong>新能源投資從開始火起來到現在經歷了至少三年的時間，那麼在大家的觀察中，過去一年行業發生怎樣的關鍵變化？</p><p><strong>王翔：</strong>在過去一年中，行業呈現出三個顯著特點：一是行業競爭加劇。這種競爭不僅體現在供給端，也反映在產品端。二是市場對行業的整體預期有所下降，包括公司對商業化的預期，投資機構對退出的預期。三是，新的技術方向不斷的湧現，但優質的技術創新公司供給不足，優質項目的供給在減少。</p><p><strong>顧曉立：</strong>整個新能源大賽道的機會比以前少了很多，機會更多地體現在一些局部的、單點的領域。除此以外，過去一年對整個投資市場比較大的影響就是 IPO 收緊和退出渠道的收緊。帶來的直接影響是大量的可能三四年前投的公司，因為沒有辦法上市，集中觸發回購，導致估值在過去一年有所下降。但這對投資是比較好的事情，不僅僅是新能源行業，別的各行各業都有影響，隨着整個宏觀形勢的變化，很多大股東流動性出現問題，導致複雜交易或者説紓困交易機會的出現，這是過去幾年沒有看到的。從項目的種類來説，其實過去一年是豐富了很多。</p><p><strong>張一：</strong>很樂觀。</p><p><strong>顧曉立：</strong>對行業的體會，大家還是有非共識性的認知。&nbsp;</p><p><strong>朱一凡：</strong>在新能源領域，上游原材料屬於資本密集型行業，投資案例相對較少。中游和下游一直是投資機構爭奪的熱點，但近年來，隨着下游新能源汽車市場的飽和，投資焦點逐漸轉向中游。然而，自去年以來，全球價格波動導致儲能電池等產品價格大幅下降，我們認為上游原材料領域存在較大價值潛力，但一般機構難以介入。在下游場景應用端，競爭已趨於白熱化，中游則進入了退出的垃圾時間段。我們自身也有新能源電池項目在去年上市，股價波動較大。</p><p><strong>韓修良：</strong>從新能源的角度來看，有兩個方面值得關注。首先，從宏觀角度來看，能源變革是國家的重要戰略方針。國家計劃在 2035 年成為中等發達國家，人均 GDP 達到兩萬美元，能源變革在這一過程中將扮演重要角色。回顧全球經濟發展，包括歐美國家，他們也經歷了從煤炭、石油到新能源的轉變。當前，中國處於進攻階段，而歐美國家則處於防守階段。能源變革是國家邁向中等發達國家的基石。</p><p>任何產業都有其週期性。在目前階段，我們的能源產業已經經歷了一波週期或小高峯，未來一年可能會進入一個小谷底，但這並不影響能源變革的整體進程。我們經常在網上看到關於棄風、棄電的報道，那麼為什麼還要發展光伏呢？其實，許多人僅從互聯網文章中獲取信息，就認為能源行業前景不佳，但我並不認同這種看法。這就好比一個國家或家庭，在決定是先買房還是買車。國家的資金有限，必須在高壓傳輸建設和發電設施建設之間做出選擇，而中國選擇了先建發電設施。當前，光伏的成本基本上可以達到每度電 9 分錢，但從西北部向華東和華南傳輸電力仍需時間。我對未來整體持樂觀態度。</p><p>從微觀角度看，要關注細分零部件、原材料和裝備的發展。今年的全國兩會提出了新的三大重點：電池、光伏和汽車。核心在於圍繞電池發展兩個應用方向，即儲能和汽車。圍繞電池的發展有多種形態，包括圓形、方形電池以及多種材料的迭代，這些都需要時間來實現。</p><p><strong>張一：</strong>韓總把接下來的問題已經帶出來了，下一個緩解，請各位嘉賓結合自己投的案例聊聊這些投資機會背後的投資邏輯是怎樣的？首先請韓總講講。</p><p><strong>韓修良：</strong>投資邏輯這件事，每家機構或者説每個人都有自己的觀點。作為芯能創投的創始人，我們在創業之初就確定了自己的價值觀以及為什麼要做投資。我們在尋找項目和考察企業時，會特別關注它們的價值觀是否與芯能創投相符，即盡全力無私慾。在這個過程中，我們主要關注宏觀產業並尋找符合這些價值觀的團隊。我本人在軟件產業工作了許多年，從一線員工做起直至管理層。一個企業的生命力主要在於技術與銷售——在中國創業，要麼技術強，要麼銷售強。銷售和技術都很強的企業，有時很難保持良好的價值觀，這也是我們在考察項目時需要注意的。我們在看項目時，會先明確自己的定位，然後再尋找符合我們價值觀的優質項目或產業細分領域。</p><p><strong>朱一凡：</strong>能源問題是中國經濟發展的核心。面對能源短缺的挑戰，尤其是夏季用電高峯時期的拉閘限電現象，以及水電東送能力的下降，我們深知傳統能源已難以滿足日益增長的需求。國家正大力推動新能源汽車發展，預計未來保有量將大幅提升，這無疑將帶來巨大的新增能源需求。雖然光電和風電成本已大幅下降，但它們並非穩定的電源。在電網併線和火電站的配合下，分佈式儲能發揮着重要作用。我們認為，氫能可能是解決未來能源需求的關鍵方向。</p><p>國家正推動氫能在礦山等領域的應用，並提供了一系列補貼政策。儘管許多項目尚未形成核心競爭力，但我們也看到了一些企業通過技術創新，如一家默默發展 14 年的公司，其新能源礦卡已實現 360 噸的載重能力，並有 12 年的穩定運行記錄。在國家政策的推動下，這類企業有望迎來高速增長期。</p><p><strong>顧曉立：</strong>能源短缺的問題未來隨着 AI 的應用會進一步的凸顯出來，因為 AI 應用對能源的需求有成倍的上漲。隨之帶來的不僅是新能源的機會，其實舊能源也會出現蓬勃發展的機會。從傳統能源公司股價的表現上就可以看到，這是一個大的隨着 AI 起來的機會。從產業鏈角度來看，上游的材料和設備存在着很多藍海的機會。如果不存在這些機會，國家今天也不會非常大力的提倡全產業鏈的自主可控，這也是產業鏈上的機會。</p><p>聯繫到我們 CMC 投的案子，去年底投的一家企業比較能體現前面講的這兩點。這家公司主營業務是 LNG 和海上風電。這兩個板塊在國內的新能源投資機構不會被特別關注到，因為中國是缺氣的國家，這家公司的設備主要是賣給海外的下游客戶。他們產品本身解決的是卡脖子的問題，就是在中國除了它以外，確實沒有別的企業可以做到。業績非常不錯，這是水下的標的，前年幾千萬的收入，去年到了 5 億，今年翻倍，明年看訂單有可能會進一步地翻倍。</p><p>大家認為現在的行業很有挑戰，但對投資來説估值卻在大幅度地下調，對於手上有子彈的基金來説，購買力和投資項目的溢價能力明顯加強了，估值顯著低於二級市場可比的公司。更加重要的就是由於現在的 IPO 收緊，我們可以利用這個窗口期談到了一些非常不錯的保底回購及流動性的條款。</p><p>我們今年着重探索和佈局的是關於整個新能源下游應用方面，説到新能源，不可否認的一點是，今年整個行業的下游還是有非常大的規模，還是在一個穩定增長的狀態。大家的詬病是供大於求、產能過剩、競爭激烈、內卷嚴重。這些確實是事實，但帶來的好處是，比如前面講到的光伏，使組件價格劇烈下跌，其實是利好下游應用領域的。比如分佈式工商業電站的回本週期顯著降低。海外基建類的基金，包括投資，比例大幅度的上升。海外基金起家是做 PE，但亞太地區基建類型的投資已經超過了主基金的規模。因為行業很大，產業鏈上下游非常長，非常複雜，只要底色是好的，總可以找到機會。</p><p><strong>王翔：</strong>新能源和其他行業有些不同，新能源領域巨頭雲集，而且很多都是國企。過去二十年，新能源領域的投資也就在最近兩三年才真正成為主流賽道。巨頭林立的行業裏面，創業公司在系統集成環節難以取得差異化競爭優勢，創業公司的機會更多集中在材料和設備領域。</p><p>以電池材料為例，它的市場空間足夠大，即使在競爭激烈的市場中，也有足夠的增量空間。電池材料行業的快速迭代帶來了投資機會。我們見證了從鐵鋰到錳鐵鋰的正極材料發展；負極材料從石墨到硅碳的轉變；導電材料從多壁納米管到寡壁/單壁碳納米管的進步；電池體系從液態逐步過渡至半固態、固態；鈉電池和液流電池等新型電池技術持續湧現。這種快速的技術迭代為財務投資者帶來了投資機遇。</p><p>我們還關注氫能產業鏈。這是一個新興領域。氫能產業鏈的長鏈條和多樣化形態為投資者提供了豐富的機會。無論是制氫、儲氫、運氫、加氫還是用氫，都存在巨大的發展空間，而且技術路線非常多，如鹼性電解槽、PEM、AEM、SOEC 等制氫技術，高壓氣態、液氫、有機液態、固態等儲氫技術，不同的技術領域都在蓬勃發展，處在百花齊放的階段，這就是投資機構最喜歡的投資階段。儘管氫能的趨勢不像電池材料那樣明確，但只要能夠有效降低制氫成本，關鍵材料實現國產化突破，整個產業鏈會釋放出巨大的潛力。</p><p><strong>張一：</strong>通過剛才的交流，可以感受到大家對新能源行業投資的信心。當然，挑戰也不可避免，所以這個環節想請各位聊聊，現在做新能源投資遇到的困難以及各位所在投資機構找到了怎樣的解決辦法，或者説探索的路徑。</p><p><strong>王翔：</strong>今年不止是新能源領域投資困難，投資領域普遍遭遇挑戰。大家討論最多的是項目供給減少，退出端承壓。</p><p>市場環境導致了新項目尤其是優質項目的數量下降，即使看到高質量的項目，投資者對項目的估值和預期收益更為審慎，可能在更好的年份能夠拿到三億投資，現在只能拿到五千萬，對機構和創業者而言，是一個巨大的矛盾和挑戰。</p><p>我們作為一家早期投資機構，如果拿着今天的二級市場預期做一級的早期投資，是非常困難的，一定要拉到 7 年～10 年的週期來看待。投資機構也需重新審視自身的投資策略，調整 LP 結構，拓寬資金來源，以適應更長遠的投資週期。</p><p>新能源本質是製造業，製造業的週期天然會變的更長，不能拔苗助長。創業者在這一時期應該嚴格控制投資，謹慎擴張產能，等待市場條件改善。投資者也需要更耐心，投後管理要做得更多、更精細，不僅要幫助創業者完成融資和找到方向，更重要的是幫他打開市場，找到第二、甚至第三增長曲線。</p><p><strong>張一：</strong>王總還講了面對現在的創投環境，對新能源領域的創業者想説的話，非常明顯是在互相鼓勁兒。請顧總，您來談談。</p><p><strong>顧曉立：</strong>2012 年介入新能源行業，當時不叫新能源，叫可再生能源。當時光伏企業例如江西賽維、無錫尚德都還是行業的龍頭企業。到現在為止，光伏其實已經進入第三個週期。鋰電當時還沒有鋰電池，也沒有電動車。在這個過程中起起伏伏就是行業的常態。現在這一波的低谷和過去略有不同。因為在產業週期之上疊加了資本市場的週期，募資難和退出難，確實會讓這個週期顯得很不一樣。針對前面大家提出的問題，確實需要一些創新性的打法。比如説退出難的問題，我們可以做一些主動調整，可以把階段更偏向於中後期的項目。可能跟其它機構投早投小的有點不同，由於現在的一級市場流動性緊缺，原來的打法會顯得比較困難一些。應對上市收緊，我們可以在投資和設計方案的過程聯合上市公司一起設計方案，一方面解決資金的問題，另一方面解決可能的股東之間對退出和回購存在的糾紛。除了資金外，也可以提供一系列的方案幫公司未來的資本化路徑鋪平道路。打法和過去會很不一樣。</p><p><strong>朱一凡：</strong>從募投管退的角度來看，當前國內投資市場頭部效應明顯，資金大量湧向少數頭部項目，導致許多企業難以獲得資金，而頭部項目估值水漲船高。2022 年以來，隨着美元基金的撤出，市場活躍度下降，一級市場估值面臨調整。此外，大規模基金的募集中，地方政府和央企國企的資金比例提升，但它們對項目的理念可能與投資機構存在差異，這在一定程度上影響了創新創業項目的落地。</p><p>在新能源和芯片等專業化賽道，團隊專業化的投資和孵化帶來了上下游供應鏈的資源匹配。而在 IPO 政策的不確定性下，一級市場的投資也面臨挑戰。</p><p><strong>韓修良：</strong>這個話題比較寬泛，我也試着結合自己的情況回答這個問題。不論是新能源、半導體還是零售，實際上任何一個產業在這一年裏都會面臨困難。中國有句話，「我們年年有困難，年年過。」遇到困難不可怕，我認為我們經常會被一些詞彙誤導，比如內卷、焦慮、躺平。我是一個工作中非常樂觀的人，不會讓這些事情影響我。我們每個人都應該堅持學習，在學習的過程中提高自己的認知，這非常重要。我經常對我的小夥伴們説，你們一定要學習，一定要在學習中提升自己的認知。由於移動互聯網的高度發展，我們可以輕鬆接觸到各種知識，例如通過抖音等平台傳播。我鼓勵年輕人持續學習。十年前，80 後認為沒有機會了，覺得位置都被 60 後、70 後佔據了。我和 70 後的朋友聊天，發現他們是最焦慮的一羣，因為他們肩負着養老和育兒的雙重壓力。他們之所以感到焦慮，是因為在較為輕鬆的環境中沒有做好準備，也就是沒有學習。</p><p>從投資的角度，我經常被朋友問到應該投資什麼行業、什麼階段。我的投資觀點很簡單，就是投資那些附加價值高並且需求強烈的領域。如果附加價值很高但沒有需求，那僅僅是實驗室裏的東西；如果需求強但沒有附加價值，那是過去我們國家落後的產能，這也是為什麼國家現在要推動高質量發展和新質生產力。這是一脈相承的理念。在堅守自己的認知的同時，我們也需要不斷提升自己，這樣就不必那麼焦慮，也不必那麼內卷。你只需要堅持向前走就好了，這就是我的觀點。學習，堅守自己的觀點，並在過程中不斷摸爬滾打。</p><p>在投資界，我還是一個新兵。作為一個奔五的人，我投資的第一個項目是航天領域的電池製造。我在工廠住了半年，因為我之前是做軟件的，對硬件不太瞭解，只見過 PPT，聽過故事。我不論是凌晨、中午、下午還是早晨，任何時間都會去車間，這樣才能真正瞭解到每一個生產工序的難度。製造業是一個需要長時間打磨的行業，只有親自在這裏摸爬滾打，才能深刻理解把材料和設備轉化為產品並不容易，需要結合資金和時間週期進行投資。</p><p><strong>張一：</strong>因為時間有限，今天的圓桌討論還有最後一個問題。最後，請大家用一句話做個簡短總結：新能源投資人心中都會有一個理想的未來世界的樣子，那麼，各位希望通過投資行動和創業者一起構築一個怎樣的未來能源世界？</p><p><strong>韓修良：</strong>在新能源領域，大家接觸到的知識點非常多。我希望在座的每位年輕人，不論是從事新能源還是舊能源，都能意識到我們正處於國家百年未有之大變局中。從個人的角度來説，我認為在產業的發展過程中持續學習是非常重要的，這也是我選擇投資新能源、半導體和信息技術的原因。實際上，我原本應該主要投資信息技術，因為我研究過西方的經濟過程並與西方人有長時間的交流。信息技術的發展，無論是在中國還是全世界，都面臨着第三次能源變革與第二次信息技術革命的疊加，即當前所討論的 AI 技術。雖然術語發生了變化，但核心內容並沒有太大的不同，AI 仍然是關於數據的技術。過去在數據庫領域的工作也同樣涉及數據，這一點非常重要。</p><p><strong>朱一凡：</strong>新能源賽道與其他賽道不同，市場需求是真實存在的，且具有巨大的發展潛力。雖然道路可能曲折，但我們堅信前途是光明的。</p><p><strong>顧曉立：</strong>這是一個長坡厚雪的賽道，不然也不需要 2060 碳中和，2030 碳中和就可以。道路是漫長的，但前途是光明的。</p><p>能源獨立的重要性毋庸置疑。全世界的大國都是能源獨立的，只有中國不是獨立的，這是非常重要的。</p><p>不管新質生產力還是出口新三樣，新能源需要扛起中國經濟發展的一杆大旗。</p><p><strong>王翔：</strong>今天 36 氪全場懸掛的都是 WAVES&nbsp;，WAVES 的理念與新能源行業的特性非常吻合，都具有非常明顯的週期性特徵。在一個週期性的行業，低谷期正是進行過剩產能淘汰優化整合的關鍵時刻，谷底越深，未來浪潮之巔才會越高，創業者更要充滿信心保持韌性，不要在今天被打垮。想盡一切辦法熬過去，把同行比下去，站在浪潮之巔的時候，才可以別回頭，向前看。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費產業的增長韌性，藏在源頭工廠丨 36 氪產業帶計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833207040493826?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 10:53:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_2343388fd53b410bab22faef696fd4c0@5807859_oswg519249oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>以「消費促進年」為主線，2024 年中國零售消費市場整體呈現向好態勢，但居民消費能力和消費信心仍待進一步提升。&nbsp;</p><p>當產業褪去狂熱迴歸理性，沒有人比身處其中的企業更瞭解市場水溫的高低。包裹在巨大的不確定性之下，今天的消費創業者能否快速適應渠道和生態的變化？如何高效鏈接上下游合作對象？怎樣找到真正適合業務發展落地的區域市場和產業政策？&nbsp;</p><p>諸多變量既帶來了挑戰，也讓新的生存法則和可能性持續沉澱。&nbsp;</p><p>單絲不成線，獨木不成林。<strong>2024 年，36 氪啓動「產業帶計劃」，持續走進中國產業一線，以實地走訪、獨家對話、行業觀察研究等方式，參與並記錄中國產業的變遷，深度鏈接中國企業、工廠、平台、地方政府和投資機構。我們希望基於 36 氪豐富的政企資源網絡構建，幫助項目找到合適的錢、鏈接關鍵的人、融入新的產業生態。</strong></p><p>6 月 13、14 日，產業帶計劃的第三站來到了河南鄭州，36 氪聯合華映資本攜手 20 餘家優質消費企業，走進鄭州消費產業一線，實地參訪了<strong>花花牛、白象、好想你、三全、思念</strong>五家區域代表性企業，並與<strong>鄭州市二七區、鄭州市惠濟區、鄭州市鄭東新區、新鄭市的政府領導</strong>以及<strong>當地國資平台代表</strong>進行了深入交流，共同探索上下游合作可能性，助力優質項目和區域產業實現雙向奔赴。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_a8b05f152d4b452bb7665723b775b632@5807859_oswg4665oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>實地走訪產業現場</strong></h2><h2><strong>丨花花牛乳業集團</strong></h2><p>參訪第一站來到了花花牛乳業集團位於鄭州市二七區的總部工廠，作為河南本地乳製品行業的龍頭品牌，花花牛誕生於 1994 年，前身為河南省鄭州種畜場。歷經變遷和發展，目前花花牛已發展為一家集飼草種植、飼料生產、奶牛養殖、乳品加工與銷售為一體的農業全產業鏈集團。&nbsp;</p><p>在花花牛工作人員的帶領下，創業者們對液態奶生產線進行了參觀，從確保生產過程零污染的循環清洗，到生產用水淨化再利用，再到技術人員通過中控系統即可控制整個工廠運轉等等，深入地感受到了乳業數智化工廠的技術創新和效率提升。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_9bf74fd569394c5abf1e323cd17ef766@5807859_oswg1149733oswg1080oswg715_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（參觀花花牛企業展廳）</p><h2><strong>丨白象食品</strong></h2><p>參訪第二站來到了新鄭市（河南省鄭州市代管縣級市），我們都很熟悉的國民食品品牌白象的生產基地（之一）就坐落在這裏。&nbsp;</p><p>在產品展廳，白象工作人員就企業產品線佈局進行了介紹，從面製品到調味料、再到瓶裝飲品，目前白象已成為一家以生產銷售優質面製品為主的綜合性食品企業，其產品覆蓋全國 30 餘個省市自治區，並遠銷海外。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_14866ec7c77743e9bafc2578979b9166@5807859_oswg990978oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（白象產品展區）</p><p>工廠參訪環節則呈現了方便麪從蒸煮到油炸，再到封袋包裝、裝箱運輸的全過程。據相關負責人現場介紹，目前工廠一條生產線 1 分鐘大約能生產 400 多袋方便麪，且包裝環節可全部實現自動化，進一步提高了生產效率。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_00ed6f9baebf4ec1a65c21c20c466f10@5807859_oswg1033586oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（白象廠區 ）</p><p>據悉，該產區目前 24 小時不間斷生產，走訂單式發貨，產品生產完成即可直接裝車運輸，一天約能產出 100 車左右的方便麪成品。&nbsp;</p><h2><strong>丨好想你</strong></h2><p>在新鄭市的第二家企業參訪，我們來到了好想你食品集團。這家起源於 1992 年的新鄭企業，依託改革開放初期市場經濟起步的政策紅利和紅棗原產地優勢，從一家紅棗加工廠起步，1999 年研發出棗片產品，填補了中國紅棗領域深加工的一項空白，並在 2011 年成為行業內第一家上市公司。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_c1983e7b5f8547148b014df8eb7247a5@5807859_oswg1035100oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_8f8c239eb8f1416b81b15548315460b9@5807859_oswg1023643oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（好想你企業文化展廳&amp;產品展廳）</p><p>目前，好想你的產品覆蓋紅棗、凍幹、堅果、果乾等多領域維度，且已實現集食品研發、採購、生產和銷售為一體的產業全鏈條。相比很多地方性傳統企業，好想你的產品創新步伐更快，比如在 2010 到 2020 年的「互聯網+」階段，好想你主張休閒化創新，推出了不少紅棗休閒食品，比如網紅零食棗夾核桃、奶棗，拓寬了紅棗食品的消費場景。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_754f911e184d4d60ab474c9cad1044c1@5807859_oswg128289oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_027b9797a8454b87a6f50cdbee1ba21b@5807859_oswg100798oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（好想你紅棗產品加工）</p><p>據相關負責人介紹，好想你集團的現階段主張是擁抱變化，接下來會更聚焦品類創新，發揮供應鏈優勢，持續打造大單品。在品牌和營銷傳播層面，面對更分散的渠道和消費者注意力，好想你認為每個時代都有自己的紅利機遇，傳統企業更要抓住新渠道紅利，比如藉助直播電商打開銷量，通過優質內容傳播積累品牌勢能。&nbsp;</p><h2><strong>丨三全</strong></h2><p>活動第二天，36 氪與同行企業來到鄭州市惠濟區，中國速凍食品行業的開創者，三全食品的總部就設立於此。創立至今 30 餘年，三全的產品包含速凍冷藏米麪製品、調理食品和常溫產品三個大類 800 餘種。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_47d2bbba6a0b4077982e778d3c07f3bd@5807859_oswg118734oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_d71a25474edd4a23a133668fa042ccef@5807859_oswg146297oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（三全產品展廳）&nbsp;</p><p>包括鄭州在內，目前三全在全國共有 7 座現代化生產基地，年產量逾 80 萬噸。事實上，食品作為國民消費的剛需性類目，其生產自動化程度和智能化轉型進展都相對較快。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_af8d6820509648bcac503e972271bb2f@5807859_oswg152107oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_ba852df85cbb45d38b20a1d4a31ff74b@5807859_oswg150190oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（三全食品部分生產線）</p><p>目前，三全的技術創新主要聚焦於四個方面：智能製造，全力打造「三全 5G 智慧工廠」；智能裝備，引進工業機器人、AI 視覺識別機等先進設備；冷凍冷藏，通過磁場輔助急速冷凍、活性動態鎖鮮等技術鎖住食材本味；智慧倉儲物流，通過 WMS 倉儲管理系統、TMS 運輸管理系統、DMS 訂單和物流調度等系統，實現數據的實時調度、追蹤和可視化，基於數據的深度挖掘和分析，為生產經營決策提供支撐。&nbsp;</p><h2><strong>丨思念</strong></h2><p>最後一站企業走訪來到思念食品，作為國內另一家大型專業速凍食品生產企業，思念的總部工廠也位於鄭州市惠濟區。&nbsp;</p><p>隨着市場變遷和產業轉型的深入，思念也跟隨消費需求的變化不斷拓寬產品版圖，目前主要生產速凍水餃、速凍湯圓、速凍餛飩、速凍麪點、速凍糉子、速凍休閒 6 大品類 400 餘種產品，在國內擁有 5 大生產基地和幾十條現代化速凍及常溫生產線。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_d0d5b304e6e54b7498bf813669be6c23@5807859_oswg96621oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（工作人員介紹思念智能化工廠）</p><p>河南既是中部人口大省，也是名副其實的速食之都，以一已之力生產了全國八成以上的速凍水餃、七成以上的湯圓。作為當地兩大標杆企業，三全和思念，這兩個先後成立於上世紀 90 年代的本土品牌，也共同描繪出了一代中國消費者對湯圓和水餃的記憶。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_1deb2ea538254e3b8e22a34b8c3f768a@5807859_oswg6055oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>產業共創</strong></h2><p>實地走訪鄭州食品消費領域多個標杆企業後，36 氪和華映資本攜 20 餘家消費企業創始人分別與鄭州市二七區人民政府、鄭州市惠濟區人民政府、鄭州市鄭東新區管委會、新鄭市的多部門領導，以及河南省政府引導基金負責人進行了四場深度交流。&nbsp;</p><p>在座談會上，各區領導重點圍繞當地的產業結構、產業配套、戰略規劃、落地政策等方面進行了詳細介紹，並與到場的 20 餘家消費企業創始人就未來的產業合作、投資落地等問題進行了互動交流。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_3040dc4c68b8419cba72e4498fdca2e9@5807859_oswg115950oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（二七區座談會）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_6de3f53946cb49b88297b9fc14960e22@5807859_oswg119492oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（惠濟區座談會）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_40d4fdcd4ead4721a5670712b4d35f9d@5807859_oswg118988oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（新鄭市座談會）&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_91b45bb33fc84110b015ec999d8e5146@5807859_oswg112962oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（鄭東新區座談會）</p><p>對創業公司來説，與地方政府或產業資本合作，除了財務考量，更重要的就是能在後續產能擴建過程中獲得產業資源對接、土地供給、稅收優惠等方面的支持。在政府端，幫助企業解決資源和生態發展問題的能力，也是其擴大招商引資成果、打造高附加值產業集羣化發展的關鍵。&nbsp;</p><p>跨越產業對接信息孤島，高效鏈接優質項目與政府資源，也是「產業帶計劃」系列活動希望實現的目標之一。&nbsp;</p><p>36 氪產業社羣負責人餘熠在座談會上表示，產業社羣目前已經吸納 25000 位新經濟企業的核心決策人，和 8000 位一線投資人，他們是中國創投領域的核心力量。36 氪持續開展「產業帶計劃」，也正是希望能夠調動核心能力和優勢資源，帶着企業和投資機構走到不同的區域，與地方產業做更深度的鏈接與融合。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_a2771c95895d4d8f856e02402aa37b60@5807859_oswg74740oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（36 氪產業社羣負責人餘熠）</p><p>作為此次活動的聯合主辦方，華映資本也一直紮根中國產業帶，持續進行重點領域的生態化佈局戰略，圍繞行業龍頭深度合作，培養自身孵化和運營能力，推動創新鏈和產業鏈的深度融合。&nbsp;</p><p>華映資本管理合夥人王維瑋在座談會上提到，河南的食品加工、新材料、新能源等產業優勢突出，擁有不少潛力企業。華映資本與河南也頗有淵源，由華映資本擔任基金管理人的國家中小企業發展基金河南子基金，去年已落地濟源，主要投向先進製造、能源迭代、新材料、人工智能、數字經濟、農業科技等相關領域的中小企業，目前華映資本圍繞河南省內的產業集羣已在開展投資、整合等相關工作。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_5c55969fe26d4e01b06af012922e055f@5807859_oswg99538oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（華映資本管理合夥人王維瑋）</p><p>此外，河南農投集團下屬中原聯創作為省內管理規模最大的政府投資基金管理機構之一，其投資部總經理張涵也在座談會上圍繞基金概況、投資方向和落地模式等方面進行了分享。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_3f91db4133fb48fdaadd61368f98b576@5807859_oswg88042oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（河南中原聯創投資部總經理張涵）</p><p>在產業帶活動的最後一站，同行企業還在鄭東新區中原科技城管委會領導的帶領下，參觀了龍湖金融島，並就中原科技城的區域特色、產業佈局和落地政策等方面進行了詳細瞭解。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_e0d09d76a43f45d98849930fa0a3e727@5807859_oswg222200oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_de49063216cd497aa35c5f0d586a7595@5807859_oswg91839oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（參觀龍湖金融島，龍湖金融島是鄭東新區集金融辦公、商業和旅遊觀光為核心的新型區域）</p><p>為期兩天的產業走訪和座談互動，讓企業、機構和政府在緊密的交流中深入理解了各自的業務現狀、資源需求和發展方向，也為後續的產業合作打下了堅實基礎。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_9dca005135694622992c9f0e3dcd531c@5807859_oswg6278oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>產業帶計劃·下一站</strong></p><p>7 月 18、19 日，產業帶計劃的第四站將會去到江蘇常州，走進常州武進新能源汽車產業，組織參訪多家當地優質新能源企業，詳解常州武進區新能源汽車產業鏈崛起背後的祕密。諮詢報名活動添加氪代表微信：GCC36kr，歡迎關注。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,4619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_f1001692a53a4467a79c629db2274857@5807859_oswg492592oswg900oswg4619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>活動諮詢微信號：GCC36kr</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多產品亞馬遜類目第一，老牌家紡品牌年營收超 5 億美金｜Insight 全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2824902736988418?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 10:44:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p><strong>編者按：</strong>當出海越來越成為一家中國公司核心戰略時，如何徵戰全球市場就成為一個極其專業的話題。在全球化的演變中，已有不少中國品牌站立潮頭。鑑於此，硬氪特推出「Insight 全球」專欄，從品牌成長與變遷，探索中國品牌出海的前沿方向與時代契機，為出海玩家與行業提供思考與啓發。<br>這是我們專欄第 30 期——在亞馬遜、沃爾瑪和 TikTok Shop 等電商平台銷售家紡產品的尚佰環球電子商務有限公司。2016 年自傳統家紡集團轉型，面向北美和歐洲市場，尚佰環球已推出 3 大家居品牌，其中主品牌 Bedsure2023 年營收已超 5 億美金。在家紡這一傳統賽道，如何藉助累積的供應鏈與渠道，以品牌的形式走向最大海外市場，對此，我們與尚佰環球 CEO 朱興建聊了聊。</p><p>&nbsp;</p><p>24 個時區的人，大概率只會在三個地方生產的牀單上醒來：美國紐約、德國法蘭克福、中國南通。</p><p>每一年，只有 700 多萬人口的南通都要向全球 130 多個國家出口 10 億美元以上家紡產品。從 1899 年張謇在家鄉江蘇南通開辦紗廠算起，南通、無錫等地的家紡沉浮百餘年，幾乎抓住中國每一個外貿騰飛的節點。但在跨境電商行業變得喧囂時，這些老公司需要撬動新的增長點。</p><p>來自無錫的尚佰環球也是傳統轉型的家紡企業。公司成立於 2016 年，隸屬於擁有 40 多年家紡經驗的無錫天一集團。&nbsp;</p><p>目前，尚佰環球在中國無錫、上海、深圳以及美國紐約設有辦公室，擁有近 500 名員工，供應鏈遍佈中國、巴基斯坦、印度、土耳其和北美地區。</p><p>尚佰環球面向北美、歐洲市場，以在海外亞馬遜、沃爾瑪和 TikTok Shop 等電商平台銷售毛毯、牀上多件套等家紡產品為主營業務，旗下擁有家居品牌 Bedsure、中高端品牌 Double Stitch 和寵物品牌 Lesure。</p><p>面向 C 端消費者，2023 年尚佰環球品牌營收已超 5 億美金，今年預計營收 7 億美金。</p><p>其中，Bedsure 是其覆蓋人羣最廣的品牌，在銷法蘭絨毯現已累計賣出八百多萬條，與三件套等產品共同拿下亞馬遜類目第一，在亞馬遜收穫百萬條 5 星好評。同時，Bedsure 在全平台的粉絲數已超 35 萬，與達人合作日趨活躍。</p><p>&nbsp;自供應鏈起家，尚佰環球推出 Bedsure 等品牌，已轉型為億級品牌賣家。基於此，我們以 Bedsure 切入，與尚佰環球 CEO 朱興建聊了聊。</p><h3><strong>產品細分</strong></h3><p>將家紡製品從工廠貨源轉型為基於需求和場景開發的產品，Bedsure 在設計和佈局上經歷了多次轉變。</p><p>2016 年成立初期，不同於白手起家的品牌，Bedsure 依靠母公司多年資源，已有自身供應鏈和銷售渠道。此時 Bedsure 僅通過對比電商渠道上銷量靠前的家紡製品，將厚度、重量等物理指標升級，尚未對產品進行本土化設計。</p><p>沿用傳統路徑難以帶來快速增長。2017 年後，Bedsure 開始搭建美國本土的品牌和設計團隊，針對美國消費者偏好進行設計，推向市場的同時逐步建立自身的消費人羣畫像。</p><p>2020 年，Bedsure 正式進入品牌化階段，開始擁有固定的美式復古風格和色彩搭配。產品與風格的本土化發力，使其銷售額同比超 10 倍增長，跨過上億美金門檻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7799,5202" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240618/v2_9f787f83dc7a4c49bf082fd19ef470d1@5932017_oswg10921840oswg7799oswg5202_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bedsure 品牌系列產品，圖源企業</p><p>2021 年後，Bedsure 深入本土化，基於消費者的使用場景進行產品開發。如在夏秋時節，美國學生返校季（Back to School），Bedsure 推出了適合學生羣體的家紡產品及配套；針對睡眠時易感到熱的人羣（Hot sleepers），其設計了涼感系列的多件套等產品。</p><p>目前，Bedsure 已上線超 600 款產品，包含毛毯、牀上多件套等。其中，毛毯是推出最早的產品，常年位列亞馬遜類目第一；涼感系列是其最新推出的產品。</p><p>朱興建介紹，涼感系列的靈感源於消費者的購後反饋。這類消費者受體重偏胖或更年期等因素影響，在睡眠中更為怕熱，睡眠質量不佳。</p><p>為吸引更多這類消費人羣，Bedsure 以涼感系列切入這一功能家紡的細分市場。朱興建表示，為提升產品體驗和差異，Bedsure 從面料選擇、印染助劑和縫製方式等方面都進行產品研發。與常用產品不同，涼感系列對吸濕透氣和持續涼感功能要求更高。</p><p>面料上，涼感系列採用目前功能型服裝使用的尼龍以及莫代爾、竹纖維等材質，通過工藝處理，調整纖維孔徑等參數、改變內嵌棉花的種類，使整套牀品更為舒適透氣，以提升睡眠體驗。</p><p>消費者的評價除推動產品拓展外，還決定着產品的生死。朱興建告訴硬氪，Bedsure 每款新品都有新品期。在特定時間內若該產品評分達不到 4.3 分，產品將會被下架，生命週期告終。</p><p>此外，Bedsure 將全年淘汰的產品款數（SPU) 定為一年總數的 20%。即使是品牌成立初期已在售的經典款，也經歷了 5 或 6 次迭代。</p><p>定價上，Bedsure 參考亞馬遜的銷售數據調整價格並匹配產品。針對美國主流消費人羣，其在 10-150 美金區間均有佈局。&nbsp;</p><p>為拓展更多消費人羣和價格帶，尚佰環球推出中高端品牌 Double Stitch 和寵物家紡品牌 Lesure。前者選用中國真絲、美國長絨棉等高價面料，採用磨毛和預先水洗工藝提升舒適度和穩定性，多件套定價在 140-160 美金區間；後者為養寵人羣提供與家庭風格相配的寵物家紡用品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,908" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240618/v2_b4d2e8fb51fa4be09582ac7ba0020449@5932017_oswg1636299oswg1268oswg908_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Double Stitch 系列產品，圖源企業</p><p>今年，尚佰環球將使涼感系列獨立為 Bedsure 旗下的功能性家紡品牌，通過切入細分市場以提升產品單價和利潤。</p><h3><strong>切入 SHEIN、TikTok</strong><strong>Shop</strong></h3><p>產品迭代推新的同時，Bedsure 已經進入亞馬遜、沃爾瑪、SHEIN 和 TikTok Shop 這類北美老牌或高流量的電商平台，並較早開始自營獨立站。</p><p>渠道選擇上，朱興建認為，家紡產品是高頻使用、低頻購買的必需品，應以美國消費者最易觸達的平台為核心銷售渠道。目前，Bedsure 已入駐亞馬遜 8 年，成為家紡類目第一。</p><p>SHEIN 和 TikTok 風靡全美時，Bedsure 已成為受邀入駐的品牌賣家。</p><p>SHEIN 首先向 Bedsure 拋出橄欖枝，邀請其成為平台模式後首位入駐的家紡品牌。朱興建告訴硬氪，SHEIN 以服裝起家，時尚設計資源較為豐富，可與 Bedsure 的時尚家紡系列合作。同時，SHEIN 聚合了偏愛時尚產品的消費人羣，高度匹配 Bedsure 的系列產品。</p><p>同時，Bedsure 重投社交媒體，也將目光投向內容電商 TikTok Shop。2023 年，Bedsure 在 YouTube、Facebook、TikTok 等渠道已積累上萬名 KOL 和 KOC，花費數千萬美元進行推廣。</p><p>自以品牌賣家身份進入 TikTok Shop 兩個月後，藉助流量傾斜和品牌力，Bedsure 迅速成為家紡類目前三，部分產品售罄。</p><p>銷售渠道搭建的同時，Bedsure 的品牌路徑也較為清晰。獨立站和社交媒體成為其聚合消費者和品牌活動推廣的主陣地。</p><p>Bedsure 的獨立目前已有近 10 萬註冊用戶，其社交媒體粉絲共計已超過 35 萬。</p><p>基於獨立站，Bedsure 與用戶進行更為直接的互動和溝通。例如，推出新款產品前，Bedsure 將安排產品試用環節，針對部分用戶開展調研，收回反饋助力調整產品與增強用戶粘性。</p><p>此外，Bedsure 的獨立站和社交媒體常推出聯動活動。今年，Bedsure 推出針對 00 後的系列產品，同時其邀請有志於成為設計師的年輕人蔘與設計，隨後將設計圖案公開票選，其中最受喜愛的樣式將被實現為產品。</p><p>不論在線上渠道的銷售抑或是基於社交媒體的品牌推廣，Bedsure 已日漸成熟。今年，Bedsure 以進入線下渠道為主要目標。5 月份，其參加了紐約家居時尚市場周活動，並設立臨時展廳供線下零售商參觀。</p><p>今年下半年，Bedsure 將走入美國的線下商超和百貨商店，補齊銷售版圖的同時爭奪線下存量市場。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪丨 Manner 咖啡創始人夫婦身家 72 億；茅台發佈「自制假茅台鑑定為真」核實説明；阿里巴巴全球數學競賽決賽試題公佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833046194522374?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 08:04:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>Momenta</strong></p><p>又一家自動駕駛企業擬上市。據證監會官網 6 月 17 日消息，自動駕駛初創企業 Momenta Global Limited（夢騰智駕環球有限公司，下稱「Momenta」）已經通過境外上市備案程序，確定擬在納斯達克或紐交所上市，併發行不超過 6335.29 萬股普通股。另據證監會官網發佈的《境內企業境外發行證券和上市管理試行辦法》規定，首次公開發行或者上市的，應當在境外提交發行上市申請文件後 3 個工作日內向中國證監會備案。這表明，Momenta 已向美國證券交易委員會（SEC）提交了上市申請文件。在此之前，包括縱目科技、地平線、黑芝麻智能等在內的自動駕駛相關企業都已紛紛開啓 IPO，自動駕駛行業又迎來一輪上市潮。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>Manner 咖啡創始人夫婦身家 72 億，公司去年僅 1225 人繳納五險</strong></p><p>因為連續兩起員工和顧客之間的衝突，Manner 咖啡近期被推上了輿論的風口浪尖。Manner 咖啡自 2015 年成立至今 9 年，最初創業的四年間，Manner 保持着「小而美」的開店模式。但自 2021 年以來，Manner 咖啡門店數量一路狂奔，截至 2024 年 6 月 10 日，總體門店數已經達到 1295 家。門店的急速擴張導致了人員需求的增加。根據國家企業信用信息公示系統公佈的茵赫實業 2023 年年報顯示，公司繳納五險的員工人數為 1225 人。一名咖啡從業人士告訴記者，相比於正式員工，很多咖啡門店喜歡聘用兼職員工，因為這部分員工不需要繳納五險一金。&nbsp;</p><p>值得注意的是，Manner 咖啡創始人頻頻出現在各富豪榜單中。2024 年，Manner 咖啡創始人 39 歲的韓玉龍和 31 歲的陸劍霞夫婦身家達到 72 億元，入選《2024 胡潤全球富豪榜》，排在榜單第 3058 位。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>茅台發佈自制假茅台鑑定為真核實説明：鑑定流程管理上存在薄弱環節</strong></p><p>貴州茅台集團官網發佈關於媒體相關報道情況核實的説明。經公司內部調查，在 5 月 11 日、5 月 18 日鑑定過程中，鑑定員蔡某、陳某存在鑑定操作不細緻、不嚴謹的問題，反映出公司在產品鑑定流程管理上存在薄弱環節。公司將繼續以消費者為中心，持續提升產品鑑定專業能力和數字化水平，加強產品鑑定管理體系建設。針對利用回收包材製作假冒產品等痛點問題，不斷優化產品防偽溯源體系，切實為消費者提供更好的消費體驗。&nbsp;</p><p>此前據媒體報道，一套記者自行拼湊的兔年茅台假酒，使用了在電商平台湊夠的一整套茅台包裝。該酒被武漢這家茅台打假辦工作人員鑑定為真。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>阿里巴巴全球數學競賽決賽試題公佈，獲獎選手名單將於 8 月公佈</strong></p><p>據阿里達摩院官微消息，北京時間 6 月 22 日 24 時，2024 阿里巴巴全球數學競賽決賽正式結束。本屆決賽共有來自全球 17 個國家和地區的 800 多名選手入圍。接下來將進入專家組獨立閲卷階段。閲捲包括初評、交叉複審、最終核驗等流程。決賽的五個賽道將按成績分別評出金獎 1 名、銀獎 2 名、銅獎 4 名以及優秀獎 10 名。總共 85 人獲獎選手名單將於 8 月公佈。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>山姆 2023 年總營收超 800 億元，沃爾瑪兩年半關閉近 60 家大賣場</strong></p><p>近日，山姆不但高速拓店還在開通跨境直郵。繼全國第 48 家南京江北店開業後，山姆今年還有 6 家新店即將開業。截至目前，山姆已有 48 家門店，去年總營收超過 800 億元。但與之對應的，則是山姆母公司沃爾瑪在大賣場的收縮態勢。根據不完全統計，沃爾瑪在過去幾年中逐漸縮減了大賣場的規模，2022 年關閉了 21 家門店，2023 年則進一步減少了 26 家，而今年至今已關閉超過 12 家。換言之，過去兩年半的時間裏，沃爾瑪在中國關掉了近 60 家大賣場門店。（南方都市報）</p><p><strong>馬斯克第 12 個孩子曝光，生母為 Neuralink 的女員工</strong></p><p>據報道，今年早些時候，埃隆·馬斯克 (Elon Musk) 悄悄地與其腦機接口公司 Neuralink 的女下屬希馮·齊里斯 (Shivon Zilis) 再生一孩，他現在至少是 12 個孩子的父親。這是馬斯克與齊里斯的第三個孩子，後者在 Neuralink 擔任特別項目總監。2021 年，兩人已經生下了一對雙胞胎。知情人士稱，第三個孩子是在今年早些時候出生的，但直到現在才被外界知曉。截至發稿，齊里斯拒絕就此置評。馬斯克尚未回覆置評請求。（鳳凰網科技）&nbsp;</p><p><strong>韓國航班空中驟降 6000 多米，波音飛機安全性問題再引質疑</strong></p><p>當地時間 6 月 22 日，大韓航空一架原定從首爾飛往中國台灣的飛機，因增壓系統發生故障而被迫折返。飛機降落時，有 15 名乘客出現耳膜疼痛和過度換氣的情況，其中 13 人被送往醫院。Flightradar24 網站的信息顯示，這架被迫折返的班機為波音 737 Max 8 機型，最多可搭載 210 人，當天乘坐航班的乘客有 125 人。波音飛機安全性問題再次引發質疑。（紅星新聞）</p><p><strong>店員與顧客爭執事件持續發酵，Manner 清空兩個官方賬號內容</strong></p><p>6 月 21 日，Manner 咖啡店店員與顧客爭執一事仍在網絡上熱議。自事發後上萬名網友衝向 Manner 抖音官方賬號留言評論。在評論區網友幾乎一邊倒的為店員聲討，指責品牌方對員工保護不足。6 月 21 日下午，記者發現，Manner 在抖音的兩個官方賬號內容均已清空，作品顯示為 0，兩個賬號的粉絲量分別為 46.1 萬和 12.5 萬。第三方數據平台顯示，Manner30 天的銷售額近 750 萬元，主要售賣商品是其掛耳咖啡粉。（藍鯨新聞）</p><p><strong>飛天茅台散瓶批發參考價跌至 2140 元，單日跌近百元</strong></p><p>6 月 23 日酒價披露的最新參考價顯示：24 年飛天茅台散瓶批發參考價從前一日的 2235 元下跌至 2140 元，單日跌近百元。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價也從前一日 2480 元/瓶跌至 2420 元/瓶。（財聯社）</p><p><strong>iOS 18 系統中引入新 API，第三方配件連 iPhone 也能彈窗了</strong></p><p>蘋果公司於 2016 年推出 AirPods 時，同步引入了一種全新、簡潔的界面，直觀展示耳機和 iPhone、iPad 的配對情況。用戶不需要進入藍牙設置和按下按鈕，系統就能識別附近的配件，並提示用戶進行配對。近期，蘋果公司在 iOS 18 系統中引入了名為 AccessorySetupKit 的新 API，首次向配件製造商開放這種配對體驗。iPhone 用戶升級 iOS 18、iPad 用戶升級到 iPadOS 18 版本之後，在檢測到兼容的配件之後，就會向用戶顯示彈出窗口，確認與該設備配對，其體驗和 AirPods、AirTag 類似。（IT 之家）</p><p><strong>小米副董事長林斌迴應減持股票：用於慈善公益</strong></p><p>6 月 22 日，小米集團聯合創始人、副董事長林斌通過個人微博對近期「減持套現」相關傳聞作進一步的説明。林斌表示，其基金會是 2019 年設立的，按照當初設立的法律規定，基金會的全部資產，只能用於慈善公益和教育科研相關的捐贈項目，不得用於任何個人享受。2020 年林斌把 1.2 億股小米股票捐贈到基金會 (其中 6000 萬股後來捐給了小米基金會)，全部都只能用於慈善公益。因為這個原因，當初承諾 5 年不再減持，並不包含這個基金會的股票。至於這次減持的金額，除了捐贈母校中山大學的部分，未來還會有更多公益捐贈。&nbsp;</p><p>此前，林斌在 6 月連續三個交易日的減持引起投資者關注。據披露易網站顯示信息計算，林斌共減持 1000 萬股股份，合計套現約 1.79 億港元，約合人民幣 1.665 億元。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>近 30 家 A 股上市公司已公告解聘普華永道</strong></p><p>因牽扯進恆大財務造假一案，普華永道正迅速被合作的上市公司「拋棄」。6 月 21 日晚，A 股公司寧波銀行、上海電氣均公告表示取消聘用普華永道中天。據統計，截至 6 月 22 日，已有近 30 家 A 股上市公司公告解聘普華永道中天，其中不乏「千萬級」、「億元級」大單，合計丟單金額超 4 億元。普華永道中天 2023 年在 A 股年報審計客戶數共 107 家，境內審計費用超 8 億元。從審計費上看，普華永道中天在 A 股年審市場丟失過半份額。（e 公司）&nbsp;</p><p><strong>懂車帝：未來一年將投入 8 億現金扶持優質內容產出</strong></p><p>6 月 21 日，字節跳動旗下懂車帝宣佈，未來一年將投入 8 億元現金和 1000 億流量，從內容生產、流量分發、商業化等多個維度，扶持優質汽車內容產出。據悉，過去一年，懂車帝汽車內容創作者規模同比增長 78%，變現人數增長 6 倍。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>8 地集中宣佈關閉金交所，多省清零</strong></p><p>包括廣東、廈門、寧波、天津、山西、黑龍江、河南、海南等在內的 8 地金融管理部門 21 日集中發佈公告，宣佈取消轄區內 8 家金交所業務資質。這是自今年 3 月以來，第三批金交所集中關停。事實上，地方金交所的清理整頓工作已開展多年，目前地方金交所數量大幅減少，多個省份在轄區內實現了清零。此前，有市場數據顯示，我國地方金交所的數量一度多達 70 家左右。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>NASA 再次推遲星際客機返回，未給出新日期</strong></p><p>美國國家航空航天局（NASA）宣佈，其正與波音公司合作，重新調整「星際客機」返回地球的時間，目前尚未給出新日期，以替代此前宣佈的 6 月 26 日。NASA 商業載人航天項目負責人史蒂夫·斯蒂奇説：「在軌道上與空間站對接的星際客機運行良好。我們策略性地利用更多時間，為空間站上的一些關鍵工作掃清障礙，完成布奇和蘇尼乘坐星際客機返回的準備工作，並獲得關於已作出系統改進的寶貴信息。」（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉今年已經裁員 14%，在接下來的幾周內特斯拉將進行全面審查</strong></p><p>據財聯社報道，特斯拉最新的一份內部記錄顯示，其全球員工數（包括臨時僱員）已降至 12.1 萬附近，這意味着公司年內已經裁減了近 14% 的員工。報道指出，12.1 萬這一數字並非來自精確的薪資數據，而是來自媒體看到的統計數據。</p><p>特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克於 6 月 17 日當天向「所有人」發送了一封電子郵件，這個 12.1 萬就是這封電子郵件分發列表中的人數。根據媒體的説法，馬斯克在郵件中告訴全球員工，「在接下來的幾周內，特斯拉將進行全面審查，為表現出色的員工提供股票期權。」（財聯社）</p><p><strong>梅賽德斯-奔馳在美召回 16967 輛汽車</strong></p><p>當地時間 6 月 22 日，據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，由於在之前的召回維修中，變速箱線束連接處沒有得到修復，或導致電氣短路，梅賽德斯-奔馳美國公司將召回部分 2021-2022 年款 AMG GT43、2019-2022 年款 AMG E53、E53 Coupe、E53 Cabriolet、AMG GT53 和 2019-2021 年款 AMG CLS53 汽車，共計 16967 輛。（e 公司）&nbsp;</p><p><strong>莫斯科交易所稱受美製裁影響，部分客戶外匯保證金被凍結</strong></p><p>俄羅斯莫斯科交易所 21 日發佈公告稱，受美國製裁影響，有交易所客戶的部分外匯保證金被凍結。莫斯科交易所稱，為完成交易所對客戶應履行的義務，國家清算中心決定在 2024 年 6 月 28 日之前按照俄羅斯央行確定的 2024 年 6 月 13 日匯率將被凍結的美元和歐元兌換成俄羅斯盧布以完成應履行的義務。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>沃飛長空旗下首款飛行汽車完成首次公開飛行</strong></p><p>據成都發布，6 月 23 日，沃飛長空旗下首款飛行汽車完成首次公開飛行，這是沃飛長空首次對公眾全方位地展示沃飛長空 AE200 驗證機全傾轉飛行試驗。在多家媒體的見證下，AE200 驗證機順利完成全尺寸、全重量、全包線傾轉過渡等系列飛行試驗所有科目，成為中國首個、全球第二個完成該類試驗科目的 eVTOL 企業。據悉，AE200 型號適航合格審定工作正穩步高效推進，還將進行一系列試驗與試飛。沃飛長空市場總監費嵐預計，未來在民航部門頒發適航證後有望進入量產和投用，預估在 2026 年前後，成都市民即可體驗一些小批量的固定航線。（e 公司）</p><p><strong>整理｜</strong> 何雨婷&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發 | 連續三年收入翻倍增長，實時互動邊緣雲服務商「庭宇科技」完成數億元 B 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829310300834304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 08:00:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜吳思瑾</p><p>編輯｜鄧詠儀</p><p>*</p><p>36 氪獲悉，實時互動邊緣雲服務商「庭宇科技」宣佈完成由國海投資、復星鋭正聯合領投，基石信創、中翔創投、國聯股份、四川文投、三七互娛、匠心投資等跟投的數億元 B 輪融資，本輪融資由一葦資本擔任獨家財務顧問。據介紹，該資金將用於持續迭代其實時互動雲核心技術的研發，以及探索實時互動算力在 AI 訓練、推理方面的應用與落地。</p><p>庭宇科技成立於 2019 年，核心產品是自研的實時互動分佈式邊緣計算雲平台。公司通過整合全國性異構邊緣服務器，構建了基於邊緣側的算力資源池，面向實時娛樂、實時辦公、AGI 三大行業應用場景，提供高性能、高可靠、高彈性、低成本的雲端算力，幫助客戶提高用戶在使用過程中的交互體驗。</p><p>庭宇科技董事會祕書、CFO 屈澎濤告訴 36 氪，選擇這三大行業場景落地的原因是，這些場景中的業務形態，如虛擬化、沉浸式、實時渲染、3D 仿真等，均需強大的低延遲算力網絡支撐，而庭宇科技的核心技術能力——實時互動能力，可實現節點省內延遲小於 20ms，有效滿足這些場景需求，確保終端用戶使用體驗。</p><p>在實時娛樂場景中，庭宇科技利用其實時互動技術，為騰訊遊戲、米哈遊、網易遊戲和字節等公司及快手、抖音、愛奇藝、騰訊視頻等平台，提供實時互動算力服務。同時，還為小度、理想、遊競島等線下實體企業，提供包括線下電競、客廳娛樂、車載娛樂等雲遊一體化跨終端算力解決方案，為企業終端用戶帶來更好的娛樂體驗。</p><p>在實時辦公場景中，庭宇科技將實時互動技術應用於雲端，推出高性能雲桌面產品，並集成至百度雲、移動雲、火山引擎等整體解決方案中進行銷售，為園區、教育、公檢法司、科研院所、圖形設計和渲染等場景客戶，打造新一代數字辦公空間。</p><p>在 AIGC 場景中，庭宇科技主要藉助其邊緣 GPU 算力資源，滿足企業模型訓練和推理方面的需求。具體來説，其產品是一個面向廣告營銷及視頻創作者的一站式內容生成服務，通過文本和圖像生成視頻以及 AI 識別視頻內容自動剪輯等多功能集成，實現內容生成和提升視頻製作效率。</p><p>隨着短視頻行業的迅速發展、遊戲行業的雲原生化轉型以及 AI 應用逐步成熟，各大平台方在給終端用戶提供更好交互體驗的同時，也在積極尋找降低算力成本的解決方案。這不僅推動了市場對邊緣計算的接受度，也為庭宇科技等邊緣雲服務商帶來了寶貴的發展機遇。</p><p>在這種背景下，庭宇科技的策略是專注在產品研發上，實現產品對下游各家不同基礎設施的標準化適配，儘快鋪開市場。</p><p>為此，該公司基於異構算力池化技術打造了一套邊緣側操作系統。該系統能夠無縫接入各種不同型號甚至不同架構的算力硬件資源，實現對國內 95%+的服務器開箱即用和統一納管、調度，用於支持高併發情況下，用戶強交互、低延時的使用體驗，形成支撐全國終端用戶的技術和服務能力。</p><p>現在，庭宇科技的邊緣節點覆蓋全國超過 1500 縣級市，GPU 最大併發用戶數近十萬，管理服務器達數萬台。在此基礎上，庭宇科技針對不同場景構建了一套標準化的 IaaS+PaaS+SaaS 產品技術架構，以滿足不同規模企業的需求。</p><p>在市場拓展上，庭宇科技以「產品驅動，被��成」為策略，重點服務行業大客戶、大渠道。目前，公司已與百餘家客戶達成合作，連續 3 年實現正向盈利。2023 年，公司營收規模達到數億元人民幣，收入模式主要包括按月使用量結算、按 license 付費等；2021-2023 年老客戶復購率接近 95%；年收入的約 70% 來自上一年度老客戶復/增購帶來。</p><p>雲邊端協同發展是雲計算領域的重要趨勢之一，這一趨勢有助於構建更加靈活、高效和智能的計算環境，滿足日益增長的計算需求。然而，目前邊緣雲計算還處於早期階段，據艾瑞諮詢發佈的《2021 年中國邊緣雲計算行業展望報告》顯示，2020 年中國邊緣雲計算市場規模為 91 億元，預計到 2030 年將接近 2500 億元。</p><p>在這個擁有廣闊發展空間的市場中，參與者主要來自 ICT 基礎設施廠商、電信運營商、雲計算廠商、CDN 廠商及新興創業企業。對於創業企業庭宇科技而言，想要在這一市場中佔據一席之地，無疑是一項不小的挑戰。</p><p>對此，屈澎濤向 36 氪介紹，作為雲產品和技術服務供應商，庭宇科技與 ICT 基礎設施廠商、電信運營商、和中心雲計算廠商是上下游合作伙伴，不直接競爭；此外，庭宇科技定位在實時互動產業細分賽道，類似同業不多。</p><p>另外，該公司的核心競爭力主要表現在：庭宇科技具有覆蓋全國的算力資源。其使用的邊緣側操作系統，是由多重技術組合完成的。包括低時延高帶寬網絡技術、雲存儲技術、虛擬化和異構算力池技術、實時數據傳輸技術與音視頻編解碼技術和分佈式渲染技術，這也是雲技術本身的壁壘所在。</p><p>庭宇科技現有團隊 110 人，研發佔比達 80%。創始人朱斌曾就職於阿里、百度、諾基亞、華為等大型互聯網/IT 通信高科技公司，擁有近 20 年一線互聯網、IT 通信行業經驗，具備豐富的技術、運營、交付和管理經驗。</p><h3>投資方觀點：</h3><blockquote><p>國海投資投資業務部投資總監郭瑞雪：我們堅定地認為雲計算市場仍具備廣闊的增長潛力，並且邊緣雲在雲計算中所佔的比例也將逐漸提升。庭宇科技在雲遊戲、雲辦公等細分領域已然取確立了自身的領先地位，同時在 VR/AR、AI 邊緣推理等方面也展現出了巨大的發展前景。庭宇科技團隊具備對市場需求進行迅速響應以及將其產品化的卓越能力。我們深信庭宇科技必將成長為邊緣計算領域中的翹楚企業。</p></blockquote><blockquote><p>復星鋭正資本合夥人邢麗喆：庭宇科技作為邊緣雲領域的領軍企業，產品經過多年打磨，已被國內頭部企業廣泛認可與驗證，公司業績呈現爆發式增長，庭宇的管理團隊也展現出了審時度勢、鋭意進取、敢想敢幹的優秀品質。我們堅定看好庭宇科技的產品在未來各個新場景的廣泛落地，非常期待 AI 推理在邊緣側的全面爆發，推理端的需求目前顯然是被低估的，隨着推理端的爆發，相信庭宇科技會邁入全新的高度。&nbsp;</p></blockquote><blockquote><p>中翔資本合夥人鄭相羽：國內邊緣雲市場快速增長， GPU 算力項目在資本市場認可度高，雲遊戲、雲桌面、AIGC 等對實時互動要求更高的行業正在快速崛起。庭宇科技在邊緣雲技術上有獨特的優勢，已搭建了覆蓋全國的算力節點，在音視頻編解碼和串流方面的技術優勢，並獲得頭部客戶的認可。非常看好庭宇科技在邊緣雲領域快速崛起的潛力及資本市場價值。</p></blockquote><blockquote><p>基石創投管理合夥人秦少博：當前數據流量持續爆炸式增長，車聯網/自動駕駛、VR/AR 、AIGC、雲遊戲、工業互聯網等對數據傳輸和處理有較高要求的應用場景越來越豐富和成熟，中心雲計算架構不僅帶寬成本居高不下，更無法滿足以上應用場景高實時性的要求，因此雲計算架構正在從「雲+端」集中式架構向「雲+邊+端」分佈式架構演變。我基金於 2022 年 A 輪領投庭宇科技，投資完成後，公司的邊緣雲技術方案和商業模式快速得到驗證，應用場景廣泛落地，經營業績高速增長，我基金持續看好，本輪繼續加磅投資。</p></blockquote><blockquote><p>國聯股份創始合夥人徐海：「邊緣雲相較中心雲具有用戶體驗好、成本低的優勢，發展前景可期。庭宇科技作為邊緣雲行業的佼佼者，在短視頻、直播、在線娛樂、數字辦公、人工智能等場景為客戶提供高性價比的服務，我們看好庭宇科技未來業務的發展空間及彈性；國聯股份（603613.SH）作為 A 股產業互聯網龍頭企業，將發揮戰略股東的產業資源優勢，賦能庭宇科技未來業務發展」</p></blockquote><blockquote><p>四川文投總經理黃曉迪：「隨着國家大力發展新質生產力，我們密切關注科技創新為文化消費帶來的生產效率和體驗感提升。邊緣雲計算的出現很大程度降低了網絡延時和網絡成本，我們判斷這個技術會在短視頻、雲遊戲、AIGC 等多個文化領域廣泛使用，市場前景可期。庭宇科技已在這些業務端所有較好的佈局，商業生態正在持續擴展，我們看好它對數字文化領域的賦能和發展。」</p></blockquote>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 連板景旺電子：具備最高可量產 40 層 PCB 技術能力，但目前尚未形成批量訂單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833809317890307?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:59:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，景旺電子公告，公司股票於 2024 年 6 月 20 日、2024 年 6 月 21 日、2024 年 6 月 24 日連續 3 個交易日收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%，屬於股票交易異常波動。經公司自查，公司目前生產經營活動正常，日常經營情況未發生重大變化，不存在應披露而未披露的重大信息。公司具備最高可量產 40 層 PCB 技術能力，但目前尚未形成批量訂單，後續業務開展存在不確定性。公司的 PCB、FPC 及 HDI 等產品可應用於人形機器人，終端客戶目前處於產品開發階段，但目前尚未形成批量訂單，後續業務開展存在不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>單方面免籤政策後，攜程國際版波蘭用戶對中國搜索熱度上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833808544844036?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中方決定對波蘭公民實施 15 日單方面免籤政策。消息公佈半小時後，攜程國際版 Trip.com 上，波蘭用戶對中國相關關鍵詞的搜索熱度環比前一天上漲 40%。波蘭遊客熱衷的中國旅遊城市包括北京、上海、成都、廣州等。攜程數據顯示，截至 6 月 23 日，波蘭位列今年以來，入境中國旅遊前 30 大客源地國家。接下來的暑期，波蘭遊客入境中國的旅遊訂單同比去年增長 8 成。目前波蘭至中國的航班恢復率達到 7 成左右。預計單方面免籤政策公佈後，暑期來華旅遊的波蘭遊客數量將進一步增加。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，嗶哩嗶哩跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833802139355395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:52:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，騰訊音樂漲超 2%，小鵬汽車、理想汽車漲超 1%，京東漲 0.71%，愛奇藝漲 0.26%，百度漲 0.02%，嗶哩嗶哩跌超 2%，拼多多跌 0.32%，微博跌 0.24%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，Arm 跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833798645631496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:49:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，特斯拉漲 0.61%，英特爾漲 0.36%，Meta 漲 0.59%，蘋果漲 0.15%，谷歌漲 0.06%，亞馬遜漲 0.04%，Arm 跌超 2%，英偉達跌 1.86%，奈飛跌 0.16%，微軟跌 0.09%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>協鑫集成：回購公司股份 750.47 萬股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833791266703617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:41:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，協鑫集成公告，公司通過股份回購賬戶以集中競價方式回購公司股份 750.47 萬股，佔公司目前總股本的 0.13%，最高成交價為 2.01 元/股，最低成交價為 1.99 元/股，成交總額 1500.28 萬元（不含交易費用）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天龍集團：部分董事和高管擬合計減持公司不超 0.23% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833790561503490?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:40:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天龍集團公告，公司副總經理王娜，董事兼副總經理、財務負責人陳東陽，董事蔡威，副總經理梅琴，副總經理馮羽健，副總經理兼董事會祕書王晶計劃通過集中競價方式，合計減持公司股份不超過 174.03 萬股（佔公司目前總股本的 0.23%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工業富聯董事長鄭弘孟：新一代 AI 服務器 GB200 預計今年推出</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833787518781699?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:37:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工業富聯董事長鄭弘孟在年度股東大會上表示，2024 年預計 AI 貢獻佔該公司雲計算總收入 40%，AI 服務器佔全球市場份額的 40%。對於新一代 AI 服務器 GB200 出貨進展，鄭弘孟表示，目前一切正在如期進行當中，不論是 36 或 72 版本，進展均一切順利，預計今年將正式推出，並按照規劃持續推向市場。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 中安：撤銷其他風險警示，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833786496010504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:36:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 中安公告，公司股票將於 6 月 25 日開市起停牌 1 天，於 6 月 26 日開市起復牌並撤銷其他風險警示。撤銷其他風險警示後，公司股票轉出風險警示板交易，公司股票交易的日漲跌幅限制由 5% 變更為 10%，證券簡稱由「ST 中安」變更為「中安消」，證券代碼「600654」不變。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>集邦諮詢：晶圓廠產能利用率迅速提升，HBM 產值佔比將升至 30%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833785828936193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:36:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在日前舉辦的 2024 集邦諮詢半導體產業高層論壇上，集邦諮詢資深研究副總經理郭祚榮表示，AI 服務與雲端應用帶動高效能運算芯片需求強勢增長，讓先進工藝的發展成為半導體市場所關注的焦點。8 英寸、12 英寸晶圓廠擺脫了去年低迷的市況，2024 年產能利用率迅速提升。在區域競爭背景下，各國持續祭出優渥的補貼政策吸引晶圓廠前往當地設廠，其中美國、日本、甚至歐洲都積極佈局先進工藝產能。另據預測，HBM 在 DRAM 總產值佔比將從去年約一成提升到 2025 年超過 30%。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中方決定對波蘭公民實施 15 日單方面免籤政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833783132719622?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:33:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中方決定對波蘭公民實施 15 日單方面免籤政策。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿爾特：終止 2023 年度向特定對象發行股票事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833774326516224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:24:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，阿爾特公告，綜合考慮資本市場監管政策變化以及公司自身實際發展情況、未來發展規劃等因素，並與相關方充分溝通論證，公司經審慎分析後，決定終止 2023 年度向特定對象發行 A 股股票事項。目前公司各項經營活動正常，終止該事項不會對公司的日常經營活動造成不利影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊控股：今日耗資約 10.04 億港元回購 266 萬股公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833767155206401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:17:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，騰訊控股在港交所公告，今日耗資約 10.04 億港元回購 266 萬股公司股份，回購價格為 374.2 港元/股-381 港元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐盟委員會批准 IBM 收購 Software AG 的某些產品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833765958355462?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:15:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐盟委員會 6 月 24 日根據歐盟合併條例批准了 IBM 公司收購 Software AG 的 Super iPaaS（集成平台即服務）企業技術平台 StreamSets 和 webMethods。歐盟委員會的結論是，鑑於該交易對兩家公司都活躍的市場的競爭影響有限，而且有足夠數量的替代參與者，因此不會引起競爭問題。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信息發展：智慧交通業務相關收入在主營業務中佔比低，公司已連年虧損</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833751602383113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:15:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，信息發展披露股票交易異動公告稱，公司主營業務為智慧交通和智慧政務，目前公司業績收入由傳統業務智慧政務（檔案和食品安全）實現，智慧交通業務相關收入在公司主營業務中佔比低。公司已經連年虧損，截至 2024 年 3 月 31 日，公司報告期內一季度歸屬於上市公司淨利潤為–2368.5 萬元，公司營業收入為 2355.5 萬元。其中，公司智慧政務（檔案和食品安全）收入佔總收入的比例超過 90%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>振邦智能：擬向越南孫公司增資 1350 萬美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833765159848454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:14:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，振邦智能公告，公司擬以自有資金通過全資子公司振邦智能科技（香港）有限公司向全資孫公司振邦智能科技（越南）有限公司增資 1350 萬美元。此次增資旨在落實公司中長期國際化發展戰略，提升公司在海外市場的競爭力和運營效率。增資完成後，振邦智能（越南）仍為公司的全資孫公司，公司合併報表範圍未發生變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 天 40 家銀行被吸收合併，農村中小銀行"減員"再加速</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833764203547140?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:14:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[往前追溯該批覆發佈的前一週，已有 40 家農村中小銀行被吸收合併或解散，該趨勢也展現農村中小銀行縮編步伐的加快。除前述村鎮銀行外，遼寧農村商業銀行獲批吸收合併 36 家農村中小銀行機構；民生銀行收購 1 家村鎮銀行並設立分支機構；東莞農村商業銀行吸收合併 2 家村鎮銀行。業內人士表示，這意味着今年農村中小銀行收購、兼併、退出的速度進一步加快。相關人士預測，到 2024 末，銀行業金融機構獨立法人名單將進一步縮水。「其中，中小農商行、村鎮銀行仍會佔大部分。」（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>部分券商加大境外業務聯動「服務」企業赴港上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833734504909061?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:06:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從券商處瞭解到，為了實現降低券商投行冗餘成本、改善投行業績、提高保代收入的多重目的，以頭部券商為主的擁有境外子公司的部分券商正在加大海外業務佈局力度。與過去內資投行保代將項目對接給境外子公司後幾乎不再插手不同，其正在嘗試更多地參與到項目之中。背後原因主要有二：分得更多收入；境外子公司人手有限，A 股 IPO 人員冗餘。 （21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科 A：已向銀行申請貸款並已提款 15 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833729773341185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 19:59:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬科 A 公告，公司已向交通銀行股份有限公司深圳分行申請銀行貸款並完成提款，提款金額共計人民幣 15 億元，期限 10 年。公司之全資子公司深圳市萬科發展有限公司擬以持有的深圳森懋置地有限公司 100% 股權為前述貸款提供相應質押擔保。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>輝瑞獲英國 RSV 疫苗合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833715553307139?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 19:57:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[頂替葛蘭素史克，輝瑞公司獲得向英國供應數百萬劑 RSV 疫苗的合同。根據本月早些時候公佈的一份經編輯的合同，輝瑞被選中在未來兩年內向英格蘭和北愛爾蘭的老年人供應超 350 萬劑 Abrysvo 疫苗，並向孕婦供應超 140 萬劑疫苗以保護她們的嬰兒。疫苗將於 7 月開始交付，以便在下一個感冒季節到來之前保護老人和新生兒。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 連板萊紳通靈：公司及控股股東、實控人不存在籌劃重大事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833712971958535?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 19:49:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萊紳通靈發佈異動公告，公司及控股股東、實際控制人馬峻不存在籌劃涉及公司的重大資產重組、股份發行、重大交易類事項、業務重組、股份回購、股權激勵、破產重整、重大業務合作、引進戰略投資者等重大事項。截至 6 月 24 日收盤，公司動態市盈率為-27.23 倍，而黃金珠寶行業其他企業的平均動態市盈率為 69.87 倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>