<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前線 | 一汽奔騰發佈全新技術集羣，悅意 07 首發亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3183439230852489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:42:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 25 日，一汽奔騰悅意科技日在上海開幕，一汽奔騰再次按下「向新而行」加速鍵，重磅發佈由越影平台、逐日動力、如意座艙等多項技術組成的全新新能源技術集羣，並解鎖悅意 03、悅意 07 兩款全新車型。</p><p>傳承一汽 70 餘年造車底蘊，一汽奔騰堅持技術立身，本次發佈會，一汽奔騰在平台架構、動力總成、智能座艙等多個領域全面煥新，帶來了越影平台、逐日動力、如意座艙等三大產品。</p><p>首先，作為一汽奔騰全新打造的新能源造車母體，越影平台以超光架構、百變舒乘、靈馭能效、星馳底盤和磐石安全五大技術為根基，直面用戶痛點，助力悅意序列產品刷新顏值、能耗、空間、駕乘、舒適和安全天花板。</p><p>具體而言，超光架構是整車的智慧大腦；百變舒乘則能滿足用戶對不同車型、動力、驅動形式的多樣需求；靈馭能效，則為用戶提供同級最低能耗解決方案；星馳底盤可以實現同級領先的 1.84g/100°操控靈敏度；磐石安全則傳承一汽集團的安全基因，打造「六位一體」安全技術體系。</p><p>在動力方面，本次發佈會上，一汽奔騰發佈了傾力打造的逐日動力，涵蓋超能純電、超級混動、超能增程三大技術路線。無論是市區通勤，還是短途郊遊或高速馳騁，逐日動力都可以保證用車體驗最優。</p><p>逐日動力的 BMP 超能純電，由極鷗電驅和裝甲電池組成，可實現 60 萬公里運行零故障，為用戶提供全場景、無焦慮、超安心的出行體驗；其 BMP 超級混動，發動機熱效率達到 45.21%，混動系統綜合效率高達 92%。</p><p>在座艙方面，一汽奔騰則自主研發的如意座艙，具備絲滑、妙趣、律動和靈智 4 大核心 DNA，將營造千人千面的個性化座艙。</p><p>伴隨着核心技術的全面煥新，一汽奔騰也正致力於打造全新的新能源產品序列——奔騰悅意，並計劃於 3 月正式推出。同時，一汽奔騰宣佈，面向主流市場，三年內陸續推出 6 款新能源產品，根據用戶使用場景提供多種動力選擇。</p><p>目前，悅意序列首款車型悅意 03 已經量產，將於 3 月底正式上市。該車基於越影平台開發，搭載逐日動力和如意座艙，集賞心的悅級顏值、省心的悅級續航、舒心的悅級舒適、知心的悅級智慧和安心的悅級安全於一身，擁有高達 78% 的同級最大得房率、低至百公里 11.8 度的同級最低電耗、高達 565 公里同級最長續航、同級首搭的 AI 大模型等多項領先優勢，是年輕小家庭出行首選。</p><p>此外，在本次發佈會上，搭載逐日動力 BMP 超級混動首款產品悅意 07 正式首發亮相。該車擁有同級超低的百公里 4.9 升饋電油耗和百公里 0.67 升綜合油耗，可以帶來超 2000 公里綜合續航。</p><p>悅意 03 和悅意 07 的目標用戶都定位為年輕羣體，一汽奔騰還將於今年 3 月舉行品牌之夜，正式發佈全新悅意產品序列。目前，悅意 03 已經到店，並將於 3 月初開啓預售。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊 Robotics X 核心團隊創業佈局靈巧手，「源升智能」完成數千萬元天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182854979327360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:08:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>智能湧現獲悉，專注於機器人靈巧手研發的創業公司源升智能機器人（深圳）有限公司（以下簡稱「源升智能」）宣佈完成數千萬元天使輪融資，本輪融資由深創投領投，昆仲資本和中科創星跟投，浪潮資本擔任本輪融資獨家財務顧問。</p><p>融資將主要用於加速核心產品研發，包括新一代機器人靈巧手及高性能觸覺傳感器系統的開發與優化。</p><p>源升智能成立於 2024 年 12 月，創始人楊思成畢業於清華大學，先後在華為和騰訊任職，是最早一批加入騰訊 Robotics X 實驗室的核心成員，擁有豐富的技術研發和規模量產經驗，申請發明專利 60 餘項。在騰訊 Robotics X 實驗室期間，楊思成擔任靈巧手項目總負責人，主導了總體方案設計與關鍵技術的實現。</p><p>聯合創始人李望維博士畢業於新加坡國立大學，擁有超過十年的觸覺傳感器研發經驗，是騰訊 Robotics X 實驗室前觸覺感知系統總負責人，曾在 Science Robotics 等頂刊頂會上發表論文 30 餘篇。</p><p>人形機器人的「手」是其與人類交互、完成複雜任務的關鍵部位，它賦予了機器人操作、抓取、感知物體的能力，是機器人實現複雜任務的關鍵所在。</p><p>然而，靈巧手的研發難度極高，這主要體現在其複雜的技術要求和精密的製造工藝上。</p><p>人類的手具備 22 個活動自由度，但重量僅為人體重量約 1/150，運動功能佔全身運動功能的 54%。在機器人的靈巧手系統上，需要靠驅動系統、傳動系統、傳感器系統和控制系統等多個關鍵部分的相互配合來實現這些功能。</p><p>但目前，行業的技術水平仍難以實現與人類手部相媲美的靈活性和精細化操作能力。不少業內人士的共識是，人形機器人的兩大瓶頸，一個是手，一個是腦。</p><p>楊思成表示，一個好用的靈巧手產品需要符合第一性原理，在靈巧性、實用性、可靠性和成本這四個方面取得平衡。</p><p>源升智能對人手的驅動機理進行了深入的研究，其技術方案能夠做到運動能力接近人手，觸覺感知能力高密度和高靈敏度，並且具備很好的實用性和可靠性，同時製造工藝上針對規模化量產進行了正向設計，因此成本也極具競爭力。</p><p>據楊思成介紹，公司的靈巧手產品可以做到擁有 20 個以上自由度，同時主動負載能力還能夠做到 30 公斤，是在全球已發佈的高自由度 (20+) 靈巧手中，負載能力最大的。</p><p>隨着人工智能和機器人技術的不斷發展，人形機器人在越來越多的領域展現出了巨大的應用潛力。而靈巧手作為人形機器人的關鍵部件，其性能的提升將直接決定人形機器人的操作能力和應用範圍。</p><p>「通用具身智能是一個極其複雜的系統工程，從移動能力到操作能力，從硬件到算法，任何一個環節都需要大量專業積累。」 楊思成表示，源升智能將聚焦自身優勢領域，以更開放的姿態推動機器人走向通用具身智能。</p><p>在短期，源升智能致力於為行業提供性能卓越且可靠穩定的靈巧操作硬件開發平台；在中長期，則將深入特定垂直場景，解決生產生活的實際問題。</p><h3><strong>投資機構觀點：</strong></h3><p>昆仲資本創始合夥人姚海波表示：源升智能創始團隊是市面上少有的兼具紮實學術背景和豐富行業經驗的團隊，並在靈巧手運動能力和觸覺能力兩大核心技術上均已深耕十餘年。當前，中國機器人產業正處於快速發展期，各類創新企業不斷湧現。源升智能憑藉核心團隊的深厚積累和前瞻性技術佈局，有望在全球機器人靈巧手賽道佔據重要地位。</p><p>中科創星方面表示：高動態靈巧手是當前通用機器人的難點，成本佔比高、開發難度大，源升智能核心團隊在靈巧手領域深耕多年，是極為稀缺的兼具機械、觸覺和具身算法全棧能力的資深團隊，具備完整的自主研發能力，其過往的靈巧手項目更是長時間運行穩定且效果驚豔。我們期待其不斷完善靈巧手方案，與下游的機器人廠商和應用場景密切配合迭代，成為靈巧手行業的領頭羊，加速通用機器人「ChatGPT 時刻」的到來。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜百威亞太任命新 CEO，欲扭轉中國業務頹勢；接近東方甄選人士：俞敏洪稱東方甄選可能與胖東來合作；金價跳水，足金價格一夜下跌近 10 元/克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3183238258564482?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 17:24:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183168476650887"><strong>接近東方甄選人士：俞敏洪稱東方甄選可能與胖東來合作</strong></a></p><p>2 月 26 日，有消息稱，胖東來創始人於東來、新東方創始人俞敏洪、物美集團創始人張文中 25 日晚現身許昌胖東來天使城，考察商業業態。俞敏洪表示，未來東方甄選、胖東來有可能會合作，要讓東方甄選的產品品質對標胖東來。對此，接近東方甄選人士回應稱，俞敏洪確曾表示可能會和胖東來合作，是 2 月 25 日他在河南鄭州參加一個教育活動時，接受河南當地媒體採訪的時候説的。胖東來方面人士表示，目前沒有接到相關通知，是否有合作有待進一步核實，以官方披露為準。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3182829068637576"><strong>百威亞太任命新 CEO，欲扭轉中國業務頹勢</strong></a></p><p>百威亞太宣佈任命程衍俊為其新首席執行官（CEO）。根據港交所公告，楊克（Jan Craps）將在擔任 CEO 七年之後卸任。此前，該啤酒公司公佈第四季度淨虧損 1600 萬美元，遜於分析師預期的盈利 672 萬美元。該公司的季度營收趨勢也顯示連續第四個季度下降。百威亞太在業績報告中説，其在中國的首要任務是重新步入市場份額增長軌道。行業研究分析師 Ada Li 和 Joyce Ho 説，百威亞太換 CEO 可能暗示，其將重新聚焦于振興陷入困境的中國業務。&nbsp;</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3182975959735940"><strong>閲文 IP 市集 YUEWEN WONDERLAND 單日人流破 2 萬</strong></a></p><p>1 月 26 日，由閲文集團打造的 YUEWEN WONDERLAND 嘉年華在新加坡濱海灣金沙廣場開幕，活動為期一個月。活動單日人流量突破 2 萬人，《全職高手》《慶餘年》等經典 IP 打卡區排起長隊。外媒報道稱，「新加坡正掀起一股‘C-WAVE’（中國浪潮）」，展現出中國 IP 持續提升的全球影響力。截至目前，閲文好物為 YUEWEN WONDERLAND 準備的新春系列和新加坡主題系列產品總 GMV 已突破 500 萬元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183148231433605"><strong>亞瑪芬大中華區 2024 年營收同比增長 53.7%</strong></a></p><p>2 月 26 日，亞瑪芬發佈的財報顯示，2024 年第四季度營收同比增長 23% 至 16.36 億美元，淨利潤增長 117% 至 1500 萬美元；全年營收同比增長 18% 至 51.83 億美元，淨利潤增長 135% 至 7300 萬美元。按區域劃分，大中華區第四季度營收增長 53.9% 至 3.84 億美元，全年營收增長 53.7% 至 12.98 億美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183061576703367"><strong>美圖公司旗下 WHEE 登上 App Store 圖形與設計分類榜第一</strong></a></p><p>36 氪獲悉，美圖公司旗下影像產品 WHEE 快速攀升至國內 App Store 分類榜第一位。據介紹，WHEE 的「AI 高清」功能可以將較低的分辨率圖片提升至超清畫質，同時保留細節與色彩的完整性。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183212069854599"><strong>石頭科技發佈仿生機械手及蒸汽熱水雙效洗</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 25 日，主題為「重構清潔想象」的石頭科技 2025 發佈會在上海天文館正式召開。石頭科技清潔產品 BU 總裁錢啓傑在會上宣佈，石頭科技正式成為上海天文館授權合作伙伴。本次發佈會期間，石頭科技推出全球首創五軸仿生摺疊機械手的 G30 Space 探索版、首發三線結構光避障技術的 G30 以及大吸力與 7.98cm 超薄全能的 G30U，同時推出的還有石頭首創蒸汽熱水雙模式洗地的 A30 Pro Steam。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183133492878981"><strong>嵐圖將推出自研 AI 語音對話系統</strong></a></p><p>36 氪獲悉，繼嵐圖知音成為行業首個融合 DeepSeek 能力的車型後，近日，嵐圖再有消息傳出，其自研 AI 語音對話系統將於上半年上車，車控響應速度小於 1 秒，喚醒識別率超 98%。下半年，嵐圖旗下車型還將整體迎來大規模 OTA 更新，新版本將進一步強化車機 AI 功能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183099980668295"><strong>雷軍：Xiaomi HAD 端到端全場景智駕正式發佈</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米董事長兼 CEO 雷軍發佈微博表示，Xiaomi HAD 端到端全場景智駕正式發佈，已開啓全量推送。小米 su7 ultra 出廠即搭載。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3182939506236800"><strong>真我 Neo7 SE 正式發佈</strong></a></p><p>36 氪獲悉，真我舉辦新品發佈會，正式推出真我 Neo7 SE，搭載天璣 8400-MAX，配備 7000mAh 泰坦電池。此外，真我 Neo7x、真我 Buds Air7 也亮相發佈會。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183158600899968"><strong>日本伊藤忠商事或放棄參與柒和伊控股收購計劃</strong></a></p><p>據日經新聞消息，日本伊藤忠商事將不參與柒和伊控股創始家族發起的管理層收購計劃。據報道，伊藤忠商事曾考慮投資約 1 萬億日元，但似乎認為與其食品業務的協同效應不足。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183083285372551"><strong>「鏈庫」完成 1.5 億元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，全球冷鏈 AI 數據平台「鏈庫」宣佈完成 1.5 億元 A 輪融資。本輪融資由新供銷產業發展基金、貴州鄉村發展投資基金聯合領投，老股東持續加碼。鏈庫表示，融資資金將重點投向 AI 大模型 ColdSeeker 研發、全國冷鏈數據平台建設及智慧供應鏈生態佈局，標誌着鏈庫在農業現代化與鄉村振興賽道進入戰略加速期。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3183031061306753"><strong>李家超就 2025 至 2026 年度財政預算案發表聲明</strong></a></p><p>香港特區行政長官李家超今日（26 日）就 2025 至 2026 年度財政預算案發表表示，財政預算案提出多項措施，與施政報告的方向一致，包括培育新質生產力，以加強發展創新科技、人工智能；加速發展北部都會區和河套深港科技創新合作區香港園區，充分發揮「三中心、一高地」戰略定位，進一步培育和引進人才，提升優勢產業，推動香港經濟提速發展。對香港的發展和前景充滿信心。我呼籲社會各界支持這份預算案。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3182936795078018"><strong>金價跳水，足金價格一夜下跌近 10 元/克</strong></a></p><p>2 月 26 日，各大黃金品牌的足金首飾價格下跌，周大福、周生生、六福珠寶等品牌今日足金價格都跌至 886 元/克，昨日價格則基本在 895 元/克。2 月 25 日，國際金價出現大幅跳水。截至 26 日 07：00，倫敦金一度跌破 2900 美元/盎司，最大跌幅約 2%；COMEX 黃金失守 2930 美元/盎司，跌幅 1.17%，收報 2928.6 美元/盎司。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3182879221749889"><strong>《哪吒 2》成為淘系史上最吸金國產影視 IP：上映不足 1 月周邊商品成交額破 3 億</strong></a></p><p>淘寶正在成為 IP 商業化的第一陣地。36 氪從淘寶瞭解到，《哪吒之魔童鬧海》上映不足 1 個月，其周邊商品的銷售額已經超過了 3 億元，打破了《流浪地球 2》保持兩年的紀錄，成為淘系史上最吸金的國產影視 IP。淘寶天貓玩具潮玩行業相關工作人員介紹，超過 200 萬人在淘寶購買了哪吒相關的周邊商品，3 億的成交額中，盲盒、手辦、卡牌等潮玩類商品成交超過 2 億元，並由此湧現出了近 10 家千萬級的店鋪。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季：當跨境電商遇上 DeepSeek，賺麻了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3183071456025993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:34:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>DeepSeek 爆火，不只是給人工智能領域帶來極大的震撼，也在短時間內提高了大家使用 AI 大模型的體驗，甚至 DeepSeek 已經絲滑地應用到各行各業。當跨境電商遇上 DeepSeek，AI 如何徹底重構跨境電商的遊戲規則？當 AI 開始接管選品、客服、庫存甚至戰略決策，跨境生意會迎來人力解放還是行業洗牌？普通人該如何抓住這波紅利？</p><p>帶着這些問題，36 氪《CEO 錦囊》邀請到了紫鳥瀏覽器合夥人、亞馬遜億級賣家大兵，以及清華大學人工智能方向博士後、ProBoost.ai 創始人/CEO 李多全，跟我們一起聊聊：AI 時代，如何走出一條成功的跨境電商之路。</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下問題：</strong></p><ol><li>各種大模型已經在跨境中非常絲滑的用起來了，跨境生意門檻是在急速降低嗎？</li><li>DeepSeek 相比去年的 GPT-4 等模型，在跨境場景中的獨特優勢是什麼？</li><li>選品在跨境電商中至關重要，Deepseek 怎麼幫助賣家實現爆款預測？</li><li>DeepSeek 是怎麼幫跨境賣家解決營銷推廣的痛點？</li><li>客服在跨境電商中同樣重要，Deepseek 等大模型真的能替代人工客服嗎？</li><li>案例拆解：AI 如何幫一家 20 人團隊的跨境家居企業月省 50 萬？</li><li>如何更改用 Deepseek 做跨境電商，請分別總結出三條最為關鍵的錦囊妙計</li></ol><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：各種大模型已經在跨境中非常絲滑的用起來了，跨境生意門檻是在急速降低嗎？</strong></h2><p><strong>李多全：</strong>第一個變化是我們作為普通用戶的感受：現在使用搜索引擎的頻率越來越低了。很多時候，我們在尋找問題答案或方法時，會通過大模型來獲取和組織信息，這是一個非常明顯的體感變化。</p><p>第二個變化是，我發現身邊的跨境老闆們幾乎都在關注 DeepSeek。他們下載後都會來找我探討它背後的實現邏輯以及與傳統工具的差異。以前多數人對這些技術不太瞭解，也不太深入思考，但現在所有人都非常感興趣。最近很多老闆問我，能否幫他們打造公司專屬的 AI 智能體，以提升運營效率、質量和盈利能力。大家的接受度和熱情達到了前所未有的高度。</p><p><strong>大兵：</strong>我最近有一種強烈的感覺，特別是過完年後，覺得 2025 年將是新時代和舊時代的分界點。雖然 AI 在前兩年已經很火熱，但無論是中國的跨境賣家還是普通人，都感覺我們處於跟隨的狀態，而不是主戰場。自從 DeepSeek 出現後，我們感覺自己也成為了主戰場的一部分。</p><p>這對跨境帶來的變化有幾點：</p><p>第一，我們可以更便捷地使用 DeepSeek，不再擔心中文表達不被理解，它對中文的理解比其他模型更友好，降低了使用 AI 的心理門檻。</p><p>第二，跨境電商賣家在使用 AI 時，有些流程不是一家大模型公司就能單獨改變的。例如，備貨需要更多數據鏈支持來做決策，這部分場景應由 ERP 公司融入 AI 來提供給賣家使用。因此，賣家主要使用的是 AI 結合 RPA 工具、飛書等，打造小型 AI 工具應用於業務中。在數據顆粒度維度上，目前的大模型對跨境電商數據的理解還不夠實。例如，亞馬遜的廣告數據 AI 無法直接獲取，只有通過 API 對接或下載數據後，AI 才能感知問題並提供幫助。因此，做跨境電商不應焦慮，而應逐步梳理業務模型，明確哪些可以自己做，哪些可以交給第三方公司。我們應成為 AI 的駕駛者，而不是試圖造一輛車。如何利用好 AI，是跨境電商需要長期思考的話題。</p><h2><strong>36 氪：去年我們就聊過一期 AI+跨境的主題，根據兩位的經驗和觀察，DeepSeek 相比去年的 GPT-4 等模型，在跨境場景中的獨特優勢是什麼？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>DeepSeek 只是大模型的一種，它的特點是思考過程會清晰地展示出來。但對於跨境電商來説，我們通常是多模型並行的。拋開民族情懷，我們會在不同模型之間選擇最適合的工具。比如，做美國市場時，如果覺得 DeepSeek 在某些方面不足，我們會用 ChatGPT 來補充，這都是很正常的。這些大模型本身也在不斷進化，接入成本並不高。因此，跨境電商的整體業態是多模型並用的，我們不會侷限於單一工具。</p><p><strong>李多全：</strong>模型背後其實對數據的依賴性是很強的。我們在幫助客戶時，也會將不同模型的能力組合起來，形成所謂的「agent」。舉個例子，比如多模態內容的理解，像視頻的理解，GPT-4 在這方面表現很好。即使視頻中沒有語音或字幕，它也能通過人物的動作理解內容。因此，我們在一些場景中會結合使用不同模型。</p><p>我舉一個典型場景：在海外做內容時，我們會從社交平台上抓取一些表現好的廣告素材。然後分析這些素材，找到視頻中最吸引人的「黃金 3 秒」，或者哪些幀能引起觀眾的長時間停留，GPT 在這方面非常擅長。基於這些幀，我們可以快速生成圖片，再從圖片生成視頻。中國有兩家公司在這方面做得很好，抖音和快手。比如抖音的「即夢 AI」，可以從圖片生成高質量的視頻，非常強大。分析廣告數據後，基於這些內容生成腳本或分鏡頭，這時 DeepSeek 又顯示出其優勢。因此，我們需要理解不同模型的特點，將它們的優勢結合起來解決問題。</p><h2><strong>36 氪：選品在跨境電商中至關重要，Deepseek 怎麼幫助賣家實現爆款預測？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>DeepSeek 在跨境電商選品中的應用，其實還是需要結合行業內的專業數據。比如我們在使用 DeepSeek 選品時，可以結合亞馬遜的專業軟件 Keeper，它記錄了所有 ASIN 的實時數據。將 Keeper 的數據與 DeepSeek 結合後，DeepSeek 獲取的數據會更準確、更及時。這時我們可以向 DeepSeek 提問，比如你想選擇夏季產品，可以問：「哪類產品適合？克重是多少？單價是多少？毛利率和銷量如何？」問題問得越細，DeepSeek 給出的決策建議就越精準，從而大大縮短選品時間。原來一天可能只能選 10 款產品，現在可以選 100 款。</p><p>另外，在做 Listing 時，原來需要調研圖片如何設計才能更有吸引力、點擊率更高。現在可以把不同平台的 Listing 交給 DeepSeek 分析，並提出具體要求，比如第一張主圖、第二張主圖分別要達到什麼效果，DeepSeek 會給出建議。同時，你還可以輸入關鍵詞，DeepSeek 會幫你絲滑地嵌入 Listing 中。</p><p>但 DeepSeek 能幫我們賺錢嗎？其實它只能在效率上幫我們找到更多機會。一旦進入實際運營階段，大家都在用 DeepSeek 時，比拼的就是運營策略了，比如廣告投入、決策能力等。所以做跨境電商時，評論區有人問如何快速賺錢，這種心態本身不可取。我們需要深入業務模型，讓決策更高效、更準確，這樣才能更快賺錢，而不是依賴工具直接幫我們賺錢。</p><p><strong>李多全：</strong>選品和品類規劃是所有跨境商家的業務起點，也是老闆最關注的。如果品類沒規劃好，團隊辛苦一年可能也白做了，GMV 和利潤都起不來。大模型不僅能提高效率，還能幫我們做一些深度的分析，比如趨勢預測。舉個例子，可以把 TikTok、Instagram 和亞馬遜的數據餵給大模型，分析熱門標籤的增長情況。比如 TikTok 上某個家裝標籤的熱度，結合亞馬遜上的提及情況和用戶反饋，可以幫助我們判斷市場的成長性和競爭度。</p><p>此外，另一個場景是競品監測。我們通常需要盯着競爭對手，但以前主要靠人工監測，現在通過數據抓取和大模型的能力，可以及時跟進競品的動態，比如爆發力、好評和差評，及時預警，這對我們的創新或與競爭對手的競爭合作都非常有幫助。前提是我們需要有足夠多的數據，包括社交媒體趨勢標籤、Google Trends 關鍵詞以及競品數據。結合這些數據，大模型可以幫助我們更好地規劃品類和應對競爭。</p><h2><strong>36 氪：營銷推廣也是跨境電商運營的關鍵環節之一，DeepSeek 是怎麼幫跨境賣家解決營銷推廣的痛點？</strong></h2><p><strong>李多全：</strong>從營銷的角度來看，我們做的所有營銷都是給別人看的，而不同國家的文化差異非常大，這是中國企業走向全球時面臨的一個大問題。AI 能告訴我們什麼？能告訴我們最優秀的同行是怎麼做的，比如傳統的貨架、電商 listing，怎麼寫關鍵詞？怎麼寫標題？因為 AI 非常擅長學習。社交媒體既是商品的傳播，也文化的傳播，怎麼跟當地文化結合？這也是 AI 非常非常擅長的。</p><p>跨境的從業者流動性還挺大的，一個公司的平均水平能維持在 80-85 分，那這家公司是很有競爭力。新員工其實是有很長的適應期，這個期間他們產出的質量不太可控。但 AI 進來以後，剛才除了講的更高階、更文化的適配，非常重要的就是能把整個公司的平均拉到比較穩定的狀態。比方説寫 listing、廣告文案、視頻內容、SEO 的內容，能夠達到行業比較高的水準上。這對一個跨境賣家來講非常有價值，除了效率的提升，還能在整個公司的組織擴大過了以後，讓整個公司的基本質量有保障，組織能力更依賴於人。</p><p>總的來講，AI 平權過後，能把一個公司的組織能力、專業度拉到比較高的穩定水位，這個非常非常重要。</p><p><strong>大兵：</strong>跨境電商的營銷主要分為幾類：</p><p><strong>平台型營銷</strong>：在平台封閉環境下進行營銷，比如亞馬遜。AI 可以幫助快速分析平台內部數據，提升效率。但由於平台規則限制（如首圖、白底圖等），AI 並不能讓營銷變得花樣百出，而是在規則內優化。</p><p><strong>社交型營銷</strong>：AI 可以幫助批量生成圖、視頻和文字，快速響應熱點，短時間內實現大規模曝光。沒有 AI，這種效果很難實現。此外，AI 還能監控細分類目和全行業的社交動態，這也是人工難以完成的。</p><p><strong>搜索型營銷</strong>：以獨立站為主，涉及 SEO 優化。AI 可以提升文章輸出質量，從而提升獨立站的流量深度。SEO 做得好，可以帶來更多免費流量。</p><p>有人可能會説，效率提升後，大家效率都高了，等於沒提升。但實際上，在新事物面前，總有一些懶人，而懶人佔大多數。同樣，在 AI 工具的運用上，最先用且用得好的人，雖然技術含量不高，但能獲得信息差帶來的流量紅利。跨境電商的核心就是流量變現。</p><p>對於新事物，有些人會畏懼或焦慮，擔心起個大早趕個晚集。實際上，AI 會拔高整個行業的下限，但不會決定上限。即使你躺平，行業下限被抬高後，你也會受益。AI 可能是未來十年、二十年的主旋律，像空氣和水一樣成為日常必需品。效率越高，信息差越明顯，信息差的價值也越大。</p><h2><strong>36 氪：客服在跨境電商中同樣重要，Deepseek 等大模型真的能替代人工客服嗎？</strong></h2><p><strong>李多全：</strong>在創業之前，我負責過「大淘系」的客戶服務體驗。那時沒有大模型，智能客服的能力有限，對人的意圖理解不夠強，經常出現答非所問的情況。多輪對話後，雙方都不知道在聊什麼。但現在有了大模型，參數和語料豐富度大幅提升，對意圖和場景的理解能力顯著增強，客服場景特別容易大模型發揮作用。</p><p>客服的核心是解決問題，這些問題通常分為兩類：</p><p><strong>平台規則類問題</strong>：比如退貨、換貨、賠償等，平台有明確的規則。</p><p><strong>公司售後規則類問題</strong>：比如維修、送配件等，公司也有明確的處理規則。</p><p>這些規則可以通過向量數據庫建立，讓大模型訓練和理解，從而直接回答大部分問題。</p><p>客服場景可以分為三層：</p><p><strong>AI 直接回復</strong>：90% 的問題可以通過大模型自動回覆。</p><p><strong>AI 推薦解決方案</strong>：有些場景的問題它判斷得不太準的時候，由人來解決。如已經有明確的售後服務規則問題，AI 會把解決方案推給人，通過人的方式來提供服務。這部分佔到剩下 10% 的 95%。</p><p><strong>人工處理新場景</strong>：對於全新問題，AI 會去識別這個場景原來沒有出現過，然後路由到人工處理，並生成新的解決方案。這部分所佔比例極其小。</p><p><strong>大兵：</strong>我對客服有一些不同見解。國外平台的購物流程通常是先購物，有問題再發郵件溝通，因此客服比例比國內低很多。在國內，有些買家會問「這件白色 T 恤是白的嗎？」這種讓人哭笑不得的問題。但在國外，這種問題很少，可能只有不到 1% ，而且多采用郵件溝通。所以跨境電商在客服上的壓力並不大。</p><p>此外，跨境電商賣家不必自己開發智能客服系統，因為市場上已經有太多專業公司提供智能客服解決方案。無論是專業度還是邊際成本，使用第三方服務都比自己開發更划算，賣家只需要選擇合適的工具即可。</p><p>對於客服，最重要的是通過客服反饋分析產品的改進點，而不是單純提高客服效率。因為客服量本身不大，效率提升的實際作用有限。國外的客服場景以文字為主，上下文明確，這對 AI 大模型來説非常容易處理。</p><h2><strong>36 氪：案例拆解：AI 如何幫一家 20 人團隊的跨境家居企業月省 50 萬？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>對於家居類企業，產品通常是大件，涉及美國的本地運輸問題。</p><p>AI 可以幫助判斷每張訂單的最合理運輸方式，僅這一項一年節省的費用就不止 50 萬。此外，AI 還可以優化庫存分佈地點和運輸方式的選擇。家居產品的銷售平台選擇也很重要，美國有很多垂直類平台，AI 可以幫助賣家在選品時接入更多平台，選出更流行的傢俱產品。</p><p><strong>李多全：</strong>20 人的團隊在跨境行業中不算小，尤其是家居品類。這一品類客單價較高，通常這類公司的人均年產出在 70-100 萬美元之間，做得好的公司可以達到 1,000 萬美元，20 人團隊的銷售額應該在 1 億以上。</p><p>大老師提到的物流環節優化，確實能帶來顯著的成本節省。此外，AI 還可以提升人效，比如，圖片和視頻的製作，AI 可以幫助節省 1-2 個人的工作量。</p><p>另一個關鍵點是產品開發。傳統方式下，開發一個產品需要三週左右的時間。要支持 1 億的銷售額，可能需要開發 50-100 個產品，這需要 3-4 個人全職投入。通過 AI，1-2 個人就能完成同樣的工作，且質量不會差。僅從人效角度，AI 可以幫助節省 3-4 個人，按每人月薪 1 萬計算，每月可節省不少。再加上物流和庫存優化的節省，月省 50 萬是可行的。</p><p>AI 只是工具，最終的選擇和策略還是由人來決定。對於零起步的賣家，建議先從高效的環節入手，比如圖片和視頻製作、品類規劃、VOC（客戶聲音）洞察等。這些領域 AI 已經非常成熟，先用起來，不需要一開始就問特別複雜的問題。</p><h2><strong>36 氪：如何更改用 Deepseek 做跨境電商，請分別總結出三條最為關鍵的錦囊妙計。</strong></h2><p><strong>李多全：</strong></p><p>第一點，大數據跟大模型結合起來。既有一個全局的掃描儀，又有一個看具體的顯微鏡，幫助公司做好這個品類規劃、競品監測和用戶洞察。站在老闆的角度，既有全局的掃描儀，也有局部的數據顯微鏡。</p><p>第二點，營銷上更加規模化地生成很多高質量的內容。所有的從業者，無論是做貨架、興趣、獨立站的，要擁抱大模型，要利用 AI 來幫我們做大量內容。無論是哪類型的電商，高質量的內容對我們來説都非常重要。</p><p>第三點，內部整合。企業經營的時候數據都是零散的，決策會比較隨機。到一定規模的企業，有能力的話，要用 AI 來構建自己的運營大腦，就是把自己內部的運營數據、外部的市場跟競爭和跟供應鏈的協同等等這些數據打通，讓自己公司的經營能夠更加的立體，更加及時地實現數據驅動。總的來説，就是打造組織的 AI 經營大腦。</p><p><strong>大兵：</strong></p><p>第一點，企業多用年輕人。年輕人對新鮮事物的接受和學習能力更強，每一個時代都有每一個時代的紅利，年輕人的 AI 紅利已經到來。</p><p>第二點，要利用 AI 來做深業務，更加專注。我們的信息量會增大到一個無法想象的地步，你在爭的時候，大家都會爭。這個時候 AI 是可以幫助我們做深入思考的，深入思考是一種戰略性。有時候 A 公司和 B 公司往往看起來表面沒有什麼差別，但是在戰略性上做深遠思考的這個公司是會盈於未來。</p><p>第三點，在解決 0-1 這種問題上，我們應該用 AI 快速地進行放大。 在全球化的過程中，AI 就可以跨越每個民族、語言、地域門檻，實現全球化就是本地化。</p><p><strong>更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3173163645747584%2C%22title%22%3A%22%E7%94%A8DeepSeek%E5%81%9A%E8%B7%A8%E5%A2%83%EF%BC%8C%E8%B5%9A%E9%BA%BB%E4%BA%86%3F%22%7D" data-type="live" data-id="3173163645747584" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「超目科技」完成 B 輪融資，自研三類有源植入式眼部肌肉神經刺激器已遞交註冊申請｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182819634108544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 11:23:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>試想一種無法平穩地正視前方的人生：眼球總是在不受控制地左右擺動，雖然不至於眼盲，但也會對視力造成嚴重影響。臨牀上，這種疾病被稱為先天性眼球震顫（Congenital Nystagmus，CN），被視為眼科領域的「不治之症」。相關統計數據稱，全球 CN 患者已有 700 萬之多；在中國，CN 患者的數量達到了百萬級別。</p><p>這類疾病的發病原因尚不明確，在過去的臨牀實踐中，由於患者主觀上無法控制眼球震顫，治療目的並不在於「消除」眼震，而是通過各種方法減輕眼球震顫的程度，從而改善視覺質量。目前，一些眼外科手術雖可以做到這一點，但也存在手術效果有限或出現併發症的情況。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,180" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250226/v2_2fdcc4c1bbfb455db1a48fb11e7e84cd@5930287_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">眼球震顫症狀示意（製圖：https://makeagif.com/gif/animation-of-right-upbeating-torsional-nystagmus-seen-in-bppv-yXwH0C）</p><p>為徹底解決這個世界醫學難題，超目科技公司於 2018 年正式創辦，精準定位高端眼科醫療器械和醫用芯片研發工作。超目科技由北京大學人民醫院眼科主任醫師王樂今教授、北京工業大學王文思教授等人發起設立，聯合創始人、CEO 王天放曾主導和參與多個醫療器械、醫藥類項目投資，在創業項目孵化和投後管理方面具備豐富經驗。</p><p>36 氪獲悉，超目科技現已完成 B 輪融資。自成立以來，公司累計融資達數億元，投資方包括愛博清石、復健資本、龍磐投資、昌發展集團、元培投資、水木創投等。</p><p>近期，由清華工業開發研究院、全球健康產業創新中心（GHIC）聯合主辦的全球健康產業創新大會上，王天放向 36 氪分享了超目科技針對 CN 治療的醫療器械產品研發的最新進展。</p><p>目前，公司的核心產品是一款三類有源 i-NYS 植入式眼部肌肉神經刺激器，主要通過耳後皮下完成手術植入。該產品內含一套芯片系統，對眼外肌肌肉神經接口進行電刺激，幫助患者抑制異常神經衝動，從而解決眼球震顫問題。</p><p>相較於傳統手術治療，i-NYS 治療方案的優勢在於「不破壞患者的眼部神經肌肉，且治效穩定、長期預後效果好」。在 2024 年美國小兒眼科與斜視協會年會上，超目科技曾披露相關數據：71 例臨牀試驗驗證，經 i-NYS 治療後，可降低 80% 左右的震顫頻率和幅度，提高約 4 倍注視時間，並大幅度改善患者的視覺質量，提高生活品質。</p><p>基於現有臨牀試驗效果，i-NYS 於 2024 年 1 月獲批進入國家藥監局創新醫療器械特別審查程序；<strong>2024 年底，i-NYS 正式向國家藥監局提交註冊申請並獲得受理。</strong></p><p>在傳統神經調控醫療器械（比如心臟起搏器、人工耳蝸、迷走神經刺激器等）的開發上，體積大、創傷重是普遍存在的問題，這往往會導致手術創口大、預後差，體內排異等臨牀難點。因此，當前國際主流的研發趨勢是開發更小型化的醫用芯片方案。</p><p>「我們研發了一款 3mmx3mm 的超小型醫用神經調控芯片。除我們的產品外，這款芯片理論上可以適用於所有醫療器械的小型化研發工作。今年 1 月，該芯片已完成第二次流片。我們未來的目標之一，是打造一個基於神經調控醫用芯片的研發平台，將這項技術應用於行業內更多神經調控產品的開發中。」王天放表示。</p><p>據瞭解，除 i-NYS 植入式眼部肌肉神經刺激器外，超目科技還圍繞眼科醫療器械賽道佈局了多項產品管線，覆蓋近視防控與矯正、斜視診斷、青光眼、老花眼等多個適應症。其中，用於近視治療的產品將於今年內啓動臨牀試驗，預計未來 2-3 年內上市。</p><p>伴隨着核心產品研發工作基本完成，超目科技針對 i-NYS 植入式眼部肌肉神經刺激器的市場推廣工作也在同步推進中。目前，公司主要採取線上新媒體平台引流、搭建私域患者社羣，線下與醫療機構合作建立創新診療中心等方式，拓展該產品的市場影響力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2160,3840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250226/v2_c473ff074d454d3ba260b6e41fe96f91@5930287_oswg2211354oswg2160oswg3840_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">i-NYS 植入式眼部肌肉神經刺激器（圖源：超目科技）</p><p>此外，談及近兩年來醫療器械企業出海熱潮，王天放表示，作為全球創新醫療器械研發企業，出海始終是超目科技的核心戰略方向之一。2022 年，超目科技就已經在美國成立子公司，通過連續幾年參加美國專業眼科會議和拓展商務資源，已經匯聚了一批海外專家和合作夥伴，共同助力產品在北美地區的註冊申報工作。「未來，<strong>超目科技子公司將進一步通過資本化方式獨立發展</strong>，讓「中國芯」走向世界，服務全球更多患者。」</p><p>據王天放觀察，美國醫療器械企業的創業、投資、經營邏輯清晰，退出渠道多樣。「在美國，醫療器械行業早期融資的估值普遍比較透明，總體來講，退出週期和退出價格水平較高。由於首創類的國產醫療器械在美國申報臨牀上市的資金成本比較高，如果可以海外獨立發展，那麼成功概率更高，同時也是對北美乃至全球市場價值的提前挖掘。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 FSD 來了，但還沒真正來｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181893894493316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>萬眾矚目的特斯拉 FSD 中國落地終於有了實質進展。</p><p>2 月 25 日，特斯拉中國官方發佈了 FSD 智能駕駛軟件更新的消息。</p><p>從功能描述上看，特斯拉將向用戶推送的「城市道路 Autopilot 自動駕駛輔助」功能，車輛能在城市道路直行、左右轉、掉頭、自動變道等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="978,889" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_99f838657b024df49dc4fe2b8814a3c4@5636972_oswg128439oswg978oswg889_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（圖源：特斯拉小程序）</p><p>不過特斯拉客服回應稱，該功能僅為 L2 級輔助駕駛，尚無法實現美國 FSD 的完全無人駕駛功能。</p><p>這或許是特斯拉官網將「FSD 完全自動駕駛」的表述改為「FSD 智能輔助駕駛功能」的原因。特斯拉強調，未來用戶車輛將能夠在駕駛員極少幹預的情況下完成絕大多數的駕駛任務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="788,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_3bf5608eaa1a4b198155d7c9bdffaf59@5636972_oswg88372oswg788oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（圖源：特斯拉官方）</p><p>但這基本與特斯拉在北美推出的 FSD 主體功能一致，也與當下國內華為、小鵬、理想等車企的城區領航功能類似。也就是説，特斯拉 FSD 功能引進中國市場的消息盛傳一年多後，終於邁出實質性一步——開始上車交付。</p><p>FSD（全稱 Full Self-Driving）是特斯拉的高級智能駕駛輔助系統，也是馬斯克的 Robotaxi（無人駕駛出租車）藍圖的基礎，是其眼中的「萬億美元機遇」。</p><p>36 氪汽車與特斯拉銷售交流獲悉，被交付 FSD 的車主需要具備兩個條件：其一，2023 年 10 月後搭載了特斯拉 4.0 芯片硬件的車輛，其二，買了 6.4 萬元 FSD 軟件包。滿足這兩個條件的車主，就會陸續收到功能推送。</p><p>該銷售人士告訴 36 氪汽車，功能的推送會首先面向用戶，門店試駕車輛暫未收到該推送消息。</p><p>不過，目前的功能版本大概率還不是特斯拉 FSD 在北美等地區的「完整版」。</p><p>此前，特斯拉 CEO 馬斯克在 1 月財報會上表示，特斯拉 FSD 的入華確實遇到了一些挑戰，「中國不允許我們把訓練的視頻上傳到海外，而美國不允許我們在中國訓練模型。所以我們現在有點困擾，可以説是進退兩難。」</p><p>比如公交車專用車道等特殊場景，特斯拉 FSD 就難以適應。為此，特斯拉的智駕團隊從網絡上的中國街道視頻中提取標誌和交通規則，來給智駕模型訓練。</p><p>有頭部造車公司智駕工程師告訴 36 氪汽車，已經初步瞭解特斯拉 FSD 功能在中國的實際表現。「不太擔心，目前看水平一般。」對方表示，但同時也坦言，以特斯拉的技術能力，假以時日仍然值得警惕。據 36 氪汽車瞭解，多家車企智駕部門都在想辦法儘快評測特斯拉 FSD 在中國地區的實際表現。</p><p>對於特斯拉來説，在中國地區交付「FSD」才邁出第一步，而想要實現 FSD 在北美地區的絲滑智駕與擬人表現，特斯拉還要面臨數據積累、大模型適配、訓練算力搭建等多重挑戰。</p><h3><strong>「特斯拉 FSD 來了，但還沒完全來」</strong></h3><p>特斯拉為 FSD 已經籌謀許久。從 2019 年在上海建立工廠之後，特斯拉在中國的商業生態得以順利打開。</p><p>但其 FSD 的迅猛迭代一直與國內用戶無緣。尤其特斯拉 FSD 在 2023 年 11 月進化到「端到端」智駕後，已經建立起了海量數據、巨大算力與大模型訓練的進化範式。</p><p>特斯拉 FSD 進入中國一直面臨着較大合規門檻。有知情人士告訴 36 氪汽車，此前，特斯拉的計劃是想將收集到的智駕數據進行出境訓練，「特斯拉一直在推進向監管部門推進該計劃，但進展不順利。」</p><p>另一方面，「特斯拉也曾計劃將算力集羣放到國內，但美國方面又不允許。可能是新政府上台後，政策有所鬆動。」</p><p>有外網用戶觀察到，特斯拉 FSD 此次在華落地的版本，大概率跟北美地區目前的版本一致。</p><p>而特斯拉 FSD 在國內此次落地，也意味着特斯拉選擇將 FSD 做本地化部署與訓練。未來特斯拉中國智駕團隊可能會一邊採集數據，一邊交付調試，進入與中國車企智駕團隊類似的迭代節奏。</p><p>事實上，據 36 氪汽車此前報道，去年特斯拉就已在中國建立了數據標註團隊、運營團隊，並從美國總部派遣智駕工程師來華並進行培訓。</p><p>從長期角度來看，隨着特斯拉規模向用戶推送功能，FSD 在中國的演進速度可能會越來越快，其真正能力也會被激發。這值得中國同行警惕。</p><p>在特斯拉的引領下，智能駕駛的實現依賴於大模型、海量數據、訓練算力，已經成為行業共識。</p><p>例如，特斯拉就在北美構建起了能容納 10 萬張訓練顯卡 H100/H200 的數據超算中心。</p><p>但特斯拉在中國可能無法複製這一盛況。一方面是，特斯拉所使用的高性能顯卡 H100 等目前難在國內流通，另一方面對特斯拉而言，這是重複的硬件投入。</p><p>不過據 36 氪汽車瞭解，特斯拉一直在與國內的雲廠商有密切合作。例如在數據合規方面，特斯拉使用的是百度雲，經過脫敏處理的數據可以用於 FSD 模型訓練等；特斯拉還在與阿里雲進行雲基礎設施合作；此外，特斯拉還在與火山引擎開展大模型相關合作。</p><p>至於數據層面，「數據就是最大的優勢。」不少行業人士向 36 氪汽車表示。</p><p>智駕公司 Momenta 創始人曹旭東也告訴 36 氪汽車，中國道路的黃金數據含量更高，其訓練的智駕模型如果在中國能跑 100 分，到歐洲、日本道路也能跑 70-80 分。</p><p>而特斯拉的百萬級用戶車主，能夠提供相當龐大與恐怖的數據量，這將迅速補足特斯拉的場景數據庫。其智駕模型的迭代也可能因此加速。</p><p>儘管 FSD 入華的道路可能不符合馬斯克的最初設想，但特斯拉已經沒有更多籌備時間了。因為中國智駕市場已經風起雲湧，而特斯拉已經錯過了太多先機。</p><h3><strong>「特斯拉 FSD 入華，已經等不及」</strong></h3><p>當比亞迪用百萬級車輛規模掀起「智駕普及戰」時，特斯拉的標誌性能力 FSD 在進入中國的時機上，已經沒有太多選擇。</p><p>去年，特斯拉的全球銷量出現了罕見下滑，去年賣車 178.9 萬輛‌，同比下降 1.1%‌。北美大本營與歐洲市場銷量分別同比下滑 5.1% 與超 10%，中國則是其銷量扛鼎市場，同比增長 8.8%。</p><p>且中國市場在特斯拉全球市場中的佔比已經高達 37%，超過美國本土的 35%。「特斯拉中國，這個市場非常龐大。」馬斯克在 1 月的財報電話會上説。</p><p>但在這個市場，特斯拉主力車型今年遭遇的圍攻可能會更強烈：已經蓄勢待發的小米 YU 7、理想剛剛亮相的純電 SUV i8、智界 R7 等車型選手的競爭力都不弱。更重要的是，這些車型的智駕都是國內第一梯隊陣營。</p><p>尤其在國內比亞迪等老牌車企以百萬輛級推廣智駕後，吉利、奇瑞等車企也在試圖跟進。</p><p>換句話説，2025 年是車企建立用戶智駕心智的最後窗口期，特斯拉 FSD 如果持續流失風口，可能會錯失市場。所以即便「滿血版」的 FSD 還沒完全準備好，特斯拉也要先行一步了。</p><p>與推出 FSD 同一天，特斯拉在官方平台宣佈，首批煥新版車型 Model Y 即將開啓交付。而 FSD 能否明顯促銷，還有待驗證。</p><p>另一方面，特斯拉推崇的訂閲收費模式，也可能遭遇一定挑戰。目前，特斯拉 FSD 在北美地區的訂閲收費是每月 99 美元，買斷價格為 8000 美元；在中國市場，FSD 的收費為 6.4 萬元。</p><p>但國內車企的主流做法是，將智駕的成本包含在新車整車價格之內。「買車送智駕」才是國內的智駕產品商業生態，甚至比亞迪 7.88 萬元的海鷗車型具備高階智駕能力。</p><p>用戶對特斯拉 FSD 依然充滿期待。一些特斯拉用戶從 6 年前就購買了 FSD 功能，還有一位擁有多款特斯拉車型的用戶向 36 氪汽車表示：「FSD 出了，我一定買。」</p><p>但 FSD 想要復刻北美地區的勝局，無論在技術產品、商業生態上都需要進一步適應中國市場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜老鋪黃金近 4 成產品由外包生產；最高法：婚內私贈第三者的財產配偶有權要回；2024 年胡潤中國 500 強發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182691445201032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 08:02:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>老鋪黃金近 4 成產品由外包生產&nbsp;</strong></p><p>古法金飾品自 2019 年起便迎來市場爆發期，並在過去五年持續增長。古法黃金的高毛利率，也反映了產品的稀缺性和高附加值，為投資者提供了更大的盈利空間。以被譽為「古法黃金第一股」的老鋪黃金為例，2021 年～2024 年上半年，老鋪黃金的毛利率分別為 41.2%、41.9%、41.9%、40.9%；相比之下，周大福、周生生、六福等品牌的毛利率在 20%-30%。</p><p>據花絲鑲嵌技藝傳承人孟慶國透露，全國花絲鑲嵌從業者不足 200 人，其中頂尖匠人僅 50 人。或正是基於此，老鋪黃金選擇將部分產品生產外包給了加工商。據招股書，2021 年、2022 年及 2023 年，外包加工費分別約為人民幣 1720 萬元、1520 萬元及 4210 萬元，分別佔當年總銷售成本的 2.3%、2.0% 及 2.3%。外包生產的產量分別佔總產量的 36%、32% 及 41%。超過 40% 的產品依賴外包生產，導致消費者投訴劃痕、掉鑽等問題頻發。（藍鯨新聞）</p><p><strong>最高法：婚內私贈第三者的財產配偶有權要回</strong></p><p>本月起，《民法典婚姻家庭編司法解釋（二）》正式施行。根據最新司法解釋，婚姻關係存續期間，夫妻一方私自將婚內共同財產贈與「第三者」，另一方有權要求返還財產。同時，在夫妻關係內部，無過錯的一方可以在不離婚的情況下要求分割這筆財產；如果因此導致離婚的，在分割時，可以對違反夫妻忠實義務的一方少分或不分。「財產返還之後，違反夫妻忠實義務的一方可能完全分不到。如果存在重婚、與他人同居或者其他嚴重過錯的，還要承擔離婚損害賠償。」（央視新聞）</p><p><strong>2024 年胡潤中國 500 強發佈，企業總價值漲 6.6 萬億</strong></p><p>胡潤研究院發佈《2024 胡潤中國 500 強》。500 強企業的總價值比上一年上漲 6.6 萬億元（13%），達到 56 萬億元。平均價值比上一年上漲 115 億元，達到 1115 億元。在上榜企業中，有 291 家企業的價值比上一年有所增長，其中包括 74 家新上榜企業；34 家企業的價值與上一年持平；184 家企業的價值有所下降。57% 是 B2B 企業，比上一年增加 2%。43% 直接面向消費者。74% 的企業提供實體產品，比上一年增加 3%。26% 提供軟件或服務。500 強企業的平均年齡為 29 歲，即平均成立於 1995 年。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>DeepSeek 帶火 AI 崗，「六小龍」全球高薪招賢</strong></p><p>春招首周，人工智能工程師的求職增速位居職業榜首，很多公司甚至開出高薪全球招聘。今年年初，6 家處於新技術領域前沿、在業內具有影響力的「科技新貴」在杭州崛起，也使得杭州成為不少人才心馳神往的高地。「六小龍」之一的一家企業，專注於人形機器人、四足機器人，他們春招計劃的重中之重是技術研發人才。正在籌備中的「2025‘起跑春天’杭州青年人才交流大會」上，將有 800 多家企業釋放出超過 2 萬個招聘崗位，人工智能算法工程師、機器人控制工程師等新職業的需求明顯增多，而且紛紛開出高薪。（央視財經）&nbsp;</p><p><strong>微信 Windows4.0.2 測試版本發佈，支持在電腦端收取紅包</strong></p><p>近期，微信官方發佈了微信 Windows4.0.2 測試版本，目前該版本產品已經支持在電腦端收取紅包。實測發現，目前微信 Windows4.0.2 測試版本已經上線微信官網，用戶只需在微信官網下載並安裝該版本後，即可收取別人發給自己的紅包。不過目前該版本仍不能直接通過 PC 端給別人發送紅包。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>騰訊元寶更新，對話內容可一鍵長圖分享</strong></p><p>36 氪獲悉，騰訊元寶再次上新，用戶可以通過長圖一鍵分享與元寶的對話記錄。在最新版本中，騰訊元寶提供了三種展示形式：完整對話長圖、對話節選圖和微信分享卡片。在騰訊元寶，用戶可以使用 DeepSeek-R1 滿血版、推理模型混元 T1 進行深度思考，也可通過 DeepSeek-V3、騰訊混元 Turbo 快速輸出答案。目前，元寶內的所有模型都支持理解圖片、解析文件、聯網搜公眾號、從微信上傳文件。&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，特斯拉跌超 8%</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 25 日收盤，美股三大指數收盤漲跌不一，道指漲 0.37%，納指跌 1.35%，標普 500 指數跌 0.47%；大型科技股普跌，特斯拉跌超 8% 市值跌破 1 萬億美元，英偉達、谷歌跌超 2%，微軟、Meta、奈飛跌超 1%。熱門中概股多數上漲，理想汽車漲超 13%，小鵬汽車漲超 5%，阿里巴巴、嗶哩嗶哩漲近 4%，京東、百度漲超 1%，蔚來跌超 2%。</p><p><strong>百度擬斥資 21 億美元收購 YY 直播業務</strong></p><p>百度 2 月 25 日宣佈與歡聚時代達成協議，擬收購後者此前在中國大陸擁有的視頻娛樂直播業務（即 YY 直播）收購總價約為 21 億美元。作為交易的一部分，百度之前根據股權收購協議存入托管賬戶的約 16 億美元已全部釋放給百度。釋放的資金將投資於雲計算和人工智能基礎設施。（界面新聞）</p><p><strong>字節跳動即夢考慮接入 DeepSeek，移動端新負責人曹大鵬到崗</strong></p><p>字節跳動的 AI 視頻生成產品即夢近期有了新移動端負責人，他是原零一萬物 PopAI 產品負責人曹大鵬。加入後，曹大鵬向剪映負責人張楠彙報。同時，即夢也正在考慮使用 DeepSeek。此前，字節跳動體系內的飛書已使用 DeepSeek。DeepSeek 爆火帶來需求溢出和聯動玩法：比如先用 DeepSeek 生成更精細的視頻腳本、再在即夢生成視頻。春節前後，即夢用戶數增長迅速，據第三方監測平台 QuestMobile，即夢去年 12 月底的周活 76 萬左右，截至 2 月中旬則接近 200 萬，一個半月漲了接近 3 倍。（晚點 LatePost）</p><p><strong>知乎取消不登錄無法看全文限制</strong></p><p>問答平台知乎的 PC 網頁端於去年 5 月出現了非登錄用戶無法查看全文的情況，非登錄 PC 網頁用戶訪問知乎的回答頁面，如果點擊「展開閲讀全文」，平台會自動彈出登錄窗口。</p><p>據用戶反饋，知乎又悄悄放開了這一限制，目前點擊「展開閲讀全文」，就可以直接打開查看，不再彈出登錄提示。（新浪科技）</p><p><strong>江汽回應尊界官方暴力測試傳聞</strong></p><p>針對邁巴赫車主稱車輛被測試消息，江汽集團回應稱，相關測試車輛通過正規第三方租賃渠道獲取，並提前向租賃渠道明確用途。江汽對於給相關方帶來困擾表示遺憾，正積極溝通協商解決。（界面新聞）</p><p><strong>宇樹科技正與寶通科技洽談機器人在工業場景應用及落地</strong></p><p>綜合多位獨立信源處消息，宇樹科技正與寶通科技洽談機器人在工業場景應用及落地情況。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>星巴克中國回應全球裁員千人：不涉及中國區，堅定看好中國市場前景</strong></p><p>2 月 25 日，針對連鎖咖啡品牌星巴克宣佈裁員的消息，星巴克相關負責人回應稱，星巴克中國的夥伴不在此次全球溝通範圍內，「星巴克堅定看好中國市場的廣闊前景。我們將繼續秉承高質量、可盈利、可持續的發展策略，為顧客提供高品質的咖啡和獨一無二的星巴克體驗。」（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>博世計劃今年一季度停止充電服務，官方回應：會確保業務調整平穩過渡</strong></p><p>日前，有消息稱，博世將在今年第一季度末終止其電動汽車充電服務。對此，博世工作人員表示該消息屬實。「由於電動出行服務市場競爭激烈，增長低於預期，同時面臨高成本壓力和投資需求。經深入評估，博世決定於 2025 年 6 月 30 日結束電動出行服務領域的相關業務，‘Charge My EV’應用程序將於 2025 年 3 月 31 日下線。」上述工作人員稱。「此次調整涉及全球充電網絡接入及充電站管理系統等相關服務。博世已與相關合作夥伴、客戶及供應商展開溝通，將確保業務調整的平穩過渡，同時持續推動電驅動技術的發展。」該工作人員稱。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉為中國客戶分批次更新軟件，推出城市道路 Autopilot 自動輔助駕駛</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 25 日，特斯拉宣佈，為中國客戶分批次更新軟件。其中包括，推出城市道路 Autopilot 自動輔助駕駛（優化現有 NOA 自動輔助導航駕駛功能），在通行受控道路（道路使用者通過匝道入口和匝道出口進出的主幹道）和城市道路上使用 Autopilot 自動輔助駕駛，會根據導航路線引導車輛駛出匝道和交叉口，在路口識別交通信號燈進行直行，左轉，右轉，掉頭等動作。並根據速度和路線自動進行變道動作。在不設置導航路線時，會根據道路實際情況選擇最優道路行駛。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250226/v2_2c7f63bcfe984026bce7115e53b98a07@5667365_oswg507063oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">配圖</p><p><strong>光伏廠商上調組件價格 2 至 5 分錢，頭部組件廠稱：近期排產有提高</strong></p><p>從多個經銷渠道獲悉，近日，光伏組件主要品牌單瓦價格上漲了 2 至 5 分錢。有頭部組件廠人士對財聯社記者表示，公司近期確有調價；在新政搶裝機因素影響下，公司近期組件排產有提高。同時，行業自律逐漸發揮作用，市場調節機制逐漸迴歸理性。另一家組件廠人士表示，近期小幅漲價主要因階段性供應緊張導致，價格長期走勢仍在觀望中。（財聯社）</p><p><strong>旅行青蛙渠道服宣佈終止運營</strong></p><p>近日，《旅行青蛙》手遊官網發佈一則停運公告：由於運營策略調整，《旅行青蛙·中國之旅》VIVO 服務器將在 4 月 19 日終止運營，玩家可申請退款。VIVO 渠道服宣佈即將關停，渠道服玩家可以選擇「搬家」。2024 年 3 月 31 日，《旅行青蛙·中國之旅》小程序版本短暫下架，後續恢復運營。2024 年 6 月 4 日，遊戲的官方賬號在回覆玩家評論時説「一直以來基本都是白打工的狀態，全憑對呱呱的愛熬着了……」6 月 5 日，遊戲官方宣佈遊戲內人工客服停止服務，玩家猜測該遊戲的項目組成員正在縮減。（四川觀察）</p><p><strong>WTO 設專家組，審查土耳其對從中國進口電動汽車的限制措施</strong></p><p>從權威信源處獲悉，當地時間 24 日，世貿組織（WTO）爭端解決機構同意了中國提出的設立爭端專家組的請求，以審查土耳其採取相關針對從中國進口電動汽車的限制措施，該法案編號「DS629」。此次中國提交了成立爭端專家組的第二次請求，以裁定土耳其就原產於中國的電動汽車和其他某些類型的車輛所採取的各項措施。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>蘋果宣佈超 5000 億美元投資計劃</strong></p><p>2 月 24 日，蘋果宣佈未來四年將在美國投資超 5000 億美元，為史上最大投資承諾。作為美國一攬子投資計劃的一部分，蘋果公司及其合作伙伴將在休斯頓開設一家新的先進製造工廠，生產支持 Apple Intelligence 的服務器。蘋果公司還將把其美國先進製造基金增加一倍，在密歇根州建立一所學院，培養下一代美國製造商，並增加在美國的研發投資，為尖端領域提供支持。蘋果公司稱，未來四年計劃招聘約 20000 名員工，其中絕大多數將專注於研發、硅工程、軟件開發以及人工智能和機器學習。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星 SDI 將與現代起亞聯合開發機器人專用電池</strong></p><p>韓國電池製造商三星 SDI 2 月 25 日發佈聲明稱，同現代起亞簽署諒解備忘錄，將聯合開發機器人專用高性能電池，旨在大幅提高能量密度、輸出功率和使用時間。根據協議，三星 SDI 將改進高容量材料以提高能量密度，並優化設計以提高電池效率；現代起亞則將評估機器人專用電池在性能提升方面的應用。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>日本製鐵稱將與美政府協商，尋求重啓收購美鋼計劃</strong></p><p>據路透社，日本製鐵社長今井正 2 月 25 日表示，公司將與美國商務部展開協商，旨在重啓收購美國鋼鐵公司的計劃。此前，日本首相石破茂於本月 17 日稱，特朗普上台後日本製鐵大大轉變了對美國鋼鐵的思路，「現在對交易意向的考慮是投資而不是收購……我們需要採取必要的應對措施，確保對雙方都有利」。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>歐盟 1 月份新車註冊量下降，電動汽車銷量增長 34%</strong></p><p>歐盟 1 月份乘用車註冊量下降，原因是法國、意大利和德國的新車註冊量下降抵消了西班牙的註冊量增長。歐洲汽車製造商協會公佈，1 月份新車註冊量（反映銷量情況的指標）同比下降 2.6%，至 831201 輛。這份數據顯示，法國和意大利的新車註冊量降幅最大，其次是德國。法國 1 月份新車註冊量下降 6.2%，意大利新車註冊量下降 5.8%。德國 1 月份新車註冊量下降 2.8%。該協會表示，西班牙 1 月份新車註冊量增長 5.3%。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>「蛋荒」持續蛋價飛漲，美國指望土耳其增加供應</strong></p><p>美國因禽流感疫情肆虐而遭遇「蛋荒」，雞蛋價格一路上揚。據美國有線電視新聞網 2 月 24 日報道，美國的雞蛋批發商近來把目光投向土耳其，希望從土耳其進口更多雞蛋填補供應缺口。據土耳其雞蛋生產商中央聯合會消息，土耳其計劃今年向美國出口 4.2 億枚雞蛋，這一出口量將創下歷史新高。該數據在 2024 年為 7100 萬枚。聯合會主席易卜拉欣·阿菲永説，海外禽流感疫情是推升土耳其雞蛋出口暴增的「主要原因」。（新華社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>DeepSeek 開源周第二日：開源 EP 通信庫</strong></p><p>36 氪獲悉，DeepSeek 官宣，今日開源 DeepEP，第一個用於 MoE 模型訓練和推理的開源 EP 通信庫。特點有：高效、優化的全員溝通；節點內和節點間均支持 NVLink 和 RDMA；用於訓練和推理預填充的高吞吐量內核；用於推理解碼的低延遲內核；原生 FP8 調度支持；靈活的 GPU 資源控制，實現計算-通信重疊。&nbsp;</p><p><strong>DeepSeek 重新開放 API 充值</strong></p><p>在 DeepSeek API 開放平台注意到，DeepSeek 已重新開放 API 充值。deepseek-chat 模型優惠期結束，調用價格已變更為每百萬輸入 tokens 2 元，每百萬輸出 tokens 8 元。此前因資源緊張，DeepSeek 曾一度停止充值。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>豆包正小範圍測試深度思考模型，但接入模型非 DeepSeek</strong></p><p>字節跳動旗下 AI 助手豆包正在小範圍測試深度思考模型，但接入的不是 DeepSeek 模型。據豆包相關負責人表示，當前測試的是自己深度思考模型的不同實驗版本。記者實測發現，在豆包對話頁面暫未顯示「深度思考」功能的入口，但被灰度到的用戶在詢問不同問題後，豆包生成的答覆中會顯示思維鏈。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>聯想 AI 服務器單機全面適配 DeepSeek-R1 滿血版大模型</strong></p><p>36 氪獲悉，聯想正式宣佈旗下大模型訓推一體 AI 算力平台聯想問天 WA7780 G3、大模型推理 AI 算力平台聯想問天 WA7785a G3 全新升級，單機即可部署 DeepSeek-R1 滿血版大模型（具備 671B 參數）。此次升級將大幅降低客戶部署難度和成本，同時提升模型訓練和推理性能。據瞭解，聯想正與 DeepSeek 在個人智能與企業智能兩大領域，開展更全面、深入的合作。其中，聚焦企業智能，聯想中國基礎設施業務與 DeepSeek 的深度融合，正快速實現從訓練到推理的全鏈條產品適配。&nbsp;</p><p><strong>百度教育接入 DeepSeek-R1 滿血版模型，支持多模態推理</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 25 日，百度教育旗下產品「拍照搜題」正式接入 DeepSeek-R1 滿血版模型。用戶可使用百度 App 拍照功能進入「拍照搜題」，不僅可以通過數據庫提供標準答案，還能發揮 DeepSeek R1 的強大推理能力，一步步展示推導過程。此外，百度教育「AI 寫作文」也同步接入了 DeepSeek 模型。只需在百度 App 搜索「作文」，使用「一鍵成文」功能，勾選 DeepSeek-R1 滿血版即可體驗。&nbsp;</p><p><strong>Anthropic 推出首款混合推理模型 Claude 3.7 Sonnet</strong></p><p>人工智能初創公司 Anthropic 宣佈推出 Claude 3.7 Sonnet，稱這是迄今為止最智能的模型，也是市場上首款混合推理模型。該公司介紹，Claude 3.7 Sonnet 既能提供接近即時的響應，也能展示分步驟的詳細思考過程。API 用戶還可對模型的思考時長進行精細化控制。此外，同步推出的 Claude Code 命令行工具（研究預覽版），使開發者可直接通過終端將重要工程任務委託給 Claude 完成。（界面新聞）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「嘉兆電子」獲超億元人民幣 B+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「嘉兆電子」宣佈完成超億元人民幣的 B+輪融資。本輪融資由成都科創投集團聯合成都市重大產業化項目一期股權投資基金有限公司、成都天府創新股權投資基金管理有限公司以及賽澤資本共同完成。此次融資將主要用於高端存儲、算力芯片、光電芯片、射頻芯片等高端測試方案的研發以及高端測試產線的投入。嘉兆電子是一家專注於集成電路測試方案開發、測試硬件開發、晶圓測試（CP）、芯片成品測試（FT）、量產老化及 SLT 測試等全流程服務的專業半導體獨立第三方測試服務商。</p><p><strong>「天凜」獲得數千萬級別融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，機器人智能建造服務商「天凜」完成數千萬元級別天使輪融資，由啟賦資本獨家領投。本輪融資資金將主要用於市場開拓、產能擴張和 AISSGF 系統的技術迭代。</p><p><strong>「極睿科技」完成億元級 B 系列多輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「極睿科技」宣佈連續完成億元級 B 系列多輪融資，投資方包括用友產投、百度、紅蜻蜓、卓源亞洲，指數資本擔任獨家財務顧問。融資資金將主要用於國內市場的營銷覆蓋以及新產品的研發與電商大模型的持續迭代。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>攜程發佈 2024Q4 及全年財報：入境遊同比增長超 100%</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 25 日，攜程集團公佈其 2024 年第四季度及全年未經審計的財務業績。第四季度，攜程集團淨營業收入為 127 億元，全年淨營業收入為 533 億元。第四季度，攜程出境酒店、機票預訂較 2019 年同期增長超 20%；攜程國際 OTA 平台酒店、機票預訂同比增長超過 70%。四季度及全年，攜程入境遊預訂量均同比增長超 100%，其中，來自免籤國家的全年預訂量同比增長超 150%。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>星紀魅族 AR 智能眼鏡：支持提詞器功能，且已量產</strong></p><p>36 氪獲悉，星紀魅族 StarV Air2 支持提詞器功能，並且已經量產，近期銷量爆增 5 倍。據瞭解，星紀魅族於去年 9 月發佈的 StarV Air2 AR 智能眼鏡，已經支持提詞器功能，用戶可以把發言稿傳到眼鏡裏，設置自動翻頁，或者搭配指環 StarV Ring2，即可實現輕鬆流暢的演講。</p><h2>AI 圖譜</h2><p>DeepEP 加持，不再依賴 Transformer。</p><p class="editor-note"><strong>整理</strong>｜於曜銘&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 開局即決戰 ROG 助力電影《流浪地球 3》美術創作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182106311579008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 22:06:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 2 月 25 日，ROG 正式官宣與電影《流浪地球》系列再度攜手，高能助力小破球的新一輪冒險。ROG 作為電影《流浪地球 3》官方拍攝期創作算力先鋒，旗下多款筆記本產品將全方位助力該電影的幕後創作。</p><p>電影《流浪地球》系列美術及造型指導——郜昂參與製作的首支幕後短片——《ROG 高能助力小破球新一輪冒險》也在 ROG 2025 新品發佈會中首播，並與玩家及創作者們共同見證了 ROG 全新產品的發佈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="759,1353" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_3dd80b918ea94691a4b4e50f968adf21@517825446_oswg1174670oswg759oswg1353_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_b559851821624831b3d1899b6b8b9460@517825446_oswg712354oswg1268oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>一拍即合 「想象力」擁抱「生產力」</strong></p><p>在電影 《流浪地球 2》中，ROG 冰刃雙屏筆記本扮演了「重啓地球」的關鍵角色，其富有未來感的雙屏形態與故事背景高度契合。現在，影視作品中的未來科技即將在現實世界大顯身手，為更具挑戰的新創意提供更加硬核的支持。此次 ROG 作為電影《流浪地球 3》官方拍攝期創作算力先鋒，將為幕後創作者們提供更加強大的工具，將每一個創意更快、更完美地轉化為現實。據瞭解，在電影《流浪地球 3》的創作過程中，郜昂及其美術團隊成員將使用 ROG 產品高質量的完成各種創作任務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_1dc7260964be4d6e9de57ce682b86b52@517825446_oswg702372oswg1268oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>全能助戰，創作火力不衰減</strong></p><p>《ROG 高能助力小破球新一輪冒險》在講述幕後故事的同時，也真實展現了 ROG 產品的硬核性能和超出創作者預期的表現。郜昂表示：「從創意到三維模型，到工業模型，到上機的所有流程，都需要非常強的硬件去輔助」。藉助 ROG 筆記本頂尖的配置、優秀的性能調教以及全新的 AIPC 特性，能大幅提升團隊的創作效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_8fbb6007a63b432ea6a0ece370efea49@517825446_oswg1229435oswg1267oswg712_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>只為超越 &nbsp;共啓未來</strong></p><p>作為 ROG 全新發布的專業性能輕薄本，ROG 幻 14 Air 2025 及 ROG 幻 16 Air 2025 均採用了全新的 AMD/英特爾平台，至高配備 GeForce RTX 5080 筆記本電腦 GPU，搭載備受創作者青睞的 ROG 星雲屏，由內而外賦予創作者廣闊的創作空間。就像郜昂所言「有了更好的工具，工作效率也能提升。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_53f446489ab14407be333e7c75ffc091@517825446_oswg727079oswg1267oswg712_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>郜昂更是直言：「如果你是 Mac 用戶，現在想切換到 Windows 平台，或者兩個平台一起工作，那 ROG 幻 Air 系列真的是很好的選擇，甚至可以説是最優的選擇了」。</p><p>對更多創作者而言，擁有全能實力的 ROG 可以幫助他們更好的發揮想象力。2025 年，全新登場的 ROG 筆記本系列秉承「只為超越」的品牌精神，將點亮更加炫目的創作之光。</p><p>從電影《流浪地球 2》的首次攜手，到電影《流浪地球 3》幕後助力，有了 ROG 的全力加持，金牌團隊的創造力更值得期待，關於中國科幻電影的故事也將迎來更加精彩的新篇章。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 最強全能平板筆記本！ROG 幻 X 2025 正式開售 11999 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182103760852358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 22:03:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 25 日，全能平板筆記本 ROG 幻 X 2025 正式開售。作為全球首款可本地運行 70B 大模型的筆記本電腦，幻 X 2025 集高性能、精緻做工、多模態應用與多場景應用於一體，其不僅搭載了 AMD 鋭龍 AI Max 系列高性能平台，同時配備 2.5K 觸控星雲屏，冰川散熱架構等前沿硬件及設計，全能高效，多場景適配、多模態易用。首發期間，曬單可享 500 元 E 卡，以及國補 2000 元等多重福利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_18872e7686a5482fa76423b1d5366fc4@517825446_oswg2137416oswg2560oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_55b5ef0ab284475f8601f510bb5a9846@517825446_oswg1038080oswg1920oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>AMD 旗艦多模態 APU 平板筆記本性能巔峯</strong></p><p>ROG 幻 X 2025 至高搭載 AMD 鋭龍 AI Max+ 395 處理器，其基於 4nm 製程工藝及 Zen5 架構打造，擁有 16 核心 32 線程，單核最高��率可達 5.1GHz。內置 40 CU Radeon 8060S 集顯，性能表現可媲美獨顯。還有至高 64GB LPDDR5X 8000MHz 高頻 256bit 統一內存，支持高達 48GB 動態顯存分配，可輕鬆本地部署 70B AI 大模型！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1349,947" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_2c2a3ae8cd0640479f04c97051aeb5c9@517825446_oswg2281339oswg1349oswg947_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>玩家們同時可選 AMD 鋭龍 AI Max 390 處理器，其具有 12 核心 24 線程，至高 5.0 GHz 單核主頻，集成 Radeon 8050S 集顯，內置 32GB LPDDR5X 8000MHz 256bit 統一內存，同樣支持動態分配，性能表現依舊卓越。</p><p><strong>冰川散熱架構，極致冷卻性能更強</strong></p><p>幻 X 2025 全系採用冰川散熱架構 2.0 增強版，內部採用全新不鏽鋼-鋁-銅複合均溫板，超 55% 主板覆蓋面積，冷卻效率再度進階。雙二代 Arc&nbsp;Flow 風扇採用內外雙層葉片設計，在增加進風量的同時實現雙向內吹，有效降低內部元器件與屏幕溫度，還有暴力熊液金提供超高導熱係數，內部積熱高效排出，使得整機功耗可輕鬆飆至 80W。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1108,854" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_e831cf701a914fa2a8db3add84cd8bf2@517825446_oswg670230oswg1108oswg854_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>全新模具，復古未來主義最佳詮釋</strong></p><p>幻 X 2025 延續了幻系列潮酷及極具未來主義感的設計理念。整機採用全 CNC 工藝一體成型技術，機身引力波設計與 ROG 獨家彩蛋充分彰顯酷潮質感。全新設計 RGB 透明視窗，可直接顯示主板元件，神光同步加持與 ROG 外設輕鬆「合拍」。輕約 1.2kg，薄至 1.3cm，收納便捷出行更自由。配套的可拆卸磁吸式背光鍵盤同步升級，鍵帽與觸控板面積增加 12.24%/28%，給予用戶舒適的輸入體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_03378acd9f384d5ba943cd7cad208ff8@517825446_oswg673040oswg1270oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>全能配置，實現最全應用場景覆蓋</strong></p><p>憑藉無極懸停支架、磁吸式鍵盤與輕薄機身，幻 X 2025 可隨心切換為筆記本模式、直立模式或平板模式。配合隨機附贈的 ASUS Pen 2.0，可解鎖更多應用場景。全系還配備 2.5K 180Hz 可觸控星雲屏，DXC 抗反射塗層加持無懼環境光幹擾，配合 Hi-Res 認證四揚聲器帶來沉浸式的視聽體驗。其內置 70Wh 大容量電池，移動或戶外使用一整天也無壓力。還有 2×USB4+USB-A 10Gbps+HDMI 2.1 FRL+SD 讀卡器+3.5mm 音頻接口的全能接口，擴展性拉滿，全新控制中心按鍵可一鍵呼出操作選項，使用更便捷，此外還有 WiFi-7、1300W 主攝+500W 前攝，滿足不同使用需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1121,1042" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_2e656894f8784fdd9b5106ace7f76d52@517825446_oswg1221222oswg1121oswg1042_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>ROG 幻 X 2025 將性能、便攜與質感高度融合，堪稱當下的全能平板筆記本標杆。2 月 25 日，ROG 幻 X 2025 已正式開售，首發到手 11999 元起，預裝正版 Office，購機曬單還有 500 元 E 卡驚喜福利，值得信仰玩家選擇！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>攜手京東及京東方，創維發力百吋大屏電視 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181937108931712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:57:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>當下，中國彩電市場正在掀起一場前所未有的「大」尺寸化浪潮，百吋大屏電視成為主流廠商着重佈局的方向。據奧維雲網數據顯示，2024 年百吋電視的整體銷量同比大幅增長 283.3%，成為低增長的市場大盤中的亮色。</p><p>2 月 22 日，創維聯合京東、京東方（BOE），在京東方福州·燈塔工廠舉辦了創維 JD100 Mini 新品戰略發佈會，進一步發力百吋大屏電視市場。</p><p>「百吋的空間還很巨大，百吋需求的痛點還在解決的路上。」 創維集團彩電公司執行副總裁董海濤表示，此次發佈的創維 JD100 Mini，就是創維和京東、京東方三方向市場交出的升級版「聯合答卷」，產品核心搭載了京東方定製研發的百吋 Mini LED 類紙屏。</p><p>JD100 Mini 是京東首款包銷定製的百吋大屏電視。為了更好地解決百吋電視的服務問題，京東將免費為消費者提供上門勘測和送裝一體的一站式服務體驗，只需一次上門即可完成拆舊、送新、安裝、調試等全流程，還為百吋提供 1V1 的專屬客服團隊。</p><p>據介紹，創維在 2023 年時就洞悉到消費者對於百吋大屏和類紙屏的需求，聯合京東方一起首發了百吋類紙屏。該款產品隨後在 2024 年取得了 3 倍的銷售額增長，其他彩電品牌也紛紛跟進。</p><p>奧維雲網數據顯示，創維 2024 年全渠道百吋累計銷售 10 萬+台，獲中國彩電市場 100 英寸液晶電視銷量第一。</p><p>京東方顯示器件與物聯網創新業務 TV SBU 副總經理周雙表示，100 吋一直是京東方佈局的戰略性尺寸，過去一年 100 吋全球出貨市場佔比接近 60%。得益於規模擴張和成本下降，100 吋如今已有能力走入尋常百姓家。</p><p>36 氪瞭解到，100 吋電視的成本如今已經從 2017 年時的十幾萬元降到了兩萬以內，加上國補，消費者如今在萬元以內就可以購買到高性價比的 100 吋電視。</p><p>「越來越多的用戶選擇百吋電視，可以通過京東大數據看到百吋搜索數據是 98 吋的 5 倍。」 創維彩電國內營銷總部市場部總監陳亞軍對 36 氪表示，100 吋在 2024 年增長超過 30 萬台，預計 2025 年會突破百萬台。這會是 2025 年重要的市場趨勢。</p><p>董海濤表示，2025 年創維和京東方成立了新技術聯合實驗室，將投入 2 億資金推動屏體技術升級，打造超高品質的百吋電視，推動百吋電視的進一步普及。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宗申動力：西藏國隆科技擬減持公司不超 3% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183448487943815?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:53:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，宗申動力發佈公告，持股 18.11% 的股東西藏國隆科技有限公司計劃以集中競價方式和大宗交易方式，減持公司股份不超過 3435.08 萬股（佔公司總股本的 3%）。公司董事李耀計劃以集中競價方式減持公司股份不超過 4.24 萬股（佔公司總股本的 0.0037%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巴奴火鍋門店數量已超 140 家，創始人稱上市是未來重要方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183444919147906?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:47:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，巴奴創始人杜中兵表示，部分消費者認為巴奴的價格偏高，未來我們將披露財務報表，讓消費者更清晰地瞭解巴奴產品的價值。截至去年底，巴奴毛肚火鍋已經在全國開設了超過 140 家直營門店，綜合淨利潤率為 9%，平均翻枱率約為 3.7 次。上市也是巴奴火鍋未來重要發展方向。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國抵押貸款利率降至 6.88%，創今年以來最低水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183444276485761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:46:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國抵押貸款利率上週降至今年以來的最低水平，但不足以刺激貸款活動反彈。美國抵押貸款銀行家協會（MBA）週三公佈的數據顯示，截至 2 月 21 日當週，30 年期抵押貸款的合約利率下降 5 個基點，至 6.88%。抵押貸款利率跟隨美國國債收益率，過去一週美債收益率下行，因為投資者在股票和原油石油遭遇拋售之際尋求避險。經濟數據也導致近期收益率下降，這些數據包括 1 月份零售銷售疲軟、消費者對長期通脹率的預期升至 1995 年以來最高。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，理想汽車漲超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183443341745799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:46:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，理想汽車漲超 9%，小鵬汽車漲超 8%，京東漲超 7%，阿里巴巴、愛奇藝漲超 4%，拼多多、微博漲超 3%，百度、網易、蔚來漲超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英偉達漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183434995604869?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:37:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，英偉達漲超 2%，特斯拉漲超 1%，亞馬遜漲 0.9%，Meta 漲 0.84%，谷歌漲 0.6%，微軟漲 0.37%，奈飛漲 0.15%；蘋果跌 0.31%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中基協：1 月資產支持專項計劃新增備案規模合計 1122.64 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183427958644359?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證券投資基金業協會發布 2025 年 1 月資產支持專項計劃備案運行情況簡報。2025 年 1 月，資產支持專項計劃（以下簡稱 ABS）新增備案 137 只，新增備案規模合計 1122.64 億元。其中基礎設施公募 REITs 所投 ABS 備案 3 只、51.12 億元。此外，新增備案規模前三的 ABS 基礎資產分別為：應收賬款、不動產持有型 ABS、小額貸款債權，備案規模分別為 344.22 億元、263.58 億元和 183.27 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國銀河：公司未得到任何有關與中金公司合併的書面或口頭信息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183426665553283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:29:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國銀河發佈公告，關注到有市場傳聞稱公司將與中金公司進行合併，現予以澄清説明。截至本公告披露日，公司未得到任何來自於政府部門、監管機構或公司控股股東、實際控制人有關上述傳聞的書面或口頭的信息。經公司與控股股東中國銀河金融控股有限責任公司及實際控制人中央匯金投資有限責任公司確認，控股股東及實際控制人不存在籌劃上述傳聞所稱事項或其他涉及公司的應披露而未披露的重大事項，公司亦無應披露而未披露的信息。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：法國消費者未來幾個月應會增加支出</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183422905867910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:25:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Pantheon Macroeconomics 的 Claus Vistesen 在給客戶的報告中寫道，法國消費者情緒好轉，應該會在今年晚些時候提振經濟。本月消費者信心指數上升，不過仍低於長期平均水平。Vistesen 表示，法國消費者仍在將更多收入用於儲蓄，而且對就業市場的擔憂依然突出。Vistesen 表示，這意味着今年年初消費者支出應該會略有放緩，但在第二季度將回升。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大位科技：目前經營情況正常，主營業務未發生重大變化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183418498866569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:20:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大位科技發佈股票交易異動暨風險提示公告稱，公司是一家主要從事 IDC 業務的互聯網綜合服務提供商，為客戶提供機櫃租賃服務、網絡傳輸及增值服務以及相關運維服務。經自查，公司目前經營情況正常，主營業務未發生重大變化，外部市場環境、行業政策亦未發生重大變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>達能 2024 年銷售收入增長 4.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183414431587713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:16:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[達能發佈 2024 年財報，公司全年銷售收入為 273.76 億歐元，同比增長 4.3%，其中銷量與組合貢獻了 3.0% 的增長，價格因素貢獻了 1.3% 的增長。經常性經營利潤達 35.58 億歐元，經常性經營利潤率為 13%，較上年提升 39 個基點。其中，中國、北亞及大洋洲地區去年銷售收入達到 36.94 億歐元，同比增長 8%，高於達能全球水平。在第四季度，該地區銷售收入同比增長 6.8%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：未得到任何關於與銀河證券合併的書面或口頭信息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183403340750473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:05:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中金公司公告稱，關注到市場傳聞稱公司將與中國銀河證券股份有限公司進行合併，現予以澄清説明。經核實，公司未得到任何來自政府部門、監管機構或公司股東有關上述傳聞的書面或口頭的信息。控股股東不存在籌劃上述傳聞所稱事項或其他涉及公司的應披露而未披露的重大事項。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曙光存儲 FlashNexus 登頂 SPC-1 基準測評</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183401177505409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 20:03:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2 月 25 日，國際存儲性能委員會（SPC）公佈 SPC-1 V3 基準測試最新成績，曙光存儲集中式全閃 FlashNexus 以 32 控、超 3000 萬 IOPS 的性能刷新紀錄，登頂全球榜首。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>精倫電子：公司不涉及人形機器人業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183395321634441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:57:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，精倫電子發佈股票交易異動公告稱，關注到部分媒體將公司歸類到機器人概念，公司就相關事項澄清如下：公司主要產品為機電控制類產品，不涉及人形機器人業務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>掌閲科技：量子躍動擬減持公司不超 1% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183388043386249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:49:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，掌閲科技發佈公告，公司持股 6.23% 的股東北京量子躍動科技有限公司（簡稱「量子躍動」）擬於 15 個交易日後的 3 個月內，通過集中競價減持公司股份合計不超過 438.9 萬股（佔公司總股本的 1%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>相關人士：中金公司和中國銀河合併消息屬實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183377496284553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:39:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 26 日下午，有市場消息稱，中金公司和中國銀河擬通過換股方式進行合併。從相關人士處獲悉，中金公司和中國銀河合併消息屬實。2 月 26 日盤後，就上述消息致電中金公司、中國銀河以及二者大股東中央匯金投資有限責任公司（下稱「中央匯金」），截至發稿時，上述三家公司的相關部門未予回應。（經濟觀察網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會主席吳清：全力支持配合重慶做好經濟金融和資本市場各項工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183375505218945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:37:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據重慶發佈，2 月 26 日上午，重慶市委書記袁家軍，市委副書記、市長鬍衡華會見了中國證監會黨委書記、主席吳清一行。吳清説，支持地方高質量發展，是中國證監會義不容辭的責任。重慶區位優勢突出、戰略地位重要、產業基礎堅實，在國家區域發展和對外開放格局中具有獨特而重要的作用。中國證監會將進一步加強與重慶溝通對接，加快推動議定事項落實，全力支持配合重慶做好經濟金融和資本市場各項工作，為現代化新重慶建設貢獻更大力量。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通用汽車董事會批准新的 60 億美元股票回購計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183371089911172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:32:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[通用汽車董事會批准新的 60 億美元股票回購計劃。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歌爾股份：控股股東擬 5 億元至 10 億元增持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183369225281161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:30:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，歌爾股份發佈公告，公司控股股東歌爾集團擬 6 個月內，以股票增持專項貸款及自有資金通過集中競價交易方式增持公司股份，增持金額不低於 5 億元，不超過 10 億元，此次增持計劃不設定價格區間。興業銀行濰坊分行承諾為歌爾集團提供金額為不超過 9 億元且貸款比例不超過增持金額 90% 的專項貸款，貸款期限為不超過三年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所上市委：威高血淨首發獲通過</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183364634795401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:25:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上交所上市委公告，山東威高血液淨化製品股份有限公司首發獲通過。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上聲電子：同泰創業擬減持公司不超 3% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183363808976512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 19:25:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上聲電子發佈公告，公司持股 18.42% 的股東南京同泰創業投資合夥企業（有限合夥）（簡稱「同泰創業」）計劃通過集中競價及大宗交易方式，合計減持公司股份不超過 488.54 萬股（佔公司總股本的 3%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>