<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>9 點 1 氪｜香港高院判決宗馥莉不得動用匯豐賬戶資產；微信提現手續費最低下限改為 0.01 元；武漢大學回應「圖書館事件」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404496873803140?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 08:55:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宗慶後遺產爭奪首戰宣判，香港高院判決宗馥莉不得動用匯豐賬戶資產&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，娃哈哈集團創始人宗慶後遺產糾紛案在香港高等法院做出判決。判決確認建浩創投有限公司名下在香港上海滙豐銀行有限公司的銀行賬戶中的資產，是宗繼昌、宗婕莉、宗繼盛三位原告享有受益權的信託財產，法官下令被告宗馥莉不得從相關賬戶中提款或轉賬任何資產，禁制令持續有效至杭州中級人民法院及浙江高級人民法院的訴訟有最終裁決為止，被告還需就信託財產對原告負有受信責任，需就信託財產的去向作出解釋。請求判令被告支付原告利息收益，以 21 億美元為基數，同時被告向原告賠償擅自轉移的信託財產損失，暫計為 108.5 萬美元。信託過渡期結束後，甲方不再參與信託的任何管理，全部由乙方管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據媒體披露，三名原告宗繼昌、宗婕莉、宗繼盛自稱是娃哈哈現任掌門宗馥莉的同父異母弟妹。這是三兄妹身份首次曝光。此前，公眾長期認為宗馥莉是宗慶後的獨生女。（鳳凰衞視）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊客服回應微信提現手續費下降：最低下限改為 0.01 元，7 月 25 日全量更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，近日已有網友發帖稱，微信手續費下限已經調整成了 0.01 元。對此，騰訊客服表示，7 月 25 號進行了全量更新，單筆服務費小於 0.01 元的，最低按照 0.01 元來進行收取。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，2016 年 3 月，微信開始向用戶收取提現手續費。每位用戶有累計 1000 元免費提現額度，超出 1000 元部分按銀行費率 0.1% 收取手續費，每筆最少收 0.1 元。轉賬、面對面收付款、微信紅包、AA 收款等其他功能免收手續費。關於收手續費的原因，微信官方的回覆是「平衡銀行側交易成本」。其表示，銀行向微信支付多種功能收取手續費，包括支付、轉賬等從銀行卡扣款的動作，提現超額收手續費是為了補貼快捷支付產生的鉅額成本。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;武漢大學回應「圖書館事件」：對肖某某紀律處分、楊某某學位論文等進行全面調查複核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據武漢大學官網消息，近日，「楊某某訴肖某某案」一審判決後，引發社會關注。學校充分尊重司法判決結果，全力維護學生合法權益和身心健康，真誠感謝社會各界的關心、監督和批評。學校高度重視社會關注問題，已組建工作專班，正在對肖某某紀律處分、楊某某學位論文等進行全面調查複核，並將以事實為依據，嚴格按照校紀校規、學術規範作出相應處理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，2023 年 10 月 11 日，武漢大學楊某某在社交媒體上發文指控，在圖書館期間遭到肖某某的性騷擾。兩天後，校方對肖某某作出記過處分。而肖同學的家人對外界表示，肖某某從小患有特應性皮炎，當時是因為天熱腿上濕疹復發。2024 年 6 月，楊某某以肖某某的「不雅行為」對她造成精神損失進行起訴；2025 年 7 月 25 日，法院判定肖同學不構成性騷擾而駁回楊某某的訴訟請求。楊某某敗訴後並未道歉，其碩士學位論文涉嫌數據造假的相關問題引發討論。（央視新聞、中華網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;東風柳汽回應「乘龍重卡撞不過理想 i8」測試視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日晚間，東風柳州汽車有限公司（下稱「東風柳汽」）發佈關於某品牌未經授權使用並扭曲傳播東風柳汽旗下商用車品牌乘龍卡車碰撞視頻侵權的聲明。該公司表示，此事已構成嚴重侵權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，理想汽車在該公司純電 SUV 車型理想 i8 的上市發佈會上播放了一段撞擊乘龍重卡的視頻，引起業內廣泛關注。「重卡撞不過理想 i8」等話題迅速引起輿論關注。同時，相關檢測方法、數據真實性等也被市場關注。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;耗資約 2 億美元，特朗普自掏腰包翻修白宮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 31 日，美國白宮新聞祕書萊維特表示，總統特朗普已下令對白宮東翼的部分設施進行現代化改造，並新建一個宴會廳。預計工程將於 9 月開工，在特朗普總統任期結束前完工。新宴會廳面積約為 8300 平方米，可容納 650 人，耗資約 2 億美元，由特朗普本人及未公佈身份的捐贈者共同承擔。（央視網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;前阿里巴巴 CEO 張勇加盟港交所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，香港交易所在一份聲明中表示，委任晨壹基金管理合夥人及阿里巴巴集團前董事會主席張勇為香港交易所旗下中國業務諮詢委員會的最新成員。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高法回應競業協議濫用：競業協議對非涉密員工無效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，最高法發佈勞動爭議司法解釋和典型案例，針對有些公司不管勞動者是否接觸商業祕密等保密事項，無差別地簽訂競業限制協議，約定高額違約金，嚴重限制了勞動者的擇業權。針對這一問題作出明確規範，該解釋自 9 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了防止商業祕密的泄露和不正當競爭，司法解釋規定：用人單位依法與競業限制人員約定的在職競業限制條款合法有效，勞動者違反競業限制約定時，應依法承擔違約責任。同時，為遏制競業限制協議「濫用」，保障人才有序流動，此次司法解釋明確了競業限制條款不生效或無效的情形。規定：勞動者未知悉、接觸保密事項，競業限制條款不生效。這意味着，不屬於競業限制範圍的勞動者，即使訂立競業限制協議，此約定對勞動者也沒有拘束力。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美團、淘寶閃購、餓了麼發文：堅決抵制惡性競爭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美團發文《繁榮行業生態，抵制無序競爭》，淘寶閃購及餓了麼發文《持續提升服務，推動良性競爭，激發消費煙火氣》。先後提及，不以顯著低於成本的價格銷售商品和服務，嚴重扭曲價格信號，擾亂市場競爭秩序，造成浪費。堅決抵制惡性競爭。不做大規模「0 元購」等非理性促銷活動。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;新冠疫苗巨頭莫德納，宣佈將在全球裁員 10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 31 日，美國新冠疫苗巨頭莫德納（Moderna）宣佈將在全球裁員 10%，到今年年底前將把員工人數裁撤至約 5000 人，裁員規模近千人。公司表示，這是由於新冠疫苗銷量持續下滑導致。Moderna 股價當天盤後大跌超 8%。今年以來，Moderna 的財務危機正在惡化，公司過去一年股價下跌超過 75%，市值已由新冠疫情巔峯時期的近 2000 億美元暴跌至目前的約 110 億美元。就在上個月，Moderna 突然宣佈，由於全球及日本商業環境發生變化，將取消在日本建設 mRNA 藥物生產工廠的計劃。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大運營商統一外呼號碼，規範電話營銷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，中國電信、中國聯通、中國移動三大運營商分別發佈規範電話營銷舉措，統一外呼營銷號碼。三家基礎電信企業唯一官方外呼營銷號碼分別是：中國電信 10001、中國移動 10085、中國聯通 10016。這表明，如果用戶接到其他號碼推薦辦卡辦套餐，可以肯定不是正規渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，三家基礎電信企業還要求，如果用戶明確拒絕電話營銷的業務，就不能再繼續呼叫打擾用戶；電話營銷必須全面準確介紹營銷內容，不虛假宣傳、誘導消費，不隱瞞資費標準、適用場景、有效期限、限制性條件等關鍵信息，所有向用戶推介的資費方案都要在網絡營業廳和官方 App 公示。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖東來闢謠：從未發佈過「如果電商倒了，將有 500 萬人失業」言論&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日晚間，胖東來發布《關於網絡發佈「胖東來：如果電商倒了，將有 500 萬人失業」的説明》。説明提到，近日各網絡平台大量發佈「胖東來：如果電商倒了，將有 500 萬人失業、實體店：如果實體滿血歸來，可以解決 5 億崗位……」的信息。胖東來從未發佈過此類話題及文案，相關不實信息存在嚴重的誤導性影響。胖東來進一步表示，對於惡意發佈不實信息的侵權行為，將通過法律途徑追究侵權責任。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;知名編劇「柴雞蛋」視頻平台主頁已無作品，此前涉騰訊 3699 萬元執行案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，記者發現，知名編劇「柴雞蛋」視頻平台主頁被清空，已無作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，據媒體報道，騰訊公司向法院申請執行知名製片人「柴雞蛋」和其公司向騰訊支付近 3700 萬元。記者查詢司法材料發現，2016 年騰訊向「柴雞蛋」的公司付費 1250 萬元，購買了網絡劇《盛勢》的網絡獨播權，因劇集之後未播出，雙方又補籤協議，騰訊將獨播權等權益還給「柴雞蛋」和其公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛企查 App 顯示，柴雞蛋（本名：朱文嬌）名下關聯 3 家企業，涉及傳播、傳媒、影視領域，目前僅北京鋒芒文化傳播有限公司 1 家公司開業，柴雞蛋在上述公司擔任法定代表人、經理、執行董事等職務。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鐵路部門優化學生購票服務：可在開車前第 20 天至第 17 天提報預約需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鐵路 12306 升級學生預約購票服務，8 月 1 日起學生可在開車前 20 天至 17 天提報預約需求，新生入學也可享受該服務。同一賬戶最多可提交 3 個訂單，每個訂單可選 5 個車次+席別組合。兌現成功後需當日支付票款。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊客服回應微信支付遺失提醒，僅部分商家支持該功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，微信支付遺失提醒功能引發網友熱議，據瞭解，此功能是指當用戶在商家消費後遺落物品時，商家可通過微信支付後台向用戶推送提醒消息的功能，用戶通過該提示找回失物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於該功能，騰訊客服回應稱：目前僅部分商家支持該功能，如果商家沒有這個服務也會想辦法聯繫客服通知。對於商家是否可見個人信息，騰訊客服表示：僅微信支付公眾號推送消息，只會顯示該筆付款的交易信息，不會有其他信息。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微博就賬號「蘋果支持」發佈三星手機宣傳視頻致歉：網絡加載及緩存等因素導致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有網友發現蘋果官方賬號「Apple 支持」在微博上發佈了一則消息，配文是介紹蘋果設備的家長控制功能，但是下面配的視頻卻是三星 Galaxy Z Flip7 的宣傳視頻，引起爭議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，微博小祕書官方賬號發文回應：微博輕享版客戶端，因網絡加載及緩存等因素，導致用戶在瀏覽「Apple 支持」賬號 7 月 29 日 9:58 發佈的微博視頻，系統沒有正確加載該微博原本的視頻，反而錯誤調取了用戶本地已緩存的、來自其他賬號的視頻。微博為該情況引發的誤會，對用戶、品牌鄭重道歉。針對相關問題會盡快升級解決，避免再次發生類似情況。特此説明。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;庫克稱 iOS26 是蘋果史上最受歡迎的系統&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美東時間週四（7 月 31 日）盤後，蘋果公司公佈了 2025 財年第三財季（截至 6 月 28 日）的財報，整體表現遠超華爾街預期，實現自 2021 年 12 月以來最強勁的季度營收增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;財報會上，蘋果 CEO 庫克表示，iOS 26、iPadOS 26 和 macOS 26 的開發者測試版，是蘋果有史以來最受歡迎的系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，蘋果在 6 月舉行的 2025 年全球開發者大會上發佈了 iOS 26，目前 iOS 26 公測版已經上線，庫克沒有公佈 iOS 26 的具體安裝量，也沒有對公測版發表評論。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;羅馬仕內部員工回應破產程序傳聞：9 月底是關鍵時刻，若證書未恢復或將銷燬庫存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，市場流傳羅馬仕已進入破產程序。羅馬仕員工對該媒體表示，「國慶節前應該會有結果——由於證書暫停不得超過三個月，若 9 月底仍未恢復，所有庫存產品都將銷燬。」（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大悅城地產擬私有化退市，計劃斥資 29.32 億港元回購股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，大悅城 (000031.SZ) 公告稱，公司控股子公司大悅城地產（00207.HK）擬向除公司和得茂以外的其他股東提出私有化建議，擬以協議安排的方式回購股份，並向香港聯合交易所有限公司申請撤銷上市地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大悅城表示，近年來在行業週期性發展的影響下，大悅城地產的市場表現呈節段性波動，流動性也隨之承壓。本次交易是積極應對市場環境變化的戰略舉措，將顯著優化公司治理框架，整合組織架構與股權結構。交易完成後，公司將增厚對大悅城地產的權益，有利於提升公司歸母淨利潤。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TikTok 合併核心產品和信任與安全團隊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，TikTok CEO 周受資發佈全員郵件，稱基於生態安全的考慮，對組織架構和人員進行調整，核心產品團隊和信任與安全產品團隊合併，組建平台責任團隊，由原直播負責人 Adam Wang 負責，向產品運營負責人支穎彙報。曾先後負責 TikTok 電商東南亞業務、跨境業務和戰略的訾婧鑫擔任直播負責人，也向支穎彙報。在 7 月 31 日的字節跳動全員會上，周受資等高管明確今後 TikTok 業務重點包括專注用戶體驗、注重未成年人安全等。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高盛準備以 171.3 億美元的估值收購冰淇淋製造商 Froneri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據英國金融時報 8 月 1 日報道，高盛準備以 150 億歐元（171.3 億美元）的估值（包括債務）收購冰淇淋生產商 Froneri。該報道援引消息人士的話説，這筆交易最快可能在 9 月份簽署，高盛的資產管理部門將成為法國私募股權公司 PAI Partners 成立的一家延續公司的主要投資者。Froneri 是總部位於瑞士的雀巢與 PAI 旗下的 R&amp;amp;R 冰淇淋公司於 2016 年成立的合資企業，兩家公司合併，在 20 個國家開展歐洲冰淇淋業務。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;捷豹路虎全球首席執行官 Adrian Mardell 宣佈將於年底退休&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日上午消息，作為捷豹路虎最資深的員工之一、捷豹路虎全球首席執行官 Adrian Mardell 將於 2025 年 12 月 31 日正式退休，其繼任者將於後續公佈。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌闢謠恢復中國大陸地區服務，網傳相關截圖不是來自官方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一張網傳「谷歌中國公告」的截圖稱，自 2025 年 9 月 1 日起，Google 獲準全面恢復在中國大陸地區的服務（包括搜索、Gmail、YouTube 等），域名仍為 google.cn，總部地址位於北京市海淀區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，谷歌回應不少媒體記者，該截圖不是來自谷歌。公開資料顯示，自谷歌被屏蔽後，已經有數次類似的網傳消息出現，不過都被官方否認。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微軟將為 Excel 用戶封鎖潛在威脅鏈接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科技媒體 bleepingcomputer 於 7 月 31 日發佈博文，報道稱微軟宣佈將於 2025 年 10 月至 2026 年 7 月間，默認禁用已鎖定 Excel 文件的外部工作簿鏈接。用戶引用已鎖定 Excel 文件的外部工作簿鏈接，將會顯示 BLOCKED 錯誤或無法刷新，從而消除訪問不支持或高風險文件類型（包括但不限於利用工作簿重定向至惡意負載的釣魚攻擊）的安全風險。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 將「星際之門」項目引入歐洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 當地時間 7 月 31 日宣佈，即將啓動「星際之門」挪威項目，這是 OpenAI 在歐洲推出的首個 AI 數據中心項目。「星際之門」挪威項目的合作伙伴包括 Nscale 和 Aker，該站點將由 Nscale 負責設計和建設，並預計由 Nscale 與 Aker 成立的 50/50 合資企業共同擁有。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manus 宣佈上線 Wide Research 功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 1 日，Manus 宣佈上線 Wide Research 功能，該功能支持一次調度百個以上智能體並行運行，用於處理複雜、多維度的大規模研究任務。用戶在平台發起任務後，系統會自動調用功能完備的 Manus 子智能體，每個子智能體獨立處理一個子任務，最終協同輸出結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 被曝向搜索引擎公開 ChatGPT 共享對話內容，後因隱私風險叫停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 8 月 1 日宣佈，已從 ChatGPT 中移除允許用戶將對話設為搜索引擎可見的功能。公司稱，這項短期試驗「讓用戶無意中泄露隱私的風險過高」。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任天堂第一季度銷售淨額 5723.6 億日元，同比增長 132.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，任天堂公佈第一季度財報。報告顯示，本季度銷售淨額 5723.6 億日元，同比增長 132.1%；經營利潤 569.3 億日元，同比增長 4.4%；淨利潤 960.3 億日元，同比增長 18.6%。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「諾瓦聚變」完成 5 億元天使輪融資，刷新國內民營聚變公司單筆融資記錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據諾瓦聚變官微，8 月 1 日，「諾瓦聚變」宣佈完成 5 億元天使輪融資，創下國內民營核聚變公司單筆融資新高。本輪融資由產業資本、社會資本及國有基金聯手組成，包括社保基金中關村自主創新專項基金（君聯資本擔任管理人）、君聯資本、光速光合、高榕創投、華控基金、明勢創投及臨港科創投等機構及戰略投資人。此次融資資金將重點投入研發國內首台小型模塊化核聚變反應堆，精準應對 AI 供電需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「悟通感控」完成數千萬元系列融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，柔性觸覺感知科技公司「悟通感控」近日完成數千萬元系列融資：Pre-A 輪由尚勢資本領投、水木創投跟投；Pre-A+輪由廣發基金瑞元資本領投。該公司天使輪於 2023 年底完成，由水木創投領投，全球健康產業創新中心（GHIC）、北京市醫療機器人產業創新中心（IMC）等機構跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尼 PS6 主機/掌機規格曝光，光柵化遊戲性能預估是 PS5 的 3/0.5 倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，YouTube 頻道 Moore’s Law Is Dead（MLID）發佈最新一期視頻，披露了一份 AMD 公司 2023 年的演示文檔，揭示了索尼 PlayStation 6（代號 Orion）和 PlayStation 6 掌機（代號 Canis）的規格。PlayStation 6 目標功耗為 160W，採用 8 個 Zen 6 核心和 40 至 48 個 RDNA 5 計算單元；而手持設備 Canis 則配備 4 個 Zen 6C 核心和 12 至 20 個 RDNA 5 計算單元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總體而言，PlayStation 6 的光柵化性能預計是基礎版 PlayStation 5 的三倍以上，是新版 PlayStation 5 Pro 的兩倍左右，這會讓 PlayStation 6 的性能水平大致相當於 GeForce RTX 4080。售價方面，索尼計劃 2027 年開始量產，2027 年底或 2028 年初上市，價格約為 499 美元。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜小果&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>破曉之光：2025 ChinaJoy AIGC 大會圓滿召開 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404585074806152?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 02:07:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2025 年 8 月 1 日，ChinaJoy AIGC 大會在上海浦東嘉裏大酒店三層上海宴會廳 2 召開。大會以「破曉之光」為主題，圍統「AI 基建與大模型重構的黎明之光」、「人形機器人與具身智能：從實驗室到消費場景的跨越」、「AI 驅動的數字娛樂新範式」、「智能技術與產業融合的未來圖景」四大核心板塊，通過「主題演講+圓桌論壇」的形式對熱點話題進行探討，深度解讀技術如何驅動產業從「追隨者」邁向「定義者」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_764b544d6da74fa1b0aeba23a8dab7f4@16519798_oswg103710oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 ChinaJoy AIGC 大會&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱軍教授在 ChinaJoy AIGC 大會上深入闡述多模態大模型的發展趨勢與未來藍圖。他指出，多模態技術正加速演進，其團隊開發的 Vidu Q1&amp;nbsp;進一步實現了視頻模型的「高可控性」與「高一致性」。依託全球創新的「參考生視頻」功能，Vidu&amp;nbsp;顯著提升了視頻內容的一致性，並已成功應用於泛互聯網、廣告營銷及智能硬件等多個領域，切實助力各產業降本增效。展望未來，朱軍教授強調，多模態大模型技術將推動數字世界與物理世界的深度融合與協同進化。AI 能力已從虛擬「Dream World」的內容生成，邁向物理「Real World」的感知、決策與執行。這一跨越將有力推動人機協同、虛實共生的全新範式落地，深刻重塑內容生產與交互方式。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_0be59692cbdf490792801bdf2e60db64@16519798_oswg40166oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;清華大學人工智能研究院副院長、生數科技創始人兼首席科學家&amp;nbsp;朱軍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;微軟大中華區數字原生事業部技術總經理金億平此次演講聚焦於 Agentic AI 的發展趨勢及微軟在 AI 基礎設施方面的佈局。Agentic AI 是 2025 年十大技術趨勢之一，具備自主決策與執行能力，預計到 2028 年將承擔 15% 的企業日常工作決策。在中國市場也增長迅猛，年均複合增長率達 72.7%。微軟通過 Azure AI Foundry 平台，整合 LLM Models、Agents 等工具，支持多代理協同與企業級部署。在基礎設施方面，微軟構建了全球領先的 AI 數據中心，採用 NVIDIA GB200 GPU、液冷系統與 400Tbps AI WAN，實現超大規模 AI 訓練與推理能力，性能達當前最快超算的 10 倍，推動 AI 應用進入新時代。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_56c7e64fa26e40278ddf8cbffc2eb758@16519798_oswg50038oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;微軟大中華區數字原生事業部技術總經理&amp;nbsp;金億平&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無問芯穹首席架構師劉川林認為，中國&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;產業面臨分散資源整合調度、終端模型能力與硬件儲備衝突等挑戰，其解題的核心在於通過軟硬件協同優化釋放硬件潛力。作為&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;基礎設施代表企業，無問芯穹在雲端以軟硬件協同技術搭建芯片與模型橋樑，助力全國算力體系貫通，推動算力標準化服務千行百業；在端側實現性能&amp;nbsp;2-5&amp;nbsp;倍提升，自研推理&amp;nbsp;IP&amp;nbsp;加速&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;在終端落地。其持續聯合上下游構建&amp;nbsp;「雲端一體」&amp;nbsp;生態，助力&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;算力國產化與&amp;nbsp;AGI&amp;nbsp;普惠落地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_c6a0d53b8154467aa02079afdeb7100a@16519798_oswg69448oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;無問芯穹首席架構師&amp;nbsp;劉川林&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;維他動力的聯合創始人趙哲倫分享了生活空間機器人的定義：自主化的、幫助人的機器人是生活空間的需求。在智能終端的發展過程中，通用化的思潮會率先出現，例如 90 年代的 PDA 掌上電腦，但這往往產品化不是一蹴而就的，先有垂直應用的出現，例如 Walkman、GameBoy、數碼相機、手機等，再通過系統級的能力，整合為一個智能手機終端。維他動力將在下週北京亦莊的世界機器人大會，帶來行業首個智能伴隨機器人，無遙控、自主、全地形移動，是用戶出行的智能小跟班。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f7e25916e24e4978b671929488291282@16519798_oswg91614oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;維他動力聯合創始人&amp;nbsp;趙哲倫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Cyan 青心意創市場總監白兆洋在論壇中針對雙足具身智能人形機器人在 C 端市場的空間發表了自己的看法。他指出：機器人從「展示品」到「家庭成員」的轉變需要建立在情感連接和信任基礎上，因此，如果機器人需要真正進入家庭場景，除技術維度外，人機交互的自然度、情感識別與回應能力也是核心因素。這與青心意創的發展戰略相符：公司自研機器人 Orca 聚焦全面擬人，致力於解決「交互陪伴」這一最具普適性的用戶需求。目前，Orca 在多模態交互能力上處於領先水平，可以提供沉浸、擬人的交互體驗。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_37e55ecc7e1c4ed6a41d34dfbe9a9530@16519798_oswg91614oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Cyan 青心意創市場總監&amp;nbsp;白兆洋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星動紀元渠道負責人周帥表示，具身智能人形機器人與物理世界交互的意義重大。從應用看，能替代人類在高危、惡劣環境作業，如高重複，高危險等應用場景，保障安全；在服務領域可提供精準協助，提升效率。技術層面，交互推動感知、決策算法發展，促進傳感器、執行器等硬件升級，加速人工智能落地。長遠而言，其是連接數字與物理世界的關鍵，為智能家居、工業 4.0 等領域奠定基礎，推動社會生產生活模式變革，助力解決勞動力短缺等現實問題。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_64cfbfafb6444728a7776683e5a21b1d@16519798_oswg34524oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;星動紀元渠道負責人&amp;nbsp;周帥&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一場圓桌座談以「具身智能的產業化挑戰與未來」為主題，由 36 氪集團硬氪主編彭孝秋主持。在座談中，針對「企業要如何應對 AI 帶來的顛覆性機遇和挑戰」這一問題，各位嘉賓發表了自己的洞見。地瓜機器人 CEO 王叢表示要分 To C 和 To B 兩種情況考慮。To C 端的產品永遠是看用戶的需求在什麼地方，而 AI 只是工具，不會帶來關鍵改變；To B 則宜抓住技術趨勢，實現產能升級。李未可科技創始人、CEO 茹憶表示做 AI 產品不僅要理解用戶需求，還要知道 AI 技術的變化、邊界、發展趨勢，思考哪些功能會在技術上持續迭代？哪些功能要在場景中做深度護城河？茹憶還以自身公司所做產品 AI 眼鏡為例講解了 AI 創業的挑戰，他指出在新的技術架構平台上，顛覆式的創新很少，產品經常出現同質化問題，如何在這之中找到自己的定位十分關鍵。同創偉業智能終端投資負責人王晶表示，在垂類場景有豐厚產品沉澱的公司能更好地把握 AI 帶來的機遇。AI 只是手段和加持，真正的壁壘還是在於數據和產品能力，以及對場景和用戶的理解。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_d688e175c47c48e9affee12248f47224@16519798_oswg86084oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;座談嘉賓從左至右分別為：36 氪硬氪主編彭孝秋；同創偉業智能終端投資負責人王晶；李未可科技創始人、CEO 茹憶；地瓜機器人 CEO 王叢&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，由世紀華通發起並聯合多方力量打造的「數龍杯」全球 AI 遊戲及應用創新大賽在 2025ChinaJoy AIGC 大會上舉行隆重的頒獎典禮，11 支優秀團隊脫穎而出，共斬獲 6 項 AI 遊戲及 AI 應用大獎。作為大賽發起方，世紀華通此舉不僅為企業發掘了一批優質作品與頂尖人才，更率先響應國家關於大力推進人工智能規模化商業化應用的政策號召。通過將「數龍杯」打造為聚焦 AI 發展的創新平台，世紀華通向行業清晰傳遞了「all in AI」的堅定決心，同時為 AI 技術深度賦能千行百業、實現規模化落地注入了強勁動力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_e4dcb4a9e18d481fa1e5363cb0e99b22@16519798_oswg85632oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世紀華通&amp;nbsp;「數龍杯」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛奇藝副總裁，智能製作部負責人朱梁提出，生成式 AI 給影視行業帶來了重大變革機遇，愛奇藝致力於用 AI 重構影視內容生產流程，以「AI 嵌入」和「AI 原生」驅動視頻內容製作、分發和用戶體驗升級。劇本工坊、影像工坊、虛擬製作、數字資產庫、AI 譯製廠、桃豆世界等一系列 AI 驅動的智能製作產品和服務不但在生產節點提質提效，更將彼此數據互聯，相互賦能，構建了體系完整的智能化業務閉環。愛奇藝積極佈局 AI 原生內容創新，發起全球 AI 短片創作大賽，為創新人才提供舞台，探索新流程和新生態。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_741b697704ff4643aa98c63204c7596f@16519798_oswg100520oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;愛奇藝副總裁，智能製作部負責人&amp;nbsp;朱梁&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛詩科技聯合創始人謝旭璋在演講中提到，拍我 AI（PixVerse）目前已服務全球超過 6000 萬用戶。在過去兩年中，平台的自研視頻大模型迅速迭代至 V4.5 版本，實現了 5 秒內生成高質量視頻，提供接近實時的創作體驗。憑藉創意模板的流行，PixVerse 引領全球 AI 視頻創作潮流，幫助普通用戶突破創作門檻，實現從零到一的飛躍。然而，全球仍有數十億人未曾創作或使用視頻來傳遞信息與講述故事。拍我 AI（PixVerse）致力於通過先進的 AI 視頻生成技術打破創作壁壘，不斷降低門檻，讓更多人享受視頻創作的機會。當前，視頻行業正朝着技術快速迭代和創作分發平權的方向發展，AI 正在推動視頻生產方式的創新，逐步打破創作者與消費者之間的界限，讓全球用戶能夠享受更多創意表達的機會。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_52770627877440858fd6b4ef79add959@16519798_oswg75744oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;愛詩科技聯合創始人&amp;nbsp;謝旭璋&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊混元 AIGC ToB 業務負責人、騰訊專家研究員邵帥認為，隨着生成式多模態大模型技術的爆發，遊戲行業正經歷從「人工密集型」到「AI 原生驅動」的顛覆性變革。面對高成本、長週期、創意同質化的行業瓶頸，最新的 AIGC 工具通過文本、圖像、視頻、3D 等多模態生成，已實現遊戲美術資產開發效率顯著提升。然而，遊戲美學、遊戲專屬概念、風格一致性控制、物理規則等問題仍待優化。本次大會上，騰訊混元遊戲負責人邵帥介紹騰訊混元多模態大模型在 AIGCx 遊戲領域的技術進展和業務實踐。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_9d33a30e9ea841e39f94618ff4b2c04b@16519798_oswg75744oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;騰訊混元 AIGC ToB 業務負責人、騰訊專家研究員&amp;nbsp;邵帥&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VAST 創始人、CEO&amp;nbsp;宋亞宸在主題演講中指出，Tripo 已經服務了 3.5 萬家中小客戶、700 多家大客戶，還有 300 萬海外創作者每天都在使用我們的 3D 大模型。在 Tripo Studio 裏，用戶可以基於文字或圖片生成 3D 模型生成一個 3D 模型，系統能自動通過語義分割將模型拆分成一個個部分，每個部分會自動完成補全，用戶可以單獨對某一部分進行編輯、風格化調整。通過 AI 重新定義 3D 製作管線，給創作者提供一個沉浸式的 3D 內容創作氛圍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未來的 3D 世界會擁有屬於自己的 UGC 內容平台的內容媒介。3D 有機會先出現一個大眾級別的創作工具，降低用戶創作的門檻、降低用戶創作的成本，並且讓大家實時進行創作，就有機會誕生一個的 3D 版抖音。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_8c69586fcca64bca9dfbd1cff11c899f@16519798_oswg53602oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;VAST 創始人、CEO&amp;nbsp;宋亞宸&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;釦子開發平台技術負責人顏偉志表示，釦子作為新一代 AI Agent&amp;nbsp;開發平台，持續探索&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;的技術發展和演進。釦子開發平台技術負責人顏偉志在演講中介紹道，中國的上萬家企業、數百萬開發者正在使用釦子開發平台，開發出與企業、與個人息息相關的&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;。例如，譯百分傾聽者基於釦子平台，打造了可實時互動、精準模擬考試情境的 AI 口語模擬考試系統與場景互動系統；抖音電商通過釦子搭建智能客服系統，重塑電商客服體驗，降低人工成本；和府撈麪基於釦子的低代碼開發能力，打造「顧客點評分析」智能體，為門店建立點評數據的高效洞察體系，支撐菜品、服務持續優化。 而釦子的另一款產品，釦子空間自四月份上線後，已成為大家身邊的 AI&amp;nbsp;辦公助手，近期新上線的 PPT 製作功能，幫助職場人員三步完成一份 PPT 的產出；而網頁設計開發功能，可以讓不會代碼的你五分鐘實現從靈感到網站生成。釦子，正在用&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;重塑生產力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ede5299fcf364666831d4adbc1dbec6b@16519798_oswg53602oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;釦子開發平台技術負責人&amp;nbsp;顏偉志&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新智慧遊戲創始人陳迪表示，隨着 AI 技術進步，AI 陪玩陪練型產品正成為潛在的市場熱點，各個大廠也在嘗試遊戲的 Gaming Copilot。遊戲技巧 GameSkill 是一款針對遊戲用戶的陪練型 AI 產品，旨在通過 AI 幫助遊戲玩家提高遊戲技巧，陪伴用戶玩得更好更開心。平台通過整合先進的人工智能技術，為玩家提供個性化的遊戲技巧分析、實時策略建議、遊戲內訓練支持以及遊戲攻略輔助，覆蓋全球主流遊戲品類，包括 MOBA、FPS、RPG 等。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_29c613bd40bd4ec7aa813d1b6162e91a@16519798_oswg120820oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;新智慧遊戲創始人&amp;nbsp;陳迪&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後一場圓桌座談以「一年後的 Agent 世界，會是什麼樣子？」為主題，由 AIGC KOL、虛實傳媒 CEO，流浪地球 3 AI 顧問卡茲克主持。在座談中，嘉賓從不同角度對 Agent 的未來發展做出了預測。Liblib 首席營銷官 Jane Huo 作為 Agent 創業公司的一員，表示公司致力於降低 Agent 的算力成本，並在這方面積累了豐富的經驗。未來 Agent 將做到更好地理解用戶需求，低成本、高效、獨立完成工作。公益 AI 教程 LearnPrompt 作者，AI 公眾號「卡爾的 AI 沃茨」主理人卡爾表示未來 Agent 將更多從「輔助」轉化為「主動」，猜測用戶的潛在需求，主動追問，引導用戶行動，從輔助的載體變為真正的合作伙伴。影刀市場及商業化合夥人趙凡聚焦 To B 產品辦公型 Agent 的研發，提出未來大模型的升級將使辦公型 Agent 的成本大幅下降、效果大幅提升，自動化+Agent 串聯或將實現辦公場景中 80-90% 比例的無人化操作。珞博智能首席運營官龔誠聚焦 To C 產品情感陪伴類 Agent 的研發，提出「有人味」是情感陪伴類 Agent 與用戶建立信任關係的關鍵，並表示未來當大模型具備了自我學習能力，在與用戶聊天后能夠自行把所有訓練數據通過模型的方式記憶，自我成長，自我反思時，用戶的信任感將得到顯著加強。微軟 MVP、AI 智能體設計師、LangGPT 創始人云中江樹表示在未來一年內，Agent 的自主決策能力或將出現指數級發展，我們真正到了人機關係的轉折點，智能機器不再是客體，而具有了主體性。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_10242df26c5d4d03978b196906d112ad@16519798_oswg77100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉賓從左至右分別為： AIGC KOL、虛實傳媒 CEO，流浪地球 3 AI 顧問，卡茲克；Liblib 首席營銷官 Jane Huo；公益 AI 教程 LearnPrompt 作者，AI 公眾號「卡爾的 AI 沃茨」主理人，卡爾；影刀市場及商業化合夥人，趙凡；珞博智能首席運營官，龔誠；微軟 MVP、AI 智能體設計師、LangGPT 創始人，雲中江樹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與會嘉賓的發言與討論，展現了 AIGC 技術的發展前沿，勾畫出 AIGC 技術與數字娛樂產業融合的未來圖景。至此，2025 ChinaJoy AIGC 大會圓滿落幕。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文來自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KyszZJQzJA4EsF8otpGHHw"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「AI 變革生產力，讓創意更有價值」——2025 AI+娛樂科技大會圓滿召開 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404355464777353?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 22:15:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年 7 月 31 日，由 ChinaJoy 主辦，珀樂科技、生數科技、VAST 聯合主辦，36 氪戰略合作的 2025 AI+娛樂科技大會，在上海浦東嘉裏大酒店三層浦東宴會廳 4 召開。&lt;/strong&gt; 大會以「AI 變革生產力，讓創意更有價值」為核心，通過主題演講、圓桌討論等形式，展示了 AI 技術驅動下的文娛產業新生態。本屆大會不僅呈現了技術賦能泛文娛產業的「效率革命」，更探討人機協同的創意邊界，為全球數字娛樂產業的可持續發展提供前瞻指引。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d055292646d242c8bc59fdc864d9bfed@16519798_oswg124740oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 AI+娛樂科技大會&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為中國領先的科技和新經濟服務平台，36 氪始終敏鋭洞察前沿科技與商業變革，憑藉深厚的行業資源、專業的頂尖內容團隊以及強大的全平台影響力，精準觸達 AIGC 相關領域的從業者、創業者、投資者及泛科技人羣。本屆 AI+娛樂科技大會，36 氪以合作伙伴身份參與其中，以專業媒體視角全面呈現大會亮點與前沿洞察，依託權威平台發佈趨勢解讀，引領行業討論提升大會聲量與影響力，為大會帶來多角度的助力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;上午場：技術躍遷·視覺革命&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;李東東作為本次大會的特邀主持人，於 2015 年創辦了聚焦「科技+影視」的垂直媒體及創投平台【極客電影】。極客電影作為本次大會的合作支持夥伴，也助力大會為用戶帶來了豐富且專業的內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_813469dbde04431cafbc1f23986d3289@16519798_oswg30900oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;極客電影創始人兼首席執行官，李東東&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生數科技商業化副總裁王川圍繞 Vidu AI 在視頻內容創作層面的實際落地應用展開介紹。在他看來，目前視頻大模型已經邁過技術積累階段，更加強調如何快速地應用於各類行業的內容生產場景，比如 Vidu 已經能實現遊戲場景搭建、圖片社交、文旅打卡、AI 陪伴、互動短劇等多種功能。未來，視頻大模型還會變得更加實時、高清，且能無限迭代生成。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_09110df98d5f4795b10f0ab2d5f1eed9@16519798_oswg106892oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;生數科技副總裁，王川&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VAST 創始人宋亞宸則討論了當下 3D-AIGC 娛樂資產的 IP 實踐問題。VAST 是一家專注於通用 3D 大模型研發的 AI 公司，致力於打造大眾級 3D 內容創作工具，從而搭建 3D UGC 內容平台。現在他們通過 Tripo Studio 及即將發佈的 Tripo3.0，持續為 3D 生成領域提供技術貢獻。在當天分享中，宋亞宸介紹了公司現有智能 3D 資產生成技術，其能廣泛應用於美術開發、空間與場景設計、遊戲玩法拓展、創意營銷展示等多個截然不同的內容領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_44bee96d567e40a0b64b0cb8b92ccd38@16519798_oswg72396oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;VAST 創始人，宋亞宸&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京聆心智能科技有限公司 CEO、北京智譜華章科技股份有限公司副總裁鄭叔亮，講述了超擬人技術引領沉浸式娛樂教育革命的可能性。他表示，AI 已成為了人類不可或缺的技術，也早晚能夠同時具備理智和情感兩種能力。從 GPT-4.5 開始，AI 已經開始具備共情和支持的能力，未來或許將能夠基於「情感計算」，把抽象的情感理解過程變得更加簡單。於是，AI 將能夠變身成真正的「智能」，比如從 NPC 變成 NPA（Agent），在虛擬世界中構建真實且自洽的 Agent 社會，或者是提供教學、心理治療、情感陪伴等多種支持行為。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_4634af8ebe91445288da539e178c18e4@16519798_oswg86208oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京聆心智能科技有限公司副總裁，鄭叔亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珀樂互動科技 CEO 楊晟的演講題目是「AI 點燃的‘超級廚房’時代」，他認為 AIGC 的成熟，能夠加速 IP 的孵化，行業未來也將有更多場景應用到 AI。通過引入 AI 工作流，創作者的目標更多是將內容生產的核心環節效率提升數倍，從而保證最大程度地發揮內容、創意以及 IP 的最高價值——而一個優質的 IP，能夠帶來後鏈路更大的商業價值。同時，它也能將創作者從重複性的勞動中解放出來，讓他們有精力進行更高維度的藝術探索。楊晟強調，「技術服務於人，最終的目的是激發和守護那份寶貴的創作初心」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_b578254bd27b45d288edeb63694330d3@16519798_oswg57168oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀樂互動科技 CEO 楊晟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，珀樂互動科技策劃總監李文豪，也從一個內容創作者的角度講述 AI 怎麼從玩具變成工具。過去，編輯創作時總是會遇上創意偏移、幻覺信息、缺乏掌控感等問題。而 AI 作為足夠智能的輔助工具，可以理解創作意圖，輔助激發靈感，並代為處理繁瑣的工作。基於這樣的需求與變化，李文豪提出了「編輯部模擬器」，即創造一個屬於創作者的專屬編輯部。當然，哪怕是這樣 AI 最終也無法徹底取代編劇，知名編劇半曲在分享中強調，「創作的最終尺度，是人」，工具本身永遠無法取代使用工具的藝術家。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_59fcd517117e40648dee5a5eba3d5013@16519798_oswg61954oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;知名編劇&amp;nbsp;半曲&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7e31ba2cb1a0417394c8ce3709b0710a@16519798_oswg77862oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀樂互動科技策劃總監，李文豪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI+創作者能怎麼玩？商業化的更多可能性」圓桌主題環節，各位嘉賓展開了熱烈討論。本場圓桌會議由 36 氪遊戲主編劉士武主持，從各位嘉賓的產業視角出發，珀樂互動 CEO 楊晟認為，AI 技術將快速彌合動態漫劇、真人短劇與傳統動畫的質量差距，未來一年內可能顛覆現有內容形態；同時指出年輕非專業創作者憑藉 AI 工具正發揮出獨特效果，IP 改編的關鍵在於獲得原作者的審美認可，未來競爭焦點將轉向線下渠道資源整合。生數科技品牌市場負責人劉婷婷強調，AI 給人帶來驚喜，Vidu 視頻生成商用化的時間比預期提前，在多主體一致和可控等核心技術問題方面的有效突破，是 AI 大規模實踐落地的前提。未來將推動"一魚多吃"的 IP 開發模式，增強與用戶的互動性，釋放創作者與用戶的共創潛力。之江容量無限科技文旅事業部總監陳杭傑指出，傳統中心化影視生產模式已跟不上時代腳步，AI+影視的發展是未來趨勢，文旅融合需借力 AI 生成故事化 IP 形象；他呼籲行業要培養兼具技術理解與審美能力的"轉譯型人才"，以一年百部項目的實戰經驗構建新創作範式。上海孚騰私募基金執行董事鄭亮提出，建議在創作成本、口碑、傳播力之間取得平衡，AI 原生內容 IP 孵化可以有三個方向，存量 IP 的後鏈路內容延伸、新 IP 的內容豐富、及消費者與大模型共創內容及 IP，他希望未來能夠建立從創作到內容消費的數據鏈路反饋機制，持續迭代 AI 創作與創意能力，進而更高效率提升行業整體效率。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_fdbefd3a597e42a0b72bbc44d0ab3fb6@16519798_oswg69746oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉賓從左至右分別為：36 氪遊戲主編，劉士武、珀樂互動科技 CEO 楊晟、生數科技品牌市場負責人，劉婷婷、之江容量無限科技（浙江）有限公司文旅事業部總監，陳杭傑、上海孚騰私募基金執行董事，鄭亮&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;下午場：場景落地·虛實共生&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;無問芯穹聯合創始人、CEO 夏立雪，帶來了主題為「AI 技術演化推動創作範式革新」的演講。他指出，人工智能對遊戲產業的影響，正從表層應用向核心生產力轉變。當前 AI 技術正在逐步、徹底地重構遊戲產業的研發流程、內容生產方式、玩家交互體驗乃至商業模式。因此，AIGC 生產化不是單點模型調用即可，而是一整套平台與工程能力的挑戰。基於此，無問芯穹致力於成為大模型時代首選的算力運營商，提供覆蓋 LLM、圖像、視頻等主流開源或閉源模型的統一接口，構建完善的 AIGC 模型服務生態，並依託強大的 AI Infra 能力，構建 ComfyUI 從開發到託管的一體化開發與服務平台，支撐 AIGC 應用的高效交付與穩定運行。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_65c70197495a45289e42b57eefaf88d5@16519798_oswg65850oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;無問芯穹聯合創始人、CEO 夏立雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博理科技創始人兼董事長王文斌，圍繞「3D 打印新材料：從原型製造到批量化生產」展開了分享。作為一家以材料為核心的全產業鏈的 3D 打印高新技術企業，博理科技從材料研究出發，發明瞭 HALS3D 打印技術，相比於傳統的 3D 打印速度最快提升了 100 倍，打印表面層紋控制更好，材料抗疲勞性能提高 10 倍以上。王文斌表示，AI 時代的到來，讓 3D 打印技術有了更大的價值發揮空間，公司也將 3D 打印的鞋、包、自行車坐墊、人體工學枕、文創周邊等創新產品推向了市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_e99e45428c964bb2912446c2daff97ef@16519798_oswg44284oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;博理科技創始人兼董事長，王文斌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI 能讓當代遊戲藝術迎來‘奇點時刻’嗎？」主題圓桌由 36 氪遊戲主筆果脯主持，聚焦「AI 遊戲」，VAST 對外合作負責人、生態合作首席代表李穎麗強調，其 Tripo 生成工具通過持續迭代將模型生成優化至 10 分鐘完成 95% 的進度，顯著降低專業與普通用戶的創作門檻，並指出 AI 在遊戲開發中能減少溝通成本、加速創意落地，且在智能體社交互動場景潛力顯著。珀樂互動科技 CEO 楊晟認為，AI 將動畫、漫劇產能提升 10 倍以上，推動 IP 快速商業化變現，同時預判產能爆發將加劇市場分化——強勢 IP 因授權價值擴大而更受益，初創團隊需在產能紅利期搶佔 IP 資源，否則可能面臨「強者恆強」的競爭格局。網易互娛 AI 美術負責人張新楠指出，AI 最大價值在於「快速試錯」：通過低成本生成海量方案篩選最優方向，規避傳統開發中因方向錯誤導致的高成本失敗，同時強調審美能力是 AI 時代核心競爭力，技術工具會過時，但審美判斷不可替代，並期望通過 AI 釋放 3D 內容生產潛力。Kotoko AI 創始人喬海鑫聚焦 AI 對玩家體驗的重構，他提出通過 Agent 賦予虛擬角色「主體性」如自主社交、記憶演化，讓用戶獲得角色共創的沉浸感，他認為 C 端產品需平衡技術能力與社區價值觀，希望未來用戶能夠獲得內容更加豐富的體驗。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7edf358a9ae8402fbe2ebc2ce55cba15@16519798_oswg73186oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉賓從左至右分別為：36 氪遊戲主筆，陳樹穩（果脯）；VAST 對外合作負責人、生態合作首席代表，李穎麗；珀樂互動科技 CEO 楊晟；網易互娛 AI 美術負責人，張新楠；Kotoko AI 創始人，喬海鑫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;MASS 創始人程銀斌，帶來了「意識星球的原住民之旅」主題演講。程銀斌擁有 8 年創業經歷，曾製作過超 100 款小遊戲，覆蓋 4 億用戶，MASS 是一個基於 3D 虛擬人、AIGC 創作與社交互動的數字星球平台，用戶可以捏臉、建家園、參加派對、創作內容、結識朋友，並通過創作與互動獲得收益，目前 MASS 已經在東南亞取得了 2000 萬用戶，讓 1 萬創作者通過 aigc 獲得收益，接下來隨着 mr 硬件和 ai 的持續進步，MASS 有望成為全球最大的空間互聯平台。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d2af36e1cd7946af9a9392b69def54cb@16519798_oswg66514oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;MASS 創始人，程銀斌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛趣遊戲美術總監林蕤，分享了「AIGC 技術在盛趣遊戲的落地情況」相關話題。作為國內知名遊戲大廠，盛趣遊戲長期注重新技術在遊戲製作過程中的應用落地，除了在公司內部組織一年一度的 AIGC 比賽以外，從 2023 年開始，盛趣逐步開始整合 AIGC 生產管線，並且開始落地通用支持平台：ARTi。林蕤表示，目前為止，盛趣遊戲在 AIGC 技術的使用，已經觸達 2D、3D、動畫製作、字體生成、數字人、視頻、企業知識庫、資產管理等類別。未來，公司將會持續深耕各項領域，讓 AIGC 廣泛應用於更多場景，優化現有的開發流程。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_360bab3d0cf54467a808e8976dd677bf@16519798_oswg74424oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;盛趣遊戲美術總監，林蕤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Art Photon 創意總監，徐禕賀，帶來了「主機遊戲的視覺開發——AI 真的能幫助我們嗎？不好説！」這個頗為有趣的主題分享。作為深耕主機遊戲視覺設計的先鋒團隊，Art Photon 團隊曾深度參與過多款國產主機遊戲開發和海外主機遊戲的開發，並創新性提出 「AI 為手段，藝術家為核心」 的創作哲學。現場，徐禕賀介紹了旗下內部項目作品《代號：Tripo—飛光》，並分享了團隊是如何以工作室為開發單位、藉助大量 AI 工具，在 7 天時間內完成遊戲視覺的整體開發工作的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_3e26ab06a0234d21b640599e86604d20@16519798_oswg92592oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Art Photon 創意總監，徐禕賀&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珀樂互動科技導演、AIGCer 凱倫，以「AI 時代的動畫製作管線」為主題，分享了 AI 動畫賦能的優缺點、AI 合規、AI 工具管線等焦點話題。他指出，在創意工作過程當中，AI 只是一種工具，要創作有獨特風格的作品，不能迷戀任何工具，真正體現創意的是美學和視聽語言，這才是作為人類藝術家的核心能力。凱倫還以常規動畫番劇項目為例，分享了 AI 帶來的降本增效能力：AI 賦能動畫製作後，能夠將單季的生產週期、生產成本大幅降低。當然，這背後同樣離不開成熟的動畫生產流程、AI 生產管線，以及智譜、生數等 AI 科技公司的支持。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_a55c2606f59243199a33c9cdc148bdc3@16519798_oswg49296oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀樂互動科技導演、AIGCer 凱倫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三場圓桌論壇圍繞「AI+娛樂的邊界探索：技術創新、場景探索與商業落地」展開了討論，本場圓桌會議由 36 氪遊戲視頻導演閆羽主持，本場對前面兩場內容進行了一定的總結，生數科技商業化總監陳鶴天認為，AI 視頻生成本身難點在於一致性和可控性以及生成速度，AI 的商業化需聚焦給用戶創造價值的本質。AI 技術通過降低創作門檻，激發用戶情緒價值，結合特效模板、API 工具等實現「技術普惠」。中文在線許心怡強調，AI 推動了創作平權，使動漫製作團隊人數、成本都大大精簡，在 IP 批量生產時代，經典 IP 護城河反而加固，人類創作者的情感共鳴與價值觀塑造不可替代。中文在線通過對一個 IP 進行多種形式的創作策略延長 IP 價值鏈，並依託全球發行網絡實現 IP 價值最大化。她談到實現商業化有三點非常重要:海量 IP 庫、AI 生成技術、矩陣式運營能力。陝文投白澤影視總經理趙焜表示，一個嶄新的 AI 時代已經到來。AIGC 的發展潛力巨大，上限很高。目前公司的海內外 AI 短劇製作、AI 廣告片製作已呈現爆發式增長，且期望通過多模態垂直模型賦能千行百業。他呼籲行業把握「AI 工業革命」帶來的重塑競爭格局的時代機遇，有所建樹、有所作為，為國家發展、社會進步發揮價值、貢獻力量。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_91df36e5bb3d4001b2a3cd7313b043ba@16519798_oswg67124oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉賓從左至右分別為：36 氪遊戲視頻導演，閆羽、北京生數科技有限公司商業化總監，陳鶴天、中文在線，許心怡、陝西白澤影視科技有限公司總經理（陝文投） 趙焜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/I8czhy42JcQj-_IP-Xnjgw"&gt;「36 氪遊戲」。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>《2024 年中國 AI 產業投資藍皮書》發佈：2024 年投資規模近 850 億元，A 輪及之前輪次佔 7 成</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404163365097089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 18:54:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;據悉，7 月 31 日，《2024 年中國 AI 產業投資藍皮書》（以下簡稱「AI 藍皮書」）在第三屆杭州產投融生態大會上發佈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 藍皮書由清科集團發佈，圍繞 AI 產業發展及應用、市場投融資、熱點細分領域、杭州 AI 產業發展等視角，提出中國 AI 產業發展呈現出的幾大趨勢，包括 AI 產業基金密集落地，人工智能領域投資力度加碼；AI 邁向通用智能時代，大模型降本開源催生；AI 拐點機遇 AI 算力規模高速增長，推動「國產算力+大模型」閉環生態；多模態大模型崛起，助力 AI Agent 能力提升與場景革新；以及 AI 內容生成變革，倫理治理、隱私保護重要性愈加凸顯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 藍皮書顯示，根據清科創業私募通數據統計，2024 年中國 AI 產業領域共有 1156 起投資案例，披露總投資金額近 850 億元。其中 84.3% 起投資案例集中在北京、上海、深圳、江蘇和浙江地區，合計投資金額佔比高達 87.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從投資輪次來看，2024 年 AI 領域投資輪次偏早期且金額較大，其中 A 輪及 A 輪之前投資案例數佔比近 7 成；A 輪、B 輪平均投資金額均過億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在投資案例數量上，AI+醫療、智能駕駛、AI 基礎設施、人形機器人、AI 大模型、AI 芯片和 AI+工業等細分領域投資較為活躍，合計案例數佔比近 8 成。而大額投資事件則主要集中在 AI 大模型、AI 芯片和智能駕駛等領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，從年初 DeepSeek 發佈和「杭州六小龍」出圈以來，杭州 AI 產業發展備受矚目。根據 AI 藍皮書數據，2024 年杭州 AI 產業領域投資案例數為 82 起，投資金額為 65.2 億元，獲投企業有 54 家，其中 14 家披露投資規模過億元，主要集中在 AI+醫療、AI+商業、AI 基礎設施與人形機器人等領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，杭州正全力打造具有全球影響力的金融強市，加快推進錢塘江金融港灣建設，積極承接國家人工智能重大戰略佈局。2025 年 6 月，杭州市提出引導「3+N」杭州產業基金羣撬動社會資本、金融資本，投向人工智能關聯方向的產業基金規模超 1000 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次第三屆杭州產投融生態大會由杭州金投、杭州資本、杭州銀行主辦，杭州市委金融辦、杭州市發改委、杭州市財政局、杭州市經信局、杭州市科技局、杭州市國資委、杭州市數據資源局、杭州市投資促進局支持，清科創業協辦，杭州市政府相關領導及市級有關部門代表到場支持。杭州市委常委、常務副市長陳瑾出席並致辭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大會期間，還發布了「AI 投融大腦」大數據平台、2025 年度最佳杭州投資合夥人等，從多維度見證杭州股權投資與城市產業協同發展進程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為深度參與 AI 產業投資的投資人代表，同創偉業創始合夥人、董事長鄭偉鶴在大會演講中表示，「現階段人工智能投資，小投入會撬動大回報，將來一定會有超額回報的項目出現，而且這種超額回報會帶來很多超級贏家。作為私募基金，我們特別強調分散投資，強調構建反脆弱投資組合，允許失敗，鼓勵成功，高容錯率和長期性都能為未來的投資帶來比較好的價值提升。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華立工業園：製造企業落腳海外的「工業唐人街」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404138316975495?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 18:29:09  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;過去一百多年來，唐人街是中國移民在海外聚居形成的經濟和文化社區，往往也是新移民踏上陌生土地後落腳的第一站。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;對於許多剛剛「走出去」的中國製造企業，華立在海外的工業園就像是「工業唐人街」&lt;/strong&gt;，為手握產品與資金，但是對新市場所知甚少，急需當地資源支持的企業，&lt;strong&gt;提供從廠房租用、員工招募、行政審批到客戶拓展的一系列本地化服務。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2005 年第一個泰中羅勇工業園開建至今，已經有 400 多家中國企業，以華立工業園為起點，在海外市場大展拳腳。在華立集團董事會主席汪力成看來，&lt;strong&gt;這就是「抱團出海」與浙江「地瓜經濟」最具體的體現。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.走出去第一步：從併購到綠地投資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;25 年前的夏天，&lt;strong&gt;現任華立集團黨委書記、華立海外執行董事的肖琪經&lt;/strong&gt;從杭州飛到曼谷。他此行的目的是與泰國客戶進行談判，希望以此作為華立拓展國際化市場的第一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾個月前，汪力成在公司年會上提出，&lt;strong&gt;將「國際化」作為華立的三大發展戰略之一&lt;/strong&gt;。彼時的華立已經是國內頭部的儀器儀表製造企業，但是隻有少量產品以貼牌代工的方式出口到海外市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於華立此前與一家泰國電錶企業有合作關係，對當地電錶技術要求相對熟悉，因此&lt;strong&gt;泰國自然而然成為華立走出去的第一站。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當年 4 月，華立就在泰國完成品牌商標註冊。但是當汪力成與肖琪經坐上談判桌後，「客戶突然變卦，覺得我們給的報價太低，談了一天也沒談成。」當天晚上，肖琪經提出一個大膽的想法，「我和汪總説，與其做合資公司，不如我們自己辦廠，既可以控股，實際投入也比合資少很多」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華立「走出去」的第一步，就這樣陰差陽錯地從併購轉為綠地投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在國內完成 ODI 審批後，8 月第一批員工到達泰國，9 月建廠投資獲批，我們就把設備運過去，11 月拿到計量許可證後開始申請泰國電力公司投標。」肖琪經回憶道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是很快意外再次發生。有中資企業參與競標後，泰國相關部門為了保護本地企業，臨時修改投標規則，將華立排除在外。已經投產的泰國工廠，只能將市場轉向周邊的老撾、越南等國。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「當時公司內部也有人覺得，在泰國發展的條件不成熟，不如撤回來，但我當時想，如果第一個嘗試沒有了，後面的國際化戰略更沒有了，所以我們還是一直堅持。」肖琪經説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華立在泰國堅持了三年後，中國駐泰國大使館瞭解到華立遭遇的不公平對待，向泰國商務部提出抗議，促使泰國方面恢復了招標要求。憑藉更具性價比的產品，華立順利競標成功，拿到泰國電錶市場 35% 的訂單，是所有企業中訂單最多的一家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華立得以進入泰國主流市場並實現盈利後，肖琪經開始與泰國最大的工業地產商安美德集團進行接觸，着手購買土地自建工廠。他説，「安美德的老闆是華人，在交流過程中，我們都認為中國企業走出去是大勢所趨，所以最後決定一起合資開發工業園區。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2005 年，華立與安美德在靠近曼谷和廉差邦的深水港，合作開發泰中羅勇工業園，&lt;strong&gt;主要吸引汽摩配、新能源、新材料、智能家居、機械電子等中國企業入園投資。泰中羅勇工業園也成為第一批由中國商務部認定的「境外經濟貿易合作區」之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從最初只有 2 平方公里發展至今，泰中羅勇工業園總體規劃面積已經達到 20 平方公里，相當於上海黃浦區的面積，吸引 270 餘家中國企業落戶，企業累計總產值超 300 億美元，園區內泰國員工人數為 6 萬餘人，中國員工 6 千餘人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.「三大三小」戰略與差異化的園區服務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 6 月，華立與烏茲別克斯坦塔什干州政府正式簽署《烏茲別克中亞華塔工業園項目投資合作協議》。此前 Spot 報道，2024 年，中國在烏茲別克斯坦新增企業的數量已超過俄羅斯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「汪主席幾年前就看好中亞市場，尤其是烏茲別克斯坦正處在對外開放，積極招商引資的經濟快速增長期，市場需求爆發式增長，現在國內每週有 7-8 個城市近 50 個直飛烏茲別克斯坦的航班，基本上都坐滿了。」華立海外副總裁、烏茲別克華塔（中亞）工業園開發有限公司負責人胡海説道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;烏茲別克·中亞華塔工業園是華立繼泰國和墨西哥兩大工業園後，佈局的第三個境外工業園，意味着華立全球佈局「三大三小」工業園的藍圖上又新添一子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d54990dc4bc4475e9ed85485b271df3a@5688585_oswg309829oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華立海外工業園佈局&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們不是在做工業地產，而是在打造全球供應鏈生態」——汪力成曾這樣定義華立在海外的工業園發展目標。在他的規劃下，華立正在逐步建立起&lt;strong&gt;涵蓋北美、東南亞、中亞、中歐和北非的「三大三小」工業園體系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;所謂「三大」，包括泰中羅勇工業園，摩洛哥華邦（北非）工業園和墨西哥華富山（北美）工業園。&lt;/strong&gt;「大」的標準包括兩點：&lt;strong&gt;一是面積大&lt;/strong&gt;，規劃面積均在 20 平方公里以上；&lt;strong&gt;二是輻射市場大&lt;/strong&gt;，三大工業園分別面向東南亞、北美和歐洲北非市場，可以作為中國企業進入這些地區的跳板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「三小」則是烏茲別克華塔（中亞）工業園、中越邊境東興產業園和中東歐工業園&lt;/strong&gt;，聚焦本地市場拓展，或者針對當地資源進行利用的製造企業，規劃面積一般不超過 5 平方公里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華立之所以選擇在這些國家興建產業園，一方面是因為，電錶生產銷售等主營業務此前已在當地深耕多年，積累了較深的政商資源；另一方面是對周邊國家區位條件進行綜合對比的結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如肖琪經在籌備泰中羅勇工業園的時候，也曾考察老撾、馬來西亞和越南。相比之下，泰國的稅收減免政策更優惠，社會文化氛圍相對開放，與中國關係也更好。在中亞佈局工業園時，華立也是考慮到烏茲別克斯坦人口規模最大，貿易政策更加開放，地理位置也處在中亞中心，適合作為產業發展的中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據胡海介紹，目前在中亞有投資建廠需求的企業，一類屬於新能源車、家電企業、建材等當地需求旺盛的行業&lt;/strong&gt;，國內頭部企業在中亞的業務增長，也帶動了產業鏈上游的零部件廠商相繼在這裏落地。&lt;strong&gt;另一類衝着烏茲別克斯坦豐富的棉花和有色金屬資源而來&lt;/strong&gt;，填補當地缺乏深加工能力��市場空白，同時緩解在中國的過剩產能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中國企業到海外尋求新市場的目標是共通的，但是每個國家的具體情況，主要的出海行業都不一樣，所以烏茲別克工業園的運營和服務模式，沒有辦法完全複製過往的經驗，必須結合實際情況重新去做。」胡海説道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在墨西哥，為保證周圍地區安全，華立將園區附近 30 畝土地捐給當地政府，作為國民警衞隊的駐紮地；為降低企業用電成本，在園區內鋪設屋頂光伏設備。在烏茲別克斯坦，華立根據入駐企業普遍存在的銷售和存貨需求，規劃了海外倉與中國商品展廳，幫助企業拓展當地市場。&lt;strong&gt;在泰國，華立與一些院校合作開設會計、稅務、人力資源等課程，免費向園區內企業員工開放。&lt;/strong&gt;「因為泰國園區內中國員工規模很大，我們曾經組織一百多個企業一起吃年夜飯。」肖琪經笑道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.工業園核心優勢：深厚的本地化資源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據商務部國際貿易經濟合作研究院和聯合國開發計劃署駐華代表處聯合發佈的《中國「一帶一路」境外經貿合作區助力可持續發展報告》，截至 2018 年 9 月，中國企業在 46 個國家建設的境外經貿合作區，數量達到 113 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在肖琪經看來，華立是國內最早做海外工業園投資建設的企業，在海外知名度高，工廠等硬件設施與周邊配套更完善，有能力給中國企業提供一站式服務。「&lt;strong&gt;但是相比於硬件條件，能不能幫企業解決本地化過程中的實際問題，才是決定工業園能力的關鍵。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同於墨西哥產業園主要聚集製造業巨頭，&lt;strong&gt;出海烏茲別克斯坦的多數為中小企業，這些企業擅長產品的生產管理和客戶維護，但是對海外政策環境的理解，跨文化溝通和解決問題的能力有限&lt;/strong&gt;，老闆個人的認知水平和外派團隊的國際化能力，相對也會比較欠缺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此華立工業園真正在做的，「不僅是把土地賣出去，廠房租給企業，還要手把手的帶着企業把一系列手續辦好，幫助企業對接需要的運營資源幫着給他對接，找到當地的合作伙伴，打開銷路，企業的業務順利運轉起來，我們才算完成第一階段的服務。企業成功了，我們的園區才能成功。」胡海説道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依靠投資審批、公司註冊和員工招聘等一系列的平台服務能力，&lt;strong&gt;華立海外工業園的盈利模式從傳統的賺取土地差價和租金，轉向通過為入園企業提供全方位服務獲取增值收益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華立具備軟性的生態鏈接和服務能力，得益於此前 20 多年自身在產品和製造出海過程中積累的經驗和資源。「只有親身經歷過在海外辦工廠，才能知道企業痛點在什麼地方。」肖琪經表示，「所以當地政府也信任我們，知道我們不是做投機生意。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大量企業在華立工業園入駐，&lt;strong&gt;不僅可以發揮製造業的集聚效應和協同效應，也有利於企業向當地政府爭取更加優惠的政策，真正發揮「抱團出海」的作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前烏茲別克斯坦工業園最大的挑戰，在於如何突破當地在水電氣路等基礎設施配套方面的瓶頸。「我們也在積極溝通政府，將有限的資源向工業園傾斜，儘快把園區發展起來，從而帶動當地產業水平和規模的發展，我們也在園區內規劃光伏電站等設施，把中國技術領先又產能過剩的產業找機會‘引出去’。」胡海説道。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>物業公司打起來了，一邊撤場一邊「搶地盤」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404092559691399?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 17:44:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;現在圍繞物業問題產生的衝突越來越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物業公司一邊主動從一些小區「撤場」，引發行業對規模化增長和利潤的擔心，一邊又發力在存量小區「拓盤」，頻頻與原物業公司爆發衝突。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;7 月初，武漢漢江區的遠洋萬和四季小區門口上演了一次兩家物業的&lt;strong&gt;「大比武」&lt;/strong&gt;。雙方集結了超 100 人，對小區大門展開爭奪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衝突雙方均為行業知名企業：&lt;strong&gt;萬科物業、遠洋物業&lt;/strong&gt;。且規模較大，引起了相關部門關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1050,772" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_03cc7497f0d9459faadea40a2ae64e02@337187376_oswg155835oswg1050oswg772_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨後，武漢市住房和城市更新局、武漢市江漢區住房和城市更新局、武漢市江漢區人民政府常青街道辦事處介入該事件進行調查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日，武漢江漢區住房和城市更新局正式公佈了調查結果：結論是：「業主委員會組織投票期間，未按街道社區函告指導使用‘武漢市業主決策電子投票系統’，電話投票未準確核實業主身份，存在非業主投票和線下委託投票未經授權等情況。業主委員會截至 2025 年 7 月 25 日仍在補充提交召開業主大會過程資料。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="532,723" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_96d9880dcf50494baf0daa7b121997bc@337187376_oswg389064oswg532oswg723_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官方調查還原出了引發衝突的關鍵原因：小區業委會組織投票更換物業，原物業遠洋億家質疑業主大會程序不合法，拒絕與中標物業（萬科物業）對接。業委會無視分歧，單方通知萬科物業進場。7 月初，萬科物業在部分業主帶領下試圖接管小區，遂引發此次衝突。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此次事件，有的業主説：「整整一個月了，業委會連改選投票的合規材料都提供不全，天天在羣裏找茬罵物業。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有業主質疑：標書中的條件就是為萬科量身定做的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也有網友評價説：一大羣物業公司説物業根本不賺錢，但就是趕不走。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="526,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_190d1a90d6f240c5a785fd051fcfdef0@337187376_oswg38149oswg526oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;02 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，因物業交接產生衝突的事件已經上演多次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 月 1 日，廣州南國花園小區業委會選聘的新物業保利物業準備進場時，遭舊物業瑞華物業阻止。瑞華物業對業主大會程序提出質疑，認為投票結果無效，拒絕退場，大量業主聚集支持新物業入場。&lt;strong&gt;場面一度十分熱鬧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨後，瑞華物業把業委會&lt;strong&gt;告上法庭&lt;/strong&gt;，指出：小區業委會通過微信公眾號、小號、視頻號、業主羣發表各種不實言論文章，「有意識地製造物業公司的各種負面輿論」，「激化不明真相的業主與物業公司之間的矛盾。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_2b61b77297704cadb2c685b50c303781@337187376_oswg89617oswg640oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：業委會資訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1 月 11 日，重慶玖瓏雲璟小區因物業交接問題發生衝突。小區業委會於 2024 年底將物業更換為萬科物業，原物業公司北京金輝錦江物業以部分未售車位產權歸開發商所有為由，&lt;strong&gt;拒絕移交車庫管理權，還派人堵車庫出入口&lt;/strong&gt;，與小區物業發生肢體衝突。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 月份，周口泰地現代城三期業主大會就選聘新物業公司進行投票時，遭到現物業公司卓越物業抵制。卓越物業質疑業委會合法性，&lt;strong&gt;對業委會辦公室斷電&lt;/strong&gt;，遭業委會代表上門質問，雙方發生激烈衝突並報警。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 19 日，因為「更換物業」而發生糾紛長達兩年之久的鄭州正弘山社區五棟大樓甚至發生肢體衝突，被服務商建業物業稱為&lt;strong&gt;719「暴力衝突事件」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="850,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_580644468c4d4205b28fc9bce7da88b0@337187376_oswg220651oswg850oswg696_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;換物業引發的新舊物業衝突事件頻繁發生，不禁引發一個疑問：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;為什麼現在要求換物業的小區越來越多了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;03&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;首先，是業主和物業公司都非常敏感的&lt;strong&gt;價格因素&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近有一個案例，同樣是武漢的小區，同樣發生在萬科物業身上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，武漢市萬科紫悅灣小區第一屆業委會向小區物業公司萬科物業發送了「關於物業費降價事宜溝通的函件」，要求萬科物業降費。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 25 日，萬科物業給出了 3 個可選方案：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案一：不降費，進行增值服務；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案二：將更多的收益返補於業主；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案三：個性化服務，彈性定價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經過兩個多月的協商，業委會最終選擇「彈性定價」模式，萬科紫悅灣小區的 3.28 元/平米/月降到了 2.78 元/平米/月（高層）、2.98 元/平米/月（洋房），&lt;strong&gt;降幅達 10%-15%&lt;/strong&gt;，成為應業主要求降價的又一案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="562,866" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7e24bdb0de2e45d19781873df7a6c419@337187376_oswg86467oswg562oswg866_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 2024 年上半年重慶、武漢、青島、銀川等城市出台物業費指導價之後，這些城市率先降價的小區為全國業主提供了實際可參考的成功案例，由此也引發了諸多地區和小區的仿效，在全國掀起物業費降價潮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，並不是每個小區都能進行友好協商，&lt;strong&gt;部分物業公司以「市場定價」為由不同意或拖延降費，業主們則以拖欠物業費、提議換物業應對，導致矛盾升級&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二個關鍵原因是&lt;strong&gt;物業公司規模增速持續下降，迫於增長壓力，不同物業公司之間的直接競爭加劇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據億翰智庫統計，2024 年，百強企業管理面積均值為 6946.30 萬平米，同比增長 2.18%，增速較上年下降 4.03 個百分點，&lt;strong&gt;創歷史新低&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物業公司規模增速快速放緩的主要原因是地產開發行業的交付量下滑。&lt;strong&gt;2024 年全國住宅竣工面積同比下降 27.4%&lt;/strong&gt;，母公司的開發紅利消失，&lt;strong&gt;直接衝擊了物業公司的規模底盤&lt;/strong&gt;，導致其不得不加大在存量小區的拓展力度，客觀上與存量小區的現有物業「保盤」形成了衝突。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_5330abeb08d649558bc4ad7d8ed7c0cc@337187376_oswg107592oswg1080oswg619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;數據來源：企業業績報告、億翰物研整理，注：內環為 2023 年，外環為 2024 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物業公司之間陷入存量競爭，不可避免地在部分區域引發價格戰。萬科物業、招商積餘等頭部物業公司為了「搶盤」「保盤」，也紛紛提出&lt;strong&gt;菜單制、「基礎服務+增值服務分層收費」等彈性定價模式&lt;/strong&gt;，實際上是開出了一個低價競爭賽道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌物業企業以低價向存量小區擴張，加上近兩年大量存量小區物業服務滿意度下降的客關情況，激發了更多小區的更換物業公司需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物業公司衝突頻次上升的第三個主要原因，是&lt;strong&gt;部分物業公司自身服務存在明顯瑕疵或「服務降級」，引起業主不滿，疊加物業降費潮&lt;/strong&gt;，導致「換物業」成為解決矛盾的出口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據億翰智庫統計，2024 百強物企的淨利潤均值約為 1.97 億元，同比下降 12.9%，淨利率約為 4.1%，較 2023 年下降約 1.28 個百分點，不少物企出現了毛利和淨利同時下滑的現象。&lt;strong&gt;規模驅動模式的邊際效益正在坍塌&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利潤空間的持續收窄迫使企業不得不選擇降低服務成本，進而導致物業服務品質大幅下滑。服務品質的下降又會引起業主滿意度降低，&lt;strong&gt;部分小區的業主將拒繳物業費作為「維權工具」&lt;/strong&gt;，進而形成惡性循環。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特別是部分暴雷企業的關聯物業公司，成為物業服務品質下降的重災區。（世茂留下的爛攤子還在發酵）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;建業在鄭州的某小區一位業主表示：小區物業服務人員一波接一波的換，我住進來三四年，我們樓自己的管家都換了三四個了，更別提整個物業經理了，大換水，剛開始全是一水的帥小夥子、美女，整體年輕化，現在估計預算有限，整體品質參差不齊，服務意識也下滑嚴重；物業羣裏經常有人吐槽車位亂停亂放，地下室清潔不到位等等，巡邏、清潔人員的配置有問題；小區的綠植和佈景應該是一大特色，現在幾年過去了，養護非常不到位，不少珍貴樹種都缺乏養護死了、枯了；整個小區的定期維護也做得不好，大門壞了修了很久；個別業主違規擴自己家的小院或者搭建陽光房，物業也沒有追溯到底；之前承諾的食堂也不了了之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面是行業整體利潤率下滑，物業企業為應對經營壓力，近年積極拓展社區零售、家政服務等增值業務，但實際效果有限，社區增值服務收入甚至出現下降趨勢；另一方面是&lt;strong&gt;新交付小區漸漸變成老小區，隨着小區年齡增長，維護成本越來越高&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物業公司遇到了雙向擠壓，部分公司因過度追求商業利益，開啓&lt;strong&gt;「物業服務降級」&lt;/strong&gt;路線，或者從一些公共區域出租牟利，卻不公開收益，進一步激化了矛盾。一些在前期有費用投入的物業公司，更不願意在矛盾發生時立即離場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相關統計顯示，目前&lt;strong&gt;僅有 23% 的小區實現了物業費收支完全公開&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;種種誘因，導致業主和物業公司之間的信任變得薄弱。充滿懷疑的地方，自然而然成為矛盾衝突高發區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了應對這一狀況，一些地方希望通過業委會的組建來建立一個溝通渠道，用協商的方式解決問題，同時推動物業公司的收費走向透明化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如甘肅臨夏州 2025 年修訂條例，簡化業主委員會成立流程。北京通過「黨建引領+社區協調」模式，推動業委會組建率從 12% 提升至 97%，為物業更換提供組織保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，在從理論到實踐的過渡、完善階段，&lt;strong&gt;個別小區的業委會也淪為部分業主賺錢的工具&lt;/strong&gt;，他們通過踢走原物業、與新物業合謀獲取利益，在一定程度上加劇了目前的物業公司衝突發生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 3 月，住房和城鄉建設部部長倪虹在十四屆全國人大三次會議民生主題記者會上説，政府工作報告指出，適應人民羣眾高品質居住需要，完善標準規範，推動建設安全、舒適、綠色、智慧的「好房子」。圍繞抓好落實「好房子」的具體方向，倪虹部長提到，好房子不僅要有好標準、好建造，還要有好的服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「好服務」需要物業公司的重視、投入，&lt;strong&gt;「好服務」也需要有合理定價&lt;/strong&gt;，需要透明的流程和多方的共識與信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;億翰智庫認為，2024 年新上市遞表企業數量顯著減少，部分已上市企業主動選擇退出資本市場，標誌着行業進入&lt;strong&gt;「去資本化」&lt;/strong&gt;發展新階段，物業企業逐漸意識到過度依賴資本市場可能帶來的諸多問題，有助於物業企業迴歸服務本質，專注於自身的價值增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而目前的衝突則是行業轉換階段內，各方博弈下，矛盾的外化體現，反映的是各方具體訴求，不應迴避，需要去推動建立更合理的解決流程、更優的解決方式，以及物業公司更豐富的業務新模式，重構物業行業生態。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>騰訊、京東的機器人戰略：不造硬件，搭平台</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403965013069441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 15:34:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜邱曉芬、王方玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛剛結束的 WAIC（世界人工智能大會）上，具身智能可謂是熱到發燙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;展商層面，去年 WAIC 只有「十八羅漢」（18 個人形機器人），今年有 90 餘款形態各異的機器人蔘展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;嘉賓陣容上，美國明星具身公司 Physical Intelligence（PI）的聯創 Sergey 出現在智元機器人的論壇，具身領域的「伯克利四子」——吳翼、高陽、許華哲和陳建宇更是難得同台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進軍具身智能，國內的互聯網巨頭也不甘示弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊這次難得把 Robotics X 實驗室負責人張正友請出山。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張正友是騰訊首位 17 級（騰訊歷史上最高的專業職級）傑出科學家，也是 Robotics X 從 0 到 1 的組建者，曾提出機器視覺的「張正友標定法」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了給自家的具身業務站台，鮮少出席媒體活動的張正友在騰訊 WAIC 論壇上宣佈：「騰訊要成為機器人廠商的合作伙伴」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="908,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_b43fc7336bb44a9f808bad9a7086f271@1199336245_oswg626401oswg908oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△騰訊 Robotics X 實驗室主任張正友 &amp;nbsp; 圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 AI 大模型這一波浪潮中寂寂無名的京東，更像是要急切證明什麼似的。&lt;/strong&gt;在 WAIC 期間，京東不僅發佈了集團層面的 AI 業務品牌「JoyAI」，在 WAIC 前後三個月，京東連續五次官宣領投具身智能公司的消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《智能湧現》瞭解到，為了擴大投資動作的影響力，京東還要求被投企業，在宣傳時一定要打上「京東投資」的標籤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「京東要求我們一定要寫進融資稿件的標題裏。」一位近期被京東投資的企業人士告訴《智能湧現》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次 WAIC 上，騰訊和京東都公佈了他們切入具身智能的策略——&lt;strong&gt;兩家巨頭的共性是，短時間內都不打算直接造機器人，而是充當軟件平台的角色，&lt;/strong&gt;將過往的技術儲備做整合，搬運到機器人裏。而模型、算力這些基礎設施，是大家共同盯上的領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種策略顯然也是明智的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尤其是，當大模型帶動雲上 AI 算力井噴式增長，大模型客戶早已成為雲計算廠商和互聯網巨頭們爭搶的新蛋糕。尚處於發展早期的具身智能，無疑將是巨頭們的新增量和發展方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在機器人賽道爆發前夜，做產業鏈的「賣水人」，顯然比直接下場做機器人，商業化落地速度更快。未來不管機器人終局如何將收斂，機器人廠商對於模型、算力的需求始終旺盛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊和京東的大手筆入局或許標誌着，具身智能客戶爭奪戰已經吹響號角。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;京東：不僅是渠道，想滲透進機器人研發&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能領域，京東不想只當一個電商渠道，還想更進一步，滲透到機器人深層次的研發當中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而京東選擇的切入點是，幫助機器人廠商提高人機交互的能力，提供相應的模型服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;京東集團探索研究院副院長何曉冬向《智能湧現》在內的媒體表示，他們觀察到，目前很多機器人廠商雖然能做好控制、運動，但基本上很少針對性開發大模型、語音技術和對話智能體。&lt;strong&gt;而對於消費者來説，大家早已不再只滿足於「能動的機器人」，反而更需要「懂我的機器人」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為此，京東在具身智能的基礎上，進一步提出了「附身智能」的概念，發佈了 JoyInside 平台。顧名思義，讓機器人具備基於大模型驅動的人機交互能力。這一平台背後使用的數據，除了通用數據，還有京東多年積累的客服、數字人、導購的數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據介紹，京東 JoyInside 平台的架構是——在底層，通過京東雲構建了智算基礎設施，整合了 RAG、TTS、ASR、LLM 等多模態能力，讓企業能夠開箱即用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在支持系統層，JoyInside 平台支持主動對話、情緒檢測、長期記憶等功能模塊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，京東已經將這套能力，快速落地到十幾家機器人廠商的產品上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，AI 潮玩 Fuzozo 芙崽通過接入京東 JoyAI 大模型，實現了情緒感知和擬人化反饋，具備長期記憶、言行高度一致。這也使其成為近期 AI 玩具品類的爆品之一，被稱為「AI 版 Labubu」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,691" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_86887b761084473197edad46ff99a956@1199336245_oswg955786oswg1080oswg691_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△京東展位上，合作伙伴的機器狗 &amp;nbsp; &amp;nbsp; 圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 WAIC 2025 上，京東為了展示他們的機器人「朋友圈」，專門拉來了一眾廠商站台——包括，陪伴類近期最火的 Fuzozo 芙崽，教育機器人元蘿蔔，具身智能廠商眾擎、雲深處、魔法原子等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，&lt;strong&gt;京東除了提供模型上的支持之外，還時給一眾機器人廠商提供了渠道支持。&lt;/strong&gt;珞博智能創始人孫兆治向《智能湧現》在內的媒體表示，Fuzozo 在京東首發，「獲得了京東大量的支持，現在產品已經賣斷貨了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正如京東此前的數據所顯示的，「618」期間，京東智能機器人自營銷售額同比增長 3 倍，具身智能機器人銷售額增長 17 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;騰訊：給機器人廠商，遞一個「鈦螺絲」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;騰訊不是完全不碰硬件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Robotics X 實驗室成立至今的七年時間裏，他們先後做過平衡自行車（2018 年）、腿輪一體化的四足機器狗（2021 年）、靈巧手 TRX-Hand（2023 年）、養老機器人小五（2024 年）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，這些產品主要是用於內部研究，並不打算推向市場，相對於硬件來説，騰訊更看重機器人軟件平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 WAIC 的論壇上，騰訊發佈了&lt;strong&gt;Tairos 具身智能開放平台&lt;/strong&gt;，中文名為「鈦螺絲」——名如其實，主要是給機器人本體廠商、應用開發商提供軟件開發能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據張正友介紹，「鈦螺絲」平台主要&lt;strong&gt;分為模型算法和雲服務兩部分&lt;/strong&gt;。其中，騰訊將模型部分稱為「SLAP3」體系，囊括了三類大模型——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一是，&lt;strong&gt;規劃大模型（右腦），&lt;/strong&gt;主要是幫助機器人理解複雜目標是什麼，並拆解成一個個可以執行的步驟；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是&lt;strong&gt;，感知大模型（左腦），&lt;/strong&gt;用於讓機器人理解外面世界的情況、以及機器人身體的狀態信息；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三是，&lt;strong&gt;感知行動聯合大模型（小腦），&lt;/strong&gt;用於幫助機器人從「看到」到「做到」，將收集到的信息轉化為能實行的行動指令。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雲服務部分，騰訊則希望通過這一開發平台，讓機器人廠商能在其上完成&lt;strong&gt;仿真、訓練、數據管理&lt;/strong&gt;等全流程環節，能通過 SDK 或 API 靈活對接硬件。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="908,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d623ddda9aec43fe95917fd7dac73339@1199336245_oswg255298oswg908oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△騰訊 Tairos 平台 &amp;nbsp; &amp;nbsp;圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之所以從模型和雲服務方面切入，張正友表示，主要是因為，騰訊觀察到了具身智能落地痛點，「從基礎模型到真機部署，每一個環節，都藏着「坑」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在基礎的模型方面，初創公司的模型能力普遍較弱，而模型訓練需要巨量的資源投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在機器人的數據收集層面，監督微調的數據效率低、成本高，且難以規模化，需要一個更中立完整的平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於騰訊通過戰投的方式與機器人公司達成合作，張正友告訴《智能湧現》 ，他不負責投資，但是通過投資讓整個生態發展起來，這是最重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然是扮演軟件平台的角色，騰訊並不打算大包大攬，而是提供模塊化的服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張正友表示，每一個廠家都可以根據自身技術長短板選取想要的模塊。「例如，若廠商的感知（左腦）技術強大，可僅使用騰訊的規劃（右腦）或行為（小腦）模型。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，智能湧現瞭解到，目前統一的端到端 VLA 大模型 (Vision-Language-Action Model) 已經成為具身模型領域的主流技術路線，部分模型廠商可能難以接受模塊化的方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張正友甚至對《智能湧現》直言，「如果機器人企業能夠自主完成端到端模型的研發，就不是騰訊的潛在合作伙伴。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了保持平台的中立性，張正友反覆強調，&lt;strong&gt;Tairos 平台的目標不是為了賺錢，&lt;/strong&gt;「我們希望，用最快的速度把整個機器人行業發展起來」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_f5b0eac1950b41d2bdc9648e357b2db6@1199336245_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_1d7dade2ee9d4ea6a791d8fd9508b77c@1199336245_oswg43650oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>對話螞蟻集團張俊傑：AI 如何重塑醫療健康產業？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403951800962691?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 15:19:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_e6fdaa2fa0b7453d878491db21762373@5868219_oswg113327oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當大模型從技術奇點躍遷為產業基座，當智能體從實驗室走進產線診室，人工智能的第三次浪潮正以前所未有的鋭度重構全球經濟肌理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國在這場變革中展現出雙重稟賦：既是擁有超大規模應用場景的試煉場，又在芯片突圍、算法開源等深水區發起攻堅。從單點技術破壁到生態級創新，從效率工具到新質生產力引擎，一條具有東方特色的 AI 發展路徑正加速浮現。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大會（Waic 2025）以「智能時代，同球共濟」為主題，匯聚了來自 AI 領域的科技巨頭、學術先鋒與政策制定者，而這場覆蓋技術、倫理、藝術的超級盛宴，昭示着 AI 已從「產業變量」進化為「文明常量」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這場關於人工智能產業的盛會上，36 氪不僅作為產業觀察者，更以產業連接者的角色深度參與，在展館中搭建了「氪星直播間」，以對話的形式，揭祕人工智能產業進階的底層邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在對談中，螞蟻集團副總裁、數字醫療健康事業部總經理張俊傑表示：&amp;nbsp;AI 時代的到來會給醫療行業換引擎，以前可能是汽車引擎，現在可能直接裝上飛機引擎，帶來非常大的生產力變化。以前十年更多通過互聯網、移動化讓用戶就醫更便捷，AI 的到來能夠在用戶普惠和生產力上發揮作用，另外在用戶體驗上也會有巨大升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2663,1775" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_f1ca01129e0b4c0b9be5b97af683f3ac@5868219_oswg5569976oswg2663oswg1775_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為對談實錄，經 36 氪編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：首先請您先介紹一下咱們公司的一個業務情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我來自螞蟻集團，負責數字醫療健康板塊。今年是我加入螞蟻集團的第 12 年，我們這個板塊主要分幾塊，一個是以前我們解決用戶在醫療的支付的便捷度的問題，有 8 億用戶在支付寶上激活使用醫保碼，最近也推出了商保碼，我們希望用戶在就醫、購藥這些環節的過程當中，能夠更方便地使用我們各種各樣的支付工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二個是支付寶醫療健康頻道，這個頻道上面有掛號、問診、購藥、口腔疫苗，包括醫美等等一站式服務。現在每年也有超過 8 億的用戶來醫療健康頻道用各種各樣的服務，這個服務中我們鏈接了全國將近 3600 家的公立的醫院。用戶在線下的就醫過程當中也能夠很方便地去用我們的服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三個是，從 23 年的時候開始，我們着重於去探索 AI 醫療這個板塊。我們希望給每個用戶一個 AI 健康管家，讓用戶能夠更方便，同時也能夠為機構、醫院和醫生提供 AI 助手的服務，讓醫生、包括基層醫生能夠用 AI 輔助他們的工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：在人工智能或者 AI 技術現在已經比較發達的現在，結合這些新的技術，螞蟻可以為用戶做到什麼？可不可以舉一個特別具體的案例？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：實際上，雖然互聯網醫療發展多年，但線下服務線上化過程中，用戶在整體體驗上我們總覺得還是不夠方便。比如，我如果作為一個用戶，我真實的體驗是今天哪裏不舒服，肯定要在搜索引擎上搜一下，然後再找對應的專科，或者對應的醫生。然後到像好大夫這些平台去找醫生，找完醫生之後，要到支付寶或者微信上找醫院掛號，看醫生之前實際上沒有更多交流機會，跟醫生交流幾分鐘就回家了。回家之後包括術後的健康管理服務，或者院外的隨訪服務，是沒有很好的工具幫到用戶的。另外在泛健康領域，用戶也很難在一個平台靠譜地獲取到專業、權威、容易理解的醫學信息和健康管理建議。其實像我們剛剛前面講的，都是用戶的醫療需求，對於用戶來講，健康管理的服務需求更多，但是給到的很少。所以我們希望通過 AI 健康管家能夠把這些問題全部解決掉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，你有任何問題，問完之後，AI 能夠很專業地解答。第二個，針對你的需求，我們不光是解答，還能夠有手有腳幫你把這些服務調用出來。比如説今天身體不舒服，AI 多輪問答之後判斷出需要到線下去檢查，這個檢查得掛哪個科室，AQ 就可以直接把最合適的醫院和醫生掛號入口調出來；比如説在上海異地就醫，需要做異地醫保備案，直接幫你做。這個服務的積累和 AI 的結合也是非常重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三個，實際上用戶對醫療的需求很多時候他自己都説不太出來，為什麼我們叫健康管家？就是當你提不出需求的時候，產品能夠主動給你提健康管理建議。所以我們在 AI 上面除了用戶主動提問，我們還跟醫院的健康檔案、穿戴設備，包括家用醫療器械去連接，我們做了非常多的努力，希望能夠給用戶提供真正的管家式服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：所以在咱們落地這些技術或者是應用的過程中，遇到了哪些技術性的難題或者工程性方面的難題？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：難題還是非常大的，在醫療裏面做任何的創新突破，第一個就是標準的問題。舉個例子，以前做醫保支付也是要不斷打磨形成標準，再把機構和用戶連接起來，這個工作有很多打基礎的活。現在這個階段，我們在 23 年 10 月份就已經推出了 「AI 健康管家」，到今年已經有超過 1 億用戶使用了。這個過程當中，我們與衞健委、大醫院，還有包括很多頭部的醫生去做深度的合作非常非常重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 一定是跟專業端深度合作才有可能更好地服務用戶。過程中除了標準問題，第二個就是怎麼打磨 AI 能力，有權威的醫學知識體系，有醫學專家團隊共同標註。第三個怎麼讓 AI 的交付滿足用戶需求和預期，不只是給專業度，還要給到用戶對應的情緒安撫和實實在在的幫助跟服務鏈接。這一方面是技術難題，另外一方面是行業標準，包括行業壁壘比較高的數據和醫生資源合作，這些都是困難。但在醫療裏面還有一個點，就是一旦把這些困難點一個一個突破的時候，會發現有無數的人在幫助我們一起把這件事情往前推一步，因為這件事情每往前走一步，帶來的意義和價值是非常巨大的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：所以在解決問題的過程中，對於用戶數據這類隱私，會不會有一些提前的安排？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：數據和隱私安全，更多是在用的過程當中，怎麼確保用戶的數據安全得到切實保護。所以我們在 AI 和產品設計過程當中，怎麼保證用戶的健康檔案每一步關鍵環節都是用戶授權的，怎麼保證在最小使用範圍內，怎麼保證用戶的信息安全不被泄露等等。一方面，我們做了大量技術工作，一方面，&lt;strong&gt;醫學倫理與安全建設&lt;/strong&gt;方面，螞蟻也與業界一同研究制定參考路徑，將科技倫理原則融入技術研發的全鏈路，確保醫療健康大模型的安全、有效、合規應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：現在人對自己的身體狀況非常重視，健康意識不斷提升，包括國家的政策發麪，對於咱們的產業發展也起到了一個很大的推動作用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：是的，醫療 AI 一定是醫政產學研深度合作才行。醫療行業的深度是非常深的，也許通用模型只是讓模型的聰明程度足夠，但是怎麼讓它在醫療的嚴謹性、專業性，甚至包括多模態，包括專科一個一個的垂類，怎麼能夠做得足夠紮實？這裏面有非常多的政策難題和技術難題要一個個攻克。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 23 年到現在，我們跟很多醫院和專家的合作，已經達到了非常高的水準。比如説我們跟上海仁濟醫院合作泌尿外科，前兩三個月評測，其實他的水平已經超過了全科醫生，離副主任醫師的水平已經非常近了。這樣一個垂類的 AI 模型，我們經過兩年半將近三年的打造，一點一點跟醫院磨出來的。今天到這樣的水平，能夠為用戶提供專業的諮詢服務，甚至具備幫助一些基層醫生輔助診斷的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我相信一個專科能這樣做，其他專科也能夠走得出來。一個典型案例，杭州七院的毛洪京院長，他是精神睡眠專家，全國非常頭部的專家，很牛，以前線下掛他的號排隊至少要一個月左右，但他每個月只能看 600 多位病人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實毛院長也想花多一些時間跟患者交流，但上了 AI 智能體之後，現在累計服務了 400 多萬患者。AI 智能體每天超過 3 萬人，超過 11 萬人次交流，過程中 AI 智能體的水平會越來越高，同時能夠做分級，90% 以上都是簡單諮詢，比較複雜的可以通過線上互聯網醫院和線下醫院就診幫助患者，把寶貴的醫療資源給到真正需要的人，同時也能把用戶諮詢同步到醫生工作台，提升醫生的患者患者效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我們覺得 AI 時代的到來會給醫療行業換引擎，以前可能是汽車引擎，現在可能直接裝上飛機引擎，帶來非常大的生產力變化。以前十年更多通過互聯網、移動化讓用戶就醫更便捷，AI 的到來能夠在用戶普惠和生產力上發揮作用，另外在用戶體驗上也會有巨大升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去兩到三年做出來之後，已經看到非常大的成效，包括從去年 10 月到現在不到一年的時間，已經有將近 1 億的用戶使用過我們的 AI 健康管家，獨立 APP 推出來之後，40~60 歲的中老年用戶使用頻次非常高，證明他們是業務的剛需羣體，需求非常迫切。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特別針對三五線城市，低線城市很難有北上廣這樣的醫療資源，但是今天我們的 AI 都能夠很好地幫助他們。當然過程中努力的方向還很多，所以我們覺得醫療加 AI 應該是 AI 垂直行業當中皇冠上的明珠，因為社會價值非常大，值得長期投入和打磨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：如果剛畢業的醫學生是 1，毛院長那樣的頂級醫學專家是 10，您認為大模型現在能夠達到幾分的水準？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：怎麼科學、權威地評測一個模型的能力，也需要行業要一起定義。我先講兩個方面，第一個是體感，比如毛院長每年會給自己的 AI 打分，跟自己的診斷水平比。第一年他打的是 20 分，第二年打的就是 80 分，成長速度非常快，包括仁濟醫院泌尿外科的模型，已經超過普通標準技術模型，超過全科醫生，跟副主任醫師水平差不多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，怎麼有權威科學的醫學大模型評價標準至關重要，所以我們在衞健委指導下，浙江這邊也有一些醫學人工智能的工作，在國家相關部委和部門指導下，我們也在積極參與推進標準工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如除了基礎模型在大語言模型上的能力，對話能力，醫學考試能力上，大家水平已經比較高，但在醫學推理、多模態、專科模型上，怎麼有權威評價標準非常重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在信通院指導下，我們發佈的醫學醫生智能體分級標準，有點像自動駕駛從 L0 到 L5，未來全科醫生智能體也會有分級標準。專科的影像、多模態垂直系類醫療模型都應該有自己的評測標準，有了指明方向的標準，業內公司都能獲益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：我們都知道螞蟻的技術確實領先，但最大優勢並非技術本身，而是技術和自己生態的融合。您認為在醫療板塊，整個生態融合方面最大的困難點，或者融合以後最大的好處是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我們一直保持開放的態度，螞蟻不是第一天做醫療健康，從最難的事情開始做，從用戶最有需求的方面去做，從 2014 年推第一筆線上支付，到第一張電子社保卡，第一張醫保電子憑證，一個醫療健康頻道，到今天，從一個獨立 App 繼續往前走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二我們覺得用戶的信任非常重要，我們非常珍惜用戶的信任，以前安靜地扮演工具、助手角色，用戶用得順手，沒有過多打擾和幹擾，希望 AI 時代到來後，秉持初心，為用戶醫療健康帶來微小美好的改變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生態合作上，做 AI 時第一天就跟政府、醫生、醫療機構、學校高校深度合作，因為醫療一定是政產學研密不可分，要協作，AI 不是對手，是做好技術底層支撐。比如 AI 在醫療領域進入深水區後，跟硬件連接，跟垂直專科深入合作，有一堆合作伙伴，需要攜手同行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生態上、服務積累上、用戶信任積累上，螞蟻前面 11 年在醫療健康行業做了很多，能在 AI 時代得到很好應用和發揮。挑戰也有很多，比如用戶數據隱私安全標準，如何在用戶和醫生需要的地方，用適合場景的方式出現，硬件跟 AI 結合等等，都是行業共同面臨的挑戰，我們也正在努力攻克。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>運動品牌營銷細分，潮流基因強化圈層認同｜世研消費指數品牌榜 Vol.56</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403929023827336?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 15:05:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次監測週期內，安踏、耐克和斐樂以 1.86、1.70、1.68 的綜合熱度位列榜單綜合熱度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1236,1794" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_cbf0451b26f54ba9a477d04cf544791c@5345065_oswg347200oswg1236oswg1794_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;國貨運動品牌場景痛點精準拆解，地域化需求催生顆粒化細分賽道&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;從品牌分佈來看，安踏、李寧、361°、特步等「國貨科技先鋒」羣體通過技術普惠化與場景精準化的雙軌策略，系統性搶佔運動細分市場。其共性核心在於：首先，技術降維普惠大眾：安踏將競速級氮科技中底和碳管抗扭系統下放至 500 元以下價位馬赫 5SE 跑鞋，李寧以全掌異構碳板實現專業配置場景化，二者均打破國際品牌對高階技術的壟斷，使學生和進階跑者以更低成本獲取性能保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，場景痛點深度拆解：品牌基於本土化需求對運動場景進行精細化切割，361°針對多雨地區體測開發「濕地止滑」大底，解決濕滑跑道安全隱患；特步氫風 5.0 以 200g 超輕量+透氣網紗專攻南方高溫訓練場景，將夏季中考「體測季」需求拆解為具體環境痛點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，戰略協同擴大覆蓋：安踏收購狼爪完善戶外價格帶矩陣，李寧借文化聯名輸出東方美學，在技術普惠基礎上同步構建全球化品牌認知，形成「專業性能下沉+文化價值上行」的立體攻勢。國貨羣體以本土需求為創新原點，通過技術民主化、降低專業門檻和場景顆粒化、精準匹配細分痛點，實現從單一產品競爭到生態位佔位的躍遷，重塑運動消費市場的價值分配規則。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;國際運動品牌以限量策略喚醒文化記憶，潮流基因強化圈層認同&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;以耐克、阿迪達斯、斐樂、索康尼、尤尼克斯為代表的「國際巨頭與專業運動」陣營，憑藉尖端技術壁壘與精準圈層營銷在高端市場構築雙重防線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在技術層面，其追求極致性能以鎖定專業用戶：耐克以 ZOOMX 中底鞏固 VaporflyNext% 3 在頂級競速領域的統治地位；索康尼通過 Endorphin Pro4 的碳纖維結構，精準解決馬拉松跑者後程動力衰減的核心痛點；尤尼克斯則依託 AERUSZ2 羽毛球鞋的 3D 動力墊，針對亞洲腳型強化側向支撐，牢牢把控專業羽球市場。在營銷層面，品牌則着力深化與特定圈層的綁定：耐克推出科比 8 代「What TheKobe」，打造限量話題，收藏熱潮席捲全球；阿迪達斯與日本街頭品牌 BAPE 再度聯手，打造 2025 全新 SUPERSTAR 鞋服系列，融合街頭文化與運動基因，喚醒一代人的潮流記憶；斐樂則巧妙捕捉復古回潮趨勢，設計煥新經典「貓爪鞋」，持續吸引追求時尚的運動人羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_fde571caaf4c4aedbabc209f0bfa6093@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智元機器人姚卯青：預計今年將出貨數千台，已進軍海外市場 | 最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403253733985926?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 14:19:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 王方玉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 蘇建勳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年被業界認為是"具身智能的交卷年"，尋找場景落地、推進商業化，成為不少具身智能企業的主線任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛剛過去的世界人工智能大會 WAIC 上，以「全球視角下的具身智能新機遇」為主題的智啓具身論壇在世界人工智能大會現場舉行。智元機器人合夥人、具身業務部總裁姚卯青在論壇演講後接受了包括 36 氪在內的媒體採訪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;姚卯青表示，智元機器人目前線下量產的機器人已超 2000 台，並且已經挖掘出一些具備可行性、能夠充分發揮具身機器人大模型泛化能力的落地場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於智元 2025 年的出貨量數量，姚卯青預計將達到數千台，下游應用場景則包括了工業場景、科研教育場景、展廳門店等交互場景。他表示，智元今年將進入「集中商業交付階段」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 7 月，智元機器人中標了中國移動 7800 萬的大訂單，曾在業內引發關注。據姚卯青介紹，智元的機器人主要應用在移動運營商的營業廳，做一些接待講解等交互的工作。後續智元的人形機器人還會在酒店、銀行等服務接待的場景出現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;WAIC 期間，智元機器人還攜手德馬科技，現場展示了首個真正數據驅動的具身智能機器人物流作業。據姚卯青介紹，智元與德馬科技合作在不到一個月的時間內，已經讓遠徵 A2-W 的分揀速度提升至 6 秒鐘一件，已經能滿足部分服裝類電商企業的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，姚卯青透露，智元已經啓動出海，產品從今年開始正在往海外交付，目前在北美、歐洲、中東、日韓、東南亞等地已有一些佈局。「因為人力成本的因素，國外也在很積極地擁抱機器人，主要場景包括汽車行業、零售行業、服務行業等。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，姚卯青也坦誠，由於訂單量快速增長，目前智元機器人也面臨着一定交付的挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「現在來看的話供應鏈確實是一個比較大的挑戰，尤其上游的關節，減速器等，要想達到大產能同時保證產品一致性，還在整體提升的過程。現階段我們接觸的供應商，總體來講還是偏中小型的企業，我們也在陪他們成長。」姚卯青表示。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>IMF 批准向阿根廷提供 20 億美元融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405349161094784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 15:00:18  +0800</pubDate>
      <description>國際貨幣基金組織（IMF）理事會 7 月 31 日批准向阿根廷提供約 20 億美元融資。IMF 在聲明中説，雖然阿根廷未能實現此前設定的在 6 月中旬達成淨國際儲備累計的目標，但「其他關鍵績效標準和指示性目標」均已實現，且阿根廷已採取措施朝實現這一目標努力。阿根廷經濟部長路易斯·卡普託 7 月 31 日確認，IMF 這筆資金將於 8 月 4 日到賬。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今年上半年中國電競產業收入同比增 6.1%，直播收入佔比最高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405322579103360?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 14:33:15  +0800</pubDate>
      <description>8 月 1 日，在 2025 全球電競大會上，《2025 年 1-6 月中國電子競技產業報告》對外發布。報告顯示，2025 年 1 月至 6 月，中國電子競技產業收入 127.61 億元，同比增長 6.1%。在電競產業收入中，截至今年 6 月，直播收入依然佔比最高，為 80.38%。賽事、俱樂部和其他收入合計佔比 19.62%。報告還顯示，截至今年 6 月，中國電子競技用戶規模近 4.93 億人，同比增長 0.59%。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>廣東印發製造業和高新技術企業貸款貼息實施細則，單個企業年度貼息金額最高 2000 萬元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405320266059395?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 14:30:54  +0800</pubDate>
      <description>廣東省地方金融管理局等六部門近日印發《廣東省製造業和高新技術企業貸款貼息實施細則》。其中提出，單個企業年度貼息金額最高 2000 萬元，政策執行期內單筆貸款合同可享受不超過 1 年貼息，同一筆貸款項目在貼息年度內獲得的各級財政貼息資金總額，不得超過貸款利息支付總額。省財政年度貼息對應的貸款總規模，控制在 2000 億元以內，三年總規模 6000 億元，額度用完即止，達到上限後不再接受新增的銀行貼息申請。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球首個 RWA 註冊登記平台將於 8 月 7 日上線</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405215146249861?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 12:43:58  +0800</pubDate>
      <description>全球首個 RWA 註冊登記平台將於 8 月 7 日上線，由香港 Web3.0 標準化協會發起，將打通 RWA 資產代幣化的數據化、資產化和金融化全過程服務體系。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金龍魚：未來會繼續推出更多大健康功能性產品</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405214492511874?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 12:43:18  +0800</pubDate>
      <description>金龍魚 8 月 2 日在互動平台表示，近幾年公司積極響應國家推動大健康產業發展的政策導向，着力發展大健康產業，陸續推出一系列產品，例如甘油二酯油（DAG）、中長鏈脂肪酸食用油（MLCT）、植物甾醇、低 GI 米麪產品、卵磷脂、植物蛋白等產品。未來會繼續推出更多大健康功能性產品。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國成全球第一大化妝品消費國市場</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405214076751496?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 12:42:53  +0800</pubDate>
      <description>今年以來，以「中式審美」為代表的化妝品、香氛行業在加速佈局海外市場。數據顯示，2025 年一季度，中國化妝品類商品出口額為 16.9 億美元，同比增長 14.1%。今年上半年，中國化妝品類零售總額為 2291 億元，創下近 5 年新高。與此同時，中國化妝品行業市場規模已經連續兩年超過萬億元，成為全球第一大化妝品消費國市場。值得關注的是，在去年，國貨品牌的交易額佔比達 55.2%，首次超過國際品牌。（央視財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上汽大眾陶海龍：將與華為持續合作，打造智能燃油車</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405169021668739?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:57:03  +0800</pubDate>
      <description>8 月 1 日，全新上汽奧迪 A5L Sportback 正式上市，車輛為中型掀背轎跑，首發價 25.99 萬元-31.39 萬元。上汽大眾汽車有限公司黨委書記、總經理陶海龍表示，新車是全球首款搭載華為乾崑技術的燃油車，未來上汽奧迪會持續推進與華為的合作。（貝殼財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>南大光電：與寒武紀未有業務往來</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405167681687176?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:55:41  +0800</pubDate>
      <description>南大光電 (300346)8 月 2 日在互動平台表示，公司與寒武紀未有業務往來。（新浪科技）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>庫克召開員工大會：AI 不容錯過，蘋果能後來者居上</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405167133363588?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:55:08  +0800</pubDate>
      <description>蘋果公司首席執行官庫克在全體員工大會上表示，蘋果自研芯片將是人工智能戰略的關鍵。庫克對員工説：「蘋果必須把握這次機遇。蘋果必將把握這次機遇。這理應是屬於我們的舞台。我們將投入資源來實現這一目標。」（鳳凰網科技）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南發放歡樂節消費券</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405164820581764?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:52:46  +0800</pubDate>
      <description>8 月 1 日，海南省商務廳聯閤中國銀聯海南分公司推出 2025「購在海南」歡樂節消費券發放活動，發放「百貨+餐飲+超市+母嬰店+便利店+加油」專屬消費券。此次活動發券時間為 8 月 1 日至 16 日，可通過雲閃付 APP 平台領取。發放的消費券包括「百貨滿 200 元減 30 元」「餐飲滿 150 元減 30 元」等類型。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>濟南：機器人產業應用場景清單發佈，首批 87 個需求場景覆蓋多個領域</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405163566124425?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:51:30  +0800</pubDate>
      <description>8 月 1 日，「智領泉城，景賦未來」濟南機器人產業政策宣貫暨首批場景生態發佈活動在濟南舉辦。濟南市工信局副局長、市機器人產業發展辦公室副主任耿汝年發佈了首批應用場景「三張清單」。「三張清單」包括「需求」場景清單、「供給」場景清單、「匹配」場景清單，其中需求清單，全面徵集應用場景機會（需求）清單，經過篩選，梳理出首批 87 個場景需求，覆蓋製造業、教育、建築、運輸、巡檢、衞生、文旅、農業、金融等領域，旨在通過機器人替代人工或升級設備提升效率、降低風險，合作方式有聯合研發、採購應用等。（界面新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>輸美產品面臨 50% 高關稅，巴西總統：正努力保護經濟</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405162989620869?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:50:55  +0800</pubDate>
      <description>巴西總統盧拉當地時間 8 月 1 日表示，目前正在努力保護巴西的經濟、企業及工人，並應對美國政府的關稅措施。他同時表示，巴西始終對對話持開放態度。盧拉日前表示，美國政府針對巴西出口產品所宣佈的貿易措施，毫無正當性可言。美國針對巴西的措施是出於政治動機，是對巴西主權的侵犯。如果美方威脅對巴西征收的關稅落地，巴西政府將考慮對部分美國產品徵收報復性關稅。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年暑期檔電影票房刷新單日破億最快紀錄</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405162228731522?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:50:08  +0800</pubDate>
      <description>據網絡平台數據，截至今天（8 月 2 日）10:23，2025 年暑期檔電影票房刷新單日破億最快紀錄。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>廣州市區 9 月將開出首家胖改店</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405161390853509?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:49:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，廣州中心城區首家永輝超市胖東來模式調改店將於 9 月底在海珠區麗影廣場開業。該店是廣州市第三家，選址海珠區核心商圈，坐擁地鐵三、八號線雙線縱橫的便捷樞紐，商品 80% 以上採用胖東來商品結構，特別設立胖東來自有品牌專區與特色品牌館，覆蓋生鮮、糧油等民生剛需品全品類。截至 8 月 1 日，永輝超市共完成了超 150 家門店的胖東來模式調改，計劃於今年 9 月底突破 208 家，於 2026 年農曆春節前完成 300 家門店調改。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智己進軍增程市場，發佈上汽自研增程技術</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405158761549447?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 11:46:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，智己汽車首發上汽自研的超級增程技術——「恆星」超級增程，正式進軍增程市場。這項技術採用了「66kWh 800V 增程電池方案」，CLTC 純電續航超 450 公里，綜合續航 1500 公里，油電綜合能耗為 2.07L/100km。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>昆明取消異地購房公積金提取限制</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405077397851527?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 10:23:51  +0800</pubDate>
      <description>8 月 1 日，昆明市住房公積金管理中心發佈《昆明市住房公積金管理中心關於調整購買昆明市行政區域外住房提取住房公積金政策的通知》，對購買昆明市行政區域外住房提取住房公積金的，取消「所購房屋所在地須為申請人（或其配偶）戶口所在地或單位工作地」的要求，不再要求提供申請人（或其配偶）戶口簿和工作單位所在地證明。本次調整自《通知》發佈之日起施行，自政策施行之日起發生的異地購房，可按調整後的政策辦理異地購房提取；政策施行之日前發生的異地購房，按原政策執行。（人民網）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國創中心與極海半導體簽署戰略合作協議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405076418727296?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 10:22:51  +0800</pubDate>
      <description>7 月 31 日，國家高端智能化家用電器創新中心（簡稱「國創中心」）與珠海極海半導體有限公司（簡稱「極海半導體」）舉辦戰略合作簽約儀式。此次合作聚焦高端智能家電核心芯片技術攻關與場景化應用，共同推動中國家電產業智能化升級與核心元器件自主創新。（界面新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國一汽：7 月整車銷量同比增長 6.5%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405075565792904?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 10:21:59  +0800</pubDate>
      <description>中國一汽發佈數據顯示，2025 年 7 月，中國一汽整車銷量突破 25.24 萬輛，同比增長 6.5%；生產整車 25.36 萬輛，同比增長 11.4%。其中，自主品牌銷量突破 7.33 萬輛，同比增長 29.4%；自主新能源銷量突破 2.85 萬輛，同比增長 129.03%。合資品牌銷量 17.9 萬輛。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>香港高等法院判定宗馥莉不得提取、抵押「信託案」涉及資金，以保證後續訴訟順利進行</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405036067950216?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 09:41:48  +0800</pubDate>
      <description>香港高等法院 8 月 1 日下午對宗馥莉及其三個「弟」「妹」的「信託案」宣佈決定。當日晚些時候公開的判決文件顯示，原告請求法院禁止被告處置或處理 Jian Hao Ventures Limited.在滙豐銀行香港賬戶中的資產（約 17.99 億美元），以確保杭州訴訟的順利進行。該案原告為宗繼昌（Jacky Zong）、宗婕莉（Jessie Jieli Zong）和宗繼盛（Jerry Jisheng Zong），被告為宗馥莉和 Jian Hao Ventures Limited。香港高等法院認為，保全令有助於確保杭州訴訟的有效性，因此維持了原告的主張，只是將措辭從早前臨時禁止令中的不得「處置、處理或減損資產價值」改成了不得「提取或設押」。 (界面新聞)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>富士相機和鏡頭在美國全面漲價，部分產品漲幅達數百美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3405033539931778?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 09:39:14  +0800</pubDate>
      <description>8 月 2 日消息，富士膠片官網顯示，該公司已在美國提高大部分數碼相機和鏡頭的售價，部分產品漲幅高達數百美元。其中，X100VI 的價格從 1599 美元漲至 1799 美元，X-T5 的售價從 1699 美元漲至 1899 美元，GFX100 II 則從 7499 美元漲至 8299 美元。（界面新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
