<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪領讀丨梅洛迪·沃尼克：職場牛馬的大草原，從來不在寫字樓格子間裏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2846156794350214?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-07 08:00:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>過去的幾年裏，新冠疫情席捲全球，如果要問這期間有什麼事情是全球的職場人共同經歷的，那「遠程辦公」一定會被提及。隨着互聯網的普及、線上辦公的發展，越來越多的人開始嘗試長期穩定的遠程辦公模式。無論是歐美數字遊民雲集的巴釐島，還是國內打工人偏好的大理，人們開始逐漸嘗試逃離辦公室、寫字樓的天花板，專向更廣闊、更自由的天地。在這個過程中，很多人開始發現了遠程辦公不被人看見的 B 面：一個人居住、缺乏社交帶來的孤獨感；溝通存在障礙導致的效率低下；選擇居住地的糾結……為此，36 氪對話《我身安處是職場》的作者梅洛迪·沃尼克，作為「數字遊民」理念倡導者，沃尼克提倡自己掌握生活的節奏、效率高、生活慢的全新工作方式，幫助廣大剛剛開始遠程辦公的職場人更好地適應新生活，輕鬆破解職場精神內耗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2400,1600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_a0ec02309944422f809c42ca091219df@5667365_oswg767812oswg2400oswg1600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅洛迪·沃尼克</p><p>以下是採訪正文：</p><p>36 氪：在過去的幾年裏，因為疫情的原因，很多企業和員工開始嘗試居家辦公。但有些人感到孤獨，尤其是那些獨自生活、沒有很多親朋好友陪伴的年輕人。你對這些人有什麼建議嗎？</p><p>Melody Warnick：當你在家遠程辦公時，孤獨和與世隔絕的寂寞感成為了你工作起來的障礙，尤其是當你獨居的時候，挑戰性更強。事情很容易就會發展成，你會一直宅在家裏。有個很好的解決方法是，走出家門，去別的地方辦公，比如去共享辦公空間、咖啡廳、餐廳或者公園。一項美國研究表明，僅僅是和那些熟悉的陌生人工作在一起就能減輕孤獨感，比如那些在和你在同一家咖啡廳辦公、經常碰到的「熟臉」。當然，你也可以選擇在工作結束後積極參加社交活動，比如加入健身小組，或者參與藝術課程，為潛在的友誼打開大門。</p><p>36 氪：有些人覺得如果不在辦公室，他們的工作效率會降低。有什麼辦法可以提高他們的工作效率嗎？</p><p>Melody Warnick：能夠更好地平衡工作與生活是遠程工作的好處之一，但對於那些不習慣自由的人來説，這也可能是一場生產力噩夢。想想看，你洗了一大堆衣服，做了一些運動，洗了一些盤子，突然到了下午 5 點，你發現自己什麼工作都沒做。我建議遠程工作者善用他們的靈活屬性，根據他們的能量水平制定時間表。例如，如果早上你發現自己眼睛明亮，充滿活力，那麼在一天開始的時候留出幾個小時的時間進行注意力密集型或創造性的工作。因為在檢查電子郵件或回覆消息後，因為你可能需要長達 30 分鐘的時間來重新集中注意力，所以請批量處理這些任務，這樣每天你只需處理幾次。如果你拖延了那些有挑戰性的工作，可以嘗試一些小技巧，比如定個 30 分鐘的鬧鐘，放鬆下來，然後休息 5 分鐘。你也考慮和其他人一起工作。研究表明，激勵性的生產力提升來自於與其他同樣努力工作的人一起工作，比如在共享工作空間辦公。</p><p>36 氪：在《我身安處是職場》一書中，你列出了許多適合數字遊民生活的城市。如果只能選擇一個城市，你會向數字遊牧民推薦哪裏？</p><p>Melody Warnick：巴釐島的烏布多年來一直是備受數字遊民喜愛的目的地，這是有充分理由的。蓬勃發展的數字遊民工作文化，以豐富的共享工作空間和數字遊牧民相互激勵的外籍文化為標誌，並伴有活力四射的下班後社交生活。棕櫚樹遍佈的海灘、溫和的天氣，是人們成為數字遊牧民族的願景。更好的是，巴釐島比北京物價便宜一點。</p><p>36 氪：隨着技術的高速發展，人們在任何喜歡的地方工作都是一種明顯的趨勢。對於那些潛在的數字遊牧民來説，什麼樣的技能最重要？</p><p>Melody Warnick：當然是溝通。在過去幾年裏，隨着遠程工作的數量激增，遠程工作者被僱傭來從事從教學到計算機工程的一切工作。但共同點是，遠程工作者需要與他們可能從未見過面的主管、客戶和隊友保持一致。必須學習如何在 Zoom 會議上發言、製作巧妙的電子郵件以及快速回復團隊信息。不幸的是，對於 Z 世代來説，他們甚至可能不得不時常拿起電話。</p><p>數字遊民不受地點限制，可以靈活選擇自己工作的地點，隨着越來越多的人正在成為數字遊民，一個新的問題出現了：如何選擇適合自己的生活與工作地點？這是梅洛迪·沃尼克在《我身安處是職場》中試圖為數字遊民解決的問題。她在書中提出數字遊民 9 大宣言，9 個找到理想的生活與工作地點的關鍵點，並結合大量數字遊民和地方的案例，為數字遊民時代的我們奉上一本實用的地方與工作選擇指南。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_7816dd313ad246fd8b0d63a0cbc5fb4b@5667365_oswg913733oswg2000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《我身安處是職場》</p><p><strong>梅洛迪·沃尼克（Melody Warnick）</strong></p><p>數字遊民生活方式的倡導者，她在美國 5 個州生活過，目前定居在弗吉尼亞州布萊克斯堡小鎮。她專注於研究社會學家、城市規劃專家和社區營造者所説的增加人與城市之間的「羈絆」，提出了<strong>9 個讓我們找到理想的生活與工作地點的關鍵點：認同、財富、創業、連接、創造力、探索、 學習、目標、幸福。</strong>她力圖幫助我們在這個數字遊民時代，尋獲朝九晚五之外的意義與價值，擺脫內卷，重獲自由與快樂。</p><p>有影響力的作家與媒體人：著有《這是你的歸宿》。同時，她的作品還登上了《紐約時報》《快公司》《衞報》等十幾家知名雜誌。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>焦點分析｜理想的「端到端」：比行業進了一步，比特斯拉還少一步</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2850145904937856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 13:32:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>儘管特斯拉從來沒有公開過 FSD v12 版本的技術魔法，但國內確實已經掀起了「端到端」自動駕駛的學習熱潮。</p><p>作為智駕追趕者的理想汽車，也不例外。7 月 5 日，理想就首次公開了其端到端自動駕駛技術架構。</p><p>該架構主要由端到端模型、VLM 視覺語言模型、世界模型三部分共同構成。同時，理想還開啓了新架構方案的早鳥測試計劃。</p><p>有行業人士指出，跟華為、小鵬的分段式端到端方案相比，理想方案的方案更為激進，可視為分段式端到端的下一站。「從傳感器輸入到行駛軌跡輸出只經過一個模型。」理想智能駕駛技術研發負責人賈鵬在發佈會上介紹道。</p><p>此外，在新技術架構方案中，理想還融合了視覺語言模型、世界模型，分別幫助智駕解決複雜的城市道路挑戰，以及端到端方案測試、驗證問題。</p><p>理想智能駕駛負責人郎鹹朋在社交媒體上表示，端到端方案從去年下半年就在內部孵化並啓動預研，目前已經完成了模型的原型驗證和實車的部署。</p><p>據 36 氪瞭解，目前理想針對端到端搭建了一個 300 人左右的研發團隊，在北京進行封閉式開發，預計年內拿出階段性成果。</p><p>不少業內人士都表示，智駕行業技術路徑切換得太快了，去年行業的主流方案還是輕高精地圖的城區智駕，今年就要追擊端到端。這也是車企智駕團隊的研發難題，上一代方案還沒完全落地，下一代方案又將到來。</p><p>但在技術切換的空隙，也讓過去智駕晚投入的玩家如理想等，有了趕上的機會。至少在端到端方案上，理想與同行站在了相近起跑線上。</p><h3><strong>比特斯拉後退一步，比「分段式端到端」更進一步</strong></h3><p>端到端自動駕駛方案，最先由特斯拉引領。在餵給 AI 神經網絡足夠多、足夠高質量的數據前提下，智駕系統能夠自主學習人類的駕駛方式。用特斯拉的話來説，「端到端」就是「輸入圖像，輸出駕駛指令」。</p><p>比起傳統智駕方案，端到端有更高的技術天花板。過往智駕方案以工程師制定的規則為基礎，依靠感知、決策、規劃等模塊配合來實現智駕。</p><p>但每個模塊相互獨立，模塊間的信息傳遞接口由工程師來定義，這就造成了信息流轉的缺失與誤差。一方面是影響整體方案的效果，二是依賴人力應對無盡的 corner case，並非長久之計。</p><p>端到端看起來是一劑良藥。特斯拉 FSD v12 也憑藉端到端方案，大殺四方。華為、小鵬、蔚來、Momenta、商湯、元戎啓行等，都試圖跟上特斯拉的端到端步伐。</p><p>而作為國內首個公開端到端技術方案的車企，理想的方案也有值得分析與借鑑之處。</p><p>理想提出的端到端「One Model」結構，輸入端是傳感器信息，輸出端是行駛軌跡。不過這個思路並非理想獨有。此前，商湯絕影提出的端到端自動駕駛方案 UniAD 也是類似思路，該模型還拿到了 2023 年全球頂級計算機視覺會議 CVPR 的最佳論文獎。</p><p>理想認為，由於中間沒有規則介入，其端到端模型在信息傳遞、推理計算、模型迭代上更有優勢，可以擁有更強大的通用障礙物理解能力、超視距導航能力、道路結構理解能力，以及更擬人的路徑規劃能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240706/v2_2cb3dd5a39e74b188932bf39fd6d5eb4@5636972_oswg1025610oswg3840oswg2160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：理想汽車</p><p>從技術架構上看，理想比華為、小鵬的分段式端到端更近一步。此前華為的提出的端到端方案，仍有感知大網和預決策規劃大網。小鵬的端到端方案則分為神經網絡感知 XNet、規控大模型 XPlanner+大語言模型 XBrain 三段。</p><p>不過有行業技術人士告訴 36 氪，One Model 方案的訓練也有很大挑戰。「以前訓練規控，會假定感知模塊是完美的，兩者獨立訓練，出了問題也比較容易定位，但端到端方案是感知和規劃一起訓練，訓完容易出現負優化的情況。」</p><p>而跟特斯拉號稱「輸入圖像、輸出控制」的端到端方案相比，理想的方案顯然還少了一步。</p><p>目前，在國內，各家的端到端思路，最多也就從感知端到預測決策端，最終的控制執行模塊，依然由工程師的手寫規則來兜底。</p><h3><strong>視覺語言模型，幫助智駕理解世界</strong></h3><p>理想端到端方案，更有意思的地方還在於，提出了快思考與慢思考。這點主要是受諾貝爾獎得主丹尼爾·卡尼曼的「快慢系統理論」啓發。</p><p>在理想看來，快系統，即系統 1，善於處理簡單任務，更像人類基於經驗和習慣形成的直覺，足以應對駕駛車輛時 95% 的常規場景。</p><p>慢系統，即系統 2，則是人類通過更深入的理解與學習，形成的邏輯推理、複雜分析和計算能力，在駕駛車輛時用於解決複雜甚至未知的交通場景，佔日常駕駛的約 5%。兩個系統的，可以分別確保大部分場景下的高效率和少數場景下的高上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240706/v2_ae4689be36934db48dddc6fb9dba7e17@5636972_oswg878088oswg3840oswg2160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：理想汽車</p><p>借鑑這套理論，理想汽車打造了自動駕駛技術架構。系統 1 由端到端模型實現，實現快速響應，端到端模型接收傳感器輸入，並直接輸出行駛軌跡用於控制車輛。</p><p>而系統 2 由 VLM 視覺語言模型實現，其接收傳感器輸入後，經過邏輯思考，輸出決策信息給到系統 1。雙系統構成的自動駕駛能力還將在雲端利用世界模型進行訓練和驗證。</p><p>用理想的話來説，VLM 模型對物理世界的複雜交通環境具有強大的理解能力。不僅可以識別路面平整度、光線等環境信息；還具備更強的導航地圖理解能力，可以配合車機系統修正導航；還能理解公交車道、潮汐車道和分時段限行等複雜的交通規則，在駕駛中作出合理決策。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2276,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240706/v2_f0e56ba77ef3424ab29c85b17eed2fdb@5636972_oswg163848oswg2276oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：理想汽車</p><p>舉個例子，比如車輛前方遇到坑窪路面的時候，系統 2 就會給出具體駕駛建議，將車速從 40 公里/小時降到 32 公里/小時。小鵬的大語言模型 XBrain 也有類似能力，可以識別待轉區、潮汐車道、特殊車道、路牌文字等指令。</p><p>作為視覺語言模型，理想的 VLM 模型參數量達到 22 億。當然，這跟 ChatGPT 等大語言模型的數百上千億參數無法相提並論。</p><p>但理想希望將端到端+VLM 雙系統同時部署在車端芯片上。為了將雙系統部署到車上，理想智駕高級算法專家詹錕也介紹，最早 VLM 模型在車端的推理時間長達 4.1 秒，經過不斷優化後，目前整體推理性能已經優化了 13 倍，推理只需 0.3 秒。</p><p>目前，行業主流、已經量產、能夠支持端到端方案的智駕芯片只有特斯拉的 HW3.0 芯片與英偉達的 Orin，理想搭載的正是英偉達 Orin。不過有行業人士告訴 36 氪：「像理想這種延時，20 億級的模型參數量算是比較極限了。後續如果要上更大模型，可能就需要 Thor（英偉達下一代芯片，算力超 1000Tops）了。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2276,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240706/v2_6ec784f652d64553a6497e3a2abb8316@5636972_oswg121841oswg2276oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：理想汽車</p><p>此外，理想還介紹了端到端方案的測試和驗證方法。理想介紹，行業過往主要通過虛擬仿真、重建仿真等方式來對智駕做仿真測試。而隨着生成式 AI 的出現，生成式仿真也正成為智駕行業的一大趨勢。</p><p>理想結合了重建仿真和生成仿真兩種技術路徑，為端到端的測試驗證搭建了一個世界模型。理想稱，重建和生成兩者結合所構建的場景，可以為自動駕駛系統能力的學習和測試創造了更優的虛擬環境。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2276,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240706/v2_420cc6c02f96481695114cbf2fd72783@5636972_oswg149035oswg2276oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：理想汽車</p><p>不過，理想的端到端+VLM 方案還難以真正立刻交付給用戶。7 月，理想將推送給用戶仍然是基於分段式端到端的無圖 NOA 方案，能在全國道路開啓。</p><p>當下，國內高階智駕面臨商業與技術的雙重挑戰。一方面是穩步推進的大規模智駕體驗，保證用戶口碑；另一方面則是跟上端到端等技術浪潮。</p><p>這需要車企智駕團隊同時具備極強的工程落地、技術判斷能力，保證用戶體驗的同時，持續追趕前沿技術。這對理想是挑戰，對華為、對小鵬、蔚來，以及一眾智駕供應商而言，同樣如此。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賣瘋過茅台和 Burberry 的 Costco，開始「地推」了 | 商業 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833257238792452?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 09:27:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 楊典</p><p>編輯 | 喬芊</p><p>工作日的前灘太古裏，戴着墨鏡的阿姨太太們在 shake shack 享受着午後陽光，一位男士卻稍顯忙碌。他雙手遞上自己工牌和一本 Costco 會員優惠手冊，挨個詢問顧客：「你好，我是開市客員工高愷洋，請問你需不需要 Costco 會員卡？」</p><p>這種場景在太古裏並不常見。眼前這位 Costco 銷售一身日系穿搭，手上還提着一個白色帆布袋，與來太古裏 citywalk 的年輕人沒什麼兩樣。他的目光從周圍顧客臉上掃過，很快鎖定我，給了我同樣的問題。</p><p>一個樸素的常識告訴我，翠湖天地、愛馬仕和茅台是不需要發傳單的，就像已經活成中產樂園的 Costco 不需要地推一樣。我拋出疑問：「不是説大家都在 Costco 搶茅台和 Burberry，怎麼 Costco 還需要地推？」</p><p>「2019 年的確發生過，在閔行那個店，現在很少這樣的情況」，高愷洋解釋説，大部分的店剛開業時確實不錯，上海 Costco 閔行店是中國大陸第一家店，輻射範圍很大，徐匯、長寧、閔行、嘉定的消費者都會去。</p><p>「你為什麼覺得我是你的目標客戶？」我又繼續問。高愷洋説：「很多時候是看感覺，你看起來是很喜歡吃潮美食的女孩子，很符合我們 Costco 的用戶畫像。」</p><p>在他看來，前灘太古裏兩三層樓高的愛馬仕、寶格麗和 Gucci 門店依次排開，附近的樓盤均價都在 13 萬以上，有一定消費能力又熱愛美食的顧客會極大概率出現在附近人均 50 元的咖啡店和人均 90 元的漢堡店裏，所以不要放棄對任何一個顧客的「掃蕩」。</p><p>在上海，梧桐區安福路和「鉅富長」聚集着上海最愛湊熱鬧、趕時髦的人，他們似乎沒理由不去 Costco 這個最近兩年最火爆的超市逛一逛。高愷洋卻擺擺手：「（卡）開不出來，那裏大多數是網紅，他們要保持身材，不喜歡 Costco 和山姆，好像不食人間煙火。」</p><p>儘管前灘太古裏距離最近的 Costco 也有 17 公里，但這裏是上海最繁忙的地鐵站之一「東方體育中心」所在地，彙集了 5/8/11 三條地鐵線。11 號線東起崑山花橋，西連上海迪士尼，從這裏往西 7 站就可以達到 Costco 所在的「康新公路站」，高愷洋和同事基本已經沿着 11 號線掃過了。</p><p>這趟行程不是孤軍奮戰，他的同事正在另外一家餐廳忙碌着。他們在 2023 年 3 月之前加入開市客，那時候上海第二家 Costco 馬上要開業，公司正在籌備一個 MKT 團隊，新員工大多沒有概念，MKT 的意思是 marketing？</p><p>現在他們拿着會員優惠手冊一起出現在前灘太古裏，總算明白了，原來是 sweep marketing（「掃大街」）。</p><p>現在一個門店銷售團隊大概有 10 個人，其中 4 個人是在外面跑卡的。公司定了每天要辦出 5 張會員卡的 KPI，即使只是 5 張，完成起來也並不輕鬆。高愷洋兢兢業業地問完了這家店的所有顧客，絕大多數時候，他得到的迴應都是「不需要」，或者是別人的視若無睹，臨近下班時間，他總算辦出了今天的第 4 張會員卡。</p><p>在我辦完卡之後，他推心置腹地給了我一條建議：不用下載 Costco APP。</p><p>據高愷洋觀察，年輕消費者大多對 Costco 抱着開放的態度，也對開卡這件事饒有興趣，但一句「Costco 有線上嗎？」就會讓他流失掉一個潛在客戶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_d0b6e1c485914ba2b757c1992b2c6f7d@5689903_oswg1514225oswg1280oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">左圖為 Costco APP 首頁，右圖為山姆 APP 首頁，商品欄出現在首頁醒目位置，和盒馬、叮咚買菜、京東一號店類似</p><p>事實上，Costco 小程序和 APP 應有盡有。只是當我打開 Costco APP 才發現，Costco APP 首頁並沒有商品的信息，但即使從夾縫中找到了商品信息，也沒有可以付款的功能。如果需要線上買東西，需要選擇「到家配送」選項，APP 會自動跳轉到小程序。</p><p>小程序的配送距離是 8 公里，起送價是 299 元，配送費還要 20 元，只能做到次日達。「周邊地區都是工廠，覆蓋的生活區很少」，一位消費者這樣抱怨道。另有報道稱 Costco 閔行店選址原本是富士康「漢陽光電」的工廠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,878" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_94aabbc3c619489e8ca26d6ea7591223@5689903_oswg92946oswg1170oswg878_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海兩家 Costco 向外輻射八公里，配送範圍仍未覆蓋上海核心區域，繪圖工具蘭圖繪</p><p>相比之下，山姆的線上業務要成功得多。早在 2016 年，沃爾瑪就開始戰略投資京東，2018 年，沃爾瑪投資京東到家，後者幫助前者落地了山姆會員店的前置倉山姆雲倉。據 36 氪瞭解，截至 2023 年第四季度，山姆中國線上訂單的佔比已經超過了 50%，線上銷售額逼近 400 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1169,765" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_e7acae70f87c4072873e057dc2f312b2@5689903_oswg1385763oswg1169oswg765_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在上海市區的核心區域，山姆的的極速達幾乎實現了全覆蓋，圖源山姆會員店小紅書</p><p>倉儲式會員店的較量是多維的，購物的方便程度、商品的好壞、會員費的高低、會員可享受的優惠範圍都能影響一個消費者是否會買單。</p><p>但有一點是肯定的，會員制往往具有排他性，極少概率下一個人才會同時開通山姆、Costco、盒馬會員，除非是小紅書探店博主和不在意數百元會員費的富裕階層消費者。</p><p>2023 年，Costco 亞太區總裁張嗣漢曾透露，目前 Costco 全球的續卡率是 90%，而中國是 60%。這個數字有兩種解讀方式，可以説 Costco 的會員續費率有很大的增長空間，也可以説中國消費者看起來對 Costco 沒有那麼忠誠。</p><p>有 Costco 員工表示，中國 Costco 的續卡率不高，而退卡率不低。甚至在我猶豫辦卡與否的幾分鐘裏，銷售用「可以退卡」來力勸我下單：「你可以去體驗一下，然後帶上 1 塊錢硬幣去前台退卡。」（Costco 會員卡 299 元，帶一塊錢硬幣可以退到 300 元整，避免找零。）</p><p>1997 年，Costco 和高雄統一百貨公司以合資的形式進入中國台灣。當時的台灣省還籠罩在亞洲金融危機的陰影之下，他們也並不理解要買「門票」的會員制超市，Costco 在高雄店開業的頭五年，一直在賠錢。但現在，中國台灣 Costco 的會員續卡率僅次於美國市場，排名全球第二。</p><p>Costco 相信同樣的故事正發生在中國大陸，所以一邊加快開店速度，一邊也提升了對中國內地市場的重視程度。從 2019 年到 2021 年，Costco 在中國大陸開出 2 家門店，2023 年至今的一年半，Costco 開出了 5 家門店。亞太區總裁張嗣漢曾透露，Costco 將於 2025 年建成一座 8 層樓的中國總部。</p><p>「Costco 亞太地區的管理層來自中國台灣，但兩岸市場環境完全不同。」一位 Costco 的員工認為用人力地推會員卡解決不了根本問題，「Costco 在中國台灣是一家獨大，家樂福、大潤發、歐尚都難以與之抗衡，會員制的只有 Costco 自己。但在中國大陸，山姆、盒馬都虎視眈眈，且他們線上業務做得更好，消費者的時間成本要低得多。」</p><p>「地推在中國台灣可以玩，但在這裏很難，你有看到山姆在做地推嗎？」</p><p>（高愷洋為化名）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>12 萬的馬殺雞機器人、踹不倒的鋼鐵小強……這屆 AI 的花活，真的能落地了 | 直擊 WAIC 2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2849394902239874?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 08:45:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜王沁&nbsp;邱曉芬，周鑫雨</strong></p><p><strong>拍攝採訪｜周鑫雨&nbsp;常敏瀟，邱曉芬，鄧詠儀</strong></p><p><strong>製圖｜袁瀅靚</strong></p><p><strong>編輯｜鄧詠儀</strong></p><p>大模型的廝殺日趨白熱化，而世界人工智能大會（WAIC）就是 AI 界的狂歡，AI 界的春晚。</p><p>7 月 4 日，WAIC 在上海世博展館開幕。在主論壇上，姚期智、李彥宏等 AI 大咖齊聚一堂；在展館中，AI 戰場從模型一步步捲到了應用，又從軟件捲到了硬件——2024 年的展館新設機器人專區，有 25 款人形機器人亮相。</p><p>今年的 WAIC 也比往年更卷：500 餘家企業，參展企業數量歷史最多。</p><p>上海的酷日與冰雹來得猛烈，AI 之火來得更猛烈：大會的幾十場論壇早早就被約滿，媒體們帶上直播的長槍短炮，AI 博主們紛紛在展館閃現並與網友見面，也有求職者直接到大會現場找工作、應聘企業。</p><p>在展會上，你可以跟 AI 一起玩狼人殺，跟着數字人一起同台跳舞健身，還可以讓 AI 老羅幫你直播帶貨。大量的 AI 應用，悄然躍過了純展示和 Demo 階段，從手機 App 延伸到到詞典筆、電視等等硬件中，進入到生活的方方面面。</p><p>你還能看到特斯拉的賽博皮卡 Cybertruck，和特斯拉的人形機器人 Optimus 合影…</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_c7fef3b5b1e14269aba8d8243443ecc1@6069545_oswg156759oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△特斯拉電動皮卡 Cybertruck 圖源：作者拍攝</p><p>數不清的具身機器人中，有會寫書法的、會做穴位按摩的、會疊衣服做家務的，甚至還有會跳女團舞的…</p><p>與 AI 共存，不是未來某刻，而是此時此刻。</p><h3><strong>機器人總動員</strong></h3><p><strong>特斯拉 Optimus：很牛，但只能看不能摸</strong></p><p>時隔 7 個月，特斯拉 Optimus 第二代產品終於亮相，這次自然也吸引了不少目光。這次，Optimus 毫無疑問變得更強了。</p><p>據特斯拉工作人員介紹，Optimus 如今在直立行走的基礎上，行走速度提升了 30%，而且，它的十個手指還「進化」出了感知和觸覺。這意味着，它不僅僅能輕握脆弱的雞蛋，還可以搬運沉重的箱子。</p><p>特斯拉還在嘗試把 Optimus 用到他們的汽車工廠中，替代人類。比如，藉助和特斯拉汽車上類似的視覺神經網絡和 FSD 芯片，Optimus 已經能夠模仿人類的操作進行電池的分揀訓練。特斯拉方面稱，明年將會有超過 1000 個 Optimus 要進廠工作。</p><p>遺憾的是，這次其他家的機器人都在現場整花活，唯獨 Optimus 被關在了一個玻璃櫃子裏面，只可遠觀，不可褻玩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_864866d039ca4528af1032903ecf0617@6069545_oswg186829oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△特斯拉人形機器人 Optimus 圖源：作者拍攝</p><p><strong>原地後空翻吧！機器人！</strong></p><p>這次，「宇樹科技」則展出了他們的 Unitree H1 人形機器人。據説，這款機器人是全球首款能在原地後空翻的人形機器人，而且還是純電驅動。</p><p>從外觀上看，一米八的身高，和成人男子差不多。</p><p>在現場，宇樹可以還展示了他們的一系列機器狗產品。這些機器狗能自如做站立的動作，並且還能連續原地側空翻，每翻一次，現場都驚起「哇」聲一片。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="734,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_2e863f2efef84d9a8bc9c3966d8d3261@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△宇樹科技 Unitree H1 圖源：作者拍攝</p><p><strong>咋踹都不倒的機器人</strong></p><p>通用足式機器人公司「逐際動力」的標杆產品，是一款用腳踹都踢不倒的雙足機器人。</p><p>運動的穩定性，對機器人執行任務、打工幹活兒是關鍵。要走得穩，才能代替人類上刀山下火海。</p><p>在地形複雜、坑坑窪窪的山路上，而且是在完全陌生的野外環境，這款機器人可以走石子路、過溝渠、爬草坡，甚至人怎麼用棍子打它，都不會倒。</p><p>在大會現場，這款產品幾乎贏得了機器人區最多的目光。觀眾用各種方式欺負這款雙足機器人：拉、拽、踢、踹……</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="539,653" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_8ee2e3d5b7334b14a2f552948a4ea7b4@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「逐際動力」機器人，圖源：作者拍攝</p><p>可憐的機器人哪怕被人踢得快跪下了，甚至都被地上的坎兒絆了一下，都沒倒，繼續還能雙腳交替調整，站起來。</p><p>有觀眾不忍心叫道：「你別欺負它！」</p><p>機器人這種怎麼踢也踢不倒的能力，得益於強大的運動控制。</p><p>在軟件方面，需要結合更實時、更精準的地形感知信息，同時需要迭代全身的運動控制算法。通過對全身動作的實時規劃，機器人的手臂與腿部的動作更加協調，身體在運動過程中的晃動顯著減小。</p><p><strong>會疊衣服的賢惠機器手</strong></p><p>靈活的手，造就了人類使用複雜工具的能力。而對機器人來説，靈活的手決定它是否能代替人類做各種操作。</p><p>在人類的日常家務中，疊衣服其實難度很高：對手指關節的靈活性、對柔性變形衣物的感知能力、操作的力道和角度要求，都很高。</p><p>「穹徹智能」的機器手，就是代替人類疊衣服的一雙靈巧手：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_3b8a2ef8b34f4ac0945348e38a48a52f@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">穹徹智能靈巧手，圖源：作者拍攝</p><p>穹徹智能公司成立於 2023 年 11 月，該公司由非夕科技拆分而來，初創團隊主要由非夕科技 CEO 王世全和上海交大教授盧策吾等人組成。盧策吾曾是著名 AI 學者、斯坦福教授李飛飛教授團隊成員。</p><p>不過，據《智能湧現》觀察，穹徹智能的這雙靈巧手疊衣服比較費時，三分鐘才剛能把衣服拉起來。機器人幫你做疊衣服這種高難度家務，在效率暫時還比不上人類，但是曙光應該就在眼前。</p><p><strong>機器人為你做一次馬殺雞</strong></p><p>當你腰痠背痛，又不想出門去按摩店，如果有一台機器人在家為你做按摩，豈不是爽呆了？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="783,478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_44c1d2ed7fd442559fa8397e53945b16@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△康養機器人，圖源：作者拍攝</p><p>「睿爾曼智能」的這款康養機器人，採用仿人機械臂，能對人體上不同的穴位進行按摩。跟傳統的按摩器大不相同。</p><p>傳統的按摩器，按摩的動作是固定的，只可以調檔位。在同一個檔位和模式下，按摩的手法、動作與力道是一樣的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_86f821630f8e49e380d2dcb693830ebb@6069545_oswg87753oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△康養機器人操作界面，圖源：作者拍攝</p><p>AI 時代的機器人，可以根據不同人體的形狀與身材，調整按摩手法和力道。</p><p>據現場工作人員介紹，這款機器人錄入了 400 多種不同的人體身體的數據，可以自動判斷當前牀位上人的穴位位置進行按摩。此外，機器人還能調整按摩的力度、溫度和時間。</p><p>用戶還可以有個性化定製按摩，比如當你近期感覺腎臟欠佳，就可以設定讓機器人重點給你敲打腎經。</p><p>價格也幫大家問過了，標價每台 12 萬元，在場的《智能湧現》小夥伴們人人都心動。</p><h3><strong>玩轉 AI 應用</strong></h3><p><strong>Soul：和 AI 一起玩狼人殺</strong></p><p>誰是狼人，誰是平民？</p><p>在 AI 時代，你要問：誰是人類，誰是 AI？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,1137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_cd7d0fe92e5348faacb3cbb832c16abd@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△Soul 旗下 AI 遊戲「狼人覺醒」 圖源：作者拍攝</p><p>在興趣社交社區平台 Soul 的「狼人覺醒」遊戲中，真人與 AI 同上牌桌，一起爾虞我詐。</p><p>「但凡你要為狼人做事情的話，你都會説兩句話對不對？結果你直接划水。」在一次遊戲場景裏，一個 AI 角色信誓旦旦地分析道。</p><p>有用戶在旁邊感嘆道：「AI 把我整得一愣一愣的。」</p><p>Soul 社區在今年發佈了「狼人覺醒」的站內遊戲，AI 扮演角色，和人類玩家一樣，在狼人和村民的角色中互相博弈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="256,549" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_e31d482098d946c7884ebfeea1002b6f@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">△圖源：Soul</p><p>據瞭解，該遊戲基於 Soul 自研的語言大模型 Soul X，採用強化學習技術，在遊戲各個階段讓 AI 角色作出包括偽裝、信任、領導與對抗等精準擬人決策，還能支持多角色扮演，也能選擇不同的音色。</p><p><strong>B 站：一鍵讓漫畫會動+有聲音</strong></p><p>喜愛的漫畫成功 TV 化，或者被搬上熒幕，其中的幸福滋味，二次元們肯定懂。</p><p>這次，「二次元老家」B 站，親自用 AI 生成動漫的視頻版，暫解動漫迷的苦守 TV 化之苦。</p><p>在嗶哩嗶哩漫畫上，B 站上線了「動態漫」模式。所有的漫畫都可以絲滑地切換成 TV 模式，漫畫分鏡連成了視頻，角色擁有了肢體動作，台詞也轉換成了字幕。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_baf982ff04ed480e9f0425cf86b59b31@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">圖源：作者拍攝</p><p>沒想到吧，B 站也悄咪咪地自研了大模型——B 站小夥伴向《智能湧現》介紹，無論是「動態漫」還是數字人，都是基於 B 站自研的大模型能力。在展會現場，B 站也開放了自研大模型的對話能力，用戶掃碼即可進入大模型的直播間聊天。</p><p><strong>在家跟數字人鬥舞</strong></p><p>不想去健身房、在家又怕學不會動作的社恐們，現在可以在家跟着數字人同台健身了。</p><p>騰訊就推出了體感健身應用「舞動極光」。用戶不需要額外購置設備，只需要要把手機連上一台電視/電腦，就可以跟着虛擬角色一起健身。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="536,695" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_5830e51387e940cdad5d58ae421638a5@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△「舞動極光」 圖源：作者拍攝</p><p>舞動極光使用了 AI 動作捕捉技術，依靠機器學習來推斷出身體結構運動。在真人模式下，你自己的影像，會與虛擬角色的影像一起，同時出現在台上。</p><p>你可以實時根據虛擬角色的動作，來自己學動作。</p><p>比如，虛擬角色是喜羊羊，喜羊羊怎麼抬手、踢腿，你就跟着抬手、踢腿，你的動作會顯示在屏幕上的真人影像上，實時反饋，動作正確就會獎勵得分，像遊戲闖關一樣。</p><p><strong>AI 閨蜜「關小芳」，有了眼睛和耳朵</strong></p><p>如今的 AI 智能體，已經不僅僅是二維屏幕上跟你對話的軟件，而是有着三維體積感的數字人——能站在你面前，看到你的相貌，像活人一樣跟你聊天，誇你今天的穿搭，為你唱歌。</p><p>你面前的關小芳，是快手的虛擬數字人，站在如同透明液體一般的 VR 顯示設備裏，隔着一道玻璃，但你彷彿能觸碰到她。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="256,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_e69493da3d0c49f98d53775738e0d550@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△關小芳數字人，圖源：作者拍攝</p><p>展會上的關小芳數字人，當你跟她聊天、希望她給你唱首歌，她會用知性的聲音唱道：「擁抱的溫度，只有你清楚。」這個有着 3D 體積感的數字人，彷彿伸手就能擁抱你。</p><p>快手開發關小芳智能體之初，是用來當帶貨主播。藉助虛擬演播助手，用戶只需要站在攝像頭前，面部表情和肢體姿態就可以被快速捕捉與識別，並實時呈現在直播間的虛擬角色上，能夠和直播間的觀眾進行實時互動。</p><p>2022 年，快手還與 AI 賣鏟人英偉達合作，用數字人在聖誕節開直播。</p><p>在 AI 的加持下，VR/AR、元宇宙重新煥發活力。元宇宙不僅能讓數字人帶貨，還讓《頭號玩家》里人類與虛擬人共同生活成為可能。</p><p><strong>AI 老羅，24 小時幫你直播帶貨</strong></p><p>真實世界裏的羅永浩，已經今年慢慢從直播界淡出、降低了直播頻率。沒關係，AI 羅永浩可以替他幹活兒——大模型獨角獸公司「智譜 AI」發佈的數字版老羅，就是用羅永浩真人語料庫訓練出來的 AI 智能體。</p><p>只要有電，AI 老羅可以 24 小時無間歇和你聊天，還可以 24 小時幹活兒做直播——這可比真人老羅有性價比多了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="533,703" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_c83260009e574562b57f947d12aac5cc@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△老羅智能體，圖源：作者拍攝</p><p>羅永浩的幽默詼諧，已經成為他直播帶貨的風格護城河。那麼 AI 羅永浩能模仿真人羅永浩的風格精髓嗎？</p><p>不能説完全一樣，但 AI 老羅也繼承了真實羅永浩的語言風格：</p><p>當《智能湧現》問 AI 老羅：AI 有什麼創業機會嗎？</p><p>AI 老羅也用羅永浩標誌性的雙手撐桌姿勢，用帶點調侃的語氣迴應：</p><p>「AI 領域火得一塌糊塗，機會多如牛毛，比如 AI 在醫療健康、金融、零售、製造業等行業的應用，都是創業熱點……但別忘了，創業不是光靠點子就能成功的，執行力、團隊、資金、市場定位，一個都不能少。有興趣的話，可以深入瞭解一下，也許下一個改變世界的就是你了。」</p><p><strong>AI 改作業，十國語言不在話下</strong></p><p>什麼應用能在海外的下載量超過 TikTok？答案是會實時批改作業的 AI。</p><p>這款能解放教師雙手的智能批改系統，來自猿力科技自研的 AI 大模型多語言智能批改技術。</p><p>批改作業和試卷，最怕的就是因為錯批、漏批而影響到學生對錯題的覆盤。猿力科技的智能批改系統，已經學習了海量青少年的書寫筆跡，進而能夠更準確地讀懂學生的答題字跡。</p><p>僅僅是批改還不夠，這套系統還擔當了錯題講解員的角色。根據上傳的作業，系統界面能夠實時出現批改結果，並提供智能解析和視頻講解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="614,458" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_c8bb444618024cc785773152dc60b974@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△圖源：猿力科技</p><p>在海外受歡迎，也是因為這款懂十幾種語言的系統，能解放多國教師的雙手。除了中文，英語、日語、葡萄牙語、西班牙語、法語、德語、俄語、越南語、印尼語、西班牙語等多種語言的作業，AI 也果斷拿捏！</p><p><strong>「文科教師」有道詞典筆，終於會講理綜題了</strong></p><p>最受家長關注的展台，網易有道是其中一個。</p><p>去年，網易有道就開始用自研教育大模型「子曰」，給詞典筆「換腦」。這次新推出的詞典筆 X7，就注入了會做、且能分佈講解所有科目的能力。</p><p>相當於，曾經偏科語文和英語的有道詞典筆，終於換上了一顆全科教師的 AI 大腦。</p><p>使用方法也很簡單，只需要用機身掃過題目，詞典筆內置的 AI 攝像頭就能識別、讀取題目信息。</p><p>相較於搜索引擎或市面上其他直接給出答案的教育產品，X7 的特點在於，內置了有道 AI 教學應用「小 P」老師，強調了給孩子「講題」的能力。</p><p>比如，下圖中有關浮力的物理題，X7 就分了兩步來講解。孩子如果有不懂的地方，還能用語音輸入相關疑問，如「為什麼排出水的重量就等於浮力？」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="480,270" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_8cf1c4ce5c394ec8b9274bae6f6ff4b8@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△有道詞典筆 X7 圖源：作者拍攝</p><p>X7 上也搭載了有道的 AI 虛擬人口語教練「Hi Echo」，孩子可以與虛擬人老師 Echo 進行英語口語的實時聯繫。發佈了一年的 Hi Echo，也推出了語氣更可愛、更會誇誇的兒童版模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="256,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_86ca1cb0ef1a48388c453803533b6dea@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△圖源：Hi Echo</p><p>不過，2023 年 8 月 9 日，有道才剛發佈搭載基礎 AI 學習功能的有道詞典筆 X6 Pro。時隔不到一年，即便功能升級，X7 還賣得動嗎？</p><p>網易有道工作人員告訴《智能湧現》，消費電子市場正處於緩慢的恢復期，AI 在商業化佈局上承擔的最重要角色，是拉新，而非帶動老用戶的換機。而且，家長們不希望孩子們天天玩手機，這也是購買新硬件的重要動力。</p><p>當然，產品的吸引力最終不僅在功能，還在價格——升級功能的 X7 定價為 999 元，和 X6 Pro（售價 1199）相比，加了量還減了價。</p><h3><strong>AI 算力</strong></h3><p><strong>中科曙光：打造國產算力底座</strong></p><p>中科曙光作為國產智算的領軍企業之一，打造了堅實的 AI 算力基礎設施，具備從底座、平台、服務、生態到應用的全棧能力，致力打造新「智」生產力引擎。</p><p>其中的一大亮點是曙光人工智能基礎軟件系統 DAS，它由基礎算子、框架工具和擴展組件三部分構成，同時下層依託基礎硬件系統及開發工具棧，上層支持廣泛 AI 應用，為用戶提供包括模型訓練、推理落地等全領域智能計算服務，為大模型遷移和優化提供了新捷徑，幫助客戶更高效快速地實現 AI 技術的落地應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_88b4f59143224a2a9d7b774a7a6a6822@6069545_oswg408441oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：中科曙光</p><p><strong>國產 GPU：從千卡躍進萬卡大關</strong></p><p>在通用顯卡這一領域，國內少數或可從功能上對標英偉達的 GPU 芯片——摩爾線程，現已從千卡集羣，升級到萬卡集羣了。</p><p>摩爾線程發佈的萬卡集羣，叫誇娥（KUAE），能夠承載萬卡規模，具備萬 P 級浮點運算能力，能用來訓練萬億參數級別的複雜大模型。</p><p>對於顯卡來説，多卡互聯可以拓展算力，那麼從千卡規模拓展到萬卡規模，算力便更上一個台階。據介紹，構建萬卡集羣並非一萬張 GPU 卡的簡單堆疊，而是一項複雜的系統工程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="752,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_5d46abad428f4757a1fd0745731b20de@6069545_oswg252367oswg752oswg423_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△GPU 數量越多，集羣算力越高。圖源：摩爾線程 B 站賬號</p><p>誇娥萬卡集羣很注重生態兼容性，支持多種大模型架構，基於 MUSA 編程語言和完整兼容 CUDA 能力，提供了生態適配工具。</p><p>而且，這個萬卡集羣還很穩定，平均無故障運行時間超過 15 天，最長可實現大模型穩定訓練 30 天以上，周均訓練有效率在 99% 以上。</p><h3><strong>AI+一切</strong></h3><p><strong>AI+辦公：WPS AI 伴寫</strong></p><p>WPS Al 是金山辦公旗下一款具備大語言模型能力的人工智能應用，2023 年 11 月開啓公測，錨定 AIGC（內容創作）、Copilot（智慧助理）、Insight（知識洞察）三個戰略方向發展，支持文字、表格、PPT、PDF 等主流辦公組件，提供快速起草文檔、處理複雜函數公式、輔助閲讀長文本等 AI 功能。</p><p>WAIC 展廳上，WPS AI 又帶來了新的功能體驗——WPS AI 伴寫。</p><p>在用戶寫作過程中，AI 陪伴實時為用戶提供後文寫作建議，有效幫助用戶提升文稿質量，快速完稿。AI 伴寫打破了常規大模型寫作中對話框的限制，且無需跳轉查詢，不會打斷用戶寫作思路，模仿用戶的文風，以 AI 寫作助手的身份猜測你想要表達的內容，從而寫出專屬於你的文案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="822,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_7238b09b2ff349a69df2f6af5355f2a5@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">△圖源：WPS</p><p>展台工作人員介紹，本次 WAIC 展會 WPS AI 經過一年的摸索，將會全新發布 4 個 AI 辦公助手能力。</p><p><strong>AI+播客：在喜馬拉雅聽見「AI」</strong></p><p>喜馬拉雅並沒有親自下場做 AI 大模型，但成為了 AI 的內容平台與流量池。</p><p>播客正逐步成為許多人獲知科技資訊、促進自我提升的重要渠道。根據最新發布的《2023 喜馬拉雅中文播客生態報告》顯示，「前沿科技」類的播客內容佔據 80 後人羣收聽榜的 TOP1。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="453,806" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_4ed67ef2487f4b4080cc525bb2cf3488@6069545_oswg515104oswg453oswg806_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：喜馬拉雅</p><p>喜馬拉雅上，有各種圍繞 AI 的話題活動，如「2024 年 AI 新趨勢」、「誰是 AI 時代的新霸主」、「個人如何把握 AI 新機遇」等，邀請經濟學家管清友、經濟學家向松祚、科普作家嚴伯鈞、科技作家塗子沛等知名主播發聲，與人民公園説 AI、新商業相對論、科技行者等科技領域主播一起探討。</p><p>此外，喜馬拉雅上還有各種 AI 相關的專輯：《AI 實踐真知課》、《山姆·奧特曼傳》、《芯片的未來》、《數字文明系列》、《「AI 教母」李飛飛自傳》等。</p><p>播客，讓你能抓緊一切碎片時間，趕上 AI 浪潮。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_c493d70fff394f3d9cf7ae463cfb2e7f@2057308263_oswg70549oswg900oswg296_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="900,296"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">歡迎關注</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜俞敏洪呼籲：請不要攻擊主播；受斷貨影響，刮刮樂銷量大跌；將推出售價 1999 元公路車？小米闢謠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2849628959869574?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>TOP 3 大公司</strong></h2><p><strong>俞敏洪發視頻呼籲：請不要攻擊主播&nbsp;</strong></p><p>7 月 5 日下午，新東方創始人、東方甄選 CEO 俞敏洪在個人社交媒體賬號上發佈視頻，請求大家不要去攻擊東方甄選和與輝同行的任何主播。「東方甄選的出現，也是為了給年輕人提供新的舞台」，俞敏洪在視頻中稱，東方甄選和與輝同行的發展，是宇輝等年輕人奮鬥的證明，是廣大朋友支持的結果。「我在這裏再次請求大家，不要去攻擊東方甄選和與輝同行的任何主播，也強烈呼籲大家不管在哪裏發言，都用理性平和的語言表達觀點，多包容一點，多一點善意，給孩子們一個清朗的網絡環境。」（九派新聞）</p><p><strong>受斷貨影響，刮刮樂銷量大跌&nbsp;</strong></p><p>根據財政部最新公佈的數據顯示，5 月份，全國共銷售彩票 476.17 億元，同比減少 24.03 億元，下降 4.8%；環比減少 78.37 億元，下跌約 14.1%。其中，被稱為刮刮樂的即開型彩票成最大拖累之一。數據顯示，5 月即開型彩票銷售 67.59 億元，同比減少 30.24 億元，下降 30.9%；環比減少 32.22 億元，跌超 32.2%。</p><p>實際上，這是即開型彩票銷售額罕見地在年中出現大幅下滑。首都經濟貿易大學中國品牌中心主任黃琦曾長期追蹤研究國外彩票銷售，他表示：當前即開型彩票銷售除了主要受到斷貨影響外，社會輿情也對其產生了一定影響。(時代財經）</p><p><strong>將推出 1999 元公路車？小米闢謠</strong></p><p>36 氪獲悉，網傳小米將推出售價 1999 元的公路車，小米集團公關部總經理王化在微博發文予以否認，稱「網友們玩梗的玩笑，大家大可不必當真！」有網友在該條微博評論區建議小米考慮一下，王化回覆：「沒有這個考慮或規劃！」</p><p>據 IT 之家消息，今年 6 月小米董事長雷軍在個人社交媒體曬出一段騎自行車上班通勤的視頻，稱偶爾騎車吹吹風還是挺舒服的。視頻中自行車品牌為英國品牌 Brompton，也被稱為「小布」。有網友表示希望小米早日出自行車。</p><p>對此，雷軍曾在微博評論區明確表示，（小米）沒有投資小布，也沒有計劃做摺疊自行車。只是喜歡而已。</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>上汽集團：將正式要求歐盟委員會就中國電動車臨時反補貼稅措施舉行聽證會，進一步依法行使抗辯權</strong></p><p>36 氪獲悉，上汽集團發佈聲明，為切實維護自身的合法權益和全球客戶的利益，上汽集團將正式要求歐盟委員會就中國電動車臨時反補貼稅措施舉行聽證會，進一步依法行使抗辯權。抗辯內容包括：歐委會反補貼調查涉及商業敏感信息，例如調查要求配合提供與電池相關的化學配方等，超出正常調查範圍。歐委會對於補貼的認定存在錯誤，例如將給予國內消費者的新能源購車補貼納入在歐盟銷售的補貼率計算。歐委會在調查過程中忽略了上汽提交的部分信息和抗辯意見，基於《反補貼基本條例》第 28 條所謂的「不配合調查」，作出不利推定，虛增了多個項目的補貼率。</p><p><strong>中泰資管官方回覆 A 股 100 萬點可期：部分字眼被過度放大會影響表達的準確性</strong></p><p>中泰資管表示，近期，我司基金經理姜誠在一場直播中答主持人問時提及：「時間足夠長，100 萬點也可期。巴菲特其實挺老奸巨猾的，他跟人打賭，100 年美國股市達到 100 萬點，年化收益才幾個點？時間的力量是最強大的。」在《福布斯》雜誌 100 週年紀念活動上，巴菲特曾表示：「道瓊斯指數將升上 100 萬點，這不是什麼愚蠢的預言，只要你做一下計算。」「100 年前，道瓊斯指數僅有 81 點，因此 100 萬點也並不那麼遙不可及。」在缺失上下文語境的情況下，部分字眼被過度放大會影響表達的準確性，背離了投資者溝通的原有意義。（每日經濟新聞）</p><p><strong>價格再次下跌，飛天茅台散瓶批發參考價降至 2335 元</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 5 日酒價披露的最新參考價顯示：24 年飛天茅台散瓶批發參考價降至 2335 元，7 月 4 日為 2345 元。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價為 2550 元/瓶，與 7 月 3 日持平。</p><p><strong>米哈遊新作《絕區零》開始公測，前 3 月流水或超 70 億元</strong></p><p>米哈遊新作《絕區零》正式公測，點點數據顯示，《絕區零》剛發佈即登上中國區 App Store 實時榜單第一名，且已霸榜 2 天。上線前，該遊戲獲得全球超 4400 萬預約量。據瞭解，這也是目前米哈遊旗下一眾遊戲中預約玩家數量最多的一款，DataEye 研究院認為，《絕區零》前三個月預估流水將達到 10 億美元（約合人民幣 72 億元）。（證券時報）</p><p><strong>李雲澤：銀行保險機構要立足職責定位，深入探索金融服務新質生產力的新路徑新模式</strong></p><p>36 氪獲悉，據國家金融監督管理總局網站，7 月 3 日至 4 日，金融監管總局黨委書記、局長李雲澤帶隊赴江蘇調研，圍繞提升服務實體經濟質效、落實城市房地產融資協調機制、加強央地監管協同等工作，與地方黨委政府座談交流，聽取多方面意見建議，研究工作思路舉措。李雲澤實地走訪蘇州工業園區展示中心和有關企業，詳細瞭解高科技園區建設以及大數據分析應用、生物醫藥等特色產業培育情況。李雲澤強調，做好「五篇大文章」，是金融業責無旁貸的重要使命。</p><p><strong>牧原股份：6 月銷售生豬收入 107.1 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，牧原股份發佈公告，6 月公司銷售生豬 506.8 萬頭，銷售收入 107.1 億元。6 月份，公司商品豬價格相比 5 月份有所上升，商品豬銷售均價 17.73 元/公斤，比 5 月份上升 14.24%。2024 年上半年，公司共銷售生豬 3238.8 萬頭。截至 2024 年 6 月底，公司能繁母豬存欄為 330.9 萬頭。</p><p><strong>國泰君安：子公司擬出資設立上海三大先導產業母基金中的集成電路母基金、人工智能母基金</strong></p><p>36 氪獲悉，國泰君安發佈公告，公司全資子公司國泰君安證裕投資有限公司與上海國際集團有限公司共同出資設立上海三大先導產業母基金中的集成電路母基金、人工智能母基金，出資金額分別為不超過 5 億元、2.5 億元。</p><p><strong>萬裏馬：未來防彈防護類產品和直播電商業務有望成為新的業務增長點</strong></p><p>36 氪獲悉，萬裏馬在機構調研時表示，目前公司團購渠道業務正在穩步恢復，今年以來已先後中標了多個招標項目。目前在手訂單充足。未來防彈防護類產品和直播電商業務有望成為新的業務增長點。</p><p><strong>天合光能迴應定增終止：3 個定增資金擬投向的電池組件項目正常推進</strong></p><p>天合光能日前公告，終止此前擬募集 109 億元的定增計劃。根據此前公告，109 億元的定增資金天合光能計劃主要用於投建三個項目，包括「淮安年產 10GW 高效太陽能電池項目」 「天合光能（東台）年產 10GW 高效太陽能電池項目」和「天合光能年產 10GW 光伏組件項目」。對於此次終止定增是否會影響三個項目的投建，以投資人身份聯繫了天合光能投資者關係部門，相關人士表示，上述公司投資的 3 個項目都在正常推進的，沒有受到影響。（21 財經）</p><p><strong>阿里雲 CTO 周靖人：阿里雲百鍊服務客戶數從 9 萬增長至 23 萬，漲幅超 150%</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 5 日，在上海世界人工智能大會上，阿里雲 CTO 周靖人公佈近期通義大模型和阿里雲百鍊平台的最新進展。近 2 個月，通義千問開源模型下載量增長 2 倍，突破 2000 萬次，阿里雲百鍊服務客戶數從 9 萬增長至 23 萬，漲幅超 150%。</p><p><strong>中國石油在香港首個加油站光伏發電項目投運</strong></p><p>7 月 1 日，中國石油國際事業香港公司錦田加油站光伏發電項目正式投運，這是中國石油在港實施的首個加油站光伏發電項目，自 4 月初試運營以來，該加油站實現光伏發電共計約 3 兆瓦時，相當於減少二氧化碳排放量近 2 噸。（界面新聞）</p><p><strong>人民幣匯率上半年先揚後抑，下半年有望先抑後揚</strong></p><p>今年上半年，在美元強勢、日元瘋狂貶值等諸多因素影響下，人民幣匯率整體呈現出「先揚後抑」的曲線圖。除了受外部因素影響以外，中國銀行研究院高級研究員王有鑫表示，上半年國內經濟持續穩定復甦，不過仍存在一些擾動因素，市場信心尚不穩固。中國出口增速明顯回升，受美元走強影響，部分外貿企業結匯意願下降，外匯供給也受到一定影響。（華夏時報）</p><p><strong>機構：到 2040 年日本外籍勞動者缺口將達 97 萬人</strong></p><p>據日本國際協力機構（JICA）等發佈的推算結果，為實現日本政府提出的經濟增長目標，日本到 2040 年將需要 688 萬名外籍勞動者。預計日本到 2040 年將有 591 萬名外籍勞動者供給，人才缺口達到 97 萬人。2022 年公佈的上次推算顯示，截至 2040 年外籍勞動者缺口將達到 42 萬人。此次推算的來自亞洲各國的赴日勞動者人數與上次推算相比有所減少。如果再考慮匯率變動所帶來的影響，外籍勞動者缺口或將進一步加大。（界面新聞）</p><p><strong>「China Travel」潮持續火熱，攜程：上半年入境遊訂單同比增長超 1.6 倍</strong></p><p>36 氪獲悉，近期，「China Travel」火爆全球社交媒體，相關視頻播放量超 10 億次。不少人將其歸功於 144 小時過境免籤政策，並將該政策稱為中國新的頂級名片。國家移民管理局數據顯示，上半年，全國各口岸入境外國人 1463.5 萬人次，同比增長 152.7%。攜程數據亦顯示，72/144 小時過境免籤政策正在持續拉動入境遊增長，2024 年二季度，享受 144/72 小時過境免籤政策的 54 個國家的境外遊客，入境中國旅遊訂單環比一季度增長 28%。</p><p><strong>康師傅方便麪經典系列漲價：將於 7 月 1 日起調整出廠價</strong></p><p>36 氪獲悉，從 5 月份就開始流傳的康師傅方便麪漲價消息正在成為現實。近日，在社交媒體上，有網友曬出一份蓋章「新疆頂益食品有限公司」的文件顯示，康師傅將於 7 月 1 日起調整經典系列產品出廠價，「望各位老闆知曉多多支持」；另有河北網友提到，康師傅方便麪 7 月 1 號正式調價，「望理解」。</p><p>康師傅旗艦店客服也向媒體證實，康師傅經典系列方便麪已全國統一調價，一共 16 款口味，包括康師傅紅燒牛肉麪、香辣牛肉麪、藤椒牛肉麪、香菇燉雞面、番茄雞蛋牛肉麪、老壇酸菜牛肉麪等。</p><p><strong>上海迪士尼門票多次漲價</strong></p><p>從今年 11 月起，上海迪士尼景區將啓用六級票價結構。5 月 24 日，上海迪士尼發佈公告，表示將自 2024 年 11 月 24 日起，在目前的四級票價結構上增加 539 元和 659 元兩級票價，從而調整為六級票價結構。新六級票價結構的票價依次為 475 元、539 元、599 元、659 元、719 元和 799 元。據北京晚報報道，這是上海迪士尼樂園自 2016 年開園以來第五次調整票價。</p><p>據迪士尼公佈 2023 年財年收入數據顯示，迪士尼體驗/主題樂園業務是 2023 年財年增長最快、利潤最高的業務，營收 325.49 億美元，總收入比 2022 年財年增長 16%，其中中國香港和上海的兩家主題公園表現亮眼。（正觀新聞）</p><p><strong>上半年 2.87 億人次出入境&nbsp;</strong></p><p>國家移民管理局 5 日發佈 2024 年上半年移民管理工作主要數據。1-6 月份，全國移民管理機構共查驗出入境人員 2.87 億人次，同比增長 70.9%，其中內地居民 1.37 億人次，港澳台居民 1.21 億人次，外國人 2922 萬人次。（新華社）</p><p><strong>調查：日本上半年企業破產數升至 10 年來高位</strong></p><p>據共同社消息，日本東京商工調查公司公佈的 2024 年上半年全國企業破產數（負債額 1000 萬日元以上，約合人民幣 45 萬元）為 4931 家，較上年同期增加 22.0%，連續 3 年增加，升至 2014 年（5073 家）以來的高位。其中，因人手不足造成的破產達到 145 家，是上年同期的約 2.2 倍，創 2013 年開始調查以來的上半年新高。（界面新聞）</p><p><strong>豐田稱認證調查未發現新的違規行為</strong></p><p>日本汽車製造商豐田週五在一份聲明中表示，除了上個月已經報告的違規案例外，該公司在其車型的認證申請中沒有發現任何新的違規案例。豐田表示，在完成對過去 10 年所有日本生產車型認證過程的調查後，已向日本國土交通省報告了調查結果。（新浪財經）</p><p><strong>質量不達標，日本大發工業公司申請召回超 2 萬輛汽車</strong></p><p>當地時間 7 月 5 日，日本大發工業公司向日本國土交通省提交「Gran Max」等 3 種車型的召回報告，申請召回共 22616 輛汽車。6 月 25 日，日本國土交通省發佈消息稱，已認定大發工業公司 3 款車型不符合日本國家標準，並向該公司下達了儘快發起召回的指示。國土交通省方面表示，這 3 種車型的電池固定裝置檢查不充分。若發生追尾事故，可能導致電池大幅移動，不符合火災預防安全標準。（央視新聞）</p><p><strong>寶馬稱將堅守傳統燃油汽車的根基</strong></p><p>據外媒消息，寶馬集團負責研發的董事韋博凡接受採訪表示，公司將繼續按計劃投資於電池動力汽車的未來，同時也將堅守傳統燃油汽車的根基。（界面新聞）</p><p><strong>韓國今年上半年進口混動車登記量首超汽油車</strong></p><p>韓國進口車協會（KAIDA）7 月 5 日發佈的數據顯示，韓國今年 1 月至 6 月進口車註冊登記量為 12.5652 萬輛，其中混合動力汽車佔比為 47.4%，遠高於汽油車（25.5%）。以半年為準，這是韓國進口混動車登記量首次超過汽油車。今年上半年進口混動車佔比較去年同期（31.7%）上升 15.7 個百分點。與此相比，汽油車佔比同比大減 21.9 個百分點，滑落至第二。同期，電動汽車在進口車註冊登記量排行榜位居第三。（界面新聞）</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>支付寶發佈多模態醫療大模型，支持千億級視覺識別</strong></p><p>36 氪獲悉，在 2024 世界人工智能大會「可信大模型論壇」上，支付寶多模態醫療大模型正式亮相，成為國內首批多模態醫療大模型之一。基於螞蟻百靈的多模態能力，該模型可實現直接理解並訓練音頻、視頻、圖、文等多模態數據，支持千億級視覺識別。測試期間，對診療報告、醫學藥品、毛髮狀況等識別準確率達 90% 以上。支付寶還推出了與大模型配套的可信一體機與雲解決方案，並與全國 20 家頭部三甲醫院、醫療管理機構，聯合發起 AI 醫療共建計劃，探索大模型創新應用。</p><p><strong>阿里巴巴推出國內首個關照孤獨症兒童的 AI 繪本工具</strong></p><p>36 氪獲悉，2024 世界人工智能大會在上海舉辦。阿里巴巴攜手上海美術電影製片廠、中國青少年發展基金會「閲讀中國」基金，孤獨症兒童幹預機構恆星樂樂、海豚樂樂，聯合發佈公益產品「追星星的 AI」。這是國內首個關照孤獨症兒童的 AI 繪本工具。據瞭解，「追星星的 AI」基於阿里自研 ModelScope-Agent 框架，調用了通義大模型的多項服務。</p><p><strong>商湯科技發佈「日日新 5o」，實時多模態流式交互對標 GPT-4o</strong></p><p>36 氪獲悉，今日，上海 2024 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議（WAIC 2024）戰略合作伙伴商湯科技召開「大愛無疆·向新力」人工智能論壇，發佈國內首個所見即所得模型「日日新 5o」。據瞭解，模型交互體驗對標 GPT-4o，有望實現全新 AI 交互模式。</p><p><strong>無限光年發佈光語大模型</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 4 日，可信大模型公司無限光年（INF）在 2024 年世界人工智能大會（WAIC）上發佈可信光語大模型及其技術報告。據瞭解，可信光語大模型結合大語言模型與符號推理，有效解決幻覺問題，大幅增強模型可信度，賦能金融服務、醫療診斷等多個垂直領域。</p><p><strong>混元 DiT 推出小顯存版本，並開源 caption 模型</strong></p><p>36 氪獲悉，騰訊混元文生圖大模型（混元 DiT）宣佈開源小顯存版本，僅需 6G 顯存即可運行，該版本與 LoRA、ControlNet 等插件，都已適配至 Diffusers 庫；並新增對 Kohya 圖形化界面的支持，讓開發者可以低門檻地訓練個性化 LoRA 模型；同時，混元 DiT 模型升級至 1.2 版本，在圖片質感與構圖方面均有所提升。此外，騰訊宣佈混元文生圖打標模型」混元 Captioner「正式對外開源。</p><h2><strong>投融資</strong></h2><p><strong>「亮道智能」完成新一輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，據亮道智能官微，近期，「亮道智能」宣佈完成新一輪融資。本輪融資由招商局資本和亦莊國投聯合投資。所募集資金將用於激光雷達關鍵技術，新型感知功能和數據工具鏈以及各類落地場景基於 3D 感知數智化解決方案開發。</p><p><strong>整理｜</strong>陳思園</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 上半年北京大宗交易成交 228 億元，寫字樓成交佔比過半</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2849341116189318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 20:22:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「2024 年二季度，北京寫字樓市場租金水平繼續處於下行區間。目前，降本增效和以價換量是租戶和業主在企業運營商的主旋律。」戴德梁行首席政策分析專家、北區研究部主管魏東如是表示。</p><p>從成交類型方面看，北京二季度寫字樓市場以租賃需求以搬遷及續租為主，究其原因，其一，在企業「降本增效」的目標下，業主為了吸引新租戶提供了更為積極的租賃策略，包括提供更具吸引力的租金，更長的免租期、遺留裝修，甚至為租戶提供了裝修服務或裝修補助等。</p><p>因此，若租戶此時選擇搬遷，他們可以在實現降本的同時進行辦公環境和品質的升級。其二，為了挽留優質租戶使其續約，業主向合同到期的租戶提供更為優惠的租金價格從而搶佔市場先機。而對於租戶而言，續約不僅省去了搬遷帶來的裝修成本，同時租金預算也得以下調。&nbsp;</p><p>近日，戴德梁行在啓皓藝術館舉辦 2024 年北京年中發佈會，邀請行業內外專家、投資人、業主、律所、媒體，共同探討商業、ESG、消費 REITs、資本市場及寫字樓等熱議話題。</p><p>ESG 在不動產業的應用為企業、商業、資產等帶來可持續的經濟價值。戴德梁行大中華區可持續發展服務平台董事陳夏青從 ESG 賦能價值重塑的角度談道，ESG 和商業的結合創造了可持續的商業與消費，從商品、商場、商圈的「三商」入手推動可持續的商業與消費，將是推動城市經濟活力和社會和諧發展的新抓手。&nbsp;</p><p>上半年大宗交易市場方面，整體呈現回調狀態，成交額 228 億元，成交宗數 20 單。在資產類型方面，寫字樓成交佔比仍然過半，商業項目受公募 REITs 利好影響，成為市場新寵，佔比約 19%。</p><p>在買家類型方面，險資頻繁出手，成為市場中流砥柱；外資買家迴歸，購入核心資產。上半年，北京共有 8 宗交易通過司法拍賣完成，約佔同期總成交宗數的 38%。戴德梁行北京估價及顧問服務部董事王天會表示，希望未來土地的續期費用、續期模式能夠更加明確。</p><p>北京二季度寫字樓市場情況顯示，甲級寫字樓市場無新增供應入市，市場租金水平繼續處於下行區間，全市租金環比下降 3.9%，同比下降 11.7% 至每月每平方米人民幣 279.2 元，五大核心商圈租金環比下降 3.8%，同比下降 10.5% 至每月每平方米人民幣 329.7 元。&nbsp;</p><p>市場大面積租賃成交拉動北京全市寫字樓市場季度淨吸納量為 4.5 萬平方米，空置率環比下降 0.3 個百分點至 18.0%；五大核心商圈市場季度淨吸納量為 5.7 萬平方米，空置率環比下，降 0.7 個百分點 12.4%。</p><p>戴德梁行預測，2024 年下半年寫字樓市場空置率或將繼續被拉高。市場將迎來約 42.5 萬平方米的新增供應，其中 90% 以上均位於非核心區。新項目的入市將繼續拉高市場空置率，同時短期內成本控制仍將成為市場的主要租賃策略。預計下半年，市場需求疲軟加上新增供應將對租賃市場繼續施壓，市場租金水平或將繼續面臨下行趨勢。</p><p>零售市場方面，2024 年二季度，北京迎來昌平超級合生匯、西北旺萬象匯等購物中心的開業，共為市場帶來 42.5 萬平方米的零售空間，全市購物中心總存量升至 1,545 萬平方米。品牌方面，本季度各購物中心引入的生活零售類品牌逐漸趨於高端化，休閒餐飲類新店開業依然保持活躍。如，由藍島大廈西區改造的 THE BOX 朝外 B 館引入了全國首家 One Moment 輕復古時尚基地和蔦屋北京首店。</p><p>在經濟下行的壓力下，消費降級現象也比較明顯，這也給各品牌運營帶來了較大的壓力，本季度北京兩家米其林西餐廳 TIAGO HOME KITCHEN 北京頤堤港店和 Opera BOMBAN 僑福芳草地店關閉。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜金山辦公首次公佈政務自研模型；騰訊課堂將於 10 月 1 日全面停止所有平台服務；高盛：預計到 2024 年底全球央行將把政策利率降至 5.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2849314889386886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 19:54:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：<br>&nbsp;</h2><p><strong>土耳其據悉擬與比亞迪達成 10 億美元電動汽車工廠協議</strong><br>據彭博消息，土耳其準備與比亞迪達成 10 億美元的電動汽車工廠協議。（界面）<br>&nbsp;</p><p><strong>美圖公司吳欣鴻：AI 工作流正成為新一輪生產力變革的重要驅動力</strong></p><p>36 氪獲悉，2024 世界人工智能大會在上海舉辦。美圖公司創始人、董事長兼首席執行官吳欣鴻表示，繼農業工作流、工業工作流、信息工作流後，AI 工作流正成為新一輪生產力變革的重要驅動力。在上個月舉辦的第三屆美圖影像節，美圖發佈 6 款產品。同時，美圖奇想大模型（MiracleVision）全新升級到 V5，進一步助力電商、廣告、遊戲、影視、動漫五大行業擁抱 AI 工作流。</p><p><strong>鵬都農牧：向深交所提交了聽證申請</strong></p><p>36 氪獲悉，鵬都農牧發佈公告，公司已在規定期限內向深交所提交了聽證申請，若公司未按期參加聽證，將被視為放棄聽證權利，或公司參加了聽證但深交所最終仍作出終止公司股票上市決定，公司股票將被終止上市。</p><p><strong>騰訊控股：今日斥資約 10.03 億港元回購 263 萬股公司股份</strong><br><br>36 氪獲悉，騰訊控股在港交所公告，於當日斥資約 10.03 億港元回購 263 萬股公司股份，每股回購價格 379 港元—385.6 港元。<br><br><strong>貴州茅台遭北向資金淨賣出 12 億元</strong><br>北向資金今日淨賣出 30.5 億元。貴州茅台、三花智控、寧德時代分別遭淨賣出 12 億元、4.75 億元、4.43 億元；立訊精密淨買入額居首，金額為 1.23 億元。（第一財經）<br><br><strong>瀾起科技：上半年淨利潤預增 612.73%—661.59%</strong><br>36 氪獲悉，瀾起科技發佈公告，預計上半年淨利潤為 5.83 億元—6.23 億元，同比增長 612.73%—661.59%。<br><br><strong>三夫戶外：計劃建立 AI 智慧營地</strong><br>36 氪獲悉，三夫戶外在互動平台表示，公司積極佈局「人工智能+戶外」的場景，計劃建立 AI 智慧營地，結合人工智能和 UWB（超寬帶）技術，並於近期推出青少年綜合素質教育大模型，在營地的多應用場景進行創新。<br><br><strong>同程旅行：6 月 15 日以來，「看球房」相關搜索熱度環比上漲 210%</strong><br>36 氪獲悉，同程旅行數據顯示，自 6 月 15 日歐洲盃開賽以來，平台上「看球房」相關搜索熱度環比上漲 210%，自 6 月 30 日淘汰賽階段以來，「看球房」預訂熱度較上月同期上漲超過 3 倍。在預訂城市分佈上，成都、北京、深圳位列前三，長沙、蘇州等新一線城市也進入榜單前十。<br><br><strong>騰訊課堂將於 10 月 1 日全面停止所有平台服務</strong><br>36 氪獲悉，騰訊課堂通過官方網站宣佈，將於 2024 年 8 月 1 日起停止所有在線課程的訪問服務，用戶將無法訪問新的課程內容，但可繼續觀看「課程表」中的歷史免費課程內容。2024 年 10 月 1 日將停止運營，屆時全面停止所有平台服務。</p><p><strong>美團成立蘇州摩拜科技公司，註冊資本 3000 萬美元</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，蘇州摩拜科技有限公司成立，法定代表人為孫可青，註冊資本 3000 萬美元，經營範圍包括共享自行車服務、電動自行車銷售、智能機器人的研發、物聯網技術研發、人工智能基礎軟件開發、網絡與信息安全軟件開發、信息技術諮詢服務、物聯網應用服務、信息諮詢服務等。股東信息顯示，該公司由美團旗下 Xigua Limited 全資持股。<br><br>投融資：<br><br>「亮道智能」完成新一輪融資<br>36 氪獲悉，據亮道智能官微，近期，「亮道智能」宣佈完成新一輪融資。本輪融資由招商局資本和亦莊國投聯合投資。所募集資金將用於激光雷達關鍵技術，新型感知功能和數據工具鏈以及各類落地場景基於 3D 感知數智化解決方案開發。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>金山辦公首次公佈政務自研模型</strong></p><p>36 氪獲悉，金山辦公在上海世博中心舉辦「探索 AI 辦公最佳實踐」主題論壇，現場發佈 WPS AI 2.0，包含 WPS AI 辦公助手、WPS AI 政務版等應用。面向垂直場景需求，金山辦公首次公開了 13B 級別的政務自研模型——金山政務辦公模型 1.0。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>高盛：預計到 2024 年底全球央行將把政策利率降至 5.1%</strong><br>高盛預計到 2024 年底，全球央行將把政策利率從 5.7% 降至 5.1%���（財聯社）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>證監會就《私募投資基金信息披露和信息報送管理規定（徵求意見稿）》公開徵求意見</strong></p><p>36 氪獲悉，為貫徹落實《私募投資基金監督管理條例》，規範私募基金信息披露和信息報送活動，保護投資者以及相關當事人合法權益，證監會制定《私募投資基金信息披露和信息報送管理規定》，現向社會公開徵求意見。</p><p><strong>美聯儲官員威廉姆斯：降通脹取得重大進展，但工作尚未完成</strong></p><p>美國紐約聯邦儲備銀行行長約翰·威廉姆斯（John Williams）表示，雖然通脹最近已朝着美聯儲 2% 的目標降溫，但決策者距離他們的目標仍有一段距離。「我們致力於完成這項工作。」本週早些時候，他曾表示「有信心」美聯儲正處在實現 2% 通脹目標的道路上。（界面）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大城市羣上半年賣宅地近 3000 億，都被誰拿走了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2849312512084611?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 19:51:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今年上半年，全國 300 城共賣地 7684.31 億元，出讓金總額同比下降 37.41%，土地市場跟隨房地產市場一起走出大幅下行曲線，並且是 2016 年迄今 9 年來首次不足萬億，甚至比 2015 年成交規模更低。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1149,277" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_77fef33973ea4f3aa177fb4482496889@337187376_oswg17341oswg1149oswg277_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：中指研究院</p><p>其中住宅用地的成交降幅更大，1-6 月全國 300 城住宅用地成交 8607.2 萬平米（規劃建築面積），同比下降 38.11%，成交金額 5354.44 億元，同比下降了 44.31%。</p><p>樓市趨冷，直接帶來了宅地的成交活躍度下降。上半年 300 城中有 270 宗宅地流拍，流拍率達到 18.61%，比去年同期又增長了 2.05 個百分點，佔比已經接近 20%。</p><p>成交規模全線縮水，不同能級城市之間的分化更加嚴重。</p><p>其中，<strong>一線城市成交規模下降幅度最大，同比下降 44%，但成交樓面均價卻上漲了 12.5%，升至 29514 元/平米，出現量跌價漲局面；</strong></p><p>二線城市上半年共成交宅地 3372 萬平米，同比下降 42%，成交樓面價均價 8163 元/平米，同比下跌 8.9%；</p><p>三四線城市成交宅地 4804 萬平米，同比下降 34.4%，成交樓面價均價 2768 元/平米，同比下跌 15.1%，跌幅最大。</p><p>一些高庫存的城市不再進入房企的加倉名單，而長三角、京津冀、珠三角這三個經濟相對發達的城市羣成為頭部企業加倉的主力區域。</p><p>今年上半年上述三個城市羣共成交住宅用地 2957.6 億元，佔到全國 300 城總成交金額的 55.2%。其中，長三角宅地成交金額 1726.9 億元，京津冀宅地成交金額 1008.7 億元，均超過千億，兩者合計在全國 300 城宅地成交總金額中佔比超一半。</p><p>但，不同企業加倉的重點區域也各有不同。</p><p>據中指研究院的統計數據，今年上半年拿地最多的是建發房產，權益拿地金額 279 億元；其次是中建壹品，權益拿地金額 213 億元；綠城排在第三，權益拿地金額 190 億元；濱江集團以 157 億元的權益拿地金額排在第四。</p><p>以上 4 家企業均選擇在長三角重倉，其中，建發房產、綠城中國、濱江集團 3 家企業都將大部分加倉壓在了長三角區域。</p><p>長三角區域是上半年土地交易最活躍的區域，除了上述 3 家企業之外，保利發展、招商蛇口、國貿地產也都選擇重倉長三角，後 3 家企業在長三角的新增倉位佔比分別為 34.5%、80.2%、60.5%。</p><p>事實上，綠城從 2023 年開始就已經開始迴歸長三角，縮減其它區域的新增土地儲備佔比，依靠在長三角的項目提升週轉速度。</p><p>而重倉京津冀的企業特徵則與長三角區域明顯不同。在上半年權益拿地金額超百億房企中，京津冀倉位佔比最高的華潤置地、海開控股、中海地產、中建智地 4 家企業，海開、中海、中建智地三家都是在「大本營」和既有佈局片區加倉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1162,489" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_1b6500ce02e84ea29591623d8d0e3d1c@337187376_oswg51405oswg1162oswg489_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上半年權益拿地金額超百億房企主要加倉情況</p><p>今年上半年共有 10 家房企的權益拿地金額超過百億元，它們合計在長三角、京津冀、粵港澳三大城市羣斥資拿地約 1200 億元，佔到三大城市羣整個市場交易額的約 40%，相當於買下了經濟最發達區域的「半壁江山」。</p><p>導致房企投資向頭部企業和經濟發達城市羣集中的原因是市場環境劇變，房企在融資端和銷售端承受了雙重壓力。據中指研究院統計，上半年，房企信用債發行金額 1833.3 億元，同比下降 21.7%；海外債發行金額 24.7 億元，同比下降 77.7%；ABS 發行金額 806 億元，同比下降 41.2%。上半年 TOP100 房企銷售總額為 20834.7 億元，同比下降 41.6%。</p><p>在融資和回款均不暢的情況下，房企紛紛收緊了投資拿地，TOP100 房企上半年的總權益拿地金額出現了 50% 以上的下滑，與此同時也開始收縮佈局城市，向經濟發達城市羣和大本營集中。</p><p>2024 上半年重點區域及城市房企拿地情況：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="964,996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_e051dd02199a41f69664b8b972d596a9@337187376_oswg83642oswg964oswg996_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：中指研究院</p><p>上半年各線城市土地成交規模均呈現大幅下降趨勢，為了穩定土地市場，鼓勵企業拿地，近期多地對土拍政策進行調整。比如，上海拍地取消了商品住房用地溢價率 10% 的上限要求，成交地價由市場化競價確定，這意味着從 2021 年一批次集中供地開始實施的限價競價政策及 2023 年 6 月開始實行的觸頂搖號機制不再實行。</p><p>上半年，北京也有 2 宗地突破了此前 15% 的慣例，寧波新推出的 2 宗宅地均未設置地價上限，土地資源市場化配置信號明顯。</p><p>但目前一線城市土地市場也處於熱度減退中，以北京為例，今年上半年成交的 18 宗宅地中，共有 4 宗溢價率達到 15%，這 4 宗地塊的成交時間均在 1-3 月份，進入第二季度之後，北京沒有再出現競拍輪數較多的高溢價率地塊，即使比較熱門的海淀西北旺永豐地塊，溢價率也只有 1.5%。</p><p>機構預計今年下半年土地市場供應節奏將會有明顯加快，但總體熱度仍將處於下降週期，房企聚焦一二線核心城市和經濟發達區域的趨勢短期之內不會改變。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發丨「潛龍咖啡」完成千萬級首輪融資，聚焦做中國味的「專業黑咖」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2725655440270593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 19:32:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>咖啡賽道的新秀繼續冒出。</p><p>36 氪獲悉，「潛龍咖啡」已完成首輪千萬級融資，本輪投資方未披露。</p><p>潛龍咖啡 2024 年成立於北京，是一家以黑咖為特色的精品咖啡品牌，品牌名取自《易經》中的「潛龍勿用」，產品定位於「中國味的專業黑咖」路線，以精品黑咖和中式特調黑咖為主。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,777" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_473f6101405048358640333c58b22d5e@1282423258_oswg2210667oswg1269oswg777_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">潛龍咖啡首店視覺圖，圖據受訪者</p><p>黑咖啡即是純咖啡，與當下咖啡市場主流的「咖啡奶茶化」產品概念不同，黑咖無風味添加，重在表達咖啡特色風味。也因為此，咖啡豆本身的品質差別，都會在黑咖上直觀體現。換言之，精品黑咖代表着一杯真正好喝的咖啡，而非是好喝的咖啡飲料。</p><p>與咖啡市場類似的茶飲連鎖市場，已經完成健康化、迴歸茶本質的迭代，從初期的植脂末台式奶茶，到近些年風靡的鮮果茶，而尤其去年以來，原葉茶成為新趨勢，年輕消費者的口味也逐漸向健康原料、茶湯風味靠攏。</p><h3><strong>擴大的黑咖，潛龍聚焦專業黑咖中國味</strong></h3><p>伴隨咖啡市場高速增長，咖啡飲用「額度」也在快速擴大。根據《中國城市咖啡發展報告》，中國人均咖啡年飲用杯數從 2016 年的 6 杯，增至 2023 年的 16.74 杯。過程中，咖啡進階人羣對精品咖啡的需求也在同步增長，即不僅要「喝得起」，更要「喝的好」。</p><p>黑咖在即飲咖啡市場的增長也比較明顯。根據凱度消費者指數，2023 年即飲咖啡銷額增長 7.2%，健康消費趨勢在快速增長，期內黑咖啡銷售額增長率達到 31.6%。</p><p>「中國咖啡市場很大，還有 10 倍容量空間，我們覺得，合適的品牌定位仍然有機會。」潛龍咖啡聯合創始人朱正韡告訴 36 氪，潛龍咖啡看好的咖啡市場最大增量，即是「精品咖啡的平價化」。</p><p>事實上，精品咖啡的平價化已經有局部驗證。</p><p>典型如咖啡消費最成熟的上海，便有多達 9553 家咖啡館，誕生了走精品性價比路線的 Manner；瑞幸不僅有爆款生椰家族和醬香拿鐵，也有賣斷貨的「小黑杯」黑咖系列；此外還有以三頓半為代表的精品即飲「黑咖」。</p><p>在朱正韡看來，2018 年之前，咖啡消費以速溶咖啡為主，有限的星巴克門店，集中在一、二線城市；19-23 年，以「奶咖」為主的現制咖啡崛起，並因為口感更大眾化，下沉到縣一級市場；23 年以來，咖啡進階人羣增多，咖啡本身的風味和功能性逐漸被關注，黑咖佔比逐步提高。</p><p>潛龍咖啡此前曾做過一項草根調研，他們發現，近些年咖啡店有呈現替代奶茶店的趨勢，咖啡在校邊店的佔比明顯提升，且經濟越發達的校邊咖啡店，黑咖產品銷售比例越高，其中北京、上海的一些高校附近咖啡店，黑咖銷售佔比已經接近 30%。</p><p>「不管是歐美還是日韓，趨勢都是口味‘越喝越重’」，&nbsp;朱正韡告訴 36 氪，目前國內的咖啡一直在做口味推陳出新，但咖啡本質上是標品，潛龍咖啡更想做類似優衣庫的「咖啡基本款」，用最好的原料，但是在價格能接受的前提。</p><h3><strong>咖啡也要更懂中國胃</strong></h3><p>從誕生開始，潛龍咖啡就明確兩件事，一是做小店為核心模型，位於北京朝陽區的首家門店，面積僅 20 平米左右。在產品端，則聚焦於探索做更適閤中國人的咖啡風味。</p><p>潛龍咖啡產品研發負責人趙越告訴 36 氪，潛龍咖啡的咖啡產品包括四個系列，基礎款黑咖系列共有三款，包括包括雲南日曬處理的「滇霞美式」，雲南厭氧處理的「琥珀美式」等雲南精品豆系列；以及潛龍拼配系列，主要為雲南豆與巴西、哥倫比亞、危地馬拉等地精品咖啡豆拼配。</p><p>一類為東方冷萃黑咖啡系列，包括雲湧冷萃、花魁冷萃、瑰夏冷萃三款，每支咖啡豆經過不低於 12 小時的低溫冷萃取；創意特調黑咖啡系列，潛龍咖啡運用中式元素進行風味創新，包括糖葫蘆特調、茉莉花特調、桂花酒釀特調、生薑氣泡特調、鹹檸檬氣泡特調、烏梅特調、香水椰青特調等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_48fa0c87e3614a448f4c4f63078840a1@1282423258_oswg1162096oswg1270oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">潛龍咖啡產品圖，受訪者提供</p><p>潛龍咖啡還推出了多款限定特調黑咖，結合時令特色，推出諸如荔枝大紅袍特調、人蔘紅石榴特調。此外，主打更香醇、高營養，潛龍咖啡還推出水牛厚乳拿鐵產品，以及可頌等小食。</p><p>今年 5 月潛龍咖啡在北京開出首家門店，選址於毗鄰 798 藝術區的辦公園區，目標受眾以寫字樓白領為主。針對咖啡剛需用戶，潛龍咖啡推出會員制，會員價單杯在 7.9 元-19.9 元，且絕大多數產品目前集中在 14.9 元以內，以及各類會員權益，最大化滿足性價比追求的咖啡用戶。目前該門店的復購率達到 30%，且復購消費佔比超過 70%。</p><p>潛龍咖啡的整體產品、菜單、門店設計，以龍頭為超級符號，並大量運用東方式的禪意、簡約、酷等元素做整體定位。從門店來看，門頭頗具辨識度，採用中式仿古建築設計，以紅色為主基調，店內則統一為簡潔黑色，且採用小店型進行打磨，首店面積僅 20㎡，主打小店快取模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,786" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_80256e1f18664cbe9c9633b3e6767f64@1282423258_oswg1169237oswg1268oswg786_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">潛龍咖啡門店圖，受訪者提供</p><p>據悉，潛龍咖啡計劃在高坪效的寫字樓小店模型之外，還將拓展健身房店和餐車店等模型。</p><p>朱正韡告訴 36 氪，咖啡品牌的勝利，本身也是本土文化的勝利，諸如星巴克之於美國文化，costa 之於英倫文化，Tims 之於加拿大鄉村文化。「潛龍」本身代表着「持續精進」的涵義，是典型的東方哲學，而潛龍咖啡希望以品質黑咖為載體，用現代中國化的產品語言進行詮釋。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第二屆特昂節 JUST TE ANG，你説 City 不 City 啊？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2849141468154753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 17:15:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,15000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240705/v2_d1bd263f10ed48d1a7b5392eac23a3f0@5868219_oswg4346326oswg832oswg15000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>8 月 9 日-11 日， 請相約深圳·福田·星河 COCOPark， 在微醺中，LET’S TE ANG！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國 6 月外匯儲備 32223.6 億美元，6 月末黃金儲備 7280 萬盎司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2851571113429634?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-07 10:08:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國 6 月外匯儲備 32223.6 億美元，前值 32320.4 億美元。中國 6 月末黃金儲備 7280 萬盎司，中國 5 月末黃金儲備 7280 萬盎司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國上半年汽車出口同比增 3.8%，刷新同期最高紀錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2851564749916807?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-07 10:01:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 7 日，據韓國產業通商資源部（產業部）和貿易協會公佈的初步統計數據，韓國今年上半年（1—6 月）汽車出口額同比增長 3.8%，為 370.1 億美元，創下歷年同期最高紀錄。按出口目的地看，上半年對美出口同比增加 29.8%，為 184.5 億美元，佔整體汽車出口額的 49.9%。對歐盟國家出口同比下滑 30%，對中東地區出口減少 18.7%，對中南美地區出口縮水 8.3%。按動力類型看，上半年純電動汽車出口同比減少 17.5%，為 70.2 億美元。混動車和汽油車則分別增加 19.5% 和 7.2%。（韓聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電影《默殺》單日票房突破一億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2851513137334916?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-07 09:09:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據貓眼專業版顯示，電影《默殺》連續 4 天獲得電影大滿貫成就，單日票房突破一億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三星人工智能摺疊機預計 7 月 10 日亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2851510579268481?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-07 09:06:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[三星預計將在 7 月 10 日於法國巴黎舉辦 Galaxy Unpacked，首款 AI 摺疊機 Galaxy Z 系列也將同時對外發表。外界推測，三星首款 AI 摺疊新機將命名為 Galaxy Z Fold 6、Flip 6。據外電指出，除導入 AI 功能外，三星新款摺疊機的手機芯片將與前一代相同，分別採用三星自家處理器 Exynos 系列、及高通 Snapdragon 系列。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>珍愛網工商變更，趙燦為公司法定代表人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2851505744464770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-07 09:01:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，婚戀相親平台「珍愛網」運營商深圳市珍愛網信息技術有限公司法定代表人從陳思變更為趙燦。珍愛網董事長肖遂寧表示，工商信息變更屬於公司正常行為，實際上控股股東並未發生任何變化，公司管理層保持穩定，不會影響公司整體業務發展。陳思作為珍愛網的創始人之一，一直擔任珍愛網的首席執行官；趙燦主要負責線下門店業務。此次工商變更法人代表主要是為了優化公司架構。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>WAIC2024 閉幕式上籤約一批上海市人工智能重點項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850551875111810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 17:53:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議閉幕式上，上海人工智能實驗室攜手各產業頭部機構，使用書生大模型及生態技術，促進產業鏈上下游的協同創新，加速科技成果向現實生產力的轉化，與九家單位現場簽約。現場還簽約了一批上海市人工智能重點項目，涵蓋大模型、具身智能和智算生態三大領域。(第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德國學者：歐盟對華電動汽車加稅不利於歐洲經濟復甦</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850554053495688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 17:46:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐盟 7 月 5 日起對從中國進口的電動汽車徵收臨時反補貼稅，此舉在德國招致政府官員、行業協會及汽車企業的普遍反對。德國法蘭克福金融管理學院教授霍斯特·勒歇爾認為，歐盟對中國電動汽車加徵關稅不利於歐洲經濟復甦。勒歇爾介紹説，德國政企、學界都認為，貿易保護是雙輸的做法，增強競爭力才是共贏之道。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交通銀行攜手科大訊飛、華為發佈人工智能聯合創新成果</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850550762932873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 17:37:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[科大訊飛消息，7 月 5 日，在 2024 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議上，交通銀行舉辦「智能向善開放共治」主題論壇。論壇期間，交通銀行攜手科大訊飛、華為，共同發佈人工智能聯合創新成果。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泡泡瑪特首個 LABUBU 主題店落地曼谷，首日營業額突破 1000 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850587936705152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 17:28:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，7 月 5 日，泡泡瑪特首個 LABUBU IP 主題店在曼谷 MEGA BANGNA 商場正式開業，開業首日營業額突破 1000 萬元人民幣，創造了海外門店單日銷售新記錄。2023 年 5 月，泡泡瑪特宣佈正式進軍泰國，同年 9 月泰國首店開業，目前泡泡瑪特在泰國已經開出了 6 家線下門店。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「慧眼」衞星首席科學家張雙南：通用 AI 不適用於天文領域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850553091934853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 17:24:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 WAIC2024 期間「AI for Science-人工智能賦能中國空間天文專題論壇」上，中國科學院高能物理研究所粒子天體物理中心主任、「慧眼」衞星首席科學家張雙南接受專訪時表示，現在市面上的通用人工智能確實很先進，但還沒有專門針對高能物理領域的，如果他們使用這類通用人工智能工具就會不準，甚至連簡單的常識都會錯得離譜，所以他們自己在做專門的人工智能服務性平台，能服務於包括高能物理、天文等專業領域，「這類垂直的領域都得自己去研發，你不做的話用通用的版本就會出錯」。(第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德賽西威開啓西班牙本土化生產進程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850549423049609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 17:14:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據德賽西威消息，7 月 5 日，德賽西威西班牙智能工廠奠基儀式在安達盧西亞自治區利納雷斯市成功舉辦。德賽西威西班牙智能工廠預計於 2025 年底竣工，2026 年開始向客戶供應智能座艙、智能駕駛領域的一系列智能化產品，其中車載顯示屏產品將率先投產。意味着屆時德賽西威將能夠憑藉本土化生產能力，以更短的交貨時間和更快的服務速度響應歐洲及周邊市場需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>貝索斯套現超 3.33 億美元亞馬遜股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850499551169153?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 17:00:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國證券交易委員會（SEC）最新披露的文件顯示，7 月 2-3 日，亞馬遜創始人貝索斯分兩筆共賣出 166.3886 萬股亞馬遜股票，總計套現超 3.33 億美元。這些銷售是根據稱為規則 10b5-1 的預先安排的交易計劃進行的，該計劃允許公司內部人員在預定時間出售股票，以避免被指控為內幕交易。出售後，貝索斯仍保留亞馬遜約 9.35 億股。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬上首批「無人駕駛」的士即將上路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850496739625607?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 16:47:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 2024 世界人工智能大會上，上海發佈了首批無人駕駛智能網聯汽車示範應用許可，賽可智能科技（上海）有限公司、百度智行科技（上海）有限公司、上海裹動科技有限公司（AutoX）、小馬易行科技（上海）有限公司為首批獲得示範應用許可的企業。小馬智行科技宣佈，上海市民將能通過其手機應用預約乘坐無駕駛員的自動駕駛出租車（Robotaxi），覆蓋浦東 205 公里的路線。據瞭解，本次上海示範應用許可仍處於「免費試乘」階段，企業正在配置車輛，很快將正式上線，目前尚未面向公眾收費。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最高 2000 萬元支持，深圳前海《科技創新辦法》發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850495543823235?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 16:39:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據深圳前海公眾號消息，7 月 5 日上午，前海合作區科技服務業高質量發展推進大會在前海大廈成功舉行。會上發佈的《深圳市前海深港現代服務業合作區管理局支持科技創新實施辦法》，與南山區、寶安區形成了三位一體的協同政策體系，從促進深港澳創新要素跨境融通、培育深港澳合作的開放創新生態、加快科技服務業高質量發展、支持發展新質生產力等四個方面支持前海企業與港澳高校及科研機構開展合作、支持港資及外資企業開展科研活動、支持高成長性企業加大研發投入、全鏈條支持科技服務業發展等，單個企業或機構每年最高可獲得 2000 萬元支持。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合格境外投資者申報持續活躍，年內逾 30 家機構獲批</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850498616183424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 16:25:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月份首家申報合格境外投資者資格許可的機構現身。7 月 4 日，全球德爾塔資本有限責任公司申報合格境外投資者資格許可獲中國證監會受理。截至 7 月 5 日，今年以來已有 41 家機構申報。近年來，境外機構投資者申報合格境外投資者資格許可持續活躍。2021 年全年獲批機構數量為 118 家，2023 年全年獲批機構數量為 81 家，分別創下自 2003 年以來的歷史新高和次新高。至此，今年以來，獲批機構數量已達 32 家。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車第 1000 座自營超充站落地武漢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850493978151810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 16:18:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，小鵬汽車官微消息，小鵬第 1000 座自營超充站 20 樁落地武漢。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>復旦與國泰君安、達觀、燧原簽約共建金融大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850492534934409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 16:04:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年世界人工智能大會上，復旦大學金融科技研究院、國泰君安證券股份有限公司、達觀數據有限公司以及上海燧原科技股份有限公司共同簽署了戰略合作協議，共同推進基於國產算力的金融行業大模型的研發與應用。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>去哪兒：外國遊客機票預訂量同比增長 1.8 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850490985646979?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 15:49:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今年以來，隨着免籤「朋友圈」的不斷擴容，144 小時過境免籤政策的加持，外國遊客來中國旅遊更加便利。去哪兒平台上，China Travel 的魅力，使得外國遊客國內航線的機票預訂量同比增長 1.8 倍，而且半年之間，有超過一成的外國遊客來了第二次。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華金證券：央行賣債可能使得 A 股短期出現反彈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850490089966470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 15:48:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華金證券研報指出，當前來看，央行賣債可能使得 A 股短期出現反彈。1.比照歷史經驗，當前來看：一是央行賣債短期可能導致長債收益率上行，歷史經驗上 A 股表現多數偏強。二是基本面、政策和外部事件是核心驅動因素，當前可能都是邊際向上：首先地產銷售、消費、製造業投資和基建投資增速可能回升，短期經濟和盈利延繼續修復；其次三中全會聚焦改革和中國式現代化建設，美聯儲降息預期上升，政策和外部事件短期偏積極。2.央行賣債對股市影響路徑上看：一是長債收益率可能修復上行，市場悲觀情緒可能修復；二是長債收益率的上行可能導致防守類資產性價比降低。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越秀地產成功發行 16.90 億元人民幣首單綠色債券</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2850322815519362?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-06 14:50:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據越秀集團官微消息，越秀地產於 7 月 5 日成功發行 16.90 億元離岸人民幣點心債券，期限為 3 年，票面利率為 4.10%。本次發行是越秀地產首單綠色債券發行，也是截至目前 2024 年地產行業最大規模的境外債券發行。該筆債券依照越秀地產可持續金融框架指引，其募集資金的等額資金將全部用於越秀地產合資格綠色項目，包括滿足中國綠色建築三星標準的綠色建築等，此次綠色債券亦成功獲得香港品質保證局綠色和可持續金融認證。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>