<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>時尚該如何創新？UR 用 18 年來「回答」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965186708869382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:25:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今天的服裝行業在經歷什麼？</p><p>其中一種敍事是高退貨率與極度內卷的不易。多方數據顯示，今年女裝整體退貨率提升了 20% 左右，不少用戶説，2024 年是買衣服退貨最多、網購體驗最差的一年，商家們也深陷抄襲、拼低價的漩渦中。但也有截然相反的另一面，一些新秀品牌成功從老牌巨頭手中搶過市場，比如運動戶外領域的 On、Hoka、Salomon 等，業績持續飄紅，被時尚媒體列為異軍突起的挑戰者品牌。</p><p>如果用一句話來概括，或許可以是：市場一直存在，但品牌的生命力永遠來源於順勢而變的創新。</p><p>商業世界中，在風口起舞的案例不勝枚舉，在行業困境中仍能保持優勝的品牌卻鳳毛麟角。後者需要源源不斷的創新活力，並不容易。</p><p>當過去極具光環的快時尚品牌們紛紛進入調整陣痛期，快時尚領域的 URBAN REVIVO(以下簡稱 UR) 從某種程度上成功實現了轉身。當外界都充斥着「快時尚不行了」的聲音時，來自本土的 UR 以黑馬般的姿態成為了那個「補位者」——截至目前，UR 的全球門店總數已破 400 家，即使疫情三年每年仍能保持數 50 家的門店數增長，多次登上各大電商平台女裝 TOP 榜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_81cc289e4af74ac996bc5157d8413ecd@5679941_oswg837748oswg1080oswg715_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>今年 9 月，UR 登上抖音超級品牌日，以「場景演繹+趨勢解讀+時尚走秀」的創新直播模式發佈三大秋冬風格趨勢，數據顯示累計觀看人數近百萬人次，最高同時在線人數超 13.2 萬,迎來銷量和品牌聲量的雙重爆發。</p><p>從這個用 18 年時間走上潮頭的品牌身上，我們可以窺見一些力量感，它關乎對市場和用戶的尊重，關乎對趨勢的不停追尋，更關乎對創新本質的堅守和踐行。</p><h2><strong>定義風潮，讓品牌一直「在場」</strong></h2><p>時尚從不會停滯不前。在每一場風潮中保持「在場」甚至「搶先登場」，是時尚品牌永恆的追尋。登陸抖音超級品牌日對 UR 而言，既是品牌營銷的策略之舉，也是展現品牌實力與時尚洞察的一次關鍵時機。</p><p>9 月 20 日，UR 以直播形式，聯合其時尚摯友方圓、痞幼、趙奕歡發佈「秋冬三大趨勢」，三者分別演繹了「神祕野心家」、「時髦高智風」、「都市機能風」三種風格。同時，《時尚芭莎》時裝主編衞甜出現在直播間，拍攝封面大片、時裝大片的工作場景也直接被「克隆」進去。</p><p>具體來看，UR 此次發佈的三大趨勢風格各異，但內核都融合了力量、自我和個性。其中，「神祕野心家」強調氣場、女性力量、硬朗率性、高調張揚，「時髦高智風」更側重學院感、書卷氣、高智感，「都市機能風」則將戶外單品與潮流單品結合，抓住當下最熱的都市戶外趨勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_b75ffc5612cc47109a3880a517efacfb@5679941_oswg988369oswg1078oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UR2024 秋冬趨勢發佈秀現場</p><p>值得一提的是，這場活動不止是時尚趨勢本身的發佈，更是與年輕用戶在價值觀層面的一次「有效溝通」。直播中，嘉賓們從新品談起，延伸出諸多背後的價值理念。</p><p>譬如，衞甜對「神祕野心家」的定義是有力量、有野心、又有女性化的自我；而在「時髦高智風」的演繹中，會明顯發現該系列單品打破了傳統意義上對於知識分子的刻板印象，更俏皮靈動，這也是對自我理念的又一種倡導——「過往人們對於時髦高智的印象可能只是好學生形象，但人生體驗是更多樣的，好學生也會出去玩、跳舞等等」，該系列便是將這種更豐富的人生態度結合到穿搭中去，引導消費者發現不一樣的自我。</p><p>此外，不同於其他許多快時尚品牌，UR 在這次活動中「不想傳達一次性單品的購買理念」，嘉賓們在挑選喜愛的單品時也談到，希望每件單品都能反覆穿搭、反覆利用，甚至多年後拿出來依舊是經典單品。</p><p>產品本身之外，秀場永遠是時尚品牌接近用戶的關鍵觸點。始終以時尚創新的形象出現在秀場，也是 UR 和新潮人羣溝通方式的一個縮影。</p><p>在這次的抖音超級品牌日活動中，UR 的創新之舉在於將秀場搬進了直播間，在不同的「車廂」佈景下，由三大主理人領銜走秀，更直觀地展示三大風格新品，眾多觀眾留言直呼「好高級」。更早前，UR 今年 5 月份還在金山嶺長城舉辦了一場亮眼的山谷時裝秀，成為首個在金山嶺阿那亞走秀的服裝品牌。</p><p>總的來看，UR 的每一次驚豔出場，本質的底層邏輯正在於前置洞察時尚風向，從產品到渠道到品牌，都給到消費者一站式解決方案，做到比市場大多數競品更先一步讀懂本土用戶。</p><h2><strong>千店千面，一個「異類」的選擇</strong></h2><p>回頭來看，UR 敢為人先的基因，可能是從第一天起就深植於內的。</p><p>2006 年，UR 在廣州正佳廣場開出首家門店。場內除了百貨巨頭友誼商店外，面積超 1000 平米的 UR 是單體服裝店中面積最大的品牌。要知道，當時鮮有本土服裝品牌敢開出大店，但 FMG 集團董事長兼首席執行官、UR 創始人李明光在那時就認定，「店鋪本身就是廣告。」</p><p>在開店這件事上，李明光自始至終都展現出一種頗具底氣的篤定。從門店分佈格局來看，時尚之都上海是 UR 的重要陣地，他曾在採訪中談到，「在上海，最好是從淮海路或者南京西路開始，不能突然間有一個很偏的郊區讓你開你就去開了，要有所堅持。」</p><p>在很長一段時間裏，快時尚品牌們秉持着一種「複製粘貼」的姿態，佔據各大購物中心一二層的展示麪點位，門店明亮、陳列一致。所以，當我們談起快時尚時，腦海中自然浮現的是衣服裙子緊密堆疊的貨架，大排長龍且有些擁擠的試衣間，這些的確都與「快」的基因相吻合，其中的標準化也被視為自然而然的邏輯。</p><p>UR 在門店策略上則反其道而行之，呈現出明顯的重心區別——以「奢華大店」和「千店千面」為策略，更專注「時尚」，而非「快」的體驗，這背後是從選址到空間呈現到門店陳列的一系列重構。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_a1d621f31d57472d85517500e6a07482@5679941_oswg144030oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>選址上，UR 尤其講究，旗艦店主攻核心商圈核心地段，比如廣晟旗艦店位於廣州體育西商圈、上海吳江路四季坊旗艦店前臨「中華商業第一街」南京西路，背靠「上海第一名園」張園等等，都在與國際大牌同場競技。</p><p>「千店千面」更多的內涵還在於，精心雕琢每個店面，加之空間、音樂、陳列、燈光到產品的配合，在設計和內部體驗上營造獨此一家的特色，將品牌以更立體的形式呈現給消費者。</p><p>這在 UR 的不少門店中都能輕易感受到。其廣晟旗艦店佔地面積達到 4400 平方米，共分為三層，在用大空間從容展示全系商品之外，內部設計大量運用混凝土和黃銅材質傳遞奢華質感，店內隨處可見的藝術裝置也呈現出先鋒時尚氣息。上海吳江路四季坊旗艦店則以「大地無界」為靈感，將現代工業材料與自然主題色調進行有機融合，呈現出現代都市的獨特質感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_88afcd4d90874a4f9a0a7a5a80f40684@5679941_oswg872811oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UR 上海吳江路四季坊旗艦店</p><p>出海之路上，UR 也延續了這樣的門店策略。今年 7 月剛開業的 UR 馬來西亞旗艦店位於吉隆坡地標性購物中心 Pavilion Mall，同樣以超 2500 平米的奢華大店空間，覆蓋女裝、男裝、配飾等千款商品。門店的赭石色基調和曲面柔和流動性設計獨具特色，且在覈心區域放置了藝術裝置，引來不少消費者到店打卡。</p><p>在效率被視為靈魂的快時尚領域，李明光在 2015 年就將 UR 定位於「快奢時尚」。這是一種在追求快的戰爭裏主動「慢」一點的選擇，千店千面與奢華大店便是其中重要的側影。</p><p>這個在快時尚領域有些「異類」有些「慢」的選擇，現在卻成了「快」的反哺。在小紅書，很容易看到博主積極分享 UR 逛店體驗的帖子，「好看」、「被驚豔到」、「視覺效果極佳」、「無法空手出來」等等，都是常見的評價關鍵詞。</p><p>前期對門店體驗的探索中，UR 也沉澱出了一些更標準化的店鋪模型——包括產品、空間、服務和運營在內，「四大完美無瑕」的門店培訓機制，既構成了奢華大店的內涵，也為其門店規模擴張奠定了基礎和門檻。至少從數據結果來看，UR 在中國、新加坡、馬來西亞、泰國、菲律賓等國家已開設有 400 餘家線下門店，且仍在加速出海步伐。</p><h2><strong>18 年，無數微小創新的總和</strong></h2><p>耐克創始人菲爾•奈特在他的親筆自傳《鞋狗》中寫過一句頗具鼓舞力的話，「這個數字是對我們創新和努力的回報。」</p><p>這句話的背景是，他的公司最早期與鬼冢虎的合作不歡而散後，被動地開始用全新品牌「耐克」駛向未來。在整個團隊萎靡擔憂之時，菲爾•奈特説，團隊上年的銷售額是 200 萬美元，「每毛錢都和鬼冢虎沒有關係。」他對這一成績的歸因便是創新。他還提到一句類似的話——「如何在激烈競爭中脫穎而出？唯一的答案就是創新。」</p><p>能站上潮頭的公司，從始至終的內核往往是相似的。伴隨穩定的擴張，UR 能夠站穩國內「快時尚領軍者」腳跟，背後的最重要動力便是設計、產品、品牌建設等在內的多維創新之和。</p><p>快奢時尚的內涵不止於門店體驗，緊抓潮流的商品是更根本的內容。換言之，設計創新力是毋庸置疑的立身之本。</p><p>UR 對設計的重視體現在很多方面，據多家媒體報道，其擁有超過 500 名設計師的開發團隊，並在倫敦和廣州建立國際化的設計中心。另外，UR 也在通過更具「奢感」的設計師合作系列，來主動引領美學風潮，去年 10 月官宣 Masha Ma 成為秋冬魅力系列的「客座設計師」便是一例，此前的合作品牌還包括 PRIVATE POLICY 和 Reverie by Caroline Hú等。</p><p>時尚品牌在走上規模後，供應鏈是另一項必備的「硬能力」。據 36 氪瞭解，UR 已經通過數字化改造建立了極速柔性的供應鏈體系。而對於快時尚廣被詬病的環保命題，他們則要求 OEM 供應商嚴格遵守 ESG 要求，與 ESG 表現較好的供應商建立穩定合作關係，以此共塑行業綠色生態。</p><p>在這些「基礎內功」之外，UR 在產品品類和多品牌等方面亦有值得一提的延展。李明光曾在採訪中總結快時尚的一大優勢——「快時尚不是一個品類品牌，也不是渠道品牌，而是在這兩者之間，有一定自己的風格性，可以隨勢而變。」</p><p>具體到產品層面，UR 從最初的女裝和男裝，到目前已逐漸演變成多個系列，覆蓋魅力、潮流、休閒等風格，且每個系列在商品層面上也有具體而微的創新，蝴蝶結、新中式、寵物等不同風格的商品，構成了他們對各個時期市場風潮的回應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1449" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_0bb9baa8ccfe4a48bc70eddf7a1f280d@5679941_oswg2502522oswg1080oswg1449_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>重要的是，李明光將 UR 產品品質作為企業戰略在抓，消費者對此也表示「百元價位能買到這樣的品質非常滿意」。品質向上突圍之外，如何跟上當下的運動、戶外大勢，又決定着一家時尚公司能否在週期變化中獲取更大贏面。它的市場容量可能不單是新增某個產品線，而是一個看得見的更大的確定性增量，UR 母公司 FMG 集團再次秉承與時俱進的創新基因，選擇了另闢子品牌「本來 (BENLAI)」。</p><p>「本來 (BENLAI)」聚焦「性能科技休閒服」賽道，沿着 UR 的成功經驗，它同樣採用了大店模式。李明光曾在採訪中談起該品牌的定位，通俗來講，「在款式和外觀上，像優衣庫，但是在面料和功能上，更靠近 lululemon、始祖鳥等品牌。」從結果來看，「本來 (BENLAI)」有望成為 UR 之外的第二增長曲線——自 2022 年在廣州首次開設線下門店以來，兩年時間已開出 16 家大店，並計劃向全球擴張。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_783d4f45da56455e9463e7ab3c3d9d19@5679941_oswg1431067oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>回溯起點，UR 創立於快時尚初進中國的 2006 年，經歷行業沉浮，今年迎來了自己的「成人禮」。外界普遍的聲音是「快時尚站在了一個十字路口」，&nbsp;很多快時尚企業陷入困局，但李明光對此表現出一種身處局中的理性和信心，他説「一是因為沒有創新，另一個是本地化做得不夠好。這是企業本身的問題，並不是這個行業或商業模式有問題。」</p><p>在時尚行業，「迭代」是一種常態，如果你一成不變，你就會滅亡。一家企業的未來，都取決於其是否有創新創變和洞察趨勢的能力。相比快時尚，快奢時尚的區別尤其在於，速度不是唯一追求，源源不斷的創造力被同時需要。這是 UR 過去一路向上的註腳，也是下一個 18 年裏依然值得被期待的原因。</p><p>將目光置於更高遠之處，當今消費者愈加註重質價比，極致內卷的困擾之下，真正具備衝擊力的時尚品牌也同時迎來全新的窗口，而創新力或許正是這場變遷中最需要的一股力量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 阿里云云棲大會中小企業 AI 創新發展論壇上，這些值得關注</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965161930199297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:02:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 19 日，2024 雲棲大會中小企業 AI 創新發展論壇在杭州雲棲小鎮正式舉行。本次活動吸引了眾多中小企業代表參與，共同探討 AI 浪潮下中小企業的發展趨勢、潛在機遇，以及如何通過人工智能提升企業競爭力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2995,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_f5fc31b935a14cdf9a8698cebf7f3a9c@5722974_oswg6267366oswg2995oswg1996_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>活動現場，阿里雲智能集團中小企業事業部副總裁張亮以「時代新速度，阿里雲與中小企業共贏」為主題展開分享。他強調，在全球數字化轉型的快速浪潮中，AI 技術無疑成為推動中小企業成長、提升市場競爭力的重要引擎。同時，他詳細介紹了阿里雲為中小企業提供的全方位技術支持。憑藉強大的異構算⼒架構、易⽤的先進模型和專業的⼤模型服務團隊，阿里雲能夠幫助中小企業快速搭建並部署 AI 解決方案。</p><p>以方圓眾和為例，通過結合阿里雲大模型應用通義法睿實現了自身業務的升級、降本增效的同時，還將法律領域的效率提升了一個新階梯。張亮指出，希望無論是在製造業、零售業，還是在醫療、教育等垂直行業，中小企業都可以藉助阿里雲的技術，實現變革的關鍵一躍，激發創新，讓技術在千行百業中開花結果，推動千行百業的創新提速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2998,1999" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_dc17888402d8474f8b05cdd2e3e141b0@5722974_oswg6777004oswg2998oswg1999_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里雲智能集團中小企業事業部副總裁張亮</p><p>隨後，阿里雲智能集團中小企業事業部 KA 及創新業務部總經理楊國彥分享瞭如何助力千行百業中小企業持續創新的 AI 解決方案。他深入探討了 AI 時代中小企業如何擁抱數字技術，尤其是如何通過阿里雲的行業和場景解決方案，實現中小企業與大企業間「平權」，乃至彎道超車的機會。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_947b8fd7f49145dbb703f3063a8b11a3@5722974_oswg509820oswg967oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里雲智能集團中小企業事業部 KA 及創新業務部總經理楊國彥</p><p>針對中小企業在智能客服領域的創新需求，阿里雲智能集團技術服務部智能技術負責人喬紅麟就「AI 服務升級：AI 智能客服如何提高服務體驗」發表了精彩演講。他詳細介紹了 AI 大模型在智能服務中的應用，展示了阿里雲如何幫助中小企業通過智能交互服務提升客戶體驗和運營效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="966,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_c9cad34613094bf0b93995884c3a292a@5722974_oswg513782oswg966oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里雲智能集團技術服務部智能技術負責人喬紅麟</p><p>圓桌討論環節由阿里雲智能集團中小企業事業部企業應用總經理高坤主持，浙江精準學科技有限公司 CEO 楊仁斌、數動時代創始人兼 CEO 楊樹棟、阿里雲智能集團通義實驗室互聯網業務負責人仇冰雪，以及阿里雲智能集團無影事業部產品總監程熙，共同圍繞「互聯網、移動互聯網和 AI 時代的變遷」展開了「用 AI 創造新增長：中小企業如何利用 AI 提升競爭力」的對話。嘉賓們從各自的實際經驗出發，分享了 AI 賦能中小企業發展的創新實踐案例，涵蓋了智能服務、教育、智能終端等多個場景。</p><p>楊樹棟分享通過利用數動時代旗下知家和阿里雲的通義大模型結合，在營銷和產品研發側提高了效率，使得傳統家居行業實現了提效升級。楊仁斌分享了精準學利用 AI 技術提供了個性化的教育解決方案，AI 通過復刻老師的核心能力，使得教育上「一對一輔導」成為了可能。程熙表示，阿里雲無影雲電腦 C 端不僅給中小企業帶來了更多創新機會，B 端的 AI 助手曉穎的知識庫分級分層和專屬加密空間，讓企業在高效管理的同時，也能保護好用戶個人隱私。仇冰雪認為，千行百業越來越多中小企業正在加速擁抱 AI，阿里雲上 AI+的解決方案已經有 60 多個，平均搭建時間在 10 天左右。AI 大模型帶來值得期待的新浪潮。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="969,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_5859d702a28647ba9bdf7d796e85cd81@5722974_oswg606378oswg969oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌論壇</p><p>作為阿里雲的產品合作伙伴，Dify 聯合創始人延君晨現場帶來了「Dify X 阿里雲：助力中小企業快速實現生成式 AI 的應用與落地」的分享，展示瞭如何通過 AI 賦能中小企業加速智能化業務創新，以及與阿里雲的深度合作推動生成式 AI 解決方案的落地實踐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="966,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_8977cb519300457e9696b240b29bf9c2@5722974_oswg471969oswg966oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Dify 聯合創始人延君晨</p><p>為了進一步幫助中小企業雲上創新，阿里雲智能集團中小企業事業部用戶增長高級經理石華麗，介紹了阿里雲面向中小企業的普惠政策和雲棲專屬優惠政策。未來，阿里雲將通過「創業者計劃」、「99 計劃」和「5 億算力補貼計劃」等舉措，為中小企業提供更多創新支持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_4997236c5d394270a3772b034a7ec3b0@5722974_oswg539292oswg967oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里雲智能集團中小企業事業部用戶增長高級經理石華麗</p><p>活動現場，臨平區委常委、區政府黨組成員、臨平新城黨工委書記宋宇，臨平區經科局黨委書記王永剛，中國中小商業企業協會執行會長任興磊及阿里雲智能集團副總裁張亮共同發佈「算力小鎮杯」Create@算力應用創新大賽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="966,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_111a61248a5543cb8b9320e00257742d@5722974_oswg654773oswg966oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「算力小鎮杯」Create@算力應用創新大賽發佈</p><p>阿里雲智能集團市場營銷部中小企業資深整合營銷專家儲爾勇從大賽背景、大賽賽程、入圍總決賽獎勵、算力小鎮專業要素支撐、阿里雲生態扶持等角度對大賽進行了解讀，「算力小鎮杯」Create@算力應用創新大賽，將圍繞算力+新消費、算力+先進製造、算力+文化娛樂、算力+醫療健康、算力+多元發展五大賽題正式啓動招募，中國 (杭州) 算力小鎮及算力平台資源、當地產業專項基金、阿里云云+AI 生態、社會投資機構等對本次大賽提供支持，通過賽事打造 AI 產業生態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2182,1394" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_b4a753fb42f345c5af7a706013247a79@5722974_oswg4620355oswg2182oswg1394_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里雲智能集團市場營銷部中小企業資深整合營銷專家儲爾勇</p><p>本次論壇在中小企業與 AI 技術的深度結合上提供了極具參考價值的經驗與見解，也為中小企業未來的數字化轉型和智能創新指引了方向。未來，阿里雲將不斷通過開放先進的技術資源、算力支持和政策扶持，助力中小企業在 AI 浪潮中實現創新發展，開啓未來共贏的新篇章。</p><p>「算力小鎮杯」Create@算力應用創新大賽報名官網：https://startup.aliyun.com/create/slxz</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>樓市大利好之後，有人撤掉了提前還貸申請</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965106989895688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 9 月初，外媒曾大膽預測存量房貸利率將大幅下調 80 個基點。如今，這一預期終於落地。</p><p>9 月 24 日，中國人民銀行主要負責人介紹，在房貸方面，將降低存量房貸利率，並統一房貸最低首付比例。</p><p>具體是：引導商業銀行將存量房貸利率降至新發房貸利率附近，預計平均降幅大約在 0.5 個百分點左右。</p><p>假設存量房貸為 100 萬元，原房貸利率為 4.5%，降 50BP 至 4.0%。存量房貸利率降後，每月將節省約 290.28 元，30 年可以減少利息支出超 10 萬元。</p><p>政策一出，準備預約提前還款的王芳表示：「已經撤回提前還款申請。」</p><p>對於持有存量房貸的人來説，面對利率下降的情況，需要權衡幾個選擇：是使用手中的儲蓄來提前還款，以減少未來的利息支出；還是保留現金，以獲得可能的利息收益或作為應急資金；又或者是將節省下來的房貸用於消費，提高生活質量？</p><p>三年前，王芳在北京買了房，採用的是等額本金還款方式。這意味着隨着還款的進行，每個月的還款額都會逐漸減少。</p><p>今年上半年，王芳已經提前還款一次。存量房貸宣佈下調之前，她本來打算在近期繼續提前還款，但計算省下的利息與投資收益的差距後，王芳決定取消申請。</p><p>她意識到，將一筆資金投入到年化收益率大約為 3% 的理財產品中，預期的年收益可以覆蓋甚至通過提前還款所能節省的利息。她計算出，理財產品每月能帶來的額外收益，相比於提前還款每月節省的利息，長期來看並沒有顯著的差額。此外，王芳認為保持一定現金流的重要性，這樣她在面臨突發情況時可以更加靈活地應對。</p><p>關於提前還貸是否會繼續進行下去，廣東省城規院住房政策研究中心首席研究員李宇嘉認為，這取決於兩個方面，一方面是無風險利率和房貸利率的差距，如果無風險利率還是低於這個房貸利率，最佳選擇肯定是還掉房貸；其次，取決於居民的手上的儲蓄的額度，和其未來的生活必要支出。</p><p>據瞭解到，此前在「利率高點」買房，主要是 2017-2021 年買房的羣體，很多人都是上一輪城鎮化高峯期進入城市的年輕人、新市民。目前，很多城市的房價已經跌回 2017 年左右。而他們的就業正在承受着壓力，李宇嘉認為，如果利率太高，導致償還壓力大，部分羣體可能會斷供，這個風險才是最大的。</p><p>有數據顯示，2023 年 6 月前後，全國存量與新增房貸利差達到 100BP 左右。居民提前還貸情況大幅增加。</p><p>以北京為例，央行數據顯示，2019 年 10 月-2023 年 12 月，北京首套房貸利率下限為 LPR+55BP，2019 年 10 月的 5 年期以上 LPR 為 4.85%，加上 55 個基點，首套房貸利率下限為 5.40%。在此期間，購房者對房貸利率的感受各不相同。</p><p>一方面，大多數存量房貸的 LPR 重定價日在每年 1 月 1 日，因此享受利率下降的優惠往往滯後於新購房借款人。另一方面，由於合同中約定的房貸利率加點幅度是固定的，存量房貸利率通常比 2024 年 6 月以後購房的借款人高出 100 個基點。代表着無論 LPR 如何調整，存量房貸利率總比 2024 年 6 月以後購房的借款人高出 100BP。</p><p>今年 6 月，國泰君安宏觀研究團隊參考全國銀行間同業拆借中心曾發佈的 RMBS（住房抵押貸款支持證券）條件早償率指數的編制方法，計算了居民早償率指標（CPR）。2024 年 2 月以來，居民早償率指數加速上行，4 月達到 37% 的歷史高位（刨除 2023 年 10 月的技術性調整），反映居民提前還貸行為明顯增多。</p><p>多名市場分析人士認為，政策發佈以後，提前還貸會明顯緩解，有利於促進消費。按細分城市來看，更加利好重點城市的首套房存量貸款。例如，一線城市、以及廈門、杭州等，都是此前首套房當地利率比較高的城市，相比較而言，其他城市利好幅度不大。</p><p>儘管提前還貸的情況可能會有所放緩，但分析人士指出，促使本次存量房貸利率下調的原因並非提前還貸潮，而是近期內需疲弱。</p><p>據李宇嘉觀察，國泰君安宏觀研究團隊 7 月發佈的研究報告指出，6 月居民早償率（貸款人在規定的借款期限內提前還款的比率）回到 23.4%，較 4 月 37% 的歷史高位下降了 13.6 個百分點。這意味着居民提前還款強度已有所放緩，呈現季節性回落態勢。當然，早償指數還在高位，這也是原因，但不是主要原因。</p><p>主要原因在於內需疲弱。比如，8 月份社零同比增長 2.1%，是近 10 年的次低點。比如，8 月份，全國城鎮調查失業率為 5.3%，比上月上升 0.1 個百分點。最終消費對經濟的貢獻最大，內需疲弱也是今年經濟社會發展目標實現的最大阻礙。</p><p>李宇嘉補充稱：「政策意圖是，想讓居民多加槓桿，一方面支撐房地產消費，另一方面通過房地產活躍度提升來穩定內需，特別是對沖通縮。同時，也為了打擊繞道經營貸、消費貸等違規置換房貸的行為。」</p><p>另外，央行還於今日宣佈，將全國層面的二套房貸最低首付比例由 25% 下調到 15%，統一首套房和二套房的房貸最低首付比例。本輪二套房首付調整，已降至 2000 年以來二套首付最低，直接統一了首套和二套的首付比例。</p><p>對此，58 安居客研究院院長張波認為，這體現出國家對於各類自住性買房需求的保護，預示着房地產市場將有望不斷走出低谷，市場復甦的力度或不斷增強。</p><p>該政策將激發市場需求，降低二套房首付比例可以直接降低購房門檻，這有助於釋放改善型住房需求，特別是在一些經濟發展較快、人口流入較大的一二線熱點城市，這種潛在需求更為明顯。從二套需求來看，投資性需求已經離場，當下入市的皆為自住性需求。</p><p>張波提出，降低二套首付比例，也預示着房價當下已經處於底部，一般來説較低的首付比例意味着購房者需要承擔更高的槓桿率，如果房價再次出現大幅下行，將會直接影響到購房者還本付息，也或將進一步加大金融風險。</p><p>因此，在實施這一政策時，説明央行及相關國家機構對於當下樓市的判斷已經更為清晰，尤其對於房價層面的長期預期已經更為明確，通過這一政策加力可以有效加速市場的復甦。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_b8e47ef8074c4a6fa25cedb23b1844c6@5473297_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">資深作者 ｜ 宋虹姍</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gojNVdg95WiKELlnAtrQQg">「未來可棲」</a>，作者：宋虹姍，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 獨立站運營避坑指南：從一個賣家的品牌命名失誤説起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2963824687239433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 14:32:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在跨境電商的浪潮中，獨立站商家們的每一步，都充滿了變數和機遇。</p><p>一位商家的沙特阿拉伯「歷險記」，值得引起大多數出海商家的注意。他們原本在歐美市場做得風生水起，卻沒想到在沙特市場上因文化差異，遭遇了意外的困境，業務一度停擺——這不僅是一個關於品牌命名和文化敏感度的深刻教訓，更是一個關於新開獨立站商家快速成長的案例。</p><p>隨着獨立站成為越來越多賣家的新戰場，市場競爭日趨白熱化。獨立站雖擁有自主權，但同時也承擔了更多的運營成本和風險。如何在這片藍海中快速成長，成為了賣家們必須面對的課題。</p><p>這個過程中，一些小的調整，如優化支付方式和貨幣兌換功能，往往能帶來意想不到的巨大收益。</p><p>賣家應該如何快速適應市場解決文化差異？在不同國家和地區運營獨立站時，如何才能更適應當地的支付習慣？對於新開的獨立站商家，怎樣才能最大限度地避免「踩坑」？這些問題，都關乎企業業務的增長和生存。</p><h2><strong>獨立站賣家的沙特歷險記</strong></h2><p>最近，一位獨立站商家告訴霞光社一段他經歷過的糟心故事。</p><p>他們本身是面向歐美市場做跨境服飾的獨立站商家，一直以來都做得不錯。於是，就想試着去沙特阿拉伯的市場大展拳腳。</p><p>但今年 3 月份的時候，他們突然遇到了個大麻煩：他們的生意在沙特完全停擺了，被當地一家大公司——最大的信用卡公司給拉黑了。</p><p>原來，問題出在了這位商家自己的名字上。這個商家的名字，不巧和某種酒精飲料撞名。而在沙特，因為宗教和文化的原因，齋月期間是禁止喝酒的。在那個敏感時期，他們的名字被誤認為是和酒精有關的商家，導致公司業務被誤傷了。</p><p>這是一位獨立站商家個體的教訓，也是所有獨立站賣家值得注意的坑。</p><p>獨立站，正成為許多商家出海的新渠道。僅今年上半年霞光社接觸的受訪賣家中，就有一半以上表示他們新開了獨立站這一銷售渠道。</p><p>以中東市場為例。一位中東品牌商家告訴霞光社，在日常使用的易耗品的購買上，當地消費者更傾向於在電商平台上進行購買。因為電商平台的商品，更有價格的競爭力；而對於那些品牌屬性較強、尤其是設計元素突出的產品，建獨立站則更為有利。</p><p>但其實許多商家都是新手，對獨立站只是抱着「試試看」的心態，於是也會頻頻踩雷。尤其是在進入沙特、阿聯酋這樣的中東市場，更應該瞭解當地的文化和習俗，避開可能的敏感詞彙。否則，可能在不同文化和宗教背景下，引發大麻煩。</p><p>許多做其他的第三方跨境電商平台的成熟商家，其實並沒有充足的獨立站運營經驗。</p><p>獨立站與三方電商平台的運營相比，有很大的不同：</p><p>第三方跨境平台提供了現成的市場和用戶基礎，你只需遵守平台規則；而獨立站雖然擁有完全的自主權，但同時也需要自行承擔網站維護、推廣和客戶服務等成本，還要更多的精力去吸引流量和維護客戶關係。因此，雖然獨立站更自由，但操心多。</p><p>例如這位出海中東的獨立站商家，他就表示，除了初期被當地信用卡公司拉黑之外，還要考慮中東物流的問題。</p><p>沙特的獨立站賣家需要與本地物流公司合作，但遇到地址系統不完善等情況，配送就會出問題。此外，由於沙特地域遼闊，沙漠廣佈，配送費用還比較高。</p><p>這都是賣家需要考慮的成本因素。</p><h2><strong>擺脫「雞肋」獨立站困境，加速成長</strong></h2><p>跨境電商領域中，獨立站作為一個專門的分支，正逐漸成為賣家們多元化渠道佈局的熱門選擇。</p><p>根據浙商證券的分析預測顯示，2024 年中國跨境電商獨立站的市場規模有望達到 3.4 萬億元人民幣，佔整個跨境電商 B2C 市場份額的 35%，獨立站賣家數量預計將超過 50 萬，獨立站已經成為一個明確的趨勢。</p><p>但隨着競爭對手的加入，先發優勢會逐漸減弱。且獨立站的初期投入較大，如果因為細節問題影響出單，可能會導致資金鍊緊張，後期更難「翻身」。如果獨立站不能快速成長，也可能會錯失佔領市場的黃金時期。</p><p>行業內人士解讀，許多獨立站賣家一旦掉以輕心，多會以失敗告終，或是成為「雞肋」的海外站。有些賣家可能會發現，他們在亞馬遜上的熱銷商品，放到自己的小店後卻無人問津。而且，前期籌備啓動資金大概花費一兩百萬元，這筆錢用來搭建網站，以及配置 3-5 個人的團隊，但獨立站還是沒火起來。</p><p>其實，很多時候只要簡單解決一個小問題，就能大幅提升 GMV。</p><p>另一家做動漫遊戲手辦的獨立站商家，給我們講了他們的故事。他們一開始主要通過同一個網站，向歐美市場銷售自己研發設計的手辦，但歐洲市場一直做不起來。</p><p>後來發現，是因為他們的商品是以美元定價，並且只接受美元支付，所以歐洲人總是不下單。在修復這一 bug 之後，他們歐洲市場的 GMV 一下子提升了 30%。</p><p>除此之外，獨立站玩家還可能面臨：支付方式的多樣性與安全性、適合的物流方案、網站運營、提高品牌知名度、優化網站設計、網站的國際化和多語言支持，以及數據安全和隱私保護等各類問題。</p><p>雖然細節繁多，但對於品牌的海外市場拓展非常重要。</p><p>例如，獨立站國際化中的多語言支持。多語言支持不僅能提升 SEO 排名，還更有親和力，吸引本土顧客和採購商。而選擇合適的物流方案同樣關鍵，要考慮時效性、成本和可靠性，以及是否能夠提供追蹤貨物信息和處理退貨等。支付方面，獨立站需要包括但不限於信用卡、電子錢包和本地支付等選項，這些多樣化且安全的支付方式，才能適應不同國家和地區消費者的偏好。</p><p>由於獨立站商家在海外市場拓展中面臨的挑戰是多方面的，所以更需要綜合考慮成本和效率。</p><h2><strong>如何通過小調整，實現大收益？</strong></h2><p>以支付領域的問題為例，通過採訪全球支付及金融服務平台 Airwallex 空中雲匯的本地服務團隊，霞光社找到了這些商家面臨的實際痛點，和可操作的解決方式。</p><p>獨立站商家在支付領域所遇到的問題，大概可以分為以下幾類：獨立站支付時，本地貨幣標價缺失、不支持本地主流支付方式，支付頁面跳轉導致的用戶體驗差，風控和拒付問題以及缺乏支付技術和服務支持等。</p><p>作為全球性的支付和金融服務平台，Airwallex 空中雲匯給霞光社講述了幾個他們的服務案例：</p><p>一家服飾獨立站決定在英國開拓市場，在支付訂單方面，獨立站完全支持顧客綁定當地銀行卡來購物，支付本地化看起來做得很好、挺方便的。但獨立站開始運營之後，一段時間內，訂單的支付成功率竟然低得驚人。焦急的商家負責人立刻找來 Airwallex 的技術支持人員，一探究竟。</p><p>很快他們發現，這家獨立站的問題出在英國的某一家銀行上，這家銀行的授權成功率幾乎為零。他們查看了其他商戶和該商戶的非綁卡交易在這家銀行的成功率，一切正常。再一對比其他英國的銀行，也都沒有異常。</p><p>隨後 Airwallex 鎖定了問題：原來是因為數據傳輸時的一個小誤會，導致這家銀行對交易場景的理解出了差錯。於是，Airwallex 團隊迅速調整策略，專門為這家髮卡行定製了數據傳參，確保信息傳遞準確無誤，匹配發卡行的報文處理邏輯。結果從 2024 年 5 月開始，商家的支付成功率比調整前提升了 90% 以上。</p><p>可見，即使是在支付本地化看似做得很好的獨立站，也可能會遇到支付成功率低的問題。這可能是由於多種因素造成的，包括但不限於銀行授權問題、數據傳輸錯誤、支付網關的兼容性等。</p><p>Airwallex 持有 60 多個國家和地區的政府及監管機構頒發的牌照與許可，支持包括卡支付、電子錢包（Apple Pay、Google Pay 等）、銀行轉賬、現金支付等 160 多種支付方式，可覆蓋 180 多個國家和地區的收單服務，幫助了超過 10 萬家企業簡化全球支付和財務運營，類似這樣的案例他們還遇到過很多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,726" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_66383994680941d58ae58c3a49d5f2fd@5722974_oswg257751oswg1080oswg726_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p><p>例如上文在沙特阿拉伯市場上因為酒精同名被錯誤「拉黑」的商家，也是依靠着 Airwallex 發現問題後迅速聯繫了髮卡行，並利用他們對行業的深入瞭解，幫助商家快速更換了一個新的商戶主體，短短兩天內就恢復了交易。從那以後，Airwallex 就成為了這個商家在沙特市場上唯一的收單行。</p><p>對於另一家只有一個網站、而且所有商品都是用美元標價的手辦獨立站，Airwallex 幫助這家公司解決了其貨幣轉換的大問題。</p><p>他們讓這家公司在自身的網站支付界面，開啓了一個叫做「自動貨幣兌換」的功能，把原本用美元標價的商品，自動轉換成 40 多個國家 20 多種不同貨幣的標價。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,636" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_47fdd947ddf148bc8a9f03e812114413@5722974_oswg247946oswg1080oswg636_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p><p>自從有了這個「自動貨幣兌換」的功能，公司在歐洲地區的收單成功率一下子提升了將近 40%，而且他們的銷售額（GMV）也增長了超過 30%。歐洲各個國家的的消費者就可以直接用他們自己的貨幣來付款了，購物體驗一下子變得順暢多了。</p><p>此外，在遇到支付問題時，及時的技術支持是關鍵。Airwallex 的技術支持和客服人員能夠迅速響應並診斷問題，這是提高支付成功率的重要保障。支付成功率的提升也不是一勞永逸的，需要持續監控交易情況並根據反饋進行優化。</p><p>Airwallex 告訴霞光社，精明的生意人總是能嗅到新的商機，開闢新的賺錢渠道。在這個過程中，靠譜的金融支付夥伴需要能夠迅速地響應他們的需求。而及時響應需求，將機會落地成實際方案，這對獨立站品牌來説意義重大。這便是 Airwallex 一直在做的事。</p><h3>&nbsp;更多關於獨立站支付的經驗和心得，可<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.airwallex.com/cn/signup?utm_source=36kr&amp;utm_medium=vertical_media&amp;utm_campaign=cn_DTC_campaign_2024&amp;utm_content=20240925">點擊免費註冊</a><strong>，</strong>與 Airwallex 空中雲匯團隊進行交流。</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_19cde86dba0640719302cbc9f0a2e538@5722974_oswg1430030oswg2048oswg761_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>即使轟轟烈烈倒下，「幻獸帕魯」也贏麻了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965000743637000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 13:18:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 蘭傑</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>近日，在任天堂和寶可夢公司起訴《幻獸帕魯》侵犯專利權事件尚未有結果之時，一位自稱是《幻獸帕魯》設計師的人卻突然「倒戈」，承認遊戲中含有抄襲內容，並在個人的 X（前 Twitter）賬號中，控訴公司抄襲行為帶給她的掙扎和痛苦，一石激起千層浪。</p><p>目前其個人賬號置頂的一條動態是，「關於那件事的帖子，原本沒有打算刪除，但由於賬號被鎖定了，並且收到了凍結警告，所以這個賬號以後會低調一些。」</p><p>更早之前，任天堂官網於 9 月 19 日發佈了一則公告，表示任天堂將與寶可夢公司一起對 Pocket Pair （《幻獸帕魯》的開發公司）提起專利侵權相關的訴訟，要求後者停止侵權並賠償損失。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_f64bb96f78ad4071b7e737b51ec6cb5f@5899452_oswg35331oswg1080oswg547_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">任天堂官網截圖，由谷歌翻譯</p><p>同一天，Pocket Pair 在 X 平台的官方賬號中作出回應，表示尚未收到訴狀，也並不知道被指控專利侵權的具體內容，後續將按照法律流程採取相應的應對措施。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="954,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_132508a3a6844d799490ca12dd29e007@5899452_oswg131244oswg954oswg696_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">X 平台截圖，《幻獸帕魯》官方賬號的回應</p><p>《幻獸帕魯》這款以方舟建造和寵物捕捉培養為主要玩法的遊戲在今年年初一度爆火，也使得 Pocket Pair 這家曾經名不經傳的公司走入公眾視野。根據《第一財經》報道，《幻獸帕魯》上線 4 天的銷售額就突破了 10 億元，一度創下了 210 萬在線人數的紀錄，成本卻不到 5000 萬元。</p><p>雖然大量玩家都表示「每隻帕魯好像都似曾相識」，但「疑似抄襲」擋不住玩家們對於這款精品「縫合怪」遊戲的熱情。</p><p>更加值得注意的是，《幻獸帕魯》先後與微軟和索尼建立了合作——今年 2 月，Pocket Pair 和微軟旗下 Xbox 達成技術支持相關的合作；7 月，Pocket Pair 與索尼音樂娛樂及 Aniplex 合資成立了幻獸帕魯娛樂公司，旨在擴大《幻獸帕魯》的 IP 業務和 IP 影響力。</p><p>也因此，若任天堂和寶可夢勝訴，受到衝擊的不只是 Pocket Pair，還有微軟和索尼——尤其是後者。</p><p>寶可夢 IP 和相關類型的遊戲一直是任天堂的強項，而「主機御三家」（索尼、任天堂和微軟）又一直保持着競爭關係，也因此，索尼選擇和《幻獸帕魯》達成 IP 向的合作，也包含着在寶可夢類 IP 和遊戲賽道分一杯羹的野心。</p><p>在今年夏天舉辦的 Bilibili World 2024 和 ChinaJoy2024 兩次大型國內展會上，《幻獸帕魯》都設置了展台，而其在國內的推廣都有索尼的手筆。此外，據《每日經濟新聞》報道，遊戲行業分析師張書樂表示，或許是《幻獸帕魯》要登陸索尼的 PlayStation5 平台，才引得任天堂的出手。</p><p>而在《幻獸帕魯》爆火的期間，關於其抄襲的討論就沒有斷過，即便是沒有玩過這款遊戲的玩家，也不難看出其美術風格與寶可夢的相似性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="844,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_46e3e931b5da49489e36ea710169d1b5@5899452_oswg44054oswg844oswg632_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《幻獸帕魯》B 站內容截圖，美術風格和寶可夢相似</p><p>上述種種原因疊加，使得任天堂和寶可夢公司終於出手了。</p><p>事實上，早在今年 1 月遊戲上線之時，寶可夢公司就曾發公告表示，沒有給 Pocket Pair 授予 IP 的相關許可，並稱會在調查之後，採取適當措施處理其侵權行為。</p><p>9 月中旬，在聯合起訴 Pocket Pair 前，寶可夢就已經拿下了一次訴訟勝利：寶可夢公司旗下分公司寶可夢（上海）玩具有限公司發佈了一條公告，公佈了其指控《口袋妖怪：復刻》侵犯寶可夢繫列的著作權，並構成不正當競爭的訴訟結果——法院一審判決廣州麥馳網絡科技有限公司賠償 1.07 億人民幣，其他被告公司則需對部分金額承擔連帶賠償責任。</p><p>而任天堂因為在版權訴訟方面極高的勝訴率，尤其是早期與環球影業在「森喜剛」和「金剛」版權之爭中的大獲全勝，讓其在圈內素有「東半球最強法務部」之稱。</p><p>加上上述設計師言論在輿論層面的影響力，Pocket Pair 凶多吉少。</p><p>此外，曾經風光無限的《幻獸帕魯》也在走下坡路，據 SteamDB 數據，《幻獸帕魯》的單日在線峯值已經降到了 3-4 萬，與年初的百萬在線人數形成鮮明對比。</p><p>《幻獸帕魯》已顯頹勢，但玩家和網友們可能僅僅是去玩別的遊戲了，而並沒有一邊倒出現「抄襲」一類的差評。</p><p>白熊是寶可夢 IP 的忠實粉絲和相關遊戲的資深玩家，他直言，《幻獸帕魯》的美術設計抄襲了寶可夢 IP，玩法則抄襲了別的遊戲。不過，白熊也向 36 氪表示，「抄襲是不對的，但它的可玩性比寶可夢正作的遊戲性要好。」</p><p>此外，在 Pocket Pair 回應訴訟的帖子下面，粉絲們紛紛表示支持遊戲，並認為任天堂和寶可夢公司的行為是大公司對於小公司的打壓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="541,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_853be638a5704f8798a6afa50aa29e10@5899452_oswg42613oswg541oswg448_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">X 平台截圖，粉絲對《幻獸帕魯》表示支持</p><p>雖然 Pocket Pair 敗訴的可能性較大，但寶可夢自身對於 IP 的開發有限，旗下游戲落後的回合制玩法和粗糙的美術設計，很難滿足喜愛這一 IP 的玩家需求。説到底，對於玩家來講，縫合怪不可怕，遊戲不好玩才更可怕。</p><p>如果讓你來評判，《幻獸帕魯》算得上一款好遊戲嗎？</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>併購論壇：價值創造的真相丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962500576251910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 10:42:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>在以併購為主題的論壇中，幾位對併購交易有非常成熟經驗的投資人紛紛發表了自己的觀點，在他們看來，併購是當下企業實現自身價值的一種非常合適的方式，雖然現在中國的併購交易還不夠成熟，但隨着越來越多企業家認識到這種模式的優越，並且在不斷交易的過程中對併購越發理解，中國的併購交易數量就會越來越多。</p><p>但在併購的過程中，還是有很多需要注意的地方，比如最基礎的信任，還有兩家公司整合的過程如何才能最大程度保證雙方的利益，這都是做好一場交易必須有所考量的地方，但併購最終肯定會成為中國經濟的抓手之一，我們必須去適應這樣的趨勢。</p><p>以下為論壇實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_3d224bafd3d44751b74ba0bd9d0102d4@5023078_oswg6492727oswg3000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>曹芳寧：首先自我介紹下，我是曹芳寧，創立多維資本之前在羅蘭貝格負責全球的併購業務，在我從業 20 年當中參與了大概接近 20 個相關併購項目，包括境內境外，在多維資本我們目前也是專注於國內的資產交易包括資產重組的一家投資銀行，在過去八年時間基本上完成了接近兩千億的投融資以及併購交易的規模。</p><p>呂崴：我所在的機構叫太盟投資集團。太盟是一家總部在中國香港的專注亞洲的另類資產管理平台，整體管理資金的規模五百多億美金，在亞洲的範圍內規模排在前列。我們有三塊業務，一是我所在的私募股權的業務板塊，二是信貸和市場的板塊，三是房地產板塊，集團在亞洲各個國家都有投資。私募股權這塊在中國投資佔比是比較高的，大概百分之六七十都是在中國。我們的投資策略和今天的主題是比較一致的，從 2011 年第一期美元基金開始到現在都是秉承着做併購交易的投資策略。</p><p>過往我們在中國做了一些投資，比如併購中國乃至亞洲最大的工業氣體公司盈德氣體，還有最近報道比較多的，聯合一些投資人收購了萬達商管的控股權。近期做的交易還包括對愛奇藝的投資、早年對騰訊音樂的投資。去年我們還收購了香港香港上市公司鳳祥股份的控股權，這是一家國內領先的白羽雞全產業鏈企業，還有中國前幾大院線星軼影城的投資。</p><p>龔小林：大家好，我今天的身份是首義科創母基金的管理合夥人，這個基金是去年剛剛才成立的，在武漢的一個政府母基金，總規模是 50 億。去年以前，我一直在浙江服務浙江的上市公司境內境外的併購，浙江到今年的 A 股應該有差不多 709 家 A 股上市公司，其中 60% 是浙江省併購聯合會的會員，90% 我們都有聯繫。</p><p>王冉旭：大家好，我是王冉旭，來自信宸資本，信宸資本是中信資本旗下私募股權投資業務，作為中國最早一批專注於併購策略的基金之一，信宸資本自 2002 年成立以來已成功完成了多宗跨境併購項目；基於成功的跨境併購經驗，信宸資本在 2007 年成立了專注於中國市場的併購基金，聚焦投資國內的成熟和領先的企業。至今，信宸資本已經成功設立了 5 支美元基金和 3 支人民幣基金，管理資產總規模超過 600 億元人民幣，打造了包括麥當勞中國、路凱國際、淘大食品、金可兒牀墊、冠生園等眾多知名併購投資案例。</p><p>我們關注的領域是消費、商業服務、醫療以及先進製造行業，很期待今天跟大家有機會交流，謝謝。</p><p>曹芳寧：今年併購變成了一個非常重要的關健詞，原因也是來自於整個一級市場的流動性，確實是大家比較擔心和關心的問題。也想特別來請教一下，我們是怎麼樣來看 2024 年的併購主題，如果用一個關健詞來形容一下您對於 2024 年併購的感想，包括説結合自身曾經操盤過的案例，在中國目前的一個經濟環境下，我們的併購應該如何更好的去執行，才是一個解決的王道呢？先請呂總來講一講，因為 PAG 在整個國內國際的併購案例都非常多，包括像寧德氣體，當時我們也有非常多深入的探討，我們覺得 PAG 在很多的案子當中，整個的操盤手法是非常穩健的，這個也是我們認為在併購的教育當中非常重要的一個抓手，也希望呂總給我們介紹更多的內幕情況。</p><p>呂崴：剛才曹總問今年如果用一個關健詞，我想到的是「蓄勢待發」。為什麼説「蓄勢」呢？剛才傅總也提到了，確實有很多勢發生了變化。</p><p>首先，從我們作為一個併購基金來講，其實我們挺關注一點，也是剛才傅總提到的就是現在融資環境的變化。原來大家提到併購貸，都是國外的投行做，比如高盛和摩根士丹利。這兩年以浦發、招商、平安和興業這些股份制商業銀行為主的國內銀行的併購貸業務也越來越專業。而且他們的融資成本和融資條件其實都大幅優於傳統的國際投行。近期中國的整個利率是下行的，而整體估值水平也是往下走的，這個本質上講是違反經��規律的現象。如果看國際市場，過去十幾年，為什麼併購投資 LBO 會風起雲湧，其實跟利率下行有很大的關係。但利率下行一般會帶來估值水平往上走，而中國今天是反過來的情況，即利率下行，估值水平也在往下走。所謂金融槓桿上的「勢」肯定是有的。</p><p>其次，另外一個「勢」是從交易的可得性上是越來越多了。第一，我們在過去 2 年看到越來越多的跨國企業的拆分。第二，A 股政策的變化，導致身處一些行業的企業短期內看不到 A 股獲得流動性上市的可能，又面臨少數股權投資人回購的壓力。這就可能創造出一些出讓控股權來解決類似問題的契機。第三，隨着經濟整體的情況的變化，包括一些行業的微觀變化，一些創始人到一定的年紀，在家族傳承上需要解決方案。</p><p>這些都是所謂為併購「蓄勢」的一些機會。但為什麼是「待發」呢？大家經常説併購在中國像是狼來了，每年都説，但好像都沒能大規模的興起。今年的情況也類似，年初很多投行的朋友都覺得創始人和控股股東對併購更開放了，從併購項目的來源上看，可能有 2-3 倍的增長。原來和企業家談併購，可能很多企業家根本就不接受併購的概念，現在大家逐漸更願意談了。但是為什麼今年併購案例交易的達成沒有明顯的增長呢？這中間有很多的原因：第一，標的企業的業績在整體宏觀環境下沒能維持，買方出手會更加謹慎；第二，市場上資金緊張，流動性稀缺。有人願意賣，肯定也得有人願意買。如果從市場化 PE 基金和上市公司資金的角度看，可以用於投資併購的資金並沒有增加。最後，也是併購永遠面臨的難題，買賣方對價格預期的差距。雖然我們看市場的估值已經下來了，但是買方對估值的接受度永遠是低於賣方對估值的預期，期間的差距還是需要時間來磨合。</p><p>所以為什麼我説是「蓄勢待發」，就是因為大勢上是有很多宏觀的變化有利於併購市場的發展，但是短期內由於種種原因，我們並沒有看到併購交易大幅的增加。</p><p>曹芳寧：龔總，您之前也在浙江服務過非常上的上市公司，包括目前在政府母基金工作，您是怎麼樣看今年併購的趨勢？包括大家比較關心的併購核心存在的問題？</p><p>龔小林：如果用關健詞來凝練，可能憧憬。特別是投資機構，大家對參與併購或者發起併購、推動併購的積極性非常高。這是當前可以實現退出的一個主要途徑，因為 A 股現在到年底，我估計就 100-150 張門票，實現 150 可能很難。</p><p>全中國這麼多的機構投的企業都要退出，所以併購是大家的憧憬會更多一點。但實際上我們的感受是，併購可能不會像大家想象的那麼火熱，我們從過去 10 年的經驗看過來，其實從 2016 年一直到 2023 年，整個交易，包括中國境內的交易和國際市場的交易都是在下降的。</p><p>這個數據從 2023 年開始有一點回暖，今年看上半年的數據，在境內以上市公司公告為口徑，整個交易量和交易額，以及單筆平均交易金額總體是有上升的趨勢，但是上升的幅度並不是特別大。</p><p>今年總體整個市場的交易數量、交易規模和平均交易金額，可能會比去年略高一點，但不會是一個爆發式的增長，這個是我的判斷。此外，我們在浙江，平均每個星期團隊會走訪 8-10 個上市公司，從上市公司這一側來看，因為併購交易裏不管是在中國還是在國際市場，公眾公司仍然是發起交易或者參與交易的主力軍，從我們在每個星期 8-10 家上市公司的反饋來看，現在上市公司的壓力也很大，它作為重要的買方之一，在當前的經濟形勢下本身壓力很大，今年上半年我們看浙江上市公司的數據，基本上營收略有增長，盈利能力是下降的，增收不增利，毛利率和淨利率都是下降的。</p><p>所以在這樣的形勢下，我們不能期待它自己有困境的時候還抱有極大的熱情去實施併購交易，這是從買方側來看。現在回過頭來講，太盟現在已經出現了一些真正意義上的併購基金和一些禿鷲基金，併購總體來講在中國還是一個新生事物，還沒有形成成體系的，以併購交易為目的，並且專業從事併購的基金，相對來講，少數比較頭部知名的、規模比較大的基金有這個交易能力。</p><p>如果上市公司沒有充分的動力來發起這個交易，只是觀望而不行動的話，這個事情很難説在短時間之內有比較大的爆發，大概從 2016 年開始到 2021 年的時候，我們關注的全國特別是浙江的樣本來看，有很多公司在為併購買單，對報表造成重大影響，有些切掉有些是上市老闆都搞出局了。</p><p>真正成功的併購，可能是在一百次交易中都把交易做成功，但是如果三年以後、五年以後回過頭來看它的併購目的是否成功，把這個作為評判標準的話，只有 30% 可能都不到是成功的，70% 是失敗的。</p><p>所以併購是把雙刃劍，用得好它可能是一個發展利器，用的不好可能反噬自身。我們也看到市場中，包括在浙江有出現一批利用併購重組發展得很快很好的企業，類似於泰格醫藥，我們看着它從 80 億的市值一路漲到高峯 1600 億，我們也看着通車從四十多億的市值一路漲到 1300 億，也看着華友工業從一百億不到一路漲到高峯 1400 億。我們看到了很多成功案例，但更多是血淋淋的教訓。</p><p>曹芳寧：非常贊同龔總的觀點，確實目前中國大量的上市公司自身的瓶頸和管理水平的不足，這也導致大家在併購這件事情上還會比較謹慎，同時也在不斷地踩坑和吸取教訓的過程當中積累經驗。但是整個市場憧憬都還是在的，所以我們也非常期待未來的市場能夠看到更多成熟的買家。</p><p>中信是我們國內應該來説最資深的併購基金的老大哥，在過去這麼多年雖然説市場有一波波熱點，但是中信在併購這件事情上一直做得很紮實，包括麥當勞等等一系列的案例，在中國的併購歷史上留下了非常成功的一筆，非常希望聽到王總您覺得我們看到 2024 年併購趨勢以及您認為比較關鍵的一些要點在哪些地方。</p><p>王冉旭：我用的詞是乍暖還寒，或者箭在弦上。為什麼説乍暖：因為隨着中國經濟進入新的發展階段，從追求增速轉為追求高質量發展，長於盤活存量的併購基金對於經濟的推動作用愈發顯著。併購基金不僅能為經濟增長的第二曲線注入新動力，還能為銀行等金融機構帶來更多與大型企業的合作機會，從而豐富金融產品，降低貸款風險；此外，在解決創投基金退出難、上市公司謀求通過併購來獲得進一步發展等方面，併購基金也起到了積極作用。為什麼説還寒：雖然併購基金目前迎來了諸多有利發展契機，但目前仍面臨諸多挑戰。儘管近年來政府、銀行以及企業管理層等各界人士對併購基金的關注顯著增加，但對併購基金的邏輯和適用場景仍存在一定程度的誤解。因此，衷心希望各界應更深入地理解併購基金創造價值的內在邏輯，以促進併購行業的健康發展，從而推動中國經濟向規模更大、更集約、更有效率的方向發展。</p><p>曹芳寧：因為我個人的感受來説我們作為一家投行在併購市場應該來説也是接觸了非常多的買賣雙方，我個人總結，2024 年是非常明顯的買方市場。我們基本每年都會接觸上千家的公司，過去我們調研的數據，2023 年之前，如果一百個企業家，可能只有五個説併購退出 OK，但是到的 2024 年，這個數字變成了五十個，這個數據是 10 倍以上增長的，並且過去老股東會覺得我們的投資公司是一定要自己上市的，但是到了 2024 年可能也會有至少 80% 以上的老股東説，如果能併購退出，對我們來説也是一個更好的選擇。</p><p>但是賣給誰，誰能把你買回去，這都是所有交易中存在的問題，目前中國的買家數量、質量以及經驗都是嚴重不足的，過去我們認為上市公司是一個非常好的買家羣體，但目前中國很多上市公司自身的發展都存在很大的問題，包括賬上有 5-10 個億先進的上市公司的數量都非常有限，在過去的二三十年資本市場發展過程當中，中國的併購基金都非常保守的狀態，無論數量還是從業者的經驗，與歐洲比，歐洲百分之六七十以上的投資機構都是以併購投資作為見長的，包括美國大量的 MNC 都是由併購來起家的。在中國確實需要一個漫長且需要很多的經驗教訓，才能夠塑造出一批有能力、有經驗、有資金也有增值可能性的買家羣體。</p><p>所以買方市場還會延續一段時間，但是我感覺到大家在併購交易的過程中變得越來越成熟，心態越來越開放，這對於整個市場是非常好的事情。</p><p>剛才講到了併購 2024 年的趨勢，其實還有比較有意思的一點，大家在過去的併購交易過程當中實戰上有沒有遇到一些經常會出現的卡點，在這些卡點上無論是我們的上市公司也好還是投資人也好，我們是如何去克服這樣的卡點的，這個問題也是實戰比較有意思的話題，也想請教三位。</p><p>呂崴：我首先想表達的觀點是：每一單併購交易都是不一樣的。併購交易沒有標準的流程。中國併購市場現在還是在發展的早期階段。從太盟的角度看，我們希望能夠在併購交易中提供價值。不光是資本或者資金的提供方，更多是希望扮演解決方案提供者的角色。我們歷史上參與的交易基本上都是情況相對複雜的交易，而儘量避免參與大投行的價高者得的競標流程。因為價格很重要，便宜是王道。能力有差異化才有可能買到便宜的標的。</p><p>複雜的併購交易可能遇到很多問題。比如去年我們收購了香港上市公司鳳祥股份，這家企業是國內領先的白羽雞全產業鏈公司。鳳祥本身的業務是很健康的，但是它的母公司因為拓展到別的業務遇到了資金困難導致債務違約。整個母公司層面進入破產重整的程序，拍賣鳳祥股份的控股權。完成這個交易我們不光需要從投資的角度對行業和企業做充分的競調和了解，還需要與當地政府溝通、與破產的管理人互動、與銀行接觸、與原來控股的家族交流。</p><p>併購交易中可能遇到的卡點是方方面面的。除了做盡調、做財務預測模型之外還需要解決大量的問題，能夠有解決問題的心態。但在介入任何交易之前都不可能預期到所有問題，解決問題沒有教科書，更多是過往經驗的積累。比如剛才提到的鳳祥股份的交易涉及到拍賣、債務重組，我們的團隊在 8-9 年前就做過一個涉及到債務重組的交易，當時我們跟幾十家債權人一一談判，最後把一個乾淨的資產能夠買出來。鳳祥的交易和這個交易也不一樣，但是我們在那個交易中跟銀行打過交道、跟債權人博弈過，這樣我們就更有信心處理類似有難度的問題。</p><p>曹芳寧：還是要因地制宜結合每個項目的特點來進行一些方案的制定。</p><p>龔小林：這個問題其實挺哲學的，如果貫穿我們所有的交易覆盤來看的話，有三個點既是關鍵點也可能是卡點，或者三個要素。一個是決心，這個決心是來自於雙方把這個交易做成的決心有多強，有些買家可能只看不做，有些賣家一開始有很多想象，隨着想象被遏制以後，他們的決心也沒有那麼強，很多時候決心是把一個交易做成最根本的東西。</p><p>二是不確定性，我們在去年和今年有不少的交易最後沒有推進下去是基於不確定性，這種不確定性是基於買方對自己未來的發展的不確定性，也有賣方對未來業績預期是否能夠順利實現的不確定性，還有在買賣雙方達成共識以後，在審批交易的可行性是否確定，包括在支付方式的選定上，我感覺今年但凡涉及到發股的話大家的預期都非常悲觀，如果用可轉債對股價的設定包括未來股價的走勢大家都有很大的不確定性，這種不確定性導致很多交易在關鍵時刻，莫名其妙地黃了，過段時間回頭看，不確定性是大家無法推進這個交易很重要的原因。</p><p>我覺得很多交易弄不下去，還是大家缺一些信任。我們去年到今年在參與有些還正在流程中的，初入併購市場的新朋友會覺得這裏是一片熱土，但對於走過十年，經歷過無數次交易被反覆折磨的我們來説，即便是從心態上會認為這個交易做不下去，但也會抱着必死的信念去做，最後期待有百分之一的機會把它做成。</p><p>王冉旭：併購投資很重要的一點是，作為企業的實際控制人，投資僅僅是起點，真正的挑戰和成功的關鍵在於整合，這是我們的觀點。</p><p>在投資階段，管理人固然會面對重組、融資、買賣雙方的協調和談判等多重挑戰；但真正的挑戰來自於投資完成後。以中國領先的零碳綜合設施管理服務企業——嘉信立恆的併購整合為例，管理人面臨的挑戰在於如何將原本分散、獨立的企業整合為一個有凝聚力的團隊，並實現協同效應，包括在不同區域之間互相打通客戶資源、實現數字化轉型、吸引頂級人才。這些目標都需要通過整合來實現。</p><p>作為企業的控股股東和實際控制人，併購基金的運作與管理企業在本質上並無二致。儘管需要面臨的挑戰眾多，但我們秉承着價值創造的初心、擁有解決問題的決心、並懷抱着對企業長期發展的耐心，我認為，這也正是併購基金能夠實現價值創造的祕訣和魅力所在。</p><p>曹芳寧：決心能夠解決一切的挑戰，從我個人自身的感受來説，我覺得確實併購當中的卡點非常多，但是中國過去 10 年的股權融資市場，有很多的項目經過 A 輪、B 輪、C 輪、D 輪、E 輪的融資，可能價格到一個高度，甚至我們看到很多優質的企業裏面有幾十個各種各樣不同的股權和基金。</p><p>這樣的一些項目，本身它的 Quality 還是非常好的，但是在併購過程當中需要去協調的東西很多。因為所有的老股東，包括所有的投資機構都有對 LP 的要求，它對於資產的保值、增值都是有一定的框架性標準的。</p><p>這個時候，如果一個買家有自己的要求，那麼在價格談判就非常容易談崩，目前市場上會有一些通用的規則，比如説按照本金、利息、不同的時間來進行一個計算。</p><p>但即使這樣，今年在很多實操項目當中，我們還是有一些價格只有比較大的價差。這個時候通常可能是需要創始人通過一些股權的補充來解決一些問題，坦白來講在這個問題上，挑戰來自於創始人小我與大我之間選擇和權衡的問題。</p><p>當然我們也在今年的一些案子當中，看到非常多優秀的創始人能夠在這樣的一些問題上找到自己的答案，包括對於公司未來的發展，融入更大的集體，融入更大的平台，可能會給自己的企業、員工，甚至股東帶來更多超額回報的可能性，也願意做出一定的犧牲。</p><p>但過程當中的糾結和心理鬥爭應該也非常多，所以我們作為投行也會去做非常多的協調工作，能夠保證短時間的付出，能夠帶來更加長期、更加大的回報，這也是我覺得在併購交易當中很常見的一個現象。</p><p>剛才傅總談到併購的交易可能只是一個開始，更多的是併購完之後的整合和價值創造的過程，併購基金更多是像一個流水線的機器一樣，能夠把它的降本增效也好，包括產業協同也好，能夠做到最大化。</p><p>我相信各位嘉賓在過去的併購交易過程當中，對於如何更大發揮最終併購整合的效果也花了非常多精力和時間去思考，特別像 PAG，我知道原來我在羅蘭貝格的很多老同事，現在好幾位資深的合夥人都在 PAG 任職，PAG 應該來説聘請了市場上大量的投後管理的人才和職業經理人的人才，去 Manage 整個投後的整合和價值重塑的過程，也想聽聽呂總給我們介紹一下 PAG 整個的投後賦能的過程是怎麼樣的？</p><p>呂崴：剛才王總提的我特別贊同，併購基金的心態就應該是控股股東，企業家或者創始人需要面對的問題也就是併購投資人需要面對的問題。優秀的併購人需要扮演好幾個角色：</p><p>第一是投資人，這個可能比較容易理解，做風險投資或者成長投資，都需要是好的投資人。通過大量的調研和分析，行程對行業和企業準確的判斷。</p><p>第二是交易撮合人。併購交易都很複雜，每一單都不一樣，需要博弈、平衡各方的利益，從而促成最終的交易。</p><p>第三是運營人。最後併購投資人是要運營公司的。這是在併購基金的文化和血液裏面的。以我們公司為例，我們設有專門的投後管理團隊，但是我們並不是像有一些基金一樣涇渭分明。我們的投後管理團隊是全程參與投資前的盡職調查的，他們需要認可投資團隊對企業業務和財務發展的預測；而投資團隊在完成投資以後也需要全程參與到投後管理裏面，因為你需要對投資時做的判斷、決策來全責的。我們基金在投資和投後之間的角色劃分並不是這麼明確，現在還是找到了比較好的平衡和結合。投資團隊需要對運營結果負責，我們會定期把企業的業績和當年投資上會時做的財務預測來做比較，如果出了問題投資團隊首當其衝需要解決問題。</p><p>其次，除了在收入增長上下功夫以外，成本的控制上也是有很多可做的事情。如果大家看歐美的併購市場的發展，它就是兩板斧，就是加槓桿和成本節降。其實從併購基金尋找標的的角度看，我們找的是穩定的企業。在今天中國市場找併購標的，我們沒有期望找到年化增長 25%、30% 的企業。對我們來説最好的是每年能夠穩定增長 10%-15% 的企業，在今天的市場可能每年能穩定的增長 5%-10% 的企業就不錯了。穩定性和可預見性很重要，因為這是併購貸款的基礎。從資產類別上講，大家對 PE 基金這個資產類別回報的預期在 20% 以上。併購年化增長 5%-10% 的企業，做到 20% 以上的回報呢？一方面是槓桿產生的回報或者説現金流產生的回報；另一方面是成本節降帶來淨利潤更高速度的增長。雖然收入成長可能只有 5%-10%，但是如果成本控制做得好淨利潤或者 EBITDA 的成長可能是遠高於 5%-10%。這樣就有可能達到 20 以上的回報。所以從投後增值的角度來講，除了講業務發展，還要在降本增效上做很多的工作。</p><p>曹芳寧：非常感謝呂總，PAG 確實在這方面還是沉澱了非常多的方法論，龔總在過去做併購完整合的過程當中，都用過什麼樣的工具？包括達到什麼樣的效果？</p><p>龔小林：確實每個併購不太一樣，我們的感受是整合確實很難，涉及不同的文化，不同的 IP 系統，不同的供應鏈，不同的對未來發展理解。國際上也有很多歷史上大的機構總結出來的一些整合方法論，有些方法論對中國很有效，有些對中國並不完全能夠適用。整合還是很個性化的，我們在過去關注這些併購以後，有幾個點是比較關鍵的：</p><p>1、很多併購失敗的案例，大家彼此你防着我，我防着你，缺乏信任，信任我覺得是整合能夠獲得成功的一個關鍵基礎。</p><p>2、增長應該是併購整合的一個目的，如果不能實現營收的增長，不能實現毛利、淨利潤的增長，大家很多時候沒有這個共識的目標。</p><p>這是我理解在整合裏面比較關鍵的兩個點。</p><p>我們在過去看到一些比較成功的案例，大家在整合的時候更多的是妥協的藝術，妥協可能是個常態。成功的基礎是信任，然後在過程中間出現一些問題，大家願意去妥協，最後奔着一個增長的目的。</p><p>所以我理解可能信任、妥協和增長，這個裏面既有基礎，也有常態，也有目標，這些是在貫穿很多交易裏面的共性，每個交易還是有很大的區別，整合的方法論、整合的情況，有的公司可能要做一些供應鏈的整合，有些是做渠道的整合，有些是做研發的整合，有些是管理上的整合，每個交易我感覺它的個性化情況還是比較不太一樣的。</p><p>好像不太能有一套標準化的打法、流程，可以套在所有的交易裏面，有一些方法可以用到，但是成系統的去複製，還是有一點難度的。</p><p>王冉旭：剛才呂總也強調，槓桿是併購基金的回報來源之一。但對我們的已投項目，回報來源的很大部分都是由企業的業績成長帶來的，比如以我們投資的麥當勞中國為例，門店數量從投資前的約 2300 家到今年年底預計增至 7000 家，在此過程中企業的增長帶來了直接的投資回報；此外，我們還大力推動麥當勞的數字化轉型，提升了公司的運營效率，也帶來了豐富的投資回報。</p><p>我們往往在投資之前便確定好投資主題，即明確投資回報的主要來源。投資回報的實現，依賴於持有期的經濟環境、企業的執行力、人才等多重因素。回顧所有成功的項目，我認為成功的關鍵最終是要歸功於‘人和’，即管理層和股東雙贏的合作關係——企業發展為股東帶來良好回報，也為企業管理層搭建了施展才華的舞台，這也是併購基金在當今經濟中的價值體現。</p><p>曹芳寧：王總剛才講的非常重要，作為併購基金來説，整個方法論和組織體系其實應該都是比較完整的，包括像剛剛聽到傅總康橋資本在整個國內也是做了非常多的價值重塑的工作，包括在座的各位嘉賓都做過非常多的降本增效的舉措，我個人覺得在併購充足和併購價值創造這方面，對於目前中國的上市公司的老闆的挑戰是比較大的，因為大多數中國的上市公司在併購後整合遇到的核心問題就是兩個組織怎麼合二為一的問題，而且他會遇到一些人性上不可突破的一些點，包括市場如何選擇，兩個財務團隊如何去合併，甚至説未來的戰略當出現差異化的時候如何去定內部的組織基調、組織架構如何去重整的問題。</p><p>這些問題，需要很多民營企業家自我突破、自我成長，我們也看到市場上越來越多的成熟民營企業家在併購的工作中也得到了非常多的成長，所以我個人認為併購整合這件事情可能對於併購基金，或者對於上市公司實際控制人來説，挑戰和要克服的自身困難也是完全不一樣的。</p><p>作為第三方的投行，我們也會站在買家不同的立場去設計整個併購未來成長的架構、包括怎麼樣能夠讓雙方的利益能夠得到最大化的發展，最後達到雙贏的結果。</p><p>從我的個人觀察，併購永遠會成為中國經濟下一步發展非常重要的抓手，也會成為我們從投資決策包括從企業發展來説非常重要的一堂課，來幫助我們整個行業進行降本增效，包括進行未來效率更大提升的方式。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌論壇：芯片產業的週期更迭丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2963787156492291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 10:25:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>在芯片半導體論壇中，幾位關注芯片半導體產業的投資人對於當下半導體產業的發展發表了自己的看法，他們一致認為，目前國產替代是半導體產業最大的機會，於此同時，要沉向半導體產業的上中下游找更為細分的機會。在今天的大環境下，外因是無法改變的，所有人都需要更好地掌握產業變化的內因，未來或許中國會出現類似英偉達一樣的巨頭半導體企業，投資人要耐心佈局，等待時機的出現，陪伴被投企業成長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7585,4267" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_8e9c5e357eaa412090ef3e3258c391cd@5542195_oswg9017634oswg7585oswg4267_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下為圓桌論壇實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p>貢璽：&nbsp;非常榮幸有機會主持這次圓桌，這次討論芯片和半導體投資的近期趨勢，我們不僅限於提前準備的問題，大家可以做些適當的發散。</p><p>在正式開始前能不能各位花幾句話的時間介紹下自己，包括自己所在的機構，我先拋磚引玉下，我們是長城汽車的產業投資基金，我們在芯片和半導體領域主要圍繞汽車賽道做佈局，車規級半導體是我們關注的重點，在車上我們存在非常多的卡脖子的芯片種類，國家也在不斷地提升我們各個主機廠使用國產化芯片的比例，在業務端和投資端我們也成立了國產化芯片替代的小組，在整車層面對車上所有使用芯片國產化替代做業務和投資的雙佈局。</p><p>劉立哲：大家好，我是龍鼎投資的劉立哲，龍鼎是吳葉楠董事長 2014 年在西安創立，當時是在整個行業都不太被關注的時候，我們就堅定選擇了在半導體產業做投資。也是伴隨着國家半導體產業的發展，我們在去年管理規模達到了 100 億，產業鏈上下游公司也投了 60 多家，其中大概有 12 筆退出了。從去年開始我們也做了一些控股型的投資，比如説我們控了一個半導體的裝備企業，同時還是兩家晶圓廠的發起方，我們想通過這種控股型的投資給其他已投企業提供一些支持和配套，同時也是通過這個形式不斷髮揮我們在產業投資這塊的優勢和特性。</p><p>我們的策略是每一兩年去選一兩個賽道做全面研究。2018 到 2019 年選的是傳感器，也是跑出來了 688582 芯動聯科。2021 年選的是化合物半導體，這兩年我們主要是選了兩個方向，一個是設計的 RISC-V 的高端芯片，還有一個是高速互聯芯片。另一個是在創新型設備。我們選創新型設備的投資理念是想以往跟國產替代的理念有些區別，我們認為只有在創新設備上才有可能去開發一些新的工藝，從而讓晶圓廠通過這些新工藝去繞開歐美的技術封鎖去解決一些目前的難題。</p><p>唐祖佳：合創資本有三個身份標籤，第一個標籤是深圳本土投資機構，所以我們有一個特點就是更關注企業的商業化能力。深圳的傳統創業公司從成立開始就不斷地思考如何盈利、如何活下去的問題，這也是我們在選擇標的時非常看重的一個企業特性，重視科技創新公司將技術轉化為商業的能力，要能看到產生邊際效益的路徑和時間表，最終能為股東大規模地創造自由現金流。</p><p>第二個標籤是在早在 2012 年就成立的早期科技投資團隊，大概累積投資了一百二三十家早期科技公司，天使輪到 A 輪是我們的投資基本盤，對優質的投資標的會連續追加兩三輪。</p><p>第三個標籤是我們對產業的認知和投資的方向主要是從 ICT 延伸出來的。深圳最早的產業基礎主要是以語音通信和網絡通信為主題，不管是華為、中興還是騰訊，都是沿着通信系統、消費電子、智能手機、融合通信這樣的基礎路徑發展起來的。合創資本從投資軟、硬件（主要是指電子硬件）結合的創新型產品公司開始，足跡擴展到全產業鏈。隨着智能化的升級發展，電子信息滲透並改造各個產業，合創也沿着這種技術的滲透和改造進入到各個產業進行投資。除了對技術發展路徑的理解和認知以外，還有對下游應用端客戶需求的洞察。尤其在 TO B 市場裏，合創資本可以在產品定義上給投資公司比較多的幫助。</p><p>劉凱：大家好，我是五源合夥人劉凱。我們創始團隊從 1999 年開始做風險投資，是中國最早的美元基金之一，現在我們也是有人民幣和美元雙幣種，也算見證了中國的創業創新從互聯網到移動互聯網到近十年的科技，包括未來還有非常多的主題。所以今天很高興和大家交流。</p><p>俞偉：大家好，我是元禾厚望的俞偉，我們是蘇州工業園區元禾控股旗下的一個市場化平台，也算是一個比較年輕的基金，2017 年開始成立，主要的兩個投資方向一個是數字經濟，另外是硬科技，我原來是學通信和電子的，而且畢業以後也在行業內工作了小二十年，所以我來到元禾厚望以後主要負責硬科技投資，其中主要是以半導體為基礎的泛半導體的投資。</p><p>元禾厚望目前主基金有兩期，一期基金在硬科技半導體這方面的佈局和當時的環境有關，因為當時科創板的推出，我們主要佈局在半導體的設計端，隨着中國半導體產業的成熟以及發展，我們隨之延伸到二期，整個投資產業方向主要是定位在半導體製造端，其實在一期的尾巴上就開始調整了這個策略，到了二期就完全轉向了製造端的佈局。當然在設計領域我們也會佈局一些和車或者和下一代信息技術以及 AI 相關的早期項目。但是重心主要是在半導體的裝備、材料、零部件以及製造端的企業。一期基金我們投了很多設計類企業，二期基金我們重點佈局了先進封裝，在產業鏈的零部件這塊也佈局了大量企業，所以整體來説我們是在圍繞半導體整個產業鏈進行佈局的，我們佈局的核心是希望自己不僅僅是一個財務投資機構，我們定位自己是一個服務的角色，作為投資人服務於企業和產業。希望通過我們的服務以及投資，打造一整個產業鏈的生態，在生態裏我們希望能夠形成我們和企業之間，以及上下游企業之間互相賦能的協同效應，使我們的被投企業以及投資得到最佳的表現。</p><p>貢璽：剛才俞總也提到，在不同的階段半導體投資機構的重心實際上有些轉變，比如説從設計環節到製造環節包括到材料包括到設備，有一個問題拋給各位，各家在半導體投資上的重心，目前是在哪一個細分賽道上？這是從上游來看，從下游來看，消費、汽車、工業、醫療或者不同的終端，在不同的終端上是不是也有一些重心的轉移？尤其是目前面臨一些行業的週期性變化？</p><p>俞偉：您剛才提到除了半導體以外，我們當然也會關注一些新興的市場需求，現在大家都在講要拉動消費，其實消費的源頭也就是大家的一個需求。我個人感覺在下游端，我們會比較關注 AI 和大模型，以及電動汽車的智能化、網聯化帶來的應用需求，因為這是一些新的增長點。</p><p>當然這些新的增長，比如説以前的移動互聯網，那都是因為智能手機相關的半導體通訊技術的成熟，它推動了這一波應用的爆發。我們覺得在現有的電動汽車領域包括智能駕駛、AI，隨着遞增技術的逐漸成熟，我們也佈局了很多的底層技術，我們會關注這些底層技術成熟以後，能夠去推動某些應用的爆發，讓這些下游的用戶覺得這產品對我來説會形成一種剛需，或者黏性比較強的產品，這類的應用和賽道投資我們會重點關注。</p><p>劉凱：現在中美都在經歷人工智能革命，人工智能革命其實是一個計算革命，它很像計算機剛發明出來的時候。我們一直關注圍繞人工智能、新型算力建設的主題，這在當下可能很熱，實際上從 2015 年投資地平線開始，我們就在看這個邏輯。</p><p>我覺得當下的情況更多是從需求端得到了驗證，大家真正發現算力是制約應用的一個瓶頸，當然這一點在中國還沒有特別顯現。很快大家會發現説你能不能搞出 1 萬張卡的集羣、甚至 10 萬張卡的集羣，這個會極大的限制你模型的能力。能不能快速降本，讓這些東西能用在各行各業，比如醫療、汽車、工業等，我覺得這可能在中國跟美國都是半導體領域最熱的投資主題之一。</p><p>在跟美國的同行交流時，我瞭解到他們已經有 30 年不投半導體了，但現在有一大堆半導體公司湧現出來，主要集中在設計行業。另外，在當前環境下，這一領域還是有非常前瞻意義的，當然並不是簡單的國產替代，更多是關注 10 年後中國或者全世界巨大的算力需求，以及圍繞異構計算的需求，它會形成一個生態系統，裏面有哪些東西是特別關鍵的。我們過去常常提到「卡脖子」，為什麼「卡脖子」呢？因為當時沒有機會做，所以你就不做了，但如果這個東西再來一次，大家都不願意重蹈覆轍，我覺得這裏面也有很多細分的機會。</p><p>唐祖佳：這個問題從三個角度講，首先從產業鏈的角度，分為上游、中游、下游，整個產業鏈的轉移一般都是從易到難的。所以深圳大量的公司最開始都是從模組型的公司發展起來，我們也是從產業鏈中游開始投的，像模組和芯片類的產品公司。現在產業發展重心轉移到上游的材料、設備和基礎軟件，以及下游能夠在全球有品牌力的公司。伴隨產業自身發展規律，我們的投資從產業鏈的中游向上遊和下游轉移的趨勢還是比較明顯的。</p><p>從行業週期的角度，我們定義自己的主投方向是 ICT。ICT 的基礎是計算、通信、存儲、傳感。我們持續關注，因為它們在不斷地提升能力，每一代產品都有新的變化。從 ICT 這個角度看，第一個大行業就是消費電子和智能手機，行業大週期基本已經過去了，是前面一個投資週期的主題。第二個大行業是智能汽車。這一代汽車產品早期的 BOM 成本里三電佔比是超過智能化的，現在在不斷轉移，智能化佔比最終會超過電動化的，所以在最近的投資週期裏，汽車智能化是一個投資重點。目前來看，汽車還有相對難度比較大的底盤智能化領域沒有完全解決，形成最終格局，但是其它領域的大格局基本形成。因此智能汽車行業還在投，但已經不是主力方向了。我們開始往先進製造、航空航天、軍工電子、機器人等方向轉移，這是從行業的角度，投資的主力方向伴隨着不同的行業發展週期在移動。</p><p>最後從技術難度的角度來講，主要是國產化和彎道超車，或者從某個角度看都屬於廣義的國產化，因為彎道超車和國產化是重合的。在一些高性能需求方面，我們必須用彎道超車的方式，實現高性能的國產化，這也是一個轉移角度。現在純粹國產替代的投資比重已經很少，基本轉移到更高技術難度的彎道超車，過去還有不少 PIN2PIN 的產品，現在全自主創新已經是主流。</p><p>當然前面一個週期中國產替代還是主流，這兩年中國的半導體產品在全球出貨比例不斷提升，還是以相對中低端的國產替代為主。從目前的全球格局來看，美國的技術基礎創新更強，中國主要還是應用創新和科技普惠，我們的大市場把科技產品的成本捲到極致，然後賣到全球，我們也不能講它沒有價值。在今天存量市場博弈的狀況下，因為新的技術和商業增長點還沒有真正出現，所以國產化還是一個主流，也遠沒有完全結束。當然彎道超車是我們一直在追求的，高性能和國產化的融合，這是第三個角度的轉移。</p><p>劉立哲：我稍微補充一點，就是回答重心的轉移。細分賽道的轉移，，我們一開始是在傳感器，後來去找化合物半導體，然後這兩年我們在看 risc-v、高速互聯芯片這些。促使我們做這個轉變有兩點：</p><p>一個是下游，我們去看一些下游市場需求的轉變，另一個是我們會去找一些因為國外技術封鎖，給我們國內帶來的特有的結構性的機會。我們希望能夠找到這兩個因素疊加的標的。可能這個時候的標的更具爆發力。</p><p>貢璽：從我的角度補充一些我們看到的趨勢，因為我跟在座可能也都不一樣，我們是相當於芯片的用戶。在半導體不同的環節，我們看到了這樣一些趨勢，有幾個例子可以跟大家分享一下。</p><p>今天有非常多的 IP 供應商，來支持跟我們車廠談定製的芯片。車廠存在非常多的定製類芯片，這一類在過往是 Tier1 和 Tier2 之間的相互定製，因為產業鏈重構之後，實際上過往的 Tier2 芯片公司，現在直接在跳過 Tier1 跟我們主機廠做直接的溝通，這是在設計端一個很明顯的趨勢。</p><p>在製造端，今年國家的各個部委，在汽車芯片國產化替代的整體規劃之中，尤其把卡脖子的特色的車載工藝目前已經提了出來。我們今年着重在關注的 BCD 的工藝，我們做了統計，可能一輛車上接近有 50-60 顆的芯片需要用到 BCD 工藝。</p><p>但實際上，真正能夠做到車載 PPM 控制要求的車規級的晶圓廠製造工藝，在國內目前還是比較匱乏的。所以怎麼樣能夠協同現在 BCD 工藝的設計公司，以及晶圓廠聯合起來去解決製造端卡脖子的問題，實際上這個也是我們主機廠目前在關注的。</p><p>實際上大家如果關注比較多，在 2021 年開始陸續有非常多的主機廠宣佈直接跟晶圓廠戰略合作，這個也是我們看到的一個趨勢。在封裝、測試端，我們看到先進封裝 2.5D、3D 最大的增長點在車上，尤其是在座艙跟自動駕駛兩個域上。</p><p>在測試端我們看到一種趨勢，過往在 CP 跟 FT 半導體傳統測試之外，因為車載用量芯片急劇增長，對於車規級測試的需求也非常多。</p><p>第二個問題跟現在資本面臨的一些問題有關係，現在講投資是以退為進，具體到芯片投資的賽道上，什麼時候進？怎麼進？什麼時候退？怎麼退？尤其是這一兩年已經發生了一些變化，從我們的角度來看，現在很多的汽車芯片項目投資，在進入的時候就會拉上所屬細分賽道的上市公司或者是平台型的汽車電子類上市公司一起進，在退出的模式上，尤其是針對一些小用量的芯片，我們會選擇和上市公司做併購的退出。</p><p>這個問題想跟大家一起探討一下，大的環境改變之後，在進入跟退出的兩個時間點上，大家是不是有一些新的想法？或者一些新的資本運作的方式？</p><p>劉立哲：進入的時點，因為我們做早期投資，其實對於我們來講，進入的時點並沒有那麼的苛刻，我們主要是行業的梳理做完了之後，找到有技術壁壘的公司，它團隊還非常優質，那對我們來講，早期只要估值合適就可以進。</p><p>最關鍵的點就是説你退出的時點，因為我們自己內部看兩個週期，一個是產業週期，第二個就是資本週期。你在這兩個週期裏面去找重合的相位，很容易退出時間在哪，</p><p>所以我們在 2021 年的時候做過一些退出，到現在退了 12 筆，有 7 個億都是退出去了。</p><p>唐祖佳：這個問題建議從兩個角度看，一個是內因，一個是外因。大家剛才講的比較悲觀，主要還是因為外部環境，這是外因。外因是我們面臨的經濟週期和資本週期，比如 IPO 的政策，比如一些行業的週期性調整。外因不是我們能控制的，但是外因是有周期的，除非大家完全不相信週期。從週期的角度來説它一定不會一成不變的，它會有波動，下跌的同時也是積蓄反彈和變化的力量，要保有信心。</p><p>外因不是決定性因素，主要因素還是內因。選擇的標的質量，持有的資產質量，和持有的成本安全邊際才是內因，才是完成退出的核心因素。資產質量好、持有成本低的情況下，還是有多種退出的可能性，不管上市、併購還是轉讓，或是企業自身的生存能力，盈利能力都有基本保障。所以從退的角度，核心工作還是要努力把內因做好，這是我們自己可以努力提升的，一定要投到細分行業的龍頭，協助企業快速發展，爭取儘快在新興市場脫穎而出。</p><p>在這個前提下，我們也嘗試過很多技術手段。從 2012 年開始做早期科技投資，基於國內基金週期和產業發展規律之間固有的時間錯位，我們不固守 IPO 退出，而是選擇「邊打邊退」的策略。當然從現在實操角度來講，投資階段會比過去更早一些，孵化的項目也在增加。就像剛才貢總講的與鏈主企業或是與同行裏有擴充產品線需求的上市公司一起孵化一些有潛力的技術和產品方向，可以增加退的可能性。但是總體而言，這些技術手段在今天的中國市場都還不成熟，還需要時間成長，逐步提高交易的可操作性。</p><p>所以核心還是我們談到的內因，投資標的的質量、持有資產的質量和持有的成本安全邊際。只要投資標的能夠在細分領域儘早跑到前列，無論對企業還是對投資機構的退出，都會增加更多的可能性。</p><p>劉凱：這個話題很大，從機構的角度來講可能還是投早會比較好一點。從半導體行業來講，因為我也投其他行業，如果將半導體跟其他行業比較，可以發現半導體公司是偏大而不強。就是如果在同等估值或者收入體量下，其實這個行業的業務結構、人效是低於大多數其他行業的，比如醫療或者互聯網等。你明顯能夠看到它是資本泡沫催生出來的，所以我覺得這個如果類比其他行業，半導體行業也一定會經歷調整，回到基本面。實際上許多公司的業務利潤和人效甚至比上市公司還要差。作為一個創業公司，你的能力圈到底是什麼，為什麼世界上需要這樣一家公司？從這個角度來講，市場肯定在經歷調整，這個並不是中國特色，全世界都是這樣。半導體本身行業在韓國、日本當年經歷過這個調整，美國也經歷過，它要有一個週期來消化，所以對機構來講，更多是等待這個週期過去，迴歸到風險投資的本質，投早、投小，找到更好的團隊、更強的技術，這是回到 VC 最早原點的打法。從這個角度看，我倒沒有覺得退出上市會有多大的影響，因為我們自己的經驗是説基本上天使或者 A 輪投，至少十年左右才能等到我們退出。我們也沒有那麼急，因為有嘉賓分享隔輪退，作為早期投資人你的順位還很遠，都輪不到你。我們更多是抱着跟創業者做長期合夥人的心態，跟他一直走下去，熬過這些週期。</p><p>我自己的經驗來看，其實手機 3C 也經歷過這個週期，大家前兩年投 3C 供應鏈或者傳感器的都知道非常慘，但今年開始已經緩過來了，因為庫存也消化掉了，新的囤貨週期也開始了，另外 AI 也來了，大家都要換機了。前幾年大家哀嚎遍地，但今年很快又好起來，我相信半導體的各個細分賽道也會經歷類似的週期，我對長期還是蠻樂觀的。</p><p>俞偉：從我們的理解來説，當前無論是從經濟週期還是產業週期，有的公司確實面臨比較困難的時候，但是像前面嘉賓所説的，今天的外因並不是我們所能控制的，不管在任何一個外部環境下，我們機構的投資理念還是堅持要去做難而正確的事情，對我們投資人來説，難而正確的事情就是去挑出那些優質的、估值合理且有成長性的投資標的，不管是外部環境好或者不好，這都是我們始終要去做的事情，所以外部環境對我們的幹擾相對來説是比較小的。</p><p>元禾厚望在硬科技賽道或者半導體賽道的佈局，從剛才提到的一期基金到現在，我們也會隨着外部環境做些調整，整體來説我們目前從投資時點上會選擇偏早一定，或者投兩端，一部分是偏早，另一方面會往後面偏比較成熟的，PE 類的項目。早期項目我們是希望獲取它的高成長性，PE 類是投確定性。當然在今天 IPO 節奏放緩的情況下，我們在早期項目的佈局會偏多一些。</p><p>具體到退，不管環境好還是不好，其實也就那麼幾條途徑，無非就是 IPO、併購或者隔輪退。具體來説，隔輪退我們也有一些這樣的案例，從我們的經驗來説，隔輪退這種標的首先一定要選擇成長性非常迅速的，有爆發力的企業，另外一點是這類企業將來成長的天花板會比較高。因為在我們退的時點，後續進來的投資機構他們還能夠看到一定符合他們預期收益的可能性，他們才會去接，因為這個投資賽道上大家都是聰明的投資人，所以我們必須選到這樣的標的才能實現隔輪退。</p><p>併購退出我們會選擇和上市公司合作，我們在嘗試和我們原來投的生態圈裏的上市公司去共同做孵化，如果有上市公司在背後進行支撐並且有協同作用的這類標的，我們也會提早進行投資和佈局。</p><p>另外就是 IPO 退出，當然今年因為整體大盤的原因導致 IPO 節奏是非常緩慢的，但是我們相信也不會永遠這樣，前幾天大家也看到網上的信息，針對對國家有戰略性的價值或者產業地位上屬於節點性的企業還是會有優先支持的渠道。因為半導體天然就屬於國家戰略支持產業，所以我們要做的就是在具有戰略性地位的基礎上，去分辨真正的卡脖子企業，以及具有支撐性、對產業極其重要的節點性的公司，把這類公司挑出來。我們可能會佈局一些成熟類的標的，因為他們是有可能在週期剛剛開始恢復的時候最早獲得資本市場支持的一類企業。</p><p>貢璽：下一個問題是從我們看到的一個角度，我個人經常做些思考，比如説我經常思考在車上看到在 2018 年左右的時候，那個時候一輛電動車電池是佔一輛車大部分的成本，大概在 30%-35%，當時電子或者半導體只佔 25%-30%，今天我們正在看整個成本來源電子已經超過了電池。實際上今天看新能源行業的投資，實際上會有非常大的或者巨型公司出來，像寧德這樣萬億公司。好像實際上在我們今天看到無論在車上或者在其他終端，在芯片上我們似乎沒有看到一個像英偉達這樣巨型的芯片公司能夠出來，或者單純在市值的比較上我們認為同等類型國內的資本市場的公司市值明顯還是要小一個維度。有一個問題是大家有沒有看到或者在某些賽道上有這樣的可能性，中國會出現自己的英偉達，或者如果做一個預判，可能會在哪些賽道或者哪些趨勢上會有大哥大一樣的出現？</p><p>劉立哲：中國什麼時候出現英偉達這樣的公司，這是一個會被經常問到的問題。為什麼國內二級市場上沒有這樣一個公司，其實需要你從幾個角度去看。以前我們很多上市公司做的產品難度沒有那麼高，比如説一個 MCU 也好，一個普通的功率器件也好，營收足夠就能上了。從前年開始有個新的現象就比較明顯，就是簡單的產品、簡單的公司能上市的都已經上市了。但這些公司聚焦的產品，它的利潤率是非常低的，這樣就一定是支撐不起來他做到萬億市值的。如果説我們國內有一個類似英偉達這樣的公司出來的話，他一定要是打中高端毛利的市場才可以。這就説明我們的產業進步已經到了深水區，你在這個環節裏去做投資的話一定會發現有些困難，他跟以前是不一樣的。</p><p>第一個不一樣是説這種去打中高毛利市場的公司，他的企業成長週期會拉的比以前要長，他對資金的損耗要比以前多。因為你對標英偉達去搞一顆大芯片，那你大芯片對資金流的的需求是非常大的。現在這個環節有多少個機構能夠有耐心做這件事情，這本身就是存疑的。在這個環境下一下子能出英偉達這樣的公司來，我們覺得不現實。</p><p>但我們覺得如果大家現在一點點去做這個事情，一點點去攻這個中高端的市場，十年以後中國一定可以跑出一個英偉達出來的，這個事情是在以前都驗證過的，比如説無論是在手機裏還是在電信設備裏，一樣是中國企業跑了十幾年可以把國外企業打出去。還是需要耐心。</p><p>唐祖佳：首先，英偉達有今天的市值基礎肯定不僅僅因為它是一家半導體公司，更重要的是它在 AI 基礎設施上以半導體為基礎的強勢地位和能力一直延伸到各個應用端建立起的生態系統。這種直達應用端能力帶來的商業潛力才能支撐目前市值的發展空間。</p><p>從未來長期發展的角度來講，智能體至少需要具備三個基礎能力：感知力、思想力和行動力。從感知力來講，全球範圍內有許多在行業細分領域表現優秀的傳感器公司，但還未出現行業巨頭。從技術角度看，隨着半導體技術的成長，集成度越來越高，一個傳感器就是一個系統，System On Sensor。有可能未來，從感知力的角度來看，也有機會出現直達應用端的，多傳感融合的強大生態系統公司，在感知的角度一直到延伸應用。</p><p>從思想力來講，英偉達就屬於思考力的公司，思想力不光是計算的能力，還有通信的能力、存儲的能力結合在一起。三個能力結合在一起再往下延伸也會出現巨無霸的公司。</p><p>目前在全球也都還沒有做得太好的行動力公司，智能汽車行業是第一個在電子化和智能化上開始有行動力體現的，智能手機基本完全沒有行動力。未來的智能體必須要有行動輸出的能力才是有完整閉環的智能體。在行動力方面也許有更大潛力出現巨大成功的公司。單純從未來的數字智能或者人工智能的角度來看，三個大的方向：感知力、思想力和行動力都有機會出現很大的優秀企業，會不會到萬億市值我們不好説，但應該會是自帶生態體系的公司。</p><p>客觀來看，半導體行業天然就是通過不斷地併購新的產品線整合發展壯大起來，美國很多年前就開始比較少投資半導體，也是因為各個細分方向開始出現龍頭企業進行併購整合，降低了對創新公司的投資回報率。中國才進入這個階段，有些半導體公司可能剛剛在二級市場有一些泡沫，有一些併購空間，現在又被打下去了。未來是不是能夠通過併購形成這樣的巨無霸，並且找到細分領域嚮應用延伸下去還很難講。當然可能還有一些應用層面的系統公司直接從應用端向上遊垂直整合，比如很多主機廠直接在以定製化的方式更深地進入半導體行業，也有機會最終直接延伸到上游。</p><p>所以在中國市場，有很大可能未來這些巨無霸公司並不會在創新型公司裏生長出來，而是現有的巨無霸不斷通過商業和金融手段佔領這些位置，這是我自己的一個判斷。</p><p>劉凱：投資人可能會比較關心英偉達，因為這個標籤比較炫，英偉達也是半導體行業中最貴的公司，市值也一直在漲。從投資人角度來看，如果中國未來能出現這麼大體量和影響力的公司，首先可能不會是半導體公司，從科技發展歷史來看，半導體通常充當供應鏈角色，而供應鏈公司很難成長為大規模的企業，只有在特定時期才會出現泡沫。</p><p>所以我覺得看英偉達的歷史，它在 1993 年成立，1999 年上市，首先它不是一個半導體公司，它是在互聯網泡沫最高峯的時候上市的，成功抓住了科技週期的每個浪潮，通過積極融資和拓展業務活下來，再等下一個週期。這可能跟我們通常意義上理解的半導體公司非常不像，或者跟以前中國投資圈喜歡投的模擬、器件類的其實也不一樣，我們那時候的投資多是針對單個產品，難以形成完整的生態系統。英偉達則構建了一個多行業的生態系統，其技術應用遍及遊戲、主機、PC、移動設備、人工智能和數據中心等，這不是一個公司的力量。所以如果中國能有機會出現一傢俱有類似影響力的公司，必然是在一個完善的生態環境之下。這家公司不一定是做設計或者計算，有可能是做存儲和製造的，這個定義可能會非常不一樣，橘生淮南則為橘，到我們這裏可能就長得不一樣了，但一定有一個公司能夠捕捉到產業鏈中最大的價值。</p><p>英偉達本身不是英偉達，它代表了每波技術浪潮裏底層技術出色公司的集大成者，我相信英偉達未來也會繼續表現出色，並可能再度抓住下一波技術浪潮。對於我們來講，我們更關注的是哪些公司有能力跨越這個技術週期，在每個技術週期裏不僅具備優秀的技術能力，還能實現商業成功，並且有良好的投資價值。回到投資價值，不僅需要出色的技術，還需要能將技術轉化為商業運作的強大組織，有非常強的變現能力積極跟時代共振的能力。</p><p>我們慢慢也看到很多，尤其是今天在深圳，華為、比亞迪、騰訊等，有非常多的公司已經有 30 年了，它的業務已經迭代過很多次了，我相信中國的英偉達可能不叫英偉達，可能叫騰訊，也可能叫華為，也有可能叫比亞迪。</p><p>俞偉：我説下我的觀點，我覺得半導體首先是頭部聚集效應非常明顯的產業，大者恒大的行業，所以我認為不管在半導體的哪個環節，拉開時間維度，將來都會出現巨頭型的公司，因為這符合整個產業的規律，不管是從設計端到製造端、裝備、材料，這些細分領域都會成長出一些巨型公司，這樣才能夠使這個產業達到一個良性的狀態，也符合這個產業最終的格局。具體是不是會有萬億，這取決於中國或者中國本身市場需求，以及將來我們能走出去的節奏。</p><p>具體到哪些企業將來是有機會最早把這些市值或者是體量做起來，首先我覺得倒不一定是設計類公司，類似於像所謂中國的英偉達，我是比較看好製造端的標的，類似於做存儲的，因為中國是一個傳統的製造業大國，這個是我們國家產業的根本，所以我更偏向這種製造類的標的，而且它是需要規模效應的，它們一旦進入到一個良性的軌道以後，它們的規模是最容易上來的。</p><p>另外除了製造端企業以外，還有就是類似於像英偉達，做 GPU 或者是做 CPU 這種大芯片公司，我以前和行業內的一個前輩交流，他提到，這類公司想生存下去，就得不停的去做類似於軍備競賽，因為它的單顆芯片，每一代產品的投入都是數億人民幣或上億美金的投入，如果它不能夠完成頭部的聚集以及壟斷，它的收入或者利潤很難去支撐做新的產品開發與研發，包括很難構建自己的產品生態。所以我認為在製造之外，大芯片類公司會慢慢的形成頭部聚集。</p><p>另外一個就是類似於像做模擬芯片、工藝器件或者一些通信類芯片的企業，這類公司將來也會形成頭部聚集，我覺得它的路徑可能更多的是要等待中國整個併購整合的政策越來越成熟，以及資本、產業生態完善以後，通過一系列的併購和整合，大魚吃小魚，這樣會形成一些頭部聚集的公司，然後形成一定的市場規模效應。</p><p>中國的這些所有產業，當它形成了頭部聚集或者規模效應以後，才會走出國門，去競爭世界上的市場份額。比如説一個上千億或者幾千億的公司才有實力走出去，去跟全球的這些公司進行競爭，然後再培育出我們自己的萬億市值的公司。</p><p>貢璽：最後一個問題拋給大家，一兩句話，因為一年太近，十年太遠，3-5 年芯片怎麼投？一兩句話總結一下。</p><p>俞偉：我們會選擇一些有技術壁壘的，Margin 比較好的半導體類的企業去投，除了裝備、材料、設計端，我們會更偏向類似於有一些未來需求的公司，比如説將來車相關的需求，或者其它 AI 相關的需求這類企業去進行投資和佈局，謝謝。</p><p>劉凱：如果一句話，我們更偏好那種能夠儘早嵌在產業鏈裏面，驗證商業閉環的，同時又有機會全球化的公司。</p><p>唐祖佳：簡單來講，在半導體行業我們比較看重兩個能力：一個是跨界的能力，一個是理解的能力。理解的能力主要指半導體公司能夠越過中間層直接理解應用端的最終用戶真正需要什麼，這樣才能定義出貼合甚至能給予市場驚喜的產品；跨界的能力主要是指一個團隊可能需要跨界整合材料、算法、半導體、電子電路的設計和工藝、甚至光學的能力，才有可能在今天真正實現一個具備突破性競爭力的產品。</p><p>劉立哲：我們會去找一些有技術突破的賽道，去深耕。</p><p>貢璽：今天我們主要是對芯片的賽道做了一次碰撞、總結，各位嘉賓也提到雖然大環境不好，但是我們依然還是有希望能看到中國的英偉達，包括在一年的維度、三年的維度、五年的維度，設計包括封裝、製造不同的環節，我們應該怎麼樣佈局，怎麼樣從退跟進不同的階段去做一些妥善的資本運作的安排，感謝大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「芯樸科技」完成近億元 A++輪融資，首推 3×3 小面積 5G 射頻前端芯片解決方案 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949653258821764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 09:59:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，射頻前端芯片研發公司「芯樸科技」近日已完成近億元 A++輪融資，該輪融資創東方合肥紅磚東方基金、鑫元基金和諾鐵資產共同投資，芯湃資本擔任本輪財務顧問，此前投資機構包括北極光、華創資本、張江高科、韋豪。</p><p>「芯樸科技」成立於 2018 年，總部位於上海。公司致力於研發射頻前端芯片，專注高性能、高品質射頻前端芯片模組研發，為用戶提供射頻前端解決方案。當前公司主要產品為 4/5G PA 模組，可應用於手機、物聯網模塊、智能終端等多個領域。</p><p>射頻前端是移動終端通信系統的核心模塊，負責接收和發射信號，是實現蜂窩網絡連接和衞星通信等無線功能的關鍵組件。例如，手機的無線通信系統由基帶、射頻收發機、射頻前端和天線組成。基帶芯片負責信號處理，而射頻前端則對射頻信號進行濾波和放大，確保移動設備能夠正常撥打電話和連接網絡。</p><p>伴隨着 5G 滲透率的逐漸增加，射頻前端市場規模顯著增長。中商情報網數據顯示，2017-2023 年，全球射頻前端市場規模預計從 130.88 億美元提升至 204.50 億美元，中國射頻前端市場規模預計從 2018 年的 429.6 億元提升至 2023 年的 975.7 億元。</p><p>長期以來，因射頻前端芯片技術研發難度大、海外廠商起步早，全球射頻前端芯片市場主要為美日系廠商佔據，Qualcomm、Skyworks、Qorvo、Broadcom 等巨頭幾乎壟斷 80% 以上的市場份額。2020 年，國內移動終端需求及 5G 爆發，在 Skyworks 工作多年的施穎看到國產射頻前端芯片的發展機會，選擇回國創立「芯樸科技」。</p><p>「從成立開始，「芯樸科技」產品就主要面向移動通信射頻前端，之前該行業的模式是海外公司去定義和主導射頻方案、管腳和標準，國內公司跟隨，這樣就錯過了時間窗口和最佳毛利期。國內公司需要自己定義並主導新方案，以打破海外壟斷。」施穎表示。</p><p>基於此，2022 年，「芯樸科技」推出了 3x3 小面積新方案，全面替代 4x6.8 手機 4G 傳統方案，且於 2023 年已成為物聯網主流方案，並開始進入手機市場。當前，公司已與多家一線客戶合作該方案。</p><p>從核心優勢上來説，面積小、成本控制好能更好滿足物聯網及手機客戶的需求。對於穿戴設備等物聯網應用，系統板面積的減小對射頻前端芯片的面積和集成度要求也就更高。5G 手機系統複雜，射頻芯片的小型化可以節省空間，便於提升電池續航等其他性能。</p><p>36 氪瞭解到，「芯樸科技」第一代 XP5733 系列產品已實現出貨 2 億顆；2024 年繼續推出第二代，第三代產品，覆蓋全球頻段及 5G 等高端市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="788,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_73aa7e7d01a947deb718ab918e291977@6062283_oswg18421oswg788oswg571_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">XinpleTek XP5733 系列產品： Multiband LTE NR PC3、Support LB, MB and HB、Integrated HBT, CMOS and SOl</p><p>施穎認為，「對射頻前端芯片而言，‘國產替代’和‘替代國產’並非核心，關鍵還是方案要有差異化，能真正給客戶帶來價值。現在的市場跟幾年前不一樣，國內頭部客戶完全有能力評估並啓動一個全新的射頻前端方案，只要新方案有價值，客戶就會上。這對國內射頻公司是新機遇。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_46bf796449664af3b7ff56bd9fab6811@6062283_oswg53650oswg1268oswg582_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">4/5G MMMB PA 多模多頻放大器的應用場景主要為消費電子和工業物聯。</p><p>團隊方面，「芯樸科技」研發團隊具有射頻、模擬、數字等多領域研發設計經驗，團隊融合數十年 GaAs、RF SOI、CMOS Analog、Digital 芯片設計經驗，在 2/3/4G 時代開發的手機射頻前端產品為當時行業標杆產品。目前公司正在同步進行新一輪融資。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>05 後華人高中生兄弟創業 AI 教育，用 AI 給在街上游蕩的孩子們講故事 | New Things</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2963790071566595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 09:01:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜王奕昕</strong></p><p><strong>編輯｜鄧詠儀</strong></p><p>這是許多平凡家庭常有的情形：疲於工作的父母們往往無法隨時隨地地陪伴孩子，孩子往往滿腹疑問，問出天馬行空的問題，但父母也無法滿足他們旺盛的好奇心。</p><p>幸而，在 AI 技術進步的時代，我們有了更多選擇。</p><p>事實上，目前市場上已經湧現出多款 AI 創新產品，試圖滿足孩子們的教育和情感需求：</p><p>在海外，OpenAI 投資的 Heeyo 能實時生成互動教育遊戲，激發兒童想象力；國內則有如躍然科技這樣的企業研發出 BubblePal，讓毛絨玩具「開口説話」，成為孩子的 AI 密友……</p><p>不同於上述產品的設計思路，近期上線的一款「AI 原生」教育產品——敲敲門童話（Knock AI），或許能讓被孩子們追問個不停的寶爸寶媽們鬆口氣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,1119" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_6932fcdc6000478e9456eed8651ea961@2057308263_oswg224955oswg901oswg1119_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：敲敲門 AI</p><p>相比套路固定而又有限的遊戲，敲敲門童話主打完全開放的路線，把講故事的主導權交給孩子們自己——</p><p>在敲敲門，小朋友們可以當上小小故事導演，盡情用他們天馬行空的想象力指揮 AI，創作專屬於自己的繪本故事。而且，只要小朋友們追問，AI 就能不斷續寫，讓故事永不落幕，滿足他們永不停歇的好奇心。</p><p>「我們希望敲敲門是一個故事發生器（StoryOS），產生文字和內容，讓孩子自己 guide（引導）自己。」敲敲門的創始人 Tony Lai 説。</p><p>敲敲門童話的創始人是一對華人高中生兄弟 Chris 和 Tony。他們發起這個項目的初衷，源於 Chris 和 Tony 在學校附近參與的一個教育公益項目。</p><p>他們發現，許多貧困家庭的孩子，之所以在街上游蕩、遊手好閒，其實最根源的原因是沒有好的教育資源。</p><p>「這個項目的核心理念不是為了教育收費。我們希望教育能做到最大的公平性，讓孩子能自己選擇接受什麼樣的教育的機會。在父母可能有限的陪伴裏，主導自己的人生。」Chris Lai 説。</p><p>目前，敲敲門童話（Knock AI）已在微信小程序、App Store 和 Google Play 上線，用戶可<strong>免費</strong>使用。該應用在中國區累計讀者已超過 10 萬人次，註冊活躍用戶 2-3 千人。</p><p>這款 App 在美國市場的下載量也已破千次。在投資方面，該公司已獲得 300 萬元人民幣融資，其中包括 Google Cloud 的 25 萬美元投資。</p><h2><strong>讓 AI 開口講故事，只要 3 分鐘</strong></h2><p>敲敲門 AI 小程序分別為孩子和家長設置了兩個入口，在選擇身份後，便會進入不同的操作模式：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,334" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_e1d906ea06bd4a65a11479aed3e361b1@2057308263_oswg47166oswg1080oswg334_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△敲敲門童話使用指南</p><p>寶媽寶爸們進入故事創作頁面，可以根據孩子的年齡和閲讀水平設置故事主題、風格、文本長度和配圖張數等，在消耗一定量的免費積分後，等待 1-3 分鐘，一個為寶貝量身定做的 AI 故事就新鮮出爐了。</p><p>除了文本故事和插圖外，家長還可以選擇同步生成一首兒歌，這首歌曲會根據故事的內容來編寫歌詞，只需點擊播放按鈕旁邊的圖標，就能查看專輯封面和歌詞。</p><p>這裏，智湧按照下圖的設置，一次性生成了兩個完成度都很高的創作——一個題為《小兔妞妞的魔法鑰匙》的故事，還有一首名為《善良和友誼的力量》的兒歌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,413" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_f6e5df555a7a4aaeb73025023af78e29@2057308263_oswg91852oswg1080oswg413_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△從左到右依次為創作設置頁面，作品生成後的封面和查看頁面。</p><p>對孩子們來説，和敲敲門的交互方式則更為簡單。他們只需要按住麥克風按鍵，説出自己想聽的故事，剩下的一切就交給 AI 來一次性處理：它會在非常短的時間內生成一段文本，並且立即配樂、配音、配圖，直接播放出來。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1105" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_17951cce0a1b4618bbafd3a5e3706126@2057308263_oswg63028oswg1080oswg1105_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△敲敲門 AI 錄音</p><p>如果一時間沒有靈感也沒關係，家長和孩子們還可以在發現廣場尋找自己感興趣的內容來看。</p><p>在這裏，用戶可以瀏覽其他用戶的創作，點贊、收藏，或在這些故事的基礎上進行二次創作、續寫或接龍，共同打造一個羣體創造的故事宇宙。</p><p>此外，用戶也能按照自己的想法搜索關鍵詞、篩選作品。如果用戶生成了滿意的作品或兒歌，也可以發佈到廣場上，或在收藏集裏查看。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_33f7aa6528394576bf6a441fd9e5b285@2057308263_oswg58743oswg1080oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△敲敲門的小程序版界面</p><p>此外，防沉迷的「標配」兒童模式也準備就位。家長可以設置好使用時間後，切換到兒童模式，放心把移動設備交給孩子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_ac49b2e91a6d4268a08738068f510891@2057308263_oswg187437oswg1080oswg761_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△從兒童模式進入設置前的數學題，由中文大寫數字寫成。20 以內的加減乘除隨機出現，有一定概率出現負數</p><p>除了軟件，敲敲門還配有相應的硬件產品，團隊對不同的硬件設備做了適配。比如白天，孩子們可以在不傷眼的墨水書上使用 AI 繪本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_9776e6ba0e4b4fb8b7d11792b36b61a8@2057308263_oswg578729oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：敲敲門 AI</p><p>而到了晚上，家長還可以用投影儀把故事投到天花板上，和孩子一起躺在牀上舒舒服服地享受睡前時間。配合團隊深度適配的 StoryOS 和正在製作中的硬件，投影的畫面甚至可以擴散到整個房間，讓孩子走入自己親手打造的童話世界。</p><p>「和新硬件的配合不是簡單地安裝一個軟件，而是推倒現有設備的設計，重新對 AI 做適配和調度，讓孩子也能輕鬆使用，最終呈現出一種區別於投影儀或者電視機的新交互模式。」硬件設計師高若彤説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_f13f6aa89f474c4ea68082d5d8201365@2057308263_oswg116942oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：敲敲門 AI</p><p>目前，敲敲門創作童話故事能完成一般用戶的要求，生成速度也足夠快。不過，儘管有「7-12 歲」和「3000 字」的文本長度可選，但現在生成的故事情節相對簡單，與一般小學生階段讀物的水平仍有差距，也許更適合學齡前兒童階段的需求。</p><h2><strong>沒有具體形象的 AI，才能更好地激發想象力</strong></h2><p>相較於其他 AI 教育類、陪伴類產品，敲敲門這個講述者的與眾不同之處，首先在於它的「無形」。敲敲門的技術負責人左德偉向《智能湧現》解釋道：「幾乎所有人在成長過程中都有個想象中的朋友。關鍵不在於’朋友’，而在於’想象中’。」</p><p>他認為，不少基於大模型做 AI 應用給予這個想象中的朋友具體形象反而會限制孩子的想象力。「如果我真的給它賦予了一個聲音、一個智能，它一下會變得很 creepy（怪異）。」</p><p>相反，他們希望 AI 成為孩子創造力的「枴杖」，幫助孩子們把自己的想法一個個具象化，並以個性化數據的形式長久地保留下來，記錄孩子們思維和創造力成長的過程。</p><p>再來，因為現有大模型基於概率預測而非實際理解的運作機制，「幻覺」（生成看似合理但實際上不準確或完全虛構的信息）的問題無法規避。</p><p>對這個問題，敲敲門通過關鍵詞屏蔽等步驟，在確保內容對兒童健康無害的同時，讓 AI 保持了最大程度的故事創作自由——比如人物從 A 地點到 B 地點，敲敲門只會讓場景的切換、人物的行動方式符合現實世界的邏輯，而不會像遊戲系統那樣，受限於預設的場景和路徑。</p><p>「遊戲裏的人物的路徑是限定死的，場景切換要合理。在這個情況下，它不能通過 AI 去完成特別多的步驟，而必須要用人去控制 AI 的一些動作。但我們不用控制 AI，AI 完全可以發揮自己全部創造力的天賦，我們只要讓他不去做什麼就行了。」</p><p>最後，回到 AI 故事創作本身，普通人想讓大語言模型像童話專家一樣講出有新意的故事，其實並不是件容易的事。</p><p>一方面，這是由於普通人的提示詞編寫能力不足，沒法充分引導大模型。另一方面，則是因為普通大模型並沒有接受足夠優質的童話創作訓練，導致輸出內容符合預期的數量少，質量不高。</p><p>實際上，童話故事的創作難度本身就很高——一個優秀的兒童故事包含着複雜的結構，不僅要有邏輯，故事情節豐滿，符合兒童的認知和理解水平，還要富於想象力和新鮮感，兼具深刻的內涵和可解讀性，從而寓教於樂。</p><p>這也成了敲敲門團隊研發過程中的一大難關。</p><p>面對讓 AI 這個小美人魚擁有「不滅的靈魂」的難題，敲敲門主創團隊是這樣解決的：</p><p>首先，讓大預言模型接受多輪深度訓練，訓練的數據集則由進入公版領域的經典故事和主創團隊們自己創作的兒童故事、繪本、插畫等相關內容組成。模型由此便學習到很多兒童故事和插畫的創作規律，形成了能夠模仿人類創作者的<strong>人格系統</strong>。</p><p>之後，團隊又設計優化了從用戶提需到最終產出繪本的整個事件流：</p><p>在接到用戶的語音或文字需求後，敲敲門內部的大語言模型會<strong>先根據輸入的變量創建故事骨架，然後再以骨架為基礎「長出肉來」。</strong></p><p>接着，這些結果會經過深度訓練的模型處理，進行<strong>風格調整和潤色，最終形成用以轉化為語音和配圖的文本</strong>，為孩子們構建一個完整的多媒體繪本體驗。團隊負責人稱，未來敲敲門還會推出視頻功能，以便讓孩子沉浸到繪本故事中去。</p><p>值得一提的是，敲敲門也已經上線實裝了能讓 AI 代替爸爸媽媽們給孩子講故事的「聲音定製」功能，支持幾乎全部主流語言。</p><p>只需要家長一句話的語音，敲敲門就可以用他們的聲色講述孩子們創造的故事，在內測版本中甚至可以讓父母分別為故事的旁白和角色獨立配音。</p><p>這一功能將只會出現在講故事的環節，而不會全方面覆蓋 App 的語音互動場景，避免了 AI 用父母的口吻説出反常言語的「恐怖谷效應」。這樣一來，AI 創作的故事借父母之口娓娓道來，能再多些親切感和「人味兒」。</p><p>接下來，敲敲門團隊還會在軟件和硬件層面對產品進行快速迭代。</p><p>在未來，敲敲門希望做到的是，讓每一個小孩都能擁有自己個性化的迴音盒，來記錄下他們珍貴的基石記憶——童年裏的每一個想象的朋友、每一段「中二」故事和每一隻長大後可能會遺忘的彩色獨角獸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_3ee6762f7d7e47ccb0244c3a3490a19f@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼加入「智湧 AI 交流羣」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_8854274c8e9d43c28633e49d041182d1@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從地平線拆分後，「地瓜機器人」不做本體，想做具身智能「賣水人」丨早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958023088113928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 08:48:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>當 AI 掀起全新一波機器人熱潮之時，恰恰也讓機器人的研發變得更復雜了。</p><p>過去的機器人研發並不需要複雜的 AI、數據工具，只需要潛心解決硬件控制的問題。而 AI 時代，行業對於機器人的新要求是，需要逐漸從專用走向通用。</p><p>但供應鏈本身似乎並未準備好迎接這種挑戰。尤其是，當機器人領域的技術路線、數據標準、機械本體結構、算法路線都尚未收斂之時，「地瓜機器人」CEO 王叢向 36 氪表示——機器人行業供應鏈，像是處於「雞生蛋，蛋生雞」的狀態，種種難題還層層耦合。</p><p>於是，當從汽車芯片廠商地平線分拆、成為一家獨立公司之後，「地瓜機器人」並非想涉足機器人本體，而是想從上游切入，通過提供機器人的核心計算平台（也就是機器人大腦的一部分），讓機器人本體廠商們得以不再「重複造輪子」，減少不確定性。</p><p>王叢向 36 氪介紹，他們提供的機器人開發者套件產品，主要目的是，希望讓機器人的開發，變得更智能、也更簡單。</p><p>在 9 月 20 日，「地瓜機器人」發佈了全新產品：號稱「千元內最好的機器人開發套件」的 RDK X5，這一套件主要面向廣義的機器人產品，比如割草機、掃地機器人、四足狗等等；</p><p>此外，「地瓜機器人」還發布了專門面向具身智能的計算平台「RDK S100」，提供百 TOPs 級算力、並且功耗更低，能夠支持大參數的 Transformer 模型，滿足具身智能複雜的環境感知、理解和決策等任務需求。</p><p>對於做芯片的公司來説，出貨量幾乎是生命線，決定了未來的是否能降本，獲得商業成長空間。王叢表示，「地瓜機器人」的商業戰略是，通過覆蓋廣義的機器人產品，比如掃地機、割草機、陪伴機器人等等，來為公司貢獻收入基本盤和影響力。</p><p>長遠來看，從 2024 年起，「地瓜機器人」也開啓了具身智能領域的佈局。正像是當初地平線最初進入自動駕駛領域一樣，「要投入，一定是在還沒看清、但模模糊糊有趨勢的時候，去加大投入」，王叢表示。</p><p>在商業化層面，「地瓜機器人」在具身智能領域，也已經和星動紀元、逐際動力、求之科技、清華大學 AIR 智能產業研究院、睿爾曼等廠商合作。</p><p>在王叢看來，很多機器人背景的人才，都會覺得具身智能的落地尚且遙遠，恰恰是做大模型的人，對具身智能更有信心。如果能將兩撥人凝聚到一起，或許就能把具身智能這件事做成。</p><p>從汽車領域切入機器人，這一賽道既新，也不算陌生，「地瓜機器人」有着一定的優勢。目前，有不少的機器人廠商的打法是，嘗試將自動駕駛領域的基礎技術，復刻到機器人上。</p><p>比如，特斯拉正將汽車領域的 Occupancy 佔據網絡、Dojo 的數據閉環系統、視覺感知的模塊，用到他們的 Optimus 機器人領域的研究。機器人廠商 Figure 也在嘗試用雙目攝像頭，來進行環境感知和捕捉。</p><p>王叢表示，自動駕駛本質正是個計算複雜度高度複雜的一種機器人，而地平線與「地瓜機器人」的技術架構上都是通用的。</p><p>對於機器人的未來，王叢判斷，<strong>機器人領域會是一個開放性的市場</strong>，不同的機器人品類可能會有許多不同的玩家，並且只會在特定的品類下有特定的收斂。「而我們希望在成百上千的機器人企業中，成為那個底座」，王叢表示。</p><p><strong>附：36 氪與王叢的交流記錄（略經摘編）</strong></p><h3><strong>&nbsp;AI 讓機器人研發更復雜</strong></h3><p><strong>36 氪：地瓜機器人的定位是？後面會去慢慢涉及到機器人本體的研發嗎？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>地瓜機器人的定位是機器人軟硬件通用底座，專注提供從端側的旭日智能計算芯片和 RDK 機器人開發者套件，到廣泛兼容的機器人操作系統，再到雲側的機器人云端開發環境和機器人算法中心。</p><p>我們不做本體，這是很明確的。當然我們會和很多的合作伙伴去一起發佈一些本體，但凡是本體純機械的部分，那都是由我們合作伙伴去做的。</p><p><strong>36 氪：隨着 AI 出現，對機器人的研發提出了什麼新的要求？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>過去機器人研發不太需要 AI、數據工具，但隨着 AI 的興起，機器人的研發日益複雜。芯片需要足夠的算力，AI 算法的選擇也成為一大挑戰，每年數百篇學術論文湧現，如何挑選最適合且與芯片高度兼容的算法，都是繁重的任務。</p><p>對於低階機器人和高階的具身智能，面臨的困難各有差異。</p><p>低階的機器人，功能和技術路線相對明確，困難在於要去<strong>追尋一個綜合成本更低的方案</strong>，不是指售價成本，而是整個研發成本等等都是最低。所以數據的泛化就是降低成本的關鍵。</p><p>對此，我們做了很多雙目的算法、SLAM、V-SLAM，希望用純視覺的方式幫助客戶減少其他傳感器的使用，結合更好的工具，用更低的成本滿足客戶的訴求。</p><p>高階的機器人面臨的問題會更復雜，當前工具也比較短缺，技術路線、數據標準也尚未確立。這些難題都是耦合在一起的，當機械本體的結構不確定，本身就會導致數據很難標準化；當算法的路線不確定又使得數據採集方式難以統一。</p><p><strong>機器人行業現在就有點雞生蛋，蛋生雞的狀態。</strong></p><p><strong>36 氪：那你們怎麼從不確定中找到確定性？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>整個行業都在探索這些問題，但我們更多站在服務商的角度上進行思考，我們在嘗試把那些重複造輪子的部分，抽絲剝繭之後找到其中共性的要素，率先進行開發和解決。</p><p>比如，特斯拉在自動駕駛領域應用的 Occupancy 佔據網絡和 Dojo 數據閉環能力，也用在了他的人形機器人產品中，這其中有一些視覺感知的模塊是共用的。Figure 也是用好幾對雙目攝像頭去捕捉周圍的環境，雙目掃地機、割草機同樣如此。</p><p>針對這些共用的部分，我們就會先把這套系統給做好。</p><p><strong>算法到最後是哪一個鑰匙能夠打開智能的那把鎖，我們也不知道。</strong>很多個算法路線都在嘗試的過程。</p><p>我們現在自己也搭了一個人形機器人，採用的是輪加臂的形態，它能從另外一個屋子拿個東西遞給我，但這些方法到底是不是那把鑰匙，現在還沒有定論。所以先把確定性的做好，同時去嘗試不同的技術路徑，這就是我們當前的工作內容。</p><p><strong>36 氪：現在這些大模型對於機器人本身會有什麼樣的幫助？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>high level 的理解上，雲端的大模型做的都很好，但很多的問題是，大模型結合到實際場景中的 gap 比較大。</p><p><strong>36 氪：中間這個 gap 是怎麼產生的？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>對於機器人來説，宏觀的任務拆解很好理解，比如讓一個機器人去幫我遞一杯咖啡，它可能會把這個任務拆解成——推理咖啡在哪、打開咖啡機等等一系列子任務，然後本體就要開始去做執行了。</p><p>這當中會遇到很多挑戰，比如，不同的咖啡機、杯子樣子不同，杯子如果在洗碗機裏也很難，很多洗碗機是一隻手打不開的，一般是得扶着去打開。</p><p>雖然我們的技術確實還不錯，很快能做一個原型出來，但真應用到現實各種各樣的環境裏去，還有很大挑戰。</p><p><strong>&nbsp;36 氪：你們有大概算過機器人平台，在整個機器人裏面佔成本的百分之多少嗎？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>我覺得現階段給答案都是不準確的。但凡在一個產業還沒有定型的時候，它的成本結構都是不確定的。現在人形機器人的定價，最便宜的有 5 萬塊錢，甚至有賣 100 萬的，價格空間這麼大，很難説芯片在裏面佔比是多少。</p><h3><strong>早投入，才能更好地擁抱具身智能的未來</strong></h3><p><strong>36 氪：芯片行業的出貨量是非常重要的，它決定了你後面的成本怎麼去降下來。但是機器人行業的商業化還沒有完全驗證，那咱們後續有什麼打算？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>芯片確實要跑量，但地瓜機器人跑量不靠人形和具身智能，靠的是掃地機、割草機，這些產品可以幫助我們把機器人的基本盤、影響力建立起來。具身智能還處於早期階段，我們希望通過我們推出的產品來支撐長線發展。</p><p>為什麼定這樣的戰略？如果選擇單一的長線戰略，無法確定企業能否生存到那一刻，人形真的跑起量來，是 5 年還是 10 年還不好説，所以我們要去提前佈局市場，但不能全部投入到這件事情上。</p><p><strong>企業的戰略是不能賭的，</strong>你無法判斷行業的風口何時到來，唯一能做的就是不斷前進。我覺得真正作為 CEO，要控制節奏，要判斷哪個時間點投入，投入多大的精力，怎麼切入，這是非常重要的考驗。</p><p><strong>36 氪：人形是什麼時候開始佈局的？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>今年年初開始做的嘗試，那會其實已經開始和一些客戶溝通早期需求，我們自己這邊也有一個小的 team，去做一些這些算法的調研嘗試。</p><p><strong>36 氪：人形機械領域對於咱們公司的意義是什麼？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>現在的機器人研發還是蠻難的，鏈條長，坑又多。一個創業公司沒個大幾十號人，沒有一兩個億的資本根本做不出來。</p><p>我們最終是想讓機器人變得更智能，開發變得更簡單。一方面要讓行業的門檻降下來，解決大家入門的問題，同時也要不斷的去拉高智能的天花板，這樣行業才能發展起來。</p><p><strong>36 氪：你信具身智能的什麼？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>我們從第一天開始就想做機器時代的 Wintel，但是這條路確實很長。與其説我們信具身智能，其實信的就是我們想讓更多有意思的智能的機器人做出來，不限制在具身智能這個字眼上。</p><p><strong>36 氪：什麼叫有意思的機器人？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>比如一個給你疊襯衫、熨襯衫的機器人，或者幫助養貓的家庭做清理。如果很多機器人能幫助我解決很多實在的問題，我們就會覺得有意思、很開心。</p><p><strong>36 氪：機器人這個 timing 你預期還要多久？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>我覺得具身智能至少有個五年，大家會先會在一些行業的特定領域去看到一些應用，走進消費者這一端，可能會花更長的時間。</p><p>具身智能現在特別像地平線早期投入自動駕駛的時候，那時候很多人還會質疑自動駕駛的前景，但如果地平線沒有在當時那會兒的投入，那也看不到現在。</p><p>投入一定是在還沒看清，但模模糊糊有趨勢的時候，去加大他的投入。</p><h3>要做成具身智能，需要軟硬兼施</h3><p><strong>36 氪：國內的那幾家比較知名的機器人廠商，計算平台用的是哪個廠商的？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>國內普遍用的是英偉達 Jetson。他們有兩個型號，一個 70T，一個 100T。我們在計算性能上是差不多的，但是一些服務、平台會更有優勢。</p><p><strong>36 氪：進入到具身智能領域後，你有沒有感覺，泛機器人領域和機器人領域有一些不一樣的地方？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>我覺得現在有一個很有意思的現象，如果某一個人是機器人背景出身，都會覺得具身智能不落地。而且，但凡是做具身智能的人，過去都不是做機器人的，基本是原來做深度學習、純 AI 的這波人，都沒做過機器人。</p><p>很多時候，做機器人的人確實過去經歷過很多的坑，知道做成一個機器人的量產有多難，所以會覺得還有很長的路要走，尤其又碰到硬件很複雜；</p><p>軟件的人可能更多看到大模型等等的這些爆發之後會更有信心一些。我覺得每一個時代都是這樣，都會有兩撥人，如果兩撥人最後能逐漸地聚合到一起，那事情就做成了。</p><p><strong>36 氪：您是屬於哪一撥人？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>地瓜機器人這邊有過去很多做自動駕駛的、做算法的人、有在機器人公司做過完整閉環的人、芯片的人混合在一起。我覺得最好的狀態是，讓不同的人融合在一起去朝着一個目標去走。一個小團隊的核心競爭力有多種維度，但本質上還是聚集了什麼樣的人。</p><p><strong>36 氪：地平線在汽車芯片領域拿走了英偉達的很多份額，現在機器人領域你們其實遇到的也是同一個對手，是不是也在逐漸復刻汽車領域的經驗？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>自動駕駛是計算複雜度最高的一種機器人，我們有很多過去很多在自動駕駛方面的經驗，很多技術架構都是和機器人複用的，這是我們最擅長的點。</p><p>但是汽車和機器人天然的市場狀態就很不一樣。汽車的客戶很收斂，最後需要一家公司提供更極致的一套解決方案，收斂的市場最終的競爭格局都是這樣。</p><p><strong>機器人未來是一個開放性的市場</strong>，只會在特定的品類下有特定的收斂——比如説，掃地機市場格局已經相對比較收斂了，但是五年前有二三十家，現在不到十家。機器人品類太多了，可能每一個品類都有那麼十家。</p><p>我們更多希望幫他們解決<strong>底層通用性、重複造輪子的問題</strong>。地瓜機器人的定位就是軟硬件通用底座，來支持成百上千的機器人企業。</p><p><strong>36 氪：地平線、餘總對於咱們這家公司的這個要求是什麼？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>餘凱希望看到當機器人這個行業真的發展起來的時候，地瓜機器人能夠成為最核心的一環，在我們的眼裏，只有終局那個局面是最重要的。</p><p><strong>36 氪：分拆是怎麼考慮的？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>這其實是一個很自然而然的事情。過去在地平線，機器人部門就已經是一個相對獨立、閉環的業務單元，也在餘凱的支持下獲得了很大的發展空間。當下是我們看到機器人這個 timing 差不多要來了，因此選擇獨立出來，對於招人、服務客戶都是一個更好的方式。</p><p><strong>36 氪：你過去的經歷？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>我在 2018 年加入地平線的 AIoT 部門，當時做了很多 AI+行業，也給我很多積累，基本上沒有我沒跑過的行業，包括工地、零售店，醫院等。因為這段經歷，我把很多的商業邏輯、怎麼做技術、怎麼做客戶都摸了一遍。</p><p>2020 年開始，地平線成立機器人事業部，從那個時間點開始逐漸佈局整個機器人業務。</p><p><strong>36 氪：這家公司為什麼取名「地瓜」？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>從含義上，地瓜被稱為「末日糧食」，它的根莖發達，在各種環境下都生長，能夠去養活所有的全人類。我們也希望這家公司能夠像它一樣，無論是在貧瘠的山地，還是肥沃的平原，都始終以頑強的生命力，用不斷向下生長的根莖，加速機器人產業生態的繁榮。</p><p><strong>36 氪：你們現在海外和國內的佔比大概是什麼樣？</strong></p><p><strong>王叢：</strong>當下還是以國內為主，今年一二月份定了出海的戰略了，最近開始逐步經營起來了，完成了很多渠道搭建和法務法規等準備工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_3437037ac8ac4efbb391514020079090@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240922/v2_3d04166e9956424bb46683b2c268b495@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南立白投資公司減資 3 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965225904656640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 17:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，海南立白投資有限公司發生工商變更，公司註冊資本由 5 億人民幣減至 2 億人民幣。該公司成立於 2021 年 1 月，法定代表人為陳丹娜，經營範圍包括以自有資金從事投資活動、企業管理、信息技術諮詢服務，由廣州立白企業集團有限公司、陳凱旋、陳凱臣共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘聯分會：9 月 1—22 日新能源車市場零售 66.4 萬輛，同比增長 47%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965223568462084?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 17:01:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據乘聯分會數據，9 月 1—22 日，新能源車市場零售 66.4 萬輛，同比去年同期增長 47%，較上月同期增長 7%，今年以來累計零售 667.3 萬輛，同比增長 36%；9 月 1—22 日，全國乘用車廠商新能源批發 69.8 萬輛，同比去年同期增長 33%，較上月同期增長 22%，今年以來累計批發 737.8 萬輛，同比增長 32%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>易方達香港被舉報存違規行為，公司否認並稱已啓動獨立調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965215294198018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:52:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，一則「易方達香港利用境外平台存在多項違規行為」的舉報信迅速在業內傳開。下午，易方達資產管理（香港）有限公司發佈聲明稱，市場上出現的一些不實及惡意指控，公司第一時間啓動內審程序，並聘請外部香港律師事務所就相關事項開展了獨立調查。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>尤安設計：擬收購控股子公司少數股東股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965189016752386?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:50:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，尤安設計公告，公司與非關聯自然人孔曉麗於上海市簽署了股權轉讓協議。公司以自有資金 1 元向孔曉麗收購尤安啓源（北京）建築設計諮詢有限公司 35% 股權。本次股權收購完成後，公司將持有尤安啓源 100% 的股權。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國已建立起獨立自主的航母艦載機艦基保障體系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965187368407305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:42:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從正在青島舉辦的艦載航空裝備發展學術論壇獲悉，目前我國已經建立起獨立自主的航母艦載機艦基保障體系，並正在着眼未來海軍戰略轉型、航母編隊遠海遠域遂行戰訓任務不斷健全完善。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國海誠：參股公司首次公開發行股票並在科創板上市終止審核</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965186297221376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:35:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國海誠公告，參股公司中輕長泰及其保薦人向上交所申請撤回首次公開發行股票並在科創板上市申請文件。上交所決定終止對中輕長泰首次公開發行股票並在科創板上市的審核。中輕長泰科創板上市終止審核不會對公司生產經營等方面產生重大不利影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>愛奇藝龔宇：為應對行業三大變化，將推出三大措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965191044632839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:28:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 25 日，愛奇藝創始人、CEO 龔宇在 2024 愛奇藝悅享會上表示，為應對行業三大變化即長短之變、AI 之變、陸劇之變，愛奇藝推出三大措施，一是開設微劇場和短劇場，VIP 會員可看，無需另外單點付費；二是將上線「所想即所得」的 AI 智能助手桃豆 2.0；三是大力發展海外業務，以滿足全球觀眾持續上漲的陸劇觀看需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪下線第 900 萬輛新能源汽車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965184962039812?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:28:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 25 日，比亞迪集團第 900 萬輛新能源汽車下線儀式在深汕工廠舉行，下線車型為百萬級純電性能超跑仰望 U9。2024 年比亞迪汽車銷量創持續新高，上半年新能源乘用車銷量達 160.7 萬輛，穩居全球新能源汽車銷量第一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全日空控股和日本航空或放棄「空中飛行汽車」大阪世博會商飛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965185328779273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:22:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，9 月 25 日關於 2025 年大阪・關西世博會的「空中飛行汽車」，全日空控股計劃放棄搭載普通人飛行的商用飛行。預計日本航空公司也將放棄商飛，4 組運營商將全部實施示範飛行。全日空控股透露，預計在世博會開幕前很難獲得日美相關部門的安全性批准。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黃金再創新高，金飾價格漲到 778 元/克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965179496189953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:16:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 25 日，現貨黃金盤中升破每盎司 2665 美元，再創紀錄新高。今日實物黃金方面，周生生足金飾品報價 778 元/克，相較昨日 770 元/克漲了 8 元。老廟黃金足金飾品報價 775 元/克，周大福則報價 773 元/克。全世界的黃金值多少錢？有基金大佬給出了答案：20 萬億美元。Blokland 智能多資產基金的創始人 Jeroen Blokland 在週三發佈的一則推文中寫道，「黃金的實時市值首次突破 20 萬億美元！」（每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指收漲 0.68%，恒生科技指數漲 0.23%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965173914783744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:10:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒指收漲 0.68%，恒生科技指數漲 0.23%；大金融持續衝高，華融金控漲超 20%，招商銀行、中國平安漲超 3%；CRO 概念拉昇，藥明生物漲超 4%；智能家居、蘋果概念走弱，榮陽實業跌超 16%，高偉電子跌超 3%；南向資金淨流出 53.8 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中方對美 PVH 集團調查是否和美擬限制來自中國的汽車軟硬件有關？外交部回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965161240023299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:57:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[外交部發言人林劍主持例行記者會。記者提問，中國宣佈將對美國服裝生產商 PVH 涉嫌抵制新疆棉花展開調查。請問這是否和日前美國政府計劃阻止銷售和進口來自中國的汽車軟硬件有關？另外，我們想知道中國是否會對更多的美國公司展開此類調查？林劍表示，「在此我要強調的是，中國政府堅定不移推進高水平對外開放，堅定維護多邊貿易體制，堅定維護各類市場經營主體的合法權益。」林劍説，中國一貫審慎處理不可靠實體清單問題，僅針對極少數破壞市場規則、並違反中國法律的外國實體，誠信守法的外國實體完全無需擔心。（環球網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞典央行將基準利率下調 25 個基點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965159849037831?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:56:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞典央行將基準利率下調 25 個基點至 3.25%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>諾為泰任命 Yooni Kim 為亞太地區執行總裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965158937448450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:55:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 25 日，國際性合同研究組織（CRO）Novotech（諾為泰）宣佈任命 Yooni Kim 博士為亞太地區（APAC）執行總裁。該任命自 2024 年 9 月 1 日起生效。Yooni Kim 於 2016 年加入諾為泰並擔任執行董事一職；2019 年，在諾為泰與 PPC 佳生集團合併之後，她擔任全球臨牀服務副總裁一職，負責領導諾為泰全球臨牀服務部門的工作，並負責與全球利益相關方協調諾為泰的臨牀試驗方法。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法國電信巨頭 Orange 將從紐交所退市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965158118035720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:54:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[法國電信運營商 Orange 週三宣佈，考慮到第二上市的財務成本，將從紐約證券交易所（NYSE）退市。該公司在一份新聞稿中表示：「自願從紐交所退市並從 SEC 註銷登記的決定是在董事會仔細考慮後做出的，考慮到維持紐交所上市和 SEC 註冊的重大財務和行政要求。」該公司補充説，這一決定旨在簡化內部操作，提高效率。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大恆科技：控股子公司終止公開掛牌出售所持參股公司全部股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965155140538377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:51:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大恆科技公告，公司控股子公司中國大恆（集團）有限公司於 2024 年 3 月 19 日至 9 月 23 日期間，在北京產權交易所進行了擬轉讓大陸期貨 49% 股權事項的信息公示及掛牌出售，截至掛牌日期屆滿，未徵集到符合條件的意向受讓方，本次掛牌自行終止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI：高級語音功能本週向所有 ChatGPT Plus 和 Team 用戶推出</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965144374218756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 今日宣佈高級語音功能將在本週內向所有 ChatGPT Plus 和 Team 用戶推出，這項新功能添加了自定義指令、記憶、五種新聲音和改進的口音，同時可以用 50 多種語言與用戶進行交流，這些功能會讓 ChatGPT 的對話聽起來更自然。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《稅收服務粵港澳大灣區建設四方合作備忘錄》在港簽署</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965139851333890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:36:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《稅收服務粵港澳大灣區建設四方合作備忘錄》日前在香港簽署。此舉為通過進一步加強稅收合作，推動粵港澳深稅務領域服務規則銜接、協作機制對接奠定了框架基礎，助力粵港澳大灣區融合發展。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海面向餐飲、住宿、電影、體育等四領域發放 5 億元消費券</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965138481991682?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:34:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從 9 月 25 日舉辦的上海市政府新聞通氣會上獲悉，近期上海市政府審議通過《我市服務消費券發放方案》，決定面向餐飲、住宿、電影、體育等四個領域發放「樂·上海」服務消費券。本輪服務消費券投入市級財政資金 5 億元，按照各領域消費佔比和市民需求情況，消費券資金分配為：餐飲 3.6 億元、住宿 9000 萬元、電影 3000 萬元、體育 2000 萬元。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越南政府發佈至 2030 年面向 2050 年半導體產業人力資源開發計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965137091399683?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:33:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據中國駐越南大使館經濟商務處，越南《越南共產黨電子報》日前報道稱，越南政府副總理黎成龍 9 月 21 日簽發第 1017/QĐ-TTg 號決定，批准「至 2030 年面向 2050 年半導體行業人力資源開發計劃」。報道稱，上述計劃的總體目標是到 2030 年，越南將培養和發展半導體行業的高素質人力資源，重點是半導體電路設計、封裝和測試。到 2050 年，越南將擁有強大的勞動力，並參與全球半導體產業價值鏈；能夠在質量和數量上滿足越南半導體產業的發展要求。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>