<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>餘承東卸任華為終端 BG CEO，終端 COO 何剛接任｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755948188105735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 23:17:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>編輯 | 李勤，楊軒</p><p>36 氪獲悉，今日下午，華為內部發布人事調整文件，宣佈餘承東將卸任華為終端 BG CEO 一職，仍保留終端 BG 董事長職位。原華為終端 BG、首席運營官何剛接任華為終端 BG CEO。</p><p>公開信息顯示，2011 年，餘承東開始擔任華為終端公司 CEO，如今已經近 13 年。何剛 1998 年加入華為，2012 年出任華為消費者 BG 手機產品總裁，他接手兩年後的 2014 年，華為手機業務收入從 30 億美元增長至 140 億美元。</p><p>知情人士透露，除了上述人事變動，這封文件並無更多信息。關於這次重大人事變動的背景和餘承東卸任終端 BG CEO 之後，新的業務重心，也都未説明。</p><p>「這個就是公司相關高層正常的變動，沒有什麼特別。」也有華為人士向 36 氪評價。</p><p>公開資料顯示，餘承東出生於 1969 年，本科畢業於西北工業大學，碩士畢業於清華大學。</p><p>1993 年，餘承東加入華為，擔任 3G 產品總監。此後，他歷任華為無線產品行銷副總裁、無線產品線總裁、歐洲片區總裁等職位。</p><p>2010 年，餘承東回國，擔任華為戰略與 Marketing 總裁。當年，華為手機銷量僅 300 萬台，而蘋果手機全球銷量接近 4000 萬台。</p><p>2011 年，餘承東接手華為終端公司和消費者業務。面對華為手機年銷量遠低於友商，他曾放話：「這麼多年，在華為人的心中只有第一，沒有第二。在我手裏，華為終端要麼做沒了，要麼做上去，沒有第三條路！」</p><p>在餘承東的帶領下，華為手機 2011 年發貨量達到 5500 萬台，其中智能手機發貨量近 2000 萬台，同比增長超過 500%。</p><p>2020 年 11 月，餘承東擔任智能終端與智能汽車部件 IRB 主任。同年，餘承東負責整合華為消費者 BG 與智能汽車解決方案 BU，此後，餘承東正式負責推動華為智選車，以及智能汽車 BU 業務發展。</p><p>近三年時間，華為成功與賽力斯、奇瑞、北汽、江淮等車企深度合作，推出四大鴻蒙智行（前身為智選車）品牌。</p><p>其中，問界是華為鴻蒙智行目前打造最為成熟的品牌。2022 年，華為與賽力斯合作推出問界 M5、M7 兩款車型，當年總銷量超 7.5 萬輛。</p><p>2023 年 9 月，華為推出問界新 M7 後，問界更是迎來高光時刻。上市僅 25 天，問界新款 M7 就斬獲了 5 萬個「大定」訂單；當年 11 月推出的問界 M9，售價 46.98-56.98 萬元，七天內大定量突破 3 萬輛。</p><p>AITO 汽車數據顯示，3 月問界新 M7 交付 24598 輛，問界 M9 交付 6243 輛，問界品牌蟬聯新勢力品牌銷量第一。</p><p>本月華為再度發佈和奇瑞合作推出的智界 S7 車型，也有不俗成績。4 月 13 日至 4 月 14 日，智界 S7 大定達到 2079 台。</p><p>據餘承東介紹，2024 年 1 月 1 日至 4 月 22 日，鴻蒙智行累計銷量 10.5 萬輛，位列中國市場新勢力銷量第一。</p><p>攀高的銷量，帶動了車 BU 和智選車業務趨向盈利。今年電動汽車百人會論壇上，餘承東表示，受到與主機產合作的中高端車型影響，華為車 BU 接近實現盈虧平衡，預計今年實現扭虧為盈。而在今年前三月，華為智選車業務已經實現盈利。</p><p>而 36 氪也從知情人士處獲悉，華為穿戴等終端收入的攀升，疊加汽車業務顯著增長，推動華為終端業務的營收也連續兩年實現了正增長。</p><p>餘承東卸任終端 BG CEO 之後，會承擔何種新的使命，尚不可知。但應該不難預見，智能汽車作為全球產業變革的核心領域，會在華為以及其他大型科技公司內部，持續佔據關鍵戰略地位。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾成立產業投資部投資新能源 「杭州地產一哥」濱江集團另一面</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755990859070208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 23:02:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>與多數民營房地產企業已經陷入經營困境的狀態不同，作為民營性質的濱江集團 (002244.SZ）成為繼龍湖之後，被投資人、券商機構判定為穩健優質的房地產企業。</p><p>2024 年 4 月 26 日，濱江集團發佈 2023 年財報。業績報告顯示，2023 年，濱江集團全口徑銷售金額 1534.7 億元，與上一財年基本持平。克而瑞榜單顯示，2023 年濱江集團在全國房地產企業中排名第 11 位，比 2022 年排名上升 2 個名次。同期，濱江在杭州銷售額為 606.82 億，位居第一，穩坐「杭州一哥」地位。</p><p>在克而瑞發佈的《2023 年 1-12 月中國房地產企業銷售榜 TOP200》中，濱江集團排名第 11 位，比 2022 年排名上升 2 個名次。放眼望去，濱江集團已經是龍湖之後的全國第二大民營房企。根據濱江業績報告，2023 年，濱江集團實現營業收入 704.43 億元，同比增長 69.73%。杭州是濱江集團業績的主要來源，其營收為 459.07 億，佔總營收比例為 65.17%。</p><p>2023 年財報顯示，濱江集團總資產達 2900 億元，與頂級投資機構紅杉中國目前總資產管理規模相當。鮮為人知的是，這家穩健著稱的地產企業也曾跨界做過投早投小的風險投資，但並未如紅杉中國般踩中風口，獲得上百倍的回報。</p><h2>通過軟銀進入新興產業投資</h2><p>濱江集團自 2015 年公司成立了投資部，負責新興產業投資管理，主要針對大健康、環保、文化旅遊、體育、工業 4.0、互聯網等行業進行投資，除了大健康和文化旅遊產業，其餘行業和房地產幾乎毫無關聯。</p><p>具體來看，濱江集團旗下的產業投資公司共 4 家主體，分別是杭州濱江普華天晴股權投資合夥企業（有限合夥）、寧波金丹豐股權投資合夥企業（有限合夥）、杭州三仁焱興投資合夥企業（有限合夥）、杭州濱創股權投資有限公司（以下分別簡稱「濱江普華天晴」、「丹豐投資」、「三仁焱興投資」「杭州濱創」）。前三家以有限合夥人、即 LP 的身份投資，不負責具體經營。</p><p>有趣的是，進入產業投資賽道是一個「偶然」。2016 年，在一次非公開的投資者交流會上，濱江集團高層透露，做地產以外的投資，是通過軟銀韓國公司一高管從中「牽線」，與日本軟銀總部取得聯繫，該高管購買了濱江在杭州的武林壹號樓盤。</p><p>濱江方面表示：「韓國軟銀瞭解我們之後，看中我們的高淨值客戶（圈層），後續可能還會有一些項目（合作），包括一些東西去運作。」</p><p>據瞭解，在一家名為「上海謀樂網絡科技有限公司」、 北京醋溜網絡科技股份有限公司、輝能科技的投資上，均有軟銀中國和濱江投資部共同出資的記錄。</p><p>梳理濱江集團公開的投資版圖後可發現，公司最近一次投資還停留在 2021 年，即與春華資本、軟銀中國共同投資輝能科技，濱江集團出資 3.22 億元，在投資當年持股比例達 11%&nbsp;</p><p>據悉，輝能科技所在行業是固態電池，應用場景主要是電動車，該公司的鋰陶瓷電池比傳統的電池組更薄、更輕，被認為在電動汽車中使用具有更高安全性，因為其在撞擊時發生爆炸的風險較低。</p><p>在濱江與軟銀投資後，輝能科技在 2022 年先後獲得梅賽德斯-奔馳近億歐元、國新創科數千萬美元的投資。</p><p>儘管日本軟銀集團的創始人孫正義在全球範圍內以其敢於投資高風險項目而聞名，除了在阿里巴巴等少數公司取得顯著成功外，近年來其在 WeWork、Uber、DoorDash 等新經濟公司的投資卻頻頻遭遇挫敗。因此，對於濱江集團而言，適時回撤產業投資、聚焦於其核心業務領域，可能是一個明智的決策。</p><h2>曾投資電商平台楚楚街</h2><p>自成立投資部以來，濱江集團對擴大新興產業投資的承諾和預期尚未完全實現。在投資部成立一年後的 2016 年，濱江集團便調整了其投資戰略，計劃在未來五年內投資高達 100 億元，並宣佈將與經緯中國、天堂硅谷、普華天勤等知名投資機構合作。到了 2019 年，隨着公司銷售額突破千億大關，董事長戚金興對產業投資的展望更加宏大，特別強調了新能源、醫藥、以及互聯網+人工智能三大領域，表達了為年輕人創造更多施展才華的平台的雄心。</p><p>上文提到，由杭州濱江房地產集團全資持有的杭州濱創，是四家產業投資平台中，唯一一家以普通合夥人的身份投資的基金，即對合夥企業債務負無限責任，並有權管理、決定合夥事務，負責帶領團隊運營。</p><p>天眼查顯示，作為 GP，杭州濱創的投資對象囊括了長江醫藥、東亞藥業、品茗科技、寶寶樹、51 遊戲，但對這些新興產業投資的時間均停留在 2019 年，這之中也不乏已經退出的企業。有媒體曾報道，寶寶樹上市不到一年之時，聚美優品、濱江集團先後退出股東名單。&nbsp;</p><p>這家母嬰電商平台的內鬥事件在 2023 年持續升級，4 月，寶寶樹上演了一場「高管免職後持長劍闖辦公室」的負面事件。據悉，寶寶樹 CFO 徐翀被免職後，拒不交接，將自己鎖在辦公室裏整整 3 天。</p><p>實際上，與濱江一同參投的投資人陣容中，不乏騰訊、經緯、紅杉等知名企業，但最終獲得超額回報的案例屈指可數。比如在丹豐創投平台的被投列表中，北京醋溜網絡科技股份有限公司的投資陣容較為「華麗」，除濱江之外，該公司吸引了包括騰訊、軟銀中國等一眾投資人。</p><p>據悉，醋溜網絡是曾被列為中國第五大電商平台的「楚楚街」，軟銀投資時，認為楚楚街將是移動互聯時代的下一個淘寶。但面對阿里、京東、拼多多等巨型電商平台的發展，楚楚街未能在競爭激烈的市場中生存下來，在 2019 年因經營不善宣告解散。&nbsp;</p><p>相比於其他三家投資平台，濱江集團與普華資本合資成立的「濱江普華天晴」在投資領域上做了更豐富的嘗試。天眼查顯示，濱江普華天晴的對外投資列表上，投資行業覆蓋了教育、影視、醫療、機器人、自動駕駛、互聯網財經媒體。</p><p>2016 年，濱江普華天晴以 12.12 萬元購入廣州鹹之魚影視有限公司，投資比例達 9.02%，該公司主攻國漫電影賽道，但自 2017 年收到一筆戰略融資後再無相關動態。據悉，鹹之魚影視在 2022 年與一成影視聯合出品名為《魔遊紀 (第三季)》的國漫劇。</p><p>不同於對輝能科技數以億計的投資額，濱江普華天晴對新興產業的投資金額不超過 50 萬，投資比例維持在 5%-10% 左右。唯一一筆超過百萬級別的投資，是對「SRT 軟體機器人」的投資，投資數額為 113.34 萬元，投資比例為 3.71%。</p><p>從濱江普華天晴的投資區域分佈來看，公司針對位於浙江、上海、江蘇的公司投資佔比近八成，與濱江在房地產業務「圍繞杭州大本營佈局」的戰略也一致。</p><p>在房地產主業方面，自 2016 年開始，濱江集團曾經考慮拓展杭州之外的城市，包括上海、南京、寧波、金華、湖州、廣州等熱點城市，但一直未有明顯進展。</p><h2>聚焦房地產主業&nbsp;</h2><p>在 2015 年設立投資部時，濱江集團制定了一個明確的新興產業投資策略，即投資額不得超過年度淨利潤的限制。該年度的財報顯示，集團淨利潤為 10.03 億元。從那時起，除了 2018 年，集團的淨利潤持續穩定增長。然而，到了 2021 年，濱江集團作出戰略調整，決定停止新興產業投資，轉而將重點全面迴歸房地產主業，並明確表示將「聚焦房地產主業」。</p><p>此外，濱江集團在處理閒置資金時所表現出的日益謹慎的投資態度，以及其優先考慮資金流動性和安全的財務策略，也反映了公司對於資本運作的審慎管理。</p><p>一份 2023 年的內部投資者交流紀要顯示，到 2023 年 5 月 28 日為止，濱江集團的淨現金到賬達到了 400 億元，賬戶餘額大幅增加，使得公司在銀行的存貸比超過 1。儘管如此，鑑於賬上閒置資金眾多，集團計劃將不超過 80 億元的自有資金用於理財投資。</p><p>近一年，濱江集團董事長戚金興多次強調，公司需要持續「降有息負債」，計劃 2024 年再降 10% 以上，戚金興表示：「在不確定的市場下，一邊保證公司的流動性，萬一市場好，可以迅速增加有息負債；一旦形勢不好，可以防禦任何問題。」</p><p>2023 年財報顯示，截至 2023 年年末，濱江集團權益有息負債 360 億元，較上年末下降 110 億元，並表有息負債規模 415.18 億元，較上年末下降 120.27 億元，其中銀行貸款佔比 79.8%，直接融資佔比 20.2%。扣除預收款後的資產負債率為 56.41%，淨負債率為 15.08%。</p><p>受市場下行影響，近五年來，濱江集團首次出現歸母淨利潤下滑。2023 年，公司實現歸母淨利潤 25.29 億元，同比下降 32.41%。</p><p>國金證券在研報中分析了濱江集團歸母淨利潤同比下滑的原因：一是計提存貨和信用減值損失合計 43.1 億元，同比多計提 34.5 億元；二是並表項目比例提升，與之對應則是合聯營項目投資收益的下滑，2023 年投資淨收益 12.3 億元，同比下降 9.9 億元；三是受市場下行影響，2023 年公司房地產板塊結轉毛利率下降。&nbsp;</p><p>近日，濱江內部流出一份《關於調整各區域員工薪酬結構及進一步科學化 KPI 考覈指標的通知》，通知中表示，「為進一步優化員工薪酬體系，科學化 KPI 指標，加強對團隊績效目標完成度的考覈，經工會方案確認，並提報經營層、董事會批准，新版員工薪酬結構的調整將於四月開始執行。</p><p>據濱江集團內部人士向媒體透露，新標準是：固定工資降低 35%，並轉成年底績效的形式發放。曾經，濱江是業內公認的「房企福利天花板」，在眾多房地產企業縮短春節假期時，濱江集團在 2023 年春節放假 18 天。</p><p>與員工薪酬一同縮水的，還有濱江集團的市值，2022 年初至今，濱江的市值已縮水超四成，在 2024 年胡潤富豪榜中，濱江集團董事長戚金興的身家為 120 億元，較去年少了 55 億元。</p><p>幸運的是，近日，有市場消息顯示，濱江集團投資的輝能科技或將通過與特殊目的收購公司 (SPAC) 合併在美國上市，該消息指出，目前一級市場給出輝能科技的估值約 32 億美元。而濱江集團在輝能科技的投資尚未退出，若輝能科技成功上市，這可能是濱江為數不多的成功投資案例。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 款產品入選，2024 春季「焦點」產品計劃重磅發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755706367622150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 22:25:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,1849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_f4af186ef45547abaa0175004ad99fd1@5679941_oswg285106oswg902oswg1849_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>【圖拉斯小云團三合一無線充電器評測體驗】</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2756001648360192%2C%22title%22%3A%222023%E6%98%A5%E5%AD%A3%E7%84%A6%E7%82%B9%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B8%8A%E6%A6%9C%E4%BA%A7%E5%93%81%EF%BC%8C%E5%9B%BE%E6%8B%89%E6%96%AF%E5%B0%8F%E4%BA%91%E5%9B%A2%E4%B8%89%E5%90%88%E4%B8%80%E6%97%A0%E7%BA%BF%E5%85%85%E7%94%B5%E5%99%A8%E8%AF%84%E6%B5%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C%22%7D" data-type="video" data-id="2756001648360192" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,3442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_153afe06061942e28ebb1e8fff88df86@5679941_oswg443143oswg902oswg3442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,3425" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_77d0d4faab6740de93c429f2e13aba63@5679941_oswg411676oswg902oswg3425_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,4390" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_4bf9de134e754102b0ba8780a599ec26@5679941_oswg510598oswg902oswg4390_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚報｜中國聯塑等 10 億元成立股權投資合夥企業；歐盟委員會對 Meta 公司啓動正式調查程序；殼牌退出中國電力市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755898054540292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:26:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755853788150789"><strong>瑞幸咖啡：一季度總淨收入 62.78 億元，同比增長 41.5%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，瑞幸咖啡披露 2024 年第一季度財報，一季度瑞幸咖啡總淨收入 62.78 億元，同比增長 41.5%；淨虧損 8320 萬元人民幣，上年同期收益 5.648 億元人民幣。一季度，瑞幸咖啡淨新開門店 2342 家，報告期末門店總數達 18590 家，其中自營門店 12199 家，聯營門店 6391 家。月均交易客戶數約為 5991 萬，同比增長 103.2%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755796999486464"><strong>貴州茅台：丁雄軍辭去公司董事長等職務</strong></a></p><p>36 氪獲悉，貴州茅台發佈公告稱，丁雄軍因工作調整，申請辭去公司董事長、董事職務及董事會下設專門委員會相應職務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755810540207104"><strong>天涯社區將恢復訪問，最初面向參與會員計劃的用戶</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天涯社區微博發佈《關於天涯社區網絡平台恢復訪問進展及新天涯進展的公告》。公告稱經過公司積極採取各種籌資措施，目前恢復網絡平台訪問所需的專項資金已落實，由於各方認可的籌資方案近日才形成，正在走必要的流程，加上技術的實施，正式恢復訪問仍需要一些時間。在確保數據安全合規的情況下，最初的恢復訪問將從參與天涯會員計劃的用戶開始，再面向公眾提供訪問服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755816124578563"><strong>歐盟委員會對 Meta 公司啓動正式調查程序</strong></a></p><p>當地時間 4 月 30 日，歐盟委員會根據《數字服務法》對元宇宙公司（Meta）啓動正式調查程序。元宇宙公司涉嫌的侵權行為涉及其服務中的欺騙性廣告和與政治內容相關的一系列政策，以及該公司向研究人員提供公開數據的訪問權限可能存在缺陷等問題。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755840815282944"><strong>可口可樂第一財季可比每股收益 0.72 美元，增長 7%</strong></a></p><p>可口可樂公司公佈 2024 年第一財季財報顯示，全球單位箱銷量增長 1%，淨收入增長 3%；有機收入（非美國通用會計準則）增長 11%，營業收入下降 36%，每股收益增長 3%，達到 0.74 美元；可比每股收益（非美國通用會計準則）增長 7%，達到 0.72 美元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755763052035074"><strong>華為一季度實現營收 1784.5 億元，淨利潤 196.5 億元</strong></a></p><p>4 月 30 日，華為投資控股有限公司披露 2024 年一季報，期內公司實現營業收入約 1784.5 億元，同比增長 36.66%；歸母淨利潤約 196.5 億元，同比增長約 564%。（上證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755726052506625"><strong>比亞迪召回 16666 台海鷗電動汽車，因倒車畫面可能無法顯示</strong></a></p><p>36 氪獲悉，市場監管總局披露，日前，比亞迪汽車有限公司向國家市場監督管理總局備案了召回計劃。自 2024 年 5 月 20 日起，召回 2023 年 4 月 7 日至 2023 年 5 月 31 日期間生產的部分海鷗電動汽車，共計 16666 台。本次召回範圍內部分車輛因多媒體顯示屏總成中攝像頭驅動軟件問題，可能導致倒車畫面無法顯示，影響駕駛員倒車時的視野，增加車輛發生碰撞的風險，存在安全隱患。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755769560611584"><strong>中海達：智能駕駛車載高精度業務佔公司總體營收佔比較小</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中海達發佈公告稱，公司智能駕駛車載高精度業務主要為乘用汽車、商用汽車和特種車輛的輔助駕駛或自動駕駛提供車載高精度定位方面的產品解決方案、技術支持與服務，目前公司該類業務收入佔公司總體營收佔比較小。公司一直與百度 Apollo 在高精度差分定位方案產品及相關技術領域有業務合作，但該類業務收入佔公司智能駕駛車載高精度業務收入權重較小，也暫未有明確擴產計劃。</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755624519416579"><strong>印尼方面宣佈比亞迪敲定電動汽車工廠選址，預計 2026 年投產</strong></a></p><p>印尼工業園區開發商 Suryacipta Swadaya 4 月 30 日發佈聲明稱，比亞迪已將工業園區「梳邦智能城市」（Subang Smartpolitan）作為電動汽車工廠選址，廠區佔地面積超 108 公頃，使比亞迪成為該園區最大租戶。聲明稱，比亞迪計劃在「梳邦智能城市」建立全面的電動汽車生態系統，包括一座研發中心，以及配備最新節能環保技術的培訓設施。Suryacipta Swadaya 表示，土地移交工作將於今年 8 月進行。比亞迪計劃分階段施工，預計 2026 年 1 月投運。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755488269351941"><strong>微軟未來 4 年將投資 17 億美元在印尼建設雲計算和 AI 基礎設施</strong></a></p><p>微軟發佈聲明，宣佈未來 4 年將投資 17 億美元在印尼建設雲計算和人工智能基礎設施，並承諾幫助該國 84 萬人接受 AI 技能培訓。聲明稱，這是微軟在印尼最大規模的單筆投資。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755531998526466"><strong>中國聯塑等 10 億元成立股權投資合夥企業</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣東聯塑班皓一號股權投資合夥企業（有限合夥）成立。該企業的執行事務合夥人為廣東聯塑創業投資基金管理有限公司，出資額達 10 億元。股東信息顯示，該企業由中國聯塑和廣東聯塑創業投資基金管理有限公司共同持股。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755777762589447"><strong>德方納米：公司磷酸錳鐵鋰產品已率先裝車，大規模應用時間視市場需求而定</strong></a></p><p>德方納米在 2023 年度業績説明會上表示，公司的磷酸錳鐵鋰產品通過下游客戶驗證，已率先上車，產品性能和產能規模行業領先，具備大規模供貨能力。目前磷酸錳鐵鋰已正式步入商業化進程，大規模應用的時間視市場需求而定。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755741052238599"><strong>哪吒汽車即將進入非洲市場，2025 年開拓歐洲市場</strong></a></p><p>2024 北京國際車展上，哪吒汽車與高通、車聯天下三方聯合打造的 Snapdragon Ride Flex（SA8775P）艙駕融合平台實現首發。同時，大模型產品 NETA「乾坤圈」即將在哪吒 L 上首搭上車，此外，作為一款全球車型，哪吒 L 計劃 2024 年第三季度投放東南亞市場、第四季度將陸續登陸中東、美洲、非洲市場，到 2025 年第一季開拓歐洲市場。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755722988714755"><strong>Counterpoint：預計 2023-2027 年期間將售出近 5 億台 AI PC</strong></a></p><p>36 氪獲悉，Counterpoint 預計，到 2027 年，能夠運行高級生成式 AI (Generative AI) 應用的 AI PC 將佔銷售出的 PC 的四分之三。微軟將在推動 AI PC 生態系統方面發揮關鍵作用，而蘋果則將成為一支不容小覷的黑馬。Counterpoint 估計，2023-2027 年期間將售出近 5 億台 AI PC，AI 電腦將重振換新需求。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755781238487809"><strong>殼牌退出中國電力市場</strong></a></p><p>殼牌（中國）新聞發言人表示，「殼牌已經做出決定，自去年年底開始，退出在中國包括髮電、貿易和營銷等在內的電力價值鏈相關業務。」日前，江蘇電力交易中心發佈公告稱，該交易中心受理了殼牌能源（中國）有限公司自願註銷市場註冊的申請；廣東電力交易中心也發文稱，受理了其自願退出市場的申請。殼牌退出中國電力市場，既與該公司放緩能源轉型節奏有關，也與中國售電市場競爭激烈、盈利難度大有關。（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755882086038273"><strong>深交所：將創業板定位評價標準中的營業收入複合增長率指標由 20% 適度提高至 25%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，深交所就正式發佈《股票發行上市審核規則》等 9 項規則答記者問：優化板塊定位是完善多層次資本市場體系、推動高質量發展的重要安排。深交所將適度提高營業收入複合增長率指標。強調創業板成長性要求，將創業板定位評價標準中的營業收入複合增長率指標由 20% 適度提高至 25%，支持有發展潛力的成長型創新創業企業在創業板上市。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755877891767299"><strong>中基協：私募證券基金參與 DMA 業務不得超過 2 倍槓桿</strong></a></p><p>中國證券投資基金業協會發布《私募證券投資基金運作指引》。其中，針對前期私募證券基金通過 DMA 進行槓桿交易的情況，《運作指引》明確要求私募證券基金參與 DMA 業務不得超過 2 倍槓桿，進一步控制業務槓桿水平。此外，《運作指引》明確私募證券基金參與雪球結構衍生品的合約名義本金不得超過基金淨資產的 25%，與證券期貨經營機構私募資產管理計劃參與雪球結構衍生品的執行口徑拉齊，減少監管套利空間。（第一財經）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>動力電池行業變盤，蜂巢能源為何越戰越勇？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2746978375105542?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:10:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>多個跡象表明，鋰電行業正在迎來反轉時刻。</p><p>首先是在供給端，光大證券統計，近期鋰電產業鏈開工率正在步入穩步恢復的狀態，繼 3 月排產環比大幅提升後，4 月排產環比繼續增長，部分壓價環節甚至出現加工費上漲的預期。財通證券也指出，4 月以來鋰電負極、銅箔、電解液等中游環節部分訂單漲價，產能利用率也有所提升。</p><p>而在需求端，根據乘聯會數據，我國 3 月新能源乘用車零售達 70.9 萬輛，同比和環比增速分別達到 29.5%/+82.5%，呈現出加速增長的態勢。</p><p>4 月 12 日，商務部等 14 部門又印發《推動消費品以舊換新行動方案》，《行動方案》着眼於新車、二手車、報廢車、汽車後市場等汽車全生命週期各環節，多措並舉推動汽車以舊換新。</p><p>國務院政策例行吹風會上也指出，中央財政會重點支持推動汽車以舊換新，對報廢高排放乘用車或符合條件的新能源乘用車，併購買符合節能要求或新能源汽車的消費者給予定額補貼。根據德邦證券測算，如果按照 15 年報廢測算，2023 年我國乘用車報廢量大概為 675&nbsp;萬輛，而 2024&nbsp;年則會達到 1030 萬輛。</p><p>多項邊際利好逐漸讓資本市場形成一個共識：<strong>鋰電行業從 2023 至今的供給收縮+去庫存週期或許已經接近尾聲。</strong>同時，行業玩家也進入了最後的洗牌階段，在經歷 2023 年全產業鏈的價格戰後，<strong>誰可以在供需反轉之際繼續頂住價格壓力擴大市場份額，誰就可能是留在牌桌的最後玩家。</strong></p><p>根據 SNE research 發佈最新統計數據顯示：2024 年 1-2 月，全球動力電池裝車量約為 92.4GWh，同比增長 27.0%。<strong>其中，寧德時代、蜂巢能源成為行業 TOP 10 中，唯二市場份額進一步擴張的動力電池企業，其中蜂巢能源的裝機量約為 1.6GWh，同比增速更是超過 180%。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1976,886" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_0b74a70d72134522a9446f14a2e55480@11416942_oswg929044oswg1976oswg886_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：SNE research</p><p>對成熟的製造業行業而言，價格的比拼實際上就是成本的比拼。而決定成本的關鍵，則又來自生產規模和製造效率。<strong>蜂巢能源能夠在鋰電行業的這一輪洗牌中佔據先發優勢，同樣是前瞻的市場眼光帶來的規模優勢，以及先進產線帶來的高效生產能力。</strong></p><h2><strong>01. PHEV 持續放大優勢</strong></h2><p>2023 年以來，新能源車市場風頭最盛的車型無疑就是 PHEV（含增程），下游整車廠中如業績大超預期的理想、賽力斯等企業，也均將增程式車型作為核心方向。</p><p>根據乘聯會統計，2021/2022/2023 年，我國 PHEV 車型在零售市場的滲透率分別為 18.2%/25%/33.5%，呈高速增長的態勢，而<strong>在今年 1-2 月，PHEV 滲透率則又加速提升至 40% 以上</strong>。</p><p><strong>中金公司認為，2024 年混動車型有望在所有價格段全面加速放量。</strong>摩根大通賴以哲也認為，受益於更低的使用成本（相較燃油車）與更少的里程焦慮（相較純電車 BEV），包含增程汽車在內的插混新能源車（PHEV）在 2024 年相較純電車 BEV 將享受更高的增速。</p><p><strong>作為率先入局混動市場的動力電池企業，蜂巢能源紮紮實實吃到了這一波行業紅利。</strong></p><p><strong>例如，在新勢力增程和混動新能源汽車市場中，理想 L7 Air、嵐圖 FREE、嵐圖夢想家等高端熱銷車型均採用了蜂巢能源三元鋰離子電池</strong>；而在傳統插混領域，吉利銀河 L6、銀河 L7 則搭載了蜂巢能源 L400 短刀電池；此外，領克 08、坦克 400 500 700、高山、拿鐵、摩卡、梟龍 MAX、哈弗 H6、二代大狗以及猛龍等熱銷車型也均搭載了蜂巢能源的高能量密度三元電池。</p><p><strong>而蜂巢能源之所以能與多個新能源車優質品牌商達成合作，主要得益於其前瞻性的技術佈局，以及完善的產品線供給。</strong></p><p><strong>具體來看，蜂巢能源的產品覆蓋 50-350KM 全方位的市場需求。</strong>其中，在 50-150KM 區間，蜂巢能源推出了採用飛疊生產的軟包及 62、90Ah L400 電芯，這兩款電芯不僅在能量密度、一致性、長壽命方面表現更佳，同時成本也進一步降低。此外，蜂巢能源披露，其最新推出的 L300 100Ah、L300 160Ah、L400 133Ah 三款長續航快充電芯和電池包也將於 24 和 25 年陸續量產。</p><p><strong>PHEV 的出現大大緩解了消費者的里程焦慮，但在補能效率方面，PHEV 還未較燃油車展現出明顯優勢。為此，在 2023 年底的電池日上，蜂巢能源宣佈現有產品將全系升級 2.2C 快充。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4288,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_d10f9b2ad3e04028a8a20f8eefea6ba1@11416942_oswg514113oswg4288oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蜂巢能源 2023 電池日，發佈第二代混動電芯</p><p><strong>我們認為，在蜂巢能源本就於 PHEV 領域佔據優勢的背景下，全面升級快充將進一步拉開其與競爭對手的身位，公司也有望在 PHEV 汽車滲透率提高的背景下獲得更高的市場份額。</strong></p><h2><strong>02. EV 開始大規模放量</strong></h2><p>此前，蜂巢能源已與全球第四大汽車集團 Stellantis 達成供貨協議，在去年，Stellantis 又追加了近 5.48GWh 的 PACK 電池包訂單，此項目在 2024 年啓動大規模交付。而寶馬電動化重點車型 mini 純電系列則是由蜂巢能源獨供。</p><p><strong>根據蜂巢能源披露，公司海外一季度出貨量達到 15000 餘台，海外出貨佔比接近 20%。</strong>兩個海外大客戶的重點車型的大規模交付，有效支撐蜂巢能源<strong>1-2 月全球裝車量再次進入全球前十。</strong></p><p><strong>可以預見的是，海外客戶的持續放量將會把蜂巢能源 EV 動力電池的產銷規模帶到一個新的台階。</strong></p><p>而在本土市場，蜂巢能源也正在為極越系列，好貓，閃電貓，零跑 C10、C11、五菱宏光等熱門純電車型提供動力電池。&nbsp;</p><p><strong>蜂巢能源海內外市場「兩條腿走路」的模式，不僅符合鋰電出海的大趨勢，也讓其 EV 動力電池業務的抗風險能力、市場聲譽大大加強。</strong></p><p><strong>當然，針對 EV 領域，蜂巢能源也有多項前瞻性的佈局。</strong></p><p>去年，新能源行業最火熱的兩個概念，一個是智能座艙，另一個就是 800V 高壓快充。</p><p><strong>蜂巢能源敏鋭地捕捉到高壓快充正處於爆發的臨界點，故針對主流的 800V 架構和 4C 快充電芯展開了高密度的研發與生產。</strong></p><p>蜂巢能源也在研究中發現，800V 架構趨勢使得電芯相較於目前大容量出現降容趨勢，因此，公司主推的短刀電芯也與快充路線更加契合。</p><p>而根據電池包排列方式，L300-L400 的極組梯級利用率最高，在快充散熱、循環等方面更具優勢。<strong>由此，蜂巢能源推出了 L300 三元和 L400 鐵鋰 4C 快充電芯，以滿足 A-C 級車快充需求。</strong>針對 800V 快充成本偏高的問題，蜂巢能源還推出了高性價比的 400V L600 LFP 快充電芯，滿足入門級車型快充需求。</p><p><strong>公司披露，目前已有多個車型定點蜂巢能源快充電芯，未來量產的步伐也會逐漸加快。</strong></p><p><strong>此外，對 2024 年資本市場大熱的固態電池，蜂巢能源也早有技術儲備。</strong></p><p>半固態電池方面，蜂巢能源推出了果凍電池，在能量密度、安全、快充等核心參數全面領先三元產品。公司目前已建立 4800㎡的果凍電池試製線，同時二代果凍電池也即將進入 B 樣階段，並與國際某知名 OEM 展開合作。</p><p>全固態方面，由於硫化物電解質在電導率、加工性、電化學穩定性方面具備優勢，是高能量密度全固態電池當前首選技術路線，因此蜂巢能源目前正聚焦於 350Wh/kg 以上高能量密度硫化物全固態電池核心技術開發，其中電芯環節已具備 20Ah 全固態電芯製備能力，能量密度大於 380Wh/kg。</p><h2><strong>03. 先進產能卷贏效率之爭</strong></h2><p>我們已經知道，動力電池行業現階段競爭依然着眼於成本的比拼。這一方面要求動力電池企業能夠獲得足夠規模的訂單，增強採購議價能力以降低原材料成本；另一方面還需要擁有高效的生產能力，在降低製造費用和人工成本的同時，為客戶實現高質量的供應。當然，先進產能也是獲得規模訂單的重要基礎，二者本身就是相輔相成的關係。</p><p>作為動力電池行業的新秀，蜂巢能源在入局時就已對此做出了充分的考量。因此，<strong>蜂巢能源新投產的動力電池製造工廠，每一條產線都採用了當下最領先的設備和工藝，最核心的目的，就是實現動力電池產品高效、高質、低成本的供應。</strong></p><p>以公司與理想 L7 合作的產線為例，蜂巢能源供應的動力電池，從漿料攪拌開始，到塗布、輥壓、模切、疊片、封裝、焊接、注液、化成、CTP 集成等整個流程，全部由機器自動生產。</p><p>此外，蜂巢能源還會對整個生產流程中，各關鍵工序段進行全量自動化 CCD 檢測判定和 100% 性能的測試，確保不會有任何一個不合格的產品進入到下一個流程。</p><p>而在電池出廠後，蜂巢能源還通過自建的蜂雲平台，對實時數據計算和離線大數據分析，勾勒出包含電池充放電使用習慣，老化、安全性能表現、故障統計，里程分佈等多維電池畫像，實現電池運行狀態全方位極致洞察，變被動售後為主動防護。</p><p>一般來説，自動化同時也意味着標準化，而標準化又是效率的體現。先進產能吸引了客戶高質量的訂單，並最終形成規模優勢，拉開與同業的成本差距，實際上也是支撐蜂巢能源「飛疊+短刀」獨步市場的重要基礎。</p><p><strong>前文我們也提到，蜂巢能源在海外 EV 動力電池市場進展順利，為了更高效地與海外客戶形成協同，蜂巢能源也開始推進海外產能的佈局。</strong></p><p>歐洲市場，蜂巢能源分別在德國薩爾州和勃蘭登堡州規劃了 pack 和電芯工廠，在法蘭克福建立了研發中心。</p><p>在東南亞市場，2023 年 7 月，蜂巢能源啓動建設泰國首家模組 PACK 工廠，主要為長城汽車、合眾汽車等主要客戶提供產品支持，並在今年 2 月正式投入量產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,1856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_1cbc2fe7bfe545eb9acad6c21191f525@11416942_oswg2990943oswg4096oswg1856_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蜂巢能源泰國工廠</p><p>此外在印度，蜂巢能源與 exied 完成技術授權，目前初步規劃在印度建設一期共 6GWh 電池產能，包括 3 條產線，主要生產 21700 和 VDA 電芯，並計劃 2024 年底量產。</p><h2><strong>04. 基本面出現拐點</strong></h2><p><strong>實際上，如果按終局思維來考慮，大力度佈局先進產能、開拓海外工廠無疑是蜂巢能源保持行業領先地位的必要條件。但若着眼當下，則需要企業擁有相當大的魄力與決心。</strong></p><p>原因也很簡單，前期工廠建設、設備購置需要大量的資本開支進行支撐，這相當考驗蜂巢能源的現金流能力。另外，工廠建成後，在前期的產能爬坡階段，受產能利用率偏低的影響，折舊等製造費用也會拖累利潤的表現。</p><p><strong>過去的蜂巢能源面臨的就是這個局面，但幸運的是，公司即將渡過這個略顯艱難的階段。</strong>根據蜂巢能源披露，目前公司鹽城二期、成都、金壇四期、遂寧、上饒二期等新基地已陸續投產，並將陸續結束爬坡期。</p><p><strong>今年，隨着蜂巢能源海外大客戶放量、PHEV 優勢擴大，公司的規模效應將會明顯有所提升，而基本面的拐點也就此出現。</strong></p><p><strong>我們認為，在鋰電行業β向上，蜂巢能源自身產銷規模提升帶來的α走強的雙重加持下，公司預計會在未來釋放出超預期的業績，正式踏入收穫期。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百強房企前 4 月業績同比降超 4 成，賣 140 億可進 TOP20</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755804410198784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:03:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 30 日，克而瑞研究院公佈了 2024 年 1-4 月中國房地產企業銷售 TOP100 排行榜。其中，按操盤金額排序，保利發展、中海地產、綠城中國、萬科地產、華潤置地分列操盤金額榜前 5 位。</p><p>從全口徑銷售額維度看，保利發展、中海地產、萬科、華潤置地、招商蛇口、綠城中國、建發房產、濱江集團、龍湖集團、越秀地產位居前十，門檻為 300 億元。</p><p>1-4 月。百強房企實現銷售操盤金額 10914.1 億元，同比降低 46.8%，降幅則出現下降，收窄 0.7 個百分點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="990,697" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_1c68e545143a4c3aa5594e1cdd3bc0c0@337187376_oswg780573oswg990oswg697_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：克而瑞研究院</p><p>2024 年 4 月，百強房企各梯隊銷售門檻較去年同期進一步降低，且門檻值均降至近年最低水平。其中，TOP10 房企銷售操盤金額門檻同比降低 57.3% 至 258.8 億元。</p><p>TOP30 房企門檻也分別同比降低 52.6%，至 68.7 億元。TOP100 房企的銷售操盤金額門檻則降低 47.7%，至 18.5 億元。</p><p>TOP20 的全口徑銷售金額門檻則降低至 140.4 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="988,1297" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_944b94aa9dcd4fbcbb497cd34cc4d99f@337187376_oswg1358647oswg988oswg1297_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：克而瑞研究院</p><p>克而瑞監測數據顯示，2024 年 1-4 月，中國房地產市場繼續保持低位運行。4 月，TOP100 房企實現銷售操盤金額 3121.7 億元，環比降低 12.9%，同比降低 44.9%，單月業績規模仍保持在歷史較低水平。累計業績來看，百強房企 1-4 月實現銷售操盤金額 10914.1 億元，同比降低 46.8%，降幅收窄 0.7 個百分點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="584,437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_f337090e61744803bde6a0ea767cddfc@337187376_oswg33392oswg584oswg437_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：克而瑞研究院</p><p>4 月份，重點 30 城市場成交環比下降 17%，同比下降 43%，但降幅收窄，與一季度均值相比增長 13%。</p><p>分城市來看，短期內熱點恆熱的西安、成都等核心二線，單月成交規模居前，環比持增。以西安為例，單月成交量突破 100 萬平方米，為 2024 年內高點，且同環比保持增勢，累計同比與去年基本持平，短期內改善盤入市支撐市場成交熱度延續。</p><p>仍處於穩步需求修復期的城市，諸如南京、合肥、鄭州、昆明、廈門等，4 月成交環比持增，絕對量已顯著好於 2024 年一季度月均，這些城市本月項目來訪、認購均有了不同程度回升，但是尚未修復至去年月均水平，客戶觀望情緒比較濃厚。</p><p>部分弱二線城市穩步回調，4 月成交規模已不及 2024 年一季度月均，典型代表為天津、青島、濟南、重慶、南寧、珠海、徐州等，成交動力略顯不足，目前這些城市基本以剛需客羣為主導，購買力趨緊已是不爭的事實，加之二手房持續以價換量分流客戶，也使得新房成交增長動能轉弱。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪一季報：毛利不降，價格戰餘力尚足 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755692809779974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 18:39:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>發起「電比油低」大戰後，比亞迪一季報數據依舊良好。</p><p>4 月 29 日，比亞迪披露 2024 年一季度財報，報告期內，公司實現營業收入 1249.4 億元，同比增長 3.97%；歸母淨利潤 45.69 億元，同比增長 10.62%。</p><p>比亞迪已經成為價格戰的最大推手。2024 年春節結束後，比亞迪的主力車型悉數推出低價版本——「榮耀版」。漢、唐降至 16.98 萬起，秦 PLUS DM-i 更是直接從去年的 9.98 萬元，降到了 7.98 萬元。市場一時譁然，比亞迪「掀了桌子」。</p><p>低價帶來的銷量增長十分明顯。據比亞迪披露，上市首周，秦 PLUS DM-i 訂單超 2.36 萬輛。作為對比，向來以低價和銷量著稱的五菱宏光 MINI EV 在 2 月的銷量僅有 1.36 萬輛，比秦 PLUS DM-i 的單週銷量還少一萬輛。</p><p>整個一季度，比亞迪累計銷售新能源汽車 62.6 萬輛，同比增長 13.4%，依舊佔國內 209 萬總銷量的接近三成。</p><p>主力車型普遍降價 2-3 萬似乎並未折損比亞迪的利潤，財報顯示，比亞迪一季度毛利率 21.9%，同比增長 4 個百分點，幾乎達到了比亞迪成立以來的巔峯狀態。</p><p>如果説特斯拉是近兩年價格戰的發起者，那比亞迪則是將價格戰推向極限，不僅將新能源車價格不斷拉低，甚至將燃油車的價格體系衝擊的七零八落。</p><p>比亞迪董事長王傳福年初表示，目前新能源行業已進入淘汰賽，2024-2026 年是規模、成本和技術的決戰。在這場決戰中，比亞迪推出榮耀版只是開端，餘力仍然十足。</p><h3>毛利未降，產能充足</h3><p>在一季度的降價促銷後，比亞迪的毛利率達到了 21.9%。市場最關注的毛利率不降反增，這是比亞迪降價最大的底氣，但降價也給其他財務數據帶來變化。</p><p>首先看銷售費用，比亞迪一季度為 68.04 億元，同比增加 46.37%，財報給出的解釋是：主要是廣告展覽費和折舊攤銷增加所致。</p><p>折舊每個季度都有，但廣告展覽費單列出來，顯然是「電比油低」的促銷活動導致。在產品足夠低價後，比亞迪的銷售網絡正在下沉到縣鄉一級。在廣闊的下沉市場，進一步沖垮燃油車的銷售體系，是比亞迪最想做，也正在做的事情，這也帶來了銷售費用的增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1879,749" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_498cc1e5790a4a9db84a26a277e67e69@15545321_oswg388639oswg1879oswg749_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪財報數據</p><p>除了銷售費用外，財務費用也從 591 萬大幅變動為-1.94 億元，財報給出的解釋是匯率波動導致匯兌損益變動所致。</p><p>一季度財報裏其他收益也值得關注，這一數值由去年的 6.88 億同比增長 153.34%，達到 17.96 億元，主要原因是日常經營活動相關的政府補助增加所致。11.08 億元的政府補貼，也給比亞迪補充了不少資金，要知道一季度比亞迪的淨利潤也只有 45.69 億元。</p><p>在研發上，一季度比亞迪投入 106.1 億元，同比增長 70%，高於特斯拉 11.51 億美元的研發支出，同樣高於寧德時代一季度的 43.4 億元。財報給出的解釋是職工薪酬及物料消耗增加所致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1794,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_d053fed7f6f045a188799d3744bbf806@15545321_oswg152295oswg1794oswg534_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪財報數據</p><p>按照比亞迪往年的風格，一季度的研發費用都是全年最低的。2023 年，比亞迪研發投入 399.18 億元，一季度只佔 62.38 億元。因此，按照一季度的 70% 的增長水平，2024 年末比亞迪的研發費用有可能超過 670 億元，如果將這 670 億元全部費用化，將隱藏掉大部分利潤。</p><p>在產能方面，一季度，比亞迪購建固定資產、無形資產和其他長期資產支付的現金是 260.94 億元，同比減少 19.36%。23 年四季度是比亞迪資本性支出連續 11 個季度以來首次增長為負，今年一季度仍為負增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,237" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_c9304050bca142de9aa3d1b596d74fd7@15545321_oswg156125oswg1280oswg237_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪財報數據</p><p>在建工程方面，比亞迪一季度為 399.10 億元，也是繼去年四季度後繼續減少，同比減少 28.92%。</p><p>2023 年開始，比亞迪的各項產能在已經十分充足，即便銷量持續增長，擴建的速度都開始放緩。也能看出，比亞迪對 2024 年的銷量預期有不少增加，也是當下產能可以覆蓋的，因此並沒有再繼續大規模擴建。</p><p>在現金流上，比亞迪一季度末現金儲備達到了 861.79 億元，同比增長 57%。但有一點值得注意，籌資活動產生的現金流量淨額，去年同期是 120.50 億，而本期則是-51.84 億元，財報給出的解釋為：償還債務支付的現金增加。</p><p>總的來講，比亞迪的一季報數據十分穩健，產能建設也開始明顯放緩，可以説是最兵強馬壯，糧草充足的時期。</p><h3>決戰，劍指合資市場</h3><p>比亞迪董事長王傳福信心十足，在年初的業績溝通會上，他表示，中國車企新能源產品加速投放將會蠶食合資品牌市場，未來 3-5 年，合資品牌份額將從 40% 降到 10%，其中 30% 是中國品牌未來增長的空間。</p><p>在新能源車企將友商產品的參數放在發佈會 PPT 上逐一對比之際，比亞迪選擇將劍鋒指向合資油車。這是更大的市場，也是更適合比亞迪發力的市場。</p><p>合資油車在中國市場十分頑固，2023 年，軒逸、朗逸、速騰、凱美瑞四款經典油車的銷量合計超過 120 萬輛。這四款是秦 PLUS DM-i 的直接對標車型。</p><p>價格是攻下這塊市場的基本條件，在不斷的降價下，比亞迪的價格已經與合資油車拉平甚至更低。</p><p>比亞迪的低價是規模化生產所帶來的優勢，但贏得這場戰爭的另外一個關鍵要素則是技術。</p><p>刀片電池和 DM-i 超級混動是比亞迪純電車型和插混車型成功的基石，如今，這兩大技術都將迎來換代。</p><p>王傳福在前不久表示，比亞迪將在今年 5 月推出第五代 DM-i 混動技術，饋電油耗降至 2.9 升/百公里，滿油滿電續航里程將達到 2000 公里。</p><p>如果以秦 PLUS DM-i 的 48L 油箱為例，在第五代 DMI 的加持下，其滿油滿電綜合續航里程理論上可以超過 1800 公里，而普通燃油車加滿油之後，普遍續航里程只有 600 公里左右。</p><p>此外，王傳福也宣佈，「比亞迪目前正在研發第二代刀片電池系統，最快會在 2024 年 8 月份發佈。」此前有傳言稱，第二代刀片電池預計能量密度將達到 180-190Wh/kg。</p><p>但在全行業都內卷磷酸鐵鋰電池之際，這個能量密度已經不夠驚豔。前不久寧德時代發佈的神行 PLUS，已經將磷酸鐵鋰的系統能量密度做到了 205Wh/kg，堪稱奇蹟。</p><p>技術的更新同樣伴隨着車型的換代，最明顯的是比亞迪的 L 系列，宋 L 已經在去年年末發佈，秦 L DM-i 也在北京車展上首發亮相。顯然王朝網的新一代「L」系列車型都已經在路上。</p><p>宋 L 上已經搭載了高端車型才會使用的雲輦-C，曾經在騰勢 N7 上首發的天神之眼高階智駕系統，也將在海獅 07 EV 搭載。</p><p>比亞迪的技術不僅在更新，高端技術也在不斷下放到王朝網和海洋網的基本盤。車型換代與技術更新下放逐步推出，會形成一波波浪潮，帶動比亞迪不斷對合資市場展開衝鋒。</p><p>有比亞迪人士曾對 36 氪表示，「今年公司的目標，就是讓以前開雅閣的人，開上比亞迪漢。」如果真能實現，豐田、本田等車企在中國消費者心中建立的品牌認知，也將最大程度的被動搖。</p><p>從一季報中也能看出，比亞迪依舊留有不少彈藥，不管是技術還是價格，比亞迪給市場帶來的驚喜剛剛開始。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報 | 特斯拉牽手百度，智能駕駛概念「加速」；家電板塊逆市走強，合成生物概念爆發；6 連板大牛股跳水跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755436844989184?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 16:53:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今天，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.09%，深成指低開 0.28%，創業板指低開 0.68%。</p><p>智能駕駛概念股開盤活躍，中海達、路暢科技一字漲停，法本信息漲超 10%，興民智通、豪恩汽電、萬集科技等紛紛高開。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1994" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_6b3ebc459f7e423496fac47c13b56ace@5579416_oswg281571oswg1079oswg1994_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息上，特斯拉將在中國與百度就地圖和導航功能展開合作。</p><p>旅遊板塊盤初走低，西藏旅遊跌停，中青旅、黃山旅遊、雲南旅遊、麗江股份、張家界等跟跌。</p><p>低空經濟概念盤初下挫，中衡設計、中信海直、萬豐奧威觸及跌停，宗申動力、金盾股份、商絡電子等快速跟跌。</p><p>豬肉股開盤走強，東瑞股份衝擊漲停，天康生物漲超 7%，播恩集團、唐人神、華統股份、新五豐等跟漲。</p><p>醫藥板塊全線走強，合成生物方向領漲，蔚藍生物 3 連板，川寧生物大漲 15%，朗坤環境、富祥藥業、嘉必優等漲幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_24f09e4f456a4867b9c842e5b9498cf9@5579416_oswg286548oswg1079oswg1976_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，4 月 25 日-29 日，2024 中關村論壇年會在北京舉辦，據報道，北京化工大學校長、中國工程院院士譚天偉表示，生物經濟將有望成為繼農業革命、工業革命、數字革命後，未來的第四次產業革命。生物製造是新質生產力非常重要的新賽道和新業態，目前由發改委牽頭，工信部和科技部等國家部委正在聯合研製國家生物技術和生物製造行動計劃，並且有望在近期出台，「生物製造+」是其中的關鍵內容。</p><p>房地產板塊活躍，華遠地產、天保基建、南國置業、京能置業、榮盛發展等多隻個股漲停，中洲控股漲近 7%。</p><p>中信證券研報認為，新一輪房地產需求側政策相繼出台，預計房地產市場不會觸發系統性風險，看好房地產產業鏈的運營、流轉和提質環節。政策的密集出台有助於穩定購房人信心，釋放一部分需求，扭轉基本面單邊下行的風險。</p><p>家電板塊震盪走強，奧馬電器、長虹美菱漲停，海信家電漲超 5% 續創歷史新高，萊克電氣、海爾智家、科沃斯、火星人等漲幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_4269e6c402904014bfc7751709290d73@5579416_oswg283789oswg1079oswg1996_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>國聯證券指出，2024 一季度家電出口數量/人民幣額/美元額分別同比增 24%/16%/12%，持續好於中個位數的歷史增速區間。另外，目前白電出口排產仍有不錯增長，多數外銷企業反饋訂單情況也較為樂觀;綜合來看，後續家電行業出口有望持續超預期。</p><p>汽車整車股震盪走低，長安汽車觸及跌停，中國重汽跌逾 6%，金龍汽車、江淮汽車、中通客車、眾泰汽車等跌幅居前。</p><p>消息面上，長安汽車日前披露一季報，2024 年第一季度實現營業收入 370.23 億元，同比增長 7.14%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 11.58 億元，同比下降 83.39%。</p><p>地產股震盪走低，大名城跌停，城建發展、濱江集團、中華企業、天地源、保利發展等跌超 5%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,2006" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_43b5b29f0b4f4d9a830cdb1d011e46bb@5579416_oswg265196oswg1079oswg2006_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>午間休盤，A 股三大指數集體下跌，滬指跌 0.12%，深成指跌 0.63%，創業板指跌 1.25%。</p><p>算力概念股震盪回升，浪潮信息大漲 7%，科創信息、世紀華通、特發信息、瑞斯康達等漲幅靠前。</p><p>個股方面，大牛股奧維通信直線跳水跌停，上演天地板走勢，成交近 5 億元，該股早間以漲停開盤，此前走出 6 連板。</p><p>消息面上，奧維通信昨日發佈股價異動公告，近期公司未發現公共傳媒報道了可能或已經對本公司股票交易價格產生較大影響的未公開重大信息；近期公司經營情況及內外部經營環境未發生重大變化；公司、控股股東和實際控制人不存在關於公司的應披露而未披露的重大事項，或處於籌劃階段的重大事項。</p><p>今日收盤，A 股三大指數集體下跌，滬指跌 0.26%，深成指跌 0.9%，創業板指跌 1.55%；北向資金淨流出 86.17 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="644,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_013cc935908942ddb7ab71b58d1a5531@5579416_oswg61879oswg644oswg275_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_a5cfa2a509cf44c08e2f95b20e60d404@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 科技披露 2023 年度 ESG 成績：環保投入近 24 億元，節電超 5.6 億度 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755562355030792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 16:43:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>4 月 30 日，TCL 科技集團正式發佈《TCL 科技集團股份有限公司 2023 年環境、社會及治理報告》（以下簡稱「報告」），披露了其在環境保護、社會責任、企業治理等一系列問題上的行動和成果。</p><p>過去 15 年間，TCL 科技持續發佈 ESG 實踐相關報告，2023 年是其披露 ESG 報告的第 16 個年頭，也是 TCL 科技邁向可持續發展的「關鍵之年」。</p><p>去年 7 月，TCL 科技制定並對外宣佈了企業碳達峯、碳中和目標，承諾不晚於 2030 年實現碳達峯，不晚於 2050 年實現自身運營碳中和。相對應的，TCL 科技的兩大核心業務板塊——TCL 華星和 TCL 中環，根據各自產業的技術特點和運營實際情況，制定了各自的碳中和實施戰略。</p><p>配合 ESG 戰略目標，TCL 科技於 2023 年首次搭建了公司 ESG 治理架構，確保 ESG 實踐與公司的經營管理和業務活動緊密結合。</p><p>該治理架構下，TCL 科技的董事會將可持續發展理念融入戰略制定與經營決策，下設「戰略與可持續發展委員會」以推動可持續發展理念的踐行，「ESG 工作委員會」在「戰略與可持續發展委員會」的領導下承擔推動 ESG 決議落實及風險識別等工作職責，進一步完善 ESG 管理體系。</p><p>2023 年，TCL 科技持續推進應對氣候變化行動，旗下的 TCL 華星和 TCL 中環升級能源管理體系，完成了多項節能改造項目，同時還安裝太陽能光伏發電設備，提升了對可再生能源的利用，環保方面的總投入高達 23.97 億元。</p><p>報告顯示，TCL 華星報告期內實施了 638 項節能項目，實現節電 4.99 億度，避免碳排放約 28.46 萬噸。TCL 華星和 TCL 中環在 2023 年共計使用可再生能源電力 31,317.8 萬度。</p><p>此外，TCL 科技高度關注水資源的管理，積極開展了多項水資源循環利用工作，持續實施節水措施和循環利用措施。</p><p>TCL 華星武漢製造基地副總經理陳暉告訴 36 氪，TCL 華星在武漢地區的水處理方面投入約 10 億元，設計每年回收量達到 3800 萬立方米，相當於「三年就能回收一個武漢東湖的水量」。</p><p>得益於在節能、減碳方面的全方位舉措，2023 年 TCL 科技旗下通過 ISO14001 體系認證的公司達到 19 家，獲得國家級綠色工廠認證的工廠數量達到了 6 家。</p><p>當下，全球推行碳稅的國家和地區越來越多，「減碳能力」在國際貿易中正在成為重要的競爭力之一。2023 年 TCL 科技加強了負責任供應鏈的建設，以鏈主的力量推動整個產業鏈的合規、綠色、可持續。</p><p>TCL 華星副總裁竇燕表示，TCL 希望發揮鏈主企業的作用，為價值鏈上的企業提供包括技術開發、品質賦能、產業融資等方面的增值服務，推動整個產業鏈健康可持續發展。</p><p>報告顯示，2023 年 TCL 華星對供應商開展了年度稽覈，將供應商對環境和社會風險的管控情況納入考察範圍；TCL 中環完善了《供應商管理制度》，重點增加了綠色供應鏈管理條款，包括對供應商環保、信用情況。</p><p>「2024 年，對 TCL 科技而言，是開啓 ESG 治理和可持續發展新篇章的一年。」TCL 科技集團董事長李東生在報告中表示，TCL 將通過創新技術與務實行動，持續創造更高的經濟、環境和社會價值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一天新增 200 個患者用藥，萬元降脂針也有「春天」｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755679027477506?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 16:32:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>數錢到手麻的感覺，這次輪到了諾華？</p><p>近日發佈的 2024 年一季報中，諾華提到，自家一款小核酸降脂藥英克司蘭鈉注射液，在中國自費市場的「早期發展勢頭很強，每天新增患者超過 200 人」。</p><p>這是什麼概念？2023 年 8 月首次在中國獲批治療成人原發性高膽固醇血癥或混合型血脂異常後，英克司蘭鈉注射液的定價為 9988 元/針，首年打 3 針，此後每年 2 針，年費 2-3 萬元不等。如果持續保持一季報披露的增長勢頭，英克司蘭鈉注射液在中國的首年銷售額就有望達到 20 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_1b282abebd954122a341ae7fc2e2c1c8@5930287_oswg98257oswg1280oswg719_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：諾華一季報</p><p>在傳統降脂市場，售價 2 毛/片的「金標準」他汀類藥物已經把治療年費打落至千元，高價自費藥能呈現這樣的患者增速，確實超出預期。按照公司原本的設想，這個規模的放量至少要等到進入國家醫保後才能實現。</p><p>如今，一年打兩針的萬元注射劑，將為降脂藥市場帶來怎樣的想象空間？</p><h2><strong>長效補齊單抗短板，</strong></h2><h2><strong>近 10 家中國企業同步追趕</strong></h2><p>作為一款 PCSK9（前蛋白轉化酶枯草溶菌素 9）治療藥物，英克司蘭鈉注射液注射液並非是近年來第一款掀動慢病治療市場的降脂藥。</p><p>早在 2015 年，安進的依洛尤單抗、賽諾菲的阿利西尤單抗接連獲批上市時，「PCSK9」作為人類發現的第 3 個與膽固醇代謝相關的基因，已經成為降脂藥領域的熱門靶點。它對標的正是第三代他汀類藥物「立普妥」，全球首款銷售額破百億美元的藥物，堪稱靶向藥時代到來之前當之無愧的「藥王」。</p><p>但他汀類藥物的劣勢也十分明顯。據瞭解，他汀類藥物存在「療效 6% 效應」，即任何一種他汀劑量倍增時，LDL-C 進一步降低的幅度僅約 6%，降脂效果增加不明顯。此外，很多患者對他汀類藥物不耐受，會出現肝酶升高、肌肉損傷等不良反應。</p><p>PCSK9 在這方面更勝一籌。從原理來看，人體肝臟表面的低密度脂蛋白受體能夠分解膽固醇，而 PCSK9 可以和受體結合並破壞其成分。「有害的」低密度脂蛋白膽固醇（LDL-C）無法被分解，會大量進入血液，最終導致動脈粥樣硬化等疾病。所以不同於直接抑制壞膽固醇生成的他汀類藥物而言，PCSK9 藥物的開發方向是讓人體正常分解的膽固醇功能得到恢復。</p><p>遵循這一思路，過去數年間，藥企在這一靶點上開發的藥物類型以 PCSK9 抑制劑為主。全球範圍內，除前述依洛尤單抗的阿利西尤單抗外，信達生物的託萊西單抗也於 2023 年獲批，3 款產品也都已在中國上市。從作用效果上來説，中等強度的他汀類藥物一般能夠降低約 30% 的 LDL-C，而 PCSK9 抑制劑降低膽固醇的效果可達到 60%。</p><p>但問題在於，心血管疾病作為慢性疾病的一種，需長期用藥，而單抗抑制劑形式的 PCSK9 藥物基本都需要半月或一月打一針，和中老年羣體的用藥習慣有所差異。因此，開發長效、依從性更優的產品自然而然成為各大藥企的新路徑，這也成為以英克司蘭鈉注射液為代表的小核酸類產品最突出的優勢。</p><p>當前的血脂管理療法中，他汀類藥物需要每天服藥，PCSK9 單抗需要 2 周注射一次，患者依從性難以得到保證。而小幹擾 RNA 藥物，患者在首針後三個月注射加強針，此後每年僅需注射兩次，即可有效降低 LDL-C 水平。</p><p><strong>這是因為小核酸藥物是利用對生物調控基因表達的天然方式對蛋白進行調控，從而阻擋某些基因的表達，屬於基因治療的一種，主要優勢之一就是降低給藥頻率，比如過去血友病患者使用八因子治療時需要幾天打一針，相關基因治療獲批後，頻率降至幾年一針。</strong></p><p>此外，小核酸藥物在安全性和有效性上也更優。2023 年歐洲心臟病學會年會上披露的一項 3000 多位患者參與的有關 PCSK9 小核酸降脂藥的臨牀研究數據顯示，可持續降低動脈粥樣硬化心血管疾病患者和心血管疾病高危人羣的 LDL-C，在部分接受 6 年以上治療的患者中也顯示了安全性和有效性。</p><p>綜合因素作用下，現階段有關 PCSK9 靶點藥物開發的佈局，小核酸藥物成為重點。據智慧芽·新藥情報庫數據，在國內，共有單抗、小分子、小核酸等 10 類 PSCK9 藥物佈局，披露管線 31 項，<strong>其中小核酸藥物 8 項，在不同類藥物中佔比最多，涉及研瑞博生物、聖因生物、靖因生物等 8 家企業。不過，相關藥物進展以臨牀前和臨牀一期為主，相較海外品牌而言進度較為落後。</strong></p><h2><strong>後「他汀集採」時代，</strong></h2><h2><strong>高價降脂藥的想象空間有幾何</strong></h2><p>萬元降脂藥的熱銷，為這塊市場的拓展帶來新的可能性。</p><p>過去幾年間，「困擾」降脂市場的最大不確定性在於國家藥品集採。在過去九批已執行的國家集採中，共 6 款降脂藥中標，其中第三代他汀類產品阿託伐他汀和瑞舒伐他汀在 2018 年年底首批「4+7」集採時就被納入；依折麥布、氨氯地平阿託伐他汀鈣則分別在第七批、第八批被納入。整體數據上看，集採後他汀類降脂藥的平均價格下降 88%，相關藥品市場規模和企業利潤同步受到影響。</p><p>以阿託伐他汀為例，據中康數據統計，在全國等級醫院中，這款藥物在 2018 年達到 109 億元的峯值之後開始直線下降，到 2023 年時僅剩 42.3 億元，較 5 年前減少近 60%。</p><p>降脂藥領域需要一款新的「重磅品種」，不僅是技術迭代的必然，也是客觀市場環境影響所致。</p><p>從過去幾年的銷售數據來看，PCSK9 的確撐起了這個「場子」。依洛尤單抗和阿利西尤單抗相繼在 2018 年和 2019 年在國內上市，並進入國家醫保後，定價雖一直在降，但單支價格一直都有數百元，為高價降脂藥的推廣做足了「鋪墊」。</p><p>2023 年，得益於市場教育推開和醫保持續放量，國內等級醫院內銷售排名前 10 位的降脂藥中，依洛尤單抗和阿利西尤單抗均上榜，銷售額分別為 11.41 億元和 6 億元，增長率達到 134.7% 和 221.9%。在一眾銷售增速或保持在個位、或呈現下降趨勢的他汀類藥物中，這一表現十分亮眼。</p><p>與此同時，克司蘭鈉注射液上市後的銷售也再度證明瞭，國內慢病市場的支付能力並非不可突破，這對於後續等待上市的 PCSK9 研發者來説無疑是個好消息。</p><p>目前，除已上市的 4 款藥物之外，還有多家企業的 PCSK9 單抗產品即將獲批，進展較快的如君實生物的昂戈瑞西單抗，已於 2023 年 4 月首次遞交 NDA；此外，康方生物的伊努西單抗、恆瑞醫藥的瑞卡西單抗也都在去年 6 月遞交上市申請。</p><p>不過，從適應症角度看，現有 PCSK9 藥物的佈局都比較集中。比如昂戈瑞西單抗的 2 項適應症分別為原發性高膽固醇血癥（包括雜合子型家族性和非家族性）和混合型血脂異常，以及成人或 12 歲以上青少年的純合子型家族性高膽固醇血癥。這些都是已上市產品重點佈局的適應症，失去先發優勢後，後來者究竟能賣得怎麼樣，其實並不好説。</p><p>但可以肯定的是，隨��越來越多國產 PCSK9 產品的集中商業化爆發窗口逼近，慢病藥的新天地或許已經在開啓。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餘承東卸任華為終端 BG CEO，終端 COO 何剛接任</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2756090317913092?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 23:20:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今日下午，華為內部發布人事調整文件，宣佈餘承東將卸任華為終端 BG CEO 一職，仍保留終端 BG 董事長職位。原華為終端 BG、首席運營官何剛接任華為終端 BG CEO。知情人士透露，除了上述人事變動，這封文件並無更多信息。關於這次重大人事變動的背景和餘承東卸任終端 BG CEO 之後，新的業務重心，也都未説明。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克據悉再解僱兩名特斯拉高管，並計劃進一步裁員</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755950286191623?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:57:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[The Information 消息，特斯拉 CEO 馬斯克據悉再解僱兩名特斯拉高管，並計劃再裁員數百人。在當地時間 4 月 29 日晚些時候發送給特斯拉高管的一封電子郵件中，馬斯克表示，該公司充電站部門的高級主管麗貝卡·蒂努奇（Rebecca Tinucci）和新產品主管丹尼爾·何（Daniel Ho）將於 4 月 30 日上午離職。由前高管羅漢·帕特爾（Rohan Patel）領導的特斯拉公共政策團隊也將解散。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾瑪因盈利能力不足將關閉在美所有醫療中心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755947573640193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:54:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃爾瑪 4 月 30 日發佈博文表示，計劃關閉其在美國五個州的全部 51 家醫療中心以及遠程醫療業務，理由是這些業務缺乏盈利能力。沃爾瑪稱，保險公司和其他支付方的報銷一直面臨挑戰，加上運營成本不斷攀升，這些業務已難以為繼。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，京東、愛奇藝跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755935635356679?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:42:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前漲跌不一，京東、愛奇藝、嗶哩嗶哩跌超 2%，理想汽車、小鵬汽車、阿里巴巴跌超 1%，百度跌 0.44%；蔚來漲超 3%，拼多多漲 0.51%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數走低，特斯拉跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755933141515015?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:40:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前多數走低，蘋果跌 0.22%，微軟跌 0.56%，亞馬遜漲 0.66%，谷歌跌 0.3%，Meta 跌 0.71%，特斯拉跌 3.02%，英偉達跌 0.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家平台、微短劇小程序發佈公告，規範微短劇交易、運營管理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755918285782021?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:25:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，多家平台、微短劇小程序陸續發佈公告，進一步規範微短劇小程序交易、運營管理。截至 4 月 30 日 17 時，已有抖音、快手、微信等平台，點眾、九州、容量、花生、映宇宙、麥芽、蜜糖、掌閲、山海、古言、六翼等超 10 家微短劇小程序主體發佈關於微短劇小程序交易、運營管理規範公告。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北交所發佈實施公開發行股票並上市審核規則等 5 件業務規則</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755908519705603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:15:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北京證券交易所於 2024 年 4 月 30 日正式發佈《北京證券交易所向不特定合格投資者公開發行股票並上市審核規則》《北京證券交易所股票上市規則（試行）》《北京證券交易所上市委員會和併購重組委員會管理細則》《北京證券交易所上市公司重大資產重組審核規則》和《北京證券交易所上市公司持續監管指引第 10 號——權益分派》等 5 件業務規則。相關規則自發布之日起施行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京市發佈關於優化調整本市住房限購政策的通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755900926753545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:07:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北京發佈關於優化調整本市住房限購政策的通知。自本通知印發次日起，在執行現有住房限購政策的基礎上，允許符合條件的家庭（含夫妻雙方及未成年子女）或成年單身人士，在五環外新購買 1 套商品住房（包括新建商品住房和二手住房）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中基協：同一實控人下的私募證券基金，持有單一股票不得超過流通股票 30%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755891971898369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:58:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國證券投資基金業協會發布《私募證券投資基金運作指引》。其中提出，同一實際控制人控制的私募證券基金管理人的自有資金、管理的所有私募證券投資基金、擔任投資顧問的資產管理產品合計持有單一上市公司發行的股票不得超過該上市公司可流通股票的 30%，中國證監會、協會另有規定的除外。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中基協：私募證券基金存續規模持續低於 500 萬應清算</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755891482164224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:57:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國證券投資基金業協會發布《私募證券投資基金運作指引》。其中提出，私募證券投資基金上一年度日均基金資產淨值低於 500 萬元，或者連續 60 個交易日出現基金資產淨值低於 500 萬元情形的，應當停止申購併在 5 個工作日內向投資者披露；停止申購後連續 120 個交易日基金資產淨值仍低於 500 萬元的，應當進入清算程序。私募基金託管人應當配合執行並督促私募基金管理人及時按要求辦理基金清算等事宜。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：將創業板定位評價標準中的營業收入複合增長率指標由 20% 適度提高至 25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755882086038273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:48:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所就正式發佈《股票發行上市審核規則》等 9 項規則答記者問：優化板塊定位是完善多層次資本市場體系、推動高質量發展的重要安排。深交所將適度提高營業收入複合增長率指標。強調創業板成長性要求，將創業板定位評價標準中的營業收入複合增長率指標由 20% 適度提高至 25%，支持有發展潛力的成長型創新創業企業在創業板上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中基協：私募證券基金參與 DMA 業務不得超過 2 倍槓桿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755877891767299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:43:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國證券投資基金業協會發布《私募證券投資基金運作指引》。其中，針對前期私募證券基金通過 DMA 進行槓桿交易的情況，《運作指引》明確要求私募證券基金參與 DMA 業務不得超過 2 倍槓桿，進一步控制業務槓桿水平。此外，《運作指引》明確私募證券基金參與雪球結構衍生品的合約名義本金不得超過基金淨資產的 25%，與證券期貨經營機構私募資產管理計劃參與雪球結構衍生品的執行口徑拉齊，減少監管套利空間。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：預計不會有大量公司因現金分紅不達標被實施 ST，以 2022 年度數據測算滬市涉及公司數量約 30 家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755876144512007?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:42:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上交所就正式發佈《股票發行上市審核規則》等 9 項業務規則答記者問。本次規則修訂引入現金分紅不達標實施「其他風險警示」（ST）措施，目的在於以更強的約束督促公司回報投資者。與「退市風險警示」（*ST）不同，上市公司不會僅因為分紅不達標而被退市。本次設置具體指標時，綜合考慮了未分配利潤、盈利情況等影響上市公司分紅的各種因素，預計不會有大量公司因現金分紅不達標被實施 ST。以 2022 年度數據測算，滬市涉及公司數量約為 30 家。該規則將於 2025 年 1 月 1 日起正式實施，首次「最近三個會計年度」指 2022 年度至 2024 年度，所涉及的公司仍有時間改善公司分紅情況。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：正在制定修訂貫徹落實新「國九條」的其他業務規則，將盡快向市場發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755875684104969?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:41:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上交所就正式發佈《股票發行上市審核規則》等 9 項業務規則答記者問：上交所本次修訂發佈了 9 項業務規則，包括已公開徵求意見的《股票發行上市審核規則》等 5 項主要業務規則，以及 4 項配套業務細則、指引。上交所正在制定修訂貫徹落實新「國九條」的其他業務規則，將盡快向市場發佈。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：一季度我國規模以上互聯網企業實現利潤總額 278.9 億元，同比下降 15.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755873328086020?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:39:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工信部數據顯示，一季度，我國規模以上互聯網和相關服務企業（以下簡稱互聯網企業）完成互聯網業務收入 3840 億元，同比增長 8.4%，增速較 1—2 月份提高 0.8 個百分點。一季度，我國規模以上互聯網企業營業成本同比增長 5.1%。實現利潤總額 278.9 億元，同比下降 15.3%，增速較 1—2 月份回落 21.8 個百分點。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞幸咖啡：一季度總淨收入 62.78 億元，同比增長 41.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755853788150789?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:19:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，瑞幸咖啡披露 2024 年第一季度財報，一季度瑞幸咖啡總淨收入 62.78 億元，同比增長 41.5%；淨虧損 8320 萬元人民幣，上年同期收益 5.648 億元人民幣。一季度，瑞幸咖啡淨新開門店 2342 家，報告期末門店總數達 18590 家，其中自營門店 12199 家，聯營門店 6391 家。月均交易客戶數約為 5991 萬，同比增長 103.2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：將存在累計兩次不予受理情形的保薦人申報間隔期由 3 個月延長至 6 個月</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755849551641606?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:15:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上交所發佈《上海證券交易所股票發行上市審核規則（2024 年 4 月修訂）》。其中強化對中介機構違規行為的紀律處分力度，增加規定中介機構組織、指使、配合財務造假等惡劣違規情形的處分依據；將中介機構和相關責任人員暫不受理文件的期限上限提高至 5 年，充分落實從嚴監管要求。將存在累計兩次不予受理情形的保薦人申報間隔期由 3 個月延長至 6 個月，新增現場檢查、督導情形下主動撤回情形的申報間隔期為 6 個月。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>可口可樂第一財季可比每股收益 0.72 美元，增長 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755840815282944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:06:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[可口可樂公司公佈 2024 年第一財季財報顯示，全球單位箱銷量增長 1%，淨收入增長 3%；有機收入（非美國通用會計準則）增長 11%，營業收入下降 36%，每股收益增長 3%，達到 0.74 美元；可比每股收益（非美國通用會計準則）增長 7%，達到 0.72 美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中際旭創迴應銅纜代替光模塊：兩者應用不同場景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755837451778818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:02:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中際旭創高管在 2023 年度網上業績説明會上就銅纜代替光模塊説法迴應，表示銅連接和光連接擁有各自不同的應用場景。銅連接主要應用於芯片間、服務器機櫃內以及機櫃之間的短距連接，而光模塊主要應用於交換機的互連以及櫃頂交換機到服務器網卡之間的連接。光模塊可以跟隨帶寬需求而持續迭代，並有可能會進一步通過硅光等方式滲透至原先銅互連的應用場景。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中際旭創：預計二季度 800G 和 400G 產品出貨量環比進一步增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755832980634624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 18:58:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中際旭創高管在 2023 年度網上業績説明會上預計，公司第二季度 800G 和 400G 產品的出貨量預計環比進一步增長。另外，公司會根據行業客戶的需求，加快 1.6T 光模塊研發與市場導入，加強 800G 和 400G 光模塊的出貨能力，預計 800G 和 400G 產品將佔 2024 年營收的主要比重，預計 1.6T 產品會在 2024 年末到 2025 年期間逐步上量，進一步增厚公司盈利能力。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>