<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>焦點分析｜曹操出行交表，但依舊前路迷茫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755458802187013?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-01 12:38:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 29 日，共享出行公司曹操出行有限公司（下稱「曹操出行」）向港交所遞交招股書，申請主板上市。華泰國際、農銀國際和廣發融資（香港）為聯席保薦人。</p><p>曹操專車（後更名「曹操出行」）背靠吉利集團，誕生於 2015 年 5 月 21 日。不同於共享出行行業常見的 C2C 模式，曹操專車的模式是「公車公營+認證司機」的 B2C 模式，車由曹操專車和吉利提供，司機公開招聘培訓，以底薪+提成的形式發放工資。曹操出行旗下運營的全部汽車都是新能源車型，屬於吉利控股集團佈局「新能源汽車共享生態」的戰略性投資業務。</p><p>根據弗若斯特沙利文的資料，截至 2023 年 12 月 31 日，曹操出行在中國 24 個城市運營着一支約 31,000 輛定製車的車隊，為同行業中國最大的定製車車隊。自成立以來，已有累計 300 萬名司機通過曹操出行獲得了收入，平均月司機留存率由 2022 年的 68.7% 提高至 2023 年的 74.5%。</p><p>招股書顯示，曹操出行 2021 年、2022 年、2023 年營收分別為 71.53 億元、76.31 億元、106.68 億；毛利分別為-17.47 億、-3.39 億、6.15 億元；毛利率分別為-24.4%、-4.4%、5.8%。2023 年第四季度，曹操出行錄得 5.0% 的經調整 EBITDA 率。</p><p>根據報表顯示，曹操出行 2021 年-2023 年年度虧損近 70 億元；曹操出行 2023 年 12 月訂單合規率為 85.6%。吉利集團是公司最大供應商，近三年採購金額近 33 億元。</p><p>曹操遞表，在很多人看來並非意外，早在去年，就有很多公開消息傳出，曹操出行最快可能會在今年上半年向港交所公開遞交資料。但在很多人看來，這算是這家公司的無奈之舉，畢竟在過去兩年時間裏，創始團隊出走、融資受挫、很難走出長三角，一直是這家公司難以擺脫的標籤。</p><h3>是第三名，但是離第一還太遠</h3><p>根據弗若斯特沙利文的資料，按 GTV 計算，曹操出行於 2021 年、2022 年及 2023 年位列中國網約車平台第三名。</p><p>不過，雖然排名靠前，曹操出行距離第一名的滴滴卻有較大差距。據易觀分析，2023 年 3 月，滴滴的訂單量是排名第三的曹操出行訂單量 14.31 倍，是排名第二的 T3 出行的的 6.85 倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1422,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_a2ae6395c1b94a23808e3f30dee32f9d@10269314_oswg111083oswg1422oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：華泰證券</p><p>共享出行行業仍然保持着比較明顯的龍頭效應，這對於曹操出行來説意味着不小的壓力。</p><p>去年三季度，滴滴出行實現了自 2021 年來的首次盈利，實現總收入 514 億元人民幣，同比增長 25%，創歷史新高。公司還宣佈，計劃在未來 24 個月內實施最高 10 億美元的股份回購計劃。去年 10 月有消息稱，滴滴計劃在 2024 年赴港交所上市，估值超過 6000 億港元（約 800 億美元），有望成為近年來香港市場規模最大的 IPO 交易之一。</p><p>龍頭釋放信息後，對於所有排名靠後一些的公司來説，上市成了需要爭分奪秒的事情。今年以來，2 月，嘀嗒出行通過證監會 IPO 備案；3 月，如祺出行再次向港交所遞交主板上市申請；4 月，哈囉出行在美國納斯達克遞交招股書。如今，曹操出行也發起了上市衝擊。</p><p>過去幾年，共享出行行業的用戶展現出了較強的粘性和用戶心智，這對於後進者來説不是好事。2021 年 7 月，滴滴下架後，據 Quest Mobile 統計，滴滴出行 APP 月活躍用戶數在 2022 年 12 月達到低點，但整體用戶規模上仍保持絕對領先優勢，與其他平台間在流量層面仍存在量級差距。2023 年 1 月，滴滴出行 APP 上架後，月活躍用戶量和月下載用戶量均大幅回升，2023 年 12 月的月下載用戶量就回到了 2021 年 7 月的水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1350,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_2d2f3ce445c1475790b1d770b034a8d9@10269314_oswg203596oswg1350oswg962_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：華泰證券</p><p>這也就是説，曹操在成立至今的近十年裏，始終無法超越滴滴，即使在滴滴最難的時期。這意味着，可能在服務、用戶心智以及運力上，曹操出行都還距離「優秀」有不短的距離。</p><p>反映在資本市場上，滴滴下架後，資本一度開始重新關注久無波瀾的共享出行領域，且各大平台也推出了新的競爭策略，搶佔滴滴讓出來的市場份額。包括曹操出行在內的多家公司，都在 2021 年獲得了大額融資。曹操出行在 2021 年 9 月拿下 38 億元 B 輪融資，T3 出行在 10 月完成 77 億元 A 輪融資。</p><p>但事實證明，共享出行行業的用戶並沒有那麼容易被撼動，2021 年的資本投入並未收到預期效果，導致 22 年直接融資規模縮水至 23 億元。</p><p>戰火蔓延至二級市場後，各家能否擺脫「滴滴概念股」的命運，還要看是否真的能拿出比 2021 年更好的表現。</p><h3><strong>造車故事能創造新估值嗎</strong></h3><p>與其他友商相比，曹操出行的最大特點在於定製車和車服解決方案。因為有着與吉利汽車集團的多戰略合作關係，曹操出行對車和司機都有着更高的把控。</p><p>表現在服務上，就是深度參與車輛設計過程，使之更適合拉客需要，比如「60 秒內完成換電」，以及通過定製座椅提升長時間駕駛的舒適度等等。此外，公司為司機提供的車服解決方案，覆蓋維修、維護、保險等方面，可協助司機優化其成本，促進司機留存率的提高。在訂單合規率的表現上，曹操也比滴滴更高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2138,1110" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_637cac2a7be54fa0a4a5256502349f65@10269314_oswg244743oswg2138oswg1110_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：華泰證券</p><p>不過，作為第三名，僅僅這些還遠不足以爭取高估值。去年 3 月，曹操出行提出了造車故事，發佈定製車品牌「曹操汽車」，同步發售旗下首款車型「曹操 60」，該車型支持換電，售價為 11.98-13.98 萬元。</p><p>更早前，曹操出行在戰略發佈會上對外宣佈「N3」（N 立方）戰略，從 New Car（定製車）、New Power（新能源）、New Ecosystem（生態體系）三個維度闡述曹操出行未來的佈局策略。兩年後，曹操出行定製車品牌正式落地。</p><p>對曹操出行這樣一家出行平台，推出定製車意味着更多想象空間。曹操汽車是融合吉利集團和曹操出行雙方優勢，由吉利集團負責整車開發，曹操出行負責產品定義。</p><p>一部分業內人士認為，吉利搞出行，核心動機是出貨，是去庫存。曹操推出定製車，本質也是幫吉利消化一部分耗材。</p><p>「曹操如果是一家汽車製造商，估值是按汽車廠商來計算，做了網約車的話，加入了移動出行互聯網的這種概念和光環，也拿到了高額的融資，估值暴增。如果再疊加定製車和自動駕駛的概念，以及魅族智能手機遠程控制的概念，這樣的產品+服務+自動駕駛的光環疊加下，構建出一個所謂的一站式服務的美好藍圖，估值會出現怎樣的變化可想而知。」互聯網分析師丁道師説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1400,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_2d97bbbc432040359eccca742648e3db@10269314_oswg81526oswg1400oswg654_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曹操汽車銷量統計，圖片來源：我家汽車網</p><p>但是這畢竟只是曹操出行的理想狀態，但理想和現實的碰撞，有時慘烈。2024 年 1-3 月，曹操汽車累計銷量為 2720 輛。今年 3 月以前，曹操汽車曾有連續 7 個月銷量不足千輛。</p><p>在 2021 年曹操出行完成 B 輪融資之時，有消息稱，曹操出行已經開始磋商下一輪融資，將在 2022 年上半年完成，遺憾的是，曹操出行至今再無融資消息。</p><p>伴隨融資擱淺的，不僅僅是裁員、頻繁的高層人變動、第二梯隊的市場份額，還有和高達千次的投訴量。數據顯示，自 2020 年以來，曹操出行被政府約談的記錄並不少，約談的問題包括線下攬客等多重營銷手段，惡性競爭，招募或誘導未取得許可的駕駛員開展非法營運；註冊把關不嚴、違規派車、打折促銷；提供無證車輛從事營運違章等。</p><p>在當今的造車熱潮之下，曹操汽車也面對着不小的壓力。正在排隊上市的曹操出行，顯然還需要付出更多努力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工作 11 年後，我決定重新高考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2754269911710470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-01 09:30:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_b2de49593cdf46678a38fe713b0bc222@5624726_oswg970384oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>重新高考，降本升專</strong></h2><p>王熙瑤在 33 歲那年，決定重新高考。</p><p>那時她已經工作 11 年，正運營着一家小型諮詢培訓公司，收入主要靠廣告投放。但她發現即便是往日最為闊綽的汽車行業，也在投放上大幅縮減了預算，儘管當時公司收入尚可，但這趨勢仍不免讓王熙瑤感受到了一絲危機。</p><p><strong>她希望自己能有一個技能，一個能夠獲取穩定經濟來源的技能，以抵消她的不安全感。</strong></p><p>一位口腔行業的朋友知道她一直都想當醫生，建議她去試試一種名叫「對口招生」的政策性高考——是國家為了培養應用型高技能人才而推出的一種招生形式，只需要考語數外和專業課，難度比高考低，但受政策限制，多數只能考取本省專科院校。</p><p>王熙瑤有些心動，但她感覺自己一個本科生去讀大專有些怪怪的。朋友卻直言，「想當臨牀醫生，你這個年紀在北京已經沒有機會了。但口腔你可以試試啊，你可以靈活就業，去私立門診，去社區基層做口腔衞生服務，也是個好大夫。」</p><p>轉念一想，<strong>相較於最少要讀五年的本科，專科只需要讀兩年的全日制，第三年就能下臨牀實習了，成長週期比較短。</strong>對於 33 歲的王熙瑤來説，這是一個非常務實的選擇了。</p><p>王熙瑤衡量了一番，雖然大專學歷低，但自己身邊有開診所的朋友，可以先就業，再慢慢往上升學歷。至於收入，王熙瑤算了算自己的存款，能夠支撐自己 6 年的脫產時間（專科 3 年+剛下臨牀時的收入），「這 6 年我粗茶淡飯，可以支付自己所有的生活成本。」</p><p>2019 年 3 月，王熙瑤花了 1000 多塊在培訓機構和網上分別買了歷年真題和全套教材，正式準備重新「高考」。接下來的一年，她逐漸退出公司的經營，同時抽時間自學文化課和專業課知識，直到考前一個月，才進入河南的一家培訓機構封閉衝刺。每天早上 5 點起來開始背書，中午只用 5 分鐘時間吃飯，晚自習上到 12 點，回宿舍後再學 1、2 個小時才睡覺。除此之外，因為學校的浴池每週只開放 3 天，每次 1 小時，<strong>王熙瑤還要跟小自己 15、6 歲的同學們搶公共浴室裏的水龍頭洗澡，感覺自己「像穿越了時空，重新活了一遍。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_521738011e6646efa32b11ef11d49a1a@5624726_oswg114207oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王熙瑤所在的培訓機構，受訪者供圖</p><p>2020 年 7 月，王熙瑤終於在河南進入了因疫情延期一個月的考場。</p><p>與此同時，22 歲的戴萌也坐進了北京的高考考場。為了趕上這場考試，她在大三時還專門向所在大學申請了提前畢業，用一年時間修完了兩年的課程，完成了開題報告和論文答辯，拿到了畢業證。</p><p>2016 年，戴萌考入一所 211 大學的工商管理，並在大二憑藉着績點排名進入了會計專業。但剛分完專業，她就後悔了，覺得這個所謂保研率高、老師教學水平好的專業「也就這樣」。2018 年 2 月，一場發生在商場的持刀傷人事件讓她重燃了想要學醫的念頭。她想做拯救生命的事情，而不是在課堂上聽着老師用一節課講做假賬的案例。<strong>她決定再拼一把，重新高考，學臨牀醫學。</strong></p><p>在王熙瑤和戴萌坐在考場上的時候，呂鑫正在一所大學裏讀大三，學計算機專業。</p><p>那時的她已經跟不上老師的教學進度了，每節下課，都要反覆去看老師的網課錄屏，才能研究明白一、兩個知識點，但同學們卻能即時答出老師的提問。她早已發現自己並不適合這一專業。</p><p>當時有節名叫「課程設計」的課，4 學分，沒有期末考試，只需要同學們設計一個項目。為了拿到學分，呂鑫每天都在熬夜寫代碼，最後熬了個通宵，寫出來一堆 bug。那一刻，呂鑫想把電腦砸了，崩潰到在宿舍裏面哭。</p><p><strong>等到 2021 年，呂鑫終於熬到大四了，互聯網也變天了。</strong>去參加雙選會，呂鑫發現多數公司已經不招學習 Java 的應屆生了。班級裏 20 多個同學，只有 2、3 個還在從事計算機相關的工作，大部分都轉行了。</p><p>學校和當地的高新產業園有合作，呂鑫得以在畢業前去一家公司實習。996，作為女生乾的大部分都是測試與運維的工作，比開發還枯燥。她幹了半年，辭職了。<strong>回老家打工，做超市管培生，搖奶茶，做家教，除了計算機行業啥都幹，「再幹下去我要瘋了。」</strong></p><p>自己一輩子就這樣了嗎？想到自己在參加學校紅歌會時，站在最前面彈古箏，是大學四年為數不多的可以讓自己感到開心的事情。</p><p>她發現自己小時候學習的樂器似乎還沒忘，也感受到了自己把興趣愛好發揮出來時的喜悅，<strong>「反正我幹什麼都是當牛馬，不當牛馬痛苦，當牛馬也痛苦，我還不如選擇自己喜歡的，雖然痛苦，但是痛苦並快樂着。」</strong>呂鑫決定重新參加高考，學音樂。</p><h2><strong>選擇自己喜歡的</strong></h2><p>「我想重新高考行不行？」在下定決心後，呂鑫做的第一件事就是徵求媽媽的意見。</p><p>7 年前，呂鑫高三，家裏破產，就算爸爸把家裏的房子賣掉還債，也是杯水車薪。填報高考志願時，她只想選一個前期投入少，後期回報高的專業，以子女的綿薄之力緩解一下家裏的債務壓力。</p><p>那是 2017 年，互聯網行業正立於潮頭，於是打探了一圈親戚朋友的建議後，呂鑫便報考了河南某大學的計算機專業。<strong>呂鑫對計算機沒什麼概念，只知道這專業需要些很複雜的邏輯思維，她從沒想過自己未來四年會如此痛苦，甚至還患上了抑鬱症。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1374" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_2e6f4a0cf745408fb6693dbfd18fbd42@5624726_oswg67950oswg1080oswg1374_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">呂鑫的第一個大學學生證，受訪者供圖</p><p>面對女兒重新高考的又一次詢問，呂母問，「你覺得你能行嗎？」</p><p>「我覺得行。」呂鑫回。</p><p>「只要你能對自己的選擇負責就可以。」媽媽沒有反對呂鑫的選擇。在此之前，呂鑫還在擔心自己既不上班又不上學，家裏人會有意見，「因為那時候家裏都這麼困難了，怎麼可能拿出錢再去供你去學藝術這麼貴的東西？」呂鑫顧慮道。</p><p><strong>家裏的債務情況並沒有太大變化，但這一次，呂鑫想選擇自己喜歡的。</strong>對於家庭，她唯一能做的，就是用自己工作攢下來的錢補課。</p><p>參加藝考前，呂鑫需要系統地進行培訓。她在一家機構報名了 18000 元的大班課程，學習樂理和視唱練耳，又報名了 14000 元的古箏一對一課程。等藝考結束，她又花 15000 元報名了一家了全日制的文化課補習機構，開始了 4 個月的文化課學習。她是這個機構裏最大的學生，小她 5、6 歲的同學們都叫她「老大姐」。</p><p><strong>因為不是在籍學生，呂鑫的一切考試事務都要自己操辦。</strong>她所在的地區招生辦，有工作人員專門給這些社會考生拉了一個羣，專門發各種信息通知。有時候上午發佈了通知，下午就得去做，都有嚴格的時間限制。</p><p>因為怕錯過信息，那段時間招生辦的公眾號一直都是她的微信置頂，每次看到公眾號發了什麼消息，就立馬點開。<strong>為了及時取準考證、拿檔案，呂鑫沒少在複習時請假。</strong>甚至還曾因為年齡大於一般考生過多，而被招生辦老師質疑。</p><p>2023 年 6 月，呂鑫在父母的陪伴下再次走進考場。</p><p>另一位加入重新高考大軍的湯玲中，也在 2022 年坐進了廣東的一處考場內。在她走進考場前，監考老師看着她的人臉掃描信息露出了震驚的表情，因為她已經 28 歲了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_a693b9cb27294a218dfe995d790e602d@5624726_oswg198354oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">湯玲中高考那一天，受訪者供圖</p><p>10 年前，因戶籍問題無法異地高考，湯玲中決定去日本留學，在日本 top 大學讀生命科學專業。一年半的語言學習拖後了她的學業進程，同齡人已經畢業了，她還在讀大二。湯玲中產生了年齡焦慮，加之不是自己心儀的專業，她決定退學回國工作。</p><p>她先是進了家日企做銷售，後來又自己開了家留學機構，給想要去日本留學的孩子們教授日語、化學和生物。期間，湯玲中遇到了一位比自己年齡還大，卻要去日本重考本科的學生，在和對方的交流中，她意識到每個人都有自己的人生選擇， <strong>「既然社會存在這樣的機制，它允許你去做，你就沒必要去太在乎別人的眼光。」</strong></p><p>湯玲中一直想學醫，時常在工作之餘上網課學習。2021 年 1 月，湯玲中一邊沖澡一邊上網課，看着老師講 PPT，聽着視頻裏學生寫筆記時發出的沙沙聲，她突然有了一種衝動。那節課結束後，她給當時的男朋友發了一條微信，「我要重新高考。」</p><p><strong>她本打算按照高三的進度，完整地進行三輪複習，但她和學生的考試時間都是在 6 月進行，時間上的衝撞導致她根本並沒有時間與精力專注地複習，</strong>只能等每天晚上 9 點把學生們送走後，自己再在機構裏學 2 個小時。但也時常會被工作上的事務打擾，「不能因為私事去耽誤別人，學生他們也是考大學，你重來幾遍無所謂，他們肯定更重要。」</p><p>湯玲中沒時間參加補習，只能找個網課從頭開始學知識點，簡單過了一遍就開始刷題。她也沒機會參加摸底考試，沒有橫向對比，也不知道自己的水平，更找不到專業老師評判自己的解題思路。她只能去網上找一些售賣問答服務的往屆高三生，讓他們劃重點，並獲得一些高考信息，或者是對着參考答案，按照最低標準給自己打分。</p><p>距考試還有 3 個月的時候，她與學生都進入了衝刺階段，但湯玲中卻異常焦慮，她的複習計劃頻繁被打斷，直接搞崩了她的心態。</p><p>她開始自我催眠，「雖然你考的分越高，學校就越好，但你現在和別人不一樣了，你不是在追求學歷這個東西，你是真為了學自己想學的東西。<strong>你就算考的特別差，那你去專科、去職業學校，也有臨牀專業可以學的，也是可以學到內容的，不要拘泥於學歷。</strong>」</p><h2><strong>格格不入</strong></h2><p>湯玲中最終以 520 分的成績考入了位於東莞的一所普通醫學本科的護理專業。</p><p>這並不是令她滿意的結果，按照湯玲中的預期，她應該考上排名更靠前的醫學類高校讀臨牀醫學。但既然已成事實，湯玲中決定先去報到，再思考自己轉專業的可能與規劃。</p><p><strong>湯玲中的第二次大學生活，是在學生和老闆身份的反覆切換中進行的。</strong>她一邊在東莞卷績點，保證排名夠高以轉專業，一邊在廣州運營自己的培訓機構。大一下學期，她每天都在過着特種兵式的生活，每週五 5 點多學校一下課，就立即坐 40 分鐘動車趕到廣州，從車站打車 2 小時到機構，從 7 點開始在機構裏給學生上課到 9 點，週六再上一天課，晚上坐動車回東莞，星期天開始早 8 做實驗。</p><p>去年 9 月，湯玲中大二，開始走轉專業的流程，同時因為機構盈利不佳，湯玲中有了關停的打算。那時她想，如果自己沒有成功轉專業，就不再讀了，退學出來找工作，生活還是要繼續，反正護理該學的東西都學完了。</p><p>好在後來湯玲中拿到了唯一一個轉到法醫專業的名額，成功降級（因為兩個專業課程差異較大，需要重新回到大一學習）。<strong>但這也意味着，她要在這所學校裏呆 6 年，34 歲才能本科畢業。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1407" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_75551ff45cd548a3a46a3807fe9ebea0@5624726_oswg208431oswg1000oswg1407_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">湯玲中成功轉專業的公示，受訪者供圖</p><p><strong>但她都已經重新高考了，還會在乎年齡這個數字嗎？</strong>「放到 10 年前或者 5 年前，我肯定是完全想不到我現在會重新回到大學的，注重當下就好了。」</p><p>她的日程安排依舊很滿。去年 11 月，她中止了機構的線下教學業務，白天做着學生該做的事情，上課、寫作業、學英語考六級，晚上就去做兼職給自己賺生活費。「我人生剩下的時光是在做我自己喜歡的事情，也挺有意義的。」</p><p>和湯玲中一樣，34 歲的王熙瑤也與自己的第一志願失之交臂。她以 587 分的成績被調檔到鄭州一所大專讀口腔專業。<strong>看着學信網的學籍從本科降為專科，她才有一種自己真的考上了大專的實感。</strong></p><p>但她知道自己只是為了拿着大專的文憑考取職業醫師證，「張三大學和李四大學有什麼區別？再怎麼樣都沒有名校的價值。」</p><p>但對待自己的學業，王熙瑤並不含糊。一是她真喜歡醫學，從小就想成為外科醫生；其次如果不學的話，考試是真過不了。</p><p><strong>好在 10 餘年的工作經驗能幫助她更快速地掌握和理解複雜的醫學知識。</strong>在班級裏大多數同學還在為了 53 本全套臨牀醫學教材而抓耳撓腮的時候，王熙瑤就能通過看目錄的章節佔比分析知識的重要性。</p><p><strong>她還會把醫學知識用職場關係來類比，</strong>「比如二尖瓣返流為什麼一定會導致心肌肥大，是因為二尖瓣返流這門關不住了，血都漏出去了，它就使勁往外射，射不出去就使勁鍛鍊你的肌肉，你的肌肉就會變大。到最後為什麼心衰了，就是因為皮筋拉的太近了，它就崩了。就跟職場上，本來應該 10 個人乾的活，你領導説 8 個人幹，然後 8 個人使勁幹，然後説要裁員，變成 5 個人幹，到最後就剩 1 個人了，天天指着你幹這幹那，每天讓你加班，到最後你辭職了不幹了，這部門就癱瘓了，裁員裁到大動脈了，就死了。這是同樣的道理。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_2377e85330b14808be223b1f2f0f924f@5624726_oswg132144oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王熙瑤的第二次大學生活，受訪者供圖</p><p>這種學習方法確實有效，每到期末，王熙瑤的考試成績基本上都在 90 分以上（滿分 100）。</p><p><strong>但當慣了老闆的王熙瑤還是很難適應學校的生活和管理。</strong></p><p>學校的垃圾桶是空的，但垃圾桶之外的任何地方都是垃圾，王熙瑤只能帶着口罩和帽子保護自己。這也讓她每次去學校超市買東西的時候，都被收銀員以為她是學校的老師。後來，王熙瑤的同桌也和她説，班裏的同學都覺得她很神祕，有些格格不入。</p><p>還有一次早自習，學校突然讓學生們出去打掃落葉。王熙瑤特別受不了，「為什麼要讓學生掃？學生的第一任務不應該是學習嗎？你是有領導來參觀還是怎麼？難道這個學校沒有保潔嗎？為什麼要佔用我的學習時間？你知道我來學校上學有多難嗎？」結果對方回了句，「姐，您別急，我是咱班同學。」一聽説是自己同學，王熙瑤沒了脾氣，只能悶頭繼續打掃。</p><p>髒亂差的環境讓王熙瑤每天心情都不好。她只得把這段經歷當作是自己的「人生體驗」，把自己當作一個為了完成任務的 NPC，<strong>儘管生活水平和時間自由度上有着極大的降低，但這都是自己實現終極目標的必由之路。</strong></p><p>她就這麼鼓勵自己熬過了兩年。</p><h2><strong>一技之長的安全感</strong></h2><p>終於到了第三年，王熙瑤可以下臨牀實習了。</p><p>她在學校的推薦下，去了一家社保定點醫院面試實習。起初她還怕醫院覺得自己年紀大不考慮，但最終還是成功被錄用。</p><p>醫院裏每天要接待特別多的患者，工作節奏特別快，有些醫生還會論資排輩，對新來的醫生要求非常高。那段時間，王熙瑤每天回家後，連衣服都沒脫就能直接睡着。</p><p>但同時，她也想趁這次實習機會，驗證自己認器械到底快不快，做事情麻不麻利，以及能不能儘快地掌握醫院的運營規則。</p><p><strong>如果能扛住這些壓力，就代表自己畢業後，作為一個有學歷、有證件、技術規範，且經過臨牀考驗的醫生，有吃這碗飯的能力。&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>去年，王熙瑤從學校畢業，最先向她拋來橄欖枝的，是那個推薦她重新高考的朋友。但王熙瑤選擇去給曾經為自己看牙的主任大夫做助手，因為她需要的是一個可以手把手教自己技術的師傅。</p><p>現在，王熙瑤依舊每天很忙，每天早上 9 點開始幹活，等下午 3、4 點才能摘掉醫用手套。喝口水休息一刻鐘後，然後繼續幹活，直到 6、7 點結束。有時候做台手術，要從早上 9 點開始做手術直到晚上 6 點，一個月也就 4、5 天的時間能吃上中午飯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="968,1351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_608bf716af5c460793fb5c26c9a0bf42@5624726_oswg148249oswg968oswg1351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">工作中的王熙瑤，受訪者供圖</p><p>她領着 5000 塊的月薪，喝着直播間裏搶的單價 5、6 角一條的速溶咖啡，「就當自己每天是在上實踐課，然後還有人給我發補貼。」</p><p>診所裏和她差不多年紀的大夫，都已經做到了主力，和她同一批進來的，也基本都是 00 後小孩。<strong>在她們想着下班後要去哪裏玩的時候，王熙瑤卻主動加班，或在家看書學醫學知識，「我該吃的該玩的都已經享受過了，我現在要好好地去提高手上的技術。」</strong></p><p>每一次進步，都讓王熙瑤感受到強烈的掌控感，「老孃實打實付出，這是我應得的。」她覺得這是重新學醫送給她最大的禮物。</p><p>而為了學醫提前退學的戴萌，在放棄了 2020 年河北某大學預防醫學專業的錄取後，<strong>也終於在 2021 年，她的第三次高考後，得到了屬於自己的「禮物」</strong>——她考上了北京某醫學院的精神醫學專業。</p><p>現在，已經大三的她正努力爭取學校的保研名額，因為研究生學歷是三級以上醫院的基本門檻。</p><p>相較於第一次的本科生活，這一次戴萌的壓力更大了。除了學業壓力，還有一些年齡壓力——等到本科畢業的時候，她已經 28 歲了，如果再去讀研，進入社會時就是 31 歲，「以前還覺得有點時間可以耽誤一下，現在又覺得年齡大了，一點時間都耽誤不得了。」</p><p>她只能想辦法抓住機會提升自己，卷學業、做科研，讓自己變得有競爭力一些，盡力掩蓋年齡這個劣勢。但想一想，<strong>「醫學生就業也沒有那麼難。如果你沒有那麼高的要求，去社區醫院也可以的話，大專生其實都能找到工作。」</strong></p><p>最終被周口師範學院音樂專業錄取的呂鑫，打算畢業後去當藝考老師。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_1edd2b45ad424c8faf3e8eecbeacecf7@5624726_oswg198418oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">呂鑫的學生證，受訪者供圖</p><p>她在藝考中，視唱練耳只丟了 5 分，她想利用自己的經驗和專業知識幫考生輔導。這也是第二次讀本科給她帶來的變化——<strong>能夠明確知道自己的長處在哪裏，並想辦法將其發揮到最大的限度，「好在我是有一技之長的。」</strong></p><p>而已經工作了一年的王熙瑤，今年報考了助理執業醫師證。如果考試通過，她就可以在上級醫師的帶領和督導下開始接診，再過兩年，她就可以考取執業醫師證，然後獨立接診了。可能那時她已經 40 歲了，但她要「甩開膀子幹」。</p><p>至於未來的規劃，王熙瑤早想好了。反正現在自己也有了一技之長，哪怕過幾年自己幹不動了，也可以自己利用現有的社會資源去開診所，從繁重的臨牀工作退居二線當管理，<strong>「就算我幹活幹到 65 歲，我還有 2、30 年，我還做不出好結果嗎？」</strong></p><p>（應受訪者要求，文中呂鑫、戴萌為化名。封面圖源視覺中國。）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/4sWTsG7gjnKHD8AwkcRWWg">「後浪研究所」（ID:youth36kr）</a>，作者：楊小彤、巴芮，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從新城到「產城人居」，望京不斷變「大」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755778827778817?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-01 07:57:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>從一個「郊區」到「睡成」，望京走了將近 20 年，然後望京有了產業，變成新城，再到如今的產城人居樣板，望京也走了 20 年。</p><p>近日，據《朝陽報》報道，崔各莊鄉黑橋村、南皋村棚戶區改造土地開發項目周邊市政、交通、公服配套設施等建設規劃已正式發佈，黑橋南皋項目將迎來交通、生態、教育等多方面的利好。</p><p>崔各莊、南皋整體更新之後，將與目前的望京板塊無界融合，人們通常談論的望京，將會再次「變大」。</p><p>歷史上的望京在 20 世紀 80 年代開始出現現代化居住區，經過數年建設，在 20 世紀 90 年代在目前的花家地區域形成了「亞洲第二大的住宅社區」。2000 年，望京街道正式掛牌成立，此後望京開始綜合發展。</p><p>2001 年中央美術學院搬到望京，2008 年西門子中國總部大廈在望京落成，北電、安捷倫、愛立信品牌企業也紛紛進駐望京。到了 2010 年左右，望京逐步甩掉「睡城」的名號。</p><p>如今，望京已經成為北京七大熱門工作地之一，與國貿、金融街、中關村、上地並列。從地理位置上看，望京東臨機場高速，西接亞奧商圈，南靠燕莎商圈，北連空港經濟圈，與酒仙橋、大山子交接，是北京產業外擴的重要支點。</p><p>望京自身也從睡城到跨國企業雲集、再到互聯網產業聚集，從衞星城到城市活力中心之一，板塊的重要性不斷提升，邊界也逐漸向五環外拓展，變成了「大望京」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1651,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240501/v2_bea556287a4b41dead2423862ae2a439@337187376_oswg1209916oswg1651oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大望京</p><p>在 2024 年望京國際產城人居高質量發展論壇上，中國城市規劃設計研究院建築設計所所長周勇表示，「連接黑橋、南皋片區的現代與將來，化碰撞為融合，創建一個沒有邊界的黑橋、南皋片區，是它未來精明發展的路線。」基於此，周勇認為，這個片區未來可能是望京地區重要的產業、區域發展躍遷的催化劑和助推器。</p><p>北京房地產業協會副會長兼祕書長陳志認為，城市或區域的經濟能力、經濟密度是產城融合發展的關鍵要素，他表示：「區域的經濟價值、經濟密度會帶來我們需要的各種配套，包括交通、學校、環境等。而大望京區域繼續向東或者東偏北擴充，將是一個特別好的補充。」</p><p>在產業升級的同時，望京的居住品質也在不斷迭代。一方面，近年來望京街道在市、區相關部門的統籌指導下，逐步開啓環境提升。另一方面，崔各莊等區域配套不斷完善、區域界面持續改善，吸引了眾多開發企業落子，提供了更多人居選擇。</p><p>在目前重點規劃發展的崔各莊板塊，華潤置地、綠城中國、北京城建三家頭部品牌企業先後進入，基於對大望京區域、崔各莊板塊發展趨勢的深入思考，三家房企已經從產品端呈現了自己的答案。</p><p>北京城建望京龍樾項目負責人黃松表示，崔各莊一直被稱為望京的「後花園」，未來整個崔各莊板塊，不僅在交通上可以實現與望京核心區乃至北京其他區域的快速聯動，宜居價值與生活幸福指數也將得到極大的提升。「我相信在未來，隨着整個板塊的規劃與建設日漸成熟，這裏將會是北京高品質人居與國際化生活的聚集地。」</p><p>「城市在發展，大望京也在發展，我們的產品更應該契合這個趨勢，為高素質人才的職住平衡，為朝陽未來的國際化、生態化、商業化、藝術化做出匹配的產品，為未來崔各莊更好的發展注入自己的活力。」華潤置地北京地區公司北部片區項目羣分管負責人劉毅民認為，開發商正在見證並參與崔各莊組團一次以人為本的有機生長。</p><p>「黑橋南皋這個板塊和望京最大的差別是，它是舒適宜人的，是把人民羣眾對美好生活的嚮往作為新質發展的出發點和落腳點的。」綠城曉風印月項目負責人曹學智認為，崔各莊板塊未來在生活場景上一定會給人非常好的體驗，並且會隨着家庭生態的演進，帶給人們很長一段時間的美好記憶。</p><p>劉毅民透露，今年 5 月份和光悅府將迎來首期高品質交付。他介紹，和光悅府是根植於望京的土地精神，結合崔各莊區域產業結構優勢、人文屬性、多元配套等特點量身打造的高階藝術作品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,549" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_ddf5ba6153d44638af696d39ecc68b97@337187376_oswg1649762oswg1270oswg549_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">和光悅府項目實景圖</p><p>目前，望京龍樾項目已經進入準現房階段，計劃在今年下半年迎來首批業主入住。黃松介紹，項目除了打造全尺寸的生活空間以外，還為業主量身打造了精裝會所，涵蓋健身房、四點半學堂等，希望為業主打造出能夠代表望京國際範兒的生活方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,614" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_0dfdc1f3caa14a75b7a4a64d00e0e6b5@337187376_oswg1703353oswg1270oswg614_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">望京龍樾項目園林實景圖</p><p>據悉，曉風印月實景示範區將在「五一」小長假期間開放。「房產其實是和生命共融共生的業態。」曹學智認為，長者幸福健康、兒童快樂成長、鄰裏和諧相處、每個家庭成員都擁有很好的體驗，這都是房產與生命共融的表現。曉風印月便是基於這樣的人本主義，從觀察者的角度考慮人與環境、建築的關係。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,746" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_48a7a85839464c19af7e995837675bf1@337187376_oswg2390009oswg1280oswg746_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曉風印月項目園林實景圖</p><p>周勇指出，大望京未來的區域定位是國際一流的商務中心區、國際科技文化體育交流區；各類國際化社區的承載地、創新引領的首都文化窗口區；大尺度生態環境建設示範區和高水平城市化綜合改革先行區；首都機場和中心城區的重要鏈接樞紐、首都功能延伸及配套服務的重要承載地。大望京地區緊鄰首都功能保障帶，是中關村朝陽園空間構建與功能支撐的重要組成部分，「這是進一步的定位，是保障首都功能的核心關鍵」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餘承東卸任華為終端 BG CEO，終端 COO 何剛接任｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755948188105735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 23:17:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>編輯 | 李勤，楊軒</p><p>36 氪獲悉，今日下午，華為內部發布人事調整文件，宣佈餘承東將卸任華為終端 BG CEO 一職，仍保留終端 BG 董事長職位。原華為終端 BG、首席運營官何剛接任華為終端 BG CEO。</p><p>公開信息顯示，2011 年，餘承東開始擔任華為終端公司 CEO，如今已經近 13 年。何剛 1998 年加入華為，2012 年出任華為消費者 BG 手機產品總裁，他接手兩年後的 2014 年，華為手機業務收入從 30 億美元增長至 140 億美元。</p><p>知情人士透露，除了上述人事變動，這封文件並無更多信息。關於這次重大人事變動的背景和餘承東卸任終端 BG CEO 之後，新的業務重心，也都未説明。</p><p>「這個就是公司相關高層正常的變動，沒有什麼特別。」也有華為人士向 36 氪評價。</p><p>公開資料顯示，餘承東出生於 1969 年，本科畢業於西北工業大學，碩士畢業於清華大學。</p><p>1993 年，餘承東加入華為，擔任 3G 產品總監。此後，他歷任華為無線產品行銷副總裁、無線產品線總裁、歐洲片區總裁等職位。</p><p>2010 年，餘承東回國，擔任華為戰略與 Marketing 總裁。當年，華為手機銷量僅 300 萬台，而蘋果手機全球銷量接近 4000 萬台。</p><p>2011 年，餘承東接手華為終端公司和消費者業務。面對華為手機年銷量遠低於友商，他曾放話：「這麼多年，在華為人的心中只有第一，沒有第二。在我手裏，華為終端要麼做沒了，要麼做上去，沒有第三條路！」</p><p>在餘承東的帶領下，華為手機 2011 年發貨量達到 5500 萬台，其中智能手機發貨量近 2000 萬台，同比增長超過 500%。</p><p>2020 年 11 月，餘承東擔任智能終端與智能汽車部件 IRB 主任。同年，餘承東負責整合華為消費者 BG 與智能汽車解決方案 BU，此後，餘承東正式負責推動華為智選車，以及智能汽車 BU 業務發展。</p><p>近三年時間，華為成功與賽力斯、奇瑞、北汽、江淮等車企深度合作，推出四大鴻蒙智行（前身為智選車）品牌。</p><p>其中，問界是華為鴻蒙智行目前打造最為成熟的品牌。2022 年，華為與賽力斯合作推出問界 M5、M7 兩款車型，當年總銷量超 7.5 萬輛。</p><p>2023 年 9 月，華為推出問界新 M7 後，問界更是迎來高光時刻。上市僅 25 天，問界新款 M7 就斬獲了 5 萬個「大定」訂單；當年 11 月推出的問界 M9，售價 46.98-56.98 萬元，七天內大定量突破 3 萬輛。</p><p>AITO 汽車數據顯示，3 月問界新 M7 交付 24598 輛，問界 M9 交付 6243 輛，問界品牌蟬聯新勢力品牌銷量第一。</p><p>本月華為再度發佈和奇瑞合作推出的智界 S7 車型，也有不俗成績。4 月 13 日至 4 月 14 日，智界 S7 大定達到 2079 台。</p><p>據餘承東介紹，2024 年 1 月 1 日至 4 月 22 日，鴻蒙智行累計銷量 10.5 萬輛，位列中國市場新勢力銷量第一。</p><p>攀高的銷量，帶動了車 BU 和智選車業務趨向盈利。今年電動汽車百人會論壇上，餘承東表示，受到與主機產合作的中高端車型影響，華為車 BU 接近實現盈虧平衡，預計今年實現扭虧為盈。而在今年前三月，華為智選車業務已經實現盈利。</p><p>而 36 氪也從知情人士處獲悉，華為穿戴等終端收入的攀升，疊加汽車業務顯著增長，推動華為終端業務的營收也連續兩年實現了正增長。</p><p>餘承東卸任終端 BG CEO 之後，會承擔何種新的使命，尚不可知。但應該不難預見，智能汽車作為全球產業變革的核心領域，會在華為以及其他大型科技公司內部，持續佔據關鍵戰略地位。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾成立產業投資部投資新能源 「杭州地產一哥」濱江集團另一面</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755990859070208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 23:02:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>與多數民營房地產企業已經陷入經營困境的狀態不同，作為民營性質的濱江集團 (002244.SZ）成為繼龍湖之後，被投資人、券商機構判定為穩健優質的房地產企業。</p><p>2024 年 4 月 26 日，濱江集團發佈 2023 年財報。業績報告顯示，2023 年，濱江集團全口徑銷售金額 1534.7 億元，與上一財年基本持平。克而瑞榜單顯示，2023 年濱江集團在全國房地產企業中排名第 11 位，比 2022 年排名上升 2 個名次。同期，濱江在杭州銷售額為 606.82 億，位居第一，穩坐「杭州一哥」地位。</p><p>在克而瑞發佈的《2023 年 1-12 月中國房地產企業銷售榜 TOP200》中，濱江集團排名第 11 位，比 2022 年排名上升 2 個名次。放眼望去，濱江集團已經是龍湖之後的全國第二大民營房企。根據濱江業績報告，2023 年，濱江集團實現營業收入 704.43 億元，同比增長 69.73%。杭州是濱江集團業績的主要來源，其營收為 459.07 億，佔總營收比例為 65.17%。</p><p>2023 年財報顯示，濱江集團總資產達 2900 億元，與頂級投資機構紅杉中國目前總資產管理規模相當。鮮為人知的是，這家穩健著稱的地產企業也曾跨界做過投早投小的風險投資，但並未如紅杉中國般踩中風口，獲得上百倍的回報。</p><h2>通過軟銀進入新興產業投資</h2><p>濱江集團自 2015 年公司成立了投資部，負責新興產業投資管理，主要針對大健康、環保、文化旅遊、體育、工業 4.0、互聯網等行業進行投資，除了大健康和文化旅遊產業，其餘行業和房地產幾乎毫無關聯。</p><p>具體來看，濱江集團旗下的產業投資公司共 4 家主體，分別是杭州濱江普華天晴股權投資合夥企業（有限合夥）、寧波金丹豐股權投資合夥企業（有限合夥）、杭州三仁焱興投資合夥企業（有限合夥）、杭州濱創股權投資有限公司（以下分別簡稱「濱江普華天晴」、「丹豐投資」、「三仁焱興投資」「杭州濱創」）。前三家以有限合夥人、即 LP 的身份投資，不負責具體經營。</p><p>有趣的是，進入產業投資賽道是一個「偶然」。2016 年，在一次非公開的投資者交流會上，濱江集團高層透露，做地產以外的投資，是通過軟銀韓國公司一高管從中「牽線」，與日本軟銀總部取得聯繫，該高管購買了濱江在杭州的武林壹號樓盤。</p><p>濱江方面表示：「韓國軟銀瞭解我們之後，看中我們的高淨值客戶（圈層），後續可能還會有一些項目（合作），包括一些東西去運作。」</p><p>據瞭解，在一家名為「上海謀樂網絡科技有限公司」、 北京醋溜網絡科技股份有限公司、輝能科技的投資上，均有軟銀中國和濱江投資部共同出資的記錄。</p><p>梳理濱江集團公開的投資版圖後可發現，公司最近一次投資還停留在 2021 年，即與春華資本、軟銀中國共同投資輝能科技，濱江集團出資 3.22 億元，在投資當年持股比例達 11%&nbsp;</p><p>據悉，輝能科技所在行業是固態電池，應用場景主要是電動車，該公司的鋰陶瓷電池比傳統的電池組更薄、更輕，被認為在電動汽車中使用具有更高安全性，因為其在撞擊時發生爆炸的風險較低。</p><p>在濱江與軟銀投資後，輝能科技在 2022 年先後獲得梅賽德斯-奔馳近億歐元、國新創科數千萬美元的投資。</p><p>儘管日本軟銀集團的創始人孫正義在全球範圍內以其敢於投資高風險項目而聞名，除了在阿里巴巴等少數公司取得顯著成功外，近年來其在 WeWork、Uber、DoorDash 等新經濟公司的投資卻頻頻遭遇挫敗。因此，對於濱江集團而言，適時回撤產業投資、聚焦於其核心業務領域，可能是一個明智的決策。</p><h2>曾投資電商平台楚楚街</h2><p>自成立投資部以來，濱江集團對擴大新興產業投資的承諾和預期尚未完全實現。在投資部成立一年後的 2016 年，濱江集團便調整了其投資戰略，計劃在未來五年內投資高達 100 億元，並宣佈將與經緯中國、天堂硅谷、普華天勤等知名投資機構合作。到了 2019 年，隨着公司銷售額突破千億大關，董事長戚金興對產業投資的展望更加宏大，特別強調了新能源、醫藥、以及互聯網+人工智能三大領域，表達了為年輕人創造更多施展才華的平台的雄心。</p><p>上文提到，由杭州濱江房地產集團全資持有的杭州濱創，是四家產業投資平台中，唯一一家以普通合夥人的身份投資的基金，即對合夥企業債務負無限責任，並有權管理、決定合夥事務，負責帶領團隊運營。</p><p>天眼查顯示，作為 GP，杭州濱創的投資對象囊括了長江醫藥、東亞藥業、品茗科技、寶寶樹、51 遊戲，但對這些新興產業投資的時間均停留在 2019 年，這之中也不乏已經退出的企業。有媒體曾報道，寶寶樹上市不到一年之時，聚美優品、濱江集團先後退出股東名單。&nbsp;</p><p>這家母嬰電商平台的內鬥事件在 2023 年持續升級，4 月，寶寶樹上演了一場「高管免職後持長劍闖辦公室」的負面事件。據悉，寶寶樹 CFO 徐翀被免職後，拒不交接，將自己鎖在辦公室裏整整 3 天。</p><p>實際上，與濱江一同參投的投資人陣容中，不乏騰訊、經緯、紅杉等知名企業，但最終獲得超額回報的案例屈指可數。比如在丹豐創投平台的被投列表中，北京醋溜網絡科技股份有限公司的投資陣容較為「華麗」，除濱江之外，該公司吸引了包括騰訊、軟銀中國等一眾投資人。</p><p>據悉，醋溜網絡是曾被列為中國第五大電商平台的「楚楚街」，軟銀投資時，認為楚楚街將是移動互聯時代的下一個淘寶。但面對阿里、京東、拼多多等巨型電商平台的發展，楚楚街未能在競爭激烈的市場中生存下來，在 2019 年因經營不善宣告解散。&nbsp;</p><p>相比於其他三家投資平台，濱江集團與普華資本合資成立的「濱江普華天晴」在投資領域上做了更豐富的嘗試。天眼查顯示，濱江普華天晴的對外投資列表上，投資行業覆蓋了教育、影視、醫療、機器人、自動駕駛、互聯網財經媒體。</p><p>2016 年，濱江普華天晴以 12.12 萬元購入廣州鹹之魚影視有限公司，投資比例達 9.02%，該公司主攻國漫電影賽道，但自 2017 年收到一筆戰略融資後再無相關動態。據悉，鹹之魚影視在 2022 年與一成影視聯合出品名為《魔遊紀 (第三季)》的國漫劇。</p><p>不同於對輝能科技數以億計的投資額，濱江普華天晴對新興產業的投資金額不超過 50 萬，投資比例維持在 5%-10% 左右。唯一一筆超過百萬級別的投資，是對「SRT 軟體機器人」的投資，投資數額為 113.34 萬元，投資比例為 3.71%。</p><p>從濱江普華天晴的投資區域分佈來看，公司針對位於浙江、上海、江蘇的公司投資佔比近八成，與濱江在房地產業務「圍繞杭州大本營佈局」的戰略也一致。</p><p>在房地產主業方面，自 2016 年開始，濱江集團曾經考慮拓展杭州之外的城市，包括上海、南京、寧波、金華、湖州、廣州等熱點城市，但一直未有明顯進展。</p><h2>聚焦房地產主業&nbsp;</h2><p>在 2015 年設立投資部時，濱江集團制定了一個明確的新興產業投資策略，即投資額不得超過年度淨利潤的限制。該年度的財報顯示，集團淨利潤為 10.03 億元。從那時起，除了 2018 年，集團的淨利潤持續穩定增長。然而，到了 2021 年，濱江集團作出戰略調整，決定停止新興產業投資，轉而將重點全面迴歸房地產主業，並明確表示將「聚焦房地產主業」。</p><p>此外，濱江集團在處理閒置資金時所表現出的日益謹慎的投資態度，以及其優先考慮資金流動性和安全的財務策略，也反映了公司對於資本運作的審慎管理。</p><p>一份 2023 年的內部投資者交流紀要顯示，到 2023 年 5 月 28 日為止，濱江集團的淨現金到賬達到了 400 億元，賬戶餘額大幅增加，使得公司在銀行的存貸比超過 1。儘管如此，鑑於賬上閒置資金眾多，集團計劃將不超過 80 億元的自有資金用於理財投資。</p><p>近一年，濱江集團董事長戚金興多次強調，公司需要持續「降有息負債」，計劃 2024 年再降 10% 以上，戚金興表示：「在不確定的市場下，一邊保證公司的流動性，萬一市場好，可以迅速增加有息負債；一旦形勢不好，可以防禦任何問題。」</p><p>2023 年財報顯示，截至 2023 年年末，濱江集團權益有息負債 360 億元，較上年末下降 110 億元，並表有息負債規模 415.18 億元，較上年末下降 120.27 億元，其中銀行貸款佔比 79.8%，直接融資佔比 20.2%。扣除預收款後的資產負債率為 56.41%，淨負債率為 15.08%。</p><p>受市場下行影響，近五年來，濱江集團首次出現歸母淨利潤下滑。2023 年，公司實現歸母淨利潤 25.29 億元，同比下降 32.41%。</p><p>國金證券在研報中分析了濱江集團歸母淨利潤同比下滑的原因：一是計提存貨和信用減值損失合計 43.1 億元，同比多計提 34.5 億元；二是並表項目比例提升，與之對應則是合聯營項目投資收益的下滑，2023 年投資淨收益 12.3 億元，同比下降 9.9 億元；三是受市場下行影響，2023 年公司房地產板塊結轉毛利率下降。&nbsp;</p><p>近日，濱江內部流出一份《關於調整各區域員工薪酬結構及進一步科學化 KPI 考覈指標的通知》，通知中表示，「為進一步優化員工薪酬體系，科學化 KPI 指標，加強對團隊績效目標完成度的考覈，經工會方案確認，並提報經營層、董事會批准，新版員工薪酬結構的調整將於四月開始執行。</p><p>據濱江集團內部人士向媒體透露，新標準是：固定工資降低 35%，並轉成年底績效的形式發放。曾經，濱江是業內公認的「房企福利天花板」，在眾多房地產企業縮短春節假期時，濱江集團在 2023 年春節放假 18 天。</p><p>與員工薪酬一同縮水的，還有濱江集團的市值，2022 年初至今，濱江的市值已縮水超四成，在 2024 年胡潤富豪榜中，濱江集團董事長戚金興的身家為 120 億元，較去年少了 55 億元。</p><p>幸運的是，近日，有市場消息顯示，濱江集團投資的輝能科技或將通過與特殊目的收購公司 (SPAC) 合併在美國上市，該消息指出，目前一級市場給出輝能科技的估值約 32 億美元。而濱江集團在輝能科技的投資尚未退出，若輝能科技成功上市，這可能是濱江為數不多的成功投資案例。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 款產品入選，2024 春季「焦點」產品計劃重磅發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755706367622150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 22:25:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,1849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_f4af186ef45547abaa0175004ad99fd1@5679941_oswg285106oswg902oswg1849_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>【圖拉斯小云團三合一無線充電器評測體驗】</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2756001648360192%2C%22title%22%3A%222023%E6%98%A5%E5%AD%A3%E7%84%A6%E7%82%B9%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B8%8A%E6%A6%9C%E4%BA%A7%E5%93%81%EF%BC%8C%E5%9B%BE%E6%8B%89%E6%96%AF%E5%B0%8F%E4%BA%91%E5%9B%A2%E4%B8%89%E5%90%88%E4%B8%80%E6%97%A0%E7%BA%BF%E5%85%85%E7%94%B5%E5%99%A8%E8%AF%84%E6%B5%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C%22%7D" data-type="video" data-id="2756001648360192" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,3442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_153afe06061942e28ebb1e8fff88df86@5679941_oswg443143oswg902oswg3442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,3425" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_77d0d4faab6740de93c429f2e13aba63@5679941_oswg411676oswg902oswg3425_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,4390" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_4bf9de134e754102b0ba8780a599ec26@5679941_oswg510598oswg902oswg4390_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚報｜中國聯塑等 10 億元成立股權投資合夥企業；歐盟委員會對 Meta 公司啓動正式調查程序；殼牌退出中國電力市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755898054540292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:26:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755853788150789"><strong>瑞幸咖啡：一季度總淨收入 62.78 億元，同比增長 41.5%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，瑞幸咖啡披露 2024 年第一季度財報，一季度瑞幸咖啡總淨收入 62.78 億元，同比增長 41.5%；淨虧損 8320 萬元人民幣，上年同期收益 5.648 億元人民幣。一季度，瑞幸咖啡淨新開門店 2342 家，報告期末門店總數達 18590 家，其中自營門店 12199 家，聯營門店 6391 家。月均交易客戶數約為 5991 萬，同比增長 103.2%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755796999486464"><strong>貴州茅台：丁雄軍辭去公司董事長等職務</strong></a></p><p>36 氪獲悉，貴州茅台發佈公告稱，丁雄軍因工作調整，申請辭去公司董事長、董事職務及董事會下設專門委員會相應職務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755810540207104"><strong>天涯社區將恢復訪問，最初面向參與會員計劃的用戶</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天涯社區微博發佈《關於天涯社區網絡平台恢復訪問進展及新天涯進展的公告》。公告稱經過公司積極採取各種籌資措施，目前恢復網絡平台訪問所需的專項資金已落實，由於各方認可的籌資方案近日才形成，正在走必要的流程，加上技術的實施，正式恢復訪問仍需要一些時間。在確保數據安全合規的情況下，最初的恢復訪問將從參與天涯會員計劃的用戶開始，再面向公眾提供訪問服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755816124578563"><strong>歐盟委員會對 Meta 公司啓動正式調查程序</strong></a></p><p>當地時間 4 月 30 日，歐盟委員會根據《數字服務法》對元宇宙公司（Meta）啓動正式調查程序。元宇宙公司涉嫌的侵權行為涉及其服務中的欺騙性廣告和與政治內容相關的一系列政策，以及該公司向研究人員提供公開數據的訪問權限可能存在缺陷等問題。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755840815282944"><strong>可口可樂第一財季可比每股收益 0.72 美元，增長 7%</strong></a></p><p>可口可樂公司公佈 2024 年第一財季財報顯示，全球單位箱銷量增長 1%，淨收入增長 3%；有機收入（非美國通用會計準則）增長 11%，營業收入下降 36%，每股收益增長 3%，達到 0.74 美元；可比每股收益（非美國通用會計準則）增長 7%，達到 0.72 美元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755763052035074"><strong>華為一季度實現營收 1784.5 億元，淨利潤 196.5 億元</strong></a></p><p>4 月 30 日，華為投資控股有限公司披露 2024 年一季報，期內公司實現營業收入約 1784.5 億元，同比增長 36.66%；歸母淨利潤約 196.5 億元，同比增長約 564%。（上證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755726052506625"><strong>比亞迪召回 16666 台海鷗電動汽車，因倒車畫面可能無法顯示</strong></a></p><p>36 氪獲悉，市場監管總局披露，日前，比亞迪汽車有限公司向國家市場監督管理總局備案了召回計劃。自 2024 年 5 月 20 日起，召回 2023 年 4 月 7 日至 2023 年 5 月 31 日期間生產的部分海鷗電動汽車，共計 16666 台。本次召回範圍內部分車輛因多媒體顯示屏總成中攝像頭驅動軟件問題，可能導致倒車畫面無法顯示，影響駕駛員倒車時的視野，增加車輛發生碰撞的風險，存在安全隱患。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755769560611584"><strong>中海達：智能駕駛車載高精度業務佔公司總體營收佔比較小</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中海達發佈公告稱，公司智能駕駛車載高精度業務主要為乘用汽車、商用汽車和特種車輛的輔助駕駛或自動駕駛提供車載高精度定位方面的產品解決方案、技術支持與服務，目前公司該類業務收入佔公司總體營收佔比較小。公司一直與百度 Apollo 在高精度差分定位方案產品及相關技術領域有業務合作，但該類業務收入佔公司智能駕駛車載高精度業務收入權重較小，也暫未有明確擴產計劃。</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755624519416579"><strong>印尼方面宣佈比亞迪敲定電動汽車工廠選址，預計 2026 年投產</strong></a></p><p>印尼工業園區開發商 Suryacipta Swadaya 4 月 30 日發佈聲明稱，比亞迪已將工業園區「梳邦智能城市」（Subang Smartpolitan）作為電動汽車工廠選址，廠區佔地面積超 108 公頃，使比亞迪成為該園區最大租戶。聲明稱，比亞迪計劃在「梳邦智能城市」建立全面的電動汽車生態系統，包括一座研發中心，以及配備最新節能環保技術的培訓設施。Suryacipta Swadaya 表示，土地移交工作將於今年 8 月進行。比亞迪計劃分階段施工，預計 2026 年 1 月投運。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755488269351941"><strong>微軟未來 4 年將投資 17 億美元在印尼建設雲計算和 AI 基礎設施</strong></a></p><p>微軟發佈聲明，宣佈未來 4 年將投資 17 億美元在印尼建設雲計算和人工智能基礎設施，並承諾幫助該國 84 萬人接受 AI 技能培訓。聲明稱，這是微軟在印尼最大規模的單筆投資。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755531998526466"><strong>中國聯塑等 10 億元成立股權投資合夥企業</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣東聯塑班皓一號股權投資合夥企業（有限合夥）成立。該企業的執行事務合夥人為廣東聯塑創業投資基金管理有限公司，出資額達 10 億元。股東信息顯示，該企業由中國聯塑和廣東聯塑創業投資基金管理有限公司共同持股。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755777762589447"><strong>德方納米：公司磷酸錳鐵鋰產品已率先裝車，大規模應用時間視市場需求而定</strong></a></p><p>德方納米在 2023 年度業績説明會上表示，公司的磷酸錳鐵鋰產品通過下游客戶驗證，已率先上車，產品性能和產能規模行業領先，具備大規模供貨能力。目前磷酸錳鐵鋰已正式步入商業化進程，大規模應用的時間視市場需求而定。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755741052238599"><strong>哪吒汽車即將進入非洲市場，2025 年開拓歐洲市場</strong></a></p><p>2024 北京國際車展上，哪吒汽車與高通、車聯天下三方聯合打造的 Snapdragon Ride Flex（SA8775P）艙駕融合平台實現首發。同時，大模型產品 NETA「乾坤圈」即將在哪吒 L 上首搭上車，此外，作為一款全球車型，哪吒 L 計劃 2024 年第三季度投放東南亞市場、第四季度將陸續登陸中東、美洲、非洲市場，到 2025 年第一季開拓歐洲市場。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755722988714755"><strong>Counterpoint：預計 2023-2027 年期間將售出近 5 億台 AI PC</strong></a></p><p>36 氪獲悉，Counterpoint 預計，到 2027 年，能夠運行高級生成式 AI (Generative AI) 應用的 AI PC 將佔銷售出的 PC 的四分之三。微軟將在推動 AI PC 生態系統方面發揮關鍵作用，而蘋果則將成為一支不容小覷的黑馬。Counterpoint 估計，2023-2027 年期間將售出近 5 億台 AI PC，AI 電腦將重振換新需求。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755781238487809"><strong>殼牌退出中國電力市場</strong></a></p><p>殼牌（中國）新聞發言人表示，「殼牌已經做出決定，自去年年底開始，退出在中國包括髮電、貿易和營銷等在內的電力價值鏈相關業務。」日前，江蘇電力交易中心發佈公告稱，該交易中心受理了殼牌能源（中國）有限公司自願註銷市場註冊的申請；廣東電力交易中心也發文稱，受理了其自願退出市場的申請。殼牌退出中國電力市場，既與該公司放緩能源轉型節奏有關，也與中國售電市場競爭激烈、盈利難度大有關。（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755882086038273"><strong>深交所：將創業板定位評價標準中的營業收入複合增長率指標由 20% 適度提高至 25%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，深交所就正式發佈《股票發行上市審核規則》等 9 項規則答記者問：優化板塊定位是完善多層次資本市場體系、推動高質量發展的重要安排。深交所將適度提高營業收入複合增長率指標。強調創業板成長性要求，將創業板定位評價標準中的營業收入複合增長率指標由 20% 適度提高至 25%，支持有發展潛力的成長型創新創業企業在創業板上市。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755877891767299"><strong>中基協：私募證券基金參與 DMA 業務不得超過 2 倍槓桿</strong></a></p><p>中國證券投資基金業協會發布《私募證券投資基金運作指引》。其中，針對前期私募證券基金通過 DMA 進行槓桿交易的情況，《運作指引》明確要求私募證券基金參與 DMA 業務不得超過 2 倍槓桿，進一步控制業務槓桿水平。此外，《運作指引》明確私募證券基金參與雪球結構衍生品的合約名義本金不得超過基金淨資產的 25%，與證券期貨經營機構私募資產管理計劃參與雪球結構衍生品的執行口徑拉齊，減少監管套利空間。（第一財經）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>動力電池行業變盤，蜂巢能源為何越戰越勇？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2746978375105542?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:10:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>多個跡象表明，鋰電行業正在迎來反轉時刻。</p><p>首先是在供給端，光大證券統計，近期鋰電產業鏈開工率正在步入穩步恢復的狀態，繼 3 月排產環比大幅提升後，4 月排產環比繼續增長，部分壓價環節甚至出現加工費上漲的預期。財通證券也指出，4 月以來鋰電負極、銅箔、電解液等中游環節部分訂單漲價，產能利用率也有所提升。</p><p>而在需求端，根據乘聯會數據，我國 3 月新能源乘用車零售達 70.9 萬輛，同比和環比增速分別達到 29.5%/+82.5%，呈現出加速增長的態勢。</p><p>4 月 12 日，商務部等 14 部門又印發《推動消費品以舊換新行動方案》，《行動方案》着眼於新車、二手車、報廢車、汽車後市場等汽車全生命週期各環節，多措並舉推動汽車以舊換新。</p><p>國務院政策例行吹風會上也指出，中央財政會重點支持推動汽車以舊換新，對報廢高排放乘用車或符合條件的新能源乘用車，併購買符合節能要求或新能源汽車的消費者給予定額補貼。根據德邦證券測算，如果按照 15 年報廢測算，2023 年我國乘用車報廢量大概為 675&nbsp;萬輛，而 2024&nbsp;年則會達到 1030 萬輛。</p><p>多項邊際利好逐漸讓資本市場形成一個共識：<strong>鋰電行業從 2023 至今的供給收縮+去庫存週期或許已經接近尾聲。</strong>同時，行業玩家也進入了最後的洗牌階段，在經歷 2023 年全產業鏈的價格戰後，<strong>誰可以在供需反轉之際繼續頂住價格壓力擴大市場份額，誰就可能是留在牌桌的最後玩家。</strong></p><p>根據 SNE research 發佈最新統計數據顯示：2024 年 1-2 月，全球動力電池裝車量約為 92.4GWh，同比增長 27.0%。<strong>其中，寧德時代、蜂巢能源成為行業 TOP 10 中，唯二市場份額進一步擴張的動力電池企業，其中蜂巢能源的裝機量約為 1.6GWh，同比增速更是超過 180%。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1976,886" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_0b74a70d72134522a9446f14a2e55480@11416942_oswg929044oswg1976oswg886_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：SNE research</p><p>對成熟的製造業行業而言，價格的比拼實際上就是成本的比拼。而決定成本的關鍵，則又來自生產規模和製造效率。<strong>蜂巢能源能夠在鋰電行業的這一輪洗牌中佔據先發優勢，同樣是前瞻的市場眼光帶來的規模優勢，以及先進產線帶來的高效生產能力。</strong></p><h2><strong>01. PHEV 持續放大優勢</strong></h2><p>2023 年以來，新能源車市場風頭最盛的車型無疑就是 PHEV（含增程），下游整車廠中如業績大超預期的理想、賽力斯等企業，也均將增程式車型作為核心方向。</p><p>根據乘聯會統計，2021/2022/2023 年，我國 PHEV 車型在零售市場的滲透率分別為 18.2%/25%/33.5%，呈高速增長的態勢，而<strong>在今年 1-2 月，PHEV 滲透率則又加速提升至 40% 以上</strong>。</p><p><strong>中金公司認為，2024 年混動車型有望在所有價格段全面加速放量。</strong>摩根大通賴以哲也認為，受益於更低的使用成本（相較燃油車）與更少的里程焦慮（相較純電車 BEV），包含增程汽車在內的插混新能源車（PHEV）在 2024 年相較純電車 BEV 將享受更高的增速。</p><p><strong>作為率先入局混動市場的動力電池企業，蜂巢能源紮紮實實吃到了這一波行業紅利。</strong></p><p><strong>例如，在新勢力增程和混動新能源汽車市場中，理想 L7 Air、嵐圖 FREE、嵐圖夢想家等高端熱銷車型均採用了蜂巢能源三元鋰離子電池</strong>；而在傳統插混領域，吉利銀河 L6、銀河 L7 則搭載了蜂巢能源 L400 短刀電池；此外，領克 08、坦克 400 500 700、高山、拿鐵、摩卡、梟龍 MAX、哈弗 H6、二代大狗以及猛龍���熱銷車型也均搭載了蜂巢能源的高能量密度三元電池。</p><p><strong>而蜂巢能源之所以能與多個新能源車優質品牌商達成合作，主要得益於其前瞻性的技術佈局，以及完善的產品線供給。</strong></p><p><strong>具體來看，蜂巢能源的產品覆蓋 50-350KM 全方位的市場需求。</strong>其中，在 50-150KM 區間，蜂巢能源推出了採用飛疊生產的軟包及 62、90Ah L400 電芯，這兩款電芯不僅在能量密度、一致性、長壽命方面表現更佳，同時成本也進一步降低。此外，蜂巢能源披露，其最新推出的 L300 100Ah、L300 160Ah、L400 133Ah 三款長續航快充電芯和電池包也將於 24 和 25 年陸續量產。</p><p><strong>PHEV 的出現大大緩解了消費者的里程焦慮，但在補能效率方面，PHEV 還未較燃油車展現出明顯優勢。為此，在 2023 年底的電池日上，蜂巢能源宣佈現有產品將全系升級 2.2C 快充。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4288,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_d10f9b2ad3e04028a8a20f8eefea6ba1@11416942_oswg514113oswg4288oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蜂巢能源 2023 電池日，發佈第二代混動電芯</p><p><strong>我們認為，在蜂巢能源本就於 PHEV 領域佔據優勢的背景下，全面升級快充將進一步拉開其與競爭對手的身位，公司也有望在 PHEV 汽車滲透率提高的背景下獲得更高的市場份額。</strong></p><h2><strong>02. EV 開始大規模放量</strong></h2><p>此前，蜂巢能源已與全球第四大汽車集團 Stellantis 達成供貨協議，在去年，Stellantis 又追加了近 5.48GWh 的 PACK 電池包訂單，此項目在 2024 年啓動大規模交付。而寶馬電動化重點車型 mini 純電系列則是由蜂巢能源獨供。</p><p><strong>根據蜂巢能源披露，公司海外一季度出貨量達到 15000 餘台，海外出貨佔比接近 20%。</strong>兩個海外大客戶的重點車型的大規模交付，有效支撐蜂巢能源<strong>1-2 月全球裝車量再次進入全球前十。</strong></p><p><strong>可以預見的是，海外客戶的持續放量將會把蜂巢能源 EV 動力電池的產銷規模帶到一個新的台階。</strong></p><p>而在本土市場，蜂巢能源也正在為極越系列，好貓，閃電貓，零跑 C10、C11、五菱宏光等熱門純電車型提供動力電池。&nbsp;</p><p><strong>蜂巢能源海內外市場「兩條腿走路」的模式，不僅符合鋰電出海的大趨勢，也讓其 EV 動力電池業務的抗風險能力、市場聲譽大大加強。</strong></p><p><strong>當然，針對 EV 領域，蜂巢能源也有多項前瞻性的佈局。</strong></p><p>去年，新能源行業最火熱的兩個概念，一個是智能座艙，另一個就是 800V 高壓快充。</p><p><strong>蜂巢能源敏鋭地捕捉到高壓快充正處於爆發的臨界點，故針對主流的 800V 架構和 4C 快充電芯展開了高密度的研發與生產。</strong></p><p>蜂巢能源也在研究中發現，800V 架構趨勢使得電芯相較於目前大容量出現降容趨勢，因此，公司主推的短刀電芯也與快充路線更加契合。</p><p>而根據電池包排列方式，L300-L400 的極組梯級利用率最高，在快充散熱、循環等方面更具優勢。<strong>由此，蜂巢能源推出了 L300 三元和 L400 鐵鋰 4C 快充電芯，以滿足 A-C 級車快充需求。</strong>針對 800V 快充成本偏高的問題，蜂巢能源還推出了高性價比的 400V L600 LFP 快充電芯，滿足入門級車型快充需求。</p><p><strong>公司披露，目前已有多個車型定點蜂巢能源快充電芯，未來量產的步伐也會逐漸加快。</strong></p><p><strong>此外，對 2024 年資本市場大熱的固態電池，蜂巢能源也早有技術儲備。</strong></p><p>半固態電池方面，蜂巢能源推出了果凍電池，在能量密度、安全、快充等核心參數全面領先三元產品。公司目前已建立 4800㎡的果凍電池試製線，同時二代果凍電池也即將進入 B 樣階段，並與國際某知名 OEM 展開合作。</p><p>全固態方面，由於硫化物電解質在電導率、加工性、電化學穩定性方面具備優勢，是高能量密度全固態電池當前首選技術路線，因此蜂巢能源目前正聚焦於 350Wh/kg 以上高能量密度硫化物全固態電池核心技術開發，其中電芯環節已具備 20Ah 全固態電芯製備能力，能量密度大於 380Wh/kg。</p><h2><strong>03. 先進產能卷贏效率之爭</strong></h2><p>我們已經知道，動力電池行業現階段競爭依然着眼於成本的比拼。這一方面要求動力電池企業能夠獲得足夠規模的訂單，增強採購議價能力以降低原材料成本；另一方面還需要擁有高效的生產能力，在降低製造費用和人工成本的同時，為客戶實現高質量的供應。當然，先進產能也是獲得規模訂單的重要基礎，二者本身就是相輔相成的關係。</p><p>作為動力電池行業的新秀，蜂巢能源在入局時就已對此做出了充分的考量。因此，<strong>蜂巢能源新投產的動力電池製造工廠，每一條產線都採用了當下最領先的設備和工藝，最核心的目的，就是實現動力電池產品高效、高質、低成本的供應。</strong></p><p>以公司與理想 L7 合作的產線為例，蜂巢能源供應的動力電池，從漿料攪拌開始，到塗布、輥壓、模切、疊片、封裝、焊接、注液、化成、CTP 集成等整個流程，全部由機器自動生產。</p><p>此外，蜂巢能源還會對整個生產流程中，各關鍵工序段進行全量自動化 CCD 檢測判定和 100% 性能的測試，確保不會有任何一個不合格的產品進入到下一個流程。</p><p>而在電池出廠後，蜂巢能源還通過自建的蜂雲平台，對實時數據計算和離線大數據分析，勾勒出包含電池充放電使用習慣，老化、安全性能表現、故障統計，里程分佈等多維電池畫像，實現電池運行狀態全方位極致洞察，變被動售後為主動防護。</p><p>一般來説，自動化同時也意味着標準化，而標準化又是效率的體現。先進產能吸引了客戶高質量的訂單，並最終形成規模優勢，拉開與同業的成本差距，實際上也是支撐蜂巢能源「飛疊+短刀」獨步市場的重要基礎。</p><p><strong>前文我們也提到，蜂巢能源在海外 EV 動力電池市場進展順利，為了更高效地與海外客戶形成協同，蜂巢能源也開始推進海外產能的佈局。</strong></p><p>歐洲市場，蜂巢能源分別在德國薩爾州和勃蘭登堡州規劃了 pack 和電芯工廠，在法蘭克福建立了研發中心。</p><p>在東南亞市場，2023 年 7 月，蜂巢能源啓動建設泰國首家模組 PACK 工廠，主要為長城汽車、合眾汽車等主要客戶提供產品支持，並在今年 2 月正式投入量產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,1856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_1cbc2fe7bfe545eb9acad6c21191f525@11416942_oswg2990943oswg4096oswg1856_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蜂巢能源泰國工廠</p><p>此外在印度，蜂巢能源與 exied 完成技術授權，目前初步規劃在印度建設一期共 6GWh 電池產能，包括 3 條產線，主要生產 21700 和 VDA 電芯，並計劃 2024 年底量產。</p><h2><strong>04. 基本面出現拐點</strong></h2><p><strong>實際上，如果按終局思維來考慮，大力度佈局先進產能、開拓海外工廠無疑是蜂巢能源保持行業領先地位的必要條件。但若着眼當下，則需要企業擁有相當大的魄力與決心。</strong></p><p>原因也很簡單，前期工廠建設、設備購置需要大量的資本開支進行支撐，這相當考驗蜂巢能源的現金流能力。另外，工廠建成後，在前期的產能爬坡階段，受產能利用率偏低的影響，折舊等製造費用也會拖累利潤的表現。</p><p><strong>過去的蜂巢能源面臨的就是這個局面，但幸運的是，公司即將渡過這個略顯艱難的階段。</strong>根據蜂巢能源披露，目前公司鹽城二期、成都、金壇四期、遂寧、上饒二期等新基地已陸續投產，並將陸續結束爬坡期。</p><p><strong>今年，隨着蜂巢能源海外大客戶放量、PHEV 優勢擴大，公司的規模效應將會明顯有所提升，而基本面的拐點也就此出現。</strong></p><p><strong>我們認為，在鋰電行業β向上，蜂巢能源自身產銷規模提升帶來的α走強的雙重加持下，公司預計會在未來釋放出超預期的業績，正式踏入收穫期。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百強房企前 4 月業績同比降超 4 成，賣 140 億可進 TOP20</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755804410198784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:03:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 30 日，克而瑞研究院公佈了 2024 年 1-4 月中國房地產企業銷售 TOP100 排行榜。其中，按操盤金額排序，保利發展、中海地產、綠城中國、萬科地產、華潤置地分列操盤金額榜前 5 位。</p><p>從全口徑銷售額維度看，保利發展、中海地產、萬科、華潤置地、招商蛇口、綠城中國、建發房產、濱江集團、龍湖集團、越秀地產位居前十，門檻為 300 億元。</p><p>1-4 月。百強房企實現銷售操盤金額 10914.1 億元，同比降低 46.8%，降幅則出現下降，收窄 0.7 個百分點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="990,697" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_1c68e545143a4c3aa5594e1cdd3bc0c0@337187376_oswg780573oswg990oswg697_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：克而瑞研究院</p><p>2024 年 4 月，百強房企各梯隊銷售門檻較去年同期進一步降低，且門檻值均降至近年最低水平。其中，TOP10 房企銷售操盤金額門檻同比降低 57.3% 至 258.8 億元。</p><p>TOP30 房企門檻也分別同比降低 52.6%，至 68.7 億元。TOP100 房企的銷售操盤金額門檻則降低 47.7%，至 18.5 億元。</p><p>TOP20 的全口徑銷售金額門檻則降低至 140.4 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="988,1297" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_944b94aa9dcd4fbcbb497cd34cc4d99f@337187376_oswg1358647oswg988oswg1297_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：克而瑞研究院</p><p>克而瑞監測數據顯示，2024 年 1-4 月，中國房地產市場繼續保持低位運行。4 月，TOP100 房企實現銷售操盤金額 3121.7 億元，環比降低 12.9%，同比降低 44.9%，單月業績規模仍保持在歷史較低水平。累計業績來看，百強房企 1-4 月實現銷售操盤金額 10914.1 億元，同比降低 46.8%，降幅收窄 0.7 個百分點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="584,437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_f337090e61744803bde6a0ea767cddfc@337187376_oswg33392oswg584oswg437_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：克而瑞研究院</p><p>4 月份，重點 30 城市場成交環比下降 17%，同比下降 43%，但降幅收窄，與一季度均值相比增長 13%。</p><p>分城市來看，短期內熱點恆熱的西安、成都等核心二線，單月成交規模居前，環比持增。以西安為例，單月成交量突破 100 萬平方米，為 2024 年內高點，且同環比保持增勢，累計同比與去年基本持平，短期內改善盤入市支撐市場成交熱度延續。</p><p>仍處於穩步需求修復期的城市，諸如南京、合肥、鄭州、昆明、廈門等，4 月成交環比持增，絕對量已顯著好於 2024 年一季度月均，這些城市本月項目來訪、認購均有了不同程度回升，但是尚未修復至去年月均水平，客戶觀望情緒比較濃厚。</p><p>部分弱二線城市穩步回調，4 月成交規模已不及 2024 年一季度月均，典型代表為天津、青島、濟南、重慶、南寧、珠海、徐州等，成交動力略顯不足，目前這些城市基本以剛需客羣為主導，購買力趨緊已是不爭的事實，加之二手房持續以價換量分流客戶，也使得新房成交增長動能轉弱。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪一季報：毛利不降，價格戰餘力尚足 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755692809779974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 18:39:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>發起「電比油低」大戰後，比亞迪一季報數據依舊良好。</p><p>4 月 29 日，比亞迪披露 2024 年一季度財報，報告期內，公司實現營業收入 1249.4 億元，同比增長 3.97%；歸母淨利潤 45.69 億元，同比增長 10.62%。</p><p>比亞迪已經成為價格戰的最大推手。2024 年春節結束後，比亞迪的主力車型悉數推出低價版本——「榮耀版」。漢、唐降至 16.98 萬起，秦 PLUS DM-i 更是直接從去年的 9.98 萬元，降到了 7.98 萬元。市場一時譁然，比亞迪「掀了桌子」。</p><p>低價帶來的銷量增長十分明顯。據比亞迪披露，上市首周，秦 PLUS DM-i 訂單超 2.36 萬輛。作為對比，向來以低價和銷量著稱的五菱宏光 MINI EV 在 2 月的銷量僅有 1.36 萬輛，比秦 PLUS DM-i 的單週銷量還少一萬輛。</p><p>整個一季度，比亞迪累計銷售新能源汽車 62.6 萬輛，同比增長 13.4%，依舊佔國內 209 萬總銷量的接近三成。</p><p>主力車型普遍降價 2-3 萬似乎並未折損比亞迪的利潤，財報顯示，比亞迪一季度毛利率 21.9%，同比增長 4 個百分點，幾乎達到了比亞迪成立以來的巔峯狀態。</p><p>如果説特斯拉是近兩年價格戰的發起者，那比亞迪則是將價格戰推向極限，不僅將新能源車價格不斷拉低，甚至將燃油車的價格體系衝擊的七零八落。</p><p>比亞迪董事長王傳福年初表示，目前新能源行業已進入淘汰賽，2024-2026 年是規模、成本和技術的決戰。在這場決戰中，比亞迪推出榮耀版只是開端，餘力仍然十足。</p><h3>毛利未降，產能充足</h3><p>在一季度的降價促銷後，比亞迪的毛利率達到了 21.9%。市場最關注的毛利率不降反增，這是比亞迪降價最大的底氣，但降價也給其他財務數據帶來變化。</p><p>首先看銷售費用，比亞迪一季度為 68.04 億元，同比增加 46.37%，財報給出的解釋是：主要是廣告展覽費和折舊攤銷增加所致。</p><p>折舊每個季度都有，但廣告展覽費單列出來，顯然是「電比油低」的促銷活動導致。在產品足夠低價後，比亞迪的銷售網絡正在下沉到縣鄉一級。在廣闊的下沉市場，進一步沖垮燃油車的銷售體系，是比亞迪最想做，也正在做的事情，這也帶來了銷售費用的增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1879,749" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_498cc1e5790a4a9db84a26a277e67e69@15545321_oswg388639oswg1879oswg749_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪財報數據</p><p>除了銷售費用外，財務費用也從 591 萬大幅變動為-1.94 億元，財報給出的解釋是匯率波動導致匯兌損益變動所致。</p><p>一季度財報裏其他收益也值得關注，這一數值由去年的 6.88 億同比增長 153.34%，達到 17.96 億元，主要原因是日常經營活動相關的政府補助增加所致。11.08 億元的政府補貼，也給比亞迪補充了不少資金，要知道一季度比亞迪的淨利潤也只有 45.69 億元。</p><p>在研發上，一季度比亞迪投入 106.1 億元，同比增長 70%，高於特斯拉 11.51 億美元的研發支出，同樣高於寧德時代一季度的 43.4 億元。財報給出的解釋是職工薪酬及物料消耗增加所致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1794,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_d053fed7f6f045a188799d3744bbf806@15545321_oswg152295oswg1794oswg534_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪財報數據</p><p>按照比亞迪往年的風格，一季度的研發費用都是全年最低的。2023 年，比亞迪研發投入 399.18 億元，一季度只佔 62.38 億元。因此，按照一季度的 70% 的增長水平，2024 年末比亞迪的研發費用有可能超過 670 億元，如果將這 670 億元全部費用化，將隱藏掉大部分利潤。</p><p>在產能方面，一季度，比亞迪購建固定資產、無形資產和其他長期資產支付的現金是 260.94 億元，同比減少 19.36%。23 年四季度是比亞迪資本性支出連續 11 個季度以來首次增長為負，今年一季度仍為負增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,237" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_c9304050bca142de9aa3d1b596d74fd7@15545321_oswg156125oswg1280oswg237_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪財報數據</p><p>在建工程方面，比亞迪一季度為 399.10 億元，也是繼去年四季度後繼續減少，同比減少 28.92%。</p><p>2023 年開始，比亞迪的各項產能在已經十分充足，即便銷量持續增長，擴建的速度都開始放緩。也能看出，比亞迪對 2024 年的銷量預期有不少增加，也是當下產能可以覆蓋的，因此並沒有再繼續大規模擴建。</p><p>在現金流上，比亞迪一季度末現金儲備達到了 861.79 億元，同比增長 57%。但有一點值得注意，籌資活動產生的現金流量淨額，去年同期是 120.50 億，而本期則是-51.84 億元，財報給出的解釋為：償還債務支付的現金增加。</p><p>總的來講，比亞迪的一季報數據十分穩健，產能建設也開始明顯放緩，可以説是最兵強馬壯，糧草充足的時期。</p><h3>決戰，劍指合資市場</h3><p>比亞迪董事長王傳福信心十足，在年初的業績溝通會上，他表示，中國車企新能源產品加速投放將會蠶食合資品牌市場，未來 3-5 年，合資品牌份額將從 40% 降到 10%，其中 30% 是中國品牌未來增長的空間。</p><p>在新能源車企將友商產品的參數放在發佈會 PPT 上逐一對比之際，比亞迪選擇將劍鋒指向合資油車。這是更大的市場，也是更適合比亞迪發力的市場。</p><p>合資油車在中國市場十分頑固，2023 年，軒逸、朗逸、速騰、凱美瑞四款經典油車的銷量合計超過 120 萬輛。這四款是秦 PLUS DM-i 的直接對標車型。</p><p>價格是攻下這塊市場的基本條件，在不斷的降價下，比亞迪的價格已經與合資油車拉平甚至更低。</p><p>比亞迪的低價是規模化生產所帶來的優勢，但贏得這場戰爭的另外一個關鍵要素則是技術。</p><p>刀片電池和 DM-i 超級混動是比亞迪純電車型和插混車型成功的基石，如今，這兩大技術都將迎來換代。</p><p>王傳福在前不久表示，比亞迪將在今年 5 月推出第五代 DM-i 混動技術，饋電油耗降至 2.9 升/百公里，滿油滿電續航里程將達到 2000 公里。</p><p>如果以秦 PLUS DM-i 的 48L 油箱為例，在第五代 DMI 的加持下，其滿油滿電綜合續航里程理論上可以超過 1800 公里，而普通燃油車加滿油之後，普遍續航里程只有 600 公里左右。</p><p>此外，王傳福也宣佈，「比亞迪目前正在研發第二代刀片電池系統，最快會在 2024 年 8 月份發佈。」此前有傳言稱，第二代刀片電池預計能量密度將達到 180-190Wh/kg。</p><p>但在全行業都內卷磷酸鐵鋰電池之際，這個能量密度已經不夠驚豔。前不久寧德時代發佈的神行 PLUS，已經將磷酸鐵鋰的系統能量密度做到了 205Wh/kg，堪稱奇蹟。</p><p>技術的更新同樣伴隨着車型的換代，最明顯的是比亞迪的 L 系列，宋 L 已經在去年年末發佈，秦 L DM-i 也在北京車展上首發亮相。顯然王朝網的新一代「L」系列車型都已經在路上。</p><p>宋 L 上已經搭載了高端車型才會使用的雲輦-C，曾經在騰勢 N7 上首發的天神之眼高階智駕系統，也將在海獅 07 EV 搭載。</p><p>比亞迪的技術不僅在更新，高端技術也在不斷下放到王朝網和海洋網的基本盤。車型換代與技術更新下放逐步推出，會形成一波波浪潮，帶動比亞迪不斷對合資市場展開衝鋒。</p><p>有比亞迪人士曾對 36 氪表示，「今年公司的目標，就是讓以前開雅閣的人，開上比亞迪漢。」如果真能實現，豐田、本田等車企在中國消費者心中建立的品牌認知，也將最大程度的被動搖。</p><p>從一季報中也能看出，比亞迪依舊留有不少彈藥，不管是技術還是價格，比亞迪給市場帶來的驚喜剛剛開始。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微軟計劃投資 10 億美元在泰國建立數據中心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758142494194437?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 10:07:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[微軟計劃投資 10 億美元在泰國建立數據中心。此前一天，微軟 CEO 薩蒂亞·納德拉還宣佈在鄰國印尼進行 17 億美元的人工智能（AI）和雲設施投資。該公司在一份聲明中表示：「該數據中心區域將擴大微軟超大規模雲服務的可用性。」（環球市場播報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通：上調興業銀行和浦發銀行評級，因收入和盈利前景改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758141445700361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 10:06:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通將 A 股上市的興業銀行和上海浦東發展銀行評級從低配上調至中性，因收入和盈利前景改善。摩根大通在報告中表示，預計興業銀行核心收入趨勢的穩定將導致每股收益和股息增長的可見度更高；預計浦發銀行未來不良貸款滑移率和減值準備將下降，利潤增長將較往年更加穩定。將興業銀行目標價上調至 16.10 元；浦發銀行目標價上調至 8 元。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新勢力 4 月交付量比拼：理想超問界奪冠，小米首月交付超七千輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758140729719814?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 10:05:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 1 日，各大造車新勢力紛紛亮出最新成績。理想汽車超越問界奪下 4 月新勢力交付量冠軍。新入局者小米汽車也準時發佈了交付數據，在交付首月，同時又是非完整交付月，小米就交出了超七千輛的好成績，在造車新勢力中尚屬首次。（澎湃新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>假期首日深圳鐵路發送旅客逾 60 萬人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758139191065600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 10:04:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「五一」假期首日，深圳鐵路迎來了客流高峯，當天發送旅客 60.36 萬人次。 （深圳特區報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高通第二財季營收 93.9 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758138573863940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 10:03:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高通公司 5 月 2 日發佈 2024 年第二財季財報顯示，按美國公認會計原則計算，營收 93.89 億美元，同比增長 1%，淨利潤 23.26 億美元，同比增長 37%，稀釋每股收益 2.06 美元，同比增 36%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 五一檔票房破 5 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758137895729924?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 10:02:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據燈塔專業版，截至 5 月 2 日 8 時 27 分，2024 五一檔（5 月 1 日-5 月 5 日）檔期內票房已突破 5 億，《維和防暴隊》《末路狂花錢》《間諜過家家，代號：白》暫列當前檔期內票房前三位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國監管機構據悉討論最早於 8 月敲定銀行資本規則</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758137386187529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 10:02:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美聯儲和其他美國監管機構正在推進讓大銀行持有更多資本的計劃。知情人士稱，主要官員已決定調整最初的提案，其中一些官員正在推動儘快在 8 月份敲定提案。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股低開高走，恆生科技指數漲幅擴大至 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758136730844165?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 10:01:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 2 日，港股低開高走，恆生科技指數漲幅擴大至 1%，蔚來漲近 18%，美團漲近 5%，騰訊漲超 2%。恆生指數漲 0.9%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Claude 推出蘋果 iOS 版 App，最新模型號稱超越 GPT-4</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758055993637889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:39:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 1 日晚間，人工智能創業公司 Anthropic 首次推出了旗下大模型產品 Claude 的移動端 App，目前僅有 iOS 版。三月份，Anthropic 推出了 Claude 3 大模型，能夠更好地執行復雜的指令。該公司聲稱，Claude 3 對複雜任務表現出接近人類的理解能力，是當前最強大的大模型之一，甚至在知識水平、演繹推理和基礎數學等方面，全面碾壓 GPT-4。（IT 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大眾集團斥資 9 億歐元發放離職獎勵，精簡行政人員以提振業績</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758051804822275?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:35:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 1 日消息，在公佈一季度利潤大幅下滑後，大眾集團宣佈計劃通過削減德國行政人員規模來改善 2024 年全年業績，據 Automotive News Europe 報道，大眾集團計劃向選擇提前解約的行政人員提供離職獎勵。集團已為此撥出 9 億歐元的資金，用於本季度實施員工買斷計劃。符合條件的德國資深行政人員除正常遣散費外，還可選擇額外領取 5 萬歐元（約 38.8 萬元人民幣）的離職獎勵。（IT 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美銀預測：2030 年特斯拉 FSD 在中國的盈利可能超過 20 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758050317368073?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:33:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國銀行認為，馬斯克中國行為特斯拉掃清了在華推出 FSD 軟件的障礙，這可能會提高該公司在未來十年的盈利。該行在近日的一份報告中寫道，假設中國的特斯拉司機越來越多地採用其 FSD 軟件，到 2030 年，這家電動汽車製造商在這方面的利潤可能達到每年 20 億美元以上。一旦這項技術推出，特斯拉可以向中國 FSD 用戶收取每月 99 美元左右的費用（基於其在美國的定價）。美銀表示，即使在 160 萬特斯拉司機中只有四分之一的人訂閲，這將相當於 5 億美元的年收入。（環球市場播報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谷歌據悉在關鍵團隊中裁員至少 200 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758029816511232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:13:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 2 日消息，谷歌將從其「核心」（Core）組織中裁員至少 200 人，其中包括關鍵團隊和工程人才。作為該部門重組的一部分，公司將在墨西哥和印度招聘相應的職位。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外賣平台 Doordash 一季度營收 25.1 億美元，超分析師預期的 24.5 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758028840745730?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:12:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 2 日，外賣平台 Doordash 一季度營收 25.1 億美元，分析師預期 24.5 億美元。一季度訂單 6.20 億，分析師預期 6.0768 億。一季度調整後 EBITDA 為 3.71 億美元，分析師預期 3.685 億美元。預計二季度調整後 EBITDA 為 3.25 億-4.25 億美元，分析師預期 3.944 億美元。發佈財報後，Doordash 盤後跌 15%。（金融界）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>eBay 一季度淨營收 26 億美元，超分析師預期的 25.3 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758026912807686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:10:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 2 日，eBay 發佈一季度財務數據，其中淨營收 26 億美元，分析師預期 25.3 億美元。一季度活躍的買家 1.32 億，分析師預期 1.3118 億。預計二季度淨營收 24.9 億-25.4 億美元，分析師預期 25.6 億美元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>二手車零售平台 CVNA 美股盤後上漲超 40%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758024376335367?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:07:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 2 日，二手車零售平台 Carvana（CVNA）美股盤後上漲超 40%，該公司第一季度扭虧實現盈利，創歷史同期新高。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲維持利率不變，納指兩連跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758023296924424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:06:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至收盤，道指漲 0.23% 報 37903.29 點；納指跌 0.33% 報 15605.48 點；標普 500 指數跌 0.34% 報 5018.39 點。納指、標普 500 均為兩連跌。美國聯邦儲備委員會 1 日宣佈，將聯邦基金利率目標區間維持在 5.25% 至 5.5% 之間。這是自去年 9 月以來美聯儲連續第六次維持利率不變。美聯儲主席鮑威爾表示，短期通脹預期已經上升，確實認為政策是緊縮的，並且對需求產生了壓力，將會逐次做出決策，決策取決於即將到來的數據。（每日經濟新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國咖啡產業規模超 2600 億元，人均一年喝 16 杯咖啡</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758020187618055?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:03:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 1 日，「五五購物節」標杆活動之一的 2024 上海國際咖啡文化節熱力啓幕。數據顯示，去年中國咖啡產業規模達到 2654 億元，近三年年均複合增長率達 17.14%。人均年飲用數 16.74 杯，較 2016 年人均年飲用數 9 杯的數據近乎翻倍。2023 年上海咖啡門店數總計 9553 家，門店總數繼續領跑全國，從側面印證了上海咖啡消費的超大規模。同時，上海正成為我國咖啡產業對外出口「橋頭堡」。（央視財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美高梅中國一季度總收益為 82.583 億港元，同比增長 70.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758019012770561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:02:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美高梅中國控股有限公司在港交所公告稱，第一季度營收 82.6 億港元，預估 78.6 億港元；第一季度調整後 EBITDA 25.0 億港元。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谷歌公司 2022 年向蘋果公司的支付金額達到 200 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758017086880520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 08:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[反壟斷審判案中的一份文件顯示，谷歌公司 2022 年向蘋果公司的支付金額達到 200 億美元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>愛彼迎發佈新分類及 11 個特色房源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2758015785990918?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-02 07:58:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 2 日，愛彼迎上線新分類「王牌」，並與知名音樂、影視、體育等潮流 IP 合作，發佈 11 個特色房源。根據今年第一個季度的用戶搜索數據，今年夏天，愛彼迎中國用戶出境遊熱度同比增長近 2 倍。此外，由於 2024 巴黎奧運會臨近，法國搜索熱度增長近 8 倍。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>