<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前線｜smart 大五座 SUV 亮相，配 100 度電池包，奔馳設計+吉利製造</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2932821815548551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:27:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，日前，smart 旗下的大五座 SUV——全新 smart 精靈#5，在澳大利亞舉行全球首秀。繼推出 smart 精靈#1 和 smart 精靈#3 後，全新 smart 精靈#5 的出現標誌着 smart 品牌正式進入豪華中型 SUV 細分市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_957fbbe6b6c24303947c48c39c42aafa@16862410_oswg330991oswg1702oswg1276_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：作者拍攝</p><p>據介紹，全新 smart 精靈#5 沿襲梅賽德斯-奔馳全球設計團隊「感性·靈鋭」的設計哲學。</p><p>在尺寸上，全新 smart 精靈#5 軸距 2900 毫米，車身長度 4705 毫米，採用 Boxy 方盒造型，風阻係數僅為 0.27，擁有 85%「得房率」，這得益於方中帶圓的設計。</p><p>在造型上，全新 smart 精靈#5 才用了無框車門與隱藏式門把手設計。同時，配備貫穿式 LED 矩陣大燈，由 328 顆 LED 燈珠聚成「時空膠囊」般造型，大膽前衞，兼具科技感。</p><p>在舒適性方面，全新 smart 精靈#5 採用了坐墊安全氣囊零重力座椅，具備 121 度黃金舒適零壓角、Spa 8 點氣袋式按摩、一體式腿託。</p><p>在定位上，全新 smart 精靈#5 也攻入中型 5 座 SUV 的主流市場，兼顧城市和遠途。</p><p>全新 smart 精靈#5 在內飾設計中融入了意大利阿爾卑斯山脈橡木飾板。這也是梅賽德斯-奔馳設計師首次將代表豪華質感的木質元素融入 smart 的內飾設計中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2064,1376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_f9eefc1c9153411f8e906a7141c0e15a@16862410_oswg182916oswg2064oswg1376_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">橡木飾板，圖源官方</p><p>在座艙方面，得益於整車 2900 毫米的軸距，全車擁有 34 處儲物空間，涵蓋衣帽鈎、手杯託、地圖袋等。前備箱擁有 72 升超大空間，可輕鬆容納 20 寸登機箱。」後備箱底層擁有 110 升隱藏儲物空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_f8765ae08aba402a98ea59d5956bc5ca@16862410_oswg287687oswg1702oswg1276_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">後備箱空間，圖源拍攝</p><p>針對戶外場景，smart 精靈#5 也推出了一系列設計，包括隱藏式電動拖車鈎，具備 1.6 噸牽引能力；火山口造型的行李架，擁有 240kg 靜態承載和 100kg 動態承載能力；車輛後備箱配備 220V 電源接口，擁有 V2L 對外放電功能。</p><p>在智能化上，全新 smart 精靈#5 的 HMI 設計，保留了奔馳一貫的豪華精緻感。配備了 AMD V2000 座艙芯片，其算力接近驍龍 8295 的兩倍。</p><p>全新 smart 精靈#5 還搭載了車規級全綵激光投影儀，採用 ALPD 激光顯示技術，亮度高達 2000 流明（出光接近 1000 流明），最大 233 寸超清畫面，達到 1080P 的顯示效果，可提供戶外私人影院。</p><p>當然，一套豐富的遠途配置，離不開行業高配的的電動力。據介紹，全新 smart 精靈#5 配備了極氪電池公司威睿動力的 100kWh 的三元鋰電池，擁有 4C 超快充技術，車輛能夠在 15 分鐘內充電 70%（10-80%），CLTC 最高續航里程 740km。</p><p>智能駕駛上，全新 smart 精靈#5 配備了 smart Pilot Assist 3.0 智駕系統，擁有車道保持和自適應巡航能力。</p><p>以小車定位起家的 smart，在智能電動車時代，提出了新的品牌主張「open your mind」，顯然預示着，這家汽車品牌正在融合奔馳設計和中國的電動力技術、產業鏈，尋求更大的市場機會。全新 smart 精靈#5 已經幫助 smart 完成了踏入主流市場的關鍵一步。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飛往新藍海的低空經濟，如何在東南亞找到發展新機遇？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2932742578248583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 19:01:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>編輯｜黃雅蓉&nbsp;</p><p>排版、校對｜尹雅丹</p><p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的一個焦點。</p><p>對於地方政府而言，低空經濟不僅帶來的是培育企業和產業鏈的機遇，還能吸引人才和創造新的就業崗位。粵港澳大灣區數字經濟研究院發佈的低空經濟白皮書顯示，到 2025 年，低空經濟對中國國民經濟的綜合貢獻值將達 3 萬億元至 5 萬億元。</p><p>從產業結構上來看，低空經濟涉及到到的上下游產業鏈條縱深長，企業覆蓋面廣，包括上游的原材料零部件，中游的低空飛行器製造、低空保障與中和服務等，以及下游的各種應用場景。以上游原材料為例，涉及到碳纖維、鋁合金等材料，芯片、電池和電驅等零部件的生產與研發，通常由企業、院所、高校等自研，投入成本高，後發企業很難突破專利壁壘。</p><p>相對比而言，更接近行業下游的應用場景，如應急救援、物流運輸、農林植保、電力巡檢，涉及到不同行業落地，擁有更為巨大的想象空間。目前已經有企業低空經濟商業化落地的應用場景了，如美團已在北京、上海等一線城市開通了首條無人機配送航線，順豐旗下的豐翼科技上線無人機索降投送服務，大疆機場 2 則被應用在大箐山縣護林巡檢之中。與此相對應的，對於保障低空經濟安全、平穩運行的服務應用與運營維保的需求也在同步增長。不過，涉及到的相關企業和覆蓋面仍不夠廣，需求尚未充分釋放，商業化場景與亟待千行百業相結合。因此，低空經濟若要真正激活萬億市場規模，還需要多方共同探索解決包括空域管理、監管標準、基礎設施建設、人才培養以及市場需求挖掘等一系列問題。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注，並存在快速發展的趨勢，尤其是在東南亞地區。東南亞多島且颱風等自然災害頻發，低空飛行器和無人機在災害監測、救援和偏遠地區物流中發揮着關鍵作用。更為重要的是，中國與東盟國家在地緣政治、經濟合作以及文化交流等方面有着密切的聯繫，共同推進「21 世紀海上絲綢之路」建設，無人機可在在海上巡查和監測方面發揮重要作用，在打擊海盜、偷渡和走私等違法活動上有更為精準的效果。</p><p>2024 年 9 月，第二十一屆中國—東盟博覽會將在廣西·南寧舉辦。作為低空產業佈局完善、也是中國與東盟開放合作的門戶城市，廣西南寧近年來在低空經濟領域積極佈局，取得了顯著進展。恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的 5 週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新的研究成果、行業進展和未來趨勢，這將成為中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p>在這個蓄勢待發的產業中，各方資源如何完成對接，共同完成技術成果的商業化落地？如何從低空經濟的萬億市場中「掘金」，找到最符合企業自身業務的拓展場景？如何打開海外市場，尋找第二增長曲線？廣西自貿試驗區針對低空產業有哪些支持政策？這些都將會是本次研討會關注的重點。</p><p>本次研討會信息詳見下方海拔，歡迎掃碼報名參與，誠邀您一同在千米低空中共繪更加美好的商業圖景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4501,27591" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_2a8e6952316541fbbc6a91ec4d64758e@5807859_oswg8032566oswg4501oswg27591_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注新一代硅碳負極材料，「格源新材料」半年內完成兩輪億元融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2931046988700295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 17:04:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，近日浙江格源新材料科技有限公司（以下簡稱「格源新材料」） 已完成數千萬元 Pre-A 輪融資。本輪融資既有新股東天堂硅谷的加入，又有老股東麟閣創投的持續投資。</p><p>此前的 1 月，格源新材料曾宣佈完成數千萬元天使輪融資，由鼎峯科創、襄禾資本、麟閣創投投資。半年時間內，格源新材料已完成了兩輪總計億元的融資。</p><p>格源新材料成立於 2023 年 8 月，是一家高性能鋰電硅碳負極材料供應商。公司致力於高性能硅基負極材料的迭代開發與規模化量產，聚焦多孔碳、氣相沉積裝備和新型硅碳負極材料的產業化。</p><p>目前，格源新材料已經具備百噸級硅碳負極和多孔碳產能，正在建設 500 噸硅碳負極和 500 噸多孔碳產線，預計將於年底投產。</p><p>團隊已經開發出多款硅碳負極和多孔碳產品，產品在庫倫效率、電導率、孔隙結構等方面展現出獨特的性能優勢，新建產線突破了行業單體產能低的、難以連續化的壁壘，為 2025 年公司千噸級產線建設奠定堅實基礎。</p><p>負極材料是鋰離子電池在充放電過程中鋰離子和電子的載體，起到儲存與釋放能量的關鍵作用，直接影響鋰電池的能量密度、循環壽命、安全性、快充等性能。</p><p>相比當前主流的石墨類負極材料，硅基負極材料具有能量密度高、快充性能好、資源豐富等優勢，被認為是最具應用前景、也最值得期待的下一代鋰電用負極材料。</p><p>高工鋰電（GGII）指出，2024 年前硅基負極市場滲透率不足 5%，預計 2025 年硅基負極市場滲透率可達 10%-15%。2023-2029 年的複合增長率（CAGR）高達 42%。</p><p>目前市面上的硅基負極材料主要有砂磨複合硅碳、氧化亞硅、氣相硅碳三種主要技術路線。格源新材料目前採用的是氣相硅碳技術路線。</p><p>「新型硅碳負極材料的關鍵技術點，在於孔隙微觀結構設計和流化態控制，規模化產線的關鍵點，新型裝備的開發和在線檢測技術完善，格源新材料的核心競爭力是實現了從原料到產品到設備的自研體系的貫通，最終在微觀層面實現了納米級多相均勻複合，研發出了適用於高性能鋰離子電池的硅基負極材料。」 格源新材料創始人徐泉告訴 36 氪。</p><p>據悉，格源新材料自成立開始便一直專注於氣相硅碳技術路線，核心團隊彙集了硅負極領域在基礎研究、裝備開發、工程化轉化等方向的資深專業人員，公司輕裝上陣、全力以赴，短時間內快速取得了與氣相硅碳路線相關的許多技術突破。據悉，格源新材料目前已經開始對主流客戶進行送樣，樣品獲得了客戶的廣泛認可。</p><p>下一步，徐泉表示，格源新材料的 500 噸硅碳負極和多孔碳產線預計將於年底投產，並預計將於 2024 年年底開啓新一輪融資，主要用於 2025 年千噸級產線建設和迭代產品開發。同時也將深耕產品研發和技術創新，不斷推動降本增效，助力新型硅基負極材料的規模化應用。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>醫療健康行業週報 |「微元合成」獲超 3 億元 A 輪融資；先衍生物完成近億元融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2931505289812609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 15:04:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近年來，醫療健康產業創新不斷湧現，並發展成為最活躍的行業之一，36 氪見證和陪伴着這一領域創新企業的成長，併為行業帶來專業的聲音。</p><p>為此，36 氪推出了「醫療健康行業週報」這一欄目，接下來將定期發佈，為讀者提供資本、政策、財務、新產品等多角度的行業資訊。</p><p>9 月 1 日醫療健康行業週報請查收。本次週報收錄了本週醫療健康領域的融資新聞。</p><h3><strong>融資投資</strong></h3><ul><li><strong>「微元合成」獲超 3 億元 A 輪融資</strong></li></ul><p>合成生物製造企業「微元合成」近期獲超 3 億元人民幣的 A 輪融資，由京國投基金領投，北京醫藥健康產業基金、深創投、河北產投參與本輪融資，老股東國管順禧、河南投資集團匯融基金繼續追加投資。在當前一級市場投資環境下，從去年中期到現在，微元合成相繼完成了 3 筆融資，資本持續加碼，也顯示着對合成生物頭部創業公司的期待。</p><p>自 2022 年上半年開始運營至今，微元合成團隊規模擴充至數百人，團隊碩士及以上人員佔比 70% 以上，覆蓋技術研發、放大生產、市場拓展等。微元合成創始人劉波博士畢業於中國科學院微生物所，2023 年中國科學院微生物生理與代謝工程重點實驗室原主任陶勇教授以首席科學家的身份，全職加入微元合成。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2779653478368388">「微元合成」獲超 3 億元 A 輪融資，工程放大中心和小規模生產基地年底前建成投入使用&nbsp;| 36 氪首發</a></p><ul><li><strong>「食氣生化」獲數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></li></ul><p>生物製造企業「食氣生化」近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，明德資本擔任獨家顧問。本輪融資資金主要用於工程團隊擴容、中試裝置建成後運行維護，以及千噸級示範產線的前期準備等。2023 年 8 月，食氣生化完成 2000 萬元天使輪投資，由博遠資本投資。據瞭解，目前公司已啓動新一輪融資。食氣生化成立於 2023 年 1 月，聚焦於食氣梭菌基因編輯和氣體發酵工程放大技術，轉化工業尾氣（主要成分 CO/CO2）或綠氫綠碳，聯產飼料蛋白和正丁醇（可做可持續航空燃油 SAF 原料）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2927320421948291">「食氣生化」獲數千萬元 Pre-A 輪融資，十噸級氣體發酵裝置已機械竣工&nbsp;| 36 氪獨家</a></p><ul><li><strong>百萬粉絲網紅醫生背後，MCN 機構是怎麼操盤的｜早期項目</strong></li></ul><p>上午 10 點，接入這場線上會議時，喬澤平剛下播不久。抖音上，這個藥學背景的醫生 MCN 公司創始人以「喬師兄」的身份示人，主打醫學健康內容科普，個人粉絲量接近 550 萬。他語速很快，喜歡用「熱愛」「激情」這類詞概括自己做的事，能熟練地拋出一個又一個對線上醫學類內容生產的經驗式觀察：</p><p>比如基於 O2O 場景的非處方藥、醫療器械等品類的直播帶貨大概率會放開；現下火熱的「藥店做短劇」註定無法轉化為直接客流……</p><p>這些經驗的背後，最初是一個 95 後貧困醫學生，憑藉一條科普視頻漲粉 200 萬的「偶然」經歷。但踩中了短視頻內容爆發的紅利期，偶然逐漸成為確定的方向。視頻走紅後，喬澤平開始邀請更多醫學背景從業者加入，創辦爭渡健康，搭建更完備的醫學類內容創作矩陣。</p><p>從另一個角度，或許更能看出市場賦予這個「內容公司」的想象力：2019 年成立至今，爭渡健康累計披露融資近 4000 萬元，並於今年年初被高瓴資本收購，併入旗下連鎖藥店品牌高濟健康體系內。另據喬澤平透露，公司近期有新的融資打算……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2923834623302530">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><ul><li><strong>先衍生物完成近億元融資</strong></li></ul><p>成都先衍生物技術有限公司 (以下簡稱「先衍生物」) 完成近億元新一輪融資。此輪投資由懷格資本領投，中科創星、生物城菁創、華博器械、鈞天創投、德厚投資、曹家銘等新老股東跟投。此次融資將主要用於推動先衍生物的小核酸新藥管線臨牀進展，進一步擴充臨牀前管線及人才團隊。</p><p>先衍生物已經構建了寡聚核酸藥物化學修飾和偶聯、肝外化學遞送和肝細胞遞送技術平台，聚焦於大病慢病領域。公司通過自主創新和合作，開發了多個研發管線，涵蓋血壓、血脂、血糖異常等代謝心腦血管疾病和中樞神經系統疾病。全球首個治療嚴重高甘油三酯血癥的 Lipisense 項目已經進入臨牀一期階段；用於長效治療高血壓的項目即將進入臨牀階段。</p><ul><li><strong>海希生物完成千萬級 A 輪融資</strong></li></ul><p>武漢海希生物科技有限公司宣佈完成千萬元級 A 輪融資。本輪融資由瑞江康聖二期基金獨家投資，融資資金將主要用於加強公司在血液專科臨牀檢測領域的研發成果向標準化體外診斷試劑盒的轉化以及海希生物的全球化戰略。武漢海希生物科技有限公司創立於 2019 年 2 月，是從康聖環球分拆出來專注於血液疾病專科診斷與生物醫學研究試劑產品及設備研發、生產、銷售與服務的企業。公司擁有 2000 餘平的研發中心和超 5000 平的生產基地，目前已在 PCR、Q-PCR、一代測序和 NGS 技術平台上完成 100 餘種試劑盒產品的開發和生產，其中 34 個產品已獲 CE 認證。</p><ul><li><strong>倍佐健康獲千萬級天使輪融資</strong></li></ul><p>杭州倍佐健康科技有限公司宣佈完成千萬級人民幣的天使輪融資。本輪融資由杭州楓惠六和橋創投、杭州利和臨卓天使基金共同投資，資金將主要用於引進全球先進的早篩與智能監測器械，加快心腦血管健康領域專利成果轉化，以及升級數字健康平台，進一步探索人工智能技術在心腦血管健康管理中的應用。倍佐健康核心團隊來自百度、阿斯利康、微醫以及國內知名三甲醫院，具有豐富的醫療健康產業經驗與互聯網、人工智能背景。</p><h3><strong>行業動態</strong></h3><ul><li><strong>抗衰新成分走紅，智商稅還是新頂流？ ｜ 醫氪</strong></li></ul><p>「夜還在熬，但臉沒那麼垮了」，連續兩個多月口服麥角硫因後，25 歲的王景辰感到自己的面部發生了一些變化，「有血氣，還白了點，會繼續吃」；年近四十的陳琳，復購時則略顯糾結，「皮膚黃氣好像褪去一些，眼角細紋好像沒那麼重了」，但她有點拿不準身體變化是否和服用保健品有關。</p><p>於是，一些人選擇為主觀效果買單，另一些人則拒絕繼續花錢，認為只是「吃個心理安慰」。</p><p>麥角硫因，一種廣泛存在於菌菇、黑豆等食物中的天然氨基酸，被認為是妝、食同源的強力抗氧化劑，價格曾比黃金還貴。社交平台的營銷中，它有着「抗氧大魔王」、「口服水光針」等稱號，不少品牌和廠商期待這款新成分能夠走向新的抗衰 C 位。</p><p>儘管今年上半年，在淘系線上平台，麥角硫因口服美容產品的銷售額同比去年暴漲 60 倍，但絕對值並不算高，僅 5000 萬元人民幣（據植提橋營養健康洞見研究院《2024 年 Q2 營養健康產業掃描》數據）。</p><p>以往，成本或許是制約麥角硫因推廣的重要因素，高純度成分供應價格一度高達 15 萬元/公斤。但隨着合成生物技術的應用，麥角硫因生產成本大降，跌落至萬元水平。近年來，以雅詩蘭黛、珀萊雅為代表的妝品品牌，以 Swiss、萊特維健為代表的保健品品牌，都推出了以麥角硫因為賣點的產品。上游眾多合成生物學原料廠商，也將之列為重要管線。</p><p>那麼，「外養內服」的口號下，麥角硫因這款新成分未來的市場空間如何？原料價格的降低，能夠助推打開下游應用嗎……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2929481495452544">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><ul><li><strong>賽諾菲暫停流感疫苗在華供應，百億賽道變局來了麼 | 焦點分析</strong></li></ul><p>8 月 26 日傍晚，一則「賽諾菲巴斯德疫苗緊急召回」的消息在社交媒體傳開。8 月 27 日上午，流感疫苗巨頭賽諾菲確認，因效價問題，決定暫停流感疫苗在中國的供應和銷售。今年的銷售期內是否重入市場，暫時無進一步消息。</p><p>一時間，已經注射該疫苗的人紛紛就產品的安全性及有效性發出疑問。對此，賽諾菲方表示，「沒有發現產品安全性和有效性受到影響的跡象和證據」，此舉僅為「預防性措施」。</p><p>截至發稿，賽諾菲未公佈「效價」呈下降趨勢的原因。多位業內人士向 36 氪表示，背後的原因多樣，目前尚不能確認。</p><p>巨頭按下「暫停鍵」，亦在股市引起震盪：27 日 A 股早盤，疫苗概念股頻頻走高。截至午盤，華蘭疫苗、金迪克、康華生物、華蘭生物等都迎來不同程度上漲。其中，金迪克和華蘭疫苗漲幅接近 20%。</p><p>業內人士表示，如果短期內賽諾菲無法在中國市場「上架」效價合乎預期的流感疫苗，國內流感疫苗廠商將迎來一定利好。但是，結閤中國流感疫苗廠商「卷低價」的態勢、流感疫苗接種意識尚不足夠的現狀，此番「暫停」對於中國流感疫苗廠商的業績助益程度到底如何，還有待觀察……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2925073890712200">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>編輯：海若鏡</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 蜂巢能源楊紅新：短刀+疊片，是 10 分鐘快充的最優解</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2932276793449350?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 15:02:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韓永昌</p><p>編輯｜李勤</p><p>9 月 1 日，第三屆世界動力電池大會在宜賓如期開幕，多家動力電池、車企及供應鏈企業紛至沓來。</p><p>面對動力電池行業的內卷升級，蜂巢能源董事長兼 CEO 楊紅新發表了自己的看法。他認為，技術創新是降本的根本所在。</p><p>楊紅新強調，目前電池的市場價格不完全是由已經產生的技術創新而產生的價格，更多的是商業競爭行為產生的價格，降本應該是全方位的。</p><p>在技術創新上，楊紅新始終堅持，「短刀+飛疊」將會是鋰電池進化的終極狀態，短刀電池也是刀片的最優解。</p><p>從製造工藝開始，楊紅新説，蜂巢能源堅持疊片路線，成功推出第三代超高速疊片技術-飛疊技術，並自主研發首創飛疊熱複合技術。在該技術的加持下，蜂巢能源短刀電池在能量密度、安全性、高功率、長循環等多項性能指標上都有顯著提升。</p><p>在結構創新上，楊紅新認為，短刀是 CTC 和 CTB 最佳解決方案和刀片電池的最優解。</p><p>「短刀 CTC 方案為整車提供頂部粘接三明治結構，底部安全及整體結構剛度最優。作為刀片電池的最優解，蜂巢能源短刀電池能夠提升刀片電池續航能力、穩定性能並有效提升製造效率和良率。 」</p><p>在儲能領域，楊紅新也分享道，蜂巢能源短刀電芯內阻更小、循環壽命長、安全性更高，在儲能電芯「向大而生」的發展趨勢下，短刀疊片是儲能電芯發展的未來。</p><p>在技術不斷突破的同時，楊紅新提到了安全管理的問題。他説，在電芯做大的同時，企業要做好熱管理，要特別關注大電池的新型製造技術，從根源上解決電池安全問題。「蜂巢能源電池在生產過程中已經做到 100% 缺陷，不良檢測。」</p><p>在市場趨勢上，楊紅新認為，動力市場未來 2-3 年增速最快的是增程、大電量的 PHEV、快充和 HEV 海外市場這幾個領域；新型儲能尤其是工商業儲能也在增速發展中。</p><p>蜂巢能源已經在多個領域有所佈局，尤其是 PHEV 市場，短刀電池天生適合大電量 PHEV 的內部結構，楊紅新此前曾表示，蜂巢能源的短刀產品可以有效避開排氣管，做到高集成、高電量。</p><p>憑藉短刀電池的批量投產，數據顯示，2023 年 1 月到 2024 年 7 月，蜂巢能源位居全球短刀電池出貨量榜單第一，累計對海外客戶出貨 7.2 萬套。2024 年 1-7 月，蜂巢能源累計裝車量 7.43GWh，同比增長 253%。</p><p>楊紅新還進一步分享道，當前蜂巢能源的短刀電池量產客戶項目已經達到了 84 個，包括 3 個海外項目，並有多個項目在研。</p><p>「目前，蜂巢能源採用疊片短刀電池已經供給 Stellantis、吉利、長城、零跑等主機廠，預計明年飛疊短刀的這一款產品的歐洲供貨量將超過 12 萬輛車。」</p><p>最後，楊紅新提到，蜂巢能源短刀+飛疊的技術路線是一個長板較長，短板較少的技術路線，公司正在打造一個短刀大單品族羣，使短刀產品由單兵作戰向集羣作戰轉變，產線對動力和儲能電芯的高兼容性，能有效幫助行業應對不穩定的市場需求波動的生產計劃。</p><p>「行業新進企業 70% 以上已經選擇短刀+疊片路線， 快充短刀+熱複合飛疊被多家國內外公司認為是下一代鋰電生產技術，是 10 分鐘快充下的最優解。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜寧德時代曾毓羣：如果用 1-9 表示全固態電池的成熟度，我們可以做到 4</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2932253945076613?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 13:43:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韓永昌</p><p>編輯｜李勤</p><p>9 月 1 日，第三屆世界動力電池大會在宜賓如期開幕，多家動力電池、車企及供應鏈企業紛至沓來。</p><p>作為行業龍頭，寧德時代董事長兼 CEO 曾毓羣在會上發表了演講，並披露了寧德時代在全固態電池研發上的最新進展。</p><p>他講道，寧德時代在全固態電池上已經投入了 7~8 年的時間進行研究。如果用數字 1 到 9，表示固態電池的技術和製造成熟度，1 是剛開始涉及這一領域，9 是技術成熟，可以投入大規模生產。當前行業最高水平只到了 4 左右，只是做出了一些器件樣品，進行一些實驗驗證。</p><p>這些器件的使用，有很多邊界條件，如要在 6000 個大氣壓下，才實現較高的低溫性能等，這意味着這些器件還無法投入市場應用。</p><p>「我們目前的研究進展也處在 4 左右，但是對比全世界的情況，我們的研究應該算是領先一大步，或者用英文説 Second to none。」</p><p>除了全固態電池以外，曾毓羣還提出了行業必須邁進「高標準」發展階段的觀點。</p><p>如今，動力電池行業內卷不斷升級，降本縈繞着電芯和材料的每一個環節，而過度內卷會無可避免的捲到質量，「高標準」勢在必行。</p><p>想要做到「高標準」，首先要高安全。安全是動力電池的底線，一切續航、快充等性能都要以安全為前提。</p><p>當下，新能源車安全事故仍時有發生。今年 6 月份，據央視報道，2023 年新能源車的火災發生率約為萬分之 0.96。這是一個觸目驚心的數字。</p><p>提升安全性能是助推新能源滲透率進一步提升的重中之重，而電池安全則是核心關鍵。曾毓羣認為，當前，市場上絕大部分電池的安全係數遠遠不夠。</p><p>「很多產品號稱安全失效率達到 PPM 級，也就是百萬分之一，但實際上，安全失效率是千分之一。當前，全國 2500 萬輛新能源車裏裝載的電芯數量，已達到了數十億個。這個絕對值乘以失效率，安全風險可想而知。」</p><p>電池安全是一項複雜的系統工程，貫穿於電池的材料開發、單體設計、系統集成、以及用戶使用等整個過程。曾毓羣表示，寧德時代已成功將電芯的單體安全失效率降到了十億分之一，即 PPB 級。</p><p>其次要「高可靠」，這是衡量電池能否正常工作的重要指標。曾毓羣説，當前，行業良莠不齊，許多產品「名不符實」，產品的真實可靠性與標稱的可靠性差距很大。</p><p>因此，寧德時代建立了可靠性管理體系，實現了電池的設計、生產、產品原料、售後市場全方位系統性覆蓋。同時，開發了行業中先進的可靠性評價體系。</p><p>曾毓羣分享道，寧德時代從材料的底層機理深入剖析，經過海量的研發數據及市場端大數據交叉驗證，開發了「加速測試」方法，以及壽命預測模型，可精準預測和驗證電池壽命。</p><p>「而且我們從應用場景出發，開發了‘等效測試’方法及標準，讓測試與實際運行狀況‘等效’，避免測試脫離實際的情況。」</p><p>第三是「高性能」。當前，電動商用車、電動船舶、電動飛機等新場景蓄勢待發，這些場景也催生了對電池性能的更高要求，無論是安全性、可靠性，還是能量密度、快充、循環壽命、耐溫性等，動力電池都需要創新和突破。</p><p>曾毓羣分享了寧德時代在新場景中的部分數據。截至 8 月底，國內各類水域中，已有約 700 艘電動船舶搭載了寧德時代電池；去年，寧德時代已成功試飛 4 噸級民用電動飛機；今年底，搭載寧德時代電池的 eVTOL 希望能夠首次飛行。</p><p>最後是「高價值」。曾毓羣認為，一個好電池，輸出動能只是「基本功」。電池可以釋放出多維度的經濟價值、社會價值。好電池，甚至可以是一種「投資品」。電池可以在峯谷電價差距相當高的地方，為消費者提供新的價值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>燕園公園驚豔綻放，海淀北多了一個打卡聖地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2932456614009731?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 13:29:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 31 日，約 20000㎡燕園公園全面升級之後正式開放。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1264,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_719dac57883c44bc8a224c9f9bc17f0c@337187376_oswg1741294oswg1264oswg692_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">升級後的燕園公園</p><p>燕園公園的誕生，源自北京城建·國譽燕園業主的一個心願。業主們説「要有公園」，於是北京城建在項目體驗區基礎上進行了升級改造，在原有紅牆廣場、帳篷營地、露營房車、運動廣場、兒童樂園 5 大功能區基礎上，新增設螢火蟲露營地，球形星空屋，懸空設計，觀星瞰月，超級浪漫；真人 CS 對戰區，遊戲照進現實，體驗酣暢淋漓的戰鬥；叢林穿越，兒童探險家們的最愛；網紅鞦韆，出片率 YYDS，深度契合高知高智業主生活方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_f4f944f56747470b8163c03bea9f8d11@337187376_oswg2132054oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">升級後的燕園公園</p><p>此外北京城建·國譽燕園對高速路口、外部歸家動線、園區入口、主題景觀等多種模塊進行全方位的升級改造，呈現集休閒娛樂、自然生態、文化底蘊為一體，兼具沉浸式、體驗性、場景感、氛圍感、充滿生活趣味的「複合型自然生活體驗區」，以美學筆觸勾勒品質生活，呈現難以複製的格調與品味，不負打造海淀北新晉打卡聖地的初心。&nbsp;</p><p>社區內還設置了供業主使用的燕園書院，館藏種類很豐富，社科、文學、藝術皆有，搭配全木質書櫃，溫暖不失格調；錯落有致的燈光，塑造獨特氛圍，讓明年即將入住這裏的業主，盡情徜徉書海，邂逅精彩人生。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1212,808" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_b017daddd5f6410c9fff5daa5c4a14be@337187376_oswg1516701oswg1212oswg808_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">升級後的燕園公園</p><p>當下市場，擁有一座全齡均好性的園林便已不錯。如果在園林的基礎上，再次兌現一座公園，絕非尋常事。北京城建·國譽燕園，瞭解業主所思所想，將自身對於城市生活的見解與認知，轉換為美好生活的場景，並以獨有的人居魅力與城市發生價值共鳴，在這塊擁有 2 千多年曆史的軍都故城土地上，為海淀北打造了一個新晉的、真正的、一眼心動的打卡聖地。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「無問芯穹」完成近 5 億元 A 輪融資，成立僅 16 個月已吸納近 10 億丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2926572043361155?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，「無問芯穹」宣佈完成近 5 億元 A 輪融資。<strong>這也是目前為止，國內 AI Infra（大模型基礎設施）層創業公司最大的單筆融資記錄。</strong></p><p>本輪融資聯合領投方為社保基金中關村自主創新專項基金（君聯資本擔任管理人）、啓明創投和洪泰基金。跟投方包括聯想創投、小米、軟通高科等戰略投資方，國開科創、上海人工智能產業投資基金（由臨港科創投擔任基金管理人）、徐匯科創投等國資基金，以及順為資本、達晨財智、德同資本、尚勢資本、森若玉坤、申萬宏源、正景資本等財務機構。</p><p>「無問芯穹」聯合創始人、CEO 夏立雪表示，本輪投資將用於加強技術人才吸納與技術研發，深入推動產品商業化發展並強化生態合作。</p><p>值得注意的是，成立僅僅 16 個月，「無問芯穹」的累計融資額已近 10 億元。這家公司過往投資方還包括紅杉中國、百度、智譜、同歌創投等。</p><h3>整合異構算力，讓大模型落地更便宜</h3><p>近年來，國際上模型層與芯片層逐漸形成「雙頭收斂」格局，而中國的模型層與芯片層，卻呈現由多種模型、多種芯片的格局。</p><p>這也導致了，不同硬件平台需要適配不同軟件棧和工具鏈，異構芯片間長久存在着難以兼用的「生態豎井」現象。</p><p>而當越來越多國產異構算力芯片被應用於全國各地的算力集羣中，異構算力難以被有效利用的問題日益嚴峻，逐漸成為中國大模型產業發展的瓶頸。</p><p>為此，「無問芯穹」從這一難題切入，<strong>通過軟硬件聯合優化技術</strong>，持續提升芯片算力在大模型任務中的利用率，並且，通過<strong>多元異構算力適配技術</strong>，「無問芯穹」嘗試提升集羣算力利用率，擴大行業整體算力供給。</p><p>夏立雪表示，在軟硬件聯合優化方面，「無問芯穹」自研的推理加速技術（FlashDecoding++），<strong>能夠提升主流硬件推理效率 2-4 倍</strong>，且已經完成多個主流開源大模型在 10 餘種計算卡（AMD、華為昇騰、壁仞、寒武紀、燧原、海光、天數智芯、沐曦、摩爾線程、NVIDIA）上的適配。</p><p>基於這一方案取得的優化效果，「無問芯穹」此前也與 AMD 簽署戰略合作，攜手推動商用 AI 應用的性能提升。</p><p>在多元異構算力適配方面，「無問芯穹」今年 7 月發佈的<strong>大規模異構分佈式混合訓練系統 HETHUB</strong>，也是業內首次在六種芯片、「4+2」組合間（華為昇騰、天數智芯、沐曦、摩爾線程和 AMD、NVIDIA），實現了千卡規模的異構算力混合訓練，<strong>集羣算力利用率最高達到 97.6%</strong>，平均高出基準方案約 30%。</p><p>這也意味着，在相同的異構算力條件下訓練大模型時，「<strong>無問芯穹」可將訓練總時長壓縮 30%。</strong></p><p>夏立雪表示，「無問芯穹」正在圍繞「<strong>以電換 Token</strong>」思路，展開 AI 的基礎設施建設，他們的目標是，<strong>讓大模型落地成本實現 10000 倍下降</strong>，成為大眾觸手可及的「水電煤」。</p><h3><strong>佈局企業級基礎設施、端側 LPU</strong></h3><p>「無問芯穹」在商業化層面進展迅速。</p><p>此前，「無問芯穹」已經和智譜聯合發佈大模型萬卡訓推計劃，共建大模型訓推萬卡集羣；獵聘旗下的 AI 大模型產品「多面」，背後也是「無問芯穹」的 Infini-AI 異構雲平台在提供技術和產品支持。</p><p>夏立雪向 36 氪表示，Infini-AI 異構雲平台，正是由「無問芯穹」基於多元芯片算力底座打造，向下兼容多元異構算力芯片。這一平台所運營的算力，覆蓋全國 15 座城市，<strong>成為目前擁有可運營算力規模最大的 AI Infra 創業公司。</strong></p><p>除了算力服務之外，Infini-AI 異構雲平台還包含一站式 AI 平台（AIStudio）和大模型服務平台（GenStudio），提供了適合於開發者的 AI 工具。</p><p>據介紹，「AIStudio 一站式 AI 平台」，為機器學習開發者提供高性價比的開發調試、分佈式訓練與高性能推理工具；GenStudio 大模型服務平台，則為大模型應用開發者提供了高性能、易上手的多場景大模型服務，降低開發成本和門檻。</p><p>據夏立雪介紹，自 Infini-AI 異構雲平台上線以來，已有<strong>Kimi、LiblibAI、獵聘、生數科技、智譜 AI</strong>等多個大模型行業頭部客戶，在 Infini-AI 異構雲平台上穩定使用異構算力，享受「無問芯穹」提供的大模型開發工具鏈服務。</p><p>而隨着大模型應用的規模化普及，未來推理任務的算力佔比大概會達到 70~80%。但要運行動輒數十億至數萬億參數規模的大語言模型，需要龐大的計算資源和內存帶寬，構建和運營成本高昂。</p><p>為此，LPU 是端側大模型的一項可選項，遵循算力利用率提升思路，「無問芯穹」在端側大模型和 LPU IP 領域亦有佈局。夏立雪向 36 氪表示，「無問芯穹」正打造「端模型+端芯片」閉環能力，幫助端側場景快速增長和應用爆發。</p><p>延伸閲讀：</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2714356653095045">《無問芯穹夏立雪：破解算力焦慮，我做了大模型算力領域的「淘寶」丨湧現 36 人》</a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_3c6f1a0d92064d36b5a37fac5f482f40@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_a19c3843c10a4c4ca65f024446d6f85b@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在印度賣五金配件，這家公司年銷破 3 億｜出海 New Land</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2931291684264836?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>全球商業處於動盪和劇變之中，出海成為許多中國公司當下無法迴避的命題。海外 65 億人口，分散在近 200 個發展極不平衡的國家和地區。涉足這個複雜市場的難度，可能大大超出企業家們的預判或想象。</p><p>硬氪長期關注、觀察海外市場和出海企業，基於此，硬氪推出新欄目：「出海 New Land」。我們將覆蓋歐美日澳等發達國家和地區，也會聚焦東南亞、拉美、中東、非洲等新興市場。</p><p>欄目將以公司和產品為核心，以專業的角度拆解成功出海公司的實操過程，透視在一國或一地區爆款產品的前因後果，我們更高的期望是，藉以洞悉並傳達新趨勢的微光。</p><p>以下是本欄目的第二篇文章</p></blockquote><p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>2017 年，當生意人林紹武第一次踏上印度新德里的土地時，仍然免不了對眼前的景象感到詫異。</p><p>新德里是印度的首都，擁有約 3380 萬人口，是世界第二大人口城市。走在路上，他很難通過肉眼判斷出，地面上堆積着的大量塑料棚到底是難民棲息地、還是垃圾堆。</p><p>基礎設施老舊、破損的情況在整座城市裏隨處可見。不過混亂嘈雜之下，沒人能忽視印度市場旺盛的生命力。在這裏，堵車是常態，高檔小區和貧民窟比肩而立。2017 年，印度 GDP 增速報道為 7.1%。國內生產總值達到 2.597 萬億美元，超過法國排名全球第六。</p><p>彼時，距離林紹武創立榮易家 roeasy 已經過了十年。榮易家 roeasy 是一家從事傢俱、門窗五金配件出口貿易的公司，主要產品包括櫥櫃和傢俱櫃門鉸鏈、滑動抽屜軌道等等。</p><p>早年通過頻繁地參展跑會、地推等方式，榮易家在亞洲、歐洲、非洲和南美洲等多地區都積累了一批優質客戶。</p><p>他需要挖掘新的增長。正大興基建的印度引起林紹武的注意。「印度的基建非常差，隨便走到一個老城區就在敲敲打打、灰塵煙霧繚繞，處於二次改建升級中。但同時我們發現，當地並不具備成熟的供應鏈能力。」</p><p>五金配件與建材市場的發展境況息息相關。近年來，根據 Anarock 的數據，2023 年印度前七大城市房屋銷售量達到 47.6 萬套，同比增長 31%，創下過去十年的新高；印度新車銷量也接近 508 萬輛，相比 2022 年增加了 7%，連續兩年超過日本排名世界第三。當地建築業、汽車等主要支柱工業對五金配件的需求十分旺盛。</p><p>從 2017 年開始，林紹武果斷轉變了公司的出海策略，以基礎設施薄弱的印度為核心、聚焦發展中國家的基建建材和家庭裝修市場。</p><p>為了滿足印度本地客戶的快速響應和交付需求，榮易家採用線上獲客、線下交易的模式，於 2019 年在印度新德里設立海外倉，基於當地市場洞察，提供本地化、定製化服務。</p><p>結果證明，印度市場給林紹武也帶來了不錯的回報。當許多產業受到疫情衝擊時，榮易家的產品銷量持續走高，2023 年總銷售額突破 3 億元，僅印度市場就佔了 1.2 億。目前，印度五金行業排名前 100 位的企業中，有 80 家與榮易家達成長期合作，本地化的印度海外倉服務中小客戶已超過 500 家。</p><h2><strong>做街邊小店的生意</strong></h2><p>很難想象，一個產品客單價常年不超過 100 元的品類——五金配件，正在印度悶聲賺大錢。</p><p>榮易家當前的獲客渠道主要由兩部分組成，阿里巴巴國際站和獨立站，目標客戶來自 B 端，包括各類五金的採購商、貿易商、品牌商，以及五星級酒店等建築業的供貨商。</p><p>在印度，根據企業規模大小，客戶的需求差異明顯。中大型客戶採購量較大，對產品的外包裝會有獨特的品牌要求，包括配件的研發設計、外觀、性能、甚至具體到安裝時需要多少方孔位等等。付款時，這類客戶更願意美金直接全額付清，客戶自行進口產品，不願意選擇其他結算方式。</p><p>相比分散、複雜的小客戶，做大客戶的生意更有效率。林紹武告訴硬氪，在印度挑選客戶，一個關鍵性準則是「選擇大於努力」。等待一個個體戶規模的小客戶成長為大客戶週期太長。他更傾向於把中大型客戶的小訂單聊成大訂單。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3600,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240901/v2_c41a157b91ff45b189aee42a1816931a@6022551_oswg771922oswg3600oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">榮易家部分產品圖</p><p>2022 年年中，林紹武在阿里巴巴國際站上遇到一個特別的詢價。這個客戶來自印度某家五金行業上市公司，起初客戶只下了個小單，總價值不超過 1 萬美金。經背調後林紹武發現，該企業雖為當地一家上市公司，但其近三年的股票表現很差、市值接近腰斬。</p><p>林紹武判斷，該公司成立多年，本身在印度的渠道、規模、品牌、團隊等方面有實力，問題就出在產品力不足，價格卷不過中小散戶、新品也缺乏市場競爭力。</p><p>對方在榮易家下單了不少新品，這讓林紹武和團隊看到了這單生意有望「以小見大」的機會。</p><p>但由於此前雙方的交易均在線上完成，該客戶對榮易家的產品表現、規模化研發和生產能力存疑。為此，同年年末，疫情放開的第一時間，林紹武邀請對方到榮易家的工廠線下考察，最終與其達成新品定製服務的合作，為其提供了五六款新品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="665,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240901/v2_fff8c2e0ba4141269f203739224dab75@6022551_oswg445336oswg665oswg608_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">榮易家廣交會參展圖</p><p>相比街邊小店，這類企業往往已經有成熟的渠道和服務能力，但因為印度本身五金配件市場的能力相對薄弱，中國供應鏈能夠補齊他們在研發和產品上的競爭力。</p><p>然而，印度能夠支付起鉅額訂單的大 B 客戶還是少數。據林紹武粗略計算，當前跟榮易家達成合作的企業中，中大型客戶佔比不到兩成，中小客戶也是收入的重頭。</p><p>中小客戶散落在多地區的建材市場、住宅區和餐館等周邊的小店鋪，難以窮盡。而且，他們資金實力薄弱，以往在義烏拼貨，每個款式最多買 5 至 100 件、一年兩到三次訂單，每個訂單數以百計產品品類，無法形成整單。這些客戶往往直接面對 C 端消費者，追求物美價廉。</p><p>因此，印度的小客戶在產品品牌、標識、包裝等方面幾乎沒有訴求，但其對快速交付能力十分重視，要求現貨交易、現買現賣，能用盧比進行線下交易。</p><p>這也對榮易家在組建渠道、運營能力等方面提出了極高的要求。第一，要做到快速響應，縮短交付週期；第二，印度部分中小企業往往並不具備清關和貿易進出口能力，針對這部分客戶，需要提供交付渠道、能實現門到門服務；第三，對部分有設計專屬標籤型號包裝需求的中小客戶，要提供輕定製功能。</p><p>為了這部分客戶，榮易家組建了海外倉。他們也成為榮易家在印度市場站穩腳跟的關鍵。</p><h2><strong>兩個海外倉，年銷售額 1.2 億</strong></h2><p>在印度新德里和孟買，有不少專業的五金配件市場，每個市場涵蓋了數以千計的中小客戶。</p><p>這批客戶並不具備成體系的產品和技術配套服務能力，2019 年，林紹武與當地代理商合作，在印度正式開設了海外倉，以做好本地化服務，滿足中小 B 端客戶的差異化需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240901/v2_19bfac5a9a944a828610f55d973421f7@6022551_oswg258188oswg1000oswg748_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">榮易家的印度海外倉</p><p>林紹武表示，由於海外倉的商品資金佔用較大，前期購籤成本較高，因此需要穩定的訂單支撐。對所選擇的託管人方面，雙方彼此間也必須具有很深的信任感。</p><p>榮易家內部備有一份印度國家產品清單，將當期熱銷產品整櫃（指海運集裝箱）運輸到新德里或孟買的倉內備貨，並完成清關和稅費的繳納。隨後中小客戶只需要通過獨立站等渠道線上付款，即可在新德里和孟買提貨，整體交付週期從原來的 30-40 天，縮短為 1-7 天。</p><p>同時，在運輸過程中，榮易家同燈飾、燈配、箱包等大體積拋貨廠商合作，提供 DDP 業務（Delivered Duty Paid，指定目的地稅後交貨），幫助這些企業將產品運往印度。</p><p>舉個例子，正常運輸過程中，並非每次訂單裝櫃都會滿載，假設共 68 噸裝貨空間，自家的五金配件僅需 20 噸，剩下的 48 噸空間即可承接其他拋貨廠商的訂單。</p><p>「這部分業務的價格要比廠商自己去裝櫃更便宜。既服務自家業務，還能為其他行業相關客戶提供物流運輸服務。這樣算下來，整體的運費也節約了，雙贏。」林紹武告訴硬氪。</p><p>2023 年，榮易家的總銷售額超過 3 億元，印度市場營收 1.2 億元，其中僅單個海外倉、銷售額就突破 6000 萬元。目前，與榮易家達成合作、通過海外倉交易的中小客戶數量約為 500 家，在每個季度均保持着業務聯繫。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240901/v2_d78780484a604f5cbc7b1fbb99095c75@6022551_oswg220587oswg1000oswg748_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">榮易家內部舉辦的印度業務培訓會</p><h2><strong>在中東尋找新機會</strong></h2><p>疫情爆發以來，林紹武已連續好幾年沒有去過印度，因此自放開的第一時間，他就申請了赴印簽證。但由於印方多種因素，一直未開發對中國的簽證，兩年過去，林紹武仍未能出行，跟不少線下客戶的拜訪及合作一延再延。</p><p>同時，受當地政策等相關法規制度要求，這給不少出海創業者都帶來了一定的挑戰。</p><p>一個最直接的影響是，印度正在部分輕工行業向中國企業提起多起反傾銷調查。榮易家作為細分領域的出口商，是國內 28 家反傾銷應訴的企業之一，目前正在積極準備相關應訴。此外還有部分印度 BIS 標準認證問題，也正在影響榮易家印度的業務開展。</p><p>國際貿易壁壘持續增強，這令林紹武不得不重新審視，五金配件行業的下一個十年應該邁往哪個方向。</p><p>日前，林紹武走訪了中東地區的十數家代理商客戶，就調研結果來看，市場反應頗為樂觀。</p><p>在石油的中後時代，以沙特阿拉伯、阿聯酋、卡塔爾為代表的中東國家，當前正在積極尋找整個國家國有經濟轉型，逐步由石油經濟轉向旅遊、金融、娛樂、居住等。其中，沙特阿拉伯在「2023 年願景」中提出，將投入 5000 億美金建造「NEOM」未來城市，這將給當地的建材市場帶來極大的機遇。</p><p>一方面，中東地區在五金配件行業較為薄弱，尚未出現頭部的五金品牌廠商，而是聚集了一批建築企業，產業鏈路差異大。後入的中國廠家憑藉國內強大的供應鏈優勢，有望在風口中迅速佔領高地。</p><p>另一方面，榮易家出口貿易時間早，經過多年發展，對其產品在中東地區沉澱了一定的認知度；在迪拜走訪的四五六線櫥櫃店中，可以看到不少榮易家的產品。</p><p>目前，榮易家中東地區的年銷售額已超過 3000 萬。林紹武告訴硬氪，接下來榮易家將重點聚焦在中東地區的渠道佈局，增加本地品牌代理商數量；同時加強品牌在沙特阿拉伯、迪拜、阿布扎比等地區的營銷端口。「希望到明年同一時期，榮易家在中東能實現營收額的翻倍增長。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜食品供應鏈科技平台 UNI-ONE ，獲得約 5000 萬元 A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2931678064482944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 09:00:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>36 氪獲悉，合一食品集團（英文名：UNI-ONE，以下簡稱「合一食品」）於近期完成 1000 萬加元（約 5000 萬人民幣）的 A 輪融資，本輪投資方有凱爾特亞洲創投和紅河投資公司。本輪資金將用於公司在加拿大和美國的擴張，推動包括收購、市場鞏固和擴張，以及加強供應鏈基礎設施等在內的多項公司發展重點。</p><p>合一食品成立於 2017 年，總部位於溫哥華，主要為北美餐飲企業和超市提供以科技為核心的高效食品分銷網絡。A 輪融資完成後，公司估值達到 6000 萬加元，年營收已突破 1 億加元。</p><p>合一食品創始 Neil Gu 告訴 36 氪：「目前，北美的食品分銷仍然依賴過時且低效的系統，而亞洲的食品分銷商在效率和技術上已經遙遙領先。合一食品開發了自主的智能供應鏈系統，將採購、倉儲管理、物流調度和訂單處理整合在一起，提供線上平台化的服務，目標是徹底改變北美的食品分銷速率。」</p><p>加拿大擁有進出口產品分銷的天然優勢，該國擁有眾多水港，在港口可用性、基礎設施和可達性方面處於領先地位。地理位置和物流支持創造了從全球各地進口產品分銷的環境。加拿大是新鮮、冷藏和冷凍肉類（尤其是牛肉產品）、豬肉以及海鮮產品的主要出口國，由於本國氣候寒冷，大部分水果和蔬菜依賴進口，本地產量相對有限。</p><p>36 氪瞭解到，合一食品計劃通過對食品供應鏈全鏈路的數字化、信息化改造，讓食品分銷前端產品的銷售變得更為透明，客戶能夠在供應鏈平台中直接看到產品價格等其他情況。並能為客戶保留採購的歷史數據，方便其分析食品銷售的數據情況。</p><p>「我們團隊整體比較年輕化，注重對客戶。相比傳統的供應商，我們會注重挖掘到國內‘新奇’的食材，幫助客戶進行快速的食品迭代。」Neil Gu 表示。</p><p>合一食品的策略是首先專注於目前傳統供應鏈供應商未能充分覆蓋的少數族裔食品市場。通過對少數族裔飲食文化和食材的深入理解和高效的運營管理模式，該公司計劃逐步擴展到更廣泛的主流食品市場。</p><p>Neil Gu 認為，加拿大主流餐飲市場已經有穩定且強大的供應鏈體系，但對於亞洲餐飲以及多元文化餐飲企業的覆蓋不夠，該市場擁有 8 億到 10 億美金的市場份額，這是合一食品能夠突破的切入點。</p><p>目前，合一食品已覆蓋加拿大主要省份和城市，餐飲活躍客戶達 3500 家、超市客戶約達 500 家，客戶羣體涵蓋了多數出海加拿大的中國連鎖餐飲企業。</p><p>過去幾年裏，合一食品已經在加拿大完成四次戰略收購，今年計劃再完成三次。通過在中西部建立新的分銷中心和在東海岸設立肉類和魚類加工廠。</p><p>36 氪瞭解到，本輪融資將幫助合一食品達成兩個重要目標。首先，公司將能夠將其分銷服務擴展到加拿大的所有省份和城市，確保在每個地區都有全面的配送網絡覆蓋。其次，公司將進入美國市場，憑藉先進的供應鏈和戰略合作伙伴關係，爭取美國食品分銷市場的份額。</p><p>合一食品管理層和投資者認為，餐飲業和食品供應鏈的持續重組為行業整合和擴展提供了一個獨特的機會。通過收購和整合現有的供應鏈網絡，企業正努力成為北美食品行業的領先服務提供商。</p><p>團隊方面，合一食品創始人 Neil Gu 曾作為一名特許金融分析師（CFA）。在帝國商業銀行和滙豐銀行從事企業銀行業務。他創立該公司的初衷是希望用科技改進北美傳統的食品供應鏈模式。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p><strong>凱爾特創投管理合夥人大衞·阿德雷 (David Adderley)：</strong>合一食品正在通過其基於雲技術的一站式食品供應鏈平台，顛覆加拿大傳統的食品供應鏈行業，自從凱爾特在 2023 年首次投資以來，企業的年化營收增長率翻了一番，同時保持盈利。</p><p><strong>凱爾特創投管理合夥人託馬斯·瓦里斯 (Tomas Valis)：</strong>北美的食品批發和餐飲服務市場正處於創新的風口，通過利用最新的雲計算和物流技術，並整合傳統的批發和食品服務企業，這是一個簡化傳統食品供應鏈的機會。憑藉合一食品對食品批發和服務市場的深入瞭解，在電子商務物流和倉庫管理方面的豐富運營經驗，以及強大的雲技術開發能力，使他們在實現這一願景方面獨具優勢。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>併購重組提速，又有兩單併購重組獲證監會註冊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932886903511940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:46:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[交易所官網顯示，中文傳媒、華亞智能 2 單併購重組事項獲證監會註冊批文。多個信息表明，併購重組進入活躍期，而這離不開政策持續完善和顯效。去年以來，特別是新「國九條」出台以來，證監會多措並舉激發併購重組市場活力，進一步優化重組政策環境。市場預期，資本市場併購重組主渠道作用日益彰顯，市場活力不斷提升，助力上市公司高質量發展。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛：高管團隊增持 2001.38 萬元公司股份，增持計劃一天內實施完畢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932869573843844?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:29:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，科大訊飛發佈公告稱，公司總裁吳曉如、副總裁江濤和聶小林完成增持計劃，三人累計增持 2001.38 萬元，高於擬增持計劃。公告顯示，三位高管的增持計劃均在 8 月 30 日當天完成操作，三人分別增持了 28.91 萬股、14.47 萬股和 14.48 萬股，增持均價分別為 34.58/股、34.61/股和 34.58 元/股，高於增持後一個交易日收盤價 0.8 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘聯會：預估 8 月新能源乘用車廠商批發銷量 105 萬輛，同比增長 32%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932855804926856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:15:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，乘聯會消息，根據月度初步數據綜合預估 8 月全國新能源乘用車廠商批發銷量 105 萬輛，同比增長 32%，環比增長 11%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字節跳動完成收購開放式耳機品牌 Oladance</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932854469565314?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:13:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[字節跳動已完成對開放式耳機品牌 Oladance（主體公司：深圳大十未來科技有限公司）的收購，並實現 100% 控股，而包括黑蟻資本、藍馳創投在內的投資機構股東已全部退出。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北交所：北交所上市公司共計實現營業收入 784.96 億，上半年共計實現歸母淨利潤 54 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932853937953667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:13:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據北交所發佈消息，截至 2024 年 8 月 30 日，北交所 251 家公司均已披露半年度報告。北交所上市公司共計實現營業收入 784.96 億元，其中，超 6 成公司實現營業收入增長，14 家公司營業收入增幅超過 50%；上半年共計實現歸母淨利潤 54.00 億元，其中超 8 成公司實現盈利，超 4 成公司歸母淨利潤實現增長，30 家公司增幅超過 50%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 月地方專項債發行創年內新高，九省份「特殊」新增專項債發行超 2000 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932853294209669?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:12:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據各省份公開發債信息，8 月份地方新增專項債發行規模超 5000 億元，為今年迄今月度發行規模的高峯。1～8 月份地方新增專項債券累計發行約 2.28 萬億元，佔全年額度的 58%，慢於時間進度。8 月份地方專項債發行在提速，旨在為地方政府提供更多增量資金，用以促投資、穩增長。不過，8 月份福建、山西、重慶、吉林、江蘇、山東、湖南、四川、內蒙古九個省份發行了「特殊」新增專項債，合計規模超 2000 億元，佔當月全部地方新增專項債券的比重為 42%。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商輪船回應股價下跌：或因半年報計提所得稅費用引誤讀</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932848191478409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:07:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在招商輪船、招商南油 2024 年半年度聯合業績説明會上，招商輪船總經理王永新回應稱，近日公司股票跌幅的確較大。他分析説：除了市場原因，可能與公司半年報計提所得稅費用引起一部分投資者的誤讀有關；另外 VLCC（超大型油輪）市場目前尚在淡季，現貨運費表現低迷，也有部分投資者擔心 VLCC 市場四季度會不會旺季不旺有關。「公司目前各船隊生產經營正常，沒有應該披露但未披露的信息。」（每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瀘州老窖回應 Q2 業績降速：主動控速以降低渠道庫存水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932844774808192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:03:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[針對 Q2 業績降速問題，在今日投資者交流會上，瀘州老窖管理層回應稱，公司 Q2 主動調整經營節奏，以降低渠道庫存；截至 8 月底，渠道庫存同比下降雙位數以上；今年公司有信心完成不低於 15% 營收增長目標，預計全年利潤將與收入相匹配。今年 Q2 瀘州老窖營收和淨利潤增速分別為 10.51% 和 2.24%，增速同比下滑約 20 和 25 個百分點。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊闢謠蘋果升級後無法使用微信</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932843768912518?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:02:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 2 日，有傳言稱微信可能不支持 iPhone 16，iPhone 一旦升級到 iOS18.2 系統將無法使用微信，用戶將無法使用微信。記者從知情人士處獲悉，此傳言為謠言。此前，有消息稱蘋果加大對騰訊和字節跳動的施壓力度，蘋果希望「堵住」小遊戲支付漏洞，避免開發者將用戶引導向外部支付系統，蘋果曾警告騰訊，如果不取消開發者和用戶繞過蘋果生態的能力，未來將拒絕提供微信更新。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北汽藍谷：子公司擬公開掛牌增資不超過 100 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932842852801157?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:02:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北汽藍谷發佈公告稱，子公司北汽新能源擬通過公開掛牌引入戰略投資者方式增資擴股，增資金額不超過 100 億元，增資價格不低於評估結果。增資後，公司仍為北汽新能源控股股東。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南調整住房公積金個人住房貸款購買保障性住房最低首付款比例</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932842368965511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:01:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海南省住房公積金管理局發佈通知，繳存人家庭在海南省行政區域內購買保障性住房申請住房公積金個人住房貸款的，最低首付款比例統一調整為 15%。首套商品房、拆遷安置房、棚戶區改造房公積金貸款最低首付款比例仍為 20%，維持不變。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國船舶：正在籌劃吸收合併中國重工，股票明起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932841928055429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 20:01:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國船舶發佈公告稱，公司與中國重工正在籌劃由中國船舶通過向中國重工全體股東發行 A 股股票的方式換股吸收合併中國重工。本次交易構成關聯交易，預計構成《上市公司重大資產重組管理辦法》規定的重大資產重組，本次交易不會導致公司實際控制人變更。因本次交易尚處於籌劃階段，有關事項尚存不確定性，經公司申請，公司證券自 2024 年 9 月 3 日（星期二）開市起開始停牌，預計停牌時間不超過 10 個交易日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳華強：公司基本面近期未發生重大變化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932819913022345?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 19:38:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳華強發佈股票交易異常波動公告稱，公司股票價格短期漲幅較大，而公司基本面近期未發生重大變化。公司鄭重提醒廣大投資者，股票價格可能受到宏觀環境、行業發展、公司經營情況及投資者偏好等多重因素影響，敬請廣大投資者審慎決策、理性投資，注意二級市場交易風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 月上海樓市延續總體回升向好態勢，一、二手住房成交量同比增 14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932815930546822?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 19:34:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[剛剛過去的 8 月，上海全市一、二手住房合計成交 188 萬平方米，同比增加 14%，單月合計成交量同比自 5 月以來連續 4 個月保持正增長。數據還顯示，居民購房貸款比例增加。8 月一手住房貸款平均成數為 59%，比 7 月提高了 4 個百分點，比政策出台前提高了 9 個百分點；二手住房貸款平均成數為 59%，比政策出台前提高了 3 個百分點。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息稱字節跳動尋求 95 億美元貸款，創亞洲紀錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932814576114561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 19:33:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博社報道，知情人士稱，字節跳動公司正向銀行尋求一筆 95 億美元的貸款，這將是亞洲（日本除外) 規模最大的以美元計價的企業貸款項目。知情人士表示，花旗集團、高盛和摩根大通擔任字節跳動此次最新融資項目的協調人，貸款期限為三年，可延長至最多五年。部分貸款將為現有 50 億美元兩部分貸款進行再融資。字節跳動的新貸款包含超額配售權，這將使得貸款規模能夠超過 95 億美元。該貸款的初始息差為美元隔夜基準利率加 85 個基點。（鳳凰網科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣匯物流：控股股東擬 1.5 億元—3 億元增持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932813154573192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 19:31:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣匯物流發佈公告稱，公司的控股股東廣彙集團計劃自 2024 年 9 月 3 日起 6 個月內，通過上交所集中競價交易系統實施增持計劃，擬增持股份金額不低於 1.5 億元，不超過 3 億元，且不超過公司總股本的 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度批准 3.93 億美元芯片工廠計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932795789924992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 19:14:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度內閣 9 月 2 日發佈的新聞稿顯示，內閣批准了 Kaynes Semicon 在古吉拉特邦的薩南德（Sanand）建立半導體工廠的提議，擬建工廠的投資額為 330 億盧比（3.93 億美元），可以日產 600 萬片芯片，該廠生產的芯片將廣泛應用於工業、汽車、手機等領域。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>郵儲銀行副行長徐學明：商業銀行需要一個相對合理的息差空間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932791234485127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 19:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[關於息差走勢，郵儲銀行副行長徐學明認為，總體來看，下一步息差仍面臨壓力，但息差下行放緩的趨勢有望延續。商業銀行需要一個相對合理的息差空間，以保持利潤增長，實現資本補充和風險覆蓋，這事關銀行服務實體經濟和長期可持續發展。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊、蘋果客服回應微信或不再支持 iPhone 16</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932782678940548?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 19:00:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 2 日，「蘋果，微信」這一詞條登上了微博熱搜。有消息稱，微信可能不支持 iPhone16，並提醒用戶一定不要更新系統。記者聯繫到蘋果的官方客服，對方表示微信是客戶非常常用的一個 APP，iPhone 新品不會把之前顧客正常使用的 APP 權限關閉剝奪。「這個 iPhone16 不支持微信的説法，我們目前沒有得到官方的通知。」該客服表示。 隨後，記者撥打了騰訊公司的官方電話，工作人員稱：「暫時沒有接收到這個消息。」（正觀）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>排隊、全款、搶房，上海平均每天賣掉 12.5 套豪宅，開發商擔心下半年客戶「不太夠」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2932773927639939?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-02 18:51:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據中指研究院統計，算上三週內售罄的融創外灘壹號院、錦園和中海領邸玖序，上海上半年平均每天成交 12.5 套豪宅。七八月的市場淡季，上海豪宅卻入市必搶，不斷增加的供應量，仍然能被市場吸收，購房者們幾乎是「有多少買多少」。豪宅營銷負責人坦言：「下半年隱憂還是存在的，部分高收入行業限薪，也會帶來大面積客戶購買力的降維，原來可能預算在 5000 萬元的現在降到 3000 萬元。」 （每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>