<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>AMD 發佈鋭龍 AI PRO 300 系列移動商用處理器，為 AI PC「再添把火」 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987600418300418?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:32:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 蘇建勳</p><p>美西時間 10 月 10 日早上九點，AMD&nbsp;在舊金山舉行發佈會，當中推出了備受矚目的鋭龍 AI PRO 300&nbsp;系列移動商用處理器，用全面升級的硬件性能，為本就火熱的&nbsp;AI PC&nbsp;領域又添了一把火。</p><p>該系列處理器憑藉其卓越的性能和創新的技術，在多個方面展現出強大的優勢。首先，在覈心架構上，採用了先進的&nbsp;「Zen 5」&nbsp;CPU&nbsp;架構、RDNA&nbsp;3.5&nbsp;GPU 架構和&nbsp;AMD XDNA 2 NPU&nbsp;架構。</p><p>與前代&nbsp;AMD 鋭龍系列處理器相比，鋭龍 AI PRO 300&nbsp;系列在多個關鍵指標上都有了顯著的提升，實現了核心數、線程數、緩存以及圖形處理能力的顯著提升；例如，核心數最多可達&nbsp;12C/24T，圖形處理單元提升至&nbsp;16&nbsp;個計算單元，NPU&nbsp;性能更是高達&nbsp;50 - 55 TOPS。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2080,1166" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_c7603529c8b24652ae3ffb4ec75232be@405798_oswg1378671oswg2080oswg1166_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片由 AMD 提供</p><p>綜合來看，此次 AMD 推出的鋭龍 AI PRO 300&nbsp;系列處理器在各項數據指標上已大幅領先競爭對手——在&nbsp;Cinebench R24&nbsp;和&nbsp;Procyon Office Productivity&nbsp;等測試中，其性能超越了英特爾酷睿&nbsp;Ultra 7&nbsp;系列處理器。（在 CPU&nbsp;性能上超越 30% - 40%；在生產力性能上超越 9% - 14%）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2076,1160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_825715738f454a509afc720f293564ce@405798_oswg748802oswg2076oswg1160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片由 AMD 提供</p><p>AI&nbsp;如今已成為 PC 行業的關鍵技術，稱之為「轉折點」也不為過——根據 Gartner 數據顯示，PC 出貨量在 2023 年 Q4 才終結了過去連續八個季度的下滑，雖然同比只微增了 0.3%，而 PC 整體換機週期達到 5 年之久。</p><p>AI 能否引發新一輪 PC 換機潮？成了行業普遍關心的問題。</p><p>「我真的相信 AI 將成為那個引發 PC 市場增長的能力。」 今年 3 月，AMD 董事會主席及首席執行官 Lisa Su 博士在接受 36 氪採訪時表示。</p><p>「如果你的 PC 主要是用於工作的話，則它可以幫助你做歸納總結，你就有辦法節約時間。如果是用你的 PC 去做內容創作，你也可以節約時間。因此，我認為這是主要的原因。」&nbsp;Lisa Su 博士強調道。</p><p>在此次鋭龍 AI PRO 300&nbsp;系列處理器的性能展示中，圍繞企業、用戶的續航、安全等痛點功能，AMD&nbsp;也有諸多亮點展示。</p><p>其中，鋭龍 AI PRO 300&nbsp;系列處理器在電池續航方面能滿足企業用戶的剛性工作需求，能夠達到 「全天電池續航」（至少&nbsp;8&nbsp;小時）以及 「多日電池續航」（超過&nbsp;8&nbsp;小時）的標準，確保了移動辦公的便利性。</p><p>在安全性能方面，AMD&nbsp;為企業用戶提供了全方位的保障。採用了多層安全防護技術，包括「AMD PRO Security」，從硬件到雲端進行保護，其中包括&nbsp;AMD Memory Guard&nbsp;保護企業敏感數據，即使員工的&nbsp;PC&nbsp;丟失或被盜也能確保數據安全。</p><p>此外，該系列處理器還與&nbsp;ISV&nbsp;合作伙伴合作提供&nbsp;AI&nbsp;增強的安全功能，如反釣魚技術，確保企業數據和網絡的安全，還能滿足醫療和金融等受監管行業的標準進行透明的 AI 決策。</p><p>AI&nbsp;能力也是 AMD 鋭龍 AI PRO 300&nbsp;系列處理器的一大亮點，它具備最新的 AMD Ryzen AI&nbsp;技術，通過與眾多&nbsp;ISV&nbsp;合作伙伴的深度協作，能夠在諸多場景中實現多種&nbsp;AI&nbsp;應用，例如字幕顯示、實時翻譯、圖像生成等功能，涵蓋了數據處理、語音識別、內容生成、智能會議輔助等多個領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2076,1160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_343d6ed0123d4026aa87972c73c74e1c@405798_oswg1370794oswg2076oswg1160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片由 AMD 提供</p><p>在此次發佈會上，AMD 現場展示了與微軟合作的 AI PC 產品的「Recall」功能，可以通過輸入「尋找朋友與花朵的合照」、「XX 產品的價格是多少？」「去除 XX 照片的陰影」等提示詞，迅速在 PC 中完成相應的操作。</p><p>「AI PC 會成為消費者最好的生產力助手，而我們則為 PC&nbsp;廠商提供最為強勁的算力。」&nbsp;Lisa Su 博士在發佈會上談到。</p><p>同時，鋭龍 AI PRO 300&nbsp;系列處理器還採用了簡化的開發框架，支持預訓練、量化和部署&nbsp;AI&nbsp;模型，並且可以通過&nbsp;ONNX Runtime&nbsp;在處理器上運行應用，為企業的軟件開發和應用提供便利。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日初資本陳峯：在時代的變化中尋找長期和未來丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987517031112964?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:10:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>會上，日初資本創始及管理合夥人陳峯做了「在時代的變化中尋找長期和未來」的主題演講，在他看來，「未來中國的機會在於產業投資，產業投資的核心能力不只是對機會的判斷，對行業的理解和研究，更多是對產業價值能力的補充。」</p><p>此外，他也對未來中國產業的變化做了預測，「從 2020 年到未來，我個人認為是會基於材料端的變化、技術發展、產業上下游的生產效率再一步提升以及內容流量的躍遷去發展」，對於每一個創業者來説，保持穩定的心態至關重要，「在宏觀環境諸多變化、外部世界難以把握的當下，我心即世界，世界即我心，心之偉力如斯，凝心聚力方得始終。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2070,1352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_cce1311aab62427784758bac72c28d0e@5865643_oswg5092360oswg2070oswg1352_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下為陳峯先生的演講實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p>來之前，主辦方讓我講得熱血一點，我先表達一個核心觀點：行業也好，公司也好，個人也好，往往有這樣一個規律，即在行業最艱難的時候，才能真正獲得人生最寶貴的成長過程。以我為例，我最早是一名連續創業者，到現在做投資，總結起來其實真正交學費最多的時候是行業最好的時候。今天我分享的主題是「在時代的變化中尋找長期和未來」，首先我覺得我們這三代人非常幸運，我們身處中國，感受了世界歷史上都少有的巨大變革，從改革開放初期到現在，中國經歷了幾個迭代，貿易製造出口，到世貿加入 WTO，再到互聯網化和城市化。這些變革中，無論我們作為創業者，還是投資人，可能都收穫了整個時代最大的非線性培育。過去你覺得機構或者創業好，但它們只是基礎，最大的變量還是來源於這個時代。</p><p>今天，無論是人口紅利，還是城市化的進程，或者互聯網基礎設施的完善程度其實都到了一個瓶頸期，或者説缺失的空間太少了。2016 年的時候，整個新消費有很多品類是缺失的，到今天其實各品類幾乎都已經填空完成了，而且很多開始從區域到全國，從單品類到多品類迭代，留給我們的機會越來越少。但是同時我們也看到了一些新的變化，這個變化來自於技術驅動和邊界拓展。技術驅動方面，前段時間我們投了一家在新疆做農業播撒的無人農機公司，其實在以色列、德國、美國等都有超過百億美金的農機公司，今天我們看到中國的機會才剛剛開始。新疆棉花產業附加值非常高，標準化作業很強，它是標準化耕地。核心的痛點是在它的播種、噴灑、殺蟲，通過新能源汽車的激光雷達、自動駕駛和能源系統，對行業有一個非常大的效率提升。這家公司成立只有 3 年，從小樣到現在開始量產，應該是到今天年底就會進入到一個規模化的量產裏面，明年應該就會投入到市場。其實在 10 年前這個行業是非常傳統、純機械化的，但是 10 年後，這個行業到底在發生什麼呢，這就是從新的技術裏產生的產業效率重構的新機會。我們看到無人駕駛、傳感器、算法，包括工程化的能力提升，以及新能源整個產業，對整個行業供應鏈效率的提升、幾個技術底層模塊的重構，讓我們看到了這個行業新的機會。</p><p>同時，產業效率伴隨着基礎設施的升級正在發生重構，今天中國所發生的基礎設施效率的升級和供應鏈的升級，以及供應鏈前端的材料升級有巨大的機會。如果 5 年前做運動行業，它的發泡材料、碳板等具有很高的門檻。但今天這些所有的材料端和製成端被拉的非常平，也就是説每個公司品牌之間的准入門檻變的非常低，在流量端這個紅利的溢出是非常大的，在品類端的專業細分也正在形成。所以我們看到了在過去的 5 年，不管是 Haoka 也好，On 也好，薩洛蒙也好，這些品牌都是在做細分品類，這也是基於產業的效率伴隨基礎設施升級，所帶來的一些品類細分或者是產業重構的機會。</p><p>留給我們的品類紅利越來越少，整個的供需關係會越來越飽和，大的基礎設施所帶來的流量變遷也會越來越少。未來中國的機會在於產業投資，產業投資的核心能力不只是對機會的判斷，對行業的理解和研究，更多是對產業價值能力的補充，例如在對整個產業上下游的整合上、在材料端的理解上，我們基金最近跟很多上市公司在談一些產業聯合的孵化，幫產業方做第二增長曲線。其中一個例子是珠寶行業，我們會發現中國大部分的黃金珠寶都沒有賦予它基於產品本身的稀缺性以外的文化屬性，基於文化所能構建的精神內容和流量、新的渠道的組合所構建的全新的品牌。我們認為機構未來的轉型方向很重要的一個角色就是產業投資。中國的產業集中化剛剛開始，品類全球化也才剛剛開始，中間一定會產生很多不對稱的交易機會和行業整合機會，這也是我們很多機構未來能去抓住的。</p><p>我們的另一個關注點是出海，屬於中國人的大航海才剛剛開始，中國改革開放 40 年的時間我們整個邊界是在區域、在中國、在品類、在產業鏈的某個環節，從單一的環節到全產業鏈到全國集中化以後，各類要素結合在一起的生長土壤一定會讓中國的企業在未來走向全球，也就是説過去 50 年、60 年可能是西方品牌從全世界到中國，未來是中國品牌到全球。全球化是未來中國優秀企業發展的必然選項，全球化不是中國人在全球做生意，這是我個人覺得做全球化之前需要建立的第一個觀點，應該用世界人的眼光去看全球、做全球，這件事情是外資品牌在一百年前就開始在適應的。</p><p>我們回顧下中國不同時期的全球化階段是怎樣的：1980 年到 2010 年是中國的第一個改革開放高潮，整個範式增長主要是人口紅利、地緣紅利、城市化、全球化的開始和互聯網化的疊加。那個時候我們核心的優勢是成本，工廠、原材料、本地採購和貿易，那個時候更多沒有所謂的品牌，也沒有本地化的經營的主體和業務的實質。關鍵是人口紅利、互聯網和全球化的開始，和中國的城鎮化。2010 年到 2020 年，在內需的拉動下消費升級和互聯網時期，在這個時候我們看到了因為互聯網的升級讓我們真正在製造端生產成本從人力成本轉成了生產效率，變成智能製造。供應鏈迴歸到美國這件事情，中國今天其實有非常多的企業經歷了十年、二十年的發展，代表為主的除了手機行業的 vivo、OPPO、小米以外增長最快的美的海外收入已經超過 50%，基於供應鏈、品牌、全球化的市場的拓展，是基於本地化渠道、本地的品牌運營和本地化的組織搭建，這塊是我們看到的最大的變化。</p><p>從 2020 年到未來，我個人認為是會基於材料端的變化、技術發展、產業上下游的生產效率再一步提升以及內容流量的躍遷去發展，中國企業很擅長做線上，特別是以前的賣家轉型去做品牌溢價和品牌落地的時候。我們在出海方向投的一家公司叫和生創新，最早是從線上亞馬遜開始創立品牌，到做自己的獨立站，到現在開始鋪線下，線下生意已經佔到 40%，從零做到去年的十幾個億，這家公司只用了三年時間。這樣的公司有些什麼樣的規律？一是基於技術，這個技術是多年以來中國的家電行業、汽車行業、3C 行業的。</p><p>供應鏈所催生的產業配套和人才，這家企業的高管是在我們的鼓勵和支持下出來創業的，其中一個創始人就在海外生活，對這個市場的理解是非常清晰的，未來我們認為在這種背景下會有更多的基於真正全球化的品牌溢價，新的技術和更依託於中國供應鏈的全球本地化品牌公司誕生，這裏面也會出現一些更性感的垂類公司。我們非常篤定，在不對稱的市場，中國公司和人才在未來做全球化更有競爭力。</p><p>最後用一句話作總結，這句話也是我説給自己的，在宏觀環境諸多變化、外部世界難以把握的當下，我心即世界，世界即我心，心之偉力如斯，凝心聚力方得始終。謝謝！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最時髦的上海人，擠在淮海路打散裝醬油</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987504682443266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 10:57:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_690d8e2997374b1babd414164a88626c@6127001_oswg156852oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>生活總會猝不及防地透露出一種「越活越回去」的勢頭。</p><p>這一次，<strong>你可能從小到大已經逛過千百遍的超市散裝區，搖身一變成了「乾糧店」，</strong>一路從遙遠的澳洲跨過網線火到了國內。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1076" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_215c9848934d465197aeda943317cd08@6127001_oswg1982775oswg1080oswg1076_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">澳洲乾糧店</p><p><strong>品類上跳出乾果、米麪糧食的限制，增加了零食、化妝品和日用品，總之就是「萬物皆可散裝」</strong>；再打上一個環保的標籤，不僅產品來自有機農場，包裝也是無塑料的可循環材質，而且沒有了傳統超市的統一規格，用多少買多少，更加杜絕了浪費。</p><p>從只能在澳洲博主的視頻中雲逛，雲體驗，到上海、台州接連開店，乾糧店到底有什麼魔力，讓人們又愛上了「散裝」這回事兒？</p><h2><strong>遠在澳洲的乾糧店，統治國內社交媒體</strong></h2><p>「你們知道在澳洲的乾糧店，DIY 迪拜巧克力能有多隨意嗎？」</p><p>專門在澳洲拍攝吃喝探店視頻的博主 KK（原名「在悉尼吃喝玩樂的 KK」），去年底在小紅書發佈了去乾糧店為酸奶碗買配料的視頻，<strong>誰知竟獲得了 14.3 萬的點贊並激起了 1000 多人次的討論，</strong>大家的關注點都集中在了乾糧店上。</p><p><strong>自此，KK 就成為了「乾糧店賽道」的女王，</strong>每一次開場她都會説出上面這句 slogan。</p><p>如今在抖音和小紅書擁有共 370 多萬粉絲的 KK，也因此被人稱為「隨意姐」。<strong>甚至連「乾糧店（granola）」這個名字也是被她帶火的，</strong>儘管澳洲店員曾在視頻中解釋説「我們叫穀物（muesli）」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1972" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_412e1edbef984ee49f55e18c58180950@6127001_oswg281186oswg1080oswg1972_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">店員糾正 KK 的用詞，圖源小紅書@在悉尼吃喝玩樂的 KK</p><p>透過 KK，遠在國內的年輕人知道了這種全新的零售模式：乾糧店，<strong>很像超市裏自助裝袋購買大米、綠豆、麪粉的散裝糧食區。</strong>只不過澳洲的乾糧店產品種類更加豐富，除了米麪糧油，零食、化妝品和日用品也都是散裝購買，<strong>更像是一個散裝雜貨店。</strong></p><p>店裏的產品大都源自有機農場，而「散裝」的售賣形式也在最大程度上實現了「零浪費」——<strong>客人可以自帶或者使用店內提供的非塑料容器按需打包商品，用多少裝多少。</strong></p><p>創新的形式與環保理念，也意味着它比澳洲的普通超市要貴上許多，以一斤水果乾舉例，<strong>乾糧店的價格 46.25 澳元是超市價格 15 澳元的 3 倍多。</strong>在 KK 的視頻中，每次結賬的總價也幾乎沒有低於過 30 澳元（約合人民幣 140 元）。</p><p>在澳洲乾糧店，巧克力按口味分別裝進整齊排列的小抽屜；油和蜂蜜等液體則裝在底部帶有龍頭的大罐子中；<strong>就連洗髮水和沐浴露也要用接的</strong>；甚至還能挑選自己喜歡的顏色組成定製化眼影盤......</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_5bb5012c933d4fceaa7d63176610ff00@6127001_oswg858058oswg800oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巧克力</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_eafb0ca774854552824345e497ea5b2e@6127001_oswg1287058oswg800oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沐浴露</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_c5ff6779078f416592bde3ad916d6b6c@6127001_oswg684924oswg800oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">眼影</p><p>自從掌握了「乾糧店」這一流量密碼，KK 的拍攝就徹底固定為兩個環節：<strong>到店採購和回家後的 DIY 製作，</strong>視頻的每個畫面都能牢牢把握住人們的爽點，點贊量基本穩定在 10 萬左右。</p><p>「在悉尼吃喝玩樂的 KK」變成了住在乾糧店裏的 KK。</p><p>KK 最常去的是澳洲連鎖乾糧店品牌之一 Scoop Wholefood，暖黃色燈光、實木材質櫃枱以及數不清的瓶瓶罐罐裏裝着聽都沒聽過的香料、麪粉和糖漿，<strong>每款產品也都有屬於自己的紙質標籤，標有名稱、產地和用法。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_1652410c601d466085641fc2e2a2598a@6127001_oswg148785oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KK 常去的乾糧店 Scoop Wholefood</p><p>光這些元素加在一起就足以稱霸小紅書了，再起一個<strong>「沒有人能從這家店空着手出來」</strong>的吸睛標題，什麼強迫症友好，J 人狂喜，分分鐘就能成為人人都想去打卡的網紅店。</p><p>更不用説店內體驗感拉滿的購物流程了——先在入口處取幾個紙袋，再去尋找想要購買的產品，將對應的編號寫在袋子上，最後用鏟子或者食品夾盛出所需的用量。心裏沒譜兒的話，旁邊的電子秤可以幫助你準確稱重。每次看到 KK 用做着精緻美甲的手摺好紙袋，把它們一個貼一個地碼放在購物筐裏時，心裏都不由得一陣舒爽。</p><p>這種稍顯古早的購物方式總能喚醒兒時陪父母逛超市的記憶，<strong>尤其是聽到鏟子插進燕麥和果乾的「沙沙」聲，讓人懷念起用手指戳大米的感覺。</strong></p><p>在 KK 的視頻中，最好玩兒的要數「打」各種粘稠的液體了。比如蜂蜜，同樣先按照容量挑選一個<strong>價格在 2-5 澳元（約合人民幣 9-24 元）的玻璃罐，</strong>再將產品名稱寫在瓶身的標籤上，然後一手對準液體的出口一手打開閥門，<strong>由於壓力蜂蜜瞬間會像瀑布一樣湧出，一層層從罐底堆疊起來。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_1b24384134a04bc5bbf288696dd4d05c@6127001_oswg133525oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KK 在乾糧店打橙花蜂蜜，圖源小紅書@在悉尼吃喝玩樂的 KK</p><p>也不知道是不是心理作用，<strong>這種親手打包的裝在梅森罐裏的蜂蜜看起來就是要比超市裏賣的更新鮮。</strong></p><p>在店內選購完產品後，就到了 KK 視頻的第二部分：DIY 家庭料理。酸奶碗、牛軋糖、迪拜巧克力；浴球、面膜、磨砂膏，從吃的到用的，KK 都嘗試過，<strong>其中也不乏一些翻車案例，甚至翻得越慘流量越高，</strong>有人還評論説「姐，你的動手能力好差啊，好想衝進屏幕讓我來做」。</p><p>隨着視頻的爆火，澳洲的乾糧店裏多了不少華人面孔。工作、生活在悉尼的 Melon 就是其中之一，今年 6 月她的媽媽來看她時，也刷到了 KK 的視頻，主動要求 Melon 帶她去幹糧店逛逛。只不過體驗後，<strong>Melon 媽媽給出的評價是：「澳洲真是土呀，這個東西都那麼多人去打卡，生活在澳洲好無趣，一點點新鮮的東西就覺得了不得了。」</strong></p><p>以 Scoop Wholefood 為例，Melon 也為潮生 TIDE 介紹了乾糧店在澳洲的定位：「<strong>乾糧店幾乎不會開在華人區，市中心或超市集中的區域也很少，而是一般聚集在富人區或者環境比較好的海邊位置，</strong>是那種面積不超過 100 平米，小而美的，但價格要稍微高一點的雜貨店，用現在流行的話來説，<strong>更像是澳洲中產的選擇。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_57c5ce4401804a29b052bb554a64364a@6127001_oswg179666oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Melon 在乾糧店的花銷 50.51 澳元（人民幣約 240 元），圖源@Melon</p><p>在墨爾本留學的於戳戳也説，「看了 KK 的視頻後很想去轉轉，但最終並沒有特意前往，而是剛好在附近辦事時，順便去逛了逛。」她向潮生 TIDE 解釋道，「因為墨爾本的中心城區是有免費電車的，但出了這片區域，兩小時內往返就要收 5 澳元（24 元人民幣），再久就要 10 澳元（48 元人民幣）了。<strong>而乾糧店所在的位置，都是很難在兩小時內購物和往返的區域。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_1365b2d1ac1742e9942db001dad625f4@6127001_oswg292853oswg1080oswg1346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖中帶有購物車的紅點是墨爾本城市中乾糧店的定位，圖源@Google Maps 截圖</p><p><strong>額外的交通費用讓於戳戳感到不值，</strong>然而遠在中國的網友們卻被稀奇古怪的產品和親手操作的體驗感衝昏了頭腦，再加上並不真切的價格感知，<strong>每天都有人在 KK 的評論區呼籲把乾糧店開來國內。</strong></p><p>事實上今年 8 月初，在上海新開的商場 HAI550 中，<strong>一間乾糧店模樣的雜貨店 STOP SHOP 停停商店也真的開了起來。</strong></p><h2><strong>堅持環保還是保住性價比？</strong></h2><p>STOP SHOP 停停商店位於淮海路，是上海最時髦的中心區域，也是潮流人士聚集的地方。</p><p>店內分為兩個區域，<strong>一邊是乾糧店，一邊是售賣手工布藝和環保面料服飾的商品區；</strong>商店整體看上去有 70 多平米，但分給乾糧店的面積卻只有一半。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1040,1561" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_24b70d89749149efb50a5b34b94cbab5@6127001_oswg286919oswg1040oswg1561_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">停停商店的乾糧店</p><p>除此之外，<strong>從裝潢風格、貨品陳列方式到顧客的購買流程，都可以説是完全照搬澳洲的乾糧店，</strong>乍一看像一家迷你版的 Scoop Wholefood。</p><p>然而走進後的真實體驗卻讓人感到失望。首先是「環保有機」的內核，<strong>澳洲乾糧店的玻璃打包罐，到了 STOP SHOP 變成了塑料瓶，50ml 的規格售價 8 元；</strong>還有牛皮紙袋到了上海也被「開了窗」，貼上一塊透明的塑料紙，這樣做的確是能夠一眼就看到袋子裏的產品了，卻也失去了可持續包裝的意義。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1238" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_4ceac88163b94b088ebc899bce1b26a1@6127001_oswg112325oswg1080oswg1238_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">停停商店的紙袋，圖源小紅書@小新生活記</p><p>怪不得有網友評論説：<strong>「澳洲乾糧店是環保為主，全是玻璃瓶和無塗層紙袋，上海的全是塑料。」</strong></p><p><strong>上海店在價格上倒是保留了澳洲水平，</strong>6 元/100g 的有機醬油（大約是超市普通醬油價格的 5 倍），想必炒出來的菜能讓人滿嘴都是人民幣味兒。</p><p>根據小紅書上最近去 STOP SHOP 的博主拍攝的視頻顯示，店裏甚至連僅有的「隨意」也保不住了，<strong>店員以「想要保證食品的安全」為由試圖幫助客人舀取果乾，</strong>這下算是徹底失去了乾糧店的靈魂。</p><p>其實上海乾糧店之所以獲得一片罵聲，究其原因還是水土不服，<strong>在網上刷 KK 的視頻消遣與到店給錢消費完全是兩回事。</strong>對國人來説，散裝的售賣形式與環保有機的理念本就是衝突的，自打國內有超市開始，<strong>散裝區就是一個與方便、實惠掛鈎的地方，在這裏聊環保，甚至要大家掏出更多的錢為此而買單，完全是一種與傳統共識唱反調的邏輯。</strong></p><p>在距離上海不遠的浙江台州，同樣開了一家乾糧店「森嶼果物」的張老闆也意識到了這個問題。他告訴潮生 TIDE ：「國人對於產品是否有機，是否足夠的健康，沒有像國外那麼注重。<strong>我們反而會更注重產品的性價比，或者説這個產品的定位。這已經是一種根深蒂固的思考方式了，所以我們從一開始就決定把性價比排在環保概念的前面。」</strong></p><p>張老闆在今年 5 月中旬刷到了 KK 的視頻，那時他與合夥人的法式水果店已經裝修半個月了。儘管如此，兩人還是一拍即合，<strong>決定將後續的能調整的施工向乾糧店方向貼近，比如燈光的線路和軟裝的風格，</strong>如果水果店經營得不理想立刻變為乾糧店。</p><p>有些事就是這樣，一旦在心中埋下了種子，就很難不讓它實現。8 月底，法式水果店慘淡經營了不到一個月，他們決定——改乾糧店！看似衝動，但張老闆實則有着自己深入的觀察和思考。<strong>「乾糧店是非常適合當前這個經濟狀況以及年輕人購物需求的業態。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_60e0534b8bbc4481b4bd977b4b559557@6127001_oswg148958oswg1080oswg802_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森嶼果物乾糧店</p><p>他向潮生 TIDE 解釋道，<strong>「首先現在的消費主體其實是在年輕人身上，中年齡層的人已經沒有多大的消費慾望了。</strong>比如現在 20 歲出頭的二次元們瘋迷穀子店，明明沒有什麼特別的，但他們的消費意願卻非常高。<strong>其次就是現在的年輕人特別喜歡自助的購物形式。</strong>而這也是乾糧店的一個核心——真正的需求不在購買產品上，而是要享受一場非常舒適的消費體驗。」</p><p>説幹就幹，張老闆投入最多精力的一件事就是聯繫工廠。森嶼果物的商品可以分為零食、烘焙、糧油、精油和寵物凍幹，<strong>80 多平米的店裏陳列着共 200 多款產品（SKU），而它們分別來自 60 多家源頭工廠（一些相同品類的產品來自同一家工廠）。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_4b8d1c9491854e5a923facb843671d39@6127001_oswg242987oswg1080oswg1434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森嶼果物店內的「乾糧們」</p><p>在挑選階段，張老闆與合夥人會為每一款產品嚐試 5-7 家工廠，<strong>結合品質與價格的考量挑選出性價比相對較高的一個作為長期供應商。</strong>他特別強調，在品質過關的前提下，價格一定不能超過大多數人的消費習慣。</p><p>這也是森嶼果物核心的競爭力之一，放大散裝產品的低價與實惠。<strong>張老闆説他們基本做到了讓所有產品的定價低於普通超市，</strong>甚至個別品類達到了 60-70% 的程度，以寶鼎康樂醋為例，9 元/1000g 的價格幾乎是超市售價的一半。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1431" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_3405329a87e74712a6520c75b2b24789@6127001_oswg210867oswg1080oswg1431_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森嶼果物店內的寶鼎康樂醋和味極鮮醬油</p><p>作為一種取捨，張老闆放棄了在有機環保上的追求。「我們整個店的理念與澳洲乾糧店基本上是一樣的，唯一就是環保這一塊，我們沒辦法做到百分百還原，<strong>人們的觀念以及成本的考量使我們必須放棄一部分，只能説盡最大努力去貼近吧。」</strong></p><p>張老闆也在社交媒體上刷到過上海乾糧店高定價的有機醬油，他認為這其實是一種水土不服，<strong>「有機醬油的成本太高了，一瓶醬油打出 50 塊錢，你覺得你能接受嗎？</strong>這明顯已經超出了常人對於醬油這個產品的定位。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_325b34ae512c485fb2ac75c0157604b4@6127001_oswg183553oswg1080oswg1369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森嶼果物店內每 10g 定價 1 元以內的蔬果粉</p><p>除了在一定程度上舍棄產品的環保屬性，店面相對便宜的租金也讓張老闆與合夥人的壓力小了不少。<strong>他們算過一筆賬，只要一天內到店的客人超過 60 位，且每位有 30 元左右的花銷，就能有得賺，</strong>而這基本是作為乾糧店的森嶼果物自中秋開業以來的最少到店人數。只不過，這種流量能延續多久，還有待觀察。</p><h2><strong>現在的年輕人，太需要放鬆了</strong></h2><p>自從開始出國留學，於戳戳的做飯基因就被喚醒了，人在墨爾本，只好用食物來填補空虛的心靈。<strong>她每隔一兩天就要去逛一次超市，有時也並不為了買東西，而是作為一種無聊時的消遣。</strong>看着琳琅滿目的食材，感到自己在學習之外還有在好好生活，或是尋找一下做飯靈感，記起冰箱深處那塊凍了很久的牛肉。</p><p>她還告訴潮生 TIDE：「逛超市本身就讓人覺得治癒，<strong>尤其澳洲又是一個超市種類非常豐富的國家，除了乾糧店和 Costco 這種大型超市，市中心還有那種特別 local 的市集，</strong>在類似大棚的建築裏，不管是留學生、華人還是本地人都很愛逛，人們甚至喜歡到稱呼這裏為‘維媽’（維多利亞市場）。」</p><p>而作為眾多商超中的一種，乾糧店的確有着獨特的優勢。</p><p>儘管路程稍遠，但 Melon 每個月都會去一次乾糧店購買乾果零食，並不是家附近超市裏賣的不好吃，<strong>而是乾糧店實在讓人感到「單身友好」。</strong>Melon 説：「在乾糧店，我不僅可以吃多少買多少，購物體驗還特別好，<strong>店員很少會上前打擾，除非我主動尋求幫助，</strong>否則他們通常只會在進門時微笑着點頭致意。」</p><p><strong>「在乾糧店背單詞，一天能背 500 個」，</strong>有時 Melon 也會專門去麪粉區轉轉，不為別的，就是去看看外國人怎麼能整出這麼多奇奇怪怪品種的麪粉，像翻一本書一樣細讀標籤上的配料和用法，<strong>她覺得這個過程特別的解壓。</strong></p><p>張老闆也認為，乾糧店的爆火是因為年輕人不止把乾糧店當成一個商店，<strong>這裏對他們來説更是一個休閒娛樂空間。</strong>他説：「因為現在各方面經濟下行，就是年輕人工作也好，戀愛也好，家庭也好，生活中都有着比較大的一個壓力，<strong>我們需要一種臨時的，甚至是短暫的放鬆。」</strong></p><p>他為潮生 TIDE 舉了一個例子，「<strong>30、40 塊錢，你只能去買一杯咖啡或者奶茶，但是逛乾糧店，你可以獲得兩段愉悅的體驗。</strong>首先是在店裏，自助稱取食材，寫標籤，打牛奶，聞聞香料，一切動作都很隨意，沒有人會催促或者打擾你；然後回到家呢，你還可以用買來的食材做月餅，玩烘焙。一杯咖啡錢獲得了從店到家的充實活動，打發了一下午的美妙時光。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_b1d2581494c74ab19a5c03a287801e0a@6127001_oswg130955oswg1080oswg1428_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森嶼果物店內的自助購物流程</p><p>張老闆已經決定了，等店鋪經營得更穩定、成熟之後，<strong>他要邀請一位專業的烘焙師來拍攝視頻，為大家提供一個可以學習和模仿的對象。</strong>「比如，如何製作一份特製的飲品，把從材料準備到具體操作的步驟錄製成一個視頻，像 KK 一樣，不管你只是刷到還是真的願意復刻一遍，我們想為辛苦工作，壓力無處排解的年輕人們提供另一種休閒、放鬆的可能性。」</p><p>你説乾糧店的模式新嗎？其實無非是「新瓶裝舊酒」，<strong>然而相比動輒就要花費成百上千，或是運動、社交門檻較高的其他活動，乾糧店有着過家家一樣的親切感，豐儉由人，可 I 可 E。</strong>不需要任何技巧，更不用像體育運動一樣保持自律，高興了就去逛一逛，做做「手工」，沒興趣了也大可以遺忘它，另找新歡。</p><p>張老闆説他從開店到現在，最開心的就是收到客人的反饋。<strong>中秋節那天，一個女孩特地帶來了她用森嶼果物的原材料製作的「開心果脆皮霸霸月餅」。</strong>張老闆的合夥人説這是她今年中秋吃過的最好吃的月餅。</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：J</p><p>編輯：薇薇子</p><p>圖片：除特殊標註外，來自 Scoop Wholefood、STOP SHOP 停停商店及森嶼果物官方</p><p>設計：曲枚</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fZS-qjthnlkCaFt1hr5oug">「潮生 TIDE」</a>，作者：J、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>把 3B 端側大模型裝進手機，vivo 還發布了適配手機的智能體丨最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986734808900099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 09:03:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>10 月 10 日，2024 vivo 開發者大會（ODC）在深圳國際會展中心舉辦。此次，vivo 秀出了他們在大模型上的全新進展。</p><p>最近兩年的 vivo 開發者大會上，AI 一直佔據了最大的篇幅——vivo AI 全球研究院院長周圍向 36 氪在內的媒體表示，投入 AI 的 6 年來，<strong>vivo 在 AI 方面的投入，累計超過 230 億元。</strong></p><p>在去年開發者大會上，vivo 發佈了自研十億、百億、千億三個參數量級、由 5 款語言大模型組成的藍心大模型矩陣。如果説，去年 vivo 在大模型上更追求「大而全」，經過一年的沉澱，vivo 今年在 AI 上的戰略，更追求 AI 落地、以及與實際場景的結合。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1686,1106" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_4a290f5b117643178538b77bdca23acb@1199336245_oswg2587867oswg1686oswg1106_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">藍心大模型矩陣</p><p>端側大模型與手機場景天然匹配，是這次開發者大會 AI 部分的重點。此次，vivo 發佈了 30 億參數量級的藍心端側大模型 (下稱「藍心 3B」)——而此前，手機廠商基本上在卷 6B、7B 參數量的模型。&nbsp;</p><p>周圍表示，<strong>過去行業對於大模型量級有着尺寸上限的執着追求</strong>。不過，過度追求端側大參數並無意義，在手機有限的空間裏，反而擠佔內存和電量，也起不到什麼作用。而 vivo 團隊發現，<strong>3B 的模型才是最適合手機端側應用的參數量。</strong></p><p>根據介紹，在對話寫作、摘要總結、信息抽取等能力上，「藍心 3B」幾乎可比肩行業 7B-9B 模型。vivo 方面給出了一系列參數對比——相比藍心 7B，藍心 3B 性能提升了 300%、功耗優化達 46%、<strong>內存佔用僅 1.4GB</strong>。</p><p>不過，vivo 的「藍心大模型矩陣」不僅僅只有端側大模型，vivo 此次也公佈了他們其他類型的大模型（語音、圖像、多模態）的升級。</p><p>比如，vivo 如今全新的語言大模型，是基於千億級的雲端大模型，此次 vivo 重點優化了意圖理解和任務規劃能力，相比去年，<strong>整體能力提升 30%</strong>；</p><p>vivo 全新的藍心語音大模型，則強化了準確理解自然語義，模擬人聲的能力；</p><p>vivo 的藍心圖像大模型，今年則着重強化了東方美學和中國特色；</p><p>藍心多模態大模型，則升級了其視覺感知理解能力。</p><p>周圍表示，目前雲端大模型在手機上的調用，成本已經下降至<strong>「不到一分錢一次」</strong>。</p><p>降本，不僅僅源於雲端成本下降，也由於 vivo 持續推進大規模端側普及，「今年我們有十幾個、數十個功能都端側化了，以後可能閒聊、識別、決策、執行全部都端側化了」。</p><p>截至目前，vivo 的 AI 能力已覆蓋全球 60 多個國家和地區，服務超過 5 億手機用戶，<strong>大模型 token 輸出量超過了 3 萬億個</strong>。</p><p>不過，種種大模型升級，打好了底層技術設施，而要讓用戶感知到，還需要進一步產品化。在此次開發者大會上， vivo 基於藍心大模型技術，在手機上探索落地了<strong>「PhoneGPT」手機智能體</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1686,1106" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_58768172a25a455794d3034917aa6b73@1199336245_oswg1649141oswg1686oswg1106_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">PhoneGPT</p><p>從演示中，這一智能體重構了用戶與手機的交互方式。比如，基於 vivo 的語音交互「藍心小 V」，用戶可以對屏幕界面進行識別操作，<strong>直接接管音頻進行自主對話</strong>，以完成用戶交代的任務，例如幫助用戶去訂餐廳、訂咖啡等等。</p><p>AI 在手機上的實現，離不開強大操作系統的支撐，vivo 也在以藍心大模型為基礎技術底座，探索 AI 與 OS 的深度融合。此次開發者大會上，<strong>vivo 推出新一代操作系統「原系統 5」（OriginOS 5）。</strong></p><p>周圍表示，操作系統的重構包括，<strong>重構完整的交互、數字服務體驗。</strong></p><p><strong>在交互體驗上，</strong>基於「原系統 5」，用戶可以用一按一複製、一按一拖拽，滿足用戶的多任務需求。此外，系統還支持全新的語音，比如苗家、壯族的方言等等。</p><p><strong>在重構數字服務體驗方面，</strong>在藍心多模態大模型技術的加持下，vivo 全新推出小 V 圈搜功能。</p><p>據 vivo 方面介紹，在既有的文本搜索基礎上，通過圖像識別與圈選交互的結合，精準搜索對象，提供更便捷的「一圈即搜」。</p><p>原系統 5 還全新升級了「原子島」功能，除通知功能外，「藍心小 V」的意圖識別能力，可以分析、判斷用戶當前的需求，主動為用戶提供後項服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_27d56d6a9895440997489212d917161d@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從民宿轉型設計師家居品牌，「OKENSHO」抓住內容電商新紅利 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2854811395558018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 09:00:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 楊典</p><p>編輯 | 楊亞飛&nbsp;</p><p>消費可以改變的事情很多，比如更好的居住環境，軟裝市場也是超萬億的大市場。在實際過程中，家居賽道大件為主、客單價高、決策週期長，行業極其分散。</p><p>目前家居行業呈現出兩種明顯的發展方向：其一是全案化，消費者越來越追求方便、快捷，全案不僅是商家提高客單價的方法，同時也讓消費者更省心，方便決策；其二是個性化，消費者想要「與眾不同」的家，追求不一樣的設計風格、傢俱單品，家居定製、小眾設計師品牌因此蓬勃發展。</p><p>內容電商的崛起，讓家居行業迎來了新機會。數據證明瞭這一點，巨量算數《2024 年家居行業趨勢報告》顯示，2023 年抖音家居企業賬號直播間數量一年內增長超 2 倍，動銷商品數量增長 115%，動銷店鋪數量增長 94%。</p><p>2023 年底至今年 5 月的半年，小紅書設計師家居傢俱品牌交易額同比增長 15 倍，購買用戶數同比增長 8 倍。家居品牌們正在充分挖掘內容電商的紅利，藉助平台實現線上、線下的融合，影響消費決策。</p><p>36 氪最近認識了設計師家居品牌「OKENSHO」。作為一個成立不到兩年的設計師家居品牌，「OKENSHO」2023 年 7 月在小紅書冷啓動，半年時間 GMV 就突破了 1000 萬，產品還受到佘詩曼、楊天真的喜愛，成為小紅書頭部的家居品牌。</p><p>「OKENSHO」的創始團隊的背景相當多元，屬於跨行進入家居行業。創始人蘭斯本科和工作經歷和建築相關，研究生是哈佛房地產專業，聯創 Belinda 之前在美國四大，後來做過新媒體運營，聯創 Howard 之前從事金融。</p><p>2020 年，蘭斯在貴州黔西南，自主設計、改造並自建運營團隊開了第一家設計師民宿，當時很多人會衝着建築設計來打卡交流，也在小紅書上產生了不少小爆文。</p><p>在運營民宿的過程中，Belinda 發現很多客人會問「吧枱椅在哪裏買？」「牆漆是什麼牌子的？」「沙發好舒服。」「OKENSHO」由此產生了在民宿裏賣傢俱的念頭。</p><p>「我們有這個想法之後，進行了一些調研，像亞朵、MUJI 他們都有在做類似的事情（酒店+零售），只不過他們更偏標品，抱枕、牀、牀墊。」蘭斯告訴 36 氪。</p><p>2022 年，「OKENSHO」聯手國內一箇中古風傢俱品牌，在烏鎮改造了一家沉浸式零售民宿，並重新定義了民宿的收入結構。Belinda 表示：「對於一個月收入只有 2-3 萬的民宿來説，在開業的三個月內，傢俱線下月銷售額就達到 15-20 萬/月，這是一份可觀並可複製的收入模型，這也是我們瞭解傢俱這個行業的開始。」</p><p>2023 年 7 月，「OKENSHO」發售了一款山茶花沙發，致敬古典復興和裝飾主義。當時實物樣品都沒到，效果圖發佈筆記後兩小時，直播間就開始湧進人了，都在催着上預售鏈接。通過筆記引流+店播的形式，「OKENSHO」吸引到一波認可自己產品的達人。</p><p>至此，「OKENSHO」形成筆記+店播+達人直播的一套組合拳，山茶花沙發也成了 OKENSHO 第一個爆款。據蘭斯介紹，今年「OKENSHO」會有兩個新系列產品誕生，一個是電影系列，從電影場景中提取場景和色調設計產品；另一個是改造系列，找到一些經典的傢俱、椅子，把它做發燙處理，靈感是「這些椅子都已經幾百年了，他們也會像人一樣變老。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,1660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_442472fb9a664f2793b749108113f75b@5689903_oswg612390oswg1242oswg1660_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「OKENSHO」Muaji 沙發，以電影《愛樂之城》色調為靈感，沙發可以像樂高一樣拼玩</p><p>渠道紅利總會孕育一批品牌。十四年前，淘寶剛剛開啓「雙 11」，一對白手起家的夫妻開了一家名叫「源氏木語」的淘寶店，把高性價比的傢俱賣給年輕人。如今，源氏木語是家居賽道的頭部企業，今年 618 位列天貓品牌榜 TOP10，一個月內完成了十億銷售額，穩健依舊。</p><p>「家居的下個階段，大家對個性的表達、對設計的訴求不斷地湧現出來，對我們來説是一個新的機會。」據創始人蘭斯介紹，2023 年底，「OKENSHO」曾獲數百萬元天使輪融資，投資方為個人投資者。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大 UP 質問平台為什麼視頻越來越糊，答案比問題要複雜得多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986219477114880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 08:49:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊</p><p>10 月 8 日，在全網擁有超千萬粉絲的視頻創作者@影視颶風發布了一條視頻，標題為《清晰度不如 4 年前！視頻變糊是你的錯覺嗎？》。這條視頻揭示了視頻平台為降低流量費用支出，通過降低碼率和調整編碼格式壓縮視頻畫質的現象。</p><p>「2024 年，4K 視頻你應該已經司空見慣。各家平台爭先恐後在畫質上做文章，我們也在不斷更新設備，提升節目的質量。但我們在平台上發出來，你最終看到的視頻，卻變糊了。未來我們看到的視頻的畫質，可能都不如 2020 年。」@影視颶風頻道的 UP 主潘天鴻在視頻開頭説。</p><p>潘天鴻展示的「行業潛規則」包括：視頻平台會通過降低視頻碼率、改變編碼格式、隨着觀看人數增加而逐漸降低畫質，甚至鋭化視頻來掩蓋清晰度下降的事實，最終達到節省平台流量開支的結果。潘天鴻説，這類做法在國內的視頻平台之間普遍存在，使得國內觀眾們看到的「4K 視頻」實際上只是碼率不足的「假 4K」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1890,444" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_0ba5cdb3d95c4f3e86ae933c12a5c0e2@10269314_oswg96195oswg1890oswg444_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">B 站動態截圖</p><p>視頻發佈後不久就在全網下架，更加重了大家對背後隱情的猜測。@影視颶風通過社交平台回應稱：「因為多方原因，有關清晰度的視頻只能全網下架了，我們仍然希望互聯網技術可以不斷演進，讓大家看到更清晰的視頻。」</p><p>「寬帶成本」的問題是一個伴隨着互聯網而誕生的老問題。而今，隨着相機、顯卡等硬件設備的升級和普及，越來越多的高畫質視頻出現，這一問題也在逐漸被激化。</p><p>想看高畫質的視頻，為什麼會那麼難？除了付費和看廣告外，普通視頻用戶還有打贏「高畫質保衞戰」的機會嗎？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2612,1746" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_cbd53d0ba15d4a8b8d1c000b301574f0@10269314_oswg3438497oswg2612oswg1746_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">影視颶風視頻畫面截圖</p><h3>為什麼 YouTube 的視頻更清晰？</h3><p>關於「為什麼 YouTube 視頻更清晰」的問題，國內早有專業人士討論過。在「影視颶風事件」引發輿論之後，@評論屍在 2020 年撰寫的公眾號文章<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/BdQ6uos8mf4435VW9paFyw">《誰也成為不了中國的 YouTube》</a>也再次成為了熱門。這篇四年前的文章詳細地解讀了 Google 通過技術手段和談判技巧降低 YouTube 寬帶成本的歷史。</p><p>在國內，運營商強勢於平台方，網站運營者需要向運營商付出帶寬費用，來保障用戶訪問速度；而在國外，Google 處於絕對強勢地位，運營商反而需要主動和 Google 的機房對接，也就是説，網站運營者不額外付費，甚至能管運營商要錢，用於改善用戶訪問。</p><p>另外，Google 還曾購買大量暗光纖（Dark Fiber）併成立自己的寬帶運營商 Google Fiber，用來「嚇唬運營商」以獲得更多話語權。法國的所有運營商曾與 Google 博弈，嘗試迫使對方接受類似中國目前的付費租用模式，但最終以失敗告終。</p><p>這一系列操作讓 Google 既節省了寬帶成本，又能夠向用戶穩定輸送高畫質視頻，進而讓短視頻的生產可以「一本萬利」地無限複製。YouTube 不需要把高畫質設計為某些頂流明星內容的「專享」，而是讓小鎮青年也能展示高畫質內容，直到他們中的一部分人成為明日之星，給平台帶來無窮無盡的活力。</p><p>@評論屍在文章中展示了一個數據：2009 年，數據監控公司 Arbor Networks 就曾發佈一份報告稱「YouTube 帶寬成本幾乎為零」——YouTube 當時幾乎是世界上唯一一個視頻網站，在擁有 1000 億播放量的情況下，流量只佔全網流量的 6%。</p><p>但 Google 模式在國內並不能複製。這裏面的原因有二：一是沒有話語權強如當年的 Google 的視頻公司，即便強如今天的 Netflix 也不行；二是國內的電信運營商比美國更加「寡頭」，大部分資源集中在少數幾家運營商手中，上游過於強勢。</p><p>為了理解第一個原因，我們以 Netflix 為例。Netflix 到今天，也沒有給用戶在影片播放頁面手動調整畫質的權利。當你的網速差還硬要看 Netflix 時，Netflix 會優先保障流暢，然後向你展示如同馬賽克一般極其差的畫面。有時候，用戶不得不來回退出播放界面，以讓平台重新判斷網速，再自動調整畫質。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1526,790" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_b8a872422a1f408da55c56631b702b53@10269314_oswg96927oswg1526oswg790_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Netflix 默認高畫質，但實際在播放時以流暢優先，且用戶無法手動調整正在觀看的影片畫質</p><p>但是 Netflix 付出的流量成本卻更高。2014 年，Netflix 已佔北美上下行總流量的 32.39%，而 YouTube 僅佔 13.25%。但是 YouTube 的播放量和用戶數卻是 Netflix 的幾十倍。</p><p>為了理解第二個原因，我們可以探究國內上市公司財報中的信息。B 站 2024 年上半年財報顯示，雖然今年上半年，為 B 站提供帶寬服務的提供商總數多達 103 家，但只有其中 4 家「提供了 10% 或以上本集團服務器及帶寬支出的服務」，而且這 4 家公司，佔據了支出的 53%。</p><p>寡頭服務商的話語權之強可見一斑，且不説如今的互聯網公司已經沒有像 Google 當年那樣囤積暗光纖的空間，即便故技重施，也不可能達到爭奪話語權的效果。</p><p>所以説，提供免費且高質量的視頻，是一件很奢侈的事情，而且是一家巨頭公司只能在特殊時代完成的奇蹟。當然，如同影視颶風所説，名義上「自稱能提供 4K 視頻」並售賣會員，但實際上卻偷工減料，則是涉及侵害消費者權益的問題了。</p><h3>平台節省成本了，然後呢？</h3><p>平台節省帶寬成本，是一個普遍趨勢。</p><p>去年，B 站營業成本為人民幣 171 億元，較 2022 年減少 5%。財報中提到，該減少「主要是由於有效的成本控制措施導致服務器及帶寬成本、員工成本、內容成本以及其他成本減少。」</p><p>2023 年，快手也一樣降低了帶寬費用及服務器託管成本，從 2022 全年的 66.24 億，降到了 2023 年的 59.87 億。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2146,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_ebc61b82b9464de6bf8be6767ad82294@10269314_oswg305679oswg2146oswg750_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">快手財報截圖</p><p>愛奇藝為了降低寬帶成本，甚至嘗試過搞偏門的技術創新——自研 HCDN 技術，讓用戶在觀看視頻的同時，也把該用戶本地緩存的視頻共享上傳給其他正在觀看該視頻的用戶，從而實現整體降低 70% 的帶寬成本。優酷土豆也曾在 2014 年推出過類似的產品。</p><p>幾乎所有平台的帶寬成本，都是在這幾年用戶增長+用戶使用時長增長+視頻數量增長的前提下完成的。負擔加重了，付出反而變少了，可以説這是真正的「不可能三角」。畫質清晰度的「偷樑換柱」也是必然的結果。</p><p>影視颶風的視頻，將這個話題從桌子下挪到了桌面上。許多人開始討論，在平台不願意付出更多成本的前提下，如果用戶還是希望看到高質量的視頻，該怎麼做呢？</p><p>首先，提升會員付費標準可以嗎？事實證明不太行。長視頻平台已經在前兩年以用戶流失的慘痛教訓證實了，中國的觀眾並沒準備好會員費用漲價。而且，即便是漲到每月將近 100 元人民幣的高價，這個問題也一樣解決不了，前文所説的 Netflix 就是證據。</p><p>其次，像 YouTube 一樣，給短視頻也加上貼片廣告可以嗎？也不太可能。</p><p>用戶面對專業和非專業內容的耐心不同，要求用戶在看「非專業自制內容」之前還要忍受廣告，本就是反人性的。所以 YouTube 設計了允許跳過貼片廣告的機制，但即便這樣，當貼片廣告最初在 YouTube 出現時，海外也不乏批評之聲。上下滑動的豎屏短視頻內容雖然給信息流廣告留出了空間，但即便是抖音這樣廣告加載率接近飽和的短視頻平台，也用實際行動證明瞭它並不能保證高畫質的穩定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,617" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_3e73d62a2bd64ed084dc36d9a512f118@10269314_oswg66494oswg817oswg617_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">影視颶風的視頻中出現了抖音相關素材</p><p>而且，廣告市場在目前宏觀經濟環境下的收縮，以及用戶消費降級的浪潮，也讓「廣告主替觀眾買單高畫質」變成了一廂情願的設想。</p><p>討論到最後，我們會發現很難找到一個能協調服務商、平台方和用戶三方的答案。扣帽子和搞對立只能發泄情緒，但無益於解決問題。也許，未來的問題，也會有未來的解決方案。我們即將進入一個 AI 全面改善內容的世界，AI 也不應該僅被應用於「拆分畫面、降低畫質」耍小聰明。在新的計算方式解決舊的問題之前，平台還能做什麼呢？</p><p>也許就是開誠佈公和減少欺騙。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智能安防出海正大賣，但國內廠商 IPO 已降溫 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986469137915649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 08:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>在加州的陽光下，一個典型的美國家庭後院，來自中國的智能攝像頭正全天運行，維護家庭安全。</p><p>越來越多的海外家庭開始信賴並使用中國的智能安防產品。中國智能安防品牌如睿聯技術（Reolink）、螢石（EZVIZ）、Imou 樂橙等，正以其高性價比和創新技術，悄然走進海外消費者的門戶。</p><p>中國智能安防產品在全球市場正迎來快速增長的機遇。華經產業研究院預測，中國智能安防產品的全球市場規模在 2018-2023 年期間預計將達到 450 億美元，年複合增長率約為 30.26%。</p><p>今年上半年，中國安防產品出口總額大幅增長，智能家居攝像機、智能門鎖和視頻門鈴等產品在海外尤其受到歡迎。</p><p>IDC 數據顯示，2024 年第一季度全球智能攝像頭市場出貨量達到 3153 萬台，同比增長 10.3%，其中中國市場出貨量為 1138 萬台，佔全球市場的 36.1%。</p><p>在海外市場吸金的中國廠商們，顯然希望更進一步。2022 年，國內安防廠商掀起上市熱潮。僅當年，就有格靈深瞳、思特威、雲從科技、塗鴉智能等五家公司上市。</p><p>其中，塗鴉智能在美股上市後，股價曾經歷過一段低迷期。但最近迎來一波上漲，9 月 16 日股價上漲了 3.65%；9 月 25 日，塗鴉智能的股價再次上漲 2.98%，報價為 1.555 美元/股。</p><p>近幾年，國內安防公司的股價整體表現呈現分化，但總體呈波動上升趨勢。</p><p>然而今年以來，受國內資本市場的監管政策收緊和市場低迷影響，安防廠商 IPO 熱度迎來明顯降溫。</p><h2><strong>IPO 熱潮降溫</strong></h2><p>據中商產業研究院統計，截至今年上半年，國內安防設備行業共有 25 家上市公司。</p><p>這些上市公司涵蓋了安防行業的多個細分市場，包括視頻監控、智能門鎖、智能樓宇、智能警用裝備等。</p><p>在安防行業上市公司中，海康威視和大華股份以其在視頻監控領域的強勢表現，在全球安防 50 強中分別位列第一和第二位。</p><p>海康威視旗下的智能家居品牌螢石網絡，專注於智能家居安全領域，於 2022 年單獨上市，最新市值超 247 億人民幣。</p><p>自上市以來，螢石網絡在海外市場的表現持續增長。去年，螢石網絡實現營業收入 48.4 億元，其中境外營收同比增長 24.79%，達到 15 億元。2024 年第一季度，螢石網絡實現營業收入 12.37 億元，其中海外營收佔比進一步提升至 33%。</p><p>除已上市公司的亮眼表現外，一些主攻海外市場的安防廠商也在近年向 IPO 發起了衝擊，但似乎並不太順利。</p><p>自 2009 年成立以來，睿聯技術一直專注於家用視頻監控產品的軟硬件研發、生產和銷售，其自主品牌"Reolink"主要面向海外消費市場，尤其在美國市場表現出色。</p><p>據公開資料，睿聯技術在海外市場的銷售收入佔據了公司營收的絕大部分，其中美國和歐洲是其主要銷售區域。</p><p>2019 年至 2021 年期間，公司營收實現了顯著增長，從 5.25 億元增長至 13.67 億元，年均複合增長率達到 61.44%。</p><p>2022 年 6 月，睿聯技術向深交所創業板提交了 IPO 申請，並在 2023 年 1 月 6 日成功過會。然而受上市前大額分紅風波、產品較為單一、研發投入相對較低等因素影響，一年多過去，公司仍未成功上市。</p><p>資本市場對於 IPO 企業的態度趨於謹慎，募資難度也在增加。</p><p>星宸科技專注於視頻監控芯片的研發及銷售，產品主要應用於智能安防、視頻對講、智能車載等領域。今年 3 月，其成功在深交所上市，但其募資額度大幅縮水，從原計劃的 30.46 億元降至實際募資的 6.3 億元。</p><p>此外，推出了智能攝像頭、智能門禁系統、智能巡檢機器人等一系列智能安防產品的曠視科技在 2021 年 9 月提交註冊後，至今仍未有進一步的上市進展。</p><p>同樣，致力於提供智慧社區和智慧家庭綜合解決方案的立林科技在 2022 年啓動 IPO 後，上市進程也陷入停滯。</p><h2><strong>出海大賣</strong></h2><p>一方面，國內安防廠商 IPO 進程雖遇冷，另一方面，在海外，中國安防廠商們在市場上卻愈發活躍。</p><p>在全球安防市場中，北美和歐洲地區是最為成熟的市場之一，其中美國市場尤為關鍵。</p><p>根據市場研究機構 the brainy insights 的報告，全球網絡攝像頭市場預計將從 2022 年的 102.1 億美元增長到 2032 年的 396.3 億美元，其中北美地區將主導網絡攝像頭市場。</p><p>中國智能安防企業的海外市場佈局正在加速。</p><p>以螢石網絡和 Imou 樂橙為例，它們不僅在歐美市場取得了一定的知名度，而且在東南亞、拉美、中東等新興市場也大力拓展。螢石在 2023 年上半年海外收入達到 6.54 億，佔營收比重 28.6%，較上年同期提高了四個百分點。</p><p>Imou 樂橙也在海外市場大力耕耘，特別是在歐洲以及東南亞、拉美、中東等新興市場，其正在嘗試搭建一套面向 C 端的全新市場體系。</p><p>TP-LINK 的 Tapo 品牌，主打家用攝像頭，也依託於原來 TP-LINK 在海外的線上線下優勢，取得了不錯的成績。此外，安克創新旗下的 Eufy Security 品牌，主要市場聚焦於歐美，2022 年該大類別營收 43.91 億，佔總營收的 30.82%。</p><p>在出海過程中，中國安防廠商也面臨着挑戰，如技術壁壘與知識產權保護、文化差異與本地化挑戰等。</p><p>為了更好打通本地市場，國內安防廠商們開發了針對性的產品功能。</p><p>海外消費者對安防產品有着明確的偏好，並且對隱私保護有較高的要求。在歐美地區，智能攝像頭多數被安裝在室外，如院子或車庫，以滿足獨門獨棟住宅的安全需求。</p><p>為消除海外消費者對隱私安全的顧慮，螢石和 Imou 樂橙都遵循歐盟的《通用數據保護條例》（GDPR）進行了認證，以適應不同市場的合規要求。</p><p>在銷售渠道方面，一些企業通過跨境電商平台亞馬遜等直接進入海外市場，如睿聯技術通過電商平台發展自有品牌「Reolink」，並在疫情期間實現了爆炸式增長；海康威視自 2003 年開始拓展國際市場，至今已在全球 150 多個國家和地區建立了營銷和服務網絡。</p><p>但需要注意，在這個時間點，廠商想持續增長，依靠的將不僅是產品性能出眾。除了推新品、參加展會這些常規動作之外，他們需要適應正變得動盪和複雜的全球市場。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜ 東北雨姐紅薯粉條涉嫌標籤虛假標註；專家稱 A 股後續將迎第二波上漲行情；特斯拉無人出租車曝光</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987348161470980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 08:09:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>東北雨姐紅薯粉條涉嫌標籤虛假標註&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>9 月 23 日，有打假博主發佈視頻稱，其購買「東北雨姐」直播間的紅薯粉條並送檢，「發現紅薯粉條中摻入了木薯澱粉，沒有紅薯成分。」他們到「東北雨姐」家上門維權時「遭到對方毆打」。9 月 30 日晚，「東北雨姐」發佈致歉聲明，稱紅薯粉條留樣產品已送到國標質檢部門，將先行退款。10 月 1 日，「東北雨姐」商品櫥窗客服告訴記者，「測紅薯粉屬於超範圍檢測，受輿情影響，多家（機構）不給我們檢測，等報告出來我們會進行相應處理。」</p><p>10 月 10 日，記者聯繫了遼寧省朝陽市朝陽縣市場監督管理局，工作人員稱，東北雨姐團隊直播售賣的粉條，檢測結果已出。工作人員告訴記者，東北雨姐團隊直播售賣的紅薯粉條涉嫌產品標籤虛假標註，現在正在查處中。「紅薯里加入了木薯澱粉，肯定違法，已有違法行為，具體正在研判是否違反了《中華人民共和國食品安全法》還是《中華人民共和國產品質量法》，如果涉案金額較大，可能會構成犯罪，我們肯定會移交司法機關處理。」（紅星新聞、經視直播）&nbsp;</p><p><strong>三大原因導致市場調整，專家稱 A 股後續將迎第二波上漲行情&nbsp;</strong></p><p>針對 10 月 9 日 A 股的大幅調整，前海開源基金首席經濟學家楊德龍分析指出，有三大原因：首先，獲利盤迴吐的壓力。過去一週多的時間，許多個股的漲幅甚至超過了 30%，累積了大量的獲利盤，獲利回吐的壓力導致了市場的大幅調整，這也是對前期過快上漲的修正；其次，外圍市場的影響壓力。10 月 8 日港股、中概股以及新加坡富時 A50 指數均出現了大幅下跌，市場聯動的效應；再次，本輪上漲行情節奏的調整。這輪行情背後的邏輯並未改變。多項重磅政策推動了行情，後續還有一系列增量政策，都增強了市場信心。因此，在完成本輪調整之後，市場有望迎來第二波上漲行情。（南方日報）</p><p><strong>特斯拉無人出租車曝光，馬斯克：請求中國等國家監管機構批准 FSD 監督版</strong></p><p>在即將於 10 月 11 日召開的特斯拉新品發佈會前夕，官方展示了一段視頻，演示了馬斯克構想的自動駕駛出租車的使用方式。馬斯克提到，除了北美之外，其他地方的無人駕駛能力部署都遠遠落後。所以在 FSD 的 V12.5 或者可能是 V12.6 版本，特斯拉將請求歐洲、中國和其他國家的監管機構批准特斯拉的 FSD（完全自動駕駛能力）監督版，他認為特斯拉有可能在今年年底前獲得批准。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中國聯通在雲南投資成立產業互聯網公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，聯通（雲南）產業互聯網有限公司成立，法定代表人為陳劍峯，註冊資本 5000 萬人民幣，經營範圍包括第一、二類增值電信業務、醫療器械互聯網信息服務、建築智能化系統設計、信息網絡傳播視聽節目等。股權穿透圖顯示，該公司由中國聯通旗下聯通數字科技有限公司全資持股。&nbsp;</p><p><strong>北京移動與蘑菇車聯達成合作，共建「通感算」車路雲網絡</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 9 日，中國移動通信集團北京有限公司與蘑菇車聯簽署合作協議，共同構建車路雲網絡。雙方通過建立「通感算」網絡體系，為車輛（自動駕駛車輛、非自動駕駛車輛）以及各種智能設備（機器人、無人機等）提供系統級實時數字孿生服務，在系統級層面解決羣體安全、羣體效率與羣體博弈問題，為構建單點智能與系統智能的融合網絡奠定基礎。&nbsp;</p><p><strong>今年雙十一購物節將於 10 月 14 日前後啓動&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>今年雙十一來得有些早，與國慶黃金週幾乎無縫銜接。記者統計各電商平台招商規則發現，天貓 10 月 14 日開啓第一波預售，比去年提前了 10 天。而為了延續國慶黃金週熱度，抖音將 10 月 8 日-17 日定為雙十一搶先期，京東 10 月 12 日開啓雙十一搶先購，拼多多百億補貼也率先啓動今年的 11.11 大促，首次推出「百億消費券」活動，並將「百億加倍補」升級為「超級加倍補」。就目前來看，無論各平台優惠力度如何，但肯定是「史上最早雙十一」，也可能是史上最長的雙十一大促。（南方都市報）&nbsp;</p><p><strong>中山大學、阿里雲聯合研究成果在國際頂刊《Cell》發表，發現超 16 萬種 RNA 病毒</strong></p><p>36 氪獲悉，國際頂刊《Cell》發表了中山大學與阿里雲合作的科研成果，研究團隊利用雲計算與 AI 技術發現了 180 個超羣、16 萬餘種全新 RNA 病毒，是已知病毒種類的近 30 倍，大幅提升了業界對 RNA 病毒多樣性和病毒演化歷史的認知。過去幾年，阿里雲積極與國內高校和研究機構展開合作，在生命科學領域已發表核酸和蛋白質統一基礎模型-LucaOne、RNA 病毒發現-LucaProt、磷循環蛋白家族識別-LucaPCycle 等研究成果。&nbsp;</p><p><strong>多家銀行發佈公告，存量房貸利率統一降至 LPR-30BP&nbsp; &nbsp;</strong></p><p>10 月 10 日，工商銀行、交通銀行、招商銀行、浦發銀行、浙商銀行、興業銀行等多家銀行發佈存量房利率調整常見問答。當前房貸利率高於 LPR-30BP 的，統一調整為 LPR-30BP。首套房和二套房都會調整，工行確定在 10 月 25 日統一調整，其他銀行在 10 月 31 日前完成調整。自身房貸利率低於 LPR-30BP 的，不參與此次調整。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>董宇輝回應直播翻車，稱人非聖賢孰能無過&nbsp; &nbsp;</strong></p><p>近日，董宇輝因在直播中講解居里夫人時出現了明顯事實錯誤而引起廣泛關注。他稱居里夫人發現了鈾、發明瞭 X 光機、獲得了諾貝爾文學獎等，引起不少網友對董宇輝「文化人」人設提出質疑。</p><p>10 月 9 日，董宇輝回應了此前直播講解居里夫人翻車事件。董宇輝稱，「包括前段時間那個居里夫人，其實我當場就糾正了。人非聖賢孰能無過。」「有可能就是記錯，也有可能你心裏想的是對的，話到嘴巴説錯了。都有，這很正常，不用太介意，不用糾結那個東西。」（九派新聞）</p><p><strong>深圳首家對標胖東來的永輝超市門店已在深圳開啓調改&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>10 月 10 日，記者在深圳卓悅匯購物中心看到，永輝超市出入口均已圍擋，入口處貼出了調改和招聘通告。通告顯示，該店於 10 月 9 日閉店，進入全面調改階段，11 月 8 日將恢復正常營業。超市將從商品結構、品質及價格、賣場佈局動線、環境、服務及員工待遇等方面進行全面調改。</p><p>通告顯示，改造後的永輝超市門店，商品結構將接近胖東來商品結構的 80%。目前，門店已安排 2 批覈心團隊成員共 30 多人，到已經過胖東來幫扶調改的鄭州信萬店全流程實操學習 1 個月。此外，還將提升員工薪資，縮短營業時間。（每日經濟新聞）</p><p><strong>長沙再次放寬落戶政策</strong></p><p>36 氪獲悉，長沙近期又調整放寬了五條落戶政策，包括優化購房落戶政策、優化投資創業落戶政策、優化務工人員落戶政策、推出租賃房屋落戶政策、優化親屬投靠落戶政策。其中提到，在長沙市通過購買、受贈、繼承、自建、單位分配等途徑，擁有了住宅、商業用房、商住兩用房或辦公用房合法所有權的，實行「一房一戶」落戶，可以將本人戶口遷入長沙市房屋所在地城鎮地區。&nbsp;</p><p><strong>今年快遞業務收入提前一個半月突破萬億元</strong></p><p>近期，隨着多個節假日的到來，快遞企業也迎來了傳統的行業旺季。數據顯示，截至 9 月底，全國快遞業務收入已突破 1 萬億元。自 2021 年首次超過 1 萬億元以來，我國快遞年業務收入保持快速增長態勢，突破萬億元的用時逐年縮短，今年比去年提前近一個半月。隨着多個電商平台大促活動臨近，快遞企業開始加緊人才儲備，以應對快件高峯。某快遞企業相關負責人表示，「雙十一」業務量預計至少漲幅 300%，目前已經發動全員進行招聘。（央視財經）&nbsp;</p><p><strong>騰訊申請多枚騰訊刷掌商標</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，騰訊科技（深圳）有限公司申請註冊多枚「騰訊刷掌」「小筆記」等商標，國際分類涉及科學儀器、金融物管、廣告銷售等，當前商標狀態均為等待實質審查。此前，該公司已申請註冊多枚「微信刷掌」「微信刷掌支付」「微信刷掌服務」「WePalm」商標，國際分類涉及廣告銷售、金融物管等，當前部分商標已成功註冊。&nbsp;</p><p><strong>央行決定新設工具 SFISF 支持資本市場，首期操作規模 5000 億元&nbsp;</strong></p><p>10 月 10 日，據央行網站消息，中國人民銀行決定創設「證券、基金、保險公司互換便利（Securities, Funds and Insurance companies Swap Facility，簡稱 SFISF）」，支持符合條件的證券、基金、保險公司以債券、股票 ETF、滬深 300 成分股等資產為抵押，從人民銀行換入國債、央行票據等高等級流動性資產。首期操作規模 5000 億元，視情可進一步擴大操作規模。即日起，接受符合條件的證券、基金、保險公司申報。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>超 40 家券商啓動鴻蒙版 App 公測</strong></p><p>自 HarmonyOS NEXT10 月 8 日正式開啓公測以來，已有超過 40 家券商啓動了鴻蒙版交易軟件的公測。多位業內人士表示，目前鴻蒙原生應用生態大勢已成。未來，將持續與鴻蒙生態開展深度合作，充分利用 HarmonyOS NEXT 原生互聯、原生智能、原生安全等獨有特性，拓展終端智能服務新觸點，探索證券數智服務新機遇，共創鴻蒙生態。（中國基金報）&nbsp;</p><p><strong>微信已支持直接進行淘寶購物</strong></p><p>在微信 App 內已可以直接點擊淘寶鏈接，完成下單及支付，全程無需跳轉回淘寶 App，並且微信端也可以訪問淘寶首頁。需要注意的是，微信端進行淘寶購物，默認只能使用微信支付，如果想要其他支付方式，還是需要在淘寶 App 內進行支付。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>淘寶「僅退款」新策略上線兩月，日均攔截超 40 萬不合理「僅退款」</strong></p><p>36 氪獲悉，淘寶於 8 月 9 日正式面向全體商家上線「僅退款」優化策略。數據顯示，新策略上線兩個月後，淘寶日均攔截不合理「僅退款」超 40 萬筆，不合理「僅退款」現象在淘寶平台已全方位得到整治。兩個月來，淘寶天貓全平台 4.8 分及以上高體驗分商家佔比已提升至 36%；同時，淘寶對體驗分處於其他分段的商家也給予了不同的自主處置權。</p><p><strong>小鵬汽車擴充 Robotaxi 團隊：正招聘多個崗位，年薪最高近百萬</strong></p><p>小鵬汽車正在加碼 Robotaxi 團隊，高薪招聘有全球一線 Robotaxi 從業經驗的員工，崗位包括運營總監、運營高級經理。據瞭解，該崗位的薪酬區間為 40-60K.15 薪，年薪最高可達近百萬。值得關注的是，10 月 10 日特斯拉和小鵬都將舉辦新品發佈會，據悉特斯拉將推出 Robotaxi 產品，小鵬全新車型 P7+也將開啓全球首秀。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>韓江獲得 2024 年諾貝爾文學獎&nbsp; &nbsp;</strong></p><p>瑞典斯德哥爾摩當地時間 2024 年 10 月 10 日 13:00(北京時間 19:00)，瑞典學院將 2024 年度諾貝爾文學獎頒給了韓國作家韓江。</p><p>韓江是韓國第一位獲得諾貝爾文學獎的作家、亞洲第一位榮獲此獎項的女性作家，也是自 1901 年以來獲得該獎項的全球第 18 位女性。其頒獎詞為，「她以充滿詩意的散文直面歷史的創傷，揭露人類生命的脆弱」（for her 「intense poetic prose that confronts historical traumas and exposes the fragility of human life」）。</p><p>韓江，韓國著名作家，1970 年生於韓國光州。2016 年她憑藉小説《素食者》獲得布克國際文學獎，成為首位獲得該獎的亞洲作家。2018 年她憑藉新作《白》第二次提名布克國際文學獎。(澎湃新聞、&nbsp;新京報書評週刊)</p><p><strong>iPhone 16 系列遭砍單？供應鏈人士：整體產能正常，「十一」假期都在加班加點</strong></p><p>iPhone 新機開售後不久，據多家資訊網站消息，巴克萊銀行分析師 Tim Long 和 George Wang 近日在報告中指出，對 iPhone 16 系列供應鏈的調查發現，因需求低於預期，蘋果可能削減了第四季度 iPhone 16 系列產量，零部件採購數據表明，iPhone 16 系列大約砍單 300 萬台。供應鏈人士表示：「沒有看到明顯變化，目前整體產能都是正常的，（‘十一’假期）都在加班加點做。」（每日經濟新聞）</p><p><strong>梅賽德斯-奔馳第三季度銷量為 594600 輛，同比下降 3%</strong></p><p>梅賽德斯-奔馳 10 月 10 日公佈，第三季度集團汽車銷量為 594600 輛，環比下降 1%，同比下降 3%；其中第三季度純電動汽車銷量為 42900 輛，同比下降 31%，環比下降 8%。該集團 2024 年 1-9 月汽車銷量為 176.32 萬輛。（界面新聞）</p><p><strong>亞馬遜 Prime Video 將整合蘋果 Apple TV+服務</strong></p><p>亞馬遜 10 月 10 日宣佈，美國 Prime Video 用戶自本月晚些時候起可通過 Prime Video 直接訂閲蘋果公司的 Apple TV+服務。這項新服務的月費為 9.99 美元。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>優步宣佈加快電氣化措施，其車隊中電動汽車數量已超 18 萬輛</strong></p><p>美國打車軟件巨頭優步 CEO 達拉·科斯羅薩西（Dara Khosrowshahi）本週表示，該公司正在努力實現其轉型為零排放平台的目標，其措施包括在司機應用程序上引入 AI 助手，以幫助解決與電動汽車相關的問題。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>美聯儲戴利：今年可能還會降息一次或兩次</strong></p><p>美聯儲戴利表示，完全支持 9 月降息 50 個基點；對實現 2% 通脹目標的道路充滿信心；今年可能還會降息一次或兩次；政策利率穩定，實質利率上升；將關注數據，監測勞動力市場和通脹，根據需要對利率進行調整；九月降息的幅度並不意味着未來降息的速度或幅度。（財聯社）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>WPS AI 伴寫功能上新，無需提示詞即可自動生成內容</strong></p><p>36 氪獲悉，金山辦公基於 AI Agent（人工智能體）範式驅動的 WPS AI 伴寫功能上新。更新後的 WPS AI 伴寫支持添加包括雲文檔、網頁等參考資料，用戶完成標題後只需 0.5 秒就能理解用戶意圖並續寫內容，當 AI 生成涉及統計數據、名人名言、法律法規等事實性內容，用戶採納後還能以批註的方式鏈接引用來源。WPS AI 伴寫還能根據用戶選擇的職業角色，智能調整文風與語境。</p><p><strong>AI 成增長新引擎，多家上市公司前三季度業績預喜</strong></p><p>人工智能浪潮持續澎湃，多家產業鏈上市公司明顯受益。截至 10 月 9 日，已有滬電股份、廣合科技、立訊精密等多家上市公司宣佈 2024 年前三季度業績預喜，而業績增長的原因則與 AI 行業的高景氣度密不可分。在集成電路行業與人工智能技術緊密協同的當下，多家集成電路企業的業績表現不俗。晶合集成、韋爾股份業績大幅預增。（上海證券報）</p><p><strong>海螺 AI 網頁版訪問量過去一個月內增速超 800%</strong></p><p>36 氪獲悉，據稀宇科技官微，在過去的一個月內，海螺 AI 網頁版訪問量增速超 800%，榮登 AI 產品榜（web）9 月全球增速榜、國內增速榜雙榜單 TOP 1。據介紹，MiniMax 視頻模型可以理解超出圖片內容之外的文本，解構指令框架和深層語義並在視頻生成中整合。</p><p><strong>亞馬遜雲科技正式上線 Meta Llama 3.2 模型</strong></p><p>36 氪獲悉，亞馬遜雲科技宣佈，Meta 的新一代模型 Llama 3.2，包括其首款多模態模型，現已在 Amazon Bedrock 和 Amazon SageMaker 中正式可用。該系列模型進行了全新升級，提供高度差異化的功能更新，包括支持圖像推理的小型和中型視覺大語言模型，以及針對設備端優化過的輕量級純文本模型。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>優衣庫母公司迅銷上財年營業利潤增長 31% 至 5009 億日元</strong></p><p>優衣庫母公司迅銷集團 10 月 10 日公佈，截至 8 月底的財年營業利潤增長 31%，至 5009 億日元（約合 33.5 億美元），連續第三年創下歷史新高。這一業績超過了迅銷 7 月份上調後的全年營業利潤 4750 億日元的預期。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>交個朋友控股：第三季度完成商品交易總額 29 億元，同比增長約 18.84%</strong></p><p>36 氪獲悉，交個朋友控股在港交所公告，2024 年第三季度，本集團合計完成商品交易總額（GMV）約人民幣 29 億元，較 2023 年第三季度增長約 18.84%；2024 年前三季度累計完成 GMV 約人民幣 88.6 億元，較 2023 年前三季度增長約 18.44%。</p><p><strong>三隻松鼠：第三季度淨利潤同比增長 200.45% 至 224.81%</strong></p><p>36 氪獲悉，三隻松鼠發佈公告，預計前三季度淨利潤為 3.38 億元至 3.42 億元，同比增長 99.13% 至 101.43%。其中第三季度單季盈利 4810 萬元至 5200 萬元，同比增幅為 200.45% 至 224.81%。</p><h2>投融資</h2><p><strong>皮皮蝦科技旗下品牌「貳維碼」獲 800 萬元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，重慶皮皮蝦科技有限公司正式宣佈旗下品牌「貳維碼」完成 800 萬元人民幣 A 輪融資，由深圳市冠峯永越投資有限公司領投，深圳市華正世紀控股有限公司擔任獨家顧問 FA。據介紹，貳維碼是雲時代音視頻協同創意資產管理平台，包括在線審片批註，意見收集到成片交付，以及素材和版本管理、項目流程管控等。</p><p><strong>蘇州博志金鑽科技有限責任公司完成數千萬元 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近期，蘇州博志金鑽科技有限責任公司完成數千萬元 B 輪融資，由昆高新創投領投。本輪融資完成後，博志金鑽將進一步釋放現有產品管線產能，衝擊億元級別銷售規模，並加快新產品的研發與產線建設。據介紹，蘇州博志金鑽科技有限責任公司是一家專門從事芯片散熱封裝材料與器件研發生產的高新技術企業，解決各類高功率芯片散熱及高密度集成封裝的需求。</p><p><strong>迅馳迅捷新能源有限公司獲 3000 萬天使投資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，迅馳迅捷（重慶）新能源有限公司宣佈完成 3000 萬元人民幣天使輪融資，由復興資本領投及多家投資機構參與投資。據介紹，此輪融資資金將主要用於公司旗下亞充新能源汽車充電樁研發、市場拓展以及團隊建設等。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>字節豆包推出 AI 智能體耳機 Ola Friend</strong></p><p>36 氪獲悉，字節跳動豆包發佈了首款 AI 智能體耳機 Ola Friend，售價 1199 元。據瞭解，該款耳機接入豆包大模型，並與豆包 App 深度結合。</p><p><strong>英特爾發佈首款 AI PC 台式機處理器酷睿 Ultra 200S&nbsp;</strong></p><p>10 月 10 日，英特爾 10 月 10 日正式發佈英特爾酷睿 Ultra 200S 系列處理器家族，將 AI PC 功能擴展至台式機平台。該處理器家族包括英特爾酷睿 Ultra 9 285K 處理器等 5 款未鎖頻台式機處理器，擁有最多 8 個全新的疾速性能核，以及最多 16 個全新的能效核。與上一代相比，單線程速度提升了 6%，多線程速度提升了 14%。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 楊欣妍&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MONA 之後，小鵬 P7+想複製爆款</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986736844071177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>在造出爆款 MONA M03、快速下線交付 1 萬台後，小鵬汽車決定乘勝追擊。</p><p>10 月 10 日，小鵬汽車亮相了一款中大型純電轎跑車型 P7+，號稱是「30 萬內空間最大的純電轎跑」，新車將於 11 月上市，上市即交付。</p><p>P7+是小鵬 P7 系列的新產品。跟過往偏個性、運動的 P7/P7i 車型相比，新車更注重舒適、空間等。發佈會上，CEO 何小鵬還用 33 個行李箱來實證了 P7+的超大空間。</p><p>此外，新車一大特點是純視覺高階智駕。小鵬稱，基於首發的 AI 鷹眼視覺智駕系統，P7+的智駕系統能不依賴激光雷達實現 XNGP，全國都能開。這是小鵬與特斯拉智駕最為近身肉搏的時刻。</p><p>空間和智能的結合是小鵬 P7+的賣點，這也是 Model 3 和小米 SU7 等爆紅純電轎車們留下的空白地段。</p><p>但純電轎車之路本身就不易通行。在插電混動（含增程車）增速高漲、純電車增速放緩的背景下，行業裏能做到月銷量過萬的純電轎車常青選手幾乎只有 Model 3 和小米 SU7。</p><p>P7+是小鵬體系化製造爆款的關鍵產品。今年 8 月末，小鵬發佈 MONA 系列首款車型 M03，據聞已經斬獲超 10 萬訂單。11.98 萬元的極致性價比，雖然為小鵬帶來了銷量起色，但也讓小鵬的產品價格光譜向低價傾斜。</p><p>解決了生存問題後，小鵬依舊需要 P7+等車型，一邊驗證製造爆款的邏輯，一邊立住產品標杆，穩住價格天平。</p><p>MONA 瞄準年輕人的智能轎車，P7+則想切中家用純電轎車市場。「兩款全新車型（指 MONA M03 和 P7+）交付爬坡後，我們的市場份額將顯著擴大。」何小鵬此前説道。</p><p>但 P7+定價更高，在 30 萬元價格段內復刻 MONA 的爆款邏輯，對小鵬而言是另一種挑戰。</p><h3><strong>純電轎車爆款，靠長板與稀缺</strong></h3><p>Model 3 長期霸佔 20 萬-30 萬元純電車排行榜第一名。「黑馬選手」小米 SU7 自今年 3 月上市後也迅速爬到了萬輛以上，6 月以來，小米保持着月均超 1.3 萬輛的水平。</p><p>兩者能把純電車做成大爆款的原因，靠的是產品稀缺性。</p><p>憑藉特斯拉的巨大品牌影響力，Model 3 甚至在一些城市裏氾濫，成為「街車；而小米 SU7 也將外形的長板做到極致，加上互聯網品牌光環，撬動了相當大一部分消費羣體。</p><p>而如比亞迪漢 EV、極氪 001 等，月銷量也基本在 8000 甚至萬輛以上，屬於穩定的小爆款。</p><p>漢 EV 穩重不失活力的造型風格，價格帶寬大覆蓋人羣廣；極氪 001 的獵裝造型與駕控體驗，都能打動部分年輕人；也許智駕都不是兩個車型的長板，但車企也在追擊，品牌力與產品力也越滾越大。</p><p>對小鵬 P7+而言，想要成為爆款，也同樣需要極致長板和稀缺性。</p><p>小鵬前系車型 P7 一度是個小爆款，這款於 2020 年推出的車型在 2022 年依然能收穫最高月銷量 9000 台。</p><p>P7 的優點足夠明顯：造型設計符合年輕人的喜好，智駕更是當時為數不多能與特斯拉較量的技術水平。</p><p>但隨着市面上的純電轎車競爭越發激烈，與價格戰踩踏，小鵬於 2023 年改款的 P7i 沒能恢復巔峯時期表現。今年上半年，P7&amp;P7i 共交付 1 萬輛。</p><h3><strong>小鵬 P7+，爆款復刻的關鍵一步</strong></h3><p>小鵬仍然對於 20-30 萬的中大型純電轎車市場抱有厚望。</p><p>而經過此前 MONA M03 的戰役後，小鵬似乎總結出了一些爆款邏輯：顏值開路、智駕領先、最後是售價衝擊。</p><p>小鵬 P7+也遵循這個打法。比如 P7+外形就頗有記憶點。車身 5 米長，但車頭短，這換來了一個不妥協的溜背造型，側面車身線條也更加舒展。</p><p>此外，超長車身還換來了能放 33 個行李箱的內部空間。</p><p>整車產品力層面，P7+沒有采用 P7 原來的車型平台，而是基於小鵬最先進的扶搖架構打造。該架構產出的車型包括 G6\G9 等，全系都搭載 800V 高壓純電平台，產品力在線。</p><p>15.6 英寸中控屏幕、高通驍龍 8295P 芯片等硬件、二排座椅通風/加熱/按摩功能、後排小桌板等配置也不在話下。</p><p>動力層面，小鵬 P7+的電池包分為 60.7 度電池版本和 76.3 度電池版本，電池續航最高達 710km。</p><p>智能化層面是小鵬的一大特色。在不依賴無激光雷達的情況下，僅依賴 26 個感知硬件和 2 顆 Orin-X 英偉達芯片的 AI 鷹眼視覺智駕系統，能實現高階智駕 XNGP 功能。</p><p>這是小鵬純視覺智駕功能的首次應用落地。P7+將全系標配該功能，後續還會開放給 MONA 03 的 MAX 版車型。</p><p>放之行業，小鵬利用純視覺能做到「門對門」的智駕水平，也將是個稀缺性的產品力。目前，依賴純視覺能做到城市道路輔助駕駛的玩家不多，小鵬、百度智駕加持下的極越，樂道等。</p><p>小鵬汽車也表示，智駕硬件標配後，軟件迭代速度會更快。跟供應商方案的迭代節奏不連貫相比，車企保持智駕自研還是有不少優勢。</p><p>但另一方面，激光雷達也在加速普及至 20 萬元級產品，包括智己 L6、新款漢 EV 智駕版等車型已經在 20 萬元門檻價格上配置了激光雷達。小鵬 P7+要勝出，需要用更強悍的智駕表現來證明。</p><p>成為純電轎車市場的常青樹並不容易。如蔚來 ET5/ET5T 也經歷過小爆款但如今有所回落，智界 S7/阿維塔 12 等車型也不乏顏值與智駕能力，但始終缺乏一個銷量支點。</p><p>在未來的一個月裏，如何定價將會成為小鵬 P7+的難題。給出足夠競爭力的價格門檻、加入同行廝殺，小鵬 P7+才有可能在泥濘中掙得爆款產品應有的尊嚴。</p><p>MONA 的爆紅，讓小鵬逐漸從經營低谷走出，9 月回升至 2 萬多的月銷量，也讓小鵬擺脫瀕危的陰影。P7+的快節奏推出，除了拉昇品牌基調，也是小鵬過去 2 年在組織和經營能力上動刀變革的再次試煉。</p><p>一旦連續兩款產品在市場打響，小鵬汽車的整體能力體系進入全新階段。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>具身智能如何通過賦能千行百業，實現商業價值？｜2024 具身智能大會嘉賓金句實錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986769812464128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 22:20:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>具身智能技術鏈接了物理世界與數字世界，讓 AI 在物理世界中有所作為。36 氪長期專注探討 AI 領域的產業革命和創新趨勢，針對具身智能領域的突破性變革，2024 年 9 月 26 日-27 日，以「讓 AI 通向物理世界」為主題，36 氪「2024 具身智能大會」在上海盛大召開。本次大會邀請了重磅研究學者和企業嘉賓，共同見證人工智能技術從數字世界走向物理世界。</p><p>大會以具身智能為核心，構建了從認知-發展-應用-未來為內容的議題體系，來自工程院、人工智能研究院等專家學者及業內從業者，以及來自知名科技巨頭公司的行業大咖嘉賓，共同深入探究了具身智能技術對千行百業的重塑，並研判具身智能在商業領域應用潛力。36 氪 CEO 馮大剛在大會致辭中表示，具身智能不等於人形機器人，我們未必都要集中資源去拼終極形態。更不要為了做機器人而做機器人，更多要考慮它的應用價值。</p><p>具身智能產業本身還有怎樣的可能性？還有哪些值得挖掘新的商業模式和市場機遇？且看此次大會諸位大咖給出的金句回答：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,13060" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_5911bc9271214aa4b87c6e573192a709@39566_oswg1460247oswg900oswg13060_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股午後反彈，中金公司午後大幅拉昇逼近漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987656471355650?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:21:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，券商股午後反彈，中金公司午後大幅拉昇逼近漲停，錦龍股份、東方財富、中信建投、中國銀河等紛紛跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>月之暗面回應 Kimi 崩了：目前已恢復</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987652294582531?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:17:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，月之暗面早間宣佈 Kimi 上線探索版，搜索量是普通版的 10 倍，一次搜索即可精讀 500 個頁面。消息發佈後，Kimi 迎來大量訪問，網友反饋 kimi 崩了。對此，月之暗面回應稱，目前已經恢復，週一前探索版開放至全量用戶。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬指午後跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987649606050305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:14:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，滬指午後跌超 2%，深成指跌超 3%，創業板指跌超 4%；醫藥、半導體、航天軍工領跌；全市場超 4600 股飄綠。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成交 53.69 萬億元，9 月我國期貨市場交易規模穩步提高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987607775371525?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:05:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國期貨業協會今天最新數據顯示，9 月份我國期貨市場運行平穩，交易規模穩步提高。數據顯示，9 月全國期貨市場成交量為 7.94 億手，成交額為 53.69 萬億元，同比分別增長 6.39% 和 4.29%。按成交量統計，螺紋鋼、純鹼、豆粕、工業硅期貨交易活躍。截至 2024 年 9 月底，我國共上市期貨期權品種 141 個。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深兩市成交額連續第 8 個交易日突破 1 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987638819430663?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:03:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，滬深兩市成交額連續第 8 個交易日突破 1 萬億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券與中金公司已上報 SFISF</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987638254739972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:02:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[按央行 10 月 10 日發佈公告通知，即日起創設「證券、基金、保險公司互換便利（簡稱 SFISF）」，並接受符合條件的證券、基金、保險公司申報。據瞭解，中信證券與中金公司已經上報方案，中信證券上報額度約 100 億，值得注意的是，證券公司中僅中信證券、中金公司獲得央行公開市場業務一級交易商資格。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家地方共建具身智能機器人創新中心正式揭牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987600712704260?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:57:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，10 月 10 日，國家地方共建具身智能機器人創新中心揭牌，北京具身智能機器人創新中心正式升級為「國家地方共建具身智能機器人創新中心」。升級後，創新中心將致力於解決各類創新主體共性問題，推動具身智能產業標準制定，加快創新產品在研製試用過程中熟化迭代，推動產品在全球範圍內率先落地應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融監管總局：穩步擴大制度型開放，持續拓展開放的廣度和深度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987626928300296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:51:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[金融監管總局國際合作司二級巡視員李國春在 2024 金融街論壇年會新聞發佈會上表示，金融監管總局認真學習貫徹落實黨的二十屆三中全會精神，不斷完善高水平對外開放體制機制，穩步擴大制度型開放，持續拓展開放的廣度和深度。「前期，我們推出 34 條銀行業保險業開放措施後，外資銀行和外資保險公司無論是機構還是產品供給，以及參與中國銀行保險市場的深度和密度方面，都取得了很好的效果。」李國春表示。李國春説，近年來，在保證金融安全的前提下，金融監管總局積極研究並推出開放新舉措，進一步放寬外資准入條件，簡化行政許可流程。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新疆電建中標明陽智能吐魯番市 200 萬千瓦風電項目一期 50 萬千瓦項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987568960266760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:46:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 10 日，新疆電建收到明陽智慧能源集團股份公司中標通知書，中標明陽智能吐魯番市高昌區 200 萬千瓦風電項目一期 50 萬千瓦項目。施工範圍 46 台（其中一標段 24 台、二標段 22 台）風機基礎、道路及風機吊裝工程。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行多位行領導和有關司局負責人將出席 2024 金融街論壇年會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987619706823170?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:43:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 金融街論壇年會新聞發佈會 11 日上午召開。中國人民銀行金融研究所副所長雷曜在新聞發佈會上表示，中國人民銀行高度重視 2024 金融街論壇年會各項籌備工作，與各主辦方一起密切配合、精心準備，多位行領導和有關司局負責人將出席本次論壇年會的開幕式及其他分論壇活動，並發表演講。目前，各項工作已基本就緒。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>卡爾動力成立新能源自動駕駛編隊運輸聯盟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987578510221568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:34:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，卡爾動力成立了新能源自動駕駛編隊運輸聯盟，聯盟致力於推動新能源和自動駕駛技術在運輸領域的創新應用。在聯盟宗旨下，卡爾動力與陝汽中集簽訂了 1000 台智能網聯重卡的戰略合作協議。截至 10 月初，卡爾動力自動駕駛編隊運營里程突破 850 萬公里，自動駕駛編隊貨運 6000 萬噸公里。未來卡爾動力將與生態夥伴共同探索更多應用場景，推動車路雲一體化商業閉環擴大化、規模化、可持續化發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>原阿里達摩院首席科學家司羅正式加入汽車科技獨角獸斑馬智行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987605916672265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:29:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，原全球最大 SaaS 公司 Salesforce 執行副總裁、原阿里巴巴集團副總裁、達摩院首席科學家、普渡大學終身教授司羅，正式加入阿里巴巴旗下汽車科技獨角獸企業斑馬智行，出任首席技術官（CTO）。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本財務省據悉將暫停野村控股參與國債招標一個月</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987556082803204?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:20:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據知情人士透露，日本財務省計劃把野村控股暫時排除在國債招標活動之外。此前這家公司承認曾操縱國債期貨市場。要求匿名的知情人士稱，日本財務省計劃從 10 月 15 日起，暫停野村的日本國債一級交易商資格一個月。他們説，公告將在週五晚些時候發佈。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>正虹科技：二次掛牌轉讓全資子公司正虹海原 100% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987595619394053?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:19:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，正虹科技披露掛牌轉讓全資子公司湖南正虹海原綠色食品有限公司 100% 股權的進展：鑑於首次公開掛牌公示期內未能徵集到符合條件的意向受讓方，公司持續推進此次股權轉讓二次掛牌，掛牌價格在前次掛牌價格基礎上下調，掛牌轉讓底價為 3042 萬元，掛牌公示期為 2024 年 10 月 10 日起至 2024 年 10 月 23 日止。正虹海原 100% 股權首次掛牌底價為不低於評估價 3324.89 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Shein 英國市場 2023 年銷售額達 20 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987555883147524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:00:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據商務部網站，彭博社日前報道稱，快時尚電商平台希音（Shein）2023 年在英國市場銷售額達 15.5 億英鎊（20 億美元），較 2022 年增長了 38%，目前正籌劃在倫敦上市。報道稱，希音業務快速發展，得益於其直接從中國工廠向全球客戶發貨的低成本商業模式。去年希音不斷拓展英國業務，如在英國各地開設快閃店，在曼徹斯特開設辦事處等。據瞭解，希音首次公開募股估值約為 500 億英鎊。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力資加倉非銀金融股，拋售電子股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987559585456644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:49:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金早間淨流入非銀金融、計算機、銀行、房地產等板塊，淨流出電子、國防軍工、電力設備、醫藥生物等板塊。具體到個股來看，中油資本、四方精創、潤和軟件獲淨流入 13.79 億元、12.85 億元、10.94 億元。淨流出方面，常山北明、國民技術、中芯國際遭拋售 17.18 億元、14.84 億元、8.13 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok 回應在馬來西亞裁員：推進內容審核自動化，預計全球範圍影響數百員工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987553993564677?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:37:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據多家媒體消息，TikTok 發言人證實公司正在全球範圍裁員，其中包括馬來西亞，「由於各國的就業法規不同，我們目前無法提供確切的裁員人數，但預計全球將有數百人受到影響」。此前有媒體報道稱，字節跳動已在馬來西亞裁員數百人，其中大部分來自內容審核部門。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里國際站：將在廣交會設立首個共享直播間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987552745201921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:35:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今年秋季的第 136 屆廣交會將於 10 月 15 日起開幕，為期 21 天。阿里巴巴國際站宣佈，將在廣交會上設立首個共享直播間，向所有外貿企業開放，10 月 15 日廣交會開幕首日即將開啓首場直播，目前報名已開啓。據介紹，這一共享直播間將位於廣交會阿里國際站展位的核心區域，配備全套直播設備。所有參加廣交會的展商，只要帶上樣品，就能來開播。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數午間休盤集體下跌，智能駕駛概念異動拉昇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987548478743045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:31:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數午間休盤集體下跌，滬指跌 1.6%，深成指跌 2.62%，創業板指跌 3.57%；智能駕駛、網約車概念異動拉昇，浙江世寶漲停，德邁仕漲超 10%；中字頭個股活躍，中糧資本、中油資本漲停；半導體板塊繼續調整，中微公司、中芯國際跌超 5%；
CRO 概念走低，康龍化成跌超 7%，藥明康德跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：持續推動新「國九條」和資本市場「1+N」政策落實落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987539231727880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:22:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[證監會辦公廳副主任王利在 2024 金融街論壇年會新聞發佈會上表示，下一步證監會將深入貫徹落實黨中央國務院決策部署，持續推動新「國九條」和資本市場「1+N」政策落實落地，進一步全面深化資本市場改革，更好地發揮資本市場的功能作用，推動金融「五篇大文章」取得更多進展和成果，更好服務經濟高質量發展和中國式現代化建設。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>