<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>CEO 錦囊·出海季｜出海歐洲，新機會來了？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324900381337859?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:04:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;歐美市場變數加劇，歐洲是否迎來「出海新窗口」？進德國還是繞道波蘭？TikTok Shop 迅速擴張，內容電商迎來新機會？在消費者更挑剔、合規更復雜的歐洲市場，中國品牌如何突破本地化瓶頸？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日 19 點，《CEO 錦囊》出海季邀請到 Kuiperbelt 創始人何勤、OneSight COO 苗宇 ，一起聊了聊出海歐洲的新邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次直播主要聚焦以下問題：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;ol&gt;
   &lt;li&gt;如何看待歐洲市場的新機會？中國企業出海歐洲應重點關注哪些領域？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;歐洲市場的基本盤是什麼，出海企業為何重新關注這裏？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;歐洲市場的消費趨勢，有哪些結構性變化？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;綠色消費的本質是什麼，環保是合規紅線還是品牌溢價通行證？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;進入歐洲市場的難點有哪些？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;中國企業在歐洲市場如何突破品牌敍事短板？請兩位給正在出海的企業一些錦囊妙計&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如何看待歐洲市場的新機會？中國企業出海歐洲應重點關注哪些領域？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;歐洲市場的話題非常複雜。首先，提到「新機會」，我認為大的市場始終存在機會。市場的新舊要看我們怎麼把握。以前做海外市場，大家可能更關注北美，對許多企業來説歐洲是「新」市場；但對已在歐洲深耕多年的企業，它早已是成熟市場。其次歐洲始終是個大而優質的市場。 從歐盟角度看，它本質是單一市場，其內部存在許多小市場，吸引各類企業，所以這個市場的機會始終存在。出海業務進入這樣的市場，核心在於逐區域瞭解當地特色，迎合當地市場，做好自身業務。出海做業務本質上是逐利行為，這很正常。不同業務體系在不同的市場裏，關鍵是怎麼把它做好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，從電商領域看，像 TikTok 等平台能深度紮根歐洲市場，關鍵在於其本地化運營優勢。隨着電商的發展，不同市場的接受度與消費羣體，恰恰構成了多元商業機會。是否屬於「新市場」取決於觀察角度，但它是好市場的本質不變，不同的國家在電商和社交電商下成熟程度存在差異。另外電商涉及的品類很多，包括消費品、3C 數碼，覆蓋了 B2C、B2B 甚至 B2G 場景。比如汽車，是一個 B2C 向的產品；專做公交體系的，就延伸到 B2G 或 B2B 場景；再延伸出生產製造的環節，例如動力電池企業，就是智能製造的場景。所以從品類行業上講市場，歐洲這個大市場的特點就是吸引各個品類、行業。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：歐洲市場的基本盤是什麼，出海企業為何重新關注這裏？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，歐洲市場是一個成熟市場，抗風險能力、對新生事物消化、吸收、轉化的能力很高。如果做歐洲之外的新興市場，受政治、經濟環境因素波動較大。但歐洲市場一旦耕耘，和當地的人、環境、政府持久地發展下去，就能形成一個紮實、穩固的基本盤。但歐洲市場絕非單一市場，按地理劃分成北歐、西歐、中東歐、南歐，每個區域部存在顯著的民族、語言、文化差異。這種多元複雜性，既造就廣闊機遇，也帶來策略挑戰，進入市場需要根據不同的業務體系、當地消費能力、政策的接受程度等因素來考慮。當然成熟市場也有其劣勢，比如市場難進、因循守舊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，作為一個多元市場，歐洲各國獨具特色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如德國，人口和 GDP 穩居歐洲頭部，具有完備的工業體系，覆蓋原材料、能源供應設施，尤其依託教育體系下的高素質勞動力。當地的綠色能源、招商引資等政策，能吸引各行各業進入德國市場。比如汽車行業，在德國眾多知名的本土品牌競爭中，中國企業仍有機會進入。德國的地理價值也值得關注，一旦在當地立足，就很容易輻射到周邊地區，向北連接北歐，向南貫通南歐（意大利），向西直達西歐（法國），向東覆蓋中東歐，變成一個彙集的中心地帶。從某種程度上説，如果得到德國市場的認可，就可以獲得歐盟通行標準背書，可以快速複製和發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;匈牙利也是一個熱土。首先，作為歐洲市場的「東大門」，對華招商引資政策存在優勢；其次，匈牙利是歐盟成員國，可以獲得歐洲市場通行證；另外，匈牙利具備成熟的供應鏈的配套體系，交通便利；最後，高素質勞動力的成本低。諸多因素決定匈牙利也是一個進入歐洲市場較好的入口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北歐地區也有獨特之處，首先消費觀實在。消費者不在乎品牌，更在乎品質，比如實用設計、生產製造環保等工藝。他們也更開放、更接受新能源的產品，比如特斯拉在北歐市場的消費很好，核心點在於當地消費者對環保理念的追求和政策的扶植。因此國內很多新能源產品進入歐洲的第一站往往是北歐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;首先，從歷史、地理和文化的角度來看，歐洲內部的差異很大。傳統上，以阿爾卑斯山為界，北歐和南歐的差異較大；以蘇台德山脈為線，西歐和東歐的經濟水平差異很大，這種差距體現在收入結構、文化傳承等多個方面。從民族構成來説，東歐以斯拉夫人為主，與西歐不同，進而導致雙方在審美觀念、工作態度以及對知識和科技的追求等方面都存在顯著差異。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北歐無疑是歐洲的核心區域，像荷比盧地區、丹麥、德國、瑞士，再往北的瑞典、挪威、芬蘭等國家，都處於高收入水平。法國、奧地利、意大利則屬於中等水平。西班牙以及東歐的羅馬尼亞、保加利亞、波蘭等國家，收入水平都處於相對靠後的陣營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總體而言，歐洲市場的差異類比到國內，如同東部沿海地區、中部平原地區和西部地區之間的差異。但與我國不同的是，歐洲是多語言環境，每個國家都有自己的語言、文化傳統和審美體系，這使得歐洲市場既龐大又充滿挑戰性，與北美市場有很大不同。北美處於同一語言環境和統一的經濟體系下，歐盟雖然是一個大的經濟體，但整體較為鬆散，從中央政府和中央財政的角度看，權力相對分散，這導致每個國家在法律體系和稅收體系等方面都存在較大差異。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：歐洲市場的消費趨勢，有哪些結構性變化？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;首先，當前全球經濟面臨諸多不確定性，尤其是俄烏戰爭爆發後，歐洲整體局勢的不確定性加劇，歐盟部分成員國的債務危機也若隱若現。作為歐洲經濟龍頭的德國，其 GDP 增長也出現了諸多問題。儘管背後涉及複雜的地緣政治和社會因素，但歸結起來，歐洲消費者信心明顯下降，經濟復甦前景尚不明確，這必然導致大家縮減消費預算。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，歐洲消費者的消費行為相對理性，而且整體支付能力比北美地區弱，他們已經度過了「物慾時代」。很像目前的國內和曾經的日本，經濟快速發展期後，消費者回歸理性狀態，決定是否購買某件商品時更為審慎。另外，購買渠道上，歐洲消費者更傾向線下體驗。每到週末或節假日，歐洲各大城市的商場人山人海，這種熱鬧景象在國內不太多見。歐洲消費者更願意感受產品後，再購買。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，關於環保理念，荷蘭一家企業的做法很典型。作為「自行車王國」，他們通過收購二手自行車、從垃圾回收場篩選可翻新車輛，翻新後印上品牌 logo、塗裝上標誌性藍色再進行售賣。儘管價格並不便宜，但憑藉環保理念，這款車在荷蘭銷量很好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，我認為需要分開來看。就像何總提到，受經濟環境和消費預期等因素影響，歐洲消費者確實趨於謹慎，這是消費狀態的正常反饋。另一方面，消費者對物美價廉、高性價比產品的追求都是普遍存在的。尤其在當下物流與產品流通高度發達、中國供應鏈體系強大的背景下，消費者追求性價比更高的商品是合理趨勢。當然，所謂「消費降級」或消費謹慎，需結合整體消費水平判斷，歐盟不同國家、地區的消費變化趨勢也存在差異。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，歐洲的消費呈現「按需消費」的特點，是需求引導消費，而非為了消費而消費。這個過程中，形成了像環保等更成熟的消費理念，他們不僅關注產品是否滿足功能需求與性價比，更願意為品牌背後的環保屬性及工藝的內在價值付費。當地的消費觀念已經進入一個更成熟、更高階的領域，這意味着企業若想在歐洲市場立足並發展，提供的產品必須符合當地消費預期。總之，單純追求短期盈利、缺乏長期價值的品牌難以生存，因為歐洲市場相對細分且進入成本高，若無法真正站穩腳跟，投入產出比會很低。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：綠色消費的本質是什麼，環保是合規紅線還是品牌溢價通行證？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，我認為環保即是合規紅線，也是品牌溢價通行證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在歐洲的成熟消費市場中，功能需求普遍得到滿足，市場競爭點主要集中在兩方面：一是品牌調性，新進入的品牌可能並不佔優勢。 尤其是德國等西歐主要國家，消費者對環保的接受度極高。比如沃爾沃汽車，從設計理念、節油、材質到車內空氣質量等各環節，均融入環保元素，正因如此，消費者願意為這樣的產品買單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，在 B2B 領域中，比如我們服務較多的光伏新能源行業，企業本身從事綠電等環保相關產業，如果可以同步推進 ESG 工作，那當地合作伙伴、經銷商、安裝商等分銷體系會認為該企業是負責任的，進而更願意合作，這在某種程度上增加了商業合作機會。所以，成熟市場的核心追求在於企業的產品、服務，如果能精準契合消費者對環保價值與社會責任的追求，就有機會獲得更大的成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;舉個例子，Kuiperbelt 之前出口的 E-bike 車輛，採用的是國內包裝習慣，紙箱內放置了大量泡沫保護層，結果遭到經銷商和用戶的問責。他們認為使用這麼多難以降解的包裝材料不合理。因此，我們專門研發了一套無塑料包裝體系，車輛完全通過紙板固定和保護，由此可見當地市場對環保包裝的在意程度。 其次，從另一個角度看，當地對不可降解的垃圾處理有嚴格的管理規定，不可以隨意丟棄。無論是從現實負擔還是環保意識層面，消費者都有明確訴求。 最後，我認為中國企業出海時，即便沒有外部強制要求，也應充分考慮可持續性。當然，從生產製造端看，環保需要付出成本，實現環保工藝通常意味着更高的投入。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：進入歐洲市場的難點有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，進入任何市場都要「入鄉隨俗」，尊重市場並符合要求，包括商標註冊、稅收以及產品認證等，既要有歐盟通行標準，也要符合單一市場的本地化要求，只有全面滿足才能在目標市場暢通無阻。另外，在營銷領域，要注重 GDPR 隱私的保護，因為歐盟對隱私保護的立法級別很高，做好用戶數據與隱私保護是合規的底線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，從物流體系看，歐洲的郵政體系很完善，但成本比較高且時效無法保證。早期電視購物的訂單配送雖可行，但時效性較低。偶爾會遇到郵遞員罷工等不可抗力因素，與國內便捷的物流體驗形成鮮明對比。對於季節性或者規律性較強的貨物，可以優先考慮運輸成本，提前規劃時間，選擇經濟性更強的船運方式。對於時效性緊湊、客單價高、小批量的貨物，適閤中歐班列等高效運輸渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;首先，歐盟對個人隱私數據保護堪稱極致，在可預見的未來，方案會進一步加強。這一點與中國的習慣做法存在差異，需要我們特別留意。其次，進入歐盟市場必須考慮其稅務環境及各國在歐盟框架下的國家性差異，這類似國內的國家標準與省級標準並存的情況。只不過在歐盟，不同國家還涉及語言差異，比如塞爾維亞語的本地化法規表述。其次，歐洲服務業面臨諸多挑戰，比如快遞行業丟件、延遲等混亂狀況頻發，需在業務規劃中充分考量。物流成本很高。即便像 DHL 這樣的頭部企業，仍存在較高的丟件率和不可預知率，為跨區域交易帶來壓力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，倉儲物流也是難點。目前國內發往歐洲的物流渠道主要包括海運、中歐班列，可以多選用速賣通、菜鳥國際、京東物流等大企業，更穩妥。倉儲選擇上，首先是華人倉庫，由早期移民運營，管理相對鬆散，數字化程度較低，但優勢在於人工分揀靈活，且語言溝通成本低，適合數字化水平尚不高的出海企業。另外是本地倉儲企業，以白人運營為主，標準化程度高、效率更高，但對非標產品的成本較高。 絕大多數中國企業更傾向選擇華人倉庫，以規避語言障礙。如果追求實效和可控，中歐班列是優選。如果是季節性強的貨物，可提前三個月出貨，通過海運降低成本。例如聖誕貨物 7 月份上船，兩個月到達歐洲，9 月份清關進倉，分發到經銷商手中。目前受局勢影響，多數船隻繞行好望角，快船 45 天、慢船 60 天；若走紅海-蘇伊士運河航線，最快 28 天可達。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中國企業在歐洲市場如何突破品牌敍事短板？請兩位給正在出海的企業一些錦囊妙計&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，品牌的本質是營銷，營銷是講述品牌故事與理念的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;歐洲市場的營銷和傳播鏈路呈現多元化特徵，需結合品類、產品類型、市場的差異調整策略，比如，北歐和德國市場側重環保，其他地區可能更關注性價比。對於功能性產品，要確保功能滿足甚至超越消費者需求。品牌不僅成為快速被識別的符號，更能通過品牌理念實現溢價。例如，即便品類環保屬性較弱，但通過傳遞產品符合當地環保需求的理念，仍可形成優勢，更深度融入本地社會。消費者願為環保等理念買單，這是品牌溢價與差異化傳播的關鍵。通過傳遞此類價值要點，形成了品牌認知的標誌性，吸引消費者選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，關於進入歐洲市場的關鍵要素，我有三點建議。第一，入鄉隨俗，講究合規性。進入新市場必須確保商標註冊、稅收體系、產品檢測等全流程合規，遵守歐盟數據保護法規。第二，營銷。進入新市場時，無論是傳遞產品、服務的功能價值，還是輸出品牌理念，都需要結合線上線下渠道，精準觸達潛在用戶或決策者。第三，產品力。產品定義需清晰，功能層面必須滿足甚至超越消費者認知。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;首先，消費者對快消品、快時尚等「品牌先導型」產品的品牌元素訴求更高，而 3C 數碼類產品更偏向「產品驅動型」，應聚焦在產品本身。例如 reMarkable 這個品牌，依靠極致的工業設計和產品體驗打動用戶， 六年內僅推出了三款產品。這種模式下的品牌構建，是「順水推舟」的。品牌建設是一個複雜命題，需結合品類特性與產品所處階段判斷。如果是以功能性為導向的品類，產品自身的價值要高於品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，3C 電子產品在歐洲市場更具潛力。中國企業憑藉產品研發的敏捷性、製造能力和成本控制優勢，在該領域具備顯著競爭力。這類產品可視為「快時尚電子品」，儘管消費者期望值較高，但在實際使用中更注重即時體驗與新鮮感。從這一特性看，歐洲本土企業難以匹敵中國供應鏈。渠道與品牌的重要性因品類而異， 比如 AI 眼鏡受使用場景和交互方式的影響，兩者在不同品類中相輔相成，共同構成市場競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，值得注意的是，歐洲市場運營時儘量減少全職僱傭。當地勞動法規較為苛刻，初創階段可通過兼職或顧問模式組建團隊，避免僱傭全職員工帶來的隱形成本。並且，歐洲對靈活用工接受度較高，例如在荷蘭等地，非全職工作已是常態，這種模式在企業早期階段有效控制人力成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="loading-entity"&gt;&lt;iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3313104262243081%2C%22title%22%3A%22%E5%87%BA%E6%B5%B7%E6%AC%A7%E6%B4%B2%EF%BC%8C%E6%96%B0%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E6%9D%A5%E4%BA%86%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3313104262243081" scrolling="no" frameborder="0"&gt;&amp;amp;amp;nbsp;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>港股熱浪再起，高瓴在消費、科技、醫藥同步加倉</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324834133240064?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 18:21:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;蜜雪集團（2097.HK）股價近日表現強勁，持續刷新上市後市值新高。截至 6 月 5 日，蜜雪集團總市值 2156 億港元，近二十日股價漲幅超 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上市 3 個月的蜜雪集團無疑是今年港股市場最受關注的消費公司之一。此次 IPO 中，高瓴通過旗下 HHLR 基金參與基石認購，與博裕資本、美團龍珠等一同入場。本輪基石高瓴認購總額超過 2 億，體現出頭部機構在新消費賽道上的集中押注。加上此前在公司唯一一輪外部融資中的近 10 億領投，高瓴已成為蜜雪最大外部機構投資人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在港股今年的 IPO 中，作為基石投資人的高瓴持續活躍、接連出手。5 月 20 日，寧德時代以 263 港元發行價登陸港交所，首日上漲超 12%，是今年港股最大 IPO 之一。此次 IPO 共引入 23 家基石投資者，覆蓋能源央企、主權財富基金、全球資管巨頭等多個類型，高瓴亦是其中之一。其他投資方包括中國石化、科威特投資局（KIA）、高毅資產、瑞銀資管、橡樹資本等。其中高瓴與中國石化、KIA 為投資金額最高的三家，整體基石認購金額超 200 億港元，佔此次發行股份的 57%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，恆瑞醫藥也啓動 H 股發行計劃，募資高達 130 億港元，是近五年來港股醫藥企業中募資額最大的一筆。其基石投資者陣容同樣強勁，包括新加坡政府投資公司（GIC）、景順（Invesco）、瑞銀資管、高瓴資本和博裕資本等，「基石團」兼具活躍私募與長期資金，同時覆蓋國際與本土買方。這是高瓴在醫藥板塊的又一次公開加倉，延續其一貫關注創新藥的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年初以來，港股市場持續回暖，恒生指數階段性漲幅超過 15%，多隻核心資產股價顯著反彈，成交與活躍度同步提升。A 股龍頭企業密集赴港上市，與去年相比同比增長近一倍。截至 2025 年 5 月 27 日，已有寧德時代、恆瑞醫藥、赤峯黃金、鈞達股份、吉宏股份 5 家 A 股企業成功在港上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在已遞交申請或通過聆訊的企業中，海天味業、三花智控、安井食品等 5 家企業已通過證監會備案，兆易創新、賽力斯、潮宏基等 17 家企業已提交港股上市申請。值得關注的是，半導體企業方面，除韋爾股份外，兆易創新、江波龍、納芯微、傑華特、紫光股份、和輝光電等上市公司均在今年上半年陸續官宣了赴港上市計劃。高瓴會否繼續以基石投資者身份押注，可拭目以待。但無論如何，其在今年港股 IPO 中的多次基石佈局，覆蓋消費、科技、醫療等各大板塊，反應出頭部機構在變化的市場節奏中，迅速調整配置策略，圍繞基本面紮實、具備長期空間的優質企業密集落子，以更主動的姿態參與新一輪市場定價。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜海外 618 前，Labubu 成為阿里速賣通搜索詞第一名；王自如宣佈在 AI 領域二次創業；小米 SU7 已交付超過 25 萬台</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324825477228809?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 17:48:26  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324438838225154"&gt;&lt;strong&gt;海外 618 前，Labubu 成為阿里速賣通搜索詞第一名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，為了搶購 Labubu，外國消費者在阿里旗下跨境電商平台速賣通 AliExpress 上，直接把 Labubu 搜成熱門詞 Top1。據透露，今年海外 618，泡泡瑪特將繼續在速賣通上發售 Labubu 等重磅新品。據瞭解，泡泡瑪特官方入駐速賣通以來，銷量一路猛增，穩居潮玩類目首位，並帶動速賣通潮玩類目整體 GMV 上半年同比增長 300%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324808952178953"&gt;&lt;strong&gt;量產進程加速，小馬智行第七代自動駕駛車輛廣深開跑&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，搭載小馬智行第七代自動駕駛系統的廣汽埃安霸王龍自動駕駛車輛，正式獲得智能網聯汽車道路測試牌照，在廣州和深圳開啓公開道路測試。這意味着小馬智行第七代自動駕駛車輛在完成實驗室與封閉場地的驗證後，正式進入真實交通環境開展測試，為量產和商業化進程按下加速鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324406645352704"&gt;&lt;strong&gt;王自如宣佈在 AI 領域二次創業&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，王自如在 B 站發佈視頻，回應離開 ZEALER、格力的原因，並宣佈在 AI 領域二次創業。他表示：「2020 年，當格力的機會出現的時候，我始料未及，完美的匹配了產業互聯網的所有要素，是我不可錯過的重要機遇，終於有機會穿上那雙球鞋去打那場頂級的比賽，但這條路很艱辛，讓我有了太多羈絆。」 「正當我想把最新的 AI 技術融入到所有構想中時，我知道改回去補課了，我帶着些許的遺憾走出了賽場，還有很多靈感沒有來得及實現。要讓自己活下去，必須做回曾經的手藝人，用自己講故事的手藝去講述一個全新的故事，把在互聯網、AI、實體產業和消費電子所有的靈感和認知講給哪些和我一樣關心他們的人，才有機會抵達未來全新的賽場。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324778372016388"&gt;&lt;strong&gt;小米 SU7 已交付超過 25 萬台&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，雷軍在微博發文稱，小米 SU7 已交付超過 25 萬台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324770279975427"&gt;&lt;strong&gt;百度智能雲發佈千帆慧金金融大模型&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 6 日，在 2025 智能經濟論壇上，百度智能雲發佈千帆慧金金融大模型。針對金融行業應用中的專業需求，該模型基於海量金融語料深度訓練，構建金融專用合成數據管線，優化算法策略，並提供知識增強大模型和推理增強大模型兩類模型，每類模型分別提供 8B 和 70B 兩個版本，支持最長 32K 上下文輸入，覆蓋金融行業多數場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324751664310792"&gt;&lt;strong&gt;馬來西亞國家石油公司將裁員近 10% 並凍結招聘&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;馬來西亞國家石油公司總裁兼首席執行官陶菲克當地時間 6 月 5 日宣佈，公司將啓動重組計劃，包括裁員近 10% 以及凍結招聘至明年，以確保長期競爭力。公司網站顯示，馬來西亞國家石油擁有近 5 萬名員工。陶菲克還否認該公司將退出加拿大業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324736694659585"&gt;&lt;strong&gt;比亞迪首次公開回應「反內卷」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 中國重慶汽車論壇上，比亞迪集團品牌及公關處總經理李雲飛稱，該公司將用科技創新來「反內卷」。他提出 4 點倡議，一是為消費者負責，拒絕誇大式宣傳；二是，以量產為準，拒絕透支式營銷；三是比技術、拼產品，抵制陰陽、反對拉踩；四是打擊造謠等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324700745607686"&gt;&lt;strong&gt;美團無人機香港首條運營航線開航&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據美團無人機官微，6 月 6 日，在香港低空經濟監管沙盒框架下，美團無人機首條常態化航線正式投入運營。新航線設在「跨海+公園」場景，無人機會由香港科學園起飛，降落在馬鞍山海濱長廊，目前已有香港麥當勞、必勝客等商戶接入服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324633484585220"&gt;&lt;strong&gt;朵薇宣佈已緊急引入新的自動化生產線&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 6 日，朵薇宣佈已緊急引入新的自動化生產線，並對現有生產基地進行擴容升級，以大幅提升交付能力。據瞭解，朵薇自 5 月 18 日上線後，14 天內銷售額突破 5458 萬元，躍居抖音衞生巾品類月度銷量排行榜第三位。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324355434162433"&gt;&lt;strong&gt;AI 視頻軟件 PixVerse 發佈國內版——拍我 AI&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，全球用戶量最大的 AI 視頻生成平台 PixVerse 正式推出國內版產品——「拍我 AI」，同步上線網頁端及移動端應用，並開放最新 V4.5 模型供用戶使用。據瞭解，PixVerse 自海外上線以來，已累計吸引全球超 6000 萬用戶，月活躍用戶（MAU）突破 1600 萬，穩居 AI 視頻生成領域第一梯隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324622677453065"&gt;&lt;strong&gt;學而思網校發佈 AI 編程新品&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 5 日，學而思網校發佈 AI 編程新品。學而思 CTO 田密在發佈會上表示，在 AI 重塑編程的浪潮中，我們自研的「阿拉丁」AI 編程平台，讓非程序員也可以用自然語言編程，實現產品原型設計、小工具開發、教學小遊戲生成、數據分析可視化等多種功能。"據介紹，學而思自研綠色 AIGC 平台以及和火山引擎合作使用的 coze 應用開發平台，讓孩子通過拖拽操作和自然語言指令即可開發 App。數據顯示，原本需要 2 個月完成的編程作品，藉助新工具僅需 1 個月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324584775313921"&gt;&lt;strong&gt;小鵬華為聯手發佈抬頭顯示智能方案&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 5 日，小鵬汽車聯合華為發佈車載 AR-HUD——「追光全景」抬頭顯示解決方案，該方案融入 AI 智駕，並具備優質視覺效果。即將亮相的小鵬年度首款全新車型——G7，將成為該品牌首個搭載 AR-HUD 的量產車型。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324529793968392"&gt;&lt;strong&gt;王興興：機器人格鬥會成為未來比較受歡迎的體育賽事&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在北京智源大會現場，宇樹科技創始人王興興表示，未來機器人格鬥會成為全球大家比較受歡迎的體育賽事。在大會現場，宇樹科技機器人 G1 展示了格鬥的動作，「參加格鬥比賽是為了給大家展示一下當前機器人技術的發展情況，從而帶動整個行業的發展，未來我們也希望做更多的商業化拓展和嘗試。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324469474716162"&gt;&lt;strong&gt;新疆鐵路今年貨運發送量突破 1 億噸&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據國鐵烏魯木齊局消息，截至 6 月 5 日，新疆鐵路今年貨運發送量達 1.01 億噸、同比增幅 2.0%，較去年提前 3 天突破 1 億噸大關。其中，疆煤外運量達 3940.12 萬噸、同比增長 6.8%，為保障國家能源安全、服務區域經濟高質量發展增添新動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324440295254536"&gt;&lt;strong&gt;商務部：2024 年中國和南亞國家貿易額接近 2000 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商務部副部長鄢東在國新辦新聞發佈會上介紹，2024 年中國和南亞國家貿易額接近 2000 億美元，十年間實現翻番，年均增長率約 6.3%。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月鞋服配飾品牌 TOP，輕量化配飾革新出行場景｜世研消費指數</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324779267582464?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 17:25:53  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次監測週期內，Ubras、百麗和貓人以 1.76、1.75、1.73 的綜合熱度位列榜單綜合熱度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1240,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_5a67c7ae3e194e428c8b14810d5c4508@5345065_oswg382693oswg1240oswg1792_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;功能垂直化+場景精準適配，價值觀營銷促內衣品類進階情感消費&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;從細分賽道來看，春季內衣市場呈現「功能垂直化、場景精細化、價值觀標籤化」三大趨勢，品牌通過技術升級與用戶心智綁定爭奪細分賽道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ubras、貓人、有棵樹分別以「無尺碼舒適」「抗菌保暖」「環保無痕」為核心，精準切分職場、地域防護、運動瑜伽等場景：Ubras 借婦女節推出「無束縛職場」空氣感系列，依託無尺碼 2.0 技術實現「隱形支撐」，解決女性通勤場景下貼身衣物與外衣適配的痛點；貓人則針對倒春寒與南方回南天，以石墨烯抗菌纖維打造「熱八度」系列，通過「防潮+保暖」雙效功能覆蓋南北差異化需求；有棵樹以「再生植物纖維」環保內衣綁定瑜伽場景，以「無痕無感」設計+舊衣回收計劃，直擊 Z 世代可持續消費與運動社交雙重訴求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時各大品牌開展價值觀營銷：Ubras 弱化傳統性感標籤，以「女性悅己」重構內衣消費意義；有棵樹借公益聯動強化「責任消費」標籤；貓人則通過地域化場景廣告傳遞「健康防護」理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消費者既追求吸濕透氣、高彈力支撐等功能硬指標，又需要產品承載文化認同與情緒價值，推動內衣賽道品類從「貼身衣物」升級為「生活方式解決方案」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;輕量化智能箱包革新極簡出行場景，新中式設計撬動黃金配飾升級&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;隨着天氣轉暖和節假日出遊小高峯到來，春季出行需求增加，呈現出「短途高頻、一人成行」特徵，驅動箱包品類向「輕量化+智能化」升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以地平線 8 號為代表的品牌，主推 20 寸登機箱，主打輕量高韌材質、極簡便攜設計、TSA 海關密碼鎖雙保險安全系統，精準適配年輕人「説走就走」的極簡旅行場景，通過硬件功能集成解決傳統箱包稱重不便、易丟失等痛點，同時以「科技極客」標籤重塑產品價值，滿足用戶實現「一箱輕裝出行」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，婚慶季疊加金價波動期，珠寶配飾品牌中國黃金以「投資屬性+文化儀式」雙線策略受到廣大用戶追捧，熱度高漲。以「新中式設計」弱化傳統黃金的老氣感，例如融入花絲、鏨刻等非遺工藝，滿足年輕人對「儀式感消費」與文化認同的雙重訴求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此舉既承接了婚慶市場對黃金「保值傳承」的功能性需求，又通過「輕量化金飾+國潮審美」打破年齡圈層，在中小品牌信任危機中搶佔「高信用+高顏值」心智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_6f396806a64d4efda007d529aeb97d08@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海舶無人船獲數千萬元 A 輪融資，已拿下多家頭部廠商訂單｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324709966047488?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 17:24:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，北京海舶無人船科技有限公司（以下簡稱「海舶無人船」）近日完成數千萬元 A 輪融資，由浙江老漁翁集團旗下上海繁盛投資領投。融資資金將用於加大技術研發投入，建設人才團隊，加快市場推廣及產品化進程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「海舶無人船」成立於 2019 年，專注智能無人船全產業鏈的研發與製造，是北京市專精特新企業、國家高新技術企業及中關村高新技術企業。公司以智能無人船為載體，搭載高性能感知與超算硬件，藉助 SaaS 技術與雲巢平台，為客戶提供全方位、多維度的水域 AI 智能解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，全球無人船行業進入高速發展期，市場規模持續擴大，根據 MarketsandMarkets 報告顯示，2023 年全球無人船市場規模已突破 80 億美元，預計到 2030 年將增長至 280 億美元，年複合增長率（CAGR）達 15.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無人船產品具有實時性、精準性、智能性以及全面性等特點，能覆蓋水域治理各環節，迅速響應監測需求，通過自動規劃路線、分析預警，對大面積水域實現全方位監測，構建完整治理體系。其應用場景廣泛，涵蓋了生態環保、水文水利、環衞保潔、海上風電和海上油氣、海洋觀測、巡邏執法以及應急救援等多個領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="718,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_9343188264044484a0b679b017bcf291@6022551_oswg67304oswg718oswg402_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;無人船應用藍圖（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以海洋環境監測為例，在傳統有人化監測模式下，監測人員人員需隨船出海，不僅要面臨複雜多變的海洋環境，且長時間作業易疲勞，影響監測連續性與準確性。同時，人工操作船隻和監測設備，效率相對較低，難以實現大範圍、高頻次的監測任務，數據採集的全面性和及時性也大打折扣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對比之下，無人船憑藉其先進的自主導航和避障技術，可在複雜海況下穩定航行，自主完成預設的監測任務；船上所搭載的多種高精度監測設備，通過預設程序能自動化數據採集與分析，有效提高了監測效率。它還能根據任務需求靈活調整航線和監測頻率，覆蓋大範圍海域，為海洋環境監測提供了全面、及時的數據支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依託多元產品線及無人船採集的海量水域數據，「海舶無人船」構建了 「產品研發+場景服務 +數據應用」 的智慧水域一體化解決方案體系。在商業化層面，公司已形成無人船硬件產品、定製化技術解決方案、專業化數據服務的三大核心業務板塊。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="686,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_ef52d64db87842478ee0b86a4dd31fe6@6022551_oswg83478oswg686oswg386_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;海舶無人船產品矩陣（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於不同場景及水域環境特點，「海舶無人船」針對性地推出了系列產品。比如經典的獵手系列，這款產品專為江河湖泊、水庫等內陸水域任務設計，採用全碳纖維材質構建船體，耐用性和抗腐蝕性強；其強大的環境感知能力和模塊化設計，集成了毫米波雷達與視覺系統，能自動檢測障礙物，實現全流程高效自主航行，滿足水質監測、水文測量、安全巡檢、應急響應等需複雜任務的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對淺水區域的水文監測等精細化場景，「海舶無人船」錦鯉系列則突出輕量化，單人即可便攜部署，結合智能手持終端，支持一鍵自主航行與應急避障；同時這款產品還能搭載微型多參數水質傳感器，突破傳統設備體積限制，在淺水區域完成釐米級精度數據採集，為生態治理提供精準的數據支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="700,394" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_55291ca7be5e420786ecbadb167ba4a3@6022551_oswg90102oswg700oswg394_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;河馬-拋灑飼料無人船，用於水產養殖（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，「海舶無人船」核心部件的國產替代率已達到 92%，實現有效成本降幅 21%。公司正加快同頭部船企、智慧城市承接商、水儀器商、政府及科研院校等合作，已在北京、天津、河北、山東、江蘇、浙江及安徽等多個省市地區開展近千次水域技術服務項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「海舶無人船」將持續聚焦水域具身智能與數據處理核心技術攻關，不斷迭代智能算法，實現水域數據處理全流程高效精準。同時，本輪融資後，公司還將在紹興未來產業科創園建立華東運營中心，推進智能投料無人船總裝基地建設，以優化生產流程並提高生產自動化程度，精準契合市場動態需求，推動產業加快落地應用。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海繁盛投資有限公司董事長陶華鋒&lt;/strong&gt;表示，北京海舶作為智能無人船賽道的新鋭黑馬企業，其無論是產品研發還是市場佈局均已取得長足的發展，並基於產業鏈閉環、船舶智駕核心以及水域數據分析三個維度建立行業壁壘。我們堅定看好海舶團隊對水上自動駕駛賽道的深刻理解以及商業落地能力，本次老漁翁集團對海舶無人船的戰略投資，集團旗下水產事業板塊相關渠道資源將為其數字漁業產品及解決方案提供直接的行業資源和市場渠道賦能，為海舶在智慧漁業領域迅速搶佔市場份額、拿下行業制高點提供直接助力及戰略支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;紹興鑑水科技城發展有限公司總經理宋清清&lt;/strong&gt;表示，鑑水科技城作為越城區創新發展的核心引擎，始終錨定低空經濟、算力經濟、無人駕駛等前沿領域。北京海舶作為水上智能無人船賽道的頭部企業，憑藉深厚的技術積澱與廣闊的市場潛力，在行業第一梯隊中展現出強勁的發展韌性與創新活力。我們將深度激活越城區優質營商環境的磁吸效應，通過構建「全鏈條賦能+全週期服務」的產業生態體系，為北京海舶量身定製一站式解決方案，以全閉環服務護航企業發展，助力其在智能無人船領域持續深耕，實現高質量、可持續發展，共同為區域經濟注入創新動能。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球全景相機龍頭影石創新即將上市，190 億的市值低估了嗎？ | 智氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324751590009344?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 16:32:52  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;丁卯，範亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;鄭懷舟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;風靡互聯網的 Insta 相機距離上市僅一步之遙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 3 日，「Insta 360 影石」品牌母公司影石創新公佈中籤結果，發行價定為 47.27 元/股，擬發行股份 4100 萬股，粗略計算，募集資金金額達到 19 億元，對應發行估值約 190 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據招股書披露，其募集資金主要用於以下兩個方面：智能影像設備生產基地建設和影石創新深圳研發中心建設項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為科創板今年以來的第 7 家上市公司，影石創新基本面表現如何？上市後究竟會有怎樣的表現？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;渠道多元，銷往全球&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;影石創新成立於 2015 年，是一家以全景技術為基點的全球知名智能影像設備龍頭，目前，公司圍繞「Insta360 影石」核心品牌，形成了消費級智能影像設備、專業級智能影像設以及配件和其他產品三大產品矩陣，全面覆蓋消費及商用場景，並且提供了廣泛的創意性配件以擴充使用場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體來看，公司消費級產品主要聚焦在以 ONE R 系列、ONE（X）系列等為代表的全景相機和以 Ace 系列等為代表的運動相機；而專業級產品則是以 Pro 系列、TITAN 系列為代表的 VR 全景相機。根據 Frost&amp;amp;Sullivan 的數據，2023 年公司品牌「Insta360 影石」全景相機全球市場佔有率 67.2%，排名第一；在運動相機領域，公司 2023 年全球排名第二。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從經營模式上看，用一句話概括就是，公司自主在上游進行產品設計、算法開發並採購關鍵原材料，然後在中游通過代工（消費級產品）和自主生產（專業級產品）的方式製造成產品，並利用品牌效應進行背書，最終在下游經由線上+線下全渠道實現全球消費者觸達。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;整個過程中，技術含量和價值量更高的設計、品牌、銷售環節主要由公司負責，這在一定程度上保證了其產品性能和質量的穩定性以及更新迭代的速度，而委外加工模式則更有利於其實現效率最大化，使得公司在保證產品力和品牌力的基礎上，保證迭代效率和利潤空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業績表現上，2022-2025Q1，影石創新的營業收入分別為 20.41 億元、36.36 億元、55.74 億元和 13.55 億元，同比增速 78.16%、53.29% 和 40.7%，2022-2024 年的 CAGR 為 57.67%，整體處於高速增長狀態；利潤方面，2022-2025Q1，公司歸母淨利潤分別為 4.07 億元、8.30 億元、9.95 億元和 1.76 億元，同比增速分別為 103.66%、19.91% 和-2.76%，2022-2024 年的 CAGR 為 56%，過去幾年有着較好的盈利能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,302" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_3085afdd34b14a2db34779410357eceb@5335509_oswg25314oswg1080oswg302_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新近 3 年業績表現，數據來源：wind，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;分產品看，消費級智能影像設備是目前公司的主要收入來源&lt;/strong&gt;，2021 年以來一直維持 80% 以上的佔比且近兩年小幅提升至 87% 左右；而專業級智能影像設備則出現了收入逐年下滑的趨勢，2024 年收入佔比降至 0.5% 以下。具體來看，2022-2024 年，消費級智能影像設備的收入分別為 17.04 億元、31.32 億元和 47.89 億元，收入佔比分別為 84.81%、87.18% 和 86.59%；而專業級影像設備的收入分別 0.48 億元、0.34 億元和 0.24 億元，收入佔比分別為 2.38%、0.95% 和 0.43%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="944,326" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_e9cd041009f14574a73131fb2a7e11d4@5335509_oswg51967oswg944oswg326_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新分產品業績表現，數據來源：公司招股説明書，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;分渠道看，公司產品銷售主要採用線上+線下、直營+經銷相結合的模式。&lt;/strong&gt;線下渠道包括直營門店、經銷商和 Best Buy、順電、Sam's Club、Costco、Yodobashi Camera 大型商超或專業銷售渠道。目前線下銷售網絡已覆蓋全球的 10000 多家零售門店和 90 多座海內外機場；線上渠道則以&lt;strong&gt;官方商城和亞馬遜、&lt;/strong&gt;天貓商城、京東等境內外主流的電商平台為主。2022-2024 年，公司線上/線下銷售金額分別為 10.00/10.10 億、16.85/19.07 億、26.52/28.78 億，銷售佔比分別為 49.75%/50.25%、46.91%/53.09%、47.95%/52.05%，整體分佈較為均衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="934,744" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_6ea64e7d9b6a4cd38c0ecac015de1eb3@5335509_oswg132196oswg934oswg744_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新分渠道業績表現，數據來源：公司招股説明書，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;分國別看，截至 2024 年&lt;strong&gt;公司 76% 的收入均來自海外市場，但單一市場的集中度不高。&lt;/strong&gt;其中，美國、歐洲、日韓為主要出口市場，2024 年收入佔比 23%、23% 和 8%，同期國內市場佔比為 24%。這表明，貿易環境波動對影石創新業績會有一定影響，但相對分散的海外佈局不至於導致公司業務出現重挫。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;盈利能力源自精準定位&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2022-2025Q1，影石創新的毛利率分別為 51.49%、55.95%、52.20% 和 52.93%，淨利率分別為 19.96%、22.81%、17.85% 和 13.01%。對影石創新毛利率、淨利率的變動趨勢暫且不表，從絕對值來看，其毛利率和淨利率無疑處於一個較高水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="505,298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_9290e30bf96e4679a1a97ac130631efc@5335509_oswg3669oswg505oswg298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：近三年影石創新盈利能力對比，數據來源：wind，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對比來看，2024 年申萬品牌消費電子指數的平均毛利率、淨利率水平為 26.18%、7.33%，A 股品牌消費電子龍頭安克創新的毛利率、淨利率分別為 43.67%、8.95%。影石創新的競對，美股上市公司 GoPro 毛利率、淨利率分別為 33.85%、-53.94%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，影石創新是如何做到如此高利潤率的？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如前文所述，影石創新的核心原材料主要依賴採購並非自產，而且主要產品的生產製造均依賴代工。2024 年，影石創新營業成本構成分別為直接材料 85.56%、外協加工 11.17%、製造費用 1.79%。&lt;strong&gt;因此，硬件成本並不是構成影石創新高利潤率的主要來源。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在招股書中，影石創新給出瞭解釋：公司高毛利率主要源自&lt;strong&gt;產品定價能力和銷售渠道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先來看定價能力，2024 年，影石創新在營收中佔比超 50% 的主力產品 ONE X 系列的平均單價 2641.55 元，已經連續三年實現上漲。而這種高定價能力主要源自公司產品能夠&lt;strong&gt;精準卡位用戶需求，以及客戶對影石品牌&lt;/strong&gt;的高度認可。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;影石創新創始人劉靖康在極客公園的專訪中分享了其產品方法論，即&lt;strong&gt;自己不去定義場景，不去驗證需求，直接就看哪些場景和需求是現成的。同時看這些客戶有哪些痛點和問題。&lt;/strong&gt;影石創新聯合創始人陳永強也在一場專訪中指出「其實相機本身不是消費者需要的完整方案，還存在&lt;strong&gt;拍完不會剪輯和調色、不會用鏡頭表達的問題，&lt;/strong&gt;從相機到一個專業攝影師之間的差距，就是我們做技術儲備的方向。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;想要實現需求驅動產品升級，背後需要公司在軟件算法、硬件適配、產品迭代等方向的高強度研發作為支撐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從研發費用率的角度看，2022-2024 年，影石創新的研發費用率分別為 12.54%、12.31%、13.93%，2025 年一季度進一步提升至 17.09%。根據招股書，影石創新的核心技術主要包括全景圖像採集拼接技術、防抖技術、AI 影像處理技術（AI 剪輯、調色）、計算攝影技術（圖片消紫、單幀 HDR）、軟件開發技術框架、模塊化防水相機設計技術、音頻處理技術和框架等，其中軟件算法如 AI 影像處理、計算攝影、防抖算法、拼接算法等是實現其產品獨特功能和體驗的關鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產品迭代方面，影石新品推出週期在 0.5-1 年，整體生命週期約為 1-1.5 年。如其主力產品 ONE X 系列自 2018 年推出至今已經迭代至第五代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再看銷售渠道，2024 年影石創新有 54% 的營收位於歐美日韓等價格敏感度較低的發達國家，國內銷售額佔比 24%。同時，影石創新在線上的直銷渠道收入佔比較高，特別是海外客戶傾向於通過公司官網直接採購，而官網直銷的毛利率水平（剔除合同履約成本、售後服務費）超過 65%，線下經銷的毛利率則在 50% 出頭。對比來看，競爭對手 GoPro 由於過度依賴經銷渠道，導致毛利率遠低於影石創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="650,452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_e610aec3d3c543b69ccfe2e3f6f136e1@5335509_oswg63421oswg650oswg452_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新各渠道毛利率（剔除合同履約成本、售後服務費） 數據來源：公司招股説明書，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但值得關注的是，24 年以來公司利潤增速出現下滑，25Q1 甚至出現負增長，引發市場擔憂。利潤增速下滑背後，一方面，是由於公司加速拓展國內市場，競爭有所加劇，導致消費級產品均價出現下滑，同時，近兩年 Ace 等低毛利產品起量導致公司產品結構出現變化，對整體毛利率產生了一定影響，致使毛利率從 55.95% 降至 2025Q1 的 52.9%。根據招股書的披露，24 年中國市場佔比從 19% 提升至 23%，同期公司消費級產品銷量從 138.60 萬台提升至 222.96 萬台，同比增長 60.86%，但平均單價則從 2259.32 元降至 2147.74 元，同比下降 4.94%。而 2024 年公司 Ace 系列產品收入佔比從 2.7% 提升至了 10.4%，ONE X 系列產品佔比則從 55.9% 降到了 52.7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,492" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_db7eaf38730b4c91ba9ee9ba1bd841a1@5335509_oswg98193oswg1080oswg492_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新產品系列單價及收入變動，數據來源：公司招股説明書，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="942,478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_777685ca2f784511be59c8d85ca78d4d@5335509_oswg77094oswg942oswg478_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新產品系列產銷量變動，數據來源：公司招股説明書，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="990,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_4cbb8d64a51640468fcfb0c3b9419770@5335509_oswg46987oswg990oswg736_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新產品系列佔比變動，數據來源：公司招股説明書，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，作為創新產品驅動增長的典型代表，近兩年公司產品迭代週期明顯加速，如在 2024、2025 連續兩年升級產品，並在最新款中搭載了 AI 芯片。這導致公司產品成本以及研發費用和營銷費用激增，共同削弱了淨利潤表現。根據招股書披露，公 25Q1 公司研發費用率同比提升 3.21%，銷售費用率同比提升 3.18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="509,298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_57e0859f073f43df9aae8487f983186f@5335509_oswg3723oswg509oswg298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新銷售和研發費用率變動，數據來源：wind，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;真的高枕無憂嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;儘管過去幾年影石創新呈現出了高增長、高盈利的表現，但對於未來的發展，公司並不完全高枕無憂。對於影石創新而言，行業市場容量偏低成為限制其未來增長上限的一個重要風險。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據 Frost&amp;amp;Sullivan 數據，2017-2023 年，全球手持智能影像設備市場規模由 164.3 億元增長到 364.7 億元，複合年增長率達為 14.3%。其中，2023 年全球全景相機市場規模僅為 50.3 億元，預計 2027 年市場規模將達 78.5 億元，2023-2027E 複合增長率約為 11.8%；而同期全球運動相機市場規模為 314.4 億元，預計 2027 年增長至 513.5 億元，2023-2027E 複合增長率為 13.0%。也就是説，2023 年影石創新所在的全景相機和運動相機賽道的合計規模僅有 360 多億元，而到 2027 年行業規模也不足 600 億元，年均複合增速不超過 15%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,371" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_cd6283bac7d0403e9f0b7644def781d7@5335509_oswg47766oswg1080oswg371_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：全球全景相機和運動相機規模預測，數據來源：Frost&amp;amp;Sullivan，申萬宏源證券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然行業賽道整體容量有限且增速並不算驚豔，但從競爭格局上看，隨着大疆等公司的進入，近幾年行業競爭程度持續升級。而對照主要競對 GoPro 從 2015 年後業績持續下滑的表現，大概率可以認為過去幾年影石創新的快速擴張在一定程度上是由於憑藉更好的產品力、性價比等因素吃下了大量 GoPro 的原有市場份額。而目前看，影石創新在兩個賽道均已處於龍頭地位，尤其是在全景相機領域的市佔率已經接近 70%，這種背景下，未來影石創新高增長的可持續性可能存在一定不確定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="888,506" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_7e4ef02ca2514de6a6bb1e857c1108c6@5335509_oswg21244oswg888oswg506_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：全球消費級全景相機市佔率分佈，數據來源：公司招股説明書，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而行業風險的化解需要影石創新積極拓展新的增長曲線。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但如前文所述，影石創新的發展思路並不是開拓需求場景，而是針對現有場景做深耕，這在一定程度上導致過去幾年公司對新業務的開拓並不算積極。在招股書中，其表示未來三年公司的業務仍是專注於全景相機、運動相機、專業 VR 相機的開發，並不斷探索應用場景，如 VR 看房、影視製作與直播、智慧安防、機器人視覺等。這種表述也可以看出，未來公司的業務思路大概率還是聚焦在已有的產品上且對未來進一步的拓展計劃並不算清晰。整體仍是以一個後發者的姿態在尋找新的增長領域，這種思路給其未來新業務曲線的開拓帶來了較大的隨機性，而如果未來影石創新無法成功拓展出除了全景相機和運用相機外新的業務曲線，那麼，長期來看可能會對其發展產生一定約束。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;除此之外，另一個需要關注的是地緣政治波動對公司未來業績穩定性的&lt;/strong&gt;影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，如前文所述，目前公司有超 70% 的業務來自於海外市場，雖然單一市場的佔比並不算集中，但北美業務佔比仍在 23% 左右，這意味着一旦中美貿易爭端出現反覆，很可能對其北美市場產生不利影響，從而影響整體業績表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，IC 芯片、鏡頭模組、結構件等是公司的關鍵原材料，主要採購自索尼、安霸等國際品牌，在公司主營業務成本中佔比較高，2022-2024 年，佔比分別為 23.72%、23.15% 和 28.82%，而且芯片為主的核心原材料替代性較差。這意味着，如果後續因貿易爭端影響芯片採購價格，可能會對公司產品成本造成較大沖擊，影響產品定價，間接衝擊業績表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="964,488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_cccc208e94de4676868b3fab3e166d8b@5335509_oswg87628oswg964oswg488_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：影石創新關鍵原材料佔比，數據來源：公司招股説明書，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，在招股書中，公司還披露了其競爭對手 GoPro 向美國國際貿易委員會提出了 337 調查申請，指控影石創新相關產品及配件、照相系統侵犯 GoPro 在美知識產權。美國時間 2024 年 5 月 1 日，美國國際貿易委員會正式啓動了本次 337 調查，截至目前，調查事項仍在進行中。若最終調查結果對公司不利，可能會導致涉案產品無法在美繼續銷售，對公司經營業績產生不利影響。同時若公司敗訴，可能還需要對 GoPro 進行經濟賠償並承擔律師費和案件費等支出，也有可能造成業績波動。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;估值幾何？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;作為一家影像設備品牌商，影石創新在 A 股市場難以找到業務相近的對標標的，而在美股市場雖有競爭對手 GoPro 上市交易，但 GoPro 近年來持續大額虧損，也難與影石創新直接對比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，對影石創新的估值只能採取選擇類似業務流程、商業模式的企業作為對標參考，而&lt;strong&gt;目前最適合的對標企業就是安克創新。&lt;/strong&gt;原因在於，安克創新同樣是知名的消費電子品牌，業務以海外市場為主，採用直銷+經銷、線上+線下的銷售模式，毛利率 40%+亦處於較高水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，安克創新的靜態市盈率約 25 倍，若影石創新估值完全對標安克創新，那麼其 2024 年約 10 億元歸母淨利潤對應的市值就是 250 億元左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，上市後影石創新的市盈率水平大概率會超過安克創新。一個重要的原因是安克創新此前披露，公司 2024 年上半年來自北美地區的主營業務收入佔比為 47.95%，影石創新 2024 年在美國銷售收入佔比僅 23%，其面臨的貿易風險要低於安克創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，A 股市場新上市公司往往有新股效應，上市初期炒作氛圍濃厚，影石創新以不足 20 倍的發行市盈率上市後，受益於高成長、高盈利和低估值提振，大概率會受到市場熱捧，可以預見公司股價在上市初期會迎來可觀上漲幅度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但正如前文所言，從未來的成長可持續性來看，影石創新目前依然聚焦於低行業容量的全景相機、運動相機領域，且新業務曲線開拓不足，未來成長性可能會受限，而對標標的安克創新已經成功拓展至耳機、音箱、智能家居等新增長曲線。&lt;strong&gt;因此綜合來看，影石創新實際的市盈率水平可能會接近或者略高於安克創新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這意味着，對投資者而言，若影石創新上市後市值明顯偏離前述的合理估值水平，及時止盈將會是一個更佳的選擇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免責聲明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文內容僅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>卑微如我，才是遊戲公司今天最重要的人｜深氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3323546144172294?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 16:03:14  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王毓嬋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜喬芊，楊軒&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們保衞了上海！這是屬於全世界玩家的勝利！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位玩家在《絕地潛兵 2》的 Steam 評論區激情留言。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這次勝利，也戲劇性地釀出了一場「史詩級運營事故」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據遊戲設定，5 月 20 日，光能族入侵了超級地球。超級地球一共有七座賽博大都市，對應着紐約、上海、瑞典等 7 座現實中的城市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;開戰兩天，幾座城市相繼淪陷，只有上海在中國玩家們的努力下苦撐，並等來了美國玩家們「放棄紐約、轉戰上海」的馳援，迎來了「中美大團結」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是打贏「上海保衞戰」後，《絕地潛兵 2》卻新增大量差評，因為玩家們發現上海的解放進度條卡在 99.9783% 不動了。他們懷疑「遊戲運營設計玩家們應該在遊戲公司所在地瑞典完成最終勝利」，而上海的勝利並不在運營的策劃內，所以刻意鎖了進度條，愚弄了大家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這場「事故」最終以遊戲運營後知後覺發來上海捷報而告終。《絕地潛兵 2》在不久前，剛剛獲得 TGA 2024 最佳持續運營獎項，因為它通過運營的力量，讓玩家人數在跌至谷底後重新回春。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月，這場享譽太平洋兩岸的戰爭以激昂的開頭和不足的結局再次證明：一款遊戲為什麼「成也運營，敗也運營」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="700,520" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_85e6f0e9274042c6af74950219b8487f@10269314_oswg42504oswg700oswg520_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;推特截圖&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="636,418" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_0c393d566ecf43fe8e113df8519f6949@10269314_oswg49026oswg636oswg418_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;steam 截圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;運營之於一款遊戲，正變得空前重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊公司 2024Q1 業績會上，首席戰略官詹姆斯·米歇爾説：「如果一款應該是常青樹的遊戲停滯不前，問題通常不在於遊戲本身，而在於運營遊戲的團隊。我們需要改變團隊，有時改變的是心態，有時改變的是人。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有正確的人運營遊戲，就能獲得正確的結果。」米歇爾説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遊戲公司中的運營分很多種，跟玩家們（特別是手遊玩家們）離的最近的，是「玩家運營」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「玩家運營」，或者説客服，並不是什麼新工種。從 2000 年左右的頁遊時代開始，遊戲公司就有了玩家熱線中心，只是那時候既做不到這麼精細，也沒有精細的必要——直到整個遊戲市場徹底進入存量競爭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，中國遊戲用戶規模只增長了 0.94%。同時，各家遊戲公司的新遊戲管線數量下降，表現沒那麼好的新遊戲被快速淘汰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遊戲業粗放增長的時代過去了，正如中國今天的互聯網行業的一樣。存量時代，有新的生存法則。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這時候，用老遊戲拴住老用戶，就成了比以往任何時候都更重要的事——而這意味着對玩家運營這個崗位前所未有的考驗。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;要拉住一個想離開的人，就要從 TA 出現那天開始服務&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;凌晨 2 點，鬧鐘響了。梁非立刻從牀上爬起來，他有一場仗要打。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;洗把臉，打開遊戲，梁非看到盟友們已經基本到齊。他在盟友對話頻道里重申了一遍今晚的戰術，然後命大軍進攻。盟友們在對話裏發着「沖沖衝」、「殺殺殺」，跟迎面衝來的敵軍短兵相接。梁非的屏幕上一瞬間全是密密麻麻的人頭點和線條。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為某款 SLG 遊戲某區第一盟的盟主，梁非每天像服兵役一樣地在玩遊戲。除了收集資源、壯大隊伍、防守城池、攻打敵軍之外，他還要加強團隊建設——每個月，他給自己的副盟主，一個大學生，發 4000 塊人民幣工資，讓對方負責偵察敵情和軍隊調度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然梁非盡心竭力，但最近他們的盟運勢不佳，屢戰屢敗，幾個重要的主力還被敵軍挖走了。今夜這次突襲，他們本想着攻敵不備，必然穩操勝券，沒想到再次戰敗。微信羣裏，好幾位盟友負面情緒爆發，説了抱怨喪氣的話。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在真實的軍營中，也許這就是所謂的「擾亂軍心」。但是盟主樑非無法責備他們，因為大家玩 SLG 遊戲，都是為了體驗戰勝的爽感。頻繁打敗仗必然會導致玩家退遊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梁非正煩惱着，微信羣裏的遊戲官方運營人員突然發來一張表。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;表上列着敵軍賬號的水平、戰力，以及平均上號時間。這位運營人員對梁非的盟友們説，「敵軍大多在晚上一點多上號，他們白天大概要忙着上班，所以下午兩到三點鐘才是最好的偷襲時機。」以及，敵軍在地圖的某個缺口防守力低，運營建議他們從那裏侵入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是一個非常重要的信息。「憑我們的力量，最多隻能派幾個內奸混到別人的羣裏面，獲得一些邊邊角角的料，但他能得到平均數。」梁非很驚訝，對方作為官方運營，居然主動把其他玩家的隱私信息透露給了自己。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他知道對方是有意偏向自己，因此沒有多問。梁非立刻調整策略，照運營的建議來打，果然大獲全勝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;仗打贏了，但事兒梁非忘不了。事情過去了幾年，他仍然偶爾會想起這件事，並猜測背後的原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在他的猜想中，運營「拉偏架」的行為，肯定是不為遊戲公司所支持的。但公司內部大約是有什麼賽馬機制，而這個運營怕他們頻繁打輸後退遊，會影響自己的業績，所以私下放了一次水。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遊戲公司，也許是所有經濟體中最懂自己用戶的公司。玩家運營懂玩家，也許更勝於玩家懂他們自己。在梁非還不確定自己要不要退遊的時候，運營就已經把他列為「防流失重點關注對象」了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這款遊戲在今天的 SLG 遊戲之中，不管是設計還是畫風，都不是最強的。我之所以玩了這麼多年，就是因為他們的玩家運營做得好。」梁非説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於對「登錄頻率下降」「副本參與率降低」「對戰頻繁敗北」等數據的監測，遊戲公司可以比玩家本人更早一步感知到他是不是想退遊，然後提前讓運營和客服介入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳世烜舉例説，根據策略運營的策劃，玩家在 BOSS 戰中連續團滅 3 次，就會觸發客服的任務，給玩家發出一條準備好的文案。而且，在這個過程中，也能做到「個性化」——基於玩家標籤的不同，發出的文案內容也不一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在同一個副本沒打過的情況下，不同層級的用戶，可能會收到 6 種不一樣的結果。」陳世烜説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，這些文案也不僅僅只是表達一下口頭鼓勵——某卡牌遊戲會對連續 3 天未完成「日常任務」的玩家推送「任務一鍵完成券」，有些遊戲會針對潛在流失玩家自動觸發任務，刺激玩家重新回到活躍狀態，因為他們發現如果不這樣做，玩家因此而流失的概率會高達 70%。以及，手遊一般 2 個月左右就會有一個較大的版本更新，就是為了不斷保持玩家的新鮮感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拉住一個想離開的人，並不是這麼簡單的事。運營對玩家體驗的幹預，不僅僅是在察覺有退遊風險時才發生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用陳世烜的話來説，「運營要做的是‘全用戶全生命週期服務’」。從用戶對一款遊戲感興趣開始，就要做運營了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一名運營，最常處理的玩家問題，就是賬號封禁申訴。但除了這類一是一二是二的問題外，還有大量客訴是夾雜着情緒的不滿：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;玩家跟其他人在遊戲裏吵架被罵了、玩家覺得遊戲角色的時裝太貴了/太醜了/涉嫌擦邊、玩家覺得角色設定 OOC 了（指角色做出了不符合人設的行為舉止）、玩家 BOSS 戰打不過、玩家抽不到想要的卡認為官方針對他、玩家認為官方偏袒一部分遊戲角色而冷落了自己喜愛的角色……等等瑣碎問題不勝枚舉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多時候，客服並不能真正解決問題。因為玩家希望客服能完全站在自己一邊，但對一款遊戲來説，官方給部分玩家「拉偏架」、「開後門」幾乎是死罪。除非是重大失誤，否則項目組也不太可能因為玩家眾口難調的意見就立刻修改遊戲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對玩家的憤怒，運營通常能做的，也就是滅火的工作。他們稱呼玩家為主公/俠客/旅行者/長官/寶寶/兄弟，然後不斷重複：您反映的問題我已經瞭解了，我會去反饋的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當玩家需求不能被項目組支持時，運營的價值才開始凸顯，那就是用傾聽來消弭憤怒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一名在一線做運營的員工説，玩家有時候並不是真的需要你幫他解決問題，他只是需要自己的聲音被聽見。「很多時候他們説完了，也就不生氣了。但是如果沒有人聽這些話，玩家可能真的會氣到退遊。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;超高壓工作與超預期服務&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;盛趣遊戲運營「呆萌」的工作時間是每天 9:00-18:00，但即使下班，也會響應用戶。每天 9:30 之前，她會把前一天晚上玩家發來的問題處理完。她負責對接的玩家總量大概 2000 多人，平均每天差不多有 40-50 位用戶來找她互動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;呆萌只負責對接盛趣遊戲付費等級最高的 VIP 用戶。而她負責對接普通玩家的同事，每個人都有三四個企業微信，每天的消息都是「999+未讀」的狀態。這些同事們一整天坐在工位上敲擊鍵盤，幾乎沒有站起來的時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;疊紙遊戲客服火火平均每天要回復 120-150 名用戶，在遊戲版本更新、活動上線等高峯期，等待她接待的人數會增長到 200 至 240 名左右。每天下班前，她還要統計數據，對玩家意見進行彙總。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等着客服去處理的問題有很多，但客服權限卻有限。「遊戲有自己的運營標準，我們能做的就是儘可能平衡用戶與遊戲運營之間的關係，即不能打破遊戲平衡，又要正面引導安撫用戶，給予用戶更好遊戲體驗與情緒價值。」呆萌説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就像是橫亙在玩家與項目組之間的一層海綿，運營團隊要在玩家表達不滿的時候，身段無條件地放柔和。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;火火總會擔心玩家生氣，怕對方質疑自己解決問題的效率不夠高。「其實我們能夠深深共情玩家們的心情，會盡力引導和解決玩家的問題。」對當了 4 年客服的火火來説，要坐在這個崗位上，就必須情緒穩定、善於傾聽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;運營聽起來是很高壓的工作。網易遊戲玩家花塢聽説過敵對幫派的人打電話把客服罵哭的事情，這讓她覺得很過分。但即便是她，也有控制不住向客服發脾氣的時候。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遊戲公司也有保護運營心理健康的辦法。陳世烜説，網易的輿情監控系統，可以察覺到某些關鍵詞突然飆得很快，然後提前做預案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「客服發現某些玩家情緒比較激烈的時候，我們內部立馬就會新建項目，做好應對方案並實時監控，不會等客服被罵得不行的時候才有反應。」陳世烜説。「但是客服其實每時每刻都是很緊張的。因為他們更容易感受到用戶的激烈情緒。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遊戲公司也意識到了幫運營紓解壓力的必要性。包括網易和盛趣在內的許多遊戲公司的運營辦公室裏，都有一面「榮譽牆」。他們會把玩家對客服的感激之言打印出來，整理成冊，貼在牆上，為的就是給客服提供正面情緒支持和榜樣的力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛趣的牆上已經掛滿了錦旗，無處再掛。現在送來的錦旗，只能拍下照片，打印成手掌大小的卡片，夾在繩子上展示。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_82dfb8b58e2e4997acbcded50980fc8d@10269314_oswg772987oswg1920oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36 氪攝影&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;翻看陳列在運營辦公室雜誌架上的「優秀案例」，就會發現，能讓玩家主動送來錦旗的服務，不止是有求必應那麼簡單。如陳世烜所説，他們鼓勵運營提供「超預期服務」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所謂「超預期服務」，指的是運營要給玩家制造驚喜——包括但不限於「記錄玩家的喜好」、「給最近生活不順利的玩家手寫祝福卡片」、「幫玩家制作遊戲角色表情包」、「給在遊戲裏結婚的玩家錄製祝福視頻」，甚至是線下請玩家吃飯、組織玩家們聚會、參與玩家的婚禮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛趣遊戲運營呆萌回憶，去年，盛趣為旗下游戲《傳奇》舉辦線下活動，邀請玩家們來總部參觀。他們為全服排名前十的玩家包機票酒店，除了線上服務，還提供一站式線下全程接待，運營部門全員出動，到高鐵站、機場專車接送，全程陪同他們參觀和聚餐，傾聽用戶心聲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;花塢的朋友因為玩《一夢江湖》而與網友戀愛，並最終「奔現」成為夫妻。在他們的婚禮上，《一夢江湖》的客服、Coser 等來了二十個人一起慶祝。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_dbeb9fa001d94d68a58af1500317ca75@10269314_oswg527781oswg1920oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《夢幻西遊》集體婚禮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在一些社交屬性強的遊戲中，運營的工作除了讓玩家對自己滿意，還要讓玩家之間形成「強友情連結」，使玩家因為不忍心離開遊戲裏的其他朋友而持久留存。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，陳世烜的團隊常常「作東」，組織玩家線下聚會、聚餐。在他的職業生涯中，已經數不清自己做了多少次這樣的東道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這相當於用‘人情債’綁定用戶，比單純發優惠券更有效。」陳世烜説。運營提供「超預期服務」，是為了讓用戶不忍刪號，或者即便流失，也能因情感連接回歸。「最終靠的不是算法，而是人情。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;遊戲運營不是新��事&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;呆萌的直屬上司喬嫣是遊戲行業最早做客服工作的人之一。2002 年，在銀行都還沒開始提供 24 小時客服電話服務的時候，盛趣就推出了國內第一個能為玩家提供 7x24 小時電話服務的 Call Center。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喬嫣從在盛趣 Call Center 接電話開始，見證了遊戲公司過去二十年把用戶運營做得越來越精細的全過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「早期我們的服務很簡單，就是用戶打電話反映問題，我們解決。」喬嫣説。直到微信的提示音取代了電話的叮鈴鈴聲，私域用戶運營系統和 AI 工具的進步使精細化用戶管理成為可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在，他們跟陳世烜所説的一樣，「對用戶生命週期全面管理」，從用戶的新生、成熟、衰退以及到最後的流失，都有對應的策略和手段，並且越來越精細。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在激烈的遊戲市場競爭中，一切都是為了延長用戶的生命週期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;莊明浩，趣丸科技副總裁兼首席戰略官、前 VC 從業者，也曾在盛趣遊戲的客服中心工作過。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「當年遊戲公司成立客服團隊的邏輯很簡單：如果用戶產生的收益已經超過了我購買他的成本，那麼我理應對他更重視。」莊明浩説。「但是今天跟上一個時代不同的是，整個遊戲行業現在已經變成了一種零和博弈，獲取玩家變難了也變貴了，這就需要客服提供更多的服務來‘拴住’玩家。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年，遊戲公司獲取一個輕度遊戲玩家，需要花費 10-30 元，重度遊戲則為 50-80 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到 2024 年，輕度遊戲玩家在 iOS 端的買量成本漲到了 35-40 元。MMO、SLG、二次元之類重度遊戲玩家在 iOS 端的買量成本高達 100-400 元/人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;玩家變貴了，遊戲公司的買量成本也水漲船高。據 36 氪基於公司財報及第三方研究機構數據拆分估算，2024 年，B 站遊戲、完美世界、三七互娛、網易遊戲、騰訊遊戲的買量成本分別約為 5 億、10 億、100 億、60 億、40 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「遊戲廠商花大價錢買到用戶之後，一旦流失，廠商便徹底失去觸達能力。」陳世烜説，所以今天才會有很多公司去學習網易、騰訊，看看他們是怎麼延長自己的常青樹遊戲的生命的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《和平精英》6 歲，《陰陽師》9 歲，《王者榮耀》10 歲，《夢幻西遊》22 歲，《大話西遊》24 歲。網易和騰訊也不是從一開始就意識到了運營的重要性——直到自己的幾款主流遊戲經歷「中年危機」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，陳世烜開始為網易搭建私域運營團隊。一切從零開始，網易在重慶租下了兩層寫字樓，並在一年內安放了 400 名員工。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這 400 人一開始的工作，就是把用戶導進企業微信和個人微信好友裏。陳世烜記得當時如同開閘泄洪一般，一天就有 10 萬玩家流入他們的私域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下來的兩三年，這支團隊添加了 2000 萬網易玩家的微信好友。為了承載這麼多人的互動需求，網易的私域運營團隊也擴張到了千人以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「歷史是一個輪迴。」陳世烜説。在他剛入行的時候，網易遊戲內部就有 GM（遊戲管理員）頻道，玩家可以在頻道里跟管理員聊天。過年的時候，客服 NPC 還會去拜訪玩家在遊戲內的宅邸，給他們拜年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這也許就是運營的早期形態，遊戲運營並不是新故事。只是説在行業飛速發展的時候，各家公司不會用那麼多的人力和資源去跟用戶搞這麼大體量的溝通。」陳世烜説。「前幾年，大家的核心還是獲客，搞新增。很多遊戲搞換皮一波流，他自然不會去考慮做長線運營，因為可能這批玩家玩 3-6 個月就徹底流失了。但是現在就不一樣了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這背後有版號收緊的原因，有遊戲玩家成熟的原因，也有互聯網公司越來越保守的原因。總之，延長遊戲的生命週期成為了最重要的事。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;「窩窩囊囊」的運營，看着一批年輕人長大&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「流雲墨黛」今年 33 歲，今年是他玩《穿越火線》的第 14 年。在本文中，他特別提出希望以自己的遊戲 ID 名「流雲墨黛」出現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「最早我年輕的時候，也會去跟客服吐槽，會去 diss 馬化騰什麼的，説一些屁話。」流雲墨黛最初接觸《穿越火線》時，是在大學宿舍裏跟室友們一起玩。大家在遊戲裏玩得不痛快了，就會去找客服抱怨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客服解決不了問題的時候，流雲墨黛和室友們會覺得客服沒有重視自己，少不了説一些垃圾話。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在流雲墨黛回想起那些時光，會尷尬地笑笑，説「那時候我們真挺傻的」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在不可能奢望來訪者人人禮貌的前提下，客服還要提供「超預期服務」。他們的動力並不是金錢。大部分的遊戲公司都不會把客服的薪資與玩家的氪金水平掛鈎，因為一旦這樣做，有可能會誘導客服「逼氪」，導致玩家反感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然説「基於對遊戲的愛而在工作」聽起來有點虛，但在運營這個崗位上，也是一部分事實。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;許多遊戲公司在招募客服崗時，HR 問的第一個問題，都是「你是否是我們公司遊戲的玩家？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳世烜是從 2003 年就開始玩《大話西遊》的老網易玩家，呆萌是從 2008 年就開始玩《彩虹島》的盛趣玩家，火火也是疊紙遊戲的資深玩家。他們都是因為「喜歡遊戲」這麼簡單的理由，就去了遊戲公司工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳世烜在網易招募私域運營團隊時，第一條要求就是：客服必須是從遊戲玩家羣體裏選出來的人。因為只有熱愛這款遊戲的人，才能從服務其他玩家的過程中獲得成就感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在火火跟玩家們的對話框裏，並不是一切都與遊戲相關。很多玩家會把她當做「樹洞」，來傾訴日常生活中的煩心事。「比起服務方和被服務方的關係，我們也希望讓玩家感覺我們之間更像是朋友。」火火説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曾經跟《穿越火線》的客服調侃過馬化騰的流雲墨黛，大學畢業後也去了騰訊工作。有些事情是他工作後才明白的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2011 年左右，騰訊微博還很火，流雲墨黛做了個人黃 V 的認證，但是當時展示的信息有錯誤。在找騰訊微博的客服沒有解決問題之後，他找了《穿越火線》的客服，對方居然幫他把問題解決了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當時的騰訊微博屬於一個獨立的事業部，跟騰訊遊戲完全是兩個部門。那位客服為了一個從來沒見過面，也沒多少零花錢在遊戲裏氪金的大學生，去另一個事業部找關係，幫他處理了問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當時的流雲墨黛並沒有意識到這是一種超出工作範圍的服務。那之後，他們就像朋友一樣。那位運營偶爾會對他提一些要求，比如説做做拉新、做做調研問卷、打打滿意度好評什麼的，流雲墨黛也積極回應了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在那個年紀，我沒什麼錢氪金，我能做的也只有這麼多。」流雲墨黛説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再後來，流雲墨黛去了騰訊實習，而那位運營離職了，兩人從未見過面，也不再有聯繫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;念念不忘，必有迴響。在他玩《穿越火線》的 14 年裏，他總共氪金了十幾萬，但大部分都是在自己工作有了收入之後才花的。過去幾年，他也嘗試過其他的新槍戰遊戲，但沒有一款讓他留下來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我從來沒想過退遊，我倒是怕它先離開我。我真怕這款老遊戲哪天停服了。」流雲墨黛説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「老遊戲」《傳奇世界》《彩虹島》當客服的呆萌，也見證了很多玩家的人生變化。她的工作記錄裏，寫着玩家們在朋友圈裏分享過的一些重要人生節點——誰的孩子出生了，誰曬了結婚證等等，以便在一年後祝對方生日快樂或者結婚紀念日快樂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為愛玩《大話西遊》而入職了網易的陳世烜，在遊戲裏認識了自己後來的妻子。他常玩的角色「老頭仙」成為了他在玩家圈子裏的代號，也是他用了十幾年的微信 ID。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這款遊戲基本就是我的一生。」老頭仙説。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深創投獨投，多維高精度電機研發商「國奧科技」完成數千萬元 A 輪融資  | 36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324472875624963?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 14:45:32  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張冰冰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，國奧科技（深圳）有限公司（以下簡稱「國奧科技」）近日宣佈完成數千萬元 A 輪融資，本輪融資由深創投投資，資金將主要用於擴大產能，以及加速高端半導體、汽車、機器人等領域的產品研發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「國奧科技」成立於 2018 年，是一家專注於多自由度精密電機研發與製造的高科技企業，致力於為半導體設備、精密自動化等領域提供高精度運動控制解決方案，&lt;strong&gt;2024 年獲評為深圳市專精特新中小企業。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「國奧科技」自主研發的「一體式直線旋轉電機」可實現二自由度微納米定位，軟着陸功能，精準力控達±0.01N，&lt;strong&gt;可應用於半導體先進封裝、高精度量測、3C、光聲電精密貼裝、協作及人形機器人等領域，多款產品已被半導體、3C 頭部廠商採用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、抓住半導體設備國產化趨勢，自研高精度電機已為多家頭部客戶供貨&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在半導體等高端製造領域，電機是各類精密製造設備高效、穩定運轉的關鍵。通過高精度的運動控制，精密電機可以實現微米甚至亞微米級別的定位和動態調整，確保複雜製造工藝的精準執行。例如，在半導體芯片的貼裝過程中，電機能夠實現芯片的精確吸取與放置，保障芯片製造的良率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「國奧科技」創始人李思陽博士畢業於香港理工大學，研究方向為多自由度電機，畢業即創立「國奧科技」，希望把研究理論在實際應用中落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;半導體設備國產化的大趨勢，給了「國奧科技」進入市場的機會。&lt;strong&gt;在李思陽看來，半導體設備有幾個比較關鍵的要求——快、準、穩，從物理層面來説，這些要求是相互影響甚至相互矛盾的「不可能三角」。&lt;/strong&gt;傳統國產設備與進口設備的差距，就在於難以兼顧這幾個指標，往往需要在某個指標上妥協、降低標準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「國奧科技」基於新型多自由度電機理論，設計了全新的技術方案。傳統電機一個動子加一個定子，只能做旋轉或直線一個維度的運動，「國奧科技」電機一個動子可以做雙軸運動，既可以旋轉，又可以直線運動。「當直線和旋轉運動同時在一個電機中實現時，我們的執行精度就會更高。而且我們沒有任何機械傳動，機械連接全部採用直驅的傳動方式，通過磁場變化來控制運動的速度、節拍、力。」李思陽總結道。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="600,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_94a5900127ee4405b51ef8168fa526f9@16805102_oswg13599oswg600oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「國奧科技」LRHS5040 和 LRS1025 產品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，再先進的技術方案仍需經過實際應用場景的驗證，尤其在半導體設備領域，往往需要根據客戶使用反饋進行二次開發。在應用研發過程中，幾家頭部客戶為「國奧科技」提供了足夠的技術支持。研發團隊共同從結構端、材料端、生產端、裝配端等供應環節逐個倒推，進行系統性優化。最終，&lt;strong&gt;「國奧科技」產品在三個關鍵指標上實現突破：一是高速狀態下的力控，8G 加速度、1000 毫米每秒運行速度狀態下，能做到 30 克壓力±3 克的力控指標；二是輸出軸的直線度穩定在±1μm；三是輸出軸的徑向跳動穩定在±1μm。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年 7 月，「國奧科技」產品進入頭部客戶半導體封測線。在此基礎上，「國奧科技」正在往半導體中前道工藝延伸，今年將針對半導體前道設備發佈新的產品序列，將客戶從後道設備廠向前道設備廠拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、做應用型研發，拓展 3C、新能源等領域市場&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;圍繞底層技術方案，「國奧科技」開始根據市場需求做應用型研發，瞄準以蘋果供應鏈為代表的 3C 領域，用多自由度精密電機替代傳統的伺服電機加絲桿的解決方案。在李思陽的描述中，從半導體到 3C，是一種「降維」的產品規劃：「這類產品以成本為考量，會降低一些精度要求和技術指標要求，因為這個行業確實不需要那麼高的指標要求。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，技術要求的放寬也意味着競爭門檻的降低，3C 領域商業競爭更為激烈，價格之外需要比拼產品的一致性和穩定性。&lt;/strong&gt;據李思陽介紹，電機零部件裝配工藝流程複雜，對各個加工件的精度確認也很關鍵，「國奧科技」在一次次產品試驗和實際迭代中積累的 know-how 成為競爭壁壘，實現高質量狀態下的降本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李思陽預計，3C 領域需求量大，隨着相關產品的穩定量產，未來出貨量將呈現幾何倍數增長。&lt;strong&gt;為滿足產能需求，「國奧科技」2024 年已在贛州佈局第一個自有機加工廠和裝配工廠，更好把控量產交付質量和項目成本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="929,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_08f110bb0e844f89b578b8e1fb087776@16805102_oswg585237oswg929oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「國奧科技」無塵生產車間&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，「國奧科技」正在推進新能源汽車、機器人、醫療等領域的產品研發。新能源汽車方面，和造車新勢力合作研發新型技術，以滿足新能源汽車一體式車身壓鑄及輕量化需求，實現國產替代，產品預計今年落地；機器人領域，從協作機器人、人形機器人到靈巧手研發一整套直線旋轉雙軸的模組解決方案，今年年底給內部客戶送樣；醫療領域，將根據市場需求逐步推進產品研發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從 3C、新能源汽車到機器人，「國奧科技」的應用研發思路是貼近有剛性需求的市場。&lt;/strong&gt;「我們比較關心的是，這個需求到底是不是剛性需求。」李思陽進一步闡釋，「比如新能源汽車製造就是個非常剛性的需求，已經在用進口方案，但價格特別貴。國產化能先做出來，而且還有技術優勢，那就簡單多了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;未來規劃上，「國奧科技」進入提升產能的關鍵時期，2025 年銷售收入預計同比增長 100% 以上，首要任務是擴產能，以確保產品的交付。&lt;/strong&gt;同時實現半導體中前道、新能源汽車、機器人等新業務線的產品突破。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;36 氪未來產業&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼聯繫作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_db821f2a4e98405a9be2068e91075bed@16805102_oswg67100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/431p6UOAYM90wayHPfEDFA"&gt;「36 氪未來產業」&lt;/a&gt;，作者：張冰冰，阿至，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人口老齡化加速，銀髮經濟如何破局？｜聰明的錢</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324565373528582?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 13:23:30  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「爸媽退休後比我還忙，旅遊、跳舞、上老年大學，錢包捂不住了！」——這可能是很多家庭的真實寫照。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「養老院一牀難求，靠譜護工哪裏找？」——老齡化加速下，服務短缺的痛點日益凸顯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「都説銀髮經濟是藍海，企業該怎麼‘遊’進去？」——面對老年人口的大市場，機遇與挑戰並存。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當中國跑步進入老齡化社會，「銀髮族」的消費力量正悄然重塑市場格局。2022 年，我國人口結構迎來歷史性拐點，老齡化進程明顯提速。國家在 2024 年更是連發三份重磅政策文件，全力應對老齡化和改善民生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，鄰國日本的「先行者經驗」，在人口老齡化將引發消費結構深刻變化的當下，對我國具有重要借鑑意義。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;人口老齡化後消費結構的變化&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）我國人口老齡化進程有所加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，我國 65 歲以上老年人口占比持續上升，2020-2024 年年均提升約 0.6 個百分點，增速快於 2010-2015 年的 0.3 個百分點和 2015-2019 年的 0.5 個百分點。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="692,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_f949dd03494c474f97f2fd27431074d4@5579416_oswg43255oswg692oswg469_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：我國 65 歲以上人口占比有所提升（%）&amp;nbsp;數據來源：Wind，東吳證券研究所測算&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比歐美，中國、日韓等亞洲國家從老齡化社會進入深度老齡化社會的速度更快，時間更短。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2023 年底，50-60 歲人羣是主要人口組成部分，而且我國老年人口整體低齡化，在護理、旅遊等服務方面消費需求旺盛。因此，未來的 5-10 年，是發展銀髮經濟的關鍵時期。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_d307633a53fa466ab87f5d495d8196ce@5579416_oswg56809oswg1080oswg702_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：各年齡段人口占我國人口比重（%） 數據來源：wind，東吳證券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）日本老齡化後的消費結構變化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本是老齡化嚴重的國家，2023 年 65 歲以上人口占比近 30%，2006 年進入人口負增長時期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;消費總量「失速」。&lt;/strong&gt;1994-2006 年，日本私人消費年均複合增速 0.8%，2007-2024 年降至 0.2%。這主要是因為年輕人少了，消費主力萎縮；老年人雖然消費意願高，但收入低，消費增量抵不過青年消費流失。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="698,458" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_abbdc5e832644de5ba1483591b7c9f49@5579416_oswg51684oswg698oswg458_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：人口老齡化下日本消費增速中樞持續下行，數據來源：Wind，東吳證券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;消費結構「洗牌」。&lt;/strong&gt;日本家庭的食品、醫療保健等必選消費佔比上升；而住房相關、服裝鞋類等可選消費佔比下降。醫療保健消費增速較快，服裝鞋類、交通通信、文化娛樂等增速明顯放緩。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,581" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_2f1166f0813848dc96b215f2c979abd1@5579416_oswg62513oswg1080oswg581_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：日本家庭消費結構變化（%） 數據來源：Wind，東吳證券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不同年齡段的消費者各有各花錢的地方，&lt;/strong&gt;青年家庭砸錢在租房、穿衣打扮、文化娛樂上；中年家庭教育支出是大頭，穿衣玩樂的預算少了，個人護理需求上升；老年家庭的錢主要花在飲食、醫療和個人護理消費上，但也有享受型消費的意願。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_9ed72f8966e1462695d595995041fc31@5579416_oswg57401oswg1080oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：不同年齡段消費偏好的差異決定了整體消費結構變化（%） 數據來源：日本統計局，東吳證券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）我國老齡化程度加深對消費的影響或弱於日本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比日本當年的困境，中國應對老齡化衝擊可能更有韌性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一是居民收入方面，日本 20 世紀 90 年代房地產泡沫破裂後，家庭可支配收入長期低增長，甚至經歷了負增長時期。而我國 2022 年後，居民人均可支配收入以 5% 以上的增速平穩增長，為消費提供基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="699,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_45c353f83a384f3aaa9589a5d827e883@5579416_oswg32387oswg699oswg442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：我國居民收入增速中樞仍保持在 5% 以上（%） 數據來源：Wind，東吳證券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是城鎮化率方面，日本人口負增長時，城鎮化率近 90%，相比之下，我國 2022 年城鎮化率僅 65%，提升空間大。此外，從人均消費支出的維度來看，城鎮消費大約是農村的 1.8 倍，而且我國城鎮化率與居民消費正相關，由此可以推斷出我國消費潛力較大。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="682,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_b8cbff094e664f37b6023e8a9fcc018b@5579416_oswg35439oswg682oswg455_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：我國城鎮化進程仍有較大空間（%）數據來源：海關總署、Wind，東吳證券研究所測算&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;人口老齡化加劇下如何發展銀髮經濟&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）日本發展銀髮經濟的政策脈絡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本發展銀髮經濟，經歷了清晰的三個階段，政策是關鍵推手。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一階段：1970 年-1993 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本 1970 年進入老齡化社會，並且在石油危機後經濟向服務業轉型，推動養老服務興起。政策上，頒佈《老年人福利法》等，成立銀髮服務振興指導室，引導社會資本參與，銀髮服務業開始走向規範化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二階段：1994 年-2005 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1994 年日本進入深度老齡化社會，泡沫經濟破裂促使銀髮產業發展，注重公共福利設施建設。1997 年通過《介護保險法》，並於 2000 年實施，推動銀髮產業市場化，政府、企業、社會共同參與，緩解財政壓力，盤活市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三階段：2006 年至今。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2006 年日本人口負增長，老齡化加深，銀髮經濟快速發展。介護保險制度不斷完善，成功吸引更多企業和組織進入到護理服務領域。同時，日本政府鼓勵企業研發開發護理機器人等，並給予企業一定的稅收減免，推動智慧養老的發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梳理日本銀髮經濟的發展脈絡可以發現，&lt;strong&gt;日本銀髮經濟發展的關鍵舉措是 2000 年《介護保險法》的實施&lt;/strong&gt;，它順利推動了引發經濟的市場化發展，分攤了老年護理的鉅額成本，讓老人手裏有更多閒錢用於享受型消費，從而緩解了整體消費收縮的頹勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）日本模式對我國的借鑑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;借鑑日本經驗，中國發展銀髮經濟可重點發力兩招。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其一，建立完善的長期護理保險制度。&lt;/strong&gt;我國長期護理保險資金主要依賴醫保和財政補貼，壓力山大。可借鑑日本的做法，按人口結構和收入差異制定規則。參保範圍和累進繳納比例都差異化設計，這樣既能調節收入差異，又能緩解醫保壓力。同時，統一長護險資金支付範疇，並根據市場供給的新產品、新服務，動態調整報銷範圍，讓保障跟上需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其二，着力提升低齡老年羣體的再就業。&lt;/strong&gt;老年羣體的消費邊際傾向高於青年，也就是説如果老年羣體和青年羣體賺相同數額的工資，老年羣體會更願意花出去。此時如果讓他們有收入，就能直接帶動消費。制度上，借鑑日本出台相關法律提供保障；就業渠道上，地方政府提供適合崗位信息和「輕就業」崗位；就業能力上，提供技能培訓；對僱傭老年羣體的企業發放補貼，提高企業積極性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;銀髮經濟非「夕陽」，而是「朝陽」。抓住未來 5-10 年低齡老人紅利期，借鑑國際經驗完善制度設計，激發市場活力，中國的「銀髮浪潮」完全有望轉化為推動經濟增長的「金色動力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*原文來自東吳證券報告《老齡化進程下的消費變遷和銀髮經濟》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文內容由 AI 整理，不代表作者看法。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>本末科技完成數億元 B 輪及 B+輪融資，加速機器人與直驅技術產業化落地</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324371342944770?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 10:08:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;硬氪從多個信源處獨家獲悉，「本末科技」已完成 B 輪及 B+輪融資，累計金額達數億元人民幣。本次融資由北京市先進製造和智能裝備產業投資基金領投，北京市新材料產業投資基金、順禧基金、聯想之星聯合跟投，星辰資本擔任長期獨家財務顧問。融資資金將主要用於三大方向：面向新興需求的電機柔性化設計和生產，繼續提升直驅關節模組規模化交付能力，加速機器人產品開發迭代與多場景商業化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、技術驅動：直驅關節模組與輪足機器人雙輪突破&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;據公開信息展示，本末科技成立於 2020 年，從事機器人本體及機器人動力模組的研發及生產，目前已設立機器人和核心部件兩大事業部，並組建了一支超過 150 人的技術研發團隊。公司在東莞松山湖設立兩大研發中心——具身智能機器人技術開拓中心與直驅關節模組技術預研中心，已構建起「機器人本體+核心部件」的雙重研發體系，並配備大型生產基地，形成從設計、打樣、生產、檢測、認證的全鏈條閉環能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在覈心部件領域，本末科技推出了具有高精度、高功率密度、低噪音等特性的譜系化直驅關節模組產品矩陣，構建了適用於不同場景的核心零部件產品線，涵蓋泛機器人、工業自動化、醫療康復及健身娛樂等領域，實現了核心零部件的全棧自主可控。在交付能力建設方面，公司持續推進生產基地的智能化改造。目前，已自主設計並建成了十餘條自動化生產線和半自動生產線，以滿足市場需求的爆發式增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_ac5c6d9fbf09425da23e50eff9b13cc8@16805102_oswg348737oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;本末科技直驅電機與關節模組&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能賽道，本末科技打造全球領先的開源輪足機器人平台，已推出刑天、TITA、D1 等多款輪足式機器人產品。通過機器人本體的模塊化設計與形態多樣化探索，結合大模型積累海量場景數據，推動機器人在複雜環境中的適應性與應用價值提升。在產品迭代升級方面，加速輪足式機器人運動控制算法優化與硬件設計，提升環境適應能力，集中在巡檢、短途配送、智能工業、智能園區等場景打造應用落地，推動機器人從「功能實現」到「價值創造」的跨越。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_555bde7c40c14d03959ef718346a161c@16805102_oswg272804oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;本末科技輪足機器人&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、商業化加速：千萬台年交付量與淨利潤突破&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;據市場信息顯示，憑藉自身技術壁壘和產品競爭力，本末科技已與國內多家頭部機器人廠商及智能家電廠商達成深度合作，其產品已覆蓋掃地機器人、智能洗地機、空氣淨化器、高端洗/烘衣機、智能健身設備、寵物機器人等數十款品類，並實現了直驅關節模組的規模化交付，預計 2025 年關節模組交付量將突破千萬台。鑑於目前具身智能行業市場分散、產品定義模糊、產品多樣化、打樣頻繁、試錯成本高等痛點，本末科技於去年推出了柔性快速交付業務，組建了專業化的工程師服務團隊，並基於大語言模型（LLM）和生成式人工智能（GAI）等技術，構建了全新的柔性交付生態，致力於服務全球數十萬家中小型機器人企業和高校團隊，加速機器人行業的創新發展。該業務成立一年時間以來，已累計服務近千家機器人企業客戶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在機器人本體商業化方面，本末科技機器人產品累計交付量也已達數千台，出口到歐盟、北美、澳洲、中東等全球 50 多個國家和地區，成為全球輪足機器人出貨量最高企業，場景覆蓋教育、工業巡檢、物流配送、服務交互等領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本末科技在營收層面已連續數年保持數倍增長，成為國內機器人行業稀缺的「盈利型企業」，驗證其商業化模式的可持續性。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三、行業展望：技術閉環驅動產業革新&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;縱觀資本側與產業側的押注與青睞，本末科技在行業已迎來「關鍵節點」，以直驅技術為核心，構建了從零部件到整機的完整技術體系，並結合大模型加速形成機器人「運控-感知-決策-執行」的技術閉環，其輪足式機器人平台在靈活性、能效比上展現顯著優勢，推進具身智能的場景落地與產業價值，讓機器人真正成為服務千家萬戶及各行各業的「新質生產力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/6y6YAM9PeAtG57kbsI4IzQ"&gt;「硬氪」&lt;/a&gt;，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>香港證監會向持牌法團發出指引，預防客戶帳戶內的未經授權交易</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3325012768025089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:57:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據香港證監會網站消息，因應近期騙徒透過仿冒詐騙流動文字訊息中的超連結髮動攻擊（通常稱為短訊仿冒詐騙）的事故有所增加，香港證監會今天向持牌法團發出相關指引，以預防客戶帳戶內的未經授權交易。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，新東方跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3325008995543297?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:54:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，新東方跌超 2%，名創優品、騰訊音樂、網易、蔚來、跌超 1%，阿里巴巴跌 0.68%，京東跌 0.55%，小鵬汽車跌 0.55%，百度跌 0.41%；理想汽車漲超 1%，微博漲 0.63%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盤前普漲，特斯拉漲超 4%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3325005941270791?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:50:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普漲，截至發稿，特斯拉漲超 4%，亞馬遜漲超 2%，谷歌、Meta、英偉達漲超 1%，蘋果漲 0.83%，微軟漲 0.56%，奈飛漲 0.55%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>孩子王：擬通過控股子公司收購絲域實業 100% 股權</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3325000480663808?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:45:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，孩子王發佈公告，公司擬受讓關聯方五星控股持有的江蘇星絲域 65% 股權。為強化產業協同和資源整合，鉅子生物、自然人陳英燕、王德友擬同時受讓五星控股持有的江蘇星絲域 10%、8% 及 6% 的股權，本次股權轉讓完成後，江蘇星絲域將成為公司的控股子公司，鑑於本次股權轉讓前江蘇星絲域的註冊資本尚未實繳，且無實際經營活動，本次股權轉讓中，公司、鉅子生物、陳英燕及王德友受讓江蘇星絲域股權的價格均為 0 元。另外，公司擬通過江蘇星絲域現金收購絲域實業 100% 股權，轉讓價格為 16.5 億元。交易完成後，公司間接持有絲域實業 65% 股權，絲域實業將成為公司的控股子公司。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華晨寶馬人事調整：寶思齊將出任總裁兼首席執行官，戴鶴軒返回德國任職</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324993481009417?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:38:16  +0800</pubDate>
      <description>華晨寶馬董事會今日宣佈人事任命，寶思齊將自 2025 年 8 月 1 日起，接替戴鶴軒出任華晨寶馬總裁兼首席執行官；戴鶴軒將於 2025 年 7 月 31 日結束其在中國的任期，返回德國，擔任寶馬集團首席信息官及信息技術部高級副總裁的新職務。（新浪科技）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>*ST 海越：上交所決定終止公司股票上市</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324991794080001?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:36:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，*ST 海越發布公告，上海證券交易所決定終止公司股票上市。公司股票進入退市整理期的起始日為 2025 年 6 月 16 日；預計最後交易日期為 2025 年 7 月 4 日。*ST 海越同日公告，因涉嫌信息披露違法違規，中國證監會決定對公司立案。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美國 5 月季調後非農就業人口增 13.9 萬人</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324988475582985?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:33:11  +0800</pubDate>
      <description>美國 5 月季調後非農就業人口增 13.9 萬人，前值由增加 17.7 萬人修正為增加 14.7 萬人。美國 5 月失業率為 4.2%，前值為 4.2%。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：對與馬斯克進行對話「不太感興趣」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324987388652033?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:32:04  +0800</pubDate>
      <description>據報道，特朗普表示，對與馬斯克進行對話「不太感興趣」。他稱，馬斯克「失去了理智」。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>新希望：5 月生豬銷售收入同比下降 6.01%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324986877978883?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:31:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，新希望發佈公告，公司 5 月銷售生豬 133.39 萬頭，環比變動-16.42%，同比變動-2.41%；收入 19.72 億元，環比變動-13.43%，同比變動-6.01%；商品豬銷售均價 14.59 元/公斤，環比變動-0.75%，同比變動-5.38%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米汽車高階駕駛培訓將在全國免費培訓一萬名車主</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324983334676999?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:27:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，雷軍轉發了賽車手謝欣哲的一條微博，該微博提及小米高階駕駛培訓會在全國 10 多座城市，免費培訓一萬名小米車主，提升安全意識和控車能力。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北證專精特新指數將發佈</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324978063599880?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:22:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，北京證券交易所和中證指數有限公司將於 2025 年 6 月 30 日正式發佈北證專精特新指數，為市場提供多維度投資標的和業績基準。經流動性篩選後，北證專精特新指數從符合條件的北交所專精特新「小巨人」上市公司證券中選取市值最大的 50 只作為指數樣本，以反映北交所專精特新上市公司證券的整體表現。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>卓馭獲北汽產投與廣汽資本投資，合計數億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324971231750665?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:15:38  +0800</pubDate>
      <description>卓馭科技（原大疆車載）對外融資近期取得新進展，增加北汽產投與廣汽資本兩大投資方，合計金額達數億元。同時，卓馭還在持續洽談其他融資事項，此前曾傳出一汽擬控股卓馭，據瞭解，雙方仍在接觸，但目前並未就該方案達成一致，其投資事宜還在推進中，一汽的投資佔比也尚未敲定。（晚點 Auto）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國太保：俞斌擔任太保產險董事長任職資格獲覈准</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324968875796745?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:13:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國太保發布關於控股子公司董事長任職資格獲覈准的公告顯示，金融監管總局已覈准俞斌擔任太保產險董事長的任職資格。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奧特佳：擬投資 5 億元設立奧特佳投資有限公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324964021905668?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:08:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，奧特佳發佈公告，公司擬以自有資金投資 5 億元設立全資子公司奧特佳投資有限公司，通過戰略直投、併購重組、基金投資等方式實施汽車熱管理主業產業鏈強化戰略，同時積極佈局未來朝陽產業。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>浮費基金在銀行渠道 8 天募集超 53 億</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324960509995273?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:04:44  +0800</pubDate>
      <description>首批浮費基金銷售進入第 8 天，首批 26 只浮費基金已有 25 只開啓了發行。從銀行渠道獲悉，25 只基金累計募集超過 53 億元，其中東方紅核心價值已經觸達 20 億元的募集上限提前結募。在銀行渠道方面，浦發行銷售依舊領先，代銷規模達 14 億元；中行以近 12 億元的銷售緊隨其後，建行、工行發行均接近 7 億元。在基金產品方面，易方達成長進取、嘉實成長共贏在中行渠道發行超 4 億元；天弘品質價值、交銀施羅德瑞安在浦發行、交行的銷售規模超過 3 億元。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>滬市主板 IPO 新進展：一家受理一家過審</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324955511466248?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:59:39  +0800</pubDate>
      <description>6 月 6 日，上交所官網顯示，重慶至信實業股份有限公司（簡稱：至信股份）主板 IPO 申請獲得上交所受理。至信股份主營汽車衝焊件以及相關模具的開發、加工、生產和銷售，是長安汽車、吉利汽車、長安福特、蔚來汽車、理想汽車、比亞迪、長城汽車等多家汽車製造廠商的一級供應商。同日，精密衝壓模具生產銷售企業江陰華新精密科技股份有限公司主板 IPO 申請也獲得了上交所上市委審核通過。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>融創中國：延長境外債務重組基礎同意費截止日期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324954187835651?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:58:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，融創中國在港交所公告，由於若干債權人需要更多時間完成加入重組支持協議的內部程序，應其要求與建議，公司將基礎同意費截止日期由 2025 年 6 月 6 日香港時間下午五時正延長至 2025 年 6 月 20 日香港時間下午五時正。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深交所：本週共對 80 起證券異常交易行為採取了自律監管措施</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324949852350728?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:53:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據深交所，6 月 3 日至 6 月 6 日，本所共對 80 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；共對 14 起上市公司重大事項進行覈查，並上報證監會 6 起涉嫌違法違規案件線索。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿特斯：股東擬減持不超 3% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324948723280391?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:52:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，阿特斯發佈公告，股東無錫元禾重元優能創業投資合夥企業（有限合夥）持有公司 3.57% 股份，計劃通過集中競價減持公司股份不超過 3688.22 萬股，即不超過公司總股本 1%；通過大宗交易減持公司股份不超過 7376.43 萬股，即不超過公司總股本 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大陸集團：未來獨立運營的歐摩威集團任命執行董事會成員</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324942534273286?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:46:27  +0800</pubDate>
      <description>大陸集團 6 月 6 日發佈聲明稱，AUMOVIO 歐摩威集團監事會正式確認未來獨立的公司執行董事會成員的任命。除 3 月 12 日任命的首席執行官馮賀飛外，另有四位成員加入執行董事會：Ingo Holstein 將出任首席人力資源官；馮賀飛將臨時兼任首席財務官直至繼任者到位；Boris Mergell、Jean-François Tarabbia 和 Ismail Dagli 將分別負責安全與動態控制事業羣、架構與網聯方案事業羣，以及自動駕駛及出行事業羣三大業務板塊。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
