<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>十幾萬陌生網友，幫忙破解親人臨終時留下的「天書」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047434765716354?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:30:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_120c28d851bc4f54bfd3e49db9b22123@5624726_oswg544706oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>不久前，我們發現小紅書上出現了一篇不太一樣的求助帖。求助的內容不是這件衣服該怎麼搭配，也不是該怎麼通馬桶、殺蟑螂，而是求助網友幫忙辨認親人最後的字跡。</p><p>帖主父親在今年 10 月去世，生命的最後一刻，父親把想説的話用水性筆寫在了帖主的胳膊上，但因手已無力，字寫得歪歪扭扭，難以辨認。</p><p>很快，這篇帖子得到了眾多關注。<strong>有練過書法的網友根據每個字的重筆拆分了字的筆畫，解出了這些零散的筆畫，推測寫的是「人走了，別一直想着」。</strong>高達 9 萬的點贊和 5000 多條評論，多為親人離世的最後一抹溫情而感傷，同時也引發了網友大規模的共情。</p><p>後來，我們發現類似的求助貼不在少數。甚至在豆瓣上一個名為「史上寫字最爛小組」中，聚集了很多求助者，有些人一看就是為辨認字跡才特意註冊的新賬號。這些帖子中，有些得到了幾百條回覆，在網友的拼湊下成功解出了答案，也有些石沉大海，慢慢被遺忘。</p><p>親人離世之際，他們用盡力氣寫下最後的囑託以及遺憾。<strong>而如何辨認這些字跡，並保留這一痕跡，便成為了在世親人的執念。</strong></p><h2><strong>「有人能看出來這是什麼字嗎」</strong></h2><p>去年 12 月 30 日，廣志的爺爺去世了。</p><p>此前一週，93 歲的爺爺因為疫情突然高燒不退，精神狀態也變得很差，甚至已經糊塗到認不出家裏人了。等到 30 號，爺爺燒出了幻覺，一面伸手在空中抓東西，一面嘟嘟囔囔地説話，但因為白肺，嗓子已經發不出任何聲音。家裏人趕忙隨手拿了個信封和老黃曆，讓爺爺把想説的話寫下來。</p><p>爺爺寫了 7、8 分鐘，寫了一連串兒像符號一樣的東西，家裏人認不出。就連作為書法教師的廣志也辨別不出那串「符號」是什麼。</p><p>但最後的危機時刻，也沒人顧得上在這件事情上分散精力，他們把信封和老黃曆放在一旁，着急忙慌地送爺爺去醫院。4 小時後，老人去世。</p><p>那天晚上，廣志回家收拾遺物時想起爺爺寫的字，他打開小紅書，發帖求助，<strong>標題是「爺爺臨終遺書，實在看不出來！求大家幫幫忙」，並附上了爺爺寫的字。</strong>但他忙着去操辦葬禮，發完後就沒再管這件事兒，把手機放在一旁。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_df7d959c29554c5690265606e6587955@5624726_oswg54738oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">廣志爺爺寫的字，圖源小紅書@無昂波㤙</p><p>第二天，從殯儀館回來的廣志得空看了眼手機，發現自己的帖子下面出現了好多評論。有人在幫助自己一筆一畫地分析，但答案都不完整。有人建議廣志去豆瓣「寫字最爛」小組問問。</p><p>同樣在小紅書上發佈字跡求助帖的還有 momo。</p><p>今年中秋，momo 的爺爺賁門癌復發，在睡夢中離世。momo 在外地工作，得知爺爺離世的消息，立即趕回老家。途中，弟弟發來一張圖片，是一張紙上寫着兩個認不清的字，能看出寫字的人沒什麼力氣，字寫的七扭八歪。「姐姐，這是爺爺今天下午三點多 (離世前 2 小時）寫的字」，弟弟説，「就在下午，我到爺爺跟前，爺爺嘴中總是説什麼話，我和奶奶都聽不清。」</p><p>爺爺生前一直喜歡寫字，<strong>在 momo 的印象裏，爺爺寫的字總是蒼勁有力，但生病後寫的字總是亂成一團。</strong>momo 盯着圖片，怎麼也看不懂。「爺爺去世了，沒有力氣還寫了兩個字」，momo 在網上發了個帖子求助，「有人能看出來這是什麼字嗎？」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1728" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_27325a9647484873ba1ba299077c6cbc@5624726_oswg1155156oswg1080oswg1728_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">momo 爺爺寫的字，圖源小紅書@momo</p><h2><strong>史上寫字最爛小組</strong></h2><p>豆瓣有個專門看爛字的小組叫「史上寫字最爛小組！」<strong>本來只是個爛字聚集地，沒想到卻延伸出了辨識字跡這種功能性陣地。</strong></p><p>幾乎每個在網上尋求幫助辨識字跡的帖子下面，都會有網友建議貼主去這個小組試試。</p><p>小組的現任組長叫「一隻大拖鞋」，00 後。2020 年，拖鞋練毛筆字怎麼都練不好，便加入爛字組並申請成為了管理員。</p><p>拖鞋曾問過前任組長建組的初衷，組長説自己練字超過半年，但字跡沒有任何改變，一度因為寫不了一手好字而自卑，他開始思考，「為什麼非得寫一手好字？」為了反抗這一要求，組長在 2019 年建立了這個「史上寫字最爛小組！」並吸引了 19 萬名組員。</p><p>「希望給每一個寫爛字但不想練字的人提供一個烏託邦，讓在現實中因為字兒爛備受打擊、飽經嘲笑的爛字書法家能在組裏得到讚美，從而打破練字焦慮，<strong>寫字不好也有寫的權利，也能為大家帶來快樂與意義</strong>」，前任組長在組規裏這麼説。</p><p>起初，小組帖子裏囊括了五花八門的爛字，有彷彿小學生字跡的大學課堂筆記，有大家全部誇「醜」的毛毛蟲字體，也有看不懂領導寫的草書。組員們熱衷於在組裏猜那些爛字到底是什麼內容，還會給字進行各種各樣的比喻，有的像蜘蛛網，有的像天鵝在騎自行車，還有的像在做瑜伽……</p><p>直到 2022 年 8 月，組裏突然出現了一個帖子，「想請大家幫忙看看外公臨終前的日記寫的是什麼」，並附上了一張圖，「這是外公去世前一天在養老院寫的日記，家裏人試圖讀懂他最後的文字，但實在看不懂。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9d350745e58b46a3b2cf609379542eff@5624726_oswg1254846oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源@豆瓣網友 momo</p><p>組員們都紛紛點進來辨認，就算認不出來的也主動幫着頂帖，拖鞋也很驚訝，小組居然還可以這麼用？<strong>「反正認什麼字都是認，不如干點有意義的事情。」</strong>為了讓更多組員注意到，她把帖子設置成了快閃活動。</p><p>拖鞋告訴「後浪研究所」，組裏有很多語文老師，平常會在組裏發佈一些學生寫的「爛字」，用娛樂的方式消解判卷的憤怒與疲憊。在接觸了形形色色的爛字後，這羣老師早就有了能甄別字跡的能力。</p><p>他們在那篇帖子下面逐字分析，拼湊出了爺爺日記的碎片——</p><blockquote><p>「第五天，照樣起牀洗臉吃早點，休息；第六天，照樣起牀洗臉；第六天什麼眼，睡覺」&nbsp;</p><p>「第七天右眼瞼老什麼什麼」&nbsp;</p><p>「第七天，園長為？眼瞼（曉？）學習（也可能是，養老，二字）」&nbsp;</p><p>」倒數第三段：伶仃在此藉老，因為&nbsp;</p><p>倒數第二段：？舉？未開始堅持，因為又&nbsp;</p><p>最後一段：？只要日子～好足以」</p></blockquote><p>因為最後外公寫這些文字的時候已經意識不清，組員們也辨別不出後面的文字，但大家的幫頂和分析使帖子收到了近 300 條回覆。<strong>有人在評論區説，「這可能是我在爛字組看到的最有價值的一篇文章了」，甚至有人表示自己是專門為了回覆這個帖子才進組的，</strong>而帖主則表示，「其實大家的回答都對我更有意義」。</p><h2><strong>你需要的時候，它可以是任何字</strong></h2><p>從那天起，越來越多的人來到爛字組求助。</p><p>2023 年，有人在小紅書上推薦了爛字組，組裏一下就多了許多求助辨認字跡的帖子。<strong>這些帖主一看就是新用戶，頂着初始 ID 和頭像，沒有認真研究組規裏的暗號，只用一句「我爺爺病重，想發一個認字帖求通過」就發起了入組申請。</strong></p><p>而拖鞋也會放開入組標準，直接放行，「將心比心，如果是你去一個地方想尋求幫助，肯定不希望他有各種各樣的門檻。」</p><p>隨着進組的人越來越多，來這裏求助的內容也越來越多樣。</p><p>除了去世親人留下的筆跡外，有人是想讓看一下腦出血爸爸左手寫的字，有人是希望能辨認下爸爸在 icu 寫的字，還有人希望能看下爸爸生病寫的字……</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_f73f4f56f14e466ea9ce77c37983e1ea@5624726_oswg999073oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源@豆瓣網友，豆友 63YkO6b7YA，組員猜出寫的是「嘴裏有東西」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9d3a6e4b67834b87865761ec0f373412@5624726_oswg739216oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源@豆瓣網友&nbsp;有車我就上，組員推斷第一行是「我心很亂」，最後一行是「照顧好媽媽」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_0ecd5b2f909040b39d9d8a758479f4ab@5624726_oswg397087oswg600oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源@豆瓣網友&nbsp;豆友 LvMZeRVgA0，還沒有認出最終答案</p><p>也有組員會把小紅書的帖子搬運到組內，尋求牛人的建議。廣志的帖子就被搬運到了這裏。沒多久，小組裏和小紅書上就有人認出來，爺爺寫的可能是「他們為什麼不接我？」</p><p>廣志的爸爸三年前因為心臟問題去世，家裏人一直瞞着爺爺，説爸爸是去外地工作了，廣志覺得爺爺應該是想問爸爸怎麼還不回來，他越想越難受。後來廣志告訴家裏人把爺爺寫着字的信封留下來，和他的手錶、眼鏡都放在一起，保存在了大伯家。</p><p>momo 帖子發佈後的第 6 天，也有人推測出爺爺寫的應該是「領錢」。自從爺爺生病後，退休金就是家裏人每個月去取的，momo 和家裏人猜爺爺應該是覺得自己快不行了，催着大家去領錢。<strong>後來，momo 也把這張字條和爺爺的照片一起，放進了奶奶的櫃子裏。</strong></p><p>但 momo 沒想到，<strong>越來越多的網友在評論區分享親人去世前留下的字跡。</strong></p><p>@李芋瑾的爺爺寫的是，「孩子們再見了，人死一關誰都得過。」</p><p>@帕特里克.的爺爺説，「我的兒見字如面，我自己不想活了，你們都長大了。」</p><p>@網友小吳的爺爺給奶奶留下的是，「如果真的有來世的話，我倆再結夫妻來報答吧。」</p><p><strong>不光如此，也有網友分享了親人的照片，以及對親人的懷念。</strong>「這篇帖子已經成為了大家的情感寄託地，我不會刪。」momo 説。</p><p>在 momo 的帖子下面，還有一條評論是，「它可以是任何字，在你撐不住的時候。」廣志之前也看過類似的話，那時他還沒猜出爺爺的字跡，但他一下子就被這句話擊中了，<strong>他覺得爺爺到底寫了什麼已經沒那麼重要了，無論如何這些字都能給自己帶來能量。</strong></p><p>很多網友在爛字組發了一個認字貼後，再也沒登錄過豆瓣，甚至可能已經忘記自己曾發過帖。雖然組長拖鞋還是希望小組能迴歸爛字組的本質，讓組員感受到快樂和鬆弛。但也覺得，小組的存在或許能給他們帶來一絲希望。她打算未來在組內建一棟專樓，專門發佈想要辨別親人臨終字跡的帖子。</p><p>「哪怕他們可能也知道，自己永遠不知道寫這個的人到底想表達什麼，<strong>但這裏有一個希望，可能有一天就會有一個人認出來，你就會知道當時他想給你留下的話是什麼。</strong>」拖鞋説。</p><p>（應受訪者要求，文中名字均為化名。封面圖源網絡。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/YXw5wKrTAWABFs3oxXIqNg">「後浪研究所」</a>，作者：楊小彤、巴芮，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>35 萬首付在北京買房，北漂抄底「超級老破小」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047428091104133?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:30:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_62ecc68dfc7f499fbef6a6afa99e22c0@5624726_oswg933350oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>35 萬首付，「抄底」超級老破小</strong></h2><p>不結婚不養娃不買房的「三不青年」，最近開始買房了。&nbsp;</p><p>首付 35 萬，月供 3400 元，90 後河北女孩橙子在北京古城附近買了一套總價 105 萬的房子。&nbsp;</p><p>那是一棟建於 1958 年的老破小，還有 4 年就滿 70 年產權了，建築面積僅 26.6 平米，一室 0 廳，廁所還是蹲坑。&nbsp;</p><p>但是這些都不重要，因為從此她在北京有家了。&nbsp;</p><p>決定買房時，橙子，在北京只看了這一套就決定要買下來了，臥室和廚房朝南，方方正正的小房子，「我一進去就能大概想象到我未來要把它改造成什麼樣子。」&nbsp;</p><p>晚上下班後她去跟房東談價格，做好談到下半夜的準備。幸運的是，他們只談了半小時就成交了，從 126 萬談到 105 萬，十分鐘簽好了合同。&nbsp;</p><p>在她眼裏，這套「超級老破小」房齡雖然老，但是周邊的配套很全，樓下就是快遞驛站和水站，小區門口開着一家盒馬奧萊賣場，物價長期打六七折。更重要的是，從小區走路 5 分鐘就能到達一號線始發站古城地鐵站，這對於在國貿上班的她通勤極其方便。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_82c8c75c243540d58676629e963bb396@5624726_oswg32421oswg1080oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">橙子新房的戶型圖@橙子醬 in 北京有個 20 平小家</p><p>作為北漂，橙子的月收入穩定在 1 萬多，在北京買房這件事對她曾是個奢望。但是今年以來，北京房價政策的調整給了她「上車」的機會。&nbsp;</p><p>從去年下半年開始，北京持續發佈了多項措施穩定房價，對房地產市場進行漸進式「鬆綁」，包括首付比例下調、降低存量房貸利率、調減非京籍家庭購房社保或個稅繳費年限等。<strong>截至目前，北京市的首套住宅首付比例已經降至 15%，首套住宅商貸利率調整下限至 3.15%，非京籍家庭購房社保滿 5 年改為滿 2 年等。</strong></p><p>樓市「上車」門檻一降再降，房價也在持續下行，這也是促使她考慮在北京買房的重要原因。 橙子成交的這套小房子，同戶型在 2019 年的成交價是 150 萬，如今已經降到 100 萬出頭，她算了算手上的存款和可負擔的月供，感覺抄底的時候到了。&nbsp;</p><p>麥田房產一門店經理李珈在北京從事房產中介多年，據他了解，北京「老破小」房價普遍降幅在 20-30％左右，之前 300 萬總價以內的房子比較少，<strong>經過此次房價調整，300 萬以內總價已經比較普遍，也出現了不少 200 萬以內的房子，</strong>雖然房源一般，但對普通人而言，也算「夠得上」。&nbsp;</p><p>橙子的 20 平米小家&nbsp;</p><p>31 歲的小姚，也是此次樓市「解綁」的受益者。5 年前，碩士畢業的小姚順利入職北京一家國企。從參加工作的第一天起，他就把鏈家 APP 下載到了手機上，隔段時間就看看房價走勢，評估一下自己離買房這個目標有多遠，他給自己定了一個期限，5 年內要在北京買一套屬於自己的房子。&nbsp;</p><p>買房前，身邊所有人都勸他「再等等」。但是，北漂 12 年一共搬了 20 次家，他把這些聲音全部屏蔽了，一個字都沒聽進去，「我一定要買。」&nbsp;</p><p>今年 8 月，他開始「特種兵式」看房，14 天內看完了 63 套房子。最終他掏空積蓄，還跟朋友借了 20 萬，湊了 44 萬，以 2 成首付比例，在十里堡入手了一套總價 244 萬、60 平的頂層老破小，交定金的時候，他的手都在抖，「不敢相信我買房了。」&nbsp;</p><p>過戶那天，他花了 65 元給自己買了一束向日葵，這是他人生第一次收到花，自己送給自己。他還發了一條朋友圈，沒有屏蔽任何人，他寫道：算是把破爛不堪的自己一點一點拼湊起來了。&nbsp;</p><p>這條朋友圈收穫了他朋友圈有史以來最多的贊。&nbsp;</p><h2><strong>「家」的執念</strong></h2><p>每一個決定買房的年輕人背後都有一個心酸的租房故事。&nbsp;</p><p>小姚對房子有着特殊的執念。他出生在一個單親家庭，從小跟着媽媽四處奔波，媽媽去哪打工，他就跟着去哪上學，在他的記憶裏，他和媽媽一直在不停地搬家，自己從未在一個地方停留超過 10 年。&nbsp;</p><p>別人問他是哪裏人，他也不知道自己到底算哪裏人。<strong>因為總當「外地人」，不會説本地方言，他在學校遭遇過校園霸凌。</strong></p><p>高中時，他和母親租住在同學家的閣樓上，蝙蝠經常在家裏飛來飛去，一個人害怕極了。 夏天的閣樓悶熱難耐，室溫高達 40 度，為了降溫，他把腳泡在水桶裏寫作業，就這樣，他從安徽的小城考到了北京的一所重點大學。&nbsp;</p><p>小姚的買房日記@姚哥就愛搖</p><p>「年輕的時候不覺得搬家是個負擔」，最近在房山買房的李文還記得十年前剛到北京的時候，正是冬天裏的凌晨 3 點，天寒地凍，但她覺得未來的一切都是嶄新的。&nbsp;</p><p>她一個人租住在 200 塊錢的半地下室，一張小牀，一張小桌子，再塞個行李箱，把 5 平米的房間塞得滿滿當當的。&nbsp;</p><p>但是，北漂十年，搬家十次。每搬一次家，「漂泊感就越重。」今年，她看到北京的房價和首付比例都在下降，一點一點，降到自己能「夠得着」的位置，算了一下手裏的錢，「差不多了。」&nbsp;</p><p>談價的時候，她跟房東坦言一個人還貸的壓力大，「你再給讓點」，就這樣一點一點磨，降了 10 萬後，她湊了不到 50 萬，貸款 80 萬買到一套總價 125 萬的房子。&nbsp;</p><p>「家」的概念，在單身女性身上還有着更復雜的解讀。&nbsp;</p><p>30 歲的劉小小今年 7 月在北京房山區入手一套總價 125 萬的老破小。在她看來，<strong>一個女性，不管是單身還是已婚，只要房子不屬於你，你就沒有家，你的孃家不是家，你的婆家也不是家。</strong></p><p>劉小小從 19 歲就離家打工，如今在北京已經漂了 12 年。每年過年，她抬頭望着萬家燈火感慨：為什麼家家戶戶張燈結綵，只有她過年還要回父母和弟弟家。&nbsp;</p><p>回家就面臨着催婚，這是每一個大齡女青年都難以迴避的命題。「雖然我也有自己的房間，但找什麼東西都找不到，感覺自己像個外人。」&nbsp;</p><p>今年房價和首付比例以及利率都在下降，她漸漸有了在房山買房的念頭。頗有些傳奇的是，劉小小看好的這套老破小，上一任業主恰好是一個八十多歲的獨居老太太。老太太年輕的時候跟丈夫離了婚，獨自將女兒撫養長大。「<strong>當時有另一個賣家出價比我高 10 萬」，但是老太太沒賣，不知是否是出於對單身女性的身份認同，老太太最終把房子低價賣給了劉小小</strong>。&nbsp;</p><p>單身女性買房的比例的確在增長。58 同城和安居客發佈的《2024 女性置業調查報告》顯示，在參與調研的女性購房中，未婚女性已購房的佔比已達 61.6%，且女性獨立購房的比例在上升。&nbsp;</p><h2><strong>沒有 6 個錢包，只能掏空自己&nbsp;</strong></h2><p>眼下，單身年輕人買房的趨勢或許剛剛開始。&nbsp;</p><p>近日，民政部公佈的數據顯示，今年前三季度，全國結婚登記 474.7 萬對，較去年同期減少 94.3 萬對，2024 年將大概率延續結婚人數遞減的態勢。另一邊，2024 年上半年新生兒出生數量僅 433 萬，尚且不到 500 萬。&nbsp;</p><p><strong>這意味着「一人一屋一貓」的趨勢或將持續很久。「一個人還房貸」，也成了單身年輕人買房的普遍現象</strong> 。&nbsp;</p><p>與過往以結婚為目的的購房需求不同，他們作為獨立個體購房自住。失去伴侶和父母的支撐，也就沒有「6 個錢包」了，他們只能掏空自己。&nbsp;</p><p>買房前，他們必須計算好手裏的現金，以及未來十年甚至更長時間內能穩定支出的現金流。在不影響生活質量的前提下，算出一個首付比例和可承受的貸款總額。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c703f27cb235491eb640111f90e6dd38@5624726_oswg101393oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">橙子決定自己刷牆。</p><p>橙子每個月可承受的月供是 3000 多元，這個數字跟她現在的房租十分接近，只要能付得起首付，月供就等於交房租了。&nbsp;</p><p>已經在房山買房的女孩劉小小在做買房預算時算了一筆賬，<strong>她的月供不能超過公積金和現在的房租共和，她從月供額度倒推出一個貸款總額，加上她能負擔的首付，就是她的購房預算。</strong></p><p>對於月薪不到 2 萬的年輕人而言，他們的購房預算一般在 200 萬左右。對於有通勤需求的人而言，能在市區找到一套總價 200 萬以內戶型方正、滿足基本生活需求的房子並不容易。&nbsp;</p><p>橙子在網上看到太多奇奇怪怪的戶型，「各種稜角的，還不是等邊的，進去都要迷路了。」&nbsp;</p><p><strong>作為單身女孩買房，她們還需要格外留意安全問題。</strong>劉小小每到一個小區，先看這個小區有沒有攝像頭，再打聽一下小區住戶的背景如何。</p><p>幸運的是，房價下探給了他們更多的選擇。僅鏈家 APP 能檢索到的位於北京城六區 200 萬以內的住宅就有 2000 多套，如果擴大到五環外，他們的選擇顯然會更多，僅房山、順義、大興、通州四區就集中了超 7000 套總價低於 200 萬的普通住宅。&nbsp;</p><p>小姚在看房的時候，從大興的新宮、豐台麗澤、一直看到雙井、團結湖等等這些在他以前「從來不敢想的地方」。&nbsp;</p><p>看房過程中，小姚把所有看過的房子都彙總成一個 Excel 表格，分別列出房子的位置、地段、價格、優缺點，逐一對比。&nbsp;</p><p>最多的時候，他一天看了 10 套房子，看房的心態從「看什麼都好」，到「哪哪都是缺點」，為了確認頂層的老破小會不會漏雨，他專門找了一個下雨天去看房，直到確認不漏雨才定下來，「就是它了。」&nbsp;</p><p>當他拿到房產證的時候，他「像摸彩票一樣」撫摸着紅色的硬殼封面，看着房產證上的「單獨所有」，小姚突然意識到自己終於有了一個地理意義上的「家」。&nbsp;</p><p>萬家燈火，從此也有自己的一盞了。&nbsp;</p><h2><strong>2 成首付「上車」後</strong></h2><p>在買房以前，小姚從未想象過，30 歲後迎來的另一段成長的契機，是由一個房子帶來的。</p><p>他買房的首付僅 2 成，且首付有欠債，他不僅要還 7200 元的月供，同時還需要考慮償還欠債。月供佔到他月收入的 40%，「壓力非常大。」&nbsp;</p><p>他開始全面縮減開支。<strong>以前一頓外賣三四十，現在換成了美團的拼好飯，12.9 元就可以買到一份麻辣香鍋蓋飯。點外賣的時候必須得用神券「膨脹」一下，「我現在最不喜歡聽的一句話就是‘神券不膨脹’，必須膨脹。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,875" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_df75c82943124ee9b54bc6c7828805ba@5624726_oswg158796oswg1080oswg875_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小姚的戶型設計草稿</p><p>盒馬每天晚上 9 點以後有食品買一贈一或買一贈二，「我必須狠狠蹲點拿下」，為了搶到打折的食物，他特意加了麪點區櫃員的微信，叮囑對方每天務必把打折的食物留出一份給他。&nbsp;</p><p>他的摳門連身邊的朋友都察覺到了。室友問他，「自從買房後怎麼見天就看到你往回撿破爛？」&nbsp;</p><p>「這哪是破爛，都是值錢的東西！」小姚不忿地反駁道。&nbsp;</p><p>房貸重塑了小姚的消費觀。他開始對物價敏感，關心政府補貼，對自己的金錢有更明確的掌控感。&nbsp;</p><p>沒買房的時候，他每天都會點一杯星巴克，在朋友圈裏玩抽象，「每天一杯星巴克，不為什麼，只是自己的生活習慣而已。」&nbsp;</p><p><strong>買房後，星巴克悄悄降級成了瑞幸。瑞幸漲價後，他立馬換成了 9.9 元的庫迪。</strong> 甚至有朋友建議他，把星巴克的杯子留着，以後每天往裏倒咖啡就行，這樣抽象還能玩得動。&nbsp;</p><p>被房貸改變消費觀的不僅是小姚，還有劉小小。買房後，她每月需要還 6000 多元的房貸。為了防止自己亂花錢，她學會了記賬。有一段時間，她曾陷入過焦慮，當時公司正在裁員，她很怕公司裁到自己。&nbsp;</p><p>也許，<strong>大數據都感受到了她的緊張。</strong>小紅書經常給她推送「30 塊錢一杯奶茶＝一盒雞蛋」的帖子。於是，她戒掉了每天一杯的奶茶。&nbsp;</p><p>劉小小還是「李佳琦女孩」，經常買兩三千的衣服化妝品，她購物很少看價格，雙十一必須湊到 7000 的滿減活動，把所有額度的消費券都用完。&nbsp;</p><p>買房後，她已經有好幾個月沒給自己買衣服了。剛剛過去的雙十一，她只給新家添置了大件的傢俱和電器，本來打算買一件羽絨服的，但是看看價格，一件衣服快趕上一個月房貸了，果斷放棄。&nbsp;</p><p>對於買房的單身北漂而言，壓縮開支還不是最痛苦的，最痛苦的是裝修階段。<strong>老破小的裝修堪比開盲盒，你永遠不知道下一個問題會出在哪。</strong></p><p>小姚的老破小，開工即投訴。因為房子年代太久，拆除的過程中震了樓下住戶一屋子灰，樓下大姐怒了，他立馬連滾帶爬地跑去道歉。&nbsp;</p><p>繁瑣的裝修過程讓劉小小滿臉長痘，月經不調。裝修的錢也是自己的積蓄，她甚至萌生了能不能找個男朋友幫她盯着先把房子裝完的念頭。&nbsp;</p><p>劉小小見證了老破小的蛻變。</p><p>但是有時候，改造老破小帶來的情緒價值遠比實用性更重要。<strong>人人都有豪宅夢，但並不是人人都買得起豪宅。在橙子眼裏，20 平米的老破小，也可以是一個女孩的城堡。</strong></p><p>橙子的臥室雖然只有 13 平米，完全沒必要做隔斷，但她依然花 4200 做了一個法式隔斷窗。她打算給自己打造一個室內小花園，自己刷牆改造，「主打一個沒苦硬吃。」&nbsp;</p><p>但是這個過程滿足了她對一個私人空間的支配感。她説，未來的自己要過一種「不靠男人，不靠原生家庭，自己在獨立王國與世隔絕的生活。」&nbsp;</p><p>高槓桿「上車」的北漂，都在適應新的生活處境。小姚是個極愛熱鬧的人，童年經歷讓他時常缺乏安全感，從小到大身邊總圍着一羣人，從未一個人獨處過，「現在一想到我要自己一個人搬進一個房子裏，我就會感覺特別恐懼。」&nbsp;</p><p>裝修時，設計師問詢他想要什麼風格。他果斷拒絕了原木風和極簡風，「很像住酒店，我受不了寂寞的感覺。」小姚打算把家設計成中古風，把家裏塞得滿滿當當的。&nbsp;</p><p>對於單身買房的北漂，婚姻一直是懸在心上的一件大事。在後浪研究所的訪問中，30＋的年紀，幾乎沒有人能逃過父母的催婚。哪怕買房也無法撫平上一輩的婚育焦慮。小姚的母親一直希望他能有一個「完整的家」，哪怕不幸福，吵吵鬧鬧也能過得去。&nbsp;</p><p><strong>面對父母的婚育焦慮和快速流轉的都市節奏，一套房子反而成了單身北漂短暫的「避難所」。</strong></p><p>橙子所在的公司大樓對面就是高聳入雲的中國尊。但是她對國貿的繁華無暇他顧，下班後的她匆匆匯入人流，步行十分鐘就可以到達國貿地鐵站，乘坐一號線以後，只要在地下穿行 40 分鐘，就可以到達五環外那個 20 平米的獨立王國。&nbsp;</p><p>那裏是另一個北京。&nbsp;</p><p>（文中部分受訪者為化名）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KkplJz7uMOGghF0Cz2OyGQ">「後浪研究所」</a>，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜山西明確符合政策生育獎勵延長產假 60 天；衞生巾品牌 ABC 創始人公開致歉；胖東來員工稱未曾售賣農夫山泉綠瓶水</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047724217289605?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:00:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>山西明確：婚假 30 天，符合政策生育獎勵延長產假 60 天</strong></p><p>山西日報新媒體記者衞波報道&nbsp; 「2021 年 9 月，在全國率先完成了省級人口和計劃生育條例修訂，明確婚假 30 天，符合政策生育獎勵延長產假 60 天，男方護理假 15 天，子女不滿 3 週歲每年育兒假 15 天，夫妻雙方所在單位可以分別每月發放不低於 200 元的嬰幼兒保教費。」11 月 20 日上午，中共山西省委宣傳部、山西省人民政府新聞辦公室組織召開「推動高質量發展深化全方位轉型」系列主題第十九場新聞發佈會，省衞生健康委副主任、新聞發言人李瑞兵介紹了我省在完善生育支持政策體系和激勵機制、推動建設生育友好型社會方面開展的工作。（山西日報）</p><p><strong>衞生巾品牌 ABC 創始人公開致歉&nbsp;</strong></p><p>11 月 22 日，高端女性護理品牌 ABC 創始人鄧景衡通過公司官方微博發佈道歉視頻。視頻中，鄧景衡承諾：今年 12 月份會有部分產品實現國標零負差，2025 年 3 月全線產品實現國標零負差。就此，大河財立方記者向 ABC 旗艦店客服詢問，店內客服統一回複稱：ABC 即日起在落實一系列整改措施（出示統一説明）。隨後，記者多次致電品牌熱線電話，均未接通。「這一個多星期，我和團隊每天都在和研發部、供應鏈和工廠開會討論，確實是在爭分奪秒地改進和迭代我們的產品，我們要爭取成為行業第一個‘國標零負差’的企業。」鄧景衡表示，靜下來做好產品，可能是對這個事情最好的回應。（大河財立方）</p><p><strong>胖東來員工稱未曾售賣過農夫山泉綠瓶水</strong></p><p>據 21 世紀經濟報道，鍾睒睒表示，農夫山泉純淨水只做了一個規格，一個 SKU，非常剋制，口渴的時候可以臨時買一瓶、兩瓶沒有問題，不要長期整個家庭從早上到晚上喝，長期喝一定是有問題的。鍾睒睒還透露，自己一直控制綠瓶水的價格，不準賣貴，為的就是告訴大家，純淨水就是隻值那麼多錢。&nbsp;</p><p>對於農夫山泉綠色包裝的礦泉水在許昌胖東來的銷售情況，記者走訪了胖東來天使城、金匯店等多家超市，發現均無該產品。胖東來員工表示：「我們所有門店都未曾售賣過農夫山泉綠色包裝礦泉水。」據悉，2024 年 9 月 16 日，胖東來宣佈自營飲用天然礦泉水（DL 礦泉水）正式上架銷售，單瓶售價 1.2 元。有網友表示，該產品剛上架時，下午前往胖東來雲鼎店購買 DL 礦泉水，發現該產品已被搶購一空。而在線上渠道，該產品同樣受到了消費者的追捧，上午 10 點多剛上線，下午 17 點左右已被搶空下架。（21 世紀經濟報）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>國內民用機場最大分佈式光伏建設項目在江北國際機場開工</strong></p><p>36 氪獲悉，據重慶機場集團消息，11 月 21 日，重慶江北國際機場光伏建設項目開建。該項目規劃裝機容量達 30 兆瓦，是目前國內民用機場建設規模最大的分佈式光伏發電項目，預計 2025 年上半年全部建成投產運營。項目建成後，年發電量預計可達 2400 萬度，約佔整個機場年用電總量的 10%。</p><p><strong>香港航空宣佈明年初重返長途航線市場</strong></p><p>11 月 22 日，香港航空宣佈明年初重返長途航線市場。據介紹，今年香港航空航班數量已全面恢復至疫情前水平，平均客座率維持約 85%，預計全年載客量將符合預期，超過 500 萬人次。為配合業務發展，香港航空今年大幅擴充機隊，引進多架空中巴士 A330-300 寬體客機，支持中長途航線；並首次引進 A321 加長型客機，配置 220 個全經濟艙座位，提升載客量及營運效益。預計今年年底機隊規模將按計劃增加至約 30 架客機。公司亦會繼續按需擴張機隊規模，以進一步提升運力。（界面新聞）</p><p><strong>農民工城鎮落戶有新政：進一步放開限制，推動參加社保</strong></p><p>近日，人力資源社會保障部、國家發展改革委等部門聯合印發《關於進一步加強農民工服務保障工作的意見》（以下簡稱《意見》），進一步促進農民工高質量充分就業，推動農民工市民化高質量發展。《意見》強調維護農民工勞動保障權益，督促企業遵守勞動合同、勞務派遣、新就業形態勞動者權益保護等有關制度，規範企業用工管理。推動農民工參加養老、醫療、失業、工傷等社會保險，維護其社保權益。《意見》提出促進進城農民工均等享有城鎮基本公共服務，進一步放開放寬城鎮落戶限制，推動有意願的進城農民工在城鎮落戶，並保障進城落戶農民工合法土地權益。（央視新聞）</p><p><strong>攜程：中國新增對 9 國單方面免籤，免籤國家佔入境遊訂單超 3 成</strong></p><p>36 氪獲悉，為進一步便利中外人員往來，中方決定擴大免籤國家範圍。消息公佈半小時後，攜程海外平台歐洲站點、日本站點，中國相關目的地搜索熱度環比分別增長 65%、112%。攜程集團副總裁秦靜表示，今年 1-10 月份，攜程平台上，入境遊訂單同比增長約 2 倍。加上此次新增的 9 個國家，中國實施單方面免籤政策的國家已將近 40 個，截至目前，這些國家的遊客訂單已佔中國入境遊整體訂單超 3 成。</p><p><strong>中國自主研發第五架新舟 60 人工影響天氣作業飛機於湖北首飛</strong></p><p>36 氪獲悉，據中國氣象局，11 月 21 日，中國自主研發的第五架新舟 60 人工影響天氣作業飛機在湖北省鄂州花湖國際機場順利完成首飛。據瞭解，新舟 60 人工影響天氣作業飛機加裝大氣探測、催化作業、空地信息、任務集成等子系統，具備大規模聯合作業、科學探測、空地協同通信能力，單次作業有效面積達 9000 平方公里，最長作業時間達 6 小時，將在湖北農業抗旱、生態改善等方面發揮重要作用。</p><p><strong>騰訊出售超 4 億美元 Reddit 股票</strong></p><p>社交媒體公司 Reddit 股價在 11 月 21 日盤後下跌 7.29%，此前騰訊披露稱該公司出售了對 Reddit 的大量持股。根據提交給美國證券交易委員會（SEC）的文件，騰訊 11 月 19 日以平均每股 133.76 美元的價格出售了 65.50 萬股 Reddit 股票，在 11 月 14 日至 11 月 18 日期間以平均每股約 129.38 美元的價格出售了 88.26 萬股，在 11 月 11 日至 13 日以平均每股 132.19 美元的價格出售了近 150 萬股。在總計價值超 4 億美元的拋售後，騰訊對 Reddit 的持股減至 775 萬股。（界面新聞）</p><p><strong>小米第二款車或明年一季度上市</strong></p><p>據小米汽車內部人士透露：「小米第二款車型計劃於明年 2、3 月上市。」這與小米集團創始人、董事長雷軍此前透露的「小米 SU7 Ultra 量產版將於 2025 年 3 月正式發佈」的信息，在時間上不謀而合。另一位接近小米汽車的消息人士也表示，小米第二款新車的上市安排將與此前 SU7 上市節奏一致。而 SU7 的上市時間恰好是 2024 年 3 月 28 日。不過，小米集團相關負責人對此只表示「相關問題已超綱」，他無法作出更多回應。（財經新聞）</p><p><strong>生物醫藥行業併購重組頻現，創新藥械等領域有望成為熱點</strong></p><p>近期，生物醫藥行業併購活躍。10 月以來，康緣藥業、千紅製藥、新諾威等多家生物醫藥領域上市公司披露併購重組相關事宜。業內人士表示，當前資產重組政策支持力度不斷增強，國內生物醫藥行業有望掀起併購重組浪潮，併購驅動成長將成為未來重要主線之一。隨着政策對「兩創」板塊公司併購的持續關注，預計創新藥械行業中的併購將更為頻繁。（中證網）</p><p><strong>今年內近 1300 款遊戲獲批，數量已超去年</strong></p><p>11 月 20 日晚間，國家新聞出版署公佈了 2024 年 11 月份國產網絡遊戲審批信息，共計 112 款新遊獲批。從申報類別來看，本次獲批以移動遊戲為主，數量多達 104 款（包含 46 款休閒益智遊戲），另有 7 款移動兼客戶端遊戲，1 款移動兼網頁遊戲。多家上市公司旗下新遊榜上有名。數據顯示，2024 年 1 月至 11 月，已有 1281 款新遊拿到版號，總數已經超過去年全年的 1075 個，其中 1184 款為國產遊戲，97 款為進口遊戲。（證券時報）</p><p><strong>消息稱 OpenAI 考慮開發瀏覽器，與谷歌競爭</strong></p><p>據報道，OpenAI 最近考慮開發一款與其聊天機器人結合的網絡瀏覽器，並與一些公司討論或達成了交易，以增強搜索功能。該報道援引看過產品原型或設計的人士的話稱，OpenAI 已經與 Conde Nast、Redfin、Eventbrite 和 Priceline 等網站和應用開發商討論了這款搜索產品。（新浪財經）</p><p><strong>日產汽車稱約 1000 名美國員工接受提前退休計劃</strong></p><p>日產汽車公司發言人 11 月 21 日表示，該公司約有 6% 的美國員工接受了提前退休方案，這是日產在全球裁員 9000 人計劃的一部分。據一份文件顯示，截至 3 月份，日產在美國約有 1.7 萬名員工。由於提前退休，約有 1000 名美國員工將在今年年底前離開日產。（界面新聞）</p><p><strong>外交部：按現行標準階段性調減 25% 的簽證規費，外籍人員來華成本進一步降低</strong></p><p>外交部領事司負責人童學軍在新聞發佈會上表示，我們推出新版中國簽證申請表，優化簡化項目達 34%，填表時間大幅縮短。中國駐外使領館全面取消了簽證預約制度，進一步擴大免採指紋範圍，對所有申請一次或兩次入境、停留 180 日內的短期簽證申請人免採指紋。免預約和免採指紋後，外籍人士來華簽證手續愈發便捷。此外，我們按現行標準階段性調減 25% 的簽證規費，外籍人員來華成本進一步降低。（中國網）</p><p><strong>越南電動車商 VinFast 母公司成立機器人研發應用企業 VinRobotics</strong></p><p>當地時間 11 月 20 日，越南電動車商 VinFast 母公司 Vin 集團宣佈成立「VinRobotics 機器人研發與應用股份公司」，法定資本為 10 萬億越南盾（約合 4000 萬美元）。Vin 集團持有新公司 51% 的股份，Vin 集團創始人範日旺持股 39%。（界面新聞）</p><p><strong>對沖基金巨頭格里芬對轉讓城堡投資的少數股權持開放態度</strong></p><p>據報道，肯·格里芬表示，他可以考慮賣出城堡投資的一小部分股權。「我們對未來某個時候出售城堡的少數股權這樣一種可能性會持開放態度」， 他 11 月 21 日接受採訪時説。格里芬還透露，城堡證券「就在幾天前」剛收到一傢俬募股權公司投資 50 億美元的提議。（界面新聞）</p><p><strong>日本 10 月大米類價格漲幅創新高</strong></p><p>11 月 22 日，日本總務省公佈的該國 10 月全國消費者物價指數顯示，大米類價格同比上漲 58.9%，創下自 1971 年有可比數據以來的最大漲幅。據瞭解，這主要受 2023 年產大米流通量減少及 2024 年新米生產成本和運輸費用增加的影響。（央視新聞）</p><p><strong>印度阿達尼集團被美司法部與 SEC 指控欺詐和賄賂</strong></p><p>印度阿達尼集團（Adani Group）11 月 21 日否認了美國司法部和美國證券交易委員會（SEC）對該集團主席高塔姆·阿達尼（Gautam Adani）提出的賄賂和欺詐指控，稱所有這些説法都是「毫無根據的」。在他因涉嫌賄賂和欺詐計劃而被紐約聯邦法院起訴之後，阿達尼集團股價暴跌。處於指控中心的阿達尼綠色能源公司（Adani Green Energy）的股價暴跌了 17.9%。（新浪財經）</p><p><strong>歐洲電池製造商 Northvolt 聯合創始人兼 CEO 辭職，此前公司申請破產重組</strong></p><p>據 11 月 22 日聲明，歐洲電池製造商 Northvolt 聯合創始人兼 CEO 彼得·卡爾森（Peter Carlsson）辭職，將繼續擔任公司董事會成員和高級顧問。當地時間 21 日，Northvolt 在美國申請破產保護，將根據破產法第 11 章尋求重組。該公司在文件中表示，其擁有約 3000 萬美元的可用現金，並揹負 58.4 億美元債務。（界面新聞）</p><p><strong>蘋果計劃在 2026 年推出對話能力更強的新版 Siri</strong></p><p>據報道，知情人士透露，蘋果公司正在研發一款對話能力更強的 Siri 數字助理，旨在趕超 OpenAI 的 ChatGPT 及其他語音服務。這款尚未對外公佈細節的 Siri 新版本採用更先進的大型語言模型（LLM）來實現雙向對話。他們表示，該系統還能更迅速地處理更復雜的請求。這款新的語音助手最終將被添加到 Apple Intelligence 中，研發人員稱之為「LLM Siri」。蘋果目前計劃最早在 2026 年春季向消費者發佈新版 Siri。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>全市場首隻創業板人工智能 ETF 獲批</strong></p><p>據瞭解，全市場首隻跟蹤「創業板人工智能指數」的 ETF 產品——華寶創業板人工智能 ETF 正式獲批。業內人士表示，在人工智能產業大發展背景下，華寶創業板人工智能 ETF 的獲批，有望在人工智能這個黃金賽道上引爆投資新紀元，成為 AI 主題投資熱門品種。（中證報）</p><p><strong>AI「嘗百草」，生物醫藥「智」造提速</strong></p><p>近日，英矽智能科技（上海）有限公司發佈創新候選藥物 ISM001-055 在臨牀 2a 期實驗中的積極頂線數據。實驗結果顯示，其對治療特發性肺纖維化具有積極效果，成為全球首個 AI 藥物概念驗證案例。截至目前，進入臨牀階段的 AI 藥物研發管線數量 30 餘條，醫藥領域國家級智能製造示範工廠累計建成 23 家。在業內人士看來，經歷了算法迭代、算力提升及海量實驗數據的堆砌，隨着 AlphaFold2 及 ChatGPT 等創新產品的出現，AI 技術正成為推動生物醫藥產業發展的關鍵驅動力之一。（上證報）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「奧創光子」獲數億元 C 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「奧創光子」近日完成數億元 C 輪融資，本輪融資由舜宇產業基金、鼎暉百孚、華夏恆天、浚泉信等投資機構共同投資。本次 C 輪融資是「奧創光子」2024 年以來完成的第二輪融資。</p><p><strong>「搖櫓船科技」獲逾億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，人工智能企業「搖櫓船科技」獲得逾億元 A 輪融資。本輪融資由東海投資領投，黃海金控、悅達資本等多家投資機構跟投。同時，中財融商、四川內江亦參與投資，目前交割工作正在有序進行中。搖櫓船科技成立於 2020 年 12 月，主要面向製造業提供機器視覺器件、智能化傳感硬件、智能工業機器人、AI 智慧平台及智能數字工廠系統解決方案。</p><p><strong>「晉鎏建工」獲 800 萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「晉鎏建工」宣佈成功完成 800 萬元天使輪融資，投資方為深圳市盛聯投資控股有限公司。據官方介紹，此輪融資將助力晉鎏建工進一步擴大全國業務範圍，並推動綠色建築和可持續發展項目的投資與建設。</p><p><strong>「恩凱賽藥」完成數千萬元 A++輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「恩凱賽藥」宣佈完成數千萬元 A++輪融資，本輪融資由三生製藥領投，張科禾潤、易津資本等跟投。本輪募集的資金將用於加速推進恩凱賽藥在研產品管線的研發和臨牀試驗進程。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>華為將推出原生鴻蒙耳機</strong></p><p>36 氪獲悉，據華為終端，華為將於 11 月 26 日正式推出原生鴻蒙耳機——華為 FreeBuds Pro 4，是華為首款搭載 HarmonyOS NEXT 的 TWS 耳機，將支持技，術升級的星閃連接，並接入小藝智能體。&nbsp;</p><p><strong>IDEA 團隊發佈 DINO-X 通用視覺大模型</strong></p><p>36 氪獲悉，2024 年 IDEA 大會上，IDEA 團隊發佈了 DINO 系列最新的 DINO-X 通用視覺大模型，擁有真正的物體級別理解能力，實現開放世界（Open-world）目標檢測。與此同時，IDEA 團隊還推出行業平台架構，通過一個大模型基座，結合通用識別技術結合，讓模型不需重新訓練，就可邊用邊學，支撐多種多樣的 B 端應用需求。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。雪王賣辣條，茶顏賣麪包丁，奶茶店開始賣零食自救？</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>IDEA 研究院與騰訊、美團、比亞迪達成具身智能合作｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047564118133640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 22:13:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>對具身智能而言，開發環境感知和理解是核心能力。視覺感知作為機器和物理世界交互的基礎，自 Transformer 架構誕生後，視覺模型與之結合、走上一條「從小變大，從 N 變 1」之路，帶來了全場景視覺感知能力的提升，為技術落地拓寬空間。</p><p>11 月 22 日，2024 IDEA 大會在深舉辦，IDEA 研究院現場發佈了最新的 DINO-X 通用視覺大模型，它具備物體級別理解能力，無需用戶提示，即可實現對開放世界（Open-world）目標檢測；同時還推出行業平台架構，通過大模型基座結合通用識別技術結合，實現模型不需重新訓練就可邊用邊學，以支持多種應用需求。</p><p>以具身智能為代表新一輪落地浪潮中，技術路徑更強調泛化性，追求現實場景適配。會上，IDEA 研究院宣佈達成了三大合作：與騰訊，在深圳福田區、河套深港科技創新合作區落地建設福田實驗室，聚焦人居環境具身智能技術；與美團，探索無人機視覺智能技術；與比亞迪，拓展工業化機器人智能應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_6f7c7ae7cc2d41f9954dca32d6fd9dfe@6022551_oswg2934651oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">IDEA 研究院創院理事長、美國國家工程院外籍院士沈向洋</p><p>此前，機器人已進入工廠製造、汽車生產車間、物流倉儲碼頭等場景，可在半結構化領域中完成基礎性工作，但仍缺乏對真實場景的認知能力，應用空間侷限；比如住宅區域地面車輛的物流配送，需要克服複雜的地面環境。</p><p>IDEA 研究院計算機視覺與機器人研究中心負責人張磊就指出，「機器人有不同的形態，有雙臂機器人、移動機器人，如果移動機器人分室內、室外，室外更像是無人駕駛，需要面對結構化、半結構化的道路環境，高速公路更結構化，進到城市再到小巷，面對的問題更復雜。」</p><p>而 AI 大模型的到來，大幅度提升了機器人認知和決策能力。騰訊 Robotics X 實驗室智能體中心負責人韓磊表示，「語言作為人類知識或是思維的高度抽象，符號化的語言可進行長期且慢速的高維思考。而機器人是站在第一人稱視角看待這個世界的 Agent，所以首要的是從視覺理解這個世界。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_b06bf36b46b246f983bbf39997d3a6d4@6022551_oswg3522546oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《從視覺到行動：具身智能的挑戰和機遇》圓桌</p><p>當機器人進行運動時，一個紙盒子的摺疊、向某一方向的行進，往往難以用簡單的語言進行步驟描述，而有了多模態加入後，融合物理世界認知的具身智能可以有效增強機器人對世界的理解角度。</p><p>在落地方面，美團副總裁兼無人機業務部負責人毛一年認為，機器人首要的應用場景，應該以人類的高風險任務作為切入點，如上山巡檢、 深海檢測、油田鑽井、高樓清潔等，「隨着全身控制、行動控制、手、視��協同，從小場景做進去、用起來，用戶不會説它好，也不會罵它，不會一腳把它清出去。我們希望看到它不砸鍋，這件事很重要。」</p><p>IDEA 大會上，IDEA 研究院創院理事長、美國國家工程院外籍院士沈向洋指出，在技術大爆發時期開展創新，對技術的深度理解尤為重要。而「深圳是一座用迭代軟件的速度迭代硬件的城市。」</p><p>除上述提及的福田實驗室外，IDEA 與前海深港合作區共建 IDEA 前海創新院，與深圳龍崗區合作建設 IDEA 低空經濟分院，與橫琴粵澳深度合作區共建 IDEA-橫琴數字技術及人工智能測評中心。初創生態方面，IDEA 也孵化有識淵科技、AI 玩伴機器人愛小伴、GPU 加速電影工業渲染器 Smaray 慧光追等生態企業。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜同仁堂集團近期換帥完成工商變更，增資至 7.24 億；公安機關依法處罰快手公司；科大訊飛：擬推首期員工持股計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044580536454025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 21:17:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047303641811591"><strong>攜程：中國新增對 9 國單方面免籤，免籤國家佔入境遊訂單超 3 成</strong></a></p><p>36 氪獲悉，為進一步便利中外人員往來，中方決定擴大免籤國家範圍。消息公佈半小時後，攜程海外平台歐洲站點、日本站點，中國相關目的地搜索熱度環比分別增長 65%、112%。攜程集團副總裁秦靜表示，今年 1-10 月份，攜程平台上，入境遊訂單同比增長約 2 倍。加上此次新增的 9 個國家，中國實施單方面免籤政策的國家已將近 40 個，截至目前，這些國家的遊客訂單已佔中國入境遊整體訂單超 3 成。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047315450301318"><strong>同仁堂集團近期換帥完成工商變更，增資至 7.24 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，中國北京同仁堂（集團）有限責任公司發生工商變更，王貴平卸任法定代表人、董事長，由戴小鋒接任，同時註冊資本由約 6.55 億元人民幣增至約 7.24 億元人民幣。中國北京同仁堂（集團）有限責任公司成立於 1992 年 8 月，經營範圍包括加工製造中成藥及中藥飲片，銷售中藥材，投資及投資管理等，由北京國有資本運營管理有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047399215991682"><strong>公安機關依法處罰快手公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據國家網絡安全通報中心微信公眾號消息，近日，針對快手公司短視頻中存在違法信息等問題，公安機關依據《網絡安全法》規定，依法給予快手公司警告處罰。經查，快手公司存在對法律、行政法規禁止發佈或者傳輸的信息未及時處置，以及落實青少年模式不到位等情況，導致違法信息擴散，危害未成年人身心健康，違反了《網絡安全法》相關規定。公安機關依法對快手公司給予行政處罰，責令其全面落實青少年模式，全面排查清理違法信息，並依法依規處置違法違規賬號。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047360133647241"><strong>支付寶參與項目獲 2023 年度浙江省科學技術進步一等獎</strong></a></p><p>11 月 22 日，浙江省 2023 年度科學技術進步獎公佈，支付寶聯合浙江大學、諧雲科技、阿里雲共同研發的「基於雲原生的大規模雲邊協同關鍵技術及應用」獲得科學技術進步一等獎。據介紹，「基於雲原生的大規模雲邊協同關鍵技術及應用」是一套大規模的雲邊協同計算技術，是分佈式計算、雲計算等領域的底層核心關鍵技術。目前，項目已在支付、金融、政務、醫療和國際賽事等多個領域得到廣泛應用。項目中部分核心技術已開源，參與行業共建，並獲得國際開源社區的讚譽。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047534024412033"><strong>科大訊飛：擬推首期員工持股計劃</strong></a></p><p>36 氪獲悉，科大訊飛發佈首期員工持股計劃草案，本次員工持股計劃參加對象包括公司（含控股子公司）中層管理人員及核心技術（業務）骨幹員工，預計不超過 1000 人。本次員工持股計劃的股份來源為公司回購專用賬戶回購的公司 A 股普通股股票，受讓的股份總數預計不超過 1091 萬股，約佔公司目前股本總額的 0.47%，員工持股計劃受讓公司回購股票的價格為 25.38 元/股，擬籌集資金總額上限為 27689.58 萬元。本次員工持股計劃的資金來源為員工合法薪酬、自籌資金以及法律法規允許的其他方式。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047469290097286"><strong>哪吒汽車在巴西開啓預售 ，計劃明年首季度落地超 10 家門店</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據哪吒汽車官微，預計到 2025 年第一季度，哪吒汽車將在巴西開設超過 10 家門店，進一步拓展市場覆蓋，推動大規模交付。截止到 11 月 22 日，巴西市場共有 5 場商超展示正在舉行，主要分佈在聖保羅州、南里奧格蘭德州等地，並已開啓對 AYA 和 X 車型的預售。按計劃，本月將有另外兩家商超開啓，12 月將繼續增加三家商超展示點，以在當地擴大曝光、增加知名度並獲取訂單。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047376976202376"><strong>DHL 快遞與殼牌簽署合作協議</strong></a></p><p>11 月 22 日，DHL 快遞宣佈與殼牌（Shell）簽署協議，這項為期一年的協議包括通過輸送管道向布魯塞爾機場運送 2.5 萬噸經國際可持續發展和碳認證（International Sustainability and Carbon Certification，即 ISCC）體系認證的可持續航空燃料。（界面）</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047301585259137"><strong>BP 將向印尼天然氣田項目投資 70 億美元</strong></a></p><p>印尼總統辦公室 11 月 22 日發佈聲明稱，印尼總統普拉博沃當地時間 21 日在英國倫敦會見 BP 等多家公司高管。普拉博沃表示，BP 承諾向印尼西巴布亞天然氣田項目投資 70 億美元，其他公司的計劃投資總額為 15 億美元。BP 在一份聲明中證實了在印尼的投資承諾。該公司表示，Ubadari 氣田定於 2028 年投產，產出的天然氣將在公司位於西巴布亞的 Tangguh 液化天然氣廠加工。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047189159250822"><strong>「搖櫓船科技」獲逾億元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，人工智能企業「搖櫓船科技」獲得逾億元 A 輪融資。本輪融資由東海投資領投，黃海金控、悅達資本等多家投資機構跟投。同時，中財融商、四川內江亦參與投資，目前交割工作正在有序進行中。搖櫓船科技成立於 2020 年 12 月，主要面向製造業提供機器視覺器件、智能化傳感硬件、智能工業機器人、AI 智慧平台及智能數字工廠系統解決方案。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047558422383232"><strong>歐洲央行副行長：降息路徑比降息幅度更重要</strong></a></p><p>歐洲央行副行長 Luis de Guindos 表示，央行顯然在降息的道路上，但每次貨幣政策會議的降息幅度並沒有那麼重要。他補充説，明年薪資增長將放緩，並且歐洲央行預計通脹將向 2% 的目標靠攏。「如果我們對明年的通脹預測確實成為現實，那麼貨幣政策路徑是明確的」，他週五在馬德里的一次會議上説。「我們是降息 50 個基點還是 25 個基點的問題就不那麼重要了。」（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047527797705608"><strong>摩根大通預測 2025 年全球原油供應將出現大約 130 萬桶/日的過剩</strong></a></p><p>摩根大通預測 2025 年全球原油供應將出現大約 130 萬桶/日的過剩，布倫特原油的平均價格為 73 美元，但預計年末價格將穩定在 70 美元以下，WTI 原油價格預計為 64 美元。預計 2026 原油供應過剩將加劇，推動布倫特原油價格在年底前跌破 60 美元，年內布倫特原油平均價格預期為 61 美元/桶，WTI 原油為 57 美元/桶。（財聯社）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047540565085059"><strong>國家藥監局：同意北京等十省（市）開展優化藥品補充申請審評審批程序改革試點</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家藥監局發佈關於同意北京等十省（市）開展優化藥品補充申請審評審批程序改革試點的批覆。同意北京、天津、河北、上海、江蘇、浙江、山東、廣東、重慶、四川省（市）藥品監督管理局開展優化藥品補充申請審評審批程序改革試點，請嚴格按照《國家藥監局關於印發優化藥品補充申請審評審批程序改革試點工作方案的通知》（國藥監藥注〔2024〕10 號）要求，組織開展試點工作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047376648161923"><strong>中國證券業協會召開股權與另類投資業務專業委員會全體會議</strong></a></p><p>2024 年 11 月 14 日，中國證券業協會在江蘇南京召開股權與另類投資業務專業委員會全體會議。會議強調，行業機構要認真履職，樹立並堅持理性投資、價值投資、長期投資的理念，以契合金融「五篇大文章」為主要目標選擇投資標的，發揮證券公司在創業投資和私募股權投資方面的主力軍、排頭兵作用，加強投資過程管理，注重維護和保障投資者的利益，避免資金「脫實向虛」，為推動實體經濟發展、優化資源配置、支持科技創新等做出更大貢獻。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047349887781768"><strong>「白名單」項目貸款審批通過超 3 萬億元，年末將超 4 萬億元</strong></a></p><p>為促進住房項目建成交付、保障購房人合法權益，我國於今年年初建立了城市房地產融資協調機制。9 月召開的中央政治局會議提出，加大「白名單」項目貸款投放力度。近期，金融監管總局會同住房城鄉建設部研究制定了協調機制「白名單」項目擴圍增效方案，推動商品住房開發貸款項目全部納入「白名單」。從金融監管總局獲悉，在協調機制下，截至 11 月 18 日，「白名單」項目貸款審批通過金額超過 3 萬億元；預計到 2024 年末，「白名單」項目貸款審批通過金額將超過 4 萬億元。（上證報）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藉助 AI 大模型，搜狗輸入法實現功能升級 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047313809656707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 19:02:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>又一款老牌應用藉助 AI 大模型實現了功能的升級。</p><p>11 月 21 日，騰訊搜狗輸入法宣佈全新升級。在騰訊混元大模型技術的支持下，搜狗輸入法推出和升級 AI 搜索、AI 快查等功能，實現「輸入即搜索」。</p><p>在學習、辦公、社交等場景中，用戶使用搜狗輸入法可以做到邊聊邊搜、邊寫邊搜，智能化提供參考信息，快速獲得相關答案。且服務完全免費。</p><p>在最新版騰訊搜狗輸入法上，輸入框也是搜索框。搜狗輸入法在 PC 端和移動端同步上線的 AI 搜索功能，可以讓用戶在輸入信息或者提出問題時，都可以快速獲得相關答案，併為用戶創作文案、瀏覽網頁、閲讀文章以及求科普、漲知識等提供便利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1140,872" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_bfedb1804427421abb7f840ab9dada56@594936739_oswg270374oswg1140oswg872_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">搜狗輸入法的 AI 搜索功能 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 圖片來源：企業授權</p><p>社交等日常生活場景中，用戶需要頻繁查詢天氣等信息。對於這類小需求，搜狗輸入法的 AI 快查功能將為用戶提供便利。在聊天框輸入要查詢的信息，點擊相關聯想詞，答案就可以直接呈現。</p><p>目前，AI 快查已涵蓋 40 多個生活場景。包括房貸計算、延遲退休年限計算、節假日、城市信息、翻譯、古詩詞等日常生活需求，均可實現「邊聊邊搜」。</p><p>「搜狗輸入法目前有 6 億多日活用戶，人均使用時長超過半個小時，覆蓋了幾乎所有的終端平台。通過產品的迭代和進階，搜狗輸入法想要讓更多用戶體驗到大模型的能力。」 搜狗輸入法大模型產品負責人柴寶全告訴 36 氪。</p><p>發佈會現場，騰訊混元模型應用負責人張鋒就技術方面的應用進展進行了分享。</p><p>張鋒表示，混元模型的研發思路主要有兩個方向，一是在廣度上通過語言模型擴展到多模態，多模態理解和多模態生成，拓展跟物理世界的交互。另一個是在深度上，進一步提高模型的智能上限，完成更難的任務，最後能做到真正的 AGI。</p><p>「目前混元大模型已經接入了 700 多個應用，我們把這些應用分成兩類，一類是業務提效類，一類是產品創新類。搜狗輸入法接在混元支持下推出 AI 搜索就是一種產品創新，讓用戶用起來更快，效率更高。」張鋒表示。</p><p>同時，張鋒在分享中「預告」了騰訊混元模型近期要上線的新產品和新功能。</p><p>&nbsp;一是新模型，下一代騰訊要上線的混元模型，在參數量更小，只有現在的大約一半，效果對齊混元 turbo 的前提下，模型生成速度會提升一倍所以模型生成速度提升了 1 倍。&nbsp;</p><p>二是新開源，騰訊混元將會有其他繼續開源更多尺寸的模型，正在準備中會陸續推出，繼續希望開源。&nbsp;</p><p>三是新功能，包括語音通話的 AI 助手和 AI 生成 PPT 演示文檔。張鋒表示，AI 生成 PPT 功能難在效果完成度。騰訊混元即將推出的 AI 生成 PPT 功能完成度很高，用戶只需要小幅改動，就可以獲得不錯的效果。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最讓年輕人瘋狂的火鍋菜，土豆能排第一嗎？｜年輕人「吃火鍋」小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047444285000583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 19:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_1ad877c410f542f4a96a52cf3aa8f8ef@5624726_oswg429031oswg800oswg533_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>降溫了，又到了吃火鍋的季節。雖然火鍋店成為餐飲頂流已經有一段日子，不過，今年的火鍋屆似乎有不少新花樣。貴州酸湯火鍋徹底火了，幾乎每個商場裏都開着一家；旋轉小火鍋瘋狂卷團購套餐，逐漸成為工作餐的常見選項。更有年輕人打開思路，既然有鍋底、現吃現涮就叫火鍋，那麼街邊的麻辣燙怎麼不算一種火鍋呢？</p><p>你喜歡吃哪種口味的火鍋？有沒有過被線下火鍋店背刺，結賬時兩眼一黑的經歷？你嘗試過買底料自己在家涮火鍋嗎？一個人去火鍋店，會不會被成羣結伴的路人投來疑惑的目光？歡迎參與我們的「年輕人吃火鍋小調查」，分享你愛的那一口~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/wehdxoL.aspx">點擊參與</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本田首次公開全固態電動車電池生產線，日產接入特斯拉超充網絡｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047320578509701?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 16:55:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>奧迪 25 款 RS e-tron GT 高性能版亮相：千匹馬力，2.4 秒破百</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>奧迪近日推出了 2025 款 RS e-tron GT 和 S e-tron GT，這兩款高性能電動車型標誌着品牌歷史上最強勁、加速最快的量產車型。RS e-tron GT 擁有近 1000 匹馬力，0 至 60 英里/小時加速時間僅為 2.4 秒，正式加入電動超級跑車的行列。2025 款 e-tron GT 系列包含兩款車型：S e-tron GT 作為令人印象深刻的入門選擇，以及備受矚目的 RS e-tron GT Performance。兩款車型均進行了顯著升級，包括提升的電池容量、續航能力和快速充電能力。S e-tron GT 擁有 670 匹馬力，0 至 60 英里/小時加速時間為 3.3 秒，續航能力達到 EPA 估計的 300 英里。RS e-tron GT Performance 則以其創紀錄的加速性能、先進的熱管理和全新的 105 kWh 電池組以及尖端底盤技術脫穎而出。</p><p>奧迪為 2025 款 e-tron GT 車型配備了一系列性能增強升級，包括 RS Performance 車型獨有的 Push-to-Pass Boost 功能，能在 19 英里/小時以上的速度下額外提供 94 匹馬力，持續 10 秒；先進的能量回收系統，在制動時可回收高達 400 kW 的能量；直流快速充電功率提升至 320 kW，可在 18 分鐘內完成 10% 至 80% 的充電。此外，新車型還引入了新的主動懸掛技術，提供更好的過彎動態和乘坐舒適性。RS Performance 模式專為頂級車型設計，優化扭矩分配和懸掛設置，以適應具有挑戰性的道路或賽道條件。<br>&nbsp;</p><p>在外觀上，2025 款 e-tron GT 系列引入了新的外觀顏色、重新設計的前保險槓和獨特的鍛造碳設計元素。RS 車型特別展示了奧迪首次在內外飾上使用鍛造碳纖維，呈現出高科技、輕量化的外觀。內飾方面，奧迪首次推出了具有可調透明度的玻璃天窗，駕駛員可以通過液晶膜從透明調節至磨砂狀態，以自定義車內氛圍。兩款車型現已通過美國奧迪經銷商接受預訂，S e-tron GT 起價為 125,500 美元，RS e-tron GT Performance 起價為 167,000 美元。我們期待儘快試駕這款新 e-tron GT 系列，因為與往年相比，這些車型似乎有了顯著的提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="701,331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_5e4e11f2643d4b06abc57613a50762de@6130289_oswg290803oswg701oswg331_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧迪 2025 RS e-tron GT（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>奧迪 2025 款 RS e-tron GT 的發佈，不僅展示了奧迪在電動車領域的技術實力，也為電動超級跑車市場帶來了新的競爭者。這款電動猛獸以其驚人的動力和加速性能，再次證明瞭電動車在性能上可以與傳統燃油超跑相媲美，甚至在某些方面超越。RS e-tron GT 的推出，是奧迪對電動化未來的一次大膽投資，也是對市場趨勢的積極響應。隨着全球對減少碳排放和推廣新能源汽車的重視，電動車市場正迎來快速增長。奧迪通過推出高性能電動車型，不僅滿足了消費者對速度和激情的追求，也展現了其在電動技術領域的領先地位。<br>此外，RS e-tron GT 的技術創新，如 Push-to-Pass Boost 功能和先進的能量回收系統，不僅提升了駕駛體驗，也提高了電動車的實用性和環保性。這些技術的運用，預示着未來電動車將更加註重性能與效率的平衡，為消費者提供更多選擇。然而，高性能電動車的普及也面臨着挑戰，如充電基礎設施的建設、電池成本的降低以及消費者對電動車接受度的提高等。奧迪需要在這些方面持續努力，以確保其電動車型能夠滿足市場需求，並在未來的汽車市場中保持競爭力。總的來説，RS e-tron GT 的發佈，是奧迪電動化戰略的重要一步，也是對未來出行方式的一次積極探索。</p><h3><strong>特斯拉向日產電動車主開放超級充電網絡</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉近日宣佈，日產電動車車主，特別是 Ariya 車主，現在可以在美國和加拿大使用特斯拉的超級充電網絡。自今年初以來，特斯拉一直在擴大其超級充電網絡，接納更多的汽車製造商。此前，福特、通用汽車、Rivian、沃爾沃和極星等品牌已加入該網絡。日產成為最新一個獲準使用特斯拉超級充電網絡的汽車製造商。根據特斯拉網站的最新更新，日產現在可以使用 NACS 適配器接入特斯拉的超級充電網絡。目前，日產尚未宣佈或確認是否會為 Ariya 車主提供適配器。</p><p>值得注意的是，只有配備 CCS 連接器的日產 Ariya 能夠使用 NACS 適配器接入超級充電網絡，而日產聆風使用的是 CHAdeMO 標準，該標準不被超級充電網絡支持。這一變化將使日產 Ariya 車主能夠使用超過 15,000 個特斯拉超級充電站，大大提升了快速充電的便利性。目前尚不清楚車主是否需要購買自己的適配器，或者日產是否會提供適配器。不同汽車製造商對此採取了不同的策略，直接從汽車製造商處獲得適配器的機會相對有限。一些電動車主依賴第三方適配器，但這些適配器並不總是被推薦使用。</p><p>隨着通過適配器接入超級充電網絡，下一步是非特斯拉電動車的直接集成。2025 年的現代 Ioniq 5 將開始這一進程，預計從明年開始，許多新電動車將 NACS 作為標準充電端口。2025 年將是北美電動車連接器的過渡年，從 2026 年開始，預計大多數，甚至所有新電動車都將 NACS 作為標準配置。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="708,345" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9d303471e54a448b8bc3afbc447dc0d6@6130289_oswg250943oswg708oswg345_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉超充（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉向日產電動車主開放超級充電網絡是一個積極的舉措，這不僅為日產車主提供了便利，也進一步推動了電動車充電網絡的互聯互通。這一行動體現了特斯拉在推動電動車行業發展和構建開放充電生態系統方面的領導力。從環保和可持續發展的角度來看，特斯拉的這一決策有助於減少電動車主的里程焦慮，鼓勵更多人選擇電動車作為出行工具，從而減少碳排放。隨着越來越多的汽車製造商加入特斯拉的超級充電網絡，電動車主將享受到更廣泛的充電網絡，這將進一步促進電動車的普及。然而，適配器的普及和標準化仍然是一個挑戰。不同品牌和型號的電動車使用不同的充電標準，這給車主帶來了不便。<br>未來，隨着 NACS 成為新的行業標準，我們期待看到更多的電動車型能夠直接兼容特斯拉的超級充電網絡，無需適配器。總體而言，特斯拉的這一決策不僅為日產車主帶來了實際利益，也為整個電動車行業樹立了合作和共享資源的典範。隨着電動車市場的不斷擴大，我們期待看到更多這樣的合作，共同推動電動車行業的發展和環保目標的實現。</p><h3><strong>起亞 2026 款 EV9 GT 亮相：7 座高性能電動 SUV 的新選擇</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>起亞汽車在洛杉磯車展上全球首發了 2026 款 EV9 GT 高性能電動 SUV，這款大型三排座 SUV 在動力和性能上進行了顯著升級，並承諾支持北美充電標準（NACS）。EV9 GT 的亮相，不僅增強了起亞在高端電動車市場的競爭力，也為消費者提供了更多選擇。EV9 GT 的動力提升至 501 馬力，相比當前頂配 GT-Line EV9 的 379 馬力有了大幅提升。動力系統由前置 160kW 電機和後置 270kW 電機組成，使得這款三排 SUV 能在 4.3 秒內從 0 加速至 60 英里/小時，相比現款頂配 EV9 的 5.0 秒有所提升。</p><p>此外，EV9 GT 還首次引入了電子控制懸掛系統，可根據駕駛模式調整減震，提供更運動或更舒適的駕駛體驗；同時，為了應對額外的動力，前剎車盤尺寸加大，並且增加了電子限滑差速器以改善極限駕駛時的操控性。</p><p>EV9 GT 在設計上也進行了專屬升級，包括熒光綠剎車卡鉗、內飾綠色點綴、GT 專屬方向盤和更加支撐的運動座椅等。與同日公佈的 EV6 GT 一樣，EV9 GT 也將配備起亞的「虛擬換擋」功能，通過視覺、音效和電機扭矩調整模擬傳統手動擋汽車的駕駛感受。EV9 GT 預計將於 2025 年下半年上市，與 EV6 GT 一樣，將在韓國組裝，而非起亞在美國喬治亞州的工廠。此外，起亞還宣佈，從 2025 年上半年起，所有 EV9 車型將標配 NACS 充電接口，無需適配器即可直接使用特斯拉超級充電站。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="699,351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c5d6facfa065463c95cc7965c44b9d0a@6130289_oswg319206oswg699oswg351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2026 起亞 EV9 GT（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>起亞 EV9 GT 的發佈，標誌着起亞在高性能電動 SUV 領域的進一步拓展。這款新車型不僅在動力和加速性能上有所提升，更通過電子懸掛和限滑差速器等技術，增強了車輛的操控性和駕駛樂趣。EV9 GT 的推出，無疑為那些尋求高性能電動 SUV 的消費者提供了新的選擇，同時也展示了起亞在電動車技術領域的深入發展。從市場角度來看，EV9 GT 的推出有助於起亞進一步拓寬其在高端電動車市場的份額，尤其是在北美市場。隨着越來越多的消費者開始接受電動車，高性能電動 SUV 的需求也在增長。</p><p>EV9 GT 憑藉其出色的性能和豪華配置，有望吸引那些既重視環保又不願放棄駕駛樂趣的消費者。然而，EV9 GT 的延遲上市也給競爭對手留下了機會。在電動車市場競爭日益激烈的今天，快速響應市場變化和消費者需求至關重要。起亞需要確保 EV9 GT 能夠在預定時間內上市，並且提供符合消費者期待的性能和配置，以保持其市場競爭力。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>本田 Prologue EV 租賃優惠：每月僅需 229 美元</strong></h3><p>本田汽車公司近期將其超低價 Prologue EV 租賃優惠擴展至美國至少 17 個州，使得這款價值近 5 萬美元的電動 SUV 更加親民。根據在線汽車數據公司 CarsDirect 的信息，本田現在在科羅拉多、康涅狄格、華盛頓特區、特拉華、馬薩諸塞、馬裏蘭、緬因、新澤西、紐約、俄勒岡、賓夕法尼亞、羅德島、弗吉尼亞、佛蒙特、華盛頓和西弗吉尼亞等州提供 Prologue EV 租賃優惠。</p><p>這項租賃優惠包括為當前本田租賃客戶和競爭對手品牌租賃客戶提供 1000 美元的額外現金獎勵。在簽訂合同時需支付 1299 美元，實際每月成本僅為 259 美元。對於一款價值近 5 萬美元的電動 SUV 來説，這是一個極具吸引力的交易。2024 款本田 Prologue EX FWD 的續航里程最高可達 296 英里，而 AWD 車型的續航里程最高可達 281 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="699,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_83fc9e32ed47430c9d6dd1cef906e929@6130289_oswg388576oswg699oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田 Prologue（來源：Electrek）</p><p>本田 Prologue 在第三季度成為美國第五大暢銷電動車型，銷量達到 12,644 輛，超過了包括現代 IONIQ 5、雪佛蘭 Equinox EV、大眾 ID.4 和豐田 bZ4X 在內的競爭對手。僅特斯拉 Model Y、Model 3、Cybertruck 和福特 Mustang Mach-E 的銷量超過了 Prologue。隨着 10 月份超過 4100 輛 Prologue 的銷售，本田的電動 SUV 甚至超過了 Mach-E 的 3313 輛。</p><p>本田的電動 SUV 正在席捲美國市場，現在巨大的激勵措施使其比以往任何時候都更加實惠。這些優惠將於 2025 年 1 月 2 日結束，有興趣的消費者可能需要儘快行動。</p><h3><strong>現代 Ioniq 9 電動 SUV 亮相：豪華內飾，旋轉座椅打造獨特乘坐體驗</strong></h3><p>現代汽車在洛杉磯車展前夕正式亮相了其全新電動 SUV——Ioniq 9，這款大型三排 SUV 以其概念車般的內飾設計吸引了眾多目光。Ioniq 9 的內飾設計允許第二排座椅旋轉，將車輛轉變為一個類似客廳的空間，提供了一種全新的乘坐體驗。Ioniq 9 配備了可能過於龐大的 110.3kWh 電池，為長續航後驅版車型提供了高達 335 英里的續航里程。車輛支持快速充電，能在 24 分鐘內從 10% 充至 80%，前提是連接到合適的充電器（現代汽車表示在最佳條件下可達 350kW）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,343" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_96a643da1c814927975f77425f50f2fc@6130289_oswg289939oswg700oswg343_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 Ioniq 9（來源：Electrek）</p><p>在性能方面，長續航版 Ioniq 9 配備了一台 160kW（約 215 馬力）的後置電機，而全輪驅動版車型則增加了一台 70kW（約 94 馬力）的前置電機。性能版全輪驅動車型則在前後軸各配備了一台 160kW 電機。長續航後驅版車型 0-100km/h 加速時間為 9.4 秒，全輪驅動版為 6.7 秒，性能版全輪驅動版為 5.2 秒。Ioniq 9 的車身尺寸為長 5060mm、寬 1980mm、高 1790mm，比其姊妹車型 EV9 長 2 英寸，比 Rivian R1S 短 1 英寸。外觀設計保留了 Ioniq 5 的一些設計語言，但更為圓潤。特別是，它保留了 Ioniq 5 的點陣/像素式燈光美學。</p><h3><strong>本田首次公開全固態電動車電池生產線</strong></h3><p>本田汽車公司近日首次公開了其全固態電動車電池的示範生產線，標誌着該公司在先進電池技術領域邁出了重要一步。本田的目標是到 2050 年實現所有產品和企業活動的碳中和，而電動車是實現這一目標的關鍵。本田認為，為了提高電動車的續航里程並降低成本，需要在電池化學上進行創新。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="717,357" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_1d97710ae28244539fafe1f7ea44e859@6130289_oswg492856oswg717oswg357_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田電池生產工廠（來源：Electrek）</p><p>本田正在自主研發全固態電動車電池，以裝備其下一代車型，並不僅限於實驗室級別的技術，而是着眼於未來幾年的大規模生產。本週三，本田公開了其位於日本栃木縣 Sakura City 的研發設施中的全固態電池示範生產線，讓我們首次看到了其進展。該生產線佔地約 295,000 平方英尺（約 27,400 平方米），已配備驗證每個生產過程所需的工具，包括稱量和混合電極材料、塗層、輥壓電極組件等。該生產線還支持電池單元的形成和模塊的組裝。</p><p>本田計劃在 2025 年 1 月開始在新的示範線上生產。通過高效的生產流程和廣泛的應用案例，包括汽車、摩托車和飛機，本田旨在大幅降低電池成本。為了加快開發進程，本田正在材料規格和製造方法兩個主要領域進行「快速研究」。本田計劃在 2020 年代後半期開始大規模生產全固態電動車電池，並希望到 2040 年實現全球汽車銷量的 100% 為電動車或燃料電池車，以實現其 2050 年的碳中和目標。本田相信，新的電池技術將成為其差異化因素。</p><h3><strong>凱迪拉克 LYRIQ 成為美國最暢銷的中型豪華電動 SUV</strong></h3><p>凱迪拉克 LYRIQ 在美國市場上引起了購車者的共鳴，他們重視豪華、實用性和全電動能力。在 2024 年的前三個季度中，LYRIQ 成為其類別中銷量最好的車型。從 2024 年 1 月到 9 月，在美國銷售了超過 20,000 輛新的 LYRIQ，其中在加利福尼亞州銷售超過 3,000 輛，在佛羅裏達州和德克薩斯州各銷售超過 2,000 輛。電動車購買者重視三個關鍵要素：續航、設計和價格。LYRIQ 在這三個方面都表現出色，其在美國的銷售成功證明瞭這一點。LYRIQ 的 EPA 估計續航為 314 英里，公共直流快充能在短短 10 分鐘內增加高達 77 英里的續航，為電動車駕駛員提供了安心。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="613,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_6626c9de869742628448576028af71b3@6130289_oswg236485oswg613oswg355_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凱迪拉克 LYRIQ （來源：凱迪拉克）</p><p>凱迪拉克 LYRIQ 提供了免提的超級巡航駕駛輔助技術以及豪華的內飾，為每一次駕駛帶來舒適和便利。對於準備轉向全電動豪華 SUV 的駕駛員來説，LYRIQ 的起始建議零售價為 58,590 美元，使其不容忽視。今年晚些時候，凱迪拉克將向其產品線增加兩款全電動模型，ESCALADE IQ 和入門級 OPTIQ 豪華 SUV。在 2025 年，全電動 VISTIQ 三排 SUV 將加入陣容，使凱迪拉克成為唯一在每個豪華 SUV 細分市場提供全電動模型的汽車製造商之一。</p><p>凱迪拉克 LYRIQ 是通用汽車引人注目的全電動車組合的一部分。今年，通用汽車的總電動車銷量超過了 300,000 輛，LYRIQ 在美國的成功將幫助我們達到更大的里程碑。隨着 2026 年高性能 LYRIQ-V 的到來，購買者將有更多方式享受這款時尚、能幹且引人注目的電動車。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>&nbsp;DS 全新跨界 SUV</strong></h3><p>DS 即將發佈全新轎跑型 SUV ，可以從車身側面清楚地看到，DS 宣稱該車單次充電續航可達 750 公里。按照 WLTP 綜合工況來算，就是 466 英里，這讓該車具備了出色的長途行駛能力。</p><p>令人驚訝的是，該車的風阻係數為 0.24，而且 DS 表示每個車身部件都經過了風洞測試。前保險槓上有主動式進氣口、垂直的日行燈以及 3D 尾燈。車輪也很別緻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="810,408" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_b2bb2ace28a243d19d81ee362ff733b6@6130289_oswg480683oswg810oswg408_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;DS 全新跨界 SUV(來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="841,434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_8c4e18afa5a84e1b945cd8894ceaae72@6130289_oswg519646oswg841oswg434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;DS 全新跨界 SUV(來源：TopGear）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商家奔向有內容的貨架場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047319540616071?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 16:54:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>電商的流量生態，流水的方向在悄然變化。</p><p>前不久落下帷幕的雙 11，抖音電商披露了商家經營情況及大眾消費趨勢。數據顯示，10 月 8 日至 11 月 11 日，超 3.3 萬個品牌成交額同比翻倍，近 1.7 萬個品牌成交額增速超 500%，超 2000 個單品成交額破千萬元。數字背後，折射消費市場的巨大活力。</p><p>與此同時，消費者的購物需求日益多元化，不同的場域交織互融，令商家的經營更有彈性。大促期間，抖音電商平台上由貨架場帶動的成交額繼續提升，佔據大盤 42%，超值購成交額同比增長 170%，反映出抖音電商的貨架與以短視頻、直播為主的內容，隱隱有雙足鼎立之勢。</p><p>內容場與貨架場，流量的互聯互通在創造新的增量經營價值。當消費者越來越習慣在抖音電商主動搜、主動逛，貨架場逐漸成為商家生意增長的關鍵陣地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_e0d9acc3fe7b44588e92ba4aa3eb9102@1215450627_oswg4836oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>在場域融合中，走向長效經營</strong></h2><p>當下的消費市場逐漸走向新的秩序，迴歸質量與價值。</p><p>這屆消費者，不再盲目追求品牌和價格，消費理念趨於成熟、理性，消費決策也變得更審慎。他們既看重「質價比」，關注產品實際的價值，也追求「情價比」，願意為情緒價值及認可的品牌內涵買單。</p><p>這種多元化、個性化的消費趨勢，帶動電商行業從價格轉向價值競爭，新一輪「人貨場」三要素的重構中，既要「人找貨」，又要「貨找人」，這兩套思維亟需打通。</p><p>兩年前，抖音電商提出「全域興趣電商」的概念，明確了要在內容的根基之上，大力發展貨架電商。</p><p>不少敏鋭洞察到風向的商家，積極開拓新場域，為自家生意尋找新的增量。</p><p>比如，彩妝品牌 FUNNY ELVES 方里，就基於貨架的全新想象力，掀開了新的發展篇章。</p><p>這個成立僅 4 年的新鋭品牌，在競爭激烈的美妝賽道，殺出重圍，去年實現了品牌 GMV 破 10 億，業績一路高歌猛進。抖音電商是其深耕的主要渠道，去年在抖音電商的 GMV 同比增速超 200%，成為抖音電商彩妝領域增速最快的品牌之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,940" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_2b7cc8a894414d528d4425a95aede89e@1215450627_oswg432610oswg720oswg940_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>方里的創始人楊菊，深耕化妝品行業將近 20 年，對產品和市場形式的判斷十分敏鋭。產品方面，瞄準亞洲女性的底妝痛點，方里從「亞洲肌膚新底妝」的定位切入；渠道方面，2021 年入駐抖音電商後，很快掌握用「爆款內容」創造「爆款商品」的打法，僅用半年時間實現月銷增長十倍。</p><p>深耕抖音電商渠道，方里繼續進階，開拓貨架場。其兩款核心產品柔焦粉餅與便攜粉底液，通過抖音電商的千川商品卡，日銷成交額做到了 10 萬元。</p><p>美妝品類「精準種草-商銷轉化」的鏈路，與抖音電商「內容打入心智-貨架承接復購和二次轉化」的底層邏輯，其實是高度相合的。</p><p>內容+貨架的融合，很好地切中了消費者親眼看妝效+查成分+問膚質的多重需求。美妝品牌在抖音電商實現內容和貨架的一站式打通，不僅能大幅減少消費者反覆跳轉資訊平台查詢功效和性價比的「注意力損耗」，也能基於品效合一，實現爆品更爆。</p><p>用全局視角盤活全域流量的，不止方里一家品牌、不止美妝一個賽道。</p><p>鮮花綠植，相繼美妝等熱門品類，顯得有些小眾，有着非標品、非剛需的屬性。基於內容與貨架的雙場景驅動，許多商家的生意煥發出新的活力。</p><p>在家鄉漳州創業賣綠植的徐松濱，很早就入駐抖音電商。他創辦的品牌「創享綠洲」，通過搭建直播間、做短視頻，綠植的美得以直觀展現在屏幕前，從而挖掘出潛在的興趣人羣，給自家生意帶來可觀的訂單量。</p><p>但綠植這樣帶有易損非標屬性的品類，畢竟特殊，既要解決銷路難題，還都得面對產業供應鏈重塑、標準化建設的挑戰，穩步升級並非一朝一夕。</p><p>徐松濱敏鋭察覺到，貨架場景，也許是新的破局點。在鋪墊好內容、打出知名度後，綠植產品能在貨架場獲得穩定的銷路，給經營更添一份可確定性。</p><p>「人們一般會認為抖音電商適合做爆品，核心原因只在於直播間和短視頻，其實低估了貨架場景的作用。」徐松濱説。</p><p>他提到，相比直播和短視頻的投入，抖音電商貨架場景的投入運營成本低，抓住機會，有效利用平台的自然流量，銷售就能穩定持續增長。同時，由於抖音電商裏內容和貨架的協同性很強，用貨架去打爆一款產品，甚至會更容易些。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1026,1098" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c9fd215128f24e1abb2558795ee1fe05@1215450627_oswg827508oswg1026oswg1098_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c474d44ae3604171976956febb24fe07@1215450627_oswg5222oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>借力打力，精耕細作沉澱打法</strong></h2><p>黏合內容與貨架場域，讓流量平滑流轉，許多商家逐漸沉澱出一套獨特的經營方法論，在做好內容的同時，圍繞抖音商城、搜索、店鋪等貨架場景精耕細作，打通鏈路。</p><p>搜索，是公認的消費決策的前置動作。由於抖音本身就是個巨大的消費決策場，搜索的流量屬於非常精準的流量，對轉化的影響很大。</p><p>一些成熟的電商玩家，把早就深諳於心的貨架電商搜索運營方法論搬來抖音電商，直接上手，優化商品標題和描述中的關鍵詞，從而提高搜索曝光率。</p><p>比如服飾品牌森馬，就藉助抖音電商的產品功能，對上架商品的標題進行持續優化，搜索量和銷量雙提升，搜索商品卡 GMV 提升 30%。</p><p>像商城這樣的貨架場景，最重要的內容載體是商品圖文，商家的進入門檻和遷移成本較低，需要注重長期維護、動態調整。</p><p>綠植電商品牌花知態創始人陳佩蓮表示，在運營抖音貨架的過程中，會把鏈接的積累與維護，當作首要任務，不斷優化和維護那些動銷良好的鏈接，確保它們在貨架電商平台上獲得穩定的流量和轉化效果。</p><p>她與丈夫一起創業，深耕綠植行業多年，積累了較強的供應鏈優勢。入駐抖音電商的同年，一看到平台開放貨架的機會，花知態立馬跑步進場。</p><p>「抖音的貨架電商有很多特別突出的好處，比如超值購、秒殺等入口的流量就很大。我們通過報活動的方式，可以快速提升店鋪的曝光度和銷量。」陳佩蓮説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="591,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_93d5deb78531494daee438fdacbc2f20@1215450627_oswg462952oswg591oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>她提到，與傳統電商相比，抖音電商貨架場的運營方向明確、入口相對集中，令商家能更專注於產品和服務本身，並且抖音電商的運營團隊，也給予了非常專業的指導。</p><p>除了積極參與平台活動，許多商家還充分藉助抖音電商精準的貨架推廣工具，比如商品卡、千川廣告等，及時優化產品推薦和營銷策略，提高銷售效率。</p><p>就拿商品卡來説，這個貨架場景下展示商品信息的小卡片，具有門檻低、易上手的特點，適合所有商家尤其中小商家。商家設置好以後，不用直播和發短視頻，也有機會獲得商城推薦、搜索等十餘個渠道的展示，觸達大量目標用戶。</p><p>看似小的工具切口，利用得當，也能撬動巨大的增長空間。</p><p>例如，有的人從電商達人轉型，在經歷短視頻和直播試水後，轉向商品卡，在近一個月 GMV 就達到 1000 萬的成就。抖音電商陸續出台了一系列扶持政策，包括商品卡免傭扶持。2023 年，該扶持為超過 360 萬商家節約佣金達 60 億元，帶動商家商品卡訂單量、GMV 增幅達 149%。</p><p>抖音電商的內容與貨架，並非此消彼長或各自為營，流量在裏面是融匯、流動的，二者並駕齊驅。</p><p>內容場給貨架場帶來即時性、「脈衝式」的流量後，貨架場給予商品規範化的展示，補全悄悄種草、靜默下單用戶的消費路徑，帶來穩定、細水長流的老客復購和日常銷售，平滑了原本短視頻和內容邏輯下，脈衝式流量會有的生意波動，經營變得可預測、有確定性。</p><p>反過來，貨架場所積攢的數據和反饋，又幫商家及時捕捉市場需求，為開拓新的爆款儲備力量。</p><p>有了優質內容+優質產品+完備的生意路徑，商家的經營，真正走向了品效合一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_cf325772ce524cc99975aef67d103f94@1215450627_oswg5283oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>生態進化，培育產業的「熱帶雨林」</strong></h2><p>細看抖音貨架場，其底層邏輯和流通思路，具有平台的獨特性。</p><p>消費者在抖音與品牌的互動路徑，是邊刷邊搜、邊看邊種草，看到感興趣的內容，啓發下一步搜索動作，瀏覽搜索結果頁的時候，無縫銜接到以商城為主的貨架場景，進而觸發購買決策。</p><p>由此，從內容這一流量的起點，到商城這一流量的盡頭，種草直達生意，且週期縮短。</p><p>所以，嚴格意義上，抖音貨架不是單純的搜索驅動消費，是內容的激活效應下，有內容的貨架電商。</p><p>以「全域」「興趣」為錨點，抖音電商將內容場、貨架場以及營銷場結合起來，沿着這一方向，一個「熱帶雨林」式的商業生態，在抖音電商上生長出來，豐富多元的中腰部帶貨作者、各個類目的品牌、各具區域特色產業帶中小店鋪，大大小小形態各異、各有所長的個體和商家，獲得了同等的被看見的機會。</p><p>比如從福建福清走出的祥興集團，主做出口貿易和大牌代工，這個誕生於 1992 年的老牌子，往日的輝煌在新時代逐漸沉寂，網店一度是關停狀態。</p><p>偶然之下，因一個「北京奧運揹包經久不爛」的視頻爆火出圈，背後的生產商祥興集團，趁着熱度，在抖音直播間滿血復活，實現 3 天漲粉 70 萬、2 個月銷售數千萬。</p><p>祥興集團抓住機會，以高頻次、長時長的直播與消費者近距離互動，承接瞬間湧入的「潑天」流量，同時重視建設貨架，供好奇而來的消費者直觀瀏覽、查找商品信息。</p><p>祥興箱包的直播間，最高時超 50% 的流量，來源於用戶主動搜索進入，搜索成交佔比達到 50%。內容與貨架的聯動效應，在這一閉環裏充分呈現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="661,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_bcb367fa47ee424aadf82780eaadd32c@1215450627_oswg465069oswg661oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>有製造無品牌的產業帶商家，再度被看見，求新求變的頭部品牌，在抖音電商全域生態的加持下，也獲得了新的紅利。</p><p>家電品牌海信，很早便精細化佈局「商城+搜索+店鋪」組成的貨架場景。</p><p>世界盃賽事期間，海信與抖音電商合作超級品牌日，配合內容和貨架的雙向流轉，實現了品牌聲量和生意成交量的大幅提升，當時，貨架場景成交佔比能達到 47%。海信透露，當年在抖音電商的 GMV，同比去年保守估計增長近十倍。</p><p>不同階段、不同特性的商家，都能在抖音電商找到各自的生態位，持續發展的貨架場，實實在在地給予他們增長的新力量。</p><p>存量時代裏，生意增長是平台和商家永恆的課題。既要豐富有內容的貨架，也要有帶貨架的內容，從電商的傳統思維跳出來，抖音這種向「全域興趣電商」升級的實踐，為整個產業提供了一條有效的路徑思考。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年，百度最重用的兩位女高管｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047152109357958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 16:28:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>辦完年度重磅活動「百度世界大會」，發了三季度財報——百度，這家中國最重要的 AI 巨頭（之一），基本答完了 2024 全年的業務考卷。</p><p>單從財報來看，AI 還沒有給百度主營業務增添太多色彩。這一季度，百度總營收為 336 億元，作為「現金牛」的在線營銷收入是 188 億元，同比都有所下降。</p><p>但 2024 年，百度的 AI 業務並非全無亮點，我們認為，如果你想看懂百度今年的 AI 業務，不妨以兩位最受重用的女性高管為座標系。</p><p>第一位是<strong>王穎</strong>，百度副總裁、文庫事業部負責人。2022 年中旬接手百度文庫的她，用一年的時間，將「垂暮」的文庫，用 AI 改造成了「<strong>百度最賺錢的產品</strong>」。截至 2024 年 6 月，百度文庫付費率年同比增長了 60%，用王穎的話來説，「<strong>利潤率還不低</strong>」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_5780199d45994de6bd08a4ba27bc61aa@5783683_oswg126614oswg1920oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百度副總裁、文庫事業部負責人王穎。圖源：36kr</p><p>王穎殺出的這條血路對百度極為關鍵。受限於搜索廣告模式，百度對 AI 應用「文小言」等產品中的投入一直持謹慎態度，但隨着文庫被 AI 改造後交出不錯的商業化成績，相當於跑通了 AI 工具賺錢的路徑。</p><p><strong>這對於長期仰仗廣告的百度來説，是紮紮實實的增量收入。</strong></p><p>如今，文庫在百度 AI 應用中的核心地位有目共睹——2024 年 2 月，百度文庫由業務部升級為 BU（事業部）；同年 9 月，百度網盤併入了文庫。《智能湧現》獲悉，百度網盤年收入很高，是貨真價實的「搶手金疙瘩」。</p><p>第二位在今年頗受重視的女性高管是<strong>李瑩</strong>，百度集團副總裁、小度科技 CEO。2023 年 10 月，原 CEO 景鯤突然離職。臨危受命接棒小度，是這位 20 年老百度人第一次從軟件轉向硬件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_f1e2ec05b949447f9d97eb1d39df0da1@5783683_oswg223076oswg693oswg462_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百度副總裁、小度科技 CEO 李瑩。圖源：百度</p><p>但也是這位硬件領域的「新手」，在半年內將小度全線產品接入大模型和 AI 系統。她曾對《智能湧現》提到重構小度的難處：「<strong>對於小度這樣一個老產品，‘換腦’既要面對技術架構重構的‘包袱’，也要降低大模型的成本消耗。</strong>」</p><p>「換腦」的成果，李瑩最終選擇用產品來説話。近一年內，小度推出「AI 閨蜜機」和 AI 眼鏡等新品，讓小度有了留在智能硬件牌桌上的機會。</p><p>兩位女性高管，掌管着百度 AI 一軟一硬兩大類重點產品，關係着百度的現在，更昭示着百度長遠發展 AI 的未來。</p><h3>王穎：打破百度的慣性，做百度的產品</h3><p>2023 年以來，但凡被百度看重的 AI 業務，大都交給了在百度十多年、由百度體系培養起來的「百度系老兵」們。</p><p>比如李瑩，從實習起待了 20 年；負責百度電商的平曉黎，從管培生起待了 17 年；曾經負責「文心一言」App 的李小婉，也是百度自己培養的幹部，打過 2018 年信息流之戰等硬仗。</p><p>而 2021 年才加入百度的王穎，是個例外。</p><p>此前，她是搜狗的高級副總裁，也是中國第一代的產品經理，做過瀏覽器、QQ 書法、智能硬件、互聯網金融，也手把手帶過虛擬人的 B 端商業化。</p><p>但恰恰是百度外的多元業務經驗，讓這位互聯網老兵做產品，可以一定程度甩開百度的業務慣性。她也多次對外提到，「我做產品沒有包袱」。</p><p>落實到用 AI 重構文庫，為了對抗這個 15 年老產品的慣性，王穎從員工，再到工作流，都做了大刀闊斧的改革。</p><p>她曾對《智能湧現》表示，原有「產品提需求，研發滿足需求」的工作流，完全不適用於 AI 創新業務：</p><p>「每個人都要深入瞭解業務，目標要一致。在產品需求討論階段，產品策略就要選模型，技術也要決定工程架構怎麼實施。」</p><p>這就要求，產品和策略要懂大模型技術，研發也要理解用戶需求。在 2023 年 7 月，王穎就給文庫大換血，老員工只剩下了算法、產品兩人，她才組建了一個符合上述要求的團隊。</p><p>在一個成熟運行了 20 多年的大公司中，進行組織的調整需要相當魄力。王穎告訴《智能湧現》，當時，她已經向文庫團隊立了軍令狀：「如果做不成，我走。」</p><p>改變組織慣性只是第一步。王穎對 AI 應用的思考是，用戶需求和體驗要放在「展示 AI 能力」前面；<strong>AI 重構的目標，不在於掙錢，而是不賠錢地擴張</strong>。</p><p>因此，比起直接給文庫接入一個通用模型，王穎早於行業共識，在文庫自研了 MoE（混合專家）架構，原因是推理速度快，且更省錢；</p><p>再比如，為了滿足研報、論文等專業場景的長文本處理需求，王穎沒有把所有服務集成到文庫內，讓它成為一個臃腫的產品，而是直接獨立做了一個新應用「橙篇」。</p><p>與此同時，在收費模式上，王穎反而將文庫的付費攔截從原有的 60%，降低到了 20%，原因還是為了改善用戶體驗，提高用戶留存，「留存的同時，讓用戶體驗更多的服務，才能持續獲得付費，形成正循環」。</p><p>如今文庫形成的經驗，已經被複制到其他業務上，「一個月我們就能出一款新品」。世界大會上，王穎宣佈推出「自由畫布」功能。「自由畫布」就像一塊智能白板，用戶能夠通過點選、對話、框選，自由選擇和組合文庫和網盤上需要操作的內容。</p><p>藏在「自由畫布」背後的，是王穎打通文庫和網盤兩者內容生態的野心。她記得，這個產品從構想到上線，只花了 2 個月。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c0cd22c2498348cd965b7d90b425d834@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">自由畫布功能。圖源：百度</p><h3>李瑩：臨危受命，給小度「換腦」</h3><p>百度文庫的 AI 故事，帶有逆天改命的爽文氣質；那小度在 AI 時代的底色，則帶有絕處逢生的味道：續命。</p><p>2023 年 10 月，原 CEO 景鯤突然離職，小度失去了掌舵手。</p><p>作為百度唯一用戶日活過千萬的硬件業務，小度必須有主將，帶領全線產品做完軟硬件的 AI 重構，才能留在 AI 硬件的牌桌上。</p><p>軟件出身的李瑩，成了臨危受命的人。</p><p>站在百度的視角，將小度的接力棒傳給李瑩，是個穩妥的決定。李瑩在百度有 20 年的工作經驗，期間帶過搜索推薦、知識圖譜、百度地圖等多個業務。</p><p>更重要的是，2015 年，李瑩曾經支持過小度的前身——「度祕」的系統研發。與此同時，做出在百度內部口碑極佳的「如流」，讓李瑩對百度各個業務的工作流都有相當高的熟悉度。</p><p>但對軟件出身的李瑩而言，這次「救火」並不容易。在小度掛帥前僅兩個月，她還以「百度 CIO」的身份，在如流上推出了 AI 助理。</p><p>為了快速融入新角色，李瑩的路徑是：先拆解用戶需求，給小度做 AI 重構，再開拓 AI 新硬件品類。</p><p>李瑩曾對《智能湧現》表示，從 2015 年的「度祕」，到如今的小度，用戶對產品的核心訴求只有一點：<strong>一句話給出令人滿意的答案</strong>。</p><p>她認為，小度的能力，核心邏輯和搜索邏輯一樣。但如今小度面臨的問題是，面對更復雜的自然語言需求時，它「不夠聰明」了。</p><p>因此做 AI 重構，被李瑩形容為替小度「換腦」。她將不同的場景和需求進行拆解，並用相應的技術方案支持。</p><p>比如用文心 4.0 支持複雜和高語境交流，用不同的智能體負責響應不同場景下的需求，用 MoE（混合專家模型）架構來提高問答的精確度——這一些技術，又被集成在統一的 AI 系統，DuerOS X 上。</p><p>「換腦」只是第一步，而對於李瑩而言，智能音箱已經是景鯤時代的敍事，在 AI 時代帶領小度講出新故事，是證明自己能力的一場硬仗。</p><p>「<strong>總結小度這麼多年，核心是開創了很好的一些產品定義，比如智能音箱。</strong>」李瑩曾告訴《智能湧現》，品類定義能力是小度的一個核心優勢，而 AI 對小度能力的拓展，為開拓新品類帶來了機會。</p><p>比如 2024 年 4 月發佈的小度添添 AI 平板，營銷打着「閨蜜機」的名號，在 2024 年上半年，就為小度帶來了 2.9 億元的銷售額。</p><p>而計劃在 2025 年 Q2 上市的小度 AI 眼鏡，則徹底告別了音箱和屏幕的形態，有望成為國內第一台面世的 AI 眼鏡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_d4ed9e97f74345dd83dd0dde122aff96@5783683_oswg137777oswg1280oswg853_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小度 AI 眼鏡。圖源：百度</p><h3>小結：</h3><p>對於百度來説，一個必須思考的問題是：當業務遭遇 AI 的劇烈衝擊，百度需要怎樣的高管，用怎樣的姿勢，帶領業務打贏 AI 時代的仗。</p><p>這個問題，同樣適用於所有亟待 AI 重構業務的企業。</p><p>大公司皆有慣性，所謂的「舒適區」、向上彙報、山頭賽馬……百度也不例外。文庫和小度的增長故事，對百度而言不僅意味着營收上的數字，更重要的是，提供了做創新業務的新範式。</p><p>眼下的關鍵時刻，<strong>誰先「醒來」，誰先革新，誰有敢於承擔大公司試錯成本的勇氣</strong>，才有可能殺出重圍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9b7cfea47a7e490b8256defcc743abfd@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商證券投資者業務自查工作啓動，重點關注十類事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048361664973697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 10:33:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 23 日，記者從業內獲悉，中國結算近日組織各相關證券公司開展 2024 年度證券投資者業務（包括證券賬戶業務及投資者證券登記業務）的自查工作。記者瞭解到，此次自查的重點關注事項涵蓋十個方面。第一是制度建設及組織保障情況，自查要點包括是否按照中國結算的相關業務規則制定相關的制度流程，代理機構證券賬戶業務、投資者證券登記業務的組織架構、人員配置和經費保障情況，以及是否設置了業務經辦崗及業務複核崗等。第二是證券賬戶開戶環節實名制落實情況，具體包括賬戶開立環節實名制落實情況、未成年人和老年人開戶情況、現場開戶業務開展情況、非現場開戶業務開展情況。第三是證券賬戶使用環節實名制落實情況，具體包括賬戶異常使用情況的監控和核查工作機制、重點賬戶使用環節實名制落實實施情況、配合中國結算開展賬戶實名制管理的相關工作。第四是證券賬戶信息更新情況，具體包括自然人及普通機構證券賬戶信息核對更新情況、使用信息報送情況、交易權限或賬戶標識報送情況。第五是證券賬戶註銷業務開展情況。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國冰雪經濟再度升溫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048358064638854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 10:30:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小雪已至。這一天，被稱為「滑雪場裏的火車站」的亞布力南站迎來新雪季首趟列車，涵蓋百餘項活動的新疆熱雪節盛大啓幕，吉林多家滑雪場「開板」迎客。中國各地紛紛開啓冰雪季，冰雪運動拓寬了全民健身賽道，也帶動冰雪產業、冰雪消費日益勃興，「冷資源」再次熱了起來。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對沖基金持有的歐元空頭頭寸升至三年來最高水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048285196487554?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:16:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據美國商品期貨交易委員會（CFTC）的最新數據，槓桿基金在截至 11 月 19 日當週增加了歐元空頭頭寸，目前空頭合約數量約 61747 份，為 2021 年 10 月以來的最高水平。基金還轉而持有少量澳元淨多頭頭寸。資產管理公司、對沖基金和其他投機交易員整體增加了美元多頭頭寸，當前美元多頭合約金額達約 233 億美元，創 6 月以來的最高水平。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲：槓桿對沖基金放大了 8 月份的市場拋售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048283988494978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:14:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美聯儲在其最新的金融穩定報告中表示，基礎交易（對沖基金在國債市場上進行的槓桿套利）的指標仍接近歷史最高水平。這導致對沖基金的槓桿率普遍偏高。但美聯儲表示，基礎交易可能不是 8 月份市場大幅波動的主要原因。相反，美聯儲發現證據表明，一些對沖基金在日元中的槓桿頭寸是一個重要因素——這與許多人的猜測相符，即日元套利交易是 8 月份交易量激增的一個主要原因。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海電氣與甘肅電投簽訂戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048282642975363?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:13:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海電氣消息，11 月 21 日，在上海電氣集團黨委書記、董事長吳磊與甘肅省電力投資集團有限責任公司（簡稱「甘肅電投」）黨委書記、董事長蒲培文的共同見證下，上海電氣與甘肅電投共同簽署戰略合作框架協議。吳磊表示，當前，上海電氣正積極響應國家「雙碳」戰略，加大在新能源技術研發、裝備製造和項目建設等方面的投入，期待與甘肅電投在風光儲氫、信息與數字化等領域進一步深化合作，共同推動中國能源產業從技術到應用的全產業鏈協同發展，為甘肅經濟社會高質量發展作出更大貢獻。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京君正：公司異構多核處理器 X2600、T41 等已應用在掃地機器人等領域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048276208355975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:06:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京君正在互動平台表示，公司推出的異構多核處理器 X2600、T41 等，已應用在掃地機器人、鬥寵機器人等領域。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主題指數 ETF 規模突破 4000 億元，超八成產品年內浮盈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048274213014148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:04:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近年來，隨着工具化產品持續豐富，主題指數 ETF 作為其中的一個分支，也實現了穩步增長。今年以來截至 11 月 22 日，主題指數 ETF 共「上新」42 只新產品，目前共計 423 只，較年初規模增加 174.77 億元，至 4081.81 億元，增長 4.47%。數據顯示，今年以來截至 11 月 22 日，423 只主題指數 ETF（僅統計初始基金）中，有 341 只實現浮盈，佔比達 81%，其中有 70 只產品浮盈超 30%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人形機器人產業受青睞，多家上市公司更新研發「進度條」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048273149102728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:03:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，埃夫特-U、兆威機電、雙林股份、長安汽車等多家上市公司對外披露了在人形機器人業務上的進展或規劃。整體上看，上市公司已取得階段性成果，相應零部件多處於研發出樣品、客戶驗證的階段。信心，則是人形機器人產業鏈的又一關鍵詞。多家上市公司明確，後續將加大在人形機器人業務上的投入，力求切入一線客戶的供應鏈或發佈自研人形機器人。比如長安汽車就明確表示，未來五年內計劃投入超 500 億元，佈局海陸空立體交通方案和人形機器人領域。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全國已有 16 地擬發行再融資專項債置換存量隱性債務，發行總額超 10852 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048272066480768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:02:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 12 日以來，全國已有 16 地披露了擬發行再融資專項債務置換存量隱性債務。據不完全統計，11 月 12 日至今，全國 16 個地區披露的用於置換存量隱性債務再融資專項債券總額為 10852.1068 億元。(e 公司)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行副行長：降息路徑比降息幅度更重要</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047558422383232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行副行長 Luis de Guindos 表示，央行顯然在降息的道路上，但每次貨幣政策會議的降息幅度並沒有那麼重要。他補充説，明年薪資增長將放緩，並且歐洲央行預計通脹將向 2% 的目標靠攏。「如果我們對明年的通脹預測確實成為現實，那麼貨幣政策路徑是明確的」，他週五在馬德里的一次會議上説。「我們是降息 50 個基點還是 25 個基點的問題就不那麼重要了。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>順豐控股在香港上市據悉計劃將價格定在區間中點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047557616241538?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:55:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[順豐控股在香港上市據悉計劃將價格定在區間中點。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>愛嬰室：股東擬減持不超過 1% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047551466965632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:55:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛嬰室發佈公告，股東莫鋭強的一致行動人茂強投資、莫鋭偉擬通過集中競價交易方式合計減持公司股份不超過 138.54 萬股（即不超過公司總股本的 1%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬 MONA 哨兵模式將於明年一季度上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047554012810119?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:52:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，小鵬汽車董事長何小鵬在微博發文，小鵬 MONA 即將於 2025 年第一季度推出哨兵模式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三六零：前三季度基於「360 智腦」能力開發的互聯網 ToC 端產品直接收入佔整體營收不超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047547308542598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:49:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，三六零發佈股票交易異常波動公告，公司於 2024 年 10 月 31 日披露了《三六零安全科技股份有限公司 2024 年第三季度報告》，2024 年 1-9 月歸屬於母公司所有者的淨利潤為-5.79 億元。2024 年前三季度，基於「360 智腦」能力開發的互聯網 ToC 端產品所產生的直接收入在整體營業收入佔比不超過 2%，對公司業績不構成重大影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬硅產業：12 英寸硅片產能在年底將實現 60 萬片/月建設目標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047524759653252?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:44:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[滬硅產業召開 2024 年第三季度業績會，公司董事、總裁邱慈雲在回應 12 英寸硅片產能時表示，上海工廠半年度時已經達成了 50 萬片/月的產能，會按原計劃在今年年底實現 60 萬片/月的產能建設目標。同時，公司在太原建設的項目也會逐步有新的產能釋放。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普跌，微博跌超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047545168792194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:43:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，微博跌超 5%，小鵬汽車跌超 4%，百度跌超 3%，理想汽車、阿里巴巴、愛奇藝、網易跌超 2%，拼多多、蔚來跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，特斯拉漲 0.49%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047543271213705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:41:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，特斯拉漲 0.49%，蘋果漲 0.18%，奈飛漲 0.06%，亞馬遜漲 0.01%，谷歌跌 0.86%，英偉達跌 0.46%，Meta 跌 0.33%，微軟跌 0.04%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家藥監局：同意北京等十省（市）開展優化藥品補充申請審評審批程序改革試點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047540565085059?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:38:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家藥監局發佈關於同意北京等十省（市）開展優化藥品補充申請審評審批程序改革試點的批覆。同意北京、天津、河北、上海、江蘇、浙江、山東、廣東、重慶、四川省（市）藥品監督管理局開展優化藥品補充申請審評審批程序改革試點，請嚴格按照《國家藥監局關於印發優化藥品補充申請審評審批程序改革試點工作方案的通知》（國藥監藥注〔2024〕10 號）要求，組織開展試點工作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴滴張博卸任 CTO，未來將專注自動駕駛業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047535992965763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:33:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 22 日，滴滴內部宣佈，公司同意張博卸任集團 CTO（首席技術官）的申請，張博未來將專注到自動駕駛業務中。張博將繼續擔任集團班委和自動駕駛公司 CEO（首席執行官）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛：擬推首期員工持股計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047534024412033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:31:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，科大訊飛發佈首期員工持股計劃草案，本次員工持股計劃參加對象包括公司（含控股子公司）中層管理人員及核心技術（業務）骨幹員工，預計不超過 1000 人。本次員工持股計劃的股份來源為公司回購專用賬戶回購的公司 A 股普通股股票，受讓的股份總數預計不超過 1091 萬股，約佔公司目前股本總額的 0.47%，員工持股計劃受讓公司回購股票的價格為 25.38 元/股，擬籌集資金總額上限為 27689.58 萬元。本次員工持股計劃的資金來源為員工合法薪酬、自籌資金以及法律法規允許的其他方式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>