<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前線｜騰勢 Z9GT 正式上市，33.48 萬元起，預售訂單已超 2 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2959365125853193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 14:04:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韓永昌&nbsp;</p><p>編輯｜李勤</p><p>BBA 又迎來了一個強勁的競爭對手。</p><p>9 月 20 日，騰勢汽車旗下首款 GT 風格的 D 級轎車 Z9GT 正式上市，共推出易三方插混和易三方純電 7 個版本車型，包含限量 2010 台的 2 款首發版車型，官方指導價 33.48 萬元-41.48 萬元。</p><p>至此，騰勢汽車用 D9、N7、Z9GT 等車型，完成了對 MPV、SUV、轎車的全品類佈局，累計訂單用戶也突破了 25 萬。</p><p>在外觀上，騰勢 Z9GT 對標帕拉梅拉而來，由比亞迪集團設計總監沃爾夫岡·艾格操刀，採用「日冕」前臉、「時光沙漏」尾燈以及雙尾翼的設計，車身尺寸為 5180*1990mm*1500/1480mm，軸距 3125mm。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240921/v2_c34dd0139de04c0cb7aa0506f641a6f7@15545321_oswg161458oswg1269oswg740_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Z9GT</p><p>在智駕上，騰勢品牌總經理趙長江將 Z9GT 稱為全球首款「整車智電融合端到端」車型。</p><p>新車搭載了比亞迪的 BAS 3.0+超人類駕駛輔助系統，該系統將攝像頭、激光雷達、毫米波雷達、以及胎壓傳感器、5G 信號和衞星信號等集成到一起，傳遞到執行端，則用轉向、制動，以及三電機、四電機、雲輦等去執行。也就是説，這一系統將比亞迪的電動化能力與智能化能力有機結合。</p><p>具體到駕駛體驗上，騰勢 Z9GT 可實現無圖高快領航、無圖城市領航、自動泊車、代客泊車等全場景駕駛輔助。發佈會同樣宣佈，更進一步的全國無圖城市 NOA 功能也計劃將於年底上車。</p><p>此外，基於易三方技術平台，騰勢 Z9GT 還擁有極致轉向、圓規掉頭、易三方泊車、低附路面增穩系統、智能蟹行等五大標誌性功能。</p><p>易三方平台式比亞迪為騰勢品牌專門研發的技術體系，包含三電機獨立驅動、後輪雙電機獨立轉向 VMC 整車運動控和全系 CTB 電池車身一體化四大技術。全系標配的後輪雙電機獨立轉向技術雙向 20 度的轉向，使 Z9GT 的最小轉彎半徑只有 4.62 米，還能實現 32.6 米的極限制動。</p><p>這讓新車在安全性上更有保障。比如在冰雪、積水路面，或對開路面行駛時，低附路面增穩系統可以最大化維持車輛穩定，不僅不打滑，還能在安全的前提下提高行車速度；在 140km/h 高速行駛時爆胎，也能不側傾、不偏移、不翻車，穩穩剎停靠邊停車等。</p><p>騰勢 Z9GT 還搭載了雲輦-A 智能車身控制系統，有效緩衝車身側傾、俯仰，實現車身控制的動態調節，配合預瞄功能，還可提前預知路面情況，並根據路況信息對車輛減震器進行預調節，進一步提升了行駛舒適性，</p><p>座艙同樣是 Z9GT 着力打造的關鍵體驗點。新車首發搭載 AI 多模態大模型，採用了 BYD9000 定製芯片，芯片採用先進的 4nm 製程和 Armv9 架構，再加上 10 屏互聯以及 3200 萬像素中控攝像頭，軟硬結合提升了騰勢 Z9GT 智能座艙的上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240921/v2_59d998bb6f2e43b8a0b17a29a11e7b28@15545321_oswg123906oswg1269oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Z9GT</p><p>在具體功能上，騰勢 Z9 GT 支持智慧問答、方言識別、創建定時任務、AI 繪製壁紙、無麥 K 歌等。</p><p>Z9GT 是騰勢進一步佔據市場份額的關鍵車型，也是比亞迪品牌衝高的重要一步。騰勢汽車成立於 2010 年，最初是比亞迪與奔馳的合資品牌，經歷了 14 年的發展之後，近期，奔馳已經撤出全部股份，騰勢汽車從「中外合資」變更為「法人獨資」，由比亞迪全資控股。</p><p>騰勢 Z9GT 於此節點上市，也意味着騰勢與奔馳也從合作伙伴正式成為了競爭對手。據發佈會介紹，新車大定已經突破 20000 台。</p><p>Z9GT 的定價與配置，瞄準的是寶馬 5 系、奧迪 A6L 和奔馳 E 級的市場份額，這也是中國自主品牌轎車久攻不下的市場，華為與北汽寄予厚望的享界 S9 上市 20 天大定量僅有 8000 台。如今，Z9GT 的上市可能會讓這一區間的市場格局發生新的變動。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>所有茶飲都想成為的星巴克，也要復刻霸王茶姬了｜營銷觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958418412720387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;李小霞</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;喬芊</strong></p><p>繼瑞幸卷向奶茶後，星巴克也難捺焦慮而進軍奶茶界。</p><p>近日，星巴克中國推出了「茶開朵朵」系列，除了龍井青提美式、大紅袍雪梨拿鐵，還包含兩款奶茶產品，分別為龍井青提牛乳茶、大紅袍雪梨牛乳茶。</p><p>值得一提的是，這是星巴克在中國市場首次推出牛乳茶。</p><p>而在一個多月前，瑞幸上線了年度重磅新品「輕輕茉莉·輕乳茶」，杯身設計、產品口感等與霸王茶姬的「伯牙絕弦」有着相似之處，因此被認為目標直擊霸王茶姬。</p><p>根據瑞幸官方數據，該新品首月杯量突破 4400 萬杯，有望接棒去年的醬香拿鐵成為新的爆款產品。而最近，瑞幸又上市了第二款輕乳茶產品「輕輕烏龍」。</p><p>在中國茶飲品牌的成長軌跡裏，星巴克是繞不開的參照座標。早至喜茶，立志打造茶飲界的星巴克；再到霸王茶姬，定位為東方星巴克，就連 2024 年的目標也是銷售額超過星巴克中國。瑞幸更不用説，2023 年的努力方向也是在營收規模上超越星巴克，並坦陳對手只有星巴克。</p><p>成為與超越星巴克的故事還在繼續，但霸王茶姬的突起，正在轉移品牌競爭的注意力，正如瑞幸今年的重點關注對象變為霸王茶姬。在這一節點時刻，星巴克於乳茶上的初次嘗試似乎也有了更深的意味。</p><p>不同於瑞幸對霸王茶姬的像素級復刻，星巴克試圖在做一些與眾不同的嘗試，引發較高討論的當屬茶包的應用。</p><p>在霸王茶姬與瑞幸「輕輕茉莉」的配料裏，茶底分別為茉莉雪芽、茉莉花茶，以茶湯的形式與牛乳等成分進行組合。而星巴克兩款乳茶選用的卻是山茶花味大紅袍袋泡茶、茉莉龍井袋泡茶，每杯搭配兩份對應的茶包。</p><p>基於茶包需要一定的時間才能沖泡萃取，所以星巴克乳茶新品僅上線了「專星送」外賣渠道，希望在配送途中能夠緩慢釋放風味。</p><p>但這卻成為很多顧客的吐槽點，小紅書上一些顧客反映茶味不足，原因並不難理解，不同的路程決定了茶包的沖泡時間不同，路途較近的情況下便可能出現以上情況。</p><p>來自北京的星巴克忠實消費者 Yolanda 告訴 36 氪，其購買的星巴克乳茶從下單到配送到家只花了 10 分鐘時間，喝上第一口的時候同樣覺得嘗不出茶味，直到看了網上攻略，放置半小時後，才感受到濃鬱的茶香，「有點像霸王茶姬的感覺」。另有一些消費者則是對奶茶裏喝出茶包的不解，當然也有不同的聲音認為看得到的茶包，「少了科技與狠活」。</p><p>實際上，早在去年星巴克為外賣場景而設計的時空系列第一季產品「茶咖」-桂花風味鐵觀音拿鐵、烏梅山楂紅茶美式裏就加入了茶包，今年同屬於時空系列的牛乳茶里加入茶包也不過這一系列的慣例延續。</p><p>除了在杯子裏放茶包，星巴克兩款乳茶還分別加入了雪梨和青提果醬，「這是一石二鳥同時佔據果茶與鮮奶茶市場嗎？」Yolanda 打趣道。</p><p>2024 年，對星巴克而言，是極為特殊的一年。</p><p>1999 年進入中國，將咖啡和咖啡館文化帶給中國消費者的星巴克，經歷了最好的日子。幾十年來，星巴克一直把在世界第二大人口大國的擴張視為首要任務。創始人霍華德·舒爾茨曾表示，中國是星巴克最大的增長機會之一。</p><p>但今年，除了本土市場美國增長止步，在第二大市場中國，星巴克的業績也不盡人意。2024 財年第三季度，星巴克中國總營收 7.3 億美元，同比下降 11%，同店銷售額下滑 14%，同店交易量下降 7%，客單價下降 7%。</p><p>過去幾十年來，星巴克一直不屑於做打折優惠的事情，但現在卻經常做特價促銷，大力推行「買一送一」、兩杯 75 折等優惠。</p><p>除了生髮於瑞幸、庫迪等咖啡之間綿延多時的 9.9 價格戰讓星巴克深受衝擊，幾乎滲透中國每一寸肌理的奶茶之爭，加起來比星巴克門店還要多的奶茶店數量，也一定程度上搶食了星巴克的生意。</p><p>管理層説過，星巴克的偶爾光臨顧客羣（occasional customer）客流量的下降是星巴克近期面臨的挑戰之一，這種客流量的下降尤其在下午和晚上更為明顯。</p><p>而以上這些時段，正是奶茶最好的生意點。而瑞幸咖啡做輕乳茶的出發點就是為了在上午咖啡的高峯之外，輻射更多用戶的下午茶場景。</p><p>星巴克相似的目的不言而喻。</p><p>至少從 2018 年起，星巴克就一直在為抓住偶爾光臨顧客羣而努力，所以不斷嘗試推新。而在中國市場，近一兩年的上新速度更是肉眼可見加快，僅從 8-9 月來看，星巴克新品就在十款左右，除了前面提到的四款時空系列，不久前還上線了板栗紅豆沙拿鐵、柚子鐵觀音茶呢貼、火晶柿子星冰樂等，十分具有中國本土特色。</p><p>而為了吸引更多下午時段的顧客，從今年 5 月開始，星巴克專門上線了針對 16 點後的促銷活動，消費者可以以 45.9 兩杯、55.9 三杯等價格購買產品。</p><p>中國人的並不喜歡咖啡的苦澀，所以瑞幸的崛起更多依靠的是在奶咖上的精進。而中國也是一個飲茶社會，所以催生奶茶品牌的黃金時代。</p><p>9 月 9 日，星巴克新 CEO 尼科爾走馬上任，有外媒指出，他需要利用自己的營銷技巧，讓星巴克成為中國消費者的首選，因為中國消費者傳統上更喜歡喝茶。</p><p>牛乳茶的涉足好像在釋放一些信息，除了讓更多的人在星巴克喝咖啡，也可以讓更多人在星巴克喝奶茶。</p><p>而瑞幸乳茶的銷量也是一個很好的樣本。不過，相比前者 9.9 喝乳茶的促銷，以及拋開優惠 13-15 的價格定位，星巴克牛乳茶的定價卻顯得昂貴，中杯、大杯、超大杯分別為 36、39、42 元，即使折扣情況下，平均價格也要 20 元上下。</p><p>在以往的劇本里，星巴克的第三空間以及身份象徵讓其咖啡有了高售價的支撐，如今，劇情已經改寫，在中國品牌主導的奶茶賽道里，星巴克想繼續維持價格話語權，勢必需要更強勁的説服力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遍地開花的光儲充一體化：國資「買單」，民企撈金 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957944674649857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>最近一年多，一種新式的充電站——光儲充一體化電站（又名「綜合能源站」）火了。</p><p>從廈門到哈爾濱，從上海到烏魯木齊，全國各地不斷有光儲充一體化電站項目開工或投入運營。不少項目還被冠之以「首個」、「最大」等名號，並作為一種新的業態和物種，頻頻被媒體報道。</p><p>「光儲充」一體化，顧名思義是一種由光伏發電、儲能、汽車充電集成一體、互相協調支撐的充電模式。由於具備高效、低碳等諸多優勢，這種新模式也被政府部門認為是未來充電站發展的重要方向之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4789,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_0dd15cfbcb904b62af44c9f90ab2fbf5@594936739_oswg676424oswg4789oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">光儲充一體化模式示意圖 &nbsp; &nbsp; 圖片來源：科士達官網</p><p>2020 年國務院發佈的《新能源汽車產業發展規劃 (2021-2035 年)》就明確提出鼓勵「光儲充放」多功能綜合一體站建設。此後的數年內，從國家能源局、交通運輸部等各部委，到各省發改委，不斷有相關鼓勵政策出台。</p><p>部分地方政府甚至直接拿出真金白銀獎勵，這進一步刺激了項目的投資建設熱潮。</p><p>如重慶市政府《全市超充基礎設施建設評價獎勵辦法（2024 年）》就提出，充儲一體化站任務量為超充站總量的 30%，並以此為比例計算得分，納入超充建設成效考覈當中。</p><p>嗅到市場機遇，包括華為數字能源、陽光電源、遠景集團、時代星雲、海博思創、協鑫能科、盛弘股份、科士達、領充新能源等超百家不同背景的設備廠商已紛紛下場佈局，搶食紅利。</p><p>不少研究機構也指出，光儲充一體化場景正成為新能源行業的新風口。</p><p>然而，<strong>在「光儲充」一體化電站全國遍地開花背後，這一業態的整體經濟性仍然不足，</strong>很難調動起投資方的積極性<strong>。</strong></p><p>EESA（儲能領跑者聯盟）專委會副祕書長張冠宇對 36 氪直言，目前國內的光儲充一體化項目<strong>仍然偏向政策驅動，示範項目居多</strong>，能夠通過增配光伏或者儲能實現整體效益 1+1&gt;2 或者 1+1+1&gt;3 的電站數量有限。</p><p>機構中金研究則在近期的一份報告中測算指出，在長三角等高電價地區，相比單獨的充電站，光儲充模式和儲充一體模式的投資回報率反而更低，回收週期更長。</p><p>「缺乏足夠的經濟性和的投資商的自發投資，光儲充一體化業態的市場規模難以真正做大，這一潛在風口距離真正起飛，還需要時間。」 張冠宇表示。</p><h3><strong>配儲不划算，光儲充一體化業態主要由政策驅動</strong></h3><p>「最早在 2020 年的時候，我們就給一個地方國企做了一個光儲充電站示範項目，它們還憑藉這個項目申請了國家的獎勵和補貼。」談及最早接觸光儲充項目的經歷，一位充電行業的資深從業者對 36 氪回憶道。</p><p>這一經歷也指向了，<strong>目前光儲充一體化推進過程中最主要的投資方——地方國資。</strong></p><p>專注於服務和研究城投行業的方達諮詢在近期的研究中指出，包含風光儲充一體化模式在內的綜合能源，已經成為了城投公司業務轉型的新賽道。</p><p>城投公司們之所以選擇了綜合能源，方達諮詢的研究表示，是踐行國家能源戰略、建設生態文明示範城市的要求，也是加快市場化轉型，提升城投企業競爭力的關鍵舉措。</p><p>36 氪注意到，近兩年，不少地方政府都推出了成規模的光儲充場站的建設規劃，除了上文提到的重慶之外，深圳、廣州、福州、北京等地都旗幟鮮明提出建設「超充之城」或「超充之都」。海南則提出要建設「超充之島」。</p><p>以重慶為例，其行動計劃中提到，預計到 2025 年，重慶市將建成超充站 2040 座，是目前其超充站規模的 4 倍有餘。</p><p>而<strong>超充站的建設，與光儲充一體化密不可分</strong>。「未來只要超充這一技術路線不改變，那麼就必然存在相應的配儲需求。」 張冠宇表示。</p><p>當前，大功率快速充電樁的規模推廣面臨着來自電網的掣肘。快充樁滿功率運行時的負荷很大，會給電網帶來脈衝性衝擊的同時，也容易超過配電網的變壓器容量。</p><p>要解決上述問題，張冠宇告訴 36 氪，相比耗巨資對變壓器和線路進行改造升級，光儲充一體化是實現超充最省錢和有效的方式之一。因此，在諸多超充示範項目中，超充往往會採用儲充一體化的模式。</p><p>各地激勵政策頻出和城投企業的積極投資，無疑給了光儲充一體化業態以很大的發展助推。但經濟性仍然是束縛業態發展的根本——<strong>缺乏真實經濟回報的生意，註定難以發展壯大。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1100,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_b28827bf28394ec9bbe0eb6483e5ec78@594936739_oswg40258oswg1100oswg630_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《工商業儲能解決方案白皮書》</p><p>從儲能角度來看，工商業企業、園區微電網、台區儲能、光儲充一體化等都屬於工商業儲能的應用場景。但充電站配套儲能系統往往並不划算，這導致該應用場景發展受限。</p><p>理論上，和工商業儲能相似，充電站配套的儲能設備，可以單獨通過峯谷套利方式來獲得收益。只要所在省份的峯谷電價差超過 0.7 元/kWh，就初步具備了經濟性。</p><p>但在現實中，張冠宇告訴 36 氪，從峯谷套利的角度而言，充電站配儲的實際收益率可能不及一般工業企業配儲。</p><p>「對於充電場站而言，充電用戶是用電負荷的來源，而用戶用電行為的可預測性不如一般工業企業強，這可能會造成高電價時儲能系統的電量難以完全釋放，從而拉低了充電站配儲的利用率以及收益率。但是如果考慮到充電場站的動態增容、或者場站改造的話，就是另一筆經濟賬了。」</p><p>遠景零碳綜合能源產品解決方案總監張暘告訴 36 氪，<strong>目前開發的光儲充項目，還是以示範效應為主，</strong>通常是通過配幾台儲能櫃實現；而在大型製造工廠、園區微網項目中，儲能的交付規模整體仍大於光儲充項目。</p><p>今年 3 月發佈的《工商業儲能解決方案白皮書》，將中型工商業、園區/微電網、高載能企業三個場景列入了工商業儲能的主要應用場景和重點板塊，而儲充/光儲充場景則被列入了機會板塊。</p><h3><strong>搶先佈局，國資「買單」，民企撈金</strong></h3><p>地方國資是光儲充一體化的主要投資方，也是設備商們最主要的客戶羣，各路廠商早已紛紛跑馬圈地，與地方國資開展合作。</p><p>以龍頭企業華為為例，目前華為參與打造的超充、光儲充一體化示範項目，很多都來自與地方城投、交投和國網南網下屬公司的合作。作為營銷獲客方式，華為數字能源亦頻頻出現在各類有關智慧交通、高速基建等相關的會議上。</p><p>華為數字能源智能充電網絡全球業務總裁劉大偉在 7 月的一次會議上舉例介紹，在重慶，由華為提供設備，當地國資愉秒充數字能源科技參與建設的超充站，現在已投運場站達 26 座。</p><p>陽光電源、時代星雲、欣旺達、協鑫集團等設備廠商也不遑多讓，與所在省份國資或城投集團合作的消息也接連不斷。</p><p>「與電站投資收入相比，設備商獲得營收和利潤的確定性更高，設備商大多是民營企業，對於生存和利潤的追求更為迫切。」 張冠宇對 36 氪表示。</p><p>不過，由於光儲充業態仍處於示範階段，市場規模非常有限，無論是以地方國資、城投為主的投資方，還是民營的設備廠商，目前能夠分到的「蛋糕」都是少之又少，它們更多是在面向未來做前瞻性的佈局。</p><p>「我覺得大家都看到了光儲充一體化未來的發展前景，如果國內新能源車和電氣化的大趨勢不變，那充電站必然會成為類似加油站的核心資源。」 張冠宇表示。</p><p>不久前，遠景發佈了零碳園區光儲充荷一體化融合產品，在這一新場景上發力。張暘表示，未來當光儲充協同的價值通過目前的示範項目得到充分論證，且可交付放置儲能櫃的場地空間問題得到解決後，光儲充一體化的規模潛力還是相當大的。</p><p>長期來看，光儲充一體化項目多元的收益方式還將進一步打開，項目投資的經濟性將持續提升。</p><p>目前充電站配套光儲的收益主要來自於兩個部分，一是儲能設備的峯谷套利；另一部分則是增容增收。面對更大充電功率的需求與更難擴建的老舊電網，配置儲能在同等變壓器容量下實現充電樁超配，提高場站的充電能力。</p><p>在部分電力市場交易比較活躍的地區，充電站配套儲能還可以參與需求側響應和虛擬電廠業務，獲得額外收入。隨着電力市場化改革不斷推進，光儲充一體化電站參與電力交易的頻率和收益還將進一步提高。</p><p>下一步，<strong>充電站還可以通過配儲來節省虛量電費。</strong></p><p>大型集中式充電站一般需要接入 630KVA、1250KVA，乃至 2000KVA 的變壓器，屬兩部制電價範疇，電費一般包括電度電費和基本電費（需量電費）兩部分。</p><p>張冠宇表示，目前國家對於充電設施的建設持鼓勵支持的態度，在 2030 年前對實行兩部制電價的集中式充換電設施用電免收需量（容量）電費。但如果 2030 年基本電費迴歸，配儲可以降低充電場站對於變壓器的總體要求，顯著減少電費，<strong>這對於光儲充一體化業態將是很大的助推力。</strong></p><p>此外，隨着快充在新能源車中的滲透率進一步提升，以及儲能設備、光伏設備的不斷降本，光儲充一體化快充站的經濟性有望得到持續提升。</p><p>一般而言，新興產業的發展必然要經歷萌芽期、成長期、成熟期等幾個階段。對於當前處於示範階段的光儲充一體化業態而言，其快速成長期已然在望，市場發展潛力也被廣泛認可。但究竟何時迎來規模化發展的拐點，仍有待入局的探索者們給出答案。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來李斌：樂道要做合資 SUV 油車的挑戰者</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958437631528965?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:18:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤</p><p>「總之一句話，爆單了。」</p><p>蔚來 CEO 李斌沒有出現在子品牌樂道的首款車發佈會，但次日媒體溝通環節中，他簡單回應了樂道 L60 的訂單情況。</p><p>9 月 19 日，樂道汽車首款車型樂道 L60 上市。這是一款面向家庭用戶的中型 SUV，對標車型是特斯拉 Model&nbsp;Y。產品配置方面，標準續航 60 度電車型價格為 20.69 萬元，長續航 85 度電車型價格為 23.59 萬元，SKU 相對簡潔。</p><p>但蔚來不鼓勵用戶長期使用大電池，而是更加推薦 BaaS 模式（即電池租賃）。蔚來將電池的使用權按月租給用戶，刨開電池成本後，樂道 L60 的價格門檻被拉至 14.99 萬元，而 60 度電池包的月租費為 599 元。</p><p>如果是創始版車主，疊加多種權益後標準續航車型每月費用為 479.2 元；長續航的每月費用為 582.4 元。</p><p>樂道的意圖很明顯，不僅要在產品力上對標 Model Y，更要通過車電分離模式，將樂道 L60 放到燃油車 SUV 腹地去廝殺。</p><p>用蔚來 CEO 李斌的話來説就是：「希望樂道 L60 是傳統合資中型 SUV 油車的重要挑戰者。」</p><p>高層也多次透露出對樂道 L60 的期待，希望月銷量能穩態達到 2 萬輛。</p><p>圍繞這個目標，在發佈會次日，蔚來樂道還召集了供應商開會，號召大家集中保供；到年底，樂道還將有超 1000 座可用換電站、超 200 家門店。</p><p>到明後兩年，樂道還將分別發佈一款 6-7 座中大型 SUV 與另一款新車。首款車樂道 L60 的成績，將決定蔚來該新品牌的起點。</p><p>作為子品牌，樂道繼承了不少蔚來的體系化能力。</p><p>比如最火熱的智能化方面，樂道 L60 搭載的椰子樂道智能系統，就是基於蔚來的整車全域操作系統「SkyOS·天樞」打造。</p><p>具體在智能駕駛上，L60 搭載力 30 個感知硬件與 1 顆英偉達 OrinX，交付時就能實現高速 NOA 與全場景領航輔助 NOA，全場景 NOA 可以覆蓋 726 城、2700 個縣級市區。</p><p>能耗層面，樂道 L60 搭載 900V 高壓平台與 900V 碳化硅電機後，能耗數據為每百公里 12.1kWh，可以與特斯拉媲美。</p><p>補能方面，除了 1000 站換電站外，樂道用戶也能使用蔚來自建的超過 23000 根超充樁，以及外接的一百多萬根第三方充電樁。</p><p>而低能耗、空間舒適、車內收納、甚至 52L 大冰箱等，都組成了樂道 L60 對家庭 SUV 的理解，成為其衝擊月銷 2 萬輛的助推器。</p><p>不過目前市面上，能做到月銷量 2 萬輛的新能源車型，只有 Model Y 和理想 L6。</p><p>在品牌力不具有優勢的情況下，樂道 L60 選擇用價格來劈開道路。</p><p>按照一次性買斷電池的價格看，L60 比 Model Y 便宜了 4.3 萬元，樂道試圖用價差來彌合品牌的差距；而採用電池租賃（即 BaaS ）模式後，L60 的價格直接去到 14.99 萬元，將 20 萬元 SUV 的購買門檻下放了一個台階。</p><p>樂道汽車總裁艾鐵成在採訪中稱，BaaS 用戶的電池月租+創始版權益，其實就等於一箱 60L 的 92 號汽油價格。</p><p>「平均一個用戶一個月一箱半到兩箱油，我們是電池月租，再加上每個月一兩百塊錢電費，實際上每個月使用成本也比油車低。我們更適合進入到三線城市、四線城市。」艾鐵成説道。</p><p>換句話説，通過 BaaS 這個模式，樂道不僅想搶特斯拉 Model Y 的市場，還想撬動燃油 SUV 的份額。</p><p>目前，通過 BaaS 模式來降低購車門檻，行業中確實只有蔚來樂道獨一家。而蔚來與樂道在探索新模式的同時也可能要承擔風險。</p><p>一方面是 BaaS 的理解門檻相對高。用戶需要計算「電池月費買四送一」「60 張換電券」等多種權益，才能得出 BaaS 使用年限的價格。</p><p>樂道總裁艾鐵成也表示「很多用戶對 BaaS 理解程度需要教育。我們覺得一次別給的太多、太複雜，會增加前線同事每天的工作。」因此，後續樂道會持續向用戶解釋跟 BaaS 相關的政策。</p><p>另一方面是目標人羣對 BaaS 月費的接受度有待驗證。BaaS 模式下的樂道 L60 雖然僅 14.99 萬元，但用戶每月還要付費近 600 元，對於 15 萬元購車人羣而言，這可能會是一筆小負擔。</p><p>所以樂道 L60 本質上瞄準的還是 20 萬用戶羣體的錢包。但對擁有 20 萬預算的用戶羣體而言，其有更豐富的品牌可以選擇。而樂道 L60 的策略能否長期奏效，還需要一些時間觀察。</p><p>生產與交付環節，是樂道 L60 的另一道門檻。</p><p>蔚來曾遇到一段艱難的交付時刻，此前蔚來 ET5 車型上市時，拿下 10 多萬意向訂單，但新車生產爬坡時遭遇瓶頸，無法交車。</p><p>為避免 L60 遇到類似情況，李斌也在採訪溝通環節表示，內部在全力以赴地爭取超 2 萬的產能，目前整車工廠製造已經開啓雙班生產。</p><p>按照計劃，樂道預計在 10 月生產 5000 台，12 月份生產 1 萬台，明年 1 月份產至少 1.6 萬台，明年 3 月份能產 2 萬台。蔚來在合肥有兩大工廠，第二工廠能夠支撐每月 1 萬輛蔚來、2 萬輛樂道。</p><p>「汽車供應鏈特別長，我們要把質量管理好，一方面保量，更重要的還是要保證質量。」李斌説道。</p><p>以下是汽車媒體與蔚來 CEO 李斌、樂道總裁艾鐵成的部分問答，經編摘：</p><p><strong>問：樂道上市後訂單情況如何？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>總之一句話，爆單了，服務器擴容了 5 倍，那天我特別叮囑要擴容 5 倍。5 倍還是有一點小卡，總體上還好，確實是這樣。</p><p>我們不發（戰報）。每個月都有交付數，這個是一切的基礎，別的數據都是參考。</p><p><strong>問：據説今年產能一共 2 萬輛，後面有沒有繼續增產計劃？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>財報會上説的內容一般保守，我們內部在全力以赴地爭取比 2 萬多產。現在整車工廠製造已經開啓雙班了，逐步會爬上來。主要還是全供應鏈的質量爬坡，需要一些時間。沒有任何一個汽車公司第一個月就能產 1 萬台，全世界都沒有，這是客觀的規律。</p><p>10 月份我們產 5000 台肯定沒問題，12 月份產 1 萬台，（明年）1 月份產至少 1.6 萬台，（明年）3 月份能產 2 萬台。我們在合肥有兩個工廠，新橋蔚來第二工廠的產能能夠支撐一個月「1+2」吧，1 萬輛蔚來、2 萬輛樂道。汽車供應鏈特別長，我們要把質量管理好，一方面保量，更重要的還是要保證質量。</p><p><strong>問：目前樂道 BaaS 的佔比多大？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>蔚來 BaaS 的滲透率，一直在 80% 以上，最高的時候是 90%，因為有的銀行會出搶單政策，稍微有點影響。標準續航的佔比現在是 97%，長續航是 3%。因為我們的換電站多，我們又有靈活升級服務，用戶沒必要一直背大電池包。不光是給用戶省了錢，還給社會省了資源，給長期的電池壽命、將來遠期的用戶成本/社會成本，找到了最好的解決方案，用戶也是認可的。</p><p>現在關注度最高的車就是 L60 了，友商要組織很多話術，其中有話術是：就是買了個空殼。但總之，20.69 萬元就是含電池購買，給電池終身質保；要是覺得租電池挺好的，就 14.99 萬元。不能「春秋筆法」，拿 14.99 萬元跟 25 萬元的 Model Y 比，這就有點無釐頭了。</p><p>樂道 L60 是我們第一款完全嚴格地按照目標市場用戶需求，去評估每一個功能的用戶利益回報的車。該花花該省省，好處是車的競爭力、成本競爭力是不錯的。雖然比特斯拉 Model Y 便宜了 4.3 萬元，但我們仍然有毛利。</p><p><strong>問：樂道在三到五線城市的佈局很快，但也面臨品牌力不足的問題，樂道有沒有更具體的渠道和銷售打法？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>我們對預定金用戶做了很深入的研究。考慮預定 L60 還考慮了其他的車，Model Y 排第一，反而跟合資的 RAV4、途觀 L 對比的不多。</p><p>我們通過做 BaaS，進入了油車的價格帶，用戶可以考慮了。第二，用戶算的再細一點，把全國用戶開油車的油費按 810-850 塊錢算，一個月開 1500-1600 公里，用的是 92 號油。樂道的電池月租+創始版權益，就等於 60L 油箱，92 號汽油，一箱油的價格。</p><p>平均一個用戶一個月一箱半到兩箱油，我們是電池的月租，再加上每個月一兩百塊錢的電費，實際上每個月的使用成本也比油車低。我們更適合進入到三線城市、四線城市。</p><p><strong>李斌：</strong>我們最後希望即使不考慮購置稅優惠，也比傳統合資品牌、傳統油車要有競爭力，比如途觀、CR-V 等 15-20 萬區間的車要有競爭力。</p><p>BaaS 的錢+創始版優惠後的價格就是一箱油的錢，就是這個定價原則。我希望樂道 L60 是傳統的、合資的中型 SUV 油車的重要挑戰者。</p><p><strong>問：會有一部分的蔚來用戶會切換到樂道，內部對於這個事情有沒有討論和規劃？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>如果問這個問題，那我們建議你選蔚來。蔚來的車有些比較個性，有些商務兼顧家庭的，還有比較商務的。ES6 偏家庭，和樂道在用途上有相似的地方，有的地方樂道 L60 還會好一些，因為它畢竟研發的晚，而且專為家庭場景打造。</p><p>但這兩款車差十好幾萬，還是兩個定位市場的車，一個主要競爭對手是寶馬、奔馳、奧迪的高端車，品牌定位非常清晰。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p><strong>艾鐵成：</strong>我一直在看預定金的狀況，接近發佈會的時候，我們看到下定樂道的蔚來車主的量只有 2%-3%。這 2%-3%，絕大多數是增購。 &nbsp;&nbsp;</p><p><strong>問：樂道會和蔚來共享換電站，換電站資源會不會加劇緊張，影響到蔚來的體驗？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>舉個例子，每個人在用的手機，現在的流量和通訊的速度是不是比以前要強多了，沒有因為手機多了，流量或者手機通訊有什麼問題。它是網絡效應，蔚來換電站是分佈式思維，單站投資也就相當於一些英偉達訓練芯片的錢，網絡越大，體驗越好。</p><p>我們的「換電縣縣通」如果沒有樂道的量的支持，至少要往後推兩年，因為光靠蔚來的量是比較難支撐的。在城區，用戶比較多的地方，用戶真的到了一定量，我們用數據決策，非常容易去新增加一個換電站，完全不需要擔心。</p><p><strong>問：BaaS 的方案已經説的很清晰了，但是沒有説五年後的買斷，如何回購？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>我們方案都做了，包括買斷。確實樂道是個新品牌，好處是擴圈，圈子打的很開，很多用戶對 BaaS 理解程度需要教育。當時我們覺得一次別給的太多、太複雜，會增加前線同事每天的工作，所以當時買斷的方案確實沒有，我們想晚一點。</p><p>對於用戶來講，想買斷就買整車，想 BaaS 就去租電池，乾脆一點。</p><p><strong>問：蔚來在海外已經有中東和歐洲市場，樂道和螢火蟲的海外戰略是怎樣的？會不會延續蔚來的海外渠道，還是新開發渠道？會不會進軍亞洲市場？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>高端市場寶馬、奔馳、奧迪的全球 90% 的市場是在中國、美國、歐洲，如果你拿蔚來品牌進入中美歐以外的地方，加起來也沒有多少。所以對我們公司來説肯定不屬於特別高優級的事情。</p><p>但是樂道和螢火蟲不一樣，它們是更主流的市場，在全球能進入的地方就更多了，亞洲、拉美、中東，中亞，我們希望合作的合作伙伴非常多，肯定會依託於樂道和螢火蟲加快全球市場的佈局。</p><p>亞洲，東南亞毫無疑問是非常重要的市場，我們會非常積極地去考慮。日本市場比較特殊，本土品牌佔 90% 多，想進入日本市場不是那麼容易，但我們的換電模式是非常適合日本和韓國的，因為和中國的城市結構、居住結構比較像，我們會積極的考慮。</p><p><strong>問：樂道屬於比較有競爭力的車型，那 L60 的產品決策背後有沒有比較複雜的平衡、決策，甚至博弈點？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>最近也有一些友商在説，20 多萬的車，前置懸架還用麥弗遜。其實雙叉臂和雙球節的麥弗遜懸架，成本差異不大。（艾鐵成：大概差一百塊錢。）其實操控，寶馬、保時捷也有麥弗遜的。</p><p>它是一個取捨問題，我們是從艙內空間、前面視野、舒適導向很多方面綜合去看哪個是最好的。家庭用車導向上，雙球節麥弗遜有那麼小的轉彎直徑、艙內超大空間、行雲底盤/舒適底盤，我們圍繞這個去做的。我肯定不會開着 L60 給大家在賽道上耍酷、玩漂移，家裏的車玩啥漂移，這就是取捨，我不是做超高性能、超強性能的。</p><p>家裏的車，後驅 5.9s，四驅 4.6s，可以了，不搞 2s、3s。我們考慮事故概率，考慮維修性、保費，一年使用成本和五年使用成本。綜合下來，我們最後覺得雙球節的麥弗遜+五連桿，是最合適給到一款家庭中型 SUV 的懸架體系，絕對不是一百塊錢的事情。</p><p><strong>問：樂道 L60 跟蔚來現有的車型，在零部件供應方面是不是沒有那麼的高？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>其實所有的車，質量爬坡都有過程，不完全是產能的爬坡，還有質量爬坡，一批一批試製，從小量到大一些量，這是很正常的。我覺得從一個全新的品牌、全新的車型，在 6 個月裏做到這樣的量非常不容易了。後邊一旦上去了，就像流水線一樣了。</p><p><strong>問：小鵬現在確定要做增程了，純電賽道的隊友越來越少了，蔚來品牌不會做增程，樂道或者螢火蟲會做增程嗎？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>增程或者插混，現在確實賣得比較好。在中國，今年純電漲的銷量肯定沒他們高，這很能理解。做增程，無論是小米、小鵬，華為增程也不錯，這很正常。</p><p>我們還是堅持做純電，什麼時候特斯拉做增程了，我們再考慮（笑）。蔚來和樂道只會做純電，可充可換可升級的純電，不是像特斯拉那樣只做可充的純電。如果要做對比，可換可升級也是一種更高效的增程。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一小時翻譯整部《甄嬛傳》，AI 面試官發 offer……在杭州看 AI 落地的 1000 種玩法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957972394723078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:00:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜周鑫雨</p><p>製圖｜況澤宇</p><p>拍攝｜周鑫雨，鄧詠儀</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>2024 年 9 月 19 日開幕的阿里云云棲大會上，近 300 家涵蓋算力、模型、應用的 AI 企業，和近 1000 種 AI 產品，構成了一幅全行業的活地圖。</p><p>多模態和具身智能，兩個今年最熱的 AI 風口，在雲棲佔據絕對的 C 位——</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_1c48b971a5d14e6dbb45e5f1e3391f19@5783683_oswg6197584oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雲棲大會「人工智能+」館。</p><p>走進匯聚了近 60 家模型企業的「人工智能+」館，能明顯感受到，如果不加點音視頻相關的多模態能力，光拼參數的大模型已經不夠看了。</p><p>而具身智能，是「前沿應用館」最「City」的存在。一進場館，就能看到 20 多家機器人企業，攜着或仿真人、或仿狗子的產品，給你來上一段取貨、翻跟頭、猛踹不倒的炫技表演。</p><p>不過，無論是多模態，還是具身智能，再高大上和先鋒的科技，能在雲棲引起圍觀的，只有「接地氣」。</p><p>這屆雲棲，參觀者中第一次出現了「義烏老闆團」。面對同聲傳譯、數字人主播和可一鍵生成商品圖的應用，他們替用戶提出了最為現實的問題：能幫我賺多少錢？</p><p>當紅大模型獨角獸月之暗面的展台，大概是「班味」最濃的一個。不少白領、IT 都聚了過來，激辯字節的「豆包」和月暗的「Kimi」，哪個辦公更好使。</p><p>在最具未來感的具身智能展台，被暴力踹踢而不倒的「小強」——逐際動力的雙足機器人，引得不少路人圍觀。這款用於展示機器「小腦」研究成果的機器人，目前還待在實驗室裏，供力學研究。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="426,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_dde6d24cf2dd48b3972ff960cb694d5a@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">逐際動力雙足機器人。</p><p>這也擋不住觀眾對此發出靈魂一問：</p><p>「推不倒，到底有啥用？」</p><h2><strong>多模態，模型的標配</strong></h2><h3><strong>通義千問：沒有不想落地短視頻的多模態應用</strong></h3><p>一進模型扎堆的「人工智能+」體驗館，很難不被「通義大模型」展區的 AI 太極寫真生成體驗區吸引。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_e0ecb6f1762044838d885cad082e517a@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">通義 AI 太極寫真。</p><p>體驗者只要比劃對應的姿勢，在鏡頭中與簡筆畫合上——幾十秒後，一張太極寫真就出爐了。</p><p>當然，圖生圖的 AI 寫真功能，只是阿里雲模態版圖中的一小塊。作為東道主，阿里不僅發佈了最新的視頻生成模型，還搬來了文生圖、圖生視頻、圖+音頻生視頻的多模態全家桶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_981e1dabb7134bd98094e5bc5b041daf@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">全民舞王。</p><p>比如，在通義千問 App 內，阿里上線了 10 秒左右的短視頻生成應用「全民舞王」。</p><p>用戶只需上傳人或寵物的照片，以及一段説話音頻，就能在 1-2 分鐘內生成舞蹈視頻、對嘴唱歌視頻，或者動態表情包。目前，這還是個<strong>免費</strong>的功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_66b92965f9e24caca60336828d9eb464@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">人像動態視頻生成技術 EMO（Emote Portrait Alive）。</p><p>「全民舞王」的背後，是阿里巴巴智能計算研究所在 2024 年 2 月發佈的人像動態視頻生成技術 EMO（Emote Portrait Alive）。僅需一張肖像照和一段音頻，EMO 就能讓人物按照音頻內容張嘴唱歌、説話。</p><p>據現場工作人員介紹，自 2024 年 4 月 25 日上線以來，「全民舞王」的使用人數已經突破了 10w+。多數用戶的使用方式是</p><p>「這太適合 I 人做短視頻了吧！」有參觀者感嘆。</p><p>「沒有不想落地短視頻的多模態應用！」</p><h3>智譜：視頻拍到哪，作業講到哪</h3><p>讓家長紛紛駐足的展台中，一定有智譜。</p><p>2024 年 8 月 29 日，智譜將「類 GPT-4o」的視頻通話功能，搬上了自己的 C 端應用「智譜清言」。</p><p>這款融合了視頻理解、語音對話能力的功能，就好比 AI 突然有了五感。用戶可以用智譜清言學穿搭、識別物品，也可以把它當成賽博閨蜜。</p><p>當然，更適閤中國人「活到老學到老」體質的玩法，就是 AI 教師。</p><p>對着作業打開攝像頭，手機鏡頭拍到哪，智譜清言就能解答到哪。並且，智譜清言的講解，質量甚至和真人教師有的一拼，不僅循循善誘，還有問答互動。</p><p>比如講解「雞兔同籠」，智譜清言不會直接給出答案，而是先引導孩子列出二元一次方程組。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_c610f883d09244609da2e4068972c2b5@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">智譜清言視頻通話功能。</p><p>孩子再也不怕難題，家長也解放了雙手。</p><h3>生數 Vidu：給我一張劇照，我還你一段新海誠</h3><p>同樣是「清華系」出身的生數科技，展出了自研的視頻生成模型 Vidu。2024 年 4 月發佈時，Vidu 因為性能優秀，還一度出圈，被稱作「中國版 Sora」。</p><p>但即便是 OpenAI 的 Sora 本尊，也很難解決視頻的前後一致性問題。不難發現，大多 AI 視頻中，每一幀的臉都不一樣。</p><p>為瞭解決一致性難題，生數的解決辦法是，給 Vidu 找個「模特」。</p><p>2024 年 9 月 11 日生數科技發佈的「主體參照」（Subject Consistency）功能，讓 Vidu 根據給出的參考圖，確定視頻主體的形象和風格。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_28251d86cdbf4817855db985f45cb65e@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「主體參照」（Subject Consistency）功能。</p><p>現場，作者上傳了一張新海誠電影《鈴芽戶締》的女主角「鈴芽」的劇照，Vidu 就根據鈴芽的形象，生成了一段秋日公園視頻。</p><h3>VAST Tripo：3D 生成也有 Scaling Law</h3><p>「我們有全球最大的 3D 數據庫。」</p><p>這是我們在展區唯一聽到過的帶有「最」字的判斷。這句話，來自 3D 生成領域的明星企業 VAST。</p><p>國內不少人可能會覺得 VAST 面生，原因在於，這家由前 MiniMax 和商湯成員創立的公司，第一天就做了出海的生意。</p><p>據工作人員介紹，VAST 在海外主打面向遊戲、XR 開發者的 C 端應用，在國內則主打 B 端應用，「並且我們在海外商業化不錯」。</p><p>不少圈內人對 VAST 的 3D 生成模型 Tripo 的評價是：高性能，操作友好。根據輸入的文字或者圖片，Tripo 僅 8 秒就能生成 3D 原型圖，並且支持市面上所有的 3D 原型編輯軟件，還能直接 3D 打印。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_8be2389eb6d24b33b2469d440db7f9f1@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Tripo 現場 3D 打印。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_804c6953d4304596a29d38a4ad6961dc@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">Tripo 文字生成 3D 素材。</p><p>當下，3D 生成模型的訓練，也沿用堆參數的暴力美學 Scaling Law。2024 年初，VAST 發佈的 Tripo 1.0，參數就達到了數十億，在訓練數據稀缺的 3D 模型中是相當龐大的存在。</p><p>提高參數，相應的也要增加模型的訓練數據。</p><p>工作人員透露，在獲取稀缺的高質量 3D 數據過程中，團隊花了不少時間在「犄角旮旯」中獲取數據。而在訓練過程中，模型也用了不少 AI 合成 3D 數據。</p><p>就在 2024 年 9 月 19 日，VAST 還發布了生成質量更好的 Tripo 2.0，實現 10 秒⽣成形狀⼏何、10 秒⽣成紋理及 PBR（一種模擬光與材質相互作用的渲染技術）。</p><h3>音瘋：AI 玩音樂照樣瘋</h3><p>2024 年 7 月，網紅秦新宇因整容失敗發佈的名為《還我媽生鼻》的魔性歌曲，突然衝上了微博熱搜。</p><p>而這首歌的譜曲者，不是秦新宇，也不是專業音樂團隊，而是一個上線不到兩月的 AI 音樂生成平台「音瘋」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_4f1a0e3744514046bc382174e35e60ea@5783683_oswg121170oswg1280oswg900_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">音瘋 AI 音樂體驗區。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,959" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_bb2b7fd8704846069944b3eab907d666@5783683_oswg136986oswg1280oswg959_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">音瘋展台。</p><p>這款由崑崙萬維推出的音樂製作平台，特點在：長。工作人員表示，音樂生成的難點在於保持前後一致性，一旦歌曲超過 1 分鐘，前後的曲風很難保持一致。</p><p>因此，音瘋的賣點在於，將 AI 音樂生成的時長拉到了 4 分鐘，並且能夠相對保持前後風格的一致性。用戶只需要輸入歌詞，並且在曲庫和人聲庫中選擇喜歡的風格，就能生成一段歌曲。</p><p>當然，工作人員告訴作者，目前音瘋使用最高頻的場景，也是短視頻：）。</p><h3>HiDream.ai：為電商量身定製的 AI 生圖</h3><p>HiDream.ai（智象未來）的展台，駐足了一批批的義務商家。</p><p>這家由前京東探索研究院副院長梅濤成立的 AIGC 公司，基因裏就帶着「電商」兩個字。雖然同樣是圖片生成，HiDream.ai 的 AIGC 創作平台「秩象」，就像集佈景、拍攝、後期於一身的商品圖工作室。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_7bc694bde82d492286739e68358dfcb5@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">HiDream.ai 的 AIGC 創作平台「秩象」。</p><p>比如，商家只要輸入商品圖，就能靈活切換背景、模特。在為服裝生成模特圖的過程中，商家甚至能夠選擇模特姿勢、性別、膚色、人種。</p><h3><strong>月之暗面：視頻功能，Kimi 懷胎中</strong></h3><p>人工智能+館人氣最旺的展館，有 Kimi 的一席之地。</p><p>在一眾把圖片、音頻、視頻、3D 等模態玩出花的模型中，仍然主打文本、表格和代碼任務的 Kimi 就稍顯樸素。</p><p>當然，這並不影響 Kimi 展台的人氣——或者準確來説，是「班味」。</p><p>現場不乏有上班族，直接向工作人員詢問文字轉 excel、文件生成報表、文書撰寫的方法。甚至還有企業 IT，直接來諮詢 Kimi API 如何接入釘釘、企微和飛書。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_ba7d97359d294d47ad8f7a1f6cf53bc9@5783683_oswg3087669oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Kimi 展台。</p><p>不過，這款打工神器，也免不了朝着更多模態迭代。工作人員對作者透露，Kimi 的視頻功能，已經在路上！</p><h2><strong>機器人炸場，虛擬人扎堆</strong></h2><h3>銀河通用：鬆弛感拉滿的機器人售貨員</h3><p>擅長「抓」的銀河通用機器人 Galbot G1，這次走進了未來的無人商超。</p><p>消費者在平板上下單後，Galbot G1 機器人就會前往貨架，準確拿取下單的商品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_14d1b269b8114b598ad537043b9e3e1b@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Galbot G1。</p><p>不過，這位機器人售貨員的取貨速度，有些太慢了——從下單到接到冰紅茶，差不多用了 1 分鐘。想要進商超，機器人還是得先戒掉這絕佳鬆弛感。</p><p>當然，無人售貨只是銀河通用展示的其中一個場景。目前，Galbot G1 已經能夠精準抓取礦泉水、雨傘等隨機放置的物品，還能夠熟練開櫃門、抽屜和晾衣服。</p><p>工作人員表示，2024 年 Q4，就有希望看到機器人進入真實的商業場景。</p><h3>清寶：仿真機器人，上流水線搬磚</h3><p>和披着人皮的機器廠友做同事，馬上就要成為現實了。</p><p>在清寶機器人的展台，幾名不斷變換 pose 的仿真機器人構成了門面——然而，由於眼珠轉動過於靈活，但表情麻木，這幾名機器人還是產生了一些恐怖谷效應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_c0e45ed32bfb4e27bb7213b330445304@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">清寶機器人。</p><p>而這幾名仿真機器人的作用，既不是陪伴，也不是做智能導遊、機器人主播之類的「文職」，而是直接進工廠！</p><p>目前，由於流水線 SOP（標準操作流程）比較固定單一，且整機機器人成本較高，投入真實流水線使用的機器人，大多是單一的機械臂。</p><p>據工作人員介紹，目前簽單的整機人形機器人，在流水線上主要做的是質檢和零件分配，客戶給出的理由也很別緻：「想讓產線有點溫度」。</p><p>當然，對於客戶而言，機器人帶來的溫暖，還得在降本增效上。工作人員對作者表示，機器人一年可以節省 20% 左右的人工成本。</p><h3>酷開：雲電視，抓住 AI 稻草</h3><p>「這幾年電視行業太難了！」雲電視廠商酷開的員工，上來就倒了滿滿的苦水。隨着電視機大盤被移動智能產品擠壓，雲電視廠商的日子也不好過。</p><p>不過，2024 年以來，酷開算是守得雲開見月明——AI 是他們抓住的稻草。</p><p>酷開在雲電視上線的 AI OS，支持語音搜索電視劇、電影，以及網絡諮詢，還能向 Chatbot 等智能助手一樣，給用戶推薦片單。</p><p>比如用語音輸入「陳道明演皇帝的電視劇是什麼？」酷開立刻顯示了搜索結果：《慶餘年 1、2》《楚漢傳奇》《康熙王朝》。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_de8e8f3a87604aed97f1a2ef1ef90ad4@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">酷云云電視 AIOS。</p><p>值得一提的是，搜索結果顯示的演員照片、電視劇劇照，全都是由 AI 在後台生成的。酷開工作人員告訴作者，這是為了能夠精準貼合用戶的搜索需求，「比如你的偶像是鹿晗，你想看他的劇，肯定也想看到搜索結果全都是他的照片。」</p><p>不僅如此，酷開也能根據用戶的個人喜好，用 AI 生成片單推薦視頻。</p><p>上線 AI OS 一個月，酷開就吃到了 AI 帶來的甜頭。工作人員表示，內嵌大模型能力後，使用語音交互功能的用戶數量和時長有了明顯的提升；與此同時，技術成本的增加還能控制在 10% 以內。</p><h3>阿里雲視頻團隊：一鍵給《甄嬛傳》配英文字幕</h3><p>一部成熟的電視劇，就應該學會自己給自己配多語言字幕。</p><p>這個美好的願景，已經被阿里雲視頻團隊實現了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_91fffa2d74104f6fab8b17f5eed7f69b@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">阿里雲視頻團隊的視頻字幕翻譯功能。</p><p>以往給電視劇配外語字幕，是個大工程。你需要先把台詞轉錄成中文字幕，再翻譯成外語。與此同時，配字幕還免不了用剪輯工具。</p><p>如今，基於通義實驗室自研的算法，用戶已經可以實現「端到端」翻譯甄嬛傳：不需要給字幕，直接扔視頻文件，就能自動配英文字幕。</p><h3><strong>獵聘「多面·doris」：未來，AI 給你發 offer</strong></h3><p>第一批數字人面試官，已經上崗了。</p><p>獵聘旗下的 AI 產品「多面·doris」，就是一位在 24 小時內，面試 400 多人的 AI 面試官。</p><p>目前，獵聘 AI 面試有設定問題、智能問答等多種模式。比如在智能問答環節，AI 首先會基於簡歷，分析出應聘者的潛在風險點，比如「頻繁跳槽」「任職時間不長」，後續的面試，也大概率會圍繞這些問題展開。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_b086adeee5de4a2e8cebe67189b63022@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">獵聘 AI 面試產品「多面·doris」。</p><p>不過，不少面試者反饋，由於缺乏即時交互，以及難以從 AI 面試官的撲克臉中獲得反饋，和 AI 面試反而更緊張了。</p><p>最後，工作人員貼心提醒，數字人面試官比較適合一面、二面等人才的初篩環節。如果企業想要聘請高端人才，還是由人出馬更顯誠意！</p><h3>Motiff 妙多：設計師救星，一句話也能生成 UI 了</h3><p>目前國內最懂 UI 設計的大模型，源自一個叫做 Motiff 妙多的團隊。</p><p>至少需要一週的 UI 設計，現在被簡化成了輸入一段話。</p><p>用戶只需文字輸入所需的界面類型、組成部分，以及定製化的描述，20 秒左右，就能生成兩版 UI 設計稿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_4c90fbbda4e14902a3ebb16197ff9ca8@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Motiff AI 生成 UI。</p><p>與此同時，基於自研的 UI 大模型對佈局的理解能力，原有 Cmd+V、Cmd+C 的重複動作，被 Motiff 簡化成了一步到位的下拉動作。</p><h3>狼人殺不盡，AI 吹又生</h3><p>除了機器人和數字人，前沿應用館最容易找到的，應該就是 AI 狼人殺。</p><p>遊戲公司巨人網絡，就將 AI 狼人殺，作為投放在抖音、B 站上的季節性用戶活動。</p><p>這些 AI NPC 的「攻擊性」還挺高，玩家發言一旦有邏輯漏洞，就會被「羣起而攻之」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_7c1f5ff2181141509a1d5706c93dbab6@5783683_oswg117682oswg1280oswg719_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巨人網絡 AI 狼人殺。</p><p>這些 24 小時無休、永遠在線的 AI NPC，將巨人季節性活動的用戶時長，增加了 10 倍多。</p><p>在 2018 年上線的劇本殺 App「百變大偵探」，近一個月也基於通義千問上線了 AI 劇本殺。</p><p>更進一步，玩家可以直接用語音和 AI NPC 進行對話。不過，對話的輪次有限制，想要增加對話次數，玩家只能氪金——這也是目前不少 AI 劇本殺的主要商業模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,959" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_cd007e33752842798a488cbc49e849c0@5783683_oswg136845oswg1280oswg959_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「百變大偵探」AI 劇本殺。</p><p>當然，在遊戲前加了「AI」兩字，並非全是好事。</p><p>工作人員告訴作者，接入大模型後，技術成本就提升了不少。與此同時，團隊選擇劇本也更為謹慎：太複雜的本，AI 不理解；太簡單的本，用戶不願玩。</p><p>只能説，AI 在進步，人也得跟着進步。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_78b4d44eb5a24df0ba9e82f0cae93e50@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜黃牛拒收 iPhone 16 Pro；雲南高校後勤回應 3 名碩士被聘為宿管；朋友圈實況圖出 bug，安卓用戶還需等待</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2959084379918593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 08:59:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>黃牛拒收 iPhone 16 Pro&nbsp;</strong></p><p>儘管此前 iPhone16 預售時，不少網友稱 Pro Max 系列秒空，很難約到首日發貨，但從發售當天黃牛加價情況來看，溢價並不高，多名黃牛告訴媒體「澎湃新聞」的記者稱，最高加價也就 700-800 元之間。記者發現，黃牛們都默認收 Pro Max，拒絕收 16 Pro。有黃牛表示：「Pro 加 50 自用可以，賣不出去，等下午就要跌價倒貼了。」還有黃牛感慨：「去年還有加 800 塊的，今年根本沒了。就金色還行，和去年的藍色是一個概念。」（澎湃新聞）</p><p><strong>雲南高校後勤回應 3 名碩士被聘為宿管&nbsp;</strong></p><p>近日，雲南保山。有網友發佈了一則「保山學院擬聘 3 名碩士為宿舍管理員」的消息引發輿論關注。有不少網友對此提出質疑，認為宿舍管理員崗位與專業學位關聯度不高，聘用高學歷人才是否「大材小用」。保山學院官網的招聘公告中寫到，根據工作需要，保山學院後勤服務有限公司 2024 年 8 月面向社會招聘工作人員 7 人，其中宿舍管理員招聘 3 人，招聘條件為全日制專科及以上學歷，專業不限，崗位職責是負責學生公寓日常管理工作。年齡不超過 45 歲，備註裏還寫有一項：碩士研究生免筆試。</p><p>針對相關爭議，保山學院後勤服務有限公司一名工作人員稱，宿舍管理員的職責在招聘時已經寫得非常詳細，具體進來會做些什麼，聽從公司的安排。「因為碩士應聘者表現好，所以才招了。」（九派新聞）</p><p><strong>朋友圈實況圖出 bug，安卓用戶還需等待&nbsp;</strong></p><p>9 月 20 日，微信朋友圈可以發實況照片了。據瞭解，目前功能正在 iOS 8.0.51 及以上版本逐步覆蓋中，安卓用戶還需等待。朋友圈此功能一出，不少用戶紛紛更新微信版本，並在朋友圈曬出自己的實況圖緊跟熱點。但也有網友吐槽自己的實況圖點開後出現了翻轉，甚至連續幾張都是。（財經網科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>大連思科被爆裁員 300 人，賠償方案「N+7」&nbsp;</strong></p><p>繼英特爾、IBM 之後，另一知名科技巨頭思科（Cisco）被爆裁員計劃。鳳凰網財經從不同信源瞭解到，思科年內第二波裁員策略落地。9 月 19 日，多位思科大連員工向鳳凰網財經爆料稱，9 月 20 日正式收到裁員通知，思科藍牌（正編）員工大連預計裁員約 300 人。賠償方案包括兩種選擇：一，直接走人，「N+7」；二，延遲兩個月，「N+5」。據瞭解，未來思科整體業務大部分或轉移到印度或日本。（鳳凰網財經）</p><p><strong>《黑神話：悟空》銷量已超 2000 萬份，總收入超 67 億元</strong></p><p>國外數據分析公司 VG Insights 的最新數據顯示，國產 3A 遊戲《黑神話：悟空》在 Steam 平台上的銷量已經達到了 2000 萬份，同時該遊戲的總收入超過 9.61 億美元（約合人民幣逾 67.9 億元）。其發行平台不僅僅有 Steam 平台，還包括 WeGame、PlayStation、Epic Games Store 平台。華泰證券預測，這款遊戲的全年銷量有望達 3000 萬-4000 萬份（對應流水 100 億-140 億）（第一財經）</p><p><strong>三里屯蘋果店暴雨中大排長龍&nbsp;</strong></p><p>9 月 20 日，iPhone 16 系列正式發售，線上預定的首批用戶將陸續收到新機，零售店也於 8:00 提前開門營業供預約取貨用戶取貨。北京的天公並不作美，天降暴雨，烏雲密佈。然而據網上消息，Apple 三里屯零售店門口仍排起長龍，購買了首批 iPhone16 系列並預約最早時段取貨的消費者在門店前等待成為第一批 iPhone16 系列的用戶。(新浪科技)</p><p><strong>餘承東交付首批華為三摺疊手機&nbsp;</strong></p><p>9 月 20 日上午，華為終端 BG 董事長餘承東現身上海南京東路旗艦店，出席華為 Mate XT 非凡大師的首批交付儀式。這款創新性的三摺疊屏手機自發布以來備受矚目，作為華為全球首款三摺疊手機，華為 Mate XT 非凡大師的發佈標誌着摺疊屏技術邁上新台階。據悉，華為 Mate XT 非凡大師的官網預約人數已突破 600 萬。（央視新聞）</p><p><strong>招行已開除涉 58 頁 PPT 舉報事件員工&nbsp;</strong></p><p>針對「女子 58 頁 PPT 舉報管培生男友」事件，招商銀行方面獨家回應記者表示，該行對員工違規違紀行為絕不姑息，在得悉此事後，立即開展調查覈實，並在事發次日，根據黨紀和招行相關制度規定，對涉事員工予以開除黨籍、行政開除處理。(證券時報)</p><p><strong>外交部：中日達成共識文件不意味中方立即全面恢復日本水產品進口</strong></p><p>據外交部官網，中日雙方就福島第一核電站核污染水排海問題達成共識。外交部發言人毛寧主持例行記者會。毛寧強調，中日雙方達成共識文件，並不意味着中方立即全面恢復日本水產品進口，中方將會繼續以世貿組織和中國法律法規為遵循，以科學事實為準繩，以確保安全為前提，在有效參與相關監測活動，實施獨立取樣並確認結果後，基於科學證據着手調整有關措施。我們將與日方開展技術磋商，在中方提出的要求得到充分滿足的前提下，逐步恢復符合規準的日本水產品進口。有關磋商結果和政策調整會及時向社會公告。（央視新聞）</p><p><strong>小米汽車重整隊伍，衝刺「端到端」智能駕駛交付</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，小米汽車智能駕駛團隊近期已經完成新一輪組織架構調整。原有「感知」和「規控」兩個二級部門，重組合併為「端到端算法與功能部」，負責量產方案開發。」知情人士透露稱，小米汽車的目標是，年內交付端到端智駕。</p><p><strong>宗馥莉卸任周口恆楓飲料有限公司董事長</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，周口恆楓飲料有限公司發生工商變更，施幼珍（宗馥莉母親）、施麗娟卸任董事，宗馥莉由董事長變更為董事，新增丁秀娟為財務負責人。</p><p><strong>華特迪士尼動畫工作室任命 Jared Bush 為首席創意官</strong></p><p>華特迪士尼動畫工作室 9 月 19 日宣佈任命 Jared Bush 為首席創意官（Chief Creative Officer），任命立即生效。（界面新聞)</p><p><strong>蔚來否認「收購奧迪布魯塞爾工廠」傳聞</strong></p><p>蔚來汽車董事長李斌 9 月 20 日在接受採訪時否認將「收購奧迪布魯塞爾工廠」，表示「並不清楚傳聞出處」。近日，行業傳聞蔚來正在洽談收購奧迪位於比利時布魯塞爾的工廠，並將在下週一前向大眾集團報價。（財聯社）</p><p><strong>北京：優化房地產政策，適時取消普通住宅和非普通住宅標準</strong></p><p>中共北京市委貫徹《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》的實施意見。其中提到，完善租購併舉的住房制度。加快建立符合首都特點的房地產發展新模式，加大保障性住房建設和供給，滿足工薪羣體剛性住房需求。健全支持城鄉居民多樣化改善性住房需求的政策機制，發揮住房公積金的住房保障作用。優化房地產政策，適時取消普通住宅和非普通住宅標準，優化商品住宅用地交易規則，改革房地產開發融資方式和商品房預售制度。（北京日報）</p><p><strong>日本 8 月米價同比大漲 28.3%，創約 49 年來最大漲幅</strong></p><p>日本總務省 9 月 20 日公佈的 8 月全國消費者物價指數顯示，米類價格較上年同期上漲 28.3%，創約 49 年來最大漲幅。去年夏季的酷暑導致出貨量減少。8 月正值新米全面上市前的庫存較少時期，加上防備地震颱風等災害的儲備需求高漲，推高了漲幅。（界面新聞）</p><p><strong>2024 年飛天茅台原箱跌至 2470 元</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 20 日酒價披露的最新批發參考價顯示，2024 年飛天茅台散甁價格報 2365 元/瓶，與上一日持平；2024 年飛天茅台原箱報 2470 元/瓶，較上一日再跌 20 元。&nbsp;</p><p><strong>中國成功發射吉林一號寬幅 02B01~06 星</strong></p><p>北京時間 2024 年 9 月 20 日 12 時 11 分，中國在太原衞星發射中心使用長徵二號丁運載火箭，成功將吉林一號寬幅 02B01~06 星發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。此次任務是長徵系列運載火箭的第 536 次飛行。（新華社）</p><p><strong>華納音樂集團將裁員約 750 人，佔員工總數的 13%</strong></p><p>華納音樂集團表示，將裁員約 750 人，佔其員工總數的 13%。此次裁員是其重組計劃的一部分。（界面新聞）</p><p><strong>日本一新幹線列車高速行駛途中兩節車廂分離</strong></p><p>據日本媒體 19 日晚間消息，當天上午日本一新幹線列車在行駛途中前後兩節車廂連接處突然斷開，導致兩節車廂分離，但未造成人員傷亡。日媒稱，這是日本新幹線自 1964 年開始運營以來，首次發生列車行駛途中車廂分離事故，當時列車時速 315 公里。日本專家表示，這是可能造成列車碰撞的極重大事故。（新華社）</p><p><strong>人民幣兌美元中間價上調 339 點</strong></p><p>36 氪獲悉，人民幣兌美元中間價報 7.0644，上調 339 點。</p><p><strong>強生或將嬰兒爽身粉官司和解金額提高至逾 82 億美元</strong></p><p>據知情人士透露，強生公司已將嬰兒爽身粉官司的和解費用提高到 82 億美元以上。（界面新聞）</p><p><strong>8 月中國遊戲市場收入 336.4 億元，同比增長 15.1%</strong></p><p>36 氪獲悉，伽馬數據發佈中國遊戲產業月度報告，8 月《黑神話：悟空》給單機和主機市場帶來較大增量，同時暑假期間部分頭部移動遊戲流水也有明顯增長，中國遊戲市場環比同比均有明顯增長。2024 年 8 月中國遊戲市場收入 336.4 億元，環比增長 21.01%，同比增長 15.1%。其中，中國移動遊戲市場實際銷售收入 224.97 億元，環比增長 6.3%，同比下降 1.55%，中國客戶端遊戲市場實際銷售收入 55.82 億元，環比下降 1.97%，同比下降 0.40%。中國自主研發遊戲海外市場實際銷售收入 18.8 億美元，環比增長 18.55%，同比增長 25.12%。</p><p><strong>巴西法院對 X 平台處以罰款，稱其改變服務器以規避訪問禁令</strong></p><p>巴西最高法院大法官亞歷山大·德莫賴斯（Alexandre de Moraes）裁定，由於 X 平台更改了服務器，允許在巴西訪問該社交網絡，最高法院對 X 處以每天 500 萬雷亞爾的罰款。德莫賴斯稱，為了規避巴西此前的 X 平台訪問禁令，X 開始使用新的服務器。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「鯨科洗護」完成 2600 萬元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，一站式洗護平台「鯨科洗護」宣佈完成 2600 萬元 A 輪融資，此次融資由國恆資本完成領投。</p><p><strong>哪吒汽車獲巴西百達投資銀行 13 億金融支持</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 18 日， 哪吒汽車與巴西百達投資銀行（BTG Pactual）以及巴西進口貿易商 Sertrading 簽署戰略合作。據瞭解，巴西百達投資銀行（BTG Pactual）將攜手 Sertrading 為哪吒汽車在巴西市場提供 10 億雷亞爾（約 13 億人民幣）的金融支持，其用於進口服務、充電設施建設等方面，助力巴西新能源汽車普及。</p><p><strong>「矩僑工業」獲近千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「矩僑工業」近期已完成近千萬元天使輪融資，投資方為零以創投，浪潮資本擔任長期獨家財務顧問。本輪融資將主要用於數字化工廠建設、增擴產線以及市場推廣。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>華為發佈新一代 OceanStor Dorado 全閃存存儲</strong></p><p>36 氪獲悉，在華為全聯接大會 2024 上，華為推出新一代 OceanStor Dorado 全閃存存儲。據瞭解，該存儲新品具有極致性能、極致韌性和 AI-Ready 三大能力，通過軟硬件深度協同釋放性能，全新升級的 FLASHLINK®智能盤控卡協同算法，達成存儲系統億級 IOPS、0.03ms 低時延，相較上一代全閃存存儲產品提升性能 3 倍。並以新一代 SmartMatrix 全局互聯架構將單設備可靠性提升至 99.99999%。此外，華為新一代全閃存存儲全面採用 AI 技術。&nbsp;</p><p><strong>五菱繽果 SUV 五座版正式上市，售價 7.58 萬元起</strong></p><p>36 氪獲悉，五菱汽車宣佈旗下大空間五座純電車——五菱繽果 SUV 五座版正式上市，新車共有 330km、401km 和 510km 三種配置版本，官方指導價分別為 7.58 萬元、8.48 萬元和 9.58 萬元。&nbsp;</p><p><strong>蘋果新專利探索摺疊 iPhone，可任意表面實現觸敏控制</strong></p><p>根據美國商標和專利局（USPTO）最新公示的清單，蘋果公司獲得了一項新的專利，構想了未來摺疊 iPhone 的設計方案，包括固態按鈕在內在所有表面實現觸敏控制。（財聯社）</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>張雨竹</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜《黑神話：悟空》出品方已登記多個周邊著作權；華為全球創新產品發佈會，打造更加健康時尚的生活方式；國家稅務總局：前 8 月我國裝備製造業銷售收入同比增長 5.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958357194345734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 20:38:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>天貓服飾突發「大額降溫補貼」，秋冬大牌新品全場 5 折</strong></p><p>9 月 20 日，天貓服飾突發「大額降溫補貼」，上線秋冬服飾新品會場，大牌服飾全場 5 折。據介紹，此次秋冬新品 5 折會場覆蓋 30 萬的秋冬服飾，覆蓋衣服、鞋靴、包包等服飾全品類。據瞭解，消費者打開手機淘寶搜索「大額降溫補貼」、「服飾五折」、「五折會場」都可到達會場，領取平台發放的優惠券，共有 99-50、299-150、799-300 三檔。</p><p><strong>大悅城：華夏大悅城商業 REIT 自 9 月 20 日起在深交所上市</strong></p><p>36 氪獲悉，大悅城發佈公告稱，華夏大悅城商業 REIT 已於 8 月 29 日完成發售，自 9 月 20 日起在深交所上市，交易代碼為 180603，基金場內簡稱為大悅城，擴位簡稱為華夏大悅城商業 REIT，英文簡稱為 GJOYREIT。華夏大悅城商業 REIT 最終募集基金份額 10 億份，發售價格 3.323 元/份，基金募集規模 33.23 億元。<br><strong>乘聯分會：9 月狹義乘用車零售預計 210 萬輛，新能源預計 110 萬輛</strong><br>36 氪獲悉，乘聯分會最新調研結果顯示，9 月第 2 周整體車市折扣率約為 24.0%，與上月基本持平。零售量佔總市場近八成的頭部廠商本月零售目標環比上月增幅約 10%，初步推算本月狹義乘用車零售總市場規模約為 210.0 萬輛左右，同比去年增長 4.0%，環比上月增長 10.1%，新能源零售預計可達 110.0 萬，同比增長 47.3%，環比增長 7.3%，滲透率約 52.4%。</p><p><strong>海力風電：將積極參與國內漂浮式海上風電項目的研發</strong><br>36 氪獲悉，海力風電在互動平台表示，漂浮式基礎短期內較難實現大批量商業化，但基於現有技術儲備和硬件條件，公司完全可向漂浮式海上風電領域延伸。漂浮式基礎是未來深遠海的重要方向之一，公司將持續高度重視技術開發與創新，積極參與國內漂浮式海上風電項目的研發。</p><p><strong>華為全球創新產品發佈會，打造更加健康時尚的生活方式</strong><br>9 月 19 日，華為全球創新產品發佈會在巴塞羅那聖喬治宮舉行。會上華為向全球消費者展示了在平板電腦、穿戴領域的創新產品和領先技術，並把華為品牌理念與全球消費者生活方式深度融合，激發更多人的想象力與創造力，為全球消費者打造更加健康時尚的生活方式，爭取成為全球消費者喜愛的品牌。</p><p><strong>2024 巨量本地推產品升級發佈會落地長沙，發佈三大新機遇</strong></p><p>9 月 20 日，以「新本地，新機遇」為主題的 2024 巨量本地推產品升級發佈會在長沙召開，會上發佈「線索生意新增量」、「團購生意更高效」及「極簡營銷新體驗」三大本地生意新機遇，同時圍繞新的機遇點推出更切實有效的「商家成長方法指導」，與商家們共同探索本地生意新可能。數據顯示，越來越多的商家朋友們選擇和信任巨量本地推，在過去一年的時間裏，巨量本地推為商家帶來 397% 的成交額增長，營銷助力經營效率提升超過 50%。<br>&nbsp;</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「鯨科洗護」完成 2600 萬元 A 輪融資</strong><br>36 氪獲悉，近日，一站式洗護平台「鯨科洗護」宣佈完成 2600 萬元 A 輪融資，此次融資由國恆資本完成領投。</p><h2>新產品：</h2><h4><strong>騰訊元器推出智能體新應用，支持公眾號主打造專屬大模型數字分身</strong></h4><p>36 氪獲悉，9 月 20 日，騰訊元器上線新功能，推出全新智能體應用，支持公眾號運營者自主打造專屬智能體應用，在公眾號內提供陪伴、互動、答疑、知識交流等智能化功能，提升公眾號用戶體驗和公私域運營效率。</p><h4><strong>五菱繽果 SUV 五座版正式上市，售價 7.58 萬元起</strong></h4><p>36 氪獲悉，五菱汽車宣佈旗下大空間五座純電車——五菱繽果 SUV 五座版正式上市，新車共有 330km、401km 和 510km 三種配置版本，官方指導價分別為 7.58 萬元、8.48 萬元和 9.58 萬元。</p><p><strong>《黑神話：悟空》出品方已登記多個周邊著作權</strong><br>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，《黑神話：悟空》遊戲出品方杭州遊科互動科技有限公司已登記「黑神話悟空-散件系列」「黑神話悟空-套裝系列」「黑神話悟空-武器系列」「《黑神話悟空》實體豪華版-緊箍」「《黑神話悟空》實體豪華版、實體收藏版-首飾三件套」等多個黑神話悟空相關作品著作權。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>報告：8 月中國遊戲市場收入 336.4 億元，同比增長 15.1%</strong><br>36 氪獲悉，伽馬數據發佈中國遊戲產業月度報告，8 月《黑神話：悟空》給單機和主機市場帶來較大增量，同時暑假期間部分頭部移動遊戲流水也有明顯增長，中國遊戲市場環比同比均有明顯增長。2024 年 8 月中國遊戲市場收入 336.4 億元，環比增長 21.01%，同比增長 15.1%。其中，中國移動遊戲市場實際銷售收入 224.97 億元，環比增長 6.3%，同比下降 1.55%，中國客戶端遊戲市場實際銷售收入 55.82 億元，環比下降 1.97%，同比下降 0.40%。中國自主研發遊戲海外市場實際銷售收入 18.8 億美元，環比增長 18.55%，同比增長 25.12%。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>港交所行政總裁陳翊庭：年內港股再融資累計超 240 億美元</strong></p><p>香港交易所集團行政總裁陳翊庭在第二十七屆北京·香港經濟合作研討洽談會暨投資香港推介大會上表示，在過去的 10 年間，香港新股市場融資總金額接近 3000 億美元，累計融資額領跑全球。今年以來（截至 2024 年 8 月底），香港交易所上市公司的再融資總額已經超過 240 億美元。（券中社）</p><p><strong>國家稅務總局：前 8 月我國裝備製造業銷售收入同比增長 5.5%</strong><br>國家稅務總局新聞發言人黃運在新聞發佈會表示，增值稅發票數據顯示，今年 1—8 月份，我國裝備製造業銷售收入同比增長 5.5%，較製造業平均增速高 0.9 個百分點；同時，裝備製造業銷售收入佔整個製造業銷售收入比重達到了 44.3%，比上年同期提高了 0.4 個百分點。今年 1—8 月份，我國新能源、節能、環保等綠色技術服務業銷售收入同比分別增長 24%、19.9% 和 5.8%，清潔能源發電銷售收入同比增長 12.4%，新能源車整車製造業銷售收入同比增長 33.6%。（中國網）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京西集團中國區 CEO 劉喜合：國產底盤替代趨勢利好，成本和服務能力才是關鍵｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947704581053313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 18:05:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>新能源汽車進入下半場，價格壓力下，國產底盤供應商迎來翻盤機會。</p><p>新能源汽車對舒適與操控要求提升，直接推動着底盤用料的升級與電控技術的發展。從理想汽車大幅標配空氣彈簧，到可變阻尼減震器的不斷上車，成本最高、與消費者體驗最緊密相關的懸架技術備受關注。在這中間，一個新產品即將迎來降價與普及。</p><p>9 月 12 日，京西集團波蘭工廠迎來 80 週年慶典，並宣佈其生產的第 3 億支減震器——磁流變減震器正式下線。這是目前所有可調阻尼減震器中相應速度最快的產品，主要裝配在法拉利、凱迪拉克等品牌的高端車型上。<strong>就是這款產品，正在經歷國產化落地。</strong></p><p>磁流變減震器與可變阻尼減震器都是電控減震器。從原理看，前者靠磁流變液的粘性大小調節阻尼，後者靠電磁效應調節閥控大小實現阻尼調節。由於磁流變減震器的工作流程更簡化，其調節速度能達到可變阻尼減震器的 10 倍，並且調節上限更高，穩定性更強。但因為價格昂貴，這樣的技術至今仍只應用於高端車型。</p><p>作為全球唯一量產磁流變減震器的企業，京西集團中國區 CEO 劉喜合先生近日與 36 氪等媒體展開交流。</p><p>就磁流變減震器的成本問題，劉喜合向 36 氪表示，前幾年，磁流變減震器的價格在大幾千元每件，這其中既受專利門檻影響，也因為技術從 0-1 的應用規模小，尚無法實現大規模降本。</p><p>目前，磁流變減震器的供應鏈和生產技術都還在國外，但隨着國內研發的深入，京西集團磁流變液正在探索國產化生產。「一旦最核心的磁流變液實現國產化，企業相關組件的國產化和本地化也將緊隨其後」。京西集團的磁流變減震器生產線預計將於今年 10 月到位，預計到明年上半年開啓本土化量產。</p><p><strong>在產品落地外，劉喜合還提到供應商轉型面臨的一個共同難題：傳統供應商該如何追趕行業速度？</strong></p><p>在傳統的汽車底盤供應模式下，供應商與主機廠的合作模式是根據單個產品與項目，進行日常報價與項目競價。這樣的模式下，新技術很難取得大量訂單，實現規模效應。並且，車企的產品迭代速度正在加快，傳統供應商的模式難以追趕主機廠進度。劉喜合重點提到華為的鐵三角模式，即產研銷實行區域化，為區域客戶提供最快的響應速度。</p><p>速度的另一影響因素，「是主機廠與供應商之間的忠誠度」，劉喜合向 36 氪表示，過去，一家主機廠可能會邀請 10 幾家供應商參與項目競價，好處是可以通過競爭壓低價格，但供應商的忠誠度往往不高，這或許會影響關鍵時刻的交付速度。</p><p>所以主機廠與供應商不約而同走向了「合作」這一方向，既能加強主機廠對供應鏈的掌控，又可以保證供應商的效益。在準備發力的磁流變減震器上，劉喜合表示，京西集團正在與國內幾家汽車製造商深入討論一種更為開放的合作模式，例如成立合資公司。對主機廠而言，這是一種輕資產模式的投入，只需將研發和銷售整合進來，生產製造則由京西集團承擔。由此，主機廠可以發力前沿技術，京西也有機會鎖定全部訂單。</p><p>傳統模式下，京西作出的改變則是：整合產品線，由「點」供應到「線」供應，為客戶提供全系列產品，整合化採購，實現雙向降本。</p><p>這是京西集團正在做的事情，但也是整個底盤供應鏈正在發生的轉變。</p><p>過去，底盤供應鏈被國外公司牢牢把握，無論成本開始開發的自主權，國內主機廠基本不佔優勢。但電子電氣架構下，汽車底盤也逐漸走向電控，軟硬件一體成為主流。全新的產品形態下，傳統供應鏈必將迎來新挑戰。</p><p>以下是 36 氪等媒體與京西重工中國區 CEO 劉喜合先生的對話，在不改變原意的技術上，略經編輯：</p><p><strong>媒體：現在汽車零部件供應商普遍面臨着價格受壓制，京西如何應對？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>跟新能源汽車的邏輯一樣，平台化和通用化做得好，便能具有成本優勢。只有一個平台或產品，首先是技術迭代會加快，然後是單品規模大，成本更容易降下來。如果公司有 7、8 個產品，做起來費勁，規模效應也慢，供應鏈成本高不下去，哪有經濟效益？</p><p>我們的邏輯就是做大單品。以前公司業務線很多，懸架什麼的都有。我現在要做的改變，是收縮產品線，把核心的拳頭產品銷量做大，這就是我們應對成本的主要邏輯之一。</p><p><strong>媒體：行業上一直在説磁流變減震器推廣上量的最大問題是貴，關於降本，京西的核心能力是什麼？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>盈利能力。坦白説，京西現在的營業費用比較高，降本空間很大。在過去的兩個月裏，我們採取了一系列措施，管理費用和研發費用都實現了顯著的降低。更大的效果，則需要時間來逐步展現。</p><p>另外，京西的供應鏈也有很大降本空間。過去幾年，我們在與國際同行交流時，常常聽到對中國零部件製造商的質疑，但現在中國的供應鏈優化空間巨大。我們最近在與供應商深入交流，有信心供應鏈成本將實現大幅度降低。通過減少費用和優化供應鏈成本，我們的產品在市場上的售價將更具競爭力，不會比其他競爭對手高出太多。</p><p><strong>媒體：這樣的計劃下，研發和生產體系會有什麼樣的變動？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>首先，像被動減震器、基礎懸架和制動這類傳統產品，我們還會繼續做，但這部分體量本就不大，在中國區，這部分銷售額大概是 20 億元。</p><p>新產品和新業務會擴充團隊。現在中國區大致有 300 餘位研發人員，專注傳統領域的只有幾十人。我們計劃將團隊規模擴充至 700-800 人，其中會特別招募具備線控技術能力的研發人員。</p><p>同時，研發設施的升級和擴建也要維持。因為部分車型的研發週期可能長達 5 至 6 年，但這些項目的整體市場規模相對較小，所以整體投入大約在 11 億至 12 億元之間。產能對我們來説不是挑戰，房山工廠現在有 1000 多萬產能，目前的利用率並不算高。</p><p><strong>媒體：那未來 3 年，在增量部分，京西集團打算投入多大？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>這是一個靈活、動態的過程。假設訂單暴漲，擴張便會迅猛一些，投入的速度自然就快一些，可能多的話，三四十億人民幣也有。</p><p>我們目前也正在進行融資活動，我們的大股東本身便是專業的投資機構，現在我們計劃將全球運營中心遷移至國內的主要城市，當地政府也會提供數十億的資金支持。</p><p><strong>媒體：在線控底盤方面，國內主機廠對外宣傳力度並不大。您瞭解到國內主機廠對底盤新技術都是怎樣的態度？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>以 EMB 電子機械制動系統為例，雖然許多人認為它距離大規模應用尚遠，但通過與主機廠的交流，我可以明確地感受到大家對這一技術方向的認同，包括對電動懸架的普遍認可。目前的主要障礙在於成本相對較高，但這一技術趨勢是正確的，業界普遍持推動態度。</p><p><strong>媒體：在磁流變減震器外，京西過去在傳統懸架領域也有積累，現在都有哪些客戶呢？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>國外市場，凱迪拉克、路虎、悍馬、捷豹、雪佛蘭等品牌都是我們的客戶。在國內市場，東風猛士 917 車型已經成功搭載了我們的空氣懸架系統，而且下一代車型現在也在供了。目前，我們正與幾家主流的大型越野車和 SUV 品牌進行深入的合作洽談，預計在未來半年內將簽訂重要訂單。</p><p><strong>媒體：京西集團近期與新勢力零跑汽車、合眾汽車都達成戰略合作，請問合作方向是什麼？預計什麼時候會有成果出現？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>這一領域供應商眾多，但我們的合作內容涵蓋了各個產品線。以哪吒汽車為例，我們正在規劃全系列的合作，希望建立深入的合作關係。我們希望與這兩家公司進行系統性的合作，而不是僅僅停留在日常的報價和競價上。我們按照車型規劃成本，提供最優質的產品。對於他們而言，選擇我們也具有一定的代表性。</p><p>海外品牌雖然知名，但在價格和服務上可能無法滿足他們的要求。而選擇比他們低一級的供應商，他們又不願意妥協。我們正好處於與海外品牌同等的位置，既有海外的背景，又能得到他們的信任。我有能力和決心帶來改變。鑑於我過去的優秀表現和信譽，業務合作的進展非常迅速。</p><p>實際上，我們已經有幾個項目在進行報價和對接，很快就會有實質性的訂單。訂單金額預計會達到數億，這是非常可觀的。&nbsp;</p><p><strong>媒體：您對於未來京西幾年中國區業務發展有着怎樣的戰略願景？特別是 2035 年全線控的技術戰略方面，您是如何確保這一目標的實現的？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>有三大方面，一是業務。以前傳統行業每年增長 10-20%，智能化後產業發展速度很快。接下來線控底盤應該也發展很快，簡單來説，目標是每年的銷售額翻倍。</p><p>二是產品。我們計劃把磁流變減震器作為中國區的核心產品。我們計劃在未來幾個月內進一步優化產品線，過去只有價值大幾十萬元的高端車輛才配備這項技術，但我們現在正考慮將其應用到價值二三十萬元的中端車型中。</p><p>連續阻尼控制主動減震器已經隨着電動車發展起來了，今年上半年出貨量應該已經近百萬了，這類產品的滲透率一定會繼續提升。我們的目標，就是要全面代替連續阻尼控制主動減震器。</p><p>制動產品上，1-box 產品與 EMB 我們都將持續投入，目前 1-box 技產品在國內已有兩個項目進入準量產階段；EMB 產品上，好幾個領先企業的樣車已經裝配了我們的產品，計劃在 2026 年，法規出台後，會立即啓動量產。</p><p>三是策略。過去，我們跟客戶是按單個項目談，價格跟每個項目自己的量相關。粗略估算可以發現，這個量需要達到 50 萬個，我們才能做到有競爭力的價格。但往後我們會轉變策略，磁流變減震器作為一項創新技術，如果能被某家企業成功推廣，那這家企業便將引領下一代技術風潮，其他企業想追趕會非常困難。所以我們會尋找業內頂尖企業合作，用少而精的方式去落地。</p><p><strong>媒體：新能源汽車和智能網聯汽車快速發展，京西集團會採取哪些措施來增強對市場的敏感度以及應變能力？</strong></p><p><strong>劉喜合：</strong>首先是對內的調整。京西集團目前擁有 1000 多名研發人員，但 70% 分佈在海外。從電動化跟智能化可以看到，中國已經走在全球前列，為了應對中國區龐大的市場需求，我們需要擴充團隊，未來兩年內，計劃將中國研發團隊擴充至 7、800 人，甚至更多。</p><p>第二是建設面向客戶的能力。傳統公司按照銷售、研發、項目的職能劃分的方式已經落後，取而代之的是高效率的華為鐵三角模式。所以我首先得着手組織整合，採取分區域的管理策略，比如華南華北區之類的，確保每個區域的產研銷團隊可以最快速、最直接地響應客戶需求。</p><p>第三便是效率，過去我們是外企風格，而現在，中國區更傾向於更高效的工作方式，我希望我們的團隊能以更快的節奏推動工作進展。</p><p>對外方面，我們根據行業現狀，也在思考更恰當的合作方式。在線控底盤領域，國內一些大型汽車製造商也有所佈局，參與意願很強烈。但當前經濟態勢下，儘管資金充裕，在大規模投資上，他們也變得更加謹慎了。</p><p>我正在與國內幾家頂級汽車製造商進行深入討論，探索一種更為開放的合作模式。例如，可能考慮成立合資公司，這種公司可能是輕資產模式，將研發和銷售整合進來，而生產製造則由我們來承擔。通過這樣的合作模式，我們可以鎖定全部訂單，並進一步規劃一系列汽車行業的宏觀合作。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重押 Kimi 的阿里戰投負責人離職，她發了一首搖滾歌曲來告別</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958164058754306?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 17:20:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「暗湧 Waves」從多名知情人處獲悉，曾參與推動阿里對月之暗面投資的阿里戰投負責人、董事總經理胡曉現已離職。</p><p>大概在 20 天之前，「暗湧 waves」就從一些 AI 投資人口中聽聞了該消息。但直到中秋假期前的 9 月 13 日晚間，胡曉在朋友圈曬出美國搖滾樂隊紅辣椒樂隊（Red Hot Chili Peppers）演唱的《Can't Stop》的部分歌詞，並在最後列出自己在阿里「2017 年 3 月 6 日-2024 年 9 月 13 日」的 2749 天截圖，似在向七年阿里生涯告別，才讓一切塵埃落定。</p><p>公開資料顯示，胡曉既往的工作履歷中，有很強的金融投研背景。先後在畢馬威華振會計師事務所、中國國際金融有限公司股票研究部，以及 Citigroup GlobalMarkets Asia Limited、 MerrillLynch(Asia Pacific) Limited 等工作。2017 年 3 月，她進入阿里集團戰略投資部工作。</p><p>據知情人透露，除胡曉之外，同樣參與月之暗面投資的阿里戰投的投資總監蔣珊珊，也會調換至別的崗位。蔣珊珊曾先後擔任普華永道諮詢部高級諮詢顧問，Unitas Capital 副總裁，Permira 投資總監。2018 年加入阿里巴巴戰略投資部。</p><p>阿里戰投經歷人事調整和變動並不稀奇，但胡曉的離職之所以引發討論，多少與她在任期間參與投資了月之暗面有關。</p><p>眾所周知，「帶着幾個大模型公司打羣架」的阿里，是互聯網巨頭中最激進的大模型公司投資者。<strong>但需要注意的是，所謂「阿里」投資的幾個大模型公司中，Minimax、智譜 AI、百川智能和零一萬物，均由阿里雲戰投完成，唯獨今年宣佈的月之暗面投資來自集團戰投。</strong></p><p>有知情人表示，「阿里在完成 1+6+N 的組織架構調整後，各業務集團的戰投是平行關係」，所以「阿里雲戰投的激進投資，或許也讓阿里戰投有些被動」。但很快，「春節都在加班的阿里戰投」就打造了中國大模型公司融資史的里程碑事件：今年 2 月中旬，阿里投資月之暗面 8 億美金（約人民幣 59 億元），購入約 36% 股權，該筆投資為優先股投資。這筆投資，不僅把大模型公司單輪融資額提到了史無前例的量級，也讓一度在融資上並不佔先機的月之暗面成為現階段估值最高的獨角獸。</p><p>儘管阿里押注月之暗面的 8 億美金裏，首次使用了很大比重的算力券，使得阿里上則可以完成可能的「新的流量入口布局」外，下則可以讓阿里雲捕獲新訂單，於上於下，都還算合理，但事實上，阿里對月之暗面的偏重顯然並未就此止步。</p><p>另據我們瞭解，前不久月之暗面完成的新一輪 3 億美金融資中，「<strong>騰訊投資只投資了 3500 萬美金左右」，很大一部分其實來自阿里為防止股權稀釋做的跟投，「數額大概在 1 億美金左右」。</strong></p><p>關於胡曉的繼任者，尚未有定論。近期蘇寧易購集團股份有限公司發佈的公告，在宣佈胡曉因個人原因辭去董事職務後，提名沈沉女士為新任董事。沈沉 2018 年起加入阿里巴巴，現任戰略投資部總監等職務。她曾在中國國際金融公司、鼎暉投資及世界銀行任職。</p><p>至於胡曉的新去處，一種説法是，可能加入了原阿里巴巴集團董事會主席兼首席執行官張勇（逍遙子）加入的晨壹基金。從履歷看，胡曉和劉曉丹也有過短暫交集。從 2018 年 10 月起，在阿里的胡曉，就兼任華泰證券股份有限公司董事。而直到 2019 年 8 月，晨壹基金創始人劉曉丹一直是華泰聯合證券的靈魂人物。經她之手，華泰聯合證券的併購業務躋身業界一線。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隱山資本人民幣 VC 基金一期募資完成、有屋智能掛牌新三板、英特爾投資房地產數據智能分析平台 Cherre ｜ PropTech 週刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957832358168324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 17:11:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 週刊》 是 36 氪未來城市頻道的原創欄目。聚焦改變地產行業的科技及創新力量，不僅僅是圍繞住宅和商業地產，還包括廣義的基於空間和不動產的科技、服務創新。</p><p>我們彙總了近期發生的海內外最新投融資、市場及政策動態。 如果你對本文提到的公司、機構、產品、賽道感興趣，或者正在從事相關的創業創新，想要尋求報道或合作，歡迎與我們取得聯繫：發送郵件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要聞提示</h2><p><strong>36 氪首發 ｜MORROR ART 無錫未來鏡完成近億元 B 輪融資&nbsp;</strong></p><p><strong>大公司動態｜普洛斯旗下隱山資本人民幣 VC 基金一期募集完成</strong></p><p><strong>海外市場｜房地產數據智能分析平台 Cherre 獲得 3000 萬美元 C 輪融資</strong></p><p><strong>行業政策｜ 蘇州啓動人工智能大模型應用項目，支持企業創新發展</strong></p><h2><strong>|36 氪首發</strong></h2><p><strong>MORROR ART 無錫未來鏡完成近億元 B 輪融資&nbsp;</strong></p><p>國內歌詞音箱先鋒品牌「MORROR ART」近日完成近億元 B 輪融資，「MORROR ART」於 2020 年成立於江蘇無錫，希望將聽覺藝術與視覺藝術相結合，讓顯示科技融入音箱產品，從而打造與家居美學一脈相承的歌詞音箱。沿着「讓音樂被看見」的思路，MORROR ART 已推出透明歌詞音箱、壁畫歌詞音箱、唱片歌詞音箱等 6 款產品。「比起專業音箱品牌，它更像一個家居傢俱品牌。」這是該品牌第一定義，MORROR AR 希望音箱能在家居軟裝中扮演更重要的角色。&nbsp;</p><p>背後的邏輯在於，一方面，過去幾年國人的審美在快速提高，另一方面，當房產銷售趨於疲軟，軟裝的需求反而會被拉昇。一般而言，頭部幾大音箱品牌都有自己的絕對大單品。MORROR ART 則呈現出完全不同的特徵，在產品開發上，他們以橫向的場景延伸為邏輯，目前推出的 6 個 SKU 分別對應桌面擺件、壁畫等不同家居場景。這意味着，品牌的增長因為場景增加而產生，新品不是對打舊產品，只是帶來邊界的又一次延展。場景拓新的思路也讓張儉能夠更清晰地描摹 MORROR ART 的未來——壁畫可以是音箱，黑膠唱片、茶几、枱燈都可以，萬物皆可音箱。</p><h2><strong>|大公司動態</strong></h2><p><strong>普洛斯旗下隱山資本人民幣 VC 基金一期募集完成</strong></p><p>9 月 20 日，普洛斯旗下私募股權投資機構隱山資本宣佈，隱山人民幣 VC 基金一期募集工作圓滿完成，共募集資金 11 億元人民幣。該基金是隱山資本首次推出的早期策略基金，專注於大物流、供應鏈及物流供應鏈科技領域，旨在投資新能源、智能裝備、垂直行業企業服務、數字科技、人工智能及物聯網等早期科技項目。</p><p>隱山人民幣 VC 基金一期的募集得到了國家級基金、國有投資平台、頭部產業資本、市場化母基金等眾多機構投資人的積極響應。普洛斯中國區首席戰略官、隱山資本管理合夥人東方浩表示，新基金的募集成功彰顯了隱山資本在市場洞察、投資策略與執行能力方面的競爭力。&nbsp;</p><p><strong>有屋智能掛牌新三板，為海爾家居子公司</strong></p><p>EOROOM 有屋成立於 2015 年，為青島海爾家居集成股份有限公司旗下全資子公司，公司旗下業務包括裝修、投資、產品研發、品牌代理等，形成多元化的產業格局。近日，有屋智能股票將於 2024 年 9 月 20 日起在全國股轉系統掛牌公開轉讓。證券簡稱為「有屋智能」，</p><p><strong>貝殼成都拿地，預計全流程由貝好家團隊自主操盤</strong></p><p>9 月 20 日，貝好家（成都）置業有限公司競得成都錦江區金融城三期 H12 地塊。該地塊起拍樓面價 19200 元/㎡，成交總價 10.76 億元。相關資料顯示，該地塊為純住宅用地，佔地面積約 24 畝，容積率 2.5，限高 60 米。根據地塊屬性，該項目初步定位是高端產品，預計全流程由貝好家團隊自主操盤，從拿地、定位、設計、營銷等各環節都將充分體現貝好家的 C2M（從消費者到製造者）理念。</p><p>貝好家自 2023 年 7 月成立以來，組建了以 AI 算法、數據產品、客戶研究、設計建造、營銷策劃等多元化、專業化的團隊。貝殼集團副董事長、貝好家首席執行官徐萬剛表示，自主操盤一個項目，主要目的是為了更好地驗證貝殼 C2M 產品解決方案的落地能力，增強合作方對「1+2 業務模式」的信賴。</p><h2><strong>|海外市場</strong></h2><p><strong>房地產數據智能分析平台 Cherre 獲得 3000 萬美元 C 輪融資</strong></p><p>cherre 是一家房地產行業數據智能分析平台，能夠幫助客戶提高其購買房地產的成功率，它能夠即時採集來自公共部門、個人部門等的房地產信息數據，並對其進行分析，幫助保險公司、銀行、投資人或其他潛在客戶，決定是否對看中的房地產項目進行投資。近日，Cherre 獲得 3000 萬美元 C 輪融資，HighSage Ventures、摯信資本、RXR Realty、英特爾投資 Intel Capital、Glilot Capital、Carthona Capital、TH Real Estate 投資。</p><h2><strong>|行業政策</strong></h2><p><strong>蘇州市啓動人工智能大模型應用項目，支持企業創新發展</strong></p><p>近日，蘇州市政府發佈了《新一代人工智能發展年度報告（2023-2024）》和《中國城市人工智能發展指數報告（2023-2024）》、《蘇州國際數據港先行示範區發展規劃（2024-2030）》，為蘇州市的人工智能發展提供了長遠規劃。&nbsp;</p><p>在推動人工智能與製造業深度融合方面，蘇州市出台了《蘇州市關於加快推進「人工智能+製造業」的若干措施》，提出了到 2027 年培育 100 個以上深度賦能製造業場景應用的垂直領域工業模型，打造 100 個以上「人工智能+製造業」標杆場景項目，以及參與國家標準制定超過 60 項的目標。蘇州市還對人工智能大模型應用項目給予了大力支持，對思必馳、東吳證券、同程網絡等 3 個項目給予了 500 萬元的支票獎勵，以鼓勵企業在人工智能領域的創新和應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼加羣請備註公司、職位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2023 年我國數字出版產業整體規模達 16179.68 億元，同比增長 19.08%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959575247835143?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 17:15:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 21 日，在海南省海口市舉行的第十四屆中國國際數字出版博覽會上。中國新聞出版研究院發佈《2023—2024 中國數字出版產業年度報告》。數據顯示，2023 年我國數字出版產業整體規模持續增長，全年達到 16179.68 億元，同比增長 19.08%。傳統書報刊數字化方面，互聯網期刊、電子書、數字報紙的總收入為 113.89 億元，同比增長 8.56%。新興板塊發展勢頭強勁，在線教育收入規模為 2882 億元，網絡動漫收入規模為 364.03 億元。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新疆數字經濟規模達 5322 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959520650366981?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 16:20:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 21 日，在 2024（第一屆）新疆數字經濟創新發展大會上，新疆大學經濟與管理學院、新疆數字經濟研究院、新疆數字經濟聯合會聯合發佈了《新疆數字經濟發展研究報告（2023）》。《報告》顯示，2023 年，新疆數字經濟規模達 5322.03 億元，佔 GDP 比重為 28.87%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安徽省數據交易所正式揭牌成立</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959520196808962?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 16:19:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 20 日，安徽省數據交易所在 2024 年世界製造業大會上正式揭牌成立。目前，已吸引 100 餘家數商入駐，上架 12 個領域超 1000 款數據產品，完成首批 4 個領域的首單交易。預計到 2027 年，實現掛牌數據產品超 5000 個，引育數商超 1000 家，帶動數據產業超千億，助力安徽建設全國數據要素市場化改革先行區、數據要素應用示範區、數據產業創新發展引領區。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為公佈鴻蒙最新進展：超 1 萬應用和元服務上架</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959519629988099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 16:19:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 21 日，在華為全聯接大會 2024 期間，華為終端雲總裁朱勇剛宣佈，已有超 1 萬個應用和元服務上架 HarmonyOS NEXT 應用市場。此外，華為每年投入超過 60 億元人民幣激勵開發者創新，華為開發者聯盟註冊開發者數量已快速增長至 675 萬。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高德雲圖全面開放 AI 能力，發佈雲境和雲睿兩大 AI 產品升級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959427278344199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 14:45:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 19 日，高德地圖副總裁、高德雲圖總經理董振寧在雲棲大會正式發佈雲境和雲睿兩大 AI 產品升級，其中雲境升級為時空孿生地圖，意在打造未來時空智能體的數據底座，而云睿則升級為智能體應用開發平台，助力實現智能體應用的快速落地。董振寧還在大會宣佈，對去年發佈的雲鏈千帆計劃進行重大戰略升級：首先將聯合利河伯資本、南方凱德基金、寶捷會基金等多家基金成立時空產業基金聯盟，預計規模達 30 億]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其宣佈對進口電動車採取新規定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959398653612040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 14:15:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[土耳其政府 20 日發佈公報，宣佈對進口電動、混合動力乘用車採取新規定，將於 30 天內生效。公報顯示，土耳其貿易部進一步擴大對進口電動車（包括混合動力乘用車和充電乘用車）的相關限制。根據新規定，土耳其進口商必須在國內 7 個不同地區設立至少 20 個用於進口車輛售後組裝、維護和修理的授權服務站，方可獲準進口電動車。土耳其此前已經對進口電動車加徵高額關稅。（環球網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文生圖 AI 模型公司 Black Forest Labs 據悉尋求以 10 億美元的估值融資 1 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959377672163334?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 13:54:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據知情人士透露，生成人工智能圖像模型初創公司 Black Forest Labs 財聯社 9 月 21 日電，正尋求以 10 億美元的估值融資 1 億美元。一位人士稱，Lightspeed 可能參與其中。這筆交易尚未敲定，仍可能發生變化。該公司上一輪融資金額為 3100 萬美元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克未在收購推特調查中作證，美證交會或實施制裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959341118492680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 13:17:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國證券交易委員會當地時間 9 月 20 日表示，由於社交媒體平台 X（前身為推特）的首席執行官埃隆·馬斯克（Elon Musk）未能按計劃在監管機構對其斥資 440 億美元收購推特的調查中作證，該委員會打算對馬斯克實施制裁。據悉，美國證券交易委員會於 2022 年 4 月開始對馬斯克收購推特的行為展開調查，以查明馬斯克在收購推特股票和相關金融文件方面是否有違法行為。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>劉世錦：建議未來兩年內形成不低於 10 萬億元的經濟刺激規模</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959339767205889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 13:16:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 21 日，中國宏觀經濟論壇（CMF）舉行 2024 年第三季度論壇。國務院發展研究中心原副主任劉世錦在論壇上建議，要推出一攬子刺激加改革的經濟振興方案，帶動經濟迴歸擴張性增長軌道。劉世錦建議，以發行超長期特別國債為主籌措資金，在一到兩年時間內，形成不低於 10 萬億元的經濟刺激規模。其中，刺激計劃應重點補上基本公共服務短板，並從兩大重點領域着手：一是大力度提升新市民在保障性住房、教育、醫療、社保、養老等方面的基本公共服務水平。短期重點是由政府收購滯銷住房，轉為保障性住房，向新市民提供。二是加快都市圈範圍內中小城鎮建設，帶動中國的第二輪城市化浪潮，形成以城鄉融合發展為基礎的高質量可持續現代化城市體系。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成都本土地產巨頭宣佈：所有在售住宅漲價 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959338135244809?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 13:14:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近來成都樓市重磅消息不斷。9 月 20 日，貝殼溢價 42% 奪得成都新「地王」的消息引發多方關注。記者注意到，在同一天，一家名為成都嘉禾興房地產開發有限公司（下稱「成都嘉禾興」）的地產公司突然發文，宣佈將所有在售住宅項目單價上調 2%。對於文件的真實性，記者 9 月 21 日撥打了成都嘉禾興的公開電話，但無人接聽。記者致電「嘉禾濱湖頌」營銷中心，對方表示公司項目的確是決定把單價上調，原因是「公司之前一直是在以成本價銷售」。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最高法：繼續深入研究私募基金的法律適用問題，統一司法尺度】</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959215152042240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 11:09:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 21 日，最高人民法院民二庭副庭長周倫軍在中國法學會證券法學研究會 2024 年年會上表示，私募基金行業發展必須尊重規律，遵守規則，敬畏法治。下一步，最高法院將繼續深入研究私募基金的法律適用問題，統一司法尺度。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其宣佈對進口電動車採取新規定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959214450151432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 11:08:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[土耳其政府 20 日發佈公報，宣佈對進口電動、混合動力乘用車採取新規定，將於 30 天內生效。公報顯示，土耳其貿易部進一步擴大對進口電動車（包括混合動力乘用車和充電乘用車）的相關限制。根據新規定，土耳其進口商必須在國內 7 個不同地區設立至少 20 個用於進口車輛售後組裝、維護和修理的授權服務站，方可獲準進口電動車。土耳其此前已經對進口電動車加徵高額關稅。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國際能源署：烏克蘭損失超三分之二發電能力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959097909235715?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:10:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國際能源署 19 日發佈報告稱，由於今年以來俄軍對烏克蘭能源基礎設施進行前所未有規模的打擊，導致烏克蘭能源系統在今年冬季面臨嚴峻考驗。報告稱，俄軍的打擊已經讓烏克蘭損失了超過三分之二的發電能力，在進入供暖期後，能源短缺將對烏克蘭醫院、學校等設施帶來嚴重影響。20 日，烏克蘭總統澤連斯基召開了最高統帥部會議，會議討論了冬季能源設施安全保障、防空系統部署等問題。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為雲發佈 AI 原生雲基礎設施架構 CloudMatrix</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959096591847433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:08:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在華為全聯接大會 2024 上，為了進一步提升 AI 原生基礎設施的效能，華為雲推出 AI 原生雲基礎設施 CloudMatrix，將 CPU、NPU、DPU、存儲和內存等資源全部互聯和池化，構建「一切可池化、一切皆對等、一切可組合」的分佈式對等全互聯架構，實現了單體算力向矩陣算力的演進。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市值縮水超兩千億，英特爾或被高通收購</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959094695072008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:06:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據外媒報道，近日，全球領先的芯片製造商高通公司向競爭對手英特爾提出了收購計劃，此舉若成，將有望成為近年來規模最大、影響最為深遠的科技併購案之一。據多位知情人士透露，儘管收購計劃仍處於初期階段，且面臨諸多不確定性，包括可能遭遇嚴格的反壟斷審查，但高通與英特爾的合併構想已引發了業界的廣泛關注。為促成交易，高通或將考慮將英特爾的部分或全部資產進行剝離，以符合監管要求。（鳳凰網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前走強，小鵬汽車漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2958369605929993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 20:49:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前走強，小鵬汽車漲超 3%，嗶哩嗶哩、愛奇藝、理想汽車、阿里巴巴、微博漲超 1%，騰訊音樂漲 0.91%，百度漲 0.67%，京東漲 0.47%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，谷歌漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2958367127129349?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 20:46:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前多數上漲，蘋果漲 0.16%，微軟漲 0.01%，亞馬遜漲 0.54%，谷歌漲 1.17%，Meta 漲 0.16%，特斯拉漲 0.03%，英偉達跌 0.31%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海住房以舊換新已訂購超 400 套，後續將擴大參與主體、提供創新金融產品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2958360235346944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 20:39:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 19 日，上海易居房地產研究院、上海市房地產行業協會、上海市房地產經紀行業協會共同召開《關於新形勢下進一步推進商品住房「以舊換新」工作的研究報告》課題評審會。上海房地產行業協會祕書長蔣慰如提到，上海已參加的 27 個樓盤，自活動啓動以來，已形成 406 套的訂購，佔案場成交約 20%。下一步將擴大參與主體，銀行等金融機構將積極參與，提供創新金融產品、專屬服務通道。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微軟 Copilot 升級多項功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2958359475129606?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 20:38:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[微軟 Copilot 近日升級了多項功能。其中，其全新推出 Copilot Pages，只需一個界面，就包含網頁搜索、內容策劃、團隊寫作等功能；通過 AI 生成 Python 代碼，可更快速處理 Excel 數據，還能通過一句提示將想法迅速轉化為 PPT 頁面。此外，微軟還推出 Copilot 智能體，可幫助企業更簡單、快速地執行業務流程。微軟公佈的數據顯示，Copilot 的客戶規模季度增速超過 60%。每天在工作中使用 Copilot 的人數也翻了一番。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西班牙官員：中國對於西班牙電動汽車產業發展「至關重要」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2958358777973760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 20:38:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[西班牙工業和旅遊大臣霍爾迪·埃雷烏 19 日表示，西班牙汽車行業正處於轉型的關鍵時期，中國對於西班牙加速電動汽車產業發展進程「至關重要」。西班牙汽車經銷商協會總裁瑪爾塔·布拉斯克斯説，中國汽車製造商在西班牙當地進行生產、與本地供應商合作，為當地創造了就業機會。歐洲各國政府應建立「清晰、公正和平衡的規則」，讓中國品牌有效融入歐洲市場。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>