<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>龍湖上半年營收 587.5 億，同比增 25%，即將度過償債高峯</title>
      <link>https://36kr.com/p/3444692722161032?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 10:03:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 29 日，龍湖集團公佈 2025 年中期業績。公告數據顯示，2025 年上半年，龍湖集團實現營業收入 587.5 億元（人民幣，下同），同比增長 25%；其中，開發業務營業額為 454.8 億元；經營性業務收入為 132.7 億元，同比增長 1.3%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上半年，龍湖實現核心權益後淨利約 13.8 億，其中運營及服務業務利潤保持增長，運營業務毛利率 77.7%，服務業務毛利率約 30%，成為集團利潤的主要貢獻來源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在地產下行週期中，企業經營指標的優先級從短期盈利轉向生存能力和現金流健康度。從龍湖的業績情況可以看出，在順週期時用開發業務培養運營及服務業務，在逆週期時用後者反哺開發業務，「兩條腿走路」成為其強抗風險能力和穿越週期的基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3000,1687" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250830/v2_45d21cceb54440189eada994175a67f4@337187376_oswg779395oswg3000oswg1687_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;龍湖 2025 中期業績會現場&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;01&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從傳統開發商向高質量發展模式的升級&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;摩根大通指出，龍湖的運營及服務業務的穩定性和增長性為公司提供了重要的現金流支撐和估值錨定。隨着這些業務的持續發展和規模擴大，龍湖有望在未來幾年內實現業務結構的根本性優化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;龍湖的經營性收入在 2022 年首次突破 200 億元，當時的營收佔比不足 10%。今年上半年，這一佔比已經增長到了 22.6%，經營性業務的貢獻性和穩定器作用進一步提高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體來看，商業投資、資產管理兩大業務貢獻了 70.1 億元收入，同比增長 2.5%，商業、資產管理的佔比分別為 78.5% 和 21.5%，運營毛利率為 77.7%；服務業務不含稅收入為 62.6 億元，同比微增，毛利率約 30.0%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;龍湖集團董事長兼 CEO 陳序平表示，龍湖在三年前提前踩剎車、降負債，改變底層經營邏輯，這個過程中經營性業務起到了兩個非常重要的作用，一是直接帶來穩定、健康的現金流，為壓降負債提供了持續的活水，同時經營性物業貸成本低、年期長，，為順利調整債務結構打下了基礎；二是經營性業務保障了龍湖增長的可能性，「企業安全了肯定還要增長，未來靠什麼增長呢？主要在我們的 C2 到 C5 四個航道上。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在業績會上，龍湖管理層透露，龍湖在培育商業投資等運營業務上累計投資超千億元，才完成了從傳統開發模式到開發與經營業務並重的業務結構調整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種轉型是國內民營房企中少見的成功案例，使得龍湖從依賴一次性開發銷售收入轉向了有持續的租金收入和服務收入，從而獲得更加穩定和可預測的現金流來源，為企業提供了更高的抗週期性和對市場轉變的適應能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，龍湖在營的 89 座商場（包含 75 座重資產及 14 座輕資產），上半年出租率約為 96.8%，租金收入 55 億元。下半年計劃新開 10 座商場，其中 7 座為重資產，3 座為輕資產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;管理層透露，2026 年、2027 年龍湖還會按計劃分別新開大約 10 座天街。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物業管理航道目前累計管理項目約 2,200 個、在管面積約 4 億平方米，上半年實現收入 55.3 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資管航道上半年實現租金收入 12.4 億元，截至年中冠寓已開業房源規模達到 12.7 萬間，期末出租率約 95.6%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年新設的智慧營造品牌「龍湖龍智造」，今年上半年，實現代建銷售額 84 億元，交付面積 122 萬平方米，收入超 7 億元，同比增長超 60%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上四個航道業務以低槓桿、強運營、正現金流的發展方式為龍湖提供穩定的續航動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，集團管理層表示，從去年開始，龍湖也在嘗試推進組合不同業態的新產品，比如長租公寓和街區商業的結合等，把既有業務做精，淘汰不盈利的和難以建立護城河的業態，把優質業務的護城河做深，盈利性做強。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三年壓降有息負債 400 億，年底度過償債高峯&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;「財務安全是一切發展的基石。」在業績會上，龍湖執行董事兼 CFO 趙軼表示，上半年龍湖有息負債較去年底繼續壓降 65.3 億元，期末有息負債總額 1698 億，規模有序下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過用經營性物業貸置換信用債等方式，龍湖在不斷拉低融資成本，拉長債務到期年限。截至 6 月末，龍湖的平均融資成本為年利率 3.58%，平均合同借貸年期為 10.95 年，均創下歷史紀錄。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 6 月 30 日，龍湖集團的有息負債中，銀行融資佔比達 87%，安全性獲得銀行認可。從有息負債的品種來看，境內貸款佔比 76%，境外信用貸款佔比 11%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙軼透露，2025 年內已經沒有到期的債券，今年年底還有 95 億港幣銀團債務需要償還，8 月份已經提前償還了 11 億元，剩餘部分將分月提前償還。境外債券均在 2027 年及以後分 4 年到期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，過去三年內龍湖有息負債總額下降約 400 億元，到今年年底計劃再壓降約 200 億元，從 2026 年開始，償債壓力將會大幅下降，可以開始輕裝上陣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在未來計劃中，龍湖 2026 年償債總額為 200 餘億元，2027 年為 200 億元左右，按照其經營性業務的穩定增長預期，公司的財務穩健已經可以基本保證。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;03&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;依舊審慎拿地，但看好房地產的長期發展&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;中期業績公告數據顯示，上半年龍湖實現合同銷售額 350.1 億元，銷售總建築面積 261.4 萬平方米，其中一二線城市銷售佔比約 90%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據克而瑞統計，龍湖上半年的銷售業績在行業內排名第 12 位，在民營房企中排名第二。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 22 日，龍湖在成都以 3.51 億元競得錦江區獅子山街道花果村 7 組地塊。上半年，龍湖在上海、蘇州、重慶獲取 4 幅地塊，新增收購土地儲備總建築面積為 24.9 萬平方米，新增貨值約 50 億元，集中在長三角地區及西部地區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，龍湖執行董事兼地產航道總經理張旭忠表示，龍湖仍然審慎拿地，始終是把財務安全放在首位，保債務安全保交樓的重要性是優於新增投資，「截止到今年 6 月底，我們總的土儲還有 2840 萬方，權益土儲是 2113 萬方，期末未售的貨值還是超過 2000 億的。未來我們還是將嚴繼續嚴守我們的投資的刻度和紀律，在保證財務安全的前提下，我們會擇機獲取一些新的土地，堅持聚焦高能級城市，不斷提升我們的投資精準度。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，龍湖還在積極盤活存量資產、壓降付庫存。據悉，上半年龍湖期初現房存貨壓降超 80 億元，盤活項目 11 個，大力「保去化」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在開發項目「去舊上新」之後，龍湖的發展將具有更強確定性和更可持續。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳序平也表示，「樓市的止跌回穩對於中國經濟非常關鍵。所以接下來，我們覺得短期的走勢還是會看政策的刺激的力度。對於中長期，我們仍然非常看好中國房地產市場發展的韌性，因為一二線城市的核心地段仍然缺少好房子，核心地段的改善需求仍然非常強勁，在一二線城市的好地段，修好房子提供好產品好服務，仍然是一門值得長期去做的業務。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 點 1 氪｜顧客起訴胖東來免費筷子無標籤；廈門航空通報「充電寶起火致航班延誤」；良品鋪子為「花生上樹」AI 廣告致歉</title>
      <link>https://36kr.com/p/3444608919885189?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 08:40:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;今日熱點導覽&lt;/h2&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;小米主動召回 PB2030MI 型號部分充電寶，總計 146891 台&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;萬達集團 19.7 億股權被凍結，48 座萬達廣場出售初步落地&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;拼多多下場自制短劇，招聘策劃、創造及拍攝人員&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;辛巴妻子初瑞雪首播爆火，辛巴連麥閃現&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;迷你版 Labubu 實物被吐槽「做工醜」、「品控差」&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;顧客起訴胖東來免費筷子無生產日期，胖東來：會依法應訴，積極配合相關工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 28 日，有消費者質疑胖東來免費發放的一次性筷子沒有標註生產日期，稱已起訴胖東來，並在社交平台上發佈了受理案件通知書。8 月 29 日，新鄉胖東來回復大象新聞稱確有此事，會依法應訴，積極配合相關工作，後續也會根據國家相關規定以及法院的最終判決來處理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胖東來在接受大象新聞採訪時表示，筷子外包裝箱已清晰標註相關標籤信息，並具備廠家出具的質檢報告，後續市場監管部門也介入調查，並未發現產品存在質量問題。（大象新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;廈門航空通報「充電寶起火致航班延誤」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 28 日，有網友發視頻稱，廈門航空 MF8086 航班在起飛前客艙有充電寶着火，煙霧特別刺鼻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;28 日下午，記者就此事撥打了廈門航空電話，工作人員向記者表示，經查詢確有此事發生，並因此造成該航班延誤，事發後現場已及時處理，航班最終正常起飛。據該工作人員介紹，事發航班為從大連飛往南京的 MF8086，充電寶起火發生於起飛之前。據航旅縱橫 App 顯示，8 月 28 日由大連飛往南京的廈門航空 MF8086 航班原計劃起飛時間為 8：05，實際起飛為 10：16，實際到達時間為 11：41，確有延誤。8 月 29 日，廈門航空就此發佈情況通報，稱該事件未對飛機造成任何損傷，不影響後續航班運行。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;良品鋪子為「花生上樹」海報致歉：系錯誤使用 AI 生成的圖片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，零食品牌良品鋪子一張明顯違反科學常識的宣傳圖引發網友吐槽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在其一款「壓縮餅乾（花生味）」的商品詳情頁中，花生果實懸掛枝頭，與實際情況嚴重不符。花生又名「落花生」，是一種「地上開花、地下結果」的農作物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另據大皖新聞，另一張圖片則被指背景中的花生地像玉米地，還出現了收割機在收割花生的離譜場景，有不少跟帖表示「從設計審核到宣發全都沒有常識」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，良品鋪子致歉稱，該圖片是由於工作疏忽，錯誤地使用了 AI 生成的素材。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;迷你版 Labubu 實物被吐槽「做工醜」、「品控差」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 28 日晚間 10 點，泡泡瑪特旗下的迷你 Labubu 正式開售，瞬間引發搶購熱潮，多平台商品鏈接迅速售罄。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 8 月 28 日當天到店展示的迷你 Labubu 實物，卻因做工問題遭到不少消費者吐槽。有人表示，迷你 Labubu 實物特別小，做工欠佳，存在歪頭情況。對此，有泡泡瑪特店員對媒體表示，目前店裏有新品展示，不做售賣，展示的實物可能摸的人很多，如果有歪頭類似的問題消費者可以自己調整一下。在社交平台上，也有一些網友發帖吐槽，看到迷你 Labubu 實物覺得很醜，做工不值 79 元，品控「太抽象」了。此前，社交平台一直有不少帖子吐槽 Labubu 的品控，甚至換貨也不能保證質量如一。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米主動召回 PB2030MI 型號部分充電寶，總計 146891 台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 29 日，「小米服務」發佈關於 PB2030MI 型號部分充電寶主動召回的售後服務政策公告。公告稱，受上游供應商電芯來料影響，PB2030MI 型號充電寶的部分產品，因少量使用了某供應商 126280 型電芯 2.0 版本，導致極少數產品在極端場景下可能會存在一定安全隱患。通過與市場監管部門溝通申請，小米決定主動啓動召回計劃。本次召回的產品範圍為 2024 年 8 月-2024 年 9 月期間生產的 PB2030MI 型部分充電寶，總計 146891 台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，據上游供應鏈消息，小米方面已經開始啓動對供應商安普瑞斯的經濟追償，對安普瑞斯電芯問題導致的損失通過法律手段進行追責。（科創板日報，界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;萬達集團 19.7 億股權被凍結，48 座萬達廣場出售初步落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 29 日，公開資料顯示，大連萬達集團股份有限公司新增一則股權凍結信息，其持有的大連萬達商業管理集團的 19.79 億元股權被北京金融法院凍結，凍結期限自 2025 年 8 月 27 日至 2028 年 8 月 26 日。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，大連萬達商管陷入債務危機，曾多次出售旗下資產。其中，備受關注的 48 座萬達廣場的整體出售迎來了初步落地。8 月 25 日，為收購 48 座萬達廣場，由太盟、騰訊、陽光人壽保險等 13 家企業組成的私募基金「蘇州寬遇股權投資基金合夥企業」成立，總出資額達 224.29 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，資產出售的速度似乎仍趕不上債務到期的節奏。今年以來，大連萬達集團已有多條股權凍結信息、被執行人信息。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;始祖鳥 4 位數徒步鞋不到一週就開膠，部分鞋型存在磨腳、勒腳情況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有網友反映其購買的始祖鳥 AERIOS 徒步鞋出現了壓膠開裂問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據該網友描述，這雙花費四位數購入的「戶外專業裝備」，僅在每天半小時的日常通勤途中，鞋子前掌彎折處的壓膠就已豁開了口子。「才剛穿不到一週就開膠。」他邊翻出手機裏的購買記錄邊説，「就是正常穿，沒涉水，也沒去徒步。我還給老媽也買了一雙，她穿得比較精心，但也沒撐多久，一個月左右同樣出現了開膠的情況。」（中國新聞週刊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apple Store 官方旗艦店正式入駐抖音商城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 29 日，Apple Store 官方旗艦店正式入駐抖音商城，用戶在抖音商城可購買 Apple 產品及配件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;盒馬 NB 升級成「超盒算 NB」，門店數已近 300 家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 29 日，盒馬旗下平價社區超市盒馬 NB 正式更名為「超盒算 NB」，NB 代表 Neighbor Business，意為「鄰裏商業」。截止到 8 月底，超盒算 NB（含陸續更名的原盒馬 NB 門店）整體門店數已接近 300 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;辛巴妻子初瑞雪首播爆火，辛巴連麥閃現&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 29 日上午 10 點，原辛巴賬號被初瑞雪接管後，首次開播，開播 15 分鐘，直播間超過 200 萬人，辛巴以電話連麥的形式，接入直播間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛巴稱自己雖然退出了，再出來説幾句是讓粉絲安心，今天是來交接工作，請互聯網少些曲解。連麥之後，這賬號的實名認證也會取消，完全轉交給公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;初瑞雪稱這場直播，辛巴準備時間長達半年時間，對產品機制充滿信心，今天是來戰鬥的，要挑戰單品衝 5 億元銷售額。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;YouTube 稱與福克斯達成協議，繼續內容合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 28 日，YouTube 在社交平台發文稱，「我們很高興宣佈已與福克斯達成協議，將繼續在 YouTube TV 平台提供其內容。」同時，其在博客更新中補充道：「這意味着包括福克斯廣播網、福克斯新聞頻道及福克斯體育頻道在內的福克斯旗下頻道，將與 100 餘個頻道繼續共同為訂閲用戶提供服務。」（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;比亞迪及其他競爭對手崛起，特斯拉 7 月歐洲銷量暴跌 40%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉在歐洲市場的困境正不斷加劇。根據歐洲汽車製造商協會（ACEA）的數據，7 月特斯拉在歐洲的電動汽車註冊量（可作為銷量的替代指標）僅為 8837 輛，較去年同期暴跌 40.2%。與此同時，該地區（包括英國和歐洲自由貿易聯盟（EFTA））的電動汽車總註冊量 7 月增長 33.6%，而無論動力類型如何，所有汽車的總註冊量也增長了 5.9%。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;拼多多下場自制短劇，招聘策劃、創造及拍攝人員&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拼多多開始招聘短劇類人才，或為其自制短劇進行準備。據瞭解，拼多多已在招聘平台招聘「短劇製片運營」，要求負責短劇內容的製作工作，包括前期選題策劃、組織劇本的創作、把控拍攝和後期製作等，並要求有各大內容平台影視劇內容經驗者優先，最好有過爆款短劇經驗。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;飲品杯身插畫被指抄襲，德克士：已妥善解決此事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 26 日，有插畫師博主在社交平台發文投訴，德克士一款飲品杯身圖案涉嫌抄襲他的插畫作品。記者注意到，該博主曾於 2024 年發佈一則插畫作品，是一隻比着「OK」手勢的手並配文「undercontrol 拿捏」，而德克士被指侵權的飲品杯身上的插畫與該作品幾乎一樣，只不過將該博主插畫作品上的署名及日期去掉了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 28 日，該博主告訴記者，這件事已經處理好了，但細節不方便透露。同一時間，記者從德克士官方獲悉，德克士被質疑抄襲一事已經妥善處理了。就該事件的更多情況，德克士相關負責人並未回應。（南方都市報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;510 瓶涉刑案茅台將被司法拍賣，包括 8 瓶 30 年茅台：起拍價 99.7 萬，法院不保真偽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 29 日，紅星新聞記者獲悉，內蒙古自治區烏海市中級人民法院將於 9 月 3 日在阿里司法拍賣網絡平台對 510 瓶茅台酒進行公開拍賣。據悉，該資產屬於刑事移送資產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這批茅台酒裏，包括了 9 瓶飛天貴州茅台酒 43°、415 瓶飛天貴州茅台酒 53°、54 瓶 15 年貴州茅台酒 53°，以及 8 瓶 30 年貴州茅台酒 53°等，評估總價為 1424597 元，此次拍賣起拍價為 997218 元，保證金 100000 元，增價幅度為 9500 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拍賣公告中註明，這批拍品存在多項瑕疵，如部分酒瓶疑似漏酒、外包裝有黴斑、配套酒杯破損等。法院明確表示，不對這批茅台酒的真偽和品質作任何保證，未標明的瑕疵不在拍賣承擔範圍，競拍者需自行鑑定並以交付現狀為準。目前，此次拍賣已有 3 人報名，187 人設置提醒，近 3000 次圍觀。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英特爾 CFO：英特爾已於 28 日獲得美國政府 57 億美元的撥款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英特爾首席財務官（CFO）津斯納公開表示，特朗普政府對英特爾的投資旨在阻止該芯片製造商出售其製造部門。津斯納稱，英特爾已於 28 日獲得 57 億美元的政府撥款。剩餘的 32 億美元投資尚未撥付，剩餘投資將視英特爾是否達成美國國防部相關計劃中約定的條件而定。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;零跑汽車回應「中國一汽正在籌劃入股零跑汽車」傳聞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於「中國一汽正在籌劃入股零跑汽車」傳聞，零跑汽車高級副總裁曹力在 8 月 29 日成都車展期間做出回應。他表示，「與一汽合作方面，我自己也很納悶。戰略協議中的合作項目一直在向前推進。有股權等其他合作內容，我們官方會第一時間公告。」此前的 8 月 20 日，多家媒體報道稱，中國一汽正在籌劃入股零跑汽車，成為後者的戰略股東。報道稱，知情人士透露，一汽計劃初步要約收購 10% 左右零跑股份，目前該方案已經在一汽內部相關部門流轉推進。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;奇瑞汽車&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，港交所文件顯示，奇瑞汽車向港交所提交上市文件。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「合肥天曜」完成數千萬元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，半導體材料碲鋅鎘研發商「合肥天曜」近期宣佈完成數千萬元 A 輪融資，由厚雪資本領投，中芯聚源、國元基金跟投，資金將主要用於產線擴大及產品研發，拓展海外市場及下游探測器集成業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網頁設計平台 Framer 最新融資輪次估值達 20 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;網頁設計平台 Framer 於週四表示，在最新一輪融資中，該公司籌集了 1 億美元資金，同時估值達到 20 億美元。此次融資凸顯出風險投資家對科技及軟件相關初創企業的樂觀態度。當前，市場對美國聯邦儲備委員會（美聯儲）可能降息的預期，以及股市上漲提振了市場情緒，這類初創企業正因此吸引大量投資者資金。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英偉達攜手谷歌領投，核聚變初創公司 CFS 再獲 8.63 億美元融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 28 日，美國核聚變能源初創企業 Commonwealth Fusion Systems（CFS）宣佈，該公司最新獲得了 8.63 億美元融資，投資方包括人工智能巨頭英偉達。據 CFS 發佈的聲明，英偉達旗下的風險投資部門 NVentures 參與了本輪融資，其他投資方還包括老股東 Khosla Ventures 及谷歌母公司 Alphabet，以及多家主權財富基金和投資銀行。自成立以來，CFS 已累計融資約 30 億美元，約佔全球聚變能源行業融資總額的三分之一。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網易雲音樂正式上線「AI 推薦」功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，網易雲音樂正式上線「AI 推薦」功能，實現「一句話生成專屬歌單」。用戶可根據個人需求定製歌單，並支持一鍵保存。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊元寶上線 AI 口語陪練功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 29 日，騰訊元寶正式上線 AI 口語陪練功能。該功能為用戶提供了一個 24 小時在線的私人外教，通過中英對照、口語評測、針對性跟讀等模式，幫助用戶隨時隨地提升英語口語能力。目前，該功能已在騰訊元寶手機端全面上線，用戶點擊首頁電話圖標，切換至口語陪練模式，即可免費開啓對話。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;比亞迪：上半年歸母淨利潤約 155.10 億元，同比增長 13.79%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比亞迪公告，2025 年上半年，集團實現收入約人民幣 3712.81 億元，同比增長 23.30%，其中汽車、汽車相關產品及其他產品業務的收入約人民幣 302,506 百萬元，同比增長 32.49%；手機部件、組裝及其他產品業務的收入約人民幣 68,744 百萬元，同比降低 5.54%；佔集團總收入的比例分別為 81.48% 和 18.51%；研發投入約人民幣 30,880 百萬元，同比增長 53.05%；歸屬於上市公司股東的淨利潤約人民幣 155.10 億元，同比增長 13.79%。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;碧桂園：上半年歸屬公司股東應佔淨虧損約為 190.8 億元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 29 日晚間，碧桂園在港交所公告，截至 2025 年 6 月 30 日止六個月，集團連同其合營企業及聯營公司，共實現歸屬本公司股東權益的合同銷售金額約人民幣 167.5 億元，歸屬公司股東權益的合同銷售面積約 205 萬平方米。期內，集團實現總收入約為人民幣 725.7 億元，同比減少約 28.9%；淨虧損約為人民幣 196.5 億元，歸屬公司股東應佔淨虧損約為人民幣 190.8 億元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;華為：上半年營收達 4270 億元，同比增長 3.94%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，華為發佈業績報告，上半年營收達 4270 億元，同比增長 3.94%；淨利潤達 371 億元，同比下降 32%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴發佈 2026 財年第一財季財報&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，阿里巴巴發佈 2026 財年第一財季財報，財報顯示，該季度實現營收 2476.52 億元，上年同期 2432.36 億元。剔除已出售業務影響，集團整體收入同比增長 10%。淨利潤 423.82 億元，同比增長 76%。季度 capex 386.76 億元，同比增長 220%，創歷史新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜安雅，菁菁&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>碳阻跡創始人兼 CEO 晏路輝：AI Agent，定義下一代碳管理| 36 氪 2025AI Partner 百業大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3443153509488259?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-29 21:18:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 27 日，由 36 氪與中歐國際工商學院聯合主辦的 2025 AI Partner 百業大會於北京中關村軟件園盛大啓幕。本次大會以「中國式方案」為主題，分為「中國式方案」和「誰來定義下一個人工智能時代」兩大篇章，圍繞「中國式創新的黃金時刻」「超級智能體能否成為下一代 AI 的核心形態」「中國式方案重塑世界科技競爭格局」「AI+千行百業融合創新的繁榮景象」四大話題，全方位集中呈現中國 AI 的最新突破與生態體系，分享中國式 AI 的成長路徑和未來前景，探索中國式方案的創新模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當日，碳阻跡創始人兼 CEO 晏路輝帶來了《AI Agent，定義下一代碳管理》主題演講。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1600,1066" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_acdc7bc5323548479342ffdbd48e39a7@5868219_oswg347623oswg1600oswg1066_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為致辭內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊敬的各位朋友：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家好，我是來自碳阻跡的晏路輝。今天想和大家分享一個非常垂直的領域 —— 碳中和領域的 AI 智能體（Agent），以及我們在這個方向上的探索與最新成果，希望能給對這個話題感興趣的夥伴帶來一些啓發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們之所以投入大量精力、成本研發 AI 智能體，核心是因為要解決的問題 —— 全球變暖和氣候變化應對 —— 本身具有極高的嚴峻性與挑戰性。當前，全球平均溫度較工業革命時期已上升 1.55 度，而本世紀末將溫度增幅控制在 1.5 度以內是全球溫控的核心目標，2024 年這一目標已被突破，應對氣候變化的緊迫性愈發凸顯，各行各業的企業都需在碳減排上採取行動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從全球範圍來看，已有幾十萬家企業主動或被動參與碳減排。目前，對碳排放披露、報告及減排有直接要求的核心平台有四個： MSCI、碳披露項目（CDP）、科學碳目標（SBTi）、Ecovadis， 中國企業無論是碳披露、碳減排還是實現碳中和，都與這四大平台密切相關。過去五年（2020-2025 年）， 這些平台的企業用戶增長顯著： 中國企業中設定科學碳目標（SBTi）的數量從 10 +增至 1000 +，參與 Ecovadis 評估的中國企業更是超過 2 萬家，越來越多的主體開始關注氣候變化這一關鍵議題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，很多企業已從 「合規驅動」 轉向 「價值創造驅動」，從被動應對轉為主動行動。在中國，已有 3700 家企業納入碳交易範疇，涵蓋發電、鋼鐵、水泥、鋁冶煉等行業；百度、阿里、騰訊、字節跳動、高瓴、大鉦資本、寧德時代等行業領先企業，也在碳管理領域採取了積極主動的舉措，承諾並逐步兌現碳中和目標。據預測，未來 30 多年，中國為實現碳中和投入的資金規模將達到 140 萬億元，市場空間極為龐大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但對企業而言，管理碳排放、減少碳排放仍面臨諸多挑戰。首先是專業門檻高：我做個小互動 —— 聽説過 「碳管理」「碳足跡」 的請舉手？知道 「碳中和」 的請舉手？用過 「螞蟻森林」 的請舉手？（現場觀察）大家能看到，仍有 2/3 的人未對 「碳管理 / 碳足跡」 舉手，足以説明這個領域的認知門檻。其次是數據蒐集難：企業碳數據蒐集需要極強的協同性，需運營層、各部門甚至上下游參與。尤其對頭部企業而言，自身直接排放佔比有限，90% 以上的排放屬於 「範圍 3 排放」（來自上游供應商、下游消費者等），協同難度更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對這些痛點，我們在今年 7 月發佈了國內首個碳中和領域的 AI 智能體 ——Carbon AI Agent。這一產品依託碳阻跡 14 年的行業積累：服務過數千個客戶項目，計算過近萬個產品的碳足跡，沉澱了海量企業碳數據。我們希望通過 Carbon AI Agent，幫助企業突破效率瓶頸，實現以往難以想象的碳管理效率提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;考慮到大家大多不是碳管理領域的從業者，我簡要介紹四個核心應用場景：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一個是 AI 建模。比如計算一部電腦的碳足跡，在沒有 AI 的時代，很多人會感到茫然。而通過 Carbon AI Agent，只需輸入 「計算電腦碳足跡」 這一關鍵詞，它會自動梳理產品全生命週期的排放來源 —— 從電腦所需的鋁、塑料、金屬等原材料，到生產製造中用到的汽油、柴油、電力，生成完整排放列表。輸入的信息越詳細，結果就越精準，能幫企業快速建立至少 70%-80% 準確率的初始模型，且支持用戶修改調整，解決 「專業門檻高、無從下手」 的難題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二個是數據收集與處理。企業碳數據蒐集往往繁瑣且量大，Carbon AI Agent 能將無序數據導入系統，自動排序、生成標準化表格，完成 「髒數據」 清洗，輸出高質量可用數據，大幅降低人工成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三個是 CDP 預評分。CDP（碳披露項目）影響力巨大，背後代表着百萬億美元級別的投資 —— 投行、投資機構會通過 CDP 要求全球兩萬多家企業披露碳數據&amp;nbsp;，世界 500 強也會依據供應商的 CDP 評級分配訂單。以往企業想提升 CDP 評分卻缺乏清晰路徑，而 Carbon AI Agent 通過訓練優質評分邏輯與數據，能導入企業初始數據給出預評分（如當前為 C 級），並明確 「要達到 B 級需做哪些改進」，幫助企業在資本市場、客戶市場獲得更多投資與訂單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第四個是 ESG 報告生成。上市企業做 ESG 報告已經是強制要求，通過 AI+ESG 的 Agent，企業製作 ESG 報告的時間成本降低 90% 以上，費用成本相比傳統諮詢方式也能降低 70% 以上 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的核心產品 「碳雲」 已集成 Carbon AI Agent，為其提供能力加持。在全球碳管理產業競爭中，此前美國、法國等企業領先，而當前我們在 AI Agent 的關鍵功能模塊對比中已處於全球領先地位，贏得了眾多國際客戶的認可。這也證明，中國企業在大模型與 Agent 領域，完全有機會打造領先典範。在碳中和這個垂域，我們希望通過 Carbon AI Agent 為國爭光，引領全球碳排放管理水平提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之所以能做出國內領先的 Carbon AI Agent，核心在於 「數據積累」——AI 是工具，沒有高質量數據支撐難出好結果。碳阻跡自 2011 年成立，2012 年起搭建中國碳數據庫 CCDB，目前已沉澱 51 萬條核心高質量數據，基於這些數據持續訓練、迭代模型，才讓 Carbon AI Agent 在今年 7 月成功推向全球。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未來，我們會繼續堅定推進 Carbon AI Agent 的優化，結合深耕碳領域的能力，幫助更多企業做好碳管理。我們公司的使命是 「讓每個產品都有碳足跡」， 我們期望以覈算為起點，幫助企業企業實現氣候轉型，讓消費者瞭解自己的選擇對環境的影響。我的分享就到這裏，謝謝大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工廠大腦調度、Agent 指揮、機器人協同作業，美的建了全球首個智能體工廠</title>
      <link>https://36kr.com/p/3443892636177796?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-29 20:45:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，美的洗衣機荊州工廠獲得世界紀錄認證機構 WRCA「世界卓越的首個多場景覆蓋的智能體工廠」認證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為行業首個智能體工廠，基於「美的工廠大腦」，其由 14 個智能體、覆蓋 38 個核心生產業務場景協同作業，具備從感知、決策、執行、反饋到持續優化的端到端能力。根據實踐結果，在多個製造業核心場景，智能體以秒級響應完成傳統人工小時級任務，平均提效 80% 以上，其中排產響應速度提升 90%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_c1a3794f531e43129833d2a362d930f4@6022551_oswg584348oswg828oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;右側屏幕為美的工廠大腦&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，美的工廠大腦是智能體工廠的「神經中樞」，採用高可用、可擴展的分佈式多智能體架構，通過 Agent-to-Agent (A2A) 通信實現智能體自治協同，並集成工業領域大模型推理引擎增強智能決策能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡單來説，如果將智能體工廠看作一個人，那麼工廠大腦就是負責任務調度的中樞，智能體是面向特定任務的神經網絡，智能終端是負責實際任務執行的四肢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以美的荊州洗衣機工廠中常見的質檢任務為例。連接了「美的工廠大腦」的 AI 眼鏡根據市場問題、首檢歷史數據等，可以為工人提供易錯點提醒，並基於視覺技術打通研發、品質智能體，根據物料的信息自動獲取研發系統的圖紙，與拍照的實物進行比對，檢驗結果返回到品質智能體，形成完整閉環，首檢效率由 15 分鐘減少到 30 秒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在乾衣機後蓋自動鎖附工站，在庫卡「iico 協作機器人」與計劃智能體協同作業時，通過實時上傳到工廠大腦的圖片，能夠自動解析機型特徵並快速匹配多種產品型號。即便面對不同洗衣機型號的混流生產場景，工廠大腦也能實時完成機型識別，自動更新鎖附螺絲的程序，實現如同人類般靈活高效的柔性化作業，以提升混線生產的精準度與效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_1c4dd4d999704e9eaef9a51105cd9d29@6022551_oswg544016oswg830oswg554_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;庫卡 iico 協作機器人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美的集團首席數字官張小懿表示， 在智能體工廠中，工廠大腦指揮下，人機料法環等每一個生產要素都不再是孤立的單元，包括各種智能終端如具身機器人、機械臂、AMR（自主移動機器人）、注塑機、攝像頭、傳感器等，都具備了感知、理解、決策及行動能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，人形機器人行業增速顯著，成為未來產業的核心佈局方向之一。與部分工業製造企業多處於概念探索期不同，美的集團依託自身製造工廠及產線資源，其人形機器人已從實驗室進入實際應用場景，該機器人已在注塑車間完成階段性調試，並與工廠業務系統打通業務閉環。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面向工業場景，美的集團人形機器人創新中心自主研發了「美羅」人形機器人。作為工廠具身智能體的核心執行單元，在工廠大腦的統一調度下，與品質、DMS（日常化管理）、TPM（全員生產維護）、EHS（環境、職業健康與安全管理）等工廠智能體深度協同，結合多模態感知技術和具身智能操作技術，「美羅」可以自主執行品質首檢、DMS 巡迴會議、TPM 巡檢、EHS 巡檢等高頻次任務，實現實時響應與全流程自主決策。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_dbc34abc340f455da6716d50445773d8@6022551_oswg582482oswg832oswg554_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「美羅」人形機器人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在執行首檢送檢任務，「美羅」人形機器人會將注塑成型的後桶搬運至智能首檢台，由集成的高精度自研 3D 相機自主進行尺寸外觀檢測。質檢數據會實時同步至品質智能體，生成首檢工單閉環，只有當系統確認部件合格後，才會調度機器人返回取件。如果檢測不合格，則進一步協同工藝智能體、TPM 智能體，對注塑機參數優化調整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前，人形機器人產業仍處於真正規模化應用的探索期。美的集團 AI 研究院院長徐翼指出，首要任務是解決場景問題，場景的豐富可以為技術迭代提供試驗環境，推動整體系統演進。具體到工廠環境下，在工廠大腦的統一調度下，多智能體協同作業，以實現機器人及各類具身智能終端的操作能力持續加強，有效提升作業效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_89f88725c57843e39ad45ba1894b7e8b@6022551_oswg718862oswg830oswg468_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;美的洗衣機荊州工廠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張小懿透露，除洗衣機荊州工廠外，美的集團將進一步擴大智能體覆蓋的場景數量，快速複製到集團全球範圍內的其他工廠。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>無問芯穹解決方案負責人劉川林：新 AI 時代下，中國算力產業的落地思考| 36 氪 2025AI Partner 百業大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3443147159246210?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-29 19:00:16  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 27 日，由 36 氪與中歐國際工商學院聯合主辦的 2025 AI Partner 百業大會於北京中關村軟件園盛大啓幕。本次大會以「中國式方案」為主題，分為「中國式方案」和「誰來定義下一個人工智能時代」兩大篇章，圍繞「中國式創新的黃金時刻」「超級智能體能否成為下一代 AI 的核心形態」「中國式方案重塑世界科技競爭格局」「AI+千行百業融合創新的繁榮景象」四大話題，全方位集中呈現中國 AI 的最新突破與生態體系，分享中國式 AI 的成長路徑和未來前景，探索中國式方案的創新模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當日，無問芯穹解決方案負責人劉川林帶來了《新 AI 時代下，中國算力產業的落地思考》主題演講。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_c4554237f49745059fd0713bb15a8317@5868219_oswg237997oswg1600oswg1067_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為致辭內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊敬的各位朋友：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家下午好！非常榮幸今天能在此與大家交流，本次分享將圍繞我們在國內 AI 產業的思考與落地實踐展開，核心內容分為三部分：一是公司發展概況介紹，二是我們對 AI 產業的深度洞察，三是具體落地成果彙報。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們公司成立於 2023 年 5 月，在 2 年多的時間裏，依託於多元異構、軟硬協同的核心技術優勢，我們在過去的一年裏，在前沿研究、產品落地、客戶服務、生態拓展等各方面多點開花，快速成長，迄今已聯合近百家覆蓋大模型、AI 芯片、行業客戶等合作伙伴，持續構建開放共贏的產業生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無問芯穹成立以來，一直致力於以技術創新實現普惠 AI。我們認為，水和電，是工業時代的基石，它的規模和效率決定着一座城市工業生產力的高度；而今天，算力就是智能時代的土壤，規模與效率，定義了數字未來的疆界。從 AI 發展歷程來看，行業已從 1.0 時代、2.0 時代逐步邁向接近 AGI（通用人工智能）的階段 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，在向 AGI 臨界點靠近的過程中，我們也面臨核心矛盾：要實現 AGI 目標，需持續拓展算力資源，但有限的資源難以滿足無限的需求，未來數據、算力等資源瓶頸，可能會阻礙 AGI 的進一步發展。針對這一矛盾，我們提出 「雙向奔赴」 的解決方案：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1、以更高效、更集約的資源利用方式，加速 AGI 實現進程，讓達成 AGI 目標的 「臨界點」 更快到來；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2、擴大產業算力規模，最大化激活有限資源的價值，為 AGI 時代的落地奠定基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;計算資源、智能效率和場景的尺度共同構成了人工智能應用落地的價值空間。我們希望能在任何尺度的智能場景中，都能提升效能。讓但凡有計算的地方，就有「無穹」的智能湧現。也就是——以有限的資源實現無限的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於這一思路，我們推出了 「大、中、小盒子」 產品體系：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大盒子：&lt;/strong&gt;無穹 AI 雲：針對萬卡乃至 10 萬卡級別的大規模算力需求，通過多元異構混訓、異地多屬資源調度，盤活全國算力資源，為超大規模業務增長提供 AI 賦能；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中盒子：&lt;/strong&gt;無界智算平台：聚焦國產算力資源激活，針對性解決國產化推進中的技術與應用問題，為特定場景提供定製化智算服務；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小盒子：&lt;/strong&gt;端側算力解決方案：面向單卡、10 卡級設備及手機、PC 等終端，通過軟硬件協同優化，突破終端算力使用效率極限，支撐終端層 AI 應用落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體來看，大盒子 「無穹雲」 依託國家級算力基礎設施，結合 「東數西算」 工程核心節點，整合了來自 26 個省份、53 個核心數據中心的資源，兼容國內外 15 種主流芯片，累計賦能算力超 25000P，可滿足大規模訓練、推理需求，助力 AI 產業價值落地。同時，平台不僅實現資源納管，還封裝了雲服務應用，涵蓋上層 PaaS 平台及大模型接口調用服務，為客戶提供一站式 AI 雲化方案，降低產業落地成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在生態上，無穹 AI 雲提供高度標準化和開放化的接口，支撐獨特的「平台+自營」聯合運營模式：不僅向獨立智算中心敞開大門，實現無縫集成；也支持企業構建自有運營平台站點，並融入底層算力供給網絡。這一生態模式已在北京、上海、杭州成功落地實踐，有力推動着我們的算力服務，從單一的資源交易平台，向驅動全產業鏈協同創新的生態引擎升級。像一台發動機，持續驅動着大模型落地成本的降低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從技術架構來看，底層算力基建聚焦 「好用的大模型訓練推理平台」 搭建，具備高性能分佈式算力、高效容錯及高性能推理能力；中層封裝 MaaS（模型即服務）大模型應用，順應行業趨勢 —— 從初期的模型訓練，到現階段的模型調用（如搭建 Agent、開發應用），我們將便捷算力轉化為模型服務，支撐上層應用，助力 AI 應用快速落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前已有階段性成果：以上海模速空間為例，在這個單一平台上，我們的 Token 調用量已成功突破日均 100 億大關。已成功服務 10 餘個智慧場景、支撐 100 多個前沿 AI 創新應用，單應用月活超數千萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的產品目前已經在不同業務場景發揮價值，舉幾個例子：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;AIGC：&lt;/strong&gt;覆蓋 「AIGC 標準流程」—— 從文本生成、圖片生成到視頻生成，為 AI 原生智能體提供更普惠的算力與更穩定的工作流託管服務，助力客戶實現產品從 1 到 100 的增長；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;AI+招聘：&lt;/strong&gt;針對招聘場景（如人崗匹配、智能問答、獵頭輔助），解決企業核心痛點 —— 一方面提供便捷、完整的 「AI 微調 + 自部署」 一站式服務，滿足業務定製化需求；另一方面通過端到端加速，優化響應速度（行業數據顯示：AI 交互首次延遲每增加 10%，用戶流失率超 50%），保障強互動場景的用戶體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再看「中盒子」無界智算平台，在無穹 AI 雲的能力基礎之上，增加了符合特定場景需求的專業化服務，以幫助夥伴在生產級別的需求中，實現高效穩定的大規模訓練與推理。既能助力高校與科研機構，在人工智能的前沿領域勇攀高峯、開拓創新（比如與上海算法創新研究院合作，成功支撐算創院基於 3000 卡沐曦國產 GPU 集羣，穩定運行百億參數大模型訓練，長達 600 小時不間斷，創造了國產算力應用的里程碑）；也賦能 AIDC 智算中心，構築可持續運營的長遠價值（如與雲南移動合作，高效利用 2000 張華為昇騰 910B 智算加速卡，實現了千億參數模型的分佈式部署與大規模推理）。 目前，它已在近 100 個大型研發場景中，多次成功保障了大規模模型訓練與推理任務的關鍵需求，並幫助國產計算集羣實現了實實在在的正向收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後是 「小盒子」 無垠終端智能解決方案。我們通過「端模型+端引擎+端硬件」的智能終端一體化解決方案，已實現和聯想、新華三、異格以及愛芯元智等優秀的智能終端上下游企業的合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終，我們的目標是賦能千行百業。在此，也希望藉助本次活動，結識更多應用層合作伙伴，共同推進 AI 技術落地。我們堅信，AI 市場體量龐大、前景廣闊，當前仍處於行業發展初期；未來，我們期待助力更多 AI 應用夥伴深入各行業場景，共同推動 AI 產業高質量發展。謝謝大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜小米：主動召回 PB2030MI 型號部分充電寶；拼多多下場自制短劇，招聘策劃、創造及拍攝人員；抖音電商首創最嚴珠寶玉石質檢體系</title>
      <link>https://36kr.com/p/3443721885095304?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-29 17:36:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443698946528641"&gt;&lt;strong&gt;小米：主動召回 PB2030MI 型號部分充電寶&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，小米服務發佈關於 PB2030MI 型號部分充電寶主動召回的售後服務政策公告。公告稱，受上游供應商電芯來料影響，PB2030MI 型號充電寶的部分產品，因少量使用了某供應商 126280 型電芯 2.0 版本，導致極少數產品在極端場景下可能會存在一定安全隱患。通過與市場監管部門溝通申請，小米決定主動啓動召回計劃。本次召回的產品範圍為 2024 年 8 月-2024 年 9 月期間生產的 PB2030MI 型部分充電寶，總計 146891 台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443250179872131"&gt;&lt;strong&gt;YouTube 稱與福克斯達成協議，繼續內容合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 28 日，YouTube 在社交平台發文稱，「我們很高興宣佈已與福克斯達成協議，將繼續在 YouTube TV 平台提供其內容。」同時，其在博客更新中補充道：「這意味着包括福克斯廣播網、福克斯新聞頻道及福克斯體育頻道在內的福克斯旗下頻道，將與 100 餘個頻道繼續共同為訂閲用戶提供服務。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443335898846852"&gt;&lt;strong&gt;拼多多下場自制短劇，招聘策劃、創造及拍攝人員&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拼多多開始招聘短劇類人才，或為其自制短劇進行準備。據瞭解，拼多多已在招聘平台招聘「短劇製片運營」，要求負責短劇內容的製作工作，包括前期選題策劃、組織劇本的創作、把控拍攝和後期製作等，並要求有各大內容平台影視劇內容經驗者優先，最好有過爆款短劇經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443351595980425"&gt;&lt;strong&gt;抖音電商首創最嚴珠寶玉石質檢體系&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，「抖音電商開放日·質檢專場」活動在廣州舉行。活動上，抖音電商首創最嚴珠寶玉石質檢體系，對外介紹了質檢倉配一體化中心（QIC）的運作流程，併發布了服務升級計劃。調研數據顯示，七成消費者因 QIC 服務保障而選擇在抖音電商購買珠寶玉石產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443532254779013"&gt;&lt;strong&gt;初瑞雪接棒辛選首播：場觀 2 小時內破 2400 萬人&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 29 日，快手電商主播初瑞雪在廣州開啓直播。作為初瑞雪正式接棒辛選後的首場直播，初瑞雪開播 20 分鐘在線人氣突破 200 萬，直播 2 小時全場觀看人數超 2400 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443504978548103"&gt;&lt;strong&gt;雷軍：小米澎湃 OS3 Beta 版首批機型，已開啓陸續推送&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，雷軍發文稱，小米澎湃 OS3 Beta 版首批機型，已開啓陸續推送，更多機型將陸續開啓招募。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443537445737865"&gt;&lt;strong&gt;英偉達因工程師「竊取」商業機密案在加州面臨審判&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國加利福尼亞州一名聯邦法官週四裁定，英偉達公司必須接受審判，原因是一名工程師在視頻會議上無意間暴露了涉嫌從前僱主那裏竊取的自動駕駛商業機密。法官認為，有足夠的「間接」證據證明，這家硅谷人工智能巨頭從來自歐洲汽車技術企業 Valeo 的機密數據中獲益，因此有理由將此案提交陪審團審理。英偉達否認了使用竊取的數據開發其泊車輔助技術的指控。但在週四的裁決中，美國地區法官 Noel Wise 拒絕了英偉達駁回 Valeo 訴訟的請求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443540828525956"&gt;&lt;strong&gt;零跑汽車回應「中國一汽正在籌劃入股零跑汽車」傳聞&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於「中國一汽正在籌劃入股零跑汽車」傳聞，零跑汽車高級副總裁曹力在 8 月 29 日成都車展期間做出回應。他表示，「與一汽合作方面，我自己也很納悶。戰略協議中的合作項目一直在向前推進。有股權等其他合作內容，我們官方會第一時間公告。」此前的 8 月 20 日，多家媒體報道稱，中國一汽正在籌劃入股零跑汽車，成為後者的戰略股東。報道稱，知情人士透露，一汽計劃初步要約收購 10% 左右零跑股份，目前該方案已經在一汽內部相關部門流轉推進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443593670448521"&gt;&lt;strong&gt;Apple Store 官方旗艦店正式入駐抖音商城&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 29 日，Apple Store 官方旗艦店正式入駐抖音商城，用戶在抖音商城可購買 Apple 產品及配件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443594939356545"&gt;&lt;strong&gt;盒馬已申請超盒算 NB 相關商標&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 29 日，盒馬旗下平價社區超市盒馬 NB 正式更名為「超盒算 NB」。愛企查 App 顯示，盒馬（中國）有限公司已申請註冊多枚「超盒算 NB」「超盒算」商標，國際分類涉及布料牀單、醫療器械、皮革皮具等，目前上述商標部分已註冊成功。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443708687259268"&gt;&lt;strong&gt;騰訊元寶上線 AI 口語陪練功能&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 29 日，騰訊元寶正式上線 AI 口語陪練功能。該功能為用戶提供了一個 24 小時在線的私人外教，通過中英對照、口語評測、針對性跟讀等模式，幫助用戶隨時隨地提升英語口語能力。目前，該功能已在騰訊元寶手機端全面上線，用戶點擊首頁電話圖標，切換至口語陪練模式，即可免費開啓對話。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443214949504392"&gt;&lt;strong&gt;沃爾瑪宣佈未來五年將在薩爾瓦多投資 2.6 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 28 日，沃爾瑪墨西哥及中美洲公司宣佈未來五年將在薩爾瓦多投資 2.6 億美元。該公司表示，資金將用於開設新門店、改造現有店鋪、升級廠房與分銷中心、強化物流網絡以及提升科技水平等，以鞏固公司的全渠道戰略佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443646741468805"&gt;&lt;strong&gt;「合肥天曜」完成數千萬元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，半導體材料碲鋅鎘研發商「合肥天曜」近期宣佈完成數千萬元 A 輪融資，由厚雪資本領投，中芯聚源、國元基金跟投，資金將主要用於產線擴大及產品研發，拓展海外市場及下游探測器集成業務。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443423637181824"&gt;&lt;strong&gt;國家數據局局長劉烈宏：將持續打造便捷高效、自主安全、世界領先的國家級數據基礎設施&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 28 日下午，國家數據局在貴陽市成功舉辦 2025 中國國際大數據產業博覽會「數據基礎設施主題交流活動」。國家發展改革委黨組成員、國家數據局局長劉烈宏指出，國家數據基礎設施正在逐步形成以釋放數據價值為目標，以網絡為支撐，以算力為底座，以數據流通利用設施建設為重點的新型基礎設施體系。面向「十五五」，國家數據局將進一步聚焦高質量的標準構建、大規模的設施部署、市場化的生態運營，持續打造便捷高效、自主安全、世界領先的國家級數據基礎設施，有效支撐數字經濟發展、科技創新和全國統一大市場建設。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443551364224647"&gt;&lt;strong&gt;韓國擬將明年貿易應對措施預算增至 2.1 萬億韓元，比今年增加近 70 倍&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韓國政府週五表示，計劃在 2026 年將貿易應對措施預算擴大近 70 倍，達到 2.1 萬億韓元（15 億美元），以支持韓美關稅協議的後續措施。韓國政府表示，在當天早些時候舉行的國務會議上通過的這一提案，比 2025 年的 300 億韓元貿易應對預算大幅增加。在擬議中的 2.1 萬億韓元預算中，1.9 萬億韓元將用於造船、半導體等領域的合作項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3443481025697411"&gt;&lt;strong&gt;2025 七夕檔票房破億&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據貓眼專業版數據，截至 13 時 16 分，2025 年七夕檔（8 月 29 日）累計票房破億，《7 天》《捕風追影》《浪浪山小妖怪》分列前三位。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>貝殼付出了一點成本，贏下「好居住」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3443698928014725?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-29 17:12:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;曾經有一位業內大佬感慨：平時幾十塊錢吃一頓飯、十幾塊錢點一個外賣，都能在平台上看到關於這家店、飯菜口味、服務水平的詳細評價，可以當作是否下單的參考，但已經 2025 年了，買一套幾十萬、上百萬，甚至上千萬的房子，我們還無法找到一個可信、靠譜的評價體系進行評估。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，被業內人士稱為「好房子元年」。「好房子」概念首次寫入政府工作報告，房產產品升級全面提速，消費者進入了從「買房子」到「選房子」的新階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新時期，房地產開發和服務企業的生存土壤發生變化，企業也走到了「變則生」「等則死」的二次創業進程中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個時期，&lt;strong&gt;對於消費者，「好」和性價比的吸引力遠大於「及時擁有」，信任感變得更加重要。對於企業，規模依舊對平滑業績曲線、降低資金成本有效，但規模化效益的邊際收益在下降，好產品、好服務和運營效率的重要性提升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總體而言，在市場轉變期內，企業的成本會上升。但成本升高、利潤下降的原因卻有截然不同的兩種主要因素：一是被舊模式、舊庫存拖累，這是企業的「歷史成本」；另一種是為了贏得消費者信任而付出的市場成本，它其實是一種「未來投資」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果要找一個分析樣本，貝殼找房是一個必選項。在地產行業內，貝殼找房一直是一個「超前樣本」，它有思變創新的基因與慣性，業務足夠全面，觸角足夠多，且深入社區。行業冷暖，貝殼先知。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_338af83139c8446f92f22bf6dfb3434b@337187376_oswg58868oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;貝殼&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;財報數據體現的是企業行動的結果。&lt;/strong&gt;從結果倒看一下貝殼過去幾年的佈局收穫：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年上半年，貝殼總交易額為 17224 億元（人民幣，下同），同比增加 17.3%。其中，存量房交易佔比 67.57%，新房交易佔比 28.31%。二手房交易仍是貝殼最為核心的業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過從收入構成角度能看到一些變化，上半年，貝殼淨收入為 493 億元，較 2024 年同期大幅增加 24.1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，存量房業務的淨收入 136 億元；新房業務淨收入 167 億元，佔比超過二手房業務；家裝家居業務的淨收入達到 75 億元，很快將會成為另一個收入百億的新業務；房屋租賃服務業務的淨收入突破百億，達到 108 億元，比去年同期增長了整整 50 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上四大業務收入的同比增幅分別為：3.82%，29.9%，16.5%，85.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外還有一個值得期待的業務——貝好家。今年下半年貝好家的首個自主操盤的新房項目將會入市，打開 C2M 模式的想象力和業績增長空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以得出一個結論：&lt;strong&gt;貝殼近幾年佈局的新業務，已經成為收入增長的主要引擎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;財報數據顯示，2025 年 Q2，貝殼的非房產交易服務業務的淨收入佔比達到 41%，創歷史新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從客觀上來講，目前整個房地產市場仍然處於止跌回穩過程中，貝殼業績實現逆勢增長，靠的是自身能力和前瞻性佈局。從兩個數據能看出貝殼平台模式的能力進化：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;平台二手房交易單量佔貝殼平台房產買賣交易單量的比例持續提升，從 2021 年上半年的 51%，逐步提升至今年上半年的 76%；在貝殼平台上，其中非鏈家經紀人數增長明顯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;非鏈家存量房業務 GTV 佔比提升，意味着貝殼的平台模式在發揮越來越大的效用，平台成為具備「槓桿」的一種能力，撬動了市場的力量發揮了更大的協同效應，為貝殼的逆勢增長奠定了基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但業績增長，只是貝殼成長性的其中一面，另外一面則是面向消費者構建的。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;02 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在業績會上，貝殼聯合創始人、董事長、首席執行官彭永東回應了貝殼變陣的基礎邏輯：「&lt;strong&gt;在上一時代，好資產和交易安全保障是這個市場核心稀缺的東西，我們搭建 ACN 合作網絡，提供真房源與服務承諾，依靠線上平台創新與線下業務執行的融合能力及科學管理，支撐 ACN 和真房源落地，提供了稀缺價值，實現了規模突破，構建了深厚的護城河。隨着中國地產市場變革，新的稀缺性體現在「買對房的認知」「賣好房的操盤能力」和「共情客戶帶來的情緒價值」。消費者需要專業建議輔助決策，業主需要有人操盤營銷房子，面對 AI，客戶渴望服務者提供共情情緒價值，我們需建立路徑提供這些價值。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年之後，房地產市場的環境發展轉折性變化，貝殼是在這個轉折期內正式成立的，雖然它在前期拿到了房地產市場增長的紅利，但作為一個從傳統模式中應變而生的企業，貝殼感受更深的是市場變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場變化主要呈現兩個趨勢：一是市場結構從增量到存量，市場容量從增長到收縮，企業不能再靠「攤大餅」實現收入和效益的同步增加，效率和協同性變得更加重要；二是買方市場的環境形成，消費者的決策和體驗變得更加重要且珍貴，對於企業，佔有房源、土地等資源要素依然重要，但和消費者之間建立連接、佔領消費者心智，成為構建企業生態閉環的必要條件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;貝殼新房交易業務能實現快速增長，一個主要原因就是它距離消費者更近。所以，貝殼從「一體」到「三翼」的戰略佈局升級，最根本的原因就是圍繞消費者去建立更多觸點和連接機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在家裝家居業務方面，貝殼至少在三個維度去改變傳統家裝企業的「廣告-坐商」模式。首先，貝殼家裝通過房產交易業務的基本盤，在消費者看房階段就可以搶先「看到」用戶需求，降低家裝業務的推廣難度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，&lt;strong&gt;從房產交易到家裝的過程，貝殼沒有隻做簡單的商機「轉手」，而是挖掘了兩個環節中可以協同的點，圍繞消費者需求做服務升級。&lt;/strong&gt;銜接過程中，把經紀人瞭解到的消費者的居住需求、痛點、生活習慣，以及平台積累的關於房子的結構、採光、易發問題等信息同步到家裝環節，家裝變成了交易的「售後」，交易流程成為家裝業務的「客戶洞察」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三個維度，貝殼一直在探索走到距離消費者更近的位置上去。家裝業務實施「商圈精耕」策略，讓設計師、項目經理等服務者專注於特定商圈作業，深度沉澱戶型與客羣認知。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，彭永東有比較完整的解釋：「我們的一個根本性的判斷，&lt;strong&gt;有一個趨勢已經越來越明顯，那就是從流量思維到商圈精耕的社區思維的轉變。&lt;/strong&gt;我們已經開始在北京探索這樣的模式，我們在北京的整裝產品化精品館裏放上基於社區典型的戶型的真實家裝案例的樣板間及模塊化家裝產品……核心邏輯是「扎深根」，底層是我們希望無限縮短‘服務’與‘用戶’之間的物理距離、心理距離和決策距離，讓業務從一個‘城市級’的裝修服務商，&lt;strong&gt;進化為一個‘社區級’的深度綁定夥伴……讓一次性的‘交易客戶’可以轉化為長期互動的‘社區用戶’。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，貝殼從交易為主升級到一家「好居住」全鏈條服務公司，「一體三翼」的本質是圍繞消費者構建一站式服務模式。對消費者，在不同的交易環節都成為第一優的選擇；對貝殼自身，通過業務協同，實現人效、店效、平台效率和管理效率的全面提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;房產、家裝都是低頻交易，只有足夠豐富的場景、服務深度、用戶量和長流程，才有可能向技術要紅利，這也是為什麼這個領域只有貝殼能跑成功平台模式的主要原因之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;貝殼也在各個服務環節中深度使用 AI，提升服務體驗和運營效率。在房產交易業務中，面向 B 端，貝殼 AI CRM 智能體應用之一「來客」幫助經紀人理解用戶，洞察用戶意圖，提升獲客轉化能力，截至 2025 年 6 月底，已經有超過 33.5 萬經紀人在使用。為 C 端提供的 AI 線上服務助手「布丁」，能夠以線上問答形式，為客戶提供地產市場行情分析、全城找房、區域分析、房源對比和經紀人初步推薦匹配等服務，5 月起開始在部分城市上線，7 月份「布丁」會話量環比增長 59%，人均使用時長增加 14%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在住房租賃業務中，基於貝殼在房源端建立的將非標住房產品「字段化」、數字化積累，現在開始全面建立智能驅動業務的能力，落地「AI + 人」協同作業模式，如引導拍攝規範屋況數據採集、智能定價、AI 審核和 AI 雲管家等，讓 AI 處理更多的標準化工作，讓服務者專注建立信任、處理複雜異常和提供高品質服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上可以看出，貝殼的諸多動作是在從交易服務向居住服務升級，並圍繞「好居住」鏈條，深化服務能力的護城河。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;03&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;轉型都會產生過渡期和相應的階段性成本。在居住領域，又疊加了市場下行的壓力。這兩點，放大了人們對貝殼上半年盈利階段性下滑的關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但拆解一下影響盈利的因素，會發現這是貝殼「增長的代價」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公告數據顯示，2025 年上半年，貝殼毛利為 105 億元，同比微降 1 億元；淨利潤為 21.62 億元，比去年同期減少 1.7 億元；毛利率為 21.3%，而 2024 年同期為 26.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利潤率下降的主要原因來自於收入來源構成的結構性變化。一是新房交易的收入佔比超過 50%，新房業務的毛利率（25% 左右）明顯低於二手房交易（超 40%），同時，貝殼去年實施了生態讓利策略，帶動了業務收入增長，但降低了盈利性，這是與行業環境「同步」的必然結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外一點，貝殼收入構成中，非房產交易業務佔比逐步提升，但家裝、貝好家的業務都還在以投入推動模式和服務體驗升級的階段，業務的增長性比較強，但前期投入比重也相對較大，短期有比較大的「佈局成本」，需要放在更高的戰略維度和更長的時間線上來衡量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從核心業務的成本來看，主要成本之一的門店成本，2024 年上半年為 14 億元，2025 年為 15 億元。在門店數量實現了 31.77% 的增速前提下，對應的成本增長並不明顯，平台模式的聚合效應顯現，體現了貝殼對一個成熟業務的管理能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為對比，家裝家居的成本從 2024 年上半年的 44 億元提升到了今年同期的 51 億元，增幅 25%，超過了對應的收入規模增速，根本原因是貝殼家裝家居業務模式升級，需要一定的投入來提升客戶體驗、替代舊模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，貝殼的財報數據中還有一個值得關注的對比：上半年行政費用下降了 3.5%，銷售和市場費用微增 4.7%，大幅增長的是研發費用，由 2024 年上半年的 10 億元增長至今年同期的 12 億元，增幅 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;貝殼是在大居住產業中將技術與產品、服務結合的最好的公司之一，在 AI 來臨的時代，仍然願意加大投入尋找新的解題思路，這是貝殼不同於傳統企業的表徵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彭永東表示，「&lt;strong&gt;大組織似乎天然以犧牲效率換取規模，我們現在要去挑戰這個悖論，這就是我們增長新範式的起點。我們看到現在效率提升的原動力是有的，一個是客戶需求轉變帶來的自然篩選，一個是 AI 為首的創新帶來的生產力提升。&lt;/strong&gt;AI 作為一種新的生產資料投入生產關係之中，對原有的生產資料替換效率其實是越來越強。這些都是實現人店規模相對穩定下，做效率提升的可能性。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以看出，貝殼用業績數據證明它有逆勢增長的能力，有積極謀變的意願，以及用投入、變革換取未來成長空間的行動力，它是一家把「好居住」當作公司戰略，並基於此制定了清晰的業務目標的一站式新居住服務平台。因此，貝殼是一家在新階段提前佈局未來的公司。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>這個七夕，抖音生活服務在商圈製造「心動的信號」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3443613562983812?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-29 16:02:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_b637b5a661b34cc587ed811a3d1ff079@1215450627_oswg1266621oswg1080oswg597_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果最近在北京的一些明星商圈逛街，你會感受到濃鬱的「七夕氛圍」幾乎洋溢在各處。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在藍色港灣，一個由莫比烏斯環與心動線條結合而成的浪漫裝置出現在愛神廣場，沿着西廣場到愛神廣場、酒肆街區、中央廣場一路走過，「心動拼圖」、「20 秒翻牌記憶」等各項兼具趣味性與節日氛圍的小遊戲貫穿其中，置身於內的人們一邊忙着做任務、收集「心動能量」，一邊拍照打卡、在抖音分享快樂。華熙商圈、合生匯、DT51 等北京明星商圈也擁有「同款心動」活動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是抖音生活服務繼今年 4 月發佈 2025 年「心動榜」後，第一次以線下商圈為單位構建消費場景。在此之前，這份以「心動」為名的榜單已經憑藉影響力，引爆過一餐飯、一家店，如今它又開始點亮「一條街」，以更大的能量促進到店消費。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時逢七夕，抖音生活服務與心動榜商家深度合作，一方面幫助餐廳、商家以定製物料和定製套餐吸引顧客。更重要的是，在這些「星星點點」之外，心動榜餐廳所在的一些商圈「聚點成面」，成了更具整體性的「心動載體」——前來逛街的人們在遍佈商圈的打卡點和小遊戲中收集「心動能量」、兌換限定禮或免單券，在心動榜餐廳消費，憑消費小票甚至可以抽取「星星命名權」、感受「宇宙級浪漫」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一切背後，抖音生活服務「心動榜」成了那個「神奇」的切口，串聯起線上與線下的消費場景，也在賦能餐廳之外、更深地參與到商圈經營與城市生活中，彷彿為消費者們締造着一個「心動體驗」無處不在的新場域。我們也看到，一個個「城市生活新座標」由此被點亮，新的「心動體驗場」正在誕生。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_27a472cd06a24e2da9076c4c7448569c@1215450627_oswg4836oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今天的消費，更需要「心動時刻」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;當我們談起消費，一個必須要提的大背景是，情緒消費正成為人人談起、爭相追逐的話題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;LABUBU、老鋪黃金、蘇超門票、卡牌......這些 2025 年的消費熱門詞彙背後，同一個「信號」在閃爍——新的消費時代在到來，情緒價值已經成為當前消費的「第一落點」，人們都希望自己購買的產品、體驗、服務可以提供情緒價值或是個性標籤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;抖音生活服務的一項調研結果顯示，超過 75% 的用戶表示「情緒體驗消費」的頻次穩中有升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;購物如此，吃飯也如此——結婚紀念日的晚餐希望能有最特別的回憶，朋友聚餐希望選到能美美出片的餐廳，打卡換裝、邊看錶演邊吃飯的就餐體驗被年輕人追捧等等，都是例子。如果説過去的餐飲消費是「吃味道」，今天則是「吃氛圍」、「吃體驗」、「吃文化」。消費者選擇餐廳的標準正從「好不好吃」，轉向「能不能打動我」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙人餐作為七夕約會的「經典項目」，抖音團購銷售額也在持續走高。今年七夕節前，平台雙人餐團購訂單量較去年同期增長 72%。從城市排行來看，雙人餐團購消費十大熱門城市依次為北京、鄭州、深圳、廣州、上海、成都、西安、杭州、重慶、武漢，一線城市與新一線城市共同引領餐飲浪漫消費熱潮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;消費喜好變化的背後，是人們的基本需求在變。對今天的消費者而言，每一次買單都早已不是單純的「購物」，而是渴求不一樣的體驗，以及背後的那個「心動時刻」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;數據顯示，2024 年抖音用戶對特色化餐飲需求激增，全年主動搜索「特色餐廳」次數同比增長近五成，與抖音生活服務的「心動榜」評選形成雙向驅動，用戶越來越多地從被動接受推薦轉向主動搜索，日均搜索量峯值較前一年提升 62%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_42e7d5ded24c45f1a23c73998711a0f1@1215450627_oswg1307316oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在抖音，「氛圍感餐廳打卡」、「約會餐廳」、「花園餐廳」、「音樂餐廳」等話題播放量均超 10 億。背後體現的另一個結論是，內容已經成為激發需求、促進消費決策的主要媒介，越來越多人習慣在抖音上尋找「心動體驗」，然後帶着這份心動去往線下的真實場景消費。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;順理成章地，「心動體驗」也為行業中率先而為的商家帶去了新增量。&lt;strong&gt;不少頭部餐飲商家藉助抖音這樣的平台，用內容牽引用戶興趣，同時在線下的門店消費場景創造特色體驗，帶來生意增長。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以「俄式廚房」為例，俄式街頭的裝修風格、異域風情的店員服裝、豐富的套娃元素等等，都是讓更廣大人羣體驗俄餐文化、降低對俄餐「高價小眾」認知門檻的方式，今年 3 月到 6 月，俄式廚房在抖音平台的「認知人羣」同比增長 200%。而上海的「敍宴」餐廳，以唐宋文化為主題，通過不同形式的禮儀表演、妝造、佈景，讓進店顧客彷彿置身千年前的繁華宴席。廣東的「覓境」餐廳以魔法世界 IP 為主題，年輕人們爭相在店內挑選喜歡的學院袍，在經典的旋轉樓梯和「9 又 3/4 站台」前拍照打卡、上傳抖音。位於北京國貿的「蟹仙畫宴 Crab&amp;amp;Painting」主廚以食材為畫筆，還原傳世名畫，吸引了一批喜愛古代藝術的消費者到店打卡、也在抖音分享體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;當更多人用抖音尋找心動，更多商家在抖音、在店內製造心動，平台能做的事情是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;抖音生活服務給出的答案是順勢而為，讓最能帶來心動體驗的餐廳被用戶認識和了解——2025 年 4 月 25 日，抖音生活服務「心動榜」發佈，共計收錄 2117 家餐廳，覆蓋全國 40 城。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是「心動榜」的第二期，而它的價值已經在實實在在的增長中得到充分驗證。在餐飲生意普遍面臨更大挑戰的環境下，2024 年第一期「心動榜」發榜後，上榜商家交易規模增長超過 30%，流量增長超過 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_2289e7f88ae4419f8d8b687d27cc6e9c@1215450627_oswg5222oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一張心動榜單，「引爆一餐」之後呢？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;平台是商家的供給集聚地，依託最一線的數據、發佈榜單並不是新鮮事。但抖音生活服務的「心動榜」有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這從它最源頭的評選標準便能窺得一二。除了常規的門店經營評分之外，「心動榜」還將難以準確描繪的心動體驗進行了量化，其建立的「心動指數模型」綜合了用戶在種草內容互動中的情感反饋、消費過程中的支付體驗、消費後的實際感受等。換言之，它的評選指標覆蓋「興趣匹配&amp;nbsp;-&amp;nbsp;觸發需求&amp;nbsp;-&amp;nbsp;實地體驗」的用戶決策鏈的一切關鍵環節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;獨特出發點帶來的結果是，抖音生活服務「心動榜」不只是功能性、機械式地選出「好餐廳」，而更像是一個充滿各種可能性的消費入口&lt;/strong&gt;——打破線上線下邊界，通過「心動榜」牽引用戶興趣，藉助內容激發線下生意，又反向帶動更豐富的內容創作與分享。在這個過程中，榜單之外的更多「心動體驗」被創造、「情緒價值」也從中湧出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「心動榜」如何帶動線下消費？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「看後搜」、團購轉化，是最直接、最容易理解的第一步，也是這張榜單引爆一餐飯、引爆一家店的簡單邏輯。從數據上來看，2024 年抖音種草視頻帶動餐廳銷售額增長 113%，「看後搜」用戶佔比提升 73%，用戶嚐鮮以後，對於心動體驗的忠誠度也更高，西餐、地方菜、火鍋等細分品類復購率均超 50%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但它的力量遠不止於此。在鏈接消費者與好餐廳之後，抖音生活服務又基於對消費者、商圈、商家需求的洞察，開啓新的探索：以「心動榜」為���口，為上榜商家串聯起的商圈帶去更多新奇好玩的體驗，牽引更多用戶來到這樣的「體驗型商圈」，以此讓線下真實的生活場景更具活力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體而言，今年七夕，抖音生活服務「心動榜」聯動北京藍港、華熙、DT51、合生匯四大商圈，以「七夕約會去心動榜餐廳，為愛的人摘一顆星」為主題，與心動榜的上榜商家合作，定製七夕商圈線下活動。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="888,778" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_bdd46bd1f93742ef9a915aecbf039065@1215450627_oswg1147593oswg888oswg778_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這次活動的與眾不同之處在於，一方面，它不僅僅是某個商家或某個商圈的活動，而是將抖音生活服務的「心動榜」作為橋樑，以商圈為物理單位，將單點化的商家串聯起來。比如，在「心動榜」餐廳消費後，可憑藉小票抽取星星命名權——如果説推出七夕專享套餐是一個商家能做的事，那此次活動就是將一個更整體的額外權益出口給予商圈內的商家，吸引力更強的同時，也讓整個商圈形成「統一戰線」，消費者的體驗也更完整多元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，正是得益於抖音的平台角色和商圈的更大空間，更多頗具趣味性的遊戲玩法可以被容納其中，活動的豐富度和傳播力都變得更高。比如，「心動能量」成為整個商圈的一種「通兌權益」，打卡商圈內的「心動榜」餐廳、帶指定話題「#抖音心動榜」發佈相關照片或視頻至抖音，或是找到隱藏攤位、完成「愛的圈套」小遊戲等等，都可獲得「心動能量」，用來兌換獎勵。而被髮布到抖音的照片與視頻，又反過來為商圈拉去更多人流。此外，心動美食地圖、心動美食挑戰賽、星光音樂會、小黃鴨市集等形式，進一步提升了整個商圈的煙火氣、節日氛圍和體驗感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，用戶往返商圈的線下出行方式也被貼心地納入考慮。活動期間，「心動榜」與滴滴代駕合作打造了「一路星光伴情侶歸家」活動，定向針對北京、上海、廣州七夕送券，情侶就餐後可上滴滴領券回家。此外，用戶參與合作相關互動，也能抽取星星命名權。至此，七夕儀式感在「打卡-遊玩-消費-回家」的完整過程中被呈現、被感知。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="870,744" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_81f0e09c118240afb0c92a7b24673713@1215450627_oswg401979oswg870oswg744_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;就像產業擁有規模效應、聚集在一條「美食街」上的各家店鋪能相互引流一樣，以商圈為單位的活動也同樣擁有天然的「放大效果」——因為藏身其中的內容與體驗更豐富，消費者對「目的地」的興趣便更容易被激發。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商圈活力煥發出來，流量盤子被放大，商圈中的單個商家獲得「青睞」的機會也自然增多。以藍色港灣為例，8 月份，商圈內入駐抖音的商家實現核銷銷售額環比增加 73.5%，日均核銷用戶量單月環比增加 53.1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過往，抖音對餐飲商家的意義更多在於線上內容引發的關注與興趣、自然延伸到「看後搜」帶來的線下團購轉化。如今，在商家「主動上抖」之外，抖音生活服務也以「心動榜」為橋樑，更深地參與到線下消費的整體生態之中，為用戶的線下消費創造場景、主動提案，同時也讓商圈與其中的商家進一步迸發活力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_ac32c6ae6e4e420889bd586c1237c3b9@1215450627_oswg5283oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;打造體驗型商圈，抖音生活服務會是城市活力的新引擎嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;與北京四大商圈的聯動，是抖音生活服務藉助「心動榜」深度參與商圈經營的一次探索。為什麼它的價值如此值得被看見、被講述？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近幾年，線下商業體經歷了一輪又一輪的洗牌與重塑，大家都希望做好「體驗」、創造「流量」，但真正實現還需要繼續探索，部分城市商圈經營與增長亟待破局。而「附近的消失」之所以引發一些共鳴，本質也是擊中了人們「渴望與外界、他人建立真實鏈接」的時代痛點，消費者、商圈都希望看到線下的活力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;反觀行業的消費趨勢變化，或許也能找到更多新的經營啓發出口。&lt;/strong&gt;根據中研網報告研究顯示，隨着消費升級和數字化轉型的加速，中國商場行業正經歷深刻變革。從傳統零售模式到體驗經濟、社交場景的融合，新潮商場通過主題化、場景化、社交化的創新實踐，重塑了線下消費空間的價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上，包括髮布「心動榜」、開展各類線下活動等在內，抖音生活服務一直以來的動作，都在&lt;strong&gt;通過內容激發&lt;/strong&gt;用戶對真實物理世界的興趣，將商圈的新變化、新玩法通過視頻或者直播的形式進行傳遞，吸引用戶更多到店消費、體驗來自線下的人間煙火氣，而這正與商場經營所需的趨勢高度重合。此次七夕活動也不例外，在抖音生活服務「心動榜」串聯下的線下商圈場景，&lt;strong&gt;為更多用戶提供心動體驗的同時，也讓品牌、商圈獲得一個和用戶在互動中感受到誠意的機會，激活了附近生意的更多新可能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪瞭解，抖音生活服務與北京四大商圈聯合開展七夕線下活動至今，藍色港灣的客流量環比增長 25%，五棵松華熙 LIVE 商圈的客流量環比增長 30%。在抖音平台，藍色港灣整體曝光量超 500 萬，"心動藍港"話題下的投稿視頻在一週時間內達到 207 萬總播放量，點贊量也達 18 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「附近的活力」降落到每個個體身上，則是更鮮活、更實在的「美好」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;對消費者而言，這種美好或許是一次更完整、好玩、浪漫的節日出行與心動體驗。對商圈中的餐飲商家而言，不需要付出額外成本，只用保證好與節日氛圍更適配的產品供給，就能輕鬆地承接流量、實現生意增長。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪觀察到，此次活動涉及的四大商圈中，均有不少商家推出「七夕專享」套餐，如五棵松華熙 LIVE 商圈的「俄式廚房」、DT51 的「淮揚府•遊園京夢」、藍色港灣的「Nord Grill &amp;amp; Bar」等等，「七夕專享」套餐通常也是門店近期的熱銷產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在七夕套餐有關的探店視頻評論區中，不乏「藍港七夕氛圍直接拉滿了」、「你們拍到那個愛心裝置了嗎」等與活動相關互動——可見，藉助「心動榜」與商圈合作定製的線下活動，身處其中的商家們獲得了商圈流量紅利與品牌門店流量增長的雙重加成。換句話説，在這場「心動體驗」中，商家、商圈、抖音三者的用戶流量及消費興趣，都完成了自然而然的共享與互利。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="750,792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_08b40fce74a34a17a7d278ec52e115ba@1215450627_oswg331071oswg750oswg792_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以「心動榜」為起點，抖音生活服務展現出一種「沒有邊界」的創造力。它始終不是作為信息傳遞的渠道附屬於商業空間，而是致力成為形塑大眾消費行為的主要力量，這個七夕的商圈聯動也必然不是終點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;抖音生活服務的一系列動作背後，是一個共同的底層邏輯——將消費者的「心動體驗」做得越極致，對經營者來説就意味着更高的「確定性」增量，餐廳、商圈、城市都是如此。可以預見，在「心動榜」這一新引擎的牽動下，或許有一天，城市的每一處街角都能成為令人心動的新地標，都能充滿「超好逛」的心動氣息。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>SOC+搜打撤，英雄遊戲旗下 UE5 新作《機械啓元》首曝</title>
      <link>https://36kr.com/p/3443364059141765?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-29 14:40:15  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文丨櫻花隧道&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯丨劉士武&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果説 2025 年國內有哪些熱門遊戲賽道，&lt;strong&gt;SOC（開放世界生存建造）&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;搜打撤&lt;/strong&gt;一定在討論範圍當中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 28 日，英雄遊戲使用 UE5 引擎打造的真自由非線性生存撤離遊戲《機械啓元》發佈首曝 PV，現已開啓全平台預約，並宣佈即將開啓測試招募。這是一款融合了自由建造和競技對抗的生存撤離遊戲，遊戲中的玩法包括但不限於遭遇對抗、打造庇護所、騎乘機械獸......&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，《機械啓元》此前已在海外進行過多輪測試，一經曝光便在海外引起眾多 SOC 生存對抗遊戲玩家的關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,498" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_60f5f651f3ce42b28d30e56eeac11a85@6268261_oswg812032oswg1080oswg498_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《機械啓元》全球首曝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《機械啓元》設定在一個充滿末世危機與機械造物的世界：人工智能的失控進化引發了人類與機械獸的全面戰爭，機械納米病毒肆虐全球導致人口鋭減、資源匱乏、人工智能叛變。在人類的反攻「先驅者」計劃失敗後，玩家將扮演倖存的「先驅者」，被迫深入危險的病毒感染區。在遊戲中，玩家需要建立臨時庇護所、搜尋生存物資，與其他玩家協作或對抗，最終完成安全撤離。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_ec05f68752af45df9a9ae17e393ada22@6268261_oswg630750oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;在 UE5 引擎下更加自然的光照&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，《機械啓元》並非簡單的「又一款 SOC 遊戲」。&lt;strong&gt;它在 SOC 玩法的基礎上，深度融合了近年來火熱的「搜打撤」玩法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與傳統 SOC 作品相比，《機械啓元》成功嵌入了「搜打撤」循環與局內局外「雙世界」結構，將高風險對抗集中於特定戰區，同時保留完全安全的個人基地。這一設計既保證了玩家基礎資產的安全，享受穩定成長樂趣，又能在戰區中體驗高強度對抗的刺激，有效解決了「一夜回到解放前」的負面體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_f55c60cf9f7a4162b522aac180b339dd@6268261_oswg1125197oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;遊戲中的建造玩法&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而與純「搜打撤」玩法相比，《機械啓元》的 SOC 底層框架，賦予了遊戲更強的策略深度與沙盒自由度。玩家不僅能「避戰」撤離，更能夠發揮創造力，在大世界中建造臨時據點、定製多功能機械獸、以及團隊配合執行復雜戰術，真正實現「生存無模板，真自由」的遊戲理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_6a084afe19b1477593122a09d791730d@6268261_oswg571857oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;遊戲中的搜打撤玩法&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;戰區玩法中融入的「搜打撤」，採用 7 天戰局模式，玩家可以在沙盒地圖中自由搭建自己的庇護所，獲取各類稀有資源、高價值物資和稀有的機械獸，也可以通過擊敗戰區中的其他玩家，繳獲他們的全部物資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過上述玩法融合，《機械啓元》巧妙地破解了，SOC 玩家後期重複勞作帶來的疲憊感與「抄家」機制帶來的挫敗感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《機械啓元》的另一大特色是機械獸系統和槍械繫統。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在遊戲中，機械獸外表酷炫，種類多種多樣，功能也各不相同，包括提升玩家移動效率的代步型、幫助玩家進行戰鬥的戰鬥型、輔助玩家採集資源的輔助型和保護玩家基地的防禦型等。它們不僅是戰力的延伸，更是玩家在生存建造與戰鬥中必不可少的一部分，「機械獸」絕非簡單的寵物或坐騎，而是與玩家生死與共的戰略夥伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_d556c9f0d192496fa179ecbea1eb3bfa@6268261_oswg1212433oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;具有資源採集功能的機械獸&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_215bbb228db747ce8a41e8c70133c56b@6268261_oswg705372oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;具有戰鬥功能的機械獸&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_ec9a8a58e02e42d0a5c15390aba50c76@6268261_oswg854295oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;具有戰鬥功能的機械獸&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特色化的槍械繫統則讓遊戲的戰術體系變得更多元有趣&lt;/strong&gt;。部分武器擁有獨特的輔助技能，從基礎的彈道矯正到複雜的引力吸引、防禦護盾生成等，大大豐富了玩家在戰鬥時能夠使用的策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，遊戲結合了&lt;strong&gt;滑鏟和噴氣揹包構成的立體機動裝置&lt;/strong&gt;，使玩家可以將射擊動作與立體機動裝置完美融合：滑鏟快速切入戰場、噴氣揹包空中懸停狙擊、瞬間位移規避火力，甚至利用環境就地搭建掩體推進。紮實的射擊手感、清晰的反饋與多樣化的槍械技能系統相結合，共同打造出操作深度與戰術博弈兼備的 TPS 體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_70012837b1e8448596d54c21b8e96908@6268261_oswg964774oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;可以釋放防禦盾的槍械&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，國內尚未誕生真正意義上的 SOC 賽道爆款遊戲，但在 Steam 平台如《方舟生存進化》《幻獸帕魯》等遊戲常年在暢銷榜上已印證 SOC 品類仍是許多玩家的聚集地，這一潛力也吸引着騰訊、網易、英雄遊戲等國內大廠加速佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊通過代理《Rust》手遊《失控進化》及自研《荒野起源》切入賽道；網易則憑藉《明日之後》《七日世界》確立先發優勢；通過英雄遊戲曝光的新遊《機械啓元》可以看出，英雄遊戲在 SOC 這一熱門但競爭激烈的品類上，也正採取差異化創新的策略尋求突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_ba9382b5734648738829d234a0410454@6268261_oswg76971oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;騰訊代理遊戲《失控進化》&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_6fd2b2f5c6424d12a242e79517ecf8c0@6268261_oswg69254oswg1080oswg615_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;英雄遊戲新遊《危機曙光》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上英雄遊戲在 SOC 賽道已深耕多年，且已有較為成熟的作品如&lt;strong&gt;《王牌戰爭》&lt;/strong&gt;，積累了 SOC 產品製作經驗，2025 年 7 月新獲版號的&lt;strong&gt;《危機曙光》&lt;/strong&gt;也是 SOC 遊戲，主打「大世界+輕壓力」設計。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今日首曝的《機械啓元》更以「SOC+搜打撤」融合玩法瞄準硬核玩家，在無論是 SOC 還是搜打撤都極其火熱的當下游戲市場，英雄遊戲正試圖基於已經驗證過的遊戲玩法，探索一條新的賽道。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ztD1ietdevQ6YwQLFg4p5w"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>讓輻射探測實現精準度迭代，半導體材料碲鋅鎘研發商「合肥天曜」完成數千萬元 A 輪融資 | 36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3443544542942857?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-29 14:38:15  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張冰冰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，合肥天曜新材料科技有限公司（以下簡稱「合肥天曜」）近期宣佈完成數千萬元 A 輪融資，由厚雪資本領投，中芯聚源、國元基金跟投，資金將主要用於產線擴大及產品研發，拓展海外市場及下游探測器集成業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「合肥天曜」成立於 2020 年 4 月，位於合肥市經開區，是一家專注於第三代戰略性半導體晶體材料研發、生產及銷售的高新技術企業，&lt;strong&gt;核心產品為碲鋅鎘（CdZnTe）襯底及器件，正在拓展高端磷化銦 (InP)、氮化鋁 (AlN) 化合物半導體產品，&lt;/strong&gt;致力於打破歐美日技術壟斷，實現高端半導體材料國產自主可控。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「合肥天曜」採用自主研發的「多溫區提拉法（LEC-VGF 法）」，實現 4 至 6 寸全單晶錠批量生產，成為全球為數不多掌握 6 寸碲鋅鎘定向單晶生長技術的企業，目前產品已廣泛向醫療影像設備等領域客戶送樣。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、良品率普遍只有 10%，碲鋅鎘襯底製備難在哪裏？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;碲鋅鎘是一種重要的化合物半導體材料，因具備高電阻率、寬禁帶、強輻射吸收能力等物理特性，使其在紅外探測、輻射探測等領域成為重要的「黃金材料」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，碲鋅鎘晶體的製備條件極為嚴苛，通常需要高溫高壓環境、複雜的化學反應過程以及精準控制的參數，這導致碲鋅鎘材料雖在上世紀 50 年代就已有科學家開始體系化研究，但大規模生產高品質生產仍存在多重技術障礙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「碲鋅鎘算是整個晶體材料裏面最難處理的之一。」&lt;/strong&gt;「合肥天曜」創始人龐昊如此形容其製備難度。在物理性能上，碲鋅鎘凝固時產熱比較大，形成缺陷的壁壘又比較低，傳統熔體法生長碲鋅鎘晶體時，熔體內部的熱量難以傳導，且物質不易均勻化，不可避免地就會產生各種缺陷，導致晶體的電學性能、光學性能下降，進而影響探測器的分辨率、光導率和探測靈敏度等關鍵指標。此前，只有日本企業實現了大尺寸碲鋅鎘的穩定量產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;龐昊認為，其中最大的難點在於熟悉材料機理：「機理層面上為什麼會產生低性能的問題？這些微觀的各種深淺能級的缺陷要怎麼均勻控制？理解機理之後，再通過我們獨特的工藝去實現研發突破。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;碲鋅鎘材料十分脆弱，受工藝波動影響大，&lt;strong&gt;「合肥天曜」從創立至今不斷調整生產工藝，最終採用自主研發的「多溫區提拉法（LEC-VGF 法）」，實現 4 至 6 寸全單晶錠批量生產，成為全球為數不多掌握 6 寸碲鋅鎘單晶生長技術的企業，填補國內空白。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="617,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_e79d9a23af9d401f93bf29c8b60fec7e@16805102_oswg21853oswg617oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「合肥天曜」4 寸晶圓片產品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在龐昊看來，穩定量產就是核心壁壘，「這不是砸錢花時間就能做出來的，在自身技術過硬的基礎上，一些發現是需要靈感的，技術壁壘比較高。」在碲鋅鎘領域，「穩定量產」意味着產品的良率需要達到穩定水平。據介紹，&lt;strong&gt;如果按照全流程統計，從投料到產出，業內的良率平均在 10% 左右，而日本企業基本能做到 50%-60%，「合肥天曜」目前良率已經可以超過 50%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「不管是醫療還是輻射探測，所有應用最本質的核心點就是成本。輻射探測領域，以前碲鋅鎘探測器是其他閃爍體探測器的 10 倍，所以根本就用不了。但是如果我們真能把這個探測器成本做到原來的 1/10，同時探測精度提升數十倍，會帶來輻射探測器的迭代。整個輻射探測市場規模是百億級別的。」龐昊總結道。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、作為高端光子 CT 探測器材料，實現輻射探測迭代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在輻射探測領域，傳統輻射探測主要採用碘化鈉、BGO 等各類閃爍晶體，原理是輻射線照射後，由閃爍晶體把 X 射線轉變成光線，再由硅光電二極管、讀光硅基等讀出電路把光線轉為電子，信號的轉換必然帶來信息損耗與侷限，進而影響探測的精確度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高精度解決方案是使用高純鍺（HPGe）半導體傳感器，以 13N 級超高純鍺單晶為核心材料，高純度確保了探測器靈敏度和能量分辨率，減少了雜質對信號讀出的幹擾，成為γ射線能譜分析的"金標準"。然而，高純鍺半導體傳感器通常在液氮溫度（-196℃）下工作，因此主要應用於核電站、暗物質探測等尖端科研領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;碲鋅鎘晶體憑藉其γ輻射探測能力，成為了打造室溫 X 射線及γ射線探測器的理想材料。&lt;/strong&gt;碲鋅鎘晶體則能夠在室溫條件下直接把 X 射線和γ射線光子直接轉化為電子，達到處理每秒每毫米兩百萬光子的強度，同時輻射劑量更小，並且在傳統成像基礎上，還能識別出元素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，以碲鋅鎘、碲化鎘作為探測器材料的光子 CT 已正式進入臨牀。據報道，從 2025 開年至 7 月底，西門子醫療光子計數 CT 已累計中標近 10 家醫療機構，總金額達 4.75 億元，單台價格近 5000 萬元。由聯影醫療自主研發的光子計數能譜 CT 已入駐中山醫院及瑞金醫院，開啓臨牀測試和臨牀醫學研究。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們整個輻射探測終於迭代到下一代。」龐昊表示，「合肥天曜」需要抓住這個浪潮的機會，爭取成為其中的核心供應商&lt;strong&gt;。目前「合肥天曜」碲鋅鎘產品在醫療領域已實現小批量供貨，並向多家頭部醫療廠商送樣，預計明年進入放量階段。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;營收方面，「合肥天曜」2024 年營收數千萬元，預計今年實現翻倍增長。&lt;strong&gt;為了支撐已簽約訂單的供貨需求，「合肥天曜」6 月在合肥完成了擴產建設，擴產後產線產值將近億元。&lt;/strong&gt;預計未來將進一步將場地擴建至 1 萬平方米，產值翻倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未來規劃上，「合肥天曜」將持續優化碲鋅鎘襯底產品穩定量產，推進研發磷化銦 (InP)、氮化鋁 (AlN) 化合物半導體產品，並突破相關器件製備，拓展海外市場及下游探測器集成業務。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;36 氪未來產業&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼聯繫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250829/v2_fdbf82205064466388ea3c59164ed221@16805102_oswg67100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/i8pAjkN3DbiViGENJLhuXg"&gt;「36 氪未來產業」&lt;/a&gt;，作者：張冰冰，阿至，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>眾信旅遊：上半年營業收入約 28.75 億元，同比增長 9.85%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444966616798850?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 15:41:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，眾信旅遊集團股份有限公司（眾信旅遊，002707.SZ）發佈 2025 年半年度報告。財務數據顯示，今年上半年，眾信旅遊的營業收入約 28.75 億元（人民幣，下同），同比增長 9.85%；歸母淨利潤約 4044.97 萬元，同比減少 43.64%；扣非後歸母淨利潤約 3529.39 萬元，同比減少 47.29%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>分眾傳媒：上半年營收和淨利增速放緩，擬中期分紅超 14 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444931269744008?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 15:13:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 29 日晚間，分眾傳媒信息技術股份有限公司（分眾傳媒，002027.SZ）發佈 2025 年半年度報告，上半年公司實現營業收入 61.12 億元，同比增長 2.43%；歸母淨利潤 26.65 億元，同比增長 6.87%。報告期末，公司總資產為 256.65 億元，同比增長 12.57%；歸母淨資產 163.48 億元，同比下降 3.99%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工行、建行、農行和中行位列 A 股 2025 年上半年淨利前四，均超千億</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444923598067072?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 14:50:15  +0800</pubDate>
      <description>據 Wind 數據統計，從上市公司中報業績分佈來看，2025 年上半年 A 股共有 2908 家公司實現歸母淨利潤正增長，佔比 54%。其中淨利潤增長 100% 以上的公司 661 家，50%-100% 之間的有 455 家，30%-50% 之間的有 446 家，0%-30% 之間的有 1346 家。工行、建行、農行和中行均以超千億的淨利潤穩居前四，分別為 1681 億元、1621 億元、1395 億元和 1176 億元。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉對致命車禍 17 億賠償判決提出異議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444921143301762?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 14:26:51  +0800</pubDate>
      <description>最新提交的法庭文件顯示，特斯拉已向法官申請撤銷涉及其自動輔助駕駛系統的 2.43 億美元判決，或者允許重新審理案件。 特斯拉律師表示，本月早些時候陪審團作出的判決「違反了佛羅裏達基本侵權法、正當程序條款，也不符合常理」。在最新文件中，特斯拉再次將事故主要責任歸咎於駕駛員喬治・麥基。 陪審團最終認定，麥基應承擔三分之二責任，特斯拉承擔三分之一責任。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>《浪浪山小妖怪》總票房破 14 億</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444916552701573?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 13:58:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據貓眼專業版數據，電影《浪浪山小妖怪》上映 29 天，總票房破 14 億元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>興銀基金新聘黃德良為董事長</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444874129331590?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 13:30:34  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 30 日，興銀基金髮布董事長變更公告，任命黃德良為興銀基金董事長，總經理易勇不再代為履行公司董事長職務。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>澳門金管局黃善文：「數字澳門元」項目計劃於年底開展沙盒測試</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444828459898243?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 13:05:31  +0800</pubDate>
      <description>澳門金融管理局行政管理委員會代主席黃善文 8 月 30 日在第七屆粵港澳大灣區金融發展論壇上表示，澳門正積極推進「數字澳門元」項目建設，計劃於年底開展沙盒測試，並加強與銀行間的數據與數字人民幣對接。未來將實現大灣區與澳門數據貨幣的互聯互通，推動金融創新與聯動發展。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>香港金管局：鼓勵內地企業在香港成立海外業務總部和企業財資中心</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444827345114497?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 12:46:22  +0800</pubDate>
      <description>香港金融管理局副總裁陳維民 8 月 30 日在第七屆粵港澳大灣區金融發展論壇上表示，香港金管局積極鼓勵內地企業在香港成立海外業務總部和企業財資中心，統籌海外資金的調配。在支付方面，當前全球支付系統仍存在中間環節多、支付成本高的痛點。隨着科技的發展，這些問題將逐步得到解決。（人民財訊）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>南非成功實施首例機器人輔助供體腎臟切除手術</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444824929179013?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 12:25:41  +0800</pubDate>
      <description>南非斯泰倫博斯大學日前發表聲明説，該機構聯合南非一家醫院成功完成了該國首例機器人輔助供體腎臟切除手術。該手術涉及一位 45 歲的母親為 24 歲的女兒捐獻腎臟，由西開普省泰格貝格醫院和斯泰倫博斯大學聯合團隊完成。該團隊泌尿科醫生使用機器人平台操控 4 個機械臂，以極高精度實施了供體腎臟切除手術。聲明説，手術僅用時不到 90 分鐘，機器人平台使得手術創口更小，減少術後疼痛並加快恢復速度。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中影集團與澳門文總簽署戰略合作協議，將圍繞電影創作等全方位合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444806675994248?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 11:58:33  +0800</pubDate>
      <description>8 月 29 日，中國電影產業集團股份有限公司與澳門文化界聯合總會在北京簽署戰略合作協議。雙方表示，將圍繞影視人才培養、電影創作、影視項目孵化、電影宣發與文化交流等方面展開全方位合作，共同推動澳門電影事業融入國家發展大局。（澎湃新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>王一鳴：粵港澳大灣區金融支持創新仍有很大發展空間</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444786824844931?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 11:50:13  +0800</pubDate>
      <description>中國國際經濟交流中心副理事長、國務院發展研究中心原副主任王一鳴在第七屆粵港澳大灣區金融發展論壇上表示，近年來，粵港澳大灣區積極探索構建科技金融生態圈，而對標《粵港澳大灣區發展規劃綱要》關於國際科技創新中心建設要求，粵港澳大灣區金融支持創新仍有很大的發展空間，建議銀行機構進一步豐富針對初創型企業輕資產特點的科技金融產品，推動風投創投發展，撬動規模更大的社會資本。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>牧原集團與正大集團簽訂戰略合作協議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444785193407881?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 11:36:42  +0800</pubDate>
      <description>近日，牧原集團與正大集團在泰國曼谷 True 大廈正式簽訂了戰略合作協議。雙方將圍繞戰略規劃、業務整合與全球化佈局等方面開展全方位合作，推動在飼料、生豬養殖、屠宰與食品深加工、人才、資本等領域的深度協同。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>創新高！150 家券商總資產突破 13 萬億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444757402473862?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 11:08:26  +0800</pubDate>
      <description>中國證券業協會近日對券商 2025 年上半年度經營數據進行了統計：券商未經審計財務報表顯示，150 家券商 2025 年上半年度實現營業收入 2510.36 億元，同比增長 23.47%；實現淨利潤 1122.8 億元，同比增長 40.37%。截至 2025 年 6 月 30 日，150 家券商總資產為 13.46 萬億元，創歷史新高。（證券日報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>我國最大「火電熔鹽儲熱」項目投運</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444717178001028?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 10:33:19  +0800</pubDate>
      <description>從國家能源集團獲悉，我國最大規模的「火電熔鹽儲熱」項目在安徽宿州電廠全面投運，項目的投運有效破解了火電廠的供熱發電「兩難」問題。國家能源集團安徽公司宿州電廠熔鹽儲熱項目負責人廖世偉表示，熔鹽儲熱項目的成功投運標誌着該項目創新突破熱電聯產技術瓶頸，能夠實現機組滿額負荷下連續供熱 4 小時，在深度調峯 30% 額定負荷下實現連續供熱 5 小時，同時對外供熱能力達 410 噸/小時，比原來提高了 260 噸/小時。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蘇寧易購：上半年營收 258.95 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444719831406214?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 10:30:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 29 日晚，蘇寧易購發佈的 2025 年半年報顯示，上半年公司實現營收 258.95 億元，盈利 4,869.3 萬元，同比增長 230.03%。線下門店銷售收入同比增長 11.7%，其中家電 3C 家居生活專業店可比門店收入同比增長 14.45%，可比門店坪效同比提升 11.12%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>廣州 8 月 30 日零時起暫停實施汽車「置換更新」補貼政策</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444702689629831?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 10:12:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，廣州市商務局公告，經研究，決定調整 2025 年廣州市汽車「置換更新」政策，汽車「置換更新」補貼政策自 2025 年 8 月 30 日零時起暫停實施。2025 年 8 月 29 日（含）前已取得新車《機動車銷售統一發票》以及舊車《二手車銷售統一發票》的消費者，可在「穗車購」微信小程序完成系統升級後提交補貼申請。具體時間另行公告。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>本週活躍度前十個股名單出爐，80 股累計換手率超 100%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444663535359620?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 10:00:44  +0800</pubDate>
      <description>本週五個交易日中有 80 只個股換手率超過 100%。其中，川潤股份排名居首，周換手率達到 229.85%；此外，華勝天成、海陽科技本週換手率均超 200%。按照申萬一級行業分類看，本週換手率 100% 以上的個股中，所屬計算機、基礎化工、機械設備、通信等行業的個股居多。從一週漲跌幅來看，本週換手率超過 100% 的個股中，榮億精密、豪恩汽車、東田微、航天宏圖、隆揚電子等本週累計漲幅居前，均超 40%。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蘋果在美上訴挑戰禁令：強制 App Store 外鏈支付剝奪其正常佣金權</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444657476392323?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 09:45:41  +0800</pubDate>
      <description>據報道，蘋果於美國當地時間週五再次向美國第九巡迴上訴法院提交文件，反對針對 App Store 的反引流（antisteering）懲罰性禁令。該禁令源於與 Epic Games 的多年法律糾紛，要求蘋果支持第三方應用引導用戶至外部網站完成支付，並禁止從這些交易中收取佣金。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>近半數上市房企上半年業績回暖</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444653953422976?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>近期，上市房企上半年成績單陸續出爐。上半年，受政策利好等因素影響，近半數房企業績回暖。其中，重點佈局一二線城市的房企上半年業績回暖較為明顯。值得一提的是，不少房企加快打造第二增長曲線，涉足商業、代建等領域。（中證報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股半年報「交卷」：近八成公司盈利，人工智能引領增勢</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3444646382933640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-30 09:15:30  +0800</pubDate>
      <description>截至 8 月 29 日晚間，A 股共有 5299 家公司披露 2025 年半年報，4085 家公司的淨利潤為正，佔比 77.09%，接近八成；淨利潤同比增速超 100% 的達到 643 家。按照申萬一級行業分類來看，農林牧漁、鋼鐵、計算機、電子、有色金屬等行業淨利增速靠前。行業板塊多點開花、亮點頻現：龍頭公司持續領跑，帶動產業鏈上下游協同發展；汽車、生物醫藥、基礎化工等行業景氣度持續攀升。 (證券時報)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
