<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>95 後：對房地產最失望的一批人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915974562060937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 22:09:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p><strong>房子剛賣，虧了 180 萬</strong></p></blockquote><p>95 後可能是對房地產最失望的一批人。&nbsp;</p><p>相比 70 後抓住了房地產黃金期，80 後抓住了房地產黃金期的尾巴，95 後對房地產多少都有點怨念。&nbsp;</p><p>95 後（1995-2000 年）出生在互聯網行業形成初期，伴隨着房地產的轟轟烈烈長大，在成長的路上看到的都是日新月異，眼看着到了找工作、買房的年紀，移動互聯網增長見頂、房地產開始走下坡路，一個帶來了就業焦慮，一個帶來了資產縮水焦慮，兩大紅利齊齊消失。&nbsp;</p><p>當他們進入社會，想買房的時候，聽到的故事是這樣的：&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="460,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_20fa18386b214233821523fbcea02cdf@337187376_oswg21733oswg460oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">案例來源於雪球</p><p>而當他們攢了首付，咬牙上車之後，真實的故事是這樣的：&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="536,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_42c187f26a3b451fa391ef1564ba8156@337187376_oswg95404oswg536oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">案例來源於小紅書</p><p>以及這樣的：&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="448,562" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_f989b7b76d2e43b08f40458b9a80d5b8@337187376_oswg46542oswg448oswg562_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">案例來源於小紅書</p><p>早先買房的一批人，收穫的是財富，而 95 後買房收穫的是：學會了「好好愛自己」，區別只在於「上車」時間點不同。&nbsp;</p><p>在相當長的一段時間內，靠買房賺錢一直被認為是一個不太有技術門檻的事情（如果有足夠的啓動資金），它不太挑投資標的，新房或是二手房、城區或是郊區，無非是賺多賺少的問題；不用刻意擇時，只要買入並持有三年以上，基本上沒有賠的。&nbsp;</p><p>更準確地説，這個時間段在 2000-2018 年。&nbsp;</p><p>2000 年之前，買房只是少數人蔘與的遊戲，據國家 2000 年第五次人口普查的數據，當時住商品房的家庭佔比只有 9.2%，經適房佔比 6.5%，兩者合計只有 15.7%。而自建住房的比例高達 26.8%，住公房的家庭比例更高，為 29.4%。&nbsp;</p><p>2000 年之後，城鎮化提速，住房市場化提速，福利分房全面取消，買商品房才逐漸成為解決居住需求的主流選擇。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,250" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_376f3c8bc0674d84be6d48d550160ec8@337187376_oswg29858oswg830oswg250_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2000 年第五次人口普查數據</p><p>在這個時期內，全國各地都在開發新區、城區擴容，以便能拿出更多的土地蓋房子，2018 年、2019 年的房地產高峯期，全國房屋新開工面積增長到了 2000 年的 10 倍。&nbsp;</p><p>2000 年我國城市存量住房總面積為 65 億平方米，而 2000-2023 年的十四年間，房屋新開工面積合計 313 億平方米，相當於所有城市「膨脹」了 4.8 倍。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_4c5a8b2164ab491aac78836133e6029d@337187376_oswg46803oswg830oswg426_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">單位：億平方米</p><p>這個時間段內的房價，如果以北京市為例，則增長了約 15 倍。2019 年，中國人民銀行調查統計司專門成立了一個「城鎮居民家庭資產負債調查課題組」，對全國 30 個省（自治區、直轄市）的 3 萬餘戶城鎮居民進行訪問調查，得出的統計學結論是：&nbsp;</p><p>城鎮居民家庭戶均總資產 317.9 萬元，住房佔比近七成，住房資產約等於 222 萬元。&nbsp;</p><p>房產市場規模和房價的「雙膨脹」，產生了一個史無前例的買房紅利期，很多人因為買房而「一夜暴富」，有了人生第一筆被動收入。&nbsp;</p><p>那麼，95 後是如何錯過這一波大紅利的呢？還要從 95 後的年齡説起。&nbsp;</p><blockquote><p><strong>大部分人實際上並沒有多少錢</strong></p></blockquote><p>以第五次人口普查數據為依據，新中國第一波人口出生高峯出現在 1962 年-1976 年的 15 年間，期間每年的出生人口都超過 2000 萬，到了 2000 年，這批人的年齡來到了 24-38 歲。他們的人數，合計約 3.6 億。&nbsp;</p><p>這批人是進城的第一波主力軍。&nbsp;</p><p>之後，出生人口短暫下降到 2000 萬人/年之下，1982 年再次上升，進入第二波生育高峯，這一次持續了 10 年，到 1991 年。2000 年時，他們的年齡在 9-18 歲，人數合計約 2.3 億。&nbsp;</p><p>這批人是「進城」的第二波主力軍。&nbsp;</p><p>為什麼這麼説呢？&nbsp;</p><p>2000 年，我國的城鎮化率約為 36.1%，城鎮常住人口不到 4.56 億，農村人口超過 8 億。&nbsp;</p><p>到了 2021 年第七次人口普查，城鎮人口超過了 9 億，居住在鄉村的人口約 5.1 億。&nbsp;</p><p>二十年間，城市人口多了 4.5 億，農村人口少了 3 億，城市/鄉村的人口比例，正好顛倒過來。&nbsp;</p><p>而前述兩波生育高峯的人口合計 6 億人，按 2000 年之前約 1/3 的城鎮化率粗略計算，其中有 2 億人在城市，4 億人在農村。假設這 4 億人流向城市，則與 2000 年之後的城鎮化率數據大致吻合。&nbsp;</p><p>所不同的是，第二波生育高峯的人，在成長期伴隨着九年義務教育普及和大學擴招，等到他們大學畢業的 2004 年至 2013 年，又是社會工業化進程最快的時期，農村人口選擇「進城」是人生髮展的必然。&nbsp;</p><p>而第一波生育高峯中的「農村人」，在 24-38 歲的年齡，正好進入「已婚已育」階段，碰上了房地產被定位為支柱產業，市場化進程加速，前者需要「養娃」，後者需要大量的勞動力，再加上工業化發展加速同樣需要工人，所以，他們進城務工也成為必然。&nbsp;</p><p>而從農村進入城市，從小城市進入大城市的人，對於樓市就是「剛需」，因為他們在本地城市中無房。&nbsp;</p><p>大量的「新增」買房需求因此產生。他們無法享受「福利分房」和經適房的配給式福利，只能通過購買商品房在城市安家。&nbsp;</p><p>他們不僅會湧進新房市場，也會在城市存量房中購買「老破小」，為城市「老破小」房主提供了置換改善的啓動資金，剛需帶動改善的傳導鏈條也由此形成，進一步為樓市規模添磚加瓦。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_6cdd5a7cc097460d9c6b01b822f717c0@337187376_oswg21643oswg568oswg406_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2000 年住房情況，數據來源：第五次人口普查</p><p>但 2000 年之後，房地產開發一直在加速，出生人口卻進入了「瓶頸期」，一增，一降，兩者走出反差曲線，供需逐漸被拉平，而這個「拉平」的轉折點就暗藏在 95 後的出生期內。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_a39110c0b5d04ea5a3c213a3dd0a0fa7@337187376_oswg40451oswg830oswg426_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2000 年-2023 年，單位：億平方米，百萬人</p><p>95 後一代的 5 年時間內，只有約 9000 萬人出生，每年出生的平均人數比第二波生育高峯少了近 500 萬，相當於每年少一個特大型城市人口。&nbsp;</p><p>更重要的是，第一波生育高峯和第二波之間，只間隔了 6 年，而此後，出生人口不僅反彈緩慢，切總量較低，2017 年之後更是快速下跌。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_76431d2e344d4c429718bcf1b04b18c2@337187376_oswg54200oswg830oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">出生人口趨勢</p><p>兩條曲線走勢反差加速的節點，大致在 2018 年至 2020 年，地產行業銷售規模再創新高，但暗藏風險。&nbsp;</p><p>而這個時間點，95 後的年齡來到了 18-25 歲，正好是第一批新生代走上社會，考慮買房的時期。&nbsp;</p><p>而我國的新房實行的是期房預售制度，買了新房的 95 後們，簽了合同之後，還需要再等 2-3 年才能拿到房子，等房子交到他們手裏的時候，等到的是 2021 年之後漫長的樓市寒冬，房價進入下行期。&nbsp;</p><p>2021 年之後，全國新房市場的交易量每年下降 30% 左右，房產價值的下降幅度要低於交易量降幅，但均數約在 5-15% 區間，<strong>兩年時間約等於跌掉一個首付，會導致家庭資產下降 10-20%。</strong></p><p>與此同時，近 20 年的房地產高速發展，培養了購房者加槓桿買房的習慣，2000 年至 2022 年，我國住戶部門槓桿率從 7% 左右上升至 71.8%，翻了約 10 倍。&nbsp;</p><p>當房價上漲超過銀行貸款利息，房主就能獲得超額的槓桿收益，但如今房價減值，再加上貸款成本，讓坐在槓桿上的房主們感受到了資金的加速消耗。&nbsp;</p><p>於是房主們紛紛通過去槓桿優化家庭資產負債表，2022 年末，我國住戶部門槓桿率為 71.8%，2024 年一季度，這一數據下降至 64.0%（中國人民銀行數據）。&nbsp;</p><p>野村證券首席經濟學家陸挺説，「中國居民槓桿率的上升主要是由於‌房貸和其他消費貸款的增加。這種快速的上升在一定程度上反映了居民部門對貸款的依賴，尤其是在房地產市場中的投資行為。然而，也有觀點認為，中國居民儲蓄率世界第一，但實際上，大部分儲蓄是由少數人貢獻的，而大部分人實際上並沒有多少錢。」&nbsp;</p><p>對多數人來説，「房子是用來住的」怎麼強調都不過分，但它更是一個普通家庭資產中最重要的組成部分。&nbsp;</p><blockquote><p><strong>房地產給不了 95 後安全感</strong></p></blockquote><p>房地產的作用，除了直接影響一個家庭的財富之外，還與社會資本的流動和上億人的收入水平息息相關。&nbsp;</p><p>據第五次人口普查數據，2000 年時，在城市的就業人口中，建築業與房地產業就業人口合計佔總就業人口的 6.57%，合計約 195 萬人。&nbsp;</p><p>根據國家統計局的數據，2021 年全國農民工總量達到 2.9251 億，其中從事建築業的農民工比重為 19%，數量達到 5557 萬人，相比 2000 年增長 30 倍。&nbsp;</p><p>房地產業直接就業人口約 1012 萬人，比 2000 年增長約 64 倍。兩者合計近 7000 萬人。&nbsp;</p><p>如今，從各家地產企業上市公司公告數據來看，「縮編降本」是普遍趨勢。據 CRIC 統計的 64 家上市房企員工人數來看，2023 年末 64 家上市房企總人數為 118.6 萬人，同比減少 6.5%，對比員工人數最高峯 2021 年，則減少 16.6%。&nbsp;</p><p>伴隨縮編的，降薪範圍則更加普遍，更有部分企業存在欠薪現象，員工收入預期轉向悲觀。&nbsp;</p><p>因此，95 後不僅越來越不願意買房，甚至也不願意進入房地產行業工作，地產開發企業都在感慨：留不住年輕人了！&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_b7862bcb7ff24504bde39403fa88fa38@337187376_oswg64186oswg830oswg580_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2000 年建築業與房地產就業情況統計，資料來源：五次人口普查</p><p>在房地產加速時期，產業對 GDP 和就業的帶動作用非常明顯，2000 年時，佔就業人口比例不到 1% 的房地產，增加值佔 GDP 的比重已經達到 1.86%。&nbsp;</p><p>此外，房地產還有一個非常重要，但經常被忽略的作用：拉動地方投資，甚至是地方政府對科技創新的投入。&nbsp;</p><p>眾所周知，我國很多城市的發展是投資驅動型，投資的錢從哪裏來？土地出讓金起到了非常重要的作用，也就是俗稱的「土地財政」。&nbsp;</p><p>在房地產高峯期，2021 年土地出讓金 8.7 萬億，科技企業扎堆的北上廣深等地區，都是土地出讓金收入「大戶」，像杭州、蘇州、南京、合肥、長沙這些主要二線城市，土地財政依賴度也都徘徊在 100% 左右。&nbsp;</p><p>土地財政依賴度高和土地出讓金收入高的城市畫像，與科創發展快、勇於投入的城市畫像高度重合。&nbsp;</p><p>但過熱的房地產是把雙刃劍，陸挺認為：「放到中國 2021 年這樣一個背景下，也許可以做一點點類比，我們當時不是要面對高通脹，那時候通脹確實也不低，但是我們那時候是想解決國內的房地產問題。我們可能認為房地產價格過高，上漲過快，吸收了太多國內的資源。我們那時候也是希望執行一定的產業政策，要讓中國不僅是富起來，還要強起來，我們要花更多的資源，放到核心的硬科技方面，我們要在芯片產業上有所建樹。這樣的背景使得我們在那時候推出了三道和兩道紅線。」&nbsp;</p><p>於是，在人口趨勢和政策考量之下，房地產開始下行，從全民買房，轉向對房地產「怯魅」。&nbsp;</p><p>房地產市場規模下降之後，也對這些地方政府尋找新的拉動經濟增長點和財政收入來源提出了新的挑戰。與此同時，依靠產業健康發展拉動就業，避免卷向同質化，卷向人效和成本，也是我們面臨的新問題。&nbsp;</p><p>同時，這也是「奔三」的 95 後在虧本賣房、拒絕內卷之後，在即將「而立」的人生階段，不得不重新理解社會經濟運行的新邏輯和新趨勢，也要重新思考，不靠房產投資，如何才能積累家庭財富。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第三屆新生代創業家國際論壇在京舉辦</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915966485797765?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 21:56:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>創業創新是激發市場活力，推動經濟高質量發展的重要動能，而新生代創業又是時代浪潮中一股炙熱的力量。8 月 17 日，由天九共享集團主辦的「第三屆新生代創業家國際論壇」在北京舉辦，國內外眾多政界精英和商界領袖與 60 多位來自不同領域的優秀新生代創業家共話創新發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_bb10d90b9710496590a7520289d67738@337187376_oswg4909707oswg2560oswg1706_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">對話環節現場</p><p>「我們這一代人承載了這顆星球許多的夢想和希望，也揹負着不可替代的社會責任和歷史任務。」天九共享集團旗下錦上科技集團董事長兼 CEO 盧泰宇指出，在新世界面前，沒人可以獨善其身，最好的解決方案就是年輕一代羣策羣力，共創未來。</p><p>天九共享集團共同主席、天九企服董事長兼 CEO 戈峻戈峻認為，創業者要在年輕時積累時間資本，打造自己的長板。同時也要與時俱進去學習很多被 AI 重構的知識，以應對變化越來越快的未來世界。當今時代，單打獨鬥的創業模式已成過往，取而代之的是團隊協作與平台共享，通過資源的優化配置，實現共創、共享、共贏。</p><p>本屆「新生代創業家國際論壇」不僅為新生代創業家們搭建了一個交流合作的廣闊舞台，同時，作為本屆論壇的亮點環節之一，《遇見獨角獸——黑馬路演》活動中，康小虎·健康小屋、匯醫慧影、知服科技、麥吉特 4 個創新項目精彩發佈，展現了科技創新的活力與趨勢。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 小米：二季度營收創新高，同比增長超三成；拉瑞安工作室：《黑神話：悟空》只是一個開始，中國將開發出更多 3A 級遊戲；京東集團：截至 8 月 20 日止，沃爾瑪不再持有本公司股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915904417897348?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 21:12:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915116871981958"><strong>OpenAI 將允許企業客戶對最強大的人工智能模型進行定製化處理</strong></a></h4><p>OpenAI 將發佈一項新功能，允許企業客戶用自己公司的數據對 OpenAI 最強大的模型 GPT-4o 進行定製化處理。OpenAI 計劃週二推出定製功能，在人工智能行業，這通常被稱為「微調」。微調允許現有的人工智能模型接受關於特定類型任務或主題領域的額外信息訓練。負責定製的 OpenAI 軟件工程師 John Allard 表示，最初用戶將只能使用基於文本的數據來微調模型，不能用圖像或其他內容。（新浪財經</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915269954444164"><strong>梅賽德斯-奔馳與雲遊戲平台 Boosteroid 達成合作</strong></a></h4><p>當地時間 8 月 20 日，梅賽德斯-奔馳宣佈與獨立雲遊戲平台 Boosteroid 建立新的合作伙伴關係。該應用程序將於明年作為 MBUX 娛樂包增強版的一部分提供給配備第三代 MBUX 的車型。據介紹，與 Boosteroid 的合作為梅賽德斯-奔馳汽車帶來 1000 多款遊戲，包括大量 3A 級遊戲。（界面）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2914676847041160"><strong>小鵬汽車何小鵬：今年下半年將進入更多右舵市場</strong></a></h4><p>8 月 20 日，小鵬汽車董事長何小鵬在財報電話會上表示，今年三季度，小鵬 G6 在海外市場首次上市後的訂單需求強勁，小鵬汽車將在 8 月開啓 G6 左舵版本和右舵版本的上市交付。截至 7 月小鵬通過經銷商合作伙伴進入了包括歐洲、中東、拉美的 30 個國家和地區，並擁有 70 多家銷售店。今年下半年小鵬將進入更多的右舵市場，包括英國、澳大利亞和東南亞的多個國家，與此同時國際市場銷售門店的數量預計在今年下半年將會翻倍提升。（證券時報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915710847703682"><strong>小米：二季度營收創新高，同比增長超三成</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，小米發佈 2024 年第二季度財報。財報顯示，二季度小米實現營收 888.9 億元，同比增長 32%，超市場預期。其中，小米智能手機業務收入 465 億元，同比增長 27.1%；小米 IoT 與生活消費產品業務及互聯網業務收入均創新高，分別為 268 億元及 83 億元，同比增長 20.3% 和 11.0%。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915801259121541"><strong>科大訊飛：上半年營收 93.25 億元，消費者、教育、汽車等核心業務增長顯著</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，科大訊飛發佈 2024 年半年報，公司上半年實現營業收入 93.25 億元，同比增長 18.91%；毛利增長 19.08%，銷售回款總額 90 億元，較去年同期增長 15 億元，增幅達 20%。公司多項業務保持高速增長，教育業務上半年營收 30.12 億元，同比增長 24.41%；醫療業務營收 2.28 億元，同比增長 18.80%；開放平台營收 23.4 億元，同比增長 47.92%；智能硬件營收 9 億元，同比增長 56.61%；汽車業務營收 3.5 億元，同比增長 65.49%。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2914690793233288"><strong>騰勢 Z9/Z9GT 開啓預售</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，8 月 20 日，騰勢 Z9/Z9GT 正式開啓預售，預售區間為 33.98 萬元-41.98 萬元。據介紹，騰勢 Z9/Z9GT 搭載易三方技術，零百加速達 3 秒級，最小轉彎半徑小於 5 米。易三方是比亞迪研發的，全球首個能同時實現三電機獨立驅動和獨創後輪轉向的技術平台。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915220282022790"><strong>鴻蒙智行新品發佈會定於 8 月 26 日舉行，問界新 M7 Pro 將上市</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，鴻蒙智行在微博宣佈，新品發佈會將於 8 月 26 日 14:30 舉行，屆時問界新 M7 Pro 將正式上市。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915570181610118"><strong>我國自主研製載人飛艇完成首次長途轉場飛行</strong></a></h4><p>今日從中國航空工業集團瞭解到，我國自主研製的載人飛艇 AS700 順利抵達廣西桂林陽朔月亮山起降點，標誌着首次跨省區長途轉場飛行圓滿成功。按照計劃，首架飛艇將在今年交付。投入商業運營後，這型飛艇不僅可以用於低空旅遊，還能夠覆蓋低空運輸、低空測繪、應急救援等多個應用場景。（央視新聞）</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915890387622535"><strong>美股大型科技股盤前多數上漲，亞馬遜漲 0.85%</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，亞馬遜漲 0.85%，Arm 漲 0.68%，Meta 漲 0.45%，英偉達漲 0.41%，特斯拉漲 0.29%，奈飛、蘋果漲 0.14%，微軟漲 0.11%，谷歌跌 1.12%。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915864432220800"><strong>京東集團：截至 8 月 20 日止，沃爾瑪不再持有本公司股權</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，京東集團公告稱，本公司知悉 WalmartInc.及其關聯公司沃爾瑪於 2024 年 8 月 20 日（美國東部時間）就沃爾瑪出售本公司股份的事宜向證券交易委員會提交了附表 13G/A。根據附表 13G/A，截至 2024 年 8 月 20 日止（美國東部時間），沃爾瑪不再持有本公司股權。本公司注意到，本公司股份今日於香港聯合交易所有限公司買賣之價格及成交量出現變動。就本公司所知、所悉及所信，本公司並不知悉該等價格及成交量變動之任何其他原因（除上文所披露者外）或任何需要根據香港法例第 571 章《證券及期貨條例》第 XIVA 部披露的內幕消息。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915177231489671"><strong>中信證券：風電裝機需求超預期，量利迎修復拐點</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，中信證券研報指出，在綠電入市和投資成本大幅下降的背景下，國內風電項目經濟性優勢凸顯，裝機規模有望迎來加速放量，2025 年陸上風電裝機規模增長有望超預期。受益於供需格局邊際改善，出口穩步回升，以及下游壓價壓力或將減弱的預期，風機和零部件環節價格有望趨於平穩。此外，風電零部件環節排產出貨有望於 2024 年三季度迎來顯著上行拐點，產能利用率提升將帶動成本攤薄；且相關原材料成本或將持續下降，料將推動鑄件、主軸等「打鐵類」零部件毛利率進一步改善。看好 2024 年下半年起風電行業量利齊升的機會。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915189618252677"><strong>中信證券：互聯網廣告重點領域需求旺盛，平台轉化效率為先</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，中信證券研報指出，互聯網廣告跑贏經濟大盤，主要系電商平台投放加大、遊戲產品密集上線、消費行業投放加大等因素帶動了廣告投放需求逆勢高增。商業化流量增長趨緩背景下，廣告投放 ROI 是驅動格局變化的關鍵，判斷高景氣平台仍有望延續增長勢能領跑大盤，但隨着商業化加速廣告 ROI 回落，對於其他平台的影響或將邊際弱化。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915713522359176"><strong>拉瑞安工作室：《黑神話：悟空》只是一個開始，中國將開發出更多 3A 級遊戲</strong></a></h4><p>國際知名電子遊戲開發商拉瑞安工作室（Larian Studios）的出版總監邁克爾・杜斯（Michael Douse）8 月 20 日預測，《黑神話：悟空》的巨大成功為中國工作室製作大量大製作遊戲鋪平了道路。杜斯指出，當今 80% 的遊戲玩家都在中國，通過適當的培訓，出版商可以吸引多達 25-40% 的受眾。他相信，《黑神話：悟空》只是一個開始，中國還將為國際市場開發出一系列 3A 級遊戲項目。（界面）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915201893194625"><strong>2024 年世界機器人大會開幕，人形機器人集中亮相</strong></a></h4><p>8 月 21 日，2024 年世界機器人大會在北京開幕。本屆大會將舉行持續 3 天的主論壇及 25 場專題論壇，而歷屆機器人大會最受參觀者歡迎的機器人博覽會也將同期舉辦。屆時，169 家企業將展出 600 餘件創新產品，其中首發新品 60 餘款。中國電子學會副祕書長梁靚介紹，今年是人形機器人亮相最多的一屆，共有 27 家人形機器人整機企業亮相機器人產品，同時還有 30 餘家人形機器人產業鏈上下游的企業亮相。（北京商報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915744292395653"><strong>中辦、國辦：對涉及重要民生領域的教育、衞生、體育等行業，穩妥放寬准入限制</strong></a></h4><p>中辦、國辦發佈關於完善市場準入制度的意見，有序放寬服務業准入限制。對不涉及國家安全、社會穩定，可以依靠市場充分競爭提升供給質量的服務業行業領域逐步取消准入限制。清理不合理的服務業經營主體准入限制，破除跨地區經營行政壁壘，放寬服務業經營主體從事經營活動的資質、股權比例、註冊資金、從業人員、營業場所、經營範圍等要求，不得在環保、衞生、安保、質檢、消防等領域違規設置准入障礙。推動市場準入相關中介服務事項網上公開辦理。（新華社）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱鬧的黑神話，荒蕪的遊戲投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915745061608329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 18:17:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜施嘉翔</strong></p><p><strong>編輯｜劉旌</strong></p><p><strong>封面來源｜《黑神話·悟空》實機過場動畫</strong></p><p>2007 年 2 月，25 歲的馮驥第一次在遊戲圈裏嶄露頭角，是因為一篇討伐網遊的檄文。在這篇名為《誰謀殺了我們的遊戲？》的文章裏，他問：「要不要把玩家當牲口看？」</p><p>他操着極具個人色彩的語言寫道：「狗日的網絡遊戲產業，催生出一幫像我這樣的狗東西，天天琢磨下面五個命題」。這五個命題是：如何讓玩家一直沉迷；如何讓玩家吐出更多的人民幣；如何讓玩家拉幫結夥；如何讓玩家相互仇視；如何實現隱性的現金賭博和金幣交易。</p><p><strong>此時的中國遊戲行業，幾乎被《征途》式的氪金網遊壟斷。馮驥所在的公司內部，一度還發起過爭論，但到最後，主題逐漸變成：「我們是不是也要像征途那般黑」。</strong></p><p>一年後，馮驥加入騰訊。在騰訊的 6 年裏，他先後負責過《尋仙》運營和《鬥戰神》主策劃。某種程度上，《鬥戰神》已經有了馮驥後來作品的影子：技術籌備時間是一般產品的 2-3 倍，研發團隊人數和資源投入也是最多的，甚至一度通過自研引擎實現了《魔獸世界》和《暗黑破壞神 3》的技術特性。在馮驥離開騰訊後，《鬥戰神》變成了一款純粹的氪金網遊，當然這是後話了。</p><p>2014 年 6 月，馮驥成立遊戲科學。這一年，騰訊將手遊定為主攻方向。</p><p>而後四年，遊戲科學四處求索。為了活下去，馮驥在當時立項的首款遊戲叫《百將行》——一款玩法山寨《刀塔傳奇》、但美術風格自創的手遊；隨後是《戰爭藝術：赤潮》。它們解決了遊戲科學短期的生存難題，後者還幫助他們拿到 6000 萬來自英雄遊戲的天使融資。</p><p>一切都在軌道上運轉。但團隊們突然覺得再不做單機遊戲，「一個人的創作黃金時間可能就只有幾年，這個時候如果不做一點好東西的話，這輩子可能就沒什麼機會了……」聯合創始人楊奇曾在一次訪談中説道。</p><p>馮驥後來説，凡事都有因果，如果沒有之前做手機遊戲的經歷，沒有成熟的商業社會給予的資源，沒有中國的人口紅利，那麼今天也沒有機會做《黑神話：悟空》這樣的產品。</p><p>以上就是黑神話的前傳。</p><p>六年磨一劍。黑神話在今天引發的轟動，是超乎多數人意料的。它也勾起了一個許久沒人提起的話題：中國遊戲在投資行業還有一席之地嗎？</p><p>「不會。」專注遊戲領域投資的莊明浩斬釘截鐵地説，國內短期內就不可能會有創業投資的熱潮；進而短期內就不可能會有遊戲創業投資的熱潮；所以更談不上有什麼 3A 遊戲創業投資的熱潮。</p><h2><strong>幾乎只剩戰投</strong></h2><p>中國遊戲投資是伴隨着移動手遊發展成長起來的。據 IT 桔子，中國遊戲市場投融資在 2014-2015 年迎來高峯，兩年投資事件在 400 起以上，投資金額在 100 億元左右，但在 2016 年後就遠離了投資的主戰場，一度單年投資金額僅 53 億元。</p><p>莊明浩告訴「暗湧 Waves」，2016 年，當時的收購全面爆雷，早期項目成本升高，巨頭全面進入手遊市場，「以小博大的機</p><p>會，或者説‘大餅’/夢想圓不下去了。」兩年後，版號限制出台，水溫持續降低。</p><p>2020 年是短暫復甦的節點。疫情的紅利和幾款核心遊戲產品（《使命召喚》《原神》《萬國覺醒》）的上線加速了遊戲戰略投資爆發，投資金額再度突破 100 億元。</p><p>但此時細數牌桌上的玩家，會發現幾乎只剩大廠們的戰投（比如嗶哩嗶哩、吉比特、米哈遊），產業投資佔比已經達 80%。</p><p>其中，錯過《原神》的騰訊正在成為最激進的投資方。它在 2020 年投資超過 30 家遊戲公司，開年又密集投資 11 家。</p><p>騰訊對《黑神話：悟空》的投資也發生在這一時期。騰訊在談判時承諾：不幹預經營決策、不搶佔項目主導、不尋求發行運營，甚至表示「不會刻意追求商業回報」。</p><p>儘管如此，貼着「抄襲」、「盜版」標籤入局的騰訊還是引起了輿論非議，馮驥本人不得不回應稱「我們選擇的路並不好走，所以一直以來，對於認同我們價值觀，願意幫到我們實現夢想的，無論是人、技術還是資金，我們都會在堅持獨立自主的前提下，進行認真的接觸與有條件的接納。」</p><p>但目及之處，騰訊已經是遊戲開發商的理想投資方。多位遊戲行業人士對「暗湧 Waves」評價，騰訊「如果承諾不干涉就不會干涉」。</p><p>2016 年 6 月，騰訊以 86 億美元收購了研發出《部落衝突》和《皇室戰爭》的 Supercell 84.3% 股權，這是遊戲行業最大規模的一筆收購，但 Supercell 始終保持獨立運營，並且不需要離開芬蘭；再往前，騰訊收購了風靡十年的《英雄聯盟》開發商 Riot。曾有一位電競行業人士對我們透露，理論上《英雄聯盟》國際項目組是騰訊全資收購的子公司，但在實際執行過程中，二者的關係卻是反過來的。</p><p>另一個典型案例是騰訊在 2021 年投資了一度被視為與《黑神話：悟空》齊名的「國產 3A 之光」《影之刃零》。</p><p>《影之刃零》的製作人是梁其偉，2008 年，還在耶魯建築系就讀的他發佈了單機遊戲《雨血》系列首作。然而，在 2012 年和 2013 年先後接受真格基金和網易的投資後，他把目光轉向移動平台，在單機與手遊之間選擇了更商業向的後者，他坦承向所有商業化修改意見妥協，因此被追隨的玩家指責「墮落」。</p><p>但從 2018 年起，梁其偉帶着一個小團隊，在沒有對外透露任何信息的情況進行單機遊戲開發，「一個在留存/付費率/ARPU 的世界中可供暫時喘息的庇護所。」</p><p>2021 年春節，來自網易和真格的兩輪早期投資期滿，梁其偉選擇回購這部分股權；而騰訊在得知《影之刃零》的開發動向後，主動提出在不干涉公司經營，不綁定產品合作，不影響作品創作的前提下進行投資。</p><p>知情人士透露，獨立遊戲製作人梁其偉在手遊階段「賺錢，但很痛苦」，回購股權是為了拿回話語權，「也給騰訊騰出進入空間」。願意支持有別於氪金手遊的單機，這是開發商們歡迎騰訊的重要原因。</p><p>騰訊同時也是 Epic Games 的控股股東，其正式公佈用於遊戲製作的虛幻引擎 5（UE5）後，《黑神話：悟空》是首批使用方，《影之刃零》也在開發過程中大量使用了 UE5。</p><p>2018 年，在全網刷屏的《騰訊沒有夢想》指出騰訊正在喪失產品能力和創業精神，變成一家投資公司，「他的強項不再是產品業務，而是投資財技。」但在今天來看，躬身進入垂直領域（如電商）屢屢受挫時，用投資貫連平台與流量不失為明智之舉。</p><p>放眼望去，騰訊已經是中國遊戲市場為數不多的投資方。在此之前，有過一些 VC 基金投資遊戲，但大多因為版號管控、退出路徑不明等原因撤出戰場。</p><p>另一個值得一提的是英雄遊戲（當時還叫英雄互娛）。2017 年，遊戲科學獲 6000 萬來自英雄遊戲的天使融資。不過據英雄遊戲 2022 年的年報，他們在當年將《黑神話：悟空》開發商遊戲科學的股權以 4.8 億元售出。其中 2.8 億元已在當年完成交割，而剩餘的 2 億元則定於 2025 年 4 月 1 日之後支付。如今的英雄遊戲也逐漸轉型自研。</p><p>8 月 20 日，英雄遊戲 CEO 吳旦在朋友圈表示，「今年很多人都來問我，怎麼投的黑神話，怎麼投的鳴潮，我其實答不上來，因為這裏面的方法論簡單到沒啥可説的（多説一句都是裝逼），就是：事在人為……人對了就行。」</p><h2><strong>3A，一種精神</strong></h2><p>買斷制的 3A 遊戲從來不是一項好生意。梁其偉曾經説過，做單機在「達到 3A 級遊戲品質、需要投入好幾個億成本」的前提下，如果想保本，且要繼續做下去，需要實現高級國際化——以品牌影響力產生國際化收益，從而在主機玩家羣體裏面獲得轟動，「才可能在覈心玩家羣體裏面賣出幾百萬套、上千萬套遊戲，才有可能回本。」</p><p>對於回報為王的機構而言，僅僅賺回成本實在缺乏吸引力。</p><p>據移動應用市場研究機構 Appmagic，2024 年上半年，《王者榮耀》以 9.61 億美元奪得全球手遊收入桂冠、《原神》也有 3.2 億美元。</p><p>另據接近微信小遊戲《鹹魚之王》的人士透露，「《鹹魚之王》是公司內部唯一一個七星項目，七星意味着每月利潤超 6000 萬。」</p><p>一名小遊戲從業者同時告訴「暗湧 Waves」，這款遊戲的最大付費點是玩家之間的仇恨與爭鬥，當新人氪到第一後會進行合服，這樣就能讓十個相同氪度的開始新一輪競爭，「後來都有大 R 玩家（遊戲中的高付費玩家）主動問怎麼還不合服？」</p><p>這也是馮驥在入行時就諷刺過的——遊戲策劃們的工作焦點——不是研究如何讓遊戲更好玩更豐富，而是讓玩家習慣黨同伐異，謾罵虐殺，以及進行更安全的在線現金活動（賭博，虛擬物品交易等）。「相比那些過時的，傳統的單機元素，這些新玩意兒在經濟效益上獲得了明顯的，甚至是空前的成功。」</p><p>但顯然，《黑神話：悟空》這樣的買斷制 3A，完全無法在商業化上和氪金遊戲相提並論。</p><p>另一個影響因素是研發週期。黑風山是《黑神話：悟空》裏的第一章，你會在這裏遇到第一個小頭目刀狼教頭，當你打敗他後，可以撿起一把名為「赤潮」的刀。馮驥在接受採訪提到，為了讓猴子在任何地方都可以走過去，握緊刀，把刀從地上拔出來，放進耳朵裏——其中的關鍵是走過去，拔刀。把這個大多數玩家意識不到的動作調到平滑順眼，需要開發組兩三個月的時間。</p><p>而一名小遊戲從業者在與「暗湧 Waves」交流時，提到他們更多的考慮是「為了讓用戶即點即玩，要怎麼塞更少的東西」。他們目前已經把遊戲中的 3D 部分完全去除。</p><p>上述人士對「暗湧 Waves」表示，行業需要《黑神話：悟空》這樣的遊戲帶領大家進步。他開玩笑説，「他們如果不做嘗試，我們就一直換皮、一直換下去，像現在的二次元遊戲換皮原神一樣。」</p><p>但他同時也慨嘆，「做一個商業遊戲，營收再高，都不會有人接受，十年之後，也沒有人記得你是誰。」</p><p>有行業人士告訴「暗湧 Waves」，不少獨立遊戲開發者是看到《黑神話：悟空》宣傳片後加入這個行業的，而《黑神話：悟空》的成功與否，會直接影響他們的職業選擇。</p><p>在《鬥戰神》第三章節結束後，「白骨之後，再無西遊」是馮驥繞不過的坎坷；六年後，「白骨之後，重走西遊」出現在《黑神話：悟空》首支實機演示視頻的結尾，玩家們為此興奮、激動；十年後，《黑神話：悟空》正式上線，截至 8 月 21 日凌晨，四百五十萬份的銷量已經突破歷史。</p><p>對前途仍然坎坷的國產 3A 遊戲來説，馮驥那句流傳甚廣的話也同樣適合形容他們的征程：「踏上取經路比抵達靈山更重要。」</p><p>參考文獻：</p><p>[1]&nbsp;梁其偉的選擇 II</p><p>[2]&nbsp;如今我風華正茂：遊戲科學如何製造《黑神話：悟空》</p><p>[3]&nbsp;馮驥和他的《戰爭藝術：赤潮》</p><p>[4]&nbsp;過去的三年（2020-2022）是「彎路」嗎？——投資視角下的中國遊戲業行業</p><h2><br>&nbsp;</h2>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度 Q2 財報前瞻：雲業務營收雙位數增長，AI 收入佔比持續提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915670120241798?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 17:24:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 22 日，科技龍頭百度集團將發佈 24Q2 的財務報告。</p><p>受益於 AI 相關業務增長驅動，公司在智能雲、文心大模型等領域表現亮眼，多家機構對百度智能雲業務給予了積極預期。根據 IDC 最新報告，受益於多年來在 AI 領域的大力投入以及大模型的早期投入，百度智能雲 2023 年大模型平台份額位居第一，達 19.9%。<br>展望未來，隨着大語言模型在用戶和企業兩端應用的逐步落地，百度在 AI 領域的長期投入有望進入變現期，從而持續貢獻增量業績。</p><h2><strong>01.AI 驅動雲業務加速增長，預計營收保持雙位數擴張</strong></h2><p>24Q2 多家賣方機構對百度智能雲業務給予了積極預期，普遍預測 Q2 智能雲業務同比增速在 14% 左右。智能雲業務的快速增長，主要由兩方面驅動：</p><p><strong>第一，生成式 AI 的快速發展，提振企業對大模型的需求，疊加 AI 應用對 GPU 的需求增加，共同推動公司 AI 相關雲收入高質量增長，同時隨着產品組合優化，帶動雲業務利潤同步改善。</strong></p><p>AI 的快速發展，使得大模型的商業化進程提速，一方面體現為大模型算力支撐需求的不斷增長，另一方面則是大模型與應用綁定的市場需求強勢走高。根據雲頭條數據，2024 年 1-5 月，國內大模型項目中標公告已發佈近 260 個，披露金額已接近 2023 年全年水平。百度領跑中標單位排行，在主流大模型廠商中拿下最多中標項目數量（10 個）、覆蓋最多行業（8 個）、中標金額總數最高（6400 萬+），三項第一。</p><p><strong>第二，得益於 AI 相關雲產品的良好口碑，客戶對百度雲業務整體的認可度提升，反饋至傳統 IT 相關的雲業務需求上，提升交叉銷售。</strong>根據高盛觀點，企業在採用百度 AI 基礎設施的過程中，部分傳統 IT 支出也已轉向百度。</p><h2><strong>02.文心大模型日調用量持續高速增長</strong></h2><p>為了更好地賦能企業智能化轉型，有效降低大模型使用門檻，近一年裏百度持續擴大模型組合，迭代大模型能力。本季度，百度發佈了文心大模型 4.0 Turbo，繼續豐富文心大模型系列，為用戶提供更多樣化的選擇。</p><p>經過數據、基礎模型等核心技術創新及飛槳聯合優化，在典型用例中，文心大模型 4.0 Turbo 的速度更快，效果更好。截止到 24 年 6 月，文心大模型累計用戶規模已達 3 億，API 日調用次數達 5 億，相較於 Q4 財報公佈的 5000 萬次日調用量增長 10 倍。</p><p>同時，為了幫助客戶降低大模型使用門檻和試錯成本，本季度百度宣佈旗下 ERNIE 4.0、ERNIE 3.5 兩款旗艦模型大幅降價，ERNIE-Speed、ERNIE-Lite、ERNIE-Tiny 三款模型免費，而機構普遍認為，「降價和免費」策略將成為未來驅動文心大模型用戶數及 API 調用量繼續大幅提升的有效策略。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 檢測對抗 AI 偽造，「中科睿鑑」完成近億元融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2898952079940227?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 15:53:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 周鑫雨</p><p>編輯 | 鄧詠儀</p><p>《智能湧現》獲悉，近日數字內容偽造檢測企業「中科睿鑑」，已經完成了近億元融資，由達晨財智獨家投資。據瞭解，該輪融資主要的用途是將業務線從 ToG 拓展成 ToG、B 和 C 三條產品線，實現 AI 鑑偽產品的規模化。</p><p>中科睿鑑成立於 2020 年，主打用 AI 技術檢測 AI 偽造的音視圖文內容，包括深度偽造（Deepfake）、生成式人工智能偽造（AIGC）、軟件編輯篡改（PS）等，在 AI 偽造檢測、虛假信息識別、多媒體內容安全審核、大模型安全評估等場景具有技術的佈局，面向監管單位、企業、個人提供解決方案和產品服務。</p><p>就團隊而言，中科睿鑑是數字偽造檢測領域的「國家隊」。創始人曹娟來自中國科學院計算技術研究所，目前擔任「數字內容合成與偽造檢測實驗室」主任。團隊已在 WWW、TKDE、ACL、CVPR 等國際頂會和權威學術期刊發表論文 70 餘篇，擁有偽造檢測相關發明專利 50 餘項。</p><p>好比人的指紋，每一種大模型算法的背後，也有自己獨特的特徵——這種在學術上被稱為「算法指紋」的特徵，也成了人們用模型破解算法合成信息的突破口。</p><p>比如，在檢測具有寫真風格的人臉照片時，中科睿鑑的檢測結果就能顯示，其中有 3 張人像是使用 AIGC 技術生成，算法指紋為「Midjourney」，一種基於文生圖的技術。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="970,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_ef8a4d02cedc454c975bb5ca652bb67a@5783683_oswg321667oswg970oswg511_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖像生成內容檢測工具「睿圖」針對 Midjourney 生成內容檢測結果。圖源：中科睿鑑</p><p>然而，隨着 AIGC 技術原理的突破式演進，原有的檢測技術已經不夠用了。</p><p>曹娟告訴《智能湧現》，傳統檢測手段主要依靠針對垂直領域的檢測小模型，但隨着大模型技術的發展，偽造算法的通用性和泛化性大幅提升。這意味着，垂直檢測小模型已經無法應對層出不窮的 AI 偽造內容。</p><p>用魔法打敗魔法，同樣的，中科睿鑑的應對策略是，用同樣具有強泛化性的檢測大模型，去應對深度偽造內容。</p><p>2023 年 3 月，中科睿鑑發佈了自研的圖像生成內容檢測大模型基座——「睿鑑圖靈」。</p><p>據曹娟介紹，這一具有 60 億參數的多模態檢測模型底座，基於 200TB 的高質量生成數據以及場景數據訓練而成，並在檢測領域開創性地採取了 MoE（混合專家模型）架構，優點是能夠充分整合此前的 40 多個垂直領域檢測小模型，在具體檢測任務中更高效精準。</p><p>新的偽造技術一旦面世，「睿鑑圖靈」就能基於自身的泛化性，快速進化出相應的檢測能力。</p><p>目前，圍繞全類型偽造檢測、多模態數據生成、內容合規審核的核心技術，中科睿鑑佈局了「模型-數據-硬件」的 AI 技術設施，以及面向公共安全、金融安全、媒體安全、教育安全的行業應用，實現了對文本、圖像、視頻、音頻模態偽造內容的檢測。</p><p>比如針對 Stable&nbsp;Diffusion、Midjourney、DALL·E、VideoPoet、Sora 等主流的圖像視頻生成技術，基於「睿鑑圖靈」基座模型推出的檢測引擎，平均準確率能達到 90% 以上。此外，應對 Gen-2、Pika 等十餘種其他主流服務的 AI 生成視頻，檢測引擎的平均檢出率超過了 90%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_0944a363944f4f5eade940a87355091f@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">「睿鑑圖靈」生成視頻檢測引擎對生成視頻（左）和真實視頻（右）的檢測結果。圖源：中科睿鑑</p><p>在曹娟看來，2023 年是深度偽造檢測技術規模化的元年。此前，礙於 AIGC 數據數量的不足和場景的單一，檢測技術泛化性不足，只能在少數垂直領域發揮較好的效果。因此，G 端和 B 端場景也是中科睿鑑業務佈局的重點。</p><p>如今，隨着 AI 偽造數據的增多，以及應用場景的擴大，檢測技術也必須順勢往 C 端普及。早在 2022 年，中科睿鑑就上線了「睿鑑 AI」微信小程序，面向大眾開放了文本、圖像和視頻檢測服務。曹娟告訴《智能湧現》，未來中科睿鑑將提供 PC 軟件、App 等更多形式的 To C 檢測工具。</p><p>以下是投資人評價：</p><blockquote><p>達晨財智執行董事，姜銘：</p><p>過去兩年，AIGC 能力爆發，公開可用的 AIGC 算法和應用層出不窮，使得人工生成逼真的圖像、音視頻變得易如反掌。無論國家、行業還是個人的安全都面臨挑戰，需要強大的深偽檢測能力來對抗風險。鑑偽技術也正在成為守護人工智能行業安全的剛需，決定了生成技術的應用邊界。</p><p>深偽檢測行業具備極高的技術門檻，中科睿鑑和曹老師團隊在這個領域有多年的深耕和積累，打造了體系化的能力基座，技術前沿性和實戰性均居於國內頭部，並在諸多重點行業和應用場景中率先做了佈局。我們看好這個專注的團隊，期待睿鑑可以藉助本輪融資加快發展步伐，不斷打磨技術、迭代產品，成為守護人工智能安全的標杆企業。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240820/v2_502f34ba18e5440493fb4cc0c1f6a9d2@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話袁進輝：必須實現 Token 自由，下一個「張小龍」才會出現 | 湧現 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915571270851202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 15:15:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_827b6c3936344ba5a4693b2491901ff9@2057308263_oswg222372oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注</p><blockquote><p>湧現（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一個關鍵現象：當模型規模擴大至臨界點，AI 會展現出人類一般的智慧，能理解、學習甚至創造。</p><p>「湧現」也發生在現實世界——硅基文明一觸即發，AI 領域的創業者、創造者，正在用他們的智慧與頭腦，點亮實現 AGI 的漫漫征途。</p><p>在新舊生產力交替之際，《智能湧現》推出新欄目「湧現 36 人」，我們將通過與業界關鍵人物的對話，記錄這一階段的新思考。</p></blockquote><p>文｜鄧詠儀</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>在國內大模型市場，大概沒有哪個人的經歷，會比 2023 年的袁進輝更具戲劇性。</p><p>「坐過山車的一年」，硅基流動 CEO 袁進輝總結道，「年初，OneFlow 是估值 1 億美元的公司。被併購一個月後估值就超過 10 億美元。兩個月之後這個數字又變成零。再經過一個月成立硅基流動，又回到了起點。」</p><p>2023 年，ChatGPT 爆火之後，袁進輝創辦七年的一流科技 OneFlow，瞬間成為炙手可熱的項目。這源於前美團聯合創始人王慧文成立大模型公司「光年之外」，且迅速通過併購方式，邀請袁進輝作為聯創加入。但數月後，光年之外因故被美團收購告一段落。</p><p>8 月，袁進輝即宣佈創立新公司「硅基流動」，方向還在老本行：AI Infra（AI 基礎設施）。</p><p>AI Infra 相當於 AI 領域的「iOS」或「安卓」，上承算法和應用，下接硬件芯片。它的好壞與否，決定着下面的芯片層是否能將性能發揮到極致。AI Infra 也是開發者們的「工具箱」，能幫助他們快速開發出 AI 模型和應用。</p><p>這個賽道是兵家必爭之地。AI 框架是 AI Infra 的重要組成，是被大廠和芯片公司「上下夾擊」的一層——現在最廣泛的 AI 開源深度學習框架 PyTorch 和 TensorFlow，分別由 Meta 和 Google 主導開發。</p><p>在袁進輝看來，Infra 和芯片都是 AI 的底座的重要組成部分。選擇 Infra 方向，勝在走向市場的速度夠快。「芯片公司做一款芯片，都要兩年起步，遠水解不了近渴。」袁進輝向《智能湧現》解釋。</p><p>當下，正值 AI 大模型走向應用層的爆發時期，AI 推理市場開始大規模增長。袁進輝的目標，就是在 AI 應用爆發之際，給開發者提供關鍵的「鏟子」。</p><p>6 月，硅基流動剛剛推出新產品 SiliconCloud，目前已達日均百億 Token 的調用量，團隊還宣佈多個主流模型服務永久免費——袁進輝也因此被許多開發者稱為「賽博活佛」。</p><p>「必須擴大 AI 開發者的基數，讓他們實現 Token 自由，才會有下一個「張小龍」的出現。」袁進輝説。</p><p>而縱觀袁進輝的兩次創業，都是關於證明自己、「捨我其誰」的故事。</p><p>七年前成立 OneFlow，源於他看到的一個趨勢：AI 模型體量將會越來越大，但已有的深度學習框架難以承載，需要全新的基礎設施。OneFlow 成功打造出了世界前沿的分佈式深度學習訓練框架，不過當大模型突然成為共識時，卻沒來得及跑通商業化閉環。</p><p>現在，面對全新的 AI 推理市場，袁進輝渴望完成這道證明題。</p><p>在上一個互聯網創業浪潮中，中國創業者往往被認為擅長模仿，快速迭代出最經濟的商業模型。但袁進輝這樣的創業者，代表着一種新時代技術創業者的面貌——從第一天創業起，就敢於站在世界舞台上，直面最前沿技術的競爭。</p><p>「AI 框架就是一個贏者通吃的市場。無論我們面對大廠時多麼弱小，資源多麼匱乏，我們的雄心壯志，一直就是為全世界做最好的產品。」他説。</p><p>8 月，硅基流動正好成立滿一週年。《智能湧現》與袁進輝覆盤了過去他的心路歷程，以及聊了聊新出發後的風景。</p><p>以下為對話實錄：</p><h2><strong>暴風眼中的一年</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>從去年 8 月份成立硅基流動，到現在也將近一年時間了。最近工作狀態怎麼樣？</p><p><strong>袁進輝：</strong>這一兩個月我才緩過勁來，因為去年一整年就像坐過山車。2023 年的半年時間裏，我換了 4 家公司，從 OneFlow，到光年之外，又到美團，然後 8 月份又分拆出來，就像大海風浪中的一隻小船。</p><p>到了 2023 年下半年，大模型方向的投資也冷靜下來。幸運的是，硅基流動成立以來順利完成了幾輪融資，資金上有了保障，現在產品推出後，還得到挺好的反饋，一定程度上緩了一口氣。</p><p>這一年 AI 行業的創業者，應該都有一種推背感。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>2023 年時，為什麼會選擇和王慧文（原美團聯合創始人）合作，讓 OneFlow 被收購？當時其實王慧文去聊了非常多人，我們觀察到，大家想法態度也都很不一樣。</p><p><strong>袁進輝：</strong>無論是科學家還是創業者，最本源是在追求做有 Impact 的事業。要做一件更大的事情，需要面對更復雜的局面、整合更多資源時，需要團隊，是不是我自己把握方向盤不重要，有這樣的 ego 是沒必要的。當時的狀況是，老王的產品、商業都是業內頂級，我們有技術、工程能力，其實是一個非常好的配置。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>這段經歷給現在的創業，帶來了什麼？</p><p><strong>袁進輝：</strong>非常獨特的一段經歷。與老王（王慧文）一起共事，在非常短的時間裏，學到非常多，共事的幾個月裏，很多事情我們幾個聯創會一起討論，能感受到他的思考和決策方式。我個人收穫最大的是商業、組織層面以終為始的思考——以完成更大、更遠的追求和目標來倒推。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>怎麼理解這個「很大、很高」的目標？</p><p><strong>袁進輝：</strong>頂級企業家所表現出的作風，不給自己設限，永遠在迭代，永遠在進步。</p><p>他們不會從自己有多少資源開始，再決定要去做什麼事情，而是去首先思考世界、社會或者行業中最重要的問題是什麼？再看要通過什麼路徑來實現。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你覺得以前並不是「工具箱」不夠好，而是在於想得不夠大？</p><p><strong>袁進輝：</strong>以前想得也大，不過沒有找到路徑。那幾個月正處在風暴眼中，迅速補完了很多課和 Skill Set——這是打過仗才能獲得的體會。老王打過仗，就像創業課的博導。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>哪些思考讓你最受益？</p><p><strong>袁進輝：</strong>&nbsp;「先想清楚做什麼事，事情對了，資源都會有，包括人與錢。」</p><p>事後，這些話都得到了驗證。我們選擇再創業的時候，一個突出矛盾是，大模型那時仍是最令人激動的事，但我們沒有足夠資源了，我們怎麼才能有機會繼續留在牌桌上，也要首先想清楚做什麼事。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>我們在去年採訪老王的時候，聽到過一模一樣的話。</p><p><strong>袁進輝：</strong>創業者要思考清楚那個特別客觀的東西，就像雷軍所説的「順勢而為」裏的那個「勢」。這個可以是趨勢的「勢」，也可以是事業的「事」。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>分拆的時候，有過哪些選擇？</p><p><strong>袁進輝：</strong>選擇非常多，幾乎所有的大模型廠商都給我們拋橄欖枝了。還有很多大廠以非常誇張的薪資包裹來挖人，壓力非常大。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以這些朋友的鼓勵，算是幫你消解了一些不確定性。</p><p><strong>袁進輝：</strong>是的。整個環境趨冷的狀態下，所有投資人或靠譜人才都會更理性，他們首先考慮這件事是否靠譜，這是説服別人開槍的最關鍵的一點。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>硅基流動現在做的是什麼事情，能用簡單易懂的語言來解釋下嗎？</p><p><strong>袁進輝：</strong>我們的技術核心是提供一個推理引擎。要有效利用大模型，需要幾個關鍵要素：GPU、模型，以及讓模型在 GPU 上運行並具備問答能力的引擎。這個引擎的關鍵任務是確保模型運行穩定、不損失精度，並且運行速度儘可能快，運行速度直接影響到使用模型的成本。</p><p>在一定的算力基礎上，能夠快速生成更多的 Token，成本效益就更高。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>也就是像大模型界的「水電煤」，隨取隨用。</p><p><strong>袁進輝：</strong>現在國內外大家都比較喜歡講 MaaS 這種產品形態，這實際上就是把模型、引擎、雲上的算力整合成一個 API。</p><p>開發者不需要自己去找 GPU 或優化引擎。他們只需註冊，然後通過 API 調用模型並開發應用，按 Token 計費即可。大模型公司通常只提供自己的模型，但我們是一箇中立第三方，提供業內常用的開源模型，如通義、智譜、DeepSeek、零一萬物，以及海外的 LLaMA、Mistral 等。用戶可以根據自己的需求選擇最合適的模型。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你們以前做大模型的訓練框架，再創業後，轉向現在的推理框架。最後為什麼還選擇繼續創業？</p><p><strong>袁進輝：</strong>既有長遠的問題，也有眼前的問題。我們需要選擇一個很大的市場，另一方面，在達到最大的一個目標（AGI）之前，要保證我們在牌桌上，要生存下來。從這兩個角度出發，我們都應該轉去做推理。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>這個市場有多大？</p><p><strong>袁進輝：</strong>單純從算力消耗來説，很快推理會遠超訓練。做訓練方向的 Infra，客戶集中度很高，而且，大模型訓練是階段性的需求，訓練數據通常是固定的，比如幾萬億、幾十萬億 token 的量級。但做推理，可能每天都是幾萬億到 10 萬億 Token，一週就超過了訓練的計算量。而且，大家都認為模型推理成本下降是超級應用爆發的前提條件之一。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>現在模型的訓練和推理使用的算力，大概是在一個怎樣的比例？</p><p><strong>袁進輝：</strong>前段時間英偉達有個財報電話會透露，按銷售出去的卡來算，訓練和推理比例已經不相上下。由於中國比海外的節奏會慢幾個月或者半年，所以國內可能訓練會多一些。</p><p>但現在也在發生一些變化，我相信你們也注意到，隨着開源模型水平上升，開源模型越來越多，已經能做出應用了。國內外行業的重心已經轉到應用，而不是再去卷模型訓練。我相信推理的算力已經超過訓練。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>最近你們也新上了產品 SiliconCloud，效果大概怎麼樣？</p><p><strong>袁進輝：</strong>我們公測時沒有做任何的推廣，但每天湧進來很多新用戶，幾天後單日調用量就超過幾十億 Token 了。大家對這個數字可能沒有直觀的感受。ChatGPT 的調用量都是萬億到數萬億 Token/天，國內知名大模型一天的 Token 總量幾百億或幾千億，所以我們也挺受鼓舞。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>比起原廠的模型，你們的優勢會在哪裏？</p><p><strong>袁進輝：</strong>首先，模型種類非常全面，甚至包括一些很挑戰而稀缺的模型。像 Deepseek 236B 這樣的模型要部署好，其實有很多挑戰。目前為止，除了我們和官方，沒有其他公司能將這些模型部署在自己的平台上。而且，好多開發者發現，同樣的模型，在我們平台上的推理速度更快。</p><h2><strong>模型降價，比想象中早</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>5 月開始，模型廠商紛紛降價。降價潮，你覺得是提早來了嗎？</p><p><strong>袁進輝：</strong>我們預計這個事一定會發生，但確實來得比想象早，比較突然，模型降價是 Deepseek 最早引爆的，其他各方主動也好，被動也好，都得跟進。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>大家都是出於什麼心態在做降價這個事情？</p><p><strong>袁進輝：</strong>大家態度不是很相同，但降價也是勢在必行。至少我們自己，用技術手段把成本真的做到了很低的水準，技術手段完全可以做到保證不虧本，甚至有錢賺。不過，業內絕大部分參與方還不是真正做到這一點，那就得補貼虧錢，非常有錢的廠商，可以這麼做。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>這算是對你們有利的嗎？</p><p><strong>袁進輝：</strong>是的，我們準備得足夠充分。</p><p>5 月份，Deepseek 發新產品的時候，我們也沒在第一時間推出來產品，兩三週之後我們的 MaaS 上線，我們計劃 6 月 25 號做推廣活動，結果正好趕上 OpenAI 宣佈對中國停服，我們就推出了部分大模型永久免費的活動。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>我記得有一個報告提到，OpenAI 在過去一年的推理成本下降了至少 90%。無論是訓練還是推理兩邊，成本都下降得非常快。這個趨勢以後會怎麼演變？</p><p><strong>袁進輝：</strong>毫不誇張。我在一個開發者大會上做過一個報告，標題是《讓模型部署成本降低 1 萬倍》。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>1 萬倍，怎麼做到？</p><p><strong>袁進輝：</strong>多方面綜合發力。在芯片層面，有 10 倍的優化空間，最近有個很熱的新聞，一位 00 後創立了一個芯片公司，做了一款叫 Sohu 的芯片，號稱可以超過英偉達最新 GPU10 倍。模型層也有 10 倍。比如，現在 100 億參數的模型能力，超過一年前的千億參數模型。模型縮小了 10 倍，計算量也相應減少 10 倍。我們所在的基礎設施層面至少也有 10 倍的優化空間，一年前運行緩慢的模型，現在可以運行得非常快。</p><p>還有底層的雲計算，可以把算力部署在電費較低的地方，潮汐效應也有優化空間，白天服務一個區域，晚上服務另一個區域。綜合下來，相對於一年前的水平，10000 倍是可以做到的。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>如果把硬件和軟件分開來看，硬件的優化空間更大，還是軟件？</p><p><strong>袁進輝：</strong>在大模型推理上，軟件的優化空間更大，這是由大模型推理本身計算負載的特點決定，它是訪存瓶頸的任務，主要優化機會是軟件層面的調度，不是芯片層面的問題。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>如果軟件的優化空間更大，是否意味着，未來對大模型公司來説，芯片不再是問題了？</p><p><strong>袁進輝：</strong>應該是，芯片供應商會變得更加多元化。未來應該會有更多的芯片競爭者，一旦競爭充分，芯片價格有很大的下降空間。之前有人做過粗略估計，一張 H100 的製造成本大約 3000 美元，但售價高達 3 萬美元，芯片成本有很大下降空間。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>國內有不少創業公司出來做推理芯片，也想發展自己的軟件生態。大廠也在競爭，比如百度的 AI 框架「飛槳」已經做了很多年，同時大廠都是全棧式打法。你們所處的賽道，剛好是夾在芯片層和算法層之間，上下兩方都有可能侵蝕你們的賽道。</p><p><strong>袁進輝：</strong>所有相關方都有競合關係。其它賽道的玩家站穩腳跟後，也可能會向我們發起衝鋒。</p><p>做推理方面的軟件優勢在於，能更快進入市場。芯片的開發週期長，即使現在開始做，也得兩年後才能出來。現在解決當前問題只能靠軟件。即使將來芯片出來，仍然需要軟件基礎設施。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以這個事兒，相當於打個時間差的問題。在別人大規模做應用的情況下，我們能很快地進入這個市場。</p><p><strong>袁進輝：</strong>是的。AI 應用的基礎設施中有幾個環節，包括模型、芯片和軟件，這些環節相互合作才能給用戶帶來能力。所以我們都是互補的，誰也離不開誰。</p><p>如果模型層競爭非常充分，比如很多模型公司要和 OpenAI 競爭，這個環節供給多元化的話，其他環節就會活得更舒適一些。反過來，如果 OpenAI 的寶座坐得穩，它也會垂直整合其他環節。所以，模型、芯片、Infra 都在競爭底座的生態位，即基礎設施的生態位。關鍵是誰先到達那個位置，或者誰能整合別人。</p><h2><strong>現在的模型，已經能支撐超級應用</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>我注意到你在朋友圈説，你覺得現在的模型能力已經足以支撐超級應用（Super APP）的出現，只是這樣的應用還沒有出現。為什麼會有這樣的判斷？</p><p><strong>袁進輝：</strong>大模型在三個方面的能力取得了突破。首先是語言能力，即模型説話是否流暢自然，大模型的語言能力甚至比大部分人都要好。</p><p>第二是知識能力。現在模型裏有了一些知識，雖然有一些所謂的幻覺，但有手段去解決，比如大語言模型+RAG。</p><p>第三是邏輯。目前邏輯推理還不是很強，這限制了模型在複雜場景中的應用，特別是 Agent。</p><p>我想表達的是，前兩個能力在很多應用場景裏完全足夠做出驚豔的產品。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>但無論是上下文長度或者幻覺問題，現在都還沒有解決得非常好。</p><p><strong>袁進輝：</strong>上下文長度已經做得很好了，幻覺也有 RAG 等技術可以克服。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以就差邏輯了。</p><p><strong>袁進輝：</strong>是的。我相信，基於當前這些開源的模型，完全能做出新的 Super App，當然，Super App 還需要另外一些條件，我們需要等待。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>我們首先來對齊定義，你覺得 Super App 的定義是什麼？</p><p><strong>袁進輝：</strong>大家心裏會有個標杆，比如類似抖音、微信這種量級的，日活非常高，用戶離不開的產品。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>這都是用戶數到 10 億級別的應用了。所以你是覺得，只是還沒有人做出這樣的創新而已？其實還有人説模型能力不夠——這是最近大家常常提到的一點。</p><p><strong>袁進輝：</strong>我不相信模型能力還不夠這種説法。現在除了 PMF，還開始講 TPF（Technology Product Fit），其實產品上足夠有創意，不一定需要最尖端技術，介於 GPT 3.5 和 GPT 4 之間的開源模型對有的產品夠用了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>能舉個例子嗎？</p><p><strong>袁進輝：</strong>比如陪伴對話，模型可以表現得非常自然。注意到最近美團推出的產品 Wow，在海外上線後，有一位留學生使用它來解決生活中的煩惱。樓上的鄰居深夜開派對，影響她休息，但她不敢去交涉，Wow 機器人一直給予她合理和理性的建議，就像一位朋友一樣。當她需要用英文與鄰居溝通時，Wow 立刻轉換語言，幫她妥善處理了問題。</p><p>我認為，這個場景需要的能力，開源模型都可以做到。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以，開源模型和閉源模型的差距是在不斷縮小的？</p><p><strong>袁進輝：</strong>開源模型追趕速度還是很快，這也説明最前沿的閉源模型的迭代速度變慢了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>參照雲計算的發展路徑，其實雲計算到現在已經是一個特別標準化的事情了，很早就陷入到同質化競爭。大模型的稀缺性能維持多久？</p><p><strong>袁進輝：</strong>開源模型實現了讓模型觸手可及，現在不是那麼稀缺了。以後會不會稀缺，還要再走一段時間，看是不是會出現大模型廠商的收斂。</p><p>真正做到特別 Top 的模型非常少，或許有的模型廠商以後重心就會轉成應用了，甚至像朱嘯虎講的，幾年之後沒有所謂的模型公司，都是應用公司。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以拼到後面，大家要拼什麼？</p><p><strong>袁進輝：</strong>現在最容易想到的是錢和 GPU，模型的技術傳播擴散還是很快的，以後很多公司都會模型技術，最後比拼模型之外的能力。最後都會反映到數據優勢上。比如現在騰訊出了元寶，基於微信生態的內容，元寶的效果就非常好。小紅書也很有優勢。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以，你會更看好大廠做的 AI 應用嗎？</p><p><strong>袁進輝：</strong>短期是大廠，長期我相信還有其他力量會起來。產品的創意和洞察具有偶然性。既然是偶然性，從概率角度來看，一個微小的概率，疊加一個巨大的基數，就很可觀了。今天的大廠裏做應用的人，加起來可能一兩千人，但他們之外，做應用的人可能是數百萬之眾。10 年前，大家也不會想到有人能挑戰 BAT，但總有新的公司出現。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>從環境上來看，這跟上一個時代的創業一樣嗎？現在無論是錢、人才，可能都不太能相比。</p><p><strong>袁進輝：</strong>AI 也會有所謂的「傻瓜窗口期」，在一定階段內，可能都不會有多少人注意到他們。當年快手起來時，很多人對這個產品後知後覺，並沒注意到原來五環外還有這麼一個需求。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>以後，國內有什麼方面能夠做到世界頂尖的水平嗎？</p><p><strong>袁進輝：</strong>客觀來説，現在我們的芯片、模型，還不是世界頂尖。但在 AI Infra 領域，我很自信地説，我們肯定是世界頂尖，可以把國內外大廠的模型響應體驗、水準進行直接對比。在全世界都有競爭力，所以我們也在做出海。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>框架層，還是大公司主導的領域，比如 Facebook 的 PyTorch、百度的飛槳等，很講開源生態。中國公司想要出海，難度會在哪？</p><p><strong>袁進輝：</strong>中��企業出海，開源是一個有效的手段，開源沒有國界，一些中國的開源項目在全球也產生了影響。</p><p>如果產品界面足夠清晰，足夠標準，容易嵌入已有的生態系統，只要能讓潛在用戶知道且低成本嘗試，就能和用戶建立聯繫。</p><p>例如，MaaS 產品就是一個 API 調用，界面非常清晰，所有供應商都一樣，從一個地方遷移到另一個地方不需要任何改動。只要滿足大家最關心的基礎指標，如服務保障、響應速度、成本等，出海也相對容易。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>現在，硅基流動的海外商業化進展怎麼樣？</p><p><strong>袁進輝：</strong>我們的 MaaS 服務推出之前，軟件訂閲在海外就已經有 10 來個付費客戶了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>以後的重心會放在國內還是海外？</p><p><strong>袁進輝：</strong>客觀來説，海外 MaaS 市場更大，國內海外並重。我們更熟悉在國內開發者社羣做產品和推廣，所以先從國內起步，海外產品也上線了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>關於商業化這件事情，有什麼東西是你現在堅持要做的？有什麼事就不做了？</p><p><strong>袁進輝：</strong>關鍵的一點是，創業公司資源有限，必須找到一個非常好的點，深入挖掘，實現突破。切口可以小，但要切得深。無論這個點多小，都要在整個行業，甚至全球範圍內確立優勢。然後，將這種模式或方法論擴展到更廣泛的產品或方向上。</p><p>而不是一開始就什麼都做，但什麼都不精，這是很多公司遇到困難的原因。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>這種轉變，跟現在的投資環境很有關係。</p><p><strong>袁進輝：</strong>資金不是那麼充沛的情況下，也逼迫着每位創業者去思考，在更加節儉的狀況下做到引爆點。我覺得大家有一個共識，就是做強比做大更重要，更加健康。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你預計往後做的話，硅基流動還大概會需要多少錢，多少資源？</p><p><strong>袁進輝：</strong>以現在的增長速度來看，我甚至衝動地覺得，不一定需要再融資，就能把生意轉起來，而且建立起比預期還要好的循環。當然，理性地看，還是應該拿到更多的資金，這樣做成功的概率更高，更有保障。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>為什麼現在就能實現了？</p><p><strong>袁進輝：</strong>內外部條件都比較成熟。外部看，行業發展到了需要我們產品的階段，市場需求旺盛，而我們恰好處在正確的位置，一切都變成了我們的助力。</p><p>內部看，我們現在的技術水平，在同類產品裏也是世界上最能打的團隊。商業化方面最近也有頂尖高手加盟。</p><h2><strong>預測長期變得非常困難</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>這次新創業，目標有變化嗎？</p><p><strong>袁進輝：</strong>和以前 AI 框架一樣，我們面對的是贏者通吃的市場，一旦決定做這件事，目標就是做成全世界都需要的產品。不管我們開頭多麼弱小，相對於大廠資源多麼匱乏，想的就是為全世界做最好的東西，這一點沒有變。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>跟當年創立一流科技的時候相比，你的心態有發生什麼變化嗎？</p><p><strong>袁進輝：</strong>當年做 OneFlow 時還名不見經傳，當時做這樣的事情只有谷歌這種大廠，我們經常要説服別人，這事我們真的能幹好。現在不需要了，好玩的是現在實現了聲譽自由，很多人相信我們不僅能做，而且能做最好。現在追求的是更完整的成功，不光是技術有多厲害，還有產品、商業化、組織、文化等方面的成功。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>什麼事變得更難了？</p><p><strong>袁進輝：</strong>做 OneFlow 時，我們提前多年就預判了一個趨勢：大模型會出現，我們提前好幾年為大模型做 Infrastructure，而且很長時間內別人不信，只有我們相信，當時的窗口期非常之長，所以就很從容。</p><p>但現在，大模型就是明牌，節奏非常快，一天一個變化，想做非常長期的預測，變得非常困難。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>五年之後，比如説你覺得哪些事情，但目前還是沒有辦法解決的？</p><p><strong>袁進輝：</strong>有些能力也許根本不在大模型的能力範圍之內。大模型的價值觀是我們教給它的，它可能不會有真正的主觀追求和情感。</p><p>另外，語言模型之所以先爆發，是因為自然語言有良好的數字化基礎，有大量的語料，但遷移到其他領域，譬如和真實世界的交互——具身智能等領域，歷史數據非常少，收集這些數據也面臨很多困難，我不知道這些問題在五年內能否解決。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>過去一年，市場上有沒有一些共識的出現，是讓你覺得特別驚喜的？</p><p><strong>袁進輝：</strong>大家普遍開始認為應用非常非常重要，即使是 OpenAI 現在也開始親自上陣或以併購的方式為應用產品做準備。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>有沒有一些你自己之前非常堅定相信的東西，在這一年裏會發生一些變化？</p><p><strong>袁進輝：</strong>一年前我高估了大模型的難度，沒有預料到其他玩家追上 OpenAI 的速度這麼快。應該有不少人和我一樣想錯了。去年上半年，絕大多數人還在猜測誰能搞出 GPT-3.5，現在是家常便飯了，現在普遍要追上 GPT-4.0，甚至 Claude 都已經開始超過 4.0。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_5a07d9555ceb4a17b059f46e8e8ea21a@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊｜未來，顯示屏的極限在哪裏？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2912923052432265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 11:41:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>最近，各大手機品牌卷完芯片卷屏幕，曲面屏、墨水屏、摺疊屏紛紛登台「亮相」，諸如此類創新性的顯示屏真的好用嗎？對我們普通人來説，市面上令人眼花繚亂的顯示屏是「智商稅」嗎？萬物可顯示的時代，未來顯示技術的極限在哪裏？</p><p>8 月 16 日週五晚 19 點，氪星直播間邀請到了撲浪量子聯合創始人/董事長張志寬、光舟半導體合夥人兼 CMO 張學禮、賽富樂斯半導體戰略副總裁申辰，一起來聊聊未來顯示技術。</p><p><strong>在這場直播中三位嘉賓主要討論了以下問題：</strong></p><p>1.未來顯示技術應用在哪些場景？目前市場上主流的顯示技術，LCD、LED、OLED、MiniLED、MicroLED、量子點、光波導，它們之間有什麼區別？</p><p>2.顯示器這個行業，已經有幾十年歷史，之前做顯示面板的都是大廠，創業公司該如何跟巨頭競爭？</p><p>3.目前我們廣泛使用的顯示產品，如手機、電腦、ARVR 可穿戴設備，未來終極形態可能會是什麼樣的？</p><p>4.三位剛好分別處於產業鏈上中下游，各自在行業中目前面臨最大的困難或挑戰是什麼？&nbsp;</p><p>5.未來顯示技術與人工智能 AI 結合，會帶來哪些驚喜？</p><p><strong>以下為三位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2>36 氪：未來顯示技術應用在哪些場景？目前市場上主流的顯示技術，LCD、LED、OLED、MiniLED、MicroLED、量子點、光波導，它們之間有什麼區別？</h2><p><strong>張學禮：</strong>顯示技術在多個應用領域中非常重要，因為人眼攝入的信息佔我們所有信息的 70% 至 80%。我們追求的顯示效果是即時反應，即「所見即所得」，並且顯示內容能夠根據需求隨時出現或消失。我們希望輔助顯示的設備是無感的，與日常佩戴的眼鏡相似，但能通過光學技術疊加顯示內容。目前，我們與理想中的顯示技術還有一定差距。打個比喻，我們可能還在早期發展階段，類似於卡爾·本茨製造第一輛汽車時的狀態。未來的 AR 和 VR 設備應追求無感體驗，外觀和使用上與普通眼鏡相似，但能提供增強現實或虛擬現實的顯示內容。例如，通過眼鏡上的攝像頭拍攝題目，然後通過計算顯示解題思路。這需要快速的網絡傳輸和運算能力，以減少延時和眩暈感。我們的目標是實現所有設備的無感體驗，與現有的可穿戴設備或功能性眼鏡無縫結合。</p><p>首先，我們來聊聊光波導。光波導，英文叫 wave guide，它利用了光的波動性質。就像申總之前比喻的，光波導有點像幕布，Micro LED 則是投影儀本身。我們在家裏看投影儀時，會發現把鏡頭放得越遠，投影出來的畫面就越大。這是一個放大過程，利用了光的波動傳播特性。光波導的原理就是讓光沿着特定的路徑傳播並放大。比如，我眼鏡中間的一點綠光，雖然原始光源很小，但通過光波導，可以在眼鏡上顯示出來，讓你感覺像是在五米外看一個 120 寸的屏幕。這是怎麼做到的呢？其實就是在玻璃上壓印了特定的光柵，光在玻璃裏經過無數次反射和折射，按照設計好的路線傳播，最後從眼鏡正前方直射入你的眼睛。</p><p>現在，光波導的應用還比較有限。一方面，它可以用於智能眼鏡等可穿戴設備。另一方面，由於光波導形成的是虛像，有一定的成像距離，理論上可以把成像距離放到無窮遠。這意味着，雖然你看到的內容就在你眼前，但當你想看清楚時，眼睛的狀態和看遠處的山一樣放鬆，而不是看近處的東西。這對眼睛的舒適度有很大提升，比如在看 Pad 或電腦屏幕時，眼睛不會那麼疲勞。如果把光波導應用到兒童教育上，家長可能就不用擔心孩子長時間看屏幕導致近視了，因為孩子的眼睛是放鬆的。此外，光波導還可以應用在汽車上。現在只有高檔車才有 HUD（抬頭顯示），因為現有的 HUD 系統體積很大，佔用空間多。但光波導可以讓 HUD 小型化，以後即使是便宜的車，也可以裝上 HUD，沒有任何問題。我們希望越來越多的人能加入這個行業，貢獻自己的想法。也許一些天馬行空的想法，就能創造出我們之前沒想到的新產品形態，利用光波導技術，給我們的生活帶來更多便利和驚喜。</p><p>總之，光波導技術有很大的潛力，無論是在智能眼鏡、教育、汽車 HUD 等領域，都有廣闊的應用前景。我們期待這個行業能不斷進步，帶來更多創新。</p><p><strong>申辰：</strong>讓我們把 LCD、LED 和 OLED 這些顯示技術説得更通俗易懂一些。首先，LCD，也就是液晶顯示屏，你可能在電視或者筆記本電腦上都見過。它的工作原理其實挺簡單的：背後有一塊背光板發出白光，然後前面有液晶格柵來控制這些光，通過改變電壓來讓不同顏色的光通過，比如藍色、綠色或紅色。如果你想要紫色，就讓紅光和藍光通過，把綠光過濾掉，這樣就能顯示紫色了。這是一種從 90 年代就開始流行的成熟技術，甚至更早，比如老式的計算器，雖然它們是黑白的，但也是用液晶顯示數字的。然後是 LED，它的發光原理和 LCD 完全不同，是直接發光的。想象一下，如果 LCD 的背光是一整片白光，那 LED 就是每個像素點裏都有三盞小燈，分別是紅、綠、藍。這樣，如果我只想點亮某個像素，就可以只讓它亮起來，旁邊的像素保持暗，這樣既省電，又能提供很高的對比度，讓顯示效果更清晰。OLED，也就是有機發光二極管，它用的是有機材料。通過一種叫做蒸鍍的技術，把有機材料做成小點，然後通過電流激發它們發光。OLED 可以做成很大的屏幕，但通常不會超過 100 寸。而且，OLED 的製造成本相對較高，因為它需要特殊的生產線。</p><p>最後，我們來説説 Mini LED 和 Micro LED。Mini LED 是 LCD 的一種升級版，它在屏幕背面安裝了很多小的 LED 燈珠，這樣只點亮需要的區域，既省電又提高了對比度。而 Micro LED 則是 LED 的升級版，它使用更小的晶片，可以做出更精細的顯示屏，甚至可以用於手機等小型設備。</p><p>總的來説，這些顯示技術各有千秋，適用於不同的場景和需求。無論是家庭娛樂、商業廣告還是個人設備，都有合適的選擇。</p><p><strong>張志寬：</strong>量子點是一種半導體納米材料，它最近在顯示技術領域非常火。就像孫總提到的，量子點現在主要用於提升液晶顯示屏的性能。液晶屏有兩個主要缺點：一是背光不均勻，導致對比度不高；二是色彩還原能力差，因為它通常使用藍色和黃色的背光源。量子點材料的加入可以解決這些問題，即使是普通的液晶屏，只要加上量子點，色彩表現就能超越價值兩三萬的 OLED 電視。正因為這個原因，量子點技術去年還獲得了諾貝爾獎。頒獎詞簡潔地指出，量子點是首次讓納米材料展現出光電特性。</p><p>在過去幾十年裏，納米材料領域有很多熱門話題，比如碳納米管和石墨烯，但它們都有一些共同的問題。首先，很難實現大規模生產。全球能夠量產這些材料的廠家並不多，儘管在大學實驗室裏用試管做出來是可能的，但要達到公斤級或噸級的量產就非常困難了。其次，這些納米材料大多隻能利用其機械物理特性，比如散熱、導電或潤滑，而很難利用其光學和電學特性。再者，儘管納米材料已經出現很多年，但很難找到一個產品是必須使用納米材料的。它們的理論特性很神奇，但實際應用中往往變化不大。例如，石墨烯常用於電池的負極，理論上可以大幅提升電池性能，但實際上提升可能只有 1%。</p><p>量子點之所以獲得諾貝爾獎，是因為它不僅讓納米材料的光電特性得到了實際應用，而且它在產品端能夠展現出 90% 以上的量子效應，這是其他納米材料所不具備的。量子點是目前能夠量產的、性能最好的半導體納米材料，它的光效可能是 OLED 的 5 到 10 倍。量子點還有一個神奇的特性，就是通過調整粒徑，可以改變其物理特性。例如，2 納米的量子點可以發出藍光，4 納米的發出綠光，8 納米的發出紅光。這意味着量子點可以覆蓋從可見光到不可見光的整個光譜，應用範圍非常廣泛。</p><p>短期內，量子點可以幫助液晶、Mini LED 和 Micro LED 實現高性能、成本效益高的量產。中長期來看，我們的團隊正在承擔國家的重大專項，致力於開發完全自發光的量子點技術，這有可能取代 OLED 和 LED。在最近的美國 SID 展會上，三星也展示了類似的技術。我們與京東方、華星光電等合作伙伴一起，希望在五年內實現這一技術的量產。到那時，我們相信量子點自發光技術將能夠取代現有的顯示技術，因為它是一種成本效益高、應用範圍廣泛的純半導體顯示屏技術。現在的 LED 和 OLED 應用都有一定的限制，比如 OLED 主要用於手機，LED 主要用於大屏幕和照明。而量子點自發光技術的應用將不受這些限制，我們對未來充滿信心。</p><h2>36 氪：顯示器這個行業，已經有幾十年歷史，之前做顯示面板的都是大廠，創業公司該如何跟巨頭競爭？</h2><p><strong>張志寬：</strong>我們創業的初衷相對簡單。我與合夥人孫老師都認為，研發多年的技術應該走出實驗室，成為消費者可以使用的產品。同時，我也希望通過創業，開發出中國人自己的材料和裝備，減少對進口產品的依賴。創業之路並不容易。雖然技術和產品緊密相關，但將技術轉化為產品是一個複雜的過程。許多創業公司直接從學院出來，技術上很強，但技術到產品之間的轉換並非直接等同。技術到產品的過程需要考慮合理的成本和其他實際因素。產業思維與學術思維存在差異，產業更關注公差、誤差和不一致性，而學術研究往往基於理想化的邊界條件。 產品開發不僅要考慮技術特性，還要考慮市場、環保、材料回收、碳足跡等多維度因素。成功的產品開發是一個多維度、全生命週期的複雜過程。技術是產品開發的基礎，但最終能否成功，取決於對技術多維度應用的理解和實現。希望分享這些經驗，幫助大家快速理解技術到產品的轉化過程，真正將技術應用到產品中，實現其價值。</p><p><strong>張學禮：</strong>中國企業在技術創新上並不落後於西方，但創新型技術的起源往往來自西方社會。例如，光波導技術的早期發展主要來自以色列和芬蘭的公司，以及行業內的 Magic Leap。許多公司在這個領域嘗試後失敗，只有少數如微軟成為行業的先驅和學習典範。</p><p>作為創業公司，光舟公司致力於在技術上尋找差異化和創新點。我們發明瞭使用單一光機為兩隻眼睛提供顯示的技術，這一創新減少了成本、功耗和體積，提高了產品的市場競爭力。我們相信，通過堅持創新而非模仿，解決行業痛點，我們能從跟隨者變成領導者。一旦我們的價值被大公司發現，我們可能面臨兩種選擇：加入他們或與他們競爭。我們的目標是成為行業領導者，與全球知名企業如 Amazon、Google 同台競技。</p><p><strong>申辰：</strong>在科研和產業轉化中存在差異。科研類似於奧運會單項競技，追求單一指標的優化，如 LED 領域的電光轉換效率 (WPE)。科學家通過提升這一指標超越世界紀錄，即可發表高水平論文。然而，產業轉化不僅要考慮技術優化，還要考慮工藝複雜性、良率、設備成本等因素，以實現商業價值。對於創業公司而言，資源有限，不能全面鋪開，而應專注於自身獨有的優勢點，深入做精做透。例如，光機發光最初是藍光，儘管公司 CTO 和核心團隊有外延工程師背景，但考慮到成本和商業合理性，選擇融入現有供應鏈，購買而非自行生產藍光外延片。創業公司應專注於自身不可替代的環節，集中資源做深做透，這是創業成功的核心。</p><h2>36 氪：目前我們廣泛使用的顯示產品，如手機、電腦、ARVR 可穿戴設備，未來終極形態可能會是什麼樣的？</h2><p><strong>張志寬：</strong>顯示技術應用廣泛，從智能手錶到大型戶外屏幕，液晶顯示因其成熟的供應鏈和成本效益仍是主流技術。儘管 VR 等新興技術在發展，但大多數產品，如與瑞典 Varjo、國內 PICO 和美國 Meta 合作的產品，依然主要使用液晶加上量子點技術。量子點技術能顯著提升液晶顯示的色彩表現，且與現有液晶產線完全兼容，無需額外設備或工藝投資。這使得量子點成為顯示領域的潛在標準配置，尤其在色彩和成本效益方面具有優勢。新技術雖多，但能穩定高效量產的技術才是關鍵。量子點技術因其高效、簡潔的轉換效率，已逐漸成為多種顯示產品的標配，包括電視、顯示器、筆記本，以及 VR 設備。隨着成本降低，量子點的應用範圍將進一步擴大，尤其是在車載顯示市場中，它提供了比 OLED 等其他技術更低的成本和更高的穩定性。全球首款使用量子點技術的汽車顯示屏已經開始量產，預示着量子點技術在未來顯示市場中的巨大潛力和增量市場。</p><p><strong>張學禮：</strong>VR 和 AR 眼鏡被看作是進入元宇宙的門戶，它們構建了一個與現實世界平行的虛擬時空。美國電影《失控玩家》和《頭號玩家》具體展現了 VR 和 AR 技術成熟後如何與人類生活結合。在 VR 中，我們能體驗一個虛擬世界；而在現實世界中，通過 AR 眼鏡，我們可以無縫地與虛擬內容互動，獲得一種全新的體驗。 Meta 推出的帶攝像頭智能眼鏡在全球銷售火爆，它象徵着手機攝像頭功能的轉移至眼鏡，這是一項大膽的創新嘗試。這種轉變提示我們，隨着技術的發展，特別是電池、運算和顯示技術的提升，未來 5 到 15 年內，我們有望看到大規模普及的智能眼鏡產品。 AR 眼鏡在設計之初就被構想為可能替代手機的設備。Meta 的智能眼鏡展示了眼鏡電子化的可能性，並且如果功能到位，消費者是願意接受併為之付費的。隨着技術的進步，將顯示功能集成到眼鏡上並實現手機的替代，在未來幾年內是可預期的。雖然顯示技術可能還需要進一步發展以達到完全替代手機的水平，但目前的趨勢已經清晰可見。</p><p><strong>申辰：</strong>顯示技術的終極形態被設想為「無處不在」。在科幻作品《三體》和《鋼鐵俠》中，未來世界展示了這一概念：所有表面，無論是平的還是曲面，都能變成顯示屏。這些屏幕可以根據穿戴者的情緒變化展示不同內容，如衣服隨着情緒變化而改變顯示圖案，牆面可隨時激活展示信息，甚至日常物品如煙盒也能作為屏幕使用。《鋼鐵俠》中的 Jarvis 智能助理，能夠實時提供飛行高度、速度、敵人位置和身體狀況等信息，這代表了 AR 技術的終極應用——與人工智能無縫結合。如果每個人都有一個類似 ChatGPT 水平的 AI 助理，將極大地提升效率和便利性。 AR 技術的發展目標是使其更便宜、更輕薄、更高效，以便能夠被廣泛使用。這樣的 AR 設備將成為人類的「外腦」，幫助處理信息爆炸帶來的記憶負擔，通過與人工智能的結合，提高腦力工作者的生產力。</p><h2>36 氪：各位剛好分別處於產業鏈上中下游，各自在行業中目前面臨最大的困難或挑戰是什麼？&nbsp;</h2><p><strong>張學禮：</strong>我們主要將 Micro LED 技術應用於製造光機，即小型投影儀。儘管 Micro LED 技術已發展多年，但製造過程中的巨量轉移技術仍面臨挑戰。例如，一個 400*500 像素的面板中即使只有 60 個壞點，在幾十萬個像素中也非常明顯，這是不可接受的。 巨量轉移的複雜性導致 Micro LED 成本較高，目前尚未可控。我們感受到這一點，因為 Micro LED 的使用成本仍然昂貴。 我們在透明玻璃上進行光傳導，理論上大部分光應該直接透過，造成浪費。我們面臨的挑戰是如何通過技術提高光的利用率，減少在光柵上的傳導損耗，並確保光在傳輸過程中的衰減儘量小。 我們必須確保用戶在顯示設備上看到的圖像儘量均勻，明暗和顏色還原度一致，避免出現局部過亮或過暗的問題。 我們選擇的技術路線是隨着產量增加，成本可以指數級下降。這對於降低整體成本至關重要。 電池技術多年來沒有大的突破，如果顯示技術的光利用率低，對電池續航是一大挑戰。如果效率提升，電池的依賴將減少，可以為 AI 等其他功能提供更多電力。 目前，光波導顯示設備對於近視用戶來説存在適配問題。過渡方案是通過框架適配近視眼鏡，但這不是理想的解決方案。未來可能會實現度數與顯示晶片的融合，但這需要解決定製化和批量生產的問題。</p><p><strong>申辰：</strong>&nbsp;目前，下游市場對設備的需求非常強烈，預計明年將達到百萬台級的出貨量。這要求我們必須解決量產性問題。雖然製作演示樣品相對容易，但實現量產要複雜得多。 量產能力取決於多個因素，包括良率、人機協同、物料、方法和環境。良率尤其關鍵，它直接影響成本和市場接受度。我們認同使用半導體製造工藝來生產，而非傳統的 LED 製造方法。這意味着需要高精密的設備和高潔淨度的生產環境。目前，產品的研發階段已基本完成，技術迭代仍在持續推進。現在的主要任務是將產品轉化為可銷售、可使用的形式。 面臨的主要挑戰是如何在保證合適良率和成本的前提下，提供百萬級甚至更高數量的產能。成本控制是核心問題，因為如果良率低，單個產品的售價必須覆蓋其他不良品的成本，這將影響市場競爭力。 如果能夠通過先進的半導體製造設備提高良率，比如提升到 80%，那麼成本將大幅降低，產品對消費者來説會更加可接受。</p><p><strong>張志寬：</strong>量子點技術已在電視、手錶等領域得到應用，甚至出口到歐洲飛機和汽車。在經濟緊張的環境下，增加成本對銷售構成挑戰。對於創業者而言，系統優化和產品在產業鏈中的清晰定位至關重要，需要識別並解決剛需問題。以 AR 和 HUD 為例，市場真正需要的是高性能、高透光率的透明屏，但目前全球缺乏高清晰度透明屏的製造方案。這限制了相關技術的發展，使得現有產品體積龐大且使用不便。個人認為，現有 VR 和 AR 技術不太可能成功，因為它們可能違反人性，缺乏長久生命力。儘管如此，AR 因其符合未來趨勢而具有潛力，預計最終可能取代手機。然而，現有技術，尤其是 Micro LED 配合光波導的低效率，使得 AR 眼鏡難以成為便攜式產品。建議創業者專注於提升能源效率，解決行業核心問題，如提升光波導的效率，這比單純提升 Micro LED 性能更為關鍵。創業者應識別並解決行業最緊迫的問題，而非僅僅在現有技術上做表面改進。</p><h2>36 氪：未來顯示技術與人工智能 AI 結合，會帶來哪些驚喜？</h2><p><strong>申辰：</strong>我認為 AI 本質上是人類的外腦，它能夠幫助我們在學習和工作中集中精力處理那些非我們不可的任務。VR 的終極形態可能更接近於遊戲機，其市場規模可能與遊戲機類似。而 AR 則是一種生產力工具，對於提升人類智力和效率至關重要。隨着人類知識體系的不斷增長，傳統的學習方式變得不夠高效。AI 的意義在於輔助我們，讓學習過程更加集中於創造性勞動，而非重複性工作。 就像計算器取代了學習口算的需要一樣，AI 也將在許多場景中減少我們所需的學習時間，使我們能夠專注於那些真正需要人類參與的創造性任務。AI 的最終目標是解放人類從重複性勞動中，讓我們能夠更容易地專注於創造性勞動，這是 AI 的終極意義。</p><p><strong>張學禮：</strong>AI 首先是一個工具，它作為人類的輔助工具，特別是像外腦一樣幫助我們。AI 能顯著提升我們的記憶和信息檢索能力，節省時間，並可能在某些方面將我們的能力提升到與記憶力超羣的人相近的水平。 AI 通過節省我們處理重複性任務的時間，讓我們有更多機會去思考和創新。這種時間的節省可能是提升創新能力的關鍵，因為它為我們提供了更多空閒時間去探索新想法。 AI 不僅改變個人生活，還可能在更廣泛的層面上改變一個國家的整體定位。通過提升創新能力，AI 成為國家發展和競爭力的重要工具。</p><p><strong>張志寬：</strong>我個人一直在思考 AI 的作用以及它與我們人類的關係。從馬斯洛需求模型角度看，人的存在是為了實現自我價值、獲得尊重和社會認可。AI 在這一過程中扮演的角色是輔助我們獲取知識，提供豐富的素材，幫助我們做正確的事。儘管 AI 能提供大量知識，但並非知識豐富就能解決問題。很多人學識淵博，但缺乏常識，這在解決問題時是不夠的。AI 在這方面可以提供幫助，但人的判斷力是未來最關鍵的。人與人的區別將體現在判斷力上。AI 雖可供大家使用，但素材永遠不會 100% 充分，這時就需要我們的判斷力。判斷力依賴於生活經驗、常識，以及將知識通過工具具象化的能力。互動，即溝通的過程，是至關重要的。除了顯示技術外，未來最重要的是各種傳感器，它們將帶來發展的巨大飛躍。沒有傳感器，想法無法落地，無論是具身智能還是其他 AI 應用，核心都是傳感器。我本身從事封裝工作，對傳感器非常感興趣。雖然現在主要從事顯示技術，但一直認為傳感器的接收（輸入）和顯示的發送（輸出）是相輔相成的兩個維度，只有共同進步，才能真正利用好所有資源。</p><p><strong>「CEO 錦囊」硬科技專場是由 36 氪&amp;中科創星共同策劃，接下來還有更多硬科技主題直播，我們希望嘉賓們的真知灼見和實戰經驗能為創業者們提供更多解法，也讓更多人感受到科技強國背後的技術進步。</strong>更多精彩內容，可點擊可觀看完整直播回放：&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2906965127912066%2C%22title%22%3A%22%E8%B0%81%E6%89%8D%E6%98%AF%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%BB%A3%E6%98%BE%E7%A4%BA%E6%8A%80%E6%9C%AF%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2906965127912066" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜快手發佈 Q2 財報：電商 GMV 仍有雙位數增長，但增速放緩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2914703853624196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 11:16:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 20 日，快手發佈了截至 6 月 30 日的 Q2 未經審核財報。</p><p>今年 Q2，快手實現了 309.75 億元人民幣的收入，同比增長 11.6%；經調整淨利潤達 46.79 億元，同比增長 73.7%。相較於前幾個季度，快手的總收入增速有所放緩，但淨利仍保持着大幅增長。</p><p>其中，線上營銷服務收入仍是快手收入的基本盤，同比增長 22.1% 達 175 億元；其他服務收入受電商業務增長驅動，同比增長 21.3% 達 42 億元；而仍佔據着快手總收入近三分之一的直播業務收入，同比減少了 6.7% 至 93 億元。</p><p>快手線上營銷服務的增長，一定程度上受益於短劇市場的飛速拓展，和本地生活賽場上的激戰。據快手財報，2024 年 Q2，快手外循環營銷服務收入增長顯著，特別是在傳媒資訊、電商平台和本地生活等行業。其中，在傳媒資訊行業中的付費短劇營銷，日均消耗同比增長超 2 倍。而快手內循環營銷服務收入的增長，由於快手星芒短劇獲得了天貓等大客戶的復購，招商收入在二季度同比增長超 20 倍。</p><p>今年上半年，快手還打造了付費短劇營銷的原生鏈路，可以讓用戶在快手 APP 內完成觀看和付費。另據快手 CEO 程一笑在業績會上表示，這種原生鏈路還會複製到小説和小遊戲等行業，預計下半年帶來可觀的營銷投放增量。</p><p>程一笑還表示，由於快手用戶對於本地生活的巨大需求，也為本地商家的經營帶來巨大增量，促使相關商家投放增長達 60%，但具體基數未披露。</p><p>在本地生活的發展戰略上，快手選擇與美團合作，借美團的供給能力拓展商家。今年 7 月，快手與美團的戰略合作續簽並升級，未來三年，二者的合作範圍將擴大到全國的「百城萬店」。</p><p>在電商相關業務上，快手自去年邁入萬億 GMV 俱樂部之後，仍保持着不錯的增長速度，儘管這一速度有所下降——2024 年 Q2，快手電商業務 GMV 同比增長 15% 至 3053 億元。而過去三個季度，快手電商 GMV 的增速分別為 30%、20.6% 和 28.2%。也因此，有接近快手人士向 36 氪表示，其電商增速不達預期。</p><p>回看快手在電商上的發展戰略，其將視線放在了下沉市場。與之相對應，快手電商也走低價策略，並強調範貨架經營場景。</p><p>不過，各大電商平台的低價內卷，在今年的「6.18 大促」中慘淡收場。隨後不久，淘寶、抖音電商和拼多多相繼被媒體披露調整經營目標優先級，不再把價格力放在首位。但目前快手還沒有類似的消息傳出。在電商基因上適配下沉市場和低價策略的快手，在這一季度的財報中，仍然強調了「低價好物」的理念。</p><p>而在電商場景的拓展上，快手反覆強調的泛貨架電商 GMV 的佔比提升較慢，連續兩個季度在 25% 左右，此前也一度連續保持在 20%。</p><p>此外，快手 Q2 的平均日活和平均月活分別達到了 3.95 億及 6.92 億，分別同比增長 5.1% 和 2.7%。無論是日活還是月活，其增速都能以再實現雙位數的增長，且逐漸放緩，這也是短視頻平台流量增長見頂的必然趨勢。</p><p>一方面，在增收的同時，活躍用戶數還能有增長已經是很不錯的成績；另一方面，面對流量見頂的問題，如何更大程度地釋放現存用戶的商業價值成為當務之急。也因此，快手二季度每位日活躍用戶平均線上營銷服務收入為 44.3 元，同比增長約 16%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季｜出海到非洲，是門好生意嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2912679164566145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 11:01:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>野性自由的「非洲 Safari」在這段時間刷屏各種社交平台，其實非洲這塊神祕的「寶藏大陸」也是中國企業出海的不二之選。那麼，非洲市場目前的現狀是怎樣的？哪些行業在非洲是大熱趨勢？出海非洲真的能賺錢嗎？</p><p>8 月 15 日（週四）19 點，氪星直播間邀請到 Amanbo 聚焦非洲網的創始人兼 CEO 廖旭輝和 Roselake Ventures 合夥人靈，修 Lingxiu，與我們一起解讀這片神奇熱土的出海密碼。</p><p><strong>在這場直播中兩位嘉賓主要討論了以下問題：</strong></p><p>1.非洲的電商經營環境相比 10 年前有哪些變化？哪些渠道是必須要搶佔的？</p><p>2.在非洲什麼品類會受大家喜歡？哪種生意成功率大一些？</p><p>3.從去非洲考察到最終落地，無功而返的情況多嗎？想在非洲投資工廠，需要注意哪些方面？</p><p>4.非洲的哪些細分行業現在處於早期風口階段？人工智能、新能源行業發展怎麼樣？</p><p>5.被譽為「非洲手機之王」的傳音控股，有哪些成功經驗可以借鑑？</p><p>6.對於未來計劃出海非洲的企業，有哪些好的建議？</p><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：非洲的電商經營環境相比 10 年前有哪些變化？哪些渠道是必須要搶佔的？</strong></h2><p><strong>廖旭輝：</strong>首先，網速有很大的的提升。10 年前，許多非洲國家的網速僅為 5K 每秒，現在已經可以流暢地進行視頻通話。其次，用戶能力和教育程度有所提高。10 年前，很多用戶甚至不知道 APP 是什麼，需要手把手教他們下載和使用。而現在，用戶已經能夠主動尋找並使用 APP，這顯示了用戶素質的明顯提升。</p><p>然後是生態條件的改善，十幾年前，互聯網創業條件非常艱苦，包括網速慢、頻繁斷網、電力供應不穩定等。例如，我們公司曾經為了應對電力問題，開發了離線數據庫。而如今，包括物流、支付在內的基礎設施和配套服務已經大為改善。十年前，在線支付幾乎不存在，現在大多數國家的電子錢包，至少能夠實現在線支付功能。</p><p>此外，用戶的消費習慣也發生了顯著變化。十年前，讓用戶在線直接下單幾乎是不可能的，很多人下單後還會到店裏取貨，因為他們擔心被騙。這與中國早期電商發展階段的情況相似，支付寶最初作為交易擔保工具出現，就是為瞭解決信任問題。十年前的非洲，還沒有這樣的解決方案。</p><p>總體來看，基礎建設和配套服務的完善，為電商的發展提供了條件。如果現在進入非洲市場開展電商業務，不僅可行，而且有很大的發展潛力。我堅信，未來三到五年內，非洲電商領域將出現顯著增長。</p><p>在非洲做生意，渠道的重要性不言而喻。所有交易都需要實際交付，不僅僅是在線下單。由於非洲目前基礎設施的限制，如物流條件和營銷手段，並不發達。因此，依賴傳統渠道成為必然。我理解的渠道，不僅包括線上，還包括線下。線上渠道相對容易突破，所以不必完全依賴某一渠道。線下渠道則不同，需要自己辛苦建立，或依賴第三方。</p><p>另外，商業的成功不僅在於獲得訂單，還在於能夠交付商品並收回款項，這涉及到許多本地化的工作。例如，我親自遇到的一個案例是：開車出門被交警以闖紅燈為由罰款，實際上並沒有紅燈。如果要避免這類問題，就需要了解當地的情況和渠道。</p><p>此外，即使在國內市場，直播和純線上銷售等方式，其用戶羣體仍然有限。在非洲，如果不瞭解當地市場和生活習慣，就很難深入品牌策略和用戶需求。品牌策略，首先要考慮的是定位，而定位需要基於對用戶需求和使用場景的深入理解。產品當然重要，但在非洲市場，如果沒有合適的渠道和營銷途徑，好產品也難以銷售出去。渠道不僅完成交付，還包括服務。營銷則負責產品的認知和傳播。沒有有效的傳播途徑，即使產品再好也難以成功。隨着渠道的多元化和線上比重的增加，對傳統渠道的依賴會逐漸降低。但在目前階段，至少 70% 的業務仍然依賴於傳統渠道。</p><h2><strong>36 氪：在非洲什麼品類會更受大家喜歡？哪種生意成功率大一些？</strong></h2><p><strong>廖旭輝：</strong>在非洲做小生意，道理挺簡單的，關鍵看非洲現在處於哪個發展階段。比如，非洲目前的人均 GDP 大約是 2000 美金，因此，經營生活必需品就是一個不錯的選擇。像洗衣粉和方便麪等，這些商品不僅利潤可觀，而且投資回報期通常不會超過一年。我認為只要經營得當，一年內回本是可行的，三年回本則顯得稍慢。非洲市場的發展有幾個特徵，圍繞這些特徵來選產品，策略自然就清晰了。</p><p>首先，是基建期。現在非洲很多地方都在大興土木，無論官方還是民間，都在蓋房子。所以，建材、裝修材料、家居家電這些，都是熱銷品。其次，是高出生率，即嬰兒消費期。非洲的出生率特別高，比如 1960 年，非洲獨立年，人口才 2.8 億。現在到了 14 億，差不多 15 年翻一番。在烏幹達，當地的平均年齡是 17 歲，平均每個婦女生 5 個孩子。所以，非洲的嬰兒用品市場，潛力巨大。</p><p>然後是青少年期。隨着孩子們長大，青少年的娛樂、教育、服裝這些消費品，需求逐漸旺盛。再之後，是消費升級期。20 年前，非洲人洗頭可能還用稻草鹼，現在都用上面膜了。這些變化説明，隨着生活水平的提高，人們開始追求更好的產品。最後，是工業化。以前的非洲沒多少工廠，如果有人在非洲賣電梯、流水線這些工業設備，簡直是笑話。現在不一樣了，隨着工業化的發展，市場對這些設備的需求逐年增長，交易結構也逐漸改變。</p><p>總的來説，非洲市場雖然不能一概而論，但大體上，人均 GDP 在 2000 美金這個階段，正是發展的黃金時期。未來 5 到 10 年，有望增長到 5000 美金，市場潛力更大。所以，選產品時，就得圍繞這些核心特徵和經濟結構來考慮。</p><p><strong>靈，修：</strong>我想分享一些個人的觀察。首先，我注意到女性用品在非洲市場上逐漸流行起來。不論是彩妝還是護膚品，不同收入水平的消費者，都對它們有持續的需求。非洲女性對美的追求始終如一，這使得像假髮、睫毛和美甲等美容周邊產品，在非洲市場上變得非常受歡迎。其次，非洲市場可能正在經歷一個需求增長期，這與中國在 80 年代或 90 年代的情況相似。增長的需求主要集中在家庭日用品上，如廚房用品、洗衣用品和白色家電等。這種趨勢預示着市場的巨大潛力。此外，據我瞭解，一家新加坡企業在非洲市場銷售廚房用品取得了顯著成績，這進一步證實了這些產品類別具有可觀的市場機遇，值得我們關注。</p><h2><strong>36 氪：從去非洲考察到最終落地，無功而返的情況多嗎？想在非洲投資工廠，需要注意哪些方面？</strong></h2><p><strong>廖旭輝：</strong>近幾年，我觀察到在非洲落地的中國企業和個人數量有所增加。以去年 3 月的數據為例，大約 5 萬中國人前往肯尼亞，但只有 2 萬人在隨後的兩到三個月內返回，這表明，很多人選擇留在當地發展。這種現象可能反映了非洲市場對創業者的吸引力。與過去相比，非洲現在的創業機會更多樣，從開小麪館、理髮店到涉足 AI 等高科技領域。並非所有留在非洲的人都從事高端技術行業，這也是為什麼我覺得留下來的人數在增加的原因之一。總的來説，非洲市場為不同領域的創業者提供了機會，吸引更多人落地生根。</p><p><strong>靈，修：</strong>中東和非洲在吸引企業投資方面，存在差異。中東地區因其王儲的 2030 年計劃和與中國政府的良好關係，在媒體上較為熱門，吸引了許多知名公司和獨角獸企業的關注。而非洲市場則更多地被民營企業所佔據，這些企業可能沒有在媒體上獲得太多曝光，但它們在非洲進行着許多盈利的商業活動。雖然在創投圈中名聲較小，但在實際商業領域，這些民營企業，包括一些在中國具有優勢的企業，已經在非洲佈局，或正在積極探索非洲市場。這是一個值得關注的現象。</p><p><strong>廖旭輝：</strong>在非洲投資工廠，首先要明確工廠的產品，是面向本地市場還是國際市場。許多工廠，實際並不在非洲當地銷售產品，而是把非洲當作突破貿易壁壘的跳板。例如，將服裝出口到歐美。這些企業並非面向當地市場，因為當地的不少人還在購買二手服裝。其次，需要關注工廠所在地的基礎設施條件，尤其是水電供應和交通狀況。安全保障也是一個不可忽視的因素。與貿易不同，工廠運營需要與當地基礎設施持續互動，因此基礎設施的完善程度至關重要。第三，要考慮材料供應鏈的配套情況。這不僅適用於非洲，也適用於其他地區，如越南。製造業的生產率，在很大程度上取決於早期的配套問題，缺乏基本的配件，可能導致生產停滯。</p><p>在這裏，我也想給大家分享一個觀點：在非洲投資，雖然具體操作上需要謹慎，但總體而言，非洲市場為投資者提供了諸多優勢。包括成本結構、本地化解決方案、客戶服務響應能力以及政府的稅收優惠和支持。未來十年內，我認為非洲的工業化，將迎來黃金髮展期。</p><h2><strong>36 氪：非洲的哪些細分行業現在處於早期風口階段？人工智能發展如何？新能源行業發展怎麼樣？</strong></h2><p><strong>靈，修：</strong>目前，非洲的互聯網和科技創投市場，還處於相對早期階段。可以理解的是，過去十年在中國興起的多個行業賽道，包括金融科技、互聯網教育、電子商務、娛樂和文化等，目前都在非洲經歷着類似的崛起過程。同時，全球範圍內追求碳中和已成為一個重要話題，非洲也不例外。非洲各國政府也在支持電動化發展，綠色經濟和氣候相關的項目開始在非洲興起，例如電動三輪車、摩托車和分佈式光伏項目。</p><p>AI 領域，儘管非洲的發展相對全球而言還處於初級階段，無法與美國或中國的大模型公司相比，但非洲創業者正試圖學習硅谷和中國的經驗。他們將 AI 技術，如算法，應用到自己的創業項目中，主要是應用層面而非底層開發。例如，在金融科技領域，風控措施可能會採用 AI 和大數據算法。此外，一些外包服務可能會選擇在肯尼亞或其他非洲國家進行，利用當地便宜的勞動力來完成 AI 項目的外包工作，如美國的知名 AI 公司 Scale AI 的數據標註業務。</p><p>新能源是一個廣泛的概念，涵蓋了許多細分領域，包括髮電。在非洲，我們看到了光伏領域的顯著發展。無論是家庭還是商業用途，由於當地電網穩定性的不足，分佈式光伏系統變得至關重要。比如，許多農村地區缺乏穩定的電力供應，通過安裝光伏設備，分佈式光伏企業幫助這些家庭實現了自給自足的用電模式，這種商業模式在非洲發展得很好。其次，電動三輪車和兩輪車的企業也在非洲迅速崛起。這與非洲的主要交通工具有關，無論是電商還是外賣行業，摩托車或三輪車都是主要的運輸工具。電動車輛不僅比燃油車的成本低，而且能減少對化石燃料的依賴。因此，這類項目近兩年在非洲發展很快。</p><p><strong>廖旭輝：</strong>我認為新能源領域在非洲存在巨大的機遇。我接觸到很多，像一百兆瓦、幾十兆瓦的發電項目，以及銷售儲能系統等，這些都蘊含着巨大的市場潛力。首先，由於當地電力供應不足，這些項目與當地需求結構緊密相關。其次，非洲的政府領導人相對年輕，他們對減排和綠色能源的概念，持開放態度，這為新能源項目提供了政策支持。第三個，也是我認為最重要的，是市場行為。新能源項目的成本結構較低，這是它們在非洲具有吸引力的一個重要原因。已經有多個國家的領導人，至少是部長甚至總統級別，找到我們，希望能引進電動車整車廠。這表明在非洲，電動車有很大的市場需求。總的來説，我認為新能源領域在非洲的機會很大。不僅僅是因為政府在推動，更關鍵的是市場需求和成本結構的優勢。基於這些因素，我對新能源領域的發展前景持樂觀態度。</p><h2><strong>36 氪：被譽為「非洲手機之王」的傳音控股，有哪些成功經驗可以借鑑？</strong></h2><p><strong>廖旭輝：</strong>我認為傳音在幾個關鍵方面，做得非常好。比如產品策略，傳音的產品策略定位精準，沒有走低質低價路線，也沒有製造與華強北相似的產品。它讓產品既有良好的性價比，又讓消費者負擔得起，這一點在價格和產品策略上都非常成功。同時，傳音也抓住了手機發展的高峯時期。</p><p>其次是營銷策略，傳音的營銷策略非常成功。它早期並沒有自建渠道，而是採用了國代模式，利用渠道優勢迅速打入市場。在廣告策略上，傳音非常接地氣，例如通過招牌廣告和牆面廣告，進行有效的市場傳播。這些策略雖然簡單，但卻是很有效的傳播手段。還有品牌策略，在許多企業還在銷售山寨或假冒品牌時，傳音勇敢地推出了自己的品牌，並持續強化品牌影響力。早期的推廣並沒有花費太多資金，通過刷牆和掛招牌的方式，成功塑造起了品牌形象。傳音的成功，是一個典型的「悶聲發大財」的案例。上市之前，這家公司很少人知道。靠着在非洲市場的深耕、本土化策略、品牌戰略，傳音塑造了一個非常接地氣的成功案例。</p><p><strong>靈，修：</strong>這個品牌我認為在本土化方面做得非常好，主要體現在以下幾個方面：首先是產品適應性，他們非常尊重非洲用戶的需求，並沒有簡單地將亞洲產品稍作修改，就在非洲市場銷售。例如，針對非洲早期網絡覆蓋不足的問題，他們推出了雙卡手機，讓用戶可以根據網絡情況，切換不同的 SIM 卡。第二個是功能優化，他們的手機拍照功能，專為非洲用戶設計，能夠使較深的膚色，在照片中看起來更亮麗。此外，音響效果也非常出色，滿足了非洲用戶播放和分享音樂的習慣。第三個是品牌宣傳，在市場推廣和品牌建設方面，他們採用了與當地文化融合的策略。過去可能通過刷牆廣告進行宣傳，現在則利用社交媒體，並請非洲當地知名的網紅來推廣，這使得很多非洲用戶誤以為它是非洲本土的品牌。</p><h2><strong>36 氪：對於未來計劃出海非洲的企業，有哪些好的建議？</strong></h2><p><strong>廖旭輝：</strong>首先，要根據你的項目，選擇合適的國家。非洲包含五六十個國家，每個國家都有其獨特性。因此，做好基礎調研非常重要。你不可能一次性覆蓋所有國家，必須有針對性地選擇目標市場。其次，要遵循當地規律，不要簡單地將中國的經驗直接應用到非洲。非洲有其自身的規律和商業環境，盲目的「降維打擊」很可能會導致問題，必須按照非洲的實際情況來開展業務。</p><p>建立本地團隊和管理體系：如果你打算進行本地化經營，儘快建立本地團隊和管理體系是非常關鍵的。雖然這很有挑戰性，但也是成功的關鍵因素。我們這一代出海非洲的商人，有句行話：「老闆在就賺錢，老闆一回國就不賺錢。」這句話實際上反映了管理體系和團隊建設的重要性。非洲充滿商機，即使是開面館也能賺錢，但能否建立有效的管理體系和本地化團隊是一大挑戰。</p><p><strong>靈，修：</strong>我認為應該考慮以下幾個方面：第一個，是儘可能地實現本地化。這可能意味着，在某些行業中尋找當地合作伙伴，共同成立合資公司或進行其他形式的合作。這特別適用於那些需要特定牌照、渠道或資質的行業。第二個是合規與風險管理。在合規方面，包括勞工法律、稅務以及資金流動等，都要做好風險防範。可以藉助當地專業機構或華人機構的幫助，規避風險，避免可能的法律訴訟。然後是調整預期，在非洲發展業務需要耐心和時間。非洲雖然充滿機會，但可能不會像中國過去 20 年那樣快速增長。因此，需要調整自己的預期，準備進行長期的深耕。最後，是享受當地生活。在非洲生活和工作，享受當地美麗的風景和熱情的人文。如果能夠在非洲開心地生活，同時開展事業，那將是一種理想的狀態。</p><p>更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委帕內塔：認為利率將下降是合理的</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915895074495364?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:58:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行管理委員會成員兼意大利央行行長法比奧·帕內塔（Fabio Panetta）8 月 21 日表示，進一步降息的預期是現實的。帕內塔説，「我們有理由認為我們正在走向貨幣政策寬鬆的階段。」他表示，通脹在放緩。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兆易創新：實控人提議回購 1.5 億-2 億元公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915885073390473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:55:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，兆易創新公告，控股股東、實際控制人、董事長朱一明提議回購 1.5 億-2 億元公司股份，回購價不超 120 元/股，回購股份將全部用於註銷並減少註冊資本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《黑神話：悟空》全球發售第二天：《西遊記》IP 相關的出版書籍銷量顯著的增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915884050438788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:43:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在遊戲熱銷的同時，在網購平台上，包括原著、繪本、解説在內的多類與《西遊記》IP 相關的出版書籍的網絡銷售頁面中均顯示了顯著的銷量增長，部分書籍還在其銷售頁首頁加入了與《黑神話：悟空》相關的字樣，顯示出遊戲對相關文化產品銷售的正面影響。（每經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>��門中概股美股盤前多數上漲，京東跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915894224231296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:40:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，小鵬汽車、愛奇藝、蔚來、微博漲超 1%，理想汽車漲 0.94%，阿里巴巴、拼多多漲 0.86%，騰訊音樂漲 0.48%，京東跌超 7%，嗶哩嗶哩跌 0.79%，百度跌 0.35%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，亞馬遜漲 0.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915890387622535?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:37:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，亞馬遜漲 0.85%，Arm 漲 0.68%，Meta 漲 0.45%，英偉達漲 0.41%，特斯拉漲 0.29%，奈飛、蘋果漲 0.14%，微軟漲 0.11%，谷歌跌 1.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長川科技：上半年淨利潤 2.15 億元，同比增長 949.29%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915857112029827?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:35:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長川科技發佈 2024 年半年度報告，報告期內，公司實現營業收入 15.28 億元，同比增長 100.46%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2.15 億元，同比增長 949.29%。公司計劃不派發現金紅利，不送紅股，不以公積金轉增股本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藥明生物：上半年公司擁有人應佔純利 14.99 億元，同比下降 33.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915882033420930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:28:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，藥明生物在港交所公告，2024 年上半年收益 85.74 億元，同比增長 1%；公司擁有人應佔純利 14.99 億元，同比下降 33.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>珍酒李渡：上半年淨利潤 10.2 億元，同比增長 26.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915855948126848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:26:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，港股白酒股珍酒李渡發佈 2024 年半年業績，報告期內，營收 41.33 億元，同比增長 17.5%，較去年同期提升 2.5%；經調整淨利潤 10.2 億元，同比增長 26.9%，較去年同期提升 4.9%；毛利率 58.8%、經調整淨利率 24.6%，較去年同期分別上升 0.9 和 1.8%。白酒行業深度調整期，珍酒李渡已連續 4 年保持增長，且主要指標量質雙增，盈利能力持續增強。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京市副市長靳偉：北京 2023 年機器人產業總收入超 200 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915854188845952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:20:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京市委常委、副市長靳偉在 2024 世界機器人大會上表示，機器人是實現新時代首都高質量發展的戰略性先導性產業之一，2023 年，北京機器人產業總收入超 200 億元，企業數量超 400 家，其中專精特新「小巨人」企業 50 家、居全國首位。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：基本面與資金面共振，推動銀行板塊跑出超額收益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915853178362501?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:13:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中金公司研究部銀行業分析師林英奇認為，銀行的超額收益主要由基本面和資金面的共同作用：儘管經營環境承壓，但銀行通過壓降負債成本、以及投資收益和撥備貢獻實現了穩定的利潤和分紅。在「守住不發生系統性金融風險底線」的導向下，政策也更加支持穩定銀行息差、資產質量和盈利。因此，銀行能夠保持穩定的利潤增速和高分紅，成為市場中的稀缺資產，此外指數基金和保險等資金流入也推動了對銀行板塊配置的再平衡。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京東集團：截至 8 月 20 日止，沃爾瑪不再持有本公司股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915864432220800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，京東集團公告稱，本公司知悉 WalmartInc.及其關聯公司沃爾瑪於 2024 年 8 月 20 日（美國東部時間）就沃爾瑪出售本公司股份的事宜向證券交易委員會提交了附表 13G/A。根據附表 13G/A，截至 2024 年 8 月 20 日止（美國東部時間），沃爾瑪不再持有本公司股權。本公司注意到，本公司股份今日於香港聯合交易所有限公司買賣之價格及成交量出現變動。就本公司所知、所悉及所信，本公司並不知悉該等價格及成交量變動之任何其他原因（除上文所披露者外）或任何需要根據香港法例第 571 章《證券及期貨條例》第 XIVA 部披露的內幕消息。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本國家旅遊局：7 月訪日外國人超 329 萬，創單月新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915851670264707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:57:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本國家旅遊局發佈的估算數據顯示，7 月訪日外國人數為 329.25 萬人次，創單月新高並連續 5 個月超過 300 萬人次。日元貶值繼續成為利好因素。7 月的人數同比增加 41.9%，與新冠疫情前的 2019 年 7 月相比也增加了 10.1%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國購房抵押貸款申請跌至 2 月以來最低水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915850668432006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:56:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一項衡量美國購房抵押貸款申請的指標上週下滑至 2 月以來最低水平，表明房價上漲正在妨礙抵押貸款利率下降帶來的需求回升。截至 8 月 16 日當週，美國抵押貸款銀行家協會（MBA）的購房按揭貸款申請指數下降 5.2%，至 130.6。再融資申請也出現下滑，此前一週飆升至兩年高點。8 月 21 日發佈的 MBA 數據顯示，30 年期固定利率抵押貸款的合約利率再降 4 個基點，至 6.5%，仍然是去年 5 月以來最低水平。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣匯汽車：公司股票及可轉債將於 8 月 28 日終止上市並摘牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915826707733125?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:56:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣匯汽車公告，公司股票於 2024 年 6 月 20 日至 2024 年 7 月 17 日連續 20 個交易日的每日收盤價均低於 1 元，觸及終止上市條件。公司於 2024 年 8 月 21 日收到上交所出具的自律監管決定書，上交所決定終止公司股票及可轉換公司債券上市。終止上市暨摘牌日為 2024 年 8 月 28 日。公司股票及可轉換公司債券終止上市後，將進入全國中小企業股份轉讓系統有限責任公司的退市板塊掛牌轉讓。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴滴：二季度 GTV 同比增長 14.7% 至 963 億元 ，經調整 EBITA 盈利 13 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915840402070152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:46:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 21 日，滴滴在其官網發佈 2024 年二季度業績報告。報告顯示，二季度滴滴業務規模持續增長，包括中國出行和國際業務在內的核心平台交易額（GTV）達 963 億元，同比增長 14.7%；核心平台交易量為 38.75 億單，同比增長 17.4%；國內國際業務日均單量持續創新高，分別達 3300 萬單、957 萬單。二季度滴滴經調整 EBITA（非公認會計準則口徑）盈利 13 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛：三名高管擬增持公司股份，合計增持金額不低於 2000 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915823776635521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:42:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，科大訊飛發佈高管增持計劃，公司總裁吳曉如、副總裁江濤、副總裁聶小林等三人擬以集中競價交易方式增持公司股份，合計增持金額不低於 2000 萬元。其中吳曉如擬增持 1000 萬元，江濤和聶小林擬分別增持 500 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旗天科技：公司與黑神話悟空遊戲無業務合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915822733499271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:28:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，旗天科技披露股票交易異動公告稱，經查詢，有媒體將旗天科技列為黑神話悟空概念股，並報道旗天科技控股股東七彩虹聯合英偉達，共同推出了《黑神話：悟空》定製版顯卡。關於上述報道説明如下：截至目前，公司與黑神話悟空遊戲無業務合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬達商管在貴陽成立兩家商業管理新公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915776870242944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:19:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，貴陽龍灣萬達商業管理有限公司、貴陽數博萬達商業管理有限公司成立，法定代表人均為潘韜男，註冊資本均為 100 萬元人民幣，經營範圍均包括商業綜合體管理服務、物業管理、企業管理等。股東信息顯示，二者皆由萬達商業管理集團有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微盟 2024 年中報：聚焦主業降本增效，經調整淨虧損同比收窄 81.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915774259370880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:08:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今日，微盟集團發佈 2024 年中期業績報告，總收入達 8.67 億元人民幣，整體毛利率保持平穩。報告期內，集團銷售成本削減 25.9%，其中銷售及分銷開支減少近 1/3，行政開支降低 24.5%。得益於商家解決方案的廣告需求旺盛，帶動毛利和盈利的修復，以及持續的降本增效，成本費用得到有效控制，微盟集團經調整淨虧損約為人民幣-0.46 億元，較去年同期收窄 81.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛：上半年營收 93.25 億元，消費者、教育、汽車等核心業務增長顯著</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915801259121541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:06:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，科大訊飛發佈 2024 年半年報，公司上半年實現營業收入 93.25 億元，同比增長 18.91%；毛利增長 19.08%，銷售回款總額 90 億元，較去年同期增長 15 億元，增幅達 20%。公司多項業務保持高速增長，教育業務上半年營收 30.12 億元，同比增長 24.41%；醫療業務營收 2.28 億元，同比增長 18.80%；開放平台營收 23.4 億元，同比增長 47.92%；智能硬件營收 9 億元，同比增長 56.61%；汽車業務營收 3.5 億元，同比增長 65.49%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>