<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>港大孵化硬科技公司獲數千萬融資，全球首款空間記憶模組提供機器人空間感知與記憶能力｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3300840875383303?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，深圳留形科技有限公司（以下簡稱「留形科技」）近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，本輪投資方包括弘毅投資等，資金將主要用於核心零部件定製生產、產品規模化交付及市場拓展。此前，公司曾獲得真格基金種子輪投資，以及君盛投資的天使輪投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「留形科技」成立於 2022 年，聚焦智能三維感知和重建算法及產品開發應用，以賦予機器人、無人機等具身智能設備精準的空間感知、智能記憶及主動交互能力。其創始團隊孵化於香港大學 MaRS 實驗室，MaRS 實驗室專注於無人機設計、導航和控制，以及基於激光雷達的同步定位與地圖構建（SLAM）技術；香港大學 MaRS LAB 負責人張富教授擔任公司技術戰略顧問，曾為大疆創新顧問科學家及 Livox 激光雷達負責人之一。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，隨着人工智能與機器學習技術的深度融合，三維感知重建設備的精度與效率實現顯著提升。部分搭載高性能並行計算能力的商業軟件，能對海量圖像、點雲等數據進行高效處理，短時間內完成室外場景與物體的三維重建，在多領域展現應用價值。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如在文化遺產保護領域，通過對古建築、文物等進行高精度數字化復刻，不僅實現了對珍貴遺產的永久保存，也為虛擬展示和大眾傳播提供了新途徑；這一技術同樣在搶險救災的場景中展現出巨大價值，採集的三維數據不僅能精準還原火場結構、追溯起火點，還可輔助燃燒模式分析與建築安全評估，為提升災後響應與防護能力提供有力支持。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="814,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_ceeaf36dddbc4f25862a7fe2bc7b0202@6022551_oswg137927oswg814oswg500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;產品在搶險救災中的應用（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在機器人領域，空間感知與空間記憶能力尤為關鍵。當機器人處於複雜室內外環境時，不僅需要實時、精準地感知障礙物、狹窄通道及可通行區域，還需具備對空間位置的長期記憶與識別能力，以保障長時間穩定的自主導航與路徑規劃。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，目前主流的導航定位方案仍存在明顯痛點：傳統 GPS 信號無法在室內環境中穩定接收；UWB、藍牙等室內定位技術需提前佈設基礎設施，部署過程複雜且成本高昂；而現有視覺與激光雷達方案泛化性弱，難以應對多變複雜環境，導致機器人在導航過程中頻繁出現感知誤差、定位失準甚至作業停滯。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，由於現有導航方案的硬件標定極為繁複，每次更換環境或硬件設備，都需專業人員花費大量時間進行復雜的參數校準；開發過程更是耗時耗力，不僅需要處理海量的圖像與點雲數據，還需針對不同場景反覆優化算法，極大拉長項目開發週期，增加落地應用成本。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為解決上述痛點，「留形科技」基於自研的全固態、多傳感器深度融合架構與 MindSLAM™高性能算法，推出了全球首款兼具空間感知與空間記憶功能的模組產品——留形 Odin1。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_1eb6927976014449841a69abd736cdd4@6022551_oswg53515oswg830oswg508_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Odin1 渲染圖（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;留形 Odin1 創新地集成了 SPAD dTOF 深度模組、高分辨率彩色相機及 IMU（慣性測量單元），可實現多傳感器數據的原生時空同步，確保不同傳感器數據在採集時的高度一致性與精準匹配。依託 MindSLAM™算法，留形 Odin1 可實現釐米級定位精度，探測距離最遠達 70 米，視野範圍達到 120°×90°，點雲輸出頻率高達 70 萬點每秒，大幅提升了空間感知數據的精細度和完整性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能生物通常依靠大腦中的海馬體實現對空間位置的精準記憶與識別。其中，留形 Odin1 模組就相當於機器人的「海馬體」，為其提供穩定可靠的空間感知與空間記憶能力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過精準融合空間與時間維度的數據，留形 Odin1 能夠主動構建高精度的空間記憶體系，並在此基礎上快速構建出準確的三維空間模型。即使在暗光、無特徵等複雜環境下，搭載留形 Odin1 的機器人、無人機等智能載具，也能精準感知物體姿態與位置信息，並實時主動記憶所處空間的詳細佈局。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一能力顯著增強了機器人對複雜環境的智能認知與交互效率，在自主導航、路徑優化、高效作業等領域中體現出卓越優勢。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_5b06d715100a44c499882c611c1b91b0@6022551_oswg93404oswg830oswg508_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;機器狗搭載 Odin1 在工地中的應用（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「留形科技」所開發的 MindCloud 平台上，可以同留形 Odin1 模組無縫對接，將採集到的真實環境一鍵轉化為高保真 3D 仿真模型，幫助用戶輕鬆採集、管理和分析三維數據，以實現數字孿生模型的快速構建與機器人算法的高效仿真訓練，為機器人智能決策和算法優化提供強大的數據支撐。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，目前「留形科技」的多款實時真彩三維重建產品已廣泛應用於建築數字化、裝修測量、消防救援現場還原、交通事故現場記錄、工業製造等場景。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，搭載留形 Odin1 的機器人或無人機可快速進入消防現場或緊急災害區域，實時進行三維空間感知和建模，快速提供精準的現場結構示意圖，為救援決策提供重要依據。在建築施工過程中，留形 Odin1 也可實時感知和記錄施工現場的空間變化，精準反映施工進度和質量狀態，大幅提升工程管理效率，節約人力成本。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_ffc5b3c623e24f8fbae14f59c807f751@6022551_oswg91090oswg830oswg508_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;工人將 Odin1 安裝在機器狗上（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，「留形科技」已同多家頭部機器人廠商展開深入合作，通過自主研發技術有效降低智能感知模塊整體成本，推出高性價比的智能巡檢和空間感知解決方案，實現導航、掃描和定位功能的一體化融合。留形 Odin1 計劃於今年 7 月正式進入量產階段，並將同步佈局全球市場。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>估值超 10 億，這家機器人關節公司銷售額全球第一｜潛伏獨角獸</title>
      <link>https://36kr.com/p/3263916211306626?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:20:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年春天，機器人行業的入場機會正在飛速流逝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去看消費的投資人在地毯式掃機器人項目，未交割的項目一夜之間交割完畢，猶豫的人忽然變得果斷而大膽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人形機器人本體的增長速度逐漸觸及瓶頸，很多人將目光投向機器人背後龐大且複雜的產業鏈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，窗口已經關到只剩下窄縫。過去兩年，當人形機器人的浪潮還在水面下湧動時，上游產業鏈的一些公司已經長成低調卻昂貴的標的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;零差雲控就是這樣的案例。它成立於 2016 年，專注高可靠、高精度的機器人核心零部件的生產製造，包括機器人關節和編碼器。2018 年，零差雲控基於自主研發的高精度編碼器，首創標準一體化關節模組設計並進入批量生產，期間完成了多輪數千萬級融資，比鄰資本、琥珀資本、松柏投資等相繼參投，當前公司估值已遠超 10 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早在人形機器人出現前，包括醫療場景的手術機器人、服務機器人，工業場景的汽車製造、3C 電子等領域已經對關節有大量的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們把關節尺寸做小的時候人形還沒火」，零差雲控創始人賈璽慶向硬氪指出，「不只是人形機器人市場，其他行業也有越來越細分的需求。比如有強烈剛需的腹腔鏡手術機器人，可以實現更快更精準的手術方式，減小創面、縮短癒合時間。同時，使遠程手術成為可能，偏遠地區也能享有專業醫生的手術操作。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;零差雲控也代表了產業鏈上多數公司的現狀。他們並不會將命運交到前途未卜的人形機器人行業手中，而是率先在更成熟的領域獲得收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，零差雲控的產品已在工業機器人、協作機器人、手術機器人、物流機器人、仿生機器人和人形機器人等領域均有落地應用，下游客戶包括海內外頭部科技廠商、機器人公司和車廠等在內已超過 2000 家，機器人關節累計出貨量近 5 萬套，銷售額排名行業第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據賈璽慶透露，目前零差雲控的營收構成中，用於工業、物流和醫療場景的關節收入貢獻佔比最大，共接近 50%。另外，人形機器人的銷售佔比近 15%，近兩年增長迅猛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以看到，零差雲控最大的優勢就是穩健。它們靠既有客戶守住下限，而人形機器人提供未知的上限、打開了更大的想象空間。根據共研網、高工機器人等數據顯示，2024 年中國機器人關節模組需求量已達 224.17 萬套，預計 2030 年將增至 482.01 萬套，市場規模或突破 689.27 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「當下，人形行業客戶對一體化關節的需求主要聚焦於更小的體積、更輕的重量和更高的負載與可靠性，同時，進入消費交互場景，如何進一步降低成本成為關鍵所在。短期內，這也是我們產品迭代的主攻方向。我們相信，隨着機器人在日常生活中的應用越來越廣泛，關節市場還有巨大的發展空間待進一步挖掘。」賈璽慶説。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;諧波、行星減速器關節將長期並行存在&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;無論是生產線上參與質檢、搬運貨物的工業機器人和協作機器人，在商場為人們提供指引導航的服務機器人，還是春晚舞台上進行表演的人形機器人，每一個流暢且精準的動作背後，都離不開關節的精密運作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關節的性能優劣，直接決定了機器人運動的精度、速度以及靈活性。不同類型的機器人中，因作業環境與任務需求的差異，在關節配置及所採用的關鍵部件上也不盡相同。其中，常見的外形設計多采取模塊化方式，將電機、減速器、驅動器和編碼器和其他傳感器等集成為一體，形成動力輸出單元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從零差雲控的關節部件構成來看，它整體由電機端的絕對值編碼器、輸出端的多圈絕對值編碼器、無框力矩電機、諧波減速機、制動保持器、伺服驅動器和扭矩傳感器組成。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1109,825" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_4a37eb3d5f7e4ea1999f875fc32bc7b4@6022551_oswg232689oswg1109oswg825_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;零差雲控電機的核心部件（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這當中，編碼器相當於一個機器精密的「角度反饋系統」，它能實時監測機器人關節的位置，並將這一信息反饋給控制系統。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在零差雲控的 eRob 系列關節模組產品中，在電機端和減速機的輸出端均內置了重複定位精度達±7 角秒、絕對定位精度為±15 角秒的絕對值編碼器，形成全閉環位置控制，以避免減速機的齒隙、磨損和製造誤差而影響機器人關節的定位精度。這也是目前業內精度最高、響應速度最快的諧波機器人關節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以醫療機器人為例。醫療機器人多用於人體內手術，因此，其對核心零部件的重複定位精度、功耗發熱、安全性保護以及力矩控制等指標要求極為嚴苛。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在人形機器人中，零差雲控自研的編碼器可以實現更精準地調控關節位置，保障機器人在物料搬運、零件裝配等操作時，能準確地抵達目標位置，提升生產效率與產品質量，這可以用於汽車零部件產線的零部件組裝等場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1300,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_1647ce338b674a7e9fe00d0c742a31bf@6022551_oswg48396oswg1300oswg556_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;零差雲控的產品圖（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前，人形機器人的「軀幹」和「四肢」主要有以下三種傳動方式：諧波減速機、行星減速機和行星滾柱絲桿。行星滾柱絲桿完成直線類驅動，由諧波減速機或行星減速機作為傳動部件的關節驅動來完成旋轉類運動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行星減速器的承載能力強，能夠承受較大的扭矩與負載，成本也相對較低，在大規模應用時可降低整體設備成本。但同時，行星減速器單級傳動減速比相對較小，更適用於重載工況場景、對精度要求相對不高的運動結構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「行星減速器的一大優勢在於，我國有完善的產業鏈基礎，相關加工設備在國內機械加工行業保有量巨大。加之行星減速機結構簡單、設計改動方式靈活，它的齒輪可以輕鬆地與關節其他零部件融合在一體設計。」賈璽慶指出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但對於人形機器人來説，其結構複雜、關節數量多，超過 40 個，這要求關節不僅要具備足夠高的功率密度，還需在體積、重量上嚴格控制，以契合人形機器人緊湊的身形。因此，行星減速器在這一方面的表現可能略顯不足，反之諧波減速器則展現出了其顯著的優勢，諧波減速機可以在同樣的空間內實現更大的傳動比，並且通過更高的傳動精度和更小的齒隙，令機器人具備執行精細操作任務的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;賈璽慶告訴硬氪，&lt;strong&gt;零差雲控專注於諧波減速器方案的關節&lt;/strong&gt;，它的體積較小、重量輕，與人形機器人輕盈結構的需求不謀而合。而且諧波的傳動精度極高、單級傳動比大，能保證機器人的關節運動達到極高的精準度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，目前諧波方案仍有其侷限性。一方面，諧波減速機受限於加工設備門檻高、資金投入大、加工工藝要求嚴格，還有更為關鍵的材料、熱處理、齒形設計等技術難關，需要企業投入大量資金人力用於研發和技術積累。另一方面，在人形機器人量產難進的現狀下，作為核心零部件的諧波減速機短期也面臨着成本無法降低、大規模應用受限的矛盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「近年來，我國正加速縮小標準諧波減速器與進口諧波減速器的差距，如果想實現像行星方案一樣、深度定製諧波機器人關節，目前還非常難以執行。」賈璽慶坦言，「目前各個企業還陷於先有雞還是先有蛋的怪圈中：深度定製的前提是需要大批量訂單，大批量訂單的前提是先有用於測試的深度定製樣機。加上諧波的價格相比行星，大概貴五倍左右，這也進一步限制了諧波機器人關節的更大批量應用。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;賈璽慶認為，諧波和行星兩種傳動方式在壽命、抗衝擊能力、噪音、失效形式方面的不同表現，決定了短時間內市場很難界定哪一種傳動方式孰優孰劣。諧波、行星減速器關節將長期並行存在，根據最終的人形機器人整機要求，在不同要求場景中選擇合適的傳動方式仍是最優方案。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;標準化+多型號、適配場景廣&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;根據《2024 年中國人形機器人行業研究報告》，按量產規模不同，人形機器人降本大致可劃分為三個階段：小批量千台量級生產，降本 20%-30% 至約 10 萬美元；萬台級別降本 50% 至 5 萬美元；數十萬至百萬台大規模量產，降本 70%-80% 至 2-3 萬美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一旦量產實現，以關節等為代表的核心零部件市場也將迎來爆發式增長。出貨量是邊際效應的核心。所以，為了儘量覆蓋更多用戶，針對不同領域、不同應用場景的需求，零差雲控發佈多款型號關節，包括主營的 eRob 直筒 I 型系列、eRob 轉角 T 型系列等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在尺寸方面，eRob 關節模組的最小模組直徑僅 70mm、最大容許扭矩達 70Nm，最大模組直徑為 170mm、最大容許扭矩達 1180Nm，對比市場上其他同等負載能力的關節模組體積最小。這種小尺寸實現高扭矩輸出的特性，在實際應用中具有顯著優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如物流倉儲場景，用戶會選用最小模組的關節，在有限環境內驅動機器人，滿足狹小的倉儲空間內靈活作業。而在手術機器人中，更小的關節體積可減少多條手術機械臂的間距，多種手術器械可通過更小的創面來進行手術操作。此外，更小的關節體積也為人形機器人的外形尺寸不斷逼近真實的人體尺寸提供了可能性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對下游客戶來説，零差雲控通過搭建標準化、多型號的關節模組，幫助企業迅速完成機器人的組建工作，省卻上百種機械電子器件選型、設計、採購以及組裝過程中耗費的大量人力與時間成本，讓機器人公司真正實現專注於機器人整機和應用的開發。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1819,1007" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_81db466780804639a18e27685bbd4309@6022551_oswg793302oswg1819oswg1007_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;零差雲控自有生產車間（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，機器人關節國產化趨勢愈發強勁，長期依賴進口的局面正逐步被打破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;賈璽慶告訴硬氪，除了部分芯片需要進口以外，當前零差雲控的所有核心部件均是來自自主研發和國內的供應鏈，包括諧波減速器、編碼器、驅動器、無框力矩電機和控制軟件算法等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「完全國產化是我們產品的製造目標，目前內部也已經在測試使用國產芯片，相信不久的將來一定不會被‘卡脖子’問題影響。」賈璽慶説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外公司還設有多個生產車間，包括五軸精密加工車間、檢測車間和精密組裝測試車間，對每台關節模組的齒隙、剛性、噪音，帶負載後的傳動精度、抖動進行全檢。在組裝完成後，該關節還會進入內部測試車間按多種工況測試，如模擬工業機器人關節在不同負載、轉速下運行，避免產品流入市場後出現故障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人形機器人賽道忽然之間爆火，讓背後的供應鏈也走到前台。但對於這些公司來説，最穩健的現金來源不會來自人形機器人行業。要穿越週期，它們終究還要靠商業化更成熟的客戶。服務這些客戶也是當下更重要的課題。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜北大回應韋東奕健康問題；蘋果官宣迄今規模最大設計更新；泡泡瑪特股價 2024 年至今漲幅超 11 倍</title>
      <link>https://36kr.com/p/3329918925400324?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 08:14:32  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;格林美&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，格林美在互動平台表示，公司赴港上市工作正有序推進中，公司將嚴格按照相關法律法規及時履行信息披露義務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;潮宏基&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，潮宏基公告，公司擬發行境外上市外資股（H 股）股票並申請在香港聯交所主板掛牌上市，以推進全球化戰略佈局，提升國際品牌形象及綜合競爭力，加強與境外資本市場對接。目前，公司正積極與相關中介機構就本次發行並上市的相關工作進行商討，具體細節尚未最終確定。本次發行並上市尚需提交公司股東會審議，並取得相關政府機構、監管機構備案、批准和/或覈准，存在較大不確定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香江電器&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，湖北香江電器股份有限公司通過港交所上市聆訊，國金證券（香港）有限公司為獨家保薦人。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北大回應韋東奕健康問題，呼籲保護學者讓其專心治學&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;被網友稱之為「韋神」的北京大學數學科學學院助理教授、研究員韋東奕近日開通個人社交賬號併發布一段介紹自己的短視頻，引發網民關注。截至 9 日，韋東奕賬號粉絲量已突破 2300 萬。北京大學數學科學學院、北京國際數學研究中心有關負責人 9 日向新華社記者表示，希望和網友共同保護好學者專心治學的寧靜環境，讓韋東奕老師能心無旁騖地投入教學科研工作中。此次韋東奕發佈的視頻展現出的狀態讓許多網民對其身體健康擔憂，呼籲北大關注教師健康，尤其是視頻中可見其部分牙齒脫落。北京大學數學科學學院有關負責人介紹，韋東奕有比較嚴重的牙周問題。最近 3 年來，韋東奕每年都會參加學校組織的體檢，醫生建議其關注口腔健康，其他體檢結果正常。對韋東奕口腔健康情況，學校和學院一直都非常關心，此前多次派人陪同韋老師到醫院就診。醫生進行過會診，並提出了治療方案。下一步，學院和中心還將幫助他積極進行治療。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北大表示，感謝公眾對韋東奕的關心，學校在尊重他本人的意願和生活習慣的基礎上，在工作、生活、醫療等方面都給予了充分關心，也有相應的安排保障。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果官宣迄今規模最大設計更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日蘋果召開 WWDC 2025 全球開發者大會。蘋果官宣了迄今規模最大的設計更新，命名為「Liquid Glass（液態玻璃）」。具體來看，「Liquid Glass」能折射光線並通過鏡面高光動態響應用戶的動作，可配合用戶調用選項或切換界面等操作，與設備的圓角巧妙呼應。藉助 Liquid Glass 的層次感，無論淺色模式、深色模式、繽紛新色調，還是全新透明外觀，都活靈活現。值得注意的是，蘋果還將把所有系統的名稱改為 26 版。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;泡泡瑪特股價 2024 年至今漲幅超 11 倍，創始人財富躋身中國第十&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;繼 6 月 8 日以 203 億美元身家超越牧原股份的秦英林，登頂「河南新首富」之後，泡泡瑪特（09992.HK）創始人王寧 9 日財富排名再度攀升。根據福布斯實時富豪榜 6 月 9 日上午的最新數據，王寧目前身家為 208 億美元，躋身中國榜第十，全球第 101 名。今年以來，泡泡瑪特股價已上漲 174%。從 2024 年初至今，泡泡瑪特的股價漲幅超過了 11 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日上午，根據福布斯實時富豪榜，泡泡瑪特（09992.HK）創始人王寧目前身家為 203 億美元，牧原股份（002714.SZ）創始人秦英林身家為 163 億美元。王寧已取代秦英林，成為河南新首富。（電商在線、紅星資本局）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;董明珠孟羽童時隔兩週再同框，將出席門店開業活動&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日，格力與孟羽童同時發佈預告稱 6 月 10 日，董明珠與杜海濤、孟羽童共同參加長沙董明珠健康家開業活動，距離上次董明珠孟羽童同框僅過去兩週左右時間。5 月 23 日晚，董明珠和前祕書孟羽童一同現身「格力明珠精選」直播間進行直播帶貨，這是孟羽童離開格力後兩人首次同框「破冰」。據第三方數據平台顯示，當晚「格力明珠精選」直播間觀看人次達到 292 萬，巔峯在線人數超過 3 萬人，帶貨銷售額高達 500 萬元。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地發文鼓勵 2.5 天休假，試行 4.5 天彈性工作制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「試行 4.5 天彈性工作制，鼓勵有條件的地區推行‘週五下午與週末結合’的 2.5 天休假模式。」近日，這樣的表述出現在四川省綿陽市商務局印發的《綿陽市提振消費專項行動 2025 年工作清單》中，引起社會廣泛關注。《法治日報》記者梳理公開信息發現，近年來，已經有多個城市發文鼓勵推行 4.5 天彈性工作制，即 2.5 天休假模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，受訪專家認為，根據中國現行勞動法律法規，職工每日工作 8 小時、每週工作 40 小時。在一定程度上，現行勞動法律法規並未為 2.5 天休假提供製度前提，鼓勵推行 2.5 天休假模式需要做好與現行勞動法律法規的銜接。（法治日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聯合利華中國公司換帥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，聯合利華（中國）有限公司發生工商變更，鍾兆民卸任法定代表人、董事長，由 ROLAND POLAROID HUTABARAT 接任。該公司成立於 1999 年 8 月，註冊資本約 3.1 億美元，經營範圍包括個人衞生用品銷售、美髮飾品生產、美髮飾品銷售、化妝品批發、日用化學產品製造、日用化學產品銷售等，由聯合利華（中國）投資有限公司全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;星巴克數十款產品降價，均價降幅約 5 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日，記者瞭解到，星巴克中國將發力非咖啡飲品市場，打造「上午咖啡，下午非咖」的全天候服務場景。6 月 10 日起，星巴克三大王牌品類——星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵，共計數十款產品將集體推出全新夏日「心動價」。以大杯為例，平均價格降幅達到 5 元左右，最低僅需 23 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在產品創新上，星巴克也將持續發力「非咖」場景。6 月 17 日，星巴克中國將聯動迪士尼深受喜愛的「瘋狂動物城」，推出 3 款全新聯名冰搖茶，茶拿鐵也將迎來更多全新口味。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星巴克中國首席增長官楊振表示：「‘非咖’場景下完善的產品矩陣，將與核心咖啡產品雙線並舉，讓星巴克能夠根據不同消費場景、門店類型等因素，打造不同的產品組合與體驗，從而更好地滿足顧客的多元需求。」（貝殼財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信掃一掃支持查詢藥品信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據騰訊健康官方消息，繼國家醫保局微信公眾號開通藥品追溯碼掃描服務後，騰訊助力國家醫保局，近日實現了微信「掃一掃」查詢藥品信息。該功能可以幫助用戶掌握藥品的銷售記錄，以及適應症、用法用量等藥品説明信息，確保用藥安全。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;東方甄選首款自營衞生巾正式投產，6 月 16 日開售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 9 日，東方甄選官方公眾號宣佈，首款自營衞生巾正式投產，首批新品將在 6 月 16 日於東方甄選 App 開售，6 月 18 日將在東方甄選全網官方銷售渠道開售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;庫迪店員吐槽一天 700 杯累到麻木，工作量加倍獎金僅幾十塊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;低至 2.9 元一杯的咖啡，讓庫迪在外賣平台爆單。對庫迪而言，這當然是一件喜事。但對於經銷商和店員而言，日子就沒那麼好過了。小余還記得最忙的那天，早上是兩個人在崗，晚上閒時留了一個人，但仍舊沒能頂住一天 700 杯的單量。「我從 9 點 40 開始吭哧吭哧，直到外賣小哥問了我一句吃飯了嗎，我才發現天居然都黑了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，在工作量大幅增長的情況下，多數員工的收入沒發生實質性改變，「全職可能會有獎金，但很多人只拿到幾十塊錢或者 200-300 元」，而兼職按時薪走，收入和工作量很難掛鈎。（鳳凰網科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;廣汽埃安換帥，閤先慶接任董事長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣汽埃安新能源汽車股份有限公司發生工商變更，馮興亞卸任法定代表人、董事長，由閤先慶接任。值得一提的是，此前，馮興亞已卸任廣汽傳祺汽車有限公司的法定代表人、董事長，由閤先慶接任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖東來人格尊嚴維權聲明：員工遭毆打猥褻等身體傷害，補償 10 萬起步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 8 日，胖東來官方賬號發佈「胖東來關於人格尊嚴的維權聲明」。胖東來表示，將堅決針對「侵犯人格尊嚴」的行為進行訴訟和維權，絕不姑息縱容。該聲明顯示，胖東來將加大企業內部「侵犯人格尊嚴的處理及補償標準」。當員工的人格尊嚴受到侵犯時，遭受呵斥、謾罵、指責、造謠、誹謗、威脅、侮辱、騷擾等傷害自尊造成精神傷害的，補償 1—10 萬。遭受毆打、猥褻等造成身體傷害的，補償 10 萬起步。同時，必須第一時間報警追究侵權者相應的法律責任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，對網絡上冒用企業創始人照片、姓名、AI 聲音並配文「東來推薦」「於東來推薦」等行為，對侵犯肖像權、隱私權、聲音權益等行為，以及超出合法評論界限地攻擊、詆譭、謾罵、誣陷、誹謗和傷害等行為，胖東來將堅決抵制和打擊，加大對網絡侵權行為的監測和取證，必對惡意的人逐一依法追究其民事或刑事責任。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;央視曝光不防曬的防曬衣，江西弋陽縣責令三無防曬衣企業停售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依據國家標準（GB/T 18830—2009）的規定，當產品的紫外線防護係數（UPF）&amp;gt;40，且長波紫外線 (UVA) 透過率&amp;lt;5% 時，方可稱之為「防紫外線產品」。總枱財經調查記者發現，徐州海諾服飾宣稱的「50+」防曬衣實際為「30+」。商家承認消費者難以辨識品質，並用紫外線感應卡誤導消費者，就連兒童款防曬衣同樣存在問題。江蘇徐州多家企業明知產品不合格，仍虛標防護係數。一款全網銷量高達 3 萬多件的防曬衣，實際紫外線防護係數遠低於國家標準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日凌晨，江西弋陽縣市場監督管理局發佈通報，已聯合公安等部門連夜進行現場檢查，對相關產品進行查封並抽樣送檢，同時責令涉事企業暫停生產銷售。弋陽縣市場監督管理局表示，將對同類企業開展專項排查，對發現的違法問題依法處理，堅決維護消費者合法權益。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 月 9 日起試行，中國單方面免籤「朋友圈」再增 4 國&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日起，中方對沙特、阿曼、科威特、巴林持普通護照人員試行免籤政策，中國單方面免籤「朋友圈」又添新成員。2025 年 6 月 9 日至 2026 年 6 月 8 日，以上國家持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友、交流訪問，過境不超過 30 天可以免辦簽證入境。加上 2018 年全面互免簽證的海合會成員國阿聯酋和卡塔爾，中方已經實現對海合會國家免籤全覆蓋。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股漲跌互現&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 9 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指平收，納指漲 0.31%，標普 500 指數漲 0.09%。大型科技股漲跌互現，特斯拉、Arm 漲超 4%，亞馬遜、谷歌漲超 1%，英偉達、微軟小幅上漲；奈飛、蘋果跌超 1%，Meta 小幅下跌。熱門中概股多數上漲，愛奇藝漲超 4%，百度、B 站、騰訊音樂、小鵬汽車漲超 3%，京東、網易、理想汽車漲超 2%，阿里巴巴、微博、拼多多漲超 1；蔚來小幅下跌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;庫克官宣：蘋果首部原創電影《F1》將於 6 月 27 日院線首映&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蘋果召開 WWDC2025 全球開發者大會。蘋果公司首席執行官庫克（TimCook）作開場介紹，他表示，蘋果正在準備首部原創電影《F1》的上映，這部電影將於 6 月 27 日在院線首映。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本政府儲備米線下開售，上千人排隊搶購&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本媒體 6 月 9 日報道，日本北海道部分零售商當天開始發售政府儲備米，排隊顧客之多引發熱議。在札幌市一家米店，上千人排隊數小時，1000 袋儲備米迅速被搶購一空。這批米產於 2022 年，被日本媒體稱為「老陳米」，每袋 5 公斤，售價為 2150 日元（約合 107 元人民幣），約為市場零售價的一半。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈佛向其他大學尋求幫助安置受影響的外國學生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;媒體援引消息人士報道，哈佛大學在與美國和國際上的頂尖大學溝通，以暫時安置因美國總統特朗普簽證令而面臨禁令的外國學生。芝加哥大學和倫敦商學院的領導等已就如何安置即將被哈佛大學錄取、但目前面臨簽證拒籤風險的學生進行了討論。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國通脹或微升，關稅影響開始傳導至消費者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月美國消費者可能經歷小幅上升的通脹率，尤其在商品類目，因企業逐漸將高企的進口關稅成本轉嫁至終端價格。根據機構對經濟學家的調查，剔除波動較大的食品和能源後，5 月商品與服務價格環比上漲 0.3%，為四個月最大增幅，而 4 月核心消費者價格指數（CPI）環比上升 0.2%。美聯儲官員將在 6 月 17-18 日政策會議前，通過週三的通脹報告及次日發佈的 PPI 數據，最後一次評估通脹走勢及關稅的影響。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;歐萊雅集團收購英國護膚品牌 Medik8 多數股權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日，歐洲私募股權公司 Inflexion 宣佈，歐萊雅集團已同意收購英國高端護膚品牌 Medik8 的多數股權。Inflexion 表示，此次與歐萊雅的合作將使 Medik8 進一步深化其市場影響力並拓展全球業務。Inflexion 將保留 Medik8 的少數股權。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韓國雞蛋價格創四年來新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韓國農村經濟研究院 8 日發表報告説，該國雞蛋價格在 5 月達到四年來最高水平，預計上漲趨勢將至少持續到 8 月。韓國媒體援引該機構報告內容報道，韓國 30 枚裝大號雞蛋平均零售價格 5 月達到 7026 韓元（1000 韓元約合 5.3 元人民幣），自 2021 年 7 月以來首次突破 7000 韓元。該機構還預測，10 枚裝大號雞蛋 6 月農場交貨價格預計與一年前相比漲幅將達 12.4% 至 18.5%，比 2020 年至 2024 年的平均價格上漲 9.9% 至 15.8%；7 月過後，雞蛋消費進入淡季，價格較前一個月將有所回落，但預計與去年 8 月相比，仍會上漲 8.2% 至 14.4%。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 憑藉 ChatGPT 的增長實現 100 億美元年度經常性收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 在推出熱門聊天機器人 ChatGPT 後不到三年，年度經常性收入已突破 100 億美元。據 OpenAI 發言人介紹，這一數字涵蓋了公司消費級產品、ChatGPT 商業產品及其應用程序接口（API）的銷售額，但不包括來自微軟的許可收入和大型一次性交易收入。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Canalys：預計 2025 年 AI 手機滲透率將達到 34%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，Canalys 預計 2025 年 AI 手機滲透率將達到 34%，端側模型的精簡以及芯片算力的升級將進一步助推 AI 手機向中端價位段滲透。2025 年芯片廠商發佈的新款次旗艦 SoC 已經具備了流暢運行端側大模型的能力，Deepseek 的出現也在很大程度上降低了大模型對於芯片算力的開銷，在這兩大因素的共同作用下，2025-2026 年 AI 手機仍預計會保持高速滲透的趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果全新操作系統將在秋季向所有用戶開放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 10 日蘋果召開 WWDC 2025 全球開發者大會。結束前，蘋果首席執行官庫克作總結演講，他表示，「我們的每個平台都在不斷突破進取，Apple 智能有了更多用武之地，全新設計精美絕倫，我們產品的使用體驗也更流暢自如。」經過多輪展示後，庫克也官宣了操作系統的正式上線時間：新操作系統的開發者 Beta 版將於今天推出，公開 Beta 版將於下月推出，「到今年秋天，所有用戶都能用上新系統。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;餘承東曬華為 Pura 80 Pro 系列真機&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日消息，華為 Pura 80 系列新機將於 6 月 11 日 14:30 正式發佈。9 日，華為終端 BG CEO 餘承東通過社交媒體展示了該系列機型的真機，並着重介紹了其視頻拍攝能力。據餘承東介紹，Pura 80 系列在視頻拍攝方面表現出色，尤其在高難度的大光比場景中，如拍攝火焰等，能夠完美還原細節，避免高亮部分過曝，同時精準呈現火焰的層次感。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬稱 G7 將是首款 L3 級算力汽車&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，小鵬汽車董事長何小鵬發文宣佈，全新車型小鵬 G7 將於 6 月 11 日 19 時 30 分開啓全球首秀，將是第一款具有 L3 級算力的 AI 汽車。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中科聞歌」完成新一輪戰略融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，專注於決策智能的企業級 AI 服務商「中科聞歌」宣佈完成新一輪戰略融資，投資人為北京市石景山區現代創新產業發展基金有限公司。本輪融資將主要用於自研決策智能操作系統 DIOS 的研發投入和市場推廣，加速企業級人工智能技術發展和商業落地進程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「眾惠醫藥」完成兩輪千萬級融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，陝西雲谷眾惠生物醫藥有限公司完成近 5000 萬元種子輪及天使輪融資，其中種子輪融資由昕成投資、愛康創壇聯合投資，天使輪融資由陝投成長基金、中科創星、金資基金聯合投資。同時，眾惠醫藥宣佈完成對上海攬微醫學科技有限公司的併購重組。新一輪融資將用於中國首家空心微針醫療器械生產基地建設和三類器械證申報、細胞與外泌體中試車間建設、西北首個自動化生物組織樣本庫建設和人才隊伍的完善。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「人人租」完成數億元 D1 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，一站式循環租用服務平台「人人租」宣佈完成數億元 D1 輪融資，本輪融資由大華創投領投，老股東跟投，告捷擔任本輪的財務顧問。此次融資將加速 AI 技術與數字化經濟在循環租用全鏈路的深度融合應用，推動「循環租用」新消費模式實現規模化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜丁丁炒麪&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蘋果夏季發佈會：設計大變樣，還更新了一點點點 AI</title>
      <link>https://36kr.com/p/3329603684461061?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 06:19:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者丨邱曉芬&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯丨蘇建勳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 10 日-14 日，一年一度的蘋果全球開發者大會（WWDC）在美國加州的 Apple Park 舉辦。其中最重磅的主題演講在北京時間 10 日凌晨 1 點進行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正如此前彭博社記者古爾曼所預測的，「今年的 WWDC 是一個軟件年」——長達 92 分鐘的演講，沒有新硬件發佈，甚至連「one more thing」的環節也取消了，這讓整個大會顯得平淡了不少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次主題演講的插曲是，在蘋果軟件總監克雷格·費德里吉（Craig Federighi）發表開幕詞時，一位抗議者大喊大叫了半分鐘，隨後被保安拉了出去，所幸並沒有造成太大影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在備受關注的 AI 上，蘋果此次並沒有拿出大殺器，不過他們顯然有了更加開放的態度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次，蘋果宣佈將&lt;strong&gt;向第三方開發者開放 Apple Intelligence 核心大語言模型。&lt;/strong&gt;未來，開發者們可以直接將蘋果的端側模型集成到應用中，而不是雲端部署，這樣能夠開發隱私性更強、更低成本的 AI 應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從整場演講來看，蘋果此次並沒有太多波瀾壯闊的創新，但小打小鬧的改進不少，更新後的 AI 也被融合進更多功能中。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1748,828" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_36655934fd5342fda1a84eec98dee5cd@1199336245_oswg492175oswg1748oswg828_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WWDC25 海報&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;操作系統全部改名字、換風格&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;和蘋果此前預熱海報所提示的一般，此次 WWDC 上，蘋果宣佈所有的操作系統都應用上名為 Liquid Glass 的設計風格——所有的應用看起來透明度低了很多，透露着毛玻璃的光澤感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1716,1046" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_ac1f1371a3304374b3206d78b9050127@1199336245_oswg2778048oswg1716oswg1046_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源蘋果&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也是蘋果自 iOS7 以來、12 年來首次重構操作系統設計風格。據蘋果方面稱，這一設計靈感主要來自蘋果 Vision OS。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種設計思路不難理解，在 Vision Pro 裏，數字信息要和玻璃一樣透明靈動，才能疊加在真實世界上，且不喧兵奪主。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2194,920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_1349fbc52afa40f0a09064d20ec47c69@1199336245_oswg2242086oswg2194oswg920_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;全新的圖標設計和控制欄&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了重構設計風格之外，蘋果方面此次還將操作系統的命名方式改了，不再使用版本迭代數來命名，而是以年份命名，比如 iOS 26、iPadOS&amp;nbsp;26、watchOS 26、tvOS 26 和 visionOS 26、macOS Tahoe 26。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，蘋果還給 mac OS 多起了個名字「Tahoe」，據説這是一個湖的名字（Lake Tahoe），是位於美國加州和內華達州交界處的著名旅遊勝地。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;iOS 26：讓 AI 落到具體的場景中&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在谷歌 Gemini 和各大安卓廠商在 AI 產品取得了重大進展的當下，蘋果的 AI 表現尤其備受關注，但正如此前外界普遍預料的一般，蘋果 AI 未有太多突破性創新，但他們選擇從小處着手，將 AI 功能落實到各個小場景中。&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;實時翻譯&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;此次，蘋果推出了基於 Apple Intelligence 的實時翻譯功能，用戶可以在信息、FaceTime 和電話通話中運用，對方即���不使用 iPhone 也不受影響。&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;視覺智能&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;在 iOS 26 上，蘋果推出了一項全新的視覺智能功能。比如，如果你想搜索產品，可以先截圖，系統會自動提示你使用 Apple Intelligence 進行搜索，隨後，視覺智能就能自動識別，並且進行跨應用端搜索。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;視覺智能還能發現你在關注什麼活動，並且會自動把關鍵信息（比如日期、時間、地點）提取出來，填進日曆裏面。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1484,884" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_801797fe6b4c412186d43113009109b8@1199336245_oswg533302oswg1484oswg884_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;實時翻譯和視覺智能功能&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;通話助手&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;當你遭遇陌生推銷電話來襲，iOS 26 會在對方説出姓名和目的之後，才會向用戶推送來電顯示，為用戶清除幹擾。 ​​​&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，在有通話保持需求的時候，手機裏的「等待助手」還會幫忙等待，直達電話再次正常接通時，對你進行提醒。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2364,972" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_779afe0d0d51498aa2f0de2a736c8ae3@1199336245_oswg1544337oswg2364oswg972_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;通話助手功能&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，這三項 AI 功能並非手機專屬，蘋果也將嘗試將其放到手錶、Mac、iPad 上。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;小打小鬧，但有創意的更新&lt;/h3&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;macOS Tahoe 26&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;在 macOS Tahoe 26 上，最大的亮點是&lt;strong&gt;對 Spotlight 功能做了「有史以來最大的更新」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去，Spotlight 的主要功能很簡單，只有搜索和打開應用。但未來，Spotlight 還可以做更多事，比如播放音樂、創建筆記、添加文件等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據蘋果方面的展示，他們就演示了輸入「sm」這兩個字母，來快速發送消息，相當方便。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2276,1314" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_0b038bdeac3a41a994b1ce1873feb765@1199336245_oswg1723897oswg2276oswg1314_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Spotlight 新功能演示&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;macOS Tahoe 26 的另外一項亮點是，未來，&lt;strong&gt;電話 APP 和「實時活動」功能都將登錄 Mac&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，電腦的菜單欄上會顯示用戶 iPhone 上的實時活動，用戶一點擊，這一 App 便會在 iPhone 鏡像中打開。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，不用掏出手機，用戶在 Mac 上也可以一鍵撥打和接聽電話。此外，電腦還能訪問手機裏的「最近通話」和「通訊錄」，無縫切換 iPhone 的功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1482,840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_94b2b7e5ad0d4766adc3feba3fd7cd76@1199336245_oswg844235oswg1482oswg840_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;實時活動功能&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;iPadOS&amp;nbsp;26&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;此次 iPadOS&amp;nbsp;26 上最大的亮點則是&lt;strong&gt;重新設計了窗口系統&lt;/strong&gt;——用戶可以一次打開很多的窗口，並且隨意調整大小和排列，或者也可以將 iPad 的屏幕分成三等分或四等分，或者只需要向上滑動並按住所需要的窗口，就可以將其置於所有窗口的最前面。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1392,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_349c6318e3c542b9ae293eef4a31e995@1199336245_oswg217512oswg1392oswg900_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;iPadOS&amp;nbsp;26 全新的窗口系統&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Apple Intelligence 在一些小功能上也有體現。比如，「快捷方式」可以提供總結文本、生成圖像等等功能，或者是根據電子郵件等內容，幫助你整理成提醒事項。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="692,830" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_2702be999d7b4af2a7a4df120d0d93b4@1199336245_oswg144139oswg692oswg830_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;更智能的提醒方式&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;visionOS 26&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;在 vision OS26 中，蘋果引進了「&lt;strong&gt;小組件&lt;/strong&gt;」的功能，用戶可以把不同的小組件放在想要的地方，讓真實的空間和虛擬的 APP 有機結合。這些小組件的位置，即使重新開關機也不會受到影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1392,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_5f158f5c95844a2aa1fb8e4702a25182@1199336245_oswg129116oswg1392oswg900_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;visionOS 26 中的小組件&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Vision Pro 裏，空間照片是一項比較熱門的功能，而未來在 vision OS26 中，也支持將普通的照片，通過計算景深的方式，轉化為有 3D 感的空間照片。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1392,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_05a35baa36e24051aab3a6f96da605f7@1199336245_oswg220128oswg1392oswg900_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;空間照片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，蘋果還為他們的空間智能設備 Vision Pro&lt;strong&gt;引進了全新的硬件&lt;/strong&gt;——可以用智能筆「羅技 Muse」，在三維空間進行繪圖和設計，彷彿神筆馬良，或者是用索尼的「PS VR2 控制手柄」，體驗六自由度的空間遊戲。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2174,1060" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_7fd0642959f74f08bef8d295d0f6367d@1199336245_oswg3025203oswg2174oswg1060_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;用 Vision Pro 和羅技 Muse 畫圖&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1418,776" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_382f6788da0843c1980473c0d328eb25@1199336245_oswg1641053oswg1418oswg776_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;用 Vision Pro 搭配 PS VR2 控制手柄玩遊戲&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;watchOS 26&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;在 watchOS 26 中，蘋果上線了一個全新的&lt;strong&gt;Workout Buddy&lt;/strong&gt;功能。當你運動時，後台會根據你的過往健身記錄，並基於文本轉語音模型和 Apple Fitness+ 教練的語音數據，為你提供個性化的鼓勵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當你雙手忙亂時，只需將手腕向外旋轉，就可以讓來電提示、計時器、通知通通靜音。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1380,834" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_17bcff23202b4f4bae915f8ae1824371@1199336245_oswg1340249oswg1380oswg834_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Workout Buddy 功能&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小結：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比於過去兩年的 WWDC，今年蘋果的發佈會確實寡淡了不少——傳説中 Vision Pro 的更新沒有出現，行業心心念唸的 AI 功能也顯得乏善可陳，甚至蘋果設計的一些 AI 功能，早已被安卓陣營廠商探索過。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，這次發佈會上，蘋果還是傳遞出一些積極訊號。比如，不同終端的操作系統（&amp;nbsp;iOS 26、iPadOS&amp;nbsp;26、watchOS 26、tvOS 26 和 visionOS 26、macOS Tahoe 26）不再是各自生長，而是越來越注重注重系統之間的互動和一致性，甚至延伸到表層的設計語言和名稱上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，眾多功能的改進雖然細碎，也可以看出蘋果確實在努力發現用戶的實際痛點，並且加之改變，比如幫助用戶應對騷擾電話的困擾、引進外部交互硬件解決 Vision Pro 交互門檻過高的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI 方面，蘋果雖然進度不算快，但他們更加註重 AI 在不同場景下的融合，並且有意識放到多種終端上。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250610/v2_257e27395a51435f9cb9f92819b7bcd0@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報 ｜廣汽埃安換帥，閤先慶接任董事長；聯合利華中國公司換帥；北京：鼓勵老字號與知名 IP 跨界合作，構建「時尚北京 IP」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3329125182564608?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-09 18:43:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;志特新材：簽訂約 1.42 億元海外項目合同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，志特新材公告，全資子公司馬來西亞志特與馬來西亞中建（東南亞）簽署了某業主單位商業項目部分標段主要基礎設施工程的分包合同，公司為項目提供基礎設施建設綜合服務方案。根據合同報價測算，合同總金額為 8350 萬馬來西亞林吉特，約合人民幣 1.42 億元（含稅），佔公司 2024 年度營業總收入的 5.61%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;廣汽埃安換帥，閤先慶接任董事長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣汽埃安新能源汽車股份有限公司發生工商變更，馮興亞卸任法定代表人、董事長，由閤先慶接任。值得一提的是，此前，馮興亞已卸任廣汽傳祺汽車有限公司的法定代表人、董事長，由閤先慶接任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;信達生物獲南向資金淨買入 11.25 億港元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;南向資金小幅淨買入 7.17 億港元，信達生物、美團-W、理想汽車-W 分別獲淨買入 11.25 億港元、10.46 億港元、4.52 億港元；騰訊控股淨賣出額居首，金額為 21.41 億港元。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;挪瓦咖啡與中商羅森宣佈達成合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 9 日，挪瓦咖啡與中商羅森宣佈達成合作，挪瓦咖啡正式入駐羅森便利店，並於合肥上線第一批合作門店。羅森同時推出每週一週四咖啡買一送一、咖啡周卡與四種咖啡套餐組合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聯合利華中國公司換帥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，聯合利華（中國）有限公司發生工商變更，鍾兆民卸任法定代表人、董事長，由 ROLAND POLAROID HUTABARAT 接任。該公司成立於 1999 年 8 月，註冊資本約 3.1 億美元，經營範圍包括個人衞生用品銷售、美髮飾品生產、美髮飾品銷售、化妝品批發、日用化學產品製造、日用化學產品銷售等，由聯合利華（中國）投資有限公司全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;首家二手多品類循環倉店「超級轉轉」開業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 9 日，國內領先的循環經濟企業轉轉集團旗下首家二手多品類循環倉店「超級轉轉」正式開業。轉轉集團創始人兼 CEO 黃煒、轉轉循環時尚發起人朱珠、轉轉集團 COO 兼紅布林 CEO 胡偉琨、王府井集團副總裁祝捷等出席了開業剪綵儀式。據瞭解，「超級轉轉」位於北京友誼商店三層，佔地面積超 3000 平方米，是一家集二手箱包、鞋服、首飾腕錶、遊戲設備、攝影攝像、小家電等在內的多品類循環倉店，也是國內首家二手多品類循環倉店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;格林美：赴港上市工作正有序推進中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，格林美在互動平台表示，公司赴港上市工作正有序推進中，公司將嚴格按照相關法律法規及時履行信息披露義務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;歐萊雅集團收購英國護膚品牌 Medik8 多數股權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 9 日，歐洲私募股權公司 Inflexion 宣佈，歐萊雅集團已同意收購英國高端護膚品牌 Medik8 的多數股權。Inflexion 表示，此次與歐萊雅的合作將使 Medik8 進一步深化其市場影響力並拓展全球業務。Inflexion 將保留 Medik8 的少數股權。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智象未來梅濤：團隊探索 3D 與 2D 結合以突破「複製困境」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，在第七屆北京智源大會上，智象未來創始人兼 CEO 梅濤博士表示，視頻生成技術距成熟尚有敍事性、穩定性、可控性三方面突破點，行業正等待「ChatGPT 時刻」。此外，團隊探索 3D 與 2D 結合以突破「複製困境」，並通過「模型-內容-效果」的價值閉環構建商業生態。同時，梅濤表示，智象未來認為當下更重要的是提供一站式解決方案，而非讓用戶拼湊工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;贛鋒鋰業在重慶投資成立儲能科技新公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，易儲聚源儲能科技（重慶）有限公司成立，法定代表人為石磊，註冊資本為 500 萬元人民幣，經營範圍包括髮電業務、輸電業務、供（配）電業務、新能源原動設備製造、新能源原動設備銷售、光伏設備及元器件製造、電池銷售、電池零配件銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由江西贛鋒鋰業集團股份有限公司旗下深圳易儲能源科技有限公司全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東已註冊多枚京東旅行商標&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據媒體 6 月 8 日報道，京東已啓動酒旅相關業務，並在業內「招兵買馬」，甚至有業內傳言，京東以 3 倍薪資從飛豬、同程、攜程等平台「挖人」。京東進軍酒旅的決心不僅體現於此，在銷售方面，京東主打機票「無捆綁」賣點，也予以多家酒店官方補貼，希望以「高頻打低頻」獲取新增長點。愛企查 App 顯示，北京京東叄佰陸拾度電子商務有限公司已註冊多枚「京東旅行」商標，國際分類涉及廣告銷售、社會服務、通訊服務等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;618 淘寶直播再發 20 億定金紅包：每人每天最高領 600&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即日起，618 淘寶直播再追加 20 億元的定金紅包。據瞭解，此次紅包將覆蓋蜜蜂驚喜社、烈兒寶貝、陳潔 kiki、胡可、香菇來了、交個朋友、林依輪、蜜蜂心願社、晁然、吉傑等多個直播間。本次定金紅包採用「高頻+普惠」的玩法，上淘寶搜索「直播搶紅包」，進直播間即可領取。即日起至 6 月 12 日晚 10 點半，每 5 分鐘一輪，每人每天單個直播間可領高達 600 元定金紅包。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杭州卜蜂食力科技有限公司完成天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，杭州卜蜂食力科技有限公司宣佈完成天使輪融資，由清大資本領投，多家產業資本跟投。本輪融資用於與正大食品共同完善 AI 智能美食機供應鏈體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;合肥安安信息技術有限公司完成 1000 萬元天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，合肥安安信息技術有限公司宣佈成功完成 1000 萬元天使輪融資，此次融資由知名投資機構領投。此次融資資金將主要用於技術研發與團隊擴充，進一步提升公司在信息技術領域的創新能力，拓展業務版圖等。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新產品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小猿學練機牽頭制定首個行業護眼標準&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，中國電子視像行業協會宣佈，《學練機視覺健康技術規範》團體標準正式通過立項審核，將由學練機品類開創者小猿學練機牽頭制定。作為我國首個聚焦學練機護眼性能的行業技術標準，該標準的制定標誌着學練機領域將正式進入規範化、科學化發展階段。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日觀點：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京：鼓勵老字號與知名 IP 跨界合作，構建「時尚北京 IP」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，北京市商務局等 4 部門印發《北京市擴大時尚消費專項行動方案》。其中提到，激發國潮品牌活力。鼓勵老字號與知名 IP 跨界合作，推出符合市場需求的老牌新店，打造「京企直賣」線上聚合平台，提供宣傳、展示和銷售等一站式服務。鼓勵國潮品牌品質化、綠色化、智能化發展，支持國產名特優新產品、國貨潮品進入免稅店銷售。優化「北京禮物」評選認定辦法，豐富時尚美妝、科技新品等產品品類，強化主題店、特色店建設，推動進場站、進商圈、進景區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;姚尚坤：看好人工智能與星際探索領域，將重點佈局 AI 場景化應用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，國雄資本有限公司董事長姚尚坤對外表示，中國生命科學領域已具備全球頂尖技術儲備，但科學家創業需突破傳統財務投資侷限。他倡導「從-1 到 1」的全程賦能模式，即從論文階段介入專利佈局，並提供藥物開發、商業化等全鏈條支持，以彌補科學家在經驗和資源上的短板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中辦、國辦：加大保障性住房供給，引導支持社會力量運營長期租賃住房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》。其中提出，推行由常住地提供基本公共服務。採取常住地直接提供、跨區域協同經辦、完善轉移接續等方式，逐步將基本公共服務調整為常住地提供。推動人口集中流入地城市「一城一策」制定常住地提供基本公共服務實施辦法，推動符合條件的農業轉移人口享有同遷入地戶籍人口同等權利。穩步推進靈活就業人員參加住房公積金制度。支持各地統籌資金渠道，加大保障性住房供給，引導支持社會力量運營長期租賃住房。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本首相石破茂：利率上升將推高債務融資成本，影響政府支出計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本首相石破茂週一表示，日本必須意識到，利率上升將推高政府的債務融資成本，並影響其支出計劃。「日本正進入利率上升成為趨勢的階段」， 石破茂對日本國會表示。「日本的債務與 GDP 之比很高。當利率上升時，為政府債務融資的成本就會增加。這可能會對支出造成壓力」，石破茂説。他呼籲政府必須保持公眾和市場對其財政狀況的信任。（新浪財經）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最早接住 DeepSeek 流量的硅基流動，新獲阿里領投數億元融資｜獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3329074255669761?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-09 17:51:46  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;暗湧 waves 獲悉，AI Infra 公司硅基流動新近完成一輪由阿里雲領投的數億元人民幣融資。老股東創新工場等機構超額跟投，華興資本擔任獨家財務顧問。更早入局的，還包括美團（戰略投資）、創新工場、耀途資本、奇績創壇、華創資本、普華資本等機構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硅基流動創始人袁進輝把本次融資比作「一次雙向奔赴」。拆解看，阿里對 AI 基礎設施一直是戰略級投入。年初，阿里 CEO 吳泳銘就宣佈了在雲和 AI 硬件基礎設施領域的龐大投資：3800 億。這也是中國民營企業有史以來在此領域的最大規模投資紀錄。而從硅基流動角度，除了獲得融資外，未來也「可以與阿里巴巴通義千問有更好的生態協作，還能在算力、國內外市場擴展等方面廣泛協作。」袁進輝如此説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也是硅基流動在獲得爆發式增長後的一次融資。上次融資還是爆發前的 2024 年底，當時硅基流動完成的是，華創資本領投，普華資本跟投，老股東耀途資本超額跟投的億元人民幣 Pre-A 輪融資。據瞭解，本次融資將主要用於人才招募、產品研發以及國內外市場拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;兩個押注：DeepSeek 和國產芯片&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;硅基流動是 DeepSeek 所帶來的奇幻之年的重要一環。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為最快承接 DeepSeek 流量的 To D（開發者）與 To B AI 雲服務產品，它的訪問量一度激增到超越一眾 To C 應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;袁進輝表示，硅基流動適配 DeepSeek-R1 &amp;amp; V3 的輕車熟路，是源自&lt;strong&gt;「&lt;/strong&gt;DeepSeek-V2 開源後的很長一段時間內，我們是唯一支持 DeepSeek 的第三方 MaaS 平台&lt;strong&gt;」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再往前追溯，是因為他們更早押注了開源。而 DeepSeek 恰好是當時開源模型中，因編程能力異常突出，被很多人追捧的一款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，硅基流動的另一個重要押注是國產芯片。2 月初，硅基流動與華為昇騰合作，實現 DeepSeek 模型在國產芯片上的高效部署。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在袁進輝介紹中，之所以作為第三方平台第一時間上線基於國產芯片的 DeepSeek 服務，是因為早在去年硅基流動就做了大量國產芯片上的研發工作，解決了很多算子、通信、系統優化等方面的難題，這使得他們可以早於那些基於英偉達 GPU 部署 DeepSeek 的供應商。當然，其中的代價也包括「同事們在整個春節期間基本沒有休息，但我們給加班同事發了三倍薪資」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而直到今天，硅基流動仍是市場上唯一用國產芯片提供大規模 DeepSeek API 服務的供應商。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於國產芯片的最近進展，袁進輝表示，一方面，國產芯片很容易使用起來了，可靠性方面沒問題。「在推理場景中，由於模型架構比較收斂，只要適配推理引擎並部署在 MaaS 平台後，開發者已經感知不到底層到底用了什麼芯片」。另一方面，從實踐看，「國產芯片做大規模推理服務有很高的性價比」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;爆發過後：那些可複製與不可複製的&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;對包括 DeepSeek 的開源大模型和國產芯片的成功押注，使得硅基流動最終獲得遠超預期的增長速度。截至目前，硅基流動總用戶數已超 600 萬，企業用戶數千家，日均 Token 生成量上千億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，DeepSeek 的開源策略，在擴大行業規模的同時，也加劇了下游 MaaS 服務商之間的競爭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於 MaaS 是否賺錢，一直存在各種爭論。袁進輝認為，MaaS 是一種對用戶友好，但對供應商有挑戰的產品形態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在他看來，要想完成商業閉環，就需要解決一系列技術、運營、供應鏈優化、獲客等難題，解決好這些問題，MaaS 就能實現用戶和供應商的雙贏。當下，除了在國內探索發展路徑外，他們也在積極開拓付費能力和產業生態更好的海外市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，他認為硅基流動的獨特優勢還包括：算力中立、模型中立、場景中立。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;袁進輝是一個連續創業者。創業之前，他曾在微軟亞洲研究院發明瞭當時世界上最快的主題模型訓練算法和系統 LightLDA。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在硅基流動之前，他的創業履歷裏還包括兩段經歷：研發了開源深度學習框架 OneFlow 的一流科技，以及早年轟動一時的光年之外。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，在接受暗湧 waves 採訪時，他表示第一段經歷更像一場行為藝術：執迷於技術追求，卻最後困於商業化。而光年之外，則更像一場所有人的意外。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正在進行的這次創業，他認為自己開始找到商業的手感，整個團隊「也從原來的實驗室形態，逐漸變成了一個更完整、成熟的商業組織」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他把硅基流動的成績歸因於過去做了一系列正確的選擇與團隊的執行力：看好開源大模型、聚焦做 AI 推理服務以及 All In 適配國產芯片，「儘管爆發式增長需要時機，但做出一系列正確的選擇是可複製、可持續的。」他説道。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月鞋服配飾流行趨勢，戶外防曬品類熱銷｜世研消費指數產品榜</title>
      <link>https://36kr.com/p/3328778098813442?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-09 13:04:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="552,797" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_5ace869b3cb645339c8abfdc839e20ac@5345065_oswg267015oswg552oswg797_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次監測週期內，駱駝熊貓三防衝鋒衣、駱駝蛟龍衝鋒衣和套頭加絨春秋休閒運動上衣分別以 1.78、1.65、1.64 的綜合熱度指數位列榜單前三。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;服飾功能場景與文化符號雙向破界，「抗 UV+涼感」重構防曬體系&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2025 年春季戶外運動裝備呈現「功能場景跨界化」與「文化價值外顯化」的雙重趨勢。駱駝熊貓三防衝鋒衣以 22000mm 防水指數與反光國潮圖騰為核心賣點，將熊貓 IP 從視覺符號升級為功能性設計，既滿足年輕羣體徒步場景的硬核防護需求，又通過圖騰反光強化夜間安全性與社交傳播性，精準承接 Z 世代「戶外打卡+文化認同」的複合訴求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;駱駝蛟龍衝鋒衣則依託多色彩搭配實現多元穿搭，城市穿梭、戶外徒步均適用，呼應職場人羣「一衣多場景」的實用主義消費觀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着天氣轉暖，春夏防護服飾以「技術美學雙線迭代」重構產品價值，防曬品類依託「抗 UV+涼感」技術基底延伸出多元場景解決方案。SIINSIIN 冰皮防曬衣將護膚級依克多因加入面料，通過品牌專研冰感系統強化都市通勤場景的體感舒適度；蕉下專利防曬升級，紫外線阻隔率達到 99.7%；茉尋冰鈦科技防曬衣則借核心冰鈦原紗，實現持久涼感、透氣散熱，精準捕獲運動人羣對硬核防護的理性訴求。三者共同反映出防曬賽道從技術參數競爭邁入生活方式提案新階段。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;慵懶精緻風潮催生鞋履 DIY 創新，色彩符號破解箱包同質化困局&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從細分品類來看，Crocs 厚底雲朵洞洞鞋以 1.78 高熱度值上榜，以「早春舒適主義」為核心，足弓支撐可拆卸矯形鞋墊兼顧通勤舒適度與個性化適配，厚底雲朵設計則通過 3CM 增高視覺優化比例，精準切中年輕一代用戶「慵懶精緻」的矛盾訴求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時針對中國市場推出節氣限定、國潮聯名款，並通過 DIY 鞋花表達個性，小紅書「DIY 洞洞鞋」話題瀏覽量破億，鞋花成為年輕用戶的社交貨幣，滲透「輕社交」場景，弱化單一休閒屬性，持續強化跨界生活方式標籤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不萊玫 22 寸行李箱以多巴胺色系和純色設計為核心賣點，精準切中年輕羣體對個性表達與功能效率的雙重需求，貼合春季出行裝備「情緒化實用主義」消費趨勢。高飽和度的玫紅、奶黃配色不僅承載「輕露營」「CityWalk」場景的情緒價值，更通過差異化視覺標籤提升公共場合行李識別效率；極簡純色外觀既滿足商務場景的剋制審美，又借色彩張力打破傳統箱包同質化困局。消費者既依賴強辨識度實現高效出行，又通過色彩符號完成社交身份表達。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用戶消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="552,396" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_700df2ca229c4669a660fce674f5ce01@5345065_oswg159726oswg552oswg396_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>首飛火箭已完成二子級共底貯箱交付和總裝，「宇石空間」完成天使+輪融資，累計融資超億元｜36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3328721086933507?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-09 11:52:12  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_0dbd35fac0c044d9a65a4641db2d37e8@108918617_oswg55824oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;劉婧瓊&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;封面來源 &amp;nbsp;| &amp;nbsp;企業提供&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，火箭研發與製造商北京宇石空間航天科技有限公司（以下簡稱 「 宇石空間 」 ）近日宣佈完成近億元天使 + 輪融資，此輪融資由千乘資本領投，華倉資本等機構跟投，老股東麟閣創投繼續追加投資， &lt;strong&gt;所籌資金將用於公司火箭產品研發、生產試驗基地的持續建設和團隊人員擴充。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宇石空間是 36 氪持續關注的新一代火箭研發與製造公司，今年 3 月初，36 氪曾報道過宇石空間完成數千萬元天使輪融資，由麟閣創投領投，鷹潭航天、水木清華校友種子基金跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_c27e6a1dfd0641b78167a79dc2e0c407@108918617_oswg130964oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;宇石空間不鏽鋼共底貯箱&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宇石空間成立於 2024 年，目前專注於大運力、低成本、快速複用液體火箭的研發和製造，是目前「國內唯一採用不鏽鋼火箭+‘筷子’捕獲臂回收方案的團隊」。據悉，AS-1 號火箭直徑 4.2 米，一次性運力在 15 噸以上，回收運力 10 噸以上；一次性發射成本可低至 2 萬/千克，回收發射單價 1 萬/千克，低於市場平均水平。公司致力於打破當前商業火箭價格高、產能低的發展困境，為客戶提供高性價比的液體火箭，服務海量衞星組網需求，助力太空運力普惠平權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇石空間創始團隊在火箭總體、動力、結構及回收領域均有深厚的行業經驗。&lt;/strong&gt;創始人兼 CEO 唐文博士畢業於清華大學航天航空學院，擁有 14 年液體火箭動力及結構工作經驗，曾實現國內首個不鏽鋼液氧甲烷火箭原型機及靜態點火。更早之前，唐文博士在航天一院體系內完整經歷了中國規模最大運力最大的液體火箭 CZ-5、中國空間站貨運液體火箭 CZ-7&amp;nbsp;型號的火箭研製。聯創兼 CTO 田繼超博士畢業於哈爾濱工業大學航天學院，擁有 15 年液體火箭總體工作經驗。聯創兼 CSO 朱新文在美國取得本碩學位，歸國後直接加入商業火箭行業，兼具中美兩國航天工作經驗，精通「筷子」捕獲臂結構及識別捕獲技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與一些商業航天公司限定招收學院派人才的風格不同，宇石空間吸納了一批頂尖跨界人才。唐文博士堅信，「未來的商業航天一定是海納百川，吸引大量物理學、力學、材料學、機器人的頂尖人才跨界融合，以我為核心的公司聯創團隊，將用開放的心態吸納我國優勢高端製造業的人才，通過人才梯隊培養，引導轉型商業航天。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據悉，從上一輪融資完成至今的兩個多月間，宇石空間的團隊規模擴大了兩倍。&lt;/strong&gt;宇石空間正處於快速擴張期，創始團隊仍在積極推進各類人才的招聘和團隊融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據介紹，&lt;strong&gt;宇石空間生產試驗中心已完工並全面投入使用&lt;/strong&gt;。該中心具備完整的運載火箭二級產品全流程研製能力，涵蓋結構製造、動力系統集成、總裝總測及地面聯合試驗。在結構製造環節，該生產試驗中心配置臥式焊接總成工位、立式焊接總成工位等，單個車間即可滿足火箭從零件到組件，組件到部段，最後整箭的生產製造。目前可實現直徑 4.2 米箭體薄壁結構的精密成型，其中低溫貯箱焊接一次合格率達 99%。&lt;strong&gt;下一步，團隊將快速推進首飛火箭生產試驗基地的落地建設。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為宇石空間的核心產品之一，&lt;strong&gt;AS-1 號火箭已按計劃完成二子級共底貯箱的交付和總裝&lt;/strong&gt;。未來數月，宇石空間團隊將聚焦&lt;strong&gt;二子級火箭總裝測試、靜態點火試驗、全尺寸捕獲臂原型機地面試驗三大核心任務，推進技術驗證與產品迭代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為宇石空間的火箭發動機供應商，九州雲箭負責人表示：「我們與宇石空間團隊合作多年，並開發交付定製版的 80 噸級龍雲發動機，宇石空間擁有國內頂尖的動力系統與結構設計能力，能夠充分挖掘液氧甲烷在可回收火箭方面的潛力，有望率先實現四米級不鏽鋼火箭首飛箭的多項重大突破。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 3 月至今，宇石空間已連續完成兩輪融資，累計金額超億元。唐文博士告訴 36 氪，&lt;strong&gt;目前宇石空間的第三輪融資正在進行中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;千乘資本投資團隊表示：&lt;/strong&gt;我們堅定看好不鏽鋼結構、液氧甲烷動力、筷子捕獲回收方式的技術潛力，這也是實現極致低成本的最優方案。同時 4 米級的液體火箭相比於傳統的 3.35 米一次性火箭具有一系列的技術難點，如發動機九級並聯的傳力機構、火箭總體方面的彈道落點控制、共底貯箱的結構形式等。這些技術難點的實現都需要公司的一號位具備極強的戰略決策能力，尤其是對火箭的總體與動力有極強的認知。唐文博士在體制內歷經 CZ-5、CZ-7 號，是為數不多同時精通液氧甲烷動力與不鏽鋼結構的雙料專家，有望實現國內不鏽鋼火箭首飛從零到一的突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;華倉資本投資團隊表示：&lt;/strong&gt;我們在商業航天深耕多年，從上游的火箭結構供應鏈到衞星的整星均有佈局。當前我國商業航天最大的痛點就是火箭發射端供給不足，進一步深究則是傳統的鋁合金貯箱存在產能和成本的弊端。宇石空間專注於做不鏽鋼液體火箭，有成熟的 30X 材料體系，利用更高效的蒙皮桁條+氬弧焊的工藝取代傳統的鋁合金火箭的攪拌摩擦焊工藝，成本直降 10 倍；同時，在可回收重複利用領域積極推進「筷子回收」技術的研發與應用佈局。宇石空間擁有整建制不鏽鋼液體火箭研發團隊，並且實現多個行業內 0 到 1 的不鏽鋼結構突破，期待宇石的火箭早日首飛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;麟閣創投投資團隊表示：&lt;/strong&gt;宇石空間團隊在完成首輪融資後極短的時間內完成了二級貯箱的下線和天使＋輪的融資工作，充分展現了團隊非凡的技術、工程能力底蘊和執行力。我們萬分期待並堅信團隊會在未來的工作中迸發出更強大的能量和更耀眼的光芒，成長為中國商業航天領域的中堅力量。麟閣創投也將持續助力公司發展，做好科學家的共同創業者，創業者的長期陪伴者！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_48ffd8b1bd77475f831e67780f91e961@108918617_oswg14612oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼聯繫作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_f9a1752c7eb84f588d452309c3e56cc8@108918617_oswg464390oswg1036oswg388_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_a3a9776921df478b8b3044901f041040@108918617_oswg9538oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_b4c9ab09cb0a47debac385a63a890f4b@108918617_oswg129571oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_6e08b72789a343ddbb85907ca2060798@108918617_oswg149979oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>柔性觸覺感知公司獲小米獨家投資，已拿下頭部主機廠、機器人企業訂單｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3307515428559366?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-09 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，上海織識智能科技有限公司（以下簡稱「堯樂科技」）已完成數千萬元融資，本輪由小米獨家投資，雲道資本擔任獨家財務顧問。資金將用於加大對具身智能領域的研發投入、加快量產節奏及服務擴產需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自成立以來，「堯樂科技」長期專注柔性壓力技術研發，以柔性織物觸覺傳感器為核心產品，致力於為汽車、傢俱、醫療、運動等多個行業提供定製化解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中在車規級觸覺傳感器領域，「堯樂科技」是目前國內唯一通過嚴苛車規級測試的供應商。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;車規級產品導入週期多在三年以上，需經歷極端溫度、振動、電磁幹擾等數百項測試。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早在 2019 年，「堯樂科技」已通過某一線豪華車企的車規級測試，成為其智能座艙壓力感知方案的核心供應商。憑藉技術積澱與量產能力，公司已率先突破國際巨頭壟斷，成為多家頭部車企的定點測試合作伙伴，並已拿下國內某頭部主機廠月銷萬輛級車型的定點量產訂單，深度服務保時捷、瑪莎拉蒂等高端品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創始人兼 CEO 呂莉蘊擁有多年的智駕傳感器與機器人感知領域研發及產業化經驗，她曾任國際汽車電子巨頭 Harman 首席架構工程師，主導構建了多模態傳感器融合計算平台；多位核心成員均來自中科院、密歇根大學等頂尖院校，具備材料、硬件、算法及雲端的跨領域技術整合能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「切入汽車賽道，本質是以最高標準錘鍊技術，再向下兼容其他場景。」呂莉蘊告訴硬氪，「當前不少企業試圖通過機器人等供應商體系、標準體系尚不健全的新興領域‘繞道’進入市場，但汽車產業鏈的驗證體系與供應鏈門檻，才能真正定義一家公司的產品力。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，公司不僅在國內主流車企客戶中佔據先發優勢，並基於「車規級技術複用」策略進一步向智能家居、機器人等場景滲透落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據 Grand View Research 報告顯示，全球智能傳感器市場規模在 2023 年達 514.2 億美元，預計從 2024 年到 2030 年將以 19.0% 的複合年增長率持續擴張。其中，柔性傳感器作為極具潛力的細分領域，其所展現出良好的柔韌性、貼合性及可穿戴性等，使其在智能家居、汽車製造、醫療健康、消費電子等場景得到廣泛應用，市場需求呈現出井噴式增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「堯樂科技」以織物作為技術切入點，一方面，織物材料天然舒適性更高，其細膩的手感及外觀形態多樣性，能夠自然貼合人體，靈活適配各類場景需求；同時，將導電材料、智能硬件與傳統織料的融合，使其能精準感知環境變化與人體信號，傳感器的功能性、連接性與智能性更強，以實現數據的高效傳輸與智能處理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過創新材料組合與結構設計，「堯樂科技」自主研發了「金屬紗線+三明治矩陣」柔性織物傳感器，將高強度金屬紗線編織成導電網絡，嵌入多層織物構成的「三明治」立體矩陣結構中，具有高靈敏度、高柔韌性、可水洗等特點，能夠在柔軟表面實現大面積壓力分佈的實時監測。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，金屬紗線的導電性能可以為傳感器提供精準捕捉壓力、位移、形變等物理信號的能力，而三明治矩陣結構則通過多層織物的複合疊加，來實現信號的多維採集與抗幹擾過濾。這種設計不僅使傳感器能夠無縫貼合曲面、褶皺等複雜形態表面，耐受拉伸、水洗等日常使用場景，也突破了傳統剛性傳感器在形態、柔韌性、舒適性與環境適應性上的侷限。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,367" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_48fc26045dd94beaa54ae2e2eb8dcdee@6022551_oswg406515oswg1080oswg367_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;堯樂科技所用纖維與其他材料纖維對比圖（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以智能牀墊場景為例。呂莉蘊告訴硬氪，「堯樂科技」目前所提供的是相對標準化的智能解決方案，可覆蓋如智能分區支撐、鼾聲幹預、健康監測等 80%-90% 的主流功能，客戶無需改動原有牀墊生產流程，只需根據結構設計將傳感器與控制器嵌入牀墊，可極大降低智能牀墊的研發門檻與改造成本，以最小投入快速推出智能化產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用戶在使用過程中，傳感器可實時採集人體壓力、睡姿等數據；控制器作為「牀墊大腦」，基於傳感器數據運行定製算法，精準控制執行部件，比如根據用戶體型自動調節氣囊充放氣、或通過電機驅動牀墊角度升降。同時，系統支持單人獨立控制與雙人協同模式——單人使用時接入單套控制系統，雙人場景則通過雙套系統聯動，滿足不同用戶的睡眠偏好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在熱度持續攀高的具身智能領域，「堯樂科技」柔性織物傳感器也被引入靈巧手解決方案中。手部傳感器作為機器人「觸覺神經」，其技術複雜度與性能門檻更高，據呂莉蘊透露，要實現抓取毫米級零件或柔軟物體等精細抓握，手掌或單手指區域需普遍需集成 800-1000 個傳感點，以捕捉壓力分佈的細微變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「堯樂科技」將傳感器嵌入機器人手指、腕關節、脊柱等關鍵部位，可實時捕捉力度變化、姿態偏移及地形特徵識別，完成毫米級力度控制與釐米級路徑規劃。這種「類人觸覺」感知能力，有助於讓機器人在家庭清潔、工業裝配等場景中能精準適應環境變化，提高靈巧手的精巧操作能力和減少整機的碰撞損傷。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,773" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_0bd69c6b06f04582b723adbccb7e522e@6022551_oswg777156oswg1080oswg773_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;堯樂科技傳感器在機器人領域的應用展示圖（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，目前「堯樂科技」已經在汽車及兩輪車、智能家居領域拿下穩定量產訂單，並同頭部機器人企業、消費穿戴廠商達成合作，以實現現金流穩健與前沿訂單儲備的雙重保障。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雲道資本創始合夥人曹稷山&lt;/strong&gt;表示，雲道資本高度看好堯樂科技在柔性觸覺感知領域的突破性成就與戰略前景。此次頭部產業方的獨家投資，不僅是對公司技術壁壘與商業化能力的強力認可，更印證其作為「國內唯一通過車規級測試的觸覺傳感器供應商」的稀缺價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堯樂科技團隊憑藉深厚的車規級研發積澱，率先突破豪華車企嚴苛認證體系，其自主研發的「金屬紗線+三明治矩陣」柔性傳感器，在靈敏度、柔韌性及環境適應性上實現國際領先水平。這種「從汽車行業向下兼容」的發展路徑，使其在新興領域具備顯著的降維優勢，目前已成功切入頭部客戶的供應鏈體系，形成多行業訂單矩陣。我們尤為看重其「車規級技術複用」的戰略縱深。公司將經過萬億級汽車產業鏈驗證的核心技術，高效遷移至具身智能、健康醫療等千億級增量市場，這種能力不僅大幅降低客戶智能化改造成本，更構建了難以複製的跨行業解決方案護城河。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜泡泡瑪特創始人成河南新首富；寧波一企業號召員工到其他公司做臥底；騰訊 QQ 首位 256 級用戶解鎖新等級圖標</title>
      <link>https://36kr.com/p/3328490518735361?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-09 07:57:32  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;泡泡瑪特創始人王寧身家 1467 億，成河南新首富&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 8 日上午，根據福布斯實時富豪榜，泡泡瑪特（09992.HK）創始人王寧目前身家為 203 億美元，牧原股份（002714.SZ）創始人秦英林身家為 163 億美元。王寧已取代秦英林，成為河南新首富。近期，泡泡瑪特旗下 Labubu 爆火，一娃難求，一些聯名或限量款的 Labubu 更是賣出了幾千上萬元的天價。Labubu 的爆火，直接帶飛了泡泡瑪特股價。截至 6 月 6 日收盤，泡泡瑪特市值為 3288 億港元（約合人民幣 3012 億元）。泡泡瑪特 2024 年年報顯示，王寧持有泡泡瑪特股權佔比為 48.73%。也就是説，目前王寧的持股市值約為 1467 億元。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;寧波一家企業內部號召員工當臥底，蒐集情報和資源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，浙江寧波一家企業內部郵件流出，郵件內容為號召員工當臥底。此舉引發諸多關注和質疑。據報道，在疑似內部郵件中，寧波凱越集團總裁湯某鼓動員工到其他公司做臥底，蒐集情報和資源，並放言要花 3 年時間，派出 1 萬名間諜和線人。目前，涉事企業尚未回應爭議郵件的真偽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，該企業曾有前員工因商業祕密侵權被判刑，至少有 7 名離職員工因涉嫌相關犯罪被立案調查。（新京報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊 QQ 出現全球首位 256 級用戶，解鎖新等級圖標「時光企鵝」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊 6 月 7 日凌晨發佈消息稱，今夜 QQ 迎來全球首位 256 級用戶，這位暱稱為「愛芥末」的 QQ 用戶獲得全新 QQ 等級圖標「時光企鵝」，這也是歷經 22 年 QQ 出現皇冠之後的新圖標。這個新圖標帶有象徵 QQ 成長等級的星星、月亮、太陽元素。騰訊官方表示，@愛芥末的 QQ 在 2000 年左右註冊。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250609/v2_d32a66d56a5c4f1bb551bc7f70a440e3@6100851_oswg52830oswg1080oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;周鴻禕：我準備幹掉 360 整個市場部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;360 集團創始人、董事長兼首席執行官周鴻禕發視頻稱，「我準備幹掉 360 整個市場部，這樣一年可以給公司省下幾千萬。」「聽起來像天方夜譚，但這次我準備動真格的了。」周鴻禕表示，「從今天起我要準備做一個挑戰，我一個人要完成一場完整的新產品發佈會——測試公司 6 月 11 號即將發佈的納米 AI 超級搜索智能體。」「這件事我如果幹成了，就意味着 AI 智能體確實有顛覆性的發展，傳統的效率模型可能要被淘汰了，360 市場部也可以全部轉崗到其它部門或者都給我編智能體去。」周鴻禕表示。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;銀行稱存 5 萬元定期可得 LABUBU 盲盒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，社交媒體上有用戶發文稱，只要在平安銀行存款就能獲得 LABUBU 3.0 系列盲盒，盲盒保證是正品，目前該活動只有西安支行有。據瞭解，此次活動由平安銀行西安未央路支行發起。記者以客戶身份致電該支行求證，工作人員證實活動真實有效，並詳細介紹了參與規則。「具體要求是沒開過平安銀行卡的新客戶才可以參加，客戶存 5 萬元定期至少 3 個月，便可以獲得一個 LABUBU 3.0 系列盲盒。即便不是西安本地的也可以異地辦理線上預約，活動到月底截止，有平安卡的客戶不能參與此次活動。」銀行工作人員説道。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克稱考慮創建新政黨，在線投票獲八成支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 6 月 6 日，美國企業家、前「政府效率部」負責人埃隆·馬斯克連日公開表示，正在考慮創建一個新的政黨。據瞭解，馬斯克於 5 日首次提出這一想法。他在社交平台 X 上向 2.2 億粉絲髮起投票，詢問是否同意「是時候在美國創建一個真正代表 80% 中間派的新政黨了」。調查結果顯示，超過 80% 的投票者都選擇「是」。馬斯克於 6 日晚間發文稱：「這是命運。」隨後，馬斯克還表示贊同一位粉絲提出的黨名建議——「美國黨」。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;店員釘收據穿透包裝盒，上百台 Switch 2 屏幕損壞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;任天堂 Switch2 遊戲機 6 月 5 日全球發售，卻遭遇「開箱事故」。美國紐約史泰登島森林大道 GameStop 分店，店員將收據釘在包裝盒上，導致大量主機屏幕被刺穿損壞，上百名玩家中招。多名玩家上傳了損壞主機的照片，從照片可見，收據被釘在 Switch 2 包裝盒上，而主機僅用塑料袋包裹，屏幕朝外放置在紙盒中，釘書針直接穿透紙盒和塑料袋，在屏幕上留下明顯凹痕。還有玩家反映其包裝盒被釘了兩下，導致屏幕出現四個損傷點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;GameStop 官方稱，事發店鋪因空調故障室溫過高，無法用膠水粘貼收據，才改用釘書機。現已「沒收涉事釘書機」，並承諾為受影響玩家更換新機，但部分玩家對此解決方案並不滿意。有網友調侃：這可能是史上最扎心的開箱體驗。（看看新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亞朵集團通報一酒店現醫院枕套：所有 4440 件布草將全部換新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，亞朵酒店被曝出現醫院枕套，引發關注。隨後，亞朵涉事酒店發文致歉。6 月 8 日，「亞朵 ATOUR」發佈説明：事件原因調查系分揀錯發；涉事門店已停業進行全面徹底整改，所有 4440 件布草將全部換新，已終止與涉事洗滌供應商的合作；增設獨立督查組，加大社會公眾監督，並設立 1000 萬專項基金。（封面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「韋東奕嚴選」賬號已改名，家屬稱韋東奕開號是為打假&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，北大數學天才韋東奕在短視頻平台開設了個人賬號，併發布了一條短視頻。與此同時，一些賬號以「韋東奕嚴選」「韋神」「韋神女友」等名稱出現，甚至使用與韋東奕相同的頭像來吸引關注和銷售商品。6 月 7 日晚，有網友發現「韋東奕嚴選」賬號已被舉報並更改了名稱，其他類似的「碰瓷」賬號也已無法搜索到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 8 日，韋東奕堂姐表示，之前太多人冒用韋東奕名字，開通賬號是出於維護自己利益的考慮，不會做直播，「他還是以科研為主，後續有什麼內容，他自己都會發的。」（新浪網、瀟湘晨報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;公司要求員工一天打卡 6 次：不願意的自行離職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因芝華仕沙發聞名的上市家居企業敏華控股，近日因一高管隨意罰款言論「出圈」，引發熱議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據網友「廠裏廠外那些事」發帖，「敏華家居電商部一劉姓高管要求員工不得在工位就餐，強制加班並要求一天打卡 6 次，不願意的自行離職」，質疑相關行為違反勞動法。該網友公佈的聊天截圖顯示，今年 5 月，該劉姓高管在工作羣裏發文稱，有同事「上班不在工位」，有上廁所的，有「照鏡子的、有奇怪理由的」，稱「被我查到打遊戲的，直接開除！吃東西的，罰領導 2000，主管 1000，次主管 500」，「無事不在崗位的，超過三次以上的月度工資降 2000。」此外，劉某被披露追加罰款內容稱「下班不關電腦罰 100」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就網絡熱議情況，記者聯繫敏華控股進行求證，6 月 7 日，敏華控股旗下芝華仕一相關負責人回應已經瞭解此事，也注意到網絡上的討論，具體情況公司還在調查中。（南方日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;華晨寶馬將換帥，迎來第一任女 CEO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者從華晨寶馬方面獲悉，華晨寶馬汽車有限公司（以下簡稱華晨寶馬）董事會宣佈重要人事任命，寶思齊女士（Birgit Böhm-Wannenwetsch）將自 2025 年 8 月 1 日起，接替戴鶴軒博士（Dr. Franz Decker）出任華晨寶馬總裁兼首席執行官。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，在加入華晨寶馬前，寶思齊女士負責領導寶馬集團在美洲地區的金融服務部門，掌管寶馬集團全球最大的金融服務業務。在三十餘年的汽車行業職業生涯中，她在歐洲和北美擔任過眾多重要的財務和管理職務。她於 2018 年加入寶馬集團，擔任財務高級副總裁和集團司庫。她擁有德國明斯特和西班牙馬德里的工商管理學士學位，以及美國斯坦福大學的管理學碩士學位。此次履新，意味着華晨寶馬將迎來第一任女性 CEO。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榮耀高管曝被友商放話：不讓榮耀翻身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 6 日，榮耀終端股份有限公司銷售與服務總裁王班發文：「400 首銷之際，我聽説有友商內部發通知，要乾死榮耀，不讓榮耀翻身。我們是否翻身不取決於任何其他人，而是取決於我們是否做對事情。榮耀只能靠自己，靠我們的真實，靠我們的開放，靠我們的團結。」此前，網傳某友商發溝通短信稱：「S30 導購不上報 VK，統一明天開售後上報。S30 從即刻起就可以銷售了，大家速度終端讓她們聯繫顧客來取機，做好預售轉化。此外，因為競品也是同一時間開售，我們就一個目標，幹翻榮耀，徹底讓對手翻不了身」。（東方財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國恢復處理哈佛大學國際學生簽證&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據美國媒體 7 日報道，美國國務院 6 日發電報通知全球各地使領館：「現在，領事部門必須恢復處理哈佛大學的學生和交流訪問者簽證。」這一決定推翻了 5 日剛下達的拒籤指令。（人民日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美媒：特朗普團隊考慮報復馬斯克&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 日，特朗普在接受電話採訪時表示，他與馬斯克之間的關係已經結束了，且不打算修復這段關係。美媒稱，特朗普團隊正考慮如何報復馬斯克，這儼然變成一場「站隊考驗」。（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本全日空違規收費 49 億日元，受到監管機構嚴重警告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本主要航空公司之一的全日空集團，由於違規收費等問題，6 月 6 日受到日本國土交通省的嚴重警告。據瞭解，違規收費涉及旗下主力航空品牌全日空和廉價品牌樂桃航空，多收金額高達 49 億日元，約合人民幣 2.5 億元，時間跨度從 2016 年 4 月到今年 1 月，長達近 9 年。據日本媒體報道，在 2016 年 4 月至 2024 年 6 月，全日空在上海、曼谷等地飛往沖繩的國際貨運航班上，收取了超過規定上限的運費，多收金額達 9.4 億日元，約合人民幣 4700 萬元。此外，在羽田和芝加哥、倫敦之間的國際貨運航班中，超收金額高達 37.3 億日元，約合人民幣 1.87 億元。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;五糧液：未來將根據市場情況，加快年輕化產品開發&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，五糧液 6 月 8 日在互動平台表示，公司已有年輕化產品，如五糧液 39 度、仙林生態公司的青梅酒等，未來公司將根據市場情況，加快年輕化產品的開發。同時，公司產品在多個國家均有銷售，和美全球行活動先後走進 13 個國家和地區，未來公司將持續積極拓展海外市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;洪灝辭任華福國際 CEO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者獲悉，知名策略師洪灝日前已辭任華福國際 (香港) 金融控股有限公司 CEO 一職，目前擔任其本人公司 Lotus Asset Management 的管理合夥人兼首席投資官。華福國際在回應記者採訪時表示，公司尊重洪灝基於個人職業規劃作出的決定，今後將與洪灝在相關業務領域繼續保持合作。目前華福國際各項業務進展順利，核心團隊穩定，未來將持續推進國際化戰略。（每經網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉人形機器人項目主管將離職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;知情人士稱，特斯拉 Optimus 人形機器人項目工程主管米蘭・科瓦奇即將離職。他已經於當地時間週五通知團隊，自己將立即離職。特斯拉自動駕駛負責人阿肖克・埃盧斯瓦米將接手該項目。 科瓦奇隨後在 X 上證實了離職消息，稱這是「人生中最艱難的決定」，他希望能更多陪伴家人。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta 正就或超 100 億美元的大規模 AI 投資談判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Meta 據悉正在洽談對人工智能初創公司 Scale AI 進行數十億美元的投資，價值可能超過 100 億美元。其中一些知情人士表示，這筆融資的價值可能超過 100 億美元，使其成為有史以來規模最大的私營公司融資之一。據要求匿名討論非公開信息的知情人士稱，交易條款尚未最終確定，仍可能發生變化。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港特區政府將資助逾百億港元發展人工智能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 7 日消息，據大灣區之聲，香港特區行政長官李家超出席由香港中華廠商聯合會主辦的第十六屆海峽兩岸和香港、澳門經貿合作研討會開幕式並致辭。李家超表示，香港正積極發展人工智能產業，推動傳統產業轉型升級，致力於建設國際創新科技中心。在資金支持方面，香港已推出 30 億港元（匯率約合 27.48 億元人民幣）的人工智能專項資助計劃，資助香港本地院校、研發機構及企業等運用超算中心的算力，推動科研突破；並將設立規模達 100 億港元（現匯率約合 91.6 億元人民幣）的「創科產業引導基金」，加強引導市場資金，推動 AI 與機器人等策略性新興和未來產業的發展；（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AirPods 或實現 AI 實時翻譯，該功能預計將在 iOS 26 系統中推出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蘋果公司旗下的 AirPods 產品已經從最初的無線耳機逐漸演變為功能強大的智能音頻設備。如今，隨着 iOS 26 系統的即將到來，消息稱蘋果計劃為 AirPods 帶來一項全新的功能 —— 實時翻譯，這將進一步提升其在用戶日常生活中的實用性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據蘋果分析師馬克・古爾曼（Mark Gurman）的消息，蘋果正在為 AirPods 開發一項由 Apple Intelligence 提供支持的實時翻譯功能，該功能預計將在 iOS 26 系統中推出。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜何雨���&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日本央行行長植田和男：通過降息提振經濟的空間有限</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330071250413824?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:43:39  +0800</pubDate>
      <description>日本央行行長植田和男表示，在政策利率為 0.5% 的情況下，如果經濟遇到嚴重下行壓力，央行通過降息提振經濟的空間有限。植田和男在國會回答提問時表示，日本央行需要牢記這一點。日本物價走勢仍需一段時日才能達到 2% 的通脹目標。如果日本央行對價格趨勢改善有足夠信心，將繼續加息。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>南向資金淨買入額達 40 億港元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330065452427520?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:37:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，南向資金淨買入額達 40 億港元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>電力板塊異動拉昇，樂山電力漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330064365414919?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:36:38  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，電力板塊異動拉昇，樂山電力漲停，西昌電力、九洲集團、明星電力、郴電國際、廣安愛眾等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>農藥板塊再度走強，聯化科技 9 天 7 板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330056661952769?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:28:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，農藥板塊再度走強，聯化科技走出 9 天 7 板，貝斯美漲超 10%，蘇利股份、廣康生化、泰禾股份、揚農化工等漲幅靠前。消息面上，分析人士普遍認為，氯蟲苯甲酰胺價格有望出現階段性上漲行情。後續對於涉及硝化、氯化等高危化工反應的項目審批和生產監管將進一步趨嚴，化工行業頭部企業在涉及高危反應的中間體、產品增量受限的情形下，可以憑藉現有產品的穩定生產而受益。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>醫療信息化板塊走弱，ST 中珠觸及跌停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330055313385735?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:27:26  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，醫療信息化板塊走弱，ST 中珠觸及跌停，用友網絡、奇安信-U、宏景科技、潤達醫療、三維天地、衞寧健康等跟跌。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>寧德時代參投基金增資至 101.28 億元，殼牌資本等入股</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330050058611209?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:22:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，福建時代澤遠股權投資基金合夥企業（有限合夥）發生工商變更，新增國家綠色發展基金股份有限公司、江西省現代產業引導基金（有限合夥）、殼牌資本有限公司、肥西縣運河產業基金有限公司為合夥人，同時出資額由 84.28 億元人民幣增至 101.28 億元人民幣。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瑞銀全球財富管理建議配置中國股票，科技股具有進一步上漲潛力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330041644525826?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:13:32  +0800</pubDate>
      <description>瑞銀全球財富管理的新興市場策略師 Xingchen Yu 認為，全球投資者應繼續戰略性地投資中國股票。瑞銀表示，在基本面改善、現有及潛在政策支持、以及人工智能的長期增長前景推動下，中國科技股具有進一步上漲的潛力；與美國同行相比，估值仍具吸引力。瑞銀對中國科技股維持「有吸引力」的評級。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日本財務大臣：政府將鼓勵日本國債持有者多元化</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330038547753477?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:10:23  +0800</pubDate>
      <description>日本財務大臣加藤勝信表示，隨着日本央行削減購債規模，日本政府必須努力鼓勵範圍更大的投資者持有政府債券，以確保日本國債的穩定發行。加藤勝信在談到政府的最新政策計劃時對記者表示，日本政府將首先尋求國內投資者增持日本國債，目前國內投資者持有日本國債的絕大部分。加藤勝信表示，政府準備發行與短期利率掛鈎的浮動利率債券，並正在考慮將非營利組織和非上市公司納入零售政府債券的合格購買者。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今日 25 年原箱飛天茅台跌破 2100 元，報 2080 元/瓶</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330036710369544?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:08:30  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，今日酒價披露的批發參考價顯示，6 月 10 日，25 年飛天茅台原箱較前一日下跌 25 元，報 2080 元/瓶；24 年飛天茅台原箱較前一日下跌 15 元，報 2115 元/瓶；24 年飛天茅台散瓶較前一日下跌 10 元，報 2040 元/瓶。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>5 月份北京 CPI 同比下降 0.1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330031393253888?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 10:03:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，北京市統計局發佈數據，5 月份，北京市居民消費價格環比由升轉降，同比降幅收窄。從環比看，CPI 環比由上月上漲 0.3% 轉為下降 0.2%。其中，食品價格由上月持平轉為下降 0.3%。食品中，供應充足，鮮菜和雞蛋價格分別下降 11.6% 和 0.7%；受季節性因素影響，鮮果、水產品和豬肉價格分別上漲 5.9%、0.9% 和 0.2%。非食品價格由上月上漲 0.3% 轉為下降 0.2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>染料股震盪走強，寶麗迪 20CM 漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330027755514120?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:59:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，染料股盤中持續走強，寶麗迪 20CM 漲停，吉華集團此前漲停，聯合化學漲超 7%，錦雞股份、七彩化學、閏土股份、安諾其等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷軍闢謠小米高階駕駛培訓出現致命車禍：將追究造謠者法律責任</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330022327871744?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:53:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，雷軍通過微博發文表示，在培訓課程中，學員不斷挑戰高強度工況，偶有狀況發生屬實正常，這也正是培訓的價值所在。但近日有大量小號在各平台散播各種謠言，性質極其惡劣，我們將啓動法律程序，追究造謠者法律責任。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>銀行股繼續走強，興業銀行股價創歷史新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330021188299273?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:52:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，銀行股繼續走強，興業銀行股價創歷史新高，民生銀行、南京銀行、長沙銀行創階段新高，華夏銀行、寧波銀行、浙商銀行等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三大指數全線翻紅</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330017270278406?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:48:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，A 股三大指數全線翻紅，滬指上漲 0.07%，深證成指上漲 0.01%，創業板指上漲 0.03%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>固態電池板塊持續活躍，野馬電池直線封板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330009497397510?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:40:49  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，固態電池板塊持續活躍，野馬電池直線封板，科恆股份、華盛鋰電漲近 8%，璞泰來、信宇人、金銀河、盟固利等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>足球概念再度走強，共創草坪七連板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330003871328777?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:35:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，足球概念再度走強，共創草坪七連板，康力源兩連板，舒華體育漲超 9%，粵傳媒漲超 6%，金埔園林、雙向股份等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>創新藥概念持續活躍，眾生藥業、昂利康漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3330000881035529?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:32:04  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，創新藥概念持續活躍，眾生藥業、昂利康漲停，聯化科技、睿智醫藥、海辰藥業、翰宇藥業等集體高開。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數開盤漲跌不一，中科曙光復牌一字漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3329996074739977?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:27:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數開盤漲跌不一，滬指高開 0.07%，深成指低開 0.02%，創業板指低開 0.16%；新股 N 鐵發上市首日開盤漲超 284%；電腦硬件、半導體、汽車板塊領漲，中科曙光漲停，海光信息漲超 8%，江淮汽車漲超 2%；軟飲料、貴金屬、航天軍工板塊走弱，均瑤健康跌超 3%，中潤資源、通易航天跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行今日開展 1986 億元 7 天逆回購操作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3329991973136648?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:23:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，央行今日開展 1986 億元 7 天逆回購操作，操作利率為 1.40%，與此前持平。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指開盤漲 0.21%，恒生科技指數漲 0.41%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3329991693806089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-10 09:22:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恒指開盤漲 0.21%，恒生科技指數漲 0.41%；有色金屬、軟件服務、汽車板塊領漲，中國稀土漲超 14%，B 站、快手漲超 2%，比亞迪股份漲超 1%；家庭用品、建材、銀行板塊跌幅居前，上美股份跌超 2%，毛戈平、金隅集團跌超 1%，中信銀行跌近 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
