<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>去不了巴黎的年輕人，盯上「莎頭」同款衝鋒衣｜營銷觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887298120555142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:14:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊</p><h3><strong>&nbsp;「莎頭」奪金，紅色衝鋒衣出圈</strong></h3><p>最時尚的一屆奧運會，運動品牌也不能缺席「時髦單品」的討論。</p><p>7 月 30 日，中國乒乓球運動員王楚欽/孫穎莎以 4:2 戰勝朝，鮮組合，拿下中國乒乓球歷史上首枚奧運會混雙金牌，數個詞條瞬間「霸屏」熱搜榜。</p><p>守在手機、電視前的觀眾們被點燃熱情，巴黎去不了，但衣服「高低得整一件兒」。除了有球迷激情下單比賽服同款的李寧 T 恤外，在微博、小紅書刷起賽後採訪視頻時，很容易看到「安踏！趕緊上這件衝鋒衣！」「莎莎這個衝鋒衣在哪可以買到」「這件衝鋒衣怎麼誰穿都好看」這樣的帖子或評論。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3778" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_83492cb14b9b4783ad23a4b3a88165f2@5748245_oswg4023145oswg5667oswg3778_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孫穎莎、樊振東身穿安踏紅色衝鋒衣接受採訪</p><p>在今年的奧運賽事中，李寧是中國乒乓球隊的官方贊助商，隊員上場比賽的「戰服」提供者。安踏則作為中國奧委會合作夥伴，為中國體育代表團提供領獎裝備和生活裝備，比如所有中國選手的領獎服「龍服」，以及上述的衝鋒衣等。</p><p>這件紅色衝鋒衣是安踏在奧運舉辦之際上新的「中國甲」，官方售價 1199 元，遠高於大眾認知中的百元級安踏產品，天貓平台顯示已有超 4000 人加購。</p><p>做奧運同款的生意，對安踏來説並不陌生，最具代表性的便是近幾年推出的冠軍系列與冠軍門店。2021 年，安踏申請註冊「安踏冠軍」商標，發佈未來五年戰略目標時提到，將在一、二線城市主流商圈推出新店型「安踏冠軍店」，主打高專業度和高質感的形象設計。</p><p>這也成為安踏「品牌向上」的一個主陣地。在冠軍店中，產品上的國旗圖案成為最具辨識度的標識，讓人很容易聯想到國家隊和奧運這樣的國際賽事，動輒千元的價格帶也明顯區隔於普通的安踏門店，在社交平台被戲稱為「不怕耐克和阿迪，就怕安踏帶國旗。」</p><p>作為公認「含奧量」最高的中國運動品牌，安踏圍繞巴黎奧運的營銷動作不止於裝備——品牌代言人王一博以火炬手身份參與聖火傳遞，與喜茶聯名推出「喜悅奪冠」，與小米聯合推出「小米安踏冠軍澎湃禮盒」，雷軍本人不僅在巴黎直播開箱該禮盒，還身穿安踏冠軍外套、在 vlog 中露出自己的安踏跑鞋等等。</p><p>不難看出，奧運營銷的常規動作之外，安踏希望與當下最受年輕人歡迎的人和品牌站在一起。</p><h3><strong>逐鹿奧運 15 年，安踏和李寧分野的 15 年</strong></h3><p>某種程度上，奧運給安踏的發展史帶去了一個里程碑。</p><p>安踏第一次與奧運產生交集，是 1999 年請孔令輝代言，據傳這一代言花掉了 380 萬元。2000 年，孔令輝在悉尼奧運會上奪得乒乓球男單冠軍，在電視上拿起安踏運動鞋，説着「我選擇，我喜歡」的廣告語，帶動安踏知名度大漲。</p><p>如果説這是一次試水，那 2009 年是真正的轉折點。2009 年 6 月，安踏體育正式成為中國奧委會合作夥伴，至今已有 15 年，先後經歷了倫敦、索契、裏約、平昌、東京、北京、巴黎等夏奧和冬奧賽事。<strong>2012 年的倫敦奧運會之年，是簽約之後的第一個奧運，安踏當年實現營業收入 76.2 億元，首次超過李寧，成為國內第一大運動品牌。</strong></p><p>有許多細節能體現安踏對奧運的看重。2016 年，安踏在奧運期間針對其營銷成立了特別行動小組，當時的品牌管理中心高級總監透露過，整個團隊在上海 1 個月，為了實時監測賽果、製造相應的熱門話題，平均每人每天至少工作 15 小時以上。</p><p><strong>有趣的是，在安踏一炮而紅之前，李寧 2008 年在北京奧運會上的「伏擊營銷」令人印象深刻。</strong></p><p>那一年，中國首次舉辦奧運會，李寧擔任最後一棒火炬手，大約 40 億全球電視觀眾能看到，李寧繞鳥巢內場一圈後，被威亞吊到高空，點燃奧運聖火，這是頗具英雄色彩的一幕。第二天，李寧本人的運動生涯登上每一份報紙的頭版，他所創辦的李寧公司也變得無人不知。</p><p>當年的官方贊助商是阿迪達斯，但因「出不起那麼多錢」輸掉贊助權的李寧，在影響力上顯然蓋過了它。彭博社對此有過一篇專門報道，記者採訪過的每位中國人都知道李寧是最後一棒火炬手，但沒人知道他穿的制服是誰做的，其中一位受訪者説，「如果要猜的話，我會認為制服是李寧公司的，難道他們不是贊助商嗎？」</p><p>這個出人意料的營銷案例也引起了學術界興趣，甚至有了一個詞叫「李寧效應」。有學者在北京奧運會後，調研了普通受訪者能否正確識別出贊助商和非贊助商，以此評估奧運會的品牌贊助效果。他們的結果顯示，67.4% 的受訪者錯誤地認為李寧是當年的贊助商，對李寧的推薦意願明顯高於真正的贊助商阿迪達斯。</p><p>在創始人「飛天點火」的刺激下，李寧公司 2008 年的營收暴增至 67 億元，同年安踏的營收是 46.27 億元。</p><p><strong>彼時，奧運會的關注度和影響力如此之高，但李寧的成功故事沒能持續下去。</strong></p><p>2010 年，李寧的「漂浮」開始顯現，品牌重塑、全面提價，希望以匹敵耐克、阿迪的姿態抓住 90 後消費者，但結果卻是錯估了年輕人的消費水平和品牌偏好，2012-2014 年的三年虧損近 30 億，當時正是安踏迅猛增長的時點。後來「中國李寧」在 2018 年紐約時裝週上的一舉成名，一度讓人看到王者歸來的希望，但如今國潮似乎也深陷瓶頸。</p><p>回過頭看，恰好是從安踏決意綁定奧運會起，這兩家最能代表中國的運動品牌開始走上不同的道路——李寧跌跌撞撞而又高舉高打地走起高端化、時尚化之路，安踏圍繞大眾市場繼續平穩發展數年，直到近兩年開始衝擊更高的市場。如今，二者都想抓住專業、戶外的風潮，但境況已截然不同。</p><p>時至今日，奧運依然是讓資本市場相信安踏的重要變量。在今年 3 月安踏發佈 2023 年年報後，不少機構給出「推薦」或「強烈推薦」評級，並在研報中表示，「看好公司作為鞋服頭部企業在奧運年的業績表現。」</p><h3><strong>安踏的「奧運成功故事」圓滿了嗎？</strong></h3><p>2009 年起步的奧運贊助，似乎是安踏一路向上的見證者。</p><p>但客觀來講，今天由奧運營銷帶來的關注度在降低。畢竟，時代情緒裏摻雜着人們在疫情後對經濟、政治不確定性的焦慮，巴黎奧運會、以及兩年前的東京奧運會，作為某一時期中全球最大體育盛事，都很難像過去那樣激情澎湃、昂揚向上。</p><p>數據顯示，在社交媒體上，與奧運會相關的話題討論量較 2020 年東京奧運會下降了 30% 以上。</p><p>對安踏自己而言，奧運會所承載的大眾化、知名度營銷似乎也慢慢完成了使命，這家公司先後完成了對李寧、阿迪達斯和耐克的超越，成為中國市場的「第一名」，有了在趨於穩定的格局下發展的機會。</p><p><strong>新的增量該來自哪裏？一方面是「品牌向上」所追求的高線城市消費者、中產階層，另一個重點則是海外。</strong></p><p>奧運營銷本應是走向國際的好機會。除了與中國奧委會合作之外，安踏從 2019 年起成為國際奧委會官方合作伙伴，最新合約期持續至 2027 年，在續約現場，丁世忠感嘆「這是安踏走向國際化的一個見證，背後是中國體育行業的快速發展和中國體育品牌的文化自信。」</p><p>但實際來看，安踏的國際化才剛起步不久，奧運帶來的影響力也有限。有內部員工告訴 36 氪，「國際化戰略在安踏的重要性很高，現在內部出海的重心在歐美市場，要去最艱難的地方打最艱鉅的仗。」不可否認的事實是，歐美的運動文化更成熟，消費者對品牌精神的追求也更高。</p><p>以耐克的奧運營銷舉例，儘管其今年的奧運宣傳片引起了不小爭議，但圍繞合作運動員推出的系列海報還是讓不少人感受到「久違的熱血」、奧運應有的競技精神，還有耐克深入人心的「Just do it」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3187" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_6e0eedffec8145b99264bb2f49154d70@5748245_oswg5306611oswg5667oswg3187_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">耐克奧運海報（圖源小紅書）</p><p>品牌精神的塑造不止一朝一夕。 「一方面要用跨越種族、跨越語言的思維去做國際化營銷」，營銷策略專家沈博元告訴 36 氪，「另一方面在大眾化賽事之外，中國的頭部運動品牌可能還要在小眾市場、極限運動裏投入更多，前者溝通成本低、效果最直接，但提升用戶忠誠度更倚賴的是那些細分領域的專業人羣。」</p><p>如何從內核中強化品牌精神，可能是安踏還未完成的課題。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu 上線泰國站，東南亞低價戰場沒有新硝煙 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887704025422726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:00:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>近期，有外媒報道稱，Temu 於 7 月 29 日在泰國正式上線，正式進入其在東南亞的第三個市場。彼時，距離 Temu 進軍馬來西亞和菲律賓市場已經過去一年。</p><p>Temu 在全球的增長速度十分驚人。36 氪此前報道稱，Temu 在 2024 年上半年 GMV 高達約 200 億美金，超過 2023 年全年銷售額。截至今年 7 月，Temu 已進駐全球 70 多個國家和地區。</p><p>然而，Temu 似乎並未在東南亞市場應用高舉快打的策略。墨騰創投統計的數據顯示，去年 Temu 在東南亞的 GMV 為 1 億美元，遠低於 TikTok Shop 的 163 億美元。</p><p>Temu 在東南亞市場發展步伐的緩慢，看似不合常理，卻極其符合現實狀況。</p><p>低價商品在東南亞市場有着廣闊空間，這是 Temu 最為擅長的領域，也是 TikTok、Lazada、Shopee 共同逐鹿的競爭點。晚來者 Temu 並不其他平台更有價格優勢。</p><p>東南亞年輕的人口結構、較低水平的電商滲透率，也讓不少電商平台早早佈局於其中。加之，東南亞各國經濟水平、物流基礎設施建設都有不同差異，也使得運營需要細分策略。</p><h3>01 高折扣之外的難題</h3><p>動作雖慢，Temu 搞折扣的力度不減。</p><p>Temu 上線泰國站初期，推出高達 90% 的開業折扣。目前網站提供各種跨境商品，並對熱門商品提供全球評論和評級。</p><p>墨騰創投發佈的《2024 年東南亞電商報告》顯示，泰國是東南亞繼印尼之後的第二大電商市場，且增速排名第二（僅次於越南），同比增長 34.1%。與此同時，印尼仍然是東南亞最大的電商市場，為該地區的 GMV 貢獻了 46.9%。</p><p>Temu 尚未佈局到印尼，而以競爭格局來看，泰國市場留給 Temu 的空間並不多。2023 年，泰國電商平台市場由 Shopee（49% 的市場份額）、Lazada（30%）和 TikTok Shop（21%）主導。</p><p>據墨騰創投報道，為應對這些挑戰，Temu 開發了自己的物流系統來在不同地點完成訂單，賣家可以通過卡車將貨物從廣州運到曼谷。送貨上門只需不到 5 天的時間，短於海運時間但費用略高。</p><p>五天的送貨週期對 Temu 而言，已經是很大的效率提升。但在 Shopee、Lazada 這類在東南亞市場佈局許久的平台，都已自建物流體系，物流效率提升不少。</p><p>東南亞各國地址系統、道路規劃、交通工具差異較大。印尼是有着 17508 個島嶼的「萬島之國」，菲律賓也存在類似島嶼間船運交通的問題。越南、泰國也都存在着城市道路擁堵嚴重的問題。同時，公路、鐵路等硬基建不完善，尾程配送人力效率低下等都是物流難點。東南亞的物流難題，發展多年的電商平台改善情況尚有限，目前以小件包裹為主，採用國際物流方式的 Temu，後續想要持續拓展東南亞市場會遇到很多挑戰。</p><p>支付問題也是 Temu 遇到的難點之一。Temu 的主流付款方式以國際信用卡、paypal 為主，但東南亞地區的信用卡覆蓋率沒有中日韓地區高，更不可能超過北美。</p><p>TikTok 發佈的《全球消費趨勢白皮書東南亞篇》顯示，在 2023 年，貨到付款佔全球電商交易額的 2%。東南亞國家以貨到付款為主電商支付方式的比例整體高於全球平均水平，其中印尼為 11%，菲律賓為 14%，越南則高達 17%。</p><p>相較而言，Shopee 在東南亞支持街口支付、Lazada 可以貨到付款，都更符合當地的消費習慣。</p><h3>02 不就是低價</h3><p>靠着低價、挖掘下沉市場用戶，拼多多和 Temu 以不可阻擋的姿態席捲中國和歐美。只是，在東南亞市場，這些策略多少顯得有些「失靈」。</p><p>「低價」刀刃仍然鋒利，但它在東南亞早就不是新招數。</p><p>Shopify 發佈的一份關於東南亞消費者行為和電商策略的報告顯示，隨着東南亞電商的迅速發展，價格成為消費者在購物時首要考慮的因素之一。隨着通貨膨脹導致消費者支出減少，83％的東南亞人削減他們認為不必要的開支；其中 39％的人計劃在購買商品時選擇更便宜的商品。</p><p>由於東南亞大部分國家人均 GDP 相對歐美等發達國家都有較高增長空間，加之通貨膨脹的影響，愈發讓東南亞消費者更看重商品的性價比，價格敏感度高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_9e06e1d7edd140e591322ee7e63a666c@5836910_oswg129330oswg864oswg404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源&nbsp;TikTok 發佈的《全球消費趨勢白皮書東南亞篇》</p><p>在東南亞定位類似京東、天貓的 Lazada 早已開始彎腰，成為東南亞首家引入全託管模式的電商平台，主要面向極致性價比的貨品。不同於 TikTok、Temu 等平台，Lazada 的全託管模式下既有跨境賣家，也有本土賣家，而且賣家可以同時選擇自營與全託管，將有性價比、能走量的商品，走全託管模式。</p><p>Shopee 也是大搞各類折扣活動，商品價格下降不斷。品玩對比發現，以 Shopee 菲律賓站女裝區為例，有大量一比索包郵的衣服，不參與活動的同品類商品，單價最高也很難超過 120 比索（2 美元出頭）；Temu 同品類的單價則大概在 160-200 比索的區間，相比之下沒什麼優勢。</p><p>對於東南亞消費者而言，低價商品的電商平台實在有太多選擇。Temu 的低價淹沒在「性價比」洪流中。</p><p>更何況，現如今的東南亞電商平台處於亂斗的階段，TikTok Shop 彎道超車迅速，Shopee 佔據半壁江山，Temu 相比它們已經晚了很多步。</p><p>墨騰創投發佈的《2024 年東南亞電商報告》顯示，去年，東南亞地區的電商平台商品交易總額達到 1146 億美元，Shopee 以 48% 的市場份額，位列第一；其次是 Lazada，佔比 16.4%；TikTok 和 Tokopedia 各佔 14.2%，排名第三。</p><p>此外，去年 TikTok 控股了印尼最大的電商平台 Tokopedia，並持有多數股權，兩者相加市場份額達到 28.4%，TikTok Shop 成為東南亞第二大玩家。</p><p>除了份額增長，東南亞人口結構年輕的特性，讓該地區的社交媒體滲透率極高，對直播電商、社交電商接受程度高，KOL 對消費者影響較大。Statista 統計數據顯示，目前社交媒體已經成為東南亞消費者購物主要渠道之一，其中越南僅有 4% 的消費者沒有使用過社交媒體網絡進行購物。Tik Tok 在東南亞做電商有先天優勢。</p><p>而且，Shopee、Lazada 這類較為傳統的貨架電商，也都順應發展潮流在東南亞市場搞直播電商模式。這對 Temu 當然又是新挑戰。</p><p>回到 Temu 自身，其發展的重點仍是歐美市場，去年大力推廣全託管模式，今年則是火力全開的推行半托管，都旨在持續提升歐美市佔率，獲取更多客戶。更何況，Temu 在歐美市場的退貨規則和低價戰略，已讓不少賣家不滿。來到東南亞市場後，有多少賣家願意參與、能夠參與也是未知數。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>併購如戰場，如何達成一場體面的交易？| 36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2884397573102211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 08:45:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 海若鏡</p><p>IPO 和併購的「蹺蹺板」，再一次發生了傾斜。</p><p>「現在一級市場上，越來越多公司選擇在更早階段關注被併購機會。」浩悅資本創始管理合夥人、COO 丁亞猛分享道，其正在服務的尋求被併購公司中，既有收入達數億元人民幣的成長期企業；也有創新醫療產品剛拿證、商業化才起步的公司；還有處於臨牀前階段的早期項目。</p><p>醫療行業資本寒冬已經持續了近三年，IPO 通道急劇收縮。<strong>上市新規出台後，僅 6 月 A 股三大交易所就有 106 家擬上市企業終止 IPO</strong>。通過併購或老股轉讓，加快退出，成為越來越多 GP 主動或被動的選擇。</p><p>資本壓力的另一面，行業湧現數起大額併購案，普方生物、亙喜生物等<strong>接連以喜人的對價，「嫁入」海外 MNC 豪門，</strong>這也讓市場對併購退出增添了一些期待。不過頭部「尖兒貨」相對稀缺，只能代表一部分行情。</p><p>醫療一級市場仍面臨很大的出清壓力，新估值體系處於劇烈的震盪和重構中，需要對市場的殘酷程度有理性認知。<strong>在買方市場中，賣方資產估值需降到一個合理水平，才可能增強市場流動性，進入良性循環。</strong>正如市場上常聽到的一句話：<strong>「沒有做不成的交易，只有成交不了的價格」。</strong></p><p>在既往參與的上百億融資併購交易中，丁亞猛曾服務過投資機構股東方多達 50 餘家、創始人股權稀釋至 20%、各方利益訴求十分多樣的醫療公司；也曾遇到買賣雙方對抗激烈、交易近乎停擺的案例；及近期支持天境生物（杭州）完成戰略重組的跨境複雜交易等。</p><p>近日接受 36 氪訪談，丁亞猛講述了他對尋求併購時點的看法、不同買方的類型偏好，及既往的實操經驗。「每筆交易發生，都有一定的偶然性和獨特性。<strong>很多時候，併購能夠成功，是因為特殊時點上，有的人看到了機會，而有人看到的是風險；如果每個人都看到同樣的利益和風險，那交易可能很難達成</strong>。」</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>買方市場下，何時賣、賣給誰？</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>據執中發佈《中國私募股權市場流動性白皮書 2024》數據，<strong>2023 年中國併購市場交易規模、併購交易事件數量均是近五年的最低點。</strong>2023 年被併購標的中，有 12.39% 是醫療健康領域的公司。</p><p>經歷了資本追捧、烈火烹油的幾年，醫療健康賽道積壓了大量資產，從 2024 年上半年的資產交易情況來看，下行走勢仍未見底。近期，有多位醫療投資機構合夥人對 36 氪預測：未來或有 50%-60% 的醫療公司，將從市場上消失。</p><p>丁亞猛認為，對於 GP 而言，未來一半以上的退出，可能需要通過併購、賣老股方式實現。不過，面對估值體系和退出方式重塑，業內還處於高度不共識的狀態。<strong>一些投資人會直接表示：所有 Profolio 的老股價格合適都可以考慮出售；也有不少企業和投資方仍期待：二級市場再次打開大規模上市的窗口。</strong></p><p>不過有券商投行部人士對 36 氪表示，當前政策的引導方向是提高上市公司質量、減少數量。從中期來看，上市窗口不會大規模打開；同時監管層面支持上市公司做優做強，因此鼓勵同業併購、產業鏈上下游併購及「A 收 A」交易。</p><p>「有的企業家已經在堅定而低調地行動，這是為了給自己爭取先發優勢。<strong>而對於某些缺乏核心競爭力的企業來説，如果還抱有不切實際的幻想，錯過了戰略併購的窗口期，最終可能面臨着很嚴峻的困境。」</strong></p><p>當前買方市場格局明確：待價而沽的賣家很多，但想「買買買」且出得起價的買家卻有限。</p><p>「跨國藥械巨頭的商業化體系能夠覆蓋全球市場，在購買 biotech 資產時，給的估值也是基於管線在全球的商業潛力。中國市場的支付能力規模約是美國市場 1/10，<strong>如果僅聚焦中國業務的本土買方，大概率無法給出 MNC 那麼高的併購對價。</strong>」丁亞猛觀察道。</p><p>因此，海外 MNC 巨頭、biotech 自然是各家爭相觸及的金主，他們會尋找在全球範圍內具備交易價值的創新管線。</p><p>國內產業龍頭中，以國藥、通用、華潤等為代表的國央企，以邁瑞醫療、遠大醫藥、愛爾眼科、海爾集團等為代表的民營企業，也是併購實力派。<strong>這類產業龍頭進行併購時，更看重橫向併購的產業協同價值；且普遍更偏好上市公司標的，</strong>典型如海爾收購上海萊士，華潤收購昆藥集團等。</p><p><strong>「上市公司流動性強，收購能夠利用資本市場槓桿，獲得公司控制權，付出的對價其實更低。</strong>另外上市公司治理結構相對清晰，定價邏輯也較為簡單。「丁亞猛認為邁瑞併購惠泰這類百億級公司的交易，未來會成為中國資本市場的熱點和主流。</p><p>另外，有土地財政轉型、招商引資需求的地方國資平台，也在圍繞當地產業基礎、產業鏈需求，尋找併購標的，以推動地方產業升級，屬於有意願、有資金實力的買家類型。</p><p>一些市值處於中腰部的上市公司，也想通過併購培育新增長點，這類併購需求的數量更多，但買家預算約束相對緊張。「<strong>對於這類上市公司，我認為當下‘買不如賣’，尋求被併購或合併成某一大平台的二股東，可能是更好的選擇。未來市值 100 億元人民幣可能是一個分水嶺，市值 100 億以上的上市公司才會有較強的流動性和抗風險能力。」</strong></p><p>併購交易中，上市公司賣方可以市值作為錨定上下溢價；但非上市公司的市場公允價值往往缺乏共識，價格評估個性化程度很高，不同類型買方的偏好、報價和出手風格差異顯著。簡單如人民幣基金習慣看 PE 倍數，美元基金更多看 EBITDA 等，都會有很多不同。</p><p>「在創新藥併購浪潮中，橫跨中美兩地的國際化基金更熟悉全球外資本市場的遊戲規則、打法套路，所以是既往的主要玩家。」在丁亞猛看來，投資機構通過低買高賣、賺一二級市場差價的通道不斷收緊，併購基金要有更強的資產運營能力。</p><p>「當前中國已經產生了一些成熟的併購基金，如早期的外資基金——華平、KKR、凱雷等；以及如今的本土基金——博裕、晨壹、德福、德弘、CPE、Hillhouse 等。中國風投基金的學習融合能力很強，當前的歷史機遇，也會倒逼一級市場機構加速國際化。浩悅資本也會強化自身的國際化佈局，將把以往研究驅動的交易能力和經驗放在全球化的背景下再次驗證。」</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>平衡併購交易中的分歧</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>一場資本交易，最理想的狀態自然是每一方都能實現收益最大化，但這種情況，在真實併購案中卻鮮有發生。</p><p>丁亞猛分享了此前撮合的一場醫療器械行業併購案，<strong>被併購企業的股東中有 50 多家投資機構，各家進入的時間點不同、估值不同、資金成本不同，利益訴求非常多樣。</strong>説服創始人和投資人，坐上「被併購」的牌桌，是第一步。</p><p>這家外科醫療器械公司，當時年收入兩三億元，由於拓展新產品管線需不斷投入研發，導致利潤遲遲無法增長。<strong>既往的數輪融資之後，創始人股權被稀釋至 20% 左右，</strong>且身處美國，對國內董事會的控制力大大削弱。彼時，創始人意圖收購一家海外器械公司，但遭到投資人股東質疑，雙方分歧不斷加大。</p><p>儘管也有獨立赴科創板上市的可能，但<strong>對投資人而言，在股市解禁期後、再減持大額股權，監管約束多，且股價不確定性很強。</strong>對創始人而言，股權佔比低，上市後公司依然面臨着同時做創新研發、業績增長的雙重挑戰；疊加當時公司主營的醫療器械品類，帶量採購已是山雨欲來，政策和渠道推廣上也有很多未知數。</p><p>所以，對各方而言，被併購成為一個可談的選擇。在買方層面，<strong>一家中美雙幣 PE 基金願意牽頭拿出數億美元，</strong>來打造橫跨微創外科、神經介入、心臟介入等領域的平台型器械公司；<strong>已尋覓好有國際經驗的職業經理人團隊，急需收購一些核心底層資產，</strong>上述外科醫療器械公司正好符合其戰略要求。</p><p>接下來就是如何定價，並通過複雜的交易條款設計，讓各方都相對滿意。這對撮合交易的服務方而言，不僅是行業、專業技能層面的挑戰，也需要洞察人心及成熟的談判技巧。最終，綜合平衡多方的利益需求，丁亞猛促成交易各方完成了這起併購案，事後這家外科醫療器械公司也順利進行了重組。</p><p>撮合交易，關鍵在於深度理解各方不同的訴求，化解分歧，設計出儘可能多地照顧到最大利益相關方的方案。「在不同時刻，<strong>資產接棒到不同類型的投資人手中，大家對投資回報應該有一個理性預期，</strong>」丁亞猛稱。</p><p>不過，商場如戰場，在動輒幾十億元的併購交易中，每一個利益方都不會輕易讓步，<strong>金錢與權力的激烈爭搶、人性與慾望的對抗交鋒才是常態。</strong>丁亞猛在服務另一起併購案時，就曾多次面臨買賣雙方矛盾激化。</p><p>在併購方入場前，這家醫療科技公司已引入了幾家知名基金，公司主營業務成長性和盈利性都不錯，但創始人盲目擴張，進軍多個與主業無關的新業務，甚至不惜將主營業務的現金流投餵這些不賺錢的新公司。當時，儘管投資人股東利益受到一定影響，但因為股權分散且佔比低，矛盾一直隱而未發。</p><p>彼時，一個資金充裕的買方意圖尋找優質醫療資產，上述公司標的有其特殊價值，但風險也很明確。買方意欲全面控盤，賣方卻不願出讓控制權，丁亞猛建議買方分兩步走：第一步，先投，成為戰略股東；第二步，助力該被投企業獨立上市；或退而求其次，進一步增加投資，並最終控股。</p><p>後續，該買方如願入局，成為公司重要戰略股東。出乎意料的是：不到一年，買方和創始團隊之間的衝突迅速激化。雙方都為自己利益死磕：收購公司全部股權，成為買方沒有退路的選擇；同時創始人堅決不願退出，意欲繼續帶領公司獨立上市。</p><p>從最後結局來看，這是一起皆大歡喜的併購案，創始人攜現金和榮譽離場，買方全面接盤，改造升級公司業務。但整個過程確實暗流湧動。</p><p><strong>併購商戰中，時常要用上「胡蘿蔔+大棒」，利用商業、法律、人性、人情等多種工具，以團結更多利益方，讓交易朝着預期方向推進，避免「死局」</strong>。</p><p>「投行撮合交易，並不只是説拿着計算器看 PE、PS 多少倍，這些學過金融的人都會做。關鍵在於如何影響交易的關鍵決策方，比如什麼時候給決策人以信心、如何驅動決策人及時做出選擇等等。」丁亞猛將併購交易比作是「平衡的藝術」。在前幾年的併購交易中，財務投資人算的往往是併購和 IPO 哪個更划算的「財務賬」；而當行業處於「買方市場」的下行區間時，更需要從產業協同的角度，挖掘、平衡各方深層次的需求，提高併購整合的成功率。</p><p>如今，儘管他經手的併購案還有很多，但「<strong>不到簽約打款，都不作數，最後一刻崩盤的交易太多了。市場上的玩家中，也有一些是非理性決策。</strong>」</p><p>「交易參與方都明確知道路在哪裏時，其實並不一定需要投行參與。投行真正的價值，在於大家都看不到路的時候，能夠用創造性的思維、豐富的交易經驗去開闢出一條新路，幫助大家形成共識、達成交易。」丁亞猛總結道。</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>技術驅動的醫療併購浪潮</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>國內醫療健康行業併購事件不斷，也出現幾次併購小浪潮。</p><p>2016-2018 年前後，在「健康中國 2030」等政策的助推下，社會資本湧入醫療行業，同時仿製藥一致性評價、兩票制等醫藥政策頻出，推動着藥企、藥房、醫院等領域的併購交易發生；在「走出去」的大時代感召下，中資企業併購海外醫療資產也十分活躍，典型如復星醫藥 10.9 億美元收購印度原料藥企 Gland Pharma；威高股份 8.5 億美元收購美國器械公司 ARGON。</p><p>2020-2021 年前後，醫療健康資本市場的活躍度日趨頂峯，水大魚大的行情下，併購交易也相對活躍。典型如邁瑞 5.3 億歐元收購海肽生物、海吉亞醫療超 17 億收購蘇州永鼎醫院等。</p><p>2024 年，「併購」聲浪再起。不同於昔日的繁花似錦、遍地黃金，在 IPO 收緊、醫療反腐加碼的今天，驅動併購交易發生的邏輯已經改變。</p><p>」<strong>最近創新藥領域發生的併購浪潮，我覺得主要是技術驅動。</strong>從 2015 年國家支持創新藥到今天，十年積累，中國人強大的創業精神和學習能力，使得國內新藥團隊在 1-10 層面的創新跑得更快，具備超越國際化水平的能力。近期的 BD、併購交易，也説明中國新藥企業的平台技術和底層創新，得到了國際主流市場認可。「丁亞猛認為，這種技術驅動的併購浪潮持續性可能更強。</p><p>相比創新藥，<strong>國內創新醫療器械在國際資本市場的交易熱度相對較弱，</strong>2022 年波科收購先瑞達控股權後，少有新案例發生。年初，邁瑞 66 億元併購惠泰醫療的控股權，又讓很多人對器械併購重拾信心。</p><p><strong>「器械巨頭通過併購，進入到一個細分領域後，有可能會顛覆既往的市場格局，創業公司在單產品上具備的技術、產品註冊等先發優勢，可能受到衝擊。」</strong>面對醫療器械賽道單品天花板低、市場規模有限的特點，丁亞猛認為，器械公司要麼能夠成為行業整合者，要麼儘快被整合，才有望提高抗風險能力，以大公司的身位進入 IPO 市場。</p><p>在基金的主導下，一些醫療器械公司也在嘗試」抱團合併「，以發揮各家技術、產品、註冊、渠道等特長。不過，這種方式要走向成功，也需要很多必備要素：如耐心資本的長期支持、強資產整合能力的基金團隊、高質量的經理人隊伍等等。</p><p>對於賣方而言，「<strong>一家公司核心競爭力在於是否具備獨特的長板，這一長板帶來的競爭優勢能持續多久。有了這個基礎，才能夠登上併購談判的牌桌</strong>，否則只能被動地被選擇。」丁亞猛認為，當下需對市場殘酷程度有更加理性的認識，在有路可走時選擇被併購，或許可以避免以更激烈的方式退出市場。</p><p>對於買方來説，「對產業發展有真正推動意義的併購交易往往是基於創新驅動和價值創造。當我們回溯國外醫療巨頭的發展之路，會發現它們往往起勢於一步步的併購整合。無論是併購創新企業，收品種；還是併購成熟的上市公司，都應證了’風起於青萍之末，浪成於微瀾之間&nbsp;’。</p><p>同樣，目前中國也有一批質地不錯的公司，如果大型央國企、地方政府，或大型產業集團或併購基金收購了合適的醫療公司，以之為平台，整合更多具有產業協同效應的資產進來，未來也極有可能誕生中國的美敦力、強生、輝瑞等真正意義上的產業龍頭。」在丁亞猛看來，中國醫療行業的併購大時代已經到來，抓住這個時點、這波機遇至關重要。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪丨王楚欽球拍被踩事件正在調查；佳能蘇州回應裁員賠 n+12 或 2n+12；新東方回應給董宇輝補償金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888281571515265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 08:34:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>匯舸環保</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 31 日，上海匯舸環保科技集團股份有限公司向港交所遞交上市申請，聯席保薦人為中信證券、中國銀河國際。招股書披露，匯舸環保是一家全球領先的船舶 ESG 解決方案提供商。2021 年、2022 年、2023 年及截至 2024 年 4 月 30 日，公司的收入分別約為 1.41 億元、2.67 億元、5.10 億元及 2.47 億元人民幣。</p><p><strong>ST 迪馬</strong></p><p>36 氪獲悉，ST 迪馬發佈公告，公司於 2024 年 7 月 31 日收到上交所出具的自律監管決定書《關於重慶市迪馬實業股份有限公司股票終止上市的決定》，上交所決定終止公司股票上市。</p><p><strong>訊飛醫療</strong></p><p>36 氪獲悉，科大訊飛旗下的訊飛醫療向香港交易所重新提交了上市申請文件。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>王楚欽球拍被踩事件正在調查</strong></p><p>7 月 31 日，王楚欽的球拍被攝影師踩壞引全網熱議。記者回憶王楚欽球拍被踩現場：很多攝影記者擠進教練席拍照，但教練席並不是記者可進區域。頒獎儀式結束後，攝影經理記下了現場記者的證件號和攝影背心號，還向記者要了網上流傳的視頻，作為證據正在調查。（四川觀察）&nbsp;</p><p><strong>佳能蘇州回應裁員賠 n+12 或 2n+12</strong></p><p>近日，有網友爆料蘇州佳能開始新一批裁員，由於市場收縮裁員規模涉及上千人，而賠償刷新了外企裁員的天花板——無固定合同期限 n+12 或是 2n+12。隨後網友稱，這是國內頂級賠償，沒有之一。蘇州佳能官網接線員回應：賠償 n+12 或是 2n+12 的消息是假的，公司不是在裁員是再就業，再就業是可以自己選，達到標準有賠款，但這個標準就不清楚了。（鳳凰網科技）&nbsp;</p><p><strong>新東方回應給董宇輝補償金</strong></p><p>7 月 31 日，在新東方 2024 財年第四季度財報電話會上，新東方教育科技集團執行總裁兼首席財務官楊志輝回應是否會給予董宇輝補償金，他表示這項費用將在本財年第四財季和下一財年第一財季產生，具體數額將在下一次財報電話會上公佈，但這是一次性的支出。（第一財經日報）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>廣州：購買新建商品住房可申請提取本人及其配偶名下住房公積金支付購房首付款</strong></p><p>36 氪獲悉，據廣州住房公積金管理中心官微，在廣州市行政區域內購買新建商品住房的住房公積金繳存人，可申請提取本人及其配偶名下住房公積金支付購房首付款。本通知自印發之日起實施。&nbsp;</p><p><strong>鄭欽文戰勝世界第一闖入網球女單決賽</strong></p><p>8 月 1 日，在巴黎奧運會網球女單半決賽中，中國選手鄭欽文戰勝世界排名第一的波蘭選手斯瓦泰克，闖入決賽，創造了中國網球單打的奧運最好成績。（央視新聞）</p><p><strong>魔獸世界正式上線</strong></p><p>8 月 1 日，魔獸世界正式上線。此前官方公告曾提到，本次正式服開放「地心之戰」版本前夕內容，相關商品也將同步戰網商城和遊戲內商城上線，商城內提供了一系列點卡套餐和角色直升包。同時，開服後玩家首次登錄，系統將會進行全新戰團系統的轉換流程，時間可能需要多達 20 分鐘或更長時間，或出現服務器登陸排隊情況。（新浪遊戲）&nbsp;</p><p><strong>匯源果汁 90 後總裁已被免職</strong></p><p>據報道，匯源執行總裁鹹曉芳已被免職，接替者不詳。在國中水務（600187.SH）收購的當口，匯源這一重要人事變動頗受業內關注。7 月 31 日，界面新聞向匯源公關部門求證獲知，目前，鹹曉芳女士已被免去匯源果汁執行總裁職務，屬公司正常人事變動。對於免職的更多原因，對方僅表示，「為公司正常人事變動。」 （界面新聞）</p><p><strong>農業農村部：8 月 1 日全國農產品批發市場豬肉平均價格比 7 月 31 日上升 0.3%</strong></p><p>36 氪獲悉，據農業農村部監測，8 月 1 日「農產品批發價格 200 指數」為 120.21，比 7 月 31 日上升 0.57 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 121.21，比 7 月 31 日上升 0.66 個點。截至 8 月 1 日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 25.23 元/公斤，比 7 月 31 日上升 0.3%。&nbsp;</p><p><strong>東阿阿膠：目前來看，醫保相關政策對複方阿膠漿產品發展未產生明顯不利影響</strong></p><p>36 氪獲悉，東阿阿膠 7 月 31 日在機構調研時表示，近年來，針對複方阿膠漿這一氣血雙補獨家產品，公司聚焦全產業鏈建設，全面啓動了大品種發展戰略，產品銷售實現大幅增長。對於醫保政策變化等情況，公司及時研究綜合研判，做好動態跟蹤和綜合應對。目前來看，醫保相關政策對複方阿膠漿產品發展，未產生明顯不利影響。&nbsp;</p><p><strong>中國首個基本醫保參保長效機制正式公佈</strong></p><p>8 月 1 日，國務院辦公廳印發《關於健全基本醫療保險參保長效機制的指導意見》。意見指出，連續參保有激勵，對連續參加居民醫保滿 4 年的羣眾，從第 5 年起每多參保 1 年可提高大病保險最高支付限額至少 1000 元；基金零報銷有激勵，對於當年沒有使用醫保基金的參保羣眾，第二年可提高大病保險最高支付限額至少 1000 元；重申放開放寬參保的戶籍限制，推動外地戶籍中小學生、學齡前兒童在常住地參保工作；對非集中徵繳期繳費參保和斷繳人員再參保明確固定和變動待遇等待期規則，並明確可以通過繳費方式修復變動待遇等待期，公平維護全體參保人利益。（新華社）</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌</strong></p><p>36 氪獲悉，8 月 1 日收盤，美股三大指數集體下跌，道指跌 1.21%，納指跌 2.3%，標普 500 指數跌 1.37％。大型科技股多數下跌，特斯拉、英偉達跌超 6%，英特爾跌超 5%，蘋果、亞馬遜跌超 1%，谷歌、微軟、Netflix 小幅下跌；Meta 漲超 4%。熱門中概股多數走弱，蔚來跌超 8%，小鵬汽車、名創優品跌超 5%，京東跌超 4%，百度跌超 2%，理想汽車、阿里巴巴、網易跌超 1%；B 站、36 氪小幅上漲。&nbsp;</p><p><strong>紅旗否認開展「購車贈送茅台」活動</strong></p><p>近日，一張網絡流傳的紅旗汽車海報顯示顯示，紅旗汽車針對兩款車型開展「購車送茅台酒」的活動。一汽紅旗方面對第一財經記者表示，在調查中，促銷活動不屬實，Logo 都不對。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>小米汽車：7 月小米 SU7 交付量超萬台，預計 11 月提前完成全年交付目標</strong></p><p>36 氪獲悉，小米汽車官微消息，2024 年 7 月小米 SU7 交付量超 10000 台，8 月交付量將持續破萬，預計 11 月提前完成全年 10 萬台交付目標。&nbsp;</p><p><strong>「蔚小理」披露 7 月交付數據</strong></p><p>36 氪獲悉，「蔚小理」披露 2024 年 7 月交付數據。其中，理想汽車 7 月交付 51000 輛，同比增長 49%；小鵬汽車交付 11145 輛，同比增長 1%；蔚來交付 20498 輛，同比下降 3.4%。&nbsp;</p><p><strong>國中水務回應跌停：與匯源果汁人事變動無關，收購還需要評估</strong></p><p>國中水務股價接連大跌，8 月 1 日收盤價觸及跌停。對於 8 月 1 日股價跌停，國中水務投資者關係部門相關人士表示，是市場行為，應該是前兩天熱度過後回調。對於股價波動是否和匯源果汁人事變動有關？上述人士否認了該説法，並稱，「我們現在和匯源還是意向，涉及不到匯源人事變動」。對於目前收購進度，該人士表示，目前還是意向中，還需要評估。（21 財經）&nbsp;</p><p><strong>美當局：特斯拉車禍致摩托車手死亡的事故中，車輛啓用了完全自動駕駛功能</strong></p><p>美國華盛頓州當局表示，今年 4 月在西雅圖地區撞死一名摩托車手的特斯拉司機在事故發生時使用的是該公司名為「完全自動駕駛能力（FSD）」的駕駛輔助技術。發言人 Chris Loftis8 月 2 日表示，這起撞車事件是華盛頓州巡邏隊刑事部門正在進行的調查的一部分。儘管這項技術名為「完全自動駕駛能力」，但特斯拉和行業專家表示，司機在使用該軟件時必須手握方向盤並注意路況。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克評價比亞迪與優步合作</strong></p><p>當，地時間 7 月 31 日，對於比亞迪和優步達成戰略合作的消息，特斯拉 CEO 馬斯克在公開渠道上評論稱，比亞迪需要改變方向，否則將陷入困境。7 月 31 日，比亞迪宣佈與國際移動出行及配送科技公司優步（Uber）達成一項為期多年的戰略合作伙伴關係，計劃在全球關鍵市場投放 10 萬輛全新比亞迪電動汽車。該合作將從歐洲和拉丁美洲開始，並逐步拓展至中東、澳大利亞和新西蘭等地區。除此之外，另有消息稱，雙方將合作開發自動駕駛汽車。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>韓電動汽車累計註冊登記量破 60 萬，現代、起亞佔比合計超 67%</strong></p><p>韓聯社消息，據韓國汽車移動產業協會（KAMA）和國土交通部、無污染汽車綜合網站消息，截至今年上半年，韓國註冊登記的電動汽車累計 60.661 萬輛，自 2017 年開始相關統計以來首超 60 萬輛。按品牌看，現代汽車（24.17 萬輛，39.8%）和起亞（16.63 萬輛，27.4%）分列前二，兩家電動汽車佔比合計 67.2%。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星電子與工會的工資談判失敗</strong></p><p>知情人士表示，在罷工持續之際，三星電子與其最大工會未能在工資談判中達成妥協，目前尚不清楚雙方是否會很快重啓談判。韓國的全國三星電子工會表示將繼續罷工。（新浪財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>AiPPT.cn 與 Kimi 達成產品級戰略合作</strong></p><p>近日，國內領先的智能 PPT 製作平台 AiPPT.cn 與 AI 智能助手 Kimi 達成產品級戰略合作。即日起，Kimi 用戶可在官網左側導航欄點擊「Kimi+」，再在辦公提效板塊點擊「PPT 助手」即可使用 AiPPT.cn 的功能。&nbsp;</p><p>此次合作融合了 AiPPT.cn 的產品能力，視覺中國的 5 億版權素材和 Kimi 的大模型能力。據悉 AiPPT.cn 與聯想等多家終端廠商和諸多頭部 SaaS 應用廠商均已達成合作。&nbsp;</p><p><strong>微軟將 OpenAI 列入人工智能及搜索競爭對手名單</strong></p><p>微軟在提交給美國證券交易委員會（SEC）10-K 表格中，將 OpenAI 列為競爭對手。名單中還包括亞馬遜、谷歌和 Meta 等公司。在文件中，微軟將 ChatGPT 聊天機器人的創建者 OpenAI 確定為人工智能產品以及搜索和新聞廣告的競爭對手。上週，OpenAI 發佈了一個名為 SearchGPT 的搜索引擎原型。OpenAI 發言人表示，兩家公司之間的關係沒有發生任何變化，微軟仍然是 OpenAI 的良好合作夥伴，在建立合作伙伴關係時，雙方就已經達成了可能形成競爭的共識。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>歐盟《人工智能法案》正式生效</strong></p><p>歐盟《人工智能法案》1 日正式生效。該法案是全球首部全面監管人工智能的法規，標誌着歐盟在規範人工智能應用方面邁出重要一步，聊天機器人等人工智能系統必須明確告知用戶他們在與機器互動，人工智能技術提供商必須確保合成的音頻、視頻、文本和圖像內容能夠被檢測為人工智能生成的內容。此外，該法案規定，禁止使用被認為對用戶基本權利構成明顯威脅的人工智能系統。(新華社)</p><p><strong>山姆·奧特曼：OpenAI 正與美國人工智能安全研究所合作</strong></p><p>OpenAI CEO 山姆·奧特曼 8 月 1 日表示，OpenAI 的團隊一直在與美國人工智能安全研究所（US AI Safety Institute）進行合作。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>日立開發出判斷文章是否由 AI 創作的技術</strong></p><p>日經新聞消息，日立製作所開發出了能夠判斷文章是否由生成式 AI（人工智能）創作的技術。該技術根據文章中的詞語使用模式進行判斷，未來不僅可以防止傳播由生成式 AI 製造的錯誤信息，還可以幫助企業和行政機關在撰寫重要文件時規避侵犯著作權等風險。（界面新聞）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>大眾汽車：第二季度營業利潤 54.6 億歐元，同比減少 2.4%</strong></p><p>大眾汽車第二季度營收 833.4 億歐元，同比增長 4.1%，預估 819.2 億歐元；第二季度營業利潤 54.6 億歐元，同比減少 2.4%，預估 51.7 億歐元；汽車部門經營現金流 84.0 億歐元，同比增長 36%，預估 74.1 億歐元。（財聯社）</p><p><strong>寶馬汽車：第二季度息稅前利潤 38.8 億歐元，同比減少 11%</strong></p><p>寶馬汽車第二季度銷售額 369.4 億歐元，同比減少 0.7%，預估 379.9 億歐元；第二季度息稅前利潤 38.8 億歐元，同比減少 11%，預估 39.3 億歐元。公司第二季度汽車部門營收 320.7 億歐元，同比增長 1.4%，預估 319.3 億歐元。第二季度交付量 618743 輛，同比減少 1.3%，市場預估 622754 輛。（財聯社）</p><p><strong>蘋果：2024 財年第三財季實現營收 857.8 億美元，同比增長 4.9%&nbsp;</strong></p><p>36 氪獲悉，蘋果公司發佈 2024 財年第三財季業績。財報顯示，蘋果公司第三財季實現營收 857.8 億美元，同比增長 4.9%；淨利潤 214.5 億美元，同比增長 7.9%。公司第三財季大中華區營收為 147.3 億美元，同比下降 6.5%。</p><p><strong>亞馬遜第二季度營收 1480 億美元，淨利潤同比大增 100%</strong></p><p>亞馬遜發佈該公司的 2024 財年第二季度財報。財報顯示，亞馬遜實現淨銷售額為 1480 億美元，同比增長 10%，不計入匯率變動的影響為同比增長 11%；淨利潤為 135 億美元，同比大幅增長 100%；每股攤薄收益為 1.26 美元，與上年同期的每股攤薄收益 0.65 美元相比大幅增長。(新浪科技)</p><p><strong>豐田第一財季營業利潤同比增長 17%</strong></p><p>豐田汽車公司 8 月 1 日公佈，截至 6 月底的第一財季營業利潤增長 17%，達到 1.3 萬億日元（約合 87 億美元），得益於日元疲軟和削減成本的努力，抵消了日本國內市場銷量和產量下滑的影響。豐田維持本財年營業利潤預期為 4.3 萬億日元，低於接受 LSEG 調查的 18 位分析師平均預期的 5.3 萬億日元。（新浪財經）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「博新全宇宙」母公司獲上海文化產業發展投資基金千萬級戰略投資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，大空間沉浸式互動內容品牌「博新全宇宙」母公司盧瓦文化傳播（上海）有限公司與上海文化產業發展投資基金共同宣佈達成千萬級戰略投資協議。據介紹，未來，博新全宇宙計劃進一步拓展其沉浸式探索中心的全國佈局，將更多優質的沉浸式文旅體驗內容推向市場。</p><p><strong>「智微新材」完成數千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「智微新材」宣佈完成天使輪融資，本輪共融資數千萬元人民幣，由中科創星領投，萬聯天澤和廣州紅鳥啓航基金聯合投資。本輪融資將用於進一步提升公司微膠囊核心技術的開發能力，推進新產品研發和量產產品的標準化生產，持續引進高端人才。</p><p><strong>「神濟昌華」完成近億元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，神濟昌華（北京）生物科技有限公司完成近億元 Pre-A 輪融資，本輪融資由中關村資本領投，中博聚力、傳化資本和三美投資跟投。本輪所融資金將主要用於神濟昌華首個管線 SNUG01 的 IND 申報及其他管線產品的推進等。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 吳遙遙&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>15 號線首站，賣給北京年輕人盡興生活的地鐵盤首發亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887438569101961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:25:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>城市與時俱進，理想生活亦然。當下，年輕人對生活的追求逐漸進化，更注重城市配套和居所品質的綜合體驗，以實現物質享受與精神世界的美好共生。</p><p>什麼是青年的理想生活，什麼是他們熱愛的住區？住總俸伯新項目在深度挖掘青年需求、對他們內心向往的生活場景進行數輪研究後，發現年輕人希望在忙碌的工作和生活裏保持平衡，即「work-life balance」，以尋求人生的自在悅活。</p><p>因此，住總俸伯新項目以「住總丨青年 ONE」命名，7 也 27 日正式亮相，以地鐵首站從容自在的出行生活、潮白河灣愜意宜居風景、低密洋房與自然詩意棲居、陪伴孩子的成長學府和結識志同道合鄰裏的青年住區為藍本，做年輕人對生活居所期待的理想居所。</p><p>年輕人應該以什麼樣的居住方式，對待自己的人生？</p><p>住總丨青年 ONE 在設計伊始便從需求出發，希望帶給年輕人一種盡興自在的生活體驗，擇址 M15 號線首站俸伯站，滿足通勤需求基礎上，打造約 1.5 容積率的低密洋房，實現外部繁華自然、內部宜居舒適的生活方式，以高心價比，讓年輕人無需負擔過大壓力，即可擁有盡興自在的理想生活。</p><p>業內人士認為，「有了房子之後，對未來的人生目標可能更堅定、更有動力。」而「人生的第一套房會帶來一種完全不同的生活體驗。」</p><p>住總丨青年 ONE 距離 15 號線俸伯站約 400 米，產品 72-89-105㎡三居、四居，容積率僅有 1.5。該項目負責人透露，項目會給購房者帶來超高得房率和產品黑科技，同時「價格美麗」，雖然面向剛需客羣，但是實際上一個極具誠意的作品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜維生素價格暴漲多股攀升，河化股份、浙江醫藥回應；投行 Berenberg：美國需求仍然很差，鋰礦價格可能要到 2026 年才會回升；360AI 搜索月活用戶超千萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887391621864072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 17:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>華為與申通地鐵集團簽署深化戰略合作協議</strong><br>36 氪獲悉，據華為官微，華為與申通地鐵集團簽署深化戰略合作協議。根據協議，雙方將秉持優勢互補、互惠互利、共同發展的目標，積極在數字化轉型方面開展合作，建立全面、深入、可持續的戰略合作伙伴關係，將在自主創新基礎設施建設、數字化應用場景創新、完備的安全體系構建等領域進行全面深入合作。<br><strong>維生素價格暴漲多股攀升，河化股份、浙江醫藥回應</strong><br>今日收盤，維生素概念股漲幅居前。河化股份 3 連板，浙江醫藥、富士萊漲超 5%。河化股份的相關人士表示，「公司並不直接生產維生素，具備生產維生素 D3 中間體的能力，不過目前沒有安排相關生產計劃。」浙江醫藥的接線人員指出，「市場上漲得比較厲害的是維生素 D3，但公司在這塊的產量較少，因此對公司影響不大。公司的主導產品是維生素 E。」該接線人員還透露，「公司也關注到巴斯夫化工廠爆炸一事，但這家公司的廠區非常大，而且爆炸點在南部，據我們所知，那邊的生產線可能不涉及維生素生產線。」（21 財經）</p><p><strong>東方電氣等 5000 萬元成立能源公司</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，四川東能能源有限公司成立，法定代表人為張雪松，註冊資本 5000 萬元人民幣，經營範圍包括石油天然氣技術服務、太陽能發電技術服務、餘熱發電關鍵技術研發、光伏設備及元器件銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由東方電氣旗下東方電氣集團東方汽輪機有限公司等共同持股。</p><p><strong>360AI 搜索月活用戶超千萬</strong></p><p>36 氪獲悉，周鴻禕在 ISC.AI2024 第十二屆互聯網安全大會上透露，360AI 搜索月活已經過千萬。在他看來，從用戶體驗上看，搜索+AI 比在大模型+搜索增強效果要更好。一是搜索習慣用戶已經養成了，不需要教育，但用大模型提示詞去交流可能難度很高；二是用戶對搜索的期望不像大模型聊天機器人那麼高，用戶體驗更好；三是兩種產品形態的難度不一樣，聊天機器人只是溝通方式看起來很容易，但要把用戶體驗做好難度更大，搜索更容易把產品體驗做好。</p><p><strong>匯源執行總裁鹹曉芳被免職，回應稱為正常人事變動</strong><br>據報道，匯源執行總裁鹹曉芳已被免職，接替者不詳。在國中水務收購的當口，匯源這一重要人事變動頗受業內關注。7 月 31 日，界面新聞向匯源公關部門求證獲知，目前，鹹曉芳女士已被免去匯源果汁執行總裁職務，屬公司正常人事變動。對於免職的更多原因，對方僅表示，「為公司正常人事變動。」（界面）</p><p><strong>三菱日聯：第一季度淨利潤 5558.9 億日元，同比減少 0.4%</strong></p><p>三菱日聯第一季度毛利 1.54 萬億日元，同比增長 24%，預估 1.26 萬億日元；第一季度淨利潤 5558.9 億日元，同比減少 0.4%，預估 4108.9 億日元；第一季度費用和佣金 4479 億日元，同比增長 22%；第一季度貸款利潤 8231 億日元，同比增長 41%；第一季度債券和證券交易利潤 1212 億日元，同比減少 17%；第一季度持股利得 557 億日元，同比增長 27%。公司仍然預測 2025 年淨利潤 1.50 萬億日元，預測 2025 年股息 50 日元。（財聯社）</p><p><strong>美團買藥開通深圳線上醫保購藥服務，24 小時藥店佔比超八成</strong></p><p>36 氪獲悉，深圳市醫保局發佈消息，線上醫保個人賬戶購藥服務已接入 400 餘家藥店。從美團買藥瞭解到，作為首批獲準開通該服務的平台，美團買藥聯合海王星辰、叮噹快藥等連鎖品牌，快速拓展服務規模，已實現深圳全城覆蓋。目前，深圳美團買藥線上醫保購藥門店中，24 小時藥店佔比超過 80%。</p><p><strong>東阿阿膠：目前來看，醫保相關政策對複方阿膠漿產品發展未產生明顯不利影響</strong><br>36 氪獲悉，東阿阿膠 7 月 31 日在機構調研時表示，近年來，針對複方阿膠漿這一氣血雙補獨家產品，公司聚焦全產業鏈建設，全面啓動了大品種發展戰略，產品銷售實現大幅增長。對於醫保政策變化等情況，公司及時研究綜合研判，做好動態跟蹤和綜合應對。目前來看，醫保相關政策對複方阿膠漿產品發展，未產生明顯不利影響。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>AI 機器人公司「星塵智能」完成數千萬美元 Pre-A 輪融資</strong><br>36 氪獲悉，近日，AI 機器人公司「星塵智能」（Astribot）宣佈完成數千萬美元 Pre-A 輪融資，由經緯創投領投，道彤投資及清輝投資等產業資本跟投，老股東雲啓資本跟投。華興資本擔任獨家財務顧問。本輪融資將用於頂尖人才招募、研發投入、商業化部署等工作。</p><p><strong>「博新全宇宙」母公司獲上海文化產業發展投資基金千萬級戰略投資</strong><br>36 氪獲悉，近日，大空間沉浸式互動內容品牌」博新全宇宙「母公司盧瓦文化傳播（上海）有限公司與上海文化產業發展投資基金共同宣佈達成千萬級戰略投資協議。據介紹，未來，博新全宇宙計劃進一步拓展其沉浸式探索中心的全國佈局，將更多優質的沉浸式文旅體驗內容推向市場。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>奔馳新款 EQA 純電 SUV 及 EQB 純電 SUV 正式上市</strong><br>36 氪獲悉，梅賽德斯一奔馳官微宣佈，新款 EQA 純電 SUV 及 EQB 純電 SUV 正式上市，其中，EQA 260 純電 SUV 廠商建議零售價為人民幣 32.2 萬元，EQB 260 純電 SUV 廠商建議零售價為人民幣 35.2 萬元，EQB 350 4MATIC 純電 SUV 廠商建議零售價為人民幣 42.8 萬元。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2887355331369605"><strong>投行 Berenberg：美國需求仍然很差，鋰礦價格可能要到 2026 年才會回升</strong></a><br>德國投行 Berenberg 一份報告顯示，鋰的價格自 5 月以來一直在下降，目前低於每公噸 12000 美元。Berenberg 表示，歐洲的需求基本持平，美國的需求仍然很差，價格可能要到 2026 年才會回升。Berenberg 在雅寶財報公佈前將其評級下調至持有，並將其目標股價下調近一半至 83 美元。（財聯社）</p><p><strong>工信部：加強 OTA 升級活動監督管理</strong><br>36 氪獲悉，工信部公開徵求對《關於進一步加強智能網聯汽車准入、召回及軟件在線升級管理的通知》（徵求意見稿）的意見。其中提出，加強 OTA 升級活動監督管理。企業實施 OTA 升級活動前，應當確保汽車產品符合國家法律法規、技術標準及技術規範等相關要求，並按相關要求向工業和信息化部、市場監管總局備案，備案內容包括企業管理能力、車型及功能、具體升級活動以及相關證明材料等。</p><p><strong>機構：今年上半年韓國對美汽車出口最多，對英國汽車出口單價最高</strong><br>據報道，韓國汽車移動出行產業協會（KAMA）8 月 1 日發佈的數據顯示，今年上半年（1 至 6 月）從韓國出口至美國的汽車（不包括商用車）數量達 77.9477 萬輛，在全體出口國中出口車輛最多，其次依次為加拿大（12.0859 萬輛）、澳大利亞（8.4335 萬輛）、英國（4.6381 萬輛）、沙特（3.4909 萬輛）等位居前五。（界面）<br><br><strong>其他值得關注的新聞：</strong><br><br>山西省開行首趟「光伏專列」<br>從中國鐵路太原局集團有限公司獲悉，8 月 1 日凌晨，山西省中部的山西轉型綜改示範區內，一趟滿載 50 車光伏設備組件的快運專列從中鼎物流園駛出，開往青海省，拉開了山西開行「光伏專列」的序幕。當天開行的專列編組 50 輛，由 50 個 40 英尺集裝箱組成，所載貨物均為光伏組件。這趟專列採取直達列車模式開行，中途不分解編組，抵達青海省德令哈站，助力當地清潔能源技術開發和利用。（央視新聞）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「時識科技」獲三星等數億元戰略融資，專注類腦軟硬件一體化解決方案｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887220254399110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 14:41:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，寧波時識科技有限公司（英文名：SynSense，以下簡稱「時識科技」）近日完成數億元戰略融資，本輪投資由寧波通商基金領投，三星等大廠成為新進股東。</p><p>「時識科技」是一家專注類腦感知計算的解決方案供應商，其核心團隊組建於 2017 年，由蘇黎世神經信息研究所孵化而來，目前在蘇黎世、寧波、上海、成都等地均有⾼級研發中⼼及聯合實驗室。&nbsp;</p><p>類腦智能指採用神經形態計算，通過模仿人類大腦的運作方式，對信息進行高效處理，具有低功耗、低延遲、高能效比的特點。對比傳統 AI 解決方案，類腦智能可在功耗、實時性和計算能效比上實現 2-3 個數量級的提升。</p><p>近年來，隨着大腦成像、腦機交互、生物傳感、大數據處理等新技術的不斷湧現，類腦智能研究迅猛發展，在醫療健康、安防、家居、消費電子、工業等邊緣端場景已實現商業化落地。僅類腦計算方面，根據 YOLE Development 測算，預計 2035 年，類腦計算市場將佔全球 AI 計算總收入的 15%-20%，達到千億美元以上規模。</p><p>在蘇黎世神經信息研究所 20 餘年研發積累的基礎上，「時識科技」聚焦邊緣計算應用場景，提供高能效感知+計算、芯片+軟件的軟硬一體化解決方案。其產品矩陣由類腦感存算一體動態視覺智能 SoC（系統級芯片）Speck™系列，類腦感知相機 DVS 事件相機系列、融合相機 Aeveon™，類腦計算專用處理器 DYNAP™-CNN 系列、Xylo™系列等三大板塊構成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1798,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_7897f610bd9247c5ba562caff1d6b9bb@6022551_oswg164272oswg1798oswg780_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">時識科技部分產品圖</p><p>作為全球首款可商用感存算一體的類腦智能 SoC，Speck™已實現量產。Speck™支持各類動態視覺 IoT 視覺場景，包括人臉檢測、手勢控制、高速避障、物體追蹤等。它採用了 sCNN（大規模脈衝卷積神經網絡）芯片架構，最多可配置 32 萬脈衝神經元；同時，芯片內集成有動態視覺傳感器，在超低功耗的情況下，可提供提供高效動態視覺輸入，將實時性提升 100 倍、延時控制在 1 毫秒級，實現系統成本 5-10 倍降低。</p><p>以人形機器人為例，人形機器人內置有視覺、聽覺、觸覺等多個傳感器，融合多模態 AI 運算，實現在物理世界的感知和互動。傳統算法路徑中，端側方案的具身智能所需算力成本極高、功耗大，且存在延遲問題；對比之下，Speck™僅用傳統算力芯片 1%、甚至更少算力，可降低 2-3 個量級的能耗，性價比、能效比更高。</p><p>DVS 事件相機及即將面世的融合相機 Aeveon™是「時識科技」的核心產品。日前，「時識科技」宣佈完成戰略收購瑞士類腦視覺傳感器公司 iniVation AG，完善在類腦智能領域的全棧技術佈局。iniVation AG 由類腦視覺技術發明人 Tobi Delbruck 教授創立，是一家類腦視覺傳感器技術的原創企業。</p><p>硬氪瞭解到，與傳統相機不同，傳統相機是以固定的採樣率對光電流的絕對值進行採樣，從而生成圖像「幀」信號；而 DVS 事件相機則是通過模擬人類視網膜，在電路層面做出根本性改變，來突破全局快門對相機成像的幀率限制。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1358,704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_2531721e60634123b78b100a18f22702@6022551_oswg98286oswg1358oswg704_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">傳統相機與事件相機的輸出對比</p><p>在超低功耗類腦邊緣計算技術加持下，類腦處理器基於 DVS 事件相機的稀鬆點雲數據完成計算，「類眼+類腦」具有高動態範圍、低延遲、低功耗等優勢，更適用於檢測現實場景中的動態變化，尤其適合高速運動場景。</p><p>比如在電力行業的實際落地中，「時識科技」提出的基於 DVS 的完整感知+計算解決方案，可在太陽能供電條件下進行 7*24 小時監測外部破壞事件；DVS 事件相機萬幀級別的超高速攝像能力，還能拍下閃電瞬間，並同步喚醒主攝像頭對周邊環境進行拍攝。</p><p>「時識科技」創始人兼 CEO 喬寧告訴硬氪，「目前 DVS 事件相機的商業化主要集中在工業和消費電子兩大板塊。我們希望儘快實現 DVS 量產，並結合類腦邊緣計算芯片，實現 DVS 在以電網為代表的工業場景規模化應用。另一方面，我們正在緊密佈局新一代融合相機系列 Aeveon™，面向手機、車載、機器人及 XR 等大的消費電子產業。」</p><p>目前，「時識科技」已拿下部分企業訂單，並達成有關移動設備應用的戰略合作。「期待不久的將來，消費者將有機會體驗到無懼抖動的拍攝體驗。」喬寧説。</p><p>本輪融資結束後，融資資金將用於 DVS 高速相機等產品的量產投入及新一代融合相機 Aeveon™等產品的量產投入，同時公司將進一步加強同中科院等院校和研究機構的交流合作，研發類腦大算力邊緣推理芯片，並加快其現有技術和產品在工業安防、消費電子、航空航天和自動駕駛等更多領域落地應用。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜SKG 加速出海計劃，獲摩根士丹利戰略投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887131292949122?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 13:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>SKG（未來穿戴健康科技股份有限公司）是一家從佛山順德起家的按摩家電公司，成立於 2007，從最早的頸部按摩儀產品開始，目前 SKG 的按摩熱敷產品已經覆蓋至眼部、頸部、腰部、膝部等身體部位。</p><p>SKG 正在加速全球化的部署。7 月 30 日，SKG 宣佈與摩根士丹利簽訂了戰略投資合作協議，獲得了摩根士丹利私募股權部門的億元級獨家投資。</p><p>SKG 表示，在摩根士丹利的助力之下，SKG 的全球化戰略佈局將進一步加速。截止目前，SKG 的產品已經暢銷 50 多個國家和地區，全球累計銷量突破 2700 萬。</p><p>SKG 首席品牌官陸信澎表示，SKG 今年會全新佈局個護健康領域，這是除了按摩、健康檢測、睡眠之外的第四大業務。36 氪在現場看到了 SKG 的個護產品，譬如高速吹風機及直板夾等。在健康檢測領域，海外市場方面，V7 Pro 智能健康檢測手錶斬獲了亞馬遜品類銷量 Top1。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_5fc489cc09d8495a80930d8b80cb9ab9@5612643_oswg478875oswg1920oswg1080_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">skg</p><p>按摩產品是 SKG 的強項，早在 2018 年，SKG 以便攜式頸部按摩儀，顛覆了傳統機械式按摩儀笨重的結構與外觀設計。今年，SKG 推出了自研的混動按摩系統，在行業內開闢了一條全新的技術發展路線。據介紹，G7 系列按摩儀上市以來，在千元以上的頸部、腰部按摩儀類目中，G7 系列產品的市場佔有率高達 90％。</p><p>在出海方面，陸信澎表示，海外市場之前以按摩槍產品為主導，SKG 能夠提供多元化產品矩陣。線下渠道方面，SKG 進駐了包括 Walmart 在內的大 B 渠道，也有 Media Market 這樣的細分渠道。</p><p>根據 2023 年 SKG 公開披露的信息顯示，SKG 的研發投入佔比高達 10%，而行業平均水平僅為 3% 到 6%。據 SKG 介紹，其在全球累計擁有超過 2000 項專利，在數量上幾乎是第二名的兩倍，穩居行業第一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>端到端下的智駕人：曾經年入百萬，如今焦慮失業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886269414677383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 11:15:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>「要麼擁抱端到端，要麼幾年後離開智駕行業。」</p><p>進入智駕行業數年，智駕工程師秦風（化名）原本已經適應智駕行業激烈的內卷節奏。但當新技術「端到端大模型」來臨時，他覺得首先被衝擊的可能不是人類司機，而是作為工程師的自己。</p><p>這種焦慮並非秦風獨有。不少智駕工程師告訴 36 氪，為了學習新技術，他們在工作加班的間隙看起了行業最新論文、去 B 站聽課，有的甚至從研究生課本開始學起。</p><p>「端到端大模型」是今年智能駕駛行業的最新技術炸彈。</p><p>今年 1 月，特斯拉麪向普通用戶正式推送了 FSD（自動駕駛軟件包） v12 的測試版本。該版本採用了端到端網絡方案，不少用戶稱效果驚豔，比之前的 v11 版本要擬人得多。</p><p>馬斯克曾介紹端到端的能力，稱之為「圖像端輸入，控制端輸出」。儘管多位行業人士向 36 氪表達，他們不相信特斯拉端到端方案在實操層面如此激進與神乎其技，但端到端依然如蜜般驅策着國內同行。國內玩家逐漸相信，在大模型、大算力、海量數據的驅動下，AI 系統會像人類一樣開車。</p><p>嗅到新的技術風潮，國內的車企與頭部智駕公司已經付諸行動。華為、蔚小理、比亞迪等頭部玩家都投入了團隊與資源推進端到端方案；理想與蔚來兩家車企，還成立了專門的端到端大模型部門，以更快推進技術落地。</p><p>高端人才的爭奪也在明暗處湧動。在第一款車推向市場之際，為追上智駕進度，小米汽車挖來了前圖森中國 CTO 王乃巖加盟。還有智駕行業人士告訴 36 氪，華為智駕甚至通過相關專利來錨定人才，做定點挖掘。</p><p>新方案的確在引燃國內市場。但這枚硬幣另一面是，端到端強依賴於數據驅動，而非大量工程師的人力堆疊實現。特斯拉 300 人左右的團隊規模，被當成範本在頭部玩家之間傳播。</p><p>然而行業現實是，當下頭部玩家的智駕團隊，人才規模幾乎都是千人級。追趕智駕中的老牌車企比亞迪，有達 3000 人的軟件團隊，華為智駕團隊人數也不遑多讓。行情好的時候，工程師們普遍能拿到年薪百萬的薪資包。</p><p>但不少智駕工程師都相信，如果端到端方案效果被進一步驗證，車企智駕團隊裁員將是大概率事件。</p><p>「200-300 人都用不上。」一位前新勢力車企智駕骨幹堅定地對 36 氪説道。甚至深度學習背景的應屆生，可能都比一些智駕工程師進入端到端項目更有優勢。</p><p>一些智駕獵頭也明顯感受到了行業的人才滿溢：車企智駕團隊不再放出新崗位，人員開始要精簡，「很多掛着的 HC 都是殭屍崗。」在一位獵頭的最新動態中，他已經切換賽道，轉而替機器人公司招攬人才。</p><h3><strong>被堵在門外的工程師</strong></h3><p>智駕工程師田煒（化名）告訴 36 氪，這場新技術變革中，比起感知模塊、預測模塊，規劃控制模塊的工程師受到的衝擊會更大。</p><p>這主要因為端到端方案與傳統智駕方案有明顯差異。傳統方案分為感知、定位、地圖、預測、規劃控制等多個模塊，模塊功能實現基本由工程師的代碼驅動。感知、規劃控制兩大個部門的人員，往往佔智駕團隊人數大頭。</p><p>但端到端方案的特點是，從工程師的代碼驅動，變成了數據驅動。最理想的方式是，給系統輸入圖像，系統可以直接輸出車輛的控制，中間的環節都由 AI 神經網絡來完成。</p><p>從國內頭部玩家的進度來看，引入端到端方案後，傳統方案的多個模塊通過 AI 神經網絡改造，正在被整合成 2 個大網：感知大模型、預測決策大模型。「當下很多的方案都是在感知大模型的基礎之上，接入一個預測規劃大模型。」</p><p>更進一步的方案，會將感知預測決策規劃集於一體，行業稱之為「One Model」（一個模型）。</p><p>而新的技術路線，也對車企智駕團隊有了全新的人才畫像。</p><p>有智駕人士告訴 36 氪，端到端團隊需要的人數變少，但人才門檻要求變得更高了。大模型本身要求團隊有很強的深度學習背景，「搭建方案階段，更需要很強的 infra（基礎架構）人才，對感知、規劃控制每個模塊都有深刻認知，瞭解不同芯片算力平台的支持力度、不同 AI 推理框架等。」</p><p>但負責模型搭建與訓練人只佔很小一部分。「可能團隊 90% 的人都是在為端到端提供數據，以及數據閉環工具鏈支持等。」</p><p>「大模型本身就是一個很精幹的團隊。」有智駕人士説道。這也是 OpenAI 等 AI 科技公司早期僅有 200-300 人，但也能推出大語言模型 ChatGPT，改變全球 AI 進程的原因。</p><p>對工程師而言，端到端技術帶來的衝擊也深淺不一。</p><p>有智駕人士告訴 36 氪，感知、規控兩大模塊中，感知大模型原本就依賴深度學習技術。儘管視覺檢測路線從過去的 CNN 卷積神經網轉向了基於 Transformer 的 BEV，但工程師們的受到的影響並不大。</p><p>但對規控工程師而言，如果要加入端到端，幾乎是重新切換賽道。有智駕人士告訴 36 氪，傳統的規控工程師主要有幾個方向：路徑預測、路徑優化、規則後處理，以及車輛控制。「都是蠻細分的學科，基本不相關。除了路徑預測模塊之外，其他方向的工程師基本沒有深度學習背景。」</p><p>智駕工程師田煒告訴 36 氪，規控的人如果想轉端到端，一個方向是模型訓練本身，但需要很強的深度學習背景。「有可能研究深度學習的應屆生，對模型的理解都比你好。」</p><p>其次，是數據挖掘和處理，為端到端提供數據養分。「但如果工具鏈的基建搭建完成，模型大概結構穩定之後，也可能不會再需要人。」最後是模型後處理，端到端大模型輸出的軌跡不可信，仍需要一小部分工程師要寫規則兜底。</p><p>工程師們的焦慮也來於此。「一方面是，端到端大模型本身不需要這麼多人。另一方面是，大家都想做端到端，但公司的量產業務需要有人運轉。」</p><p>一位智駕員工也因為公司當前的量產項目，錯過了進入端到端項目組的時機而懊惱。但他也很糾結：即便進入端到端方案中，也是為新的方案兜底，但這不是核心的大模型本身崗位；</p><p>而如果留在現在的量產項目崗位，可以積累一段完整的智駕量產項目經驗，未來幾年也還能流向傳統車企。</p><p>但另一種險境也會到來，一旦端到端方案向全行業普及，那麼他積累多年的技術棧在幾年後也會面臨淘汰的風險。「可能就要離開智駕行業。」</p><h3><strong>技術分野、資源遊戲</strong></h3><p>為了轉入端到端項目組，工程師田煒直接從深度學習的研究生課程開始看起。</p><p>他找來深度學習的經典課程，以及一張顯卡，對着課本上的實戰課程，去實現一些簡單的圖像識別算法。「至少先把知識點吃透了，才能知道模型本身是怎麼運轉的。」</p><p>看書、實踐訓練兩個月後，田煒才稍微感覺自己能看懂一些端到端大模型開源代碼。&nbsp;</p><p>事實上，不只田煒焦慮，田煒所在智駕公司比他更焦慮。他告訴 36 氪，其公司與一家車企合作開發智駕量產方案，但車企內部也有團隊在推進端到端，「整個公司就很焦慮，也早就啓動了端到端計劃。」</p><p>田煒表示，據公司瞭解，只要上千小時的視頻數據，就可以訓出來一個端到端 demo，而這個量級的數據公司基本能搞定。</p><p>但田煒很清楚，以公司現有的資源，最多也只能支撐訓練出來一個端到端 demo，證明方案可行。從 demo 到量產，中間還有相當大差距。</p><p>而這場新技術的分野遊戲，會最先體現在資源分野上。</p><p>特斯拉 CEO 馬斯克就曾強調過數據對端到端的重要性：「用 100 萬個視頻 case 訓練，勉強夠用；200 萬個，稍好一些；300 萬個，就會感到 Wow（驚歎）；到了 1000 萬個，就變得難以置信了。」</p><p>另一方面是算力資源，馬斯克還大肆採購了英偉達的顯卡訓練，稱到年底其人工智能訓練算力將是 9 萬張英偉達 H100 的等效算力。算力的儲備與需求驚人。</p><p>這個門檻相當高。對於至今仍然賺錢艱難的智駕公司而言，一方面是不與車企合作，智駕公司的訓練數據很難光靠自身採集得到；另一方面，雲端的訓練芯片在國內一卡難求，不少車企都在高價收購。「量產項目與融資都還不明朗，很難長期投入端到端。」</p><p>而另一位智駕工程師也感受到了無奈。在開發端到端項目小半年後，他接到了公司的通知，暫停端到端項目。原因是公司要集中精力與資源去開發當前的城市無圖智駕方案，「端到端要消耗的資源太多了」。</p><p>端到端新技術未在國內真正落地，但對智駕行業的人才結構重塑、生態格局的衝擊都已經開始顯現。</p><p>儘管如此，頭部玩家還是會想盡辦法擠上這趟具有顛覆性意義的快車，而掌握數據資源、芯片資源、人才資源的巨頭時代會到來。</p><p>（文中秦風、田煒均為化名。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話聯塑：300 億管道龍頭，要在家裝界樹一個新標杆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886970114923396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 10:18:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近年來，家居家裝賽道湧進了大批新參與者，其中一個重要的新勢力是建材企業，它們憑藉在產業鏈上建立的生產和材料供採優勢，紛紛在 toB 業務線之外構建 toC 業務。國內最大的管道生產企業聯塑集團在今年 6 月推出了服務新產品「安家堡」，希望在家裝市場中一站式解決消費者的採買、裝修、交付、售後維保問題。&nbsp;</p><p>聯塑集團品牌總監冼炳淳在近日接受 36 氪專訪時表示，聯塑很看好國內龐大的存量市場產生的二次裝修機會，家裝業務已經被公司提升到了戰略高度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_34787d596e1e40e0bc68dc92c2f4c830@337187376_oswg511301oswg1080oswg621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯塑集團品牌總監冼炳淳</p><p>聯塑 2023 年度總營業收入超 308 億元，截至目前市值約百億港元。1986 年在廣東順德成立，2012 年開啓多品牌發展戰略，在家居市場註冊成立領尚品牌，通過工裝、櫥櫃、衣櫃、木門等產品進入家居賽道，去年至今開始加大家裝賽道的投入，加速發展 toC 業務。 &nbsp;&nbsp;</p><p>聯塑今年重點推出的「安家堡」，包含了「給、排、防、電、暖」材料集成供應，水電暖一體「產品+施工」和「監理+驗收」，「產品質量保障、施工安全保障、家庭財產保障」3 重保險服務，以及交付之後的維修保障服務。&nbsp;</p><p>冼炳淳介紹説，在國內家裝領域，首次裝修的消費者對裝修風格的關注度比較高，再次裝修之後會對水電等隱蔽工程的品質更加重視，聯塑和旗下的領尚品牌正是從消費者的這個需求角度去切入，通過強化隱蔽工程的施工、交付和保障，免除消費者的後顧之憂，同時也是將聯塑在建材業務上的能力進行延伸。&nbsp;</p><p>目前家裝賽道上的各家企業都在向整裝業務轉型，因為整裝模式對於消費者而言省心、省力，對於家裝企業而言可以成為入口，做集成的生意。但從半包模式到整裝過程中，後者並沒有解決非自產產品的售後問題，特別是水電工程的維保，在目前多數企業使用的外包工長模式下是一個消費痛點。&nbsp;</p><p><strong>如何解決水電工程的質保和維保，成為聯塑拓展家裝業務主打的一個差異化策略。為此，聯塑建立五星工匠認證管理體系，對施工人員進行篩選、技能培訓、評級認證；推出一對一的「雙質保」服務和售前家裝水電諮詢、產品真偽鑑別、專業水壓測試、水電管路驗收及數碼管路圖拍攝等「五免」服務；提高施工管理和驗收標準，制定了 7S 管理標準，將施工完畢後的驗收項提高到 40 多項。</strong></p><p>冼炳淳認為，家庭內的水電工程雖然在表面上難以顯露，但對家裝的使用壽命影響非常大，一旦出了問題，例如漏水等，不僅維修耗時耗力，也非常難找到合適專業團隊處理，還容易造成財產損失。聯塑推出「安家堡」服務，就是聚焦在產品、交付、服務上，通過從建材到施工，再到售後、保險，全方位保障，從源頭上掐斷意外風險，從體繫上解決意外風險。</p><p>憑藉在建材領域的生產研發優勢，聯塑家裝還推出了多款 PP-R 材質的給水管產品，不僅能夠實現管道自清潔，減少內壁污垢，還可以抑制細菌滋生，保證家庭高品質用水生活體驗；推出針對家裝電路安全的阻燃絕緣透明 PVC 電工套，提升產品質量和安裝透明度。&nbsp;</p><p>冼炳淳介紹，在聯塑集團內部，研發團隊的規模超過 1000 人，可以保證產品技術和生產能力的不斷提升，同時也可以對市場需求進行快速響應。在技術和生產能力不斷積累之後，聯塑集團以管道產品線為核心，產品線已經延伸至水暖衞浴、廚房、門窗等 16 個建材、家居品類，通過產品驅動，最終在家裝賽道完成「合圍」，形成一體化成品交付模式。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震盪走低，新易盛、天孚通信、中際旭創跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888403174972291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:35:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，CPO 概念股震盪走低，新易盛、天孚通信、中際旭創跌超 7%，長電科技、景旺電子、羅博特科等跌幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部：鼓勵跨境電商平台拓展商品的品類和服務功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888401896299395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:34:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商務部對外貿易司司長李興乾在國新辦新聞發佈會上表示，將深化國際合作，積極參與國際多雙邊談判，利用雙邊經貿聯委會、貿易暢通工作組這些溝通機制，推介我國跨境電商發展的經驗、做法、成效。大力發展「絲路電商」，支持跨境電商綜試區、行業與企業等各個層面都來積極開展國際交流與合作。我們鼓勵跨境電商平台拓展商品的品類和服務功能，既要支持主要面向 C 端的消費品電商平台健康發展，也支持主要面向 B 端的工業裝備、半成品、零部件電商平台創新發展。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中關村商業航天產業聯盟：將對商業航天使用國產 COTS 器件進行調研，促進國產元器件在商業航天的應用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888399714851460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:32:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中關村商業航天產業聯盟將開展國產 COTS 元器件在商業航天的應用調研，以促進國產元器件在商業航天的應用。為貫徹落實商業航天相關政策和措施，更好地支撐我國商業航天產業高質量發展，結合商業航天衞星器部件及元器件發展中面臨的現實問題，專委會正在開展商業航天元器件領域的研究分析、組織制定適用商業航天行業應用的元器件標準規範體系、建立商業航天用元器件目錄及元器件產品在商業航天領域的推廣與應用等工作。針對目前商業航天大量使用進口 COTS 器件，現擬對商業航天使用國產 COTS 器件的情況進行調研，以促進國產元器件在商業航天的應用。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芝加哥期權交易所近半價出售前總部大樓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888397402086276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[芝加哥期權交易所（CBOE）已將其位於芝加哥金融中心的前總部出售，售價約為疫情前價值的一半。根據該地的房產記錄，此處房產以 1200 萬美元的價格易手，比 2019 年底首次進入市場時的價值低 43%，買家為房地產開發商 The Prime Group。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報告：餓了麼今夏冰杯外賣暴漲 350%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888390566108039?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:22:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，餓了麼聯合尼爾森 IQ 共同發佈的《2024 夏季即時零售冰品酒飲消費洞察報告》。報告顯示，大暑前後冰杯外賣量同比去年增長 350%，冰杯搭配啤酒等酒水飲料的外賣量也同比增長約 300%。餓了麼數據顯示，冰品消費中一二線城市佔比超過七成。以 7 月為例，上海、北京、杭州冰杯消費位列前三，深圳冰杯外賣量同比增長超過 8 倍，溫州、哈爾濱、東莞、長春和佛山等城市冰杯增幅也均超過 500%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微信地震預警全國上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888386002688899?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:18:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家地震烈度速報與預警工程已於 7 月 25 日正式通過國家驗收。8 月 2 日，在中國地震局指導下，中國地震台網中心、中央廣播電視總枱國家應急廣播與騰訊聯合推出「中國地震台網」全國微信預警服務，面向公眾開展公開測試。江蘇、河北、海南、甘肅、廣東、陝西等各地也陸續上線了本地地震預警服務。全國微信用戶可通過小程序開啓地震預警。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茅台旗下科創基金等入股芯片研發商思朗科技</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888385020877702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:17:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，上海思朗科技有限公司發生工商變更，新增茅台旗下茅台科創（北京）投資基金合夥企業（有限合夥）、茅台金石（貴州）產業發展基金合夥企業（有限合夥）和鳴汐股權投資基金（海南）合夥企業（有限合夥）等為股東，同時，該公司註冊資本由約 1250 萬人民幣增至約 1375 萬人民幣。公開信息顯示，思朗科技是一家致力於國產自主處理器內核研發、芯片設計和應用服務的高科技企業。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基綠能在寧夏成立隆盛光伏科技公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888384526228357?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:16:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，寧夏隆盛光伏科技有限公司成立，法定代表人為常鵬飛，註冊資本 1.5 億元人民幣，經營範圍包括光伏設備及元器件製造、電池製造、電子元器件與機電組件設備製造等。股權穿透圖顯示，該公司由隆基綠能科技股份有限公司間接全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇瑞控股集團：7 月銷售汽車 195759 輛，同比增長 30.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888383997614980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:16:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據奇瑞汽車官微，奇瑞控股集團 7 月份銷售汽車 195759 輛，同比增長 30.1%。其中，出口 90281 輛，同比增長 16.8%；新能源銷量 45370 輛，同比增長 254.5%。1-7 月份，集團累計銷售汽車 1296380 輛，同比增長 45.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首創證券：直播經濟仍在持續快速擴張</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888382169733764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:14:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，首創證券研報指出，達人經濟高度綁定於達人自身，綁定達人，在業界往往以師徒制形式進行，如何以公司形態進行穩定的商業化，仍是業界難題。直播經濟仍在持續快速擴張，但從品類上看拓展邊界已相對清晰，電商競爭也在上半年持續加碼後趨緩，主要企業估值均處於底部，建議關注在長期精打細算環境下持續推薦低價電商平台及貨架電商龍頭。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國軒高科在合肥成立儲能公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888381872462724?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:13:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，合肥國軒儲能科技有限公司成立，法定代表人為朱信捷，註冊資本 500 萬元，經營範圍包括儲能技術服務、新興能源技術研發、太陽能發電技術服務、新能源原動設備銷售、工程和技術研究和試驗發展、軟件開發、信息系統集成服務、物聯網技術研發等。股東信息顯示，該公司由安徽國軒新能源有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國泰君安：地緣油價影響短期，不改中樞上行趨勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888381403650695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:13:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國泰君安研報指出，油運市場產能利用率已處閾值，預計未來數年供需將繼續向好，油運景氣上升與持續將超預期。預計地緣與油價將繼續影響油運貿易與短期運價，不改運價中樞上行趨勢。油運仍具超級牛市期權，將提供業績與估值雙重空間。建議關注：中遠海能、招商輪船等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本財務大臣：尚不能説日本已完全擺脫通縮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888380706740865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:12:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本財務大臣鈴木俊一表示，目前不考慮削減銷售稅；尚不能説日本已經完全擺脫了通縮。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉再成立保險經紀公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888379649464965?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:11:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，特斯拉保險經紀（中國）有限公司成立，法定代表人為朱曉彤，註冊資本 5000 萬元，經營範圍為保險經紀業務。股東信息顯示，該公司由特斯拉保險服務有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>郭明錤：英偉達 NVL72 單一機櫃版本短期無法量產，NVL36 面臨前所未見的設計生產挑戰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888378639915908?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知名分析師郭明錤今日發文稱，GB200 NVL36 每個機櫃耗電約 80kW，而根據 AMAX 今年四月調查，目前全球少於 5% 的數據中心可以支援每機櫃 50kW 服務器；因此購買 GB200 NVL36 前，需先確保有沒有足夠空間安裝。並且，GB200 NVL72 單一機櫃版本，每機櫃耗電 130kW，短期內無法量產。雖有提供雙 NVL36 機櫃的 NVL72 方案，但 NVL72 提案時對客戶的關鍵賣點在於用最小的空間提供最大的 AI 算力，故須觀察更佔空間的雙 NVL36 機櫃方案能否得到客戶青睞。GB200 NVL36 的算力優勢無庸置疑，但也面臨許多前所未見的設計與生產挑戰。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰達科技再度漲停，走出 10 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888376268381063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:08:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，騰達科技再度漲停，走出 10 連板。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本財務大臣：將分析外匯波動對經濟的影響，並作出適當回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888373178981248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:05:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本財務大臣鈴木俊一表示，最近的外匯走勢有利有弊，將分析外匯波動對經濟的影響，並作出適當回應；將繼續密切關注外匯走勢和股市波動。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低空經濟概念股持續活躍，宗申動力 3 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888370304670595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:02:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，低空經濟概念股持續活躍，宗申動力 3 連板，上工申貝、安達維爾、商絡電子、萬豐奧威、王子新材等漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伯克希爾哈撒韋出售約 1922 萬股美國銀行股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888364911827844?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 09:56:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國證券交易委員會文件顯示，在 7 月 30 日至 8 月 1 日期間，伯克希爾哈撒韋出售了約 1921.68 萬股美國銀行的股票。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 月深圳二手房交易量再破 5000 套，新房住宅成交量環比下降 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888364340992640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 09:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月深圳新房、二手房呈現冷熱不均現象。其中二手房延續市場行情，單月二手房交易量再次超 5000 套，新房住宅成交量環比下降 11%。根據深房中協統計，2024 年 7 月深圳全市二手房錄得（錄得量係指深房中協以二手房買賣合同發起時間為口徑統計的數據，並非最終成交過戶套數）5381 套，環比增長 1.4%，同比增長 79.4%，創下 2021 年 2 月以來的新高。這也是今年以來，深圳二手房交易量第三個月突破 5000 套的水平。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>