<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>20 多歲確診「糖尿病前期」，年輕人陷入血糖焦慮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2927047129389705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 09:30:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_a332ba38552c4141aa5ccf8abff2d7c9@5624726_oswg1295455oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>一聲驚雷</strong></h2><p>「這血糖儀是不是壞了？」</p><p>今年春節，在給患有糖尿病的媽媽用指尖血糖儀測了一次血糖後，王靖童也順便戳了下自己的手指頭，只見屏幕上自己的空腹血糖為 7 mmol/L。餐後 2 小時她又戳了一次，這個數字飆到了 9.2mmol/L。</p><p>王靖童不敢相信。作為糖尿病人的家屬，她對血糖有一些瞭解，正常情況下，人的空腹血糖範圍應該是 3.9-6.1mmol/L，餐二（餐後 2 小時）血糖應該在 7.8 mmol/L 以下。</p><p><strong>王靖童 32 歲了，她一直以為自己患上糖尿病，至少得是 40 歲以後的事情。</strong></p><p>「可能是過年期間的飲食有問題？」她想。那段時間，自己不光吃飯頻率高，零食、高糖水果也是頻頻下肚，運動更是沒怎麼做。可連着測了三天，她的空腹血糖還是居高不下，最低是 6，最高能到 7.2。</p><p>警報提前拉響了。那幾天，王靖童做夢都會夢到自己確診了糖尿病。</p><p><strong>不樂觀的數值，加上糖尿病家族史，她趕緊掛了個西安三甲醫院內分泌科的號。</strong></p><p>就診那天，醫生先是讓王靖童查了空腹的血糖值以及糖化血紅蛋白，分別為 7.7 和 6.2，醫生説她「雖然血糖值比較高，但糖化結果處於臨界狀態」，又給她開了口服葡萄糖耐量和胰島素分泌的測試。結果顯示，糖耐不過關，但胰島素功能還可以。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,701" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_52f1822a452645cba24b2d9993ba65bd@5624726_oswg82997oswg1080oswg701_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王靖童的檢查結果</p><p><strong>按照美國糖尿病協會的診斷標準，王靖童的糖化血紅蛋白恰好在 5.7%~6.4% 之間，屬於糖尿病前期（下稱糖前期）。</strong>糖前期，是指糖尿病發病前的過渡階段，表現為空腹血糖受損、糖耐量減低，以及兩者的混合狀態。王靖童之前從沒瞭解過糖前期這一概念，她以為，「自己要不然就是健康，要不然就是已經確診糖尿病，沒有中間這樣一個過渡地帶。」</p><p><strong>不可忽視的是，年輕人中糖尿病的患病率越來越高了，患病的年齡下限也在逐漸降低。</strong>今年 20 歲的博主@知有糖 k 就分享了自己在 1 個月內從正常人確診一型糖尿病的過程，4 天的時間點贊量達到 18.6 萬。</p><p>北京醫院國家老年醫學中心內分泌科潘琦教授還在做住院醫的時候，也接到過一個 16 歲的小姑娘，在外科治療癰癤腫後，被醫生引流出了 200 多毫升的膿液。後來一查血糖，足足有 20 多，最終被確診二型糖尿病。</p><p><strong>潘琦告訴「後浪研究所」，她所接觸的糖尿病患者中，年輕人能占上 2、3 成。</strong>大部分都是在體檢中查出空腹血糖高，才來到內分泌科做進一步的糖化血紅蛋白檢測和糖耐量實驗，進而劃分出自己到底是糖尿病還是糖前期。</p><p><strong>而最終確診糖前期的患者，要多於糖尿病的患者。</strong></p><p>國際糖尿病聯盟 (IDF)2021 年發佈的《全球糖尿病地圖 (第 10 版)》數據顯示，<strong>2011 年至 2021 年間，我國 20-79 歲的糖尿病患者達到 1.409 億人，糖尿病前期人羣比糖尿病的患者人數還要多，達到 3.5 億。</strong>據北京醫院體檢中心的數據，糖前期的確診患者也相較於 5-10 年前增加了 30%。</p><p>越來越多的年輕人正在被糖前期折磨。糖前期的出現，會讓患上糖尿病、心血管疾病、腫瘤等疾病的風險增高。據《中國成人糖尿病前期幹預的專家共識（2023 版）》，<strong>在中國每年約有 5%~10% 的糖前期患者會進展為糖尿病，但如果有效幹預則可以明顯減少其轉化為糖尿病的可能性。</strong></p><p>糖前期，就像是身體的最後一次機會。得知自己是糖前期的那一刻，王靖童第一次體會到什麼叫如釋重負，她給和自己的閨蜜發消息，<strong>「即使是以後我年紀大了還是會確診（糖尿病），但糖前期畢竟意味着你的身體機能還沒那麼退化，還有機會實現逆轉的可能。」</strong></p><p>可不是所有人都像王靖童一樣對血糖有一定的敏感度。</p><p><strong>糖前期在身體上往往沒有直觀的表現，找上門的腳步總是無跡可尋。大多數人都是「糖前期而不自知」，直到在醫院看到檢查結果時，才聽到一聲驚雷。</strong></p><p>今年 22 歲的施詩就是如此。她在大一那年查出多囊卵巢綜合徵，被醫生建議去查一下胰島素抵抗時，才第一次聽説這個詞。但在她走到自助繳費機前面，準備按下繳費鍵的前一秒，卻被家裏同在三甲醫院做護士的小姑攔下了，「沒事兒，不用查，沒必要。」</p><p>那時的施詩對胰島素抵抗並不瞭解，<strong>在她看來，胰島素就是糖尿病要打的東西，「糖尿病不就是老人得的嗎？和我們年輕人有什麼關係？」</strong></p><p>她自己也沒再放在心上。直到後來有朋友同樣確診多囊，查了胰島素抵抗確診糖前期，和施詩説「你一定要去查一下，這個是和血糖有關係的。」施詩才在去年 11 月 26 號，去了浙江省一家三甲醫院的內分泌科。</p><p>結果顯示，她的空腹胰島素血糖達到了 173，而正常值最高是 174。醫生説她是高胰島素血癥，血糖沒有問題，還處在「糖前期的前期」，給她開了五塊錢三瓶的二甲雙胍，就讓她回家了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,978" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_4a246bbe3aac49fb84d21149fa2c8765@5624726_oswg52548oswg1080oswg978_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">醫生給施詩開的二甲雙胍</p><p>那天晚上，施詩和朋友一起吃了一頓麥當勞，當作自己最後的放縱餐，<strong>因為她以為「胖的人出現胰島素抵抗或者血糖有問題，只要減肥就好了。」</strong></p><h2><strong>為什麼控制血糖這麼難？</strong></h2><p>如果要回溯自己確診糖前期的歷程，除了多囊所致，很大一部分因素是施詩之前的飲食非常不規律。</p><p>大學的每個期末周，施詩的壓力都會很大，大到她能連續兩天都不吃東西。等到了考研期間，施詩緩解壓力的辦法變成了暴飲暴食。</p><p>每次和室友去食堂吃飯，她們的桌子上都會擺着 6、7 個碗。後來工作後，施詩也堅持着高碳、高糖、重油、重麻重辣的飲食習慣，午餐吃份螺螄粉、重慶小面，夜宵獎勵自己吃大半個西瓜或是點杯奶茶——有時一杯湊不夠起送費，自己就點兩杯，並且都喝掉。</p><p>後來施詩才知道，<strong>這種一會兒節食一會兒暴食的飲食習慣，對於胰島的傷害非常大。</strong></p><p>確診糖前期後，施詩開始只吃水煮青菜、水煮雞胸肉和蒸紅薯。<strong>一方面是出於確診糖尿病的恐懼，另一方面是，既然現在還有辦法通過調整飲食去控制血糖，那一定要試一試。</strong>這些是她為數不多會做的食物了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1393" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_1fb41f48d5a44871a404b79efae789bf@5624726_oswg148280oswg1080oswg1393_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">有時出差，施詩會點一個麥當勞，去醬去吉士多蔬菜，麪包換鬆餅</p><p>二甲雙胍對施詩的副作用很明顯，<strong>她基本上每天都會反胃，連水都喝不下去。有時聞到雞胸肉沒煮熟時的腥味，甚至會一直乾嘔到晚上。</strong></p><p>一個月下來，施詩瘦了 20 幾斤。複查那天，她掛了一位新的醫生，本以為自己的堅持能讓血糖有所好轉。結果顯示，她的糖化血紅蛋白確實從 5.6 降到了 5.4，空腹胰島素也從 173 降到了 116，但餐二血糖卻漲到了 8.9，遠超正常血糖值 7.8。</p><p>怎麼自己會越減越差？施詩很擔心，「我之前的血糖是正常的，為什麼現在不正常了？」</p><p><strong>「你減了肥又不代表你的多囊就好了。」醫生的回答給她潑了一盆冷水，並讓她繼續吃藥、減肥。</strong></p><p>等到 4 月中旬，施詩第三次去醫院複查，又換了一位醫生。那時的她已經瘦了 40 斤，這次結果應該能有所好轉了吧？可事實卻更糟糕了——她的餐二血糖飆到了 10.71。</p><p>按照標準，如果餐後 2 小時血糖超過 11.1mmol/L，就可以診斷為糖尿病了。「怎麼越控越差了？」醫生很疑惑，「再這樣下去沒有人能保證會不會下次就確診了。」</p><p><strong>事實上，在糖前期患者中，很少有人能一下子就摸清楚控制血糖的規律，幾乎都會走上一段彎路，不斷的試錯。</strong></p><p>在潘琦看來，有些人會在減重的過程中血糖升高，或許與飲食結構相關。網上流行的各類「XX 減肥法」，只攝入蘋果、酸奶、生酮這類單一食物，會導致人體營養素缺失，影響腸道的吸收功能。此後再攝入多樣飲食的時候，腸道吸收就會明顯過增，也會引起血糖升高。</p><p>此外，當在減重時選擇限制性進食，到了晚上 9、10 點鐘的時候報復性進餐，血糖也會受到影響。<strong>人體的生物鐘是有晝夜節律的，「白天是分解，晚上是合成，你白天吃飯，血糖不一定升那麼高，但晚上吃同樣的食物，大部分糖被充分應用，就很容易升高。」潘琦解釋到。</strong></p><p>所以很多減重的年輕人也有可能成為糖前期患者。今年 29 歲的孫昕然同樣是位多囊患者，之前為了減肥，她的飲食並不規律——長期不吃早飯，一般在下午兩三點、四五點才吃第一頓飯，而且一天內只吃這一頓飯，不是火鍋就是烤肉、烤魚這些高油、高鹽、高熱量的食物。</p><p>去年 11 月，孫昕然先後查出自己有胰島素抵抗和糖耐量受損。<strong>醫生建議她低碳飲食，給她開了二甲雙胍，同時也告知她現在「還不算糖尿病，但已經處於糖前期了，如果控制不好的話，就容易發展成糖尿病。」</strong></p><p>但「血糖小白」孫昕然還是把糖前期和糖尿病畫上了等號。剛確診的時候，她在社交媒體上瘋狂搜索糖前期，擔心會有併發症——在她的印象裏，家裏的長輩曾提起過一位糖尿病患者，就因為糖尿病併發症截肢了，「傷口不能恢復，都長蛆了」。</p><p>社交媒體上關於糖前期的帖子又多又雜，五花八門的信息湧入腦子，孫昕然也懵了，不知道該怎麼吃，也什麼都不敢吃。連老公都來勸她「別再看了」，但孫昕然還是控制不住，「已經魔怔了。」</p><p><strong>在一眾信息中，她捕捉到了那些成功實現糖前期逆轉的關鍵詞，關注了一些成功逆轉的博主，並決定跟着她們一起採取中碳飲食，</strong>「選擇相信大部分人的真實經歷，沒有選擇相信醫生。」</p><p>突然調整飲食結構，孫昕然還有些不適應，而且二甲雙胍在自己身上的副作用比在施詩身上的還要大，每次吃完，她都會拉肚子，並拉到脫水。<strong>為了保證自己能持續地把藥吃下去，孫昕然只能自行縮減藥量。</strong>醫生讓她每頓吃 0.5g，每天吃兩頓，她就每天就吃 0.25g，吃了一個月，直到不再拉肚子後才開始每天吃 0.5g。</p><p><strong>很快，孫昕然也沒有了食慾，完全不想吃飯。</strong>只能按照一頓飯應該攝入的碳水、蛋白質和膳食纖維的量，分別在早上 9-10 點，中午 12-13 點與晚上 19-20 點，定時定點地逼着自己吃下去。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_70566fba466542139dec560d6bb5f0cd@5624726_oswg141675oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孫昕然的飲食</p><p>所以潘琦往往會讓患者在看病的前三天記錄自己的膳食日記，<strong>寫清楚早飯、午飯、晚飯以及加餐都吃了些什麼，方便她瞭解患者飲食中碳水化合物、蛋白質和脂肪的佔比，推算出患者每公斤消耗的熱量。</strong>再根據患者的身高算出他們的理想體重，結合患者的工作量算出每頓飯需要消耗的標準熱量值。</p><p>有些人（能消耗的熱量與需要消耗的標準熱量）差異太大，潘琦在給他們提供飲食處方的時候，就會鬆弛一點，「你不能一下給他減太多，他堅持不了，比如一些患者需要他們一頓吃到 1600 大卡，一算他那三天能到 2000 大卡，我們會給他慢慢降，第一星期降 10%-20%，耐受之後第二星期再降。」</p><h2><strong>被數據支配的「血糖羞恥心」</strong></h2><p>為了控制血糖，許多年輕人自行開始了對血糖的檢測。</p><p>但這也是充滿着不確定性。</p><p><strong>在人體內所有抽血化驗的指標中，血糖是非常容易波動的。</strong>「它既受到飲食攝入的影響，餐後的運動也會影響，還有一個調控機制叫神經內分泌。它在興奮狀態下的時候，或者焦慮抑鬱的時候，血糖都會升高，不像血脂或者血裏的蛋白那麼穩定。」潘琦表示。</p><p>血糖儀分為指尖血糖儀和動態血糖儀兩種。指尖血糖儀沒有實效性，可以一直使用，只是需要配着買試紙，價位多在 100-350 元之間。動態血糖儀則只能佩戴兩週，可以每隔幾分鐘自動檢測血糖，並傳到手機上，價位在 200 元左右。</p><p><strong>但幾乎每個糖前期患者手裏，都會兩種血糖儀各備一個。</strong></p><p>今年 1 月，為了檢測哪些食物對於自己的血糖比較友好，孫昕然添置了一個動態血糖儀，實時檢測自己的血糖波動。而在剛確診糖前期的時候，孫昕然已經花 400 塊買了一個指尖血糖儀。那時她每天都會戳至少 7 次手指頭，早晚各一次，每頓飯的餐前、餐一、餐二也要測一次。有時候戳的次數太多，手指頭疼的不行，第二天就換一根手指戳，「輪流讓它們休息一下」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1238" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_11fcdb2bb15b4ca48e4599b174f716a0@5624726_oswg89536oswg1080oswg1238_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孫昕然的血糖儀</p><p>扎手指頭所帶來的的疼痛，對孫昕然來説已經無關緊要了，<strong>「那種不知道自己吃這頓飯升了多少血糖的焦慮，才是痛苦的。」</strong>懷疑自己確診了糖尿病的那段日子，王靖童也要每天戳上自己十幾次。幾天下來，她感覺自己的手指頭都要被扎爛了。</p><p>對於王靖童來説，扎手指頭只能在家裏偷偷進行。</p><p>作為成人教培從業者，她一直羞於和身邊人説自己血糖出了問題。在她每天都會接觸的《公務員錄用體檢通用標準》中，如果是糖尿病患者，體檢是不過關的。<strong>這也讓她天然覺得糖尿病這件事情，和感冒發燒不一樣，「如果拿出去跟別人探討，別人會帶着有色眼睛去看你」，也不好意思在同事面前拿出指尖血糖儀扎手指頭。</strong></p><p>但如果沒有辦法檢測這個血糖，她又會着急，不知道自己的情況是好轉了，還是又嚴重了。</p><p>直到她發現了動態血糖儀的存在，只要把它戴在自己的肚子上，就能檢測自己的血糖，能稍微拯救下她的手指頭，還有她那顆「血糖羞恥心」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="796,587" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_f9b1d039fe0b46c4a42e6a8527005fff@5624726_oswg49115oswg796oswg587_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王靖童的動態血糖儀</p><p><strong>可當自己的血糖被實時檢測，王靖童又總想盯着自己的結果，擔心自己只要吃了一頓飯，或是水喝少了，血糖就升高了，陷入了血糖波動的恐懼中。</strong></p><p>&nbsp;這種恐懼在施詩身上的表現更為具象。<strong>據後台統計，今年 7 月的最後一週，施詩日均會檢測自己的動態血糖 228 次，相當於除了睡覺外的 16 個小時內，每隔 4 分鐘就會檢測一次。</strong>尤其是剛吃完飯的時候，為了抓到自己的血糖高峯，她每隔 1、2 秒就會檢測一次。</p><p>每當看到自己血糖到了一個之前從沒有過的高峯，她就會不停地測。如果看到自己的餐二血糖橫盤（血糖一直在一個範圍內波動），還會一個人跑到廁所去哭，和同事説「它為什麼下不來了？」</p><p>動態血糖儀檢測的是人體的組織間液的葡萄糖水平，儘管大多數情況下，葡萄糖是從血液傳輸到組織液中的，但相較於指尖血糖儀對於血液的直接檢測，動態血糖儀的結果還是會有着一定的誤差。<strong>為了確保數據的準確性，最多的時候，施詩身上佩戴了三個動態血糖儀。而且每次佩戴動態血糖儀時，她還會同時使用指尖血糖儀，來對比確認自己的動態是否準確。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,887" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_e2a645fc976a4a3ab93b27af982ba543@5624726_oswg134852oswg1080oswg887_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">施詩的三個動態血糖儀</p><p>潘琦也發現，<strong>出於對糖尿病的恐懼，許多年輕人會被數值所困擾。</strong></p><p>所以當她遇到那些指標介於確診與不確診之間，且不完全具備「三多一少」（多飲、多食、多尿、體重減少）這一糖尿病人的典型症狀時，她並不會真的給病人診斷為糖尿病，「我可能會給他更多的信心」。潘琦説。</p><p>因為情緒的起伏和血糖的波動也息息相關。<strong>當年輕人出現焦慮、憤怒等負面情緒，也會伴隨着出現血糖的持續性升高。所以在一定程度上，內分泌科的醫生需要承擔心理醫生的角色。</strong></p><p>但施詩的焦慮已經嚴重到，需要去專門的精神衞生科進行專業診斷。完全被數據支配的她，情緒完全被數據影響。第三次複查糖前期的那天，拿到檢查結果後，她從內分泌科走到了精神衞生科。</p><p>精神科醫生先是檢查了她的甲狀腺，並説「首先恭喜你，你的甲狀腺非常健康。」結果下一秒，施詩就哭了出來，「可是我別的東西不健康。」後來，<strong>醫生甚至都沒有時間顧及施詩的精神問題，一直抓着她的手安慰她，「人是波動的，血糖也是波動的。」</strong></p><p>最終，施詩診斷出有焦慮和抑鬱情緒。醫生給她開了精神類藥物和幫助睡眠的藥物，但同樣在吃降糖藥的施詩擔心藥物對肝臟的負擔太重，沒再服用這些藥物，在她看來，「如果我的身體出現問題，我會把情緒方面的問題全都放到身體之後。」</p><p>施詩就這麼陷入了和血糖的對抗之中。</p><h2><strong>控糖是一輩子的事</strong></h2><p>在 20 多歲的年紀就要控制血糖，是一件折磨人的事情。</p><p><strong>身邊的朋友都在為了談戀愛的瑣碎小事崩潰，自己的苦惱卻是「為什麼我的血糖峯值今天超過了 7.8」？</strong>朋友們每天都能出去玩，自己卻不是在醫院，就是在去醫院的路上，朋友們每天去這吃、去那吃，自己卻這不能吃、那不能吃，還要定時定點吃。</p><p>施詩不解，「為什麼只有我出現了這樣的問題？」</p><p><strong>確診後，施詩的飲食結構徹底改變了。</strong>到今年 4 月為止，施詩沒吃過一口麪條，沒喝過一口奶茶，就算有時候真的饞了，也是嘗幾口炒酸奶，然後立馬去西湖邊騎車消化掉。唯一一次失控，是前段時間工作壓力大，她吃了一袋放了火雞麪醬料的蕎麥麪。</p><p><strong>正常的時間概念也消失了。</strong>時間全部圍繞着血糖打轉——吃飯的時間、餐一的時間、餐二的時間……</p><p>飲食控制意味着可外食的選擇大大縮減，要想合理控制飲食只能自己帶飯。</p><p><strong>更難的是每次團建，大家都會選擇火鍋、燒烤這類高油食物，很容易讓王靖童的餐後血糖橫盤。</strong>還處在隱藏狀態的她只能和同事們説自己在減肥，有選擇性地吃一些蔬菜或是純瘦的烤肉，並通過土豆、山藥、南瓜這類粗糧補充碳水。</p><p>不過，在控制血糖的過程中也不是沒有好事。</p><p>孫昕然的作息變得規律了起來，每天 8 點自然醒，定時定點吃午飯，不光月經規律了，精神狀態也飽滿了。</p><p>時隔 5 年，王靖童的體重也終於回到了 5 開頭的數字，以前那些穿不上的衣服褲子都能穿上了，整個人也沒有之前「油膩」了，「還是挺開心的。」施詩也在半年內瘦了 54 斤，甚至身邊同事想要減肥的時候，都和施詩一起吃飯，説「只要跟着你吃一定能瘦。」</p><p>潘琦表示，<strong>如果體重偏高的糖前期患者能在半年的時間內減重達到 5%-10%，糖前期逆轉的概率會明顯提高。</strong></p><p>很多研究數據都能證明這一點。一項發表在 JAMA 子刊上的糖尿病預防研究顯示，對於糖尿病前期人羣，即使體重僅僅減輕 2~3 kg，並在兩年內加強體育鍛煉，就可將罹患糖尿病的風險降低 40%~47%。大慶研究的最新研究成果也顯示，被確診為糖尿病前期的人，保持 4 年內不變為糖尿病，就可以長期降低死亡和糖尿病相關併發症的風險。</p><p><strong>在幾位糖前期患者身上，高強度的飲食控制與實時的血糖監控，確實奏效了。</strong>兩個月的時間，王靖童的糖化血紅蛋白從 6.2 降到了 4.9。孫昕然的糖耐也在今年 4 月成功恢復到了正常範圍內。</p><p>無論如何，年輕人的逆轉修復能力總歸是比老年人強。所以對於年輕人來説，「糖前期這個狀態其實緩解率還挺高的，只要你注意都能得到很好的效果。」潘琦説，<strong>「你剛開始診斷糖前期，通過控制體重、控制飲食能降下來（血糖），就説明是可以控制的，這是個好事。」</strong></p><p>複查結果出來那天，孫昕然獎勵自己吃了頓壽司，稍微放縱了下。但她也很清醒，這些數據只能代表過去一段時間自己的控糖是有效果的。「胰島的損傷是永久性的，你最好不要再像以前一樣再放縱的去暴飲暴食，否則你的糖耐量還是會變差。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_eab418e3408e410db0fa06236bf98237@5624726_oswg120662oswg720oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">佩戴着動態血糖儀的孫昕然</p><p><strong>「控糖是一輩子的事情。隨着年齡的增加，胰腺的功能會慢慢衰減。你這段時間好了，也不代表以後再也不會出問題了。」施詩也這麼説。</strong></p><p>就算成功逆轉了，施詩也打算繼續控制飲食，並終身佩戴血糖儀。萬一自己血糖又出現了問題，但是因為沒佩戴血糖儀，錯過了及時就診，那就得不償失了，「給自己一份安心」。</p><p><strong>對於每位糖前期患者來説，血糖就像天上的浮雲，變幻莫測，沒有辦法完全掌控，也不知道它要隨着風飄到哪裏。</strong></p><p>與控糖朝夕相處，血淚史也是經驗史。</p><p>前些日子，施詩把自己的血糖情況分享到小紅書上，有很多和自己情況相同，年齡也相仿的女孩子們都找到施詩分享自己的情況。有時候，施詩吃了一些升糖很慢的食物，也會主動分享給她們。</p><p><strong>有家族糖尿病史的王靖童，也已經接受了自己胰島功能的缺陷，「你就是需要好好地呵護它，並且得長期這麼做。」</strong></p><p>她也加入了一些糖友微信羣，羣裏既有確診糖尿病的年輕人，也有和自己一樣處在糖前期的年輕人，有人天生就伴隨着這個疾病，也有人生活得非常規律卻還是因為基因問題不幸確診一型糖尿病，「你會發現比你不幸的人更多。」</p><p>她慢慢的願意和自己身邊親近的人分享自己的控糖經驗，比如和患有糖尿病的媽媽分享抗糖誤區，並帶着自己的老公一起抗糖飲食。<strong>她繼續堅持着健康的飲食結構，也會偶爾放縱一下，吃一頓不蘸小料的火鍋和烤肉，或是一塊瑞士捲。</strong></p><p>「事情已經發生了，那能怎麼辦呢？只能接受，再去改變它。」王靖童説。</p><p>（應受訪者要求，除潘琦外，文中所有名字均為化名。封面圖源視覺中國。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/YCVbciud200n1lfkI84CHw">「後浪研究所」</a>，作者：楊小彤、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Lululemon 正在被平替；H&amp;M 啓動品牌高端化改革；優衣庫 C 系列首次推出男裝｜品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2929534134311553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 08:03:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3><strong>BIG News</strong></h3><p><strong>lululemon 也要被「平替」了？</strong></p><p>平替潮席捲之下，沒有誰是贏家。</p><p>在 lululemon 最主要的美國市場，社交+網購平台已經改變了大眾購物習慣——物美價廉的產品變得比以往更唾手可得。</p><p>研究公司 Morning Consult 在 10 月份對 2200 人進行了調查，結果顯示約有三分之一的美國成年人曾有意購買過 dupe（即白牌）。 這一數字在年輕購物者中更高，在 Z 世代和千禧一代中分別上升到近一半和 44%。</p><p>《華爾街日報》還煞有介事引用分析師的話來表明「白牌」與假貨之間的區別，Morning Consult 的品牌分析師 Ellyn Briggs 認為，仿冒品是指任何價格低於高級版，但款式和質量相似的產品。 説到 lululemon，她説："消費者認為任何價格低於 100 美元的緊身褲都是仿冒品。」</p><p><strong>雖然購買便宜貨不是新鮮事，但在社交網絡上分享他們是從未有過的。</strong>這已經催生了一大批像是 Halara, Gymreapers and CRZ Yoga 這樣的品牌。當然，在中國，不斷下沉的 lululemon 還會遇到更多「工廠貨」的衝擊。</p><p>上週 lululemon 發佈 Q2 財報，全球淨營收同比增長 7%，相較上年同季度的 18%，增長明顯放緩；全球可比銷售僅增長 2%，美國市場則下降 3%。只有中國區表現可圈可點，貢獻了同比增長 34% 的成績。</p><p>可比銷售額是由營業時間在一年以上的店鋪產生的、可進行同期歷史數據比較的銷售額。它是衡量行業銷售業績的一項重要指標，比總銷售額更有參考價值。</p><p>財報發佈之後，lululemon 調降了全年預期，預計全年淨營收為 103.8 億- 104.8 億美元，略低於之前的 107 億-108 億美元。</p><p><strong>珀萊雅上半年收入破 50 億，坐穩國貨第一</strong></p><p>外資美妝在中國的日子不太好過，但國貨卻是兩樣情。</p><p>本週，珀萊雅公司 2024 年半年度報告顯示，報告期內，營業收入為 50.01 億元，同比增長 37.90%。歸屬於上市公司股東的淨利潤為 7.02 億元，同比增長 40.48%。護膚、彩妝品類都實現了單價和營收的同步增長。</p><p>從品牌看，主品牌珀萊雅收入仍是主力，收入近 40 億元，占上半年收入近 80%，但在歷年度收入佔比有所下滑。彩妝品牌彩棠位列第二，收入 5.8 億元，佔比 11%。護髮品牌 Off&amp;Relax、痘肌品牌悅芙媞各自營收在億元左右。</p><p>從渠道看，線上成交仍舊佔了集團營收大頭。期內線上渠道實現收入 46.80 億元，同比增長 40.52%；線下渠道實現收入 3.14 億元，同比增長 8.85%。</p><p>從銷售節點看，大促仍是珀萊雅的蓄水池，今年 618 大促期間珀萊雅在天貓平台成交金額同比增長超 70%，抖音平台成交金額同比增長超 110%，京東平台成交金額同比增長超 80%。</p><p>不過，挑戰仍在。在大促常態化之下，日銷水平成為各大品牌看中的新指標。今年天貓金妝獎上，巴黎歐萊雅品牌總經理宗國寧觀察到日銷回歸的現象。對於極度依賴大促的國貨品牌來説，需要下的功夫還有很多。</p><p><strong>餐飲卷不動低價戰了，鼎泰豐退出華北市場</strong></p><p>低價競爭縈繞餐飲業，有人已經扛不住了。</p><p>本週，北京鼎泰豐的運營公司「北京恆泰豐餐飲有限公司」發佈公告，宣佈由於「公司營業執照二十年期限已滿」和「董事會未能就續展達成一致意見」，決定在 2024 年 10 月 31 日前關閉旗下運營的 14 家鼎泰豐門店。</p><p>鼎泰豐起源中國台灣，2001 年進入上海，2004 年進入北京。南北市場分別由「上海廣成餐飲管理有限公司」和「北京恆泰豐餐飲有限公司」運營。這也意味着，鼎泰豐暫時退出北京、天津、青島、西安和廈門市場。</p><p>26 日，北京恆泰豐餐飲有限公司總經理楊炳坤在接受採訪時提到，餐飲業內需不足是鼎泰豐經營維艱的主要原因。他透露，鼎泰豐作為國際知名品牌，有「20%-30%」來自出手闊綽的外國客人，但這一部分人羣「陸續離開大陸」，對企業長期影響較大。</p><p>鼎泰豐並不是唯一一個受到餐飲消費萎縮衝擊的企業，上半年，多家上市頭部餐企公佈的業績預告也顯示企業處於虧損區間。如呷哺呷哺預計淨虧損約 2.6 億元至 2.8 億元，奈雪的茶預計淨虧損約 4.2 億—4.9 億元，味千（中國）預計上半年虧損不超 2000 萬元。同時麥當勞、茶百道、九毛九、海倫司等淨利潤也出現同比下滑。</p><p>本週北京統計局數據顯示，2024 年上半年，北京規模以上（即年營收 1000 萬元以上）餐飲業利潤總額 1.8 億元，同比下降 88.8%，利潤率低至 0.37%。</p><h3><strong>營銷那些事兒</strong></h3><p><strong>Loro Piana 也要擁抱潮流，與 New Balance 聯名款上市</strong></p><p>Loro Piana 和運動品牌的聯名關鍵詞是什麼？當然是羊毛。</p><p>Loro Piana 首度跨界運動品牌，和 New Balance 聯名款正式亮相，只有 1000 雙，中國市場限量 200 雙，將在 NB 的門店上架。</p><p>從外觀看，Loro Piana 的存在感除了鞋舌上的 logo，更多在於羊毛材質。這款聯名採用了 Loro Piana 標誌性羊毛 Pecora Nera，雖然用料還不夠大度。除此以外肉眼可見的變化還包括，內襯相較原版被替換成了網眼更大的材質，更換為更加寬厚的編織鞋帶，鞋面的麂皮裁片也明顯有了質感上的提升。</p><p>作為靜奢品牌代表的 Loro Piana 近來存在感明顯提高，前不久還推出了與日本設計師合作的牛仔系列，追逐年輕消費者市場動作明顯。</p><p><strong>清空 IG 賬號，H&amp;M 也想要走高端化了</strong></p><p>清空社交網絡賬號這一手段，一開始在奢侈品牌上見得多。通常都是為了較重磅的品牌代言人官宣、新品啓動和品牌形象更新做鋪墊和宣傳。</p><p>H&amp;M 也開始玩這套。清空 instagram 主頁的 H&amp;M，只留下兩張照片，分別是英國流行歌手 Charli xcx 和模特 Lila Moss。</p><p>近日，H&amp;M 新任首席執行官 Daniel Ervér 在接受時尚產業媒體 Business of Fashion 採訪時稱，對於 H&amp;M 目前價值定位是要擺脫價格競爭，提供從低價到高端的更廣範圍的產品，成為快時尚市場中具有競爭力的品牌。</p><p>在優衣庫、Zara 紛紛漲價之後，H&amp;M 也不想走低價路線了。</p><p>高端意味着更入時的設計和接近消費市場需求的產品，相應地 H&amp;M 也會將把供應鏈更多分散到南美和歐洲大陸，來適應當地消費，同時應對越來越昂貴的物流成本。目前，H&amp;M 的生產工廠大部分在亞洲，而競爭對手 Zara 在各大洲幾乎都建有工廠。</p><h3><strong>上新了，品牌</strong></h3><p><strong>優衣庫首次推出男裝 C 系列</strong></p><p>被外界認為有潛力接替口碑 U 系列的 C 系列最近推出秋冬系列，首次包含男裝，這一舉動被認為是優衣庫賦予了該系列更多的期待，尤其是在 U 系列設計師 Christophe Lemaire 續約動向不明的前提下。</p><p>從設計上看，本季繼續延續了設計師注重廓形的極簡剪裁風格，中性調性也符合當下的潮流趨勢，此外，本季系列還推出了多款服裝以外的產品，比如登山鞋、T 型鞋和具有防水功能的包袋等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240831/v2_71895303a39c4790a82cd597ace8959f@5922386_oswg1297964oswg1280oswg853_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：優衣庫</p><p><strong>雅詩蘭黛推出與 Balmain 合作香水</strong></p><p>高端香水成為雅詩蘭黛「救市」稻草。近日雅詩蘭黛與 Balmain Beauty 合作的首款香水發佈，2022 年 9 月雅詩蘭黛公司宣佈與 Balmain 達成 Balmain Beauty 的許可協議，當時雙方預計將於 2024 年秋季正式推出第一批產品。 雅詩蘭黛公佈的 2024 財年業績報告顯示，香水業務銷售額增長 2%，達 24.87 億美元（約合人民幣 177.52 億元），成唯一增長的業務。</p><h3><strong>What’s more&nbsp;</strong></h3><p><strong>2024 鐘錶與奇蹟展覽在上海開幕，後三天將對公眾開放</strong></p><p>8 月 30 日至 9 月 1 日，「鐘錶與奇蹟」展覽在上海西安藝術中心開幕，這是 2020 年以來的第三屆。 一共有包括朗格、名士、卡地亞、萬國、江詩丹頓、羅傑杜彼等在內的九大品牌展覽。除了傳統意義上的展台設置之外，今年現場還設置的 LAB 創新技術空間，力求將高級製表過程中有意思的互動與沉浸式體驗傳達給觀眾。本屆展覽邀請了比往屆更多的生活方式媒體，後三天將對公眾開放，這些「親民」的變化也折射了腕錶市場努力「年輕化」的趨勢。</p><p><strong>條紋圖案不構成侵權？巴黎最高法院駁回 adidas 的訴訟</strong></p><p>品牌的形象資產日益成為焦點。前日，巴黎最高法院正式駁回 adidas 對 Isabel Marant、Sandro 的訴訟，結束了長達六年的訴訟。據悉，adidas 於 2018 年提起訴訟，指控這兩個時尚品牌仿冒三條紋商標，侵犯其知識產權並涉嫌不正當競爭。巴黎最高法院表示，adidas 的論點毫無根據，這兩個品牌使用的條紋雖然存在相似之處，但不足以構成對 adidas 知識產權的侵犯，普通消費者能夠區分這兩個品牌的產品，不存在被誤導的風險。</p><p><strong>安踏發佈利潤超預期的半年報，亞瑪芬創半年最佳業績</strong></p><p>安踏集團日前發佈 2024 上半財年業績顯示，營收同比增長 13.8% 至 337.4 億元，超過市場預期，毛利率增至 64.1%，若計入聯營公司／合營公司損益後，歸母淨利潤同比大漲 62.6% 至 77.2 億元。其中，安踏品牌收入同比漲 13.5% 至 160.8 億元，FILA 斐樂品牌收入同比漲 6.8% 至 130.6 億元，均創歷史新高；AMER SPORTS 亞瑪芬體育創收購以來最佳半年業績，收入同比增長 14%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抗衰新成分走紅，智商稅還是新頂流？ ｜ 醫氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2929481495452544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 12:10:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>編輯 | 海若鏡</p><p>「夜還在熬，但臉沒那麼垮了」，連續兩個多月口服麥角硫因後，25 歲的王景辰感到自己的面部發生了一些變化，「有血氣，還白了點，會繼續吃」；年近四十的陳琳，復購時則略顯糾結，「皮膚黃氣好像褪去一些，眼角細紋好像沒那麼重了」，但她有點拿不準身體變化是否和服用保健品有關。</p><p>於是，一些人選擇為主觀效果買單，另一些人則拒絕繼續花錢，認為只是「吃個心理安慰」。</p><p>麥角硫因，一種廣泛存在於菌菇、黑豆等食物中的天然氨基酸，被認為是妝、食同源的強力抗氧化劑，價格曾比黃金還貴。社交平台的營銷中，它有着「抗氧大魔王」、「口服水光針」等稱號，不少品牌和廠商期待這款新成分能夠走向新的抗衰 C 位。</p><p>儘管今年上半年，在淘系線上平台，麥角硫因口服美容產品的銷售額同比去年暴漲 60 倍，但絕對值並不算高，僅 5000 萬元人民幣（據植提橋營養健康洞見研究院《2024 年 Q2 營養健康產業掃描》數據）。</p><p>以往，成本或許是制約麥角硫因推廣的重要因素，高純度成分供應價格一度高達 15 萬元/公斤。但隨着合成生物技術的應用，麥角硫因生產成本大降，跌落至萬元水平。近年來，以雅詩蘭黛、珀萊雅為代表的妝品品牌，以 Swiss、萊特維健為代表的保健品品牌，都推出了以麥角硫因為賣點的產品。上游眾多合成生物學原料廠商，也將之列為重要管線。</p><p>那麼，「外養內服」的口號下，麥角硫因這款新成分未來的市場空間如何？原料價格的降低，能夠助推打開下游應用嗎？</p><h2><strong>搭載「VIP 通道」的抗氧化劑，全球一年賣不到 10 個億</strong></h2><p>陳琳把麥角硫因稱為「來自菌菇的神祕力量」。</p><p>1909 年，在研究麥角真菌的過程中，麥角硫因被首次發現。但後來，科學家們逐漸發現，該成分最密集的棲身之所是蘑菇。作為一種天然氨基酸，它耐高溫、穩定性好，特別是對線粒體具有靶向的抗氧化作用，這也是其被認為有可能成為「抗衰頂流」的重要原因。</p><p>線粒體是人體內絕大多數細胞的「能量工廠」。有研究表明，線粒體功能障礙是加速衰老的重要原因，與心血管疾病、神經退行性疾病等密切相關。通過搭載細胞內轉運蛋白，麥角硫因能夠直達線粒體、發揮抗氧化作用，可以説是搭載「VIP 通道」的抗氧化劑。</p><p>鑑於此機理，2018 年，美國科學院院士布魯斯·艾姆斯稱麥角硫因「長壽維生素」。妝品護膚、食藥保健等領域公司對麥角硫因的興趣也日益凸顯。</p><p>首先是妝品領域：雅詩蘭黛等品牌將麥角硫因作為抗氧重器引入配方，2014 年被中國藥品監督局納入《已使用化妝品原料目錄》後，珀萊雅等國內品牌也開始開發含有麥角硫因成分的產品。在食品領域，2017 年開始，歐盟、美國、日本、加拿大等多地相繼批准將麥角硫因作為膳食補劑及食品原料；2024 年 5 月，中國衞健委受理了將之作為新食品原料的申請。</p><p>儘管喜提妝食兩處「開花」，但相當長一段時間裏，麥角硫因的市場表現並不盡如人意。據 QYR（恆州博智）統計，2022 年，全球麥角硫因市場銷售額也僅為 4.63 億元，中國的市場規模僅 2237 萬元。</p><p>2023 年的市場規模亦未見突破性進展。幾位麥角硫因原料生產廠商均向 36 氪表示，去年全球麥角硫因原料市場規模距離百噸差距尚遠。</p><p>深圳瑞德林是國內較早涉足麥角硫因原料生產的企業之一，CEO 劉建用「僧多湯少」來形容這一原料市場：「國內企業的年產能理論上可能不止百噸，但全球的市場需求最多也就十幾噸。這甚至都稱不上是‘粥’，頂多是麪湯。」</p><p>以銷定產、需求遲遲未見放量的市場行情影響着上游原料商的決策。成都格純生物董事長陳建明告訴 36 氪，2017 年格純就已開發出麥角硫因純品。但出於行商者的謹慎，他遲遲未「下場」：「的確是個很‘能打’的抗氧化劑。但在市場容量沒起來的情況下就做大規模的投入建設和生產，對企業來講是一個災難。」</p><p>在陳建明看來，麥角硫因原料市場長期狹窄的原因很簡單：早年價錢太貴，每千克動輒數十萬的價錢讓下游廠商感到疏離；此外則是應用場景有限：「用在食品的時間畢竟短、市場處於初級階段。護膚品的用量佔了大頭，但這塊兒麥角硫因的起效濃度很低，千分之一就夠了」。</p><p>不過，好消息是，麥角硫因的需求側正在經歷一波「漲潮」。</p><h2><strong>靶向「口服美容」，消費者且心動且糾結</strong></h2><p>數據顯示，麥角硫因口服補劑在國內的銷售在今年上半年迎來爆發式增長，市場目前由 Swisse 和萊特維健領跑。</p><p>36 氪觀察到，Swisse 和萊特維健的兩款產品分別發佈於去年 10 月、8 月。截止今年 8 月 21 日，兩款產品分別霸榜「天貓口服營養品·V 榜」第一位、第七位，累計銷量分別超 5 萬瓶、2 萬瓶。在以麥角硫因為賣點成分的同時，二者均在補劑中復配以其他功能成分；功效方面，則不約而同直擊「緊緻淡斑」等皮膚痛點。</p><p>功效的靶向領域符合劉建對此的預期：「在口服市場，相較於主打活力提升的保健，美容的確是麥角硫因一個更好的切入點」。</p><p>原因很簡單：當一款成分成為功能食品的原料，消費者復購決策的依據最終都會落到「體感」和「看得見的效果」。對於一款市場認知程度不足的產品而言尤其如此。</p><p>但相較於「看得見的效果」，「體感」顯然更為「縹緲」。這也是為什麼近年來顏值經濟逐漸崛起——據《健康藍海：揭示高增長保健食品賽道》統計：2023 年，口服美容市場銷售額達 97.5 億人民幣，領先於其他所有細分賽道。</p><p>36 氪交流過的數位消費者中，一些人因為覺得「吃了個寂寞」或「效果不明顯」而不復購。而復購者持續購買的原因大多與皮膚在膚色、緊緻程度等維度的變化相關，很少有人會主動提及「睡眠」、「精力」方面的改善。前述陳琳在承認服用麥角硫因補劑後睡眠質量有改善的同時也提出，其中或許有安慰劑效應的作用，近來生活壓力的部分減輕也可能是原因之一。</p><p>驅動復購行為的另一個因素，是「定價尚可接受」。</p><p>常歡從今年 3 月開始口服麥角硫因。她就自己購入的產品向 36 氪算了筆賬：「按照官方推薦的最大劑量（3 顆）算，一瓶只能吃 10 天，一個月下來得 3 瓶，如果是正價，每月要花費 1000 多塊錢，略貴、性價比不高。但折扣時大概 700-800 元可以購入。」</p><p>這種定價在以提取法為主流製備方法的時候是不可想象的。「提取法下，每千克麥角硫因的市場價曾達到上千萬人民幣」，香港超級元料同時從事口服美容市場原料和產品的研發，創始人乘風介紹，麥角硫因的製備方法歷經提取、化學合成、合成生物發酵三個階段，純度、質量依次優化的同時，成本有所降低，「大概 2022 年底降到了每千克十幾萬塊錢，現在每千克的市價基本都在萬元級別。」</p><p>乘風推測，2023 年麥角硫因口服產品的起勢與原料降價之間有密切關聯。他本人也對口服產品寄予厚望：「伴隨更多入局品牌的市場驅動，原料市場將會井噴。」</p><p>從需求劑量來看，歐洲食品安全局發佈於 2016 年的一項安全性相關公告顯示，就成人（孕婦及哺乳期婦女除外）和 3 歲以上的兒童而言，每天的建議攝入劑量分別為 30 毫克和 20 毫克，安全劑量分別為 470 毫克和 216 毫克。</p><p>市場在售產品推薦的日用麥角硫因劑量從 15 毫克到 75 毫克不等，區間較廣。乘風就此表示，日用劑量方面，各國間標準各異，通行的做法是在起效劑量和安全劑量之間取一箇中間值，具體以試驗結果為準，「最優解是參考歐盟標準，結合消費者體重進行估算。」</p><p>不過，部分 36 氪接觸的消費者對劑量的態度仍持保守態度，折射出消費者面對一款新口服產品的糾結。「維生素都出這麼多年了，吃多也還是會有問題」，今年 6 月，魏珂經朋友推薦入手一款麥角硫因補劑，他選擇按照商家推薦的最低劑量服用，「畢竟是吃進身體的東西，我覺得還是謹慎點好。」</p><h2><strong>有望衝擊爆品，但需更多耐心</strong></h2><p>36 氪溝通的從業者中，沒有人對麥角硫因的市場潛質提出質疑。</p><p>陳建明認為，鑑於麥角硫因在抗氧化方面表現出的實力，未來它有機會發展成為每年市場需求達到百噸的「爆品」。在他的規劃中，一旦市場需求容量大幅上漲，比如「它在中國的新食品原料申請通過了」，那格純就會立刻下場、坐上「牌桌」。</p><p>入局之後，原料廠商會面臨更為慘烈的價格戰嗎？</p><p>陳建明覺得這種可能性不大：「產品的價格最終是由成本決定的。麥角硫因的生產成本也不算低，而且目前來看技術已經相對成熟，工藝方面沒有誰比誰領先多少。到時候拼得更多的可能會是產品質量、生產規範。」</p><p>品控方面，市售產品主推的「純度」只是最基本的，雜質的成分也在很大程度上影響着原料的性能。「只要工藝到達一定水平，做出 99% 以上的純度相對容易」，他進一步表示，「真正重要的是規範的建立。」</p><p>劉建也表達了類似的觀點，在他看來，市場上第三方檢測機構的能力相對偏弱，也缺乏更為嚴格的強制性標準，長久看來，這些都不利於包括麥角硫因在內的所有保健品市場的發展。</p><p>不過，對於麥角硫因這一單品而言，當務之急，更多在於培養消費者認知、擴大下游應用場景。</p><p>美麗修行《2024 年爆款功效成分榜單及趨勢預測》認為，麥角硫因正處於「概念普及期」，熱度呈上行趨勢，但距離「應用膨脹期」尚有距離。超級元料的另一位創始人王瀟涵也指出，提升消費者對麥角硫因的認知是一個需要長期投入的過程，需要整個產業鏈條上、中、下深度嵌合，共同發力，一起將料「炒熟」。</p><p>今年以來，小紅書、抖音等社交平台上，麥角硫因相關信息變得密集，部分帖子將「抗衰之王」、「逆齡」、「人可以不老嗎」等詞條打上「公屏」。</p><p>劉建認為，至少就現階段前來看，麥角硫因未必擔得起「抗衰頂流」、站得穩「抗衰 C 位」。「拋開口服美容領域，在抗衰保健方面，麥角硫因的作用特點目前更像是一款較為‘常規’的維生素：起效時間偏長、體感不明顯。近些年來市場上都急於‘造神’，但哪裏有那麼多真神？如果硬要拔高造神，一旦出現問題，一個好產品也可能會被‘做死’。」</p><p>諸多文獻表明，麥角硫因的功效、作用機理尚未被完全明確。因此，相較於在某一個賽道「造神」，長期來看，更可行的路徑或許是藉由科研、試驗更深入地發掘麥角硫因這座「富礦」，拓寬其應用場景。</p><p>「工藝改進、成本降低，行業已經玩很久了，那我們能不能去做一些應用上的創新研究？」劉建指出，如果只圍繞其中一兩種功效做產品、營銷，那結果只能是「打完高端市場打低端市場，價錢越卷越低」，而應用層面的創新研究，「需要長期、充足的耐心」，也將更有潛力。</p><p>（應採訪對象要求，文中王景辰、陳琳、常歡為化名）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從月入 4 萬到月入 400，奢侈品櫃姐的白眼不見了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2927045384804993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 09:30:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_94e44f4716bf40a09cb35e71ddd7e720@5624726_oswg80226oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>沒有「消費降級」，只有「消費斷崖」</strong></h2><p>客人「突然就消失了」，無論是門店還是代購。&nbsp;</p><p>奢侈品門店 walk in 的客人少了三分之一。這是小易最近半年察覺到的最明顯的變化之一。35 歲的小易是新一線城市 LV 門店的櫃姐，已經做了十多年的奢侈品銷售。從業多年，今年的行情還是第一次遇到。&nbsp;</p><p>她每個月要完成 100 萬＋的銷售業績，一個跟以往拉平的 KPI，但今年的壓力格外大。以前每年都會在她店裏消費 2 萬到 4 萬的中產今年「幾乎消失了」，「很多大廠裁員，錢不好賺了，人們會更理性地消費。」&nbsp;</p><p>「<strong>史上最差行情</strong>」，做了 11 年代購的奢侈品買手姜帥，這麼形容今年所遭遇的。&nbsp;</p><p>代購最黃金的十年戛然而止了，他在今年上半年的代購金額僅僅是去年的三分之一。&nbsp;</p><p>「大家都捂緊了錢包，以前可能會買大件，現在慢慢變成買小件，還有一些人就斷崖式地不買了。」姜帥對「後浪研究所」説。尤其是中產消費者，消費變得更加理智了。&nbsp;</p><p>他一直秉持一個觀點：<strong>奢侈品沒有「消費降級」，只有「消費斷崖」。它沒有平替一説，「買香奈兒的人即便不買了也不會去買 MK。」</strong></p><p>不止箱包服飾類軟奢品牌下行，珠寶腕錶等硬奢類品牌的行情也不容樂觀。&nbsp;</p><p>華南一家勞力士門店的櫃哥嚴迪也明顯感覺到，商場 walk in 的客人少了很多。他的門店雖然沒有明確的業績要求，但對客人的服務更嚴了。沒有客人的時候，他們把時間花在顧客服務的培訓上，一遍一遍演練「八大接待流程」：歡迎接近，探索需求，推薦試戴，產品介紹，價格討論，化解疑慮，促成交易，感謝送別。&nbsp;</p><p>儘管他已經把店裏的 13 個系列全部都爛熟於心，包括每一款錶的歷史、材質、設計、做工等等，便於客人提問的時候能隨時解答。<strong>但有的客人根本走不到那一步，僅僅是進來看一眼，沒有交談，瞭解客戶需求的機會就更少了。</strong></p><p>「以前的客人進來看好就買，現在不管是 walk in 的客人還是實際購買的客人，能少一半。」在上海某重奢腕錶品牌供職的 SA（銷售人員）烈烈説。不僅散客少了，VIC（Very Important Client）超級貴賓的消費數額也在下降。「<strong>以前三個月可能會買兩三隻腕錶，現在一年買一兩隻。」</strong></p><p>一句話在奢侈品銷售圈內頻繁被提及——「<strong>今年可能是未來十年最好的一年</strong>」。&nbsp;</p><p>前段時間各大奢侈品集團公佈的上半年財報也證實了這一點。簡單地看幾組數字，全球最大奢侈品集團 LVMH 今年上半年的營收和淨利雙下滑，營收同比下滑 1%，淨利潤同比下降 14%；擁有 GUCCI、YSL 等品牌的開雲集團淨利潤直接腰斬，上半年營收同比下降 11%，淨利潤同比大跌 51%；Burberry 在截至 2024 年 6 月 29 日的 2025 財年一季度零售額同比也下滑了 22%。&nbsp;</p><h2><strong>「還要熬下去嗎？」</strong></h2><p>業績壓力，平等地壓在各奢侈品牌的銷售終端——門店 SA 身上。&nbsp;</p><p>北京國貿香奈兒專櫃，是 29 歲的圓圓奮鬥過 2 年的地方。一個月要背 250 萬的銷售業績，平均到一天的業績指標最少是 10 萬，如果工作日完不成，那就週末加班完成。&nbsp;</p><p>晚上閉店之後，SA 都會在羣裏報自己的業績，如果今天沒賣夠，業績落得多，「<strong>主管就會問你為什麼落這麼多？我一般會解釋為什麼有幾單沒有成交，因為什麼沒有成交，後期還要寫‘保證把業績做上去’。</strong>」&nbsp;</p><p>有時候主管會接受 SA 的理由，有時候不接受，會繼續逼問「為什麼她只看不買？」&nbsp;</p><p>「我就瞎編，往自己身上找問題，可能是我沒挖掘到客人的需求。」但是，每天的焦慮感在疊加，「因為你昨天落下的業績要補到今後的每一天。」&nbsp;</p><p>圓圓承認，<strong>網上質疑櫃姐臉色難看的情況確實存在。</strong>「業績壓力大的時候，如果你不買，浪費她半天時間，她今天的壓力就又積攢了一些。」&nbsp;</p><p>她的生活很不規律，經常下午兩三點吃飯，晚飯得到十點多，有一次胃出血，醫生警告她，不能再這樣下去了。&nbsp;</p><p>去年 4 月，她最終決定從香奈兒離職，告別了睜眼就會焦慮的銷售崗。&nbsp;</p><p>在小紅書上，去年已經從硬奢類珠寶品牌離職的文博@天才 J 發了一條帖子，説他發現好多朋友圈的櫃哥櫃姐都紛紛離職了。帖子下面出現了 500 多條評論，引起了很多共鳴。<strong>有櫃姐説，這份工打得把自己的乳腺增生氣成了乳腺結節</strong>，做夢都是成交、邀約會員，還要被主管逼問各種「十萬個為什麼」，「好窒息。」&nbsp;</p><p><strong>有的離職櫃姐已經悄悄轉型殯葬賽道，她説，「以前是抱客戶大腿，現在是等客戶上門，再也不用電話邀約、回訪之類的。」</strong></p><p>27 歲的文博曾先後供職於歷峯和 LVMH 兩家奢侈品集團。他告訴「後浪研究所」，在離職之前，大家先經歷了一個降薪的過程。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_2e205e1e959346eba8cffcd3b49423f8@5624726_oswg123390oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「業績好的時候月入三四萬，現在月入過萬就很好了。」文博説，市場表現不好的時候，品牌的策略就是不斷 push 銷售端，高層 push 區域經理， push 店長， push 銷售，品牌會選擇無限壓榨人力成本，「<strong>尤其在中國，你不幹了自然是有的人來幹。</strong>」&nbsp;</p><p>但是對於 27 歲的文博而言，迫使他離開的還有看不到希望的上升渠道，「現在奢侈品的中高層都是 80 後，他們經歷了中國市場最輝煌的 20 年，他們一直在這個位置，年輕人很難往上走」，他覺得，年輕人也應該要匹配自己的價值。最後他決定從 SA 的位置離開，轉型到一家高端服裝品牌做區域經理。&nbsp;</p><p>但是，更多的 SA 選擇徹底告別銷售崗位。生無可戀的櫃哥櫃姐們表示離職後又活過來了。而還在職的 SA 每天都在離職和苟着之間來回橫跳。&nbsp;</p><p>大家開始在網上比慘。 南京的櫃哥扣完五險一金 7 月的工資還不到 400 元，看到工資條以後差點「倒地不起」； 有站了一天腰痠背痛的櫃姐，一整天一單都沒開，調侃自己「 <strong>今天又是當門衞、保潔和指路員的一天</strong> 」。&nbsp;</p><p>這位櫃姐在網上發出靈魂一問：「還要熬下去嗎？」&nbsp;</p><h2><strong>「捨不得下班」的好時光</strong></h2><p>閉着眼睛都能達成業績的好時光，哪個 SA 不懷念呢？&nbsp;</p><p>2021 年，在 LV 工作 3 年後，圓圓抱着漲薪的想法從 LV 跳槽到香奈兒做櫃姐，月入 2 萬以上。她也趕上了中國奢侈品市場的疫情紅利期。&nbsp;</p><p>2020 年疫情初期，各國奢侈品市場受到極大影響，但中國國內市場卻一枝獨秀。很多購買者無法出國，只能在國內購買奢侈品。21 世紀經濟報道撰文稱，據貝恩統計，2020 年境內市場在中國消費者全球奢侈品消費中的佔比達到 70% 至 75%，創歷史新高。&nbsp;</p><p>從 2021 年開始往後三年間，全球奢侈品都處在蜜月期，愛馬仕、LVMH、歷峯集團等奢侈品集團營收實現三連漲。&nbsp;</p><p>「大部分人被疫情困在家裏，沒法出國集中消費，所有行業都很低迷，只有奢侈品卻賣爆了。」小易還記得<strong>當時在店裏忙到「捨不得下班」，業績都是送上門的，客人根本接不過來，客人買包的流程基本就是「上網查好，拿圖要包」</strong>。&nbsp;</p><p>疫情那三年，小易根本不用擔心業績，收入也水漲船高，最好的時候月入 2 萬。&nbsp;</p><p>當時，在奢侈品資深買手姜帥的 VIC 客人裏，<strong>一個女性 VIC 每年給他的購買預算是 60 萬，他有這個客人所有的衣服鞋子的尺碼，只要每季新款到貨有適合客人的，姜帥都會直接拍圖發給她，「70% 她都會買單。</strong>」&nbsp;</p><p>姜帥告訴「後浪研究所」，前幾年愛馬仕的配貨也很高，「正常情況下一隻金剛色的 Birkin 配貨在 1：1.5 算正常，疫情期間跑到了 1：2.5」，高配貨比在國內表現得尤其明顯。早幾年，「<strong>你給 SA 發消息，他可能想回就回，不想回就不回。</strong>」&nbsp;</p><p>圓圓不僅是奢侈品的銷售者，也是奢侈品的消費者。她一年要買五六隻包包，主打一個「公司賺錢公司花」。她幾乎集全了香奈兒所有熱門款，現在她的櫥櫃裏躺着二十多隻包。不僅買包，她也捨得買貴價的珠寶和七八千一雙的鞋子，「你在奢侈品店工作，普通店裏的東西也看不上。」&nbsp;</p><p>當櫃姐的那幾年，圓圓的工資總是月月光，但是她覺得自己的消費還算理智，「起碼不刷信用卡」。<strong>身邊的同事有刷信用卡買包的，「欠十幾萬的信用卡。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_d9a6a16c244d42b6998dd945ea946d4c@5624726_oswg176103oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>有時候進店的顧客只看不買，她也會流露不耐煩，顧客離開後忍不住翻白眼，「 <strong>平時我們買也很痛快，為什麼你們買它就這麼費勁？</strong> 」直到從香奈兒離職轉行成為健身教練的圓圓，才覺察到自己走入了一種消費誤區，「二十三四歲的年紀，又處在這個行業，很容易被虛榮矇蔽。 」&nbsp;</p><p>當時還在硬奢類品牌做 SA 的文博還記得，客人進店以後，SA 不需要太多的銷售技巧就可以成交，「接待客人的過程中客人就表現出非常喜歡這個東西，想要買。」&nbsp;</p><p>「那時候在上海一個月的工資平均能拿 3 到 4 萬」，文博説，當時的人們對未來的預期是有信心的，尤其是中產，一年買倆包，發了年終獎獎勵自己一隻 5 萬的表都是可接受的。&nbsp;</p><p>消費奢侈品的鬆弛感在 VIC 客人身上體現地更加明顯。<strong>烈烈接待的很多 VIC 只背個帆布包，進來消費也只是「表示一下」</strong>，「他聊開心了，認可你這個人，就坐一會兒，喝點咖啡，吃點東西，又不能讓你的時間浪費掉，那就隨便買個東西表示一下。」烈烈説。&nbsp;</p><p>而在當下，原先既定的一切運行規則，都在慢慢鬆動。&nbsp;</p><h2><strong>現在要學會主動出擊</strong></h2><p>坊間一直流傳着一個説法：SA 的態度就是經濟的晴雨表。&nbsp;</p><p>這太明顯不過了——櫃哥櫃姐的白眼不見了，甚至開始講起了情緒價值。&nbsp;</p><p>「後浪研究所」在七夕情人節前走訪了北京國貿和北京 SKP 兩家重奢商場，奢侈品店的 SA 表現得十分友好，且很多熱門款的箱包手錶都有現貨，隨時可以購買提走。&nbsp;</p><p>一部分 SA 對顧客更是「情緒價值拉滿」。在國貿 DIOR 專櫃，我們跟 SA 聊起來彼此的工作壓力，她表現得雲淡風輕，也熱忱地回應我們：「不要給自己壓力，順其自然」，她告誡我們，<strong>女性不要隨意定義自己，任何年齡的女性都值得帶走一隻 DIOR 的戴妃包。</strong></p><p>有客人明顯得察覺到 SA 的變化，「問一堆問題都耐心解答了，還問我‘要包不’。」面對 SA 前後的反差，顧客的腰桿兒終於直起來了，「眼神無比地堅定與淡然。」&nbsp;</p><p><strong>部分品牌的配貨機制也有所鬆動。</strong></p><p>奢侈品買手姜帥接觸過大量的 SA，談到愛馬仕如今的配貨時説，有些款式，店員心情好的話完全可以 offer 給你，或者象徵性地買兩條絲巾，完完全全就不需要配貨了。原來熱門款高達 1：2.5 的配貨比現在已經跌到 1：1.5。&nbsp;</p><p>「 <strong>不能挑客</strong> 」，是烈烈認為當下 SA 非常重要的一種職業修養。 業績壓力在前，不論是散客還是大客戶，抓住任何一個都至關重要。&nbsp;</p><p>品牌們幾乎想盡各種辦法做 CRM（客戶管理），拓展新客和維護大客戶。&nbsp;</p><p>現在每天上班後，烈烈有一半的時間都用來做 Role-Play 環節，演練如何更好地服務客人，「這些雖然在以前的日常工作中也會有，但是隨着經濟形勢越來越不好，我們這塊的佔比越來越大。」&nbsp;</p><p>首先，維護 VIC 客戶是每個 SA 的重中之重。「<strong>環境不好的時候，大家一定要把自己池子裏的魚維護好，</strong>」烈烈説，VIC 的消費依然是可以「滾動」起來的。「這部分客人對環境和價格不太敏感，但是對服務要求很高，你關係維護好了，服務到位了，他依然會買單。」&nbsp;</p><p>根據貝恩公司發佈的報告，目前全球奢侈品消費者有 4 億，其中 VIC 客戶佔比不到 1%，卻貢獻了高達 30% 的奢侈品牌收入。有消息稱，國內一重奢商場最忠實的 VIC 客戶如今貢獻了高達 75% 到 80% 的銷售業績，VIC 客戶對提振銷量愈加重要。&nbsp;</p><p>最近兩年，品牌在維護大客上動作頻頻。比如，品牌面向頭部的 VIC 客戶開辦了各種私密的酒會和 VIC 沙龍，針對大客的 VIC ROOM 也越來越多。香奈兒、LV、卡地亞等品牌的 VIC ROOM 這兩年就在國內陸續落位。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_fc04075cf4014cebabe4d80e30ca0459@5624726_oswg189957oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>僅僅「向上社交」遠遠不夠，對一個奢侈品牌而言，也要會「向下兼容」，努力觸達更多的消費者。</strong></p><p>除了維護 VIC 客戶，烈烈現下最主要的工作是在店��直播帶貨。直播間的腕錶，從幾萬到上百萬價格不等，她在後台看到有網友會默默下單，買下幾萬一隻的手錶。「做了直播業務後會發現這是非常有成效的銷售方式」，但是，直播對品牌調性的影響等，烈烈不願多談。&nbsp;</p><p>也有越來越多的櫃哥櫃姐開始運營自己的社交賬號，他們會在自己的朋友圈、小紅書等平台發佈自己的穿搭、新品推薦、使用體驗等。&nbsp;</p><p>勞力士的 SA 嚴迪在最近兩年一直在運營自己的社交賬號，有時候在店裏 2 個小時都接不到一個客人，他更願意把時間花在線上。他在自己的社交賬號裏分享穿搭，每隔一段時間就會有線上的網友被他邀約到店消費，來訪的客人天南海北，還有從國外回來購買的客人。&nbsp;</p><p><strong>等待客人進店這樣守株待兔的時代已經過去了，嚴迪説，「現在要學會主動出擊」。</strong></p><h2><strong>「如果你都活不下來，還談什麼調性？」</strong></h2><p>主動出擊的一線重奢品牌，唯一拒絕做出的妥協就是降價。&nbsp;</p><p>此前，漲價是這些大牌奢侈品公認的快速見效的營銷策略。品牌幾乎想漲就漲，而消費者越漲越買，漲價已經成了奢侈品牌的「固粉鐵律」。&nbsp;</p><p>大家熟悉的香奈兒奉行每年春秋提價 2 次的策略，在今年 3 月已經在全球範圍內上調了產品價格，CF 系列、2.55 手袋等普漲 5% 左右；LV 於今年 7 月也迎來中國門店的全線漲價，漲幅為 3% 到 6% 不等，據不完全統計，LV 近 3 年漲價不下 10 次。每次品牌漲價之前，門店就會集中「逼出」一批想趕在漲價前買包的消費者。&nbsp;</p><p>即便面對疫情後兩年慘淡的市場環境，品牌依然拒絕降價。 LV 的櫃姐小易雖然對未來的預期極差，但她依然信誓旦旦地説，LV 這個品牌不會降價。 烈烈也認為，折扣並不吸引人，而且折扣對品牌是有折損的，這個損傷也很難挽回。&nbsp;</p><p>但是市場也會出現一種聲音：<strong>面對奢侈品的頻繁漲價，更多的消費者表示越來越愛不動了。</strong>尤其對於 Burberry、YSL 等中檔奢侈品，跟風漲價已經讓消費者逐漸拋棄了它。據報道，Burberry、YSL 近期紛紛下調了部分包包的價格，通過降價來迎合消費者。&nbsp;</p><p>不可否認的是，<strong>消費者不是不愛買了，而是更注重性價比了</strong>。&nbsp;</p><p>愛馬仕也難逃增速放緩。愛馬仕 7 月底發佈的今年上半年及第二季度財報顯示，二季度亞太區的營收增速僅為 5.5%，較一季度的 14% 明顯放緩。&nbsp;</p><p><strong>越來越多的高淨值人羣開始厭倦愛馬仕潛在的「配貨機制」。</strong> 在「後浪研究所」的訪問中，多位在愛馬仕專櫃消費過的顧客透露，一部分熱門款包包只需要配貨 0.5 甚至 0 配就能拿到了。&nbsp;</p><p>而那些曾經為拿包接受了 2 倍以上配貨的富人們，也在為塞滿櫥櫃的愛馬仕配飾、餐具等閒置物品犯愁。資深買手姜帥最近還在醞釀一個新計劃：如何盤活愛馬仕的配貨，幫這些昂貴的閒置品流向更需要它們的去處。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_3b1e9afb1ce04113a94cbf701e191005@5624726_oswg163601oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>而對價格敏感的普通消費者，今年以來頻頻爆發的強大購買力也讓品牌不敢輕視。&nbsp;</p><p>今年年初，受日元貶值影響，中國消費者奔赴日本掃貨。即便不算退稅，在日本購入一隻 LV 手袋的價格相當於在國內打了八折，部分奢侈品牌甚至相當於低至六折。LV 所在的奢侈品集團 LVMH 集團上半年在日本市場的銷售額同比大漲 44%。&nbsp;</p><p><strong>中國人把 LV 買成了日本土特產，名副其實</strong> 。&nbsp;</p><p>在國內，8 月初，武漢的三家重奢商場開啓「店王爭霸賽」，拋棄了高端商場的「調性」和堅持，紛紛捲起了價格戰。三家高端商場通過滿減返券、數倍積分等促銷手段基本把折扣力度維持在 85 折上下，包括 LV、GUCCI 等品牌或主動或被動地捲入了這場價格戰。&nbsp;</p><p>這場商戰淺淺釋放了一波國人的購買力。<strong>從全國各地湧來的顧客、代購、收券的黃牛等等，硬生生把一家高端商場買出了菜市場既視感。</strong></p><p>有生之年居然也能在國內專櫃買到 85 折的 LV，去過現場的網友説。住在武漢的韓麗即便去年收入縮水 20%，但仍然在這次折扣活動中貢獻了 3 萬元，她在武漢恆隆入了一隻 LV 的 ONTHEGO 手袋，加了條圍巾和香味湊整，換了個 GUCCI 墨鏡，最後算下來大概接近 86 折。她的消費過程極其短暫，完全沒有感受到消費奢侈品會享受的尊貴服務體驗，只在店內停留了幾分鐘，選好了型號，火速買完就出去喝咖啡了。&nbsp;</p><p>面對 LV 在國內少有的折扣，武漢、北京、天津等不同區域的 LV 櫃哥櫃姐們的表態卻出奇相似：<strong>促銷是商場的，品牌只是被迫參加</strong>。&nbsp;</p><p>奢侈品對於促銷活動的態度曖昧，有網友總結道，大品牌參加折扣活動，屬於既要又要，「<strong>東西賣了，悄悄摸摸的錢掙了，高高在上的感覺也維繫了。</strong>」&nbsp;</p><p>羅蘭貝格管理諮詢公司合夥人嚴威接受「第一財經」採訪時曾説，未來大部分品牌的持續漲價策略並不適用，相反，它們更需要進行價格調整以適應市場。那些原本依賴金字塔底層大量消費者的品牌，會開始進行「價格合理化」，即降價。&nbsp;</p><p>而在櫃哥嚴迪看來，對於奢侈品牌，不論是線上直播，還是要求 SA 去經營自己的社交媒體，這些拓客的銷售方式對品牌的調性是有影響的，但是，當一個品牌的生存遇到困境的時候，活下來才最重要。&nbsp;</p><p>「如果你都活不下來，還談什麼調性？」&nbsp;</p><p>(除姜帥和文博外，其餘受訪者均為化名)&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/okvIMypav3MgPWI5Qwh42A">「後浪研究所」</a>，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「食氣生化」獲數千萬元 Pre-A 輪融資，十噸級氣體發酵裝置已機械竣工 | 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2927320421948291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，生物製造企業「食氣生化」近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，明德資本擔任獨家顧問。本輪融資資金主要用於工程團隊擴容、中試裝置建成後運行維護，以及千噸級示範產線的前期準備等。</p><p>2023 年 8 月，食氣生化完成 2000 萬元天使輪投資，由博遠資本投資。據瞭解，目前公司已啓動新一輪融資。</p><p>食氣生化成立於 2023 年 1 月，聚焦於食氣梭菌基因編輯和氣體發酵工程放大技術，轉化工業尾氣（主要成分 CO/CO2）或綠氫綠碳，聯產飼料蛋白和正丁醇（可做可持續航空燃油 SAF 原料）。</p><p>「採取食氣梭菌發酵法，以工業廢氣為原料，原料成本佔比遠遠低於傳統路線，物料能耗與水處理等成本與傳統路線接近」，食氣生化聯合創始人汪慶卓此前接受 36 氪訪談時表示，新技術路徑有顯著的低碳品質和成本優勢。</p><p>據食氣生化聯合創始人聞志強介紹，當前公司的首個十噸級氣體發酵裝置已機械竣工，正在打壓試漏，水氣聯運，即將進入試車階段。正常開車後，該裝置每年可轉化數萬標方煤制甲醇弛放氣及低溫甲醇洗尾氣為大宗化學品和替代飼料蛋白。該中試發酵裝置可作為公司儲備的多種產品管線工程菌株的測試平台，預計今年內能為客戶提供公斤級樣品。</p><p>此外，食氣生化正在探索該裝置與小型生物質氣化爐聯用的可能性，爭取儘快推出基於氣體發酵路線的生物基化學品。除自產管線外，該中試裝置也可為其他企業和科研院所提供中試規模的菌株性能驗證服務，包括工業尾氣發酵、甲烷發酵和甲醇發酵領域。</p><p>「十噸級裝置的建成是食氣生化業務發展的里程碑，集結了公司菌株研發人員和氣體發酵工程師隊伍的智慧。新一輪融資的完成也為後續發展提供了充足動力。」汪慶卓表示。</p><p>中國煤化工、綠色氫/氨/醇、以及煉焦-鋼鐵行業具有產能巨大、尾氣充足的資源優勢，食氣生化通過變革碳源利用方式，以合成生物技術驅動工業尾氣循環利用、價值提升，服務國家糧食安全、能源安全和雙碳目標，值得長期關注。</p><p>融資顧問明德資本合夥人胡茗譯表示，在當前工業升級和綠色製造的宏觀背景下，工業尾氣中一碳氣體的處理與利用面臨着巨大的挑戰，但同時也孕育着極大的機會，食氣生化利用國際先進的合成生物學能力，高效、高值利用一碳氣體解鎖廣闊的下游市場，期待公司能為行業添加更強勁的環保與經濟動能。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜貝索斯和紅杉聯手，投了一家瑞士機器人公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928768069704322?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 08:12:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>近日，具身人工智能公司「Swiss-Mile」宣佈完成的 2200 萬美元種子輪融資。值得注意的是，本輪融資由紅杉資本和傑夫·貝佐斯&nbsp;(Jeff Bezos)&nbsp;通過 Bezos Expeditions 共同領投，亞馬遜工業創新基金、Armada Investment 及現有投資方線性資本（Linear Capital）繼續跟投。</p><p>「Swiss-Mile」創立於 2023 年 4 月，專注於具身智能機器人研發。公司希望打造機器人的交互性和泛化性，讓機器人實現通用性，幫助人們從瑣碎的家務勞動和日常工作中中解脫出來。</p><p>「Swiss-Mile」背靠蘇黎世聯邦理工學院機器人系統實驗室，是該校的子公司。在創立「Swiss-Mile」之前，創始人馬爾科·別洛尼奇（Marko Bjelonic）系統的進行機器人智能和輪腿機器人相關研究。</p><p>作為蘇黎世聯邦理工學院的博士生，馬爾科此前曾跟隨本校的 Marco Hutter、Stelian Coros 兩位教授，及麻省理工學院&nbsp;(MIT) 的 Sangbae Kim 教授進行系統性的學習。</p><p>馬爾科主要研究機器人的設計、移動性、自主性和操控性，並將實驗室在將人工神經網絡相關的研究成果，集成於四足和輪式機器人之上，以讓機器人更好的實現具身智能。&nbsp;</p><p>目前，「Swiss-Mile」所研發的四足機器人能夠通過雙足站立、行走，輪式機器人能夠自動駕駛並抓取包裹。&nbsp;</p><p>「Swiss-Mile」自主訓練機器人對環境的適應和判斷能力，而讓機器人能夠對環境有感知，也是它們最後能走進家庭當保姆的第一步。&nbsp;</p><p>公司將強化學習和監督學習整合到統一 AI 訓練框架之中，讓機器人能夠從 0 開始自主學習環境數據，並根據具體環境不斷調整學習進度。</p><p>這樣的學習方式能讓機器人從環境中不斷學到新知識，持續迭代為人們服務的方式，把機器人從最開始的家務小白，逐漸培養成家務能手。</p><p>獨立於機器人的多功能 AI 框架，能讓所有裝上 AI 大腦的機器人都聰明聽話。「Swiss-Mile」在短短一週內，就成功地讓公司研發的 AI 大腦適應不同的機器人硬件，讓它們擁有一個新的神經網絡。</p><p>該設備在充電後的續航時間能達到 5 個小時左右，有效載荷能力在 60 公斤左右。</p><p>當前，「Swiss-Mile」的應用場景主要集中在監控和物流領域，幫助快遞員解決最後一英里的交付問題。</p><h2>投資人評價：</h2><p>紅杉資本合夥人 Caroline Fu 表示：「Swiss-Mile 在尖端算法和綜合解決方案方面具有深厚的積累和行業知識。我們很高興看到公司取得的技術進步，並相信它將在智能化行業轉型中發揮主導作用。」紅杉資本通過美元基金進行投資，該基金由多國 LP 組成。</p><p>線性資本創始人兼 CEO&nbsp;Harry Wang 表示：「Swiss-Mile 是全球領先的具身化 AI 公司之一，由引領這一趨勢的先驅者創立。Swiss-Mile 最讓我興奮的是他們從一開始就具有國際化和以客戶為中心的思維模式。他們將能夠利用其全球資源，使 Swiss-Mile 成為下一波物理 AI 革命的領軍力量。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_2d77689c510c475783d8dd914ab64631@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流，加微信請備註來意！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_be96295b4e77415f8ff13a980551c806@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜阿里巴巴全面停止「二選一」壟斷行為；iPhone 16 開始在印度量產；米哈遊創始人稱 AlGC 已經徹底顛覆遊戲開發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2929204796643972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 07:50:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>上市進行時</strong></h2><p><strong>佳馳科技</strong></p><p>36 氪獲悉，證監會同意成都佳馳電子科技股份有限公司（簡稱「佳馳科技」）首次公開發行股票並在科創板上市的註冊申請。</p><h2><strong>TOP3 大新聞</strong></h2><p><strong>市場監管總局督導阿里巴巴完成整改：全面停止二選一壟斷行為</strong></p><p>2021 年 4 月，市場監管總局依法對阿里巴巴集團控股有限公司在中國境內網絡零售平台服務市場實施「二選一」壟斷行為作出行政處罰開展行政指導，責令其停止違法行為、全面自查整改，連續三年向市場監管總局提交自查合規報告。三年來，市場監管總局加強對阿里巴巴集團合規整改的督導，對整改落實情況開展深入覈查，並委託第三方機構開展執法效果評估。</p><p>從覈查和評估情況看，阿里巴巴集團按照《行政處罰決定書》《行政指導書》要求，全面停止「二選一」壟斷行為，嚴格規範自身經營行為，認真落實平台主體責任，健全企業合規管理制度，提升平台內商家和消費者服務水平，合規整改工作取得良好成效，網絡零售市場環境得到改善，公平競爭秩序有效恢復，市場發展空間不斷拓展，平台間競爭活力明顯提高，平台經濟發展質量和營商環境持續優化。（央視新聞）</p><p><strong>iPhone 16 開始在印度量產</strong></p><p>最新消息顯示，蘋果公司的供應鏈生態迎來了一個明顯的變化——近些日子陷入爭議的印度供應鏈，已經開始量產即將在 9 月初發布的新 iPhone 了。知情人士透露，目前印度的流水線不僅正在組裝入門款的 iPhone 16，還承接了一部分 Pro 型號的訂單。</p><p>作為背景，以往最新和高端款的 iPhone 全都由中國工廠生產，印度供應商只能撿一些低端或者舊型號的訂單。正因如此，中印工廠一同開工組裝最新款 iPhone，稱得上今年蘋果供應鏈的最大變化。（財聯社）</p><p><strong>米哈遊創始人罕見發聲：AlGC 已經徹底顛覆遊戲開發</strong></p><p>近日，米哈遊創始人蔡浩宇在社交媒體發文稱，AlGC 已經徹底顛覆了遊戲開發，這種現象完全展開只是時間問題。在未來，只有兩類人在創造遊戲方面邏輯上才有意義：一種是前 0.0001% 的人，一羣最有洞察力的天才組成的精英團隊，創造出前所未有的東西。另一種是 99% 的業餘愛好者，可以僅僅為了滿足自己的想法而隨心所欲去創造遊戲。其他普通到專業級的開發者，不妨考慮轉行。（新浪科技）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>熱門演出門票形成倒賣產業鏈，票務稱超 70% 演唱會門票不公開搶購</strong></p><p>在最近的演出市場，有些熱門演出一票難求。而在社交平台上，卻有一些所謂「票務公司」在兜售高價門票。記者深入調查臥底代搶羣，發現熱門演出門票形成倒賣產業鏈。「黃牛」們僱傭兼職「搶手」、玩起人海戰術、使用科技「魔法」，想方設法牟取暴利。</p><p>「其實，你在 App 上看到的票只是冰山一角！大部分票（70%～80%）並沒有直接放出供大家搶購哦！主辦方為了盈利，需要支付明星高額的出場費、場地費、宣傳費等各種費用。如果全部按原價售票，那主辦方豈不是要虧慘啦？所以，大部分票都是通過票務公司來銷售的，這也是為什麼 App 上總是顯示‘售罄’的原因！」票務公司這樣解釋門票的來源。（北京晚報）</p><p><strong>英偉達市值一夜蒸發近 1.4 萬億</strong></p><p>8 月 30 日，美股三大指數收盤漲跌不一，道指漲 0.59%，納指跌 0.23%，連續第二日下跌；標普 500 指數收平，熱門科技股漲跌不一，英偉達跌超 6%，市值單日蒸發近 2000 億美元（約合人民幣 1.42 萬億元），英特爾漲超 2%，蘋果漲超 1%。</p><p>英偉達第二財季營收 300 億美元創單季新高，超預期增長 122%。不過，英偉達第三財季營收指引增長最多 83%，6 個季度內首次低於 100%，未能達到華爾街最樂觀的預期。摩根士丹利指出，英偉達二季度成績是優秀的，但這遠遠不夠，市場對這個優等生的期望過高了。（財聯社）</p><p><strong>網易等遊戲大廠考慮縮減在日本工作室投資？公司回應</strong></p><p>據媒體近日報道，騰訊和網易正在考慮或縮減在日本工作室的投資，因為投資多年「幾乎沒有」帶來熱門遊戲。有消息人士稱，網易已裁減東京櫻花工作室所有員工，僅保留少數職位。網易相關工作人員表示，公司海外市場佈局會根據當地實時動態進行調整，這在整個業務運作中非常正常。網易對日本市場的重視程度還是跟以往一樣，很多工作室的作品也正在穩步研發中。騰訊方面截至發稿仍無回覆。（21 世紀經濟報道）</p><p><strong>特斯拉汽車（北京）有限公司再次召回部分進口 Model X 電動汽車</strong></p><p>36 氪獲悉，日前，特斯拉汽車（北京）有限公司根據《缺陷汽車產品召回管理條例》和《缺陷汽車產品召回管理條例實施辦法》的要求，向國家市場監督管理總局備案了召回計劃。自 2024 年 10 月 8 日起，召回生產日期在 2016 年 3 月 16 日至 2016 年 7 月 31 日期間的部分進口 Model X 電動汽車，共計 870 輛。本次召回活動是 2020 年 11 月 27 日發佈的《特斯拉汽車（北京）有限公司召回部分進口 Model X 電動汽車》的再次召回。</p><p><strong>X 公司據悉將於 9 月 13 日關閉其在舊金山的總部</strong></p><p>Fortune 消息，知情人士透露，馬斯克的社交媒體平台 X 將在 9 月 13 日星期五關閉其舊金山總部。據悉，X 總部預計將遷往得克薩斯州。X 的一位代表沒有回覆尋求評論的電子郵件。（界面新聞）</p><p><strong>英媒：美國從中國大量進口「地溝油」，以生產航空燃料</strong></p><p>外媒 28 日報道稱，根據美國政府發佈的數據，今年上半年，美國進口餐廢油脂（俗稱「地溝油」）約 100 萬噸，其中從中國進口占比約為 60%。2023 年中國佔美國「地溝油」進口量的 50%，2022 年這一比例僅佔 0.1%。業內人士預計，今後幾個月美國從中國進口餐廢油脂量有望再創新高。（環球網）</p><p><strong>市場消息稱有關方面正在考慮進一步下調存量房貸利率</strong></p><p>有市場傳聞稱，有關方面正在考慮進一步下調存量房貸利率，允許規模高達 38 萬億元人民幣的存量房貸尋求轉按揭，以降低居民債務負擔、提振消費。根據相關方案，存量按揭客戶可以與銀行重新協商房貸利率，而不用等到明年 1 月（通常的利率調整時間）。此外，居民也可以將現有按揭貸款直接轉入其他銀行，並按照最新利率簽訂合同，這將是房地產步入困境以來，首次允許這種被稱為「轉按揭」的操作。截至發稿，上述傳聞並未獲得官方證實。（券商中國）</p><p><strong>在岸人民幣兌美元日內上漲 130 點，升至 2023 年 6 月以來最高水平</strong></p><p>36 氪獲悉，在岸人民幣兌美元日內上漲 130 點，現報 7.0850，升至 2023 年 6 月以來最高水平。</p><p><strong>Uber 計劃擴大在韓業務，稱將吸引更多出租車司機</strong></p><p>8 月 30 日消息，Uber 計劃擴大其在韓國的業務，並與其在韓國的主要競爭對手 Kakao 競爭。Uber 首席執行官達拉·科斯羅薩希表示，該平台將吸引更多的出租車司機以促進增長。（界面新聞）</p><p><strong>英特爾正探索應對歷史性衰退的方案</strong></p><p>據知情人士透露，英特爾正在討論各種方案，以度過創立 56 年來最困難時期。方案包括產品設計和製造業務的分拆，以及哪些工廠項目可能被取消。摩根士丹利和高盛一直在就這些可能性提供建議，其中可能還包括潛在的併購。知情人士表示，各種選擇預計將於 9 月份的董事會會議上提出。（界面新聞）</p><p><strong>SpaceX 火箭罕見着陸失敗，商業太空行走任務再遭推遲</strong></p><p>在一次着陸失敗後，美國航空安全監管機構暫時禁止 SpaceX 發射其主力火箭，這使得其首次商業太空行走任務再次遭到推遲。SpaceX 表示，該公司一枚獵鷹 9 號助推器在將一批星鏈衞星送入軌道後不久，降落在大西洋上的一艘船上。但該助推器在着陸後翻倒，使這款可重複使用的火箭出現了罕見的着陸失敗。目前尚不清楚 SpaceX 何時能夠復飛獵鷹 9 號。（界面新聞）</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>蘋果 AI 不再鎖定美國區域，國行版 iPhone 以及歐盟 iPhone 仍有限制</strong></p><p>本週蘋果向開發者推送了 iOS 18.1 Beta 3 測試版，最新版 iOS 不再鎖定美國區域，更多用戶可以嚐鮮體驗 Apple Intelligence。據悉，以往的版本中要體驗 Apple Intelligence，用戶必須把 iPhone 區域與語言改成美國。但在最新的 iOS 18.1 Beta 3 上，蘋果刪除了這一要求，用戶只需在設置中將通用語言改成英語（美國），並確保 Siri 語言是英語即可體驗到 Apple Intelligence。</p><p>修改完成之後，美國以外的用戶也可以使用 Apple Intelligence，但需要注意的是，國行版 iPhone 以及歐盟 iPhone 仍有限制，歐盟版 iPhone 必須使用美國 Apple ID 登錄才能使用 Apple Intelligence。（快科技）</p><p><strong>蘋果、英偉達據悉正洽談投資 OpenAI</strong></p><p>華爾街日報消息，蘋果和英偉達正在洽談對 OpenAI 進行投資。據知情人士透露，這筆投資將成為 OpenAI 新一輪融資的一部分，該輪融資將使這家 ChatGPT 製造商的估值超過 1000 億美元。據悉，風險投資公司 Thrive Capital 領投了這輪融資，總額將達到數十億美元，微軟也有望參與。目前尚不清楚蘋果、英偉達或微軟將在本輪融資中向 OpenAI 投資多少。（界面新聞）</p><p><strong>亞馬遜新版 Alexa 據悉將主要由 Anthropic 的 AI 模型提供支持</strong></p><p>8 月 30 日消息，知情人士稱，亞馬遜新版 Alexa 將主要由 Anthropic 的人工智能模型提供支持，而非亞馬遜自家的 AI 模型。新版 Alexa 預計將於 10 月發佈。亞馬遜發言人對此表示：「我們使用許多不同的技術為 Alexa 提供動力。」（界面新聞）</p><p><strong>黃仁勳：英偉達將保持每年推出旗艦 AI 芯片節奏</strong></p><p>英偉達首席執行官黃仁勳稱，下一代人工智能處理器的延遲不會影響這家芯片製造商每年推出新版旗艦產品的計劃。（界面新聞）</p><p><strong>OpenAI 稱 ChatGPT 周活躍用戶突破 2 億</strong></p><p>人工智能初創公司 OpenAI 週四表示，其聊天機器人 ChatGPT 目前每週活躍用戶超過 2 億，是去年秋季的兩倍。（新浪財經）</p><h2><strong>大公司財報</strong></h2><p><strong>工商銀行：上半年淨利潤 1705 億元，同比下降 1.9%</strong></p><p>36 氪獲悉，工商銀行發佈半年報，上半年實現營業收入 4019.99 億元；淨利潤為 1712.96 億元，其中歸屬於母公司股東淨利潤為 1704.67 億元，同比下降 1.9%；按照每 10 股派息人民幣 1.434 元（含稅）。計劃首次實施中期現金分紅 511.09 億元，分紅比例 30.0%。</p><p><strong>絕味食品：上半年淨利潤 2.96 億元，同比增長 22.2%</strong></p><p>36 氪獲悉，絕味食品發佈半年報，公司上半年實現營業收入 33.4 億元，同比下降 9.73%；淨利潤 2.96 億元，同比增長 22.2%。公司擬每 10 股派發現金股利 3 元（含稅）。</p><p><strong>名創優品：上半年實現營收 77.6 億元，同比增長 25%</strong></p><p>36 氪獲悉，名創優品發佈半年報，公司上半年實現營收 77.6 億元，同比增長 25%；毛利率 43.7%，較去年同期上升 4.1 個百分點，創歷史新高；經調整後淨利潤 12.4 億元，同比增長 18%，調整後淨利潤率 16%，並宣佈派發中期現金股息 6.2 億。新增門店方面，集團門店數量突破 7000 家。</p><p><strong>京滬高鐵：上半年淨利潤 63.57 億元 ，同比增長 23.77%</strong></p><p>36 氪獲悉，京滬高鐵發佈半年報，公司上半年實現營業收入 208.62 億元，同比增長 8.21%；淨利潤 63.57 億元，同比增長 23.77%。基本每股收益為 0.1295 元。</p><p><strong>lululemon：二季度全球淨營收同比增長 7% 至 24 億美元</strong></p><p>36 氪獲悉，lululemon 發佈 2024 財年第二季度財報。在第二季度，公司全球淨營收同比增長 7% 至 24 億美元，其中國際業務淨營收增長 29%，中國大陸淨營收同比增長 34%。對於 2024 財年第三季度，lululemon 預計淨營收將在 23.40 億美元至 23.65 億美元之間，增長約 6% 至 7%。本季度每股攤薄收益預計在 2.68 美元至 2.73 美元之間。</p><p><strong>整理｜</strong>何雨婷</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科上半年淨虧損 98.52 億，新增存貨跌價準備 19.3 億拖累業績</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928818232334978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 23:48:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 8 月 30 日，地產股集體上漲，多地優化房地產政策，下調新房貸款利率，特別是一線城市廣州首套房貸利率率先低至 2.9%。&nbsp;</p><p>同日，萬科 A 發佈 2024 年中期財務報告，並召開中期業績會。受利好消息提振，萬科 A 盤中一度漲停，截至收盤，萬科 A 上漲 8.33%，報收 6.76 元；H 股萬科收盤價為 4.11 港元，漲幅達 9.89%。&nbsp;</p><p>相比於今年 3 月的 2023 年度業績會，與以往上午 9 點的時間點不同，此次中期業績會安排在晚上七點召開。</p><p>2024 年 7 月，因上半年淨利潤再度虧損，萬科董事會主席鬱亮在分析師交流會就業績虧損表達歉意，並宣佈：萬科骨幹管理人員擬自籌資金 2 億元增持公司 A 股股票。今日的業績會上，萬科集團董事會祕書朱旭在業績會中再次道歉，「我們對業績虧損深感愧疚，我們知道，這關乎到股東的信任和期待。」</p><p>中報數據顯示：</p><ul><li>截至 2024 年 6 月 30 日，公司總資產為 14228.19 億元，較去年同期減少 15.52%，其中貨幣資金 923.99 億元，應收賬款 95.5 億元，存貨 6204.05 億元</li><li>上半年，萬科實現營業收入 1427.8 億元，同比下跌 28.93%，其中非地產業務營業收入 311 億元</li><li>公司資產負債率為 72.94%，股東權益合計 3850.57 億元。每股收益-0.83 元，淨資產收益率為-4%，每股經營現金流量為-0.4339 元</li></ul><p>2024 年中報顯示，萬科總負債為 10377.62 億元，較去年同期減少 19.02%，其中應付賬款 1932.58 億元，預收賬款 18.02 億元。</p><p>對於投資者和市場普遍關心的資金狀況，萬科集團財務負責人韓慧華在業績會上表示，「下半年 20 億元公開債務已做好資金安排」。 她進一步闡述，萬科集團在融資端得到了金融機構和相關部門的大力支持，融資渠道保持暢通，融資模式轉型也在積極推進。上半年，萬科完成了 612 億元的再融資，平均成本為 3.66%，處於歷史相對低位。</p><p>韓慧華還提到，萬科集團在經營性物業貸方面取得了顯著進展，上半年落地了 219 億元，即使不含聯合營公司合併報表範圍內也達到了 150 億元。此外，萬科集團在 5 月份由招商銀行牽頭的 200 億元銀團融資成功落地，6 月底至 7 月初，交通銀行也成功落地了 65 億元的固定資產融資包。這些融資活動為公司的流動性提供了保障。</p><p>截至 7 月份，萬科集團的再融資總額已達到 670 億元。在集團合併報表的有息負債方面，加上供應鏈融資，整體實現了淨下降，與年初相比減少了 172 億元。</p><p>展望下半年，萬科集團預計將交付約 10 萬套房產，儘管同比去年有所下降，但公司已經為即將到期的 43 億元公開市場債務做好了充分的資金準備。韓慧華強調，萬科集團將繼續堅持年初制定的經營目標，積極推進銷售，加快大宗資產交易和資源盤活，確保經營現金流為正。</p><p>值得注意的是，畢馬威為萬科所出具的審閲報告的開頭髮生了細微變化。報告中指出：「根據我們的審閲，我們沒有注意到任何事項使我們相信貴公司上述中期財務報表沒有在所有重大方面按照《企業會計準則第 32 號—中期財務報告》的規定編制。」</p><p>儘管報告明確表示在審閲中沒有發現萬科的中期財務報表存在重大不當之處，但其中使用的措辭更為謹慎，並強調審閲是基於中期財務報告準則進行的。</p><p>2024 中報顯示，萬科淨利潤為負 98.52 億，較去年同期下滑 199.82%，也是首次出現中期業績虧損的年份。&nbsp;</p><p>對於業績虧損，萬科此前在投資者會議上將其歸結於四點原因：</p><p>第一，&nbsp; 房地產開發項目結算規模和毛利率顯著下降。開發業務結算收入 1116.8 億元，同比下降 34.6%；開發業務結算毛利率 6.8%，同比下降 13.5 個百分點。</p><p>萬科認為，報告期內，房地產開發業務結算利潤主要對應 2022 年、2023 年銷售的項目及 2024 年上半年消化的現房和準現房庫存。這些項目大部分為 2022 年前獲取的土地，地價獲取成本較高，後續銷售階段市場持續下行，銷售情況和毛利率均低於投資預期，導致報告期結算毛利總額大幅減少；</p><p>第二，公司對部分項目計提了減值；</p><p>第三，部分非主業財務投資出現虧損；</p><p>第四，部分大宗資產交易和股權交易價格低於賬面值。</p><p>自 2023 年 9 月至今，萬科在將近一年的時間裏幾乎沒有新增土地儲備，公司在當前市場環境下極為謹慎。結合竣工週期來看，萬科 2022 年和 2023 年的項目竣工週期分別為 2.2 年和 1.8 年，這意味着公司在開發業務上的節奏明顯放緩，進入了「新項目停止、舊項目清倉甩賣」的局面。隨着新項目的開發幾近停滯，存貨中主要以老項目為主，這也導致了存貨結構中可能包含更多低利潤甚至面臨跌價風險的項目。</p><p>2024 年中報顯示，萬科的存貨金額為 6,204 億元，較 2023 年底減少了 11.6%。存貨中，擬開發產品為 913.2 億元，佔比 14.7%；在建開發產品為 4,213.7 億元，佔比 67.9%；已完工開發產品（現房）為 1,047.0 億元，佔比 16.9%。</p><p>根據目前的市場價格和項目的實際銷售情況，萬科對各項目的可變現淨值進行了測試。結果顯示，金華萬盛華府、常州萬科瑧灣匯、惠州文瀚花園、常州公園大道、廈門白鷺郡、長沙金色夢想、南京都薈沐語、長沙半島國際、濰坊萬科城等項目存在跌價風險，因此公司合計計提了存貨跌價準備 19.28 億元。</p><p>總體來看，2024 年上半年，萬科新增計提存貨跌價準備 19.3 億元。截至報告期末，存貨跌價準備餘額達到 83 億元。</p><p>今年 4 月，萬科制定並落地的「一攬子方案」是全面化解潛在風險，積極適應行業向新發展模式轉變的五年計劃。這項計劃具體包括：實現總體負債規模下降；明確綜合住區開發、物業服務和租賃住宅三大核心業務；完成融資模式轉型等。</p><p>在今天的業績會上，萬科管理層稱，目前上述計劃已取得積極進展。並強調，「一攬子方案」不是簡單的做「減法」，還包括髮展方案，具體包括：積極推進綜合住區產品模塊研發創新，提升開發業務競爭力；確保投資兌現水平；實現長租公寓、物業服務等經營服務業務資產管理規模有質量增長，競爭力行業領先等。</p><p>2024 年中報顯示，萬科在上半年的應付職工薪酬為 38.39 億元，同比下跌 27.53%。</p><p>在資產處置方面，萬科從今年二季度開始全力落實瘦身健體的一攬子穩定經營和降低負債的方案，對庫存去化、資產交易和股權處置都採取了更加堅決的行動。有些交易價格低於賬面值，並且主要發生在二季度。「但這些舉措有助於公司更快回籠資金，是我們保安全、活下去、重新回到高質量發展軌道必須要付出的陣痛和代價。」萬科管理層強調道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜市場監管總局督導阿里巴巴集團完成三年整改；科大訊飛星火極速超擬人交互技術上線訊飛星火 APP；商務部等五部門印發《推動電動自行車以舊換新實施方案》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922635336669833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:44:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928531841948290"><strong>小紅書舉辦創作者年度見面會</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小紅書舉辦「熟人 300·小紅書創作者年度見面會」 。會上小紅書首次提出「個體視頻創作者」，這一定位是指持續用視頻或直播，分享自己生活方式的創作者。同時發佈的《2024 小紅書創作者趨勢報告》顯示，入圍「熟人 300」的創作者中，90% 創作者的視頻筆記佔比超過 30%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928178267691654"><strong>美的集團據悉擬下週開始香港上市預路演</strong></a></p><p>據 IFR，美的集團計劃下週開始香港上市預路演。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928496089226120"><strong>騰訊天遊在廣州投資成立科技公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣州光合互娛互動科技有限公司成立，法定代表人為武江，註冊資本 2200 萬人民幣，經營範圍包括計算機系統服務、動漫遊戲開發、數字文化創意內容應用服務等。股東信息顯示，該公司由騰訊旗下深圳市騰訊天遊科技有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928367007947653"><strong>市場監管總局督導阿里巴巴集團完成三年整改</strong></a></p><p>2021 年 4 月，市場監管總局依法對阿里巴巴集團控股有限公司在中國境內網絡零售平台服務市場實施「二選一」壟斷行為作出行政處罰開展行政指導，責令其停止違法行為、全面自查整改，連續三年向市場監管總局提交自查合規報告。三年來，市場監管總局加強對阿里巴巴集團合規整改的督導，對整改落實情況開展深入覈查，並委託第三方機構開展執法效果評估。從覈查和評估情況看，阿里巴巴集團按照《行政處罰決定書》《行政指導書》要求，全面停止「二選一」壟斷行為，嚴格規範自身經營行為，認真落實平台主體責任，健全企業合規管理制度，提升平台內商家和消費者服務水平，合規整改工作取得良好成效，網絡零售市場環境得到改善，公平競爭秩序有效恢復，市場發展空間不斷拓展，平台間競爭活力明顯提高，平台經濟發展質量和營商環境持續優化。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928360711723652"><strong>字節跳動申請抖包等商標</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京字跳網絡技術有限公司申請註冊多枚「抖包」「魔兜」商標，國際分類為科學儀器、教育娛樂、網站服務等，當前商標狀態均為等待實質審查。據悉，豆包是字節跳動公司基於雲雀模型開發的 AI 工具，模兜是為大模型提供行業專家和行業優質內容的眾包服務平台。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928184234613641"><strong>科大訊飛星火極速超擬人交互技術上線訊飛星火 APP</strong></a></p><p>36 氪獲悉，科大訊飛星火極速超擬人交互技術正式上線訊飛星火 APP，率先全民開放體驗。據官方介紹，這是國內首個對標 GPT-4o 語音的產品，用戶可在訊飛星火 APP 中直接體驗使用。星火極速超擬人交互在響應和打斷速度、情緒感知情感共鳴、語音可控表達、人設扮演四個方面實現突破，讓整體的交互體驗更自然。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928121796680579"><strong>通義網頁版升級：推出通義效率版塊，上線「PPT 創作」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，8 月 30 日，通義網頁版上線「PPT 創作」功能。據官方介紹，該 PPT 創作功能完全免費，基於通義大模型打造，由通義實驗室全鏈路自研，極大地簡化了 PPT 製作過程。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928338887219841"><strong>羅技推出 AI 客製化無線機械鍵盤，集成多箇中國主流大模型</strong></a></p><p>36 氪獲悉，外設品牌羅技推出首款 AI 客製化無線機械鍵盤——羅技琥珀系列 K98M，用戶可以通過其中的 Actions Keys 功能，直達內置的 AI 平台。這一 AI 調度台（AI Portal），是羅技專為中國生態開發的 AI 應用中心，集成中國市場上的主流 AI 大模型，可以快速完成解讀論文、數據報告、文本生成等多項任務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928398391499394"><strong>比亞迪王朝全新 IP「夏」亮相成都車展，2025 款宋 L EV 正式上市</strong></a></p><p>36 氪獲悉，8 月 30 日，成都國際車展正式開幕，比亞迪 2025 款宋 L EV 正式上市，搭載「天神之眼」高階智能駕駛輔助系統 DiPilot 100，以及 e 平台 3.0、CTB、雲輦-C 三大技術。2025 款宋 L EV 共推出 4 款車型，售價 18.98 萬元—24.98 萬元。同時，比亞迪王朝全新 IP「夏」也在車展正式亮相，這是王朝網首款中大型旗艦 MPV，預計售價 30 萬起，將於年內正式上市，全球銷售。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928389153692292"><strong>北京現代第五代勝達正式上市</strong></a></p><p>36 氪獲悉，8 月 30 日，成都國際車展正式開幕，北京現代全新旗艦 SUV 第五代勝達在車展上正式上市，官方指導售價區間為 19.58 萬元-26.88 萬元。據介紹，第五代勝達基於現代汽車的 i-GMP 平台，搭載第三代 2.0T 發動機和 8AT 變速器，配合 HTRAC 全時四驅系統和 7 大駕駛模式，整車馬力達到 247Ps，峯值扭矩達到 353N·m。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928393634568834"><strong>AIoT 企業「特斯聯」再獲大額投資，估值近 210 億元</strong></a></p><p>8 月 29 日，據港股上市公司美高域公告，近日將完成對 AIoT 企業特斯聯的投資。此次投資與美高域長期發展目標及戰略規劃契合，投資額為 5000 萬人民幣，佔總股比 0.24%，該輪企業估值約為 210 億元。今年早些時候，特斯聯完成了本年度最大 D 輪達 20 億元的融資交割。據相關人士透露，本輪融資是繼 D 輪後，企業開啓的全新輪次，目前正在交割中，美高域是本輪投資人之一。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928160568007299"><strong>馬蜂窩創始人陳罡：人工智能正在加速推動個性化旅遊規模化時代的進程</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在中國國際大數據產業博覽會期間召開的「AI 創新峯會」上，馬蜂窩同華為雲等人工智能領域的眾多企業共同發起「貴州 AI 產業聯合行動」。馬蜂窩創始人、CEO 陳罡表示，「人工智能正在加速推動個性化旅遊規模化時代的進程。高品質的數據是 AI 應用的決定性因素，馬蜂窩多年積累的海量優質內容及全球 6300 萬 POI 的覆蓋，讓我們有信心做出最懂旅行者的 AI 應用。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928476113935235"><strong>新華保險董事長楊玉成：險資在債券上持倉太重，我們要進行適度戰略轉移</strong></a></p><p>在新華保險 2024 中期業績會上，董事長楊玉成表示，各家險資在債券上持倉太重，比例太高，包括定期存款和債券的投資比例過高。「我們要進行適度的戰略轉移，緊跟形勢發展，完善投資品種，不僅是投資行業龍頭、產業龍頭、細分龍頭，還要積極探索優先股、ABS、REITs 等方面的投資佈局，全面提升組合收益的穩定性」。總體而言注重資產的整體配置。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928444687997577"><strong>財政部：通過推進消費稅改革、合理配置地方稅權、理順稅費關係等措施，健全地方稅體系</strong></a></p><p>36 氪獲悉，財政部發布 2024 年上半年中國財政政策執行情況報告。其中提到，深化財稅體制改革。通過推進消費稅改革、合理配置地方稅權、理順稅費關係等措施，健全地方稅體系。完善個人所得稅和財產稅制度，更好發揮直接稅組織收入、調節分配的重要作用。完善增值稅制度。健全資源稅、環境保護稅制度，推動綠色低碳發展。進一步改革完善財政體制，調整優化轉移支付結構和項目設置，強化促進高質量發展的激勵約束。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928487975623559"><strong>1 至 7 月全國發行地方政府債券 42036 億元</strong></a></p><p>財政部今天（30 日）公佈今年前 7 月地方政府債券發行情況。數據顯示，1—7 月，全國發行地方政府債券合計 42036 億元，其中一般債券 12609 億元、專項債券 29427 億元。平均發行期限 12.3 年，平均發行利率 2.42%。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928451283901060"><strong>商務部等五部門印發《推動電動自行車以舊換新實施方案》</strong></a></p><p>36 氪獲悉，商務部等五部門辦公廳（室）印發《推動電動自行車以舊換新實施方案》，其中提到，各地要統籌用好加力支持消費品以舊換新相關資金，結合實際制定電動自行車以舊換新實施方案，對交回個人名下老舊電動自行車並換購電動自行車新車的消費者予以補貼，鼓勵享受補貼的消費者購買符合《電動自行車行業規範條件》企業生產的合格電動自行車新車。對交回老舊鋰離子蓄電池電動自行車並換購鉛酸蓄電池電動自行車的消費者，可適當加大補貼力度。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>29 萬首付買北京？隔壁業主：後悔了，退房！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928609035131782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:15:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在北京買房需要多少錢？以二手房為例，安居客數據顯示，2024 年 7 月，北京二手房成交均價是 5.4 萬/平，雖然該價格已經回到 2016 年水平，但若想買一套面積為 50 平方米的一居室，上車門檻也在 270 萬左右。</p><p>近日，位於大興區域的和悅璞雲項目，打出「首付 29 萬起，安家北京」的廣告，對應總價是 140 萬元，戶型是 52 平方米的一居室，平均單價約為每平方米 2.7 萬元。銷售介紹稱，如果不介意樓層較差的工抵房，一居室的最低總價可降至 110 萬元，首付僅需 22 萬元，單價更是低至 2 萬元出頭。這一價格較之前已簽約的期房成交均價 29852 元低出三分之一。</p><p><strong>大興是北京成交量排第二的區域，但是近期降價壓力比較大。克而瑞數據顯示，</strong>和悅璞雲所在的榆垡板塊，近日成交較為慘淡，該區域 7 月新房成交量僅為 1 套。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="636,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_596debf0ccef423a99d1f2d1f99a1da4@5473297_oswg83364oswg636oswg470_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">(圖片來自克而瑞)</p><p>成交慘淡的原因，一部分原因與區位相關，榆垡板塊在南六環外，與固安相鄰，與北京野生動物園的距離不足 5 公里。</p><p>另一部分原因與價格相關，首付 22 萬買新房，放到 2 年前更具備吸引力，而如今，大興區域湧現一批首付低於 20 萬元、總價低於 100 萬元的二手房，以上圖 2021 建造的雅善園為例，單價、總價與榆垡特價房類似，但距離環線位置更近、總價更低。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_e31d2638794d45939e9994ca3be56194@5473297_oswg212601oswg832oswg504_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自安居客</p><p>有人認為，同樣是北京的價格窪地，按照近郊區的維度來比對，房山比大興更具備性價比，個別環線位置更好、配套更全的新房，單價也在就 2.5 萬元左右。</p><p>因此，和悅璞雲只是釋放了低首付低總價的噱頭。2022 年，和悅璞雲也是主打低首付上車的剛需盤，但當時的首付門檻是 50 萬元，比現在高出一半。</p><p><strong>近日剛剛開盤的中建 T5 也位於北京大興機場周邊的臨空經濟區，開發商打出首付 35 萬起的營銷噱頭，銷售指導價每平米是 3 萬元，目前還未開盤，預計去化壓力不小。</strong></p><p>克而瑞數據顯示，大興區新房市場的發展重點是地鐵沿線，區域整體成交均價為 5 萬/㎡，但因為板塊的地理位置和交通因素，不同板塊發展水平不一，區域內房價跨度大，從 2.3 萬/㎡到 7.6 萬/㎡。</p><p>在分化非常明顯的大興區域，相比於還未兌現價值的臨空經濟區，西紅門是大興整體距離城區最近的板塊，也是大興區為數不多的處於五環內板塊。板塊內目前有地鐵 4 號線西紅門站，且 19 號線西紅門東站規劃也已公佈，但近日，西紅門板塊成為北京退房高發的區域之一。</p><p>在商業配套方面，有西紅門匯聚、宜家家居、山姆超市，這在城南來説是較高規格的商業配套。除了雙地鐵優勢，北京四中和黃城根小學的落戶更讓板塊的價值再度提升，西紅門板塊也被稱為「城南置業高地」。</p><p>數據顯示，西紅門板塊主要成交總價 500-700 萬、100-120㎡的三房，自 7 月以來的成交均價為 5.9 萬/㎡。<strong>但 2024 年個別項目的成交情況顯示，新房的去化壓力更大了，一些板塊內新房樓盤來到了每平方米五萬元出頭的時代。</strong>個別特價房源的單價甚至與樓齡超十年的二手房形成倒掛。</p><p>一意向購房者反映，自己在關注的位於西紅門東某新房項目的 88 平方米戶型，在今年 1 月份的總價是 565 萬元，8 月份已經降到了 456 萬元，降價幅度超 100 萬元。個別戶型的單價，從每平米 6.6 萬元，降到了 5 萬元出頭。該項目是北京上半年成交額排在 TOP10 的樓盤，目前去化率接近 50%。</p><p>這種降價幅度也引發了一些購房者維權，前述購房者提到的項目就是退房多發的樓盤。主要為購房者提供退房諮詢服務的北京合眾潤達法律諮詢公司表示：「北京目前購買朝陽、房山、昌平、通州的退房諮詢人數高發，大興區域，西紅門東的退房諮詢最多。」</p><p>該公司還提到，「這類開發商高度依賴渠道銷售，優惠力度持續加大。但已購客戶無法享受最新優惠，所以早買購房者意見比較大。加上今年房價整體一直在降，早買的客戶覺得不划算，也害怕降價後質量不保。他們寧願退掉期房，重新去買二手房或者現房，這樣看得見摸得着。」</p><p>據克而瑞數據顯示，聚焦大興區主力板塊的庫存和去化情況來看，西紅門板塊庫存量大，但新房市場流通性較好，整體去化壓力小，但去化週期也在 12 個月-24 個月左右。目前該板塊的壹品興創·御璟星城基本售罄，西紅門橡樹灣和中建玖玥府的去化率也分別達 77.3%、44.4%。但隨着御景星城元啓的入市、西紅門新地塊的掛牌上架，西紅門板塊將進入新一階段的新房比拼競爭。&nbsp;</p><p>距離主城區較遠的念壇板塊庫存量較多，且去化週期均超過 24 個月，庫存壓力較大。念壇板塊的主要庫存來源於壹品興創·頤和公館、德賢華府兩個項目，壹品興創·頤和公館因為開盤僅 5 個月，目前庫存量較大。德賢華府自 2021 年入市，目前網籤去化率 29.7%，去化週期相對較長，主力庫存是 90㎡以下房源；中駿金輝·未來雲城項目庫存量較少，目前已去化 77.5%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="504,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_4caf8de8583145e0a9bb2cd09971c8b6@5473297_oswg142729oswg504oswg288_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自克而瑞</p><p>對比來看，黃村板塊和舊宮庫存量較少，去化週期分別為 10.9 個月、15.7 個月，庫存壓力小去化速度快。</p><p>2020 年之前，北京新房的普遍成交週期是 4 個月，如今，這些供應遠大於需求的板塊，將去化週期提升了 6 倍。</p><p>安居客數據顯示，2024 年，北京新房可售存量去化週期已達 29.6 個月。整個大興區域也屬於內部競爭、外部擠壓的嚴重區域。亦莊、黃村、西紅門是大興新房客戶重疊率最高的區域，對應數據分別是 25.73、25.87、9.71。</p><p>客戶重疊率為 3，意味着平均每 1 位客戶正被 3 個項目爭奪。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>億緯鋰能董事長劉金成：提升儲能電芯的市場價值，不能靠一味降價</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2931091114367880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 14:20:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，2024 世界動力電池大會高端對話舉行。惠州億緯鋰能股份有限公司董事長劉金成表示，未來儲能系統的成本下降，主要依靠的不是電芯的成本下降，而應該是系統標準化的成本下降。因此在未來一段時間，儲能電芯的價格總體應該保持穩定，甚至高一點，對產業才是健康的。行業應該聚焦於在技術創新和性能提升方面，提升儲能電芯的市場價值，而不能再去靠一味降低價錢的方式競爭。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餘承東：新能源汽車的下半場是智能化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2931033346710144?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 13:21:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，在四川宜賓的 2024 世界動力電池大會上，華為常務董事餘承東表示，在新能源汽車發展的下半場中，關鍵是智能化。在 2025 年將實現車位到車位，高速 L3（自動駕駛級別）試點，而到了 2026 年，4.0 版本能實現高速 L3 商用。餘承東稱，通過端到端的仿生大腦，新一代智能車雲的決策會更類人，「有極強的 AI 能力去應對道路狀況」。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長安汽車董事長朱華榮：新能源汽車追求大和重違背行業發展初衷</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930968833694601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 12:15:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[長安汽車董事長朱華榮在 2024 世界動力電池大會上表示，新能源汽車產品創新出現了追求「尺寸大、重量大」的問題。新能源汽車中，1 噸至 1.5 噸的佔比 15.68%，1.5 噸至 2 噸的產品佔比約 58.64%；2 噸至 2.5 噸以上的佔比 21.89%。燃油車 1 噸至 1.5 噸的佔比 58.41%。他認為，新能源汽車品牌不斷擴大油箱，增加電池續航，使得車輛「負重前行」，增加了車輛生產、使用成本，違背了行業發展初衷。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北斗航天集團計劃投資超百億元，建設佛山大灣區時空大數據產業基地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930965249645441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 12:12:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據「佛山發佈」消息，8 月 30 日，佛山市政府、南海區政府與北斗航天衞星應用科技集團（簡稱「北斗航天集團」）正式簽訂戰略合作框架協議，共同推進大灣區北斗時空大數據中心暨產業合作基地項目建設。為適應北斗產業快速發展需要，加快北斗應用在佛山落地，經雙方多輪洽談對接，北斗航天集團及其聯合體投資不少於 100 億元，在佛山南海建設大灣區北斗時空大數據中心、時空大數據產業合作基地、北斗高精度服務平台、非機動車輛監管平台、低空飛行運營平台與航天科技館等項目內容。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾毓羣：用技術和製造成熟度 1-9 評價，寧德時代的全固態電池研發目前處於 4</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930964065786752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 12:10:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[寧德時代董事長曾毓羣在今日開幕的 2024 世界動力電池大會上表示：全固態電池關鍵在於材料和化學體系，最難的是界面問題，即顆粒與顆粒間的離子傳輸。我們用技術和製造成熟度 1-9 作為評價體系，寧德時代的全固態電池研發目前處於 4 的水平。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中泰免籤半年，雲南磨憨出入境泰國籍旅客佔比超 74%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930954768276100?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 12:01:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從雲南磨憨出入境邊防檢查站獲悉，今年 3 月 1 日中泰互免簽證協定生效以來，截至 8 月 31 日，磨憨口岸共計驗放泰國籍旅客 1.6 萬餘人次，免籤泰國籍旅客佔比超 54%。在驗放出入境的第三國人員中，泰國籍旅客佔比超 74%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國政協常委苗圩：未來預計我國新能源車還將保持 10%-20% 的增長趨勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930951742249600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 11:58:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，2024 世界動力電池大會在「中國動力電池之都」「中國儲能產業新高地」——四川省宜賓市開幕。十四屆全國政協常委、經濟委員會副主任苗圩在開幕式上表示，預計今年我國新能源汽車銷量將會超過 1100 萬輛以上，未來預計我國新能源車還將保持 10%-20% 的增長趨勢，直到國內銷量達到 2000 萬輛以上，才會轉入到穩定增長階段。預計到 2026 年，新能源汽車的滲透率將會超過 50%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾毓羣：搭載寧德時代電池的 eVTOL 將在 2024 年底首次飛行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930949308226434?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 11:55:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，在四川宜賓的 2024 世界動力電池大會上，寧德時代新能源科技股份有限公司董事長曾毓羣表示：動力電池行業必須邁進「高標準」發展階段，高安全是行業可持續的生命線，高可靠構建行業的長期競爭力，高性能打開行業新的增長空間，高價值創造多維度的經濟價值與社會價值。曾毓羣現場展示的 PPT 顯示，搭載寧德時代電池的 eVTOL 將在 2024 年底首次飛行。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法國電信大亨澤維爾·尼爾進入字節跳動董事會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930896998570884?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 11:02:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，TikTok 母公司字節跳動公司網站顯示，Coatue Management 創始人菲利普·拉方特（Philippe Laffont）已離開該公司董事會。與此同時，法國億萬富翁、伊利亞特電信集團（Iliad）創始人澤維爾·尼爾（Xavier Niel）加入字節跳動董事會。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>樂道汽車超百家門店今日開業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930894307007365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 10:59:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 1 日，樂道汽車宣佈，樂道超百家門店同步開業，覆蓋全國 55 座城市，樂道 L60 已到店。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國產大飛機 C919 旅客已達 50 萬人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930889968933508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 10:55:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，C919 自 2023 年 5 月 28 日投入商業運營以來，已累計安全飛行超 1 萬小時，執行商業航班超 3700 班、承運旅客突破 50 萬人次大關。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車：8 月小米 SU7 交付量超 1 萬台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930869929728905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 10:35:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據小米汽車，2024 年 8 月，小米 SU7 交付量超 10000 台，目前已連續 3 個月達成破萬交付目標，預計 11 月提前完成全年 10 萬台交付目標。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上半年滬市公司實現營收近 25 萬億元，深市公司合計營收超 9.88 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930869080627846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 10:34:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據滬深交易所消息，截至 8 月 31 日，滬市公司的半年報基本披露完畢。數據顯示，2024 年上半年，滬市公司合計實現營業收入 24.94 萬億元，同比基本持平；淨利潤 2.36 萬億元，扣非後淨利潤 2.26 萬億元，同比增長 0.3%。滬市公司總體保持了穩健的態勢和強勁的韌性。截至 8 月底，深交所 2837 家上市公司披露上半年經營業績，合計實現營業收入超 9.88 萬億元，實現扣非後淨利潤超 4,800 億元。實體上市公司近八成實現盈利，近半公司淨利潤同比實現增長，350 家公司淨利潤同比增幅超過 100%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車 2024 年 8 月交付 48,122 輛，同比增長 37.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930868635638656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 10:33:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，理想汽車官微稱，2024 年 8 月，理想汽車交付新車 48,122 輛，同比增長 37.8%。2024 年 1 月至 8 月共計交付 288,103 輛。截至 2024 年 8 月 31 日，理想汽車累計交付 921,467 輛。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光大證券：A 股下行空間有限，底部上行可期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930830232656771?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 09:54:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，光大證券研報指出，下行空間有限，底部上行可期。近期 A 股市場運行偏弱，估值處於歷史相對低位，具有一定的性價比。從歷史來看，A 股市場偏弱運行時，通常伴隨着極端風險因素，而當前市場面臨的風險因素或相對偏小，預計未來市場的下行空間有限。未來政策積極發力或基本面邊際改善有望推動市場企穩回升。配置方向上，重點關注高股息方向。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>因發動機故障，福特在美召回逾 9 萬輛汽車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930828555672200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 09:52:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，福特汽車公司將召回部分 2021-2022 款配備 2.7 升或 3.0 升 Nano EcoBoost 發動機的野馬、F-150、Edge、探險者、林肯航海家和林肯飛行家車型，共計 90,736 輛。召回原因為：發動機進氣閥可能在行駛過程中破裂，從而導致發動機故障和驅動力喪失。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖南寧鄉：「以舊換新」購買新房的，可按「認房不認貸」政策享受首套房優惠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930827589868424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 09:51:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 1 日，據微信公眾號「寧鄉發佈」，湖南省長沙市寧鄉市發佈《寧鄉市促進房地產市場平穩健康發展若干措施》。通知提到，鼓勵支持住房「以舊換新」。支持房地產開發企業、中介機構和購房人三方聯動開展「以舊換新」活動，鼓勵房地產企業開展存量房產置換新房的活動。「以舊換新」購買新房的，可按照「認房不認貸」政策享受首套房屋首付比例和按揭利率優惠。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車 9 月計劃新增 16 家新門店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930826921401224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 09:51:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 1 日，小米創辦人、董事長兼 CEO 雷軍微博發佈小米汽車開店新進展：8 月新增 8 家門店，目前全國 36 城，111 家門店已開業。9 月計劃新增 16 家新門店，並覆蓋兩座新城市：珠海，惠州。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永輝超市首家自主調改店試營業：首日銷售額 151.43 萬，客流量超 1.4 萬人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930789290203778?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 09:13:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 31 日，永輝超市全國首家自主調改的學習胖東來門店——永輝超市陝西西安中貿廣場店閉店正式試營業。根據永輝超市方面透露，該店此前日均銷售額約為 20 萬，日均客流 3000 人左右，開業當天，門店客流量激增，超 1.4 萬人，首日銷售額達 151.43 萬元。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零跑汽車 8 月交付達 30305 台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2930786288294792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-01 09:09:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 1 日，零跑汽車公佈 8 月交付量，8 月交付達 30305 台，成為第三家月銷破 3 萬的造車新勢力，同比增長超 113.5%，環比增長超 37.1%。零跑 C16 上市熱銷，8 月交付超 8000 台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>