<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜ 唯品會：第三季度營收 207 億元，經調淨利潤 13 億元；微博：第三季度調整後運營利潤 11.59 億元人民幣；</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043267276114820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:23:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>申通快遞：2024 年 10 月快遞服務業務收入同比增長 24.86%</strong></p><p>36 氪獲悉，申通快遞公告，公司 2024 年 10 月快遞服務業務收入為 44.26 億元，同比增長 24.86%；完成業務量 21.86 億票，同比增長 30.35%；快遞服務單票收入 2.03 元，同比下降 3.79%。</p><p><strong>唯品會：第三季度營收 207 億元，經調淨利潤 13 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，唯品會發布第三季度財報，財報顯示，三季度總淨營收為 207 億元，而上年同期為 228 億元。歸屬於唯品會股東的淨利潤為 10 億元，而上年同期淨利潤為 12 億元。不按美國通用會計準則，歸屬於唯品會股東的淨利潤為 13 億元，而上年同期淨利潤為 18 億元。</p><p><strong>天華新能：公司擬參與四川省甘孜州麥基坦鋰礦勘查探礦權投標</strong></p><p>36 氪獲悉，天華新能公告，為促進礦產資源勘查開採，自然資源部組織四川省自然資源廳實施四川省甘孜州麥基坦鋰礦勘查探礦權招標出讓，公司擬參與本次麥基坦鋰礦勘查探礦權的投標。同日公告，公司控股子公司擬向廣州期貨交易所申請碳酸鋰指定交割廠庫的資質，授權公司管理層提交申請材料，並辦理其他相關事宜。</p><p><strong>亞馬遜海外官方旗艦店上線京東</strong></p><p>36 氪獲悉， 亞馬遜海外官方旗艦店於 2024 年 11 月 19 日正式上線京東。據瞭解，消費者通過京東亞馬遜海外官方旗艦店，可選購超過 40 萬來自亞馬遜海外購的全球好物，並享受限時零門檻免郵，最快 2 日達。</p><p><strong>阿里巴巴：在香港主要上市為集團股票帶來更大流動性</strong></p><p>阿里巴巴集團董事會主席蔡崇信在第三屆國際金融領袖投資峯會上表示，阿里巴巴在香港主要上市，可以接觸到來自內地的這一非常龐大的投資者羣體，同時也可以為該集團股票帶來很大的流動性。蔡崇信稱，過去幾個月，阿里巴巴將在香港第二上市變為主要上市，這意味着可以通過納入港股通，使得更多內地投資者有機會投資阿里巴巴。（上證報）</p><p><strong>金山辦公：全資子公司擬與小米新加坡簽署廣告服務協議</strong></p><p>36 氪獲悉，金山辦公公告，全資子公司金山辦公香港擬與小米新加坡簽署廣告服務協議，通過在 WPS Office 海外安卓版 App 為小米新加坡提供在線廣告服務，雙方就小米新加坡通過該廣告獲得的收入進行分成，預計交易金額約為 697 萬美元。小米新加坡預計向金山辦公香港支付的廣告分享收入約為 697 萬美元，其中 2024 年的廣告分成金額為 297 萬美元，2025 年的廣告分成金額預計約為 400 萬美元。同時，小米新加坡將為小米的海外移動設備提供免費的 WPS Office 安卓版預裝服務。</p><p><strong>微博：第三季度調整後運營利潤 11.59 億元人民幣</strong></p><p>36 氪獲悉，微博發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度微博調整後淨利潤為 1.392 億美元，約合人民幣 9.80 億元，上年同期調整後淨利潤 1.37 億美元；調整後運營利潤達到 1.645 億美元，約合 11.59 億元人民幣。截至三季度末，9 月份，微博月活躍用戶達到 5.87 億，平均日活躍用戶達到 2.57 億。本季度，平台原創用戶人數環比提升 8%，普通用戶關係構建量環比提升 40%。截至發稿，微博美股盤前漲近 3%。</p><p><strong>同程旅行：第三季度收入 49.9 億元，年付費用戶達 2.3 億人</strong></p><p>11 月 19 日，同程旅行發佈 2024 年第三季度業績報告。財報顯示，截至 2024 年第三季度，同程旅行年累計服務人次達 18.8 億，年付費用戶達 2.3 億人。第三季度，同程旅行實現收入 49.9 億元，經調整淨利潤為 9.1 億元。其中，交通業務收入 20.3 億元，同比增長 20.6%；住宿業務收入 13.8 億元，同比增長 22.2%。</p><p><strong>小鵬汽車：預計四季度交付量 87000 至 91000 輛，同比增加約 44.6% 至 51.3%</strong></p><p>36 氪獲悉，小鵬汽車發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，第三季度季度小鵬汽車淨虧損 18.1 億元；本季度車輛總交付量為 46533 輛，同比增長 16.3%。預計第四季度交付量 87000 至 91000 輛，同比增加約 44.6% 至 51.3%；總收入介乎 153 億元至 162 億元，同比增長 17.2% 至 24.1%。截至發稿，小鵬汽車美股盤前漲超 3%。</p><p><strong>LG 電子據悉考慮在印度新建家電工廠</strong></p><p>11 月 19 日消息，知情人士透露，LG 電子考慮在印度安得拉邦新建家電工廠，目標 2026 年上半年開工建設。LG 電子在一份聲明中表示，鑑於印度市場增長潛力巨大，公司目前正探索一系列擴大投資的方案，但現階段尚未做出任何決定。（界面）</p><p><strong>速賣通百億補貼席捲海外：手機平板、投影儀、吸塵器等新品牌大火</strong></p><p>速賣通雙 11 收官，黑五即將開打。36 氪獲悉，在速賣通百億補貼的推動下，本次雙 11 湧現出多個單日銷售額破百萬美金的品牌，組成了「百萬美金俱樂部」。據瞭解，今年是速賣通百億補貼首次參與雙 11 及黑五大促。一眾知名品牌在天貓雙 11 結束後銜接速賣通海外大促，小米雙 11 首日銷售額超 500 萬美金。速賣通雙 11 百億補貼單品榜顯示，手機平板、投影儀、吸塵器、移動電源、AR 眼鏡、藍牙音箱等高客單商品熱賣，還有跑步機、滑板車等大件商品爆發。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「全靈 SEELE」完成千萬美元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「全靈 SEELE」完成千萬美元 Pre-A 輪融資。本輪融資由百度戰投領投，投資方包括美圖投資、富坤創投等機構，老股東 Webtime Information S&amp;T 持續加持。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>蘑菇車聯建成桐鄉首個全息實時數字孿生路口</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 19 日，2024 年世界互聯網大會烏鎮峯會在浙江桐鄉開幕。大會現場，桐鄉攜手蘑菇車聯建設的首個車路雲一體化全息實時數字孿生路口成為焦點。此前，蘑菇車聯在桐鄉打通了雲端平台、路側數據與車端應用，使桐鄉成為全國率先實現「車路雲三端融合」的城市之一。據瞭解，該數字孿生系統準確率接近 99.9%，車路雲端到端應用時延小於 0.1 秒，數據質量達到業界最高的「雙 SL3」技術要求，充分滿足車企需求。目前該數字孿生路口已正式投入運行。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>高盛：股市處於紀錄高位之際，投資者或應開始制定投資組合多元化計劃</strong></p><p>據報道，高盛表示，在股市處於紀錄高位之際，投資者或許應該開始制定投資組合多元化計劃。在一份報告中，由 Peter Oppenheimer 牽頭的多位高盛分析師表示，過去一年股市估值大增，基本並不存在進一步上漲的空間。「鑑於估值高企，且股市集中度異常之高，我們主張通過多元化來改善經風險因素調整後的回報」，這些分析師表示。（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>首個國家汽車芯片質檢中心落戶上海</strong></p><p>36 氪獲悉，據上海市場監管局消息，近日，國家市場監督管理總局正式批准上海機動車檢測認證技術研究中心有限公司籌建國家汽車芯片質量檢驗檢測中心，標誌着汽車芯片產品領域首個國家級檢測中心落戶上海。目前，市場監管總局批籌和授權的在滬國家質檢中心已達 52 家，其中已建成 51 家，服務領域涵蓋機器人、工業互聯網、衞星導航等戰略性新興產業和重點優勢產業，在推動質量提升、促進技術進步、服務企業降本增效、促進產業鏈供應鏈暢通高效等方面發揮了積極作用。</p><p><strong>決勝巔峯獲 TGA2024 年度最佳電競遊戲獎項提名</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 19 日，備受全球遊戲愛好者關注的 The Game Awards（TGA）2024 提名名單正式公佈，決勝巔峯（MLBB）入圍最佳電競遊戲獎項提名，其他一同入圍的遊戲還包括 CS2，DOTA2，英雄聯盟和無畏契約。</p><p><strong>中國鋁業：終止轉讓附屬公司資產及股權</strong></p><p>36 氪獲悉，中國鋁業公告，公司於 2023 年 3 月 21 日及 4 月 25 日召開的董事會會議中，審議通過了向中國鋁業集團高端製造股份有限公司轉讓附屬公司股權及資產的議案。截至目前，相關交易尚未正式簽署協議。基於公司綠色低碳轉型的戰略部署，經與中鋁高端製造協商一致，公司決定終止上述轉讓事項。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>已讀亂回，被 AI 助手氣到的年輕人都在怎麼「調教」AI？丨年輕人 AI 助手小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043129279122313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:51:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3556,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_81e46d28284042699c6e58fed1b880c2@5624726_oswg2413777oswg3556oswg2000_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>隨着技術的不斷發展和進步，年輕人已經從隨時隨地喊「媽」，變成了隨時隨地呼喚 AI 助手。場景也從單純的知識講解拓展到民生政務，大到證件如何辦理，小到提供附近美食或便民設施的地點和路線——AI 助手正在全方位地走進當代人生活的細枝末節。</p><p>AI 助手是怎樣參與你的生活的？AI 是否能切實給你提供幫助，或者説反倒給你添亂了？歡迎參與「有問題就問」AI 助手小調查，和我們聊聊你和 AI 助手的「愛恨情仇」~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/tsqxP13.aspx">點擊參與</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普為特斯拉自動駕駛技術鋪平道路，Lucid 不準備做廉價電動車｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043095561112198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:17:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特朗普政府或將為特斯拉自動駕駛技術鋪平道路，特斯拉股價飆升</strong></h3><p><strong>要點：</strong><br>近日，特斯拉（Tesla，股票代碼：TSLA）的股價因特朗普政府可能簡化其自動駕駛技術的聯邦審批流程而大幅上漲。儘管特斯拉的自動駕駛技術尚未完全實現，但市場對其未來前景充滿期待。目前，自動駕駛技術主要由各州自行監管，每個州都有自己的規定來批准自動駕駛系統上路。在特斯拉最近一次財報電話會議中，CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）暗示，他可能會與新政府合作，推動聯邦層面的自動駕駛審批流程。據彭博社報道，特朗普的過渡團隊正在討論將聯邦自動駕駛車輛框架作為交通部的優先事項。這一消息使得特斯拉的股價上漲了 7%，市值增加了約 700 億美元。然而，這一漲幅令人意外，因為之前特斯拉自動駕駛技術的最大障礙似乎並非監管問題，而是技術本身的實現。特斯拉在自動駕駛時間線上的預測多次失誤，最新的目標是在 2025 年第二季度在加州和德克薩斯州推出無需監督的自動駕駛技術。特斯拉自動駕駛技術的目標是實現超過 60 萬英里的關鍵脫離率，這是基於美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）關於人類駕駛事故的數據。目前，特斯拉尚未發佈任何關於其自動駕駛努力的數據，因此最好的數據來源是眾包數據，該數據顯示目前大約每 241 英里就會發生一次關鍵脫離。特斯拉要達到比人類駕駛更安全的水平，需要在脫離率上實現 2500 倍的改進，這是在獲得監管批准之前的目標。按照目前的速度，這種 2500 倍的改進可能需要 10 年時間，而且我們尚未看到改進速度的顯著加快。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="672,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_71bf2d05e543448386e6679d3ec67a2a@6130289_oswg401020oswg672oswg344_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉自動駕駛（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong><br>特斯拉自動駕駛技術的未來發展無疑是汽車行業的一個熱點話題。特朗普政府考慮簡化聯邦審批流程，對於整個自動駕駛行業來説是一個積極的信號，因為它可能為技術創新提供更統一和清晰的監管環境。然而，對於特斯拉而言，即使聯邦層面的監管障礙被降低，技術實現的挑戰依然巨大。特斯拉在自動駕駛技術上的進展一直備受爭議，其關鍵脫離率與目標相比仍有巨大差距。要達到比人類駕駛更安全的水平，特斯拉需要在技術上實現質的飛躍。目前，特斯拉的自動駕駛技術還遠未達到這一目標，而且改進的速度並沒有顯示出能夠在短時間內實現這一目標的跡象。此外，特斯拉的自動駕駛技術發展也面臨着激烈的競爭。其他汽車製造商和科技公司也在積極研發自動駕駛技術，並且有些已經取得了顯著的進展。在這種競爭環境下，特斯拉需要加快技術創新的步伐，否則可能會失去市場先機。總的來説，雖然特朗普政府的政策可能為特斯拉的自動駕駛技術帶來利好，但特斯拉要想在自動駕駛領域取得突破，還需要在技術研發上付出更多的努力。</p><h3><strong>梅賽德斯全新電動 CLA 亮相：搭載先進 EV 技術和豐富配置選項</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>梅賽德斯-奔馳近日公佈了其即將推出的電動 CLA 車型的動力系統技術細節，該車型集成了眾多先進的電動車技術和一些有趣的電池技術選項，以及我們迄今為止見過的最靈活的充電系統。電動 CLA 的目標是實現極高的能效，達到每百公里 12 千瓦時，相當於每英里 193 瓦時或每千瓦時 5.2 英里。這一效率超過了目前市場上任何其他車型，例如 Lucid Air Pure 的每英里 200 瓦時，或特斯拉宣稱的 Cybercab 的每英里 5.5 千瓦時。CLA 將採用奔馳新型緊湊型 EDU 2.0 電動馬達，這是其新型奔馳模塊化架構（MMA）的一部分，該架構將支撐其即將推出的電動車型。後軸上的驅動電機將提供 200 千瓦的動力，而全輪驅動車型將在前軸增加一個額外的 80 千瓦單元。兩速變速箱將確保高速和低速時的效率。為了在寒冷天氣中提高效率，CLA 將使用一種空氣對空氣的熱泵，能夠從電機、電池和環境空氣中捕獲熱量來加熱車廂。雖然電池和電機產生的廢熱遠不如內燃機多，但能夠將熱量引導到需要的地方仍然是有益的。奔馳表示，CLA 將提供兩種不同化學成分的電池選擇。較大的 85 千瓦時型號將能夠提供高達 750 公里（466 英里）的 WLTP 續航里程。這種電池將在陽極添加硅氧化物以提高能量密度，這項技術由奔馳領投的 Sila Nanotechnologies 公司率先開發。較小的電池將是 58 千瓦時，將使用磷酸鐵鋰（LFP）化學成分。LFP 是一種成本較低但能量密度較低的技術，具有更高的長期耐用性和更簡單的礦物來源（不使用鈷，而奔馳表示在較大的電池中「減少」了鈷的使用）。然而，LFP 通常具有較慢的快速充電和寒冷天氣性能。在充電方面，「高級」電池將採用 800V 配置，能夠實現高達 320 千瓦的充電速度。奔馳表示，這可以在 10 分鐘內增加 300 公里（186 英里）的續航里程，並且汽車將擁有廣泛的充電曲線，這意味着即使電池不接近空電，也能獲得高充電速率。目前尚不清楚較小的 LFP 電池是否具有相同的充電速率。這種高充電速率使得奔馳在意大利納爾多測試賽道上以預生產 CLA 車型創下了 24 小時內行駛 3717 公里（2309 英里）的記錄。這是一個包括充電時間在內的平均行駛速度 96 英里每小時的記錄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="667,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_92827f96da1f47d1aec23ac45dee458e@6130289_oswg276930oswg667oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電動奔馳 CLA 偽裝車（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>梅賽德斯-奔馳電動 CLA 的亮相，無疑為電動車市場注入了新的活力。這款車不僅在外觀上延續了奔馳一貫的優雅與動感，更在技術層面展現出了前瞻性。特別是其高效的動力系統和靈活的充電解決方案，預示着奔馳在電動車領域的雄心壯志。首先，CLA 的高效率目標令人印象深刻。在電動車市場中，能效是衡量一款車性能的重要指標之一，CLA 的 12kWh/100km 的能效表現，無疑將使其在同級別車型中脫穎而出。這不僅意味着更長的續航里程，也意味着更低的能源消耗和更環保的出行方式。其次，CLA 的電池技術選擇體現了奔馳對市場需求的深刻理解。通過提供兩種不同化學成分的電池，CLA 能夠滿足不同用戶的需求，無論是追求極致續航的長途駕駛者，還是更注重成本效益的城市通勤者。這種靈活性是電動車市場發展的重要趨勢。再者，CLA 的 800V 充電配置和高達 320kW 的充電速度，是其技術亮點之一。快速充電能力極大地提高了電動車的實用性，減少了用戶的等待時間，提升了用戶體驗。這一點對於推動電動車的普及至關重要。最後，奔馳在 CLA 上同時提供 CCS 和 NACS 端口的決策，顯示了其對未來充電標準的適應性和靈活性。這種雙接口的設計，無疑為用戶提供了更多的便利，尤其是在充電基礎設施尚不完善的當下，能夠讓用戶在不同的充電環境中都能自如應對。</p><h3><strong>馬斯克透露特斯拉可能開發更大型號電動車，但具體時間未定</strong></h3><p><strong>要點：</strong><br>特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克最近在社交媒體上回應粉絲提問時暗示，特斯拉可能會製造更大型號的電動汽車，以支持更大的家庭需求。馬斯克經常提倡擁有更大的家庭，因為他擔心一些國家的低出生率會導致人口下降。在回應粉絲的請求時，馬斯克先是簡單地回答了「OK」，隨後又提到了最近公佈的特斯拉 Robovan 和「其他一些事情」，似乎在暗示特斯拉正在研發尚未公佈的大型電動車。由於馬斯克此前曾多次表示特斯拉正在研發高乘客容量的車輛，因此這一評論的分量並不重。自 2016 年以來，特斯拉的官方產品路線圖上就包含了「高乘客密度城市交通」車輛，但至今尚未公佈，除非你將上個月公佈的 Robovan 算在內，但那完全是基於特斯拉自動駕駛努力的車輛，沒有方向盤或踏板。隨着特斯拉向自動駕駛的轉變，這家汽車製造商已經推遲了幾個新的電動車項目，轉而支持那些不需要任何駕駛員輸入的項目，如 Cybercab 和 Robotvan。馬斯克在過去幾年中也多次討論了特斯拉制造電動貨車的可能性。預計特斯拉將很快公佈兩款新車型，計劃於明年推出，但這些車型基於 Model 3 和 Model Y，因此不太可能是更大的車輛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="715,357" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_89226a66c2be44f892c9e9c254ab44fc@6130289_oswg250570oswg715oswg357_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉更大型電動車幻想圖（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>埃隆·馬斯克的言論總是讓人充滿期待，但同時也讓人保持謹慎。對於特斯拉可能製造更大型號電動汽車的消息，我認為這在特斯拉的產品線中是非常有意義的。一個可以配置為貨物、露營車或乘客的電動貨車，將能夠滿足不同用戶的需求，並且在市場上具有很大的潛力。然而，如果 CEO 始終堅信公司即將實現自動駕駛並使方向盤過時，那麼像這樣的車輛項目獲得批准就更加困難。我更傾向於認為特斯拉應該更加謹慎，繼續發展其可由人類駕駛的電動車系列，同時研發自動駕駛技術。特斯拉在電動車領域的領先地位使其有能力探索各種類型的電動車，包括大型車輛。然而，考慮到市場的實際需求和公司的戰略規劃，特斯拉可能會優先考慮那些能夠立即產生影響的車型。馬斯克的願景總是超前的，但特斯拉的每一步都需要基於實際的市場和技術條件來實現。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉大幅降低 Model Y 租賃價格，以衝擊季度交付記錄</strong></h3><p>特斯拉近期宣佈大幅降低 Model Y 的基礎月租賃價格，這是該公司為實現本季度創紀錄交付量而採取的一系列激勵措施中的最新舉措。上個月，特斯拉表示，儘管今年前 9 個月交付量有所下降，但公司仍計劃實現今年交付量的小幅增長。為了實現這一目標，特斯拉需要在第四季度交付超過 51.5 萬輛汽車，這比特斯拉上一個記錄季度——2023 年第四季度的交付量高出約 3 萬輛。在過去幾周，特斯拉已經實施了一系列銷售激勵措施，以確保有足夠的需求來實現這一記錄季度。在歐洲，這些激勵措施包括一年的免費超級充電和大幅度折扣。在美國，特斯拉提供了庫存摺扣、三個月的免費超級充電和全自動駕駛（FSD）功能、FSD 轉移等優惠。在全球範圍內，特斯拉還在大力補貼貸款，降低利率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,345" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_17add32ce0484428a41ca447e6ddda33@6130289_oswg123475oswg693oswg345_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y（來源：Electrek）</p><p>現在，如果補貼貸款支付對消費者來説還不夠吸引人，特斯拉提供了另一個解決方案：更低的租賃價格。特斯拉最近更新了其唯一的配置器，將 Model Y 長續航後驅版的基礎租賃價格降低了 50 美元/月。這一租賃價格與 Model 3 長續航後驅版相同，儘管如果直接購買，Model Y 的價格比 Model 3 高出 2500 美元。這聽起來像是特斯拉直接為 Model Y 租賃提供了每月 50 美元的補貼，為期 36 個月。由於這一優惠僅適用於基礎版 Model Y，這很可能是特斯拉最暢銷的車型，因此特斯拉可能預計年底前會有過多庫存，並計劃通過這一優惠在年底前減少部分庫存。在所有這些大幅度折扣的推動下，特斯拉很有可能實現本季度 51.5 萬輛的目標。</p><h3><strong>比亞迪達成全球首個新能源汽車產量突破 1000 萬輛的里程碑</strong></h3><p>中國新能源汽車巨頭比亞迪本週迎來了一個重大里程碑，該公司生產了第 1000 萬輛新能源汽車（NEV），成為全球首家實現這一壯舉的汽車製造商。這一成就距離比亞迪第 100 萬輛新能源汽車下線僅過去了三年。在連續第五個月創下新能源汽車銷售記錄後，比亞迪正在逼近全球頂級汽車製造商，如福特。比亞迪在 10 月份首次單月銷量超過 50 萬輛，這是比亞迪連續第五個月創下 NEV 銷售記錄，包括插電式混合動力（PHEV）和純電動（EV）車型。2024 年的前十個月份，比亞迪共銷售了超過 325 萬輛 NEV，比去年同期增長了 36%。其中，近 136 萬輛為純電動車型。在中國新競爭浪潮和電動車價格戰加劇的背景下，比亞迪正在關鍵的海外市場佈局以推動增長。公司在泰國開設了首個製造工廠，這是一個蓬勃發展的電動車市場。不久後，匈牙利、巴西、巴基斯坦、土耳其和墨西哥的新設施也將上線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="681,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_a9978fe4e534445683a213e2923173e8@6130289_oswg274334oswg681oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海外銷售網點（來源：Electrek）</p><p>隨着比亞迪不斷擴展到新市場，這家中國的電動車巨頭正在迅速追趕全球汽車領導者。在第三季度首次超過日產和本田後，比亞迪現在有望很快在全球交付量上超過福特。比亞迪在社交媒體上宣佈，它成為了「世界上首家實現第 1000 萬輛新能源汽車下線的汽車製造商」。這一里程碑出現在比亞迪成立 30 週年之前。比亞迪成立於 1995 年，最初只有大約 20 名員工，現在已經成為全球最大的公司之一，擁有超過 90 萬名員工。比亞迪在 2005 年推出了首款大規模生產汽車 F3，僅一年多時間就實現了約 10 萬輛的銷量，幫助比亞迪成為今天的全球汽車領導者。根據公司總裁王傳福的説法，早期的成功給了比亞迪在汽車市場的信心。比亞迪成功的另一個重要原因是其作為電池製造商的早期起步。到 1998 年，比亞迪已經成為第二大可充電電池生產商。2000 年，公司與摩托羅拉和諾基亞達成了重大交易，確保了其在電池市場的地位。</p><p>比亞迪在 2008 年生產了首款 NEV F3DM，配備了其第一代 DM 混合動力技術。王傳福聲稱它是「世界上首款」插電式混合動力車。四年前，比亞迪每月銷量不到 3 萬輛。現在，這個數字超過了 50 萬輛。該公司今年早些時候推出了第五代 DM 混合動力技術，顯著提高了燃油消耗和性能。2021 年 5 月，比亞迪生產了第 100 萬輛 NEV。今天，它跨越了 1000 萬的里程碑，這是公司在全球汽車領導者地位上的一個重要里程碑。比亞迪在 2022 年 3 月停止生產內燃機車輛後，增長加速。現在，它專注於 PHEV 和 EV 車型。去年，比亞迪推出了秦 Plus 冠軍版（PHEV 車型），首次將價格定在 10 萬元人民幣（13900 美元）以下。比亞迪表示，新車型的價格與汽油車相同，是「直接摧毀合資企業車輛的護城河」。儘管比亞迪以其超實惠的電動車而聞名，如其最暢銷的海鷗，起價不到 1 萬美元（69800 元人民幣），但比亞迪正在迅速擴展其產品線，推出新的豪華車型、智能中型 SUV 和電動超跑。隨着銷量的攀升，比亞迪正在增加產量並擴大員工隊伍。比亞迪執行副總裁何志奇表示，公司在 8 月至 10 月期間僱傭了近 20 萬名新員工。它還增加了約 20 萬輛的產量以滿足需求。</p><h3><strong>密歇根州與 Electreon 合作，為 UPS 電動車輛推出無線充電技術</strong></h3><p>美國密歇根州近日宣佈與以色列無線電動汽車充電公司 Electreon 以及總部位於洛杉磯的電動汽車製造商 Xos 達成新的合作伙伴關係。此次合作的目標是在密歇根州內引入商用電動車輛的無線充電站，以推動商業電動卡車車隊的電氣化進程。作為合作的一部分，Electreon 的無線充電技術將被整合到 Xos Stepvan 電動貨車中。這一示範項目將展示該技術在降低商業電動卡車車隊總體擁有成本方面的潛力。此外，項目還包括在底特律的 UPS 設施安裝新的固定無線充電器，這些充電器將實現無需電纜的夜間充電，滿足該倉庫高密度運營需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="589,331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_aad912fea2d944cc9998f5be0751d902@6130289_oswg361272oswg589oswg331_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UPS 電動送貨車（來源：Electriccarsreport）</p><p>密歇根州首席移動官 Justine Johnson 表示：「這一新合作伙伴關係建立在全美首個公共電動車充電道路成功的基礎上。通過將這項創新技術的應用和能力擴展到 UPS 在底特律的設施，密歇根州繼續在移動出行電氣化方面保持領導地位。」該項目得到了密歇根移動資金平台（MMFP）提供的 20 萬美元資金支持，該平台支持全州範圍內的移動項目的實際測試和部署。Electreon 還從密歇根中央規模基金獲得了資金，該基金於 2023 年啓動，旨在幫助技術型初創公司在密歇根擴大影響力。密歇根規模基金的接受者根據以往的試點活動、商業模式的可持續性以及在該地區推動經濟發展的潛力進行評估，確保密歇根中央成為創新的領先目的地。</p><p>這一里程碑標誌着底特律電動道路的擴展，Electreon 在 2023 年 11 月在底特律 Corktown 社區的密歇根中央創新區部署了無線電動車充電基礎設施。這一持續的公私合作努力標誌着在採用創新充電解決方案以支持可持續車隊及其運營方面邁出了重要一步。Electreon、UPS 和 Xos 共同目標是展示一種獨特的商業電動車充電方法，包括固定和動態無線充電，這消除了運營中斷和充電停機時間。該解決方案還可以在不需要昂貴的電網升級或購買更大車輛電池的情況下提供擴展的車輛續航能力，從而減輕向電動車隊過渡的主要障礙。</p><h3><strong>Lucid 沒有計劃推出一款售價 2 萬美元的電動汽車</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="697,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_ed26a48c90f94028ab39e3e56780839a@6130289_oswg302456oswg697oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air（來源：Electrek）</p><p>一直期待的售價 2 萬美元的 Lucid 豪華電動汽車很可能永遠不會推向市場。首席執行官彼得・羅林森（Peter Rawlinson）表示，Lucid（股票代碼：LCID）沒有推出售價 2 萬美元汽車的計劃。不過，它可能會在將更便宜的電動汽車推向市場方面發揮作用。在第三季度連續第三個季度交付量創下紀錄之後，Lucid 正獲得越來越多的關注。這家電動汽車製造商如今在美國的銷量超過了其德國豪華競爭對手，包括保時捷 Taycan 和奔馳 EQS。Lucid 的 Air 車型甚至在第三季度的銷量超過了特斯拉 Model S。根據凱利藍皮書（Kelley Blue Book）的數據，Lucid 在第三季度售出了 1944 輛 Air 車型，較去年增長了 33%，而特斯拉 Model S 的銷量則下滑了 47%，降至 1669 輛。儘管許多媒體頭條宣稱電動汽車的銷售正在放緩或降溫，但該公司的銷售額仍在增長。在《華爾街日報》最近的《大膽名人》（Bold Names）播客節目中，羅林森表示，存在一種電動汽車正在衰退的 「錯誤説法」。羅林森解釋説，銷售額仍在上升，但可能不像一些人預測的那樣快速攀升。Lucid 的首席執行官對一些傳統汽車製造商的 「差勁表現」 並不感到驚訝。據羅林森稱，該公司成立有着不同的緣由。該公司首席執行官在播客節目中表示，Lucid 存在的目的是 「推動電動汽車技術的前沿發展」。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>瑪莎拉蒂 GranCabrio</strong></h3><p>全新瑪莎拉蒂 GranCabrio 在設計上與全新 GranTurismo 保持一致，繼續體現經典的 GT 車型風格，具有長車頭、楔形前鼻和標誌性的三腮孔設計，易於識別。車頂是由織物製成，可以在 50km/h 的速度下以 14 秒的時間收起，提供 5 種顏色選擇，並支持通過屏幕操作開合。為了提高舒適性，車輛還可選配擋風板，以減少高速行駛時的氣流乾擾。</p><p>內飾方面，GranCabrio 裝備了 12.2 英寸全液晶儀表盤和三輻式多功能方向盤，方向盤上設有駕駛模式選擇旋鈕。中控台中央安裝了 12.3 英寸的多媒體顯示屏，下方是 8.8 英寸的功能控制觸控面板，整體設計富有科技感。車內還採用了 2+2 座椅佈局，額外提供 3 擋頸部加熱功能，增強了車輛的人性化特性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="764,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_4dc1182a0eeb4381a0b0f9ae04ffddfa@6130289_oswg499333oswg764oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瑪莎拉蒂 GranCabrio（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="765,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_0163eaba2df74162ab4406c5ca818968@6130289_oswg420327oswg765oswg469_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瑪莎拉蒂 GranCabrio（來源：TopGear）</p><p>全新 GranCabrio 燃油車型擁有兩個版本，均搭載 3.0 升「Nettuno 海神」V6 雙渦輪增壓發動機，其中 Modena 版最大可爆發出 490 馬力，高性能 Trofeo 版進一步升級，最大可爆發出 550 馬力。</p><p>此外，全新 GranCabrio 是瑪莎拉蒂品牌史上首款純電動車型，基於 800 伏電氣化技術以及源自 Formula E 的科技開發，搭載三個功率為 300 千瓦的永磁電機。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="825,524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_9aa6134b1e3b4c3f8c542838665ae5c4@6130289_oswg527450oswg825oswg524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瑪莎拉蒂 GranCabrio（來源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里走了，陌陌走了，望京中產也在賣房離開</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043086140836488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:09:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，市場傳聞在望京駐紮了 10 年的老住戶陌陌科技也將從望京搬離。</p><p>隨後，這一信息也被在北京市住建委公示的施工許可證信息中得到核實。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_df6c0931cea74d62b99634f0fc990f51@337187376_oswg124969oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陌陌科技新辦公室施工許可信息</p><p>從今年 8 月份開始，陌陌在酒仙橋的新辦公樓就已經開始裝修，目前已經施工 3 個月，距離搬新家也不遠了。&nbsp;</p><p>今年 5 月，阿里巴巴北京總部園區投入使用，1.9 萬阿里人從望京離開。年底，陌陌在望京的約 1000 位員工也要離開。&nbsp;</p><p>陌陌是望京的「資深老住戶」，2014 年望京 SOHO 建成投入使用之後，陌陌很快就進駐入場，這一住就是 10 年。&nbsp;</p><p>儘管有人説望京風水不好，但實際上陌陌這 10 年過得還不錯，幾乎年年盈利。公開披露的信息顯示，2024 上半年，陌陌母公司摯文集團淨營收為 52.5 億元，歸屬摯文集團淨利潤為 4 億元。&nbsp;</p><p>所以，只能説經營不好怪風水的，還是多找找企業自身原因。&nbsp;</p><h2><strong>&nbsp; 01&nbsp;</strong></h2><p>陌陌離開的原因，很可能是望京 SOHO 太空了。&nbsp;</p><p>根據世樺嘉潤此前統計的數據，2024 年一季度望京寫字樓市場的空置率為 30.2%。望京 SOHO、融科望京中心、金輝大廈等地標性的寫字樓的空置率也節節攀升。&nbsp;</p><p>最新的市場傳聞消息，望京 SOHO 的空置率已經達到了 43%。&nbsp;</p><p>曾經在望京 SOHO 辦公的熊貓直播、美麗説、觸控、百合網、A 站、黃太吉、小藍單車、雪球、映客等眾多公司，大部分已經先後搬離。&nbsp;</p><p>望京 SOHO 的租金也隨之下降，短短 2 年內從報價 7 元每天每平米降到了不超過 3.5 元每天每平米。&nbsp;</p><p>實際上，陌陌選擇的新辦公地址電子城• IT 產業園，租金報價在 3-4 元左右每天每平米，和望京 SOHO 目前的租金差不多，但最終陌陌還是選擇了搬走。&nbsp;</p><p>據中指研究院對典型代建企業代建項目統計，目前約有 80% 的代建項目代建費率在 4% 以下。&nbsp;</p><p>隨着阿里、陌陌等公司搬離，以及互聯網創業大潮進入沉寂期，最受傷的其實是前幾年在望京買房的業主，和租房開店的商家。&nbsp;</p><p>過去幾年中，望京變得越來越擁擠，路邊停滿的車、晚上 9-10 點下班的大廠人都曾引發附近望京業主的不滿。阿里中心附近的居民還曾多次報警，因為在阿里樓下趴活兒的司機們經常因為堵車按喇叭。&nbsp;</p><p>但<strong>現在的望京越來越空。</strong></p><p>望京 SOHO 樓下的商鋪只有一層的還算熱鬧，二層已經曾經滿滿的餐館、教培、健身大部分已經閉店。馬路對面的保利新薈城，更是幾乎整層空蕩蕩的，長期招不到客戶，好特賣在其中開店幾個月之後都選擇了直接閉店。望京小街對面的方恆購物中心商街，「改造」了兩年多，至今還沒有動工跡象。&nbsp;</p><p>有網友説，曾經「下樓遛彎，或者河邊走着走着都能碰到路上説這個需求怎麼樣，領導怎麼蠢，不管你去哪裏溜達，都能碰到下班人羣。」&nbsp;</p><p>而現在有滴滴車司機説：已經不愛來望京拉活兒了，打車的人少了很多，萬一晚上再碰見一個去回龍觀的就太鬧心了。&nbsp;</p><p>跟着大廠人、互聯網人一起離開的，還有一批望京「老業主」們，他們也很受傷。&nbsp;</p><h2><strong>&nbsp; 02&nbsp;</strong></h2><p>2023 年初，望京房價衝出最後一波上漲，但之後就開始大幅下跌。&nbsp;</p><p>安居客監測的數據顯示，望京二手房掛牌均價從去年 87898 元/平米高點，跌至目前的 69623 元/平米，不到一年半的時間內跌幅達到 20.8%。老房子扎堆的花家地板塊，更是跌掉了 24.3%。&nbsp;</p><p>由於望京緊鄰四環，其實區位不錯，其中有一些次新、豪宅價格相對堅挺，導致整體房價數據的韌性還是被高估了，實際上一些掛牌量大的小區和急售房源降價更為慘烈。&nbsp;</p><p>這是網上流傳的一份近期成交房源統計，從中可以看出，房價上升期成交活躍的小戶型，如今折價非常大。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1066" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_880f190ef5334dd4adef1dbfff078082@337187376_oswg130308oswg1080oswg1066_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">望京部分小區新成交信息</p><p>曾經單價高達 8 萬/平米的「學區房」（對口花家地實驗小學），現在 4 萬多就能拿下來。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_b581ff32c62f451aa441e2488ca42e8b@337187376_oswg540186oswg1080oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：鏈家</p><p>很多業主走的時候，實際上對望京戀戀不捨，因為這些年望京建設得越來越好，2 條地鐵線貫穿，4 條地鐵經過，機場輕軌馬上也要加設望京站。還有北小河環繞，直通奧森的休閒步道，每個方向上都有市政公園。而且望京的商業是散狀分佈的，雖然缺乏大型網紅購物中心，但每個板塊都不缺體驗感好的商街，可以説生活很方便。&nbsp;</p><p>可以説，望京很宜居。但產業外流，再加上望京近 8 年來都沒有成規模的新樓盤開發，而相鄰的崔各莊、北苑，還有附近的東壩、孫河、後沙峪經過整體規劃，不斷有新盤推出，吸引了大批望京置換客戶，兩者疊加引起了望京業主的拋售。&nbsp;</p><p>據鏈家公開的二手房掛牌數據，今年 9 月下旬至今，全北京二手房掛牌量從 14.1 萬套下降到了 13.1 萬套，整體減少約 1 萬套。&nbsp;</p><p>但望京板塊的二手房掛牌量不降反增。&nbsp;</p><p>小棲在 7 月 24 日發表的《北京第二 CBD，二手房跌成了「窪地」》中有一個截圖，當時望京二手房掛牌量為 2897 套，今天（11 月 19 日），這一數據增加到了 2957 套，比 4 個月前多出了 60 套，數量雖然不多，但卻表現出一個走勢。&nbsp;</p><p>而且，朝陽北部區域中，只有望京、北苑、小營這 3 個相鄰板塊的二手房掛牌量還在上漲，其中，望京是上漲最多的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,824" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_b572fa2b57c14872b58851e8f7c8e11a@337187376_oswg535691oswg1080oswg824_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">7 月 24 日截圖，數據來源：鏈家</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,891" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_c1356d7f7064430ebe133b6508be448d@337187376_oswg569691oswg1080oswg891_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">11 月 19 日截圖，數據來源：鏈家</p><h2><strong>&nbsp; 03&nbsp;</strong></h2><p>望京樓市曾經炙手可熱。2008 年之前的「韓國城」，2010 年的 3 個地王，之後的「第二 CBD」、互聯網創業公司聚集區……&nbsp;</p><p>產業不斷進駐，望京也獲得紅利，整體建設加速，最早的「睡城」早已沒有蹤影，取而代之的是一個環境優美、職住平衡的新面貌。&nbsp;</p><p>但今天的望京，又以這一段的經歷給出兩個警示：&nbsp;</p><p><strong>1、在產業帶上的房子更搶手，但產業也有發展週期，也會出現遷移；</strong></p><p><strong>2、周圍板塊的加速開發，會給本板塊帶來房價的大幅波動，特別是受到置換需求的流動影響。</strong></p><p>但回過頭來説，望京很好，只不過是有的人不得不離開。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路特斯馮擎峯談混動：歐洲技術的原點是燃油，我們的是純電</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043023822078598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 16:27:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>電動化不止於純電動，這是當下車企對於新能源車的新理解。下至入門小車，上至百萬級的豪華車，都在考慮採用混動技術，擴大市場覆蓋面。</p><p>廣州車展期間，吉利旗下的豪華車品牌路特斯全球 CEO 馮擎峯接受了 36 氪等媒體訪談，其開門見山表示，解決動力的方式是多種多樣的，「大家都説燃油車沒有未來，我認為燃油車還是有很長的生命週期。」</p><p>在他看來，純燃油、純電動、混合動力、增程都是一種動力表現形式，沒有最好，只有更好，要找到一個適合自己最佳的解決方案。</p><p>圍繞混合動力方案，路特斯即將推出自己的超級混電技術「路遙」，純電續航超過 200 公里，綜合續航 1100 公里以上，採用超 900V 電壓平台，支持「雙閃充」能力，即靜態插電快充+動態發動機自主充電 5 倍於放電。</p><p>路特斯的前身是英國豪華跑車品牌蓮花，今年 9 月，吉利控股宣佈，完成收購路特斯（Lotus Advance Technologies Sdn Bhd）51% 股份，另外 49% 的股權由馬來西亞汽車公司 Etika Automotive （Etika）持有。</p><p>從售價看，路特斯主銷區間在 60 萬元-150 萬元的豪華車市場。數據顯示，2023 年路特斯全球銷量 6970 輛，其中中國市場銷量佔全球銷量的 46%，也就是 3206 輛。快速擴大銷量，是路特斯的迫切目標，而混合動力，將幫助路特斯增加一個撬動市場的關鍵支點。</p><p>馮擎峯表示，路特斯作為豪華性能車品牌，必須保證全過程的動力充沛，因此沒有選擇行業主流的增程式方案，「增程在電量饋電的時候，車輛的性能大幅下降」。</p><p>據 36 氪瞭解，雖然不是增程方案，但「路遙」的技術夠型相較吉利過往的插電混動技術，已經大大簡化，將採用 1 擋變速箱。</p><p>行業普遍對豪華性能車的認知是「玩具」，長續航能力需求並不突出，但路特斯從內部數據看到了多樣的用戶需求，「我們用戶的每年的平均行駛里程在 3 萬公里」，馮擎峯説，這已經超出年 2 萬公里的常規駕駛歷程。</p><p>據悉，「路遙」技術已經在進入整車試驗階段，預計將於 2026 年搭載在相應產品上。在此過程中，路特斯還在構建 6D 智能底盤，以提升路特斯的整車技術能力。</p><p>「現在車用了電池以後車重，會讓操控難做，能耗增加，安全難做。所以我們要通過智能化的底盤，能夠把安全、操控給做得更好。」馮擎峯説。</p><p>豪華車市場毫無例外，也在進行新能源化變革，而大電池混動方案也已經被理想、問界等品牌在市場中驗證。其他車企能夠搶佔的更多是決策的時間差。</p><p>馮擎峯認為，路特斯的「路遙」技術一旦推出，「將比傳統豪華車品牌領先起碼 3-5 年。」</p><h3>以下是 36 氪等媒體與路特斯全球 CEO 馮擎峯對話，經編輯：</h3><p><strong>問：「路遙」超級混電技術正在哪裏開發？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>路特斯是一個全球品牌，在英國、歐洲和亞洲均設有研發中心。</p><p>超級混電技術是集路特斯全球的力量進行研發的，並計劃為未來路特斯電動汽車駕駛體驗進行賦能。</p><p><strong>問：在市場上可能有一種印象：用油箱變得妥協了，不夠極致了，不知道在這個中間路特斯有沒有考慮過這個問題？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>當然考慮過，其實我們講電動化，並不完全是純電。電動化給人永遠是一種電的體驗，但我們要解決用戶的場景。補能是多種形式的補能，可以插電，也可以行駛狀態充電。現在其他豪華品牌都還沒有去思考這件事，但是我們已經在行動了，尤其是在海外，有絕對的優勢。</p><p><strong>問：大家有同樣的技術體系，都有發動機，其他豪華品牌為什麼還沒有去考慮這個方向？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>每個企業都有自身的資源和負擔，歐洲很早就開發插電混合。但是它的出發點是解決企業排放，而不是解決用戶需求，中國永遠都是喜歡從用戶的出發點，而不僅僅是法律法規為出發點。</p><p>歐洲用插混是因為歐洲對排放要求越來越高了，那就加個電，是解決了法律法規的要求，但是並沒有解決用戶的痛點。</p><p>歐洲在 PHEV 不溫不火，因為沒有解決痛點，反而給用戶帶來很多的困擾。純電電量小每天要充電，油箱也小週週要加油。沒有從用戶出發，就造成了現在這種狀態。</p><p>歐洲技術的原點是燃油汽車，我們技術的原點是純電汽車，我只用再加一個燃油系統，很好解決電的問題。</p><p><strong>問：剛才説中國企業比較重視用戶的體驗，您除了做超級混電這個技術，有從用戶側聽到什麼反饋嗎？純電用戶提出了一些什麼樣的需求？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>路特斯用戶開長途還蠻多的，純電一年能夠開到 2 萬公里已經算是高的，但是路特斯的用戶平均是 3 萬公里，包括日常，包括長途都在利用。</p><p><strong>問：可能豪華車的用戶對純電這種形式，包括智駕接受度有點疑慮，從路特斯的角度來説，對用戶觀察的層面有沒有碰到這種現象呢？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>豪華車的滲透慢，是因為原本豪華車的發動機很強，這個動力體驗上差不多，八缸、十二缸也很不錯。</p><p>原來中國低端車發動機都很弱，0-100 加速能做到 8 秒就已經算是好的了。但是原本這些豪華車 0-100 加速都在 4 秒，所以它對動力的需求改善的並不是那麼明顯。</p><p>智能化技術是剛需。未來車分成兩類，一類是玩的比如 Emira，這個車從來就不會考慮把它智能化、自動化，這就是給用戶玩的。一種是生活用車，就是上下班、長途場景，在這種無趣的場景狀態下，交給智能化。所以説智能化和自動化在生活用車上一定是剛需。</p><p><strong>問：您覺得路特斯在新能源賽道的核心競爭力有哪些？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>我們還是追求性能。車的發展分成兩類，一類是功能的增加。一類是性能的突破。</p><p>從車本身的功能上來講，除了智能化外，就只有轉向、制動、油門三個。油門踩下去能夠更快、更平穩、更順滑，這就是性能；制動距離更短，這就是性能；轉向，轉向得更精準，這就是性能。</p><p>尤其是在操控方面，很多車是不具備任何操控能力的，中國人叫舒適性，實際上它是沒有性能的，操控很差。</p><p>對車來講，性能是安全的代表，麋鹿試驗實際上就是緊急避讓能力。同樣的場景，有的車能避讓，有的車避讓不過去，那就是性能差</p><p>路特斯的發展方向，是不管什麼樣的動力形式，依然能夠把車的性能做到極致，這是我們和別人之間的差別。</p><p><strong>問：對於中國市場咱們有什麼新的規劃和安排嗎？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>中國市場蠻重要的，佔我們 1/3 的市場。我們希望未來全球美國 30%、歐洲 30%、中國 30%，其他國家和地區 10%。</p><p>現在中國稍微低一點，歐洲會高一點，我們的目標還是要把中國提升到佔我們整個結構的 30%。</p><p><strong>問：超級混電是一個很具里程碑的技術產品，路特斯還有哪些地方會持續地去改善或者説優化？</strong></p><p><strong>馮擎峯：</strong>我們已經持續在做的是底盤智能化，就像我們現在的 6D 底盤。一旦進入軟件時代，就是一個迭代升級的過程。</p><p>做底盤的智能化，是因為現在車用了電池以後車重，會讓操控難做，能耗增加，安全難做。所以我們要通過智能化的底盤，能夠把安全、操控給做得更好。</p><p>我認為在未來的汽車技術裏面，這也會變成一個非常重要的，大家要去爭奪和發展的地方。我們很早就佈局了 6D 智能底盤，未來還會持續發力的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊混元技術負責人之一劉威，離職創業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042851857596549?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:29:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>《智能湧現》從多名獨立信源處獲悉，原騰訊混元大模型技術負責人之一劉威於近日離職。</p><p>對上述信息，截至發稿前，騰訊官方暫無回應。</p><p>多名從業者對《智能湧現》表示，<strong>劉威已經在新加坡創業，瞄準的還是視頻生成領域</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,421" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_9cb05568da2f400093532aea24b830da@5783683_oswg27094oswg640oswg421_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">原騰訊 AI Lab 計算機視覺中心負責人、混元大模型技術負責人劉威。圖源：騰訊 AI 實驗室微信公眾號</p><p>在騰訊，具有「傑出科學家頭銜」的劉威，最為人所知的身份是騰訊混元大模型的技術負責人之一。</p><p>此前，他曾任騰訊廣告多媒體 AI 中心總監，帶領團隊基於混元大模型，研發了廣告多媒體 AI 技術矩陣，提高了騰訊的廣告轉化效果和廣告製作效率。</p><p>種種跡象表明，在驗證落地場景和商業模式前，騰訊對視頻生成的投入還十分謹慎。</p><p>一名從業者表示，圖像、音頻是目前騰訊多模態研究的重點：「技術成熟，成本可控，而且比較容易找場景。」比如，2024 年 11 月，微信公眾號最新版本上線了「朗讀音色」功能，用 AI 實現了音色克隆。</p><p>「在騰訊，目前 CV 研究的主力在混元團隊。但總體而言，騰訊對視頻生成的人力和資源投入還不是很大。」上述從業者表示。</p><p>另有相關人士表示，騰訊 AI Lab 計算機視覺中心所配備的人力向來很少，劉威創業後又帶走了多名成員，「總體而言，AI Lab 對視頻生成很佛」。</p><p>有關是否大力投入視頻生成模型，如今中國互聯網公司已經分成了涇渭分明的兩派：</p><p>大舉投入派，以字節跳動和快手為代表。2024 年 6 月，快手發佈了效果轟動一時的「可靈 AI」；同年 9 月，不甘人後的字節一口氣發了兩款視頻生成模型：Seaweed 和 PixelDance。</p><p>這些公司的特點在於，具有豐富的視頻數據資源，以及能立刻與視頻生成技術相結合業務場景。</p><p>而另一暫緩投入派，如百度，則對目前視頻模型的商業回報，持有較為消極的態度。</p><p>此前《智能湧現》曾獨家報道，在 2024 年 Q3 總監會上，百度董事長兼 CEO 李彥宏明確表示，Sora 這種視頻生成的投入週期太長了，10 年、20 年都可能拿不到業務收益，那麼無論多麼火爆，百度都不去做。</p><p>而騰訊對視頻生成模型的態度天平，還尚未明晰。在明確落地場景和商業化回報之前，「類 Sora」的視頻生成模型還不會成為騰訊高調挺進的領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_7627ab5324cc4c37939bb2d176ef9e07@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu 低配版，亞馬遜正式測試低價商店「Haul」｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042705428529282?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 10:41:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>全球通貨膨脹年代，很難有人不愛低價商品，想像百萬富翁一樣購物的美國人又多了一種選擇。在美國零售業「黑五」開始前夕，亞馬遜正式上線了其低價商店——Haul。</p><p>亞馬遜表示，這項名為 Amazon Haul 的服務於 11 月 13 日開始向美國部分客戶開放。</p><p>新版塊中的所有商品售價都將在 20 美元或以下，其中大部分商品的價格在 10 美元左右或以下。購買超過 3 美元的商品可享受收貨 15 天內免費退貨，這與亞馬遜 Prime 會員的退貨政策略有不同，通過 Haul 訂購的商品需要一到兩週送達。</p><p>推出以白牌商品為主、價格更低，且配送時間更長的 Amazon Haul，是亞馬遜重要的嘗試和改變，更是一次對 Temu、SHEIN 激烈競爭的正面回應。</p><p>Temu 已成為已成為僅次於亞馬遜的全球訪問量第二大的購物網站。市場研究公司 EMarketer 估計，Temu 在美國電商市場的份額可能會從去年的 0.7% 增長兩倍，到明年達到 2.3%。</p><p>Temu 所佔份額雖小，增長速度卻無法小覷。更何況，Temu 等中國跨境電商平台，也在不斷尋找亞馬遜上的中國賣家，邀請他們入駐其平台。</p><p>中國跨境賣家既是平台方競爭的關鍵，又是發展的重要力量。唯有中國的生產力，能夠源源不斷供應着低價且豐富的商品。</p><p>亞馬遜已無法作壁上觀。</p><h3>01 「Temu」不「Temu」啊？</h3><p>Temu 在美國有多流行？它成為了一種網絡俚語，被用於形容某種事物（產品）的低配版。而令人啼笑皆非的是，Amazon Haul 上線後，有外媒將其評價為：Temu 的 Temu 版，意味着 Haul 是低配版的「Temu」。</p><p>亞馬遜對外表示，除了最高價格為 20 美元外，大多數價格將低於 10 美元（7.90 英鎊）。例如三件套剃鬚刀套裝和「優雅的項鍊、手鐲和耳環套裝」，每件售價不到 3 美元。訂單金額達到或超過 25 美元即可享受免費送貨服務，送貨時間為一至兩週。</p><p>在 Haul 對賣家的邀請中，有賣家發現，亞馬遜對品類的傾向是低價時尚、傢俱和生活用品品類，總體偏向日用品。這也是 Temu 比較擅長且豐富的品類。</p><p>打開 Haul 能發現，多數商品的價格不超過 10 美元。甚至是極致的低價。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1048,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_4b4be67645ce4ddcac3f713bf43cd716@5836910_oswg130215oswg1048oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源於亞馬遜 app</p><p>Amazon Haul「吵鬧」的樣子、誇張的宣傳語讓人不禁想起 Temu，其商品也一改亞馬遜傳統的星級評價，而是用「最暢銷」徽章和不同的配色方案的作為標識。「Haul」本身在互聯網中也用於指代購物集合和購物分享，能看 Haul 竭盡全力的迎合年輕人。</p><p>改變的原因也很簡單，趣味加低價是吸引美國消費者線上購物的新變化。</p><p>根據 Salesforce 的數據，61% 的人認為低價是其使用 Temu 等低價購物應用的主要原因，但這些購物平台的娛樂價值對其成功起着至關重要的作用。</p><p>此外，Salesforce 的 2024 年 11 月消費者情緒調查顯示，在 21% 的美國人中，他們認為這些市場（Temu 等新興電商平台）比傳統購物更愉快，其中一半人表示這是因為他們可以以低價衝動購物，而 47% 的人特別享受「尋寶」的體驗。</p><p>Haul 確實在學習「Temu」。</p><h3>02 姿態保守的攻勢</h3><p>有 Amazon Haul 的中國供應商告訴硬氪：「在上線之前內測階段就有產品內測出單，正式上線兩天，感覺銷量、流量都很可觀。第一天銷量個人覺得也還是 OK，上線第二天覺得流量大，銷量算可觀。</p><p>由於在內測階段即能夠出單，讓該名供應商對於 Haul 的預期更為樂觀。不過，雖然臨近「黑五」，但他並沒有接到 Haul 上「黑五」相關的活動。</p><p>亞馬遜對於低價商店的試水，姿態其實相對保守。</p><p>Haul 在亞馬遜 6 月閉門會議中，被計劃以「店中店」的模式出現在主站首頁裏——即在亞馬遜首頁設置一個「低價商店」的獨立板塊入口，底層技術框架和主站共享，但頁面的呈現方式會有所不同，供應商後台管理與主站通用。</p><p>消費者想要在亞馬遜上找到 Haul 仍要費一番功夫，Haul 尚未出現在亞馬遜主頁面導航欄中，需要在亞馬遜 APP 中搜索「Haul」才能實現訪問，並且僅限移動端。</p><p>硬氪瞭解到，僅部分用戶的亞馬遜移動端 APP 首頁會出現低價商店「Haul」入口。對於不瞭解 Haul 的消費者，主站宣傳引流的剋制可能在未來影響 Haul 的流量增長。</p><p>考慮到對亞馬遜平台上眾多第三方賣家的公平性問題，亞馬遜對於 Haul 的引流必須剋制。</p><p>對於 Haul 的賣家，亞馬遜採取定向邀請制，並且給予賣家自主定價權。</p><p>上述 Haul 的供應商表示：「商品在類目上有價格上線，具體定價由商家決定。」</p><p>Haul 自主定價權是亞馬遜完全不同於 Temu 的一大特點，給賣家相自主定價權也有可能在未來吸引更多賣家進入。</p><p>問題在於，定向邀請賣家以及自主定價權的自由，也使得 Haul 目前的產品品類豐富度不如 Temu，無太大區別，價格上有的商品甚至比亞馬遜上銷售的商品更高。</p><p>例如，有購物者發現，Haul 上 6 件裝硅膠可重複使用食品儲存蓋售價為 3.99 美元。亞馬遜上有類似的商品，兩天送達，售價為 3.97 美元。</p><p>當然，橫亙在 Haul 面前更為現實的問題則是政策風險。</p><p>美國政府於去年 9 月份表示，將限制一項名為「小額豁免規則」(de minimis rule) 的稅收政策的使用，Temu 和其他公司都受益於該政策。該政策允許價值低於 800 美元的包裹免稅或免於海關檢查進入美國。</p><p>Haul 的推出也要依賴該豁免政策。在推出低成本商店之前，亞馬遜賣家（包括中國賣家和美國賣家）使用海運方式將商品從中國單獨運送到 FBA 倉庫，以便在兩天或更短的時間內送達國內。Haul 的賣家則是將商品送到到亞馬遜的廣東倉庫，客戶訂單將從廣東通過空運發貨，並在 9-11 天內送達美國購物者手中，這符合最低限度門檻，因此也會免關稅。</p><p>一旦「小額豁免規則」有調整和變化，受影響的也不只是中國出海企業。</p><p>不過，亞馬遜在美國有足夠堅實的基本盤，真正讓從業者們擔憂的，是接下來美國關稅政策的調整。無差別的關稅加徵會重創跨境電商行業。這才是亞馬遜和它的中國對手必須度過的難關。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>任度雙腦大模型：國內首創技術路線，突破 AI 技術邊界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041776745394185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 10:15:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>禪宗有云：「以小見大，一花一世界，一葉一菩提」。啓示我們即便在微小如一片葉子中，也能洞察到宏大的菩提智慧。</p><p>步入 AI 時代，企業在智能化轉型時，常面臨決策成本高、投入大且效果難以預料的挑戰。在此情境下，企業迫切渴望突破傳統 AI 推理與訓練邏輯，在大模型時代踐行「以小見大，見微知著」的理念，如同從一葉之中領悟菩提真諦，更精簡高效地駕馭智能化進程。</p><p>2021 年 AI 技術迅猛發展初期，就有聲音指出 Scaling Law（規模定律）可能存在侷限性。然而，ChatGPT 從 2.0 到 3.0 再到 3.5 的連續迭代和巨大技術飛躍，使 Scaling Law 的有效性得到廣泛認可。但 ChatGPT 4.0 似乎觸及人類現有數據處理的極限時，該領域探索似乎遇到瓶頸。</p><p>在此背景下，行業內開始深入探討在通向 AGI 的征途中，除了依賴 Scaling Law 外，我們還需要哪些新的策略與方向。大模型的目標應當是追求「智慧」的提升，而不僅僅是參數規模。客戶期待的是大模型在自身實際場景中，像懂自己業務的專家一樣發揮實效，解決實際問題，而不是一個無關痛癢的外部顧問，也不是參數越大越好。大模型要真正在服務客戶時發揮內部專家作用，就不能僅僅停留在表面交互模式，而是必須深入客戶實際數據中進行深度理解和挖掘。因此，集中式預訓練模式需重新審視，實時學習和訓練模式更具探索價值。</p><h2>一． <strong>大模型的未來，不能完全押注在 Scaling Law 上</strong></h2><p>很多模型都在追隨 OpenAI 的路徑，一味增加模型腦容量（即「參數」），認為這樣能讓模型更聰明。然而近期大量論文表明，大模型的聰明程度與腦容量並非成正比，甚至腦容量增加，聰明程度反而降低。</p><p>近期，傳神推出的「任度數推分離大模型」獨闢蹊徑，採用雙網絡架構實現數推分離，把推理網絡與數據學習網絡分開。可將其理解為兩個協同聯動的大腦：一個是客戶數據學習網絡大腦，專注於數據的動態管理與迭代訓練，為模型持續注入知識；一個是推理網絡大腦，作為經大量數據預訓練的基礎網絡，有良好的推理和泛化能力。雙網絡通過共享嵌入層和中間表示層協同工作，形成類似「主腦」與「輔腦」的高效配合模式，既支持獨立訓練，也支持聯合推理。</p><p><strong>憑藉這一創新模式，傳神成為全球大模型領域第一家實現數推分離技術路線的人工智能企業，也是中國人工智能在行業內的重大突破。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,572" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_b618eafc15dd4e39af4bd1505467a95e@5510391_oswg678776oswg860oswg572_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>（一）打破上下文輸入長度限制，實現實時的數據學習效果</strong></h3><p>數推分離的雙網絡架構，能夠突破常規大模型數推混合一體技術架構限制，使得推理大腦成熟後，數據大腦還可以持續不斷地學習接入的數據，並且不影響推理大腦的能力。因此，對於雙網絡架構來講，上下文輸入長度不再受限，可將類似 1 億字數據乃至更多數據壓縮到神經網絡中實現深度知識理解。</p><p>任度大模型的技術架構無需通過大量參數存儲數據來豐富知識，它可依靠數據大腦在客戶場景中實時學習數據。這樣能大幅降低參數規模，進而減少訓練和推理的硬件投入成本。</p><p>這種架構能隨着客戶業務發展產生的新數據持續學習並提升完成數據壓縮。在數推分離模式下，更新數據的網絡壓縮對推理網絡影響極小，能廣泛適應各種場景，靈活處理數據，訓練時間可縮短至分鐘級。</p><h3><strong>（二）客戶本地即可完成數據學習訓練，確保數據安全無憂</strong></h3><p>雙網絡大模型架構可以降低訓練推理的算力和能耗成本，還能有效避免一體化大模型在客戶數據微調訓練時出現的基座模型能力退化和泛化能力減弱問題。而且，數據網絡學習客戶數據無增加算力和專業人員，數據可在客戶現場完成訓練，學習企業歷史數據和新數據，消除企業的數據安全擔憂。</p><p>任度的數推分離雙腦模式在應用中，解決了客戶定製大模型的三大難題：客戶數據需離場、向量效果差、人才投入高，實現本地實時學習，讓客戶數據快速轉化為「專家」為客戶服務。重要的是，客戶數據本地訓練不傳公有云，保障了數據隱私安全。</p><h2><strong>二. Scaling Law 不是萬能的，性參比才是根本，本土企業需另闢蹊徑</strong></h2><p>在中國市場，大型語言模型尚未充分體現 Scaling Law。在 AGI 領域，Scaling Law 涉及算力、算法、數據三要素，其實現需大量資金支持。過去一段時間，甚至有國際大公司宣稱在大數據、大算力背景下，算法一文不值。</p><p>傳神語聯創始人何恩培認為，僅依賴 Scaling Law 的大模型路線已遇瓶頸，要真正突破需依靠算法與架構。事實上，在不同算法與框架下，模型性能不總與參數規模成正比，採用創新架構的小參數模型憑藉高效算法設計，也能有強大性能，甚至在特定指標上超越常規大參數模型。</p><p>目前，雙網絡架構的數推分離大模型已應用於任度「雙腦」大模型一體機，其內置的任度大模型有 9B 和 2.1B 兩種參數。在多項國內外測評中，9B 參數模型與數百億乃至千億參數大模型對比脫穎而出，以更少的參數實現領先性能。</p><p>事實上，過高的成本投入已使大模型開發商和使用企業裹足不前。而最佳方案顯然是企業能以最低成本實現大模型應用。相較於大參數模型，小參數模型降低了算力投入和資源消耗，更適合商業落地，且滿足通用場景應用需求，是驗證大模型落地可行性的便捷方式。所以，傳神語聯未來會加大在算法和架構提升大模型能力方面的研發投入，持續迭代。</p><p>何恩培堅信，「算法制勝」是具有中國特色的技術路徑之一，這符合中國人的聰明智慧，在以大模型為代表的 AI 時代尤為重要。相信中國有很多像傳神這樣的團隊在默默耕耘，正在以獨特理念引領智能創新，只是他們現在還未走向台前，但終將會成為中國 AI 技術發展的重要力量。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜北京上海取消普通住房和非普通住房標準；多款衞生巾被曝長度虛標；康師傅新品被指虛假宣傳</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042551770153091?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 08:06:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>希音</strong></p><p>據報道，希音（Shein）計劃在 2025 年第一季度進行 IPO，但仍需等待監管部門的批准。公司正準備在未來幾周內舉行官方投資者路演。潛在上市將使希音的業務估值達到 503 億英鎊。（財聯社）</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>北京上海取消普通住房和非普通住房標準，加大住房交易稅收優惠力度</strong></p><p>36 氪獲悉，北京市住房城鄉建設委、市財政局、北京市稅務局等三部門聯合印發《關於取消普通住房標準有關事項的通知》。《通知》明確，本市取消普通住房和非普通住房標準。取消普通住房和非普通住房標準後，根據《公告》規定，個人將購買 2 年以上（含 2 年）的住房對外銷售的，免徵增值稅。個人將購買不足 2 年的住房對外銷售的，按照 5% 的徵收率全額繳納增值稅。根據《公告》規定，北京市適用與全國統一的個人購房契稅優惠政策。《通知》自 2024 年 12 月 1 日起施行。</p><p>11 月 18 日， 上海市住房和城鄉建設管理委員會發布通知：為更好滿足居民剛性和改善性住房需求，本市取消普通住房和非普通住房標準，有關個人住房交易稅收事項通知如下：一、對個人轉讓住房未提供完整、準確的房屋原值憑證，不能正確計算房屋原值和應納稅額的，根據規定實行個人所得稅覈定徵稅，以轉讓收入的 1% 覈定應納個人所得稅額。二、對個人銷售住房涉及的增值稅、個人購買住房涉及的契稅，按照《關於促進房地產市場平穩健康發展有關稅收政策的公告》有關規定執行。本《通知》自 2024 年 12 月 1 日起施行。</p><p><strong>多款衞生巾被曝長度虛標</strong></p><p>近日，多款衞生巾因實際長度與標示長度不符而被消費者質疑「偷工減料」，有網友測量發現，多款衞生巾的實際長度小於外包裝標明的長度，如果只看能吸收液態物質的內吸收層，則長度差距更大。涉及的衞生巾品牌包括 ABC、蘇菲、高潔絲、護舒寶、潔婷、七度空間等多個知名品牌。在消費者質疑聲中，ABC 品牌的客服回應稱，1-2 釐米屬於正常誤差，並表示「如果覺得接受不了可以不買。」不少網友紛紛指責其「推卸責任」「態度惡劣」。</p><p>記者進入天貓店鋪推薦頁，發現 ABC 品牌所屬企業廣東景興健康護理實業股份有限公司發佈的聲明幾乎充斥着整個頁面。聲明顯示：近日網傳 ABC 客服的不當言論引發了廣泛關注，我們對此高度重視，迅速進行自省自查。經核實，系我司授權經銷商店鋪客服發言不當，造成了極為不良的影響。（貝殼財經）</p><p><strong>康師傅新品被指虛假宣傳</strong></p><p>近期，康師傅新品方便麪「剁椒魚片湯麪」引發部分消費者質疑，稱產品涉嫌虛假宣傳。 10 月 15 日，康師傅新品「剁椒魚片湯麪」上市，宣傳圖顯示，一碗方便麪上鋪着數量可觀的「剁椒魚片」，宣傳語也宣稱「魚頭與炒制的剁椒共同燉煮」。 但所謂的「魚片」只有幾片，且疑似以澱粉為主要原料，只是做成 Q 版卡通小魚的造型。</p><p>據《消費者報道》，「美味康師傅」店鋪直播間主播介紹該產品時曾表示「產品裏不是魚片，它是魚肉丸」。康師傅官方旗艦店客服則解釋稱，「Q 版卡通小魚兒」實際上只是魚片造型，但客服並未直接透露用料，而是提供了產品的配料表，建議消費者自行查看。</p><p>北京煒衡（上海）律師事務所律師吳聲威稱，該產品所宣傳的含「魚片」的圖片內容，對消費者的購買行為有實質性影響，且容易引起消費者誤解和誤導消費者，屬於「虛假廣告」。（界面新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中國快遞年業務量首次突破 1500 億件，刷新歷史紀錄</strong></p><p>11 月 17 日下午 16 點 29 分，在國家郵政局郵政業安全中心中國快遞大數據平台的大屏幕上，不斷滾動的數字彈出了「150000000000」的超長字符，我國快遞年業務量首次突破 1500 億件大關。（央視新聞）</p><p><strong>北京：1-10 月全市新建商品房銷售面積 847.3 萬平方米，同比下降 1.8%</strong></p><p>36 氪獲悉，北京市統計局發佈數據顯示，1-10 月，全市新建商品房銷售面積 847.3 萬平方米，同比下降 1.8%。其中，住宅銷售面積 598.2 萬平方米，下降 5.7%；辦公樓 60.1 萬平方米，增長 5.2%；商業營業用房 48.3 萬平方米，增長 14.2%。</p><p><strong>國泰集團：董事長熊旭晴辭職</strong></p><p>國泰集團 11 月 18 日公告，熊旭晴因上級組織安排工作變動原因，申請辭去公司第六屆董事會董事長、董事職務，同時辭去董事會專門委員會相關職務，辭職後不在公司擔任任何其他職務。</p><p>根據有關規定，在新任董事長選舉產生前，由公司副董事長、總經理洪餘和代為履行公司董事長及法定代表人等《公司章程》規定的董事長職權，直至董事會選出新一任董事長為止，公司將依據有關規定儘快完成公司董事長的補選及調整相關專門委員會成員等工作。</p><p>截至公告披露日，熊旭晴持有公司股票 196 萬股。（界面新聞）</p><p><strong>史玉柱及巨人投資成被執行人</strong></p><p>近日，史玉柱、莫立軍、曲敬慧新增 1 條被執行人信息，執行標的 3.5 億餘元，執行法院為北京金融法院。此外，巨人投資有限公司、上海巨人投資管理有限公司也新增 2 條被執行人信息，執行標的合計 8.7 億餘元，執行法院為北京金融法院。</p><p>巨人投資有限公司成立於 2001 年 4 月，法定代表人為史玉柱，註冊資本約 1.17 億人民幣，由史玉柱、牛金華共同持股。（新浪科技）</p><p><strong>順豐控股：擬通過香港 IPO 全球發售 1.7 億股 H 股</strong></p><p>36 氪獲悉，順豐控股發佈公告，擬通過香港 IPO 全球發售 1.7 億股 H 股，本次 H 股發行的價格區間初步確定為 32.30 港元至 36.30 港元。公司 H 股香港公開發售於 2024 年 11 月 19 日開始，預計於 2024 年 11 月 22 日結束，預期 H 股將於 11 月 27 日日在香港聯交所掛牌並開始上市交易。</p><p><strong>傳英菲尼迪或將停止國產</strong></p><p>有媒體報道稱，英菲尼迪品牌或將退出國產，東風日產將不再生產英菲尼迪品牌車型。在中國市場，東風日產的選擇是加碼電動化。在廣州車展上，東風日產推出其新能源架構下的首款純電車型——N7。東風汽車有限公司副總裁、東風日產乘用車公司總經理關口勳表示，未來三年東風日產將在 NEV 板塊研發投入將超過 100 億元，技術中心將擴招至 4000 人。（21 財經）</p><p><strong>傳碧桂園提交境外債重組計劃，官方回應：正在進一步磋商條款，相關細節無法披露</strong></p><p>有市場消息稱，碧桂園上月向債權人提交了境外債務重組計劃。對此，碧桂園官方回應稱，公司近期向主要債權人團體發送了公司的重組方案條款初稿，公司正在與銀團協調委員會及美元債持有人特設小組就重組方案的條款進行進一步的磋商，因保密原因，重組方案的相關細節尚無法對外披露。公司感謝境外債權人在公司重組期間給予的耐心及支持，公司希望可以儘快與主要債權人團體就重組方案達成一致。（新浪財經）</p><p><strong>長安汽車：未來五年內計劃投入超 500 億，佈局海陸空立體交通方案和人形機器人領域</strong></p><p>36 氪獲悉，長安汽車在互動平台表示，在 2024 年廣州國際汽車展覽會上，公司分享了最新的智能化落地成果與規劃，包括長安智駕、天樞大模型、飛行汽車與人形機器人等技術佈局與未來規劃。公司未來五年內計劃投入超 500 億，佈局海陸空立體交通方案和人形機器人領域，在機器人領域，將開展類人機器人、汽車生態機器人等相關產業佈局，2027 年前發佈人形機器人產品，加速向智能低碳出行科技公司轉型。</p><p><strong>廣州擬出入戶���政：廣州購房並繳社保滿 1 年可落戶</strong></p><p>廣州市發展和改革委員會 11 月 18 日公佈《廣州市戶籍遷入管理規定 (修訂稿)》(簡稱《規定 (修訂稿)》)，全面放寬入戶條件與門檻。《規定（修訂稿）》擬新增兩種入戶類別，並明確相應條件：安居樂業入戶，即在白雲區、黃埔區、花都區、番禺區、南沙區、從化區和增城區 7 個行政區內，擁有合法產權住宅房屋且在廣州連續繳納社會保險滿 1 年的人員，可申請入戶。投資納稅入戶，即在最近連續 36 個月內，在廣州實際繳納的個人所得稅稅額累計在 20 萬元以上的人員，可申請入戶。（廣州日報）</p><p><strong>減重版司美格魯肽在上海開出全國首批處方</strong></p><p>記者獲悉，全球首個用於長期體重管理的胰高糖素樣肽-1 受體激動劑（GLP-1）周製劑諾和盈在上海復旦大學附屬中山醫院開出全國首批處方。今年 6 月 25 日，國家藥品監督管理局（NMPA）批准了諾和盈在中國的上市申請。11 月 17 日，諾和諾德宣佈，減重版司美格魯肽正式在國內商業化上市，該藥能夠實現平均 17% 的體重降幅。（澎湃新聞）</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數上漲</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 18 日收盤，美股三大指數漲跌不一，納指漲 0.6%，標普 500 指數漲 0.39%，道指跌 0.13%。大型科技股多數上漲，特斯拉漲超 5%，奈飛漲超 2%，谷歌、蘋果漲超 1%，微軟、Meta 小幅上漲；英偉達跌超 1%，亞馬遜小幅下挫。熱門中概股多數上漲，B 站、蔚來漲超 4%，騰訊音樂、富途控股、網易漲超 3%，拼多多、名創優品、小鵬汽車漲超 2%，理想汽車漲超 1%；鬥魚跌超 3%，愛奇藝跌超 2%。</p><p><strong>印度對 Meta 罰款 2540 萬美元，並盯上其他科技巨頭</strong></p><p>印度反壟斷機構印度競爭委員會（CCI）對 Meta Platforms 處以 213 億盧比（2540 萬美元）的罰款，稱其原因是該公司旗下 WhatsApp 的 2021 年隱私政策更新違反了印度的反壟斷法。Meta 並不是唯一一家被印度官方盯上的大型科技公司。印度競爭委員會已在就其他涉嫌違反反壟斷規定的行為調查谷歌、亞馬遜和沃爾瑪旗下的 Flipkart，以及印度食品科技公司 Swiggy 和 Zomato。（新浪財經）</p><p><strong>美國通用汽車宣佈再裁員近千人</strong></p><p>據報道，美國通用汽車公司宣佈將在全球裁員近 1000 人，以簡化運營。據瞭解，今年 8 月和 9 月，通用汽車已經分別在其軟件部門和位於堪薩斯的工廠，裁員 1000 人和 1700 人。公司今年的目標是削減約 20 億美元的固定成本。據悉，特朗普計劃取消電動汽車稅收減免，通用等傳統車企將受衝擊。（央視財經）</p><p><strong>因數據泄露，亞馬遜旗下 Twitch 遭土耳其罰款 200 萬里拉</strong></p><p>土耳其個人數據保護委員會（KVKK）因亞馬遜公司旗下游戲平台 Twitch 的數據泄露事件對其處以 200 萬里拉（約合 5.8 萬美元）的罰款。KVKK 在 125GB 數據泄露後展開了調查。調查發現，Twitch 事先沒有采取足夠的安全措施，只是在事後才解決了問題。此次數據泄露事件影響到土耳其的 35274 人。（界面新聞）</p><p><strong>印度首富旗下初創公司進軍人形機器人市場</strong></p><p>一家由亞洲首富穆克什·安巴尼控股的初創公司正在進入類人機器人市場，與在這一新興領域領先的美國和中國公司展開競爭。由安巴尼的信實集團支持的 Addverb 科技有限公司（Addverb Technologies Ltd．）的聯合創始人兼首席執行官桑吉特·庫馬爾在接受採訪時表示，該公司將在 2025 年推出其首款人形機器人。他説，這些類人機器人將能夠在時尚、零售和能源等行業執行任務，但他沒有給出具體的例子或價格。（新浪財經）</p><p><strong>尹世明加入谷歌雲擔任大中華區總裁</strong></p><p>谷歌雲（Google Cloud）宣佈，尹世明加入谷歌雲擔任大中華區總裁。加入谷歌雲前，他曾擔任微盟首席運營官，百度集團副總裁等職務。他的職業生涯還包括在蘋果和 SAP 擔任領導職務。（界面新聞）</p><p><strong>波音公司向 400 多名員工發出裁員通知，預計明年 1 月中旬正式生效</strong></p><p>據報道，美國波音公司 10 月宣佈的裁員計劃有了最新進展，公司已向其隸屬於美國航空航天專業工程僱員協會的 400 多名員工陸續發出了裁員通知。據瞭解，此次波音公司宣佈裁員 438 人，包括 220 名技術部門員工，以及 218 名工程師和科研人員等專業員工，公司希望能借此改善當前不斷惡化的財務狀況。裁員決定預計到明年 1 月中旬正式生效，受影響的員工將獲得一筆遣散費以及醫療福利補貼。（財聯社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>天工大模型 4.0 O1 版將於 11 月 27 日啓動邀測</strong></p><p>崑崙萬維宣佈，具有複雜思考推理能力的系列模型「天工大模型 4.0 O1 版」（Skywork O1）將於 2024 年 11 月 27 日正式啓動邀請測試。據瞭解，天工大模型 4.0 O1 版（Skywork O1）是國內第一款具有中文邏輯推理能力的 o1 模型。不同於現有的復現 OpenAI o1 模型的工作，天工大模型 4.0 O1 版（Skywork O1）不僅在模型輸出上內生了思考、計劃、反思等能力，同時，該開源模型在標準評測集上，對比基座模型推理能力大幅上升，真正讓模型擁有了思考和反思帶來的推理能力的本質上的提升。</p><p><strong>IBM 宣佈與 AMD 合作</strong></p><p>11 月 18 日，IBM 和 AMD 宣佈合作在 IBM 雲上部署 AMD Instinct MI300X 加速器服務，這項服務預計將於 2025 年上半年推出，旨在為企業客戶的 Gen AI 模型提高性能和能效。（界面新聞）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>小牛電動：第三季度營收 10.2 億元，同比增長 10.5%</strong></p><p>小牛電動 11 月 18 日發佈了截至 9 月 30 日的 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度公司營收 10.2 億元，同比增長 10.5%；淨虧損 4090 萬元，上年同期淨虧損 7940 萬元；預計第四季度營收為 6.22 億元-7.18 億元。（界面新聞）</p><p><strong>小米集團：第三季度營收 925.1 億元，同比增長 30.5%</strong></p><p>36 氪獲悉，小米集團發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度小米集團實現營收 925.1 億元創歷史新高，同比增長 30.5%，市場預期 902.8 億元。業務分部來看，2024 年第三季度，手機×AIoT 分部收入為 828 億元，同比增長 16.8%，智能電動汽車等創新業務分部收入為 97 億元。小米現金儲備持續保持不降反升態勢，截至 2024 年 9 月 30 日，現金儲備達 1516 億元，再創新高。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「個元科技」獲 4600 萬美元 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「個元科技」完成 4600 萬美元 B 輪融資，本輪融資由 UP Partners 領投，融得資金將主要用於擴張市場、加大技術研發。</p><p><strong>「航天飛鵬」完成數億元 Pre-B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日「航天飛鵬」完成數億元 Pre-B 輪融資，本輪融資由蘇州港航集團領投，創始股東古玉資本持續加碼，深圳鯤鵬資本和蘇州國發創投跟投。本輪融資完成後，航天飛鵬將加快推進大噸位固定翼無人機和垂直起降無人機的適航取證。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>華為 Mate 70 系列開啓預定，三款產品預約人數已超百萬</strong></p><p>11 月 18 日，「華為 Mate 70 來了」話題衝上微博熱搜。11 月 18 日，華為終端宣佈，華為 Mate 品牌盛典將於 11 月 26 日 14 時 30 分舉行。同時，華為 Mate 70 系列產品外觀也首度公開亮相，並在 18 日當天 12:08 開啓預訂。截至發稿前，記者注意到，華為 Mate70 系列三款產品 Mate70、Mate70 Pro 和 Mate70 Pro+在華為商城預約人數已超過 100 萬。（第一財經）</p><p><strong>阿維塔 11 雙動力廣州車展開啓預售，29.99 萬元起</strong></p><p>36 氪獲悉，在廣州車展上，阿維塔科技宣佈，阿維塔 11 雙動力首發亮相廣州車展，並正式開啓預售，預售價 29.99 萬元起。據介紹，阿維塔 11 增程搭載領先一代崑崙增程、寧德時代驍遙超級增混電池等技術，搭載華為三激光和乾崑智駕 ADS3.0，標配華為 DriveONE 800V 碳化硅平台。</p><p><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年輕人的焦慮，正在促成血糖儀「大生意」｜醫氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041675755008265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜喬芊</p><p>首先，這不是為了治病，安宇想強調這一點。</p><p>她的控糖實驗始於一場小型健康沙龍。分享人説，「別把健康當作理所應當」，然後詳細解釋了血糖失調對身體的影響，比如疲憊、嗜糖，體重增加和激素紊亂。安宇對「效率」「優化」有着偏執追求，如果被飯後血糖上升帶來的昏沉感影響到工作狀態，或壓力太大產生暴飲暴食衝動，「真的會忍不了」。</p><p>於是，購入一款血糖儀，監測攝入食物對自己血糖的影響，成為保持精神狀態的最簡單方法。被 APP 上的數字「支配」了幾周後，安宇成功戒掉咖啡和冰淇淋，愛上喝白開水，感覺自己「在白天更容易集中精神了」。</p><p>小紅書上，分享動態血糖儀控糖、減肥經歷的貼文是真實的「流量密碼」。動輒數百條的評論中，網友們熱情地分享着胡蘿蔔和燕麥奶哪個才是「血糖刺客」、怎樣吃水果攝入的糖分更少，以及吃下某種食物後，血糖又升了幾個單位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1947" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_c988c58dd7de48a3bda19979d3c046f5@5930287_oswg1712737oswg1080oswg1947_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">社交媒體上的動態血糖儀分享</p><p>就像為了抗衰每天吞下一把藥丸的中年人，或為了保持身材打「司美」的減重者那樣，血糖儀正在成為熱衷健康管理的年輕人追逐的新單品，帶動動態血糖儀受眾從傳統的醫療領域，轉向更廣闊的消費市場。</p><p>這種血糖儀全稱連續血糖監測（Continuous Glucose Monitoring，又稱「動態血糖儀」），最初是面向有長期血糖監測需求的糖尿病患者設計的。</p><p>但如今，在糖尿病病人仍然是主力購買者的動態血糖儀市場，作為普通消費者的「安宇們」展現出的熱情，連設備廠商們都無法忽略：就在不久前，全球前兩大血糖儀品牌雅培和德康，接連單獨推出面向普通消費者的非處方血糖監測產品，旨在幫助其瞭解自身血糖、睡眠、情緒等狀態，通過調整自身代謝獲得最佳健康狀態。</p><p>在國內，血糖儀也逐漸躋身各大消費節的頭榜。剛剛過去的「史上最長雙 11」中，家庭診療儀器品類的漲勢依舊喜人，血糖儀更是各大平台「購物補貼」名單裏的熱門產品。京東數據顯示，健康採銷直播間訂單量環比提升 5 倍，動態血糖儀品類「成交額同比實現翻倍增長」。</p><p>年輕人的「健康焦慮」，正在催化血糖儀這門新生意。</p><h3><strong>血糖儀用戶，變年輕了</strong></h3><p>一個小小的裝置，是從什麼時候開始被年輕人關注到的？</p><p>相較於傳統的指血檢測，動態血糖儀的硬件部分由傳感器、發射器和接收器 3 部分組成。主要通過埋植於皮下的傳感器實時監測人體內的葡萄糖濃度，並將其轉變為電信號傳輸至配套的接收器或 APP 內，擁有 24 小時動態監測、具備存儲功能、低感染風險、無感佩戴等優勢。</p><p>如果説，傳統指血檢測只是給某個特定時刻的血糖值「拍照」，那動態血糖儀就是在不間斷地「錄像」。只需把一個硬幣大小的圓形裝置淺淺地「釘」入胳膊或腹部的脂肪層，就能連續 2 周持續監測血糖。用法簡單，更重要的是不怎麼疼。</p><p>某種程度上説，血糖儀產品更易用是一種結果，而原因，是糖尿病的流行和年輕化趨勢。</p><p>謝雲如今任職於天津醫科大學朱憲彝紀念醫院，已經做了幾十年內分泌科醫生。過去的多數時間裏，她面對的都是中、老年糖尿病患者。但近兩年，越來越多的年輕人開始出現在她的診室裏，訴説着自己體檢報告裏不正常的血糖指標。「我管過的最小的 2 型糖尿病患者只有 9 歲。」</p><p>中國一直是糖尿病大國。截止 2021 年，中國糖尿病及糖尿病前期（「糖前」羣體，指糖尿病發病前的過渡階段）羣體數量分別達到 1.5 億人和 3.5 億人。而近年的新趨勢是，年輕人患病率持續上升，以及 2 型糖尿病患者佔比持續提高。</p><p>在糖尿病患者的分型中，1 型致病原因以遺傳為主，而 2 型糖尿病和生活方式、環境因素息息相關。北京協和醫院內分泌科主任醫生趙維鋼解釋：「<strong>我們一般説越精英的人越容易得糖尿病，就是這個原因。壓力大，生活習慣不好，吃得多，又運動少。</strong>這些年，臨牀治療糖尿病的藥和監測手段愈發成熟，醫生水平也不斷提高，但病人卻越來越多，這是我們不願意看到的。」</p><p>許多前來就診，或想嘗試動態血糖儀的年輕人未必真的都是糖尿病患者，甚至未必屬於「糖前」羣體。謝雲提到，正常人受運動、飲食或情緒等因素影響，也會存在短期的血糖波動，雖然「原則上可以使用動態血糖儀，但從臨牀治療指南的角度並不推薦」——一是性價比不高，二是不同動態血糖儀使用的傳感器技術不同，監測結果上會存在誤差，可能造成使用者的無端焦慮。</p><p>但面對「真的得病可能就伴隨一生」的恐懼，還是會讓年輕人們想盡一切辦法搞清楚，波動的血糖數值到底會不會讓自己的健康惡化。</p><p>陳晨今年 35 歲，「糖齡」23 年。在動態血糖儀產品尚未正式大規模進入內地市場時，就已經開始從香港代購使用。他見到過不少處在「糖前」階段的年輕人，困惑於自己為什麼突然出現這種情況。同時，「你根本想象不到他們刷手機的速度有多快，微博、抖音、小紅書，信息很雜，他們也未必真能辨別，但這個時候，他們只想知道怎麼快速控制好血糖」。</p><p>另一個有趣的現象是，<strong>近年來那些使用 GLP-1 類產品減肥的人，正在成為動態血糖儀的忠實擁躉</strong>。在醫療從業者的傳統認知中，GLP-1 的血糖穩定性不錯，按道理會「擠兌動態血糖儀需求」。有海外廠商還專門對此開展過試驗，結果卻顯示，服用 GLP-1 的人羣使用動態血糖儀的「依從性更高」。伴隨着 GLP-1 藥物需求釋放，動態血糖儀的使用意願甚至可能被進一步激發。</p><p>「從樂於接受新事物的角度，這兩類產品的受眾可能有重合。」安宇猜測：「瞭解自己的健康狀況總是好的。」</p><h3><strong>降價，血糖儀長成消費大單品</strong></h3><p>11 月 11 日剛剛結束，頭部國產廠商三諾生物就發佈「戰報」稱，今年「雙 11」期間，動態血糖儀全網銷售超過 40 萬盒，增速達到 400%；硅基仿生則表示，自家動態血糖儀銷售額突破億級，自營電商渠道的成交量實現 176% 的增長。</p><p>熱鬧背後，如果回看動態血糖儀市場在國內的發展歷程，2017 年左右，雅培、美敦力等海外品牌進入中國，或許可以算作一個起點。但真正繁榮起來，其實還是這兩年的事。</p><p>楊天是一位動態血糖儀上游芯片供應商，他提供給 36 氪的數據顯示，直到 2020 年時，國內動態血糖儀市場規模還只有 1.5 億元左右，但 2023 年時，這一數字直接飆升到了 40 億元。</p><p>產品性能越來越穩定是市場滲透率提高的大前提。在動態血糖儀產品的評價體系中，代表監測精準度的 MARD 值是最常用的參考指標。</p><p>它指的是每個測量值和匹配參考值之間的平均誤差範圍。MARD 值越小，説明準確性越高。如今，<strong>行業幾乎默認，雖然 MARD 值小於 15% 就可以申報上市，但一般低於 10% 才會被主流市場認可</strong>。目前，主流國內外品牌在售的動態血糖儀產品的 MARD 值基本趨同，多維持在 7.5%-9.5% 之間。</p><p>同時，作為一類需要持續復購的產品，產品佩戴的舒適性、數據讀取是否直觀等，也是影響着患者的購買意願。楊天提到，早年間，有些產品的助針器彈力過大，能把人打出血；或是產品配套的軟件接收器操作不便，都可能導致用戶放棄使用。而這些「有關產品體驗的問題，只能靠不斷的市場反饋來慢慢打磨」。</p><p>此外，3 年間近 25 倍市場增長背後，另一個無法忽略的變量或許在於，多款國產產品在此期間獲批，並直接帶動了動態血糖儀進入「價格戰」時代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_d3a0379f934d425da3427ba1d1d8bb1e@5930287_oswg623140oswg1080oswg1010_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：華創證券研報</p><p>陳晨仍然記得，自己在 2000 年左右確診糖尿病時，醫生問父親的第一個問題就是「家裏條件怎麼樣」。那時，指血檢測還是主流，「血糖試紙 5 塊錢一張，一天推薦測 8 次」，一年光檢測試紙最多就要花 1 萬 5。隨後，動態血糖儀問世的最初幾年，傳感器價格普遍也有大幾百元。</p><p>但這兩年，國產玩家集中入場，直接將動態血糖儀產品價格降幅抬到了 50% 以上。尤其是 2023 年的「雙 11」之後，單個傳感器價格被拉低至 100-200 元的區間內。國產品牌滲透率也隨之提高，市場佔比已達 20% 左右。</p><p>每月省幾杯咖啡錢就能持續監測自己的血糖健康，這筆賬對年輕的消費者們來説頗為划算。</p><p>「從我們的體感中，某國產上市公司是打‘價格戰’打得最狠的。」在某種程度上，楊天們不排斥見到這類現象。因為這樣，下游廠商「才有降本增效的動力」，而原本在整個動態血糖儀製造成本中佔比不低的芯片，自然是最合適的「優化」對象之一。</p><p>2020 年左右，卡準了國產動態血糖儀集中獲批的前夕，楊天的公司成為較早轉型醫療芯片研發的廠商之一。在他看來，動態血糖儀是當前醫療行業內少有的兼具 To B 和 To C 屬性，又有增量市場的賽道。今年，公司的產品開始放量銷售後，動態血糖儀板塊的營收預期達到千萬元以上。</p><p>不過，價格戰畢竟不會一直打下去。在成本、品牌、渠道等多重因素影響下，國內市場上的動態血糖儀定價已趨於穩定。36 氪注意到，今年「雙 11」期間，三諾生物、魚躍醫療、微泰醫療、硅基仿生等品牌的動態血糖儀在電商渠道的售價大多維持在 150 元上下；雅培等海外品牌動態血糖儀產品價格則保持在 250-300 元的區間內，並未再出現去年那樣直接「砍一半」的情況。</p><p>企業間似乎已經逐漸達成了默契：要市場，更要利潤。</p><p>當這樣的格局逐漸形成，隨之而來的又一個問題是：卷完價格後，動態血糖儀的下一步該往哪裏走？</p><h3><strong>無創，大勢所趨？</strong></h3><p>在持續不斷的市場教育下，如今的消費者幾乎已經默認，血糖儀就是一種需要貼在胳膊上的圓形設備。雖然要兩週一換，用起來倒也不是很麻煩。</p><p>但從技術迭代的角度，讓創傷更小一點兒，始終都是國內外血糖儀廠商們追求的方向。</p><p>今年 10 月底，國家藥監局批准了樂普醫療旗下的一款無創血糖儀。顧名思義，比動態血糖儀再進一步，無創血糖儀連把刺扎進胳膊的過程都省掉了，一般直接通過夾手指的方式實現。</p><p>從原理上講，這類產品一般以光為載體，通過提取人體上與血糖濃度相關的信息變化，間接計算血糖濃度；或通過熱學的方法，測量人體內的熱量、葡萄糖相位等信息，進而推導出血液中的葡萄糖濃度。得益於測量便捷、蘊含信息豐富，而且能夠實現真正無創等特點，近年來，這些方法逐漸成為研究熱點。</p><p>在國內，除樂普醫療外，此前還有博邦芳舟、精策醫療等企業的無創血糖儀獲批；在海外，熱衷於探索這類方法的則是以蘋果、谷歌、三星等為代表的科技公司，產品形態覆蓋眼鏡、手錶、戒指等各種生活常見品類。</p><p>但整體而言，無論傳統醫療企業還是科技新貴，無論採取的是光學、熱學研發思路，還是嘗試從淚液、汗液等體液中取樣測定血糖值，幾乎每一種技術路徑的無創血糖監測儀，都無法完全迴避結果滯後以及準確性不高這兩大問題。</p><p>一位接觸過某款已上市無創血糖儀的醫生提到，<strong>把血糖儀做到無創一直是行業的追求，但整體「沒有把針埋進組織液裏獲取信息可靠」</strong>。「做研究時，MARD 值一定會控制在 15% 以內，但試驗的條件往往控制得比較嚴格，放在市場上未必能得到這個結果。我很少推薦自己的患者用這類產品，因為不好買，也不太準。」</p><p>此前，精策醫療曾經披露過自家無創血糖儀的臨牀數據，MARD 值達到 10.69%；本次，樂普醫療在產品獲批公告中也提到，使用前需要先完成指尖採血校準，校準時間間隔不能超過 30 天，且僅作為「現有指尖血糖的一種補充，不能替代其他血糖監測方式」。</p><p>在海外，美國 FDA 今年甚至專門發出警告稱，沒有批准過任何具備自行測量血糖值的智能手錶等可穿戴產品，使用這些設備測出的血糖指標很可能是不準確的。</p><p>「目前，<strong>無創血糖儀的 MARD 值基本都到不了 10% 以下，這就只能當玩具來玩</strong>。在涉及準確性的底層技術突破之前，這類產品很難撼動以動態血糖儀為主導的市場格局。」一位關注血糖監測類產品，但「還不準備投無創血糖儀」的投資人認為。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet 與 Anthropic 的合作免於英國監管機構進一步調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043310410124163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:55:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英國競爭與市場管理局（CMA）11 月 19 日發佈聲明稱，谷歌母公司 Alphabet 與 AI 創企 Anthropic 的合作關係不符合英國《2002 年企業法》合併條款規定的調查條件。CMA 表示，現有證據並不表明谷歌有能力通過該交易對 Anthropic 施加實質性影響。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韻達股份：10 月快遞服務業務收入 45.35 億元，同比增長 16.58%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043305846737536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:50:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，韻達股份公告，公司 2024 年 10 月快遞服務業務收入為 45.35 億元，同比增長 16.58%；完成業務量 22.50 億票，同比增長 31.81%；快遞服務單票收入為 2.02 元，同比下降 11.40%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度市場監管機構提議將中小企業首次公開募股的最低認購額從 10 萬盧比提高至 20 萬盧比</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043305402124936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:50:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度市場監管機構提議將中小企業首次公開募股（IPO）的最低認購額從 10 萬盧比提高至 20 萬盧比。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲不一，微博漲超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043302283217543?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:47:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前漲不一，截至發稿，阿里巴巴跌超 2%，京東、網易、B 站跌超 1%，百度跌 0.48%，拼多多跌 0.41%；微博漲超 5%，小鵬汽車漲超 4%，蔚來漲超 2%，理想汽車漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，英偉達漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043299498380162?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:44:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，Meta 跌 0.47%，奈飛跌 0.42%，谷歌跌 0.27%，特斯拉跌 0.25%，亞馬遜、微軟跌 0.24%，蘋果跌 0.09%；英偉達漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委穆勒：歐洲央行可能下月降息 25 個基點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043294268099459?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:39:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行管委穆勒 11 月 19 日表示，歐洲央行可能會在 12 月的會議上降息 25 個基點，「我永遠不想説任何事情已成定局，前方還有分析、討論和新預測，但我認為我們可能在 12 月再次降息」。穆勒稱，「就短期前景而言，在我看來歐元區通脹總體上正朝着正確方向發展」。他並補充説，經濟增長不太樂觀，「但這沒有考慮到美國經濟政策的任何變化和情景」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富臨精工：擬發行可轉債募資不超 12.52 億元，用於機器人集成電關節項目等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043281290742662?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:25:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，富臨精工發佈 2024 年度向不特定對象發行可轉換公司債券預案，公司擬向不特定對象發行可轉換公司債券，募集資金總額不超過 12.52 億元（含本數），扣除發行費用後的募集資金淨額將全部用於新能源汽車電驅動系統多合一動力總成及關鍵零部件項目、智能懸架系統關鍵零部件項目、機器人集成電關節項目、高效節能混動發動機關鍵零部件項目及智能工廠建設項目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓通速遞：10 月快遞產品收入 57.04 億元，同比增長 26.94%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043276530518920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:20:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，圓通速遞公佈 2024 年 10 月快遞業務主要經營數據，10 月快遞產品收入為 57.04 億元，同比增長 26.94%；業務完成量為 24.73 億票，同比增長 31.18%；快遞產品單票收入為 2.31 元，同比下降 3.23%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾瑪：第三季度營收 1695.9 億美元同比增長 5.5%，提高全年業績指引</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043273047263879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:17:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃爾瑪第三季度營收 1695.9 億美元，同比增長 5.5%，市場預估 1674.9 億美元；調整後每股收益 0.58 美元，預估 0.53 美元。沃爾瑪預計全年調整後每股收益 2.42-2.47 美元，市場預估 2.45 美元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>申通快遞：2024 年 10 月快遞服務業務收入同比增長 24.86%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043260480899974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:04:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，申通快遞公告，公司 2024 年 10 月快遞服務業務收入為 44.26 億元，同比增長 24.86%；完成業務量 21.86 億票，同比增長 30.35%；快遞服務單票收入 2.03 元，同比下降 3.79%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 華通：公司股份回購實施完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043259457604232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:03:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 華通公告稱，公司於 2024 年 1 月 10 日審議通過以集中競價交易方式回購公司股份方案，並於 2024 年 1 月 12 日披露回購報告書。截至 2024 年 11 月 18 日，公司本次回購股份已實施完成。在回購期內，公司通過股票回購專用證券賬戶以集中競價交易方式回購股份數量為 1205.85 萬股，約佔公司目前總股本的 0.1618%，最高成交價為 4.31 元/股，最低成交價為 3.25 元/股，成交總金額為 5099.34 萬元（不含交易費用）。本次回購股份將按公司回購股份方案約定，用於依法實施股權激勵計劃或員工持股計劃。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晨鳴紙業：截至 11 月 18 日，累計逾期債務本息金額 18.2 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043253469448832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:57:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，晨鳴紙業公告，公司及個別子公司階段性出現個別債務未能如期償還的情形，部分債權人就該等債務向法院提起訴訟並申請財產保全，法院裁定凍結了公司及子公司部分銀行賬戶。截至 2024 年 11 月 18 日，公司及子公司累計逾期的債務本息金額合計 18.20 億元，佔公司最近一期經審計淨資產的 10.91%。公司為子公司相關融資提供連帶責任保證擔保，對應逾期金額為 5.74 億元，約佔公司最近一期經審計淨資產的 3.44%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>唯品會：第三季度營收 207 億元，經調淨利潤 13 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043248777022341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:52:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，唯品會發布第三季度財報，財報顯示，三季度總淨營收為 207 億元，而上年同期為 228 億元。歸屬於唯品會股東的淨利潤為 10 億元，而上年同期淨利潤為 12 億元。不按美國通用會計準則，歸屬於唯品會股東的淨利潤為 13 億元，而上年同期淨利潤為 18 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳中院宣告深圳柔宇顯示技術有限公司破產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043244993809033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:48:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 18 日，據深圳市中級人民法院公告，依據管理人對柔宇顯示現有資產及負債的調查結果，可以認定柔宇顯示不能清償到期債務，且資產不足以清償全部債務。依照《中華人民共和國企業破產法》第二條第一款、第一百零七條之規定，本院於 2024 年 11 月 18 日裁定宣告深圳柔宇顯示技術有限公司破產。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪與深汕特別合作區簽約，將建設深汕比亞迪汽車工業園四期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043238174591617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:41:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據深圳發佈官微，11 月 19 日從深圳市智能網聯汽車與高性能材料產業投資促進大會上了解到，比亞迪將繼續加大在深投資，與深汕特別合作區簽約，建設深汕比亞迪汽車工業園四期。據瞭解，目前，深汕比亞迪汽車工業園一期零部件項目滿產，二期整車項目雙班生產，預計三期、四期項目建成滿產後，深汕比亞迪汽車工業園年產值超 2000 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首個國家汽車芯片質檢中心落戶上海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043228114357127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:31:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據上海市場監管局消息，近日，國家市場監督管理總局正式批准上海機動車檢測認證技術研究中心有限公司籌建國家汽車芯片質量檢驗檢測中心，標誌着汽車芯片產品領域首個國家級檢測中心落戶上海。目前，市場監管總局批籌和授權的在滬國家質檢中心已達 52 家，其中已建成 51 家，服務領域涵蓋機器人、工業互聯網、衞星導航等戰略性新興產業和重點優勢產業，在推動質量提升、促進技術進步、服務企業降本增效、促進產業鏈供應鏈暢通高效等方面發揮了積極作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇通重工：2023 年公司無人駕駛相關產品收入佔總收入比例低於 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043219028904834?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:22:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，宇通重工公告，近期公司無人駕駛業務受投資者關注度較高。2023 年公司無人駕駛相關產品收入佔公司總收入的比例低於 5%。目前無人駕駛環衞設備和礦用車市場總體尚處於探索階段，未來在技術研發、產品競爭能力、盈利能力等方面尚存在不確定性，該類產品的生產銷售受到未來的市場需求變化、行業和國家政策變化等多種因素影響，對於公司未來業績的影響存在較大不確定性，敬請廣大投資者注意投資風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字節跳動上調年終激勵，持續加大對高績效人才的激勵力度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043212724276102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:16:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 19 日，字節跳動發佈全員郵件，宣佈加大對高績效人才的激勵力度，針對高績效員工發放更多期權。最新調整為，字節跳動上調了年終激勵的月數上限——即拿到較好績效的員工，相比以往的同等績效，可能獲得更多月數的績效期權激勵。新的激勵方案將在 2024 全年績效評估中正式應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>決勝巔峯獲 TGA2024 年度最佳電競遊戲獎項提名</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043202648132228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:05:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 19 日，備受全球遊戲愛好者關注的 The Game Awards（TGA）2024 提名名單正式公佈，決勝巔峯（MLBB）入圍最佳電競遊戲獎項提名，其他一同入圍的遊戲還包括 CS2，DOTA2，英雄聯盟和無畏契約。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國鋁業：終止轉讓附屬公司資產及股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043196171176580?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 18:59:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國鋁業公告，公司於 2023 年 3 月 21 日及 4 月 25 日召開的董事會會議中，審議通過了向中國鋁業集團高端製造股份有限公司轉讓附屬公司股權及資產的議案。截至目前，相關交易尚未正式簽署協議。基於公司綠色低碳轉型的戰略部署，經與中鋁高端製造協商一致，公司決定終止上述轉讓事項。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>