<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>特斯拉無線充電站專利曝光，雷諾 CEO 炮轟歐洲電動車政策 ｜ 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942373470509956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 13:57:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top 3 News</strong></h2><h3><strong>特斯拉在專利文件中展示了其無線家用電動汽車充電站</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>無線充電技術雖然沒有很多革命上的改變，但它簡化了汽車充電過程，省去了插線步驟，這對於自動駕駛汽車的未來發展具有重要意義。特斯拉曾考慮通過自動化充電來為自動駕駛做準備，因為如果汽車能夠自動駕駛，那麼它們也應該能夠自行充電。在效率方面，儘管歷史上無線充電相比有線充電有更高的能量損失，但新技術如磁共振已經能夠實現與有線充電相近的約 95% 的效率。</p><p>特斯拉在過去幾年傾向於使用自動化機械臂進行充電，但最近對無線充電的態度有所轉變。去年，特斯拉展示了一款新的無線家用充電站的設計圖，並且曾短暫收購了一家無線充電初創公司，整合了部分員工。特斯拉首席設計師 Franz von Holzhausen 也確認了公司正在開發無線充電墊。此外，Cybertruck 配備的感應充電連接器暗示了其可能支持無線充電，這表明特斯拉在無線充電技術方面正在取得進展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,420" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_5a8ef6ceb0dd45d5a68da2912148a906@6130289_oswg194888oswg1280oswg420_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自 electrek</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>自 2000 年初，無線充電技術首次被應用於消費電子產品，例如電動牙刷和醫療設備，此後逐步走向成熟和商業化。進入 2012 年後，這項技術在智能手機領域獲得廣泛應用，雖然未對硬件本身帶來根本變革，但極大提升了日常生活的便利性。在智能汽車領域，無線充電技術的應用更具深遠意義。隨着自動駕駛技術的發展，特別是端到端自動駕駛逐漸成為可能，無線充電技術有望提供自動化充電解決方案，解決車主尋找充電樁和充電接口不匹配的問題，從而進一步優化用戶體驗。特斯拉在無線充電領域的投入不僅鞏固其在電動汽車行業的領先地位，而且還能加深其商業生態的護城河。</p><p>國內方面，2018 年上汽榮威的 Marvel X 首次展示了汽車無線充電技術，而到了 2023 年，智己汽車公佈的整車智能無線充電方案雖然功率僅為 11kW 且按照充電樁標準屬於慢充，需要近一夜時間充滿 70KWh 電池，消費者對無線充電的安全性和能量轉化效率仍存擔憂。然而，小米和華為也紛紛申請汽車無線充電專利，顯示出業界對這一技術的持續關注和投入。特斯拉的戰略佈局，旨在改善無線充電技術的能量轉化效率，並通過未來的 FSD 技術推廣，有望進一步擴展其技術優勢，為智能汽車的發展鋪平道路。</p><h3><strong>騎虎難下--製造商如果繼續推廣燃油車，將會面臨 150 億歐元的罰款</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>雷諾 CEO 盧卡·德·梅奧近日表示，如果汽車製造商未能達到 2025 年的排放目標，可能會面臨約 150 億歐元的罰款。這是因為他們未能按照歐盟的指導方針提高能效車輛的生產，儘管歐洲消費者對電動汽車的需求持續上升。歐洲的 2025 年二氧化碳目標是問題的核心，罰款是基於每個汽車製造商的車隊平均二氧化碳排放量來計算的。到 2025 年，汽車製造商應銷售平均排放量為 93.6 克/公里或更低的車輛。如果汽車製造商未能達到這一法律目標（該目標於 2017 年設定），可能需要為每輛車每克二氧化碳支付 95 歐元的罰款。</p><p>潛在的罰款因汽車製造商而異，一些汽車製造商接近達到目標，而有些則相差甚遠。一些汽車製造商已經達到了目標，比如特斯拉和沃爾沃，他們的排放量遠低於要求。而像起亞、現代和斯特蘭蒂斯這樣擁有較高電動汽車或混合動力車比例的公司，如果他們的車隊排放量保持在 2023 年的水平，每輛車可能面臨幾百歐元的罰款。情況最糟糕的是福特和大眾，他們在達到 2025 年目標之前還有很長的路要走。鑑於他們目前不合規的水平，這些公司可能面臨每輛車 2000 歐元以上的罰款。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_48485fb1862c4840b9857675e6c2a80a@6130289_oswg789231oswg1280oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷諾 CEO，圖片來自百度</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1050,658" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_f290fb2da4b54eeea491fbfad83a38b3@6130289_oswg320119oswg1050oswg658_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷諾復古電動車，圖片來自雷諾</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>在汽車行業邁向電動化的關鍵時刻，歐洲汽車製造商正經歷着技術革新的挑戰和政策及市場環境的雙重壓力。儘管歐洲市場對電動汽車的需求穩步上升，但增長速度尚未達到製造商避免罰款的臨界點。雷諾 CEO 盧卡·德·梅奧強調，電動車市場的擴張速度僅為避免處罰所需速度的一半，而像大眾、福特這樣的傳統汽車巨頭與 2025 年的碳排放目標之間仍存在顯著差距。這些公司在電動化產品市場接受度和盈利模式上的挑戰，以及對內燃機車型利潤的依賴，使得他們在研發投入、供應鏈和生產調整方面面臨額外壓力。</p><p>與此同時，沃爾沃和特斯拉得益於中國電動車產業鏈的成本優勢，已成為少數提前實現目標的歐洲車企。歐盟堅持認為，自 2017 年設定的 2025 年排放目標已為製造商提供了充足的時間來規劃和調整，因此不會推遲實施這一關鍵改革。這表明，儘管面臨諸多挑戰，但歐盟對於推動汽車行業綠色轉型的決心並未動搖。</p><h3><strong>輕卡「李鬼」-</strong>-<strong>Bollinger 在其商用電動汽車銷售網絡中增加了 20 家西海岸經銷商 TCD</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>本週對於 Bollinger 的 B4 商用電動貨車來説是一個重要的時刻，這家新興的電動箱式貨車品牌不僅新增了二十家 TEC 經銷商，還與德克薩斯州的諮詢公司 TCD 建立了戰略解決方案合作伙伴關係。TEC Equipment 的特許經營店沿着 I-5 走廊支持沃爾沃、Mack 卡車和 Wabash 拖車，為整個西海岸的卡車客戶提供銷售和支持。但這項新協議使得 Mullen 旗下的品牌擴展至愛荷華州蘇城等地的店面，為品牌在五大湖地區也提供了潛在的市場立足點。Bollinger Motors 的全國經銷商網絡因此向西擴展，並在幾個重要市場奠定了堅實的基礎，Bollinger 的首席收入官 Jim Connelly 解釋説：「TEC 在銷售和服務方面是行業的領導者，為我們對電氣化和客戶支持的承諾提供了關鍵的聯繫。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_5d755d36cb8b4f50a56592562e5763e2@6130289_oswg738437oswg1280oswg594_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bollinger 的 B4 商用電動貨車，圖片來自 Bollinger Motors</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Bollinger Motors 是一家位於美國的電動汽車製造商，由羅伯特·布林格於 2015 年創立。公司致力於設計和製造耐用、實用的電動商用車，包括皮卡和廂式貨車。Bollinger Motors 的設計理念以堅固、實用和簡約為核心，目標是打造高性能的電動卡車。公司的產品線包括 SUV B1 和皮卡 B2，這兩款車型均採用輕量化的全鋁車身和開放式系統設計，以增強車輛的耐用性和實用性。</p><p>此外，Bollinger 最近推出了電動輕卡 B4 和即將於 2025 年發佈的 B5，標誌着公司對商業車市場的進一步拓展。B4 的續航能力達到 298 公里，而 B5 的設計預計將實現更多創新功能。B4 和 B5 的設計在某種程度上與我們熟悉的江鈴輕卡相似，但 Bollinger Motors 認為這兩款車型相比普通皮卡具有更佳的視野和更低的商用化成本。同時，B4 還提供高度的定製化選項，能夠滿足不同商業場景的具體需求，這使得它在電動商用車市場中具有競爭優勢。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3>大眾發佈新 ID.3 GTX FIRE+ICE</h3><p>大眾汽車的經典 FIRE ICE 系列已經步入電動時代。新推出的大眾 ID.3 GTX FIRE ICE 車型，是對其標誌性 90 年代高爾夫 FIRE 和 ICE 版本的現代致敬和重新詮釋。在外觀上，全新 ID.3 GTX FIRE ICE 憑藉獨家的 3 層塗料和玻璃珠效果「脫穎而出」。電紫羅蘭珍珠色被選為高爾夫 Mk2 火與冰的致敬，在不同的色彩場景下，外觀甚至可以從深藍色變為紫色甚至黑色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_a47792892af547458be0820adfac31b7@6130289_oswg994469oswg1280oswg604_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾 ID.3 GTX FIRE+ICE， 圖片來自大眾</p><p>內部也升級了分體式配色方案——駕駛員側座椅和接縫處採用了火紅色，而乘客座椅和內飾採用了冰藍色的設計元素。放眼國內的 ID.3， 雖然在車身顏色與內飾上沒有搞很多的噱頭，但在價格方面具有很大的優勢，11 萬的 ID.3 聰明款配備科大訊飛的智慧車機以及未來將會配備大疆的智駕方案，在智能化方面遙遙領先海外版。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_c80b255e48fa46e28fc1559504f62b07@6130289_oswg808710oswg1274oswg648_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款大眾 ID.3 GTX FIRE+ICE 的內飾，圖片來自大眾</p><p>&nbsp;</p><h3>沃爾沃插電式汽車的市場份額為 47%</h3><p>沃爾沃汽車 (Volvo Cars) 公佈，8 月份全球銷量為 52944 輛，同比增長 3%。與去年同期相比，該公司的電動汽車、全電動和插電式混合動力車型的銷量增長了 47%，佔 8 月份所有汽車銷量的 47%。全電動汽車的份額佔本月所有汽車銷量的 25%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_ec75afe26291456c9ea66839eb06a896@6130289_oswg448365oswg872oswg610_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在充電的沃爾沃電動汽車，圖片來自沃爾沃</p><p>沃爾沃汽車首席商務官兼副首席執行官 Björn Annwall 説：「歐洲的表現特別令人鼓舞，因為我們的電動汽車銷量繼續快速增長，EX30 處於領先地位。」在歐洲，8 月份的銷量達到 21,119 輛汽車，比去年同期增長了 32%。沃爾沃汽車電動車型的銷量與去年同期相比增長了 52%，8 月份歐洲電動汽車的份額佔歐洲所有汽車銷量的 73%。</p><h3>沃爾沃將帶着全電動 ES90 重返轎車市場</h3><p>ES90 將是 S90 的四門的全電動版本，雖然官方具體細節尚未公佈，但轎車可能會採用 EX90 的一些組件。它的底板上裝有 111kWh 的大電池，支持高達 250kW 的充電，並聲稱可以行駛 374 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1060,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_4647fbc637ad4bbcb9726188a7910845@6130289_oswg291447oswg1060oswg610_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 es90 概念圖，圖片來自沃爾沃</p><p>據 topgear 報道，沃爾沃將採用一種新的模塊化架構，從 EX90 開始，將支撐沃爾沃未來所有電動汽車——技術套件。這本質上是車輛的大腦——將通過單個堆棧全面控制整個電子設備和連接包。其被稱為沃爾沃汽車超級集技術堆棧，將能夠從堆棧中挑選它需要的任何層，以不同的方式配置不同的車型。沃爾沃已確認，它將由英偉達芯片提供動力，並將擁有基於 Android 的界面。topgear 消息稱 ES90 可能最早在 2025 年春季推出，EX60 在之後的一段時間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1066,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_8ba0b10bd9c74df6b9770e5b069f0ca0@6130289_oswg155818oswg1066oswg604_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 es90 概念圖，圖片來自沃爾沃</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><h3><strong>大眾 ID.Buzz GTX 7 座高性能電動 MPV</strong></h3><p>大眾的 Buzz 型號擁有更大、更適閤家庭的 7 座空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_afd4e43822b1413b9f135bbdadb623ba@6130289_oswg593244oswg854oswg544_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾 ID.Buzz GTX 7 座，圖片來自大眾</p><ol><li><strong>設計理念</strong>：延續了此前推出的 ID.3GTX 和 ID.7GTX 的性能導向設計理念，致敬大眾經典車 T1。</li><li><strong>外觀特點</strong>：</li></ol><ul><li><strong>整體造型</strong>：前臉配備了全新設計的前保險槓、黑色蜂窩狀進氣格柵、三角形 LED 日間行車燈以及大量黑色高光飾件，車身採用雙色設計。</li><li><strong>細節設計</strong>：標配 19 英寸輪圈，還提供 21 英寸輪圈作為選配，整體輪廓與普通版 ID.Buzz 相似。</li></ul><p><strong>3. 續航能力</strong>：其標軸版車型將提供 79kWh 的電池組，長軸版則提供 86kWh 的電池組。</p><p><strong>4. 動力性能</strong>：</p><ul><li><strong>驅動系統</strong>：搭載雙電機四驅系統，後置電機最大功率 281 馬力，前置電機最大功率 107 馬力，綜合最大功率達到 335 馬力。</li><li><strong>加速能力</strong>：0 至 100 公里/小時的加速時間僅需 6.5 秒，最高時速電子限制在 160 公里/小時。</li><li><strong>拖拽能力</strong>：拖拽能力相比普通版提升了 800 公斤，標準軸距的拖拽能力為 1600kg，長軸距版的拖拽能力為 1800kg。</li></ul><p><strong>5. 內飾設計</strong>：</p><ul><li><strong>座椅</strong>：擁有全新的菱形圖案座椅，帶有紅色縫線和 GTX 字樣的專屬標識，運動風格十足。</li></ul><p><strong>中控台</strong>：採用大眾最新研發的信息娛樂系統，配備 12.9 英寸中控觸屏。</p><p><strong>6. 智能配置</strong>：新車配備了升級版的駕駛輔助系統，包括車道保持輔助、自適應巡航控制以及緊急輔助系統等。還可選裝 HUD 抬頭顯示，並且長軸版車型配備可調節透明度的全景天窗。</p><p>據 electriccarsreport 報道，其價格將從 59,545 英鎊起（約 56 萬人民幣），從 2024 年初秋開始向客戶交付。對於旗艦 GTX 變體，價格從 67,435 英鎊起（約 63 萬人民幣），從 2024 年冬季開始向客戶交付。</p><p>新聞編譯：王照普，郭聰麗</p><p>編輯：張博文</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交了 800 億學費，奔馳、寶馬們決定在中國硬剛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936722553019008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 12:17:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「這 140 億，會投給哪些供應商？」、「我們有機會競標新車型嗎？」</p><p>昨天傍晚，中國本土供應商熱情沸騰了，他們隱約看見了一個難得的機會——成為梅賽德斯-奔馳的供應商。這不僅能增加銷量，更意味着他們將提升至豪華品牌的製造品質，擁有進軍國際的可能。指向性如此明顯的詢問背後，過去半年，奔馳中國已經為特定車型的供應商公開競標在做準備了。</p><p>點燃這一切的導火索，是奔馳 9 月 4 日宣佈的兩項重磅消息：與合作伙伴共同在華投資增加 140 億元；2025 年起，將推出三款由中國團隊主導開發的國產化新車型。</p><p>奔馳並不是唯一在中國加碼的豪華品牌。</p><p>今年 4 月，寶馬宣佈對瀋陽生產基地增加投資 200 億元，聚焦於寶馬在華生產工廠的大規模升級和技術創新，這是寶馬繼高壓電池工廠的 100 億元后，在瀋陽的又一筆鉅額投資。</p><p>大眾汽車在華投資更是已超 440 億元：2023 年底，大眾以近 50 億元收購小鵬 4.99% 股份，同期向其與地平線合資軟件公司注資近 190 億元。今年 7 月，大眾再次豪擲 200 億元，用以擴大其位於安徽合肥生產基地的建設。</p><p>在中國瘋狂砸錢的背後，汽車巨頭的電動化進程不及預期，在中國本土車企猛攻腹地的境況下，其在中國市場的銷量縮減、利潤隨之下滑。但頹勢中仍有生機：2023 年，寶馬 X5 在實現國產化降本後，獲得了 9.3 萬輛的銷量成績<strong>。在中國這個最大單一市場，以價換量依然有奇效。</strong></p><p>在中國，用中國供應商，生產中國用戶喜愛的車型，似乎已是奔馳寶馬們當下的最佳路徑。</p><h3>推進國產化，成本與進度壓力共存</h3><p>從「34C」到「56E」，奔馳寶馬們深諳國產化帶來的紅利。但隨着自主品牌的崛起，不斷壓縮着他們的生存空間。</p><p>2024 年 1-7 月的，指導價 69.98 萬元的 GLE 共賣出 24629 輛。同為中大型 SUV 的寶馬 X5，指導價為 61.5 萬起，同期銷量為 53910 輛。在國產品牌中，理想 L8 賣出 43613 輛，而起售價僅為 GLE 的一半。競爭對手水漲船高的銷量將擴大其規模效應，進一步壓低生產成本。國產化推進的壓力不僅在成本，更在速度。</p><p>以奔馳為例，本次官宣的 CLA 長軸距版與 GLE 長軸距版，都是首次實現國產化。並且，CLA 的國產化程度要高於 GLE。</p><p>36 氪瞭解到，第一代國產 GLE 長軸距版，目前的項目進度還在零件採購談判中。根據奔馳現行制度，這一代國產 GLE 用的供應商幾乎跟進口 GLE 一模一樣，只不過零件生產地從供應商的美國工廠轉到中國本地工廠，「部分零件甚至直接用了美國進口件」。</p><p><strong>「奔馳的正常開發週期就是三年，但 GLE 國產化是形勢所迫，</strong>受競爭對手寶馬 X5 與國產新能源車的衝擊，再不國產化，GLE 恐怕很難再佔有較大的市場份額了」，有奔馳人士向 36 氪表示。</p><p>CLA 的落地背景是全新平台的推出，開發週期前後共計 36 個月。而 GLE 長軸距版，目前規劃的開發週期僅在 24 個月左右。時間縮緊的情況下，奔馳不得不採取更便捷的採購方式推進。</p><p>匆忙的產線佈置，只是開端。</p><p>據 36 氪此前報道，奔馳曾組織高層會議討論 GLE 在中國如何實現 100% 國產化。<strong>這款車型是奔馳 A、B、C、E 四個產品系列中，單車利潤最高的車型之一，奔馳對 GLE 的期待是——國產化後進一步擴大銷量、獲取更多利潤。</strong></p><p>「過去半年，中國團隊一直在討論，如何展開 GLE 車型對供應商的公開競價」，知情人士向 36 氪透露，在奔馳德國總部，有研發高層力推 GLE 在中國的深度本土化。在奔馳中國，推進深度本土化的第一步，便是獲取中國本土供應商的報價。</p><p>嗅到風聲的供應商紛紛開始行動。本土供應商們不斷向奔馳表明加入其供應鏈的意願，包括但不限於展示技術與產品能力、展現升級與打造新產線的資金準備及自身的成本優勢。</p><p>本土供應商對奔馳的支持，是其改革的優勢，但國產化是否順利？效果又是否符合預期？這將是速度與效率的考驗。</p><h3>國產 GLE 能不能救奔馳？</h3><p>在比拼價格的中國市場，奔馳持有獨特的優勢。過去一年，奔馳 C 級、E 級轎車與 SUV 車型 GLC，均保持着平均月銷 1 萬輛以上的成績；在豪華車品類，百萬級的奔馳 S 級累計銷量達 10396 輛。不誇張地説，奔馳在豪華品牌中，依舊佔據統治地位，但其賺取的陸潤卻越來越少了。</p><p>2023 年全年，奔馳淨利潤 145.31 億歐元，同比下降 1.9%；2024 年上半年，其淨利潤 79 億歐元，同步下滑 25%。財務數據增加了奔馳的危機感，在推進電動化戰略的大背景下，奔馳必須先穩住利潤數字。<strong>作為最大單一市場，中國自然成為奔馳發力的重點。</strong></p><p>過去，奔馳的戰略是保證全球產品的一致性，具體體現便是產品雖然在不同國家落地，但供應商及產品標準都保持一致。供應鏈的單一，不僅增加奔馳的成本壓力，也不利於奔馳為不同市場提供更適合用戶的產品。</p><p>在中國推出專有的長軸距版車型，便是奔馳深入中國市場的第一步。這一行為得到了消費者的充分認可，長軸距版車型幫助奔馳進一步鞏固了豪華品牌地位。</p><p>當前 GLE 的國產化，便是奔馳在中國市場踏出的又一步。<strong>從終端銷量可以看到，以價換量依然是奔馳提升銷量的有力手段。</strong>以 GLE 車型為例，因為終端清庫存產生價格波動，其在 2024 年 1 月銷量達到 6630 輛。想要擴大銷量，奔馳必須繼續推進供應鏈本土化，降低成本。</p><p><strong>由 GLE 長軸距版展開的供應鏈本土化嘗試，成果將作用於奔馳在華國產化的所有車型，這將是奔馳提升銷量與利潤的雷霆手段。</strong></p><p>而想要降低成本，這場供應鏈改革必將有中國本土供應商參與。本土供應商對奔馳的熱情，不僅源於奔馳巨大的銷量份額，更多的是藉助奔馳完成自身品牌升級，創造進入國際供應鏈的可能性。</p><p>2024 年 9 月，奔馳董事會主席康林松再度訪華，這是他今年第四次來到中國。<strong>知情人士告訴 36 氪，康林松本次訪華的核心之一，便是與上海政府的會晤。</strong></p><p>目前，奔馳在上海擁有一個數字化研發中心，負責智能駕駛、智能座艙等部分研發工作；其整車研發與生產工廠都位於北京。過去，奔馳純電產品的銷量低迷，讓合作伙伴對其純電產品失去信心。</p><p>曾支持特斯拉工廠落地的上海政府，在今年 7 月也會見了豐田汽車。據媒體報道，豐田與上海政府的會晤主要為討論豐田旗下高端品牌雷克薩斯電動汽車工廠在上海的落地。</p><p>140 億元的投資與到訪上海的康林松，會否為奔馳帶來新希望呢？這值得全行業期待。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>月入 1 萬不夠研學 7 天，研學機構卻説「不賺錢」｜氪金 · 文旅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942262192249735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 11:46:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜&nbsp;陳思竹</p><p>編輯｜王晗玉</p><p>今年暑期的文旅市場上，研學遊「打」得火熱。</p><p>據艾媒諮詢數據，2023 年中國研學遊行業市場規模達 1469 億元，2024 年則有望達 1791 億元，同比增長 21.9%。</p><p>這塊越做越大的「千億蛋糕」，自然吸引了更多市場主體的加入。其中，教培行業以其與目標受眾高度吻合的優勢脫穎而出，但目前尚並未取得積極正向的市場評價。</p><p>如今年暑假期間，新東方文旅組織的敦煌研學團就曾被參團家長公開抱怨待遇差——「安排早上六點四十的飛機，中午飯吃牛肉麪，面錢是孩子自己付的」——引發市場關注。而這次研學的報價是「1 萬出頭不含來回交通費用」。</p><p>這已不是教培行業第一次湧上風口浪尖。此前 5 月，便有市場傳聞稱新東方文旅赴美遊學團簽證被拒。同月，張雪峯推出的研學營一經發出，也因價格昂貴而衝上熱搜。</p><p>在研學市場上，教培所打出的「專業」旗號，似乎未能得到家長的一致好評。</p><h3><strong>家長的焦慮，被研學收割</strong></h3><p>「太亂了，完全不知道該信誰，也不知道錢花得到底值不值。」</p><p>今年暑假，家長白林被各種各樣的研學廣告刷屏，「今年（我）看到的廣告好像格外多，鋪天蓋地的，好像讓孩子暑假出去研學已經是必須的事情。」</p><p>正如白林所感受到的那樣，研學的市場規模還在擴張。據愛企查數據，截至目前，與「研學」相關的開業企業已超過 4 萬家，其中，有 6146 家企業成立於一年內。</p><p>此外，36 氪梳理小紅書發現，在「研學」標籤下，該平台相關內容已有 2.6 億的瀏覽量。其中，除了傳統的研學線路，<strong>還出現了「大廠遊」「名企遊」以及「AI 遊」等眾多新形式。</strong></p><p>讓白林感到心力憔悴的，不僅僅是產品讓人眼花繚亂，還有其昂貴的價格、「不能輸在起跑線上」的從眾心理，以及無法保障的質量。</p><p>「感覺稍稍熱門一點的國內線路就要八九千甚至上萬。」白林嘆息道。她告訴 36 氪，國內的線路還能「咬一咬牙」預訂，而國外的遊玩線路實在大大超出她的預算。</p><p>研學遊的「高價團」，早已不是新鮮事。6 月，「家長月入一萬不夠孩子研學遊七天」的話題衝上熱搜，引發家長羣體的共鳴。</p><p>據《齊魯晚報》報道，今年新東方文旅的「穿越河西走廊，重走絲綢之路」8 天敦煌遊學價格為 10980 元，而在去哪兒網、攜程等旅行網站上，<strong>8 天敦煌遊價格只需要 4000-6000 元。</strong>此前，《第一財經》也曾指出，研學遊的價格是同等路線普通旅遊團的 2-3 倍，毛利高出 20%-50%。</p><p>白林也清楚地意識到，<strong>自己正被研學「收割」。</strong></p><p>「沒辦法」，她坦言，「這就抓住了家長的心理，那麼多孩子都去了，自己家孩子不去，總感覺是落下了什麼。」</p><p>但是，在許多業內人士看來，今年暑期鋪天蓋地的研學廣告和衝上熱搜的高價團，實際上已然是市場降溫後的表現。</p><p>粵港澳大灣區文旅研究院的劉傑武認為，<strong>當前研學市場已呈現「量減價減」的趨勢，其中，7 月下半旬海外研學市場出現了較大幅度的下跌。</strong>同時，在研學行業從業 9 年，某研學品牌創始人王宇告訴 36 氪，今年在北京，能夠明顯感覺到客戶有所減少。</p><p>談及背後的原因，劉傑武認為這是供需變化導致的市場反應：一方面，在「消費降級」的今天，家長對於價格的敏感度不斷提升；另一方面，隨着新市場主體的湧入，研學產品的供給也更加繁多，形成了「供大於求」的市場表現。</p><p>然而，對於一心想讓孩子見世面、長眼界的家長，研學焦慮並未減弱。眾多如白林一般的家長，在高價與教育之間反覆掙扎，一邊交錢一邊踩坑。</p><h3><strong>研學還是門好生意嗎？</strong></h3><p>號稱「史上最熱的三伏天」下，感到焦慮的不止有家長，還有新湧入這一賽道，尋求「轉型」的教培行業。</p><p>據 36 氪梳理，今年暑假，除了早些年就有研學業務的新東方之外，如粉筆、學而思、高途教育、昂立教育、網易有道甚至「網紅教師」張雪峯都紛紛加碼研學市場，爭先恐後推出自己的產品。</p><p>之所以選擇研學作為「轉型」的方向，是因為教培行業對此有天然優勢。劉傑武告訴 36 氪，教育培訓機構長年積累的客戶資源，本身便與研學市場的目標受眾高度重合，並且，在多年教學經驗的引導下，教培機構比起旅遊類機構，其規劃的知識類研學課程也可能更貼閤中小學生的需求。</p><p>然而，從實際的市場表現來看，教培機構推出的所謂更加「專業化」的研學遊產品，似乎同樣因高價、路線設計不成熟等問題，在上架不久後便打折促銷，或滯銷。</p><p>以張雪峯在 5 月初上線的 6 天 5 晚蘇州研學團為例，雖然其產品已經悉數售罄，但此前幾經調價：剛上架時，售價高達 9999 元，但大約一兩週之後，便降價到 8999 元。並且，截至 7 月 18 日，第五、第六期團組仍顯示可購買，前四期團組顯示可預約。</p><p>這類問題並不少見。張媛曾在新東方文旅就職，對接研學口。她告訴 36 氪，今年新東方文旅研學團的一些「非熱門」團，也有一些面臨「無法成團」的困境，「如果想穩妥一些，還是推薦報名市面上關注量較高的路線，熱門團的成團率還是可以保障的。」她説。</p><p>此外，OTA 平台因其資源豐富，供給鏈全面等優勢，在今年暑期研學中做出的成績不可小覷：從各平台暑期數據來看，去哪兒顯示，研學產品的預訂從 5 月中旬就開始起量，研學產品預訂量比去年同期增長了四成左右；攜程平台上，研學遊訂單量水漲船高增長 175%，海外研學遊人數增長 120%。OTA 平台龐大的市場佔有量，也為教培機構加碼研學帶來了一定競爭與壓力。</p><p>轉向研學這條直衝兩千億的賽道，並沒有像教培機構想的那麼順理成章。據王宇介紹，研學的背後，其實有着非常龐大的供應鏈，而這其中所付出的成本，算下來甚至還不能被利潤完全覆蓋。</p><p>「因為研學的淡旺季效應十分明顯」，王宇説道，「按北方城市來説，一年可能也就 60 多天的旺季，<strong>但這背後要投入大量的成本，包括前端的引流廣告、後端的帶隊老師等等。</strong>更何況，教培行業還沒有那麼豐富的旅遊資源與合作經驗。而且研學只是旅遊的一個細分領域，<strong>大多數利潤來自於寒暑假</strong>，剩下時間研學是做不起來的，但是像研學老師、員工還要繼續養着。萬一寒暑假出現問題，一年可能就面臨着虧本。」</p><p>劉傑武也表示，培訓教師與研學旅遊教師實際上有諸多不同，「好的培訓老師未必能成為優秀的研學教師。」他説。這正印證了王宇所感受到的人才成本壓力。</p><p>沉重的成本之下，許多研學機構便走上了「外包」的道路，其中也包括新入局的教培機構。</p><p>「但教培的問題就出在這，<strong>它所宣傳的東西，是自己的老師，自己的課程，這是它本身的競爭力與差異性，</strong>但是如果教培也選擇了外包，其額外價值就不再明顯。」王宇解釋道，「那同樣的東西，憑什麼教培還要比一般的研學產品貴呢？」</p><p>張媛也曾向 36 氪提到，新東方文旅的部分研學路線也存在外包。對此 36 氪曾向新東方進一步核實，但截至發稿前對方尚未回覆。</p><p>在小紅書上，也能一窺研學團找大學生兼職現象的普遍，一名有過相關經歷的博主就告訴 36 氪，帶暑期研學團，<strong>只需提前背一背資料</strong>，整體難度不高。</p><p>不止是教培機構，研學賽道上更聚焦的企業也仍未能改善虧損問題，如主營研學、冬夏令營等業務的世紀明德，其 2024 年半年報顯示，期內公司錄得營業收入 9766.99 萬元，同比增長 66.64%，同期歸母淨利潤較去年同期大幅收窄，<strong>但仍虧損 152.75 萬元。</strong>世紀明德表示，其上半年在研學、營地等各版塊業務都有所增長，但對應的成本也有所增加。</p><p>也就是説，在快速增長的業務面前，世紀明德仍然躲不過虧損的命運。</p><h3><strong>專業的研學，還需多久？</strong></h3><p>「正常的研學是要圍繞課本，作為課本的重要補充。但現在市場上的多數研學，<strong>其實只能算是‘遊學’。」</strong></p><p>王宇發現，當前的研學市場，越來越難以界定，供需之間的矛盾也在擴大。比如很多家長希望北京研學中加上環球影城路線，但實際上這一地點與課本內容無關。</p><p>「而像一些課本上學到的內容，比如錢塘江、南水北調等，在當前市面上的研學產品中反而是小眾的存在，家長也很少為此消費。」</p><p>延伸到學分認定層面，這種供需矛盾依舊存在。此前，教育部等 11 部門發佈《關於推進中小學生研學旅行的意見》指出，研學旅行是一種「研究性學習和旅行體驗相結合的校外教育活動」，要求各地結合實際，促進研學旅行和學校課程有機融合。</p><p>在教育部政策指引下，各地陸續發佈新規，比如合肥市教育局發佈的《合肥市中小學研學旅行管理暫行辦法（徵求意見稿）》，其中第 21 條提到，將對學生參加研學旅行成效進行科學評價，<strong>其評價結果也將納入學生綜合素質評價體系，普通高中學生納入學生學分認定和管理。</strong></p><p>這意味着研學經歷或將與學生評價、學分認定掛鈎，但經 36 氪求證，當前許多新品牌的研學產品並不具備「加分」資格。比如新東方文旅，張媛表示，國內路線中，<strong>很少會對日後升學有幫助</strong>，只有一些國外路線能夠實現「加分認證」。對於這一説法，36 氪曾試圖向新東方作進一步瞭解，但截至發稿前尚未收到回覆。而新東方文旅客服對這一問題也表示「不清楚」。</p><p>「現在的學分認定還不是一個標準化的產品。」劉傑武表示。因此其認為研學的各個環節都還需要進一步規範發展。</p><p>「實際上，當學分認定沒有達到標準化、統一化，研學也就形成了當前市場化的情形，並且從目前趨勢來看，研學或許會逐步向旅遊平台靠攏。」作為從業者，王宇如是分析道。同時，他認為，近些年來，在如新東方文旅等教培行業加碼海外研學市場後，相關旅行社或也將看到海外市場的機遇，推出更多國外產品。</p><p>「現在新東方海外產品之所以貴，一方面是他能夠有助於研學，但更重要的是真正的旅行社還沒有在海外滲透太多研學產品。」王宇提到，「而當旅行社，<strong>尤其是能夠做‘出境批發’的旅行社，</strong>在海外市場加大投入後，<strong>他們在機票、簽證等資源上的優勢也會體現出來。」</strong></p><p>王宇透露，他所經營的研學企業目前便有佈局海外的打算。</p><p>不過另一方面，當更多參與方湧入研學市場，「量增價減」的趨勢或許會更突出。劉傑武就判斷，「如果政策保持不變，未來的研學產品肯定會更便宜。」</p><p>畢竟論其出遊體驗，比起注重度假休閒的「高端遊」，昂貴的研學遊實際性價比並不高。伴隨這一市場「捲上加捲」，未來產品定價或將持續走低。</p><p>（應受訪者要求，文中白林、王宇、張媛為化名）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_22cb467ab46142d790d6f6a1d9778908@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪丨中報落地，A 股繼續過「苦日子」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942208114465665?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 11:05:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;範亮</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;丁卯</p><p>本週全球資本市場整體呈回調狀態，歐美、亞太地區核心股指均有所下跌。</p><p>其中隱藏的一個共通的原因是，降息預期已經在全球資本市場有所反應，而中美上市公司二季報業績表現的邊際走弱，則打破了此前的平衡。</p><p>美股方面，中金公司統計，<strong>美股科技 Q2 增速在邊際上明顯放緩</strong>，其中半導體及設備二季度盈利增長 57%，弱於一季度的 88%；軟件與服務盈利增長 8%，一季度則為 18%；媒體與娛樂盈利增速更是已經轉負至 8.1%，而一季度則增長 38%，僅技術硬件由-2.3% 回升至 3.1%。</p><p>再看 A 股，此前市場有不少聲音批評 A 股投資者不重視基本面，股價無法反映公司基本面變化，但從 Q2 業績報來看，<strong>其二季報的諸多結構性變化實際上可以解釋今年來市場的波動的原因，且整體趨勢上 A 股表現是與財務業績表現同步的</strong>。</p><h3><strong>A 股是看業績的</strong></h3><p><strong>先用一組簡單的數據來看 A 股在 Q2 整體的基調：</strong></p><p>2024 年二季度單季，A 股歸母淨利潤同比下滑 1.7%，剔除金融後同比下滑 6.01%，進一步剔除兩油後同比下滑 6.74%。</p><p>2024 年一季度單季，A 股歸母淨利潤同比下滑 4.85%，剔除金融後同比下滑 5.66%，進一步剔除兩油後同比下滑 6.2%。</p><p>其中隱含兩個信息：<strong>一是金融和兩油今年的利潤同比是上升的，而其他上市公司利潤同比是下滑的；</strong>二是金融和兩油 Q2 利潤增速與 Q1 比是上升的，而其他上市公司 Q2 利潤增速與 Q1 比是下滑的。</p><p>反映在股價方面，今年以來<strong>萬得金融板塊上漲 7.5%，萬得全 A 剔除金融石化後下跌 16.55%，</strong>跌幅遠超去年。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_cbb1d19598e8457691e8161a718379c4@5648246_oswg70321oswg831oswg296_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖:A 股單季度業績表現 &nbsp;資料來源:Wind，36 氪整理</p><p><strong>再看看交易板塊和行業的變化：</strong></p><p>上證主板 Q2 利潤增速轉正，深證主板、創業板、科創板、北交所 Q2 利潤同比降幅則均較 Q1 有所擴大，特別是科創板，其 Q1/Q1 歸母淨利潤增速分別為-9.46%/-36.28%，利潤跌幅明顯擴大。此外，上證主板利潤表現較好，主要還是金融企業佔比較高所致。</p><p><strong>從各板塊上半年利潤增速比較來看，上證主板&gt;創業板&gt;深證主板&gt;北交所&gt;科創板，從各板塊指數漲跌幅看，上證指數&gt;深證成指&gt;創業板指&gt;科創 50&gt;北證 50。</strong></p><p>一個值得關注的點是，創業板指、北證 50 的指數跌幅，要遠高於歸母淨利潤跌幅，呈現出殺估值的狀態。如創業板上半年歸母淨利潤累計下滑 4%，但股價今年累計下跌 18.68%，北交所上半年歸母淨利潤累計下滑 19.7%，但北證 50 股價累計下跌 43%。北交所去年經歷過暴漲，今年經歷戴維斯雙殺尚可理解，<strong>但創業板在 2022、2023 年持續下跌的背景下，還出現殺估值的情況，實在令人疑惑。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,263" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_44c887b308b24db6ae46492cd07ed713@5648246_oswg46705oswg865oswg263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖:A 股分市場單季度業績表現 &nbsp;資料來源:.Wind，36 氪整理</p><p>從估值分位數看，創業板指無論在 3 年、5 年、10 年維度，估值水平均處於 1% 左右的分位，市盈率約為 24 倍，估值角度看是有相當的吸引力的。</p><p>另外，<strong>創業板指今年的權重股寧德時代、陽光電源，甚至中際旭創均是上漲狀態，剔除權重股後創業板指的實際表現還要更加疲弱，因此從估值角度看，創業板指具有反彈空間。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,261" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_da1f68ec82bb46f498c45530aa039bc2@5648246_oswg81040oswg865oswg261_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖:創業板 PE 估值分位數 &nbsp;&nbsp;資料來源:Wind，36 氪整理</p><p>分行業，從 Q2 相對 Q1 的業績邊際變化來看，上游資源板塊整體呈回暖態勢，中游製造除建材外整體景氣度有所下滑，下游消費中除農林牧漁、商貿零售外整體也呈現邊際走弱的特點。</p><p>中銀證券對全 A（剔除金融）分行業進行了業績歸因，可以看到<strong>對 Q2 業績貢獻最大的三個行業分別為石油石化、農林牧漁、電力及公共事業，對 Q2 業績拖累最大的五個行業分別為電力設備及新能源、地產、煤炭。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,415" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_32ab2a0bcc544ce5b43e6dba6a258b31@5648246_oswg97915oswg831oswg415_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全 A 非金融中報較一季報變動的行業歸因&nbsp; 資料來源：中銀證券，36 氪整理</p><h3><strong>市場反轉，為時尚早？</strong></h3><p>上述業績的邊際變化，<strong>也與製造業 PMI、社零增速等高頻數據走弱相吻合。</strong></p><p>先看社零，在去年基數效應下，24Q1 社零增速表現較好，1-3 月為 4.7%，而後續月份社零增長壓力則有所增加，1-7 月社零總額同比 3.5%，與 Q1 比有所下滑。</p><p>再看 PMI，製造業生產端的景氣度一直高於需求端，如製造業 PMI 中 5-7 月生產指數一直處於 50 分位以上，新訂單指數則持續位於 50 分位下，而在 8 月份，生產指數與新訂單指數則雙雙落下 50 分位，生產端也開始走弱。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="674,328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_6a79915d85f349858753781d5735e3fb@5648246_oswg90293oswg674oswg328_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：製造業 PMI &nbsp;資料來源：統計局，36 氪整理</p><p>從 A 股企業財務端的角度看，今年以來全 A（剔除金融）在二季度的總資產週轉率同比環比均有所下滑，這意味着相關企業面臨一定的產能過剩壓力。而與此同時，<strong>全 A 的固定資產（含在建）增速卻持續跑贏營收增速，這進一步加劇了產能過剩的情況。</strong></p><p>資本開支維度，24Q1、24Q2 全 A 非金融資本開支同比增速分別為 7.2%，0.9%，<strong>企業資本開支雖同比為正，但擴產意願已經有所收縮，</strong>這與 8 月份 PMI 生產指數的走低也有對應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="686,399" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_f2717e189abf4c9383f3de5287331a07@5648246_oswg122604oswg686oswg399_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全 A 非金融產能狀態&nbsp;資料來源：中銀證券，36 氪整理</p><p>總的來説，A 股市場今年的低迷表現，實際上最大的原因即來自財務業績的邊際走弱，而財務業績又與宏觀數據有一定關聯，在 Q2 業績表現整體偏弱的背景下，下半年高頻數據若未達預期，則會引起市場對 A 股下半年業績的進一步擔憂，而這會持續對 A 股的表現形成壓制。</p><p>目前，<strong>市場已經對美聯儲降息基本形成共識，A 股面臨的流動性壓力並不大，因此強針劑就在於宏觀數據的走強，A 股離反轉，只差一個信號。</strong></p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「NOWWA 挪瓦咖啡」完成數億元 B++輪融資，價格戰下的生存之道是什麼？｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942112901028745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:40:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊</p><p>36 氪獨家獲悉，連鎖咖啡品牌「NOWWA 挪瓦咖啡」近日完成數億元 B++輪融資，投資方為甬山天璣、盛景嘉成母基金、源星資本。據悉，這輪資金將會用於在供應鏈、全新的產品研發上加大投入。</p><p>過去一年，咖啡行業的 9 塊 9 大戰打得如火如荼，瑞幸、庫迪是其中絕對的焦點公司。而一些年輕的、初具規模的品牌，隱於大戰之下，少有人關注到它們在經歷什麼、以及如何應對內卷，成立於 2019 年的挪瓦咖啡就是其一。</p><p>最早時，挪瓦咖啡靠店中店起家，在線下餐飲店、零售店裏鋪設自己的咖啡機，做「咖啡託管」，與門店五五分成。輕資產模式讓這個初創團隊迅速擴張，第一年便在上海、杭州、南京等城市運營了超 400 家門店。2021 年開始做獨立門店，源於投資人們的共識建議，當時溝通的一位投資人曾表示「挪瓦確定開獨立門店後，才會投資。」</p><p>此後，亮橙色招牌、小馬 logo 的挪瓦開始出現在寫字樓、商務區、大學等地方，它瞄準年輕人，以融合酸、甜、苦等口感的果咖為特色，單杯定價在 15 元左右。只是，與瑞幸的便利、庫迪的便宜、星巴克的空間體驗相比，挪瓦身上的標籤感似乎不夠獨特和強烈。一定程度上，這意味着品牌定位的缺位，也是創始人郭星君過去一年體會最深的反思。</p><p>郭星君於 2014 年加入餓了麼，歷任多個事業部負責人。本輪之前，挪瓦已經完成過五輪融資，其中 2021 年的 B 輪和 B+輪金額較大，累計 2 億元，稱得上業內的明星公司。即使在 2023 年，挪瓦的 GMV 增速也達到近 100%。</p><p>談起價格戰，郭星君坦言「我們沒有主動跟過，如果説真的跟，誰都跟不動，瑞幸的財報已經體現了。」一個此前引起廣泛討論的背景信息是，2024 年 Q1，連家大業大的瑞幸都陷入了「增收不增利」的局面，季內淨虧損 6510 萬元。</p><p>放棄價格戰，「差異化」被郭星君視為跳出行業內卷的核心，這也是挪瓦過去一年所做的功課。2023 年 11 月，挪瓦宣佈品牌升級，將「健康低熱量」作為全新定位。為此，他們的菜單進行了全面梳理和調整，供應鏈上也去尋找脂肪、糖分更低的成分。</p><p>咖啡行業的確與互聯網平台不同，它作為一種以線下為重要陣地的業態，留給腰部品牌的機會更大。郭星君用餓了麼的經歷來類比，「很多時候，平台之間的競爭就像 0 和 1 的博弈，是生與死的問題，但消費品牌不同，只要找到差異化的點，是可以從容地發展的。」</p><p>如今，低熱量的定位初步帶來一些可被感知的成效。挪瓦的噸噸桶果咖貢獻了 70% 左右的收入，這能在一定程度上向消費者回答「挪瓦是誰」的問題。另外，輕盈生椰拿鐵的脂肪含量比行業平均低 50% 左右，在沒有推廣的情況下，它最近的銷量增長到了挪瓦的第三名。</p><p>品牌定位也是郭星君對整個創業歷程的最大反思。在我們的採訪中，他反覆提及的一個點是「找到長期正確的事」，也即把挪瓦的定位做得更透，進而自然導出產品、組織上的正確動作。「無論對平台還是消費品牌來説，一個邊界足夠清晰的定位都是最重要的，可能從第一天起，就應該準備好。」</p><p>關於短期內的未來，挪瓦的增量可能來自兩方面——一是在國內市場，把優勢區域做得更深，其中某些城市下個月的新增門店數會在 100 家左右。二是出海，東南亞、北美市場都已進入籌備期。最近，郭星君到海外轉了轉，他對出海的感受是「沒有想象中那麼困難，其實可以更早往前多走一些。」</p><p>「這個月到下個月，我們的增長會比較快。」郭星君告訴 36 氪，2024 年挪瓦的收入預計會有大幾十個點的增長。經歷一年的梳理和調整後，他們的重心回到了門店數增長上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_3000a1c5473748d7a7b9a3dc1c47db1b@5748245_oswg751927oswg720oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">挪瓦咖啡位於成都東站的旗艦店</p><h2><strong>以下是 36 氪未來消費與 NOWWA 挪瓦咖啡創始人郭星君的對話：</strong></h2><h3><strong>「取捨」是過去一年的主題</strong></h3><p><strong>36 氪：最近一年，你跟老股東在哪方面的交流比較多？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>短期速度與長期速度。幾年前大家更追求快、規模，這兩年還是希望我們穩健，先考慮清楚再去加大投入。考慮清楚是説在產品差異化上做投入，與其更好，不如不同。對於我們來説，內心也更平靜，就先一起調一下目標，追求利潤的穩健，接着再去擴規模。</p><p><strong>36 氪：「調一下目標」，現在的目標是什麼？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>幾個方面。規模的節奏當然是一個，但過去一年我們在調產品結構、調菜單，更多精力在研發和供應鏈上。現在菜單產品調的差不多了，重心可能又回到門店數增長上。</p><p><strong>36 氪：去年底你們把「健康低熱量」定為新的品牌定位，為什麼有這個變化？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>今年 7 月上海有個食品行業展會，大多數品牌都在提「健康」概念，我們也看到很多呼應時代召喚的品牌，這兩年發展都非常好，比如東方樹葉、果子熟了等等。</p><p>回到挪瓦的定位上，中國咖啡市場的爆發有兩個大的變量。一是咖啡的定價從原來三十塊錢變成了十多塊，跟奶茶基本一個價格。二是「好喝的咖啡」的定義變了，原來只看豆子風味，現在加了很多奶茶配方，整個市場被擊穿。</p><p>這樣就出現新的待辦任務——百分之七八十的咖啡沒有想象中那麼健康，所以我們找到一個跟團隊理念比較一致的、希望長期去做的點，就是把菜單迴歸到更健康的狀態，品牌定位也就導出了。</p><p><strong>36 氪：消費者會把咖啡和熱量強關聯嗎？「低熱量」這件事好像更多是奶茶品牌在做。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>中國咖啡市場和全球相比，菜單、產品結構是完全不同的。幾年前的存量用戶對咖啡的天然理解確實是健康的，但這兩年咖啡和奶茶的配料表越來越像，那麼它確實沒那麼健康了。</p><p>這兩天跟一位行業前輩交流，有個觀點很有意思，就是企業要尋求增長，不是隻問現有顧客的意見，非顧客的意見可能才是增量的鑰匙。</p><p><strong>36 氪：「低熱量」對產品和供應鏈意味着什麼？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>菜單的定義和設計要全面調整，接着每個產品都要做調整，對應的供應鏈也是。我們合作的一些企業需要做二次研發，甚至有些高熱量的產品要下線。這裏面的取捨是最難的。</p><p><strong>36 氪：在這個取捨中，最讓你糾結的產品有嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我們最近在聊冬天的菜單，太妃榛果拿鐵是整個咖啡行業每年一定會上的聖誕限定款，我們今年可能就不上了，因為它的熱量可能是拿鐵的五六倍。</p><p>比如東方樹葉肯定也會看到風味茶產品的市場，但它不會去做，lululemon 在產品決策中也有一樣的取捨。取捨這個事情我們過去一年聊的最多的，舍了一些東西后，得到的是縱深上的部分，包括消費者更高的忠誠度和信任度。</p><p><strong>36 氪：元氣森林主打低熱量，但他們有一款明顯更甜的冰茶產品在下沉市場賣得很好。所以你認為「低熱量」完全是一個好的角色嗎？會不會考慮這麼做的代價？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我們內部達成的共識是説，第一還是希望挪瓦的品牌理念是比較直接的，它帶來的影響是用戶會越來越信任我們。第二，我們想深入的這個品牌理念也不是小眾的，比如 lululemon 不是耐克阿迪那樣的綜合運動品牌，但市值也有幾百億美金。</p><p>我們選擇走這樣的路，那就把產品上該做的事情全部做掉。假設在其他局部市場找到了新機會，大概率也不會用挪瓦這個品牌，可能用新的品牌去做。</p><p><strong>36 氪：霸王茶姬會把熱量標在菜單和杯子上，其實能提供一個很好的用戶體驗。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我們也已經在門店開始加了，一些海報上，每款產品都會標一下。但客觀來説還是沒做得特別透，這是我們最近在補的作業。</p><p><strong>36 氪：從銷售表現來看，「低熱量」這個定位現在立住了嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>目前看是在得到驗證。噸噸桶果咖貢獻的收入可能達到 70%，輕盈生椰拿鐵的脂肪含量比行業平均低 50% 左右，最近的銷量升到了第三，而且我們已經好幾個月沒推廣它了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_9cdd8332180340a18a2d36e74791403c@5748245_oswg666072oswg720oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">挪瓦咖啡的噸噸桶果咖產品</p><h3><strong>中國咖啡市場會有很多品牌同時存在</strong></h3><p><strong>36 氪：去年庫迪推出 8.8 元咖啡，後來瑞幸跟上，價格戰對你們造成的擠壓是什麼？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>庫迪最初的 8 塊 8 對我們的數據幾乎沒有影響，我自己理解，可能消費者只是覺得多了一個平價定位的咖啡品牌。去年 Q3 行業直接喊 9 塊 9 的時候，門店生意是有波動的。但因為產品是不同的，後來又恢復了，所以我們中間的調整其實也是為了應對價格戰，形成自己的差異化優勢。</p><p><strong>36 氪：所以其實是瑞幸跟進了價格戰以後，你們才感受到影響。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>對，也是很短的時間。比如生椰拿鐵的用戶，會被瑞幸的降價吸引關注，但我們提醒產品差別後，門店端的生意又會回來。如果説直接跟價格戰，真的跟不動，連瑞幸今年 Q1 都虧損了。</p><p><strong>36 氪：你看到瑞幸 Q1 的財報時是什麼想法？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>之前大概知道是這樣的情況，因為很容易算出來。當時我們覺得價格戰可能會結束。</p><p><strong>36 氪：你講的「結束」是指什麼？怎麼推斷可能結束？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>一方面，降價不一定會帶來生意的增長，這是基本概念。另一方面，其實你漲一塊降一塊，這絕對都是利潤，我覺得瑞幸可能也需要對自己更有信心一點，它的品牌力是能夠支撐更合理的價格的。</p><p><strong>36 氪：價格戰、規模戰其實也引發了咖啡豆爭奪，你在供應鏈方面有什麼體感嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>其實我們這次融資的一部分用途就在供應鏈，除了咖啡豆，其他一些模塊可能也會加大投入。我們在雲南有一個將近 1000 畝的莊園，當時是因為疫情導致全球貿易有波動，現在在非洲也包了一些產地。</p><p>另一個大概念是，中國咖啡市場雖然增長很迅猛，但咖啡豆的絕對消耗量在全球佔比還是很小，可能往上游多走一走，就基本能解決這個問題。</p><p><strong>36 氪：你覺得價格戰接下來會怎麼發展？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>如果有品牌一直打 9 塊 9，最終可能就做實了自己的定位。比如比亞迪要做更貴，可能就要推「仰望」這個新品牌；蔚來要把價格往下走，要用「樂道」這個品牌。我覺得「品牌」跟「效率」是兩個世界，消費者對你的理解其實很難被遷移的。</p><p><strong>36 氪：最終可能會是一個怎樣的格局？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>長週期來看，中國的咖啡市場應該會跟奶茶市場 1: 1，甚至可能更會更高。我認為會有很多個品牌同時存在，有特別頭部的大連鎖、腰部幾千家門店的連鎖、以及一些區域的特色品牌。具體是哪些品牌，其實還挺難現在給出判斷的，但肯定有像瑞幸這麼優秀的公司。</p><h3><strong>接受週期性的快慢，咖啡出海的障礙沒有想象中多</strong></h3><p><strong>36 氪：從第三方數據平台來看，挪瓦上半年的門店數好像有些收縮。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>其實我們總規模是在漲的，2023 年的收入大概增長了 100%，今年應該也能漲大幾十個點。</p><p><strong>36 氪：去年 100% 的收入增長怎麼實現的？市場看起來極卷。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>還是剛剛那個概念，因為同質化才會特別卷，如果有了差異化，其實不需要那麼卷。還有一個點是，假設單杯定價從 15 塊降到 9 塊 9，收入相當於跌去 40% 左右，那這個做法會抵消掉門店數增長帶來的很多增量。</p><p><strong>36 氪：你會有規模焦慮嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我覺得還好，經歷過這麼幾年的疫情，心態已經很好了。首先我們還挺年輕的，如果把時間尺度拉長到十年來看，這兩年慢一點，未來幾年快一點就行了。其實我們之前也經歷過很快的時候，自己也有過週期性的快慢。</p><p>以前我在阿里本地生活，餓了麼早期也很慢的，後面 14 到 17 年才特別快。如果你現在不適合快，快了可能會很危險。你要做很多準備工作，才會有底氣，這個月到下個月，挪瓦可能會非常快。</p><p><strong>36 氪：為什麼這個月到下個月會非常快？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>有兩個點。一個是國內市場，我們的單店模型在行業裏還不錯，所以局部區域的門店數會有比較多的新增，有一兩個城市下個月可能新開 100 家店。第二個是境外市場，我們開在中國澳門的店生意很好，中國香港馬上要開，最近把新加坡、泰國、澳大利亞也簽了。而且東南亞、歐美很多外賣平台是我們原來的夥伴做的，外賣這塊也會加速生意的表現。</p><p><strong>36 氪：你最近對咖啡出海有什麼新的理解嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>最近東南亞去了幾趟，我覺得第一，可能沒那麼卷。第二，其實大家真實的投入和關注度沒有我們想象中那麼高，很多人還在理論階段，所以潛力和空間是足夠的。第三，這件事沒有那麼難和複雜，我最近跟喜茶、楊國福交流，他們在英國的生意都很好，其實從華人生意做起，市場也很大。</p><p>對我們來説，可能不叫出海，叫「全球化」。咖啡本來就是世界語言，在全球各地就是大家的日常。怎麼做到全球化？還是回到差異化的話題上，你的品牌是不是有不一樣的地方，是不是能滿足當地一部分消費者的需求。如果是，就是成立的，堅定去做就行了。</p><p><strong>36 氪：所以還是憑藉產品創新去向外走。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>對，產品理念是由品牌理念導出的。其實澳門的咖啡市場非常成熟，但他們一點都不卷，沒有太多的 9 快 9、會員日、外賣這些花樣。比如咖啡，你忽然在咖啡里加了果汁，大家會覺得難以想象、真好。</p><p><strong>36 氪：除了東南亞，還會優先去哪裏？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>北美，還有歐洲我們也在看。北美一方面是咖啡成熟度比較高，另一方面是他們的連鎖品牌沒那麼多。而且西雅圖是星巴克的總部，我還是希望那邊經常互動的本地化的團隊給我們更多反饋，另外我們合作伙伴在北美也有比較優秀的能力。</p><h3><strong>品牌定位應該從第一天就準備好</strong></h3><p><strong>36 氪：你朋友圈簽名有句話是「大力出奇跡」，你怎麼理解它？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我想表達的「大力」不是蠻力，是巧力，那個力要落在正確的動作上。我們內部在這兩個月找到幾個核心增量點後，整個組織重心全部往這幾點上靠，最後出的奇蹟也就在這裏。比如開店規劃上，我們會選擇把表現好的局部市場做得更透，以及在確定性的產品里加大投入。</p><p><strong>36 氪：最近幾年，很多創業者對於品牌、組織、經營都比較焦慮，也在相互學習。對你來講，過去一段時期裏對你比較有啓發的企業或做法有嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我是優衣庫的用戶，也是東方樹葉的用戶，我會覺得他們在產品的定義、人羣的定義上都很清晰，也做了很多的取捨。比如説，其實我之前不喜歡東方樹葉，而是更喜歡一些偏甜的飲料，但走到今天會有一種感覺——原來它在那裏一直等着我。</p><p><strong>36 氪：這種表達對品牌來説還挺浪漫的。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>它其實是長期不變的正確的事情，過程中可能被很多人質疑，我覺得沒問題，這個世界本身就是二元對立。再比如我們內部提得比較多的理想汽車，它首先是人羣第一，它推 SUV 的時候也有很多質疑，説增程不是主流技術、SUV 市場沒有轎車市場大等等。但市場大了有可能競爭更大，從結果來看，理想去年的利潤在行業裏是很好的。</p><p>產品定義、品牌定位、人羣定義，客觀來説真的比營銷要重要很多。營銷是去把正確的事情放大。</p><p><strong>36 氪：產品定義既然如此重要，你覺得自己這方面的能力最近幾年有提升嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>產品定義的背後是品牌定位。海底撈的定位是「服務好」，這三個字有了之後，產品定義就全都有了，變臉、甩面、幫小孩輔導作業等等，後面的動作也會自然導出。</p><p>回到我們這裏，挪瓦的研發投入一直挺高的，但為什麼導出的產品沒有那麼清晰的差異化，我的反思是因為我們之前沒有重視品牌定位。</p><p><strong>36 氪：回想過去幾年的經營歷程，如果能重來，有什麼事情你想做得跟之前不同？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>最重要的還是品牌，可能從第一天起就要準備好。這是最難的，如果只做性價比，那貴的東西要不要賣，類似的取捨不容易。</p><p>第二個可能是對於全球化市場的重視，其實我之前也有個刻板觀點，覺得全球咖啡市場這麼成熟，怎麼會有機會？現在來看，最簡單的解法是，出去轉一圈、看一下，可能會帶給你完全不同的感受。全球化其實可以更早往前多走一些的。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>研發具身智能行業應用模型，「木牛機器人」想成為機器人行業的高通丨早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2939805115980672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:58:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>「木牛機器人」是一家專注於具身智能行業應用模型研發與應用的技術公司，通過結構化、模塊化架構和一體化設計，自主構建獨立的感知、規劃、驅動與控制協同的&nbsp;AI 機器人通用技術底座。</p><p>「我們希望將「木牛機器人」打造成機器人行業的「高通」，通過構建通用機器人平台系統，即具身智能行業應用模型，實現機器人本體和需求場景適配，從而以不同形態的機器人來完成不同場景的任務。」 「木牛機器人」CEO 郭林表示。</p><p>為此，「木牛機器人」打造了予智具身智能行業應用模型 MN-LLM，在機器人本體搭建通用平台，解決機器人本體在不同場景下進行商業化應用的問題。</p><p>在技術自主研發過程中，「木牛機器人」首先對機器人的本體能力進行抽象概括，將其抽象為感知能力、推理能力、決策能力、規劃能力、控制能力和數據訓練能力。</p><p>其次，再分解對應為大腦即上位機進行決策和規劃；小腦和神經即下位機進行規定任務分解；基於執行器，構建統一執行系統，類比為機器人的肌肉和骨骼進行一體化編程設計。</p><p>最後，在此基礎上，將統一抽象的機器人感知能力、路徑規劃能力，執行性控制能力等模塊化，以滿足在任何場景下，機器人的調用需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_f7c163aff1094d92ade6f330038d32da@5564860_oswg201609oswg1280oswg618_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「木牛機器人」供圖</p><p>基於該行業應用模型，機器人程序的開發週期縮短，代碼總量減少，不同程序之間代碼的複用率增高，且對開發人員要求大幅度降低，使得機器人的開發速度更快，開發成本更低，且有更好的協調性和安全性。</p><p>目前，「木牛機器人」在予智具身智能行業應用模型的基礎上首發戰略產品無人平衡重叉車，初步應用於造紙廠和紡織廠等需要大量重物搬運、裝卸車等應用場景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_334b9791572c4102b5dbef3e35f4f103@5564860_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「木牛機器人」供圖</p><p>造紙廠通常處於室外和半室外的生產環境，實際環境中的光線、氣候、溫度的差異都會影響到無人平衡重叉車的抓取、操作和擺放的精準度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_fdf1a31b129f4065bff9a821a7118ffd@5564860_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「木牛機器人」供圖</p><p>此外，在重物運輸過程中，車輛通常是非標準化的，需要機器人本體實時根據車輛所在位置進行即時性判斷。</p><p>無人平衡重叉車需要同時滿足 5 噸大重量，4m/s 快速度和釐米級高精度等多方面的要求，在非標準化的作業場景下，無論是車輛還是碼垛的位置、角度偏移，都會影響機器人建模的準確程度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_b49c8c395aa7448b8cd987750ae3f379@5564860_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「木牛機器人」供圖</p><p>「叉車市場是一個巨大且成熟市場，每年有 110 萬台以上的銷量。其中平衡重叉車是最集中的產品類型，佔到整體市場銷售額的 60%，且每年還有 20% 的增長率」。</p><p>談及將具身智能行業應用模型運用到叉車上，「木牛機器人」CEO&nbsp;郭林解釋道，無人平衡重叉車能大量應用於工業生產廠區內重貨轉運中，具有很高的場景泛化可能性，能夠覆蓋諸多應用場景。</p><p>目前，「木牛機器人」已與造紙行業智能製造系統和智能倉儲物流系統的龍頭企業--中輕長泰（市場份額超過 80%）、國家工業互聯網應用創新體驗中心（紡織行業）-江蘇格羅瑞科技等眾多領域的智能製造節點型企業深度合作。</p><p>團隊方面，「木牛機器人」員工超過 50 人，團隊核心研發成員主要由來自美國波士頓動力公司、NASA（美國航天局）、DARPA（美國國防高級研究計劃局）等頂尖實驗室科研人員組成；公司經營管理人員由前平安集團、百度、美團等公司高管組成，高新技術人才佔比超過 90%。</p><p>「木牛機器人」CEO 郭林表示，我們切入機器人賽道，發現行業技術基礎設施缺失，需求離散，機器人開發面對眾多無法通用的實際場景。此外，懂技術的人又離市場太遠，產品不匹配需求，這些矛盾，導致開發成本和部署實施成本極高。</p><p>為此，「木牛機器人」通過構建機器人行業應用模型的技術突破和產業深度合作的商業模式創新，實現機器人本體和需求場景適配，以不同形態的機器人來完成不同場景的任務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_7752470218bb458fba6562c5a9aead61@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_1857f8d346f140edb76a2c221dfb586d@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「硅酷科技」獲億元級戰略融資，自研運控技術、專注芯片鍵合設備國產替代 | 硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942016447699849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，珠海市硅酷科技有限公司（以下簡稱「硅酷科技」）日前完成億元級戰略融資，本輪融資由中車資本、哇牛資本（匯川高管系基金）和聞芯基金 (上市公司聞泰科技下屬基金）領投，資金將用於加大碳化硅預燒結鍵合設備批量交付和先進封裝 HBM 設備的商業化。&nbsp;</p><p>「硅酷科技」成立於 2018 年 12 月，公司聚焦在多場景的芯片互聯技術，其中碳化硅的預燒結貼合設備已經成為此細分領域國產替代的領導者，市場佔有率第一。團隊成員來自 ASM、AMAT、谷歌、亞馬遜等企業，在半導體設備、先進封裝及新能源等領域擁有豐富的技術積累和產業經驗。&nbsp;</p><p>芯片互連技術是封裝中關鍵且必要的部分。通過封裝互連，芯片得以接收電力、交換信號並最終進行操作。其中，半導體產品的速度、密度和功能根據互連方式而變化，因此芯片的互連方法也會持續變化和發展。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_c3711c305587465ebd30ea31b60a6247@6022551_oswg50109oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封裝工藝細節&nbsp;</p><p>英特爾聯合創始人戈登·摩爾曾在 1965 年提出，當價格不變時，集成電路上可容納的元器件數目約每隔 18 至 24 個月便會增加一倍，性能也將提升一倍。這一定律也被稱為「摩爾定律」，其預測了在可預見的未來，可以放置在硅芯片上的晶體管數量將定期翻倍，從而以指數方式提高計算機的數據處理能力。&nbsp;</p><p>但隨着技術發展，半導體製造工藝面臨越來越多的物理限制，晶圓代工製程不斷縮小，摩爾定律已然發生變化，同時，使用極紫外 (EUV) 光刻系統等昂貴設備也在導致設備成本的不斷上升。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_72ec0720cc9c437fbb9cd633b5849e10@6022551_oswg152300oswg1080oswg496_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">摩爾定律&nbsp;</p><p>在這一背景下，先進封裝成為後摩爾時代的必然選擇，可通過創新封裝手段實現芯片更緊密的集成，優化電氣連接，進而滿足 AI、高性能計算等技術發展對芯片性能的要求。芯片鍵合技術正是先進封裝最為核心的工段，這也與「硅酷科技」的戰略定位高度吻合。&nbsp;</p><p>「硅酷科技」的主營產品包括不同場景的高精度芯片鍵合設備，覆蓋手機模組、功率半導體、AI 芯片行業、先進封裝 bonder，此外在 3D IC 晶圓製造的先進封裝製程——混合鍵合（Hybrid Bonding）中也有佈局。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="535,268" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_af8d1ad478594f0bb85ca74a6c7a4d31@6022551_oswg196238oswg535oswg268_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">硅酷科技生產間&nbsp;</p><p>AI 大模型、量子計算等技術驅動下，算力需求井噴，根據 SEMI 測算，全球半導體行業將邁向新一輪增長期，市場規模有望在 2030 年達到萬億美元量級。但由於摩爾定律的經濟效益降低，僅依賴工藝和架構等維度，難以實現性能和複雜度的指數型提升。&nbsp;</p><p>因此，探索互連密度更高、性能更優、功能更好且成本更低的先進封裝技術，成為了延續甚至超越摩爾定律的重要方法之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_1dd5b651c5424a42bae1ac016b7edc5d@6022551_oswg231748oswg2880oswg1620_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">芯片互連技術</p><p>基於自研運控核心技術，「硅酷科技」開發了亞微米級的高精度運動平台，平台所搭載的控制算可提供動態補償、振動仿真、模態分析等功能，可將芯片重複鍵合精度實現在 1μm 左右，覆蓋更多行業，以服務多元場景應用。&nbsp;</p><p>同時，這一高精度運動平台所採用的模塊化結構設計，令設備在配置上更靈活，可根據企業需求任意添加多軸聯動，按需研發自主算法，從而實現高效率、高良率量產。&nbsp;</p><p>隨着半導體前段製程微縮日趨減緩，異質整合被認為是提升系統性能，降低成本的關鍵技術。異質整合可以在單一封裝內，實現不同設計和製程節點的 Chiplet 整合，依照自身需求企業可選擇不同單價的製程，兼顧成本效益，花同樣的錢得到更多晶體管密度和性能。其中，異構集成封裝工藝對芯片的重複鍵合精度要求非常高，達到亞微米級別，國內暫無設備供應商取得獲得突破。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="904,498" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_e953911b37814f27aaa949d416467f2a@6022551_oswg335968oswg904oswg498_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">由中介層上多個 chiplets 組成的基於 chiplets 的系統</p><p>「硅酷科技」持續關注異構集成封裝工藝的研發投入，同時在碳化硅熱貼技術方面，公司現已經成功攻克精度達到數微米的碳化硅預燒結熱貼技術，有望於 2025 年實現重複精度為 1~2um 的 TCB（Thermal Compression Bonding，熱壓鍵合）工藝，以進一步推動芯片互聯鍵合技術國產化發展。&nbsp;</p><p>目前「硅酷科技」已同果鏈、理想、吉利、宏微科技、英飛凌系、東風汽車、華為系供應鏈等達成合作，先進封裝的 HBM bonder 明年會陸續導入晶圓代工廠。&nbsp;</p><p>未來，「硅酷科技」將繼續專注高精度、高可靠、高效率的運控核心技術，佈局功率半導體、碳化硅和 AI 芯片 HBM 等方向，與客戶共同解決半導體產業長期存在的「卡脖子」難題。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新消費品牌集中撤離安福路｜商業 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799878466516358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 08:33:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜賀哲馨</p><p>編輯｜喬芊</p><p>最近，咖啡品牌三頓半的線下店「原力飛行」傳出將撤離安福路的消息。</p><p>新店在愚園路 1107 號，雖然騎行只需 10 分鐘，但已經從徐彙區跨到了長寧區。 「新店有兩層，更大更安靜。」店員告訴 36 氪。新店九月一號正式開業，而原址已經有了新東家。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">撤離安福路的不只三頓半。堪稱「黃金轉角」的武康路和安福路交界，原先在這裏的野獸派已經在今年年初撤出，兩家潮牌 wiggle wiggle 和 D.Desirable 已經在數月內完成了從入駐到開業的全過程。</span></p><p>本土服裝設計公司素然原本有三個品牌開在安福路，分別是安高若、klee klee 和買手店 in the Park。如今，in the Park 和安高若都已經搬離了安福路，安高若原本店鋪的位置如今是更具可愛風格的潮流零售 Graf。</p><p><strong>即使是偶爾逛逛安福路的人也會發現，這個曾經新消費品牌雲集的「宇宙中心」，已經慢慢變成了另一副模樣。</strong></p><p>在商業地產圈和社交媒體上，安福路所代表的梧桐區社區商業生態過去幾年被人津津樂道。從最原始的居民自發需求——買菜做飯裁衣服的便民小店開始，到西餐廳、精品咖啡和設計師品牌店，再到 2020 年前後興起的新消費品牌集體上街。美妝集合店 HARMAY、二手循環平台多抓魚、精品咖啡三頓半和家居店野獸派的先後入駐，還引發過一波「居民需求和商業活動孰進孰退」的小範圍討論。</p><p>但那時候的評價大致是正面的。因為這些面目鋒芒、資金充裕的新加入者希望扮演一個好鄰居的角色，掙錢還不是首要目的。</p><p>三頓半就是在 2020 年落地安福路，開在兩家時尚品牌的中間，創始人吳駿談到店型設計時説希望「融入這個街區，而不是一道門」，於是「直接把門口差不多五十個平方出讓給街區，大家都可以在那裏坐，它是一個公共空間。」</p><p>對面的話梅 HARMAY 在吞下小吃店家家旺和餐廳馬里昂巴德之後，也給後者在一層開放式空間裏留了一個檔口的位置，這裏成為顧客等候、路人歇腳的場所。</p><p>「四分之一咖啡」的主理人張豔曾説，「對於線上品牌來説，崛起的速度如此之快，賺過大錢的人其實不稀罕通過線下門店賺小錢的，線下店相對於線上來説 ROI 並不高。」</p><p>在這樣的衡量標準之下，文旅、商業和居住需求似乎得到了完美平衡。身心疲憊的年輕人不遠萬裏來到這裏感受時髦的煙火氣。來此打卡拍照的他們，也會不時光顧幾步之遙的奇美理髮店，一家 90 年代裝修風格的小店，聽説燙髮一次只要 100 元。再討論到細枝末節，連馬路上的店鋪「沒有捲簾門」也成了大家津津樂道的話題。</p><p>但錢總歸是要掙的，可惜 2022 年之後，這種期待逐漸落空。</p><p>三個月的疫情封鎖導致許多個體戶資金斷鏈，尤其是那些更依賴老客光顧，一年新品不過四五季的設計師品牌。這裏的個體餐飲店相當一部分顧客來自附近居住的外國人，解封之後隨着這部分羣體的相繼離開，也影響到了餐廳經營。一個未經證實的數據是，某外僑大國的在滬人口相比起疫情前下跌了八成。</p><p>與消費力旺盛的外國居民撤退幾乎同時發生的，是蜂擁而來打卡的觀光客。新消費風行的那幾年，關於安福路「網紅」的報道多如牛毛，但以打卡為主的「消費」模式，已然讓零售商家難以負荷水漲船高的租金。在安福路經營 20 個年頭的進口傢俱店 casa casa 創始人梁哥在告別安福路的推文中説，「租金越行越高，效益越行越低，糾結的心態也越發嚴重了」。</p><p>依賴高客單價熟客的零散業態越來越少，就連這條街上的餐飲店也有連鎖的趨勢。</p><p>Wagas 和旗下四家餐廳佔據了安福路 195 號一整棟，均已營業超過 10 年。三家近三年新開的餐廳則散落在安福路各處——輕食店 FUNK&amp;KALE 和北歐餐廳 BOR Eatery 在西側，披薩店 Apollo 在距離 195 號不遠的 201 號。</p><p>有知情人士向 36 氪透露，Wagas 旗下面包店 Baker&amp;Spice 一年的流水可以上千萬，「根本不在乎房租漲跌」。</p><p>連鎖餐飲巨頭用不同的門店定位和設計風格，維持着新鮮感，吸引着不同的客羣。更多形單影薄的個體戶並不具有這樣的調度能力。消費環境變化之後，它們失去了原本的客戶，於是有的選擇撤出，或者躲到巷弄內，又或者是轉移到附近街區。這樣的結果是，短短數百米的安福路已經有了明顯的生態冷暖差異。</p><p>從話劇大廈起至西班牙總領事館文化處的中段是安福路東段上少有的、仍有部分社區性質店鋪的所在地，目前仍有空位待租。一處二層洋房招商的中介告訴 36 氪，房東對品牌的租期要求在兩年以上，不接受快閃店，更偏向於服裝和零售品牌。據瞭解，這樣的洋房一棟月租在十萬至數十萬不等，對品牌的日常流水要求不低，因而空置了許久也乏人問津。</p><p>與多數產權複雜的梧桐區街道類似，安福路的商業規劃也是「走一步看一步」。如今基本形成由政府一手產權，引導物業公司負責招商的模式。比如多抓魚一開始是由湖南路街道的負責人引進的。一些地段的產權劃分清楚之後，物業公司也會進來承包項目，再進行招商。三頓半、wiggle wiggle 和 D.Desirable 所在的區段就是由商管公司天晟負責運作，HARMAY、klee klee 也都同屬於這一項目。</p><p>集約化的管理自然有其好處，免去了因為產權糾紛「突然消失」的風險。但對一家店鋪來説，物業的管理好只是錦上添花，生意好、租得起，才是關鍵。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">從門店設計看，新加入者的「社區感」已經消失殆盡，取而代之的是惹人耳目的外立面裝飾和適合上鏡的品牌裝置。</span><span style="letter-spacing: 0px;">在附近上班的楊姣體感就是最近一年安福路上的概念店、快閃店開得越來越多，更迭也越來越頻繁，「都不像是好好要做一段生意的樣子。」</span></p><p>高效曾經是傳統商圈和老式步行街誕生髮展的基礎。但區別在於，傳統商圈希望你能在最短時間內買到最多東西，而如今的街區則希望你能在最短時間內接受到最大劑量的感官衝擊，以博取最強有力的品牌心智。逐漸地，安福路也成為了一扇鮮亮但面目模糊的品牌展示櫥窗。</p><p>唯一安慰的是，安福路的「空心」網紅化似乎甚少影響到附近街區。甚至由於周圍租金相對而言上漲較緩，它們成為一些獨立品牌的新選擇。</p><p>本土香氛品牌 BOYZCOMBO 就是這樣的例子。與安福路首店相距不過數百米的烏魯木齊中路上，一家新開不久的 BOYZCOMBO 門店陸續有不少人光顧。店長告訴我們店裏的生意最近很不錯，好幾款香水都賣斷了貨。就連搬離了安福路的安高若，新店也落在此。</p><p>雖然不再經常去安福路，但楊姣仍保留着逛馬路的習慣。她説找到在上海小馬路找到寶藏店鋪的祕訣在於「別看小紅書和大眾點評」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪丨小楊哥開播回應與辛巴的矛盾；愛奇藝已退款觀看國足中日世預賽會員費；張雪峯公司中秋國慶放 15 天假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942039914388361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 08:00:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>思看科技</strong></p><p>36 氪獲悉，證監會同意思看科技（杭州）股份有限公司首次公開發行股票並在科創板上市的註冊申請。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>小楊哥開播回應與辛巴的矛盾</strong></p><p>9 月 7 日晚，小楊哥在與辛巴發生爭端後首次開播，並對此進行回應。他稱，「我覺得吵沒必要，企業不是吵來吵去就能做起來的。」 9 月 8 日，早上，辛巴在某社交平台上發表長文，他表示，「你不是總標榜自己是企業家麼，你知道企業家應該具備哪些條件麼？ 這份沒臉沒皮？ 掩耳盜鈴的把戲？ 知不知道企業家第一條就是'責任'？ 學你都白上了？ 註定這輩子你跟企業家，沒半毛錢關係，網紅一個！ 」&nbsp;</p><p>9 月初，辛巴在直播中公開稱其因銷售的「蟹太太」牌大閘蟹價格遠低於三隻羊，遭到了小楊哥的舉報，辛巴質疑對方銷售的同品牌大閘蟹「一單賺 100 元」，還指責三隻羊在質量檢測、售後服務、賠償態度等方面存在不足。三隻羊聯合創始人盧文慶則回應稱，辛巴為了博取流量沒有底線。（環球網科技頻道）</p><p><strong>愛奇藝已退款觀看國足中日世預賽會員費</strong></p><p>9 月 8 日，有用戶微信支付消息顯示，為觀看國足中日世預賽 18 強賽所購的愛奇藝體育會員退款已到賬。此前報到，9 月 5 日晚，國足中日世預賽 18 強賽由愛奇藝體育獨家直播。愛奇藝體育 APP 顯示，這場比賽為付費賽事，非會員用戶需要支付 9 元開通愛體育會員，或支付 18 元購買單場比賽。開賽後，「愛奇藝花錢看不了」很快登上微博熱搜。有網友吐槽愛奇藝付費頁面卡住看不了比賽，想要退錢。</p><p>9 月 6 日晚間，愛奇藝體育致歉並提出解決方案：1.對於重複兌換觀賽券的體育會員，我們已將重複兌換的觀賽券返還至賬戶。2.對於重複購買支付的用戶，我們將退還重複購買的金額。3.在比賽期間權益受損的用戶，我們將補償一張觀賽券至賬戶。（財經網科技）</p><p><strong>張雪峯公司中秋國慶放 15 天假</strong></p><p>在張雪峯團隊老師發佈的視頻中，張雪峯提到，公司國慶和中秋加起來一共 15 天假。中秋節 5 天假不調休，從 9 月 14 日放到 9 月 18 日，9 月 19 日上班。國慶節放 10 天假，從 9 月 28 日放到 10 月 7 日。（鳳凰網財經）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>娃哈哈否認要求員工重新簽署勞動合</strong></p><p>娃哈哈 9 月 7 日在微博就此前「要求員工重新簽署勞動合同」等報道發佈聲明稱，工會從未聽説「娃哈哈維權委員會」的相關信息，目前工會也未收到所謂「娃哈哈維權委員會」提起的訴訟信息；據工會瞭解，杭州娃哈哈集團有限公司職工持股會內部股份回購事宜經過會員代表大會全體決議通過，相關協議由持股會會員自願簽署，合法有效，不存在損害持股會會員的情形。針對蕭山順發股權轉讓問題，據工會瞭解，是蕭山順發正常股東變更股權轉讓合法有效，符合相關法律法規，並經工商部門審核確認，並無外界揣測特殊原因。娃哈哈表示，目前工會的管理及工作秩序一切正常。（證券時報·e 公司）&nbsp;</p><p><strong>海口三港將於 9 月 8 日 13 時恢復運輸</strong></p><p>海口市交通運輸和港航管理局發佈提示，根據氣象信息，海口新海港、秀英港和鐵路南港將於 9 月 8 日 13 時起恢復運輸。恢復運輸後，將優先疏運已預約貨車約 1000 輛。（e 公司）&nbsp;</p><p><strong>颱風摩羯致海口文昌經濟損失 600 億元</strong></p><p>海南省應急管理廳廳長番紹立表示，颱風「摩羯」破壞之強、影響之大，超乎想象，給羣眾的生命財產造成了巨大損失。以海口為例，截至 9 月 7 日 17 時，受颱風「摩羯」影響，全市受災人口 126.81 萬人，緊急轉移羣眾 10.55 萬人，需救助羣眾 20.98 萬人，因災意外死亡 1 人，倒塌房屋 401 間，損壞房屋 32424 間，樹木倒伏 167800 餘株，農作物受災面積 56742 公頃，造成直接經濟損失約 263.24 億元。而作為此次颱風在海南的登陸地，文昌全市預計直接經濟損失則高達 327 億元。（第一財經日報）</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，大型科技股普跌</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 6 日收盤，美股三大指數集體下跌，納指跌 2.55%，標普 500 指數跌 1.73%，道指跌 1.01%。大型科技股普跌，特斯拉跌超 8%，谷歌、英偉達跌超 4%，亞馬遜、Meta 跌超 3%，Netflix、英特爾跌超 2%，微軟跌超 1%。熱門中概股多數下跌，小鵬汽車跌超 3%，愛奇藝、理想汽車、富途控股、百度跌超 2%，嗶哩嗶哩、阿里巴巴、微博、京東、騰訊音樂跌超 1%；蔚來漲超 3%，拼多多小幅上漲。</p><p><strong>多地落地超長期特別國債支持消費品以舊換新，涵蓋個人消費、交通等領域</strong></p><p>超長期特別國債支持消費品以舊換新政策正在多地落地。據澎湃新聞記者不完全統計局，目前已有廣東、江蘇、上海、湖南等地出台具體方案。 今年 7 月，國家發展改革委、財政部印發《關於加力支持大規模設備更新和消費品以舊換新的若干措施》，明確由國家發展改革委牽頭安排 3000 億元左右超長期特別國債資金，加力支持大規模設備更新和消費品以舊換新。 其中，在消費品以舊換新方面，直接向地方安排 1500 億元左右超長期特別國債資金，支持地方自主實施消費品以舊換新。 （澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>貴州：將新能源、燃油乘用車補貼分別提高至 2 萬元和 1.5 萬元</strong></p><p>據貴州省發改委公眾號，9 月 7 日，貴州省 2024 年加力支持消費品以舊換新工作啓動儀式在貴陽舉行。「貴州省商務廳將重點做好乘用車報廢及置換更新和電動自行車以舊換新、家電產品以舊換新、家居消費品更新三個方面工作。」貴州省商務廳黨組成員、副廳長令狐紹輝介紹，將持續開展消費品以舊換新活動，其中對符合條件的汽車報廢更新，將補貼標準由此前的購買新能源乘用車補貼 1 萬元、購買燃油乘用車補貼 7000 元，分別提高至 2 萬元和 1.5 萬元，同時對 2024 年 4 月 24 日以來已經發放補貼的消費者申請，將按新標準補齊差額。此外還將對乘用車置換（報廢）更新、電動自行車以舊換新給予補貼，家居商品、家電產品單筆最高優惠或補貼 2000 元。（證券時報·e 公司）&nbsp;</p><p><strong>中秋假期短途遊火爆，熱門線路車票售罄、機票緊俏</strong></p><p>目前旅客已經可以購買中秋假期的火車票。中秋節首日火車票，一些熱門線路多個車次的車票已經售罄，機票也非常緊俏。數據顯示，2024 中秋假期，出行市場以中短途出行為主，繼續呈現出行高頻化、需求多樣化的特點。長三角、珠三角、京津冀及成渝城市羣、中原城市羣等城市羣的中短途出遊需求旺盛，三小時以內的高鐵出遊市場最為活躍。記者走訪旅行社時看到，不少市民正在諮詢中秋假期的旅行路線。（央視財經）</p><p><strong>中國首次進口非洲羊肉產品</strong></p><p>一批產自非洲馬達加斯加的冷凍羊肉 8 日運抵湖南紅星進口肉類指定查驗場，這批貨物共 50 件、900 餘公斤。這是去年馬達加斯加羊肉獲得輸華准入後的首批進口產品，也是中國首次從非洲進口羊肉產品，標誌着非洲肉類產品輸華取得階段性顯著成果。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>黃仁勳近 3 個月合計套現約 45 億元，英偉達市值一週蒸發 2.88 萬億元</strong></p><p>證券交易委員會（SEC）最新發布的文件顯示，當地時間 9 月 4 日至 5 日期間，英偉達 CEO 黃仁勳共售出 24 萬股英偉達普通股，總價值約 2580 萬美元。在不到三個月的時間裏，黃仁勳共計出售了近 530 萬股公司普通股，價值約 6.331 億美元（約合 44.9 億元人民幣）。英偉達發佈的最新財報顯示，公司 2025 財年第二財季營收達 300 億美元，同比增長 122%；非 GAAP 口徑下調整後的每股收益為 0.68 美元，同比增長 152%。但在財報公佈後，英偉達的股價卻暴跌 9.53%，創下美股歷史上最大的單日市值跌幅。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>歐盟統計局：歐元區經濟增長下，歐洲央行可能降息</strong></p><p>根據歐盟統計局當地時間 9 月 6 日發佈的數據，歐元區和歐盟第二季度經濟增長下調至 0.2%，與第一季度相比有所放緩，其中，德國經濟萎縮了 0.1%。數據顯示，家庭消費支出下降、進口增長以及固定資本總額下降都成為拖累歐元區經濟增長的主要因素。業界人士指出，較弱的經濟指標或對歐元區的經濟增長前景構成風險。同時，仍然低迷的投資表明企業預計經濟不會出現強勁復甦。經濟增長放緩或將為歐洲央行降息打開大門。市場普遍認為，在即將召開的歐洲央行會議上，歐洲央行將降息 25 個基點。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>雷諾 CEO：電動汽車銷售放緩，歐洲汽車業或面臨 150 億歐元碳排放罰款</strong></p><p>法國汽車巨頭雷諾 CEO 盧卡·德梅奧週六表示，由於電動汽車需求放緩，歐洲汽車行業可能面臨 150 億歐元（約合 174 億美元）的碳排放罰款。 到 2025 年，汽車製造商將面臨更嚴格的歐盟二氧化碳排放目標，因為新車銷售的平均排放量上限將從 2024 年的 116 克/公里降至 94 克/公里。 （新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>美國折扣連鎖店必樂透或於週日申請破產</strong></p><p>必樂透，即 Big Lots，成立於 1967 年，創始人 Sol Shenk 專注於購買各種類型的清倉商品並以折扣價出售。1982 年，公司更名為 Big Lots 並逐漸發展成為一家覆蓋全美的折扣零售商。必樂透破產被視為美國傳統實體零售業面臨困境的縮影，意味着不選擇轉向數字化的傳統零售商們終將走向破產。隨着電子商務的興起和高通脹以及高利率趨勢下美國消費者愈發偏向必需消費品，像必樂透這樣偏向非必需消費品的傳統折扣零售商面臨巨大壓力。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>日本多地"大米荒"持續，政府部門被指"無對策"</strong></p><p>日本部分地區 7 月開始出現「大米荒」，如今波及更多地區。據日本媒體 6 日報道，東京都、大阪府、福島縣、北海道等地大米供應緊缺，部分店面大米上架僅幾分鐘就被搶購一空。日本民眾指責農林水產省行動遲緩，沒有采取應對措施，僅宣稱大米緊缺狀況「早晚能解決」。此外，日本民眾質疑政府拒絕投放儲備米。大阪府知事吉村洋文 8 月底和本月 2 日兩次呼籲日本中央政府儘快投放儲備米，以緩解供應緊張、平抑大幅上漲的米價，均被中央政府官員拒絕。按農林水產省説法，投放儲備米恐對大米流通造成影響。（新華社）&nbsp;</p><p><strong>歐美航線運價從高位暴跌，加班船加劇運價下跌速度</strong></p><p>由於運力供大於求，海運運價出現暴跌。上海出口集裝箱運價指數（SCFI）顯示，上週該指數已滑落至 2726.58 點，較上期下跌 8.0%。跌破 3000 點大關，意味着運價回落至 5 月底水平。前一段時間，航運運價曾連續上漲，7 月 12 日當週達到 3674.86 點。對比 2023 年同期近 1000 點的水平，2024 年 7 月份的運價水平翻了 3 倍多。當時運價之所以上漲，主要原因是受到紅海局勢的影響，船舶繞行非洲導致運力供給不足、運輸成本大幅上漲，運價也就水漲船高。業內認為歐洲航線運價正逐步迴歸合理區間，在整體保持下行趨勢的情況下，可能會因聖誕季出貨需求的推動，運價在 9 月份有短暫小幅回升。然而，8 月下旬市場上出現了一波「加班船」，用於補充正班船運力。正是這波加班船，導致供需關係出現更劇烈的變化。（界面新聞）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>周大福二季度零售額同比大幅下降 20%，上半年關店 180 家</strong></p><p>周大福發佈的今年第二季度經營數據顯示，其二季度零售額同比大幅下降 20%。其中，中國內地市場零售額下降 18.6%，中國香港、澳門及其他市場下跌 28.8%。更糟糕的是，周大福還在不斷關店，僅第二季度它就淨關閉了 91 家門店，今年上半年關閉的門店也已經有 180 家。周生生的生存境況同樣不容樂觀。今年上半年，周生生歸母淨利潤下跌 36% 至 5.26 億港元，雖然新開出了 25 間分店，同期卻關閉 47 間分店。（21 財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>特斯拉將與 xAI 分享部分收入？馬斯克：消息不準確</strong></p><p>9 月 8 日，有報道稱，馬斯克的 xAI 已討論分享特斯拉未來收入的交易。根據擬議的協議，這家初創公司將向特斯拉提供其人工智能技術，以換取特斯拉部分軟件收入。對此，馬斯克在社交平台回應稱，消息不準確。特斯拉已經從與 xAI 工程師的討論中學到了很多東西，這有助於加速實現無監督 FSD，但沒有必要從 xAI 獲得任何授權。（界面新聞）</p><h2>投融資</h2><p><strong>法拉第未來盤前大漲超 28%，已獲 3000 萬美元融資承諾</strong></p><p>36 氪獲悉，法拉第未來美股盤前大漲 28.6%，報 6.7 美元。消息面上，法拉第未來宣佈，該公司已從中東、美國和亞洲的投資者那裏獲得 3000 萬美元融資承諾。新的融資承諾包括先前融資的 750 萬美元和 2250 萬美元的新投資，形式為可轉換票據和購買公司普通股額外股份的認股權證。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>開啓預訂不到 24 小時，華為三摺疊手機預訂量破 200 萬</strong></p><p>華為三摺疊手機——華為 Mate XT 非凡大師於 9 月 7 日 12:08 開啓預訂。截至目前，預訂開啓不到 24 小時，華為商城顯示該產品預約人數已超 200 萬。據報道，這款三摺疊手機將在 9 月 10 日的華為發佈會上正式推出，價格也有待屆時揭曉，將於 9 月 20 日 10:08 正式開售。（e 公司）&nbsp;</p><p><strong>蘋果的新款 iPhone 將採用 ARM 最新的 V9 芯片</strong></p><p>據報道，蘋果的新款 iPhone 將採用 ARM 最新的 V9 芯片技術用於人工智能。（財聯社）</p><p><strong>整理｜</strong> 大暗&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;tempkey=MTI4Nl9LaTBRcmF5QWloRVlJbjlUNldVeDkwN3VpY2tabUp0dzU3azBSVmZIRFVUYWd6Y3h0RDkzdE85aXZqclh0V1lNSXlBN1lfd2pDQkd2Uk9JSWY0aDNiQklKcWdUOW91aDFnREcyaWd0NnBPeUtUT1RxWk5iMFliSmFXSUlNcTdjcXVyeWtMUTRBT2liNXgteVc2N2VqZzVRWDNORmhFV1B3Y1dqNkNnfn4%3D&amp;chksm=6958b2ad5e2f3bbb1a4c976cb13d611a078d6bd36bdf5c8b22a72d3d90813fe7cc7139f67ed8&amp;scene=0&amp;xtrack=1&amp;previewkey=PkgrJHykkwe2i6VYeRT%252F9MNS9bJajjJKzz%252F0By7ITJA%253D#wechat_redirect">「36 氪」</a>，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>助力生命科學研究自動化，「博工科技」完成 A 輪融資  | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2939878753409671?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>編輯 | 海若鏡</p><p>36 氪獲悉，廣東博工醫療科技有限公司（以下簡稱「博工科技」）已完成 A 輪融資。本次融資由鼎盛合創基金領投，所獲資金將用於研發投入、人才招募以及市場產業鏈建設。</p><p>博工科技成立於 2022 年，專注於生命科學機器人研發、人工智能技術在生命科學場景的落地應用。目前，公司主要聚焦於細胞研究領域自動化，研發圍繞樣本前處理、細胞儲存、細胞的製備和擴增、類器官制備四大應用場景開展，已推出離心機器人、培養箱機器人、加液機器人等多款模塊化機器人產品。</p><p>博工科技創始人劉照強曾有十餘年工業自動化領域的工作經歷，尤其強調應用場景的開發對於自動化技術的重要性。他向 36 氪介紹，機器人能夠幫助解決傳統的細胞培養等環節中存在的一系列痛點，例如工藝不均一、污染幾率高等，此外還能夠幫助提效、節約科研人員的寶貴時間。</p><p>具體到產品研發規劃思路，「從單體智能到羣體智能」是基本邏輯，也即讓機器人不僅侷限於從事特定、有限的任務，而是能夠處理更為複雜、系統的任務。</p><p>以實驗中的離心環節為例，劉照強對 36 氪做了進一步説明：「傳統上離心機完成一次離心需要 20 分鐘左右，全程需要科研人員在旁進行操作和設定。但通過在不同環節使用機器人，從運輸樣本到離心、再到送還成品都能夠實現全自動。而且全程數據都有記錄、可追蹤。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240907/v2_b003e1bba7344cef96b597495e2d35c2@5930287_oswg3866874oswg1268oswg761_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博工科技部分產品示意圖；受訪對象供圖</p><p>劉照強所提到的負責運輸、週轉的機器人，在實驗中的應用場景頗為普遍。通過結合多種傳感器、人工智能技術，以及高性能激光 SLAM 導航技術，博工科技所研發的 AMR 機器人能夠自主判斷環境變化、智能避障，實現在複雜環境中的自主導航，「定位精度可以精確到 0.5 毫米，幫助實現生物樣本無人化‘端到端’轉運。」</p><p>細胞儲存是建立生物樣本庫的基礎，後者對於生物醫學研究至關重要，對疾病研究、藥物開發、基因組學研究等場景都不可或缺。但細胞的保存條件苛刻，大部分需要長期保存在深低溫-196℃的環境下，以維持其活性和穩定性。博工科技所研發的 M9 機器人即是針對此類需求推出的產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,850" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240907/v2_5399ef7e4cec41e4b3fce42aea186cd9@5930287_oswg713306oswg1265oswg850_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博工科技 M9 機器人樣圖；受訪對象供圖</p><p>「業內打造-196℃的存儲環境並不難，難點在於存取自動化的實現」，劉照強指出，耐低溫性能優良的機械運動部件是取得突破的關鍵，「我們請到了‘外援’，對接了國家的航天科研所，幫助研發運用了航天軍工級的機械運動部件，可以長期耐受深低溫。」</p><p>M9 機器人的亮點還在於大容量、可溯源。劉照強介紹，該機器人的存儲容量可達 35200 個試管，領先於市面上的絕大多數同類產品。此外，博工科技還開發了一套軟件系統與該機器人協同使用，以供對樣本實時溯源，相當於「每個樣本都有了自己的‘電子身份證’」。與此同時，為確保安全，用戶查詢樣本前必須先經過人臉識別等安全驗證環節。</p><p>據悉，博工科技已在廣東東莞松山湖建成佔地面積 8000 平方米的生產基地，年產能達 1000 台。目前產能已趨近飽和，公司正在洽談新的生產基地建設相關事宜。</p><p>商業模式方面，目前博工科技規劃了「兩條腿走路」。一方面，針對科研機構提供軟、硬件產品的定製開發及交付；另一方面則針對一些有意從事健康服務行業的機構，提供整套方案的輸出。</p><p>針對後者，劉照強解釋道：「想要切入生物科技領域，就勢必要建設實驗室，但實驗室的建設有一定門檻。我們可以為想要切入這個領域的企業提供從方案設計到裝修再到設備儀器引入的全流程服務，按單收費。目前來看，有這類需求的企業也並不在少數，我們的合作對象裏有醫美機構，也有大健康服務企業。」</p><p>就市場規模來看，生命科學自動化領域有望迎來持續增長。據 Mordor Intelligence 測算，全球實驗室自動化市場在 2024 年的規模預計為 62.3 億美元，預計到 2029 年將達到 86.6 億美元，預測期內的複合年增長率為 6.82%。</p><p>在劉照強看來，國內生命科學的自動化尚處在較為早期的階段，未來還有很大發展空間，博工科技也將進一步拓展應用場景、開發產品。目前，公司正在醫學檢測領域做深入調研，洞察、發掘客戶需求，以期藉機佈局相關產品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德爾股份：正在準備進行固態電池的測試和實驗，逐步推進產業化進程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942485837519746?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 15:31:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，德爾股份在互動平台表示，公司正在準備進行固態電池的測試和實驗，逐步推進產業化進程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本前金融廳高級官員稱，日本央行可能年底前加息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942478040177538?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 15:23:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「雖然市場過去一兩個月經歷了一些動盪，但我並不認為市場失去了信心」，天谷知子週末在上海舉行的外灘金融峯會間隙稱。「重要的不是股價水平或動盪程度，而是信心水平」，她説，並稱穩定性的充分迴歸，保持了今年加息的可能性，「利率上升將使銀行受益。」上個月發生市場動盪後，日本央行副行長內田真一表示，市場不穩定時不會加息。日本央行行長植田和男之後對此觀點表示支持，但也指出如果日本經濟和通脹數據符合該行預期，日本央行將繼續加息。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小商品城與面壁智能在義烏成立人工智能科技公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942473263405956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 15:18:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，義烏智周萬物人工智能科技有限公司成立，法定代表人為繆鈞瑋，註冊資本 1000 萬元人民幣，經營範圍包括軟件開發、人工智能基礎軟件開發、人工智能應用軟件開發、人工智能理論與算法軟件開發、人工智能基礎資源與技術平台等。股權穿透圖顯示，該公司由小商品城旗下義烏中國小商品城大數據有限公司，以及北京面壁智能科技有限責任公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>農業農村部：今日全國農產品批發市場豬肉平均價格比上週五下降 0.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942468156152449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 15:13:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據農業農村部監測，9 月 9 日「農產品批發價格 200 指數」為 131.21，比上週五上升 0.66 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 134.04，比上週五上升 0.78 個點。截至今日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 27.21 元/公斤，比上週五下降 0.5%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤漲跌不一，三桶油集體下挫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942456301099905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 15:01:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤漲跌不一，滬指跌 1.06%，深成指跌 0.83%，創業板指漲 0.06%；能源股走低，三桶油集體下挫，中國海油、中國石化跌超 3%，中國石油跌超 2%；貴金屬、工程機械板塊領跌，三一重工跌超 5%，紫金礦業跌超 4%；多元金融、零售、醫療服務板塊漲幅居前，弘業期貨、上海九百漲停，康龍化成漲超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 景峯日內走出「天地天」板行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942447823690375?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:52:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，*ST 景峯尾盤再度漲停，日內走出「天地天」板行情，換手率達 17%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多元金融板塊尾盤異動，弘業期貨拉昇封板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942438601005957?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:43:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，多元金融板塊尾盤異動，弘業期貨拉昇封板，瑞達期貨、香溢融通、中航產融、新力金融、永安期貨等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家網信辦與澳門特區政府經濟財政司簽署《關於促進粵港澳大灣區數據跨境流動的合作備忘錄》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942436678081154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:41:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據網信中國，9 月 9 日，在 2024 年國家網絡安全宣傳週網絡安全技術高峯論壇主論壇期間，國家互聯網信息辦公室與澳門特別行政區政府經濟財政司簽署《關於促進粵港澳大灣區數據跨境流動的合作備忘錄》，以促進內地與澳門數據跨境安全有序流動，推動粵港澳大灣區高質量發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>空客啓動股票回購計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942435920403330?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:40:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[空中客車公司 9 月 9 日宣佈正啓動一項股票回購計劃，最多回購 425.4 萬股股票。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盤持續加倉醫藥生物股，拋售銀行股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942432832936585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:37:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金尾盤持續淨流入醫藥生物、非銀金融、商貿零售等板塊，淨流出銀行、電子、交通運輸等板塊。具體到個股來看，老百姓、天風證券、華懋科技獲淨流入 21.77 億元、7.92 億元、5.72 億元。淨流出方面，深圳華強、平安銀行、大眾交通分別遭拋售 11.37 億元、5 億元、4.66 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手可靈 AI 啓動中國首個 AIGC 導演共創計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942431979674499?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:36:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，快手宣佈正式啓動」可靈 AI「電影共創計劃，聯合李少紅、賈樟柯、葉錦添、薛曉路、俞白眉、董潤年、張吃魚、王子川、王卯卯等 9 位導演共同推出 9 部 AIGC 電影短片。據介紹，9 部短片將全部由可靈 AI 進行視頻生成，電影導演完全依託視頻生成大模型，羣體深度參與電影級內容創作，這在中國尚屬首次。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：2024 年第二季度 NAND Flash 出貨增長放緩，AI SSD 推動營收季增 14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942428394740360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:32:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，根據 TrendForce 集邦諮詢最新調查，由於 Server（服務器）終端庫存調整接近尾聲，加上 AI 推動了大容量存儲產品需求，2024 年第二季 NAND Flash（閃存）價格持續上漲，但因為 PC 和智能手機廠商庫存偏高，導致第二季 NAND Flash 位元出貨量季減 1%，平均銷售單價上漲了 15%，總營收達 167.96 億美元，較前一季增長了 14.2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海發改委：自 9 月 10 日零點起本市 14.5kg 包裝規格居民瓶裝液化石油氣基準價為每瓶 102 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942426192894593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:30:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海市發展和改革委員會發布關於居民瓶裝液化石油氣基準價的通知。自 9 月 10 日零點起，上海市 14.5kg 包裝規格居民瓶裝液化石油氣基準價為每瓶 102 元，其他包裝規格基準價按每瓶實際容量折算。經營企業可在上浮不超過基準價 20% 範圍內自主制定價格，下浮不限。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拼多多免除商家偏遠地區訂單物流中轉費，全部由平台承擔</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942418078325640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，拼多多「百億減免」計劃再推新政策，即日起產生的全部偏遠地區中轉訂單，商家只需將訂單發送至中轉倉，中轉倉二次發貨至新疆、西藏、甘肅、寧夏、內蒙古等偏遠地區的物流中轉費，全部由平台承擔。目前，該項減免新舉措已經覆蓋平台全量商家。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華電新能源等在天津成立投資合夥企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942411845687936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:16:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，華康（天津）投資合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為河北華電冀北新能源有限公司，出資額 45.2 億人民幣，經營範圍為以自有資金從事投資活動。合夥人信息顯示，該合夥企業由華電新能源集團股份有限公司、華電金泰（北京）投資基金管理有限公司、河北華電冀北新能源有限公司共同出資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>民生證券：關注電力行業四個方向的投資機會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942404418787974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 14:08:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，民生證券研報指出，建議關注電力行業四個方向的投資機會。1）水電：受益於來水改善，發電量增加顯著；8 月各大流域正值汛期，短期增長中樞將上移，個股關注：長江電力、黔源電力等；2）火電：煤電低碳化改造加速，個股關注：福能股份、申能股份等；3）核電：進入常態化審批階段，長期成長性和盈利性俱佳，個股關注：中國核電等；4）綠電：「雙碳」目標下的主力電源，量產發展空間巨大，個股關注：三峽能源等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紀梵希新任創意總監來自 Alexander McQueen</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942387768253313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 13:51:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 9 日，法國奢侈品牌紀梵希宣佈英國設計師 Sarah Burton 為新任創意總監，該職位在 Matthew M. Williams 離職後已空缺將近 10 個月。Sarah Burton 此前曾在英國奢侈品牌 Alexander McQueen 擔任創意總監，但於 2023 年 9 月宣佈離職。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英偉達支持的 AI「明日之星」Sakana 稱有望在日本尋求更多戰略合作伙伴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942387468671622?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 13:51:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[人工智能初創公司 Sakana AI 認為，隨着國際政治緊張局勢加劇，將促使日本發展自己的人工智能生態系統，該公司在日本將有望吸引更多戰略投資者。據 Sakana 的聯合創始人兼首席執行長 David Ha 説，地緣政治風險的增加提高了人們對這家總部位於東京的初創公司的興趣。Sakana 上週宣佈了一輪超過 1 億美元的融資，由恩頤投資、科斯拉風投以及力士資本領投，英偉達參投。這也是英偉達迄今為止在日本人工智能領域進行的最大投資之一。（智通財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克稱兩年內用「星艦」首次不載人探測火星</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942386301639555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 13:50:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國太空探索技術公司創始人埃隆·馬斯克日前在社交媒體發文稱，計劃兩年內首次向火星發射不載人的新一代重型運載火箭「星艦」。馬斯克 7 日在社交媒體 X 上發文稱，計劃在下一個探測火星的發射窗口期進行「星艦」不載人探測火星任務。此次任務將驗證飛船完整着陸火星的可靠性。如果着陸順利，計劃 4 年內進行「星艦」的首次載人探測火星任務。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Tapestry 將於週一就 85 億美元合併 Capri 與 FTC 展開訴訟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942385583643527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 13:49:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由於美國聯邦貿易委員會（FTC）試圖阻止手袋零售商 Tapestry 和 Capri 的合併，Tapestry 週一將在法庭上為其 85 億美元收購 Capri Holdings 的計劃辯護，後者是 Michael Kors、範思哲、Jimmy Choo 等奢侈品牌的母公司。（智通財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>