<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>提供 AIGC 專用算力租賃，「晨羽智雲」客戶數量超十萬 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809360723249667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:30:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜陳昊暘</p><p>編輯｜張子怡</p><p>以 ChatGPT 為代表的大語言模型以及 Stable Diffusion 為代表的擴散模型引領了新一波的 AI 創業浪潮，帶來了 AIGC 推理算力巨大的潛力和需求。讓「AI+」充滿潛力的同時，也創造了不少需求與缺口。</p><p>硬氪瞭解到，在企業將 AI 技術投入實際應用的過程中，會遇到三大障礙：一是「AI+」讓算力需求火熱，高價算力抬高了企業使用 AI 技術的成本。二是對 AIGC 推理算力的需求動態性強，經常性地需要大規模的算力擴張或者收縮，甚至各個不同的時間段對算力需求差異巨大。三是算力硬件設備繁雜，優化困難。</p><p>晨羽智雲（杭州）科技有限公司（以下簡稱「晨羽智雲」）發現上述市場需求後，推出了 AI 專用算力租賃業務。</p><p>「晨羽智雲」告訴硬氪，市場上對 AIGC 的需求主要集中在應用層面，而非技術開發，因此市場上對算力卡需求巨大。目前，公司提供的算力卡供不應求，所有庫存均已被租賃。</p><p>在「晨羽智雲」看來，同阿里雲、騰訊雲和亞馬遜雲等算力租賃頭部公司相比，公司的優勢體現在成本和服務模式兩方面。成本方面，公司在保證服務質量的同時，以低於市場 50% 的價格為客戶提供 AI 算力租賃；服務模式方面，「晨羽智雲」放棄工單制並取消售前客服，讓售後工程師與客戶直接對接，希望更高效地解決客戶使用過程中遇到的相關問題。</p><p>「晨羽智雲」計劃在 2024 年年底之前完成一次產能擴張。公司計劃在原華南節點的基礎上，增加華東和華北新節點；同時增加公司的算力卡存貨，計劃從現有的 2000 張擴張至 10000 張。</p><p>「晨羽智雲」目前的研發重心聚焦在向客戶提供可伸縮推理算力服務，通過集羣調度的優化和自動化運維的建設，目前公司已經可以為客戶提供臨時推理算力調度服務，滿足客戶的突發性的推理算力需求。同時公司也在和多個客戶共同推進分時段的彈性推理算力租賃業務，根據不同性質客戶算力峯值時間段有差異的特點，最大化的利用算力池，節約成本。</p><p>目前公司的租賃模式是直接出租算力卡。根據「晨羽智雲」的市場調查，公司很多客戶並沒有將租用的算力卡滿載，從而導致了資源閒置。為瞭解決這一問題，「晨羽智雲」計劃在 2025 年第一季度實現業務模式轉型，從直接出租算力卡轉向 API 接口租賃模式。客戶可以根據實際需求即時調用算力服務，從而實現更加靈活高效的算力配置，避免閒置和浪費。</p><p>在算力租賃之外，「晨羽智雲」開拓 AI 電商營銷工具業務，通過模型訓練為客戶提供定製化的 AI 模型產品，並提供持續更新服務。</p><p>「晨羽智雲」針對小規模客戶特別是自有技術力量不足的應用型客戶，也正在逐步提供 MaaS 服務（AI 模型即服務）。MaaS 平台不僅預置了一些開源項目（例如 SD webui，ComfyUI 等圖片生成項目，Llama3，千問，Mistral 等開源大模型），也可以支持客戶使用自己私有化的模型進行 MaaS 部署。</p><p>在傢俱行業，「晨羽智雲」訓練的 AI 模型能夠根據客戶提供的白模、手繪圖或現場照片，快速生成不同風格的效果圖。</p><p>與傳統的搭建展廳的模式相比，「晨羽智雲」提供的 AI 技術能夠在短時間內生成大量不同風格的效果圖，降本的同時減輕設計師的工作負擔。雖然 AI 生成的效果圖可能存在一些邏輯性錯誤，但「晨羽智雲」表示，「我們很多的客戶都是用 AI 生成圖片之後，再人工抹去一些不合理的地方就可以出圖。現在大家看到的很多圖的很多部分都是由 AI 完成的。」而且在一些更關注整體效果的場景下（比如觀察傢俱風格），細節的偏差對客戶而言不難接受。</p><p>團隊方面，「晨羽智雲」的員工裏超過 60% 都是技術人員，主要來自浙江大學、西安交大和北航等高等學府。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜杉木再獲數千萬元 Pre-A 輪融資，打造「AIGC 大模型」創新消費醫療設備</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808039668397445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 13:33:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常敏瀟</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>36 氪獲悉，<strong>杉木（深圳）生物科技有限公司（簡稱「杉木 SHANMU」）已於近日完成數千萬元的 Pre -A 輪融資。本輪由上市公司「松霖科技」（SH 603992）的大股東松霖集團領投，庚辛資本、萬物為資本跟投。庚辛資本擔任長期獨家財務顧問。本次融資所籌資金將主要用於「感知系列」產品的量產、出海的團隊建設和市場宣發。&nbsp;</strong></p><p>在過去的半年裏，相繼完成了啓賦資本、浩方創投的千萬級天使+輪、獨角獸企業「雲鯨智能」的千萬級戰略投資。近日，杉木 SHANMU 又完成千萬元 Pre-A 輪融資，這是公司成立以來的第三輪融資。</p><p>「杉木 SHANMU」是由創始人林鶴全及核心團隊於 2021 年在英國倫敦創辦的 AI 醫療企業。創始團隊皆畢業於 UCLA、JHU、復旦、曼大等國內外大學，部分研發團隊成員來自美國谷歌總部、美國哥大醫學院、復旦環境科學與工程院，是一支年輕且技能樹高度互補的團隊。</p><p>今年，「杉木 SHANMU」計劃於正式推出醫療級的「感知系列」產品。該產品是一款鼠標大小的全自動化數字微流控光學傳感器，通過對用戶尿液代謝成分的定量分析，實現對其健康狀況進行及時的監測與分析。產品現已經完成了多家醫院的臨牀對照實驗，獲得 NMPA 二類醫療器械檢測報告，預計 8 月獲得註冊證，並正同步申報美國 FDA、歐盟 CE 認證。&nbsp;</p><p>「感知系列」幾乎可以被視為<strong>全球最小型化、高精密的全自動醫療級生物分析儀</strong>，這意味着產品的<strong>一致性、靈敏度、特異性</strong>能夠與公立醫院的大生化設備相對標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_89ddd9fb37394ff0968f900421a2f409@5564860_oswg331663oswg1280oswg960_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」推出的「感知系列」系類產品，有效解決了疾病的「隱匿」階段和「潛伏期」的問題。相對於公立醫院為患者提供系統性、標準化的體檢健康指標，人們對疾病的直觀感受停留在其帶來的生理性反饋，例如糖尿病進食多、飲水多、小便多等不易察覺的早期症狀。&nbsp;</p><p>當患者渡過疾病的隱匿期，出現顯性症狀時，才會去醫院進行系統性檢查，然而，這通常已經錯過疾病的最佳幹預治療時間。因此，傳統就診模型將不再適用 AIGC 時代的用戶健康管理需求。以糖尿病的確診為例，根據第 10 版國際糖尿病聯盟地圖數據顯示，目前我國糖尿病知曉率水平為&nbsp;36.7%，即糖尿病患者在進行系統性就診前知曉自身的患病情況。換而言之，三分之二糖尿病患者在確診之前都不知道自己患有糖尿病。</p><p>糖尿病本身是由於胰島功能受損而導致的血糖失衡，然而糖尿病的致患並非一蹴而就的，當發展成為糖尿病時，也意味着胰島功能損壞到無法逆轉的地步，只能終生藥物和器械幹預阻止病情的惡化。高尿酸血癥、慢性腎炎等多種慢性病亦是如此。</p><p>在「杉木 SHANMU」的「感知」場景中，用戶正常如廁，尿液溫度激活在馬桶內部鼠標大小的「感知系列」設備，微升級的尿液和試劑均勻混合，在 5 分鐘內，實現全自動化的<strong>「無感」、「連續性」、「無創」10+種小分子和數種蛋白</strong>的定量檢測分析，再基於「杉木 SHANMU」的深度學習垂直病理模型，分析代謝指標和疾病之間的相互作用。用戶可以在 APP 看到實時的數據和病理分析結果，AIGC 大模型能根據這些大量的個人身體數據進行解讀，用戶也可以向大模型提問。隨着大量數據的收集，杉木 SHANMU 的垂直的病理模型越來越理解用戶的狀態，也能給出更加專業的健康反饋。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4200,2430" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_afefd61a0d1c4f9db8856db623e06f59@5564860_oswg2027564oswg4200oswg2430_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」的「感知系列」產品主要聚焦於兩類用戶。一是糖尿病、高尿酸、慢性腎炎等慢性病患者。上述三種慢病羣體，在國內已確診患者約 3.5 億人，準患者約 5 億人，而全球已確診患者超 15 億人，亞健康人羣約 20 億人。這些已確診患者都有檢測和藥物幹預的剛需。</p><p>「杉木 SHANMU」的「感知系列」產品聚焦在這三種慢病的全自動化定量分析，如尿液的<strong>C 肽+尿糖</strong>的組合可以分析糖尿病程度，<strong>尿總蛋白+肌酐</strong>的組合可以滿足慢性腎炎患者的 24 小時檢測需求，<strong>尿酸+離子</strong>組合能分析用戶的腎結石和痛風風險。在此基礎之上，「杉木 SHANMU」基於深度學習的垂直病理模型，是能一定程度上能預判用戶的健康狀態。這不僅可以應用於糖尿病和慢性腎炎的幹預和治療，還能應用於高尿酸血癥、尿路感染、膀胱炎等疾病，以提供高精度的定量分析和預判功能。&nbsp;</p><p>此外，家庭用戶也是「感知系列」產品的目標用戶。傳統醫療器械廠商的血糖儀、尿酸儀、CGM 等產品，都是單體、單一指標定性、有創傷的，即這類產品更適合應用於患者的日常檢測，而對於那些健康焦慮日益增加的家庭來説，他們急需要一種能為每個家庭成員量身定製「無感」、「連續性」、「無創」的 AGI 醫療解決方案。2024 年年初，「杉木 SHANMU」對<strong>200 個海內外家庭</strong>的成員<strong>，15 家市場機構</strong>進行深度訪談。其中，超過<strong>85%</strong>的家庭成員認為完全能接受「感知系列」產品。這部分用戶對關心家庭成員健康的關注遠高於對自身的關注，他們抱有購買家庭保險相同的心態購買「感知系列」產品。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_a1f6935336c44c48b3588eb973d45812@5564860_oswg503047oswg1280oswg740_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」致力於成為<strong>AIGC 時代的全球第一家 AI 家庭醫生機器人企業</strong>。公司的<strong>「感知系列」和「靈動系列」</strong>醫療級產品，聚焦在為個人、家庭和醫療機構提供數字化醫療系統解決方案。通過持續模擬代謝的特質和規律，標記出疾病跟健康之間的關聯，設定不同的疾病管理週期，幫助每個人有效、有針對性的管理個人健康。</p><p>在未來，用戶不必擔心家人和自己健康的「隱匿」問題，將主動就診變成「被動幹預」。用 AI 構成全新的醫療感知生態，基於用戶實時的多生物項指標數據收集和分析，將用戶飲食作息、遺傳疾病、DNA 表現等個人的數據維度串聯起來，打造個性化的健康數據庫，以此對疾病幹預、診斷、藥物治療等患者臨牀數據做比人類醫生更精準的判斷。</p><address><p>投資方觀點</p></address><p><strong>投資人松霖科技戰略投資部執行總經理韓宗諭表示，</strong>人類似乎進入了新的技術變革元年，AIGC 大模型正在對各行業進行根本性的重塑。杉木團隊在產品結構創新，生化試劑研發和 AI 垂直模型方面具有顯著優勢。通過垂直大模型+醫療級消費硬件的組合，杉木能夠以無感、經濟的方式提供連續、高精度的代謝數據，並基於垂直大模型深度探索，有機會為用戶創造前所未有的健康管理價值。實際上，AI+推動大健康產業的創新和發展已經逐漸成為行業普遍共識。期待杉木 SHANMU 的顛覆性技術創新和先發的商業模型，與松霖科技產業優勢深度結合，為全球用戶創造新價值。</p><p><strong>同為投資人的庚辛資本合夥人吳鵬表示，</strong>科技改變生活，AI 賦能硬件。杉木團隊將醫療級設備的尺寸小型化、結構創新化、價格消費化、體驗無感化，打造出了高壁壘的創新硬件。並以硬件為入口，杉木能夠積累連續、長時間、真實的海量用戶健康數據。AGI 時代下，杉木健康數據庫&nbsp;x&nbsp;大模型，有望讓杉木大規模在全人類家庭中普及，將全人類的健康管理帶上前所未有的高度。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新造車一季度交卷：收縮、快出新車、守住基本盤｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808446935206152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 13:07:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤</p><p>6 月 6 日，蔚來的一季度財報發佈後，美股上市的新造車公司們已經全部交出一季度答卷。</p><p>車市慘淡，也投射在財務報表上。除了理想依靠利息收入維持盈利，蔚來和小鵬都還在虧損當中。其中，蔚來整體交付 30053 輛，進賬 99.1 億元，兩個指標同比去年一季度都有所下降，隨之淨虧損 49 億元。</p><p>好在賬上還有超 450 億元現金儲備，能夠維繫公司緊急出牌。</p><p>蔚來汽車一季度財報電話會議上，CEO 李斌透露，第三品牌螢火蟲的首款車，預計明年上半年交付。</p><p>同時，第二品牌樂道還將推出第二款車型，這將是一台比 L60 更大的家庭 SUV。</p><p>加上，明年蔚來主品牌將有 9 款車型（8 款在售+ET9），整體切換到第三代車型平台。到明年，蔚來三大品牌將同時有 12 款車型在列，這個車型陣容在新勢力中算得上龐大。</p><p><strong>對於主品牌，李斌的期待是長期做到月銷量 3 萬輛規模，毛利率超 20%。</strong></p><p><strong>至於樂道汽車，「不會低毛利去換銷量，長期保持 15% 以上是我們的目標。樂道應該能保持在 2-3 萬月銷量。」</strong></p><p>然而，蔚來從來不缺長期主義和宏偉藍圖，難的是如何將其變成現實。尤其是今年的市場和資本環境繼續低迷，而小米、華為們也在加劇競爭，新造車們面臨更大的生存壓力測試。</p><h3>一季度低迷，收縮信號明顯</h3><p>從蔚來汽車一季度財報來看，現實與宏願之間還有差距。</p><p>費用支出大頭：研發和銷售費用明顯有不同趨勢。一季度，蔚來研發費用整體達 28.6 億元，但從同比-6.9%、環比-27.9% 的降幅來看，能明顯看到，去年末蔚來收縮邊緣業務、聚焦核心研發的效果。蔚來則稱，是因為新產品和新技術處於不同開發階段帶來的研發費用下降。</p><p>另一個新造車代表理想汽車雖然研發費用達到 30 億元，同比增長 64.6%，但已經爆出大比例裁員的舉措。當業績不達目標，收縮相應開支是當下造車公司的不二選擇。</p><p>但行業冷酷的一面是，雖然壓縮了研發開支，但競爭加劇、為了維持銷售業績，不得不加大營銷投入。</p><p>財報顯示，蔚來一季度運營費用支出 29.3 億元，同比增加 30.9%，原因是銷售人員薪酬增加、銷售網絡擴張、營銷費用增加。這源於，蔚來從去年三季度開啓的一輪圍繞「月銷量 3 萬輛」銷售能力建設，但建設效果需要一定時間來傳導。</p><p>虧損壓力下，蔚來的 453 億元現金流也回退到去年三季度水平，較去年四季度 573 億元下降不少。</p><p>但蔚來的勢頭在二季度開始回升。</p><p>今年 4、5 月蔚來銷量分別達 1.56 萬、2.05 萬輛。這個勢頭下，蔚來給出了 5.4 萬台-5.6 萬台的二季度銷量指引，營收預計達到 165.9 億-171.4 億元。</p><p>李斌在財報電話會上稱，5 月銷量攀升是多種因素綜合作用的結果。其中，包括整體 8 款車輛切換至 2024 新款，競爭力增強；銷能效果逐步呈現；以及銷售網絡擴展、換電站增加、油車置換補貼促銷、車輛保值率以及保值率口碑不錯等。</p><p>更關鍵的原因在於，今年 3 月 14 日，蔚來對電池租用服務 BaaS 訂閲價格做出調整，進一步降低了用戶的購車門檻。李斌稱，目前 BaaS 的訂閲比例超過 80%。「接下來，我們要在保證銷量提升的情況下，優化毛利率。」</p><p>但 5 月創歷史新高的銷量，也給蔚來帶來了煩惱——產能開始捉襟見肘。李斌在財報電話會上坦誠，目前能交付的數量已經是是蔚來的最大產能。</p><p>這不免讓人替蔚來捏汗。據瞭解，蔚來目前有 2 家工廠，其中蔚來 F1 工廠主要負責生產蔚來 ES8、ES6、EC6、ET7 等車型，F2 工廠負責生產 ET5、ET5T、EC7、ES8 等。第二子品牌樂道 L60 也將在 F2 進行生產。</p><p>「我們正在用開雙班的方式來提升產能。」李斌説道。 蔚來總裁秦力洪也公開表示，目前蔚來正在合肥建設第三工廠，單班產能 10 萬輛，將同時用於樂道與蔚來汽車的生產。</p><h3>多品牌迎戰，需要強地基</h3><p>如果從明年 12 款車的陣列來看，蔚來不僅需要更強的銷售、產能地基，還要做好多品牌管理與資源協調。</p><p>蔚來內部也在衝刺樂道首款車的 9 月交付。</p><p>其一是門店。此前，樂道汽車總裁艾鐵成表示，樂道會採用獨立的銷售渠道，年內將建成 100 家直營店面。快速建店無疑是個挑戰，不過李斌在財報電話會議上稱，樂道的門店不會像蔚來牛屋那麼重，單店成本在 100 萬-200 萬之間，建設效率會更高。</p><p>換電方面，樂道汽車會與蔚來共享部分換電站。李斌稱，到年底，樂道換電站肯定會超出 1000 座。目前三代換電站通過一些改動就可以適配樂道。</p><p>李斌對樂道的定位是，走量、賺錢。「樂道品牌不會有太多產品，但每一款產品都要有較高的市場份額。」這將是蔚來明年 12 款車銷量的重要支撐。</p><p>對於第三款產品螢火蟲品牌，李斌透露，在國內定位屬於精品小車，定價十幾萬左右。「類似與寶馬與 MINI、奔馳與 Smart 的關係，預計明年上半年交付。」</p><p>蔚來螢火蟲的競爭力或許在於，蔚來品牌的能力下放。李斌透露，螢火蟲同樣擁有換電能力，甚至會和蔚來共享銷售網絡。「智能化、電動化、整車的複用度還是很高的。」</p><p>同理，更加品牌下沉的小鵬汽車將於 6 月發佈子品牌 MONA，聚焦 15 萬市場，核心的亮點也在於小鵬智駕能力的延伸。除子品牌外，小鵬今年下半年還將發佈一款中大型轎車 F57。</p><p>主品牌精細化耕作、造長板拼取銷量，也成為新勢力們今年的重要命題。</p><p>但新勢力無論進攻何方，退守何處，都面臨着更艱難的生存之戰。</p><p>蔚來、小鵬子品牌要進入的是比亞迪主場。10-20 萬元市場區間是比亞迪的統治區，2023 年，比亞迪的元 PLUS、海豚的銷量分別為 30.98 萬輛和 29.97 萬輛。</p><p>理想雖沒有子品牌，但純電產品偃旗息鼓、維穩增程車大盤之際，華為問界也對其對形成了增程和純電的夾擊之勢。小米更是一再傳出增程車規劃，碾壓式流量成為新勢力們難擋的猛獸。</p><p>打造更強悍地基，新造車公司們才有可能抵禦住 2024 年的競爭風暴。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪將推出《小巨人訪談》系列專欄啦，徵集受訪企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809135710144770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 10:44:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2023 年，是專精特新企業 A 股 IPO 爆發元年，近 70% 的 IPO 由專精特新企業貢獻。</p><p>2024 年，IPO 審批明顯從緊。但「新國九條」後首家過會的 IPO，仍是專精特新企業，從過會到提交註冊僅用 3 天。尤其是科創板市場內「專精特新」企業佔比超七成，其中專精特新「小巨人」佔比近半。</p><p>截至去年底，科創板已有 282 家專精特新「小巨人」企業，佔總數的 49.82%，總市值超 2.2 萬億。顯著高於主板及創業板。</p><p>從二級市場倒推到一級市場發現，2019 年後，近四分之一的股權融資發生在專精特新企業，這裏面的專精特新「小巨人」融資額更是佔了 50% 以上。</p><p>作為中小企業的中堅力量，目前中國已培育超 10 萬家專精特新企業，其中專精特新「小巨人」超 1 萬家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="920,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_da552a3bca304efdb676566e7a0d5c81@430412560_oswg138941oswg920oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中小企業分類</p><p>但大量的專精特新「小巨人」未被市場看到，一則很多小巨人過去專心於技術、產品，還沒有到做品牌階段；二則很多小巨人創始團隊技術出身，對品牌推廣意識有待加強；三則沒有遇到如此火熱的外部大環境。</p><p>最近，36kr 看到越來越多小巨人開始注重自身品牌，以便吸引更多優秀人才、觸及更多優質客戶、提高自己市場佔有率等等。</p><p>其實，早在去年 6 月，36kr 就組建了專門報道專精特新企業的團隊。目前已經覆蓋專精特新企業超過 500 家，也分別主辦了多場有影響力的專精特新相關峯會、論壇、沙龍、線上直播等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_87019954010d47b2a9c13379acf5e6dc@430412560_oswg186820oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">專精特新線下活動</p><p>在小巨人解讀和深度報道方面，36kr 已積累成熟的報道能力和經驗。比如關於匯川的這篇文章，目前公眾號閲讀量已超 20 萬+，發佈當日更是在朋友圈刷屏。匯川雖然是工控龍頭，但非常 TO B，36kr 成功幫助其破圈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="375,77" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_8feb9d20763e4ff39817292d43e3e73e@430412560_oswg35893oswg375oswg77_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">匯川報道</p><p>再比如四川華盾防務公司，一家許多人都沒有聽説過的企業。在 36kr 報道後，公眾號閲讀量超過 6.6 萬；華盾防務被更多人看見了，四川這家優質小巨人也被更多人發現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_67afbe9367f24bcda84b52177a5b2ff4@430412560_oswg103594oswg1080oswg1126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">專精特新報道</p><p>因此，對於小巨人企業來説，知名度是要邁開的第一步，美譽度就是第二步。這兩點上，36kr 都有足夠強的影響力。</p><p>為了更好挖掘小巨人價值，36kr 特推出《小巨人訪談》系列專欄，也同步徵集受訪對象企業。</p><p>受訪對象要求：1.已經拿到專精特新「小巨人」稱號；2.上一年營收超過 1 億元；3.最好有過融資動作。</p><p>受訪企業能獲得什麼：1.36kr 全網超 3000 萬粉絲優先曝光機會；2.36kr·硬氪團隊深度專訪文章；3.優先參與 36kr 旗下高端峯會、論壇、沙龍、直播等活動；4.不定期的企業互訪、海外考察、政府對接；5.加入硬氪硬科技聯盟會員，獲得頭部企業家/創業者、投資人、專家學者獨家信息認知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,767" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_39cab7bab08b4d699e42dab4aaaa51d4@430412560_oswg62528oswg1080oswg767_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">多渠道</p><p>申請加入《小巨人訪談》系列報道， 可郵箱聯繫 pengxiaoqiu@36kr.com 或掃碼進入填寫界面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="390,514" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_108998820c2741fcacb6493f7e313c82@430412560_oswg88091oswg390oswg514_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">申請表</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>魯邦通陳小軍：如何將工業級產品推向全球市場丨 WISE 新風向·2024 專精特新趨勢論壇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809104829073668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 10:12:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>5 月 31 日，36 氪聯合深圳盛薈城、深圳市龍華區工業和信息化局、深圳市龍華區投資推廣和企業服務中心、深圳市龍華區大浪街道辦事處，共同發起「WISE 新風向·2024 專精特新趨勢論壇」。</p><p>本次論壇邀請到政府機關、行業專家、投資機構、科技企業等，圍繞投資與產業應用實踐，為參會企業帶來「低空經濟」「人形機器人」「新能源」等熱門賽道的趨勢、機遇分享。</p><p>當日，廣州魯邦通物聯網科技股份有限公司 CTO 陳小軍分享了中國小巨人出海實踐經驗，以下為演講內容：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,852" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_a952477b97fc417b86f54ff171d23388@430412560_oswg78044oswg1280oswg852_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">魯邦通 CTO 陳小軍</p><p>大家好！我是陳小軍，來自廣州魯邦通物聯網科技股份有限公司。提到「魯邦通」這個名字，許多人會誤以為我們公司是一家物流企業。實際上，魯邦通的確也做「物流」，圍繞機器設備做數據的物流——物聯網。</p><p>今天，我的分享將從 3 個部分展開：一是介紹魯邦通，二是分享出海經驗，三是分析如何打造產品到服務數字化的第二曲線。</p><p>魯邦通成立於 2010 年，是國家級專精特新重點「小巨人」企業。我們主要提供 3 項業務：為全球客戶提供工業物聯網通信和邊緣計算硬件產品，為機器設備提供聯網及遠程運維管理解決方案，為電梯行業提供電梯物聯網解決方案。</p><p>今天魯邦通能夠來分享出海經驗，是因為在海外業務上具備獨特優勢。目前，魯邦通在海外佈局了 11 個辦事處，產品出口超 100+國家和地區，為全球 200 萬+的設備提供聯網服務，每年的研發投入超過 10%。</p><p>工業通信是我們的核心業務，魯邦通始終致力於為客戶提供可靠穩定的物聯網產品。魯邦通的英文名「robustel」，包含了「robust」魯棒性與「telecom」通信兩個單詞，其中「魯棒性」是工業領域專業名詞，代表整個系統的健壯與穩定。可以説，魯邦通的名字就決定了我們根植、服務工業行業的性質與信念。</p><p>在 2009 年，物聯網概念剛剛興起。當時，我們逐漸從人與人的互聯邁向萬物互聯。物聯網的應用場景非常多，其中，最具有代表性的當屬移動通信。在魯邦通創業初期，我們瞄準移動通信場景，開展海內外市場調研。最終，我們發現國內與海外企業存在代差：海外企業更追求行業高品質、高標準，而國內企業聚焦滿足業務快速迭代的需求。於是，我們藉助國內產業鏈的紅利以及工程師的優勢，快速消除國內產品與海外產品在質量和標準上的差距，去搶佔海外的市場高地。</p><p>在出海伊始，魯邦通就面向全球工業發達地區，尤其是歐美市場。我們首先對歐美、北美產品進行大量對標分析，並在此基礎上開展研發，推出多款工業級通信產品，我們成功打造了與國際同行同水平，甚至超水平的高品質工業物聯網產品。</p><p>改革開放以來，人們常常説中國是「加工大國」。實際上，我認為中國是「學習大國」。無論在工業化、信息化、數字化等任何領域，我們通過一代代人不斷的積累與學習，取得了從落後到趕超的發展成果。很多領域中國的產品、服務、標準都已經在領先全球。我們為服務海外客戶，在多國設立辦事處，現在不再只是調研客戶需求，而是主動展示中國技術，提供新質概念和麪向未來的產品。</p><p>在建立全球的服務網絡後，魯邦通開始聚焦國際大客戶，如今，我們是全球最大的運營商沃達豐、日本第一大運營商 NTT DOCOMO 的合作伙伴。</p><p>服務海外大客戶，十分考驗企業的「內功」，鍛鍊企業長期服務的韌性。比如 NTT DOCOMO 和富士通質量實驗室派了 12 個人的專業團隊，對我們公司進行了接近一年，覆蓋研發、供應鏈、質檢的全流程審核，才讓我們拿下日本重要項目。通過服務海外大客戶，我們能夠學習業內的先進的管理和質量經驗，這對企業發展有極大幫助。</p><p>隨着海內外標準拉齊，產品同質化是必然趨勢。而且，在現在內卷的大環境下，純粹的產品營收極為有限。在這種情況下，怎麼打造差異化的競爭力？我們的解法是打造產品+服務的「第二曲線」，進行製造業服務化轉型，構建新的商業增長點。</p><p>裝備製造企業要實現服務化轉型，有 5 大商業驅動力：一是連接機器，實現設備上雲；二是連接服務，提升運維效率；三是連接用戶，創造運營價值；四是連接商業新模式，構建新業態；五是連接智能，用數據驅動決策。</p><p>具體而言，產品+服務的「第二曲線」指通過構建遠程運維和智能化售後服務體系，打造圍繞數據構建的智能化應用，從而創造新的增長。例如，電梯最早是機械設備，搭載計算能力後升級為智能電梯，聯網後便可實現遠程運維，加入配套服務即可打造智能電梯生態，如果進一步將政府、園區、物業納入數字化體系中，就能打造產業物聯網生態。提升服務在產品中的附加價值，重構價值鏈，是裝備製造業數字化轉型的重要方向。</p><p>再舉一個清潔機器人的案例，在魯邦通提供物聯網產品服務之前，客戶公司的機器設備單價高、分佈廣泛，運維效率低且管理成本高。在此基礎上，我們幫助客戶構建了一整套物聯網硬件與雲端數據的結合方案，並支撐客戶進行設備租賃管理，讓該公司在 5 年內連接了近 10 萬台設備，大幅提高運維效率。</p><p>最後，回到出海實踐。回顧之前的出海歷程，魯邦通有幾點心得想與各位分享：</p><p>首先，充分調研市場，迴歸初心，聚焦很重要。</p><p>其次，海外市場的標準與要求，需要企業沉下心去研究與琢磨。</p><p>最後，技術一定是企業發展的驅動力，是企業征服客戶、贏得訂單的主要動力。</p><p>再次感謝 36 氪的邀請，謝謝大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>倒計時 1 天！《張朝陽的物理課》北京師範大學專場明日開啓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809101526878722?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 10:10:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 8 日，《張朝陽的物理課》北京師範大學專場即將開啓，搜狐創始人、董事局主席兼首席執行官、物理學博士張朝陽將圍繞「恆星內部的廣義相對論解」帶來一場線下物理演講。這也是繼清華大學、重慶大學、西安交通大學之後，《張朝陽的物理課》高校專場系列的第四場。屆時，在搜狐視頻 APP 搜索「張朝陽」賬號即可觀看直播。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_6ad2e0fc8bb84881beb1478358c46070@5868219_oswg315635oswg693oswg462_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>愛因斯坦提出的廣義相對論被譽為「二十世紀最偉大理論」，無疑是物理學界的一座豐碑。那麼，廣義相對論是如何重塑人類對時間、空間和引力的認知？引力波又是如何產生，它們為何能攜帶宇宙深處的信息到達地球？廣義相對論如何解釋星光在強引力下的偏折軌跡？</p><p>早在 2023 年 12 月 31 日，張朝陽 COS 愛因斯坦形象開展首次跨年演講時，便講解了廣義相對論的基本原理和愛因斯坦場方程，尋找「時間」的真相。圍繞上述問題，半年來他在直播課中步步深入，陸續解析了史瓦西度規、水星近日點進動、星光偏折、恆星內部解等廣義相對論框架內的核心知識點。</p><p>此次「物理網紅」張朝陽來到北京師範大學，將繼續分享他對於廣義相對論的研究心得，與現場學子和物理愛好者們一起交流互動，跨越理論的門檻直面宇宙最深沉的謎題。</p><p>作為搜狐視頻知識直播的代表性 IP，《張朝陽的物理課》自 2021 年開播後，目前已開展 200 餘期直播課，在線時長超過 20,000 分鐘，出版了 2 本同名科普著作。從力學、熱力學、天體物理等基礎理論，到電動力學、流體力學、熱傳導、量子力學等領域，以及當前對相對論領域的探索，《張朝陽的物理課》憑藉「硬核燒腦」的直播風格多次出圈。</p><p>去年，《張朝陽的物理課》陸續走進清華大學、重慶大學、西安交通大學，開啓高校專場。從廣闊宇宙到日常生活、從量子力學到各地美食美景，張朝陽與高校學子們圍繞各種問題交流互動，帶來了一場場煙火氣與硬核科普交融的物理課堂。月球為什麼離地球越來越遠？時間是獨立的嗎？吃重慶火鍋銅鍋鐵鍋有啥區別？文物禁止拍照是量子問題嗎？西安究竟有多少種面？……種種趣味話題的背後是對物理的濃厚興趣與堅持熱愛，張朝陽曾表示，將非常嚴肅的高端物理話題帶給全天下，成為一種風尚，這是他作為物理網紅帶來的價值。</p><p>此次高校專場，張朝陽又將與北京師範大學的學子們碰撞出怎樣的火花？6 月 8 日下午 14:00，跟隨《張朝陽的物理課》，以廣義相對論為舟，一起觸摸這座現代物理學的重要基石，探索物質與空間、運動與時空之間的精妙奧祕！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豐潤達馮偉：出海企業應如何搭建全球化路徑和渠道丨 WISE 新風向·2024 專精特新趨勢論壇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809080304830978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 09:51:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>5 月 31 日，36 氪聯合深圳盛薈城、深圳市龍華區工業和信息化局、深圳市龍華區投資推廣和企業服務中心、深圳市龍華區大浪街道辦事處，共同發起「WISE 新風向·2024 專精特新趨勢論壇」。</p><p>本次論壇邀請到政府機關、行業專家、投資機構、科技企業等，圍繞投資與產業應用實踐，為參會企業帶來「低空經濟」「人形機器人」「新能源」等熱門賽道的趨勢、機遇分享。</p><p>當日，深圳豐潤達科技有限公司創始人馮偉分享了出海路徑及全球化渠道建設，以下為演講內容：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,852" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_5cd639898cb04c1a8d7d4d08c47f5d6f@430412560_oswg589151oswg1280oswg852_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">豐潤達科技創始人馮偉</p><p>大家下午好，我是豐潤達科技的創始人馮偉。今天我將結合在海外市場的佈局經驗，與各位分享出海路徑以及全球化渠道建設心得。</p><p>首先介紹一下我自己，我是技術背景出身，也是龍華區的高級人才，我在清華大學研究生院讀過 EMBA，現在正在長江商學院讀 MBA。工作方面，我在信息技術應用創新賽道有 10 年的經驗，對於製造業 SaaS 以及商業模式諮詢也有 3 年經驗。</p><p>接下來簡要介紹一下豐潤達，我們的主營業務包括企業級交換機、收益中心交換機與數據交換機。我們所面向市場有三類：運營商和數據中心、企業組網設備（全球化渠道）以及為海外客戶進行 ODM 代工。</p><p>回到出海路徑上，出海可分為五個部分：</p><p>第一是產品出海，從十年前的 ODM 模式，到如今的新能源汽車、鋰電池與光伏產品的「新三樣」，中國出海的產品與技術逐步提升。</p><p>第二是品牌和渠道出海，To B 出海主要是企業構建全球化線下渠道，To C 出海主要做跨境電商與零售賣場，此外，連鎖加盟出海正成為新消費品牌的新趨勢。比如，5 月我在東南亞出差時看到了許多中國品牌，尤其是消費品。在越南能吃到海底撈，在印度尼西亞能見到湖南農耕記，可見新消費品牌出海正成為大勢所趨。</p><p>第三是生產製造商出海，主要指企業海外建廠。比如越南海防市以利好的稅收政策，吸引了大批廣東電子製造業入駐建廠。</p><p>第四是技術出海，指通過技術授權或簽訂長期合同，幫助當地的合作技術賦能，從而實現「曲線救國」。比如，受限於地方政府的印度 TEC 認證要求，中國企業只能以軟硬技術授權和本土化製造相搭配的業務形式，才能參與當地大型政府項目。</p><p>最後是技術+JV 出海，也就是既可以技術出海，也可以通過 JV 合作伙伴實現出海，有效利用 JV 企業在當地市場的渠道資金資源，獲得更加穩定的收益，降低投資風險。比如，TCL 在伊朗與一家大型渠道企業進行 JV 合作，從而佔領了當地的白色家電市場。</p><p>通過以上五種出海方式，我們可以讓企業的出海路徑更加豐富、立體而多元。豐潤達所實踐的出海方式也很多樣，包括產品出海、技術出海、JV 出海與渠道出海。我們期望在未來三年內建立 300 家海外渠道，進而發展線下市場。此外，我們在印度、俄羅斯、巴西等地通過授權技術合作夥伴展開出海合作，讓產品更好地賣向本地市場。</p><p>出海是企業需高度重視的戰略，更是企業創始人需要高度關注的市場。接下來，我基於真實需求調研和 BOSS 特徵，為大家講解東盟國家的 PEST 分析。</p><p>從市場發展階段來看，相比於中國市場，東南亞市場仍處在不完全競爭到完全競爭的過渡階段，其產品與技術落後於中國 2-3 年，細分市場尚未實現規模化，還存在價格套利的機會空間。在宏觀環境上，近年來東南亞政府 GDP 增長放緩，購買能力受限，而中國品牌產品性價比更高，正中下懷。此外，政治環境上，東南亞國家政治相對穩定，與中國外交關係比較友好，因此比較適宜出海。</p><p>客戶需求是品牌出海需要重點關注的問題。我在這裏列出了 6 點需求，把性價比放在了第 3 位，為什麼？因為海外市場受歐美品牌馴化了很多年，已經形成一套完整的產品和營銷邏輯體系。所以，光憑性價比不足以打動客戶，而要滿足兩大前提：</p><p>第一，要讓海外客戶有安全感。這需要本土化的團隊與技術支持，讓他們有信心與中國企業合作。</p><p>第二，要建立 SELL-OUT 團隊，實現銷售賦能，要能保護海外渠道商的利益。以荷蘭市場為例，自行車在中國賣 300 元，在荷蘭要翻 10 倍加價至 3000 元，為什麼？因為荷蘭市場體量小，價格低了會受到反傾銷政策制裁。所以，海外渠道商的投資邏輯根植於利潤，這比國內的渠道要求更高。</p><p>在這兩大前提之外，產品具有競爭力、解決方案有性價比、市場投資有流量、投資收益有 15-20% 利潤也非常關鍵。此外，還要有信用，最好能有 45 天的資金週轉支持。</p><p>在 BOSS 羣體層面，東南亞地區華人老闆居多，與中國企業文化相似，注重短期利益與快速彙報。相較於歐美企業，東南亞的企業更能認可中國品牌的高增長模式，願意跟隨中國品牌高速成長。</p><p>按照上述的 6 大條件配置資源與出海策略，更有可能滿足海外客戶需求。除此之外，進行價值鏈分析，明確競爭象限和定位也十分關鍵。</p><p>在競爭象限上，中國企業出海要具備明確的營銷戰略。首先是競爭定位，豐潤達出海依據「四小龍」邏輯進行組合對標，比如 CCTV 市場對標 TP-LINK 和鋭捷，高速交換機對標 EDGECORE 和 UFISAPCE ，進而明確自己與競爭企業所處的「四象限」，從而打造清晰的品牌定位，並圍繞品牌定位實現價值。</p><p>在營銷方面，依賴於渠道商賣貨成效有限，中國企業出海需要順應海外營銷策略。中國企業出海習慣用賣產品的思路，傾向於找到渠道商之後壓庫存，而不是用營銷的思路打入市場。然而，海外的渠道商深受歐美品牌影響，更重視營銷。所以，中國企業出海並不是改變環境，而是適應環境。比如，豐潤達在出海的第一年營銷投入達 4%，高於同行 2%。此外，豐潤達在價格策略上推出主打性價比的殺手機型（killing ModelS），為市場營銷創造更多可能。</p><p>出海的難度不在於策略，而在於組建人與團隊。</p><p>出海用人需兼得低成本與高效率。在團隊配置上，我們建議用三個月的時間高效率團隊，檢驗團隊是否適合當地市場，從而最大程度降低風險。組建團隊分為三步：第一先招國家經理，以中國本土和海外本土人士為主，以資源能力匹配度高為先；第二，下放建隊權限， 要求國家經理找人，HR 團隊把關 ；第三，精準招人，要求從 5-10 家當地渠道商公司招人，主要負責 SELL-OUT 工作。</p><p>此外，中國團隊與海外團隊相組合更能實現用人低成本。在本土銷售上，聘用懂得讀寫的本地化人才，便能降低 SELL-OUT 工作的用人成本。舉個例子，如果在歐洲荷蘭與西班牙組建團隊，荷蘭的人工成本是西班牙的兩倍，但在荷蘭可以建公司，在西班牙可以搭建銷售和服務團隊，從而實現低成本與高效率。只有人和團隊模型匹配了，企業才能高效出海。</p><p>最後，回到豐潤達的出海建設。現在，我們在海外有將近 20 家 Office，分佈於北美、歐洲、東南亞等地。通過近年來在海外市場營銷、本土化渠道佈局建設，我們有信心在海外實現 300 家渠道商的目標，聯同國內的 200 家代理商一同推進業務高速增長。</p><p>市場廣闊，而能做品牌、能做渠道的企業並不多。只要你有方法、有人才、有團隊、有戰略，那麼企業出海是一件你必須要做，而且不得不做的事。</p><p>謝謝大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華寶新能發佈兩款家庭綠電新品，尋找戶外新市場？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809072600222210?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 09:51:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>昨日，華寶新能在深圳召開 2024 年全場景家庭綠電解決方案全球發佈會。此次發佈會上，華寶新能推出兩款新品——DIY 小型家庭綠電系統、Smile 光伏瓦家庭綠電系統。</p><p>近年來，在全球傳統能源向綠色能源加速轉型的背景下，儲能市場的綠色電動化趨勢愈加明顯。作為家庭綠電的核心場景，家庭全場景綠色能源轉型也迎來了快速成長期。據平安證券預測，到 2025 年全球家庭儲能裝機量有望達到 50GW/122.2GWh，市場空間可達千億級。家庭綠電正成為繼風電、光伏和電動車之後的又一高速增長賽道。</p><p>然而，當前傳統家庭綠電行業長期面臨高昂的成本、複雜的安裝過程以及系統整合不統一等痛點。一套傳統家庭綠電系統通常需要約 5 萬美元，安裝過程繁瑣，週期長，涉及多項審批流程。此外，市場上其他廠商提供的解決方案往往是各自獨立的組件拼湊，難以形成真正的一體化服務。這些問題極大地限制了家庭用戶對綠電系統的接受度和普及率。</p><p>華寶新能此次家庭綠電系統搭載了全棧式智能家庭綠電管理技術，光伏功率從 500 瓦到 50000 瓦，儲能容量從 1 度電到 100 度電，零售價位從 1000 美金到 10 萬美金不等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_15db4762650a4d62bc2b08545af0c0f7@430412560_oswg5206680oswg3840oswg2160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華寶新能 DIY 小型家庭綠電系統 Jackery Navi 2000</p><p>Jackery Navi 2000 系統光伏功率覆蓋 800 瓦到 1600 瓦，電池容量可在 2 度電到 10 度電之間平滑擴容，以滿足不同家庭的多樣化用電需求，其最大交流功率可達 1200 瓦。Jackery Navi 2000 的應用場景更加廣泛，包括陽台、庭院、車庫及便攜式戶外活動等。Jackery Navi 2000 預計將於 6 月 19 日在德國慕尼黑 Intersolar 展會上正式發佈並開售。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1597,898" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_efc996f4f8024d3f8c097b7a01abd863@430412560_oswg1044054oswg1597oswg898_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華寶新能 Smile 光伏瓦家庭綠電系統</p><p>Smile 光伏瓦家庭綠電系統的能量密度比行業標準高出 20%，單模塊容量為 3.8 度電，重量僅為 31kg，有效節省了安裝空間。此外，Smile 光伏瓦家庭綠電系統具備 UPS 級自動並離網切換技術，能夠在 10 毫秒內完成切換，確保電力供應的連續性。系統還配備智能環境監控和消防預警及保護功能，大幅提升了系統的安全性。目前，該系統已在山東成功試點應用，</p><p>截至目前，華寶新能的產品服務已覆蓋全球 40 多個主流國家及地區，全球累計銷量超過 400 萬台。公司官網獨立站高達 21 個，並已進駐全球近 10,000 家知名零售渠道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>焦點分析｜關於美團的敍事，又回到了 5 年前</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808121123140993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 09:36:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜董潔</p><p>編輯｜喬芊</p><p>「無限戰爭」和「有限戰爭」，這兩個美團 CEO 王興常掛在嘴邊的詞彙，完美概括了過去 2 年美團與抖音在本地生活的戰爭。</p><p>高舉流量大旗的抖音是發起「無限戰爭」的那一個，但當屬於互聯網的黃金年代過去，巨頭們發現，他們似乎不能再像以前漫無止境的燒錢，剋制的、有限的戰爭成為了主旋律。</p><p>在瘋狂攻擊 1 年後，抖音的攻城節奏在過去 2 個季度有所收斂，這給了美團喘息之機。歷史性跌破發行價後，美團股價在過去 3 個月迎來了報復性反彈，除卻與抖音競爭的緩解，新業務減虧的預期以及對組織架構調整的期待，都起到了關鍵作用。</p><p>美團內部的士氣似乎也在回升，一位美團員工透露，「一些樂觀情緒在蔓延，大家覺得最艱難的日子已經過去了」。一季度的業績似乎也佐證了這一點。</p><p>如美團管理層所允諾的那樣，多年來拖累美團利潤表現的新業務在本季度大幅扭虧，單季虧損只剩 28 億，同比大幅縮窄 45.2%，是自入局社區團購業務以來，最佳的季度表現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1347,774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_e382edadd9f74c00b41d5fb05bdb854b@1335673173_oswg92064oswg1347oswg774_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美團新業務虧損及虧損率變化，數據來源：美團財報</p><p>即配單量的增速也超出預期，本季度這一數字為 28%，遠超市場調研的 22-24%，保守估計，Q1 餐飲外賣和閃購訂單的增速分別超過了 23% 和 49%，拼好飯功不可沒。</p><p>去年 Q1 因為疫情屯貨的影響，餐飲外賣和閃購的家庭訂單的佔比明顯上升，這推升了客單價，本季度則有所下滑，疊加拼好飯訂單佔比的提升（近 10%），Q1 美團餐飲外賣單均的利潤表現並不算太好，大概只有 1.2 元。</p><p>但市場對此並不擔心，進入二季度，美團對餐飲外賣的補貼在降低，並有意控制拼好飯訂單的佔比，外賣的客單價及利潤表現都將有所回升。</p><h3>到店戰爭告別「你死我活」</h3><p>蒲燕子的上台，是抖音與美團這場本地生活之戰的轉折點。</p><p>在這之前，抖音的猛烈攻勢一度讓市場擔心美團，但這家流量巨頭也清楚的知道，它入局這場戰爭的目的並不只是搶奪美團的市場份額，更重要的是賺錢。</p><p>從年初開始，抖音內部已不再過分強調 GMV 規模，而是將「商業化」作為最核心的考量，「流量變現」不再是一句空話。去年底，抖音曾將 2024 年的 GMV 目標定為 5600~5800 億，但伴隨戰略的調整，內部認為更可行的目標是 5000 億左右。</p><p>美團在這場戰爭中則更多采取跟隨戰術，「敵進我進，敵退我也退」，所有的補貼策略都幾乎跟着抖音走。儘管一季度雙方的補貼還在繼續，但內部人士透露，相比去年三、四季度的火熱場面，力度已小了很多，「美團對商家的佣金，也在近期慢慢提升」。138.9 億的營銷開支，儘管仍同比大漲 33.6%，但環比卻大幅下降了 16.8%，遠低於市場預期的 160 億元。</p><p>補貼的策略也有所變化，Q1 美團開始將一二三線城市的補貼轉移到 KA 和 CKA 賬戶，而且更多通過流量形式進行補貼，而不是直接的現金補貼。另一方面，美團在四五線城市增加補貼，以促進商戶上線和交易額轉化。</p><p>但價格補貼對美團到店利潤率的傷害，還需要幾個季度才能恢復。去年 1 季度，美團幾乎沒有應戰，當時到店酒旅的運營利率達到驚人的 48%，此後幾個季度這一數字一度跌破了 30%，本季度則重新超過 31%。根據市場的推測，Q2 這一數字很可能達到 32%，並實現全年 35% 的到店運營利潤率。</p><p>換句話説，這場戰爭已經告別了「你死我活」，進入更加常態化的競爭階段。另一些證據也可以作證，比如本季度的廣告收入增速，在上一季度反超佣金增速後，本季度繼續保持近 7% 的剪刀差，此前競爭激烈時，抖音對商家廣告預算的搶奪還是很厲害的，有幾個季度美團的佣金收入增速都要顯著高於廣告收入增速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,694" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_f316350aa095469fbcc57cb547ed715f@1335673173_oswg112124oswg1261oswg694_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美團核心本地商業佣金和廣告收入增速變化，來源：美團財報</p><p>商家對抖音的認知也在慢慢發生變化，尤其是中小商家。以 2023 年為例，美團的平均 take rate 約為 4.5%，涉及服務商還會有 5%~8% 的提成。抖音的 take rate 則不到 3%，但作為內容電商，抖音的運營成本很高，多位商家反映，他們給到服務商的抽成能達到 15% 左右，綜合運營成本普遍要比美團高 5%~6% 左右。</p><p>這是美團很早就有的認知，他們的判斷是，對於頭部商家，抖音將是一個長期運營的平台，但對於基本盤——中小商家，美團覺得自己很難被動搖。</p><p>一位抖音的服務商透露，從 4 月開始，抖音已經開始提升廣告的 take rate，這可能會進一步影響商家的決策，「比如頭部商家可能更能承擔高成本，而中尾部商家可能更加敏感於成本變化，從而陸續退出」。抖音也想的明白，在年初成立單獨的 NKA 部門，他們的目的就是想從頭部商家索要「廣告預算」。</p><p>不過，儘管營銷補貼有所放緩（環比下跌 16.8%），但美團到店的營收並沒有下滑太多，本季度核心本地商業的收入環比僅下降 0.9%，這説明花錢的效率在提升。</p><p>今年美團到店的目標是實現萬億的 GTV，這意味着 50% 的增速。有知情人士透露，接下來美團會把重點放到醫美、醫療、婚慶、親子等領域的拓展上，這些品類有着共同的特點——客單價高且毛利率好，這有助於 GTV 目標的實現以及利潤率的修復。</p><h3>低價換單量，外賣的新增長術</h3><p>新業務大幅減虧之外，美團本季度最大的驚喜其實來自於即配訂單增速的超預期。此前外界的普遍預期為 22-24%，但本季度這一數字達到了 28%。</p><p>美團的即配訂單包含餐飲外賣和閃購兩部分。結合多家投行的數據，本季度外賣的日均訂單量在 5300 萬上下，同比增速超過了 23%，為過去 2 年來第二高的增速。閃購的日均訂單則在 750 萬上下，增速超過了 49%，仍處於高速增長期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1603,814" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_c764af6a40104ff6810011ad4d6d1b6f@1335673173_oswg142770oswg1603oswg814_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美團餐飲外賣各季度日均單量數據（單位：萬單） 來源：美團財報</p><p>因為疫情放開，大家紛紛囤貨，去年餐飲外賣和閃購呈現出「高客單，低訂單增速」的狀態，今年 Q1 則完全相反，疫情不再外加拼好飯佔比的提升，使得餐飲外賣在本季度的客單價走弱，單均利潤也下滑到 1.2 元左右。</p><p>36 氪瞭解到，拼好飯在 Q1 的日均單量已接近外賣整體訂單的 10%。這個美團在 2021 年期間推出的業務，起初只是想打開下沉市場，並解決疫情期間的履約問題，卻意外的幫助美團打開了外賣訂單的天花板。</p><p>這讓內部完全沒有想到。一位美團外賣員工曾告訴 36 氪，在拼好飯推出早期，因為毛利低，商家參與的積極性並不高，後來美團改變策略，允許入駐商家的拼好飯銷量可累加至外賣店鋪銷量，提升流量權重，商家開始慢慢變多。</p><p>如今入駐拼好飯的商家已不僅限於下沉市場，一些一二線市場的連鎖品牌也開始加入，併為此推出了定製套餐。但因為客單價低（普遍在 15 元以下），拼好飯的單量提升也變相稀釋了餐飲外賣的利潤表現。美團內部的平衡是，適當控制拼好飯的訂單佔比，但更主要的是降低外賣補貼，並通過優化騎手端的成本來實現外賣利潤的釋放。</p><p>另一個抓手則是我們之前報道的「神會員」體系，它將整個會員權益，從即時配送擴展到到店和酒旅。財報會上王興也提到，5 月中旬開始，美團已經在幾個試點城市升級「神會員」計劃，內部的預期是「增強即時配送的用戶交易頻率，併為餐飲商戶帶來實質性的增長」。</p><p>閃購的增長仍然強勢，本季度其訂單量已經佔到外賣訂單的 15%，截至第一季度末，已經有 7000 家閃電倉專門為閃購用戶提供，相比去年底的 5000 多家，進一步提升。不過由於客單價的下滑，本季度閃購的 UE 優選也並不明顯，整體的虧損額預計仍在 1 億元上下。</p><p>伴隨新業務的大幅減虧，關於美團的敍事似乎又回到了 5 年前，彼時美團到店已經站穩腳跟，並逐步釋放利潤，餐飲外賣在與餓了麼競爭中也脫穎而出，人們開始期待美團新想象力的打開，此時美團優選出現了。但如今，外界對這一業務的更多期待是何時盈利，它不再是美團想象力的來源。</p><p>接力棒會到誰手上，會是海外嗎？或許還要再等等，對於海外業務的擴張，王興的表述是「還處於研究早期階段，這對美團長期增長非常重要。但從財務角度來看，我們將謹慎並以投資回報為導向。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「樂明藥業」獲近億元融資，加速經皮給藥製劑研發及商業化 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809026965277186?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 09:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，「樂明藥業」近日獲近億元融資，由中金私募領投，成銘資本跟投，老股東富匯創投和鋭合資本繼續加碼，浩悅資本擔任本次交易獨家財務顧問。</p><p>本輪融資將助力公司創新制劑品種的研發、生產、註冊，並重點加速推進核心產品氟比洛芬凝膠貼膏、洛索洛芬鈉凝膠貼膏的商業化生產和市場推廣。</p><p>經皮給藥領域，由於非侵入性、患者順應性高及能夠提供穩定的藥物釋放等優點，一直是藥劑學研究的熱點。「經皮給藥領域現有市場規模大，增速快，未來潛力無限。同時研發壁壘高，製備工藝複雜，商業化生產難度大，存在着巨大的臨牀未滿足需求。」樂明藥業董事長顧丹輝表示。</p><p>樂明藥業成立於 2019 年，專注經皮給藥領域的產品開發及商業化；當前已經建立三大製劑研發平台，即：Cataplasms(凝膠貼膏)、Tape(熱熔膠貼劑) 及 Patch(溶劑膠貼片)。據瞭解，其兩個核心品種分別為氟比洛芬凝膠貼膏、洛索洛芬鈉凝膠貼膏，當前已進入 IND 補充材料審理階段，獲批上市的前景明朗，且有望衝擊首仿獲批。</p><p>中國慢性疼痛患者人羣龐大，且隨着人口老齡化的加速，患病人羣也在擴大。《中國疼痛醫學發展報告》顯示，中國慢性疼痛患者超過 3 億人，患病率隨着年齡的增長有所增長。非甾體抗炎藥，是慢性疼痛的重要治療方式，其中凝膠貼膏優勢顯著。</p><p>在增速很高的化學凝膠貼膏中，氟比洛芬凝膠貼膏、洛索洛芬鈉凝膠貼膏是典型的大品種，長期佔據院內市場貼劑銷售額前兩位。據米內網等數據，氟比洛芬凝膠貼膏 2021 年終端銷售額超 24 億元，由中國生物製藥旗下的泰德製藥獨家生產；洛索洛芬鈉凝膠貼膏市場規模也超 15 億元。隨着近年的快速增長，兩大品種的總規模或已超過 50 億元，一直是國內企業申報搶仿的熱門品種。</p><p>但化學凝膠膏貼開發並非易事，在基質配方、製備工藝、藥物釋放體系等方面都有特定要求，尤其是對於藥物釋放進入皮膚組織的滲透速率控制十分困難，因此既往多家企業在氟比洛芬凝膠貼膏等產品的仿製開發上折戟。樂明藥業的兩款化學凝膠貼膏若順利獲批上市，有望在商業化方面取得跨越式增長。</p><p>在生產方面，樂明藥業引進了多套進口精密生產線，具備年產五億片的大規模商業化生產能力。另外，其還通過國際合作開發，引進了納米載藥、微球載藥等其他前沿製藥技術。</p><p>2022 年中國外用貼膏劑整體市場規模約為 184 億元，目前仍以中成藥為主，但化藥貼膏劑佔比逐年增長，增速超過中成藥貼膏劑。化學凝膠貼膏，作為慢性疼痛的重要治療方式之一，其重點品種的仿製藥開發申報及商業化，對市場格局將產生顯著影響。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘票票：為上影節提供技術保障，票務系統容量擴充至 2023 年峯值的 3 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809436774861318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:46:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，6 月 7 日 12 點，第二十六屆上海國際電影節在官方指定售票平台淘票票開票。開售 10 分鐘，已有 36 部影片、200 場次售罄。為保證開票購票體驗穩定、順滑，淘票票技術團隊對購票系統和相關技術保障方案進行了全面升級。以歷屆上影節流量最高的一屆——2023 年上影節為對標對象，本次票務系統的容量擴充到了 2023 年峯值的 3 倍，可支持所有場次座位在 1 分鐘內完成售賣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽集團：5 月整車合計銷量 33.2 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809432531421442?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:42:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上汽集團發佈 5 月份產銷快報，5 月整車合計銷量 33.2 萬輛，同比下降 17.10%；其中新能源汽車銷量 8.29 輛，同比增長 9.18%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北汽藍谷：北京高端智能生態工廠項目獲準備案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809426834295297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:36:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北汽藍谷公告，近日，北京新能源汽車股份有限公司收到北京市發展和改革委員會出具的《項目備案證明》（京發改（備）[2024]329 號），北京高端智能生態工廠項目獲準備案的項目名稱為「北京新能源汽車股份有限公司純電動乘用車項目」，備案的年產能為 12 萬輛。目前項目正常開展中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中百集團：參加胖東來對鄭州永輝超市信萬廣場店調改學習</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809418894018819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:28:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，有投資者提問，公司是不是正在和胖東來合作？中百之聲官方發的是不是真的？有二個門店開始試點？對此，中百集團在互動平台表示，中百之聲已報道：6 月，胖東來將啓動對鄭州永輝超市信萬廣場店的調改，「IGA∙中國」組織成員企業沉浸式參與學習，中百倉儲超市公司作為會員企業，參加此次調改學習。目前正處於學習階段。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>勁嘉股份：控股股東及其一致行動人所持股份不存在平倉或被強制平倉風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809413829937408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:23:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，勁嘉股份在互動平台表示，截至目前，公司控股股東及其一致行動人所持股份不存在出現平倉或被強制平倉風險，未出現導致公司控制權變化的情形；控股股東的質押融入的資金用於滿足其日常經營的資金需求，質押融資手續合法合規；關於本次公司董事、副總經理被採取留置措施，截至目前公司尚未知悉調查的進展及結論，亦未收到有權機關要求公司配合調查文件。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海發佈第三批次商品住房用地出讓公告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809401526651399?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:11:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海市土地交易市場發佈今年本市第三批次商品住房用地出讓公告，共計 4 幅地塊，其中 2 幅地塊位於中心城範圍，1 幅地塊位於主城片區，1 幅位於新城。出讓總面積約 15.29 公頃，起始總價 84.21 億元。本批次商品住房用地出讓，是「滬九條」出台後的首批土地出讓。自該批次起上海取消商品住房用地溢價率 10% 的上限要求，成交地價由市場化競價確定，進一步提升土地資源市場化配置效率。（看看新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：1-4 月，我國鋰離子電池產業保持增長態勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809398971664644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:08:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據工信部官網消息，2024 年 1-4 月，我國鋰離子電池產業保持增長態勢。根據鋰電池行業規範公告企業信息和行業協會測算，1-4 月全國鋰電池總產量超過 282GWh，同比增長 17.5%。電池環節，1-4 月全國儲能型鋰電池產量超過 48GWh。新能源汽車用動力型鋰電池裝車量約 120.4GWh。受鋰電池材料價格下調等影響，鋰電池產品價格相應下降，1-4 月全國鋰電池出口總額達 1242 億元，同比下降 15%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤漲跌不一，微盤股大幅反彈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809393201056256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:02:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤漲跌不一，滬指漲 0.08%，深成指跌 0.9%，創業板指跌 2.16%；微盤股指數漲超 5%，低價股大幅反彈，納川股份、泉為科技、萬方發展等二十餘股漲停；地產、新能源汽車產業鏈午後反彈，京能置業、中天服務漲停，安凱客車漲超 4%；鋰電、AI 概念持續下挫，寧德時代、工業富聯跌超 5%，券商股走低，天風證券跳水跌停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海底撈股東會迴應熱點：加盟模式會謹慎推進，未來將策略性尋求收購優質資源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809366061517313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:54:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，海底撈國際控股有限公司召開股東大會。海底撈董事會副主席周兆呈在股東大會現場對加盟模式的規劃作出迴應，海底撈選擇引入加盟店是對公司現有商業模式的補充，對於加盟店這種新商業模式會以謹慎的節奏來推進，佔比不會很大。「改善管理水平和開店數量沒有必然聯繫，管理水平決定財務水平，決定了一家企業可以走多久。」對於管理改善的具體進展，海底撈董事長張勇迴應股東稱，「海底撈一直堅持雙手改變命運的價值觀，讓店長拿到更多的利潤，激勵他管更多的店，做更多事。」（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盤持續加倉地產、銀行股，拋售電力設備股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809376582404612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:51:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金早間淨流入房地產、銀行、公共事業、交通運輸等板塊，淨流出電力設備、食品飲料、通信、計算機等板塊。具體到個股來看，張江高科、宗申動力、工商銀行獲淨流入 11.43 億元、6.02 億元、3.56 億元。淨流出方面，寧德時代、貴州茅台、中際旭創遭拋售 8.33 億元、7.51 億元、4.68 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳推出二手房跨行「帶押過戶」資金免費監管服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809377757989121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:46:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[深圳市住房公積金管理中心推出二手房跨行「帶押過戶」資金監管服務，該項服務向市民免費提供。二手房跨行「帶押過戶」資金監管服務應滿足以下條件：買賣雙方已完成購房買賣合同網籤，並完成備案；買方已準備好足額的購房首付款；如賣方的商業住房按揭貸款尚未結清，須取得賣方貸款銀行的書面同意；買賣雙方共同到深圳市行政服務大廳住房公積金服務廳現場辦理，也可由代理人憑公證委託書代為辦理；買賣雙方的貸款銀行均為與深圳市住房公積金管理中心簽訂合作協議的資金監管銀行。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>數字王國與巨星傳奇達成合作，聯合組建合營企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809372128708870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:41:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，香港數字王國集團有限公司與巨星傳奇集團有限公司達成合作共識，數字王國通過間接全資附屬公司 Tower Talent 與巨星傳奇間接全資附屬公司星際征途組建合營企業，雙方分別持有合營企業之 40% 已發行股本，管理團隊公司持有 20%，合作以「AIGC+IP」探索多元業態融合。此次數字王國攜手巨星傳奇組建合營企業，由 JAKOTA Index Portfolios Inc.促成。其將繼續擔任合營企業的戰略顧問。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪向特斯拉上海儲能工廠供貨？特斯拉回應：不實消息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809366833203464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:35:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日有媒體報道稱，比亞迪子公司弗迪電池已在今年 3 月與特斯拉達成上海儲能工廠的供貨協議，將於明年一季度向特斯拉供應儲能電芯。針對此事，特斯拉方面表示：「不實消息」。比亞迪方面則未予置評。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大豬企生豬銷售均價連漲 5 個月，盈利狀況普遍好轉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809364835256584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:33:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至 6 月 6 日，三大上市豬企牧原股份、新希望、溫氏股份全部發布 5 月生豬銷售簡報。從銷量來看，5 月，同比方面，牧原股份和溫氏股份生豬銷量同比增長，新希望同比下降；環比方面，溫氏股份和新希望生豬銷量環比下降，牧原股份環比增長。從銷售收入來看，5 月，同比方面，牧原股份和溫氏股份生豬銷售收入同比增長，新希望同比下降；環比方面，溫氏股份和新希望生豬銷售收入環比下降，牧原股份環比增長。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低空經濟概念震盪反彈，宗申動力漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809358956873984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:27:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，低空經濟概念震盪反彈，宗申動力漲停，華平股份、立航科技、金盾股份、建新股份、萬豐奧威、廣電計量等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「木頭姐」警告：拒絕馬斯克薪酬方案特斯拉可能退市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809352765049346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:21:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[方舟投資管理公司創始人凱茜·伍德發帖讚揚了馬斯克的貢獻，並質問特斯拉股東怎能「背棄他的薪酬計劃」。她寫道：「隨着特斯拉達到馬斯克薪酬計劃的里程碑，特斯拉股價飆升至 414 美元左右：從 2018 年第一季度到 2022 年第二季度，特斯拉的複合營收年增長率為 49%，調整後 EBITDA 年增長率為 142%，市值年增長率為 91%。即使在利率飆升和中國的價格戰之後，特斯拉的股價仍為 179 美元。」伍德最後警告稱：「如果股東們背棄這一方案，那麼公開股票市場將失去投資這家世界上最具創新性的公司之一的機會，散戶投資者也將失去機會。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新能源車產業鏈震盪拉昇，津榮天宇 20cm 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809347481405697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:16:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，新能源車產業鏈震盪拉昇，津榮天宇 20cm 漲停，海泰科、安凱客車、中通客車、眾泰汽車、金龍汽車、鵬翎股份等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地產股午後繼續拉昇，多股漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809347178056198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:15:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，地產股午後繼續拉昇，粵宏遠 A、京能置業、榮豐控股、中天服務、新大正等多股漲停，大龍地產、京投發展、新黃浦、天地源、華遠地產等漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十三部門：鼓勵企業在符合要求地區大規模使用新能源無人配送車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809346577648130?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:15:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，交通運輸部等十三部門日前印發《交通運輸大規模設備更新行動方案》的通知。其中提出，開展郵政快遞末端配送車輛更新。結合城市公共領域車輛全面電動化先行區試點，指導各地因地制宜，制定新能源車輛更新計劃，分階段、分層次推進，支持郵政快遞企業淘汰更新一批運輸和末端配送車輛。鼓勵企業在符合要求地區大規模使用新能源無人配送車，提升郵件快件中轉效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十三部門：鼓勵老舊新能源公交車及動力電池更新</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809346262387201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:14:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，交通運輸部等十三部門日前印發《交通運輸大規模設備更新行動方案》的通知。其中提出，鼓勵老舊新能源公交車及動力電池更新。鼓勵有條件的地方在保障城市公交穩定運營的基礎上，因地制宜制定新能源公交車及動力電池更新計劃，引導退役動力電池所有方將退役動力電池交售至綜合利用企業，積極推廣小型化公交車輛、低地板及低入口城市公交車輛。鼓勵各地推動 10 年及以上老舊城市公交車輛更新。研究制定新能源公交車輛動力電池更換有關政策。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>