<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜ 金龍魚：上半年淨利同比增長 13.57%；馬斯克的「星鏈」獲斯里蘭卡許可證；京東：進一步升級「免費上門退換」運費險服務，預計於 8 月底全面上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904540234865287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:15:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904514059442820"><strong>寧德時代：天行電池為液態電池，實現 8 年 80 萬公里超長壽命</strong></a></p><p>36 氪獲悉，有投資者提問，公司的天行電池是液態電池還是固態電池。寧德時代在互動平台表示，公司推出了商用動力電池品牌——「寧德時代天行」，發佈的天行輕型商用車（L）超充版和長續航版可分別實現 4C 超充能力和 500 公里超長續航，均實現了 8 年 80 萬公里超長壽命，是液態電池。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904513228594056"><strong>寧德時代：M3P 電池已落地奇瑞與華為合作車型</strong></a></p><p>36 氪獲悉，寧德時代在互動平台表示，公司 M3P 電池已落地奇瑞與華為合作的車型，也在推進與其他客戶的項目合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904484182235779"><strong>金龍魚：上半年淨利同比增長 13.57%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，金龍魚發佈公告稱，公司上半年實現營業收入 1094.78 億元，同比下降 7.78%；淨利潤 10.97 億元，同比增長 13.57%；基本每股收益 0.20 元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904445900216962"><strong>宇通重工：無人駕駛相關產品佔公司銷售收入的比例較低</strong></a></p><p>36 氪獲悉，宇通重工發佈股票交易異常波動公告稱，公司關注到近期無人駕駛概念受市場關注度較高。目前無人駕駛環衞設備和礦用車市場總體尚處於探索階段，公司相關產品佔公司銷售收入的比例較低，未來在技術研發、產品競爭能力、盈利能力等方面尚存在不確定性，該類產品的生產銷售受到未來的市場需求變化、行業和國家政策變化等多種因素影響，對於公司未來業績的影響存在較大不確定性。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904438532201344"><strong>虎牙：二季度 Non-GAAP 淨利潤 9700 萬元，將派發 2.5 億美元特別現金股息</strong></a></p><p>36 氪獲悉，虎牙公司發佈公告稱，2024 年第二季度實現總收入 15.4 億元，同比下滑 16.1%；其中來自遊戲相關服務、廣告和其他業務的收入同比增長 152.7% 至 3.1 億元。第二季度，公司調整後淨利潤為 9700 萬元，同比下滑 17.1%；虎牙直播移動端 MAU（月均活躍用戶數）增至 8350 萬。公司宣佈延長回購計劃期限，將向股東派發總額約 2.5 億美元的特別現金股息。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904415863429760"><strong>京東：進一步升級「免費上門退換」運費險服務，預計於 8 月底全面上線</strong></a></p><p>36 氪獲悉，京東宣佈進一步升級「免費上門退換」運費險服務，預計於 8 月底全面上線。據瞭解，京東已對投保「運費險」的商家開放試行，並針對實付金額 3000 元以下的商品免費提供「逆向保價服務」。京東表示，針對更高金額商品的「逆向保價服務」也將於 8 月底推出。數據顯示，第三方商家打上「免費上門退換」標籤後，消費者售後滿意度達到 93.5%，逆向運費糾紛率大幅降低 56%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904414084340353"><strong>天職國際被暫停證券業務資格？上市公司回應</strong></a></p><p>天職國際會計師事務所被暫停證券業務資格的傳聞持續發酵。京北方證券部工作人員表示，天職國際會計師事務所是服務公司發行可轉債事項的會計師事務所。公司已經接到相關通知，稱天職國際會計師事務所證券業務資格被暫停。該工作人員表示，雖然還沒有收到正式函件，但公司已着手更換事宜。後續如果正式走更換流程，會及時進行公告披露。（中證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904397543512966"><strong>國元證券回應王晨被查：因個人原因配合調查，由李洲峯分管投行業務</strong></a></p><p>國元證券總裁助理、投行部總經理王晨被帶走調查的消息引發市場關注，8 月 13 日，國元證券回應稱，王晨因個人原因正配合有關部門調查。目前，公司已做出妥善安排，由公司執行委員會委員李洲峯分管公司投資銀行業務，擔任公司保薦業務負責人併兼任投資銀行總部總經理，公司各類業務經營和管理正常，不存在應披露而未披露的事項。（第一財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904374573964163"><strong>騰訊音樂：第二季度調整後淨利潤 19.9 億元，同比增長 25.7%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊音樂發佈公告稱，2024 年第二季度實現總收入為 71.6 億元，同比下降 1.7%；調整後淨利潤為 19.9 億元，同比增長 25.7%。該季度，騰訊音樂在線音樂訂閲收入同比增長 29.4%，達 37.4 億元；在線音樂付費用戶數同比增長 17.7% 達 1.17 億，再創歷史新高。2024 年上半年，騰訊音樂在線音樂付費用戶數淨增超過 1000 萬。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>電源管理類芯片設計企業「辰芯半導體」完成數千萬元 C 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，電源管理類芯片設計公司辰芯半導體（深圳）有限公司獲數千萬元 C 輪融資，本輪融資由金鼎資本與力芯微共同設立的基金獨家投資。融資資金將用於加速公司新品研發、產品量產以及市場拓展等。據瞭解，「辰芯半導體」成立於 2017 年，是一家專注於電源管理和電池管理芯片研發的數模混合設計高科技公司，主打產品為開關快充及電荷泵芯片等電池管理系列產品。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904399743622021"><strong>用友大易發佈首款對話式 AI 招聘產品</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，用友網絡副總裁&amp;用友大易 CEO 石磊宣佈正式推出首款最新對話式 AI 招聘產品。據官方介紹，用友大易對話式 AI 招聘產品可以通過自然式人機對話完成人才的檢索、簡歷的篩選、面試的安排等招聘類工作。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904422536272768"><strong>媒體：東京房價猛漲，但日本房價收入比仍低於 OECD 平均</strong></a></p><p>據日經中文網，從日本住宅價格來看，東京都心的住宅平均價格已超過 1 億日元。不過，與國際水平比較的話，情況明顯不同，日本的住宅仍處於稱得上「便宜」的水平。經濟合作與發展組織（OECD）的數據顯示，按與收入相比的住宅價格來看，日本低於平均水平。日本偏重新建住宅，二手房市場並不活躍，包括地方在內的閒置房屋增加。日本全國各地住宅過剩，價格落後於國際水平。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904414566292353"><strong>機構：預計 8 月磷酸鐵鋰產量為 20.78 萬噸，下游需求有所回暖</strong></a></p><p>據 Mysteel 新能源，2024 年 7 月中國磷酸鐵鋰產量為 19.80 萬噸，環比增加 1%。7 月仍處行業淡季，電芯廠維持去庫走量，鐵鋰企業訂單互有增減，整體需求相對持平。預計 2024 年 8 月份磷酸鐵鋰產量為 20.78 萬噸，8 月受儲能訂單支撐，下游需求有所回暖，增加對鐵鋰的採購，產量環比增加 4.9%。（財聯社）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904515454229129"><strong>越南計劃為電動汽車充電站提供電力補貼</strong></a></p><p>越南政府發表了一份聲明，計劃對電動汽車充電站提供電價補貼，以降低使用成本及促進電動汽車的普及。據外媒報道，該補貼計劃將於 9 月中旬被提交中央政府及等待批准。目前越南國內擁有超過 15 萬個充電端口，越南最大的電動汽車製造商 VinFast 擁有其中大部分的所有權。聲明同時表示將在未來制定其他激勵措施，促進電動汽車的生產和進口，並鼓勵消費者轉而購買和使用電動汽車。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904451785366403"><strong>馬斯克的「星鏈」獲斯里蘭卡許可證</strong></a></p><p>斯里蘭卡總統辦公室 8 月 13 日表示，斯里蘭卡電信監管機構已向馬斯克的「星鏈」（Starlink）頒發許可證，允許其向斯里蘭卡提供衞星寬帶服務。斯里蘭卡議會上個月通過了一項新的電信法案，28 年來首次修訂了法律，為「星鏈」進入斯里蘭卡鋪平了道路。斯里蘭卡官員上個月表示，馬斯克的「星鏈」已於 3 月份與斯里蘭卡進行了接洽，提出了開展業務的建議。他們説，該公司必須為許可證支付關稅。（界面）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嚴重缺電，烏克蘭光儲市場迎來小高潮 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903354951097216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:50:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吳優</p><p>編輯 | 王方玉</p><p>最近一個季度，仍在戰爭當中的烏克蘭成為了中國光儲產品出口的新「熱土」。</p><p>「烏克蘭是近期歐洲最火爆的光儲市場，最近一個月以來我們幾乎每天都能接到大大小小的來自烏克蘭的現貨詢盤。有烏克蘭的客戶反饋目前當地有些地區的停電時長超過 8 個小時。」一位從事海外儲能業務的從業者在視頻號中分享到。</p><p>出口數據也印證了該市場光儲需求的「狂飆」。</p><p>機構招商證券近期的報告指出，今年 6 月中國對烏克蘭出口的逆變器、組件單月金額分別環比增長 139%、69%。</p><p>國盛證券也指出，烏克蘭災後重建，使得戶儲成為剛需品類，高售價仍供不應求。該機構還預測，烏克蘭戶儲新增規模或數倍於 2022 年歐洲戶儲新增水平，銷量達到 84-126 萬套/年。</p><p>烏克蘭光儲市場的火熱不是突然到來，當地脆弱的電力環境是長期催化劑。俄羅斯持續襲擊烏克蘭的能源基礎設施，導致了嚴重缺電。</p><p>據外媒 BBC 報道，截至今年 4 月中旬，烏克蘭已失去 80% 以上的火力發電能力，最大的水電站也受到損傷。在首都基輔，大多數建築物現在每天至少停電 10 小時。</p><p>機構 Green Deal Ukraina 估計，截至 5 月底，烏克蘭的發電能力僅為 10 GW 左右（而戰前約為 40 GW ）。其中，約 7 GW 的發電量來自核電站、其餘火力發電機組（主要是煤）和水電站。超過 2GW 的額外發電量來自已安裝的可再生能源，主要是光伏發電。</p><p>在此背景下，政府不得不在 6 月提升家庭電力價格。烏克蘭能源部聲明，從 2024 年 6 月 1 日至 2025 年 4 月 30 日，家庭電價上調到 4.32 格里夫納/kWh（約 0.107 美元/kWh），上漲約 64%。</p><p>昂貴的電價和缺電都促使家庭考慮廉價的替代方案。隨着光儲成本的持續下降，居民通過安裝戶用光儲的方式，可以保障家庭電力供應，降低用電成本，因此帶動烏克蘭戶用光儲市場快速增長。</p><p>與此同時，該國政府頒佈的補貼政策也刺激了居民安裝戶用光儲系統的需求。</p><p>7 月 24 日，烏克蘭經濟部副部長 Nadiya Bihun 宣佈，烏克蘭公民現在可以申請 0% 利息貸款來購買太陽能電池板和蓄電設備，最高貸款額為 48 萬格里夫尼亞（摺合人民幣 8.5 萬），還款期為 10 年。資金將通過烏克蘭主要銀行提供，有調研數據顯示，當前 80% 的戶儲購買通過銀行貸款完成。</p><p>「目前烏克蘭大約有 70000 戶家庭的屋頂上安裝了太陽能電池板，這還遠遠不夠。」Nadiya Bihun 表示。</p><p>同月 16 日，烏克蘭議會還批准了兩項法律，將取消發電機、風能和太陽能發電設備以及強力蓄電池進口設備的關稅和增值稅。</p><p>烏克蘭市場工商業光儲的需求同樣在快速增長。總統澤連斯基在今年 6 月的一次講話中呼籲，「太陽能電池板、儲能設施應儘快出現在每所學校和醫院」。</p><p>在今年海外戶儲整體需求遇冷的背景下，中國光儲廠商是最直接感知到水溫變化的參與者，正在積極開拓這一市場。包括德業股份、艾羅能源、華寶新能等多家上市公司均反饋烏克蘭市場訂單增加。</p><p>烏克蘭市場對外海外光儲產品需求的增長短期無虞。不過，這一市場的潛力有多大、熱度能夠有多久還有待市場驗證。</p><p>根據烏克蘭國家統計局（Derzhstat）的估算，稱截至 2022 年 1 月 1 日居住在烏克蘭的人口數量為 4190 萬（不包括克里米亞以及俄佔區）。國際貨幣基金組織 (IMF) 的顯示，2024 年該地區的人均 GDP 為 5660 美元，‌而戶儲第一大國德國的人均 GDP 大約在 5 萬美元左右，差距也十分懸殊。對於中國光儲企業而言，最大程度推動市場銷售，充分把握住市場紅利，是當務之急。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 碳圓桌派」嘉賓揭曉：和亞馬遜雲科技胡進，聊聊 AI 如何驅動可持續發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904231169481347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:15:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>AI 在企業可持續發展中應用的全貌是怎樣的？</p><p><strong>當更多企業還停留在想象的時候，亞馬遜雲科技已經將 AI 技術，轉化為了可持續發展的生產力，給出了值得學習和借鑑的方法和案例。</strong></p><p>為了開展氣候行動，亞馬遜雲科技與巴西一家非營利組織，合作開發 AI 模型，這使得對 2000 萬公頃森林面積的自動監測成為可能。據估計，隨着監測的加強，帕拉州將恢復 340 萬公頃的森林面積。</p><p>而面對最令人頭疼的產品碳足跡測量挑戰，亞馬遜雲科技也利用 AI 技術實現了效率的提升。<strong>通過實驗測算，過去繪製 15000 種亞馬遜產品碳足跡所花費的時間，已經從一個月減少到了幾個小時。</strong></p><p>不止於此。亞馬遜雲科技還利用 AI 技術智能檢測損壞商品，減少退貨率；通過智能包裝決策引擎，優化包裝材料使用，節省包裝材料；甚至還開發了工具，幫助品牌和銷售合作伙伴，更好地瞭解客戶的尺碼需求，減少相關退貨，提升客戶滿意度……在企業日常運營中發揮出巨大的作用。</p><p><strong>這些創新是如何實現的？AI 將如何應用到企業 ESG 實踐的全週期中？數據中心又有哪些節能降碳的措施？</strong></p><p>8 月 20 日，36 碳圓桌派第二期嘉賓——胡進，將為我們一一揭曉。</p><p><strong>作為亞馬遜雲科技電力能源和公用事業行業總監，胡進曾在 Cisco,Cloudera 等跨國公司從事 20 多年的管理工作，對電力能源、工業製造、電信等行業的數字化、智能化，以及利用雲技術賦能節能減碳和可持續發展有豐富的行業經驗。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_118ab06b292b4fbaaeac211d004a7292@6025295_oswg174816oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉賓介紹</p><p>這不僅是一次聆聽專業分享的機會，更是與行業大咖面對面交流的難得時刻。我們安排了充足的對話時間，讓您與嘉賓深入探討，暢聊 AI 如何助力企業和社會的可持續發展。詳見<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2895499221686915">《「36 碳圓桌派」第二期：尋一條路，通往綠色的人工智能》 。</a></p><p>鎖定 8 月 20 日，我們「36 碳圓桌派」見！</p><p>下一期，我們將繼續介紹我們的第二位嘉賓——聯想高性能計算和人工智能解決方案主任技術顧問郝常傑，以及他將分享的精彩內容。</p><h3><strong>活動詳情：</strong></h3><ul><li>時間：2024 / 08 / 20 ，14:00-17:00</li><li>地點：北京（具體地址將單獨通知參會人員）</li><li>活動形式：閉門沙龍</li><li>報名方式：海報「掃碼報名」（活動行二維碼）</li></ul><p>「36 碳圓桌派」會持續舉辦，我們專門搭建了社羣，方便行業人士互通信息，如果您也想參與我們的活動，可以掃描海報末尾二維碼添加小助手微信，備註：36 碳圓桌派嘉賓報名/觀眾報名，私信小助手：公司+職位+姓名，小助手將會在審核後拉羣。詳見：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2858907985693570">《尋找 ESG 同路人，「36 碳圓桌派」招募嘉賓、專業觀眾》</a></p><p>活動籌備不易，36 碳也歡迎各種形式的商務合作，幫助我們走進更多城市、更多企業，去集結更大的 ESG 力量。如果您願意與我們同路而行，也可以添加海報中「合作垂詢」二維碼，我們會有專人提供商務合作諮詢。</p><p><strong>具體議程如下，掃描下方海報二維碼（活動行）即可報名，如有疑問歡迎微信聯繫小助手：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1098,2917" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_88dac8df6b1740fdaff849ed9a2a1953@6025295_oswg357721oswg1098oswg2917_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">活動議程</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>讓消費迴歸該有的樣子｜特昂節圓滿舉辦&amp;36 氪 2024 年度態度品牌揭曉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904326490561161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 16:41:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_32380cb008ca4d83bd5a7e17e6adb0e1@5868219_oswg213163oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>36Kr X TAGSIU 2024 特昂節作為深圳市商務局 2024 黃金內灣消費季暨暑期促消費活動以及 2024 福田區夏季促銷費系列活動之一，通過打造共創平台、異業態玩法結合、文化分享沙龍等多種形式，在更好滿足人民羣眾個性化、多樣化、品質化服務消費需求的同時，創新夜經濟場景模式，為促進新型消費發展提供樣板，助力城市消費提質擴容。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_08607d797a95443e986aed9be6ef2b9f@5868219_oswg141279oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>可以看到從 2023 年的「消費提振年」到 2024 年的「消費促進年」，護航消費升溫始終是中國經濟工作的重點。隨着一系列促消費政策落地顯效，消費市場潛能也在不斷釋放。但是在中國消費復甦、回暖中，從消費者、資本到政策都發生的巨大變化，消費市場的「大變局」正悄然發生。</p><p>「不是 XX 買不起，而是 XX 更具性價比」，性價比文學成為熱梗；淘寶、京東加入百億補貼，重回低價戰略、拼多多登上《財富》世界 500 強；線下各類型的折扣店、奧特萊斯商場加速擴張，典型如零食販賣店，近年保持高增速並在 2024 年成為又一條萬店賽道……理性消費觀正佔據主流。</p><p>但硬幣的另一面，為了滿足自身的情緒需求，消費者卻不惜一擲千金。又貴又火的 Jellycat、幾百、幾千一款的「捏捏」、漲價脫銷的羽毛球、大火的「淄博趕烤」、哈爾濱冰雪旅遊、演出市場「井噴」……「搶券吃飯、頭排觀演」成為最具代表性的形象之一。</p><p>劇烈變化中，各個行業都面對着巨大的挑戰和機遇。麥肯錫發佈《2024 中國消費趨勢調研》表示，消費者信心，是持續分化的。不同人羣有着不同消費信心與偏好，背後蘊含着不同的消費機會；仲量聯行在發佈的《2024 年中國零售消費十大趨勢展望》中表示，中國的「消費分層」正在加速上演。</p><p>如果要概括當下各種「矛盾」的現象，用「立足剛需，‘犒賞’自己」的生活態度或許會是最恰當的，消費者無比希望在消費理性與享受「買買買」的幸福感之間尋找平衡。</p><p>為期三天的 36Kr X TAGSIU 2024 特昂節，首先便抓住消費者的核心痛點，打造了全新的興趣社交圈和能量場：夜晚「超好喝」的精釀啤酒、奧運月「超燃」的全民拳擊、七夕佳節「超好聽」的特昂音樂人現場，還有「超有趣」的戲劇表演、「超可愛」的 IP 周邊，讓整個城市瀰漫歡樂和輕鬆的氛圍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_d3ad4712037142c7bed4dd12c9173ec3@5868219_oswg381321oswg1080oswg1618_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>通過跨界合作與創意碰撞，本次活動將社交和文化融為一體，打造全新興趣社交圈和能量場的同時，展現深圳現代化、國際化的都市形象，為深圳本土品牌文化「出圈」積蓄實力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,687" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_84db0292f4a54019922bf48984764371@5868219_oswg158038oswg1024oswg687_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>並且，作為浪潮變革的見證者和參與者，36 氪在活動現場再次落地【8 點 1 氪】線下直播沙龍，邀請投資人、品牌主理人、資深媒體人、文化名人、設計師、企業家等多方人士，通過「必要消費正在被改變」「夜間經濟先行者」「品牌如何突圍出圈」「生活方式：新表達、新共鳴、新想象」「深圳有可能」等議題，洞察消費者需求變化、探討消費場景的可能、探索品牌與消費者共成長路徑，在打造新型消費場景的同時，瞭解新消費趨勢、交流在地文化、推廣「特昂」精神、推動消費高質量發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_ac60faa4fd2a4596b73cecdfa76676cc@5868219_oswg275665oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,1371" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_9b0ebe2266e745c1be6c12474738d445@5868219_oswg294909oswg1024oswg1371_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>與此同時，36 氪深知品牌的下半場必將聚焦於用戶。「讓消費迴歸該有的樣子，讓消費者為了真正想要的生活消費」也將成為品牌當下最需要守護的消費態度，它無關商業模式、無關銷售渠道，只是品牌堅守讓消費者獲得真正想要的生活消費的「商業正義」態度。</p><p>基於此，36 氪經過 2 個月的徵集和評選，在 300 多個報名案例中，30 個極具代表性，能夠對消費人羣的需求、情緒和文化作出反應，通過幫助人、社區和地球來承擔責任的「態度品牌」脫穎而出。於 8 月 9 日，在超 70 家品牌以及現場眾多觀眾的見證下，36 氪正式發佈《2024 年度態度品牌》。</p><p>它們分佈在餐飲住宿、家政服務、養老托育等基礎型消費；文化娛樂、旅遊消費、體育消費、教育和培訓、居住服務等改善型消費；數字消費、綠色消費、健康消費等新型消費領域，不僅涵蓋了消費者日常中的點點滴滴，餐食、飲品、零食、健康，更深入到工作方式、生活態度、社會責任。</p><p>它們堅持性價比的態度，如量販零食中的代表品牌趙一鳴零食，看到街頭小吃的代表品牌夸父炸串；它們堅持科技的態度，如「創所未見」的 3i、「力學反饋，久騎不累」的米誇 mBike 力學車；它們堅持健康的態度，如「讓食材不止在配料表」的派膳師、重「新定義草本」的草本先生；它們堅持時尚的態度，如「重新定義潮酷喝水方式」的噸噸 BOTTLED JOY、「讓感官先自由」的花再；它們堅持綠色的態度，如「環保家居產品，自然有你的份」的人間廢品；它們堅持「情懷」中「創新」的態度，如「夠汽夠味」的亞洲汽水、「以‘重鑄民族魂’為使命，擔當社會責任、創造社會價值」的玉玄道；它們堅持有趣的態度，「玩點有趣的」的 52TOYS、「刺激歸來」的和平精英……</p><p>雖然每個品牌堅持的態度不同，但是 36 氪《2024 年度態度品牌》，它們都滿足了消費者對幸福消費新期待，我們期待更多品牌能夠加入到這個行列，共同推動消費迴歸該有的樣子，讓消費者為了真正想要的生活消費。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,11037" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_06719af714cd4b1095454e8670c97d45@5868219_oswg1006618oswg1080oswg11037_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黃仁勳看好的萬億 AI 賽道，中國為何冷清？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903014605707911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 14:11:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>編輯 | 海若鏡</p><p>近期，海外 AI 製藥賽道「熱浪」翻滾，大額融資和併購事件迭起。</p><p>8 月 8 日，英偉達重金投資的 AI 製藥公司 Recursion，以 6.88 億美元的股票對價收購了競爭對手 Exscientia，書寫了生物分子生成式 AI 模型公司收購「傳統」AI 製藥公司的故事。</p><p>據智藥局統計，2024 年上半年，全球有 69 家 AI 製藥企業獲得新一輪融資，披露總金額約 33.36 億美元，美國企業融資額佔比高達 85%。其中，種子輪斬獲 10 億美金的 Xaira Therapeutics、D 輪拿下 3.72 億美金融資的 Formation Bio，更是刷新賽道融資記錄。</p><p>海外巨頭們紛紛用真金白銀表達着對「AI 製藥」的信仰：最近一年多時間裏，英偉達接連投資了 13 家 AI 製藥公司；黃仁勳更是多次表示數字生物學是技術領域的「下一場驚人革命」、「人人學計算機的時代過去了，生命科學才是未來」。</p><p>不過，與美國的熱鬧相比，中國 AI 製藥延續着去年冷冽的水溫。上半年，國內 AI 製藥共發生融資 22 起，披露總額約 18 億元，與去年同期持平。其中，劑泰醫藥一家以 1 億美元的融資額佔據 1/3，其它拿到融資的公司多為 A 輪及以前。</p><p>在創新工場高級合夥人楊小龍看來，美國的 AI 製藥投資回暖有三個週期性原因：「長期回溯過去十年的行業發展，AI、生物計算、藥物研發等複合交叉人才儲備更加豐富；</p><p>過去三到五年技術層面有實質提升，例如大模型在蛋白質結構預計及設計方面取得進展，芯片和 GPU 的突破使得算力極大增強；</p><p>短期看，美元降息的預期和美國生物醫藥行業集中的趨勢愈發凸顯，投資者看好未來 2-3 年的大規模醫藥資產整合，並支持孵化有技術特點和優質產品管線的藥企併入上市公司。」</p><p>細究海外拿到大額融資的幾家 AI 製藥公司，可以清晰發現：AI 製藥，早已不是「AI」技術的遊戲；驗證成藥能力、適應「創新藥圈」的資本和商業化規則，才是獲得重金押注的關鍵。</p><p>國內生物醫藥的融資環境之艱辛，已無需多言。對於近年湧現出的 AI+蛋白質設計及優化企業、AI+RNA 小分子/分子膠/大分子藥物設計公司而言，如何快速實現自我造血、或在海外市場獲得融資，突破「現金流」的掣肘成為關鍵。</p><h2><strong>攜 10 億美金出生：AI 製藥，不是「AI」的遊戲</strong></h2><p>AI 製藥行業上半年最受矚目的融資事件，發生在 4 月。彼時，Xaira Therapeutics 拿下 10 億美元種子輪融資，知名風投機構 ARCH Venture Partners 為之出資 2 億美元，該機構聯合創始人 Bob Nelson 表示，10 億美元還只是「起始數字」。</p><p>Xaira 旨在利用 AI「重塑藥物研發過程」，目前尚未公佈管線規劃。然而，前沿技術、豪華卡司、豐富的藥圈資源及經驗，令其自誕生之日起就備受關注。</p><p>斯坦福大學前校長、基因泰克前首席科學家 Marc Tessier-Lavigne，蛋白質摺疊領域的超級明星 David Baker 作為聯合創始人；FDA 前局長、諾貝爾化學獎得主、強生前 CEO 等頂級精英加入董事會，為之帶去監管層、學界、商業界核心資源及洞察。</p><p>楊小龍認為，業界有影響力的高層加盟，正是支撐 Xaira 鉅額融資的關鍵，這也體現了當前美國生物醫藥界高度集中、建制化的特點。「他們非常熟悉創新藥研發的技術方向、跨國藥企的併購重點等，Xaira 的技術平台能力、管線研發、BD 交易和資本化退出路徑，應該經過規劃。」</p><p>他同時指出，發展到今天，AI 製藥早已越過那個以談技術、講概念為主的階段。投資人的態度變得更加務實。現如今，被談論更多的是管線進度、與大藥企的合作情況、有沒有自己造血的能力。歸根結底是，在藥物研發場景，「技術到底能夠產出什麼實際價值。價值不僅是形成有意義的藥物資產組合，更是看 AI 是否能提高整體研發效率和成功率，從而升級公司的商業模式，使其更快產生現金流，提升藥物研發企業的安全性和資本回報率」。</p><p>換言之，AI 提供巨量技術的加持，然而本質上，「AI 製藥」仍然是「製藥」的遊戲。觀察今年上半年其他獲得過億美元融資的公司，將對此有更深認識。</p><p>Xaira 之外，唯一在種子輪便融得過億（1.42 億）美元的公司是成立於 2023 年的 Evolutionary Scale，亞馬遜、英偉達均為之買單。這家專注於為生命科學開發人工智能的公司，初創團隊脫胎於 Meta。其日前發佈的 ESM3 大模型已在包含超過 27.8 億種蛋白質結構和序列的數據集上進行訓練，能夠同時對蛋白質的序列、結構和功能進行推理，被認為是生物學領域具有里程碑意義的生成式 AI 模型。ESM3 的應用案例之一是生成了一種新型綠色熒光蛋白（GFP），據稱，該蛋白的自然進化可能需要超過 5 億年。</p><p>而更多拿到大額融資的公司已有了臨牀進度較為靠前的管線，多數不止 1 條。部分公司亦與大型跨國藥企達成合作，意味其在業界受到相當認可。若能找準臨牀痛點、打出「組合拳」，被看好的概率又將大幅提升。</p><p>獲 1.7 億美元 D 輪融資的 BioAge Labs 是一個典型。該公司主攻「抗衰」，基於擁有 6550 萬多個數據點的平台評估衰老途徑、識別靶點、開發藥物。官網信息顯示，BioAge Labs 目前有兩條管線在研，其中之一據稱能改善代謝和肌肉功能。禮來已就此與之共同啓動一項臨牀 II 期試驗，以評估該藥物與替爾泊肽聯用治療肥胖症的效果，評估重點之一即它是否能夠降低減肥造成的肌肉流失。</p><p>減肥藥賽道的火熱程度不言自明。如果能夠成功讓肥胖症患者擺脫「掉肌之痛」，等待 BioAge Labs 的，將是一個逾百億的市場——據預測，到 2030 年，超重/肥胖適應症的市場規模有望達到 173 億元。</p><p>另外，上半年拿到 3.72 億美元 D 輪融資的 Formation Bio，則同時在加速臨牀試驗、管線開發兩個場景驗證能力，也相繼獲得了與賽諾菲、OpenAI 合作進行藥物開發的機會。</p><p>Formation Bio 聚焦於藥物開發而非發現，一方面結合 AI 技術實現臨牀數據採集、核對等環節的自動化，以優化臨牀試驗設計推進、加速藥物研發，迄今已支持十餘個治療領域的 300 多項臨牀試驗；另一方面，通過收購等方式，Formation Bio 也在更廣範圍內獲取管線資產。現階段已手握兩條處於臨牀 II 期、一條處於臨牀 III 期的管線，分別以膝骨關節炎、特應性皮炎、慢性手部濕疹為適應症。</p><p>中國公司中，唯一拿到 1 億美元 C 輪融資的是劑泰醫藥。利用人工智能驅動精準靶向藥物遞送和藥物發現，劑泰醫藥已打造 RNA 藥物、小分子新藥相關的十餘條產品研發管線，進展最快的小分子藥物目前已經推進至臨牀 III 期。</p><h2><strong>小步快跑融資，抓住一切機會造血</strong></h2><p>據智藥局不完全統計，中國 AI 製藥公司數量至少已達 104 家。融資方面，今年上半年共發生 22 起融資事件、披露金額 18.09 億人民幣，投資機構為規避風險，仍傾向於選擇估值安全墊較高的早期初創公司。</p><p>當下，AI 製藥企業三種主流的商業模式分別是 AI-SaaS、AI-CRO 和 AI-Biotech。三者都對創新藥行業態勢有很強依從性——AI-Biotech 本質上仍屬於創新藥開發的範疇；而售賣軟件、服務的 AI-SaaS 和 AI-CRO 所面向的買方市場，也大多以開展創新藥業務的公司為主。</p><p>但經歷了 2019-2021 年的資本泡沫後，當前國內創新藥企處於嚴酷的資本寒冬。IPO 通道收緊趨近關閉、一級市場流動性吃緊、創新藥入院及商業化困難重重，<strong>下游藥企的艱難處境早已傳導到試圖為之提供「賣水」服務的 AI 製藥公司。</strong>這也是當前多家 AI+蛋白質優化公司，將合成生物公司、農業育種企業等作為重要客戶方向的原因之一。</p><p>自 2014 年，AI 製藥發展至今，尚未有一款 AI 發現、設計的藥物獲批上市，這也是備受行業質疑的一點。不過，對此楊小龍認為，當時的「新生代」AI 製藥公司初期以提供軟件、藥物發現等服務為主，正式開發藥物管線的起點應是在 2018-2019 年前後，按照常規的「十年」研發週期推算，相關藥物上市最快應在四五年之後。</p><p>在 AI 加速藥物研發的潛力方面，德睿智藥的創始人牛張明向 36 氪表示，AI 在製藥行業的應用尚處於起步階段，「剛剛嶄露頭角，潛力還遠沒被挖掘出來。」</p><p>他指出，與人臉識別等其他 AI 相關的、較為生活化的場景相比，製藥行業中最大的難點在於「如何讓算法/工程科學家理解制藥各個環節的問題，並將它定義為一個計算機可以解決的問題」，以及「有限的高質量數據」，這些都會影響新藥開發的速度。</p><p>「只能一步步地、腳踏實地地去嘗試、實現」，牛張明説，「需要'讓子彈再飛一會兒’。」</p><p><strong>當前，支撐 AI 製藥企業發展的可行道路有兩條：出海融資，拓展多元商業路徑以實現自身「造血」。</strong>楊小龍向 36 氪表示，除了管線資產、技術實力之外，全球競爭力如何、是否能出海以獲取後續資本支持，正成為投資人選擇標的的重要標準。</p><p>對於想要進入美國資本市場融資的生物醫藥類企業而言，「如果冒高風險做新藥管線，可能要規劃在美國設立公司，融入當地產業和資金環境；如果做 CRO 等投入、風險相對可控的業務，也可以選擇在新加坡等地設立公司開展全球業務，以獲取海外的商機和融資支持。」</p><p><strong>而對於在中國本土成長起來的 AI 製藥公司，更為合宜的策略可能是在採取「小步快跑」型融資節奏同時，拓展多元商業模式、培育自身持續造血能力。</strong></p><p>楊小龍舉例講道：「比如一家開發基因編輯工具的創業公司，早期其為藥企、合成生物企業提供基因編輯工具和服務等，在收取服務費的同時，也嘗試收取產品上市後的銷售分成。等公司技術、融資和商業能力更強之後，也可開始投入獨立開發產品管線」，這種更務實的發展策略，能夠讓企業「在短期養活自己和長期有更大發展空間中，尋得一種平衡」。</p><p>作為中國新鋭 AI 製藥企業之一，德睿智藥迄今已融得資金 5000 萬美元，其最為人所熟知的一款藥物是 MDR-001，該藥物在項目啓動後第 19 個月便獲得 FDA 針對二型糖尿病及肥胖症的新藥臨牀批件，如今順利推進到臨牀 II 期；另有三款針對腫瘤以及代謝的藥物進入 IND-Enabling 階段。</p><p>牛張明告訴 36 氪，儘管長久以來對外呈現的形象更偏向於 AI-Biotech，但德睿智藥 60% 的團隊成員都出身人工智能相關學科，對 AI 技術頗為注重。目前，公司已有多款 AI 產品處於外部驗證階段，「部分能滿足海外大型藥企需求的產品，今年下半年或明年會考慮將它們進一步市場化，給更多業內公司去使用。」</p><p>這一策略固然是基於公司自身技術積累和發展的「順理成章」，也不乏藉助該業務實現短期回款、在更大範圍內實現造血的考量。</p><p>春潮的確漫過了 AI 製藥行業，但對於身在其中的中國 AI 製藥企業而言，水溫並沒有驟熱。技術的突破、場景的選取、商業模式的探索方面，仍然道阻且長，考驗着身在其中的企業家們。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 市場上還有基金能賺到錢嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904146712517508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 13:38:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;黃繹達</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>就在上週，國內幾隻跟蹤日經指數的公募 ETF 基金跟隨日股出現了暴跌，並因此還上了熱搜，投資者就 ETF 基金的討論一時間無比熱鬧。</p><p>公募基金在這兩年相對落寞，主動型基金髮行遇冷，往日風光無限的明星基金經理，光環也被市場擊碎，而作為典型被動投資的 ETF 基金登上熱搜，卻也是因為跟隨日股出現的單日暴跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_7b71dab9e2dc40f38f58dbce5124a66c@5426566_oswg275637oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：易方達日興資管日經 225ETF 走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>其實，國內股票 ETF 基金在近兩年的發展要比主動型基金好不少，只是比較低調，在基金規模持續增長的同時，A 股的結構性行情也決定了對應板塊 ETF 基金的收益不俗，這也是當下國內公募基金市場不多的亮點之一。</p><p>那麼，國內股票 ETF 基金市場的發展都有哪些特點？對廣大基民而言，哪些主題/行業板塊的 ETF 基金值得關注呢？</p><h2><strong>01 股票 ETF 基金明顯擴容</strong></h2><p>近兩年來，隨着 A 股市場進入長期調整，受市場行情的影響，公募基金的行業形態亦跟隨市場發生了不小的改變。其中，<strong>最為重要的一個變化趨勢，是在主動型股票基金規模萎縮的同時，股票 ETF 基金無論是數量還是份額都保持了持續的增長，而且 ETF 基金也是 A 股今年以來最主要的增量資金來源之一。</strong></p><p>從存量來看，截至今年 7 月末，股票 ETF 基金的份額突破 1.6 萬億份，基金數量已有 783 只，相比於 2022 年初，數量增長了近 61%，基金規模則翻了接近 3 倍。橫向來看，<strong>目前股票 ETF 基金的份額大約是主動型股票基金的 4 倍，股票 ETF 基金目前已然是我國權益基金市場的支柱。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_7e5fa5561faa47d9a0e924f7b2307cd4@5426566_oswg88038oswg1080oswg666_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：股票 ETF 基金的規模與數量；資料來源：wind，36 氪</p><p>從新發行基金的節奏來看，國內股票 ETF 基金的加速擴容始於 2019 年，無論是數量與規模都出現了強勁增長。當年新發行股票 ETF 基金的數量大約是 18 年的 3 倍；當年新發行基金的截止份額高達 2691 億份，不僅遠超同年的發行份額，更是超過了 18 年截止份額的 10 倍。</p><p>2020 年雖然有疫情的影響，但是基金熱疊加 A 股結構性牛市，ETF 基金市場延續了 2019 年的火爆行情，當年新發行基金的截止份額超過了 2700 億份，市場規模穩步提升。<strong>2021 年又是一個基金大年，股票 ETF 基金的數量爆發式增長</strong>，當年的發行數量高達 264 只，目前看稱得上是空前絕後；規模增長相對穩健，同年新發行基金截止份額也達到了創紀錄的 3004 億份。</p><p>基金公司方面，招商、銀華、天弘、南方、鵬揚、華寶、富國等 13 家基金公司在 2021 年的發行的股票 ETF 基金數量超過了 10 只，易方達與國泰基金的發行數量超過 20 只，華夏基金髮行數量甚至高達到 30 只。</p><p><strong>2022 年後，股票 ETF 基金的發行數量和規模都出現了不同程度的下降</strong>。一方面是 A 股在 2022 年後進入了長期調整行情，從而影響到了 ETF 基金的整體業績；另一方是以明星基金經理為代表的主動基金錶現不佳，於基金公司的口碑不利，影響到了新基金的發行，這也是導致 ETF 基金規模超越主動基金的重要原因之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,705" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_788c7a5fa47d46aeb91529fac41884a3@5426566_oswg82374oswg1080oswg705_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：股票 ETF 基金新發行情況；資料來源：wind，36 氪</p><h2><strong>02 賺錢風格看價值與紅利</strong></h2><p><strong>市場表現方面，遠的不説，股票 ETF 基金在今年整體的表現並不夠好</strong>。根據 wind 統計，截至 7 月 31 日，剔除一部分不可比的基金後，全市場 684 支股票 ETF 基金中，在今年同期取得正收益的有 229 支。</p><p>雖説基金業績整體偏弱，但是結構性的機會依然存在，這 229 支取得正收益的股票 ETF 基金中，<strong>風格主要以中大市值為主，且紅利策略的色彩濃厚，取得正收益的主題/行業板塊主要集中在銀行、央企/國企、電力/公用事業、資源類（包括貴金屬、有色、能源、礦業等主題）、通信、交運、基建、家電等等。</strong></p><p>再看今年以來 A 股的表現，截至 8 月 2 日，31 個申萬一級行業中，取得正收益的僅有銀行、公用事業、家用電器、交通運輸和石油石化這 5 個行業板塊；從風格來看，可以簡單的概括大票佔優、突出價值、紅利強勢、中小創有波段機會。<strong>由此可見，作為被動投資的股票 ETF 基金，其表現無論是整體還是結構都與 A 股相當。</strong></p><p><strong>值得一提的是，上述取得正收益的行業/主題板塊大都有紅利的影子</strong>。其中，<strong>銀行、資源類企業是傳統的分紅大戶</strong>，央企/國企中穩定分紅的企業也有不少，交運、公用事業等板塊的情況亦與之類似。再從風格來看，<strong>A 股紅利股的一大特徵是中大市值的價值股為主</strong>，紅利股依靠類固收屬性在近兩年來沉澱了大量的資金，由此成為了長期以來的核心主線，同時這也為今年 A 股大票為主、突出價值的風格特徵提供了穩定的支撐。</p><p><strong>在市場風格上之所以會出現大票佔優、突出價值、紅利強勢的格局，相對錶層的原因在於特定歷史背景下不同類型投資者之間的風格共振，而根源則在於今年以來的宏觀敍事。</strong></p><p>近年來，A 股投資者的成分按流通值大體是機構不到 2 成、散戶佔 3 成，剩下 5 成主要是產業資本（一般法人）和少量外資。機構投資者主要包括公募、私募、保險、養老金和社保、券商資管等。<strong>今年以來，在外資長期淨流出、交易量下行的背景下，A 股增量資金的主要來自保險和公募的 ETF 基金。</strong></p><p>險資之所以加大了對 A 股的配置，主要由於保費收入高增，驅動了對資產管理的需求；在投資策略層面，近一年來險資主動降低對權益的配置比例後，復又出現了一定的邊際回升。從投資風格來看，<strong>險資的風險偏好相對較低、更傾向於保本，所以在資產配置中對價值股、紅利股有天然的偏好</strong>，正好符合目前市場的口味。</p><p>公募方面，<strong>主動型股票基金</strong>在遭遇規模萎縮、新發行遇冷、股票倉位處於歷史高位等不利情況下，<strong>今年調倉換股的一個重點方向是持續增持紅利，特別是銀行、煤炭、公用事業</strong>。再看<strong>股票 ETF 基金</strong>，<strong>今年新發行的基金中，紅利、央國企、寬基大票、油氣等風格/行業板塊的佔據了半數以上，與近兩年的來的賺錢風格高度重合</strong>。</p><p>風險偏好較高的私募從去年開始資產管理規模就在明顯下降，今年又有大量的產品被清盤，而且資產配置上股票倉位也整體在下降；量化則主要受到了來自監管的壓制。私募與量化在風格上更偏重投機，今年以來無論是市場風格還是交易量的變化，對投機來説都相對不利。</p><p>從宏觀的維度來解釋當下的市場風格，在經濟弱復甦的語境下，企業整體的盈利增長和業績預期雙雙被下修，反映到資本市場是磨底行情，小盤股受經濟環境影響導致業績釋放受限，<strong>而價值股中的大市值企業通常更加成熟穩定，且具備更強的抗風險能力</strong>，故而成為了投資者的首選。再看紅利，多是大市值和價值股，而且隨着降息持續、基準利率下行，在目前的資產荒裏，<strong>股息收益的穩定性與性價比也由此被放大。</strong></p><p>從結果來看，作為今年主要增量資金的險資與公募 ETF，在風格上都偏向於價值和紅利，賺錢風格的相對集中，賺錢效應也會驅動其他類型的投資者跟進。而從因來看，價值與紅利風格主要是基於目前的經濟基本面，當然也包含一部分資金本身的風險偏好屬性。</p><h2><strong>03 投資策略：長線看紅利，中小創或有投機機會</strong></h2><p>對於基金的投資者而言，之前買主動基金主要是相信明星基金經理可以幫他們賺錢，這兩年隨着市場進入長期的磨底行情，疊加基金經理去明星化，主動型基金風光不再，股票 ETF 基金隨之崛起，其中一個重要原因正是 ETF 基金的被動投資屬性，而如何選基始終都是投資者最為關心的話題。</p><p>不同於主動型基金主要看基金經理風格、過往業績等選基的維度，ETF 基金的工具屬性突出，選基還是要從經濟基本面去找線索。<strong>在弱復甦的背景裏，A 股磨底的行情預計還將持續，那麼大票佔優、突出價值、紅利強勢的格局也將因此而持續，所以紅利相關的 ETF 基金作為長期主線值得繼續關注，其中亦包括銀行、能源等分紅大戶所在的行業 ETF 基金。</strong></p><p><strong>與之類似的是央企/國企主題的相關 ETF 基金</strong>，一方面是目前的經濟基本面於價值股、大市值更為有利，而且部分央國企標的帶有濃厚的紅利屬性；另一方面，央企/國企改革是重要的內驅力，尤其是央國企上市公司市值管理考覈已經全面推開，有望與目前的市場風格形成共振。</p><p>從我國經濟的邊際變化來看，順應當前經濟轉型的需要，出海既是大勢所趨，也是投資的重要線索，而且今年的出口數據也顯示出口在持續的邊際改善。因此，<strong>出口鏈相關的 ETF 基金值得關注，具體則包括了海外收入佔比相對較高的消費電子、家電等行業板塊；主題基金的典型是一帶一路相關的 ETF 基金</strong>。而且，部分一帶一路主題基金和家電基金在今年都取得了不俗的收益，正是反映了投資者對上述出口/出海邏輯的認可。</p><p>大量的中小創 ETF 基金在今年整體表現不佳，今年以來的基金排名不少都排在同類型的末尾，主要是宏觀經濟壓制了這部分企業的業績釋放與投資者的風險偏好。<strong>但從短期來看，中小創常有續性不強的有波段行情</strong>，這些波段行情主要是由事件性驅動，比如降息帶來的寬鬆預期，相關產業鏈的邊際需求變化等。</p><p>從市場預期來看，<strong>不少投資者看好中小創在 2025 年會因一二級聯動所帶來的科創高景氣，另一個有利條件是貨幣政策的寬鬆預期，而且中小創板塊還佔着低估值的優勢</strong>。因此，在 2025 年的景氣預期下，今年餘下的時間裏，中小創 ETF 基金可能會出現搶跑行情，降息、降準等寬鬆操作也將帶來短期的事件性行情。<strong>所以，即便宏觀環境於中小創相對不利，但是相關的 ETF 基金在未來存在短期的投機機會。</strong></p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季丨中東、拉美的出海祕密</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2902571043773063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 12:27:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>越來越多企業主動選擇出海，中東和拉美市場常被稱為「未被充分挖掘的金礦」，成為當下最誘人的新大陸。這裏以其龐大的消費羣體、獨特的消費習慣和高增長潛力，吸引了眾多中國企業的目光。面對消費習慣和文化差異，如何更快了解到當地的文化特點和市場情況？又該如何有效找到當地政府支持以及靠譜的合作伙伴？未來的增長空間又在哪裏？</p><p>8 月 8 日（週四）19:00，氪星直播間邀請到中東出海創業者/個人 VC 投資顧問高嵩、芯宏科技常務副總經理蒙積雄，帶你揭祕中東、拉美的出海祕密。</p><p><strong>在這場直播中三位嘉賓主要討論了以下問題：</strong></p><p>1.8 年前的中東市場是怎麼樣的？現在感受到的中東熱潮跟之前有哪些變化？</p><p>2.芯宏科技為什麼早在 2017 年就開始聚焦拉美市場做跨境業務？這幾年最大的變化是什麼？</p><p>3.去年被稱為出海元年，中國大大小小企業都開始向拉美和中東探索。那麼拉美和中東當地的真實情況是怎麼樣的？</p><p>4.很多出海的 CEO 認為出海要做的第一件事是去到當地，去觀察去體驗當地文化。如果選擇出海中東和拉美，怎樣能更快的瞭解到當地的文化特點和市場情況？</p><p>5.不同階段的企業在中東、拉美落地所面臨的挑戰是什麼？大型國央企、互聯網巨頭、成長型企業、初創公司所面臨的問題是否存在一些共性？</p><p>6.針對中東、拉美員工和中國員工的不同工作習慣，管理者應如何進行有效的管理？</p><p>7.作為在中東、拉美市場出海的先行者，對於計劃出海的企業，有哪些建議？</p><p>&nbsp;</p><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：8 年前的中東市場是怎麼樣的？現在感受到的中東熱潮跟之前有哪些變化？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>8 年前，中東市場尚未成熟，與現在相比熱度較低。當時，中東市場正從一場大規模社會運動中恢復，多數國家在政權更迭後才開始重建經濟。那時，我們的業務主要集中在輕資產的線上產品出海。很多人可能不太清楚，在這裏我想跟大家分享一下中東市場的具體概念，它在狹義上指阿拉伯半島及其周邊海灣國家，而廣義上則包括整個講阿拉伯語的 22 箇中東和北非國家。每個子市場既有共性，又具有獨立性和複雜性。</p><p>近年來，中東市場特別是沙特和阿聯酋變得非常熱門，無論是在創投圈還是出海圈。沙特的熱度主要源於其正在進行的改革開放，即沙特 2030 願景，由王儲穆罕默德·本·薩勒曼推動，旨在實現經濟和社會的全面現代化和世俗化。沙特擁有 4000 萬人口和豐富的石油資本，但過去經濟結構單一、保守，因此現在被視為充滿機遇的市場，政策上也支持新技術和新企業的引入。阿聯酋則一直定位為自由貿易港，其營商環境和基礎設施建設在中東地區具有競爭優勢，成為出海企業進入中東的首選跳板。近兩年，由於世界政治形勢的變化，阿聯酋不僅是自由港，也成為了資本和企業的避風港，社會開放度高。所以，現在的中東熱潮與 8 年前相比，無論是規模還是概念都有很大的不同。</p><h2><strong>36 氪：芯宏科技為什麼早在 2017 年就開始聚焦拉美市場做跨境業務？這幾年最大的變化是什麼？</strong></h2><p><strong>蒙積雄：</strong>我們公司是國內較早一批進入拉美市場的跨境電商企業。最初，我們在歐美市場開展業務，但在 2017 年，由於一些機緣巧合，我們得知墨西哥的網購市場正在逐漸成熟。當時，有親戚從墨西哥回國，告訴我們當地線上購物的風氣越來越盛行，人們熱衷於網購。這啓發了我們，既然我們已經在歐美市場有跨境電商經驗，不妨嘗試將業務擴展到墨西哥。基於這個偶然的機會，我們開始向墨西哥發貨，探索當地市場。我們發現，與歐美相比，拉美的基礎設施不夠成熟，整個供應鏈條較長。起初，我們甚至找不到合適的物流商，不得不直接與船公司聯繫，自己安排貨物運輸和清關。從頭開始搭建倉儲物流體系，整個過程充滿挑戰。儘管起步艱難，我們在墨西哥市場取得了不錯的成績，並逐漸擴展到祕魯、厄瓜多爾等其他國家，成為這些市場的早期賣家之一。隨着經驗的積累，我們在拉美市場的運營變得越來越得心應手。</p><p>從 2017 年到現在，我對拉美市場的變化感受頗深。首先，我們剛進入拉美市場時，發現那裏的消費品，尤其是日常用品，真的挺稀缺的。這主要是因為拉美的輕工業不夠發達。比如墨西哥，它的產業主要集中在汽車和家電這些高附加值的領域，給美國大品牌做代工，但日常用品就比較缺乏。我們一開始賣什麼，很快就賣光了，週轉率特別高。一開始，拉美市場可能還處於所謂的第一消費時代，物資不多，消費者的選擇有限，不太挑款式、質量和材料。我們發過去的貨，不管什麼都能迅速賣完。售後要求也不高，所以那會兒做起來相對簡單。但隨着市場逐漸開放，尤其是近兩年拉美市場越來越受關注，很多中國的優質品牌也進入了。消費者的消費習慣開始變化，供需平衡被打破，他們開始進入第二消費時代。現在，消費者在選擇產品時更加多樣化，不僅要求能用，還要款式漂亮、功能多樣。這説明市場在不斷開放。我們明顯感覺到，市場在慢慢開放，很多國內企業和大品牌也進入了這個市場。不過，跟歐美市場比，拉美的消費市場還處於一個相對初期的階段。但變化是實實在在的，我們對此深有體會。</p><h2><strong>36 氪：去年被稱為出海元年，中國大大小小企業都開始向拉美和中東探索。那麼拉美和中東當地的真實情況是怎麼樣的？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>關於中東市場，特別是之前提到的沙特和阿聯酋。過去一年半里，確實有很多考察團去那邊，無論是政策層面還是民間層面，人數都挺多的，而且主要集中在海灣國家。市面上也越來越多地聚焦中東的媒體報道。但實際上，真正落地的項目和考察團的數量相比，還沒有達到我們預期的火熱狀態。我認為，目前大家主要還是在學習和試探階段。可能的原因，首先是出海的兩波熱潮不同。八年前那波，很多企業在國內已經有成熟的商業模式和良好的現金流，他們想把成功的模式複製到海外。但現在，很多企業可能是因為國內產能過剩，被迫去尋找新的市場來維持現金流。所以現在的企業家和八年前的壓力完全不同，他們更多是為了生存而戰，這讓他們在選擇去中東時更加謹慎。</p><p>另外，中東市場並不是一個統一的市場。很多人可能以為中東都是富得流油的國家，遍地土豪，但實際上，比如沙特這樣的國家，貧富差距可能很大。而像卡塔爾、科威特、阿聯酋這些真正有錢的國家，市場容量又很小。企業家會考慮，是否值得投入高昂的成本，只服務一小部分有購買力的人。當他們看到更廣泛的中東市場，比如伊拉克、埃及、敍利亞、摩洛哥時，又會發現雖然人口眾多，但基礎設施落後，支付能力也有限。這些情況可能出乎他們的預料，讓他們意識到中東市場的複雜性。所以，尤其是中小企業，他們的落地並沒有想象中那麼火熱。並且，真正讓中東市場熱起來的，其實和國家政策有很大關係。很多大規模的投資和合作，往往是政府牽頭，在一個大的經濟框架下進行的。</p><p><strong>蒙積雄：</strong>拉美市場其實挺複雜的，我們説的拉美包括墨西哥、中美洲和南美洲，主要是説西班牙語和葡萄牙語的地區。但這個市場其實挺分散的，有些地方現在特別火，比如墨西哥和巴西，尤其是墨西哥，現在熱得不得了。很多中資企業和歐洲老牌公司都湧向那裏。從我們的實際感受來看，比如從北京直飛墨西哥城的機票價格就能看出來，價格很高，通常要一萬多，而且那邊的酒店也特別貴，普通的酒店一晚都要幾百美金，而且很可能周圍都是中國人。</p><p>再説説倉庫租金，我們最早租的時候可能七八十比索（墨西哥貨幣）一平方，現在已經聽説有的地方漲到 250 比索以上了，換算成人民幣就是一百多塊錢一平方，這個價格甚至比廣州一些 CBD 的商業寫字樓還要高，這就足以説明墨西哥現在有多熱。分析原因，首先是中美貿易壁壘，尤其是美國和中國的貿易問題，讓很多原本在珠三角做代工的企業受到壓力，他們被建議儘快把生產基地轉移到墨西哥。墨西哥離美國近，運輸成本低，而且北美有自由貿易協定，墨西哥製造的商品進入美國和加拿大是免稅的。所以這兩年去墨西哥考察和落地的企業特別多。</p><p>但有句話叫「虛假繁榮」，看上去很美，實際上裏面有很多問題。比如墨西哥最大的平台叫美客多，上面商品的價格看起來很高，利潤不錯，但實際要考慮的是拉美的貨物流轉問題。比如物流週轉率非常低，去美國的物流可能一個月左右，但到拉美基本要兩個多月。再加上當地物流和基礎設施不夠成熟，物流損耗很大。我們以前發一些高客單價的 3C 產品過去，經常是發出去 100 個，最後收到 80 個就算不錯了。所以雖然市場看起來很火，但實際上挑戰還是挺多的。</p><h2><strong>36 氪：很多出海的 CEO 認為我們出海要做的第一件事是去到當地，去觀察去體驗當地文化。如果選擇出海中東和拉美，怎樣能更快了解到當地的文化特點和市場情況？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>中東相對於拉美來説，給人的感覺更神祕一些。中東的話語體系和文化都很獨特，與西方有一定距離。所以，要真正理解中東市場，體驗當地文化是必不可少的一步，這需要花費大量時間。</p><p>首先，我覺得到中東的第一件事，得先把英語學好，交流無障礙是基礎。然後嘗試找個阿拉伯朋友，這對理解他們的文化習慣非常重要。我自己雖然學了十年阿拉伯語，但感覺要完全理解他們的社會文化，還有很長的路要走。中東文化有很強的宗教依附性，對人與人交流、做生意習慣、推廣產品和服務都有很多要求和禁忌。另外，不能太依賴在本地的中國人，因為真正理解並融入當地社會的中國人並不多。通過阿拉伯朋友或社羣，可以更好地瞭解消費者的生活習慣和思維方式。比如中東人吃飯時間晚，可能晚上 9 點、10 點、11 點才吃晚飯，這對我們的運營策略是個挑戰。在國內，我們可能認為晚上 6 點、7 點是高峯時段，但在中東可能不是這樣。這些細節，只有真正在當地體驗後才能瞭解。再者，中東的基礎設施和信息化水平發展還不夠充分，存在很多信息差。這些信息差需要通過業內人士的指引和熟人社會關係來彌補，幫你走上正確的道路，避免踩坑。總的來説，深入瞭解中東市場，需要時間和當地人的引導。</p><p>例如，最近我們舉辦了一個很有意思的活動，邀請了兩位在當地有地位的阿聯酋人，也就是我們説的「白袍」（這是對本地人的稱呼）來給我們做分享。分享結束後，我們的企業家們都很高興，紛紛上前想要和他們合照、握手。然後出現了一個小插曲，一位女企業家想要和其中一位阿聯酋人握手，但發現對方並沒有伸手，而是把手放在胸膛上鞠躬。她很困惑，不明白為什麼不和她握手。其實，這是他們的文化習慣之一：在男女之間，他們通常不會輕易握手。如果是同性之間，握手就沒問題。而且，在中東街頭，你經常會看到兩個男人手牽手走在一起，他們只是好朋友，這是他們表達友情的一種方式。中東是一個非常講究禮節的地區，他們對自己的文化也很自信。所以，問候語也有很多講究，不同的場合，比如早上好、剛醒來、參加葬禮、吃飯前後、生病或痊癒時，都有專門的問候方式。這些都是瞭解和融入中東文化的重要部分。</p><p><strong>蒙積雄：</strong>當我想了解某個市場時，我會通過朋友介紹，聯繫上當地的商人或貿易人士，先從他們那裏初步瞭解當地的情況。如果覺得有必要，我會和他們約好時間，直接去實地考察。我個人更傾向於實地去看，因為僅通過媒體或網頁瞭解市場，得到的信息很片面。到了一個國家，我會去多個城市看看，喜歡逛商場，從最豪華的到平民百姓消費多的地方，還有批發市場，因為我對我們的零售業務很感興趣。我也會嘗試融入當地，吃當地人的食物。比如，今年 4 月去肯尼亞，我僱了一個當地黑人司機，讓他帶我去本地人吃飯的地方。他帶我去了一個市場，環境相對落後，我們吃了當地的食物，體驗了當地的消費習慣和飲食。我認為，要真正瞭解一個國家或市場，需要親自去走一走。同一個國家的不同城市，差異可能也很大。</p><p>至於拉美，他們的生活習慣和歐美有點像，因為拉美市場以前是西班牙和葡萄牙的殖民地，消費習慣、生活習慣和西班牙相似，比如喜歡即時行樂，喜歡玩。他們的下班時間比我們早，下班前會精心打扮，洗澡、化妝，然後去參加各種派對，派對幾乎天天有。他們真的很喜歡玩，中午不睡午覺，而是打球或打牌，文化上和我們的差異還是蠻大的。總之，瞭解一個市場，最好的辦法就是親自去體驗當地的風土人情。</p><h2><strong>36 氪：不同階段的企業在中東、拉美落地的所面臨的挑戰是什麼？對於大型國央企、互聯網巨頭、成長型企業、初創公司所面臨的問題是否存在一些共性？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>目前，出海到中東的主要是大型國有企業，它們出海時間較早，通常依託國家政策參與大型項目和合作。這些企業接觸的項目規模大，週期長，有國家信任背書，但有時在結款上會遇到壓力。一些國企還會遇到需要墊資的項目，但墊資的回報週期和效果存在很大不確定性，這也是許多國企不願接觸這類項目的原因，因為過去確實遇到了不少問題。</p><p>另一方面，一些大型企業在中東市場表現不錯，我們看到很多互聯網產品在中東取得了顯著成果。這主要是因為中東社會的宗教和道德標準較高，與拉美的寬鬆氛圍完全相反，是一個受規則約束的社會。互聯網生意大多與人性相關，因此容易取得成效。但這也是雙刃劍，這些企業在政策方面會遇到挑戰，比如之前有直播公司在埃及遭遇嚴重的輿論風波。儘管取得了成績，但政策性挑戰依然存在。目前，越來越多的電商巨頭和服務型企業進入中東市場，我們期待他們的表現，因為他們可能有更大的發展空間。</p><p>對於成長型企業來説，可能才剛開始關注中東市場，還處於學習階段。對他們來説，最大的挑戰是如何真正認識這個市場，找到能夠取得成功的人，總結出標準操作流程（SOP），找到一條穩定的進入中東市場的路徑。對於規模更小的初創公司，甚至是開小餐館或奶茶店的個體，輕資產運營或在投入一定資產後能否有效執行和落地非常關鍵。在陌生環境中，面對可能較高的政策門檻，他們需要克服語言、政策、交流等挑戰，完成從 0 到 1 的搭建過程。這是這些創業者需要深思的問題。</p><p><strong>蒙積雄：</strong>我們從兩個方面來談談拉美市場。首先，國企和央企在拉美主要與政府合作，承接大型基建項目，如道路、交通和通訊設施。我對這一塊不太熟悉，但我更瞭解消費電子品牌和出海平台。目前，拉美市場機會很多。中國大品牌在那邊表現不錯，比如國內手機和新能源汽車品牌，它們的銷售和品牌知名度都很高。拉美消費者對新興品牌接受度高，更看重性價比，不像歐美市場對品牌的忠誠度那麼高。</p><p>但同時，拉美市場也存在一些問題。由於這些國家發展階段較初級，存在許多小而散的貿易商，在稅收和合規方面做得不夠好，還處於野蠻生長期。這對大品牌出海造成了一些挑戰，比如一些手機品牌在拉美銷售的產品並非專為該市場定製，而是通過刷機等手段進入市場，與正規渠道產品形成不公平競爭。此外，拉美的治安環境相對中國來説不夠穩定。做高客單價或高附加值產品的企業要特別注意安全問題。在拉美做生意，不僅要關注產品質量和政府關係，還要考慮如何保護產品安全，如何避免政府和當地幫派的麻煩。這些都是需要考慮的因素。</p><h2><strong>36 氪：針對中東、拉美員工和中國員工的不同工作習慣，管理者應如何進行有效的管理？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>我覺得中東人非常講究尊重，這可能是很多管理者遇到的第一個問題，我們傳統的管理方式對他們來説可能有些嚴苛。此外，中東人很注重私人關係，所以在管理層面之外，如果能提供一些人性化的關懷，會給管理者加分。舉個例子，一些小恩小惠其實是管理者需要注意的。比如我們在埃及出海時，任何節日我都會給團隊發糖，我們有 40 人的團隊，節日時發些糖，然後舉行半小時的小型會議，邊發糖邊聊聊最近的情況，這種半工作半聊天的形式，能很快拉近管理者和員工的距離。另外，我們傳統上可能認為管理者地位高，有時可能會使用強權或身份去強制推行一些事情。但在中東，這種做法很容易引起反感。中東人認為無論地位高低，如果管理者表現出對他們的不尊重，他們是不會配合的，甚至寧願放棄工作。雖然不是每個人都會這麼極端，但這是管理者需要小心的問題。</p><p><strong>蒙積雄：</strong>我們的做法主要是尊重當地的文化。以前我們嘗試過把中國的管理模式輸出到那邊，但後來發現這實際上挺難的。一開始，我們不太理解他們的做法，比如為什麼上班時間要去洗澡。但慢慢地，我們開始理解，因為整個市場和就業環境就是這樣，所以我們逐漸接受了當地的文化。現在，我們更多的是用當地人來管理當地人。其次，在執行層面，我們也在 IT 方面進行投入。比如在倉儲端，如果全靠人力，效率會很低。我們現在通過算法優化揀貨路徑和策略，減少需要人為思考的部分，直接按照系統的指令執行。我們正在逐步減少人為幹預，通過系統化和標準化流程來提高效率。通過系統化和流程化，我們能夠提升工作效率。</p><h2><strong>36 氪：在拉美和中東市場，如何建立比較有效的政府合作關係？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>在像埃及和伊拉克這樣較為"野性"的市場，建立政府關係的門檻非常高，通常需要有強大的背書或通過朋友介紹。例如在摩洛哥，清關可能通過非正式途徑快速完成，而正式流程可能要等很久。這就需要根據具體業務、規模和級別來制定相應策略。海灣地區國家則相對開放，對中國人態度友好。建立聯繫除了依靠工作背景外，也會通過熟人介紹，利用熟人關係。中東人重視個人關係，通常先建立良好的個人關係，然後才能討論業務交集，他們看重人品和信仰。所以與中東政府打交道時，我們要注重留下好印象，保持頻繁交流。他們講究這方面，經常要進行家庭拜訪、喝咖啡、參觀農場等。我的中東朋友認為我不像典型的中國人，因為我會主動參與他們的傳統文化活動，如吃手抓飯，他們覺得我新奇且尊重他們的文化。建立了信任和真誠的基礎後，他們可能會分享資源，但這種分享不是直接為了金錢回報，而是因為信任和熱情。</p><p><strong>蒙積雄：</strong>與拉美地區的人們交流相對簡單，沒有那麼多規矩。基本上，和他們一起吃個飯、喝個酒，或者出去玩一次，大家就能很快熟悉起來。總體來説，拉美的氛圍比較隨和。但需要注意的是，在拉美，尤其是像墨西哥這樣的地方，還是要遵守當地的"叢林法則"。近兩年，隨着市場熱度上升，很多商家和個人湧入，但有些人進去後不遵守規則，破壞了市場的平衡。比如，大家本來相安無事，突然有人以低價傾銷或通過資本壟斷的方式進入市場，影響了其他人的生存空間，自然會引起對方的反擊。所以，在拉美做生意，要儘量保持低調，不要過於張揚，尊重當地的市場規則。當地人其實很簡單，只要你真誠地和他們交往，比如一起吃個飯、散散步、聊聊天，他們就會覺得你不錯，然後大家就熟悉了。只要不破壞當地的規則，就能和他們建立良好的關係。</p><h2><strong>36 氪：作為在中東、拉美市場出海的先行者，對於計劃出海的企業，有哪些建議？</strong></h2><p><strong>蒙積雄：</strong>關於拉美市場，我認為第一個是安全性問題，無論在哪裏，個人安全永遠是第一位的。</p><p>第二個是發揮自身優勢，要基於自己所處行業的優勢，深入瞭解行業上下游和周邊領域，探索拉美市場是否有機會成為業務的切入點或發力點。要對自己行業有深刻理解，不要盲目跟風，比如看別人電商做得好就去做電商，別人物流做得好就去做物流，而忽視了行業本身的不穩定性和不確定性。</p><p>第三個是構建護城河，在開拓市場的同時，要建立起自己的競爭優勢。拉美市場雖然大，但每個國家的人口規模有限，要警惕供需平衡問題，避免過度投入導致市場飽和。小市場容易因為過度競爭而失衡，一旦供過於求，不僅可能面臨虧損，還可能帶來一系列後續問題。因此，對市場的敏感度要高，要有敏鋭的市場嗅覺。</p><p><strong>高嵩：</strong>針對中東市場，我認為第一個是做好中東的功課，中東比我們想象的要複雜得多。如果能夠深入理解中東，就已經超越了市面上很多創業者和競爭者。中東目前更多是以政策為導向，所以要享受政策紅利，就需要深刻了解國家的發展狀態和政策。例如，可以研讀沙特的 2030 願景，看看哪些行業有機會；阿聯酋的 D33 計劃也值得研究，理解這些政策文件，為自己做足準備。</p><p>第二個是關注本地化，尤其是在中東這樣一個獨特的體系中，理解中東人的思維方式和市場習慣對我們非常重要。隨着大量資金和企業湧入中東市場，能夠做好本地化的企業將能夠佔據先機，擁有未來的發展空間和先發優勢。</p><p>第三個是合理調整預期，我們要保持冷靜和耐心。中東的機遇無疑很多，但我們也是第一批探索者。我們要有信心，積極相信未來，同時也要做好長期奮戰的準備，克服新興市場的各種困難。出海的人能很明顯的感受到，中國市場真的非常難得，世界上很少有如此優質的營商環境、基礎設施和效率。在其他地方，可能很多年都無法複製這樣的環境。因此，我們需要調整好自己的預期，不能簡單地將國內的模式複製粘貼到國外。</p><p>同時對出海業務感興趣可以<strong>微信搜索 zhushou36kr 添加 36 氪小助手，對接嘉賓資源</strong>。更多精彩內容，可點擊可觀看完整直播回放：&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2894456921152387%2C%22title%22%3A%22%E4%B8%AD%E4%B8%9C%E3%80%81%E6%8B%89%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%87%BA%E6%B5%B7%E7%A7%98%E5%AF%86%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2894456921152387" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>猛卷賣家、扶持紅人，TikTok 狠推直播電商 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903978922334850?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 10:41:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>「出海四小龍」貼身互博至今，對 GMV 的增長目標需求一致，分野卻愈發明晰。</p><p>TikTok 直指直播帶貨，利用其短視頻平台的特性大力發展其興趣電商的特性，在英國區和美國區大力推廣其直播帶貨的標杆案例，推行各類新政策旨在鼓勵平台賣家發展直播電商。</p><p>前不久，有外媒報道稱，TikTok Shop 計劃將在英國的賣家基本佣金費用從 5% 提高到 9%。該變化於 9 月 2 日生效。瞭解稱，這一調整是 TikTok Shop 重點發展直播電商和可購物內容，打造「未來市場」的一部分。</p><p>為此，TikTok Shop 推出一個「賣家任務」計劃，英國賣家如果能創建「符合數量的 TikTok 直播或帶貨視頻」，就能降低相應佣金。作為該計劃的一部分，賣家可以與 TikTok 創作者合作，幫助他們創作相應視頻，TikTok Shop 補充稱，「激勵措施是為了鼓勵賣家通過直播和帶貨視頻來擴大受眾。」</p><p>自 2021 年創建英國區市場以來，TikTok Shop 的賣家費用基本沒有變化。此外，TikTok 還計劃於 9 月 4 日推出聯合資助的送貨模式，通過讓賣家分擔部分費用來提供免費送貨服務，藉此提升訂單轉化率。</p><p>諸多跡象都表明，TikTok 從未改變其在海外做直播電商的決心，相較於起步期的磕絆與文化摩擦。自 2023 年開始，TikTok 做直播電商的「打法」變得愈發細緻，謹慎且有針對性。</p><h3><strong>01 製造「造富神話」</strong></h3><p>6 月底，英國美妝品牌 Mitchell Halliday 參與 TikTok Shop（英區）夏季促銷活動，舉辦長達 12 小時的直播活動，創始人 Halliday 每秒售出一件化妝品，實現 83 萬美元的收入，隨後品牌在 24 小時內突破 100 萬美元的銷售額。</p><p>一個月後，美妝品牌 P.Louise 在 TikTok Shop（英區）12 小時內破 200 萬美元的銷售額，再次刷新紀錄。</p><p>無獨有偶的是美國市場。美國頂流網紅 Jeffreestar5 月底在 TikTok 直播，創造了 TikTok 美區單場直播 66.5 萬美金的成績。其主要售賣美妝個護、美容護膚等美妝類的產品。</p><p>紅人造富神話出現的同一時間，Tik Tok 官方扶持政策接連出台。</p><p>在直播電商上，TikTok 饒了一些彎路。英國是 TikTok Shop 最早上線的市場之一，在過去兩年發展相當不順利。2022 年時，曾有不少英國博主退出和 TikTok 的直播合作，即是因為市場不成熟，導致直播收入低不穩定，賣家也間接受影響退出不少。</p><p>但今年 7 月初，TikTok Shop 英區推出一項支持計劃，旨在幫助新商家在該平台上實現 100 萬英鎊的收入。</p><p>具體而言，「100 萬英鎊俱樂部」提供的激勵措施包括 90 天 0% 免佣金銷售和賣家支持優先服務。TikTok Shop 還將為商家提供專門的促銷支持，有助於提高品牌曝光度。賣家還能通過參與 TikTok Shop 提供的賣家學院，瞭解市場趨勢和運營技能。</p><p>美國同樣也能看到官方助推的手。6 月初，TikTok Shop 宣佈推出「億元俱樂部」計劃，旨在通過一系列激勵措施和資源扶持，助力美國跨境商家實現 GMV 的飛躍，目標直指億元美金大關。該計劃包含了佣金減免優惠、物流服務等支持性政策。</p><p>TikTok 美區首個單日破百萬美金的直播間出現在 6 月，達人@iamstormisteele 實現 102 萬美金的銷售額。</p><p>第三方數據平台 Tabcut 的數據顯示，在此之前，iamstormisteele 前三場的直播銷售數據甚至沒有突破過 1 萬美金。</p><p>同樣的故事早已在國內電商直播間上演，在抖音的幫助下，大主播都曾締造過過億銷量的神話。羅永浩 2020 年首次在抖音直播，實現 1.1 億元銷售額。</p><p>歐美電商市場完全不同於國內，直播帶貨是新鮮事物的背後，也意味着電商平台必須花大力搭建好基礎設施，包括對紅人培養，平台推流支持、海外物流和貨源。</p><p>歐美用戶對於直播電商的接受度仍需觀察，紅人做直播也需要投入大量時間去培養和挖掘。</p><p>至少以東南亞市場而言，有 TikTok 賣家告訴硬氪：「東南亞的紅人做直播帶貨能力還是不夠，不太會講述商品，效果很一般，我們後續打算給她們寫稿，一點點教他們。」</p><h3><strong>02 拓寬護城河</strong></h3><p>對於電商業務的進展，TikTok 多少有些焦慮。</p><p>彭博社曾報道稱，TikTok 預計 2024 年其美國商業銷售額將增長 10 倍，達到 175 億美元。但 Tabcut 顯示，2024 年 1-5 月，TikTok 在美區的全閉環 GMV 僅不到 20 億美元。業績增長不容樂觀。</p><p>36 氪曾報道，TikTok 下半年美區 GMV 目標 120-130 億美金，其中 Global Selling（即通常理解的「跨境」）業務貢獻約五分之一。</p><p>TikTok 在國內也不斷調整其美區招商政策。</p><p>最新的標準是，2024 年 8 月 16 日起，TikTok Shop 美區將面向跨境自運營商家推出「店鋪保證金」政策，每個店鋪將收取 500 美元保證金。如果同一商家名下開通多家店鋪，需為每家店鋪分別繳納保證金。</p><p>500 美元保證金其實對於商家要求並不高，對於規範商家開店有一定幫助。</p><p>6 月時，TikTok 明顯下調其入駐門檻。以亞馬遜合作店的招商為例，去年年底，該店型對商家的要求是，在亞馬遜的年銷售額超過 200 萬美元，且至少一個商品位於亞馬遜十萬名以內；封禁風波後，只要滿足全平台銷售額 200 萬美元以上即可入駐。到 6 月，200 萬美元的銷售額門檻直接取消。</p><p>除了大力招商國內商家外，TikTok 在海外也加強了同品牌商家的合作，提升其吸引力。英國區的 Asos、Zara、THG 的 LookFantastic 甚至 WHSmith 在內的零售商都已簽約 TikTok Shop。美國區美妝品牌 Elf Beauty 和 CosRx 也加入 TikTok Shop。</p><p>不止如此，TikTok Shop 甚至在英國推出二手奢侈品。多家外媒報道稱，TikTok 引入物價英國品牌，使得消費者可以在其 APP 上購買二手奢侈品。</p><p>二手奢侈品近年來在海外增長迅速，TechCrunch 認為，預計 2023 年全球二手設計師商品的銷售額將達到 493 億美元（450 億歐元）。而 TikTok Shop 推出二手奢侈品類目則是是進軍不斷增長的二手奢侈品市場的戰略舉措。</p><p>TikTok 在海外開設直播電商業務四年有餘，已在跌撞中找到些許「複製」國內的辦法。從全球範圍內看，TikTok 在直播電商發展許久的東南亞市場嘗試本地生活業務，在英國和美國推行「百萬直播間」計劃，注重基礎設施建設，並暫緩在歐洲其他市場電商業務的擴張。</p><p>然而，直播電商在國內的風靡有天時地利人和的因素，直播本就在國內發展多年，MCN 機構在國內深耕多年，挖掘紅人、培養紅人駕輕就熟；中國電商環境向來發展超前，大主播頻頻誕生的億元直播間背後是疫情下的特殊背景。這一切在海外市場目前都不具備，TikTok 必定要花許久時間來培育。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜王自如被限制高消費；騰訊回應微信自動清理 3 天未讀消息；哈囉回應男子打 1400 公里順風車逃單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903841782586246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 08:23:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>王自如被限制高消費，此前已被強執 3383 萬元</strong></p><p>8 月 12 日下午，中國執行信息公開網顯示，王自如被深圳南山區人民法院下達限制消費令。案件流程信息顯示，今年 1 月，王自如已因此案被強制執行逾 3383 萬元。公開信息顯示，王自如為 Zealer 創始人及 CEO，後入職格力，目前是格力電器渠道改革項目負責人。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>騰訊回應微信自動清理 3 天未讀消息：已接收並下載，會被一直保存在當前設備內</strong></p><p>近日，有網友在社交媒體發文稱，微信疑似會「吞噬」3 天前的未讀消息。對此，騰訊客服表示，在微信聊天時，已接收並下載（查看）的圖片、視頻、文件、文字、語音、表情等聊天記錄均會被一直保存在當前設備內，可被永久查看。但未接收的消息，微信服務器會自動保留 3 天，3 天后自動清理，清理後無法再接收。（金融界）&nbsp;</p><p><strong>哈囉回應男子打 1400 公里順風車逃單：將協助車主挽回損失</strong></p><p>近期，「小夥打 1400 公里順風車到後取消訂單跑路」話題被討論。8 月 12 日，哈囉順風車向新京報貝殼財經記者回應稱，已核實到相關訂單，並已限制乘客發單資質，在未歸還訂單費用前，其將無法用車；無論如何，都將協助車主挽回損失；也再次提醒行程雙方不宜脫離平台交易。&nbsp;</p><p>據報道，近日，一小夥打順風車從北京到湖南，到達後取消訂單跑路拉黑司機。司機劉先生稱，自己是和父親準備去湖南旅遊，就在哈囉平台上順路接了小夥，全程 25 小時，次日凌晨 7 點多到達的，當時因自己不熟悉流程出發時未點確認上車，到達後發現小夥取消了訂單，對方表示會給微信轉，因為自己覺得一路上和他聊的挺好，覺得小夥也挺不容易就同意了，下車後還請其吃飯，沒想到他吃飯後藉口上衞生間就跑路了，後面自己微信被拉黑，報警也沒找到人。（貝殼財經）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>多家航司回應赴日機票退改簽政策</strong></p><p>由於近期日本發生大地震可能性增高的警告引發民眾擔憂，中國遊客赴日旅遊是否受到影響，成為關注焦點。據瞭解，南方航空、春秋航空、吉祥航空、四川航空均表示目前航司尚未針對此出台退改簽政策。東方航空公司客服表示，目前東航確實發佈了關於受日本地震影響航班退改簽政策的規定，但對行程的日期和地點有一些限制。中國國航也推出了相關退改簽政策，購票日期在 8 月 9 日 16 點之前，旅行日期在 8 月 8 日-8 月 25 日之間，並在 8 月 8 日 17 點之後申請退票的旅客，可以全額退票。（中新經緯）&nbsp;</p><p><strong>LVMH 集團贊助奧運會花費 12 億元，路易威登和迪奧營銷最密集</strong></p><p>巴黎奧運會已於 8 月 12 日凌晨閉幕，參與奧運營銷的品牌開始計算投入是否與產出效果相對應。</p><p>作為首席贊助商之一的 LVMH 集團則投入了 1.5 億歐元（約合人民幣 12 億元），這在奢侈品行業遇冷背景下是筆不小的支出。作為集團旗下規模最大的兩個品牌，路易威登和迪奧的奧運會營銷最為密集。路易威登設計了火炬箱、頒獎託盤和志願者制服；從 Lady Gaga 到 Celine Dion，迪奧贊助了開幕式表演嘉賓的服裝。它們的共同點是在奧運會開幕前頻繁官宣運動員作為代言人、大使或摯友。（界面新聞）</p><p><strong>百果園預計利潤大跌，原因為公司執行「高質量水果專家與領導者」新戰略</strong></p><p>7 月 30 日，「中國水果零售連鎖第一股」百果園集團發佈盈利預警公告，預計 2024 年上半年公司利潤同比減少不超過 70%，營收減少不超過 15%。董事會認為，利潤和收入預期下跌主要歸因於：為執行公司年初制定的「高質量水果專家與領導者」新戰略，此外，公司門店翻新、市場推廣、聘請大使等導致費用增長，門店銷售下滑，及上年同期可比基數較高所致。</p><p>「百果園隨便買買，一百大洋就沒了。」社交平台上，吐槽百果園貴的網友們不在少數，「月薪 2 萬吃不起百果園」也不是危言聳聽。而百果園也確實一直以高端水果的搬運工自居，高品質、高價格的水果優品始終是百果園的招牌。（新消費 101）</p><p><strong>電商平台巴黎奧運金牌僅售 111 元，律師稱未經許可商業目的使用奧林匹克標誌或侵權</strong></p><p>記者從多個電商平台搜索「巴黎奧運金牌」發現，各大平台上有諸多「獎牌」在售，商品圖片與巴黎奧運會運動員所獲的獎牌外觀無異，售價從 111 元至 402 元不等。知名刑事辯護律師、河南澤槿律師事務所主任付建對記者表示，奧林匹克金牌上通常包含奧林匹克標誌，如五環標誌、奧運會會徽等。這些標誌受到《奧林匹克標誌保護條例》的保護，未經奧林匹克標誌權利人許可，任何人不得為商業目的使用奧林匹克標誌。商家仿製奧林匹克金牌並銷售，侵犯了奧林匹克標誌的專有權。（第一財經日報）&nbsp;</p><p><strong>香港迪士尼將擴建主題園區，預告加入「蜘蛛俠」角色</strong></p><p>36 氪獲悉，香港迪士尼樂園度假區公佈擴展計劃，將建設全新的漫威主題園區，現時樂園內的史達科技展擴建成全新科技館，「蜘蛛俠」彼得·帕克將加入成為科技館中的講解角色。&nbsp;</p><p><strong>蘿蔔快跑發佈聲明：未開展任何招商加盟、租賃及資金募集等相關業務</strong></p><p>36 氪獲悉，針對近期不法分子以「蘿蔔快跑」名義開發虛假網站及 APP，並通過網絡（社交媒體、聊天軟件等）散佈虛假招商加盟、租賃信息等涉嫌非法獲取公民個人信息、詐騙的違法犯罪活動，蘿蔔快跑發佈嚴正聲明並已第一時間向相關部門舉報。同時向各社交媒體平台累計發出 800 餘次舉報，截至目前已下架 736 條謠言內容。蘿蔔快跑也明確表示從未自行或授權任何第三方開展「招商加盟」、「租賃」、「資金募集」等相關業務。&nbsp;</p><p><strong>招商證券：副總裁熊開因個人原因辭職</strong></p><p>36 氪獲悉，招商證券公告，公司董事會於 2024 年 8 月 12 日收到副總裁熊開的書面辭職報告。熊開因個人原因申請辭去副總裁職務。&nbsp;</p><p><strong>多家期貨公司關鍵管理人員薪酬總額下滑，頭部公司一年下降 68%</strong></p><p>據瞭解，在披露關鍵管理人員薪酬情況的 13 家期貨公司中，大部分期貨公司的關鍵管理人員薪酬總額呈現下降態勢，有 10 家期貨公司 2023 年的關鍵管理人員薪酬總額較 2022 年下降。其中，海通期貨關鍵管理人員薪酬總額從 2022 年的 2,004.08 萬元降至 2023 年的 638.97 萬元，降幅高達 68%。在披露關鍵管理人員薪酬情況的 13 家期貨公司中，有 10 家期貨公司 2023 年的關鍵管理人員薪酬總額較 2021 年下降。（每經網）&nbsp;</p><p><strong>渣打銀行據悉將合併兩個團隊，裁減逾 20 個崗位</strong></p><p>8 月 12 日消息，知情人士稱，渣打銀行將合併兩個團隊，並在全球裁減超 20 個工作崗位。據瞭解，渣打銀行將於當地時間週五啓動該計劃，其併購團隊人數增加一倍，達到 100 多名銀行家。渣打銀行先前宣佈投資銀行業務重組，此次合併是該計劃的一部分。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>李繼尊就任深交所總經理</strong></p><p>在空缺半年之久後，深交所總經理一職的人選最終落定。據瞭解，8 月 12 日，李繼尊已卸任證監會辦公廳主任，赴深圳正式就任深交所總經理。當天下午，深交所召開會議，宣佈了這一消息。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>維生素價格跳漲，產業鏈公司回應投資者關切</strong></p><p>火災事故後不久，化工巨頭巴斯夫便公告了將中斷部分維生素 A（VA）、維生素 E（VE）產品的供應，這直接牽引着市場漲價預期。從多家廠商處獲悉，部分維生素產品已實現跳漲，不過業內對於「量價關係」的成交性和持續性看法不一。預期變動下，維生素產業鏈條上的諸多 A 股公司也成為投資者互動平台上被重點問及的對象，多家公司在回覆中介紹了維生素系列產品佈局，不少公司明確，（維生素供給變化）短期內不會影響市場供應和公司正常運營。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>因前大燈定向不正，日產在美召回 1119 輛汽車</strong></p><p>8 月 11 日，據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，日產北美公司將召回部分 2024 款日產 Frontier 汽車，共計 1119 輛。召回原因為：右側前大燈組件可能存在前大燈定向標記缺失或模糊不清的情況，從而導致前大燈定向不正。前大燈定向不正會導致道路照明不足，降低駕駛員的能見度，增加碰撞風險。經銷商將根據需要免費檢查和更換右側前大燈。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>8 月 12 日人民幣對美元中間價調貶 9 個基點</strong></p><p>8 月 12 日，人民幣對美元中間價調貶 9 個基點，報 7.1458，上一交易日中間價 7.1449。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>歐佩克下調全球石油需求增長預期，10 月增產計劃或按下暫停鍵</strong></p><p>當地時間週一，歐佩克下調了對 2024 年全球石油需求增長的預測，理由是一些主要經濟體的消費量低於預期，此外，它還下調了對明年的預期。這是歐佩克自 2023 年 7 月公佈石油需求增長預測以來的首次下調。此前歐佩克+略微鬆動了原先的減產政策，同意從 10 月份開始逐步解除部分減產措施。在本月早些時候的會議上，歐佩克+表示可能會根據市場條件「暫停或逆轉」增產計劃。（財聯社）</p><p><strong>加拿大皇家銀行前 CFO 起訴老東家</strong></p><p>據報道，加拿大皇家銀行前 CFO 安與加拿大皇家銀行的前資本和定期融資副總裁梅森已經分別向安大略省高等法院提起訴訟，以「不當解僱」為由索賠千萬加元級別的薪酬和賠償金。其中，安的訴求是 5000 萬加元（約合 3600 萬美元，或 2.61 億人民幣），梅森索要的賠償金超過 2000 萬加元。起訴內容顯示，兩人均指控加拿大皇家銀行錯誤地暗示兩人存在婚外情。（財聯社）</p><p><strong>強生解決嬰兒爽身粉訴訟案獲關鍵進展</strong></p><p>強生為推進一項耗資 65 億美元的嬰兒爽身粉賠償協議掃清了一道關鍵障礙。該協議旨在解決有關其嬰兒爽身粉產品致癌的數千樁訴訟。在截至 7 月末的無記名投票中，該團體中超過 75% 的人同意了強生的提議。這樣的結果將有助於該公司的最新行動，即把責任限制在它為解決訴訟而成立的一個子公司之中。強生髮言人 Clare Boyle 拒絕就統計數字置評。訴訟仍在進行中，強生解決訴訟的努力仍然面臨重大障礙。（新浪財經）</p><p><strong>新航波音客機着陸後發動機冒黑煙，系剎車系統出現技術問題</strong></p><p>8 月 12 日，新加坡航空公司表示，當天早晨該航司一架在日本成田機場降落的客機左側發動機冒出濃煙。該事件是由於剎車系統出現技術問題，目前問題已經解決。新航表示，目前地面工程團隊更換了一隻輪胎，問題已得到解決。新加坡航空 SQ638 航班 12 日早間降落在日本東京成田機場跑道時左側發動機冒出濃煙，成田機場證實沒有人員傷亡。（央視新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>馬斯克：人工智能模型 Grok 2 測試版即將發佈</strong></p><p>特斯拉 CEO 馬斯克當地時間 8 月 11 日晚在 X 平台上表示，人工智能模型 Grok 2 測試版即將發佈。（界面新聞）</p><p><strong>周鴻禕：大模型能幫助 360 從廣告模式轉向付費訂閲模式</strong></p><p>360 集團創始人、董事長周鴻禕在網絡社交平台發佈視頻表示，大模型提供了兩個巨大的機會。他談到，大模型帶來了新的商業化機會。周鴻禕表示，用大模型賦能互聯網用戶，可能能幫助 360 儘快從廣告模式轉向用戶使用各種能力付費訂閲的模式，「這樣也可以解決廣告給用戶帶來的困擾。」（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>Meta 和環球音樂集團簽署新的許可協議，以解決 AI 音樂問題</strong></p><p>據媒體報道，環球音樂集團週一宣佈與 Facebook 母公司 Meta Platforms 續簽了相關協議，以便在 Meta 的社交平台上為其藝術家和詞曲作者創造新的機會。UMG 表示，早在 2017 年，UMG 就是第一家獲得 Facebook 授權的大型音樂公司，上述協議涉及 Meta 的所有主要平台，包括 Facebook、Instagram、Messenger 以及首次加入的 WhatsApp 等。（新浪財經）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>統一股份：上半年淨利潤 2266.62 萬元，同比扭虧</strong></p><p>36 氪獲悉，統一股份發佈半年報，上半年實現營業收入 12.69 億元，同比增長 4.22%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2266.62 萬元，同比扭虧。</p><p><strong>桃李麪包：上半年淨利潤 2.899 億元，同比下降 0.6%</strong></p><p>36 氪獲悉，桃李麪包發佈半年報，上半年實現營業收入 30.21 億元，同比下降 5.79%，歸屬於上市公司股東的淨利潤 2.899 億元，同比下降 0.6%。公司擬向全體股東每 10 股派發現金紅利 1.20 元（含稅）。</p><p><strong>閲文集團：上半年營收 41.9 億元人民幣，同比增長 27.7%</strong></p><p>36 氪獲悉，閲文集團發佈半年報。報告顯示，上半年閲文集團實現營收 41.9 億元，同比增長 27.7%，其中版權運營及其他業務收入增 73.3%，創三年內最大增幅；Non-IFRS 歸母淨利潤達 7 億元，同比增長 16.4%。</p><p><strong>小牛電動：第二季度調整後淨虧損 1950 萬元，同比盈轉虧</strong></p><p>小牛電動公佈第二季度未經審計的財務業績，第二季度收入為 9.405 億元，同比增長 13.5%；淨虧損為 2490 萬元，上年同期淨虧損為 190 萬元；調整後淨虧損（非公認會計原則）為 1950 萬元，而上年同期調整後淨收入為 1440 萬元。預計 2024 年第三季度的收入將在 12.98 億元至 14.83 億元，同比增長 40% 至 60%。（界面新聞）</p><p><strong>萬華化學：上半年淨利潤 81.74 億元，同比下降 4.6%</strong></p><p>36 氪獲悉，萬華化學發佈半年報，上半年實現營業收入 970.67 億元，同比增長 10.77%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 81.74 億元，同比下降 4.6%。擬向全體股東每 10 股派發 5.2 元現金紅利（含稅）。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「卓世科技」完成億元 B+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，人工智能大模型公司「卓世科技」完成了億元 B+輪融資，本次融資由投資機構深圳同創偉業領投，青島國資平台青島海發及啓迪之星等機構跟投。</p><p><strong>「千尋智能」先後完成近 2 億元種子輪+天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，具身智能機器人公司「千尋智能」先後完成了近 2 億元的種子輪+天使輪融資。天使輪融資由弘暉基金領投，達晨和千乘跟投，種子輪投資人順為資本和綠洲資本繼續跟投。本輪融資所籌資金將主要用於技術研發和團隊擴張。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>小鵬 MONA 開啓預訂，小鵬 AI 機器人曝光</strong></p><p>36 氪獲悉，小鵬 MONA M03 自 8 月 8 日開啓預訂。8 月 12 日，何小鵬微博上發佈一則通過 AI 機器人操作 MONA M03 下訂視頻，視頻中機器手動作靈活，動作擬人化。今年特斯拉二代人形機器人 Optimus 在世界人工智能大會（WAIC 2024）上亮相，小鵬與特斯拉是僅有的能生產人形機器人的車企。</p><p><strong>馬克·古爾曼：iPhone 16 系列調整不大，蘋果明年或將推出 Air 版 iPhone</strong></p><p>據彭博消息，科技記者馬克·古爾曼在其最新一期《Power On》欄目撰文稱，今年的 iPhone 16 系列將較上一代產品調整不大，命名或為 iPhone 16、16 Plus、16 Pro 和 16 Pro Max，「看起來與現有版本沒有什麼明顯不同，也不會增加主要的新功能」。更重大的變化將是明年 9 月的 iPhone 17。明年，蘋果將再次嘗試新款機型的概念，這次的方法是更薄的設計。蘋果的想法是打造一款「Air」版 iPhone，介於 iPhone 17 和 iPhone 17 Pro 之間。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。上一個網球大滿貫冠軍球員、名列世界女單十強的李娜和今年奧運網球女單冠軍鄭欽文都是湖北人，湖北人是有什麼網球基因嗎？</p><h2>AI 圖譜</h2><p>AI 噴人已經 Next Level 了，創作者稱它每小時能賺 4000 美元，連馬斯克都在用。</p><p><strong>整理｜</strong> 何雨婷&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 周鴻禕：大模型能幫助 360 從廣告模式轉向付費訂閲模式；騰訊申請多枚脫口秀和 TA 的朋友們系列商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903103145253767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-12 21:29:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903065545693831"><strong>廣匯汽車：附屬公司杭州寶信擬轉讓寶信置業 100% 股權</strong></a></p><p>36 氪獲悉，廣匯汽車公告，公司附屬公司杭州寶信擬將其持有的寶信置業 100% 股權，全部轉讓給國田服飾，股權轉讓價格為 1.33 億元。本次交易完成後，寶信置業將不再納入公司合併報表範圍。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903043727432324"><strong>超訊通信：公司及子公司涉及 2.83 億元訴訟</strong></a></p><p>36 氪獲悉，超訊通信公告，公司及全資子公司超訊設備於 2024 年 8 月 9 日收到廣州市中級人民法院送達的《民事起訴狀》，涉案金額為 2.83 億元。該訴訟系因浪潮軟件集團與公司客戶濟寧寧華間的英偉達 H800 GPU 模組交易糾紛引發的債權人代位權訴訟。浪潮軟件集團要求超訊設備代為履行應向濟寧寧華支付的款項，並要求公司對超訊設備的債務承擔連帶責任。截至目前，案件尚未開庭審理，暫無法判斷對公司本期利潤或期後利潤的影響。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903041674484357"><strong>濰柴動力：董事長譚旭光因年齡原因辭任，公司董事會選舉馬常海為董事長</strong></a></p><p>36 氪獲悉，濰柴動力公告，譚旭光先生因年齡原因申請辭去公司董事長/法定代表人、董事、戰略發展及投資委員會主席等職務，並確認與公司及董事會無任何意見分歧，亦無任何與辭任上述職務須提請公司股東注意的事項。辭任上述職務後，將不在公司任職。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903037094468225"><strong>華為完成 2024 年度第四期超短期融資券發行</strong></a></p><p>8 月 12 日，據華為投資控股有限公司發佈的 2024 年度第四期超短期融資券發行情況公告顯示，本期債券簡稱「24 華為 SCP004」，實際發行總額 40 億元，利率為 1.6%，期限為 130 天。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903027469900417"><strong>中海油服：境外全資子公司補繳稅款約 4.24 億墨西哥比索</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中海油服公告，公司位於墨西哥的全資子公司 COSL Mexico S.A. de C.V.近日收到墨西哥國家稅務局關於稅務補繳事項的最終繳款通知。繳納款項總計約為 4.24 億墨西哥比索，摺合約人民幣 1.57 億元，墨西哥公司已完成該款項的支付。預計執行本次稅務補繳事項對公司的影響為減少本期利潤約人民幣 1.57 億元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903003481299847"><strong>貝殼：二季度 GTV 達 8390 億元，淨收入同比增長 19.9%</strong></a></p><p>8 月 12 日，一站式新居住服務平台貝殼發佈 2024 年第二季度財務業績。隨着精細化運營和品質建設的進一步深化，貝殼二季度實現總交易額（GTV）8390 億元；淨收入 234 億元，同比增長 19.9%；淨利潤 19.0 億元，同比增長 46.2%；經調整淨利潤 26.9 億元，同比增長 13.9%。二季度，非房產交易服務業務收入同比增長 85.3%，佔比同比提升至約 35%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902994384460425"><strong>科倫藥業：上半年淨利潤 18 億元，同比增長 28.24%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，科倫藥業發佈業績快報，公司 2024 年上半年實現營業收入 118.27 億元，同比增長 9.52%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 18 億元，同比增長 28.24%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902982834068357"><strong>萬華化學：上半年淨利潤 81.74 億元，同比下降 4.6%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，萬華化學發佈半年報，上半年實現營業收入 970.67 億元，同比增長 10.77%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 81.74 億元，同比下降 4.6%。擬向全體股東每 10 股派發 5.2 元現金紅利（含稅）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903065545693831"><strong>廣匯汽車：附屬公司杭州寶信擬轉讓寶信置業 100% 股權</strong></a></p><p>36 氪獲悉，廣匯汽車公告，公司附屬公司杭州寶信擬將其持有的寶信置業 100% 股權，全部轉讓給國田服飾，股權轉讓價格為 1.33 億元。本次交易完成後，寶信置業將不再納入公司合併報表範圍。</p><h2>投融資：</h2><h2><strong>AI 數據服務公司「整數智能」完成數千萬元 A 輪融資</strong></h2><p>36 氪獲悉，近日 AI 數據公司「整數智能」宣佈完成了數千萬元人民幣 A 輪融資。本輪投資由峯瑞資本領投，老股東藕舫天使跟投。此前整數智能還獲得唐氏（中國）投資、尖晶資本等機構的投資。據瞭解，本輪融資資金將用於數據集構建服務和智能數據工程平台的強化建設，招募全球頂級的人才團隊，加速公司對全球市場的產品和業務佈局。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902868271815559"><strong>騰訊申請多枚脫口秀和 TA 的朋友們系列商標</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，騰訊科技（深圳）有限公司申請註冊多枚「脫口秀和 TA 的朋友們」「朋友們和 TA 的脫口秀」商標，國際分類為健身器材、食品、珠寶鐘錶等，當前商標狀態均為等待實質審查。據瞭解，《脫口秀和 TA 的朋友們》是騰訊視頻即將播出的綜藝節目，「笑友團」嘉賓包括張雨綺、魯豫、大張偉、竇文濤、張紹剛。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902948117814148"><strong>周鴻禕：大模型能幫助 360 從廣告模式轉向付費訂閲模式</strong></a></p><p>360 集團創始人、董事長周鴻禕在網絡社交平台發佈視頻表示，大模型提供了兩個巨大的機會。他談到，大模型帶來了新的商業化機會。周鴻禕表示，用大模型賦能互聯網用戶，可能能幫助 360 儘快從廣告模式轉向用戶使用各種能力付費訂閲的模式，「這樣也可以解決廣告給用戶帶來的困擾。」（新浪科技）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903001724721801"><strong>上半年赴韓外國學生人數首次突破 20 萬，同比增長 50.6%</strong></a></p><p>根據韓國觀光公社韓國旅遊數據實驗室的統計，今年上半年赴韓留學和進修的外國人數達到 20.4 萬人，較去年同期增長 50.6%，首次在半年內突破 20 萬人。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902997990284163"><strong>上交所推動持有型不動產 ABS 產品加速落地，已形成較大規模項目儲備</strong></a></p><p>目前上海證券交易所已組建專班，與各地政府主管部門聯合開展盤活存量資產專項培訓會，排摸並推動有盤活存量需求的企業開展持有型不動產 ABS 項目儲備，目前已形成較大規模的項目儲備池，預計下半年將加速推進產品落地。（第一財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902991239846535"><strong>預計「十四五」末，北京亦莊新城生產性服務業營收將突破 3000 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，北京亦莊發佈《關於促進生產性服務業高質量發展的若干措施》，計劃到「十四五」末，亦莊新城生產性服務業營業收入規模突破 3000 億元，年均增長 10% 以上。《措施》明確，推動生產性服務業企業應用新技術，支持開發應用人工智能垂類大模型，對設備及改造所必需的軟件開發、系統集成總投資達到 100 萬元及以上的智能化數字化改造項目，給予最高 1000 萬元的支持。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黃仁勳賣出 24 萬股英偉達股票，套現 2491 萬美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904587195915140?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:58:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英偉達當地時間 8 月 12 日向美國證券交易委員會提交的文件顯示，公司 CEO 黃仁勳於 8 月 8 日至 8 月 9 日共售出 24 萬股英偉達普通股，總價值 2491 萬美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雙匯發展：上半年淨利同比降 19.05%，擬 10 派 6.6 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904586749303428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雙匯發展發佈公告稱，上半年實現營業收入 275.93 億元，同比下降 9.31%；淨利潤 22.96 億元，同比下降 19.05%；基本每股收益 0.66 元。公司擬每 10 股派發現金紅利 6.60 元（含稅）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，虎牙漲近 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904581147810432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:52:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前漲跌不一，虎牙漲近 9%，嗶哩嗶哩漲超 2%，拼多多、鬥魚、滿幫漲超 1%，蔚來漲 0.66%，小鵬汽車漲 0.53%，騰訊音樂跌超 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前走強，英偉達漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904579151108741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:50:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前走強，英偉達漲 3.44%，亞馬遜漲 0.79%，特斯拉漲 0.7%，谷歌漲 0.65%，Meta 漲 0.69%，微軟漲 0.67%，蘋果漲 0.47%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 7 月 PPI 同比增長 2.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904566654229381?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:37:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 7 月 PPI 同比增長 2.2%，前值由增長 2.6% 修正為增長 2.7%；7 月 PPI 環比增長 0.1%，前值增長 0.2%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>刷新世界記錄，美國團隊宣佈高溫超導新突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904549303704194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:20:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 8 月 7 日，紐約州立大學布法羅分校的研究團隊在最新一期《自然·通訊》報告了一項基於稀土鋇銅氧化物（REBCO）的超高性能超導線材的製備成果，為世界上性能最高的高溫超導線段，同時性價比指標顯著提高。紐約州立大學布法羅分校在 8 月 10 日的新聞稿中表示，這是迄今為止報告的所有磁場和工作溫度下，臨界電流密度和釘扎力的最高值。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車：收購滴滴智能汽車開發業務資產的 SOP 交割已發生</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904541103692416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:12:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，小鵬汽車發佈公告稱，董事會宣佈，公司已於 2024 年 7 月 30 日開始生產量產車輛 Mona 以向普通客戶銷售和交付，因此股份購買協議項下的 SOP 里程碑已達成。自 2024 年 8 月 1 日起，智能純電掀背轎跑小鵬 MONA M03 的首批展車已陸續抵達全國的小鵬汽車展廳。相應地，SOP 交割已於 2024 年 8 月 13 日發生。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克任命 Brian Niccol 為董事長兼首席執行官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904540283984514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:11:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[星巴克 8 月 13 日宣佈任命 Brian Niccol 為董事長兼首席執行官。Niccol 將於 2024 年 9 月 9 日履新。在此之前，星巴克首席財務官 Rachel Ruggeri 將擔任臨時首席執行官。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克美股盤前漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904539191696259?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:10:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，星巴克美股盤前漲超 10%，此前星巴克宣佈任命 BRIAN NICCOL 為董事長兼首席執行官。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1 月至 7 月澳門入境國際旅客同比增 122%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904531773282951?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:02:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[澳門特區政府旅遊局 13 日提供的臨時數據顯示，1 月至 7 月澳門入境國際旅客約 134.16 萬人次，按年增加 122%，恢復至 2019 年同期的 68.1%。另據特區政府統計暨普查局公佈的資料，澳門今年上半年入境旅客超過 1600 萬人次，較去年同期上升 43.6%。其中國際旅客近 117 萬人次，同比上升 146.3%。今年上半年的隨團入境旅客有 96.8 萬人次，按年上升 1.7 倍；國際團客增加 8.4 倍至 10.2 萬人次，顯示團隊遊對旅客具吸引力。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三星工會表示將在 8 月 15 日至 18 日舉行罷工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904524206381704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:54:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[三星電子最大的工會表示將在 8 月 15-18 日舉行罷工，此前工人於本月早些時候返回工作崗位，結束了無限期罷工。8 月 15 日為國家法定假日。三星表示，儘管工會罷工，但滿足客戶需求的能力沒有問題；三星稱，公司一直在與工會溝通以結束罷工。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通威股份：擬收購潤陽股份控股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904518381787779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:48:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，通威股份發佈公告稱，公司擬與潤陽股份及其相關方簽訂《增資意向協議》，由江蘇悅達集團有限公司對潤陽股份進行現金增資 10 億元；在公司完成對潤陽股份盡職調查以及審計、評估工作後，公司將以自有或自籌資金向潤陽股份現金增資，並現金收購悅達集團前述增資 10 億元取得的潤陽股份股權，合計取得潤陽股份不低於 51% 的股權。交易總計金額不超過人民幣 50 億元，交易完成後，潤陽股份將成為公司控股子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越南計劃為電動汽車充電站提供電力補貼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904515454229129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:45:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[越南政府發表了一份聲明，計劃對電動汽車充電站提供電價補貼，以降低使用成本及促進電動汽車的普及。據外媒報道，該補貼計劃將於 9 月中旬被提交中央政府及等待批准。目前越南國內擁有超過 15 萬個充電端口，越南最大的電動汽車製造商 VinFast 擁有其中大部分的所有權。聲明同時表示將在未來制定其他激勵措施，促進電動汽車的生產和進口，並鼓勵消費者轉而購買和使用電動汽車。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代：天行電池為液態電池，實現 8 年 80 萬公里超長壽命</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904514059442820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:44:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，有投資者提問，公司的天行電池是液態電池還是固態電池。寧德時代在互動平台表示，公司推出了商用動力電池品牌——「寧德時代天行」，發佈的天行輕型商用車（L）超充版和長續航版可分別實現 4C 超充能力和 500 公里超長續航，均實現了 8 年 80 萬公里超長壽命，是液態電池。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代：M3P 電池已落地奇瑞與華為合作車型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904513228594056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:43:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧德時代在互動平台表示，公司 M3P 電池已落地奇瑞與華為合作的車型，也在推進與其他客戶的項目合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台積電覈准配發第二季度現金股利每股 4 元新台幣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904499000695424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:29:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[台積電 8 月 13 日召開董事會，覈准配發 2024 年第二季度現金股利每股 4.00 元新台幣。覈准第二季度營業報告書及財報，其中第二季合併營收約新台幣 6735.1 億元，稅後純益約新台幣 2478.5 億元，每股盈餘為新台幣 9.56 元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金龍魚：上半年淨利同比增長 13.57%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904484182235779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:14:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金龍魚發佈公告稱，公司上半年實現營業收入 1094.78 億元，同比下降 7.78%；淨利潤 10.97 億元，同比增長 13.57%；基本每股收益 0.20 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科 A：子公司擬參設中信萬科消費基礎設施基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904480021092997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:09:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬科 A 發佈公告稱，公司下屬子公司萬聚盈通、深圳萬科與中信金石等公司共同投資設立中信萬科消費基礎設施基金，募集規模為人民幣 22.34 億元，主要用於收購萬科的北京舊宮萬科廣場和深圳龍崗萬科廣場資產。公司下屬子公司萬聚盈通認繳出資金額為 1000 萬元、深圳萬科認繳出資金額為 12.42 億元，合計佔中信萬科消費基礎設施基金的比例為 56.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台積電覈准資本預算 296.1547 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904469254101890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 18:58:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[台積電 8 月 13 日召開董事會，因應基於市場需求預測及技術開發藍圖所制定的長期產能規劃，決議覈准資本預算約 296.1547 億美元，內容包括：1. 建置及升級先進製程產能；2. 建置及升級先進封裝、成熟及/或特殊製程產能；3. 廠房興建及廠務設施工程。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克的「星鏈」獲斯里蘭卡許可證</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904451785366403?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 18:41:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[斯里蘭卡總統辦公室 8 月 13 日表示，斯里蘭卡電信監管機構已向馬斯克的「星鏈」（Starlink）頒發許可證，允許其向斯里蘭卡提供衞星寬帶服務。斯里蘭卡議會上個月通過了一項新的電信法案，28 年來首次修訂了法律，為「星鏈」進入斯里蘭卡鋪平了道路。斯里蘭卡官員上個月表示，馬斯克的「星鏈」已於 3 月份與斯里蘭卡進行了接洽，提出了開展業務的建議。他們説，該公司必須為許可證支付關稅。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>