<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>沈向洋：中國備案行業大模型數量佔比約 70%，未來數量將更多 ｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2940837121940359?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 20:09:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>「2012 年起，全球大模型所需算力每年平均增速為 700%，近幾年增速穩定至 400%。」</p><p>在 2024 外灘大會上，香港科技大學校董會主席、美國國家工程院外籍院士沈向洋如此表示。</p><p>大模型產品研發與應用推動了算力持續增長。沈向洋介紹，截止今年 7 月底，中國備案大模型共計 197 個，其中約 30% 為通用大模型，70% 為行業大模型。他預計，行業大模型將越來越多。</p><p>2022 年 11 月美國人工智能研究實驗室 Open.AI 發佈的 Chatgpt，引燃了全球 AI 大模型的爆發式發展。經過兩年的演變迭代，大模型從向多個行業提供解決方案的通用大模型，逐漸發展至針對不同行業、公司提供解決方案的行業大模型，如醫療、金融領域等。</p><p>相對通用大模型，行業大模型需要單一行業精準的知識與數據。隨着行業大模型的進化，對於初創公司而言，高質量訓練數據是促進行業大模型發展的關鍵要素，然而由於高質量訓練數據難以在行業內流通，一定程度上阻礙了大模型的發展。</p><p>2024 外灘大會上，「大模型產業應用技術聯盟」正式成立。螞蟻集團副總裁徐鵬表示：「目前大模型技術與嚴謹產業應用的結合，需要多方聯接，通過聯盟的方式，有助於成員間資源共建、技術共創、成果共享。」</p><p>據悉，該聯盟旨在促進成員之間的協作，行業共建大模型產業應用技術資源，推動大模型產業應用可信能力、服務體系的開放，促進人工智能在行業規模化應用的成熟和推廣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2884,998" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_557452c535d74a0b916ab38fdaa563ef@17715901_oswg2639545oswg2884oswg998_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大模型產業應用技術聯盟初創成員單位</p><p>目前，該聯盟已有包括螞蟻集團、上海交通大學醫學院在內的 12 家單位加入，共設置醫療專業委員會、金融專業委員會以及基礎技術委員會。徐鵬表示，期望大模型產業應用技術聯盟成立後，能推動大模型服務於千行百業。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>娃哈哈遭職工集體訴訟；優衣庫挖角奢侈品；價格沒談攏的 7-11 暫時還不賣丨品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2939620919090053?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:22:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>整理丨彭倩</p><h2><strong>Big News</strong></h2><h3>風波不斷，娃哈哈遭職工集體訴訟</h3><p>剛經歷請辭風波的宗馥莉面臨新考驗。</p><p>9 月 6 日，據媒體報道，娃哈哈集團近期要求員工重新簽署勞動合同（改簽宏勝飲料集團）、以較低價格回收員工持股會股權，致使娃哈哈集團職工權益受到損害，不得不自發成立維權會，目前已正式提起法律訴訟。</p><p>9 月 7 日，杭州娃哈哈集團有限公司基層工會聯合委員會通過娃哈哈官方微博發佈聲明否認「要求員工重新簽署勞動合同」。並稱媒體報道相關內容存在嚴重失實。</p><p>此次糾紛的前情，是宗馥莉已全面掌控娃哈哈。一週前，工商信息顯示，娃哈哈集團的法人代表，正式從宗慶後變更為宗馥莉。至此，宗馥莉不光出任公司董事長和總經理職務，也全面接手宗慶後所持娃哈哈集團 29.4% 的股份，包括全資持有宏勝飲料集團。</p><p>然而，自 2024 年 8 月以來，娃哈哈集團員工陸續被要求終止與娃哈哈集團的合同，轉而改為與宗馥莉控制的宏勝飲料集團簽訂勞動合同，這導致員工在娃哈哈集團享有的「乾股分紅」待遇被徹底取消，員工擔心自己的未來收入也沒法得到保障。此外，2018 年那次「回購」和「乾股」改革時，也沒有人對職工持股會積累收益和股權價值進行過任何審計或評估，他們是在不透明的狀態下被迫接受「回購」。</p><p>此次糾紛讓娃哈哈長期以來的股權隱患再次浮出水面。娃哈哈最大的股東是國企，但實際經營基本上是宗家説了算。這在於娃哈哈實際是兩家公司，而同樣的娃哈哈產品，一些是由娃哈哈集團所有，擁有娃哈哈商標，一些則是由宏勝飲料集團所有，掌握着娃哈哈的生產和銷售渠道，而娃哈哈集團在宏勝的股權佔比是 0。</p><p>複雜的股權結構、最高管理者換代，都令這家老牌飲料公司在今年遭遇了不小的危機。</p><h3>擺脫價格競爭，優衣庫挖角奢侈品</h3><p>平價快時尚價格戰不停，優衣庫試圖差異化競爭。</p><p>近日，優衣庫宣佈英國設計師 Clare Waight Keller 將擔任創意總監。此前她曾是法國奢侈品牌 Chloé 和 Givenchy 的創意總監，為哈里王子和梅根的婚禮設計過婚紗，與優衣庫的合作始於去年的 C 系列。</p><p>聘請大牌設計師設計單獨的系列，一直是優衣庫吸引消費者的重要策略。例如，優衣庫也曾聘請法國設計師品牌 Lemaire 創始人 Christophe Lemaire 為「Uniqlo：U」&nbsp;的創意總監。但不同地是，此次 Clare Waight Keller 將負責「life wear」整體，意味着她的設計將覆蓋優衣庫所有產品線。</p><p>不同於 HM 和 Zara 高舉高端化進而漲價的大旗，優衣庫想讓消費者用較為便宜的價格買到好設計，因此一直沒有為設計師系列單獨標出更高售價，但很顯然它一直在追逐時髦、高級感。</p><p>在當下的消費趨勢下，一茬又一茬的設計新穎的平價服裝品牌如雨後春筍般湧現，再疊加巨大的成本壓力，曾經擁有絕對價格優勢的優衣庫也感受到了壓力。</p><p>當 99 元的餃子包、99 元-149 元的聯名 T 恤都被嫌貴，"基礎款漲價、折扣變少、質量下滑"等問題也越來越頻繁在社交媒體引發討論，優衣庫想用形象更為高端的好設計留住消費者。</p><h3>可口可樂：將在中國專注核心業務</h3><p>消費環境鉅變，品牌都在調整戰略和心態。</p><p>近日，飲料巨頭可口可樂國際業務發展總裁柏瑞凱參與巴克萊銀行全球消費品年度會議，他以中國市場調整戰略為例，講述品牌未來該如何推動全球業務穿越週期。</p><p>柏瑞凱稱，在中國市場，可口可樂公司決定真正重新調整戰略，專注於在覈心業務上贏得成功，專注於其能夠制勝的品類。</p><p>在消費市場高速增長的時期，作為一家全品類飲料公司的可口可樂近年來在中國市場攤子越鋪越大，從汽水、果汁、茶飲、瓶裝水到咖啡、牛奶、含酒精飲料應有盡有。如今，面對頗具挑戰性的環境，可口可樂選擇轉變打法，走一條確定性更高的增長路徑。</p><p>自去年以來，可口可樂就重新對中國市場多個業務進行優先排序，重點品類將縮小為基本盤含氣飲料（可樂、雪碧和芬達）和增長亮眼的果汁（美汁源）、高端即飲咖啡和即飲茶業務（如 Costa 咖啡），以應對逐漸承壓的消費環境。</p><p>如今，可口可樂公司仍面臨來自大環境的挑戰。今年下半年，中國市場和歐亞大陸均不如預期的那麼樂觀。</p><h3>衝向百億營收，珀萊雅 5 年後再賣香水</h3><p>作為為數不多還在高增長的賽道，香水也吸引到了如今業績狂飆的珀萊雅。</p><p>據青眼報道，珀萊雅備案了一款「珀萊雅啓時集致香水」，這也是珀萊雅時隔五年再度備案香水產品。從產品包裝和命名來看，該款香水延續了珀萊雅去年上線的高端能量系列風格，這或是珀萊雅推出的首款高端系列香水。</p><p>珀萊雅曾很早看到香水賽道的潛力。2019 年，珀萊雅備案海洋星空香水、月影星辰海洋香水等 4 款香水以來，目前，上述 4 款香水均已註銷。根據青眼的説法，這款香水會做成單獨的品牌還是隻是作為護膚品的贈品，目前還不得而知。</p><p>不過，在美妝護膚品牌做到一定體量後，完善產品矩陣，增強品牌綜合競爭力成了品牌在新階段必要的佈局，尤其香水賽道如今正迎來高速增長的發展期。近日，綜合多家證券機構預測數據，珀萊雅今年的營收或將首次突破百億，達到 110 億元。此外，國貨美妝集團也可以借鑑歐萊雅集團、雅詩蘭黛集團的多品牌、多品類的佈局策略，降低對單一產品類別的依賴風險，增強品牌整體的抗風險能力。</p><p>不過，在高增長的同時，中國香水市場仍外資大牌高度壟斷，國貨香水雖然如今也開始嶄露頭角，出現觀夏、document 聞獻、meltseason 等優質品牌，但規模仍然較小，且多為外資大牌投資。國貨香水能否真正借勢而起，還需要更多的時間來檢驗。</p><h3>「世紀收購」價格沒談攏，7-11 暫時還不會賣</h3><p>7-11 不滿賣身價，拒了價值 387 億美元的收購提議。</p><p>兩週多前，7-11 便利店的母公司 Seven&amp;I&nbsp;Holdings 收到一份初步收購要約，來自加拿大的便利店運營商 Alimentation Couche-Tard。收購消息一出，Seven&amp;I Holdings 的股價上漲了近 23%，創下該公司歷史上單日最大漲幅，市值達到了約 380 億美元（約 2713.2 億元）。</p><p>9 月 6 日，據外媒報道，7-11 已經拒絕零售巨頭 Alimentation Couche-Tard 的收購要約，並稱該要約「嚴重低估了 7-11 母公司的價值」。</p><p>7-11 發源於美國，是現代便利店的拓荒者，隨後卻在日本發揚光大。1973 年，加入伊藤洋華堂的鈴木敏文説服董事會，拿到美國 7-11 的特許經營權，後來，通過收購和重組等方式，7-11 在 2005 年正式成為日本公司。日本 7-11 針對本土文化對該品牌進行改良，將熱狗薯條等美式鮮食改為關東煮、便當和飯糰，靠精準的自有商品和強大的服務能力逐漸獲得消費者青睞，並逐漸壯大為首屈一指的便利店品牌。</p><p>不過，近年來，在輿論和經營壓力下，7-11 主動求變。7-11 曾經是夫妻合夥經營的模式，由於這些店長年事已高，他們向公司申請取消 24 小時經營，但遭到消費者反彈；自 2015 年起，便利店在日本增長逐漸放緩，大部分便利店品牌都將增長目標放在中國等國際市場上，但 7-11 卻沒有很好的抓住時機，拓店的速度一直很慢，但這時在中國市場，美宜佳、羅森、全家都已開始壯大，加速奔跑，門店數是 7-11 的好幾倍。</p><p>老齡化和增長放緩的雙重壓力下，2019 年開始，7-11 母公司宣佈要進行改革，宣佈將大規模裁員和閉店。但這番自救效果目前看來並不明顯，7-11 2024 年 2 月期的業績數據顯示，其全部店鋪的銷售額同比增長僅 3.8%，持續放緩。</p><p>如今，7-11 已被 Alimentation Couche-Tard 盯上，收購與否仍未有定論，但無論如何，7-11 接下來的改革都至關重要。</p><h2>營銷那些事兒</h2><h3>MUJI 打造「small MUJI 北京站」趣味微型展</h3><p>為了持續給消費者提供新鮮感，MUJI 也開始辦展了。</p><p>9 月 1 日，MUJI 無印良品攜手日本微型攝影師、擬物創作者田中達也（Tatsuya Tanaka）舉辦的「small MUJI」展覽在北京開幕，為期兩個月。</p><p>這是 MUJI 首次來中國開展。其以「享受每日生活好物」為主題、MUJI 的商品為基礎，通過 16 件微型展品為大家呈現各種各樣的生活場景與風景。</p><h3>瑞幸簽約脫口秀演員</h3><p>期的實力派演員到綜藝熱梗藝人、體育明星、熱劇演員為代表的熱點系明星，瑞幸的選人一次次踩中年輕人的喜好。</p><p>近日，瑞幸宣佈與脫口秀演員付航合作，該演員因酷似猴子的打扮和充滿激情的肢體動作被戲稱為「猴王」，據瞭解，此次雙方合作推出的產品，是《黑神話：悟空》的第二波聯名產品——「冰搖濃縮」系列。</p><p>擅長操作熱點話題的瑞幸在借勢《黑神話》聯名熱點的基礎上，將付航本人的形象特點與新品緊密聯繫起來，形成主題呼應的同時也讓討論熱度更為上漲，在社交媒體引發討論。</p><h2>上新了，品牌</h2><h3>百草味與美年達、7 喜推出聯名產品「一口芒果條」</h3><p>零食品牌想方設法推新吸引年輕人。</p><p>近日，百草味與美年達、7 喜合作，推出聯名款口味的「一口芒果條」。據稱，該產品在今年 9 月初上市，融合了上述飲料的獨特口味及氣泡口感，成為該產品的主要賣點。</p><p>今年上半年，百草味已推出原味、生椰芒芒等多種口味的「一口芒果條」。據百草味透露，「一口芒果條」一經上市，就迅速問鼎抖音商城爆款榜、好評榜、人氣榜。</p><p>芒果條產品出色的市場反饋，以及百草味果乾已經積累的較強的用戶心智，是百草味選擇繼續加碼該系列產品的重要原因。</p><h3>星巴克上新三款濃縮當季飲品</h3><p>星巴克中國新品的口味的確越來越「中國」了。</p><p>9 月 2 日，星巴克中國宣佈，在全國 7300 餘家門店上新三款濃縮在地風味的當季飲品：燕趙板栗紅豆沙拿鐵、秦晉火晶柿子星冰樂、八閩柚子鐵觀音茶拿鐵。</p><p>這是星巴克在全國門店首次推出來自夥伴（即咖啡師）的靈感創作。與以往不同，星巴克中國這批秋季新品更為突出與不同區域特色風味的創意搭配。</p><p>星巴克稱這些新品的靈感均基於調研：「星巴克面向全國夥伴發出 6000 份問卷，邀請夥伴們探尋飲品創作靈感。最終 151 名夥伴代表組成‘智囊團’參與靈感碰撞，展開為期 1 個月的新產品構思與創作。」</p><h2><strong>What's more</strong></h2><h3><strong>麥當勞 3 年投 10 億在吉林開 100 家新店</strong></h3><p>麥當勞中國加速下沉，看上東北市場。</p><p>吉林省商務廳發佈消息稱，其與麥當勞吉林昨日在長春簽署戰略合作框架協議。麥當勞吉林表示，將在加大投資和拓展產業佈局等方面發揮積極作用，並計劃在 2024 年至 2027 年之間新增 100 家餐廳，至 2027 年底，全省麥當勞總數將達到 170 餘家，總投資 10 億元人民幣。（小食代）</p><h3><strong>Tiffany 將在中國市場開設更多門店</strong></h3><p>Tiffany 想在中國換一種打法：繼其宣佈縮小上海旗艦店面積後，表示將在中國開更多門店。</p><p>LVMH 旗下高端珠寶品牌 Tiffany 計劃明年將在包括北京、上海內的更多城市制定新開業計劃，該品牌正加速中國門店調整和佈局。相關資料顯示，其上半年累計實施近 30 個項目，包括新開業的南京 IFC、廈門萬象城、福州萬象城店鋪以及翻新的杭州大廈等，目前店鋪網絡的四分之一現已翻新完畢。</p><p>Tiffany 自今年以來加註中國市場，該品牌於 1 月中旬宣佈入駐天貓奢品並開設天貓旗艦店後，4 月在中國市場全球首發 Tiffany Knot 系列雙色金鑲鑽項鍊。（時尚商業 daily）</p><h3><strong>娃哈哈「10 萬冰櫃投放招標」加碼線下渠道</strong></h3><p>奪回掌控權的宗馥莉正在押注線下渠道。</p><p>日前，娃哈哈官網上發佈了「冰櫃維保及市場投放需求招標公告」，涉及 61735 個冰櫃不同年限的維保和 10 萬個智能冰櫃的招標。記者以創業者身份致電娃哈哈浙江辦事處。該辦事處工作人員表示，廠家投放的冰櫃都要求只放它自己的產品，不僅是娃哈哈，其他品牌也都會這麼要求。「2024 年比去年多了一倍多，2025 年還要增長，並且覆蓋全國。目前來看，終端銷量都還不錯。」（每日經濟新聞）</p><h3>賽百味被指尋求再舉債 23 億美元</h3><p>業績持續下滑，賽百味忙着找錢。</p><p>近日，外媒引述「知情人士」透露，賽百味今年第二次進入資產支持證券市場，希望借貸 23 億美元。該交易是對定期貸款進行再融資。</p><h3><strong>雀巢新帥正式上任</strong></h3><p>業績表現不佳，法國人傅樂宏 (Laurent Freixe) 取代德國人施奈德 (Ulf Mark Schneider)，正式成為瑞士食品巨頭雀巢的 CEO。</p><p>權力移交很快，這距離施奈德突然離職的消息宣佈還不到 10 天。傅樂宏的名字早在 2016 年夏天就已經流傳開來，當時雀巢正在尋找薄凱的繼任者，但當時優先考慮的是來自雀巢之外的候選人。8 年後，他對公司深入瞭解，並在 38 年的職業生涯中不斷攀升，直到成為拉美大區的掌門人，這反而被視為一筆重要資產。接任新帥後，傅樂宏必須「動員」這家全球食品公司的 27 萬名員工，並實現一個明確且反覆強調的目標：恢復顯著的有機增長。（世界報）</p><h3><strong>億滋中國任命新任財務負責人</strong></h3><p>億滋中國昨日任命範小航為大中華區財務部副總裁，她將於 9 月 4 日入職。據瞭解，原億滋大中華區財務部負責人楊軼廷於一年多前提出希望有更多時間陪伴其在海外家庭的訴求，該公司自那時起尋找他的繼任者。資料顯示，範小航此前主要在耐克與寶潔工作，過去 9 年曾在耐克擔任一系列重要職責和崗位。（小食代）</p><h3><strong>江南布衣全年利潤大漲逾 36%</strong></h3><p>一片低迷的服裝行業也有過得不錯的品牌。</p><p>江南布衣近日公佈 2024 財年業績，收入增長 17% 至 52.4 億元，毛利潤大漲 19% 至 34.7 億元，淨利潤大漲 36.5% 至 2.3 億元，毛利率提高 1 個百分點至 66.3%。按品牌分，核心品牌 JNBY 收入增長 17% 至 29 億元，佔集團總收入的 56%，速寫收入增長 12% 至 7.5 億元，jnby by JNBY 大漲 21% 至 8 億元，LESS 增長 18% 至 6 億元，其他品牌收入增長至 1 億元。</p><p>（參考來源：小食代、界面、時尚商業 daily、多家外媒）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半年賺了 11 億，石頭科技海外狂奔｜硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2935856344521347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-07 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>在內卷、分化的清潔電器賽道，石頭科技市場份額不降反升，其產品正快速向歐美日韓等多個國家及地區滲透。</p><p>日前，石頭科技發佈 2024 年中期業績報。數據顯示，公司上半年全球營收為 44.16 億元，同比增長 30.90%；歸屬上市公司股東的淨利潤為 11.21 億元，同比增長了 51.57%。其中，海外市場給石頭科技帶來了不錯的回報，僅境外收入就達到 22.94 億元，佔總營收的 51.95%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1210,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_d7c565ba653d46389fc7d8a597b13a86@6022551_oswg188522oswg1210oswg760_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石頭科技 2024 年半年度報告數據表現</p><p>增幅顯著的原因主要歸結於三個方面。一是持續踐行「走出去」戰略，石頭科技的海內外市場優勢進一步放大；二是增加研發投入，合理化佈局和完善產品價位段規劃；三是探索以洗衣機產品為代表的第二增長曲線。</p><p>在國內消費需求放緩的背景下，出海成為業界共識。但隨着清潔電器賽道日趨成熟，市場競爭從早期的品類紅利到技術、性能和價格比拼，如今逐漸呈現出同質化的特點。</p><p>而自 2023 年二季度開始，石頭科技業績一路狂飆，憑藉系列價格在 3000 至 4000 元、主打性價比的新品，市佔率實現 31.03%。通過豐富產品線佈局、鋪設渠道和品牌建設，石頭科技已經在擁擠的賽道中找到了自己的位置。</p><h2><strong>多產品線的細分策略</strong></h2><p>歐睿數據顯示，2023 年，全球掃地機器人市場規模約 70.23 億美元。其中，美國掃地機器人的家庭滲透率為 17.1%，西班牙、德國、波蘭及澳大利亞的滲透率均超過 10%。</p><p>當國內的硬件廠商試圖用價格優勢來打動海外用戶時，他們經常發現，這套方法論在部分市場上似乎行不通。</p><p>以歐美地區為例。歐美地區的掃地機行業起步時間早，產品基於隨機導航和視覺導航技術，多用在家庭內小面積清潔，早期以中低端產品市佔率比較高。但這一情況在最近幾年發生了轉變。歐美市場正進入「推新賣貴」階段，C 端用戶的關注點向產品性能、使用感受和個性化服務等方向遷移，對比平價的清潔工具，他們更願意花多一點錢，選擇功能更豐富、產品體驗更好的中高端或高端型號。</p><p>根據方正證券研報顯示，2023 年，美國掃地機市場銷售額實現 17.7 億美元，平均售價從 2019 的 319 美元增長到 392 美元。西歐地區的掃地機器人 2023 年銷售額為 17.6 億美元，2020 年至 2023 年，其產品的平均售價從 460 美元持續上漲至 508 美元。</p><p>針對這一市場特性，石頭科技對產品矩陣進行細分調整，目前來看初見成效。比如在美國，石頭科技今年陸續推出了多款掃地機新品，覆蓋高、中、中低端多條產品線，價格區間在 640-1800 美元（約合人民幣 4550-12798 元），包括了吸力更強的高端線 S8 MaxV Ultra、主打深層清潔的 QRevo MaxV 等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_e6371d0f4a9748f284d58ee38d768d99@6022551_oswg126198oswg1000oswg582_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石頭科技 S8 系列產品</p><p>在剛剛結束的 Prime Day 大促中，石頭科技 Q5Pro 系列拿下美國亞馬遜掃地機類目銷量冠軍，Qrevo Pro 系列產品排名德國亞馬遜掃地機類目銷量第一。</p><p>石頭科技產品線的細化策略不僅體現在定價上，還有開闢新品類方面。從場景來看，掃地機和洗衣機同屬清潔電器，其主要任務都在於幫助人類解放雙手，完成家庭清潔任務。歐睿數據顯示，在美國、德國、西班牙&nbsp;等發達國家，洗衣機的家庭滲透率率已經很高，部分地區接近甚至已達到飽和狀態，產品剛需屬性強。</p><p>自去年推出首款洗烘一體機後，今年年初，石頭科技又相繼發佈了分子篩洗烘一體機 H1 Air 和石頭迷你洗烘一體機 M1 Pure 兩款產品，分別售價 2999 元和 1999 元。據半年報顯示，截至上半年，洗衣機產品已成為石頭科技重點關注的新增長引擎。</p><p>目前，石頭科技正加快其洗烘一體機同歐洲、東亞等多個地區的合作，同時還組建了專門的海外市場管理團隊，負責洗衣機業務的海外營銷任務。創始人昌敬曾公開表示，未來石頭科技也會將洗烘一體機，橫向擴展到洗烘套裝、洗衣機、迷你洗衣機的市場，縱向延伸到高中低各價位段。</p><h2><strong>線上線下雙渠道建設</strong></h2><p>成立於 2014 年，早年與小米生態鏈深度綁定的石頭科技，藉助小米和經銷商渠道一經出海，便在小米品牌影響力下迅速將產品推向全球市場。隨後幾年，石頭科技都在為「去小米化」努力，營收一度在 2019 年出現斷崖式下跌。</p><p>但回頭來看，自建渠道策略，今天也成為石頭科技全球業務擴張的關鍵推動力。</p><p>石頭科技的海外渠道分為線上、線下兩部分。在北美市場，石頭科技入駐了亞馬遜、HomeDepot、Target、Bestbuy、WalMart 等平台，並開設官方品牌專賣店。通過與主流線上平台的合作，為其在美國市場迅速打開了品牌知名度。</p><p>據魔鏡數據，2023 年，石頭科技高端線、售價在 800 美元以上的產品，市佔率已達到 57%，超過老牌家電品牌 iRobot。其中，掃地機在德國亞馬遜市佔排名第一，共賣出 2.6 萬台，同比增長 100%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_a97e04c3fa7f4cf6ab30e37004d1a16e@6022551_oswg120341oswg1000oswg577_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石頭科技 QRevo 系列產品</p><p>線下渠道方面，財報數據顯示，自去年石頭科技進駐美國零售市場後，不到一年，已擴張了 1400 多家 Target 門店和 1000 多家 Best Buy 門店，覆蓋全美超 700 個城市；在北美地區，今年上半年實現銷量 4.7 萬台，同比了增長 20%。</p><p>石頭科技在歐洲市場增長勢頭也十分迅猛。其中，掃地機器人在挪威、瑞典、羅馬尼亞的銷售額、銷量實現雙第一，在瑞士銷售額排名第一。土耳其、韓國等亞太地區，石頭科技的銷量和銷售額佔比仍在持續增長。</p><p>如今，石頭科技產品已覆蓋全球 170 多個國家和地區，在 14 個國家和地區的市場拿下市佔率前三。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_09b13d7115f042eab59312710e27f19b@6022551_oswg72530oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石頭科技</p><p>就目前來看，包括石頭科技在內，國產清潔電器品牌的出海競爭力正在提升。隨着國內企業在清潔功能、AI 交互、全功能基站、識別避障等技術漸趨成熟，面向用戶心智認知成熟、產品滲透率較高的海外市場，清潔電器品牌能有更大的上升空間。</p><p>另一方面，中國有完備的供應鏈資源，在覈心零部件生產、硬件組裝和大規模量產等方面更具優勢。以國內廠商的產品迭代速度為例，國內掃地機器人企業基本每年都會推出兩款以上的旗艦機型。</p><p>石頭科技自建工廠也在去年正式投產，通過生產數字化、智能化管理，提升生產效率和產品質量，月產能最高可達到 30 萬台。</p><p>從整個清潔電器行業來看，不少從業者都苦其「瓶頸期」久矣。眼前石頭科技的業績增長無疑是振奮人心的，但與此同時，隨着更多廠商品牌投身出海市場中去，競爭和挑戰也將愈發激烈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜合肥回應三隻羊 315 糟頭肉未受處罰；iPhone 16 定價或與上代整體持平；《黑神話·悟空》服飾被指涉嫌侵權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2939279252511621?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-07 09:11:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>合肥回應三隻羊 315 糟頭肉未受處罰&nbsp;</strong></p><p>近期，主播辛巴與三隻羊因帶貨大閘蟹互撕，隨後辛巴爆料三隻羊諸多問題。9 月 4 日，三隻羊聯合創始人盧文慶在其抖音賬號發佈短視頻聲明稱，此前 315 梅菜扣肉「槽頭肉事件」三隻羊沒有受到任何相關部門處罰。9 月 5 日，《正在新聞》就此事致電合肥市高新區市場監督管理局，工作人員表示，他們負責該事件的調查工作，截止目前三隻羊確實沒有受到處罰。&nbsp;</p><p>主要原因為，消費者在三隻羊直播間購買梅菜扣肉，收款方是湖北小橙優選科技發展有限公司。所以湖北小橙優選才是銷售者；315 曝光的生產廠家安徽東輝食品科技有限公司是生產者；三隻羊只是廣告發布者。目前沒有任何證據顯示，有資金流向三隻羊。根據相關法律法規，「槽頭肉事件」消費者只能向銷售者、生產者要求賠償。工作人員表示，「目前還在收集證據，如果能證明收款方是三隻羊，會對三隻羊進行追責。」（財經網）</p><p><strong>iPhone 16 定價或與上代整體持平&nbsp;</strong></p><p>9 月 6 日，據 TrendForce 最新報告，儘管過去一年存儲器價格上漲會導致蘋果新機造價有所升高，但考慮到智能手機市場的整體下滑趨勢，預計蘋果將繼續採取謹慎的定價策略，四款新機的定價有望與 iPhone 15 系列持平。不過，為推動新機銷售的同時保持盈利，iPhone 16 Pro 系列兩款機型可能會遵循去年 Pro Max 的定價策略，即提高基礎容量起點至 256GB，從而淡化售價調漲的印象，這是由於該機型搭載了潛望式鏡頭，在成本上存在差異。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>工美大師向黑神話悟空發律師函：黑神話悟空服飾涉嫌侵權</strong></p><p>認證身份為「三級工藝大師資格證持有者」的微博博主「玄鏐 108」9 月 6 日上午發佈微博，就《黑神話：悟空》中角色服飾侵犯李輝工藝美術作品著作權事宜，已經向深圳市遊科互動科技有限公司發出律師函。</p><p>律師函稱，李輝先後創作的宋式獅子十字星紋甲肩甲於 2017 年 10 月 30 日在西塘古鎮景區公開展出並將展出圖片在微博平台發佈，於 2020 年 4 月創作出宋明通用麒麟脛甲作品並於 4 月 26 日在微博平台展示，均屬於在先作品。《黑神話：悟空》遊戲作品中孫悟空穿戴的服飾-烏金皁羅袍肩吞（肩甲）部分與西塘展出的宋式獅子十字星紋甲肩甲近似，楊戩穿戴的服飾臂韝部分與宋明通用麒麟脛甲作品，在圖案、結構、顏色、風格、元素、細節甚至瑕疵印記方面等均具有高度實質性近似。（新浪科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中秋假期臨近文旅市場升溫，周邊遊預訂量顯著增加</strong></p><p>中秋假期臨近，文旅消費市場持續升溫。綜合攜程、同程旅行、馬蜂窩、途牛等多家在線旅遊平台的報告來看，今年中秋假期，出行市場以中短途出行為主，周邊遊市場火熱，繼續呈現出行高頻化、需求多樣化的特點。「即將到來的中秋、國慶假期，是拉動消費的重要時間窗口，預計文旅、餐飲住宿等服務消費產業鏈上市公司業績將有所改善。」前海開源基金首席經濟學家楊德龍表示。（證券日報）&nbsp;</p><p><strong>小米人事調整：盧偉冰兼任手機部總裁，曾學忠兼任國際業務部總裁</strong></p><p>小米 9 月 6 日發佈內部郵件宣佈人事調整，涉及小米集團總裁盧偉冰、高級副總裁曾學忠多位高管。郵件顯示，任命集團總裁盧偉冰兼任手機部總裁，向集團 CEO 雷軍彙報；任命集團高級副總裁曾學忠兼任國際業務部總裁，並繼續分管互聯網業務部，向集團總裁盧偉冰彙報。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>傳音控股：財務負責人肖永輝被留置並立案調查</strong></p><p>36 氪獲悉，傳音控股公告，公司於 9 月 6 日收到丹東市振安區監察委員會簽發的《留置通知書》和《立案通知書》，其決定對公司財務負責人肖永輝採取留置措施及立案調查。目前，公司已對其相關工作進行了妥善安排。&nbsp;</p><p><strong>36 氪冠名衞星「36 氪探索號」發射成功&nbsp;</strong></p><p>9 月 6 日，36 氪冠名衞星「36 氪探索號」成功發射。據悉，該衞星是時空道宇發射的「吉利未來出行星座」第三軌衞星。36 氪成為國內首個擁有冠名衞星的商業媒體，這也是媒體與商業航天科技領域的一次深度融合與跨界合作。據介紹，「36 氪探索號」寓意着永不止息的創業探索精神，也是 36 氪向「故鄉」氪星發出問候與致敬。&nbsp;</p><p><strong>錦江航運：董事長莊曉晴辭職</strong></p><p>36 氪獲悉，錦江航運公告，莊曉晴因工作原因，申請辭去公司董事、董事長、戰略委員會主任委員及公司法定代表人職務。&nbsp;</p><p><strong>證監會拉長離職人員入股禁止期，擴大對離職人員從嚴監管</strong></p><p>證監會 9 月 6 日發佈《證監會系統離職人員入股擬上市企業監管規定（試行）》，規定拉長離職人員入股禁止期。將發行監管崗位或會管幹部離職人員入股禁止期延長至 10 年；發行監管崗位或會管幹部以外的離職人員，處級及以上離職人員入股禁止期從 3 年延長至 5 年，處級以下離職人員從 2 年延長至 4 年。擴大對離職人員從嚴監管的範圍。將從嚴審核的範圍從離職人員本人擴大至其父母、配偶、子女及其配偶。中介機構要對離職人員投資背景、資金來源、價格公平性、清理真實性等做充分覈查，證監會對有關工作覈查複核。制度執行中，證券交易所向擬上市企業、中介機構等各方做好政策解讀和引導等工作。(貝殼財經）&nbsp;</p><p><strong>聯合利華將把俄羅斯業務出售給 Arnest</strong></p><p>據多家媒體報道，聯合利華將把其俄羅斯資產出售給商人阿列克謝·薩加爾（Alexey Sagal）旗下的化工集團 Arnest。雖然尚未正式宣佈，但俄羅斯政府外國投資小組委員會已批准上述交易。聯合利華俄羅斯業務折價後的估值為 350 億至 400 億盧布。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>普華永道已被 37 家 A 股、7 家港股、9 家基金公司產品解聘</strong></p><p>最新數據統計顯示，目前已有 37 家 A 股、7 家港股、9 家基金公司（旗下基金產品）解聘普華永道，其中 A 股解聘普華永道涉及的去年審計費用合計 6.53 億元。2023 年，普華永道服務 108 家 A 股公司以及 5246 只基金。普華永道的 72 單融資項目包括 7 單 IPO 在審、35 家輔導、1 單再融資、29 家擬港股上市公司。若普華永道罰單落地，相關融資及上市公司項目或將進一步受到波及。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>蘋果已發佈微信版本更新</strong></p><p>據用戶反饋，App Store 現已可更新微信版本。經查看，iOS 版本微信確已可更新。此前有消息稱，蘋果公司在即將推出的 iPhone 16 中批准了騰訊控股微信應用程序的更新。（財聯社）</p><p><strong>豐田大幅下調 2026 年全球電動汽車產量預期</strong></p><p>據報道，豐田汽車計劃大幅放緩其電動汽車生產，將其 2026 年全球產量預期下調至 100 萬輛，較此前宣佈的同年銷量預期低 30% 左右。豐田已將這一決定通知其零部件供應商。根據新計劃，豐田目標是 2025 年電動汽車產量略高於 40 萬輛，並在下一年將產量提高一倍以上。（界面新聞）</p><p><strong>蔚來歐洲 2 座換電站正式上線</strong></p><p>當地時間 9 月 5 日，蔚來歐洲 2 座換電站上線，它們分別於荷蘭東北部城市阿森（Assen）和挪威奧斯陸東部富魯塞（Oslo-Furuset）。截至目前，蔚來在歐洲共有 56 座換電站，其中荷蘭共有 10 座換電站，挪威共有 19 座換電站。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>電通宣佈中國高管團隊新任命，崔光任電通創意中國首席執行官</strong></p><p>電通中國宣佈一系列高級領導團隊的任命，崔光被任命為電通創意中國首席執行官，同時繼續擔任日本客戶在中業務的首席業務官；李欣怡被任命為電通創意華東地區首席執行官；李俊被任命為電通中國媒介業務首席執行官。（界面新聞）</p><p><strong>OpenAI：ChatGPT 商業版本付費用戶超過 100 萬</strong></p><p>當地時間 9 月 5 日，OpenAI 宣佈，ChatGPT 商業版本付費用戶總和已超過 100 萬。這一數字包括註冊使用其面向公司用戶的 ChatGPT 團隊版 (ChatGPT Team) 和企業版 (ChatGPT Enterprise) 服務的總數，以及使用教育版 (ChatGPT Edu) 產品的大學用戶。（界面新聞）</p><p><strong>高通已在探討收購英特爾部分芯片設計業務</strong></p><p>據報道，知情人士表示，高通公司已在探討收購英特爾部分芯片設計業務的可能性。高通高管對英特爾的客戶 PC 設計業務非常感興趣，但高通也在研究其所有的設計部門。英特爾公司發言人表示，高通尚未就潛在收購事宜與英特爾接觸，並拒絕就其計劃發表評論。高通公司不予置評。(界面新聞）</p><p><strong>雷軍：小米希望與非洲強化新能源汽車等新興領域合作</strong></p><p>在第八屆中非企業家大會上，小米集團創始人、董事長兼首席執行官雷軍表示，在中非合作的系列舉措下，小米已經在埃及、南非、尼日利亞、摩洛哥、阿爾及利亞、肯尼亞等 16 個非洲國家開展業務，下一步將加大在非洲大陸的投入。雷軍表示，小米希望有機會能夠在包括新能源汽車在內的各個新興產業領域與非洲企業強化合作。中國與非洲國家是好朋友、好夥伴，願中非友好合作的精神能夠深深嵌入中非企業家的交流合作之中，共商、共創發展機會，攜手走向合作共贏。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽車回應更換 CFO：系正常人事調整</strong></p><p>有消息稱，哪吒汽車 CFO 陳睿已於近期離職，前高盛（亞洲）董事總經理潘登接任，負責哪吒汽車的財務工作。9 月 6 日，哪吒汽車內部人士回覆稱，「此次人事調整，系正常變更。」一位接近哪吒汽車的人士表示，此次人事變動有望進一步推動哪吒汽車 IPO 進程。（每經網）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「穹徹智能」宣佈完成數億元融資</strong></p><p>9 月 6 日，具身智能領域初創公司「穹徹智能（Noematrix）」宣佈，已完成累計數億元的天使輪和 Pre-A 輪融資。Pre-A 輪融資由投資基金 Prosperity7 Ventures 與廣發信德聯合領投，澤羽資本、創新工場、奇績創壇、璞躍中國（Plug and Play China）以及 MFund 魔量資本等機構參投。天使輪融資由小苗朗程領投，MFund 魔量資本、京海展悅與無限基金 SEE Fund 等參投。據介紹，穹徹智能成立於 2023 年 11 月，由非夕科技集團戰略孵化，致力於研發具身智能大腦系統及其相關工具與平台。&nbsp;</p><p><strong>「蘇焱電子」完成千萬級天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「蘇焱電子」完成千萬級天使輪融資，本輪融資由軒元資本領投，資金將用於推動公司在下一代新能源汽車熱管理領域的技術迭代和產能擴充。&nbsp;</p><p><strong>新生紀智能（CenoBots）完成數千萬元 Pre-A++輪融資</strong></p><p>近日，杭州新生紀智能（CenoBots）完成數千萬元 Pre-A++輪融資，本輪融資由天堂硅谷獨家投資。資金將主要用於商用清潔機器人研發，完善產品矩陣以及進一步開拓國際市場，加強品牌和渠道建設等。</p><p>新生紀智能成立於 2022 年，是一家集研發、設計、生產和銷售商用服務機器人為一體的高新技術企業。公司目前已有商用掃地機器人 SP50、商用洗地機器人 L50 和 L4 等多款機器人產品面市。（創投之家）</p><p><strong>第宜佳完成 1000 萬元 A 輪融資</strong></p><p>近日，上海第宜佳完成了 1000 萬元 A 輪融資，由中瑞資本領投。第宜佳成立於 2019 年，是一家供應鏈管理解決方案提供商。（財經網產經）&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>奔圖發佈「扛打系列」新品</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，奔圖宣佈扛打系列新品正式上市。據官方介紹，奔圖扛打系列產品引入了 NJT 引擎技術、定影自動清潔技術，巧妙融合智能防卡紙、短紙路、雙搓紙輪及全金屬框架等設計，並配備專用耗材與合理的供紙系統，可持續、穩定地進行打印，連續打印張數超 20 萬頁，卡紙率低於 0.02‰。&nbsp;</p><p><strong>高通 CEO：正與三星和谷歌合作開發混合現實眼鏡</strong></p><p>高通首席執行官克里斯蒂亞諾・阿蒙表示，高通正在與三星和谷歌合作研發一款與智能手機相連的混合現實眼鏡，與蘋果發佈的 Vison Pro 頭顯採用了不同的方案。阿蒙在談論混合現實合作時表示，「我真正希望從這次合作中獲得的是，讓每個人擁有手機的人都去購買配套的眼鏡。」（財聯社）</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海外客戶突破一萬家，國際業務成騰訊雲新增長點｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2938461842545282?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-06 19:19:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>9 月 5 日至 6 日，2024 騰訊全球數字生態大會在深圳國際會展中心舉辦。會上，騰訊雲公佈企業出海全景圖，併發布國際業務階段成績單：騰訊雲海外客戶累計突破 1 萬家，全球合作伙伴超過 1.1 萬家、貢獻了騰訊雲國際業務 80% 的收入，其中包括了阿斯利康、奔馳、豐田、沃爾瑪中國等超過 40 個財富五百強級別的海外企業入華案例。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="999,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240906/v2_afecd10162f64990a3996418d62d51ef@6022551_oswg128974oswg999oswg496_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業出海全景圖</p><p>在助力企業出海方面，騰訊雲泛互行業出海增速超過 70%，出海行業客戶覆蓋度超過了 70%。過去三年，騰訊雲國際業務持續保持雙位數高速增長，正在成為騰訊雲新增長引擎。</p><p>騰訊集團高級執行副總裁、雲與智慧產業事業羣 CEO 湯道生指出，當前，企業出海模式已經發生轉變，由原來「產品出海」向「平台出海」發生轉變，供應鏈和商業模式向海外遷移，需要考慮系統、產品、數據和服務的打通，實現「全球一盤棋」管理，這對數字化基礎設施和管理手段有很高的要求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240906/v2_a39ec11338f747edaa8892a2ec3a2e99@6022551_oswg92692oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">湯道生致辭</p><p>其中，以「雲」為載體的中國產業經驗和科技優勢，正成為企業出海開拓全球市場的重要支撐。作為一種新的資源配置方式，數字化可以幫助企業更加靈活地應對市場變化，優化資源分配。自 2018 年至今，騰訊研發投入累計已超過 3000 億元。</p><p>比如在音視頻領域，騰訊已經覆蓋了國內 90% 的音視頻客戶，視頻雲解決方案市場份額位列行業第一；其中，騰訊雲的邊緣安全加速平台 EdgeOne 通過全球節點搭配創新架構，將遊戲服訪問提速超 30%，中國前十大出海音視頻社交應用裏有八家在用 EdgeOne。騰訊會議近期也升級了其多語言翻譯能力，當前可支持中、英、日、韓、泰語、印尼等 17 種語言實時翻譯轉寫，服務覆蓋 220 多個國家和地區。</p><p>在服務海外本地化、企業出海、外企入華等多個領域，騰訊雲也與客戶共同在國際市場競爭中，積累了不少合作案例和經驗。其中，AI 技術的加速落地，正成為加速市場增長的新驅動力。</p><p>基於持續升級的產品、技術能力，騰訊雲將視角聚焦在亞洲、歐洲、美洲和中東等國際市場。例如與印尼最大電信運營商之一 Telkomsel 的合作中，騰訊雲的掌紋識別技術將被用於安全管理等多項應用。基於騰訊雲 AI 數智人，阿布扎比旅遊局推出首個文化和旅遊數字大使「哈利法」，它不僅可以作為一位導遊為遊客提供出行建議，還能回答關於阿布扎比的任何問題；目前「哈利法」已經在「體驗阿布扎比」遊客服務小程序中上線。</p><p>助力企業出海方面，騰訊雲與美的合作，為其提供全天候運維和保障，5 年可節省 30% 成本；通過騰訊會議，美的全球 19 萬員工可在線上實現無縫高效協同。在汽車領域，騰訊雲已幫助廣汽埃安，實現了面向東南亞地區數字基礎設施的快速部署， 3 個月內完成在泰國市場的車聯網量產落地。截止 2024 年上半年，騰訊雲共為 30 多家車企和出行科技公司提供海外雲服務。</p><p>當前，隨着中國持續開放，消費需求持續釋放，吸引了包括製藥、出行、快消等全球企業持續加大對中國市場的投入。為此，騰訊雲正建立一個高度協同的全球技術網絡，搭建了包括菲律賓、馬來西亞、新加坡、日本、韓國、美國和德國在內的 9 個技術支持中心，提供 7x24 小時技術服務。</p><p>作為一家全球發展的互聯網科技公司，自 2016 年開始，騰訊雲發力海外市場，現已在全球 21 個地理區域運營了 58 個可用區，超過 3200 個加速節點，業務涉及金融、泛互、媒體、遊戲、電商等 30 多個領域，覆蓋歐美、日韓、東南亞、中東、非洲等 80 多個國家和地區。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注超臨界物理發泡材料研發和製造，「申賽新材料」完成近 2 億元 B 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936810265090951?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-06 17:33:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，蘇州申賽新材料有限公司（以下簡稱為「申賽新材料」）近日完成近 2 億元 B 輪融資。本輪融資由元禾重元領投，毅達資本、老股東蘇高新融享、東吳創投、創元創投、民銀國際、致道資本、啓泰資本等跟投。</p><p>申賽新材料成立於 2019 年，是一家專注於環保清潔發泡技術和高性能輕量化材料研發與製造的國家高新技術企業。</p><p>公司開創了超臨界聚合物微孔發泡技術平台，擁有超臨界板材發泡和異形結構體發泡（小發大）兩大核心科技，生產的多類型輕質高強材料和軟質高彈材料可滿足新能源電池、汽車、航空航天、鞋材等多領域的高性能、輕量化材料需求。</p><p>截至目前，公司已具備年產萬噸級高性能微孔發泡材料的能力，產品服務了華為、比亞迪、小米汽車、阿迪達斯、李寧、安踏、KEEP 等知名客戶。</p><p>‌‌發泡材料是在製造過程中通過物理或化學方法引入氣體，形成具有大量微孔結構的一種材料。這些微孔結構賦予了發泡材料許多獨特的性能，如輕質、隔熱、隔音、減震、抗壓、透波等，因此在體育用品、軍事、航空航天等領域有着廣泛的應用需求。</p><p>據市場機構率捷諮詢統計，2023 年全球發泡材料市場規模已超越 1000 億美元。中國作為化工大國，隨着產能的提升、技術的突破和下游需求的增長，已經逐步成為全球最大的發泡材料市場。</p><p>超臨界物理微孔發泡技術，則是發泡材料領域近年來備受關注的新技術方向。這種技術利用 CO2/N2 作為發泡劑，使其在高溫高壓條件形成超臨界流體狀態，快速擴散進入高分子基體內，再通過壓力快速釋放或溫度快速提升完成發泡，是一種純物理發泡技術。</p><p>相比於主流的化學發泡技術路線，超臨界物理微孔發泡技術不使用化學發泡劑、交聯劑及其他助劑，全程綠色環保，材料體系安全純淨，且能夠達到傳統發泡無法比擬的優異性能。</p><p>申賽新材料在高分子清潔環保發泡技術領域有着深厚的技術積累。</p><p>董事長兼總經理姜修磊博士有着 20 多年清潔化發泡技術的研發經驗，團隊利用先進的測試表徵工具和實驗手段，持續開展發泡過程的機理性研究，通過理論模型的構建，明晰材料、工藝、結構對產品性能的作用機制，指導過程優化和產品開發。</p><p>公司研發團隊成員曾獲 2020 年上海市科技進步一等獎，並參與了國家重點研發計劃「聚合物材料的輕量化技術」的研究。</p><p>「申賽在國際上率先提出了超臨界二氧化碳模壓發泡成型的工藝思路，並建設了全球第一套量產設備。我們是世界首個實現 TPU、TPEE、PEBA、PA 等熱塑性材料非交聯發泡板材的廠商，也是全球第二家實現 PVDF 聚偏氟乙烯發泡板材量產的廠商。」 姜修磊博士告訴 36 氪。</p><p>獨特的超臨界物理微孔發泡技術，賦予了發泡材料全新的優異性能，使得申賽新材料順利打入了高性能跑鞋、消費電子、醫療、航空航天等下游市場。</p><p>在高性能跑鞋市場，申賽新材料憑藉高性能彈性體輕量化的微孔發泡技術，顛覆了傳統的鞋底科技，讓運動鞋的中底材料大幅減重，順利打入了阿迪達斯、彪馬、李寧、安踏等多家客戶的供應鏈。</p><p>姜修磊表示，自 2023 年以來，世界主要馬拉松賽事的冠軍跑鞋基本都是採用申賽中底材料。公司的產品線中，跑鞋中底發泡材料已經取得單點突破，正在引領新一輪跑鞋中底行業創新。</p><p>除了以鞋材為代表的消費品，申賽新材料還下設了工業品事業部和特種材料事業部，共三大事業部。</p><p>在工業品領域，申賽新材料利用 MPP 微孔發泡材料生產新能源電池底護板，順利打入了比亞迪供應鏈。公司目前已成為了比亞迪此領域關鍵的 T1 供應商。</p><p>此外，申賽新材料還實現了難能可貴的中國原創技術的向外輸出。公司核心設備與關鍵工藝均為自主研發，具備完全自主知識產權。截至目前，公司擁有發明專利 20 項，含 1 項 PCT 國際專利。</p><p>公司於今年 5 月與歐洲知名發泡材料企業 Zotefoams 結成全球聯盟，約定 Zotefoams 將在 5 年內向申賽支付 8000 萬人民幣的技術許可費用，並將代理申賽部分產品在特定海外區域的銷售，在材料行業廣受關注。</p><p>據悉，Zotefoams 是倫敦證券交易所上市公司，是一家知名的的高分子發泡材料製造商，其客戶不僅有波音、空客、雷神等航天航空企業，還包括寶馬、奔馳、聯合利華、耐克等世界著名品牌。</p><p>此次獲得新一輪融資，申賽新材料將主要用於進一步擴張產能和開拓航空航天、軍工等新市場。姜修磊表示，申賽的願景是成為全球領先的高性能輕量化材料企業，下一步將繼續深耕研發創新，用優異的超臨界物理微孔發泡技術助力下游多個產業的應用升級。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>搶灘工商業儲能，發佈零碳綜能產品，遠景發力用戶側市場 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2938298883086977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-06 17:31:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>去年是國內工商業儲能的元年，隨着工商業儲能經濟性凸顯，這一細分市場迎來爆發式增長。 2023 年中國工商業儲能新增裝機達到了 4.72GWh，同比增長超過 200%。</p><p>《工商業儲能解決方案白皮書》預測，今年國內工商業儲能裝機量將會達到 9GWh。然而數據顯示，今年上半年國內工商業儲能裝機量約為 2.5GWh，同比增長不到 50%。</p><p>事實上，工商業儲能市場一直在持續洗牌當中，市場上已有小部分以前進來的企業退出市場。但與此同時，也有不少廠商看好工商業儲能未來發展潛力，選擇躬身入局或持續加碼。</p><p>作為彭博新能源財經全球一級儲能廠商，今年以來，遠景在保持源網側出貨量的同時，加大了在用戶側的儲能產品投入及業務佈局力度。</p><p>剛剛結束的第三屆 EESA 儲能展上，遠景展出 215 kWh、256 kWh、372 kWh 三款工商業一體櫃及 480kW 零碳超充樁，推動用戶側儲能解決方案向更小顆粒度發展。</p><p>「訂單和出貨只是第一步，更重要的是如何把訂單量轉為裝機量，形成長期穩定運營的優質資產，才能真正推動工商業儲能的理性發展。」遠景零碳綜合能源業務副總經理宮照天表示。</p><p>門檻高、難融資、不穩定、難退出，是當前用戶側儲能項目開發落地的幾大痛點。</p><p>為此，遠景推出面向用戶側儲能場景的渠道合作新模式——「益企儲」，通過提供包括資金、產品、方案、建設、運營、退出等在內的一站式解決方案，打通用戶側儲能發展的「最後一公里」。</p><p>據悉，目前已有數十家中小渠道商率先加入遠景「益企儲」計劃，成為首批「益企儲」的合作伙伴。</p><p>除工商儲外，遠景也進一步加大了在用戶側市場的佈局，並於近期發佈了兩大零碳園區綜合能源一體化融合產品。</p><p>其中，園區源網荷儲一體化產品主要應用場景是數據中心、鋼鐵、冶金、化工、綠氫綠氨等大負荷產業園區；園區光儲充荷一體化融合產品則更加適用於商業綜合體、小型工商業園區/工廠、港口碼頭、高速路服務區等中小負荷用電場景。</p><p>值得一提的是，零碳園區綜合能源一體化融合產品不僅包含工商業儲能，還融合了遠景在風電、光伏、充電、電池、綠氫綠氨、綠電綠證交易、產品碳足跡覈算與認證、智能物聯網、源網荷儲協同管理等領域的技術積累。</p><p>藉由以上綜合能力，遠景可以幫助園區、工廠、數據中心、港口碼頭等幫大幅提升綠電使用比例、降低用電成本、管理產品碳足跡，並參與電力市場利益分享。</p><p>「一直以來，遠景在源側和電網側佈局得比較多，包括風電、光伏、儲能、綠色氫氨等，但在負荷側、用戶側則做的相對零散。我們希望通過提供零碳綜合能源業務，真正地為用戶側、負荷側提供服務。」遠景科技集團首席可持續發展官孫捷對錶示。</p><p>據孫捷觀察，在「雙碳」的大背景下，用戶側、負荷側面臨着較大的痛點，一是要提高綠電佔比，二是顯著降低用能成本，三是應對碳足跡和 ESG 的挑戰。而遠景推出的零碳園區一體化融合產品，很大程度上能夠幫助客戶解決上述挑戰。</p><p>值得一提的是，在正式發佈之前，遠景零碳園區綜合能源一體化融合產品已經積累了豐富的實踐案例。遠景是眾多世界 500 強背後的「零碳技術夥伴」，其服務的客戶覆蓋了消費零售、物流、醫藥、能源化工、基礎設施等千行百業的頭部玩家。</p><p>其中，耐克中國智慧零碳物流園，就是遠景零碳園區綜合能源一體化融合產品的優秀實踐案例之一。基於遠景提供的風光儲充荷一體化融合產品，該園區實現了 100% 使用可再生能源電力，還於今年 5 月入選了國家能源局經典綠色低碳轉型案例。</p><p>在孫捷看來，要做好零碳綜合能源業務，「協同」是最具挑戰、也是至關重要的。「目前，風電、光伏的度電成本已經非常低了，儲能的成本也正在不斷下降，對於行業來説，如何管理調度這些設備、實現高效協同，需要投入更多的成本和精力。」</p><p>據悉，遠景也正在加大馬力研發適用於零碳園區綜合能源一體化融合產品的協同控制器。</p><p>「相當於一個交響樂團，吹圓號的、拉小提琴的以及拉中提琴的各有其人，要把不同樂器演奏出的音符融合到一起，形成一首大家都能夠享受的樂曲，這是整個行業目前最大的挑戰。」 孫捷説道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「翌晶能源」獲數千萬元天使輪融資，SOEC 高效制氫技術產業化再添助力 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936919565408897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-06 17:30:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 袁 &nbsp; &nbsp;寧</p><p>編輯 | 王方玉</p><p>36 氪獲悉，近日上海翌晶能源技術有限公司（以下簡稱「翌晶能源」）宣佈成功完成數千萬元天使輪融資，由彬復資本獨家投資。</p><p>本輪融資資金主要用於在江蘇省常州市天寧區新建 SOEC（固體氧化物水電解）設備生產基地，以及電池材料新技術研發、市場渠道開拓等方面。</p><p>「翌晶能源」成立於 2020 年，專注於綠色高效的可再生能源制氫系統的開發，主要業務包括：固體氧化物燃料電池的核心元件和關鍵材料、SOEC 電解制氫系統、SOFC 發電系統、SOFC/SOEC 聯用儲能調峯系統和新型電化學工廠電解生產設備，並提供氫能與風電光伏等可再生能源系統相互耦合的綜合能源系統解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5000,3235" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_fd5da2412b27428181de44ee70216388@6025295_oswg4265222oswg5000oswg3235_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">翌晶能源 MW 級 SOEC 制氫系統，圖片來源：企業授權</p><p>近年來，隨着光伏、風電等可再生能源快速發展，其輸出間歇性的特徵對電網負載的衝擊愈發嚴重，就地消納解決「棄風棄光」成為主旋律。</p><p>氫能與風光發電結合，不僅能夠製備綠醇、綠氨等關鍵工業原料，還能有效消化和平衡可再生能源的波動，推動傳統化工和工業領域實現深度脫碳。因此，綠電+綠氫的結合，也被稱為終極脫碳的人類能源媒介。</p><p>綠氫製備有四種主要技術路線，即鹼性水電解（ALK）、質子交換膜水電解（PEM）、陰離子交換膜電解 (AEM) 和固體氧化物水電解（SOEC）。</p><p>當前，綠氫成本居高不下。其中，製備過程中的電力成本佔據主要，約為總成本的 80%。高效利用電能，成為綠氫降本走向市場化的關鍵。</p><p>相較於其他三種，SOEC 技術可實現系統電耗下降 30%，制氫效率最高。此外，在材料成本方面，當前 SOEC 不含有貴金屬，GW 規模下材料成本也低於鹼性電解槽。</p><p>據悉，到 2028 年，SOEC 技術有望率先實現低於煤制氫 10 元/kg 以下的單位制氫成本目標。</p><p>此外，SOEC 技術還有着可高效電解 CO2、制氫-發電兩種模式可逆運行、有效利用工業餘熱提高能源利用效率、與可再生能源波動性耦合性能好，以及運維成本低，無需添加鹼液、無污染等眾多技術優勢。</p><p>當前，高效制氫 SOEC 技術正處在產業化大規模應用的黎明前夕，海外 SOEC 各大知名廠商已在產品開發及市場化應用方面具有先發優勢。</p><p>例如美國 Bloom Energy 公司已於 2018 年上市且產能超過 2GW，在美國 NASA 中心建設了 4MW 的 SOEC 制氫項目；德國 Sunfire 公司通過歐盟資助與德國第二大鋼鐵生產公司 Salzgitter AG 合作建設了 GrInHy 2.0 項目；丹麥 Topsoe 公司投資 2.69 億歐元在丹麥赫寧建設大型 SOEC 設備製造工廠，並與 First Ammonia 公司簽署了 5GW 的 SOEC 電解制氫項目用於生產綠氨。</p><p>相比之下，國內 SOEC 技術尚處於起步階段。據上海翌晶能源技術有限公司創始人、董事長劉青介紹：「我國擁有成熟的供應鏈體系和材料研發技術，相信在未來 3-5 年時間，國內企業將成為該項高效制氫技術的世界前列。」</p><p>「翌晶能源」核心成員來自中科院、南京工業大學、上海交通大學等眾多 SOEC 行業頂級科研團隊。劉青告訴 36 氪，「公司的 SOEC 技術可以製備目前國內效率最高的電解槽，單位制氫系統電耗可做到 3.6kWh/Nm3，與現有成熟技術相比省電超過 30%。」</p><p>36 氪瞭解到，「翌晶能源」是國內唯一能生產並提供百 kW 級-MW 級 SOEC 制氫系統的廠家。自其成立至今，已先後突破了大尺寸單電池批量製備技術，自主設計併成功下線了國內首條年產能 100MW 的 SOEC 電堆自動化生產線，並基於 360kW 模塊開發了 MW 級 SOEC 系統。</p><p>截至目前，「翌晶能源」已申請各類自主知識產權達 90 餘項，其中發明專利佔比達到 60%，年均專利申請量在 SOEC 領域排名第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7680,5341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_882ac641dd834dbd8692273f77a6f55d@6025295_oswg3620890oswg7680oswg5341_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「翌晶能源」的 SOEC 電堆自動化生產線，圖片來源：企業授權</p><p>當前，對於 SOEC 技術來説，降本是走向市場大規模應用的關鍵。</p><p>「翌晶能源」將通過工藝改良、產能擴建、技術革新等手段，不斷提高 SOEC 產品的使用壽命及穩定性，發揮 SOEC 原材料成本低的優勢，爭取在 2 年的時間內把 SOEC 制氫設備成本降低至 5000 元/kW，在 5 年內降低至 2000 元/kw。」劉青對 36 氪表示。</p><p>下一步，劉青表示，「翌晶能源」將在國內及海外市場打造具有標杆意義的 SOEC 制氫示範項目及商業項目，將單位制氫成本（LCOH）最佳的 SOEC 方案快速推向產業化，推動無碳化社會發展。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p><strong>彬復資本投資總監裴華飛</strong>表示，全球社會從低碳走向零碳，伴隨着新能源產業逐步迭代，最終必將由氫能完成碳中和目標。2023 年以來，國內外氫能政策站位高、立意遠，來源於電力、化工、交通、燃料、電力建築等領域的氫氣需求量增幅顯著，綠氫成本成為制約當下氫能應用快速拓展的核心卡點。</p><p>SOEC 在綠氫製備四大技術路線之中，不僅其技術特性本身帶來電耗低、效率高的關鍵性優勢，對於餘熱資源、風光波動性、工業生產等具有耦合優勢，有望重構化工、冶金等工業生產方式，並推動交通、燃氣等用能領域的能源結構轉變，在 3-5 年內成為制氫設備的主流市場技術。</p><p>「翌晶能源」由一隻年輕化的團隊組成，但兼具完整的 SOC 專業技術和制氫賽道稀缺的項目資源開發經驗，讓人眼前一亮。其依靠在電池、電堆材料和制氫系統上有着國內稀缺的技術研發和系統設計積澱，迅速在行業內建立知名度。成立 3 年以來，公司戰略合作伙伴遍佈國內外，在甘肅、內蒙、歐洲、南美等地開發了多個制氫項目，已簽約項目 SOC 產品銷售額超億元。</p><p>彬復資本期待與翌晶攜手並進，快速推動 SOC 高效制氫技術產業化，實現 10 元/kg 以內的綠色制氫方案，共創綠色、低碳、可持續的美好未來。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飛書「開卷」效率，發佈新一代多維表格及低代碼平台 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2937961923877511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-06 17:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 袁瀅靚</p><p>編輯 | 鄧詠儀</p><p>飛書產品和業務的新主題，如今變成了「效率」。</p><p>9 月 4 日，飛書發佈了全新多維表格、低代碼平台等系列業務工具產品，並推出了面向出海企業的跨境合規解決方案，為企業提供降本增效工具。</p><p>飛書多維表格發佈於 2020 年，如今月活數達到 600 萬。在過去一年內，近 4000 萬個多維表格被創建，流轉着超過 100 億條記錄。</p><p>如今，飛書已經成長為協作辦公賽道不可忽視的玩家。���飛書透露，2023 年飛書的 ARR（年度可重複性收入）已達到 2 億美元。而值得關注的是，飛書 CEO 謝欣在發佈會中表示，2024 年，ARR 預估達 3 億美元。</p><p>此次，飛書的一個重磅更新，是正式發佈多維表格數據庫，全新一代儀表盤和多個 AI 功能。單表可容納 100 萬行，儀表盤可統計 1000 萬行數據。當計算 10 萬行、100 列公式的複雜數據時，可在 5 秒內獲取結果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,305" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240906/v2_fe85d8df040b4f2981a3195da0f65499@6092955_oswg231292oswg863oswg305_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc" style="">來源：飛書</p><p>伴隨着越來越多的功能更新，多維表格的能力邊界也在不斷拓寬，可以承擔越來越多企業系統的功能。</p><p>比如，由多維表格行列數據生成的儀表盤增加了大量計算、圖表組件編組、統計分析等功能。AI 智能分析儀表盤可獲取數據背後的問題與變化、自動調用公式、生成自動化羣推送等。</p><p>近年來，低代碼開發模式逐漸成為行業熱門話題，廣泛應用於各類企業。企業不僅期望通過低代碼提升開發效率，還希望保持系統的強大功能性。</p><p>飛書這次推出的低代碼平台，通過全代碼能力建設，提供低代碼開發能力，在多個企業內實現了應用。例如，飛書低代碼平台支持構建了字節跳動的大量業務系統，數據顯示，每週有上千個活躍系統在運行，每天新增記錄 6000 萬條，運行流程 2000 萬次，節約了數億元的研發成本。</p><p>聯影醫療，基於飛書低代碼平台，搭建了與 Salesforce 高度集成的複雜的 CRM 系統，使上千人的團隊充分協作，並節省了 150 萬元運營成本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,308" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240906/v2_ff471725389d4eb0b6aa2a7e3156e361@6092955_oswg182340oswg863oswg308_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc" style="">來源：飛書</p><p>在全球市場拓展成為企業尋找業務增量的關鍵途徑之際，合規問題也成為出海企業必須面對的挑戰。以歐洲的 GDPR 為例，2023 年共有 465 起罰款，罰款金額達 20 億歐元。</p><p>飛書平台支持全球多數據中心節點，員工數據分佈式存儲在不同節點，且已通過多項國際權威認證，包括 ISO 系列和 SOC 系列認證。此外，飛書也是國內協同辦公領域中唯一獲得 APAC 國家 CBPR 系列認證的產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,325" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240906/v2_5aa471a80d814481952424239009b022@6092955_oswg173166oswg863oswg325_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc" style="">來源：飛書</p><p>「如何能更有效地提升效率，更實實在在地降本，是企業家特別關注的話題。」 謝欣表示，「如果説以前追求效率是為了發展，那麼現在追求效率則是為了生存。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜拼多多下調商家店鋪保證金，首批已覆蓋近 70 個類目；螞蟻集團 AI 金融管家「螞小財」新版升級，月活用戶數 7000 萬；淘寶 Vision 體驗將快速迭代到 3.0 版本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2938317397203590?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-06 16:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2937957173893762"><strong>霸王茶姬宣佈升級「無聲門店」，目前已在上海、廣州開業</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今日，霸王茶姬宣佈其「無聲門店」進行全面升級。該類型門店不僅持續為聽障員工提供就業機會，還能更好地服務包括視力障礙和行動障礙在內不同類型的顧客。目前，升級後「無聲門店」已在上海、廣州開業，並將繼續在全國其他城市推廣。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2937972166826625"><strong>螞蟻集團 AI 金融管家「螞小財」新版升級，月活用戶數 7000 萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在 9 月 6 日的外灘大會財富論壇上，螞蟻集團 AI 金融管家「螞小財」新版升級亮相，並在支付寶 APP 內全量對外。據官方介紹，這是國內首個實現 AI 原生體驗的理財 APP，能更實時解讀熱點，更有鋭度表達觀點。據瞭解，截至 8 月底，「螞小財」月活用戶數為 7000 萬人，其中 45% 來自三線及以下城市。目前螞蟻財富全新 APP 搭載「螞小財」Pro 版已上線灰測。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938001506966402"><strong>拼多多下調商家店鋪保證金，首批已覆蓋近 70 個類目</strong></a></p><p>36 氪獲悉，9 月 5 日，拼多多最新發布的商家通知顯示，商家店鋪的基礎保證金將從 1000 元下調到 500 元，新入駐的個人店鋪、企業店鋪初始化保證金也將下調至 500 元，首批享受該政策的商家已經覆蓋近 70 個類目，部分商家已經完成提現，數百萬商家將因此受益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938278751951753"><strong>荷蘭擴大對先進半導體製造設備的出口管制措施，阿斯麥回應</strong></a></p><p>9 月 6 日，荷蘭政府宣佈擴大對先進半導體製造設備的出口管制措施，即從 9 月 7 日起，更多類型的半導體製造設備將受到國家授權要求的限制。對此，阿斯麥回應稱，根據更新的許可證要求，阿斯麥將需要向荷蘭政府而不是美國政府申請 TWINSCAN NXT:1970i 和 1980i 浸沒式 DUV 光刻機的出口許可證。TWINSCAN NXT:2000i 及其後的浸沒式 DUV 系統已經有了荷蘭出口許可證要求。阿斯麥 EUV 系統的銷售也受許可證要求的限制。阿斯麥表示，由於這是一項技術性變更，預計不會對公司 2024 年的財務前景或長期方案產生任何影響。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938254494521987"><strong>淘寶 Vision 體驗將快速迭代到 3.0 版本</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在淘寶舉辦的虛擬試車內測會上，淘寶 XR 業務負責人趙昆透露，淘寶 Vision Pro 版將在 9 月 10 日升級至 3.0 版，上線多項重大更新。除小米 SU7「虛擬試車」重磅上線外，淘寶和 COLMO 聯合打造的「智能家居」體驗館也將首次對外亮相。據瞭解，目前淘寶 Vision Pro 版可支持購買淘寶上絕大部分商品。「貨架電商效率高，內容電商情緒價值足，XR 等新設備，有望開啓一個體驗電商的時代，交易效率和體驗感、情緒價值可以得到更好的平衡。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938229298240128"><strong>空客 8 月交付 47 架飛機，今年以來累計交付 447 架</strong></a></p><p>9 月 6 日，空中客車宣佈，2024 年 8 月份交付 47 架飛機，2024 年至今交付 447 架。2024 年 8 月總訂單為 46 架。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938220821371777"><strong>一箭 10 星成功入軌，吉利開啓全球衞星通信新時代</strong></a></p><p>9 月 6 日 2 時 30 分，吉利未來出行星座第 3 個軌道面，在太原衞星發射中心以一箭 10 星方式成功發射。包括第二顆「吉利銀河號」在內的 10 顆衞星順利進入預定軌道，所有衞星狀態正常，發射任務取得圓滿成功。至此，吉利未來出行星座已有 3 個軌道面共 30 顆衞星在軌穩定運行，實現了 24 小時全球 90% 區域覆蓋，並正式為全球用戶提供衞星通信服務，這也是中國商業航天企業首次面向全球用戶提供低軌衞星通信服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938207571794561"><strong>哪吒汽車回應更換 CFO：系正常人事調整</strong></a></p><p>有消息稱，哪吒汽車 CFO 陳睿已於近期離職，前高盛（亞洲）董事總經理潘登接任，負責哪吒汽車的財務工作。9 月 6 日，哪吒汽車內部人士回覆稱，「此次人事調整，系正常變更。」一位接近哪吒汽車的人士表示，此次人事變動有望進一步推動哪吒汽車 IPO 進程。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938093210720896"><strong>網商銀行發佈普惠理財「布穀鳥」系統</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在 2024Inclusion·外灘大會上，網商銀行發佈首個針對小微企業和商戶的智能普惠理財系統——「布穀鳥」系統。據瞭解，「布穀鳥」通過 AI 大模型，對千行百業的小微商家進行資金流預測，從而為銀行理財公司提供申贖情況預測，與其聯合定製貼合小微經營週期的銀行理財產品。同時，麥肯錫在該會上預測，至 2030 年銀行理財市場規模有望達到 50 萬億元，小微經營者將成銀行理財最具潛力的客羣之一。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2937956204370817"><strong>知情人士：Vista、黑石正洽購美國辦公協作軟件商 Smartsheet</strong></a></p><p>據外媒報道，知情人士稱，包括 Vista Equity Partners 和黑石（Blackstone）在內的私募股權投資財團正在洽談收購 Smartsheet。後者這是一家市值約 70 億美元的美國辦公協作軟件開發商。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938194886351489"><strong>雷軍：小米希望與非洲強化新能源汽車等新興領域合作</strong></a></p><p>在第八屆中非企業家大會上，小米集團創始人、董事長兼首席執行官雷軍表示，在中非合作的系列舉措下，小米已經在埃及、南非、尼日利亞、摩洛哥、阿爾及利亞、肯尼亞等 16 個非洲國家開展業務，下一步將加大在非洲大陸的投入。雷軍表示，小米希望有機會能夠在包括新能源汽車在內的各個新興產業領域與非洲企業強化合作。中國與非洲國家是好朋友、好夥伴，願中非友好合作的精神能夠深深嵌入中非企業家的交流合作之中，共商、共創發展機會，攜手走向合作共贏。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938303717268101"><strong>《證監會系統離職人員入股擬上市企業監管規定（試行）》公佈，10 月 8 日起施行</strong></a></p><p>36 氪獲悉，證監會公佈《證監會系統離職人員入股擬上市企業監管規定（試行）》，自 2024 年 10 月 8 日起施行。離職人員在報告期內清退所持發行人股份的，應當説明離職人員清退股份的路徑、方式，受讓人有關背景和資金來源，清退價格是否公允，交易對價是否支付，資金流向是否異常，清退行為是否真實等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2938159121177476"><strong>鴨毛、鵝毛價格月月飆漲，有大型羽毛球廠商不得不停掉海外訂單</strong></a></p><p>有媒體 8 月報道，與 2023 年相比，頭部廠商的羽毛球產品普遍漲價兩到三成，部分型號的漲價幅度超過 60%。調查瞭解到，目前羽毛球廠商依舊面臨鴨毛、鵝毛月月飆漲的窘境，有的大型廠商不得不停掉海外訂單，有的中小廠商已「無錢拿毛」⋯⋯「我們接到消息，毛價會繼續往上漲，這對我們整個行業發展極其不利。」國內一家年產量 100 萬打的中大型羽毛球生產商表示。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>益生股份：近日從美國引進 14000 套利豐祖代白羽肉種雞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941205754682249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 17:49:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據益生股份消息，9 月 6 日，公司又從美國引進了 14000 套利豐祖代白羽肉種雞，這也是公司本月第一批、本年度第十三批引種，該批種雞從杭州蕭山國際機場入境，目前已順利抵達公司威海祖代肉種雞場，為公司的發展提供強有力的種源支撐。公司引進的這批利豐祖代白羽肉種雞，預計將向市場提供 100 萬套性能優異的父母代種雞和 1.25 億隻商品肉雞。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>諾誠健華：與 FDA 就奧布替尼在 PPMS 患者中啓動三期臨牀研究達成一致</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941184875240324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 17:27:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[諾誠健華 (688428)9 月 8 日晚間公告，近日，公司成功完成與美國食品藥品監督管理局（簡稱「FDA」）關於奧布替尼治療多發性硬化症（簡稱「MS」）臨牀開發的「臨牀 2 期結束後」會議，並與 FDA 就奧布替尼在原發進展型多發性硬化症（簡稱「PPMS」）患者中啓動三期臨牀研究達成一致。這是公司致力於開發創新有效療法，以滿足 MS 患者未被滿足臨牀需求的一個重要里程碑。FDA 還建議公司啓動第二項三期臨牀試驗，針對繼發進展型多發性硬化症。公司將加速上述項目的進展，致力於將這些急需的療法儘快帶給 MS 患者以改善他們的生活質量。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鹽湖股份：控股股東簽署合作總協議，公司控制權擬變更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941180406733445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 17:23:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[鹽湖股份 (000792)9 月 8 日晚間公告，公司實際控制人青海省政府國資委、控股股東青海國投與中國五礦及下屬子企業簽署了《關於組建中國鹽湖集團合作總協議》，根據《合作總協議》約定，青海省政府國資委、青海國投與中國五礦擬共同組建中國鹽湖工業集團有限公司（暫定名，簡稱「中國鹽湖集團」）；同時，中國鹽湖集團擬以現金購買青海國投及其一致行動人蕪湖信澤青合計持有的 6.81 億股鹽湖股份股票。若本次轉讓實施完成，公司控股股東將由青海國投變更為中國鹽湖集團，公司實控人將由青海省政府國資委變更為中國五礦。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英飛特：擬參與知識產權資產證券化融資事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941169328953987?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 17:12:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英飛特 (300582)9 月 8 日晚間公告，公司擬參與知識產權資產證券化融資事項，將名下有權處分的部分知識產權質押給國投泰康信託有限公司，向國投泰康信託申請最高額度不超過 2000 萬元，期限為一年期的綜合授信；並委託杭州聯合農村商業銀行股份有限公司為公司上述授信提供保證擔保。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信建投策略陳果：市場已具備底部條件，三條線伺機佈局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941168516881286?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 17:11:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信建投證券首席策略官陳果最新觀點認為，近期盈利預期下修，投資者情緒低迷，但綜合看，市場已具備底部條件。近期市場位置與現象呈現底部區域特徵，但聯儲降息及國內政策發力都將改善估值與盈利預期，加之基數效應四季度基本面同比數據也有望呈現向上趨勢。投資者後續宜伺機佈局。可考慮沿設備更新與消費品以舊換新新線索下的景氣現實改善、中報具備韌性的內需強相關板塊後續景氣彈性、預期見底具備自身產業邏輯的成長方向的估值修復三條線索底部佈局。重點關注：家電、汽車、非銀、軍工、鋰電池、電子、醫藥等。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘聯會崔東樹：新能源電池產業鏈的利潤從上下游向中游電池集中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941167391071113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 17:10:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[乘聯會祕書長崔東樹發文稱，在 2024 年，儘管新能源電池產業鏈整體營業收入和利潤同比下降，但鋰電池環節更體現為鋰電行業最盈利的環節，分走了產業鏈六成的利潤。具體到企業層面，寧德時代和億緯鋰能等企業在 2024 年上半年的淨利潤同比增長，顯示出行業內的分化。寧德時代上半年毛利率 27%，淨利潤顯著增長。相對於整車企業的慘烈競爭和礦端的劇烈價格波動，電池企業的產業高利潤優勢明顯。近幾年的產業利潤從礦業向電池生產轉移，不造電池的新能源整車企業很慘，因此未來國際化的大型自主品牌整車企業一定要造鋰電池。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>格林美：與韓國 ECOPRO 在印尼合作建設「鎳資源—前驅體—正極材料」全產業鏈戰略合作體</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941138758064774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:41:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[格林美 (002340)9 月 8 日晚間公告，近日，公司與新能源動力電池用高鎳三元正極材料生產商韓國 ECOPRO 的雙方實際控制人就在印尼建設「鎳資源—前驅體—正極材料」全產業鏈戰略展開戰略研討，確定雙方將共同打造涵蓋鎳資源濕法冶煉（HPAL）、前驅體、正極材料等環節的全產業鏈製造體系，提升合作產業鏈在全球領先的競爭力。雙方約定將設立專班來研究戰略合作的實施方案並簽署相關協議，確保年內落地戰略合作。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣生堂：乙肝治療創新藥 GST-HG141 獲得 II 期臨牀研究總結報告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941137978989447?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:40:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[廣生堂 (300436)9 月 8 日晚間公告，公司乙肝治療創新藥 GST-HG141 已完成乙肝低病毒學症（LLV）II 期臨牀試驗，並於近日獲得 II 期臨牀試驗的研，究總結報告，研究結果顯示 GST-HG141 片對於慢性乙型肝炎低病毒血症患者具，有良好的安全性和顯著藥效，對 HBV DNA 的抑制效果顯著優於目前臨牀治療推薦核苷（酸）類似物單藥治療對照組，在乙肝患者上確證了其在覈苷（酸）類藥物治療基礎上進一步抑制 HBV DNA 複製和潛在耗竭 cccDNA 的作用，臨牀研究達到預期目標，數據優異。GST-HG141 於 2019 年 11 月獲得國內臨牀試驗許可，目前已完成臨牀 II 期臨牀研究並取得研究總結報告，尚需開展註冊性臨牀研究並經國家藥品審評部門審批通過後方可上市。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>下週二開售，首批 10 只中證 A500ETF 迎來集體發行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941137140423554?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:39:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[首批 10 只中證 A500ETF 陸續披露發售公告顯示，10 只 ETF 將統一在 9 月 10 日（下週二）發行，募集規模上限均為 20 億，年管理費率均為 0.15%。分紅成為此次中證 A500ETF 設置上的大看點，10 只中證 A500ETF 中有 9 只採取了定期分紅機制，華泰柏瑞、摩根資產管理、富國基金、招商基金、泰康基金和嘉實基金均表示將按照季度評估，對超額收益進行分紅；而國泰基金、景順長城基金以及銀華基金則按月度評估分紅。此外，南方基金則在基金累計報酬率超過標的指數同期累計報酬率達到 1% 以上時考慮分紅。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：政策落地內需提振，汽車出海加速多點開花</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941136379845511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:38:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信證券研報認為，2024 年第二季度汽車國內需求有所下滑，但出口快速增長，保持了總量穩定。展望下半年，「以舊換新」政策效應顯現，內需有望進一步提振，行業景氣向上。零部件板塊 2024 年第二季度受大宗、運費上行等因素影響，但 2024 年第三季度邊際向好，利潤釋放有望加速。建議關注：（1）乘用車板塊的結構性機會；（2）週期向上同時長期盈利空間打開的商用車龍頭公司；（3）處於增量賽道，同時全球擴張加速的零部件公司；（4）產品升級、出海加速的兩輪車龍頭。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳華強：近期公司股價短期漲幅較大，存在市場情緒過熱的風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941130624866944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:32:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[深圳華強 (000062)9 月 8 日晚間披露股票交易異常波動暨風險提示公告稱，近期公司股價短期漲幅較大，明顯偏離市場走勢，存在市場情緒過熱的風險。但公司基本面沒有重大變化，也不存在應披露未披露的重大信息。公司已連續多日發佈股票交易異常波動公告，敬請廣大投資者注意二級市場交易風險，理性決策，審慎投資。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>倍加潔：擬約 5500 萬元在越南投建濕巾、牙刷生產基地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941128971590536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:31:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[倍加潔 (603059)9 月 8 日晚間公告，公司擬投資約 5500 萬元人民幣在越南投資建設濕巾、牙刷生產基地。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>佳士科技：預計下半年手持激光焊產品的銷售狀況將有所改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941128246237826?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[佳士科技近日在電話會議上表示，半年度公司手持激光焊產品的銷售額同比下降，主要原因是市場價格競爭激烈，公司未能根據市場變化情況及時調整價格，公司已制定了相應措施，預計下半年手持激光焊產品的銷售狀況將有所改善。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙大網新：天貓與杭州雲盈雲數據有限公司簽署雲計算數據中心項目合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941127213013636?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:29:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[浙大網新 (600797)9 月 8 日晚間公告，公司全資子公司浙江華通雲數據科技有限公司此前與阿里巴巴（中國）有限公司簽署《關於數據中心機房項目的合作備忘錄》，雙方將合作建設 ZH12 數據中心，ZH12 數據中心項目共 3 個模塊。近日，浙江天貓技術有限公司與浙江華通雲數據科技有限公司全資子公司杭州雲盈雲數據有限公司簽署了《阿里雲智能杭州經開 EA134-A 樓雲計算數據中心項目數據中心託管及運維服務合同》，至此，ZH12 數據中心項目第 2 個模塊的商務合同已正式簽署完畢。根據雙方合同約定的機櫃服務費單價，經初步覈算，預計第 2 個模塊在服務期限內的總收入為 4.81 億元（含稅，不含電費）。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>和邦生物：向不特定對象發行可轉債申請獲證監會同意註冊批覆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941125233679233?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:27:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[和邦生物 (603077)9 月 8 日晚間公告，公司於近日收到證監會出批覆，同意公司向不特定對象發行可轉換公司債券的註冊申請。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>漢嘉設計：籌劃購買資產及公司控制權變更事項 9 月 9 日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941100148513410?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:01:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[漢嘉設計 (300746)9 月 8 日晚間公告，公司近日正籌劃購買資產事項，擬向蘇州市伏泰信息科技股份有限公司（下稱「伏泰科技」）的股東收購其合計持有的伏泰科技 51.00% 股權。交易完成後，伏泰科技將成為公司的控股子公司。公司控股股東城建集團擬籌劃公司控制權變更相關事項，城建集團擬向蘇州泰聯智信投資管理合夥企業（有限合夥）（簡稱「泰聯智信」）轉讓城建集團所持有的公司 29.9998% 股權。上述事項實施完畢後，泰聯智信將獲得公司 29.9998% 的股份，公司的控股股東、實控人將發生變更。同時，該事項涉及有權部門的事前審批。伏泰科技的實控人為沈剛、程倬，泰聯智信為沈剛、程倬共同投資的合夥企業，且程倬為泰聯智信的執行事務合夥人。公司股票自 9 月 9 日（星期一）開市起停牌，預計停牌時間不超過 2 個交易日。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鵬欣資源：控股子公司擬投資 Weltevreden 礦一期項目等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941099367996296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:00:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[鵬欣資源公告，公司控股子公司 CAPM Tau Mine Proprietary Limited 擬投資 4 億南非蘭特（摺合人民幣約 1.6 億元）用於建設 Weltevreden 礦一期項目；擬投資 5500 萬南非蘭特（摺合人民幣約 2196 萬元）用於 West Gold Plant (Pty) Ltd 復產項目。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合肥城建：擬收購安徽公共資源交易集團 100% 股權 9 月 9 日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941098366557058?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 15:59:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[合肥城建 (002208)9 月 8 日晚間公告，公司正在籌劃發行股份購買公司控股股東興泰集團持有的安徽公共資源交易集團有限公司 100% 股權。本次交易預計不構成重大資產重組，不構成重組上市。公司股票自 9 月 9 日開市起開始停牌。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>航天南湖：獲得中央預算投資補助 5283 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941097769442176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 15:59:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[航天南湖 (688552)9 月 8 日晚間公告，公司於近日收到荊州經濟技術開發區經濟發展局下發的《關於轉發下達 2024 年中央預算內投資計劃的告知函》，公司某項目被納入 2024 年中央預算內投資計劃，獲得中央預算投資補助 5283 萬元。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>澤璟製藥：注射用 ZG006 在 I 期劑量遞增及擴展研究中呈現優異的抗腫瘤療效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2941096683576196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 15:58:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[澤璟製藥 (688266)9 月 8 日晚間公告，公司正在開展《ZG006 在晚期小細胞肺癌或神經內分泌癌患者中的耐受性、安全性、有效性和藥代動力學的劑量遞增和多隊列擴展的 I/II 期臨牀研究》。初步數據顯示，注射用 ZG006 在 I 期劑量遞增及擴展研究中，呈現出良好的耐受性、安全性及優異的抗腫瘤療效。特別是晚期小細胞肺癌患者接受 ZG006 10mg 及以上劑量治療後的療效顯著，基於截至 2024 年 8 月 8 日的數據結果顯示客觀緩解率（ORR）達到 66.7%，疾病控制率（DCR）達到 88.9%。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>