<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>騰訊混元技術負責人劉威離職創業，又一巨頭暫緩 Sora 的故事</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042851857596549?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:29:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>《智能湧現》從多名獨立信源處獲悉，原騰訊 AI Lab 計算機視覺中心負責人、混元大模型技術負責人之一劉威於近日離職。</p><p>此外，AI Lab 計算機視覺中心暫時由 AI Lab 副主任俞棟管理。</p><p>對上述信息，截至發稿前，騰訊官方暫無回應。</p><p>多名從業者對《智能湧現》表示，<strong>劉威已經在新加坡創業，瞄準的還是視頻生成領域</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,421" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_9cb05568da2f400093532aea24b830da@5783683_oswg27094oswg640oswg421_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">原騰訊 AI Lab 計算機視覺中心負責人、混元大模型技術負責人劉威。圖源：騰訊 AI 實驗室微信公眾號</p><p>在騰訊，具有「傑出科學家頭銜」的劉威，最為人所知的身份是騰訊混元大模型的技術負責人之一。</p><p>此前，他曾任騰訊廣告多媒體 AI 中心總監，帶領團隊基於混元大模型，研發了廣告多媒體 AI 技術矩陣，提高了騰訊的廣告轉化效果和廣告製作效率。</p><p>種種跡象表明，在驗證落地場景和商業模式前，騰訊對視頻生成的投入還十分謹慎。</p><p>一名從業者表示，圖像、音頻是目前騰訊多模態研究的重點：「技術成熟，成本可控，而且比較容易找場景。」比如，2024 年 11 月，微信公眾號最新版本上線了「朗讀音色」功能，用 AI 實現了音色克隆。</p><p>「在騰訊，目前 CV 研究的主力在混元團隊。但總體而言，騰訊對視頻生成的人力和資源投入還不是很大。」上述從業者表示。</p><p>另有相關人士表示，騰訊 AI Lab 計算機視覺中心所配備的人力向來很少，劉威創業後又帶走了多名成員，「總體而言，AI Lab 對視頻生成很佛」。</p><p>有關是否大力投入視頻生成模型，如今中國互聯網公司已經分成了涇渭分明的兩派：</p><p>大舉投入派，以字節跳動和快手為代表。2024 年 6 月，快手發佈了效果轟動一時的「可靈 AI」；同年 9 月，不甘人後的字節一口氣發了兩款視頻生成模型：Seaweed 和 PixelDance。</p><p>這些公司的特點在於，具有豐富的視頻數據資源，以及能立刻與視頻生成技術相結合業務場景。</p><p>而另一暫緩投入派，如百度，則對目前視頻模型的商業回報，持有較為消極的態度。</p><p>此前《智能湧現》曾獨家報道，在 2024 年 Q3 總監會上，百度董事長兼 CEO 李彥宏明確表示，Sora 這種視頻生成的投入週期太長了，10 年、20 年都可能拿不到業務收益，那麼無論多麼火爆，百度都不去做。</p><p>而騰訊對視頻生成模型的態度天平，也正在向保守和觀望傾斜。在明確落地場景和商業化回報之前，「類 Sora」的視頻生成模型還不會成為騰訊挺進的領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_7627ab5324cc4c37939bb2d176ef9e07@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu 低配版，亞馬遜正式測試低價商店「Haul」｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042705428529282?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 10:41:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>全球通貨膨脹年代，很難有人不愛低價商品，想像百萬富翁一樣購物的美國人又多了一種選擇。在美國零售業「黑五」開始前夕，亞馬遜正式上線了其低價商店——Haul。</p><p>亞馬遜表示，這項名為 Amazon Haul 的服務於 11 月 13 日開始向美國部分客戶開放。</p><p>新版塊中的所有商品售價都將在 20 美元或以下，其中大部分商品的價格在 10 美元左右或以下。購買超過 3 美元的商品可享受收貨 15 天內免費退貨，這與亞馬遜 Prime 會員的退貨政策略有不同，通過 Haul 訂購的商品需要一到兩週送達。</p><p>推出以白牌商品為主、價格更低，且配送時間更長的 Amazon Haul，是亞馬遜重要的嘗試和改變，更是一次對 Temu、SHEIN 激烈競爭的正面回應。</p><p>Temu 已成為已成為僅次於亞馬遜的全球訪問量第二大的購物網站。市場研究公司 EMarketer 估計，Temu 在美國電商市場的份額可能會從去年的 0.7% 增長兩倍，到明年達到 2.3%。</p><p>Temu 所佔份額雖小，增長速度卻無法小覷。更何況，Temu 等中國跨境電商平台，也在不斷尋找亞馬遜上的中國賣家，邀請他們入駐其平台。</p><p>中國跨境賣家既是平台方競爭的關鍵，又是發展的重要力量。唯有中國的生產力，能夠源源不斷供應着低價且豐富的商品。</p><p>亞馬遜已無法作壁上觀。</p><h3>01 「Temu」不「Temu」啊？</h3><p>Temu 在美國有多流行？它成為了一種網絡俚語，被用於形容某種事物（產品）的低配版。而令人啼笑皆非的是，Amazon Haul 上線後，有外媒將其評價為：Temu 的 Temu 版，意味着 Haul 是低配版的「Temu」。</p><p>亞馬遜對外表示，除了最高價格為 20 美元外，大多數價格將低於 10 美元（7.90 英鎊）。例如三件套剃鬚刀套裝和「優雅的項鍊、手鐲和耳環套裝」，每件售價不到 3 美元。訂單金額達到或超過 25 美元即可享受免費送貨服務，送貨時間為一至兩週。</p><p>在 Haul 對賣家的邀請中，有賣家發現，亞馬遜對品類的傾向是低價時尚、傢俱和生活用品品類，總體偏向日用品。這也是 Temu 比較擅長且豐富的品類。</p><p>打開 Haul 能發現，多數商品的價格不超過 10 美元。甚至是極致的低價。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1048,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_4b4be67645ce4ddcac3f713bf43cd716@5836910_oswg130215oswg1048oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源於亞馬遜 app</p><p>Amazon Haul「吵鬧」的樣子、誇張的宣傳語讓人不禁想起 Temu，其商品也一改亞馬遜傳統的星級評價，而是用「最暢銷」徽章和不同的配色方案的作為標識。「Haul」本身在互聯網中也用於指代購物集合和購物分享，能看 Haul 竭盡全力的迎合年輕人。</p><p>改變的原因也很簡單，趣味加低價是吸引美國消費者線上購物的新變化。</p><p>根據 Salesforce 的數據，61% 的人認為低價是其使用 Temu 等低價購物應用的主要原因，但這些購物平台的娛樂價值對其成功起着至關重要的作用。</p><p>此外，Salesforce 的 2024 年 11 月消費者情緒調查顯示，在 21% 的美國人中，他們認為這些市場（Temu 等新興電商平台）比傳統購物更愉快，其中一半人表示這是因為他們可以以低價衝動購物，而 47% 的人特別享受「尋寶」的體驗。</p><p>Haul 確實在學習「Temu」。</p><h3>02 姿態保守的攻勢</h3><p>有 Amazon Haul 的中國供應商告訴硬氪：「在上線之前內測階段就有產品內測出單，正式上線兩天，感覺銷量、流量都很可觀。第一天銷量個人覺得也還是 OK，上線第二天覺得流量大，銷量算可觀。</p><p>由於在內測階段即能夠出單，讓該名供應商對於 Haul 的預期更為樂觀。不過，雖然臨近「黑五」，但他並沒有接到 Haul 上「黑五」相關的活動。</p><p>亞馬遜對於低價商店的試水，姿態其實相對保守。</p><p>Haul 在亞馬遜 6 月閉門會議中，被計劃以「店中店」的模式出現在主站首頁裏——即在亞馬遜首頁設置一個「低價商店」的獨立板塊入口，底層技術框架和主站共享，但頁面的呈現方式會有所不同，供應商後台管理與主站通用。</p><p>消費者想要在亞馬遜上找到 Haul 仍要費一番功夫，Haul 尚未出現在亞馬遜主頁面導航欄中，需要在亞馬遜 APP 中搜索「Haul」才能實現訪問，並且僅限移動端。</p><p>硬氪瞭解到，僅部分用戶的亞馬遜移動端 APP 首頁會出現低價商店「Haul」入口。對於不瞭解 Haul 的消費者，主站宣傳引流的剋制可能在未來影響 Haul 的流量增長。</p><p>考慮到對亞馬遜平台上眾多第三方賣家的公平性問題，亞馬遜對於 Haul 的引流必須剋制。</p><p>對於 Haul 的賣家，亞馬遜採取定向邀請制，並且給予賣家自主定價權。</p><p>上述 Haul 的供應商表示：「商品在類目上有價格上線，具體定價由商家決定。」</p><p>Haul 自主定價權是亞馬遜完全不同於 Temu 的一大特點，給賣家相自主定價權也有可能在未來吸引更多賣家進入。</p><p>問題在於，定向邀請賣家以及自主定價權的自由，也使得 Haul 目前的產品品類豐富度不如 Temu，無太大區別，價格上有的商品甚至比亞馬遜上銷售的商品更高。</p><p>例如，有購物者發現，Haul 上 6 件裝硅膠可重複使用食品儲存蓋售價為 3.99 美元。亞馬遜上有類似的商品，兩天送達，售價為 3.97 美元。</p><p>當然，橫亙在 Haul 面前更為現實的問題則是政策風險。</p><p>美國政府於去年 9 月份表示，將限制一項名為「小額豁免規則」(de minimis rule) 的稅收政策的使用，Temu 和其他公司都受益於該政策。該政策允許價值低於 800 美元的包裹免稅或免於海關檢查進入美國。</p><p>Haul 的推出也要依賴該豁免政策。在推出低成本商店之前，亞馬遜賣家（包括中國賣家和美國賣家）使用海運方式將商品從中國單獨運送到 FBA 倉庫，以便在兩天或更短的時間內送達國內。Haul 的賣家則是將商品送到到亞馬遜的廣東倉庫，客戶訂單將從廣東通過空運發貨，並在 9-11 天內送達美國購物者手中，這符合最低限度門檻，因此也會免關稅。</p><p>一旦「小額豁免規則」有調整和變化，受影響的也不只是中國出海企業。</p><p>不過，亞馬遜在美國有足夠堅實的基本盤，真正讓從業者們擔憂的，是接下來美國關稅政策的調整。無差別的關稅加徵會重創跨境電商行業。這才是亞馬遜和它的中國對手必須度過的難關。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>任度雙腦大模型：國內首創技術路線，突破 AI 技術邊界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041776745394185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 10:15:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>禪宗有云：「以小見大，一花一世界，一葉一菩提」。啓示我們即便在微小如一片葉子中，也能洞察到宏大的菩提智慧。</p><p>步入 AI 時代，企業在智能化轉型時，常面臨決策成本高、投入大且效果難以預料的挑戰。在此情境下，企業迫切渴望突破傳統 AI 推理與訓練邏輯，在大模型時代踐行「以小見大，見微知著」的理念，如同從一葉之中領悟菩提真諦，更精簡高效地駕馭智能化進程。</p><p>2021 年 AI 技術迅猛發展初期，就有聲音指出 Scaling Law（規模定律）可能存在侷限性。然而，ChatGPT 從 2.0 到 3.0 再到 3.5 的連續迭代和巨大技術飛躍，使 Scaling Law 的有效性得到廣泛認可。但 ChatGPT 4.0 似乎觸及人類現有數據處理的極限時，該領域探索似乎遇到瓶頸。</p><p>在此背景下，行業內開始深入探討在通向 AGI 的征途中，除了依賴 Scaling Law 外，我們還需要哪些新的策略與方向。大模型的目標應當是追求「智慧」的提升，而不僅僅是參數規模。客戶期待的是大模型在自身實際場景中，像懂自己業務的專家一樣發揮實效，解決實際問題，而不是一個無關痛癢的外部顧問，也不是參數越大越好。大模型要真正在服務客戶時發揮內部專家作用，就不能僅僅停留在表面交互模式，而是必須深入客戶實際數據中進行深度理解和挖掘。因此，集中式預訓練模式需重新審視，實時學習和訓練模式更具探索價值。</p><h2>一． <strong>大模型的未來，不能完全押注在 Scaling Law 上</strong></h2><p>很多模型都在追隨 OpenAI 的路徑，一味增加模型腦容量（即「參數」），認為這樣能讓模型更聰明。然而近期大量論文表明，大模型的聰明程度與腦容量並非成正比，甚至腦容量增加，聰明程度反而降低。</p><p>近期，傳神推出的「任度數推分離大模型」獨闢蹊徑，採用雙網絡架構實現數推分離，把推理網絡與數據學習網絡分開。可將其理解為兩個協同聯動的大腦：一個是客戶數據學習網絡大腦，專注於數據的動態管理與迭代訓練，為模型持續注入知識；一個是推理網絡大腦，作為經大量數據預訓練的基礎網絡，有良好的推理和泛化能力。雙網絡通過共享嵌入層和中間表示層協同工作，形成類似「主腦」與「輔腦」的高效配合模式，既支持獨立訓練，也支持聯合推理。</p><p><strong>憑藉這一創新模式，傳神成為全球大模型領域第一家實現數推分離技術路線的人工智能企業，也是中國人工智能在行業內的重大突破。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,572" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_b618eafc15dd4e39af4bd1505467a95e@5510391_oswg678776oswg860oswg572_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>（一）打破上下文輸入長度限制，實現實時的數據學習效果</strong></h3><p>數推分離的雙網絡架構，能夠突破常規大模型數推混合一體技術架構限制，使得推理大腦成熟後，數據大腦還可以持續不斷地學習接入的數據，並且不影響推理大腦的能力。因此，對於雙網絡架構來講，上下文輸入長度不再受限，可將類似 1 億字數據乃至更多數據壓縮到神經網絡中實現深度知識理解。</p><p>任度大模型的技術架構無需通過大量參數存儲數據來豐富知識，它可依靠數據大腦在客戶場景中實時學習數據。這樣能大幅降低參數規模，進而減少訓練和推理的硬件投入成本。</p><p>這種架構能隨着客戶業務發展產生的新數據持續學習並提升完成數據壓縮。在數推分離模式下，更新數據的網絡壓縮對推理網絡影響極小，能廣泛適應各種場景，靈活處理數據，訓練時間可縮短至分鐘級。</p><h3><strong>（二）客戶本地即可完成數據學習訓練，確保數據安全無憂</strong></h3><p>雙網絡大模型架構可以降低訓練推理的算力和能耗成本，還能有效避免一體化大模型在客戶數據微調訓練時出現的基座模型能力退化和泛化能力減弱問題。而且，數據網絡學習客戶數據無增加算力和專業人員，數據可在客戶現場完成訓練，學習企業歷史數據和新數據，消除企業的數據安全擔憂。</p><p>任度的數推分離雙腦模式在應用中，解決了客戶定製大模型的三大難題：客戶數據需離場、向量效果差、人才投入高，實現本地實時學習，讓客戶數據快速轉化為「專家」為客戶服務。重要的是，客戶數據本地訓練不傳公有云，保障了數據隱私安全。</p><h2><strong>二. Scaling Law 不是萬能的，性參比才是根本，本土企業需另闢蹊徑</strong></h2><p>在中國市場，大型語言模型尚未充分體現 Scaling Law。在 AGI 領域，Scaling Law 涉及算力、算法、數據三要素，其實現需大量資金支持。過去一段時間，甚至有國際大公司宣稱在大數據、大算力背景下，算法一文不值。</p><p>傳神語聯創始人何恩培認為，僅依賴 Scaling Law 的大模型路線已遇瓶頸，要真正突破需依靠算法與架構。事實上，在不同算法與框架下，模型性能不總與參數規模成正比，採用創新架構的小參數模型憑藉高效算法設計，也能有強大性能，甚至在特定指標上超越常規大參數模型。</p><p>目前，雙網絡架構的數推分離大模型已應用於任度「雙腦」大模型一體機，其內置的任度大模型有 9B 和 2.1B 兩種參數。在多項國內外測評中，9B 參數模型與數百億乃至千億參數大模型對比脫穎而出，以更少的參數實現領先性能。</p><p>事實上，過高的成本投入已使大模型開發商和使用企業裹足不前。而最佳方案顯然是企業能以最低成本實現大模型應用。相較於大參數模型，小參數模型降低了算力投入和資源消耗，更適合商業落地，且滿足通用場景應用需求，是驗證大模型落地可行性的便捷方式。所以，傳神語聯未來會加大在算法和架構提升大模型能力方面的研發投入，持續迭代。</p><p>何恩培堅信，「算法制勝」是具有中國特色的技術路徑之一，這符合中國人的聰明智慧，在以大模型為代表的 AI 時代尤為重要。相信中國有很多像傳神這樣的團隊在默默耕耘，正在以獨特理念引領智能創新，只是他們現在還未走向台前，但終將會成為中國 AI 技術發展的重要力量。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜北京上海取消普通住房和非普通住房標準；多款衞生巾被曝長度虛標；康師傅新品被指虛假宣傳</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042551770153091?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 08:06:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>希音</strong></p><p>據報道，希音（Shein）計劃在 2025 年第一季度進行 IPO，但仍需等待監管部門的批准。公司正準備在未來幾周內舉行官方投資者路演。潛在上市將使希音的業務估值達到 503 億英鎊。（財聯社）</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>北京上海取消普通住房和非普通住房標準，加大住房交易稅收優惠力度</strong></p><p>36 氪獲悉，北京市住房城鄉建設委、市財政局、北京市稅務局等三部門聯合印發《關於取消普通住房標準有關事項的通知》。《通知》明確，本市取消普通住房和非普通住房標準。取消普通住房和非普通住房標準後，根據《公告》規定，個人將購買 2 年以上（含 2 年）的住房對外銷售的，免徵增值稅。個人將購買不足 2 年的住房對外銷售的，按照 5% 的徵收率全額繳納增值稅。根據《公告》規定，北京市適用與全國統一的個人購房契稅優惠政策。《通知》自 2024 年 12 月 1 日起施行。</p><p>11 月 18 日， 上海市住房和城鄉建設管理委員會發布通知：為更好滿足居民剛性和改善性住房需求，本市取消普通住房和非普通住房標準，有關個人住房交易稅收事項通知如下：一、對個人轉讓住房未提供完整、準確的房屋原值憑證，不能正確計算房屋原值和應納稅額的，根據規定實行個人所得稅覈定徵稅，以轉讓收入的 1% 覈定應納個人所得稅額。二、對個人銷售住房涉及的增值稅、個人購買住房涉及的契稅，按照《關於促進房地產市場平穩健康發展有關稅收政策的公告》有關規定執行。本《通知》自 2024 年 12 月 1 日起施行。</p><p><strong>多款衞生巾被曝長度虛標</strong></p><p>近日，多款衞生巾因實際長度與標示長度不符而被消費者質疑「偷工減料」，有網友測量發現，多款衞生巾的實際長度小於外包裝標明的長度，如果只看能吸收液態物質的內吸收層，則長度差距更大。涉及的衞生巾品牌包括 ABC、蘇菲、高潔絲、護舒寶、潔婷、七度空間等多個知名品牌。在消費者質疑聲中，ABC 品牌的客服回應稱，1-2 釐米屬於正常誤差，並表示「如果覺得接受不了可以不買。」不少網友紛紛指責其「推卸責任」「態度惡劣」。</p><p>記者進入天貓店鋪推薦頁，發現 ABC 品牌所屬企業廣東景興健康護理實業股份有限公司發佈的聲明幾乎充斥着整個頁面。聲明顯示：近日網傳 ABC 客服的不當言論引發了廣泛關注，我們對此高度重視，迅速進行自省自查。經核實，系我司授權經銷商店鋪客服發言不當，造成了極為不良的影響。（貝殼財經）</p><p><strong>康師傅新品被指虛假宣傳</strong></p><p>近期，康師傅新品方便麪「剁椒魚片湯麪」引發部分消費者質疑，稱產品涉嫌虛假宣傳。 10 月 15 日，康師傅新品「剁椒魚片湯麪」上市，宣傳圖顯示，一碗方便麪上鋪着數量可觀的「剁椒魚片」，宣傳語也宣稱「魚頭與炒制的剁椒共同燉煮」。 但所謂的「魚片」只有幾片，且疑似以澱粉為主要原料，只是做成 Q 版卡通小魚的造型。</p><p>據《消費者報道》，「美味康師傅」店鋪直播間主播介紹該產品時曾表示「產品裏不是魚片，它是魚肉丸」。康師傅官方旗艦店客服則解釋稱，「Q 版卡通小魚兒」實際上只是魚片造型，但客服並未直接透露用料，而是提供了產品的配料表，建議消費者自行查看。</p><p>北京煒衡（上海）律師事務所律師吳聲威稱，該產品所宣傳的含「魚片」的圖片內容，對消費者的購買行為有實質性影響，且容易引起消費者誤解和誤導消費者，屬於「虛假廣告」。（界面新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中國快遞年業務量首次突破 1500 億件，刷新歷史紀錄</strong></p><p>11 月 17 日下午 16 點 29 分，在國家郵政局郵政業安全中心中國快遞大數據平台的大屏幕上，不斷滾動的數字彈出了「150000000000」的超長字符，我國快遞年業務量首次突破 1500 億件大關。（央視新聞）</p><p><strong>北京：1-10 月全市新建商品房銷售面積 847.3 萬平方米，同比下降 1.8%</strong></p><p>36 氪獲悉，北京市統計局發佈數據顯示，1-10 月，全市新建商品房銷售面積 847.3 萬平方米，同比下降 1.8%。其中，住宅銷售面積 598.2 萬平方米，下降 5.7%；辦公樓 60.1 萬平方米，增長 5.2%；商業營業用房 48.3 萬平方米，增長 14.2%。</p><p><strong>國泰集團：董事長熊旭晴辭職</strong></p><p>國泰集團 11 月 18 日公告，熊旭晴因上級組織安排工作變動原因，申請辭去公司第六屆董事會董事長、董事職務，同時辭去董事會專門委員會相關職務，辭職後不在公司擔任任何其他職務。</p><p>根據有關規定，在新任董事長選舉產生前，由公司副董事長、總經理洪餘和代為履行公司董事長及法定代表人等《公司章程》規定的董事長職權，直至董事會選出新一任董事長為止，公司將依據有關規定儘快完成公司董事長的補選及調整相關專門委員會成員等工作。</p><p>截至公告披露日，熊旭晴持有公司股票 196 萬股。（界面新聞）</p><p><strong>史玉柱及巨人投資成被執行人</strong></p><p>近日，史玉柱、莫立軍、曲敬慧新增 1 條被執行人信息，執行標的 3.5 億餘元，執行法院為北京金融法院。此外，巨人投資有限公司、上海巨人投資管理有限公司也新增 2 條被執行人信息，執行標的合計 8.7 億餘元，執行法院為北京金融法院。</p><p>巨人投資有限公司成立於 2001 年 4 月，法定代表人為史玉柱，註冊資本約 1.17 億人民幣，由史玉柱、牛金華共同持股。（新浪科技）</p><p><strong>順豐控股：擬通過香港 IPO 全球發售 1.7 億股 H 股</strong></p><p>36 氪獲悉，順豐控股發佈公告，擬通過香港 IPO 全球發售 1.7 億股 H 股，本次 H 股發行的價格區間初步確定為 32.30 港元至 36.30 港元。公司 H 股香港公開發售於 2024 年 11 月 19 日開始，預計於 2024 年 11 月 22 日結束，預期 H 股將於 11 月 27 日日在香港聯交所掛牌並開始上市交易。</p><p><strong>傳英菲尼迪或將停止國產</strong></p><p>有媒體報道稱，英菲尼迪品牌或將退出國產，東風日產將不再生產英菲尼迪品牌車型。在中國市場，東風日產的選擇是加碼電動化。在廣州車展上，東風日產推出其新能源架構下的首款純電車型——N7。東風汽車有限公司副總裁、東風日產乘用車公司總經理關口勳表示，未來三年東風日產將在 NEV 板塊研發投入將超過 100 億元，技術中心將擴招至 4000 人。（21 財經）</p><p><strong>傳碧桂園提交境外債重組計劃，官方回應：正在進一步磋商條款，相關細節無法披露</strong></p><p>有市場消息稱，碧桂園上月向債權人提交了境外債務重組計劃。對此，碧桂園官方回應稱，公司近期向主要債權人團體發送了公司的重組方案條款初稿，公司正在與銀團協調委員會及美元債持有人特設小組就重組方案的條款進行進一步的磋商，因保密原因，重組方案的相關細節尚無法對外披露。公司感謝境外債權人在公司重組期間給予的耐心及支持，公司希望可以儘快與主要債權人團體就重組方案達成一致。（新浪財經）</p><p><strong>長安汽車：未來五年內計劃投入超 500 億，佈局海陸空立體交通方案和人形機器人領域</strong></p><p>36 氪獲悉，長安汽車在互動平台表示，在 2024 年廣州國際汽車展覽會上，公司分享了最新的智能化落地成果與規劃，包括長安智駕、天樞大模型、飛行汽車與人形機器人等技術佈局與未來規劃。公司未來五年內計劃投入超 500 億，佈局海陸空立體交通方案和人形機器人領域，在機器人領域，將開展類人機器人、汽車生態機器人等相關產業佈局，2027 年前發佈人形機器人產品，加速向智能低碳出行科技公司轉型。</p><p><strong>廣州擬出入戶新政：廣州購房並繳社保滿 1 年可落戶</strong></p><p>廣州市發展和改革委員會 11 月 18 日公佈《廣州市戶籍遷入管理規定 (修訂稿)》(簡稱《規定 (修訂稿)》)，全面放寬入戶條件與門檻。《規定（修訂稿）》擬新增兩種入戶類別，並明確相應條件：安居樂業入戶，即在白雲區、黃埔區、花都區、番禺區、南沙區、從化區和增城區 7 個行政區內，擁有合法產權住宅房屋且在廣州連續繳納社會保險滿 1 年的人員，可申請入戶。投資納稅入戶，即在最近連續 36 個月內，在廣州實際繳納的個人所得稅稅額累計在 20 萬元以上的人員，可申請入戶。（廣州日報）</p><p><strong>減重版司美格魯肽在上海開出全國首批處方</strong></p><p>記者獲悉，全球首個用於長期體重管理的胰高糖素樣肽-1 受體激動劑（GLP-1）周製劑諾和盈在上海復旦大學附屬中山醫院開出全國首批處方。今年 6 月 25 日，國家藥品監督管理局（NMPA）批准了諾和盈在中國的上市申請。11 月 17 日，諾和諾德宣佈，減重版司美格魯肽正式在國內商業化上市，該藥能夠實現平均 17% 的體重降幅。（澎湃新聞）</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數上漲</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 18 日收盤，美股三大指數漲跌不一，納指漲 0.6%，標普 500 指數漲 0.39%，道指跌 0.13%。大型科技股多數上漲，特斯拉漲超 5%，奈飛漲超 2%，谷歌、蘋果漲超 1%，微軟、Meta 小幅上漲；英偉達跌超 1%，亞馬遜小幅下挫。熱門中概股多數上漲，B 站、蔚來漲超 4%，騰訊音樂、富途控股、網易漲超 3%，拼多多、名創優品、小鵬汽車漲超 2%，理想汽車漲超 1%；鬥魚跌超 3%，愛奇藝跌超 2%。</p><p><strong>印度對 Meta 罰款 2540 萬美元，並盯上其他科技巨頭</strong></p><p>印度反壟斷機構印度競爭委員會（CCI）對 Meta Platforms 處以 213 億盧比（2540 萬美元）的罰款，稱其原因是該公司旗下 WhatsApp 的 2021 年隱私政策更新違反了印度的反壟斷法。Meta 並不是唯一一家被印度官方盯上的大型科技公司。印度競爭委員會已在就其他涉嫌違反反壟斷規定的行為調查谷歌、亞馬遜和沃爾瑪旗下的 Flipkart，以及印度食品科技公司 Swiggy 和 Zomato。（新浪財經）</p><p><strong>美國通用汽車宣佈再裁員近千人</strong></p><p>據報道，美國通用汽車公司宣佈將在全球裁員近 1000 人，以簡化運營。據瞭解，今年 8 月和 9 月，通用汽車已經分別在其軟件部門和位於堪薩斯的工廠，裁員 1000 人和 1700 人。公司今年的目標是削減約 20 億美元的固定成本。據悉，特朗普計劃取消電動汽車稅收減免，通用等傳統車企將受衝擊。（央視財經）</p><p><strong>因數據泄露，亞馬遜旗下 Twitch 遭土耳其罰款 200 萬里拉</strong></p><p>土耳其個人數據保護委員會（KVKK）因亞馬遜公司旗下游戲平台 Twitch 的數據泄露事件對其處以 200 萬里拉（約合 5.8 萬美元）的罰款。KVKK 在 125GB 數據泄露後展開了調查。調查發現，Twitch 事先沒有采取足夠的安全措施，只是在事後才解決了問題。此次數據泄露事件影響到土耳其的 35274 人。（界面新聞）</p><p><strong>印度首富旗下初創公司進軍人形機器人市場</strong></p><p>一家由亞洲首富穆克什·安巴尼控股的初創公司正在進入類人機器人市場，與在這一新興領域領先的美國和中國公司展開競爭。由安巴尼的信實集團支持的 Addverb 科技有限公司（Addverb Technologies Ltd．）的聯合創始人兼首席執行官桑吉特·庫馬爾在接受採訪時表示，該公司將在 2025 年推出其首款人形機器人。他説，這些類人機器人將能夠在時尚、零售和能源等行業執行任務，但他沒有給出具體的例子或價格。（新浪財經）</p><p><strong>尹世明加入谷歌雲擔任大中華區總裁</strong></p><p>谷歌雲（Google Cloud）宣佈，尹世明加入谷歌雲擔任大中華區總裁。加入谷歌雲前，他曾擔任微盟首席運營官，百度集團副總裁等職務。他的職業生涯還包括在蘋果和 SAP 擔任領導職務。（界面新聞）</p><p><strong>波音公司向 400 多名員工發出裁員通知，預計明年 1 月中旬正式生效</strong></p><p>據報道，美國波音公司 10 月宣佈的裁員計劃有了最新進展，公司已向其隸屬於美國航空航天專業工程僱員協會的 400 多名員工陸續發出了裁員通知。據瞭解，此次波音公司宣佈裁員 438 人，包括 220 名技術部門員工，以及 218 名工程師和科研人員等專業員工，公司希望能借此改善當前不斷惡化的財務狀況。裁員決定預計到明年 1 月中旬正式生效，受影響的員工將獲得一筆遣散費以及醫療福利補貼。（財聯社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>天工大模型 4.0 O1 版將於 11 月 27 日啓動邀測</strong></p><p>崑崙萬維宣佈，具有複雜思考推理能力的系列模型「天工大模型 4.0 O1 版」（Skywork O1）將於 2024 年 11 月 27 日正式啓動邀請測試。據瞭解，天工大模型 4.0 O1 版（Skywork O1）是國內第一款具有中文邏輯推理能力的 o1 模型。不同於現有的復現 OpenAI o1 模型的工作，天工大模型 4.0 O1 版（Skywork O1）不僅在模型輸出上內生了思考、計劃、反思等能力，同時，該開源模型在標準評測集上，對比基座模型推理能力大幅上升，真正讓模型擁有了思考和反思帶來的推理能力的本質上的提升。</p><p><strong>IBM 宣佈與 AMD 合作</strong></p><p>11 月 18 日，IBM 和 AMD 宣佈合作在 IBM 雲上部署 AMD Instinct MI300X 加速器服務，這項服務預計將於 2025 年上半年推出，旨在為企業客戶的 Gen AI 模型提高性能和能效。（界面新聞）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>小牛電動：第三季度營收 10.2 億元，同比增長 10.5%</strong></p><p>小牛電動 11 月 18 日發佈了截至 9 月 30 日的 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度公司營收 10.2 億元，同比增長 10.5%；淨虧損 4090 萬元，上年同期淨虧損 7940 萬元；預計第四季度營收為 6.22 億元-7.18 億元。（界面新聞）</p><p><strong>小米集團：第三季度營收 925.1 億元，同比增長 30.5%</strong></p><p>36 氪獲悉，小米集團發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度小米集團實現營收 925.1 億元創歷史新高，同比增長 30.5%，市場預期 902.8 億元。業務分部來看，2024 年第三季度，手機×AIoT 分部收入為 828 億元，同比增長 16.8%，智能電動汽車等創新業務分部收入為 97 億元。小米現金儲備持續保持不降反升態勢，截至 2024 年 9 月 30 日，現金儲備達 1516 億元，再創新高。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「個元科技」獲 4600 萬美元 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「個元科技」完成 4600 萬美元 B 輪融資，本輪融資由 UP Partners 領投，融得資金將主要用於擴張市場、加大技術研發。</p><p><strong>「航天飛鵬」完成數億元 Pre-B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日「航天飛鵬」完成數億元 Pre-B 輪融資，本輪融資由蘇州港航集團領投，創始股東古玉資本持續加碼，深圳鯤鵬資本和蘇州國發創投跟投。本輪融資完成後，航天飛鵬將加快推進大噸位固定翼無人機和垂直起降無人機的適航取證。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>華為 Mate 70 系列開啓預定，三款產品預約人數已超百萬</strong></p><p>11 月 18 日，「華為 Mate 70 來了」話題衝上微博熱搜。11 月 18 日，華為終端宣佈，華為 Mate 品牌盛典將於 11 月 26 日 14 時 30 分舉行。同時，華為 Mate 70 系列產品外觀也首度公開亮相，並在 18 日當天 12:08 開啓預訂。截至發稿前，記者注意到，華為 Mate70 系列三款產品 Mate70、Mate70 Pro 和 Mate70 Pro+在華為商城預約人數已超過 100 萬。（第一財經）</p><p><strong>阿維塔 11 雙動力廣州車展開啓預售，29.99 萬元起</strong></p><p>36 氪獲悉，在廣州車展上，阿維塔科技宣佈，阿維塔 11 雙動力首發亮相廣州車展，並正式開啓預售，預售價 29.99 萬元起。據介紹，阿維塔 11 增程搭載領先一代崑崙增程、寧德時代驍遙超級增混電池等技術，搭載華為三激光和乾崑智駕 ADS3.0，標配華為 DriveONE 800V 碳化硅平台。</p><p><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年輕人的焦慮，正在促成血糖儀「大生意」｜醫氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041675755008265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜喬芊</p><p>首先，這不是為了治病，安宇想強調這一點。</p><p>她的控糖實驗始於一場小型健康沙龍。分享人説，「別把健康當作理所應當」，然後詳細解釋了血糖失調對身體的影響，比如疲憊、嗜糖，體重增加和激素紊亂。安宇對「效率」「優化」有着偏執追求，如果被飯後血糖上升帶來的昏沉感影響到工作狀態，或壓力太大產生暴飲暴食衝動，「真的會忍不了」。</p><p>於是，購入一款血糖儀，監測攝入食物對自己血糖的影響，成為保持精神狀態的最簡單方法。被 APP 上的數字「支配」了幾周後，安宇成功戒掉咖啡和冰淇淋，愛上喝白開水，感覺自己「在白天更容易集中精神了」。</p><p>小紅書上，分享動態血糖儀控糖、減肥經歷的貼文是真實的「流量密碼」。動輒數百條的評論中，網友們熱情地分享着胡蘿蔔和燕麥奶哪個才是「血糖刺客」、怎樣吃水果攝入的糖分更少，以及吃下某種食物後，血糖又升了幾個單位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1947" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_c988c58dd7de48a3bda19979d3c046f5@5930287_oswg1712737oswg1080oswg1947_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">社交媒體上的動態血糖儀分享</p><p>就像為了抗衰每天吞下一把藥丸的中年人，或為了保持身材打「司美」的減重者那樣，血糖儀正在成為熱衷健康管理的年輕人追逐的新單品，帶動動態血糖儀受眾從傳統的醫療領域，轉向更廣闊的消費市場。</p><p>這種血糖儀全稱連續血糖監測（Continuous Glucose Monitoring，又稱「動態血糖儀」），最初是面向有長期血糖監測需求的糖尿病患者設計的。</p><p>但如今，在糖尿病病人仍然是主力購買者的動態血糖儀市場，作為普通消費者的「安宇們」展現出的熱情，連設備廠商們都無法忽略：就在不久前，全球前兩大血糖儀品牌雅培和德康，接連單獨推出面向普通消費者的非處方血糖監測產品，旨在幫助其瞭解自身血糖、睡眠、情緒等狀態，通過調整自身代謝獲得最佳健康狀態。</p><p>在國內，血糖儀也逐漸躋身各大消費節的頭榜。剛剛過去的「史上最長雙 11」中，家庭診療儀器品類的漲勢依舊喜人，血糖儀更是各大平台「購物補貼」名單裏的熱門產品。京東數據顯示，健康採銷直播間訂單量環比提升 5 倍，動態血糖儀品類「成交額同比實現翻倍增長」。</p><p>年輕人的「健康焦慮」，正在催化血糖儀這門新生意。</p><h3><strong>血糖儀用戶，變年輕了</strong></h3><p>一個小小的裝置，是從什麼時候開始被年輕人關注到的？</p><p>相較於傳統的指血檢測，動態血糖儀的硬件部分由傳感器、發射器和接收器 3 部分組成。主要通過埋植於皮下的傳感器實時監測人體內的葡萄糖濃度，並將其轉變為電信號傳輸至配套的接收器或 APP 內，擁有 24 小時動態監測、具備存儲功能、低感染風險、無感佩戴等優勢。</p><p>如果説，傳統指血檢測只是給某個特定時刻的血糖值「拍照」，那動態血糖儀就是在不間斷地「錄像」。只需把一個硬幣大小的圓形裝置淺淺地「釘」入胳膊或腹部的脂肪層，就能連續 2 周持續監測血糖。用法簡單，更重要的是不怎麼疼。</p><p>某種程度上説，血糖儀產品更易用是一種結果，而原因，是糖尿病的流行和年輕化趨勢。</p><p>謝雲如今任職於天津醫科大學朱憲彝紀念醫院，已經做了幾十年內分泌科醫生。過去的多數時間裏，她面對的都是中、老年糖尿病患者。但近兩年，越來越多的年輕人開始出現在她的診室裏，訴説着自己體檢報告裏不正常的血糖指標。「我管過的最小的 2 型糖尿病患者只有 9 歲。」</p><p>中國一直是糖尿病大國。截止 2021 年，中國糖尿病及糖尿病前期（「糖前」羣體，指糖尿病發病前的過渡階段）羣體數量分別達到 1.5 億人和 3.5 億人。而近年的新趨勢是，年輕人患病率持續上升，以及 2 型糖尿病患者佔比持續提高。</p><p>在糖尿病患者的分型中，1 型致病原因以遺傳為主，而 2 型糖尿病和生活方式、環境因素息息相關。北京協和醫院內分泌科主任醫生趙維鋼解釋：「<strong>我們一般説越精英的人越容易得糖尿病，就是這個原因。壓力大，生活習慣不好，吃得多，又運動少。</strong>這些年，臨牀治療糖尿病的藥和監測手段愈發成熟，醫生水平也不斷提高，但病人卻越來越多，這是我們不願意看到的。」</p><p>許多前來就診，或想嘗試動態血糖儀的年輕人未必真的都是糖尿病患者，甚至未必屬於「糖前」羣體。謝雲提到，正常人受運動、飲食或情緒等因素影響，也會存在短期的血糖波動，雖然「原則上可以使用動態血糖儀，但從臨牀治療指南的角度並不推薦」——一是性價比不高，二是不同動態血糖儀使用的傳感器技術不同，監測結果上會存在誤差，可能造成使用者的無端焦慮。</p><p>但面對「真的得病可能就伴隨一生」的恐懼，還是會讓年輕人們想盡一切辦法搞清楚，波動的血糖數值到底會不會讓自己的健康惡化。</p><p>陳晨今年 35 歲，「糖齡」23 年。在動態血糖儀產品尚未正式大規模進入內地市場時，就已經開始從香港代購使用。他見到過不少處在「糖前」階段的年輕人，困惑於自己為什麼突然出現這種情況。同時，「你根本想象不到他們刷手機的速度有多快，微博、抖音、小紅書，信息很雜，他們也未必真能辨別，但這個時候，他們只想知道怎麼快速控制好血糖」。</p><p>另一個有趣的現象是，<strong>近年來那些使用 GLP-1 類產品減肥的人，正在成為動態血糖儀的忠實擁躉</strong>。在醫療從業者的傳統認知中，GLP-1 的血糖穩定性不錯，按道理會「擠兌動態血糖儀需求」。有海外廠商還專門對此開展過試驗，結果卻顯示，服用 GLP-1 的人羣使用動態血糖儀的「依從性更高」。伴隨着 GLP-1 藥物需求釋放，動態血糖儀的使用意願甚至可能被進一步激發。</p><p>「從樂於接受新事物的角度，這兩類產品的受眾可能有重合。」安宇猜測：「瞭解自己的健康狀況總是好的。」</p><h3><strong>降價，血糖儀長成消費大單品</strong></h3><p>11 月 11 日剛剛結束，頭部國產廠商三諾生物就發佈「戰報」稱，今年「雙 11」期間，動態血糖儀全網銷售超過 40 萬盒，增速達到 400%；硅基仿生則表示，自家動態血糖儀銷售額突破億級，自營電商渠道的成交量實現 176% 的增長。</p><p>熱鬧背後，如果回看動態血糖儀市場在國內的發展歷程，2017 年左右，雅培、美敦力等海外品牌進入中國，或許可以算作一個起點。但真正繁榮起來，其實還是這兩年的事。</p><p>楊天是一位動態血糖儀上游芯片供應商，他提供給 36 氪的數據顯示，直到 2020 年時，國內動態血糖儀市場規模還只有 1.5 億元左右，但 2023 年時，這一數字直接飆升到了 40 億元。</p><p>產品性能越來越穩定是市場滲透率提高的大前提。在動態血糖儀產品的評價體系中，代表監測精準度的 MARD 值是最常用的參考指標。</p><p>它指的是每個測量值和匹配參考值之間的平均誤差範圍。MARD 值越小，説明準確性越高。如今，<strong>行業幾乎默認，雖然 MARD 值小於 15% 就可以申報上市，但一般低於 10% 才會被主流市場認可</strong>。目前，主流國內外品牌在售的動態血糖儀產品的 MARD 值基本趨同，多維持在 7.5%-9.5% 之間。</p><p>同時，作為一類需要持續復購的產品，產品佩戴的舒適性、數據讀取是否直觀等，也是影響着患者的購買意願。楊天提到，早年間，有些產品的助針器彈力過大，能把人打出血；或是產品配套的軟件接收器操作不便，都可能導致用戶放棄使用。而這些「有關產品體驗的問題，只能靠不斷的市場反饋來慢慢打磨」。</p><p>此外，3 年間近 25 倍市場增長背後，另一個無法忽略的變量或許在於，多款國產產品在此期間獲批，並直接帶動了動態血糖儀進入「價格戰」時代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_d3a0379f934d425da3427ba1d1d8bb1e@5930287_oswg623140oswg1080oswg1010_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：華創證券研報</p><p>陳晨仍然記得，自己在 2000 年左右確診糖尿病時，醫生問父親的第一個問題就是「家裏條件怎麼樣」。那時，指血檢測還是主流，「血糖試紙 5 塊錢一張，一天推薦測 8 次」，一年光檢測試紙最多就要花 1 萬 5。隨後，動態血糖儀問世的最初幾年，傳感器價格普遍也有大幾百元。</p><p>但這兩年，國產玩家集中入場，直接將動態血糖儀產品價格降幅抬到了 50% 以上。尤其是 2023 年的「雙 11」之後，單個傳感器價格被拉低至 100-200 元的區間內。國產品牌滲透率也隨之提高，市場佔比已達 20% 左右。</p><p>每月省幾杯咖啡錢就能持續監測自己的血糖健康，這筆賬對年輕的消費者們來説頗為划算。</p><p>「從我們的體感中，某國產上市公司是打‘價格戰’打得最狠的。」在某種程度上，楊天們不排斥見到這類現象。因為這樣，下游廠商「才有降本增效的動力」，而原本在整個動態血糖儀製造成本中佔比不低的芯片，自然是最合適的「優化」對象之一。</p><p>2020 年左右，卡準了國產動態血糖儀集中獲批的前夕，楊天的公司成為較早轉型醫療芯片研發的廠商之一。在他看來，動態血糖儀是當前醫療行業內少有的兼具 To B 和 To C 屬性，又有增量市場的賽道。今年，公司的產品開始放量銷售後，動態血糖儀板塊的營收預期達到千萬元以上。</p><p>不過，價格戰畢竟不會一直打下去。在成本、品牌、渠道等多重因素影響下，國內市場上的動態血糖儀定價已趨於穩定。36 氪注意到，今年「雙 11」期間，三諾生物、魚躍醫療、微泰醫療、硅基仿生等品牌的動態血糖儀在電商渠道的售價大多維持在 150 元上下；雅培等海外品牌動態血糖儀產品價格則保持在 250-300 元的區間內，並未再出現去年那樣直接「砍一半」的情況。</p><p>企業間似乎已經逐漸達成了默契：要市場，更要利潤。</p><p>當這樣的格局逐漸形成，隨之而來的又一個問題是：卷完價格後，動態血糖儀的下一步該往哪裏走？</p><h3><strong>無創，大勢所趨？</strong></h3><p>在持續不斷的市場教育下，如今的消費者幾乎已經默認，血糖儀就是一種需要貼在胳膊上的圓形設備。雖然要兩週一換，用起來倒也不是很麻煩。</p><p>但從技術迭代的角度，讓創傷更小一點兒，始終都是國內外血糖儀廠商們追求的方向。</p><p>今年 10 月底，國家藥監局批准了樂普醫療旗下的一款無創血糖儀。顧名思義，比動態血糖儀再進一步，無創血糖儀連把刺扎進胳膊的過程都省掉了，一般直接通過夾手指的方式實現。</p><p>從原理上講，這類產品一般以光為載體，通過提取人體上與血糖濃度相關的信息變化，間接計算血糖濃度；或通過熱學的方法，測量人體內的熱量、葡萄糖相位等信息，進而推導出血液中的葡萄糖濃度。得益於測量便捷、蘊含信息豐富，而且能夠實現真正無創等特點，近年來，這些方法逐漸成為研究熱點。</p><p>在國內，除樂普醫療外，此前還有博邦芳舟、精策醫療等企業的無創血糖儀獲批；在海外，熱衷於探索這類方法的則是以蘋果、谷歌、三星等為代表的科技公司，產品形態覆蓋眼鏡、手錶、戒指等各種生活常見品類。</p><p>但整體而言，無論傳統醫療企業還是科技新貴，無論採取的是光學、熱學研發思路，還是嘗試從淚液、汗液等體液中取樣測定血糖值，幾乎每一種技術路徑的無創血糖監測儀，都無法完全迴避結果滯後以及準確性不高這兩大問題。</p><p>一位接觸過某款已上市無創血糖儀的醫生提到，<strong>把血糖儀做到無創一直是行業的追求，但整體「沒有把針埋進組織液裏獲取信息可靠」</strong>。「做研究時，MARD 值一定會控制在 15% 以內，但試驗的條件往往控制得比較嚴格，放在市場上未必能得到這個結果。我很少推薦自己的患者用這類產品，因為不好買，也不太準。」</p><p>此前，精策醫療曾經披露過自家無創血糖儀的臨牀數據，MARD 值達到 10.69%；本次，樂普醫療在產品獲批公告中也提到，使用前需要先完成指尖採血校準，校準時間間隔不能超過 30 天，且僅作為「現有指尖血糖的一種補充，不能替代其他血糖監測方式」。</p><p>在海外，美國 FDA 今年甚至專門發出警告稱，沒有批准過任何具備自行測量��糖值的智能手錶等可穿戴產品，使用這些設備測出的血糖指標很可能是不準確的。</p><p>「目前，<strong>無創血糖儀的 MARD 值基本都到不了 10% 以下，這就只能當玩具來玩</strong>。在涉及準確性的底層技術突破之前，這類產品很難撼動以動態血糖儀為主導的市場格局。」一位關注血糖監測類產品，但「還不準備投無創血糖儀」的投資人認為。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜財政部：1—10 月，全國一般公共預算收入 184981 億元，同比下降 1.3%；紅杉中國等退出蔚來資本關聯公司股東行列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041724638310660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 22:39:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>淘寶與 Rokid 合作上線 3D 購物</strong><br>36 氪獲悉，11 月 18 日，在 Rokid Jungle 2024 合作伙伴暨新品發佈會上，Rokid 創始人&amp;CEO Misa 分享了與淘寶的最新合作：消費者可以在 AR 設備上登錄淘寶網，瀏覽 3D 商品和空間視頻，還可直接下單購買。據介紹，Rokid 和淘寶的合作意味着其生態圈開始向電商領域延伸，探索 AR 技術與購物場景的融合。同時，這也是淘寶網首次上線 3D 商品瀏覽頁、支持 3D 購物。</p><p><strong>小牛電動：第三季度營收 10.2 億元，同比增長 10.5%</strong><br>小牛電動今日發佈了截至 9 月 30 日的 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度公司營收 10.2 億元，同比增長 10.5%；淨虧損 4090 萬元，上年同期淨虧損 7940 萬元；預計第四季度營收為 6.22 億元-7.18 億元。<br><strong>紅杉中國等退出蔚來資本關聯公司股東行列</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，「蔚來資本」關聯公司湖北長江蔚來新能源投資管理有限公司發生工商變更，原股東紅杉中國旗下北京紅杉銘德股權投資中心（有限合夥）、崑山興華投資諮詢中心（有限合夥）退出，註冊資本由約 1.8 億元人民幣減至 1 億元人民幣，同時多位高管發生變更。</p><p><strong>閒魚註冊用戶數破 6 億，首次將 AI 技術運用於閒置交易場景中</strong><br>36 氪獲悉，在第 29 屆聯合國氣候（COP29）大會上，閒魚 CTO 陳舉鋒透露，目前閒魚的註冊用戶數破 6 億，僅過去一年，就有超過 3000 萬 95 後湧入閒魚。公開數據顯示，閒魚年度的用戶複合增長率已經接近 30%，過去兩三年中變化尤其快，在 2024 年初，閒魚的日均 GMV 更是突破了 10 億元的新台階。值得一提的是，「閒魚 AI 智能體」這一閒魚式的 AI 模型，也亮相現場引發關注，這也是業內首次將 AI 技術運用於閒置交易場景中。</p><p><strong>傳英菲尼迪或將停止國產</strong><br>有媒體報道稱，英菲尼迪品牌或將退出國產，東風日產將不再生產英菲尼迪品牌車型。在中國市場，東風日產的選擇是加碼電動化。在廣州車展上，東風日產推出其新能源架構下的首款純電車型——N7。東風汽車有限公司副總裁、東風日產乘用車公司總經理關口勳表示，未來三年東風日產將在 NEV 板塊研發投入將超過 100 億元，技術中心將擴招至 4000 人。（21 財經）</p><p><strong>希音計劃在 2025 年第一季度進行 IPO</strong><br>據報道，希音（Shein）計劃在 2025 年第一季度進行 IPO，但仍需等待監管部門的批准。公司正準備在未來幾周內舉行官方投資者路演。潛在上市將使希音的業務估值達到 503 億英鎊。（財聯社）<br><strong>夸克成為年輕人 PC 端首選 AI 應用</strong><br>36 氪獲悉，夸克發佈「學術搜索」AI 產品，依託 AI 技術和億級學術文獻，將提高學術工作中信息獲取、創作和處理的效率。據瞭解，PConline 最新數據顯示，夸克 PC 端位居 2024 年國內電腦端 AI 應用下載量第一，成為年輕人首選的 PC 端 AI 產品。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「航天飛鵬」完成數億元 Pre-B 輪融資</strong><br>36 氪獲悉，近日「航天飛鵬」完成數億元 Pre-B 輪融資，本輪融資由蘇州港航集團領投，創始股東古玉資本持續加碼，深圳鯤鵬資本和蘇州國發創投跟投。本輪融資完成後，航天飛鵬將加快推進大噸位固定翼無人機和垂直起降無人機的適航取證。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>華為 Mate 70 系列開啓預定，三款產品預約人數已超百萬</strong><br>11 月 18 日，「華為 Mate 70 來了」話題衝上微博熱搜。當天，華為終端宣佈，華為 Mate 品牌盛典將於 11 月 26 日 14 時 30 分舉行。同時，華為 Mate 70 系列產品外觀也首度公開亮相，並在 18 日當天 12:08 開啓預訂。截至發稿前，記者注意到，華為 Mate70 系列三款產品 Mate70、Mate70 Pro 和 Mate70 Pro+在華為商城預約人數已超過 100 萬。（第一財經）</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>高盛：新加坡股市看起來具有吸引力，但當前表現不出挑</strong><br>高盛的 Asia-Pacific Portfolio Strategy Research 團隊表示，新加坡股市看起來具有吸引力，但當前表現不出挑。「我們分析師對銀行、科技和電信板塊更積極的看法，抵消了關於外部敏感性和經濟放緩的擔憂的影響」，該團隊在一份報告中表示。該團隊補充道，新加坡股市「就估值、公司利潤增長和以我們的指標衡量的排名方面處於中等水平」。（新浪財經）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>財政部：1—10 月，全國一般公共預算收入 184981 億元，同比下降 1.3%</strong><br>36 氪獲悉，財政部公佈 2024 年 10 月財政收支情況。1—10 月，全國一般公共預算收入 184981 億元，同比下降 1.3%。其中，全國稅收收入 150782 億元，同比下降 4.5%；非稅收入 34199 億元，同比增長 15.3%。分中央和地方看，中央一般公共預算收入 82482 億元，同比下降 3.9%；地方一般公共預算本級收入 102499 億元，同比增長 0.9%。印花稅 2920 億元，同比下降 16.4%。其中，證券交易印花稅 866 億元，同比下降 46.4%。</p><p><strong>中國光伏行業協會：本次行業波動造成的虧損規模遠超以往三次行業波動</strong><br>中國光伏行業協會名譽理事長王勃華表示，2024 年前三季度，我國光伏產品（硅片、電池片、組件）出口總額 259.3 億美元，同比下降約 35.1%，持續「量增價減」的態勢。光伏行業虧損面持續擴大，本次行業波動造成的虧損規模遠超以往三次行業波動。特別是光伏行業各個環節今年價格比 2023 年高點下降幅度超過 60%。不過對於未來，他依然樂觀，樂觀依據來自裝機量。他認為到 2029 年，光伏發電將超過水電。另外，光伏行業成本持續下降仍然是全球裝機的助推器。（每經）</p><p><strong>義烏中歐班列開行十週年，累計開行超 6700 列</strong><br>今天上午，從浙江義烏到西班牙馬德里的 X8020 次中歐班列從義烏西站開出。也是在十年前的今天，第一列義烏中歐班列從這裏始發。開行十年間，義烏中歐班列已通達亞歐 160 多座城市。截至今年 10 月，義烏中歐班列進出口貨物品類達到 26 個大類近 5 萬種商品。十年來，義烏中歐班列已累計開行突破 6700 列，發送貨物超 67 萬標箱。（央視新聞）<br><strong>韓國計劃到 2031 年制定 39 項半導體產業國際標準</strong><br>韓國標準機構週一表示，計劃到 2031 年在半導體行業制定 39 項新的國際標準，以增強韓國在該領域的競爭優勢。韓國技術標準院（KATS）在一個行業論壇上公佈了這一路線圖，作為其更廣泛戰略的一部分，旨在早日在全球半導體市場取得領先地位。該機構的目標是，到 2027 年，在半導體技術領域制定 15 項以上的新國際標準，到 2031 年，將制定 39 項標準。（新浪財經）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>王傳福回顧比亞迪 30 年創業史：從手搓電池生產線，到銷售、技術大爆發｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041711421649161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 19:59:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤</p><p>2003 年，比亞迪收購西安秦川汽車前夜。許多投資人電話打到了王傳福這裏，有位香港基金經理很不客氣地説，如果比亞迪堅持要收購秦川汽車，那他明天就拋掉所有比亞迪的股票。</p><p>然而王傳福很是堅定，「下半輩子就幹汽車，而且要幹新能源汽車。」</p><p>在 2024 年 11 月 18 日，比亞迪成立 30 週年的時刻，王傳福在週年大會上回顧當初進入汽車行業的決定，他不覺得這是一個賭博。</p><p>儘管在此之前的 10 年，比亞迪從電池領域發家，在簡陋的條件下，人工+夾具的方式手工打造生產線、製造電池材料，逐步擴大了規模，並且獲得了摩托羅拉、諾基亞、西門子等全球客戶的認可。</p><p>王傳福認為，把電池做到世界領先後，比亞迪應該尋找到一個與電池相關的更大的產業——汽車。他篤定新能源汽車大有前途。</p><p>不過在 20 多年前，比亞迪對汽車產業沒有經驗。「我們連燃油車都沒造過，更別説造新能源汽車了。」王傳福説道。</p><p>於是比亞迪選擇了兩條腿走路：一條腿是造燃油車，先學會怎麼造車；另一條路就是同步着手電動汽車的開發，提前儲備技術。</p><p>就像當下新造車勢力面臨過的挑戰一樣，比亞迪在當時蹚過的坑並不少：首款車造出來沒有造車經驗，就買市面上大賣的車回來，一遍遍拆解。終於，比亞迪首款量產插混汽車 F3，在 2009 年拿下了中國轎車市場銷量冠軍。</p><p>比亞迪還乘勝追擊，在 2008 年規劃了三大綠色夢想：光伏發電、儲能電站、以及新能源汽車。這三大綠色夢想，放在今天來看依然不遜色，甚至也是特斯拉宏偉藍圖的一部分。</p><p>業績突飛猛進之際，比亞迪 2008 年還立下了 80 萬年銷量的目標。但新能源市場在 2008 年並沒有真正被激活，比亞迪面臨着市場的回落，隨之而來的是 10 年的「不溫不火」，年銷量大多維持在 40-50 萬輛左右。</p><p>王傳福甚至將 2019 年視為「至暗時刻」。2019 年比亞迪銷量 46.14 萬輛，淨利潤只有 16 億。</p><p>「但在研發上我們卻砸了 80 多億，許多股東都覺得我們是在亂花錢，認不清形勢，要介入公司的管理，甚至對高管團隊大換血，請外部專業的人士來搞。」</p><p>王傳福堅信，在外人看來比亞迪停滯不前，沒什麼進步，但內部知道，這是我們成長的十年。也是在這 10 年間，比亞迪儲備了插混技術，推廣純電動公交車，改進外觀設計。</p><p>疫情時期之後，比亞迪迎來了技術爆發期。2020 年推出了刀片電池、2021 年推出 DMI 超級混動和 e 平台 3.0、2023 年之後推出了易四方、天神之眼，雲輦、璇璣架構，第五代 DM、易三方等一個個技術。</p><p>「技術上十幾年如一日的厚積厚發，才讓比亞迪迎來了市場的拐點。」比亞迪的銷量也從此前的每月 3-4 萬輛，迅猛擴張到幾十萬輛，今年 10 月比亞迪銷量更是突破了 50 萬台，刷新成績。</p><p>王傳福很感慨：「燃油車時代我們拆外國的車，學習他們造車的技術。到新能源汽車時代，反過來了，中國品牌的車被外國人拆，想找到中國新能源汽車快速崛起的祕密。」</p><p>但他也清醒意識到，在這個時代，任何的領先都不是絕對的。要看到自己的不足，敬畏市場的快速變化，堅持技術創新，保持開放。</p><p><strong>以下是比亞迪董事長王傳福的演講全文，略有編輯：</strong></p><p>我是比亞迪王傳福，很高興今天和大家相聚在這裏慶祝，比亞迪成立 30 週年及 1000 萬輛新能源車下線。</p><p>30 年前，我還在北京有色金屬研究總院，1993 年把我派來深圳做電池公司總經理，我從北京來到深圳，簡直就像踏進了一個新世界。身邊許多朋友都在搞項目，個個敢闖敢試，敢為人先，讓我很受鼓舞。我也想在這裏幹出一番事業。如果不是來到深圳，我不可能有創業的念頭，也不會有今天的比亞迪。</p><p>90 年代擁有一部大哥大是件很拉風的事情，大哥大本身自帶一塊鎳電池，一般還要多備 1-2 塊電池換着用，我個人判斷未來鎳電池需求量會很大，當時國內做鎳電池的人很少，大部分靠日本進口，如果能做出來，會有很好的創業機會。可是那個時候放棄鐵飯碗，下海創業需要很大的勇氣。身邊親朋好友許多人都不理解，都來勸我，説我沒有資源，沒有背景，辭職創業太冒險了。我想放心好了，沒有風險，我一定能幹出來。</p><p>30 前的今天，1994 年 11 月 18 號，我拉起了一支 20 個人的小團隊就開幹了，不怕大家笑話，當時我們連營業執照都沒有，一直到 1995 年初才辦下來。</p><p>所以我們真正開始創業的時間是 1994 年，當年深圳同時期創業的人都在這裏，時間就是金錢，效率就是生命，敢闖敢試的勁兒，深圳特區精神鼓舞着我們，也鼓舞所有深圳創業的人。</p><p>當時造鎳電池最簡單高效的辦法是，買日本先進的自動化生產線和生產設備，但我們畢竟剛創業，兜裏沒幾個錢，根本買不起，想在銀行貸款又沒什麼資產做抵押，也貸不出來款，沒辦法，就只能自己想辦法，沒有條件就創造條件幹。</p><p>我們深入研究，把自動化生產線分解成一個個可以用人工完成的工序，用人工加夾具的模式來完成，許多生產設備也基本上都是我們自己搞出來的，就這樣我們終於造出了第一條鎳電池生產線，整條產線的投入只有日本企業的四五分之一，但做出來的產品和日本企業差不多，我們用小米加步槍打贏了飛機大炮，把鎳電池銷量做到了全球第一。</p><p>很快，我們就迎來了手機時代。鋰離子電池比鎳電池重量更輕，壽命更長，體驗更好。手機上，鋰離子電池替代了鎳電池成為新的藍海。</p><p>當時，鋰離子電池技術門檻很高，中國沒有實現產業化，存在技術空白。有技術空白的地方，就有比亞迪工程師不斷去突破。我給研發團隊第一個任務：在三個月內做出一個有電壓的鋰離子電池，工程師很爭氣，買不到原材料就用化學試劑，自己配電解液，沒有實驗設備，就用噴槍把碳粉噴到銅箔上，自己做極片，一步步突破，我們終於研發出第一塊有電壓的鋰離子電池，實現了從無到有。</p><p>之後我們開始研究怎麼實現量產，從拉漿機、卷繞機、注液機、激光焊接機，整條生產線最重要的生產設備幾乎都是我們自己做出來的，創造了世界上第一條手工鋰離子電池生產線，填補了技術的空白。</p><p>比亞迪成為中國首個量產鋰離子電池的企業，但這樣造出來的鋰離子電池品質還不太穩定。不是這裏出問題，就是那裏出問題，我們都稀裏糊塗的解決了，但其實根本沒有把機理搞懂，我們下決心，要對技術徹底搞明白才肯罷休。</p><p>我們成立了中央研究部，招聘了一批碩士博士，我給他們的要求就是，要把鋰離子電池的最底層的機理搞懂搞透，從根上理解技術，找到問題的根本原因。</p><p>我們還買了大量的研發設備，我記得當時買了一台最貴的是一台 X-射線光電子能譜儀，價格一台差不多 370 萬人民幣，比我們整個啓動資金還多。我們是全國第一家購買設備的非國有企業，內部甚至沒有人會用，為此我們專門請來了清華大學教授來教我們如何使用。</p><p>後來我們再遇到產品問題時，我們就會問工程師找到根本原因沒有，就這樣解決了電池的自放電、循環壽命跟電解液性能等一系列問題。產品越來越穩定，第一次獲得了摩托羅拉等國際大廠的認可，短短几年我們鋰離子電池份額就進入了全球市場的前列。</p><p>回頭看，我們對鋰離子電池的掌握，也為日後把鋰離子電池裝到汽車上埋下了伏筆。我們嚐到了搞技術的甜頭，更加註重技術的創新，能力越來越強，技術儲備也越來越多。</p><p>當電子浪潮到來時，我們順勢進入了電子產業，自己搞研發、搞設計、造零部件，從零部件的代工廠發展到產品解決方案提供商。繼摩托羅拉之後，我們拿下了諾基亞、西門子等頂級廠商的訂單。</p><p>快速成長的創業經歷證明瞭，我們讓工程師放手搞技術的路子是對的。有人説我們花這麼多錢搞研發，搞設備是在燒錢，但我覺得在研發上敢砸錢，是在存錢。</p><p>現在回想，我跳出穩定的人生軌道下海創業，比亞迪從小廠房走到上市公司，正是靠着敢想敢幹的精神，才實現了從 0~1 的突破，才有了無限可能。</p><p>當我們把電池做到世界領先，我開始思考更長遠的未來，開始尋找一個與電池相關的更大的產業。當時汽車剛開始進入尋常百姓家，我想中國有十幾億人口，未來汽車市場規模肯定很大。</p><p>但中國有一個煤多油少的國家，汽車市場發展後，石油只能靠進口，國家能源安全是個大問題。還有，那時候馬路上跑的都是外國車，幾乎看不到國產車。燃油車三大件上，特別是發動機技術，中國汽車落後國外幾十年，要是跟着國外品牌做燃油車很難趕上。所以我斷定，繞過燃油車，發展新能源才是中國汽車發展唯一的出路。</p><p>其實我很早開始嘗試把電池裝在汽車上。我記得 1996 年，廣東省政府組建了一個電動車協調小組，因為我們造電子很出名，被邀請加入，1997 年我就把鋰電池裝到一台實驗車上，2002 年我們又把鋰離子電池裝上了試驗車，研究越多，我越篤定新能源汽車絕對大有前途。</p><p>2003 年，我們完成了對西安秦川汽車的收購，拿到了進入汽車產業的入場券。收購的消息一公佈，我的電話就被投資者打爆了。他們跟我説，你駕照都沒有，對汽車一竅不通，就敢造汽車，你這樣幹是拉着我們一起上賭場。</p><p>我印象很深刻，那一整天我跟許多投資者在溝通，根本顧不上吃飯，回到酒店裏好不容易喘一口氣，剛點上一碗麪條，筷子還沒拿起來，又電話又響了。是香港一位基金經理的電話，他毫不客氣地説，如果你不放棄收購，我明天就把你所有的股票都拋了。但是不管他是勸我還是嚇我，我早已下定決心，下半輩子就幹汽車，而且要幹新能源汽車。</p><p>回想起來，那個時候我能這麼堅定，本質上還是因為我們在做戰略決策時，首先分析的是技術，技術能讓我們看得更清晰，看得更長遠。實際上這個決策很「敢」，但不是盲目「敢」，更不是在「賭」，而是看清楚方向之後才決定開幹。</p><p>當我們開始造車之後，才發現造車真的很不容易。我們是汽車行業新人，連燃油車都沒造過，更別説造新能源汽車了，所以我們選擇了兩條腿走路，一條腿是造燃油車，先學會怎麼造車，摸清楚裏面的門道，另一條路就是同步着手電動汽車的開發，提前儲備技術。</p><p>2004 年 1 月我們終於做出了第一款實車，內部代號叫 316。發佈之前我們找來了一批經銷商現場評審，結果他們覺得這款車沒戲，我的心一下就沉到了谷底，光模具我們就砸進去幾個億，如果停掉這些錢都要打水漂，如果繼續幹下去又會虧得更多。</p><p>我糾結了一個晚上，還是做了一個很艱難的決定：砍掉 316。我們自己沒有造車的經驗，更不能閉門造車，要潛心向優秀車企學習。</p><p>我們一口氣買了十幾台市場上大賣的車，讓大家拆車的過程中研究學習，看看市場上受歡迎的車那是怎麼造出來的。一開始大家不敢拆車，我就選了一台奔馳，拿起一把鑰匙繞着車一圈，用力劃了一下，讓大家放心拆。我們反覆拆了又裝，裝了又拆，有不理解的就直接開現場會，直到全部都搞懂，過了一年多我們終於做出來了。</p><p>第一款量產的 F3 上市，14 個月就賣出了 10 萬台，在 2009 年拿下了中國轎車市場銷量冠軍，這是中國品牌頭一回。現在想起來，真的非常感謝我們第一批車主的支持，沒有 F3 就沒有今天的比亞迪。</p><p>那時我在想，燃油車用的汽油基本都是來自石油，總有一天會用完，而且還會造成很多空氣污染、溫室效應問題。如果過度使用，就是在透支人類的未來。有什麼更好的能源解決方案？我們的答案是，太陽是最純潔取之不竭的能源。</p><p>我們從太陽上獲取能源對環境的友好，對子孫後代的友好。但太陽能受到晝夜影響，並不穩定，如何讓這種間隙式能源變成更穩定。我們搞電池的，自然而然想到可以做成電池儲能電站，把太陽能發出的電存在電池裏面，實現削峯填谷，平衡電網，減少能源浪費。最後在能源的應用上，我們要用新能源汽車去替代燃油車，減少化石能源的使用和污染。</p><p>2008 年我們提出了三大綠色夢想，從能源的獲取、存儲到應用，用太陽能儲能電站或電動車打造一條完整的綠色鏈路。作為一個企業家，我們不能只去追求商業上的成功，而是要去思考怎麼能給這個社會帶來更多價值。通過三大綠色夢想造福子孫後代，這就是我們未來的一生的事業，也是比亞迪的使命。</p><p>2008 年我們成立了電力科學研究院，進入光伏產業，開發太陽能光伏電站。2009 年我們建成了全球首個磷酸鐵鋰儲能電站。</p><p>在新能源汽車方面，我們打造出全球首個量產插混汽車 F3 DM，後來又推出了中國首款量產的純電動車，當時這三大夢想太超前了，為了讓大家更瞭解，我們就在公司裏面建了一個未來村，在屋頂上鋪太陽能電池板，用太陽能發電。在屋裏裝家用小型儲能電站，在屋外安裝了充電樁，新能源汽車可以直接充電，房子裏的所有的電力來源全靠太陽能，這就是我們給人類未來綠色生活打造的一個樣板。</p><p>我們操着三大綠色夢想大步向前，那段時間汽車銷量也在高速增長，一切都突飛猛進，集團上下信心滿滿。我記得在 2009 年廠慶運動會上，我們銷售團隊幹勁十足，給第二年定下了 80 萬台的銷量目標，直接翻了一倍。</p><p>在全力向前衝刺的時候，誰也沒想到現實狠狠給我們上了一課，銷量回落，渠道退網，三年時間利潤跌去 90%，不得不承認在起步階段，我們應該敬畏市場，穩打穩紮。在 2011 年股東大會上，我向股東們承認我在決策上犯了一些錯誤，我們要做出改變，有三年調整時間，苦練內功，狠抓品質，重振市場。</p><p>三年調整後，我本來以為很快就會有轉機，提出了二次騰飛的目標，沒想到不但沒有飛起來，反而就這麼一直沉寂了 10 年。10 年間每個月銷量都在 3 萬-4 萬上下，大家都嘲笑我們是「比 3 萬」，同期一些中國品牌已經賣到了月銷超 10 萬，我們怎麼也幹不起來，特別是到了 2019 年，利潤同比下降了 40%，我們已經是命懸一線。</p><p>當時汽車產業苦，我們的光伏和儲能也很苦，業務全線大受挫，許多一起打拼的多年的戰友都在那個時期辭職離開，甚至有車企直接把招聘攤位擺到我們大門口，挖走了我們許多培養多年的技術骨幹。我心裏很想留住他們，但那個時候我甚至連希望都給不了他們。</p><p>後來連一些主要股東都坐不住了。2019 年我們的淨利潤只有 16 個億，扣非後淨利潤只有兩個多億，但在研發上我們卻砸了 80 多億，許多股東都覺得我們是在亂花錢，認不清形勢，要介入公司的管理，甚至對高管團隊大換血，請外部專業的人士來搞。</p><p>那個時候我內心也怕我們還能不能等到明天，這 10 年在外人看來我們停滯不前，沒什麼進步，但我們自己知道，這是我們成長的十年。在技術突破，能力積累上，我們一直在進步。</p><p>大家説我們發動機並不咋樣，我們就研發出渦輪增壓，缸內直噴發動機或雙離合變速器；大家不相信新能源，我們就率先推出城市公交電動化；大家對續航里程有焦慮，我們就研發出第二代 DM 技術；大家説我們的車不好看，我們就設計出龍顏美學。</p><p>做了這麼多，該試的地方也都試了，但銷量依然沒有起色，那是我們的至暗時刻，遲遲看不到希望。</p><p>在去年第五百萬台車新能源下線發佈會上，我也是講到了 2019 年忍不住哽咽，這段時間公司太難了，差一點就活不下去了。當時我們能繼續走下來，靠的就是對技術的信念，可以説做一個選擇很容易，但當你為了這個選擇拼盡全力都等不下結果，還選擇咬牙堅持，這才是真正的不容易。我們不知道機會什麼時候會來，但我相信當機會來的時候，只有做好準備的人才能抓住他。</p><p>最困難的 2019 年剛過去，緊接着就是疫情，我們的壓力就更大了。疫情一來我們沒有口罩，國家也缺口罩，當即決定生產口罩，我們有十幾萬產線工人，有幾十萬平米的無塵車間，還有頂尖的工業製造能力，汽車產業線都能造口罩的生產線，為什麼難？</p><p>説幹就幹，我寧願召集大家起來，自己也泡在廠房裏，從零開始爭分奪秒，24 天就幹成了全球第一大口罩廠，一天生產 1 億隻口罩，這場口罩戰役我們也完成了一次規模空前的團隊大練兵，所有人都擰成一股繩，士氣大漲，越發堅信不會再有問題難倒我們。忙着做口罩的同時，我們也要求技術團隊研發不能停，要把造口罩的士氣用到搞技術研發上。</p><p>在這之後，我們公開了許多卡了許久的技術難題，推出一系列重磅技術。2020 年我們推出了刀片電池，背後是堅持了 18 年的磷酸鐵鋰技術路線；2021 年我們推出了 DMI 超級混動，背後是堅持了 17 年的插混技術路線；2021 年我們推出了 e 平台 3.0，背後是堅持了 14 年的電動車平台化路線；2023 年我們推出了易四方，實現了我們 19 年前 4 電機的創想；後來我們又推出了天神之眼，雲輦、璇璣架構，第五代 DM、易三方。極致的技術一個接着一個，終於迎來了比亞迪技術大爆發時代。</p><p>技術上十幾年如一日的厚積厚發才讓比亞迪迎來了市場的拐點，技術的攻堅這條路要保持戰略定力，才能掌握髮展主動權。只要路走對了，就不怕遙遠。</p><p>如今我們已經是全球新能源銷量冠軍，構建起來的五網四品牌的龐大品牌矩陣，上個月我們銷量更是突破了 50 萬台，再度刷新了中國品牌的月銷量記錄。</p><p>很感慨，燃油車時代我們拆外國的車，學習他們造車的技術。到了新能源汽車的時代，反過來了，中國品牌的車被外國人拆，想找到中國新能源汽車快速崛起的祕密。現在每個中國車企都有拿手絕活，每個月都有新技術的出現。作為中國汽車人，我們非常自豪，能看到中國汽車越來越強大，越來越繁榮，但同時也提醒着我們在這個時代任何的領先都不是絕對的。</p><p>我們要做要敬畏市場的快速變化，堅持技術創新，保持開放，認真傾聽用戶的聲音，與友商和行業夥伴多交流，學習友商的長處，多看到自己的不足。</p><p>如果説當年的比亞迪選擇造電池、造汽車是敢想敢幹，那取得的成績更多是因為敢堅持。無論遇到多少困難，一直堅持新能源路線不動搖，一直堅持技術創新理念不動搖。是技術給了我們敢的底氣，技術讓我們站得更遠，看到全局。在別人看不清不理解的時候，我們非常清楚自己在做什麼，也知道要去哪裏。</p><p>這份技術背後，這是工程師給了我們創新的動力。我們有 11 大研究院，11 萬名工程師，今年我們招收的大學生中，碩士博士佔比接近 70%，研發人員佔比接近 80%。同時我們還請博士帶技術團隊，還建立了許多博士後流動站，成為我們研發的主要力量。</p><p>我們還組建了比亞迪技術科學研究院，有一批工程師專家研究數學、物理、材料學等基礎科學，從底層基礎理論找到技術解法，這些技術人才加入後，我們無條件鼓勵他們去搞各種各樣的研究課題，他們跟我報項目時，我也很願意和他們一起討論，讓他們先去試一試，只要方向沒錯就放手幹，沒有技術人才的智慧，沒有開放包容的氣氛，搞技術創新就無從談起。</p><p>工程師和人才是比亞迪最寶貴的財富。回想這一路，比亞迪的發展歷程，其實是中國品牌發展的一個縮影。最近幾十年，我們中國品牌克服了重重困難，走出了波瀾壯闊的一路，我們用「敢」白手起家，打破壟斷，走向世界，這種「敢」來源於腳下，這片土地是華夏的「敢」，也是全體中國人的「敢」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聯通全球，香港科學園構建大灣區創科人才新座標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041784122159105?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 19:09:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>背靠香港強大的國際化網絡及資源，香港科學園成立 20 多年來，孵化出「商湯科技」、「思謀科技」、「貨拉拉」等 13 間獨角獸企業，涵蓋人工智能、機械人、新能源、生活服務等多個範疇，助推香港建設富有活力的創科生態。</p><p>而於 2023 年新成立的香港科學園深圳分園（下稱：深圳分園）正是香港成就國際創新科技中心、強化「引進來」與「走出去」戰略的縮影。具體來説，「引進來」就是要全面支持香港以及來自國際的創科企業在大灣區或更廣闊的內地發展創科，同時也要發揮「走出去」的優勢，擔當起中國科技企業出海的「橋樑」角色，為有計劃拓展海外市場的內地企業提供出海的全面支持。位處粵港澳大灣區（下稱：大灣區）核心位置的深圳分園正在成為港深兩地、乃至大灣區眾多創科要素互聯互通的重要新興樞紐。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_58857f8867ac41f59215c925a2fa80da@5722974_oswg1021472oswg850oswg637_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="850,637"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">位於深圳市福田保稅區，毗鄰深圳河的香港科學園深圳分園</p><h2 label="一級標題">立足香港、紮根大灣區，吸納全球創科精英</h2><p>深圳分園佔地 3 萬多平方米，截至目前已吸引超過 50 家創科企業入駐，成為大灣區新興的一大創新高地，其領先的科研及辦公環境、實驗室空間、頂尖的生態資源供給，觸發區域人才「虹吸效應」，向大灣區、全球吸納各領域精英人才。&nbsp;</p><p>深圳分園的目的可以濃縮為「引進來、走出去」，香港科技園公司行政總裁黃克強曾在接受媒體採訪時解釋道：「我們希望利用這個園區跟深圳的合作，吸引香港和全世界最好的企業和人才去開發內地的業務，同時‘走出去’吸引中國最好的企業人才，去利用這個渠道開發全世界的市場。」</p><p>「引進來，走出去」的核心之一，是人才。港深兩地人才的交流，能帶動資源、技術、資金等創新要素加快流動，強化創科生態圈的造血能力。</p><p>在人才交流方面，香港科學園進行了多種實踐。根據《香港科技園公司 2023-2024 年報》（下稱：年報），香港科技園公司通過各種合作與計劃，積極將年輕人融入充滿活力的創科生態圈。如「Talent Power Up」&nbsp;創科職業博覽 2024。博覽吸引了超過 6,000 人次參加，逾 300 間園區公司提供超過 3,000 個就業機會，並提供專業的就業配對服務，其中 70% 集中在科技及研發領域。</p><p>「香港本身是很小的市場，（只有）700 多萬人口，但香港是個很好的起點。咱們的科技從 0 到 1、1 到 10，然後在 14 億人口裏面變成從 10 到 3000，這就是我們希望走出來的路。」黃克強總結道。因此，香港科學園通過舉辦多元、豐富的創新孵化活動和項目，摸索更多「引進來，走出去」的實現方式。</p><p>除了招聘活動，創新大賽、實習項目、產業配對也是香港科學園在創科梯隊培養的幾大抓手。通過與各大學術機構、非營利組織等團體合作，提供上百個實習機會。據瞭解，今年香港科學園所舉行的園區暑期實習項目吸引了超 2000 人提交申請，也有不少來自海外名校，如牛津大學、倫敦大學學院、加州大學伯克利分校等，經過層層篩選，最後 300 多人成功獲得實習資格。這些項目為越來越多的海內外青年提供了參與香港、大灣區創科產業的實戰機會，在位於港深兩地的香港科學園，還有無數創新創業者正在這裏找到關於創業、創新、突破和價值實現的契機。</p><p>以上種種，都是香港科學園為不斷增強自身發展動能的實踐。香港科學園不僅是一個創科園區，還是擁有全方面資源生態配套的創新前沿陣地，正如黃克強所説：「香港科學園的主要功能是通過推動創新及科技生態圈發展，培育科技人才和促進交流協作，以更好融入大灣區發展，為整個區域創造社會和經濟效益」。&nbsp;</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_9dac4a2b80574ffc831fcf5186b3b511@5722974_oswg974959oswg898oswg598_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="898,598"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">位於香港白石角的香港科學園</p><h2 label="一級標題">科研實力、完備服務，構築灣區創科人才庫</h2><p>今年 5 月，深圳分園舉行了「大灣區創科人才交流招聘會」（下稱：招聘會）。該活動由香港科技園公司主辦，參與的企業覆蓋生物科技、人工智能與機器人、微電子、綠色科技及金融科技等領域，旨在通過介紹大灣區的創科機遇，聯動深圳，促進深港兩地學生的交流——為不少高校學生提供瞭解香港創科、香港科學園及相關實習計劃的窗口與機會，也為香港學生進一步瞭解深圳發展機遇提供交流平台。」</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_46e84b1d54a44c488fb0764e02d1d6df@5722974_oswg7097782oswg1740oswg1018_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1740,1018"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">香港科學園深圳分園舉辦大灣區創科人才交流招聘會</p><p>本次招聘會吸引了來自香港及內地的創科人才參加，有來自清華大學、北京大學、香港中文大學、哈爾濱工業大學等，其中過半擁有碩士研究生學位。現場不少參加者表示，自己所考慮的應聘方向不侷限地區，正積極尋找大灣區的發展機會。而園區企業對人才的需求，與應聘者不謀而合，不少企業認為，位處港深兩地的香港科學園對來自全球的高校人才具有龐大的吸引力，為企業的人才儲備、人才梯隊建設提供強大助力。</p><p>專注於研發無電製冷技術的「創冷科技（i2Cool）」創始人兼 CEO 朱毅豪博士表示，香港科學園會根據初創企業的發展現狀與痛點「精準斷症」，有的放矢地為其挑選合適人才：「園區會幫我們看一下我們的團隊是缺乏哪一方面的人才，有針對性地匹配一些適合我們的人才過來，讓我們拓展團隊，去補足我們創始團隊的一些不足之處。」</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_4b44ae89a5f04c579a9a1445caca108e@5722974_oswg823740oswg965oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="965,644"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">創冷科技</p><p>「創冷科技」自成立以來便帶有深刻的香港印記——三位創始人與團隊均來自香港理工大學、香港城市大學等香港頂尖高校，孵化期得到香港城市大學、香港科學園的支持，並獲得深圳天使母基金、HKX、清水灣資本、（香港）中華煤氣公司（Towngas）等大灣區知名機構的投資。</p><p>目前，「創冷科技」的無電製冷塗層、無電製冷膜等產品在香港的「中環街市歷史建築活化」、「&nbsp;香港啓德郵輪碼頭」等項目應用後，正逐漸探索大灣區和更廣闊的內地市場，把富有前沿科技的產品、富有國際視野的人才一同帶往內地。通過香港科學園舉辦的一些活動，「創冷科技」為不少香港年輕人提供在內地交流、工作的機會，朱毅豪博士分享道：「這個暑假我們深圳分園的辦公室接待了 20 多位從香港過來參暑假實習計劃的年輕人。我們也能從中篩選到一些跟我們比較匹配的人才。」</p><p>而去年入駐深圳園區的新材料企業 Papkot，同樣對香港科學園的人才輸送能力給予肯定。Papkot 來自法國，致力於無塑塗層技術的研發，促使紙張可以具備塑料的性能，實現完全可回收、完全可生物降解、食品級且不含塑料成分的包裝材料應用。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_8e09faa106c646c1848039f1cbb3922c@5722974_oswg540508oswg980oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="980,552"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">Papkot 帕普科</p><p>提及與香港科學園的合作，Papkot&nbsp;亞太及中東區總經理 Matteo Pallotta 表示，深圳分園是他們的「意外驚喜」：「這對我們來説非常重要。深圳分園對我們在內地的業務增長有重要的推動作用。」Matteo 直言，具備港深融合的優勢，是 Papkot 選擇香港科學園作為開拓亞太、中國內地市場的真正原因。</p><p>在此背景下成長的 Papkot，從香港招募到大量行業精英：「香港有三所名列世界前茅的大學，而這幾所大學在材料學領域都非常先進」，Papkot&nbsp;創始人兼 CEO&nbsp;Manuel Milliery 評價道。他指出，Papkot 目前近 60% 的員工均來自於這幾所頭部高校。「我們想要招募的，是能夠真正塑造公司未來的人才。而香港科學園對我們的招聘工作給予了支持」。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_7d96ca8099db4ab9acd11e7be3b44ff5@5722974_oswg593648oswg962oswg541_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="962,541"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">Papkot 帕普科</p><p>近期，不少大灣區龍頭企業也紛紛入駐香港科學園，還在園區內設立有研發中心，其中就包括「基因測序第一股」——「華大智造」。據悉，「華大智造」在園區內開設「αLab」實驗室，當中的核心組成部分——智惠實驗室，是一個提供從樣本提取到數據分析的數碼管理、以及環境要素監控的生命信息化系統，能為園區企業提供人工智能研發、應用轉化研發等支援。同時，這也是「華大智造」加碼全球化佈局的一大落子，為其進一步提升自身在生命科技賽道研發生產的優勢，並促進粵港澳大灣區的生物醫藥產業建設，實現「華大智造」 「立足香港，紮根大灣區，面向全球」的發展目標。</p><p>由此可見，對於這些相對成熟的企業來説，稅收減免、辦公場地、租金補貼、人才補貼等條件已經不是其首要考慮因素。這些企業更青睞的是香港雄厚的科研實力、及香港的區位優勢——兼具來自內地與全球的創科資源，還有發達的金融體系、高效且完備的貿易服務，以及位處全球前沿的生物醫藥、人工智能、微電子等「香港特色產業」，與大灣區形成產業優勢互補的態勢。</p><p><strong>無論是意向於中國內地市場的香港、海外創科企業，還是希望走向全球市場的內地高精尖創科項目，都能在兩地的香港科學園找到實現的路徑。</strong></p><h2 label="一級標題"><strong>拔尖人才、蓬勃生態，成就未來創科巨擘</strong></h2><p>根據年報，香港科學園過去在生物科技、房地產科技、大數據應用、人工智能與數據等領域重點發力，從資金支持、引進外部資本、協助落地場景探索、吸引產業資源等方面入手，成就未來的創科巨擘。</p><p>黃克強指出：「科技園公司成立以來，一直大力吸納及孕育科創人才、加速科創成果商品化，為創業家的科創之路提供全方位支援，在香港茁壯成長，並擴展至大灣區、亞洲及全球各地。」</p><p>沿襲創立之初的理念，香港科學園所肩負的使命是促使創新要素更蓬勃地萌發、是推動創科人才更快速的成長、是引領創科企業更有全球影響力地發展，將通過推動科技創新，與全社會共同發展大灣區創科產業，提升創科企業的國際競爭力。</p><p>&nbsp;</p><p>香港科學園深圳分園聯繫方式：gba@hkstp.org</p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為尊界 S800 搶先看，設計對標勞斯萊斯｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041299851292932?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 18:43:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>鴻蒙智行旗下定位百萬級的品牌尊界，終於亮相了。</p><p>廣州車展期間，華為展台設置了一個神祕黑屋，尊界首款車型 S800 開展了小範圍試看會，對部分媒體與友商公開了外觀設計。由於新車尚處保密階段，不允許拍攝，36 氪將以文字來敍述這款新車的外觀設計。</p><p>尊界 S800 是一款四門轎車，車長與奔馳邁巴赫相似，但擁有更大的寬度，整體更顯恢弘。尊界 S800 的車身設計風格與勞斯萊斯相像，車頭部分偏向方形，車門門板高度高面積大。</p><p>與鴻蒙智行旗下另外兩款轎車享界 S9、智界 S7 相同的是，尊界 S800 擁有同樣流暢圓滑的車頂曲線，所以尊界 S800 這個造型更加靈動。輪轂則採用了豪車專屬的銀色大餅輪轂，不同的是，尊界 S800 輪轂周邊開孔十餘個，更顯精緻。</p><p>尊界 S800 本次展出的是雙拼配色，車身上半部分為銀色、下半部分為紫色。在展廳燈光下，漆面呈現出非常細膩的顆粒光澤。</p><p>車頭前蓋部分，尊界 S800 設計了兩條隆起的線條，增加了莊嚴感。前臉則一改新能源汽車的簡潔風格。</p><p>前臉底部則是一條有些寬度的貫穿式金屬格柵，線條有分量。車標不是立標，鑲嵌在車頭靠上的正中間，駐車狀態下可發光。封閉式格柵的四角各放置了一個長條日行燈，燈面呈不規則波稜狀，不同角度看都有很好的光澤。封閉式格柵兩側、上下兩條日行燈中間是大燈區域。</p><p>尊界 S800 大燈區域的設計理念是浩瀚星河，星光燈佔前臉面積大，效果十分璀璨。大燈採用了華為自研的燈光系統，為了展現星河感，燈體是全水晶設計，通透感十足。</p><p>過去，星空多被用在內飾上，想在車身外觀佈置大片星空設計，這對光源、燈組材質、面板打孔精度等多環節都有非常高的要求。尊界 S800 前臉的浩瀚星河設計，從任意一個角度看，都沒有漏光與瑕疵，並且光澤還會隨角度變化。這不僅是設計的創新，也是製造工藝的進步。</p><p>考究的材質、大範圍的星光設計，讓尊界 S800 具備了有別於傳統豪華車的「新豪華氣質」。</p><p>車尾部分，燈光依然是最亮眼的部分。一條同樣佈滿星光的燈帶，但不同的是，在這個有縱深感的燈帶中，還設計了一條紅色星環。隨着角度變化，這條星環也會隨之有微小變化，而這個尾燈也有一個特別的名字，叫星河畫卷。</p><p>車門把手處，尊界 S800 採取是內嵌式設計，表面看門把手隱藏於車門平面之內，內嵌曲面處，依然是全星光設計。華為人士告訴 36 氪，此處寓意為「手可摘星辰」，在設計上注入了民族文化的浪漫情懷。在這輛車上，華為玩轉了燈光科技。</p><p>華為人士告訴 36 氪，尊界的設計團隊大多為中國人。</p><p>尊界 S800 的設計，也的確與過去西方主導的豪車設計拉開差別。傳統豪車通過大面積的金屬元素彰顯豪華，而尊界 S800 更多的是內斂的燈光設計——點點小孔組成的星空、狹長尾燈內靠近方可觀賞的星河、車門把手處微小但點睛的星辰，這些是非常具備民族文化特點的新設計表達。</p><p>這款新車將在 11 月 26 號的發佈會上，正式與公眾見面。屆時，相比售價與銷量，設計將率先成為尊界 S800 的熱議話題。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日產發佈新款電動車型旨扭轉在華銷售頹勢，起亞入門級電動車型亮相美國｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041713771016192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 17:51:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>百度吉利合資品牌極越發布 ROBO X 電動超跑，百公里加速僅需 1.9 秒</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近日，極越品牌在 2024 廣州車展上發佈了其最新電動超跑——ROBO X。這款超跑以其驚人的加速性能和獨特的設計，吸引了全球汽車愛好者的目光。極越，這個由百度和吉利共同支持的中國電動汽車品牌，自 2021 年成立以來，一直致力於將全電動「機器人汽車」推向大眾市場。ROBO X 超跑以其 0-100 公里/小時加速時間不到 1.9 秒的性能，被譽為「性能怪獸」。這款超跑不僅擁有四電機液冷驅動系統，還融合了人工智能和自動駕駛技術，展現了高性能、賽車級別的電動超跑的新面貌。極越 CEO 夏一平表示，ROBO X 的設計將影響未來 20 年的超跑設計，是中國汽車歷史上的最佳設計，具有里程碑意義。</p><p>ROBO X 超跑的設計靈感來源於戰鬥機，流線型的車身和空氣動力學設計，不僅提升了車輛的效率，也增強了整體的姿態。預計這款兩座超跑的最大續航里程將超過 650 公里。此外，ROBO X 還配備了鷹翼門、碳纖維一體化車架和專業賽車級別的 HALO 安全系統，提供全方位的保護。內飾部分，ROBO X 搭載了 AI 智能駕駛艙和 SIMO 實時反饋系統，為駕駛者提供沉浸式的賽車體驗。極越表示，ROBO X 將採用母公司百度的 Apollo 自動駕駛技術，這可能使其成為首款應用純視覺 ADAS 技術的電動超跑，實現賽道級別的自動駕駛。目前，ROBO X 已在中國開啓預售，預訂金為人民幣 49,999 元（約合 6,915 美元），預計 2027 年開始大規模生產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_b3f74f092fe54147accf7ad1067acba4@6130289_oswg704938oswg1080oswg541_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">極氪 ROBO X 電動超跑（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>極越 ROBO X 超跑的發佈，不僅是極越品牌在高性能電動超跑領域的一次大膽嘗試，也是中國汽車工業在國際舞台上的一次重要展示。ROBO X 以其卓越的性能和創新技術，展示了中國電動汽車品牌在高端市場的競爭力。從技術角度來看，ROBO X 的四電機液冷驅動系統和純視覺 ADAS 技術的應用，預示着電動汽車技術的新趨勢。這種技術的應用不僅能夠提供更快的加速性能，還能夠在自動駕駛領域提供更多的可能。同時，ROBO X 的設計理念和空氣動力學優化，也體現了極越對於未來汽車設計的深刻理解和前瞻性思考。從市場角度來看，ROBO X 的預售和預計 2027 年的量產，雖然距離量產還有一段時間，但 ROBO X 的發佈無疑已經引起了市場的廣泛關注，為極越品牌積累了寶貴的品牌影響力。</p><h3><strong>起亞全新低成本電動車 EV4 在美國首次亮相</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>起亞汽車的新款低成本電動車 EV4 近日在美國測試時被發現，這是該車型首次在美國亮相。預計 EV4 將在年底前正式發佈，成為起亞「EVs for all」（電動車為所有人）計劃的一部分。去年，起亞推出了這一計劃，並在 2023 年 10 月的首屆電動車日上展示了 EV3、EV4 和 EV5 三款車型。起亞的全球戰略目標是「引領和加速電動車革命」，計劃推出一系列價格從 3 萬美元到 8 萬美元不等的車型。起亞計劃快速擴展其產品線，推出一系列更小、價格更低的車型。其首款三排電動 SUV EV9 在美國市場已經取得了不錯的銷售業績，起價不到 5.5 萬美元，相較於同級別其他車型仍具有很高的性價比，但起亞計劃推出價格更低的車型。EV3 和 EV4 預計將成為美國市場上最實惠的電動車之一。EV3 已在韓國上市，起價約 3 萬美元（約合 4208 萬韓元）。本週早些時候，起亞宣佈其新型緊湊型 SUV 在歐洲上市，起價約 3.8 萬美元（3.6 萬歐元），WLTP 續航里程高達 375 英里，領先於同級別車型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_f87a99d7f7874595bd3a7ef8ee6f0ead@6130289_oswg818033oswg1080oswg521_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV4（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>起亞 EV4 在美國的首次亮相，不僅是起亞電動車戰略的一個重要里程碑，也是全球電動車市場競爭加劇的一個信號。隨着越來越多的傳統汽車製造商和新興電動車品牌加入競爭，電動車市場正在迅速成熟，消費者對於電動車的選擇也日益豐富。EV4 的推出，尤其是其預期的起價在 3.5 萬至 4 萬美元之間，顯示了起亞在電動車領域的野心。這個價格區間將使 EV4 成為市場上最具競爭力的電動車之一，尤其是對於那些尋求性價比高、品牌信譽好的消費者來説。EV4 的推出，有望進一步推動電動車的普及，尤其是在美國這樣的大型汽車市場。</p><p>從環保和能源轉型的角度來看，EV4 的推出也是積極的一步。隨着全球對於減少碳排放和應對氣候變化的呼聲日益高漲，電動車作為減少交通領域碳足跡的有效手段，其重要性不言而喻。起亞通過推出價格親民的電動車，有助於降低消費者轉向電動車的門檻，從而加速交通領域的能源轉型。然而，起亞在電動車領域的成功也面臨挑戰。除了價格競爭外，電動車的充電基礎設施、電池續航能力、車輛性能和安全性等方面都是消費者考慮的重要因素。起亞需要在這些方面持續創新和改進，以確保其電動車產品能夠滿足市場需求，並在激烈的市場競爭中脫穎而出。</p><h3><strong>奧迪在廣州車展預覽專為中國市場設計的新款電動車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>在 2024 年廣州車展上，奧迪及其本土合作伙伴為中國市場的消費者帶來了三款特別車型。這些車型包括基於高端電動平台（Premium Platform Electric, PPE）的首款本地生產車型奧迪 Q6L e-tron，以及 A4L 的繼任者 A5L。在上汽奧迪展台，觀眾還可以期待看到最近推出的 AUDI E 概念車，這款車型體現了奧迪與上汽共同為中國開發的智能互聯電動車。奧迪通過與本土汽車製造商一汽（FAW）和上汽（SAIC）的合作，為中國消費者定製開發車型。一汽奧迪將在展台上展示兩款新車型，這兩款車型都代表了奧迪最新的平台技術。奧迪 Q6L e-tron 作為首款基於 PPE 平台的本地生產車型，將在 12 月底由奧迪與一汽成立的奧迪一汽新能源公司獨家為中國市場需求生產。為此，合資企業在長春建立了一個新生產基地，用於生產全電動奧迪車型。</p><p>奧迪 Q6L e-tron 不僅在傳統上擁有更長的軸距，還擁有許多針對中國市場的設計特點和市場特定創新。Q6L e-tron 的內飾首次在車展上亮相，給人留下了深刻印象，其數字體驗也是專為中國市場開發的。總的來説，奧迪 Q6L e-tron 的內飾比以往任何時候都更全面地滿足了中國客戶的需求。一汽奧迪展台還將展示長期在中國暢銷的奧迪 A4L 的繼任者，新車型被命名為奧迪 A5L。作為一輛燃油車型，A5L 基於高端燃油平台（Premium Platform Combustion, PPC）。A5L 的加長軸距創造了更加寬敞的感覺，同時保持了標誌性的動感比例。前後的獨特設計，如照明環，確保了其獨特的外觀。與 Q6L e-tron 一樣，A5L 的內飾也擁有令人印象深刻的市場特定選項，例如照明門鏡和高科技解決方案，例如在顯示和操作概念上的創新。</p><p>在上汽奧迪展台上，AUDI E 概念車將首次向公眾展示。這是奧迪與上汽合作擴大後推出的首款概念車，於 2024 年 11 月 7 日在上海首次亮相。這款接近量產的車型預覽了奧迪將與合作伙伴上汽從 2025 年開始推出的三款 AUDI 品牌車型。AUDI E 概念車是一款長 4.87 米、寬 1.99 米的 Sportback，配備兩個電動馬達，功率為 570 千瓦，以及 quattro 全輪驅動，確保了卓越的駕駛動態。更重要的是，奧迪的 DNA 與合作伙伴上汽的數字專長相結合，提供了兩者的最佳結合。這種融合使 AUDI E 概念車在競爭激烈的中國市場中成為一個獨特的存在，專門針對新的、技術嫺熟的客戶羣體。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="590,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_a0bb135f7313468289f9b3505a9b21b5@6130289_oswg404718oswg590oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧迪廣州車展新款 A5（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>奧迪在廣州車展上展示的新款電動車，不僅體現了其對中國市場的重視，也展現了其在電動車領域的創新能力和對本土化戰略的承諾。通過與一汽和上汽的合作，奧迪能夠為中國消費者提供更加貼合其需求和喜好的車型，這不僅有助於提升品牌形象，也有助於增強其在競爭激烈的中國電動車市場的競爭力。奧迪 Q6L e-tron 和 A5L 的推出，顯示了奧迪在電動車技術和設計上的深入思考。這些車型的內飾和功能專為中國消費者量身定製，顯示了奧迪對中國市場細緻入微的理解。這種本土化策略不僅能夠吸引更多的中國消費者，也有助於奧迪在全球最大的電動車市場中佔據一席之地。AUDI E 概念車的亮相，進一步證明瞭奧迪在智能互聯電動車領域的雄心。通過與上汽的合作，奧迪能夠將自身的品牌 DNA 與上汽的數字技術相結合，創造出既具有奧迪傳統優勢又符合中國消費者數字化需求的車型。這種合作模式為奧迪在全球範圍內的電動車戰略提供了新的思路，也為其他國際汽車品牌在中國市場的發展提供了參考。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>日產 N7 電動轎車亮相廣州車展，旨在扭轉在華銷售頹勢</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_aa0321bc52cd42fbb77444e9a05c925d@6130289_oswg765124oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日產 N7（來源：Electrek）</p><p>日產汽車本週在廣州車展上推出了其最新的電動車型——一款時尚的全電動轎車 N7。這款新車型是日產在中國市場上重振品牌活力的新戰略的第一步。面對中國本土汽車製造商如比亞迪的激烈競爭，日產等外資汽車製造商在中國市場的處境日益艱難。日產希望通過其在中國的合資企業東風日產推出的 N7 電動轎車來扭轉局面。N7 是日產針對中國市場的首款下一代電動車，旨在奪回全球最大電動車市場的份額。日產宣稱，這款新車型將「重新定義中國主流家庭純電動轎車的新標準」。N7 將是首款基於東風日產新專用電動車平台打造的車型。公司承諾，新平台將提供「無壓力的駕駛體驗、卓越的舒適性和一系列智能技術」。</p><h3><strong>吉利旗下極氪汽車與領克汽車進行合併</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,602" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_557c669fc803411ea03fe72d3faee873@6130289_oswg635477oswg1080oswg602_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">極氪 7X（來源：ElectricCarsReport）</p><p>中國汽車巨頭吉利控股集團正在進行重大重組，計劃將其旗下品牌領克的控制權轉移給高端電動車製造商極氪。這一戰略決策是吉利更廣泛計劃的一部分，旨在簡化運營並��低其旗下九個汽車品牌的成本。根據協議，極氪將收購領克 51% 的股份，使這個中瑞合資品牌估值約為 25 億美元。剩餘的股份將由吉利汽車持有，吉利汽車是該集團的主要上市公司。吉利表示，希望極氪和領克能夠形成一個新能源汽車製造集團，年銷量超過百萬輛。與 2023 年兩個品牌約 33.9 萬輛的銷量相比，這一目標顯得雄心勃勃。以創新電動和聯網汽車而聞名的極氪，將利用其專業技能推動領克未來車型的發展。兩個品牌將共享技術和平台，特別是在電動車領域。自 2016 年推出的領克目前擁有九款車型，在今年前九個月銷售了約 19.56 萬輛，比去年同期增長了 40%。相比之下，成立三年的極氪品牌，憑藉六款車型，在今年前九個月銷售了近 14.3 萬輛，增長了 81%。領克最新的兩款電動車型 Z10 和 Z20，與極氪汽車共享相同的架構，而其汽油和混合動力車型則使用吉利和沃爾沃汽車開發的不同平台。通過將電動車業務整合到極氪旗下，吉利旨在提高效率、降低成本，並加速其品牌電動車的採用。</p><h3><strong>雷耶斯飲料集團加速綠色轉型，加州車隊新增 29 輛電動半掛卡車</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_f5a3933dd7a04e4dabdc529a9c1a984f@6130289_oswg1056225oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷耶斯電動半掛卡車車隊（來源：Electrek）</p><p>雷耶斯飲料集團（Reyes Beverage Group，簡稱 RGB）近日宣佈，已在加州的配送車隊中部署了 29 輛零排放的福萊納 eCascadia Class 8 電動半掛卡車。這一舉措是雷耶斯飲料集團向 2039 年實現全零排放車隊目標邁出的重要一步。首批 20 輛福萊納電動半掛卡車將在 RGB 的 Golden Brands – East Bay 和 Harbor Distributing – Huntington Beach 倉庫投入使用，標誌着公司向零排放車隊轉型的第一階段。另外 9 輛 eCascadia Class 8 HDEV 預計將在 2024 年底前交付給 RGB 的 Gate City Beverage – San Bernardino 倉庫。雷耶斯飲料集團選擇採用福萊納 eCascadia 電動半掛卡車，是基於其近期轉向可再生柴油和持續進行的怠速時間減少計劃。這些電動車輛的投入使用將顯著助力公司實現到 2030 年減少 60% 碳排放的目標。據估計，這些電動卡車每年將節省約 98,000 加侖的柴油燃料，並減少近 700 公噸的二氧化碳及其他有害排放物進入加州空氣。雷耶斯飲料集團西部總裁 Tom Reyes 表示：「我們很高興能成為行業內首批採用這些電動車輛的公司之一。這是我們實現可持續性目標和確保符合州法規的重要一步，因為我們正在將車隊轉型為電動車輛。」福萊納的 eCascadia 電動半掛卡車提供多種電池和驅動軸配置，續航里程在 155 至 230 英里之間，根據卡車規格不同而有所差異，以完美匹配客戶的需求，同時不犧牲性能和載貨能力。雷耶斯飲料集團的福萊納 eCascadia 牽引車將依賴於各設施安裝的電動充電站，這些充電站允許卡車在短短 90 分鐘內充電至 80% 的容量，對於 RGB 的卡車來説，其典型駕駛範圍為 220 英里。這一部署不僅展示了雷耶斯飲料集團對環保的承諾，也反映了其在物流和運輸行業中推動電動化轉型的領導地位。隨着越來越多的企業開始重視減少碳足跡和提高能源效率，電動半掛卡車的部署將成為未來物流運輸的一個重要趨勢。</p><h3><strong>美國東部首個 CFI 資助的電動汽車充電中心在馬薩諸塞州迪爾菲爾德上線</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_d085c68e1143479581d303f82865f88e@6130289_oswg961141oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美國從東部首個充電燃料基礎設施（來源：Electrek）</p><p>美國東部地區的首個由充電和燃料基礎設施（Charging and Fueling Infrastructure, CFI）計劃資助的電動汽車充電中心已在馬薩諸塞州的迪爾菲爾德鎮正式投入使用。這個充電中心位於南迪爾菲爾德的北主街 59 號，配備了該地區首批直流快速充電器（四個端口）以及四個二級充電器。這項由 CFI 計劃資助 2.46 百萬美元建設的充電站，地理位置優越，靠近富蘭克林縣的 91 號州際公路，該縣是馬薩諸塞州最偏遠的縣，服務範圍從康涅狄格州一直延伸至加拿大邊境。充電中心還設有本地和區域公交車站，以及指定的自行車道和安全的現場自行車架。這些充電器旨在滿足各類用戶需求，包括當地居民、遊客、市政電動車以及服務該地區商業活動（如食品和飲料製造業）的商業車輛。</p><p>能源和交通聯合辦公室執行主任加布·克萊因（Gabe Klein）認為，這是未來項目的一個模範：「社區中的多模式充電中心是為更多人提供騎電動和開電動選擇的關鍵。迪爾菲爾德鎮在建設便捷的充電基礎設施方面展現了領導力，這為農村和弱勢社區帶來了新的交通選擇，同時支持當地商業。」近年來，迪爾菲爾德因氣候變化導致的洪水問題日益嚴重，包括迪爾菲爾德河、康涅狄格河和血溪河。該項目融入了旨在減輕和適應洪水及氣候影響的環境工程，包括安裝透水瀝青和雨水花園、種植本地樹木、草和灌木，以及在迪爾菲爾德中心創造新的綠地。拜登-哈里斯政府的 CFI 資助計劃正在全國範圍內擴展電動車基礎設施。它為補充和擴展 NEVI 計劃在城市、農村以及弱勢和低收入社區的倡議的項目提供資助。迄今為止，CFI 資助計劃已向全美近 100 個項目分配了超過 10 億美元的資金，鼓勵私人投資並擴大電動車充電網絡，使電動車擁有更加實用和便捷。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>BRABUS ROCKET GTS</strong></h3><p>BRABUS ROCKET GTS 是巴博斯基於梅賽德斯 - AMG SL63 S E Performance 打造的一款高性能獵裝版車型。全車採用碳纖維材質打造車身，這種材質的運用不僅有效減輕了車身重量，還賦予了車輛更加動感且流暢的線條，同時也大幅提升了車身的強度和剛性。其低趴的造型和獵裝風格的車身輪廓是一大特色，搭配上寬體設計，使得車輛的姿態更加低矮且寬大，在視覺上極具衝擊力，也進一步提升了車輛的空氣動力學性能。前臉有多條隆起的筋線，大燈組採用燻黑處理，內部集成折線形日行燈，風格鋭利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="816,510" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_c1c61d9fd1d644a3b963fad77e90f2b1@6130289_oswg365543oswg816oswg510_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BRABUS ROCKET GTS （來源：BRABUS）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_6698bbf26a734d6eb0bdf5c97396d3de@6130289_oswg415998oswg1080oswg428_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BRABUS ROCKET GTS （來源：BRABUS）</p><p>該車配備了一系列經過風洞測試優化的空氣動力學套件，如前保險槓、側裙、後擴散器等，這些套件在車輛高速行駛時能夠提供強大的下壓力，保證車輛的行駛穩定性，即便車速超過 300km/h，依然能夠穩定行駛。配備巴博斯 Monoblock P 鉑金版鍛造輪轂，前輪尺寸為 21 英寸，後輪尺寸為 22 英寸，輪轂內還集成了碳纖維空氣刀片，有助於剎車冷卻，同時搭配 Continental SportContact 7 高性能輪胎。搭載由巴博斯最新開發的 4.5 升 V8 雙渦輪發動機與電機組成的插電式混合動力系統，系統綜合輸出功率達到了 1000hp，峯值扭矩則為 1820Nm，但為保護驅動系統，工程師將實際扭矩限制在了 1620Nm。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,476" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_609c2f79c97949c6b5c699de189de768@6130289_oswg478189oswg1080oswg476_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BRABUS ROCKET GTS （來源：BRABUS）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本 10 月新米價格約合人民幣每公斤 19 元，創 18 年來新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042996690223753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:36:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本農林水產省 11 月 19 日表示，10 月份日本新米價格創下歷史新高，所有品牌的平均價格較去年同期上漲了 1.5 倍以上，達到每 60 公斤 23820 日元（約合人民幣 1116 元），摺合人民幣約 19 元/每公斤。這一數字也超過了上個月的每 60 公斤 22700 日元，刷新了自 2006 年有可比數據以來的最高紀錄。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南極電商：將結合市場行情、公司發展需要等方面審慎考慮投資或併購計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042993787011977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:33:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，南極電商在互動平台表示，公司將結合市場行情、公司發展需要等方面審慎考慮投資或併購計劃，如有相關計劃，公司將嚴格按照相關法規的規定及時履行信息披露義務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>速賣通百億補貼席捲海外：手機平板、投影儀、吸塵器等新品牌大火</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042992111715208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:31:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在速賣通百億補貼的推動下，本次雙 11 湧現出多個單日銷售額破百萬美金的品牌，組成了「百萬美金俱樂部」。據瞭解，今年是速賣通百億補貼首次參與雙 11 及黑五大促。一眾知名品牌在天貓雙 11 結束後銜接速賣通海外大促，小米雙 11 首日銷售額超 500 萬美金。速賣通雙 11 百億補貼單品榜顯示，手機平板、投影儀、吸塵器、移動電源、AR 眼鏡、藍牙音箱等高客單商品熱賣，還有跑步機、滑板車等大件商品爆發。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報告：能效補貼推動 2024 年第三季電視出貨量環比增長近 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042986428924545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:25:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據 TrendForce 集邦諮詢報告，2024 年第三季全球電視品牌出貨量達 5,233 萬台，季增 9.6%、年增 0.5%。由於今年七月底中國針對一、二級能效八類家電產品提供 15% 至 20% 的以舊換新補貼，並加上中秋節和國慶節的促銷規模，使得第三季度全球電視品牌出貨量比預估高出 1%。此次中國品牌商和渠道商直接將補貼金額反映在零售價上，加上補助期限只到 2024 年底，刺激更多換機需求，帶動中秋節和十一黃金週檔期銷量年增 20% 以上，為疲軟的電視市場注入活力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘑菇車聯建成桐鄉首個全息實時數字孿生路口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042970706412165?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:09:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 19 日，2024 年世界互聯網大會烏鎮峯會在浙江桐鄉開幕。大會現場，桐鄉攜手蘑菇車聯建設的首個車路雲一體化全息實時數字孿生路口成為焦點。此前，蘑菇車聯在桐鄉打通了雲端平台、路側數據與車端應用，使桐鄉成為全國率先實現「車路雲三端融合」的城市之一。據瞭解，該數字孿生系統準確率接近 99.9%，車路雲端到端應用時延小於 0.1 秒，數據質量達到業界最高的「雙 SL3」技術要求，充分滿足車企需求。目前該數字孿生路口已正式投入運行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>菲律賓央行行長稱 12 月是否降息仍不確定，具體要看數據表現</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042967748920196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:06:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[菲律賓央行行長 Eli Remolona 週二表示，在 12 月的下次會議上，進一步降息和暫停這兩個選項，決策者都會考慮。這是他在特朗普贏得美國總統大選後首次就貨幣政策置評。Remolona 表示，雖然下個月仍有可能下調關鍵利率 25 個基點，但菲律賓央行也可能按兵不動。他補充説，菲律賓央行明年可能總共降息 100 個基點。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收漲，半導體板塊走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042962000675712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:01:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收漲，滬指漲 0.67%，深成指漲 1.9%，創業板指漲 3%；電腦硬件、半導體、貴金屬板塊領漲，國芯科技漲停，中科曙光漲超 8%，協創數據漲超 4%，紫金礦業漲超 3%；汽車、電信、白酒板塊跌幅居前，上汽集團跌超 9%，中國聯通跌超 5%，山西汾酒、貴州茅台跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 應用產品榜全球總榜發佈，萬興科技旗下 Beat.ly 位列第 11</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042957962183304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，AI 產品榜、36kr、硅星人聯名發佈最新一期 10 月 AI 產品榜及細分榜單。萬興科技旗下包括 Beat.ly、SelfyzAI、Wondershare Media.io、Wondershare Filmora 等在內的 7 款產品入圍系列榜單。其中，其旗下 AI 音樂視頻創作工具 Beat.ly 入圍 AI 應用產品全球總榜第 11，在國產應用中僅次於豆包及 Talkie 排名第三。據瞭解，目前，Beat.ly 在全球 40 多個國家/地區的 Google Play 上排名前十，總用戶超 1 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雀巢將進一步削減成本、加強營銷以推動業績增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042950132073093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:48:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[雀巢表示，在新任首席執行官 Laurent Freixe 的領導下，公司將加大廣告宣傳和營銷力度、削減成本、拆分飲用水及高端飲品業務，並進行其他變革以推動增長。公司預計，在現有舉措的基礎上，到 2027 年底將至少節省 25 億瑞士法郎（約合 28.3 億美元）的成本。雀巢公司表示，從中期來看，在正常運營環境下，預計有機增長率將超過 4%，基礎交易運營利潤率將達到 17%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指拉昇漲逾 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042934326706560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:32:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指拉昇漲逾 3%，滬指漲 0.45%，深成指漲 1.74%。能源金屬、可控核聚變、機器人、半導體等方向漲幅居前，滬深京三市上漲個股近 4500 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：股市處於紀錄高位之際，投資者或應開始制定投資組合多元化計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042931717341569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，高盛表示，在股市處於紀錄高位之際，投資者或許應該開始制定投資組合多元化計劃。在一份報告中，由 Peter Oppenheimer 牽頭的多位高盛分析師表示，過去一年股市估值大增，基本並不存在進一步上漲的空間。「鑑於估值高企，且股市集中度異常之高，我們主張通過多元化來改善經風險因素調整後的回報」，這些分析師表示。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬指拉昇翻紅，創業板指漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042926143225986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:24:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，指數探底回升，滬指拉昇翻紅，此前一度跌超 1%，創業板指拉昇漲超 2%。可控核聚變、機器人、半導體等方向漲幅居前，滬深京三市上漲個股近 4100 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東：將研究出台支持全省經開區高質量發展的政策措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042919392968841?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:17:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省商務廳副廳長朱小軍表示，在建強主導產業方面，廣東省商務廳支持花都經開區在做大做強汽車、新能源、臨空經濟等優勢產業基礎上，推動其圍繞新型儲能、生物醫藥、人工智能、低空經濟、高端裝備等重點領域招引一批好項目，大力發展新質生產力。廣東將研究出台支持全省經開區高質量發展的政策措施。廣東將結合產業發展和企業需求，在土地、金融、人才等方面拿出一批實打實的支持政策，進一步優化提升經開區營商環境。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>索尼據悉正就收購 KADOKAWA 展開談判</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042902289612936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:00:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據路透消息，索尼正在洽談收購 KADOKAWA。消息人士稱，雙方談判正在進行中，如果成功，可能會在未來幾周簽署協議。索尼拒絕置評。KADOKAWA 不予置評。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏：大模型賦能科技創新和產業創新，在自動駕駛領域應用廣泛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042901459894402?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:59:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，百度創始人李彥宏在 2024 中國 5G+工業互聯網大會上表示，大模型在製造、能源、金融、公共服務等各個領域落地之後，在降本和增效兩個方面都取得了實實在在的成果，同時也帶來了產業創新的新機會。大模型在自動駕駛領域也有非常好的應用，現在講的端到端、純視覺大模型、L4 級無人自動駕駛，背後都是大模型技術。百度的最新一代無人車，是世界上唯一一款前裝量產的 L4 級無人車。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全國一體化算力網絡甘肅樞紐算力突破 3 萬 P</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042898128142721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:56:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 19 日，隨着一批數據中心項目的建成投運，全國一體化算力網絡甘肅樞紐節點標準機架達到了 2.1 萬架，算力規模突破 30000P，達到 33000P。集羣運算能力得到進一步增強，成為全國八大樞紐節點中增速最快、增量最大的數據中心集羣。這些基礎算力已可支撐 AI 超級應用的模型訓練及推理，自動駕駛、智能數字設計與建造、語音識別等應用場景也將被輕鬆駕馭。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南省發改委、小鵬匯天達成合作，打造「飛行汽車應用示範島」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042896611475849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:54:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小鵬匯天今日與海南省發展和改革委員會簽署戰略合作框架協議，雙方將打造「飛行汽車應用示範島」，在海南探索飛行汽車應用試點及商業化落地，並加強在海外銷售、生產製造、貿易結算等方面的戰略合作。同時，計劃在 2025 年底前完成 20 個飛行營地的簽約，為小鵬匯天飛行汽車的常態化運行提供保障。此前，小鵬匯天已與海南羽嘉通用航空服務有限責任公司就羽嘉通用向小鵬匯天採購 100 台「陸地航母」飛行汽車簽署預訂協議。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣州收購 90 平方以下存量商品房作保障房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042892910723460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:50:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 18 日下午，廣州安居集團正式發佈公告，將在全市範圍內收購滿足 90 平米以下的存量商品房作為保障房，有意參加的開發商可於 11 月 18 日至 12 月 18 日期間報名。這一舉措意味着廣州收購存量商品房作保障房的措施正式從此前的增城等區擴大到全市範圍。（南方都市報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北交所新股 N 萬源通大漲 366%，觸發臨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042890426384516?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:48:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，北交所新股 N 萬源通大漲 366%，觸發臨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車銷量突破一百萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042888653291656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:46:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據理想汽車官方微博，理想汽車銷量突破一百萬。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>