<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>自研超聲打斷技術和全自動基因測序文庫構建系統，「青元開物」助力基因測序設備國產替代｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186359546110082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 22:13:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>前兩年，在新冠疫情的催化下，生命科學自動化賽道一度成為一級市場投資風口，但伴隨着同質化競爭出現，當前又逐漸顯露出「內卷」的趨勢。這一背景下，初創企業應如何應對市場競爭？</p><p>近期，由清華工業開發研究院、全球健康產業創新中心（GHIC）聯合主辦的全球健康產業創新大會上，我們約訪了青元開物創始人王東，一位在此深耕 20 年餘年的行業「老炮兒」，聽了聽他的看法。</p><p>青元開物創立於 2021 年，聚焦於生命科學和生物醫藥行業上游，聚焦高端儀器裝備及其工業化應用。王東畢業於清華大學精密儀器系，曾任國內基因檢測龍頭公司博奧生物集團儀器研發負責人。目前，青元開物現有員工 50 餘人，以研發和生產團隊為主。</p><p>目前，青元開物已全面佈局測序前處理產品線、質譜前處理產品線，以及合成生物學專用工具幾大板塊。產品數量上，公司現已開發的產品十餘款，已有多款即將進入量產階段。「後續，我們的核心目標之一就是佈局差異化方向，讓產品在更多不同應用場景內落地。」</p><p>以測序前處理產品線為例：從整體工作流程上來講，測序的核心工作包括提取核酸、核酸片段化、NGS 文庫構建等。鑑於行業內針對核酸提取技術的發展已相對成熟，因此，青元開物在開發產品時重點瞄準了核酸片段化和 NGS 文庫構建兩大環節。</p><p>目前，行業內主流認可的將核酸片段化的方法為酶打斷法和超聲打斷法。相較於前者，超聲打斷法具備樣本包容性強等諸多優勢，但使用的儀器和耗材成本相對較高，且受海外公司壟斷。為此，青元開物團隊花費近 2 年的時間，嘗試完成針對超聲打斷技術及相關設備的「國產替代」研發工作。</p><p>據介紹，青元開物的超聲打斷技術的優勢有三點：首先，實現了高效、精準的樣本處理，縮短基因測序前的樣本準備時間，提高了整體實驗效率；其次在於廣泛的應用適配性，無論是醫療領域的疾病基因檢測、科研領域的基因組研究，還是農業領域的作物育種基因分析，該技術均能完美適配；最後在於成本優勢，通過創新技術手段大幅降低樣本處理成本，使基因測序整體成本得到有效控制。</p><p>「不同於海外設備，我們的超聲打斷設備不需要使用專用耗材。所以，用我們的儀器打斷完 DNA 後，可以把孔板直接移到建庫設備裏。這一方面提高了整個 NGS 文庫構建的效率；同時，使用通用耗材也可以大幅降低試驗成本。經我們測算，大約每 10000 份樣本可以節省約 100 萬元的成本。」王東表示。</p><p>目前，青元開物的超聲打斷系列產品已取得 NMPA 一類備案證書和 CB、CE 認證，並已與多家 IVD 企業和第三方檢測公司取得合作。</p><p>此外，青元開物還推出了一款全自動基因測序文庫製備系統，能夠集文庫構建、濃度質控及均一化於一體，通過與超聲打斷技術的無縫銜接，實現「從樣本處理到文庫構建的全自動化流程」。</p><p>王東認為，基於這樣的「打建一體化」方案，有助於簡化基因測序前處理的複雜流程，從而助力國產替代的進行。</p><p>另據瞭解，未來，國際市場也是青元開物核心的發展方向。2024 年時，公司已有相關設備成功銷往新加坡。未來，公司將重點開拓歐洲和東南亞市場。「我們側重於選擇有需求量、產品開發成熟穩定，且後期維護相對容易的產品先行出海。目前為止，公司的整體出海進展相對順利。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「爍樂信息」旗下醫學大模型 Med-Go 接入 DeepSeek，病歷診斷準確率提升 10%｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186270068219782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:49:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>DeepSeek「爆火」後，各家醫療企業爭相部署似乎已成為春節復工以來的頭等大事。據 36 氪不完全統計，節後復工以來，至少 20 家以上醫療領域企業公開宣佈正在引入 DeepSeek。其中雖不乏恆瑞醫藥、雲南白藥等傳統藥企；金域醫學、聖湘生物等老牌 IVD 企業，但表現更活躍的各路 AI 醫療概念公司，如智雲健康、鷹瞳科技、醫渡科技、樹坤科技等。</p><p>在與多家已經接入 DeepSeek 的企業的交流中，我們得知，整體而言，DeepSeek 未必稱得上是「顛覆性的技術創新」，但經過微調後，其在推理和決策場景下的出色表現，已經能為各公司自有的 AI 類產品在處理複雜醫療數據，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3171687564231557">或支持精準決策等方面提供更強大的支持</a>。</p><p>爍樂信息是較早接入 DeepSeek 的醫療企業之一。CEO 張翰相介紹，去年 11 月，爍樂信息剛剛聯合上海東方醫院推出了 AI 醫學大模型 Med-Go。</p><p>模型發佈前，爍樂信息團隊總共精選了 6000 多本國內外醫學教材「投餵」Med-Go，「現已經達到以 200 億高質量醫學數據作為基礎支撐」。目前，接入 DeepSeek-R1(671B) 後的醫學模型 Med-Go 也已在上海東方醫院等臨牀機構應用，並在 ICU 環境下驗證了能力。</p><p>以下是張翰相向 36 氪分享的更詳細的內容（經編輯）：</p><h3>Q：Med-Go 接入 DeepSeek 的考慮是什麼，預期達到怎樣的效果？</h3><p>我們主要考慮的是它優秀的推理能力及數學能力，結合 Med-Go 醫學知識庫後，可以更好發揮醫學數據價值。對於 Med-Go 版本的 DeepSeek，我們與醫學團隊進行了大量案例測試，<strong>病歷診斷準確率提升了 10% 以上，尤其在複雜病例的診斷準確率尤其明顯。</strong></p><h3>Q：請結合具體場景，聊聊您對 Med-Go 版本 DeepSeek 的使用體驗？</h3><p>目前 Med-Go 已經在醫院臨牀使用，從 ICU 醫生的使用情況來看，Med-Go 版的 DeepSeek 在「深度思考模式」下，極大地提升了醫生綜合分析患者病情的能力，尤其在複雜或多重疾病的鑑別診斷中發揮了重要的作用。</p><p>因為在 ICU，醫生治療重症患者時往往要在短時間內做出關鍵決策。我們曾遇到一位多器官功能衰竭的患者，病情複雜且變化迅速。醫生們面臨着多種治療選擇，包括機械通氣、血液淨化、藥物治療等。在這種情況下，微調後的 DeepSeek 能夠結合患者的病史、檢查結果和最新醫學研究，為醫生提供一個全面的決策支持框架。&nbsp;</p><p>在某些危重患者的診斷過程中，它能夠快速分析患者的各項數據，包括生命體徵、實驗室檢查結果、影像學資料等，並提供多個可能的診斷方案，這幫助醫生縮短了決策時間並提高了診斷的準確性。</p><p>此外，DeepSeek 可以預測不同治療方案對患者預後的影響，幫助醫生選擇最適合患者的治療方案。它還能根據患者的實時數據，動態調整治療建議，確保治療方案的及時性和有效性。通過這種方式，DeepSeek 不僅提高了醫生的決策效率，還降低了醫療風險，提升了患者的治療效果。</p><h3>Q：對於醫療企業來説，使用 DeepSeek 和之前部署其他生成式 AI 大模型可能有什麼不一樣？</h3><p>DeepSeek 最大的價值在於，<strong>為醫療行業提供了一種「開源+本地化」的強推理模型解決方案。這</strong>使得企業能夠更加自主地掌控技術與數據，同時能夠針對具體業務需求進行深度定製。這不僅解決了數據安全的顧慮，也為未來無限多元的 AI 應用場景提供了可能。</p><h3>Q：大模型在醫療領域應用時的核心矛盾之一在於數據和隱私。在這一點上，您如何看待 DeepSeek 的表現？它對推動 AI 醫療的進步可能有哪些推動作用？</h3><p>DeepSeek 為醫療領域的大模型落地提供了一個切實可行的途徑。就是通過本地化部署、開源透明的模式，DeepSeek 的開源有效緩解了醫療機構對隱私與合規的擔憂，同時賦能更多的應用場景與創新機會，進而全方位地推動 AI 醫療行業的進步與發展。</p><p>醫院落地的 Med-Go 都是私有化部署，不連接外網，所以數據不出院從源頭解決了隱私泄露的問題。</p><h3>Q：DeepSeek 可能是一個更出色、更具成本效益的工具。從商業化角度，您認為 DeepSeek 是否會表現得更好？</h3><p>從技術角度看，DeepSeek 的開源和本地化部署特性，意味着醫療企業可以大幅降低對第三方雲平台的依賴，一方面節省了雲端服務的成本，另一方面也更好地掌控數據合規和安全。</p><p><strong>對於很多高度注重用戶隱私與合規的醫療場景，這種模式具有明顯的成本效益優勢</strong>。更重要的是，DeepSeek 開源的策略可以讓企業深度定製模型，在臨牀診斷、藥物研發、患者管理等多個業務線上衍生出更多專屬化 AI 應用，從而增加產品市場競爭力。</p><p>以 Med-Go 為例，我們是和醫生強耦合的，從語料選取再到多輪訓練和深度思考都是基於醫生來蒸餾的，醫生是我們 Agent 的產品經理，而基座大模型醫療類的語料並不專業，ETL 也不會很仔細，所以嚴肅醫療上準確率會低。這就是我們深度定製的區別。DeepSeek 這次主要提升了我們在數學計算問題上的能力。</p><h3>Q：此前，大模型在醫療領域應用時，經常被質疑找不到合理的應用場景。在這個問題上，DeepSeek 是否會帶來些不同？</h3><p>大模型在醫療領域應用找不到應用場景的核心原因，還是原生大模型醫療能力不過關，他的能力沒有得到醫生這類專業人羣的認可。現在 DeepSeek 的出現，讓基礎模型的能力得到了大幅的提升，在通過醫學團隊深度優化的 DeepSeek 模型，一定能有效解決醫療領域的痛點。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「不浪費每個捐贈肝」，瞄準移植器官修復需求，「清瀚醫療」自研常溫灌注 NMP 系統｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186059264384896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 18:23:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>説起器官移植，供需比懸殊一直是世界性難題。世衞組織的一項數據曾顯示，每年全球器官移植總數不及需求量的 10%。在中國，雖然自 2010 年就開始試點器官捐獻，但直至 2024 年底約 14 年間，國內累計完成的公民逝世後器官捐獻僅有 5.5 萬例，捐獻器官約 17 萬個。</p><p>&nbsp;與此同時，在供需比本就不足的情況下，「器官移植手術過程中的棄用率較高」問題，也開始引起行業關注。&nbsp;</p><p>近期，由清華工業開發研究院、全球健康產業創新中心（GHIC）聯合主辦的全球健康產業創新大會上，清瀚醫療 CEO 張向軍對 36 氪提到，造成這種現象的原因之一，是由於保護和修復技術有限，導致不少器官「在摘取、轉運、保存或手術環節就廢掉了，無法再用」。&nbsp;</p><p>具體而言，國內醫療機構在獲取移植器官後，主要採取靜態冷保存技術（SCS）進行存儲，也就是摘取到器官之後，馬上將其放置在合適的灌注液中灌洗，迅速、均勻降溫到 0-4℃之間，再轉運到手術現場。優勢是簡單易用，缺點則在於會造成器官損傷。&nbsp;</p><p>因此，近年來，一種名為常溫機械灌注技術（NMP）的方法開始在行業內流行起來。簡單理解，NMP 設備以血液為載體，可以把養分、生物素等加入循環系統，並外置氧合器模擬正常人體環境，從而更好在體外監測器官質量、評估移植效率。牛津大學此前針對超過 200 名肝移植患者進行的一項統計稱，相較於 SCS，NMP 方法可以整體降低約 50% 的器官棄用情況，同時，肝損傷更少、平均保存週期提高約 54%。&nbsp;</p><p>只是，受限於高難度開發壁壘，當前，國際上僅有 3 家海外企業的相關產品取得了美國 FDA 或歐盟 CE 認證，尚無國產設備註冊獲批。&nbsp;</p><p>為解決這個問題，清瀚醫療在清華大學精準醫學研究院的扶持下成立，專注開發全系列體外循環高端醫療裝備；2020 年時，公司曾與協和醫院等單位一起，承擔工信部 ECMO 國產化攻關項目。&nbsp;</p><p>張向軍介紹，機械灌注技術的歷史雖可以追溯至 1930 年代，但開始成設備、進入商業化，還要從 2018 年左右開始算起。從技術開發壁壘角度，灌注液的配置、氧合器技術，以及灌注策略等多個因素都直接影響着灌注效果；此外，在灌注過程中，器官微循環也會影響到器官血管灌注、氧供、代謝、器官修復鍵。「核心是要讓肝臟認為，它還‘活’在人體內，所以一定要營造出合適的溫度、血液環境。」&nbsp;</p><p>針對此，清瀚醫療主要從三個方面對 NMP 設備開的發進行了技術創新：首先，在灌注模塊，公司基於微循環模型理念，採取搏動式灌注設計來實現微血管的灌注效果，確保能夠將血液迅速送達至微血管；&nbsp;</p><p>在氧合模塊上，由於不同臟器的氧合指標各有不同，公司自研了全系列、各臟器專用的氧合器；&nbsp;</p><p>此外，為實現智能化氧合，便於觀察、評估灌注效果，清瀚醫療的 NMP 系統除了做到可以顯示血液動力學指標外，還對血氣指標等進行實時監測。同時，系統內嵌了針對溫控系統和氧供系統的智能算法，使離體肝臟器官實現「最優仿生環境下的生存和修復」。&nbsp;</p><p>據瞭解，清瀚醫療的肝臟常溫機械灌注系統已於 2024 年 11 月正式發佈，並已陸續獲得科研訂單。此外，公司還在探索 NMP 系統在腎臟、心臟、肺臟等領域的應用。&nbsp;</p><p>值得一提的是，基於微循環的技術理念，以及創始團隊在微流動界面/流場設計、生物塗層技術和中空纖維膜製備三大核心技術板塊的研究積累，除器官醫學之外，清瀚醫療還在生命支持領域，如體外膜肺系統、人造子宮系統；以及溶解氣體控制領域，如醫用氧合膜、醫用換熱膜等方向佈局相應產品線。&nbsp;</p><p>張向軍提到，之所以這樣規劃產品開發思路，是因為團隊認為，人體內各臟器都是依靠和血液的相互作用，通過微循環來交換物質，比如心臟靠生物電+機械的方式驅動血液循環、肺靠跨肺泡膜來傳質、腎靠腎小球毛細血管薄壁過濾血漿成分等。</p><p>&nbsp;「就好比我們不能在高速公路上吃飯、聊天，和外界交互，但可以在鄉村公路上停下來享受生活。生命也如此，大血管就像高速公路，它只是在運輸血液。血液只有流到微循環（鄉村公路）上，才可能到達不同臟器、交換不同物質。因此，清瀚醫療希望以微循環研究為起點，逐漸進入到對肺循環、體循環，乃至循環動力技術和裝備的全系列研發創新。」張向軍表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜特斯拉發視頻介紹 FSD 智能輔助駕駛使用技巧；TikTok 計劃 5 年內在泰國投資 88 億美元；2024 年我國免簽入境外國人人次翻番</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186077930135429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 17:35:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3186034701525122"><strong>李佳琦直播間 38 開局預售火爆，國貨美妝穩佔榜首</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 27 日晚 8 點，李佳琦直播間 38 大促正式拉開帷幕，美妝、母嬰、寵物等諸多細分類目國貨單品受到消費者熱捧。截至 2 月 28 日下午四點，可復美膠原棒累計售出超 9 萬件、珀萊雅超膜銀管防曬售出超 5 萬件；珀萊雅紅寶石面霜、珀萊雅雙抗精華面膜、Mistine 小黃帽防曬霜分別登上預售曝光人數 Top3。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185997913497474"><strong>豐田擬為日本生產的零部件支付更高價格，以幫助供應商提高工資</strong></a></p><p>豐田汽車公司週五表示，計劃提高為日本國產零部件支付的價格，以便供應商能夠提高工資，從而幫助豐田維持穩定的供應基礎。此前日本政府表示，他們希望看到小企業在今年的年度工資談判中加入大公司的行列，提出大幅加薪。豐田在日本國內的零部件供應商網絡已擴展至約 6 萬家公司，其在年度談判中的立場被視為日本企業的風向標。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185861323480965"><strong>特斯拉發視頻介紹 FSD 智能輔助駕駛使用技巧</strong></a></p><p>36 氪獲悉，特斯拉官方發佈視頻，詳細説明特斯拉 FSD 智能輔助駕駛使用技巧，時長為 4 分 11 秒。特斯拉提示，FSD 智能輔助駕駛功能，目前仍屬於 GB/T40429-2021《汽車駕駛自動化分級》中定義的 L2 級組合駕駛輔助。本功能的運行表現可能受實際道路環境、天氣等因素影響而和預期有所差異，很多情況下可能需要駕駛員的幹預，駕駛員幹預不及時可能出現包括但不限於如碰撞、不能準確識別交通信號燈或道路標識等風險。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185836255928196"><strong>TikTok 計劃 5 年內在泰國投資 88 億美元</strong></a></p><p>據彭博消息，TikTok 計劃 5 年內在泰國投資 88 億美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185834081378440"><strong>寶馬新世代電動車型計劃明年夏季在德國投產</strong></a></p><p>當地時間 2 月 27 日，寶馬集團宣佈，德國慕尼黑工廠正加速推進「新世代」電動車型的生產準備，計劃於 2026 年夏季正式投產。在現有產線持續運轉的同時，該廠目前正在新建三座生產車間——車身車間、總裝車間及配套生產物流區。自 2027 年起，該工廠將全面轉型為純電動車型生產基地。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185769275187074"><strong>京東亞馬遜海外官方旗艦店商品突破百萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，日前，京東亞馬遜海外官方旗艦店正式品類拓新，上線 50 萬款服飾鞋包新品，來自 1600 個國際品牌。截至目前，亞馬遜海外官方旗艦店商品總數已突破百萬，品牌總數超 7000 個。未來，旗艦店將持續每週新增 10 萬款新品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185692281675649"><strong>強強聯手，阿里國際站與國際航運巨頭馬士基啓動深度合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 28 日，B2B 出海平台阿里國際站宣佈：與國際航運巨頭馬士基啓動深度合作，聯手為中小企業改造海運體驗。日前，雙方合作的首批物流線路已經上線，不僅費用能省 10%，流程也已簡化。阿里國際站稱，未來還將與更多合作伙伴一起，改造更多線路、覆蓋更多市場，讓簡單可靠的物流體驗成為外貿中的常態。隨着體驗的優化，預計全球更多新客戶都將湧入 B2B 領域，中小商家的外貿生意規模也將快速擴大。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185617600651142"><strong>特斯拉尋求在美國加州提供無人駕駛出租車服務</strong></a></p><p>據美國加利福尼亞州監管機構稱，特斯拉已經申請了與司機服務相關的許可證，這標誌着特斯拉邁出無人駕駛出租車（Robotaxi）業務監管審批的第一步。特斯拉目前已獲準在加利福尼亞州測試有安全駕駛員的自動駕駛汽車，但還沒有獲得該州機動車輛管理局頒發的無人駕駛測試或運營許可證。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185513580028037"><strong>OpenAI 創始人回應 Meta 擬發佈獨立 AI 應用</strong></a></p><p>當地時間 2 月 27 日，OpenAI 創始人山姆·奧特曼在社交平台 X 發文，回應 Meta 擬二季度發佈獨立 AI 應用的計劃。他表示，「如果 Meta 試圖衝我們來，而我們能以一種出其不意的方式進行反擊，情況將會非常有趣。也許我們會做一個社交應用。」</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185743063916422"><strong>馬斯克：Grok 應用新版本現已上線</strong></a></p><p>北京時間 2 月 28 日，馬斯克在社交平台 X 發文宣佈，新版本的 Grok 應用現已上線。馬斯克建議用戶試試 Grok 語音模式，體驗大幅提升。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185737290440580"><strong>小米發佈多款科技家電新品</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米 15 Ultra、小米 SU7 Ultra 產品發佈會上同步發佈了米家中央空調 Pro、Xiaomi 智能音箱 Pro 等多款小米科技家電新品，其中，米家中央空調 Pro 是小米推出首款家中多聯機中央空調產品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185850943627395"><strong>亞馬遜推出新款量子計算芯片 Ocelot</strong></a></p><p>當地時間 2 月 27 日，亞馬遜雲科技（AWS）宣佈推出一款新型量子計算芯片 Ocelot。與現有方案相比，該芯片可使量子糾錯成本最高降低 90%。Ocelot 由加州理工學院 AWS 量子計算中心團隊研發。相關成果已發表於《自然》雜誌。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185484225453956"><strong>Meta 與私募阿波羅洽談 350 億美元數據中心融資</strong></a></p><p>據彭博消息，知情人士透露，另類資管巨頭阿波羅（Apollo Global Management Inc.）洽談牽頭對扎克伯格旗下「元宇宙公司」Meta Platforms 投資大約 350 億美元，從而幫助（後者）在美國打造一系列數據中心。阿波羅將是主要的出資方，融資計劃還處於早期討論階段。近期，Meta 已經宣稱，2025 年要在人工智能（AI）相關領域投資多達 650 億美元。&nbsp;</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185791001780102"><strong>星際榮耀將在成都投資 33 億元建設火箭生產基地</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據成都發布，近日，國內首個成功完成運載火箭入軌發射任務的民營公司星際榮耀航天科技集團股份有限公司（簡稱「星際榮耀」），將在成都投資 33 億元建設火箭生產基地，用以生產能力對標美國太空探索技術公司（簡稱「Space X」）獵鷹 9 火箭的產品。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3186010709827458"><strong>IBM 回應「中國投資公司停止運營」：全球範圍內整合產品開發職能，並未退出中國市場</strong></a></p><p>據媒體報道，IBM 內部發布公告稱，商業機器（中國）投資有限公司及其分公司將於 2025 年 3 月 1 日起停止業務活動，相關辦公場所亦將停用。官方對此回應稱：IBM 沒有退出中國市場，IBM 在全球範圍內整合產品開發職能。繼去年秋天中國實驗室的調整後，原以承載 IBM 產品開發職能為主要目的國際商業機器中國（投資）有限公司已完成其主要使命， 因而計劃關閉。 關閉流程將依據國家相關法律法規執行。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185945244524424"><strong>第五次全國經濟普查結果顯示：我國第三產業規模擴大質量提升</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家統計局消息，第五次全國經濟普查結果顯示，我國第三產業經營主體大幅增加，總體規模擴大，發展質量提升，成為帶動經濟增長、促進充分就業的重要力量。2023 年，第三產業增加值佔 GDP 的比重為 56.3%，比 2018 年提高 2.2 個百分點。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185820594954369"><strong>2024 年我國免簽入境外國人人次翻番</strong></a></p><p>國家統計局 28 日發佈的 2024 年國民經濟和社會發展統計公報顯示，2024 年，通過免簽入境外國人 2012 萬人次，增長 112.3%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞洲數碼未來：經濟學人影響力第五屆年度「亞洲科技變革峯會」將展示商業和社會創新，香港特別行政區政府財政司司長陳茂波先生, GBM, GBS, MH, JP 將發表主題演講</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186058469499014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 17:29:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1365" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_e9a5dbdc93bc4e91a8883a0ec8fe590c@5868219_oswg624122oswg2048oswg1365_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>圖示：經濟學人影響力將於 3 月 12 日至 13 日在香港合和酒店舉辦第五屆年度「亞洲科技變革峯會」。</p><p>【香港】 – 經濟學人影響力將於 3 月 12 日至 13 日在香港合和酒店舉辦第五屆年度「亞洲科技變革峯會」。這場盛大的活動將匯聚 500 位領袖，共同探討新興科技為商業和社會進步帶來的變革力量。</p><p><strong>主要議題包括：</strong></p><p>● 人工智能時代的工作未來：分析人工智能對就業市場、技能發展以及人機關係演變的影響。</p><p>● 量子革命：探討量子計算如何重塑網絡安全、醫療保健和金融等領域。</p><p>● 可持續科技解決方案：討論應對氣候變化和促進可持續發展的創新綠色科技。</p><p>● 以人為本的創新：確保科技應用以人類需求和社會福祉為優先。</p><p>● 粵港澳大灣區轉型*探索大灣區在推動亞洲創新和經濟增長方面的重要作用。</p><p>● 中國數碼路線圖：深入瞭解中國科技領袖對塑造全球科技格局的創新見解。</p><p>● 智慧綠色出行：探討電動汽車、智慧城市倡議以及政府推動可持續交通的政策。</p><p>● 倫理人工智能：解決數據隱私、網絡安全和生成式人工智能公眾信任等關鍵問題。</p><p><strong>70 位演講嘉賓已確認出席，包括以下傑出人士：</strong></p><p>● 香港特別行政區政府財政司司長陳茂波先生, GBM, GBS, MH, JP</p><p>● 著名物理學家、作家及電視節目主持人 Brian Cox 教授</p><p>● 理想汽車首席技術官謝炎</p><p>● Google 亞太區首席資訊安全官辦公室總監 Daryl Pereira</p><p>● 梅賽德斯-奔馳集團首席人工智能科學家 Milind Gaharwar</p><p>● 蘭桂坊集團主席盛智文</p><p>● 德意志銀行全球新興市場首席資訊官 Chris Bezuidenhout</p><p>● Sephora 首席技術官 Paulo de Guzman</p><p>● Grab 風險和 GrabDefence 業務主管 Puneet Gambir</p><p>● WhatsApp 全球社會影響力總監 Clair Deevy</p><p>● 松下亞太區企業基礎設施、網絡安全和智能創新總經理 Irwan Yulianto</p><p>● 領英中國人才解決方案事業部總經理 Nancy Wang</p><p>● DHL 亞太區分析主管 Prerit Mishra</p><p>● Pinterest 亞太區內容高級總監 Ayumi Nakajima</p><p>● Klook 首席客戶體驗官 David Liu</p><p>● Booking.com 亞太區副總裁兼董事總經理 Laura Houldsworth</p><p>● 等等</p><p>「我們正處於一個關鍵時刻。量子計算、核聚變和人工智能等新技術有望徹底改變我們的社會，而亞洲正處於舞台中央」，布萊恩·考克斯教授説道。「但這些技術的發展和部署需要集中資金、研發和監管。我們不能忘記它們源於好奇心驅動的科學。我相信，保持科學基礎——新知識的源泉——與基於過去發現的新技術發展並駕齊驅至關重要。我期待與各位領導者和專家交流，併為這場重要的辯論做出貢獻。」</p><p>「從量子計算到倫理人工智能，2025 年亞洲科技變革峯會將應對定義我們未來的創新」， 經濟學人影響力項目亞太區科技與社會負責人查爾斯·羅斯表示。「我們將進行的對話不僅關乎技術，更關乎塑造一個更具韌性和公平的世界。我期待與引領變革的領導者們進行交流。」</p><p>第五屆年度「亞洲科技變革峯會」由 Kellogg-HKUST Executive MBA Program、香港科技園公司、塔塔通信、IBM、友邦保險和麥肯錫全球研究院贊助。活動得到「香港品牌」、香港旅遊發展局、AI Club Asia、Asia MarTech Society 和英國駐香港總領事館的支持。官方旅行合作伙伴為國泰航空。</p><p><strong>關於經濟學人影響力</strong></p><p>經濟學人影響力致力於協助企業、政府和基金會促進變革和實現進步。經濟學人影響力將經濟學人集團聞名的專業知識整合到單一品牌下，彙集政策研究和見解、數據可視化、定製化故事敍述、活動和媒體。經濟學人影響力將智庫的嚴謹性與媒體品牌的創造力相結合，在可持續發展、醫療保健和新全球化領域吸引觀眾。 訪問<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.economistimpact.com">www.economistimpact.com</a>瞭解更多信息。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜泳池機器人「思傲拓」完成 7000 萬元 A+輪融資，以極致性價比打造出海品牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3183336483364229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 17:13:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，水下清潔機器人公司「思傲拓」（深圳市思傲拓科技有限公司）近日已完成 7000 萬 A+輪融資，投資方為地方產業，以及上市公司捷榮股份等，本輪融資主要用於產品生產、備貨。</p><p>「思傲拓」成立於 2021 年 10 月，總部位於深圳，是一家專注於水下清潔機器人的企業，其產品泳池清潔機器人主要通過亞馬遜、Temu 電商平台銷往北美等海外市場，公司成立僅三年，已擁有 17 項自主知識產權及核心技術，並於 2023 年 6 月入選深圳市智能機器人應用示範典型案例。</p><p>得益於技術的革新則讓泳池機器人在清潔效率、智能操控等方面不斷升級，以及消費者對便捷、高效泳池維護的需求增加，泳池機器人市場近年來展示出強勁的增長勢頭。</p><p>數據顯示，預計到 2029 年，全球自動泳池機器人市場規模將達到 21.6 億美元，年複合增長率為 10.9%。這一增長趨勢背後，是全球範圍內泳池保有量的持續上升以及泳池機器人普及率的逐步提高。</p><p>尤其北美地區，已成為全球增長最快的市場之一。&nbsp;這一趨勢主要得益於其龐大的家庭泳池保有量——美國擁有全球最多的私人泳池（超 1000 萬個），而泳池業主平均每年要花 1432 美元來維護泳池，包括定期清潔、維修和季節性開閉等，單次費用平均超過 100 美元。</p><p>人工維護成本高昂且勞動力短缺問題日益凸顯，推動自動化清潔設備成為剛性需求。泳池機器人能替代多次昂貴的人工清潔服務，從長期使用的角度計算，具有更高的長期投資價值。這使得泳池機器人不僅是一種科技產品，更是一種經濟實惠的泳池維護解決方案。</p><p>「思傲拓」創始人鄧卓明告訴 36 氪，受消費能力影響，美國絕大部分用戶傾向購買 500 美元以下的泳池機器人產品，而「思傲拓」甚至將價格做到了 400 美元以下，比如其 SAT 1X 系列售價僅為 199 美元，價格高一些的 SAT 2X 產品也不過 399 美元。</p><p>技術出身的鄧卓明創立「思傲拓」前，曾在一家經營無人船業務的公司任職，將營收從 600 萬做到 1800 萬。「美國消費者主要看價格，對他們來説，這就是一個家庭工具而已。」據他透露，公司 2024 年營收超 1 億元，出貨量近 10 萬台。</p><p>在鄧卓明看來，「思傲拓」的核心競爭力在於「將成本控制做到極致」，從而建立低價優勢。這源於其對「第一性原理」的堅持——從物理本質出發重構產品邏輯。</p><p>以電池續航為例，行業普遍通過堆疊電池容量延長工作時間，但成本隨之飆升。「思傲拓」卻反向拆解問題本質：續航的核心是能耗，而影響能耗的關鍵是摩擦。團隊花費兩年時間，通過改造電機傳動系統，將行星齒輪壽命從行業平均 500 小時提升至 2000 小時，最終實現降低摩擦損耗的目的。</p><p>此外，「思傲拓」產品還具有體積小、輕巧等特點，「大部分用戶是女性，輕便會很重要。」據悉，在具備相同吸污容量的情況下，行業裏其他產品的體積普遍是思傲拓產品的 1.5 倍。較大的體積往往意味着更高的運輸成本，產品的售價可能因此相應提升。相比之下，「思傲拓」體積不大，運費更低，這進一步強化了其價格優勢。</p><p>靠着超高的性價比，「思傲拓」今年第一季度出貨量已經超越去年全年，銷售額也超 5000 萬元，並已經進入盈利狀態。其中 Temu 半托管增長迅猛，與亞馬遜銷量相當。另外，鄧卓明透露，憑藉碾壓性的價格優勢，「思傲拓」逼得對手只能通過更大的廣告投放來拉動交易，「廣告支出要佔到總銷售額的百分之三四十。」</p><p>2024 年，「思傲拓」在亞馬遜銷量排第四位，第一名為以色列知名泳池機研發與製造商 Maytronics 下的 Dolphin 品牌。而今年「思傲拓」的目標是站上亞馬遜上泳池機器人銷售榜 TOP1。</p><p>值得一提的是，去年，「思傲拓」與 Maytronics 達成了戰略合作，雙方合作新的品牌「Niya」，並通過 Maytronics 的所有渠道進行銷售。根據公告內容，「思傲拓」將利用自有的電機、傳感器產線為 Maytronics 研發和生產無纜泳池機器人。「你説對方看中了什麼？就是我們的成本優勢。」</p><p>據悉，「思傲拓」在惠州建立了約 2 萬多平方的工廠，擁有 300 多員工，生產產品包括無刷電機、傳感器、電源、電池密封、配件產線和組裝生產線。</p><p>正是基於供應鏈的打通以及技術創新，「思傲拓」才將成本控制變為現實。而隨着生意的增長，鄧卓明需要不斷尋找各個環節上的降本可能。</p><p>在跨境電商的運營體系中，海外倉扮演着至關重要的角色，它作為建立在海外的倉儲設施，能夠提前將商品存儲在消費者附近。當消費者下單後，商品可以從海外倉直接發貨，大大縮短配送時間。</p><p>除了關乎賣家的物流時效、用戶體驗，海外倉的選擇還與成本高低掛鈎。目前，跨境電商賣家獲取海外倉的途徑大致分為三種：尋找第三方海外倉合作，使用亞馬遜的 FBA 倉，或者賣家自行租賃海外倉。</p><p>對於具有一定規模的賣家而言，自行租賃或是最可行的選擇項。春節前，鄧卓明隻身跑到美國，就是想解決海外倉的問題。他告訴 36 氪，很多做跨境電商的消費電子都是死於庫存管理，而自己設立自有倉庫可以有效解決這一問題，以便動態調整備貨策略。成本節省下來後，「思傲拓」有望將爬牆泳池機器人的價格從 600 美金打到 300 美金。</p><p>鄧卓明向 36 氪表示，水下清潔機器人行業裏並不存在太大的競爭壁壘，市面上一些突出 AI 視覺、識別障礙等概念的產品多是本末倒置，「你只需要做到清理乾淨，價格不貴就行了。」之於「思傲拓」，低價不是內卷，而是一種向品牌進化的途徑。</p><p>安克創新大概就是一個很好的例子。「他們最初出海的時候主打的也是性價比，只不過後來慢慢做起來了，逐漸成為品牌。」</p><p>在鄧卓明的理解裏，做品牌的前提是活下去，「活得時間長，賣貨足夠多，讓消費者能天天看到你，當銷售額起來後，進一步打磨產品，讓消費者對你有認知，覺得這個品牌與質量掛鈎。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025，中國優質新藥「怎麼賣」，大廠們給出了明牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3185905562083201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 17:09:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年開年來，創新藥出海延續了高歌猛進的勢頭，陸續已有多筆十億美元級別的創新藥出海 BD 交易披露。</p><p>比如，信達生物宣佈將旗下一款 ADC 產品的全球開發、生產和商業化權益獨家授權給羅氏，潛在里程碑付款達到 10 億美元；先聲藥業旗下腫瘤創新藥公司先聲再明則與艾伯維達成一項有關多發性骨髓瘤藥物的授權，里程碑付款同樣超過了 10 億美元。</p><p>不少人用「中國創新藥的 DeepSeek 時刻」的形容，來表達對創新藥出海的未來期待。</p><p>這個概念最初被帶火，是因為美國《華爾街日報》近日報道稱，經過十幾年的持續發展，中國創新藥的實力「已經不容忽視」；醫藥媒體 Endpoints New 甚至直言，中國生物技術的發展，正在「威脅美國製藥商的主導地位」。</p><p>促成這樣認知的背後，本質上在於這兩年蓬勃發展的創新藥管線交易。據統計，2024 年國內創新藥出海總數達到近百筆，披露金額接近 600 億美元。儘管其中也不乏中國藥企在資本寒冬、融資受阻情況下的無奈，但從結果上來看，它同樣為國產新藥的出海敍事完成重要開篇。</p><p>近期的一場行業論壇上，藥明生物首席執行官陳智勝甚至稱，目前，第一批「掃貨團」已相繼來中國了，且「醫院非常強」。作為手握全球 700 家客戶的 CDMO 巨頭，藥明生物對市場風向的感知足夠敏鋭。</p><p>但經歷了過去兩年的「掃貨」，買賣雙方對價格、條款、權益等諸多維度的考慮，都變得更加謹慎。對於仍有意願出售產品的創新藥企來説，接下來應該怎麼做？</p><h2><strong>土豪買方「不在意創新源自何處」，</strong></h2><h2><strong>去中國淘金是「公開的祕密」</strong></h2><p>近兩年，陸續到期的「專利懸崖」壓力之下，製藥大廠們一直在尋求更高的創新效率，買方需求持續存在。</p><p>本質上，是大型製藥公司們逐漸意識到，美國生物技術公司那一套從 0 到 1 的創新邏輯太昂貴了，既然可以通過 license in 的方式從中國以相對更低的價格獲得類似的分子，為什麼還要像以前那樣，花費百億美元收購一家美國 Biotech？</p><p>今年 1 月中旬，素有生物醫藥行業發展風向標的摩根大通醫療健康年會（JPM）上，賽諾菲方面的高管公開表示，製藥企業從事創新業務，但從根本上來説，「並不在意創新源自何處」。</p><p>性價比的加持上，中國公司的產品自然是很好選擇。一位服務過多項 BD 交易的第三方人士提到，今年的 JPM 大會上，海外的投資人、企業人士都在毫不避諱地談到，「去中國淘金，這是個公開的祕密」。</p><p>但與此同時，一些變化已經在悄然發生。前述人士表示，一些 MNC 人士近來在與他交流時也會提到，公司無論看哪個賽道時，都會依次掃過全球的管線。「但他們看到最後經常發現，，數據好的幾個領域都是中國資產，這些產品未必是真正的 FIC、BIC，但對於他們來説，有時 Me Too 和 Me Better，其實也夠了」。</p><p>有企業人士嘗試從中總結跨國藥企的喜好，並發現了一些小細節，比如，他們現在<strong>開始對更早期，甚至是沒有進入到臨牀階段的項目展現出興趣</strong>，這與外界「MNC 喜歡穩定性」的刻板印象略有差別；</p><p>再比如，海外企業喜歡直接收單品，做「clean」的交易。畢竟，初創公司有的技術平台、研發設備或人才，MNC 也有，甚至更好。</p><p>對於近些年熱衷於花大價錢自研技術平台的 Biotech 來説，實際的交易中，這就在某種程度上變為沉沒成本。「<strong>平台會源源不斷地產生新產品，但買方願意給出的價格只建立在產品的市場價值上</strong>；而公司又需要維持平台的運轉來產生新的產品繼續做交易。從公司運營層面，這是一個令管理層困惑的局面，但很難解決。」該企業人士表示。</p><p>待價而沽還是馬上賣出，中間的考量不僅僅是出了一個臨牀數據後的產品溢價，還有來自企業的預期，這就帶來了更強的不確定性。</p><p>此外，「講個好故事」，這個頗有些老生常談的道理仍然值得重視。前述第三方人士解釋，本質上，説服大廠買家的核心有兩點，科學上如何優秀、商業上如何賺錢。「一定要説重點，比如講臨牀數據，不僅要告訴他們你的數據有多好，還要説你的數據比別人好在哪兒，提前幫買方把競品工作做在前面，就會是一個加分項。」</p><h2><strong>關於 NewCo，先行者給出了幾點提示</strong></h2><p>過去一年，最受市場關注的交易方式無疑是能夠快速回血的 NewCo。</p><p>藉由金融資本攢局在海外成立新公司，中國藥企可以將產品管線剝離出來向其授權，並獲取一定現金及股權補償。而攢局者們對新公司結局的最理想預期，便是被 MNC 高價併購，或直接在美股上市。</p><p>一般情況下，NewCo 架構和國內公司不存在直接關聯，管理層、股東、團隊均為本地化結構，成為一個面子上的「純血統」美國公司，從而享受美國資本市場為生物醫藥企業開出的更高估值和融資渠道。</p><p>2024 年以來，恆瑞醫藥、康諾亞、嘉和生物等做成了的案例接連出現，一度將針對這種模式的討論引向高潮；今年開年，康諾亞再度官宣兩筆 NewCo，其中一款針對自免藥物的交易潛在里程碑和銷售分成達到了 3.38 億美元。</p><p>但���着越來越多的交易出現，一些有過 NewCo 經驗的交易者們也開始發出警示。一方面，適用於這種交易的產品很有限，一般是難以直接被 license out 給 MNC，或出價不及企業心理預期的非核心管線。這一過程中，<strong>Biotech 實際是被動參與者，對應的 NewCo 首付款價格也會很低，所以才需要股份進行平衡</strong>。</p><p>2024 年，公開披露的 6 起 NewCo 交易中，總交易金額雖高達 80 億美元，但涉及的首付款金額卻僅有 2 億美元左右。</p><p>另一方面，不同於恆瑞、康諾亞這類已經上市的成熟企業，和傳統 BD 一樣，NewCo 模式也無法根本性解決 Biotech 短期面臨的退出問題。拿到授權的初創 NewCo，被併購、上美股都可能是幾年後的事，在此之前，Biotech 自己的「回購條款一來，能不能撐過去」？</p><p>其中一個妥協成分或許在於，強勢美元資本的介入，的確省去了部分 Biotech 進入海外市場的成本。</p><p>梁勇職業生涯的早年在國內某頭部醫藥企業做投資，如今自己出走創業，看過不少在美國的項目。「在這裏幹什麼都看圈子，華人找華人，白人找白人。除非管理層在海外工作生活過很長時間，能融入白人圈子。」</p><p>如果不滿足這個條件，即便是有足夠強的資金實力聘請白人團隊，也未必真的合適。因為，雙方建立信任需要過程，文化、認知層面也有許多需要磨合的問題，比如「只有中國人自己能懂的對效率的極致追求」。</p><p>這些，對於想要繼續入局 NewCo 交易的企業來説，或許值得注意。</p><p>（梁勇為化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>烘焙糧霸榜，人寵同款消費反映情感進階｜1 月寵物用品產品消費指數榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186023500865667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 16:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1230,1799" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_9e19b6fb4fbe4b7b9e71e6060659e8ac@5345065_oswg511807oswg1230oswg1799_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，鮮朗低溫烘焙貓糧、藍氏獵鳥乳鴿凍幹貓糧 1.5kg 和弗列加特全價鮮肉烘焙貓糧囤貨裝分別以 1.85、1.77、1.72 的綜合熱度指數位列榜單前三。</p><h2><strong>烘焙糧產品憑工藝和成分霸榜，品牌借力春節和達人營銷銷量激增</strong></h2><p>相比上月，前列產品變化不大，但顯著特徵是烘焙糧霸榜。鮮朗、藍氏、弗列加特三大本土品牌佔據前三，其核心驅動力在於低溫烘焙技術突破與抖音內容生態的深度綁定。</p><p>鮮朗憑藉「93% 動物性原料」輔以低溫烘焙技術的工藝宣傳，精準切中消費者對寵物食品營養成分含量的焦慮，配合「春節囤貨季」推出大額優惠，單日直播間 GMV 突破 500 萬元，銷售熱度在榜單中排名第一；弗列加特則以「磷蝦油美毛配方」打出差異化，藉助多名 KOL 宣傳推廣並開展春節促銷活動，抖音直播間銷售額暴漲 200%，驗證了高端化市場的爆發力。</p><p>此外，藍氏獵鳥乳鴿貓糧作為市面上少有的添加乳鴿肉的貓糧衝上前三。該產品不僅添加足量乳鴿肉、果蔬助力貓咪好身材，還加入多種益生菌維護貓咪腸胃健康，從源頭上幫鏟屎官們解決貓咪腸胃問題。</p><p>此外，該產品通過抖音「老爸抽檢」IP 打造質檢人設，將產品檢測拆解為看配方、看工廠、看進食「三步走」的硬核科普，實現了從流量到銷量的閉環。製作工藝的精進、營養配方的打磨與對營銷渠道的創新，寵物主糧也在不斷升級，滿足消費者不斷提高的養寵需求。</p><h2><strong>節慶場景促寵物個性化服飾大賣，人寵同款消費反映養寵情感進階</strong></h2><p>從細分品類來看，寵物服飾品類有兩款產品上榜，反映了冬日寒冷氣候和春節紅火氛圍帶來的寵物用品需求升級。憨憨樂園招財款服飾以「加厚柔順+招財喜慶」的組合拳突圍，本質是抓住春節節點下沉市場對吉祥符號消費的強需求。其加厚抓絨面料針對北方低溫環境，讓愛寵無懼寒冷玩耍於街頭。</p><p>蕉內 5 系保暖背心以「人寵同款」破局，背後是都市青年對擬態家庭關係建構的極致追求。該款背心以軟糯的材質、獨特的配色和設計贏得消費者眾多好評，而「趙露思同款」營銷則巧妙轉化粉絲經濟。</p><p>值得關注的是，該產品在天貓旗艦店的轉化率是傳統寵物服飾的 3 倍，且 72% 消費者同時購買人用保暖內衣，印證了「愛寵即愛自己」的新型消費心理。相較憨憨樂園的節日限定屬性，蕉內通過打通人寵產品線，正在構建全年化的消費場景。</p><p>寵物服飾消費呈現「情感符號壓倒功能」的轉向，從「看家護院」到「家庭情感代償品」——三四線城市通過寵物服飾構建節日儀式感，一線消費者則藉由潮流設計完成「人寵關係美學化」，兩類市場共同指向寵物經濟已進階為「家庭情感基建」消費。</p><h2>&nbsp;<strong>榜單説明</strong></h2><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用戶消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_fffb24619580490bbe29802078398ef0@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>競逐「天空之城」，成都靠什麼出圈？｜36 氪產業帶計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186017670160263?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 16:33:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_f845a74ab9e74c8d8cc676d8b697006c@5807859_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">低空經濟，一場城市競賽。‘</p><p><strong>文｜阿至</strong></p><p>100 年前，美國三大汽車巨頭福特、通用和克萊斯勒先後在底特律誕生。跟着他們一起出現的，除了外來的競爭對手，還有大量零部件供應商。</p><p>汽車革命改變了底特律的命運，讓這個工業城市取代歐洲，在 20 世紀中葉成為新的「世界汽車工業中心」。</p><p>歷史的發展告訴我們，<strong>每一輪交通革命都會帶來城市的崛起。</strong></p><p>但底特律的結局又單獨補充了一條經驗：<strong>城市想要保持繁榮，只抓住一次變革大概率不夠。</strong></p><p>反觀國內城市化進程加快的幾十年，交通變革也拉動了許多城市的發展，比如輪船港口之於上海，高鐵之於鄭州，航空工業之於成都。</p><p>這些城市的發展幾乎都能從這裏找到源頭，但又在此之上深入不同領域，各自攻關，為新產業的落地打開通路。</p><p>低空經濟，可能就是今年被賦予最多期待的新領域。它的發展包含「天地人機」四個關鍵要素，簡單來説，就是開放的空域、地上的基礎設施、專業的人才和產業鏈的配套。</p><p><strong>這四項關鍵要素放眼西南，聚焦成都，幾乎條條可循。</strong></p><p>西南地區是軍工和航空產業的集聚地，而成都作為「西三角經濟圈」核心發達城市之一，過去一直是全國重要的航空工業中心。</p><p>這意味着，至少在「飛上天」這件事上，成都既有製造的基礎，又有基建的配套。改革開放之後，中國加碼科技建設，高新技術攻堅成為國內科學界的頭等大事，以「611 所」為代表的航空科研機構在成都發展迅速，大量人才匯聚於此，搞技術、做項目， 很多今天低空經濟領域打頭陣的創業者，其實都出自成都這些科研院所。</p><p>支撐一個萬億級產業發展的關鍵要素都已具備，這不僅讓成都再一次抓住了城市產業變革的機會，也為創業者提供了堅實的發展土壤。</p><p><strong>儘管今天低空經濟領域還存在着很多非共識的部分，但幾乎所有創業者都認同的是，未來的企業競爭，並非公司之間的排位賽，而是一個生態與另一個生態的競爭。</strong></p><p>在這場圍繞低空經濟所展開的城市競賽中，創業者都想緊抓政策紅利期，融入產業生態，但想要真正參與到產業鏈條的機會分配並非易事。</p><p>為了幫助低空經濟領域的創業企業進一步瞭解區域優勢、融入產業合作，鏈接落地機會，<strong>10 月 24 日，「36 氪產業帶計劃」的第九站來到了成都高新區，這一站我們與聯想合作，攜 20 餘家優質企業來到產業一線，實地參訪沃飛長空、縱橫股份，圍繞產品技術、業務發展、產業政策和企業間生態合作等問題，展開了深入交流。</strong></p><h2><strong>產業現場</strong></h2><h3><strong>沃飛長空，在西南中心城起飛</strong></h3><p>自 2023 年 6 月官宣完成超億元的首次市場化融資，短短一年時間，沃飛長空先後拿下三輪融資。這個專注研發低空載人航空器的明星企業，不僅是一級市場的熱門標的，也是當下成都招引優質低空產業項目落地的有力標籤。</p><p><strong>今年 5 月，沃飛長空全球總部正式落地成都高新區，生產製造基地正在同步建設，</strong>項目投產後，預計每年可生產 40-50 架 eVTOL。</p><p>6 月，沃飛長空宣佈，其自主研發的戰略級產品<strong>AE200 電動垂直起降航空器適航技術驗證機，順利完成了全傾轉過渡飛行</strong>相關科目的首次對外公開展示，成為中國首個、全球第二個完成該類試驗科目的 eVTOL 企業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_c3cac3dd1ef743c4b5212913f566dfca@5807859_oswg90011oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1:4 等比例縮小的 AE200 模型機</p><p>目前 eVTOL 領域主要有 3 種技術路線，多旋翼、複合翼、傾轉旋翼，三者的研發難度依次遞增。</p><p>所謂傾轉旋翼，簡單來説就是螺旋槳可以做到 90 度傾轉，然後通過傾斜角度的變化，為飛行器提供不同方向的動力。</p><p>傾轉旋翼構型技術難度大，但它在航程、巡航速度和載重等方面，有明顯的比較優勢。<strong>現階段在技術上可以實現全傾轉飛行的 eVTOL 企業，全世界只有三家，除了沃飛長空，另外兩家是美國的 Joby 和 Archer。</strong></p><p>一組數據可以更直觀的感受。<strong>AE200 目前使用的是純電動力，時速為 248 公里每小時，在續航一小時的基礎上，航程可以達到 200 公里的範圍，最多可以乘坐 6 個人。</strong>參考城市居民的市內出行通常都在 30 公里以內，AE200 的應用場景不止於短途市內交通，還能支持跨市域通行，成為未來公共交通的補充。</p><p>AE200 規劃的標準配置是「1+4」座艙體系，即 1 名駕駛員與 4 名乘客，所以 AE200 的真機尺寸其實比較大，翼展可以達到 14.5 米。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_da9ac051c4084c9ca9aaeb693e94f525@5807859_oswg99086oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">駕駛模擬艙</p><p>儘管離正式投入商業化運營尚有一段距離，但行業端反響不錯。早在去年，沃飛長空就與華龍航空簽署了 100 架 AE200 的協議訂單。今年 4 月，沃飛長空與國內最大的通用航空公司中信海直達成戰略合作，在傳統直升機等運營場景中應用新技術產品，逐步推動 eVTOL 的商業落地。</p><p>此前，民航西南地區管理局已正式受理沃飛長空 AE200-100 的型號合格證申請，並頒發了中國首張有人駕駛載人 eVTOL 型號合格審定受理申請通知書。</p><p>相關負責人現場表示，沃飛長空預計會在 2026 年通過適航審定和 TC（型號合格證）取證，接下來 3-4 年的時間會通過點對點合作等方式，探索示範性的商業化運營，隨着政策法規和基礎設施的成熟，有望在 2030 年進入大眾消費者層面，實現商業規模化運營。</p><h3><strong>縱橫股份，崛起於工業無人機之都</strong></h3><p>如果説 eVTOL 是今年低空經濟領域最火的細分賽道，那無人機就是確定性最強，且已經被驗證過的板塊。</p><p>業內有句話，叫<strong>「消費無人機看深圳，工業無人機看成都」</strong>。</p><p>其實早在十年前，成都的工業無人機產業就開始萌芽。縱橫股份是其中最早一批開拓者，創始人任斌畢業於清華大學力學專業，早年供職於部隊科研院所，還參與過中國載人航天工程，是典型的科學家創業的代表。</p><p>成立於 2010 年的縱橫股份，<strong>早期業務專注在飛行控制和導航系統的研發，這也是無人機最核心的技術環節。</strong>在 2014 年底，縱橫股份研發的飛控系統，市佔率就做到了國內前三，客戶對象包括科研院所、高校和無人機公司。</p><p>2015 年，縱橫股份拿到了德迅投資創始人曾李青的投資，<strong>開始轉做無人機整機的研發和生產，2021 年在上交所科創板上市，成為國內第一家、也是唯一一家工業無人機上市公司。</strong></p><p>縱橫股份在成都天府新區的生產基地，<strong>是目前中國最大的垂直起降固定翼無人機生產基地，</strong>整個園區佔地 5.4 萬平方米，投資 3.4 個億，包含製造工廠、研發大樓、測試區域、辦公區域、生活區域及配套設施。</p><p>據工作人員現場介紹，一架無人機從原材料生產到整機出庫的製造全過程，都可以集中在一棟樓內完成。整個園區當初規劃設計的最大年產量是 3700 架，但隨着工藝和技術的提升，目前實際產能應該會大於這個數字。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_fdd105e14bd94a7b8a0902164687479c@5807859_oswg123097oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">縱橫股份無人機生產車間</p><p>相比 eVTOL 等新興賽道，工業無人機的產品體系和場景應用更成熟和豐富。縱橫股份面向行業和政府端客戶，其產品主要應用在地理測繪、安防巡視、礦山開採、能源巡檢、應急災害的搶險救援和智慧城市打造這 6 大板塊。</p><p>在園區走訪中，我們看到了縱橫股份現階段的主要產品，包括 9 款垂直起降固定翼無人機，3 款旋翼機，1 款直升飛機，以及 1 款大載重滑跑固定翼無人機。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_1a15347fe33d4bd7a1aad5c2a60d5858@5807859_oswg111591oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CW-100 無人機</p><p>比如 CW-100，作為目前縱橫股份所有垂直起降固定翼無人機中最大的一款，採用的是油電混合驅動，它的起飛重量可以到 110 公斤，飛行時長 10 小時，能夠掛載 25 公斤的任務載重。這種長航時、大載重的無人機，能夠執行復雜任務，也因此經被廣泛用於應急通信、偵察監測、災害救援等多個領域。</p><p>除了無人機產品，還有軟件和應用平台。「縱橫崑崙無人值守系統」就是縱橫股份近兩年着力通過「大鵬無人機＋無人值守系統＋縱橫雲」打造的無人機創新平台體系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_63ae29986cc7433f96b85c6ac21065da@5807859_oswg112686oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">無人值守系統</p><p>簡單來説，就是通過無人機+機庫+雲平台的軟硬件結合模式，讓無人機能夠在多種任務環境中儘量實現真正的無人化作業。比如從巡檢、充電、到數據回傳等環節全自動完成，同時依託 5G、AI 等技術的成熟，能夠進行遠程規劃指揮和實現無人監測。</p><p>縱橫股份董事長任斌此前也曾公開表示，工業無人將進入「iPhone 時代」，即<strong>工業無人機將朝着去人工化、工具平台化、平台生態化的方向發展。</strong></p><h2><strong>產業共創</strong></h2><p>民航數據顯示，2023 年我國低空經濟規模超 5000 億元，2030 年有望達到 2 萬億元。中共中央、國務院印發的《國家綜合立體交通網規劃綱要》，則直接把 2035 年的產業規模預期拉到了 6 萬億。</p><p>這意味着，如果低空經濟能夠持續發展，<strong>一個 10 年 10 倍級的增長機會，</strong>擺到了城市和企業面前，一部分人已經先走到了產業一線。</p><p>通過一天的生產基地走訪和交流，20 餘家企業和機構，先後與沃飛長空、縱橫股份兩家身處不同賽道的鏈主企業，圍繞產業政策、產品技術、應用場景以及生態合作等具體問題進行了深入交流。</p><p>而在產業分享共創環節，兩家標杆企業也圍繞自身業務和行業政策、趨勢等方面，進行了詳細的分享。</p><p>談到落地成都的考量，<strong>沃飛長空品牌公關負責人梁炯</strong>重點提到了產業鏈配套、人才密度和產業政策三個關鍵要素。作為工業無人機之都，成都工業製造基礎紮實，政策端支持有力，且航空工業人才密度高，部分人才也是可以直接聘用到 eVTOL 領域，對創業期的公司來説，這類關鍵人才對技術突破尤為重要。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_8cda09837be94c32ae01b8664fa92f0e@5807859_oswg73790oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃飛長空品牌公關負責人梁炯</p><p>隨後，<strong>沃飛長空結構強度工程總師李唐</strong>圍繞當前 eVTOL 領域的技術發展態勢、行業代表機型、航空器關鍵技術，以及階段性發展阻礙等具體問題，進行了分享。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_97f3382bbeb94c07acba2d844ee5a103@5807859_oswg79485oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃飛長空結構強度工程總師李唐</p><p>不同於 eVTOL 企業尚未開始商業化進程，更多還處於產品驗證階段，工業無人機在過去十年的發展中，擁有大量的落地實踐，而這些經驗和思考，對今天的創業公司依然適用。</p><p><strong>縱橫股份高級解決方案工程師馬添</strong>在分享「無人值守系統」的具體賦能案例時，提到了縱橫股份「3+3」發展低空數字經濟的規劃思路。即構建智慧安全網、智慧能源網、智慧政務網，通過智能化巡檢，服務於國家安全、能源安全、生態與社會發展安全的具體需求。</p><p>此外馬添提到，縱橫股份還會通過建設「航路網」「服務網」和「智聯網」，以 3 張數據應用網的建設，促進新質生產力的發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_ba066d5cf7e44fe39c376b3708eded2f@5807859_oswg55823oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">縱橫股份高級解決方案工程師馬添</p><p>對縱橫股份來説，從產品到平台再到生態的發展思路，決定了其在這一輪低空經濟爆發中，堅定提出了要大力發展低空數字經濟的決心。</p><p><strong>縱橫股份常務副總經理、董事會祕書李小燕</strong>在總結中也談到，「無人值守系統是中國工業無人機行業一個大的未來趨勢，即工業無人機將朝着去人工化、工具平台化、平台生態化的方向發展。在防務市場，中小型無人機將會迎來高速增長。此外，低空經濟領域對數字化和運營服務的需求也會顯著高於裝備的增長。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_4acec5d21b25495987959eac60ab0a2d@5807859_oswg70707oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">縱橫股份常務副總經理、董事會祕書李小燕</p><p>據悉，縱橫股份致力於轉型成為無人機大型綜合運營服務商，並且在低空數字經濟，無人機基礎設施建設、低空保障等方面探索更多機會。</p><p>在產業交流的最後，作為此次活動的主辦方，<strong>36 氪產業社羣負責人餘熠</strong>在總結中表示，低空經濟是 36 氪接下來會重點關注、並將長期深耕的領域。在陪伴優質項目生長的過程中 ，36 氪會圍繞企業全生命週期的需求，提供從媒體報道、融資對接、研究報告、產業對接、社羣運營等各種服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_c30822970dee43cdb1aaa5fe3e0ed9c6@5807859_oswg63778oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪產業社羣負責人餘熠</p><p>從新經濟到新產業，36 氪希望用變化的眼光，去看待今天的企業和市場，跟隨整個行業一起成長。</p><h2>聯想初創企業星辰計劃</h2><p>聯想初創企業星辰計劃依託於聯想全球化產業生態和科技創新能力，通過「全開放」的業務模式整合資源，致力於為初創企業提供產研共創、生態開放、億元資本扶持、業務商機拓展等全鏈路多方位能力，以品牌賦能、生態賦能，落實鏈式增值服務，陪伴中小企業持續成長。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek：從技術破局到多領域賦能的 AI 創變者</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3185987711967112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 16:30:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>DeepSeek 在技術創新層面成果顯著，在模型架構與訓練優化等關鍵領域實現突破。通過創新性算法與架構設計，優化模型訓練效率與性能，提升對各類數據的處理與分析能力，為產業應用提供堅實技術支撐。其在數據處理上的深度與精準度，有效降低數據噪聲幹擾，挖掘數據潛在價值，為產業應用打開新的技術路徑。從短期來看，DeepSeek 能快速提升各產業運行效率，優化業務流程，降低運營成本。以製造業為例，藉助 DeepSeek 數據分析能力，企業可精準調控生產環節，減少資源浪費。從中期來看，DeepSeek 將持續推動各產業關鍵業務流程的完善與優化，提高產業精細化管理水平。從長期來看，DeepSeek 有望在多產業引發深層次變革，尤其是在數字內容創作產業上，將會重新定義內容生產模式。總體而言，以 DeepSeek 為代表的 AI 創新者們無疑將成為中國產業智能化轉型與創新發展的關鍵推動力量，重塑全球 AI 產業格局，從單一競爭到全球競合。</p><h2><strong>核心觀點</strong></h2><ol><li>算法突破打破算力霸權，未來的 AGI 競技場，不再是芯片堆砌的軍備競賽，而是算法創新的腦力馬拉松。</li><li>AI 民主化浪潮來襲--「開源社區+低成本訓練方案」，中小企業首次獲得與科技巨頭同場競技的入場券。</li><li>AI 賦能產業跑出「中國速度」，垂直場景加速滲透，AI 應用從「雲端」走向「邊端」。</li><li>多模態融合引領交互革命，當 AI 開始用"五感"理解世界，"具身智能"不再遙遠。</li><li>中國方案重塑全球 AI 話語權，中國正從 AI 規則接受者轉變為標準共治者。</li></ol><h2><strong>一、DeepSeek 崛起，低成本 AI 顛覆全球科技格局</strong></h2><p>2025 年伊始，DeepSeek-R1 正式發佈並開源，其推理性能對標 OpenAI-o1 正式版，以「低成本+高性能+開源」等優勢，成為全球科技界現象級標杆。DeepSeek-R1 通過模型層面的創新，在高端芯片受限的背景下達到了全球頂尖閉源模型的性能水平。這一技術突破引發國際熱議，外媒評價其「讓 AI 技術更便宜、更普惠」，標誌着中國企業首次在底層算法層面實現對國際巨頭的趕超。</p><p>幻方量化旗下的深度求索（DeepSeek）公司成立於 2023 年 7 月，是一家致力於實現通用人工智能（AGI）的創新型科技公司。2024 年 12 月，DeepSeek-V3 發佈，性能對標海外領軍閉源模型。據官方技術論文披露，V3 模型的總訓練成本為 557.6 萬美元，而 GPT-4o 等模型的訓練成本約為 1 億美元。2025 年 1 月，DeepSeek-R1 發佈，在數學、代碼、自然語言推理等任務上，性能比肩 OpenAI-o1 正式版。在 DeepSeek-R1 爆火後，DeepSeek 緊接着發佈了 Janus-Pro 多模態大模型，進軍文生圖領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1113,562" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_f3f9e768b20742a8b373224e4b9f4aa1@12547972_oswg22806oswg1113oswg562_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>據彭博社報道，DeepSeek 的人工智能助手在 140 個市場下載次數最多的移動應用程序排行榜上名列前茅。國外大型科技公司如微軟、 英偉達、亞馬遜等已先後上線部署支持用戶訪問 DeepSeek-R1 模型。截至 2025 年 2 月，DeepSeek 開源社區開發者突破 50 萬，其技術架構被斯坦福大學等頂尖機構納入研究案例。</p><p>DeepSeek 的崛起在技術、產業、生態層面均有着不可忽視的戰略意義。技術層面，美國長期通過技術封鎖構建 「算力霸權」，DeepSeek 憑藉技術創新，成功突破了傳統 Transformer 架構對算力的高度依賴，打破了算力瓶頸，降低了 AI 應用門檻，極大推動了 AI 技術的普及。產業層面，DeepSeek 開闢了 「算法突破替代硬件依賴」 的新範式，減少了對國外高端芯片的依賴。讓國內企業能自主開展 AI 研發與生產，帶動上下游產業協同發展，重構了 AI 供應鏈話語權。生態層面，DeepSeek 實施開源戰略，全面開放核心資產。這一舉措吸引全球開發者基於其開源成果進行二次開發和創新，為 AI 技術的快速迭代提供了強大動力，重塑了全球開源大模型生態格局。</p><h2><strong>二、DeepSeek 技術破局，重新定義 AGI 發展座標系</strong></h2><p>DeepSeek 基於模型框架創新、模型訓練優化、高效強化學習和數據蒸餾技術，實現了多維度的技術突破與創新。在模型框架創新方面，引入動態稀疏路由算法，打破傳統 Transformer 架構侷限，根據輸入文本語義實時調整注意力頭的激活範圍與連接權重，在處理長文檔和對話場景時顯著強化語義關聯和邏輯捕捉，不僅提升 40% 推理效率，還降低了對顯存的依賴；構建分層次知識蒸餾體系，以 「教師-學生-助理」 三級蒸餾架構，在模型輕量化進程中精準捕獲複雜語義邏輯，尤其在代碼生成等任務中協同發力提升性能。同時，其多模態融合能力支持圖像、音頻等多元數據輸入，為跨領域應用築牢了根基。</p><h3>1. <strong>模型框架創新</strong></h3><p>在模型框架層面，DeepSeek 大膽創新，採用了 MoE（混合專家模型）架構。MoE 作為一種網絡層結構，由專家網絡、門控網絡與選擇器構成。DeepSeek 的訓練主要採用稀疏 MoE 架構，門控機制僅激活少數設備上的少量專家，在擴大模型容量的同時控制訓練資源消耗。具體而言，其創新主要體現在兩個方面：一是精細化專家分割，將專家細分 mN 個單元，依權重激活 mK 個專家，實現知識細粒度分解，在計算成本不變時，增加專家數量並靈活激活，使專家精準學習多樣知識，保持高專業化能力；二是共享專家隔離，保留 K 個共享專家捕獲通用知識，讓其他路由專家擺脫共同知識，減少非共享專家間的冗餘。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="999,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_254df04e233e4aeea314bc9832bfcf54@12547972_oswg94413oswg999oswg496_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（圖示：DeepSeek MoE 架構示意圖，資料來源：DeepSeek 官方論文）</p><h3>2. <strong>模型訓練優化</strong></h3><p>在模型訓練優化方面，常見的大模型訓練一般選用 BF16 或 FP32/TF32 精度作為數據計算與存儲格式，以此保障較高的訓練精度。但 DeepSeek 團隊另闢蹊徑，採用了混合精度框架。在此框架下，大部分密集計算操作以 FP8 格式開展，少數關鍵操作則策略性地保留原始數據格式，這種方式有效平衡了訓練效率和數值穩定性。DeepSeek 在 FP8 訓練框架上進行了一系列創新。其一為細粒度量化，把數據分解成更小的組，針對每個組都運用特定乘數進行調整，從而維持高精度。其二是混合精度策略，DeepSeek 對多個關鍵模塊維持原有精度，如嵌入模塊、輸出頭、混合專家門控模塊、標準化算子以及注意力算子等。通過這種方式，為模型訓練提供更優的解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="793,247" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_147579e0637149e5896eb93c969efeb0@12547972_oswg46366oswg793oswg247_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（圖示：DeepSeek-V3 混合精度框架示意圖，資料來源：DeepSeek 官方論文）</p><h3>3. <strong>高效強化學習</strong></h3><p>在模型的後訓練階段，DeepSeek 創新性地將 GRPO 算法應用於強化學習過程，顯著提升了大語言模型（LLMs）的數學推理能力。以訓練 R1-Zero 為例，DeepSeek 團隊摒棄了以往訓練 LLMs 常用的基於人類反饋的強化學習（RLHF），轉而完全依賴應用 GRPO 技術的強化學習。強化學習主要包含兩個關鍵環節：一是如何給予智能體決策反饋，二是智能體如何依據反饋優化。與其他技術路線不同，GRPO 的優勢在於為智能體決策提供反饋時，無需藉助價值模型（Value Model）。其核心思路是，用組內候選輸出平均水平替代原本由價值模型計算出的狀態值，作為比較基準，進而計算當前模型的優勢值。這一創新使得 GRPO 在節省顯存和算力的同時，避免了價值模型帶來的誤差，為強化學習提供了更高效、更精準的實現方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="935,414" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_a09a30252d1346ac89a06e49af6ea20f@12547972_oswg83667oswg935oswg414_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（圖示：GRPO 算法示意圖，資料來源：DeepSeek 官方論文）</p><h3>4. <strong>數據蒸餾技術</strong></h3><p>DeepSeek 將數據蒸餾與模型蒸餾相結合，實現了從大型複雜模型向小型高效模型的知識有效遷移。這種融合策略不僅顯著增強了模型性能，還大幅降低了計算成本。具體而言，DeepSeek 藉助高性能的教師模型，對數據進行生成或優化處理，涵蓋數據增強、偽標籤生成及數據分佈優化等方面。教師模型能夠擴展或修改原始數據，生成豐富的訓練數據樣本，進而提升數據的多樣性和代表性。同時，DeepSeek 採用監督微調（SFT）方法，將教師模型的知識遷移到學生模型中，實現模型蒸餾的優化。通過數據蒸餾與模型蒸餾的有機結合，DeepSeek 的蒸餾模型在推理基準測試中表現卓越。例如，DeepSeek-R1-Distill-Qwen-7B 在 AIME 2024 上取得了 55.5% 的 Pass@1 佳績，超越了當前最先進的開源模型 QwQ-32B-Preview。</p><h2><strong>三、DeepSeek 賦能百業，解鎖 AI 應用新邊界</strong></h2><p>在短期內，DeepSeek 將迅速在對效率提升需求迫切的產業中發揮積極作用，如金融領域快速處理交易數據以優化風險評估；智能製造產業藉助其優化生產流程，縮短產品交付週期。中期而言，醫療產業有望藉助 DeepSeek 實現更精準的疾病早期篩查與診斷方案的完善；教育產業可利用其構建更成熟的個性化學習體系，逐步改變傳統教學模式；數字內容創作產業或將基於其發展出全新的創作生態。從長期視角來看，DeepSeek 會從大模型逐步演變成適配產業發展特徵和所需的垂類模型，推動產業實現深度變革，進而重塑產業格局。</p><h3>1. <strong>智能製造領域突破</strong></h3><p>在智能製造領域，DeepSeek 正引領生產模式的變革。它能深入挖掘生產數據，通過精細化的監測與分析技術，構建起故障預測的堅固屏障，有效降低設備故障率，提升生產線的順暢度和效率。例如，富士康在智能手機組裝線中引入 DeepSeek，用於協調機器人作業，縮短節拍時間，提升了產能和產品競爭力。同時，DeepSeek 還在比亞迪、寧德時代等眾多製造業企業的產品質量檢測、生產流程優化等方面發揮重要作用。此外，藉助 DeepSeek 搭建供應鏈智能管理平台，企業能夠全面、精準地分析多源數據，科學制定採購計劃和庫存策略，有效提高庫存週轉率，降低供應鏈成本。</p><h3>2. <strong>醫療健康革命</strong></h3><p>在醫療健康領域，DeepSeek 通過分析患者病史和症狀，能夠為醫生診斷疾病提供建議，輔助醫生做出更準確的決策。在中醫領域，DeepSeek 也展現出獨特優勢，通過引入特定技術，能夠進行中醫六經辨證和臟腑辨證，完成輔助中醫辨證的工作，進而提高辨證的準確性，為中醫的現代化發展注入科技力量。除此之外，DeepSeek 在多模態臨牀數據治理方面也發揮着重要作用。它能夠整合和分析來自不同源頭的臨牀數據，提升數據治理的效率和精度，為醫療機構提供全面、可靠的數據支持。同時，DeepSeek 在個性化健康管理方面也展現出巨大的潛力。以美年健康為例，其血糖管理 AI 智能體「糖豆」在接入 DeepSeek 後，能夠結合自有系統和數據集，為客戶提供更加精準的健康管理建議。這種個性化的健康管理方案，不僅能幫助客戶有效控制血糖水平，還能提升客戶的健康意識和生活質量。</p><h3>3. <strong>金融科技進化</strong></h3><p>在金融科技領域，DeepSeek 的加入為行業帶來了智能化升級。它憑藉強大的數據處理和分析能力，成為金融機構提升業務效率和服務質量的得力助手。具體來説，DeepSeek 被廣泛應用於智能合同質檢、自動化估值對賬、信貸材料識別與審核、信息檢索與報告撰寫等多個環節。例如，江蘇銀行引入 DeepSeek 實現智能合同質檢和自動化估值對賬，大大節約了工作量，釋放了生產力；蘇商銀行則通過 DeepSeek-VL2 多模態模型提高了信貸材料的識別準確率和審核效率；南京銀行基於 DeepSeek-R1 模型為一線客戶經理構建助手，提高信息檢索與整理效率，輔助撰寫企業分析報告；廣發證券、東方證券等券商利用 DeepSeek 為客戶提供智能問答服務，縮短響應時間，提升客戶滿意度。</p><h3>4. <strong>教育科研賦能</strong></h3><p>在教育科研領域，DeepSeek 正引領智能化教學的新風尚。高途教育等教育機構積極接入 DeepSeek，藉助其強大的數據分析能力，為學生量身定製學習規劃和策略。通過學習評估系統，DeepSeek 能夠深入挖掘學生學習數據，生成具有針對性的學習建議，助力學生更高效地掌握知識點。同時，將 DeepSeek 融入 AI 教學助手，能夠有效提升信息整合與反饋的效率，使教師更便捷地瞭解學生的學習情況，及時調整教學策略。以北京朝陽區一家中學的「數字園丁」智能教學輔助系統為例，該系統在引入 DeepSeek 教育大模型後，獲得了師生和家長的高度認可。該模型不僅為教師提供教學提醒，還能深入分析學生學習情況，給出針對性建議，幫助教師定製教學內容，極大地提升了教學的細緻程度和針對性。</p><h3>5. <strong>數字內容新範式</strong></h3><p>在數字內容領域，DeepSeek 正為數字內容創作帶來顛覆性變化。一方面，DeepSeek 助力實現全鏈條自動化創作流程。通過深度融合大模型技術、智能語音合成與圖像生成系統，數字內容創作平台能夠自動完成從文案生成到視頻剪輯的全過程。例如，華數傳媒利用 DeepSeek，僅需輸入原始文本，90 分鐘內即可產出高質量短視頻，大幅提升了生產效率。另一方面，DeepSeek 也能對數字內容進行智能化處理。其中文智能中樞能夠深入理解中文語境，配合「文化基因解碼器」和 AI 智能劇本分鏡系統，為內容增添文化底蘊，實現技術與藝術的融合。</p><h2><strong>四、DeepSeek 領航，AI 未來發展趨勢洞察</strong></h2><h3>1. <strong>趨勢一：提升大模型的能力密度</strong></h3><p>在人工智能持續發展進程中，提升大模型的能力密度成為關鍵趨勢。這意味着在單位參數或計算資源下，模型能夠實現更強的智能表現。未來，研發將聚焦於優化模型架構、算法及訓練方式。一方面，通過改進 Transformer、MoE 等基礎架構，提升模型對複雜信息的處理能力；另一方面，採用更高效的訓練算法，如自適應學習率調整、分佈式訓練優化等，減少訓練時間與資源消耗。同時，引入強化學習、遷移學習等技術，使大模型能夠在多領域、多任務中快速適應並優化性能，從根本上提升能力密度，為各行業提供更強大、智能的技術支持，推動 AI 應用向縱深發展。</p><h3>2. <strong>趨勢二：端側 AI 有望加速</strong></h3><p>端側 AI 在未來將迎來加速發展的黃金時期。隨着邊緣計算技術的成熟與硬件性能的提升，設備端處理數據的能力不斷增強。DeepSeek 憑藉其先進的算法和優化技術，能有效壓縮和優化 AI 模型，使其更適配手機、智能家居設備、智能穿戴設備等終端。這不僅讓 AI 模型可以在終端上直接運行，減少數據傳輸延遲，提升響應速度，還能保障數據隱私安全。例如，在手機端無需上傳數據至雲端，就能實現實時圖像識別、語音交互等功能。而且端側 AI 在 DeepSeek 的助力下，還能降低對網絡連接的依賴，在弱網或無網環境下也能穩定運行。</p><h3>3. <strong>趨勢三：多模態融合與具身智能突破</strong></h3><p>隨着 DeepSeek 的 Janus-Pro 多模態大模型發佈，多模態融合迎來新的發展契機。Janus-Pro 能夠整合文本、圖像、語音、視頻等多種數據模態，讓 AI 更全面、準確地理解和處理信息，為用戶帶來更自然、智能的交互體驗。例如，在智能客服場景中，藉助 Janus-Pro，智能客服能同時識別語音與文字，並結合圖像理解用戶需求，提供精準服務。在具身智能領域，DeepSeek 通過優化算法，能夠助力智能體在真實環境中更高效地感知和行動。智能體可以憑藉身體與環境的互動進行學習和決策，未來機器人在複雜環境下的自主導航、操作任務等能力將不斷提升，在工業生產、物流配送、家庭服務等領域發揮重要作用。</p><h3>4. <strong>趨勢四：中國 AI 迅猛發展，重塑全球 AI 格局</strong></h3><p>當下，中國 AI 發展迅猛，正深度重塑全球 AI 格局，DeepSeek 在這一進程中貢獻突出。在技術研發上，DeepSeek 帶動國內科研力量在大語言模型、多模態融合等關鍵領域取得突破，相關成果在性能和創新性上逐漸達到甚至超越國際同類水平。在產業層面，各行企業紛紛接入 DeepSeek，加速 AI 技術的落地應用，形成技術和應用的完整閉環。這種廣泛且深入的產業實踐，將帶動一批中國企業的崛起，形成完整且富有活力的 AI 產業生態。可以預見的是，隨着中國 AI 技術的進步和產業的壯大，全球 AI 產業格局將由以中美博弈為主的格局，逐漸向全球競合轉變。</p><h3>5. <strong>趨勢五：全球 AI 技術標準與治理話語權博弈加劇</strong></h3><p>全球 AI 技術標準與治理話語權的博弈日趨激烈。隨着 AI 技術的廣泛應用，制定統一、合理的技術標準和有效的治理規則迫在眉睫。DeepSeek 的技術創新打破了美國在 AI 領域長期的話語權壟斷，其開闢的技術路徑為全球 AI 發展提供了新方向，尤其對發展中國家形成示範效應。在這場話語權爭奪戰中，開源生態將成為關鍵陣地。中國正積極推動 AI 技術開源，吸引全球開發者參與，共享技術成果，共同完善技術標準。通過開源，中國未來或將成為全球 AI 領域實質上的標準制定者。同時，在 AI 治理方面，中國秉持負責任的態度，推動建立符合倫理道德、保障數據安全和隱私的治理體系，在國際舞台上積極發聲，為全球 AI 治理貢獻中國智慧，提升中國在全球 AI 治理領域的引領作用。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週共對 113 起證券異常交易行為採取了自律監管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186288083394691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:59:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2 月 24 日至 2 月 28 日，深交所共對 113 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；共對 14 起上市公司重大事項進行覈查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保齡寶：蜜雪冰城為公司重要戰略合作終端客戶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186285703733385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:57:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，保齡寶在互動平台表示，公司產品廣泛應用於食品飲料領域，覆蓋終端上千家客戶，與國內大部分茶飲品牌均有合作，其中蜜雪冰城目前為公司重要戰略合作終端客戶。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普跌，小鵬汽車跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186278048472967?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:49:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，小鵬汽車跌超 7%，理想汽車、高途跌超 5%，阿里巴巴、好未來、富途控股跌超 4%，京東、拼多多、愛奇藝、B 站、騰訊音樂、微博、蔚來跌超 3%，百度跌超 2%，網易跌 0.54%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，英偉達跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186276469530759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:48:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，Arm、英偉達跌超 1%，特斯拉跌 0.83%，蘋果跌 0.01%；Meta 漲 0.44%，奈飛漲 0.12%，谷歌漲 0.08%，亞馬遜漲 0.05%，微軟漲 0.02%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國央行：紮實做好數字人民幣研發工作，持續探索應用和場景創新</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186268491407496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:39:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國人民銀行召開 2025 年貨幣金銀和安全保衞工作會議。會議要求，2025 年貨幣金銀和安全保衞業務條線要不斷提升服務管理水平，築牢安全生產底線，推動各項工作邁上新台階。高質量做好現金服務，全力保障現金供應，優化現金流通環境，完善縣域反假貨幣治理體系，提升人民幣回收、清分和銷燬各環節工作水平。紮實做好數字人民幣研發工作，持續探索應用和場景創新。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣信材料：公司光伏 BC 電池絕緣膠隨着 BC 電池量產開始放量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186260570496898?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:31:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣信材料公告，公司光伏 BC 電池絕緣膠作為光伏 BC 電池核心增量輔材將隨着光伏 BC 電池擴產優先受益。截至目前，公司光伏 BC 電池絕緣膠近兩年隨着 BC 電池量產開始放量，錄得年營業收入 5000 萬左右，穩居行業遙遙領先的主要供應商。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本零售公司永旺擬將旗下永旺永樂私有化，並收購永旺夢樂城</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186253627990147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:24:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據日本零售公司永旺發表的兩份聲明，永旺將對旗下從事設施管理業務的永旺永樂發起要約收購，將其私有化，同時還打算通過換股收購商業地產開發公司永旺夢樂城（Aeon Mall）。永旺將以每股 5400 日元的價格收購永旺喜悅，收購價高達 1094 億日元。永旺稱正在商討通過換股將永旺夢樂城變為全資子公司，計劃於 4 月初達成最終協議，並於 7 月實施交易。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>至正股份：擬通過重大資產置換、發行股份及支付現金購買 AAMI 99.97% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186251121401989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:22:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，至正股份公告，公司擬通過重大資產置換、發行股份及支付現金的方式取得 AAMI 99.97% 股權，置出上市公司全資子公司上海至正新材料有限公司 100% 股權並募集配套資金。AAMI 系全球前五的半導體引線框架供應商，通過本次交易，公司將加快向半導體新質生產力方向轉型升級。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安賽樂米塔爾南非公司將在第二季度暫停長材業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186241994039429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:12:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[安賽樂米塔爾南非公司和南非政府尚未及時找到推遲長材業務停產的解決方案，這些業務將在今年第二季度最終轉入維護和保養階段。「儘管進行了廣泛的討論，但導致長材業務停產的結構性因素仍未得到解決。自 2024 年初開始談判以來，這些條件不僅沒有改變，反而惡化了。」該公司表示。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中芯國際：公司處置長電科技股份事項已於四季度完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186240658644868?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:11:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中芯國際在互動平台表示，2024 年四季度所得稅開支增加主要是由於公司處置長電科技股份事項已於四季度完成。公司前期通過權益法認列的部分長電科技收益，相關企業所得稅在處置當期計提。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意大利據報將預留近 30 億歐元應對能源成本上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186236368445316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:07:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，意大利政府準備在 2 月 28 日批准價值近 30 億歐元的措施，以抵消能源成本飆升對家庭和企業的影響。意大利政府還可能提出一項法案，允許政府討論對核能的潛在投資。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中興通訊：擬使用不超 300 億元自有資金進行委託理財</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186234740023172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:05:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中興通訊公告，公司於 2025 年 2 月 28 日召開董事會，審議通過使用自有資金進行委託理財的議案，資金總額不超過 300 億元。該事項需提交股東大會審議。公司將選擇安全性高、流動性好、中低風險的理財產品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中興通訊：2024 年淨利潤 84.25 億元，同比下降 9.66%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186229549047688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:00:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中興通訊發佈 2024 年度報告。報告顯示，2024 年營業收入為 1212.99 億元，同比下降 2.38%。歸屬於上市公司普通股股東的淨利潤為 84.25 億元，同比下降 9.66%。2024 年，中興通訊運營商網絡、政企、消費者業務分別實現營收 703.3 億元、185.6 億元、324.1 億元，佔比分別為 58.0%、15.3%、26.7%。業務佈局持續優化，國際市場及政企、消費者業務均實現增長，營收佔比提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團外賣持續打擊「惡意差評」，流程縮短 12 小時維護商戶合法權益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186227550593152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:58:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2024 年 12 月，美團外賣啓動了「惡意差評治理專項行動」。截至目前，商戶遭遇「惡意差評」的處置流程縮短了 12 小時，商家緊急訴求「不過夜」，系統通過升級技術模型後月均攔截「惡意差評」能力提升近兩成，保障商戶正當權益。此外，美團外賣還將推廣多項新功能，包括為全量商家開放「限制惡意用戶」功能，上線「誤拉黑用戶提醒」等。美團外賣相關負責人表示，平台將繼續深化「惡意差評治理專項行動」，進一步完善風控體系，提升差評治理的公正性與處置效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：支持香港國際金融中心建設，鞏固香港全球離岸人民幣業務樞紐地位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186221891117186?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:52:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證監會在《關於政協十四屆全國委員會第二次會議第 00316 號（財稅金融類 024 號）提案答覆的函》中表示，下一步，中國證監會將進一步深化內地和香港金融合作，不斷優化拓展互聯互通渠道，支持香港國際金融中心建設，鞏固香港全球離岸人民幣業務樞紐地位，推動香港加快融入國家發展大局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：支持優秀民營供熱企業發行 REITs</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186219921219712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:50:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，證監會在《對十四屆全國人大二次會議第 0055 號建議的答覆》中表示，下一步，中國證監會將繼續支持符合條件的供熱企業發行 REITs 進行融資，更好發揮 REITs 盤活存量資產、促進有效投資的功能。同時，支持優質供熱企業發行 REITs 實現產業整合優化，支持優秀民營供熱企業發行 REITs，鼓勵管理人通過提高資產運營管理能力，增厚基金收益，提升運營效能，促進我國能源結構綠色轉型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：支持符合條件的西部地區上市公司通過併購重組促進資產整合和產業升級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186217259835521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:47:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，證監會在《關於政協十四屆全國委員會第二次會議第 02650 號（財稅金融類 171 號）提案答覆的函》中表示，下一步，中國證監會將繼續支持上市公司、私募基金、證券公司等積極參與面向西部產業的專項併購引導基金，在併購重組監管中持續落實好國家產業政策導向，鼓勵依法設立的併購基金等投資機構參與併購重組，支持符合條件的西部地區上市公司通過併購重組促進資產整合和產業升級，進一步發揮資本市場服務高水平科技自立自強、服務現代化產業體系建設的積極作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：目前暫不具備條件設立重慶證券交易所</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186215515136130?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:46:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，證監會官方網站近日發佈關於政協十四屆全國委員會第二次會議第 02650 號（財稅金融類 171 號）提案答覆的函。證監會在函中表示，目前我國境內設有上海、深圳、北京三家證券交易所，全面實行註冊制落地後，多層次資本市場體系更加清晰，較大程度滿足了不同行業、不同類型、不同成長階段企業的需求，滬深北三家證券交易所均在成渝地區設有市場基地，為西部地區提供直接便利的資本市場服務，發揮服務實體經濟高質量發展的重要作用。目前暫不具備條件設立重慶證券交易所。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲天然氣創一年來最大單月跌幅，成交創紀錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186214616620930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:45:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲天然氣將以一年來最大單月跌幅和創紀錄交易量告別 2 月份。在 2 月初飆升至兩年高點後，本月大部分時間價格下跌，邁向單月累計下跌 15%。截至週四洲際交易所有近 1150 萬份基準 TTF 期貨和期權合約成交，創下月度紀錄。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國鋁業：包頭鋁業擬吸收合併內蒙古華雲新材料有限公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186213314977667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:43:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國鋁業公告，全資子公司包頭鋁業擬吸收合併其控股子公司內蒙古華雲新材料有限公司，以包頭鋁業自身部分股權置換中鋁集團持有的內蒙古華雲 50% 股權。吸收合併完成後，內蒙古華雲將註銷法人資格，中鋁集團成為包頭鋁業參股股東，公司對包頭鋁業的持股比例降至 65.5759%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>