<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>微光啓航獲數千萬融資，用碳纖維技術革新火箭，挑戰 2 萬元單公斤入軌成本｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423412219219328?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:15:25  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：歐雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，「微光啓航」近期完成數千萬天使輪融資，投資方系北方某產業機構，並對「微光啓航」提供長期戰略支持。本輪融資資金主要用於組建團隊和加速核心技術落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「微光啓航」成立於 2025 年 3 月，自主研發的 WG-1 微光一號中型液體複用運載火箭，為全球首款融合「全流量分級燃燒循環動力+碳纖維複合材料+液氧甲烷」核心技術的運載火箭，同時也是國內首款全碳纖維複合材料火箭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，微光啓航核心團隊擁有多年運載火箭/導彈領域從業經驗，由專業火箭總師、發動機總師等多位「實戰派」國家級研究員領銜，團隊組合及產品頂層設計整體形成了設計端、材料端、製造端、發射端的閉環。團隊累計研製並完成了 50 多種重點型號的飛行試驗。微光啓航創始人兼 CEO 高歡則為原中國運載火箭技術研究院總裝項目負責人、火箭總裝工藝技術/技能專家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中商產業研究院數據顯示，2020 年至 2024 年期間，中國商業航天產業產值的年複合增長率達 22.9%，預計該產業在 2025 年產值達 2.8 萬億元。此外，賽迪研究院此前發佈的報告也表示，中國商業航天全產業鏈實現快速發展，並有望在「十五五」末或「十六五」時期迎來成熟期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「大航天時代已經來了。」高歡表示，太空資源以「先到先得」為原則，全球各國在抓緊佈局商業航天領域，並陸續出台各項支持政策，搶佔太空資源已經進入到緊張的全球競爭階段。高歡認為運載火箭已經不僅僅是通往太空的交通工具，它將成為太空經濟的「摩爾定律」載體，成本每下降一個數量級，將解鎖 10 倍的應用場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，SpaceX 通過火箭回收複用技術降低了獵鷹 9 號火箭使用成本，解鎖了星鏈通信場景，SpaceX 的星鏈（Starlink）全球用戶規模已突破‌600 萬‌，其中 2024 年營收已經高達 82 億美元。低成本高效率的運載火箭使 SpaceX 構建了由物理層到太空應用層的天地往返閉環生態系統，並形成商業閉環。在太空經濟的初期，火箭以太空送貨這一基本物理應用為出發點，而最終將成為解鎖太空貿易的核心鑰匙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於太空經濟初期的市場而言，運載火箭以發射服務為主，全球各國規劃出的星座陸續湧現，目前衞星多、火箭少，全球運載火箭的運力嚴重不足。高歡向硬氪分析，目前還存在三大核心痛點：一是同質化內卷競爭激烈，技術路線單一，缺乏核心技術突破；二是高成本低效率，公斤發射成本高，投入產出失衡；三是無法滿足多元化的商業需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，微光啓航的解決方案是，迴歸第一性設計原理，聚焦突破高性能發動機與輕量化結構技術，解決如何用「最小質量代價換取最大速度增量，以達到將每公斤物質加速到 7.9 公里每秒」這一本質問題，並採取先進製造技術（3D 打印，計算工程等）降低製造成本，提升功能和優化設計製造方案，通過提高運載效率降低火箭綜合成本的根本目標。在大航天時代的背景下，火箭成本下降將是發展的必然趨勢，由萬元到千元每公斤的時代也終會來臨。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="877,633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_495b89bb0fae45ae873397bf1413ec59@6221844_oswg63990oswg877oswg633_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;微光啓航自研微光一號火箭（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高歡表示，微光啓航自主研發的華光一號發動機，是國內第一個、全球第三個採用的全流量分級燃燒循環液氧甲烷發動機，該發動機燃料燃燒效率可達 99% 以上、將提升火箭運載能力 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_61b4668f5f9c4e70b59dd43f21683e16@6221844_oswg69797oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;微光啓航自研發動機與其他火箭發動機相比（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，從材料上來看，與傳統火箭常用的不鏽鋼、鋁合金不同，微光啓航在國內首次創新碳纖維技術應用，該材料可覆蓋火箭 90% 結構，幫助火箭運載能力提升 10%、經濟效益提升 25%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在總體設計中，結構減重是核心戰場，尤其對於上面級，每一公斤減重都直接轉化為一公斤寶貴的有效載荷。材料選擇沒有最好，只有最優，對於微光一號中型運載火箭來説，輕量化碳纖維複合材料有可能是最優解。」高歡稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高歡進一步介紹，微光啓航通過採用改性高性能低溫環氧樹脂及先進碳纖維材料，已成功完成 1.4 米和 3.35 米直徑碳纖維貯箱的製造及嚴苛低溫特性測試，關鍵指標（液氧相容性、低溫密封性、蒸發量等）均滿足設計要求。未來，微光啓航將持續推進 3.8 米直徑碳纖維貯箱及部段的工程研製與製造，全力填補碳纖維複合材料在國內中型液體運載火箭上大規模應用的空白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們回到了火箭的第一性原理，來重新設計火箭高效的動力系統以及輕量化的結構。提升火箭的單位運載能力，並通過 3D 打印、自動鋪絲等增材製造工藝提升製造效率，降低綜合製造成本。因此，我們的火箭在一次性使用下，預計未來單公斤入軌成本將降低到 2 萬元以下，回收複用成本在 5000 元以下，綜合成本則降低 50%。」高歡稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，目前微光一號火箭的研製工作還在有序推進當中，已完成貯箱樣機製造、水壓試驗、密封試驗、液氧試驗、低溫密封、打壓試驗等工作，發動機已完成總體方案設計及多次方案迭代，在年底將進行華光一號發動機半系統試車，驗證發動機核心技術。高歡透露，微光一號火箭計劃在 2028 年進行首飛，並在 2030 年實現回收複用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北方某產業機構表示：&lt;/strong&gt;我們堅定地認可「大航天時代」的發展機會，也非常關注基於新一代技術平台所帶來的顛覆性變化，微光啓航團隊有着深厚的技術背景同時也具備革命性的創新能力，這樣的團隊是非常少見的，且在技術路線與產品規劃上符合發展趨勢，很榮幸可以參與到微光啓航天使輪投資，更期待公司技術產品上面的持續突破，為中國航天事業添磚加瓦。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>高瓴資本 Q2 持倉公佈：富途成第二大重倉，持有超 5 億美金</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423352448208263?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 08:50:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;昨日夜間，隨着更多的機構持倉公佈，高瓴旗下專注二級市場投資的基金管理平台 HHLR Advisors，也公佈了截至 2025 年二季度末的美股持倉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Q2，高瓴管理的資產超過 31 億美金，前十大持倉集中度超過 90%。且都以中概股為主，中概股佔據八席。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其第一大持倉為拼多多，持有 697.68 萬股，價值 7.3 億美金，倉位佔比 21.94%。在 Q2，高瓴增持了拼多多大約 41.4 萬股，提高比例 6.31%。值得一提的是，高瓴第一次建倉拼多多早在 2018 年 Q3 。今年以來，拼多多漲幅超過 18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;段永平也在 Q2 增持 11.72% 的拼多多，成為第三大持倉，佔比 7.86%；喜馬拉雅資本的李錄，也建倉了拼多多，成為第二大持倉，佔比 17.93%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高瓴第二大持倉為富途，持有 431.22 萬股，價值 5.32 億美金，倉位佔比為 12.46%。在 Q2，高瓴對富途也有增持，但比例不高。高瓴第一次建倉富途是在 2022 年的 Q1，當時也是富途股價爆發年份，其最高到過 200 美金。今年至今，富途漲幅超過 118%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1919,524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_733669698d034d3f831d0daf904b3315@430412560_oswg213249oswg1919oswg524_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;高瓴前十大持倉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;富途也將於下週 8 月 20 公佈 Q2 財報。在 Q1 財報中，富途總營收為 46.95 億港元（約 6.03 億美元），按年增長 81.1%；在非美國通用會計準則下（Non-GAAP），淨利潤為 22.17 億港元（約 2.85 億美元），按年增長 97.7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按業務分類，一季度交易佣金及手續費收入為 23.1 億港元（約 2.97 億美元），按年增長 113.5%；利息收入為 20.71 億港元（約 2.66 億美元），按年升 52.9%；其他收入（包括財富管理、企業服務業務等）為 3.14 億港元（約 4,030 萬美元），按年增長 101%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至期末，富途旗下富途牛牛和 moomoo 應用程式註冊用戶數達 2,625 萬，賬戶數達 496 萬，按年分別增長 17% 和 30%；有資產客戶數增加至 267 萬，按年升 42%；平台客戶資產達 8,298 億港元（約 1,067 億美元），按年漲幅高達 60%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於 Q2 的展望，&lt;strong&gt;UBS 認為富途第二季度的收入和稅後淨利潤將超過市場預期，基於以下幾點考慮：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1）客戶資產管理規模環比增長低至中雙位數，可能由接近歷史最高的客戶資產淨流入和強勁市場表現帶來的市值增長驅動；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2）付費客戶獲取速度環比放緩但仍然強勁；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3）交易佣金增長強勁，由交易換手和客戶資產增長共同驅動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出於對金融科技的看好，高瓴也第一次建倉了微牛證券，目前持股 3308 萬股，價值 3.95 億美金，一度躍升為第三大持倉，市值佔比 12.74%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些動作背後的一個數據是，2025 年上半年，港股新股市場火熱，香港 IPO 的集資額重返全球第一，機構資金和零售資金持續流入 IPO 市場，超過一半企業（54.8%）獲得一百倍以上認購，超過 71%。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>安踏投資的韓國潮牌要來中國了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3422694792514948?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 08:40:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李小霞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;喬芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近幾年，年輕人的衣櫥從被 NERDY 佔據，到被帶有小雛菊元素的 Mardi 單品 「包場」；頭上的棒球帽也從 MLB 換成了 emis。喜好幾番更替，唯一不變的是對韓國時尚的追隨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;熱風背後，離不開韓國潮流服飾品牌對中國市場的押注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;僅 2025 年以來，emis、Rest &amp;amp; Recretion、Contect X、Ader Error 等多個韓國潮牌接連在國內佈局首店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近，在這股持續的韓潮中，最受關注的當屬 Musinsa。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Musinsa 最初以運動鞋社區起家，後來逐漸發展成為一個集購物、內容、社區於一體的時尚平台，在韓國有着很高的知名度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據小紅書官方號介紹，平台入駐品牌超過 8000 家，涵蓋基礎、休閒、街頭、正裝風格等。數據顯示，2024 年，MUSINSA 全年 GMV 為 1.24 萬億韓元（人民幣超 60 億元）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了線上佈局，Musinsa 還開出了打通電商的幾家線下倉儲店。此外，Musinsa 還孵化了多個自有品牌，Musinsa Standard 作為旗下自營品牌之一，於 2017 年正式推出，因其價格親民，有着「韓版優衣庫」之稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，Musinsa Standard 中國線上旗艦店將在 9 月率先上線，而其在上海淮海路百盛購物中心的中國線上首店也將於今年年內開業。上海徐家彙商場全新改造後的 「新六百 YOUNG」也將引入 Musinsa。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;與安踏牽手&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;國內的許多年輕人對 Musinsa 並不陌生，他們首先包圍了 Musinsa 位於韓國首爾的門店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據品牌官方數據，今年第二季度，位於首爾聖水洞的「Musinsa 聖水@大林倉庫」中國籍顧客交易額環比大幅增長 257%；位於首爾弘益大學入口的「Musinsa 弘大店」上半年中國遊客消費額同比大增 180%。Musinsa Standard 首爾總共 5 家門店（江南、明洞、聖水、漢南和弘大）今年上半年接待中國顧客交易額同比增長 120%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國遊客的購買熱情不僅造成了 Musinsa 的業績，也構築了 Musinsa 主動來中國開店的底氣之一，而底氣之二或是安踏的加持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據媒體報道，安踏和 Musinsa 已成立合資公司，其中 Musinsa 和安踏分別持股 60% 和 40%，經營權由 Musinsa 掌握，安踏主要提供本土資源支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而安踏與 Musinsa 的「緣分」，早在今年 1 月就已開啓。當時，韓國媒體報道稱，安踏體育以 500 億韓元收購了 Musinsa1.7% 左右的股份，並計劃與其組建合資公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了安踏，Musinsa 還吸引了一眾明星機構的青睞，其在 2023 年完成由 KKR 領投的 C 輪融，估值約為 3 萬億韓元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2009 年收購 FILA 並將其帶入高速增長軌道開始，安踏就開啓了全球大掃貨，將眾多戶外品牌收入麾下。在始祖鳥、薩洛蒙的狂飆突進下，安踏收入更是突破千億。在擴充品牌陣營之餘，安踏也在拓寬邊界，比如從戶外到瑜伽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在，安踏的觸角延伸到了潮流時尚。儘管是投資，而非以往外界看到的熟悉性收購動作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據 Musinsa 披露的數據，在前面提到的 Musinsa 聖水@大林倉庫和 Musinsa 弘大店兩家門店的中國顧客中，約 60% 為 10-29 歲的年輕消費者。通過投資 Musinsa，也有助於安踏進一步搶佔 Z 世代心智。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Musinsa 需要安踏&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;與韓流的熱鬧，形成鮮明對比的是，曾經在中國市場風光無限的歐美潮牌正逐漸退潮，這也為 Musinsa 等韓國品牌提供了一定的市場機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，社交媒體的發展也為韓國潮牌的傳播提供了便利，通過明星、網紅的穿搭示範，以及社交媒體平台的種草推薦，韓國潮牌能夠迅速在國內消費者中打開知名度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據 Musinsa 官方統計，線下門店的外國顧客來自 100 多個國家和地區，其中中國和日本顧客佔比較高，分別為 32% 和 27%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 6 月，Musinsa 宣佈將加速全球線下零售擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國市場被寄予厚望。據悉，Musinsa 計劃 2030 年在中國開設超 100 家門店。而要實現這樣的目標，前提是要找到一個靠譜的本土夥伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在眾多韓國潮牌紛紛湧入中國市場，並試圖大展拳腳的當下，並非所有品牌都能順遂如意。曾被寄予厚望的韓國潮牌 NERDY，在中國的發展歷程便充滿坎坷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;NERDY 於 2017 年創立，短短几年，便在韓國本土及包括中國在內的亞洲市場迅速躥紅。2020 年前後，NERDY 正式進軍中國內地市場，初期發展勢頭迅猛，於全國多個城市的核心商圈開設了超 60 家線下門店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，好景不長。2024 年，NERDY 與代理商深陷矛盾。這場激烈的代理合作糾紛，給 NERDY 在中國市場的發展帶來了沉重打擊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年 12 月，NERDY 中國運營團隊發佈公告，宣佈由於公司未來戰略調整，NERDY 天貓旗艦店及 NERDY OUTLET 將於 2024 年 12 月 31 日 23:59 起停止運營。截至目前，NERDY 在國內的實體店大多已撤店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;NERDY 在中國市場的受阻，不僅是其自身品牌的危機，也為眾多試圖進入或已在中國市場佈局的韓國潮牌敲響了警鐘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Musinsa 引入安踏，減少了重蹈前人覆轍的可能，且安踏對海外品牌的運營能力以及本地消費理解，也將會為 Musinsa 打造一個順利落地的路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但消費者的喜好來去如風，在快速更迭的韓流品牌裏如何保持長久的吸引力，才是更大的挑戰。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪丨胖東來公佈對刑釋人員的面試題；微信新功能聊天可引用部分文字；雷軍入選全球最具影響力商界領袖</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423330304151175?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 07:52:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;臥龍電驅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，臥龍電驅公告，公司已於 2025 年 8 月 13 日向香港聯交所遞交了發行境外上市股份（H 股）並在香港聯交所主板上市的申請，並於同日在香港聯交所網站刊登了申請材料。該申請材料為草擬版本，投資者不應根據其中的資料作出任何投資決定。本次發行並上市的發行對象將僅限於符合相關條件的境外投資者及境內合格投資者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;順灝股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，順灝股份公告，公司擬籌劃境外發行股份（H 股）並在香港聯交所主板上市，以積極響應國家加快發展新質生產力政策號召，促進公司業務轉型，深化全球化戰略佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;芯海科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，芯海科技公告，公司擬在境外發行股份並在香港聯合交易所有限公司主板上市。公司將充分考慮現有股東的利益和境內外資本市場的情況，在股東大會決議有效期內選擇適當的時機和發行窗口完成本次發行 H 股並上市。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖東來公佈對刑釋人員的面試題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日晚間，於東來在社交平台發佈了胖東來對刑釋人員的面試題。有三大項，分別是對違反法律的反思總結；正確的認識和評價自己的價值；以及對未來的規劃。於東來表示，這同樣也是對刑釋羣體真誠分享的進入社會的幸福生活方式方法的智慧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，對違反法律的反思總結方面，要刑釋人員思考分析犯事的原因，要思考正確解決曾經問題的方法。於東來認為，「這個問題也是幫助更多人面對問題矛盾的時候，如何正確解決，避免誤入犯罪、造成後悔遺憾。」（鳳凰網）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,737" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_6e15b9f5f56a4559ac34f7292252fc92@5667365_oswg72691oswg1080oswg737_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;胖東來面試題&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信宣佈新功能上線，微信聊天可引用部分文字了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，微信派宣佈推出微信聊天引用部分文字功能。據瞭解，此前在微信中進行引用回覆時，只能引用整條文字消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在，一堆文字只想引用某段精華可手動選擇引用部分文字，這樣的引用就只露出你選擇的部分文字。引用後還能發表情包、照片、文字、語音做回覆。除了引用部分文字功能外，微信近日還全面上線了反詐助手功能，在微信多個場景內對可能面臨詐騙風險的用戶進行預警。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍入選全球最具影響力商界領袖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年《財富》雜誌第二次發佈最具影響力的商界領袖榜單。雷軍入選全球最具影響力商界領袖，官方介紹到，全球第三大手機製造商小米的創始人雷軍長期以來將史蒂夫·喬布斯視為榜樣。但雷軍如今已實現蘋果未達成的成就：生產電動汽車。雷軍稱，自 2024 年上市以來，小米首款車型 SU7 已經售出超過 24 萬輛。小米的最新車型 YU7 SUV 在上市僅三分鐘內就收到了 20 萬輛預訂。以智能手機聞名的小米，如今希望今年能夠售出 35 萬輛汽車。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;客服回應天貓娃哈哈旗艦店改名「同源康食品專營店」：與娃哈哈已無關聯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有網友稱，自己曾購買過東西的「天貓娃哈哈旗艦店」名稱已變更為 「同源康食品專營店」，該網友質疑天貓娃哈哈旗艦店賬號是否被出售。通過搜索天貓「同源康食品專營店」發現，該店鋪為 7 年老店，註冊企業名稱為同源康電子商務（杭州）有限公司，成立於 2011 年，位於浙江省杭州市，註冊資本 1000 萬人民幣，法定代表人為葉宏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 13 日，新浪科技就此事諮詢天貓同源康食品專營店客服，客服人員表示，該店鋪目前是獨立運營的，之前確實曾作為娃哈哈的天貓旗艦店存在，但目前店鋪名稱和運營均為獨立狀態，與娃哈哈已無關聯。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地住房公積金支持支付首付款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 13 日，天津市住房公積金管理中心發佈消息稱，天津市推出購存量房提取住房公積金支付首付款新舉措。當前，住房公積金政策已成為各地支持住房消費的重要抓手，除支持支付首付款外，各地也紛紛優化住房公積金貸款使用次數認定標準，拓寬公積金提取範圍。58 安居客研究院院長張波表示，隨着政策效果逐步顯現，差異化、精細化的住房公積金政策或將成為樓市調控的常態化工具。（證券日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鄭爽影視劇出品方被執行 565 萬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，三湘都市報記者從第三方平台獲悉，近期，鄭爽影視劇《翡翠戀人》出品方海寧東開之星影視投資有限公司新增一則被執行人信息，執行標的 565 萬餘元人民幣，執行法院為北京市密雲區人民法院。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該公司成立於 2014 年 7 月，法定代表人為連海雲，註冊資本 2000 萬人民幣，經營範圍包括影視道具與服裝設計、影視製作技術的研發、會議及展覽服務等。股東信息顯示，該公司由北京世紀東耀文化傳媒有限公司全資持股。 （三湘都市報 ）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;兩隻蝴蝶創作者回應靠這首歌賺了 2 個億：彩鈴下載了 2 億多次，我掙了 5000&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有消息稱《兩隻蝴蝶》詞曲作者牛朝陽靠該歌曲賺了 2 個億。對此本人回應稱，這首歌當時是寫給異地女友的，兩塊一條的彩鈴，下載量約在 2.6 億到 2.8 億。以前賣盒帶的粉絲和我説，靠這首歌掙了不少。而我本人的收入説出來大家就更震驚了，從頭到尾帶給我的收入為 5000 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛企查 App 顯示，「兩隻蝴蝶」已被大連某科技公司、武漢某電商公司，以及多位自然人申請註冊為商標，國際分類包括珠寶鐘錶、餐飲住宿、服裝鞋帽等，目前上述商標部分已註冊成功。（深圳新聞網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;女兒調座椅致兒子窒息，家長向車企索賠，法院駁回&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上海高院近期公開一則法案。原告宗某 1、吳某 1 系夫妻，育有女兒宗某 2（5 歲）、兒子宗某 3（2 歲 7 個月）。2023 年 5 月 1 日，宗某 1 駕駛一輛商務車，載吳某 1 及兩子女出行。10 時 30 分左右，宗某 1 開到路口等紅綠燈時，妻子看到女兒將座位調得很低，轉身發現座位壓到了兒子的頭，此時宗某 3 在車內喪失意識伴全身青紫。家長遂將宗某 3 送醫院救治，但宗某 3 經搶救無效死亡，死因為缺氧缺血性腦病。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此後夫妻倆將某汽車公司訴至法院，認為案涉車輛存在設計缺陷，且未設置明顯警示標識，被告未盡警示義務，請求判令被告公開道歉並賠償 200 萬元。上海市浦東新區人民法院查明以下事實：案涉車輛為某汽車公司生產的小型普通客車。車輛《用戶手冊》中有關於「警告、告誡和注意」的標註説明，並在「座椅與保護裝置」中提及「為了降低傷害風險，車內必須安裝兒童保護裝置」「警告：如果未將兒童正確安置在兒童保護裝置內，則兒童可能在碰撞事故中受到嚴重甚至致命的傷害。」等內容。法官認為本案中，原告存在多重監護失職：一是未為兩歲幼兒使用安全座椅；二是放任幼兒在車輛行駛中脫離監護，讓 5 歲兒童自行操作座椅，且長時間未關注孩子動向。法院判決駁回原告的訴訟請求。（中國新聞週刊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;停工停產風波後，羅馬仕招聘工業設計崗位年薪 60 萬元起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，獵聘網信息顯示，深圳羅馬仕科技有限公司目前有兩個崗位處於招聘狀態，分別是禮品渠道銷售以及工業設計顧問。禮品渠道銷售崗位薪資範圍為 1.2 萬元到 3 萬元。而工業設計顧問崗位薪資則更為可觀，達到 4 萬元到 5.5 萬元×15 薪，以此計算，年薪在 60 萬元到 82.5 萬元之間。值得注意的是，負責招聘崗位的相關負責人於近期登錄過招聘網站。目前，禮品渠道銷售崗位已下架，工業設計顧問崗位仍在招聘中。（新黃河）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5 億老洋房流拍，曾為《三十而已》取景地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日 10 時，曾是《三十而已》《安家》等電視劇取景地的一棟上海百年老洋房首次在拍賣平台拍賣，以流拍結束。據阿里拍賣平台數據顯示，該老洋房起拍價 1.5 億元，8 月 13 日 10 點起拍，直至 14 日上午 10 點拍賣結束，吸引了 2.3 萬餘人圍觀，近 600 人設置提醒。然而，整個競價週期內無人報名出價。拍賣行工作人員表示，拍賣上線後有很多人來看房，但不清楚為什麼沒有人出價，目前在溝通二次拍賣事宜，預計會再次上線。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;湘潭大學宿舍投毒案二審維持原判，周立人被判死刑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，湖南省高級人民法院對上訴人周立人故意殺人案進行二審宣判，依法裁定駁回上訴，維持原判，對上訴人周立人的死刑裁定依法報請最高人民法院覈准。一審法院審理認為，被告人周立人為泄私憤，向寢室內兩名室友共食的罐裝麥片內投放劇毒物質，致張某某一人死亡，其行為構成故意殺人罪。周立人因日常瑣事對室友不滿，利用所學專業知識，趁機投毒，意圖殺害兩名室友，周某某因未食用而倖免；在張某某毒發搶救期間，刻意隱瞞事實，延誤救治，終致張某某多器官系統功能衰竭身亡；案發後，試圖隱匿和銷燬重要物證掩蓋罪行、逃避懲罰，犯罪動機卑劣，主觀惡性極深，社會影響惡劣，罪行極其嚴重。2025 年 4 月 7 日，湘潭市中級人民法院以故意殺人罪對被告人周立人一審判處死刑，剝奪政治權利終身。一審宣判後，周立人提出上訴。湖南省高級人民法院於 2025 年 7 月 11 日二審公開開庭審理該案。二審審理查明的事實與一審一致。湖南省高級人民法院認為，一審判決認定的犯罪事實清楚，證據確實、充分，定罪準確，量刑適當，審判程序合法，遂依法作出前述裁定。二審審理過程中，法庭依法保障了周立人及其辯護律師各項訴訟權利。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;良品鋪子控制權轉讓風波升級&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 13 日晚間，良品鋪子公告稱，公司控股股東寧波漢意創業投資合夥企業 (有限合夥)(下稱寧波漢意) 涉及與廣州輕工工貿集團有限公司 (下稱廣州輕工) 的股權糾紛訴訟，涉案金額由此前的 9.96 億元升至 10.23 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;良品鋪子稱，該訴訟對公司的生產經營和當期損益無重大影響。目前案件尚未開庭審理，最終結果尚無法判斷，可能導致寧波漢意與武漢長江國際貿易集團有限公司 (下稱長江國貿) 的控制權轉讓事項存在不確定性風險。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王一博起訴莆田鞋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，「王一博起訴莆田鞋」相關話題引發大量關注。據福建省高級人民法院公告稱，原告王一博與被告莆田來了電子商務有限公司、莆田來了投資有限公司、莆田來了鞋業店 (個體工商戶) 等多家企業的肖像權糾紛案件，預計於 9 月 2 日在福建省莆田市荔城區人民法院開庭審理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，2024 年 7 月被告品牌號稱與王一博有合作關係，有媒體據此向王一博方求證，對方表示：「沒有合作，絕對侵權。」（界面新聞、大河報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊新總部園區已建成 30%，11 棟騰訊企鵝公寓向年輕人開放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;14 日下午，騰訊官方發文介紹其新建總部園區的進度。官方表示，目前園區已按照規劃建成 30%，今年 10 月起，建成區域將進入試運營階段。與此同時，11 棟企鵝公寓將向年輕人開放。官方表示，公寓內家電齊全，員工拎包即可入住，並配備有共享客廳、健身房、學習中心、興趣教室和公共廚房等休閒設置，為員工提供舒適的住宿環境。企鵝公寓將優先面向在園區辦公的無房人士預約入住。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，熱門中概股多數走弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 14 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指跌 0.02%，納指跌 0.01%，標普 500 指數漲 0.03%。熱門中概股漲跌互現，亞馬遜、奈飛漲超 2%，微軟、谷歌、Meta、英偉達小幅上漲；特斯拉跌超 1%，蘋果小幅下跌。熱門中概股多數走弱，理想汽車跌超 4%，阿里巴巴、網易、小鵬汽車、蔚來跌超 3%，京東、百度、愛奇藝、B 站跌超 2%；微博漲超 11%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;柯達 35 億元債務目前無法償付，影像巨頭再陷生存危機&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日消息，美國百年影像巨頭伊士曼柯達公司（以下簡稱「柯達」，KODK.US）再次面臨生存危機。近日，柯達公佈的最新財報顯示，公司二季度多項財務指標惡化，淨虧損 2600 萬美元，同比由盈轉虧。柯達在財報中警告，公司缺乏確定的融資渠道或可用流動資金，來償付約 5 億美元（約合人民幣 35.9 億元）即將到期的債務。「這對公司持續經營能力構成重大疑慮。」柯達成立於 1892 年，距今已有 133 年的歷史。1930 年，柯達佔據全球攝影器材市場 75% 份額及 90% 利潤，一度是全球攝影市場絕對的霸主，最後卻被自己發明的數碼相機拉下「神壇」。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;理想撤銷五大戰區架構&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獨家獲悉，理想汽車 14 日召開內部會議，宣佈調整銷售與服務體系的組織架構。今年 3 月按地區設置的 「五大戰區」 被撤銷，重新推行省區直管制。中區負責人韓希職位同步回調，將重新任零售負責人。此外，為了給銷售體系提供更多支持，理想新成立兩個一級部門。其一為市場營銷，由馮威任負責人；另一為銷服運營，主要職責是橫向拉通銷服各個部門，確保銷服目標高質量達成，由馬東輝負責。據瞭解，調整後的理想銷售服務體系仍然由馬東輝負責。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;抖音測試「快遞」服務？知情人士：只能查詢散件信息，與電商平台無關&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，市場有消息稱抖音正在測試「我的快遞」服務，該功能位於抖音 App 的錢包內，與抖音支付、打車等生活功能享有同一流量位。接近抖音的知情人士表示，「我的快遞」是為了方便用戶查詢自己的快遞信息，目前僅是灰度測試。只能查詢散件信息，與電商平台無關。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網易雲音樂車機端發佈首款歌詞動效播放器，現已上線比亞迪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 13 日，網易雲音樂播放器皮膚「神光模式」正式上線車機端。比亞迪作為首批支持該功能的合作車企，目前已在部分 DiLink 車型首發「神光模式」，更多車型將陸續支持該功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網傳大疆銷售部門調整、兩大負責人相繼離職，大疆回應：報道不實&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，有報道稱，大疆銷售部門近期內部大調整，部門負責人鄭哲、拉美地區負責人 Xiran Huang 已於近期離職。此外，銷售部門還有許多員工因合同到期而陸續離職，這一批人大都是在 2019 年至 2020 年前後加入大疆的。針對上述信息，大疆表示：該報道內容存在嚴重事實性偏差，也未與我司進行任何信息確認和溝通。針對該不實報道公司已在處理，同時對侵權行為保留追責權利。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;淘天集團內部更名為中國電商事業羣-淘天集團，與餓了麼、飛豬並行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，繼飛豬和餓了麼併入阿里中國電商事業羣後，據瞭解，近期淘天集團內部架構也進一步明晰，即由原來的淘天集團更名為中國電商事業羣-淘天集團，與餓了麼、飛豬為平行關係。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊元寶接入京東&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，騰訊元寶上線新功能，支持直接跳轉京東購買紙質書。今後，在元寶回答裏出現的書名，如果該書在京東有售，書名將自動顯示下劃線。用戶點擊後，即可跳轉至京東進行購買。此前，元寶已支持跳轉微信讀書、起點讀書在線閲讀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「60 天賬期」承諾滿兩個月，部分上市車企帶頭「真付快付」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 6 月 10 日到 11 日，17 家國內車企公開承諾供應商支付賬期不超 60 天。距離公開承諾已經過去 60 天，8 月 13 日，記者從廣汽集團、賽力斯、小鵬汽車等部分上市車企採訪獲悉，相關企業積極落實「60 天內支付供應商貨款」承諾，同步構建全流程管控體系，在履行按時支付賬款責任的基礎上，依託多種創新模式，進一步保障賬期執行落實。（上證報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國重工: 已於 8 月 14 日向上交所提交 A 股股票主動終止上市申請&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國重工 8 月 14 日公告，中國船舶擬通過向中國重工全體換股股東發行 A 股股票的方式換股吸收合併中國重工相關事項已經公司於 2025 年 2 月 18 日召開的 2025 年第一次臨時股東大會審議通過，並已獲得中國證券監督管理委員會出具的《關於同意中國船舶工業股份有限公司吸收合併中國船舶重工股份有限公司註冊的批覆》。公司已於 2025 年 8 月 14 日向上交所提交 A 股股票主動終止上市的申請。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克稱谷歌在 AI 領域暫時領先，暗示 xAI 將後來居上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;埃隆·馬斯克 13 日在 X 上發帖，承認谷歌目前在人工智能領域的領先地位，但暗示他的人工智能初創公司 xAI 將迎頭趕上。馬斯克在回覆一位 X 用戶稱讚 xAI 在人工智能領域的領先地位的帖子時稱：「在可預見的未來，大型人工智能公司將繼續蓬勃發展，xAI 也是如此。有太多事情要做了！」（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元機器人發佈行業首個機器人世界模型開源平台 Genie Envisioner&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據智元機器人消息，智元機器人推出面向真實世界機器人操控的統一世界模型平台 Genie Envisioner（GE）。 不同於傳統「數據—訓練—評估」割裂的流水線模式，GE 將未來幀預測、策略學習與仿真評估首次整合進以視頻生成為核心的閉環架構，使機器人在同一世界模型中完成從「看」到「想」再到「動」的端到端推理與執行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;xAI 聯合創始人離職，創辦人工智能風投機構&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;馬斯克旗下人工智能公司 xAI 聯合創始人伊戈爾·巴布什金（Igor Babuschkin）當地時間 8 月 13 日發文稱，這是他在 xAI 的最後一天，他將離開這家於 2013 年和馬斯克共同創辦的公司，他為這家公司的成長感到自豪。巴布什金説，他將開啓人生的新篇章，成立 Babuschkin Ventures，該基金支持人工智能安全研究，並支持人工智能和代理系統領域的初創企業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;機構：上半年全球智能眼鏡出貨量同比激增 110%，Meta 佔據 70% 以上的市場份額&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，根據 Counterpoint《全球智能眼鏡型號出貨量追蹤》報告，2025 年上半年國際智能眼鏡市場的出貨量同比增長了 110%。Ray-Ban Meta 智能眼鏡的強勁需求以及小米、RayNeo 和一些小品牌新廠商的加入推動了這一增長。AI 智能眼鏡佔 2025 年上半年總出貨量的 78%，高於 2024 年上半年的 46% 和 2024 年上半年的 66%，這主要歸功於 Ray-Ban Meta AI 眼鏡的主導地位。人工智能眼鏡細分市場的年增長同比超過 250%，大幅超越整體市場。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;康師傅發佈年中業績報告，飲品漲價後同期收入減少 7 億&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 11 日，康師傅控股發佈公告披露 2025 年中期業績。期內，該集團實現收入 400.92 億元，同比下降 2.7%；錄得淨利潤 26.88 億元，同比增長 20.3%。按業務細分來看，康師傅的營收主要由方便麪、飲品兩大業務組成。2025 年上半年，其方便麪業務收入 134.65 億元，同比下滑 2.5%；飲品業務收入 263.59 億元，同比下滑 2.6%，較 2024 年同期少賣了 7.06 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;提價導致的銷量下滑也是康師傅飲料業務營收下滑的原因之一。2024 年一季度，康師傅對旗下 1L 裝冰紅茶、綠茶、茉莉蜜茶等飲品進行提價，終端價由 4 元漲至 4.5 元-5 元。不過，當被問及康師傅是否會將調價的飲品價格進行回調時，管理層回應稱，雖然飲品業務在今年下半年會繼續面臨挑戰，但公司並不會將調價的飲品價格往下調的。（時代週報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微博：二季度營收 32 億元，調整後運營利潤 11.58 億元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，微博發佈 2025 年第二季度財報。二季度微博總營收 4.448 億美元，約合 32 億元人民幣，二季度調整後運營利潤 1.618 億美元，約合 11.58 億元人民幣，超華爾街預期。商業化方面，二季度微博的廣告收入達 3.834 億美元，約合人民幣 27.56 億元。用戶方面，截至二季度末，微博的月活躍用戶達到 5.88 億，日活躍用戶達到 2.61 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聯想集團：當季營收同比增長 22% 至 1362 億元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，聯想集團公佈截至 2025 年 6 月 30 日的 2025/26 財年第一季度業績，當季營收同比增長 22% 至 1362 億元，創下歷史同期新高；非香港財務報告準則下淨利潤同比增長 22%，達 28.16 億元。IDG 智能設備業務集團實現營收 973 億元，同比增長 17.8%；ISG 基礎設施方案業務集團營收增長 35.8%；SSG 方案服務業務集團收入增長 19.8%，運營利潤率達 22.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網易：二季度營收 278.9 億元，同比增長 9.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，網易發佈 2025 年第二季度財報。財報顯示，二季度營收 278.9 億元，同比增長 9.4%；非公認會計準則下歸屬於公司股東的淨利潤 95 億元；研發投入 44 億元，研發投入強度 15.6%。其中，本季度遊戲及相關增值服務淨收入 228 億元。網易有道淨收入達 14 億元；網易創新及其他業務淨收入 17 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東集團：二季度營收 3567 億元，同比增長 22.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，京東集團發佈 2025 年二季度財報，財報顯示，本季度營收 3567 億元，同比增長 22.4%；歸屬於本公司普通股股東的淨利潤為 162 億元；非美國通用會計準則下歸屬於本公，司普通股股東的淨利潤 74 億元。據瞭解，本季度京東零售收入同比增長 20.6%，經營利潤率達到 4.5%，創下公司歷史上所有大促季度的最高記錄二季度。此外，京東外賣健康發展。據瞭解，京東 618 期間外賣業務日單量突破 2500 萬單，入駐品質商家超 150 萬家，截至二季度末全職騎手規模已突破 15 萬人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;唯品會：二季度淨營收 258 億元，GMV 增至 514 億元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，唯品會發布 2025 年二季度財報。財報顯示，唯品會第二季度實現淨營收 258 億元，Non-GAAP 淨利潤 21 億元。同時，二季度商品交易總額（GMV）為 514 億元，同比增長 1.7%；超級 VIP（SVIP）活躍用戶數同比增長 15%，貢獻線上銷售的 52%。2025 年上半年，唯品會通過股票回購與分紅回報股東超 6 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「大工科技」獲常春藤資本數千萬投資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「大工科技」近日完成新一輪數千萬元人民幣融資，投資方為常春藤資本。本輪資金將用於產線建設、技術研發及全球市場拓展，加速其核心產品系留無人機在應急消防、國防通信等場景的規模化應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜安雅&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>用 AI 驅動工業仿真，「清航飛邁」讓 「所思即所得」 變為現實｜早期項目</title>
      <link>https://36kr.com/p/3422274827226503?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-14 20:54:38  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;修復一例骨缺都需要什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先是時間成本，大概耗時三個月時間；其次是金錢，以英國為例，費用高達 1 萬英鎊，這讓「骨缺損治療」成為奢侈品般的存在，也是全球骨缺損治療領域的常態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在，這種情況正被改寫。有醫院藉助 FEMAI/AICoDe 平台，依託 160 例全球最大單中心案例，成功實現了骨缺損治療方案的優化。不僅治療時間大幅縮短，成本也顯著降低，讓骨缺損治療變成「中國製造」的普惠醫療服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;FEMAI/AICoDe 平台是由清航飛邁推出的一款深度融合人工智能的智能化 CAE 工作台，通過大語言模型微調與自研算法相結合，可自主調用模塊化工具搭建工作流，一站式完成實驗採樣、批量仿真、特徵工程、模型訓練及智能優化等問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;清航飛邁成立於 2024 年 1 月，由國際著名計算力學專家莊茁創辦。公司專注於 AI + 智能仿真、先進材料設計與結構優化領域，在航空航天、新能源汽車、手機家電、智慧醫療等多個行業深入佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據官方透露，以往，工業仿真從模型構建到結果分析往往需要數週時間，如今，藉助 FEMAI/AICoDe 平台，複雜的仿真任務可以在分鐘級內即可完成，大幅縮短了產品研發週期。FEMAI/AICoDe 平台摒棄了傳統 CAE 軟件繁瑣複雜的操作邏輯，用戶僅需通過自然語言描述設計需求，平台即可智能解析並自動執行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工業仿真是高端製造的 「隱形基石」，飛機設計、汽車碰撞測試、醫療器械研發等都離不開其支撐。但長期以來，該領域的工業軟件市場被歐美企業壟斷，國內企業不僅面臨 「卡脖子」 風險，使用成本高、操作複雜、效率低下等問題也一直制約行業創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在清航飛邁創始人兼董事長莊茁看來，FEMAI/AICoDe 平台的推出，讓自主可控、性能卓越的國產替代成為現實。「CAE&amp;nbsp;軟件起源於上世紀&amp;nbsp;60&amp;nbsp;年代，我國在該領域起步落後了&amp;nbsp;20&amp;nbsp;年。但&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;時代的到來，為我們帶來了新機遇，我們無須再走‘彎道超車’的老路。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，平台自研的 3D 生成式模型——Text-to-CAD，可通過用戶的語言描述直接生成工業零件及裝配體，能輸出 3D 模型文件及對應代碼，也可導出通用 3D 格式文件進行進一步處理，即使是非專業的建模人員，也能快速創建複雜的 3D 模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1267,792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250814/v2_10394e475d9c402f9b048ca6dfc384a4@5654145_oswg281250oswg1267oswg792_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;FEMAI/AICoDe&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，自研 AI 建模仿真模型，可通過自然語言描述自動生成網格、材質、接觸、及邊界條件等參數信息，通過智能化的建模方式，避免了繁瑣的手動參數設置過程，減少了人為誤差，同時也提高了建模的準確性和效率。而自研 AI 本構模型，可自動進行材料應變率、鬆弛、蠕變等實驗分析，可查看對比結果，輸出本構材料文件並應用於求解器計算。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1267,792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250814/v2_23c710306da84f53b2d70059d6126e54@5654145_oswg171894oswg1267oswg792_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;FEMAI/AICoDe&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據官方介紹，FEMAI/AICoDe 平台的模塊化架構設計支持用戶集成第三方 CAD/CAE 工具，同時提供私有化部署、雲端分佈式計算和 API 接口調用等多種服務模式，能夠滿足不同行業、不同規模企業的多樣化需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在覈電領域，基於平台的智能仿真功能，企業能夠更精準地模擬核反應堆部件在極端工況下的性能表現；在汽車行業，通過對汽車結構的優化設計，能降低車身重量，提高了燃油經濟性和續航里程；在航空領域，企業縮短了新型飛機零部件的研發週期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，該平台已在醫療器械、複合材料、汽車結構、核工程構件等多個行業驗證並落地應用。官方透露，中國核電、招商局重慶交科院、國產大飛機央企等核電、交通、航空領域企業也參與到平台的應用驗證中。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>業績快報 | 唯品會發布二季報：淨營收 258 億元，SVIP 活躍用戶數同比增漲 15%</title>
      <link>https://36kr.com/p/3422637049810567?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-14 20:07:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 14 日美股盤前，唯品會發布 2025 年第二季度財報。二季度，唯品會實現淨營收 258 億元（人民幣，下同），Non-GAAP 淨利潤達 21 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;核心運營數據方面，二季度 GMV（商品交易總額）為 514 億元，同比增長 1.7%；活躍用戶數為 4350 萬，其中，超級 VIP（SVIP）活躍用戶數同比增長 15%，貢獻了線上銷售總額的 52%，顯示出其在高價值用戶羣體領域的持續增長和用戶黏性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業務層面，得益於持續引入高價值品牌、優化商品組合策略及緊跟潮流趨勢熱點，第二季度，唯品會穿戴類商品業績實現穩健增長。其中，超級大牌日和超級品類日欄目整體業績同比增了 17%。同時，得益於唯品會與品牌深度合作的差異化商品策略，平台品質和價格競爭力優勢持續顯現，驅動「唯品獨家」商品整體業績顯著增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人工智能應用創新方面，唯品會依託自研的「朝徹」大模型，持續推進人工智能在覈心業務場景的深度應用，助力提升平台運營效率和用戶體驗。二季度，人工智能在商品導購、客戶服務、創意營銷等方面均取得了可量化成果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;股東回報方面，2025 年上半年，唯品會通過股票回購與分紅回報股東超 6 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;唯品會董事長兼首席執行官沈亞表示，「為更有效地向用戶傳遞品牌特賣價值，我們的團隊正在推進內部變革，一方面強化買手製好貨能力，另一方面提升業務模式的獨特性、靈活性及運營效率，驅動業務實現長期可持續增長。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;展望第三季度，唯品會預計淨營收將在 207 億元至 217 億元之間，較去年同期增長約 0% 至 5%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;唯品會首席財務官王宇驊進一步表示，「展望未來，我們將繼續專注於執行戰略重點，重回可持續增長軌道。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;招商證券研報指出，唯品會 618 表現穩健，長期品牌及消費者價值穩固。從大促表現來看，平台呈現相對顯著的季節性消費特徵，防曬衣、涼感 T 恤等夏日單品持續熱銷，此外 3C 數碼類國補產品需求也持續升溫，整體表現穩健。長期看，唯品會穩固的正品特賣心智和供應鏈能力支持平台價值保持穩固。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中金證券則認為，唯品會當前估值低於合理水平，具備上行空間。因此維持跑贏行業評級，目標價為 17.6 美元。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪晚報｜速賣通墨西哥「海外託管」正式上線；字節跳動 Seed 開源 VeOmni 框架；騰訊元寶接入京東</title>
      <link>https://36kr.com/p/3422565017963906?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-14 18:58:01  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422546711973256"&gt;&lt;strong&gt;極氪集團第二季度淨虧損同比收窄 88.8%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;極氪集團披露數據顯示，第二季度的總收益為 274.31 億元，同比減少 0.9%，環比增加 24.6%。第二季度淨虧損為 2.87 億元，同比收窄 88.8%，環比收窄 62.4%。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422318538641024"&gt;&lt;strong&gt;雷鳥創新與螞蟻集團達成戰略合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，雷鳥創新與螞蟻集團宣佈達成戰略合作，攜手打造面向全球市場的數字支付融合創新解決方案，推出雷鳥 X3 Pro AI 眼鏡。據瞭解，雷鳥 X3 Pro 全球首發看「藍環」設備支付，無需喚醒語音助手、無需口述金額，實現「看一下支付」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422343138987400"&gt;&lt;strong&gt;速賣通墨西哥「海外託管」正式上線&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，阿里旗下跨境電商平台速賣通 AliExpress 近期已在墨西哥上線「海外託管」服務。商家在墨西哥本地備貨，商品加入海外託管後可獲得首頁彈窗等權益。此前，速賣通「海外託管」已在美國、英國、西班牙、德國、波蘭等市場落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422459089538432"&gt;&lt;strong&gt;微博：二季度營收 32 億元，調整後運營利潤 11.58 億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，微博發佈 2025 年第二季度財報。二季度微博總營收 4.448 億美元，約合 32 億元人民幣，二季度調整後運營利潤 1.618 億美元，約合 11.58 億元人民幣，超華爾街預期。商業化方面，二季度微博的廣告收入達 3.834 億美元，約合人民幣 27.56 億元。用戶方面，截至二季度末，微博的月活躍用戶達到 5.88 億，日活躍用戶達到 2.61 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422536326418055"&gt;&lt;strong&gt;中國恒大：指示聆訊將於 9 月 16 日舉行，股票繼續停牌&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國恒大公告，根據指示令，清盤人於 2025 年 7 月 25 日向法院提交了一份闡述由自認為是公司債權人之人士收到的數據及有意在公司清盤中擔任可能成立的審查委員會委員的人士的情況的報告，及向法院申請進一步指示決定在公司清盤中不成立審查委員會。指示申請將於 2025 年 9 月 16 日上午 10 時在香港金鐘道 38 號高等法院大樓舉行，並在高等法院原訟法庭法官陳靜芬席前進行聆訊。公司股票將繼續停牌，直至股份於 8 月 25 日上午 9 時起取消上市地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422505294286469"&gt;&lt;strong&gt;騰訊元寶接入京東&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，騰訊元寶上線新功能，支持直接跳轉京東購買紙質書。今後，在元寶回答裏出現的書名，如果該書在京東有售，書名將自動顯示下劃線。用戶點擊後，即可跳轉至京東進行購買。此前，元寶已支持跳轉微信讀書、起點讀書在線閲讀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422446195477897"&gt;&lt;strong&gt;網易雲音樂：上半年收入 38.2 億元，長音頻內容消費穩步增長&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，網易雲音樂發佈 2025 年上半年財報。報告顯示，網易雲音樂上半年實現淨收入 38.3 億元，營業利潤 8.4 億元，同比增長 40.8%；除所得稅前利潤 10.68 億元，同比增長 31.3%；期內利潤 18.82 億元，同比增長 132.4%。上半年，網易雲音樂宣佈其面向創作者研發的「音樂播客生成工具」與「對談播客生成工具」已完成國產開源大模型 DeepSeek-R1 的全能力接入。此外，網易雲音樂發力音樂衍生音頻內容。上半年，平台長音頻內容的消費持續增加，人均收聽時長持續改善。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422466460454275"&gt;&lt;strong&gt;唯品會：二季度淨營收 258 億元，GMV 增至 514 億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，唯品會發布 2025 年二季度財報。財報顯示，唯品會第二季度實現淨營收 258 億元，Non-GAAP 淨利潤 21 億元。同時，二季度商品交易總額（GMV）為 514 億元，同比增長 1.7%；超級 VIP（SVIP）活躍用戶數同比增長 15%，貢獻線上銷售的 52%。2025 年上半年，唯品會通過股票回購與分紅回報股東超 6 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422485718421127"&gt;&lt;strong&gt;京東集團：二季度營收 3567 億元，同比增長 22.4%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，京東集團發佈 2025 年二季度財報，財報顯示，本季度營收 3567 億元，同比增長 22.4%；歸屬於本公司普通股股東的淨利潤為 162 億元；非美國通用會計準則下歸屬於本公，司普通股股東的淨利潤 74 億元。據瞭解，本季度京東零售收入同比增長 20.6%，經營利潤率達到 4.5%，創下公司歷史上所有大促季度的最高記錄二季度。此外，京東外賣健康發展。據瞭解，京東 618 期間外賣業務日單量突破 2500 萬單，入駐品質商家超 150 萬家，截至二季度末全職騎手規模已突破 15 萬人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422492817345929"&gt;&lt;strong&gt;經緯恆潤：基於英偉達 Orin-X 芯片的城市 NOA 方案將於今年底量產落地&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，經緯恆潤在互動平台表示，在中階的高速 NOA 方面，公司已量產了基於 TDA4 的產品，後續公司會量產基於 Mobileye 方案的產品；在高階方面，公司有 EyeQ6 以及英偉達、輝羲的方案，其中基於英偉達 Orin-X 芯片的城市 NOA 方案將於今年底量產落地。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422449524149891"&gt;&lt;strong&gt;宇信科技：成功中標並參與了境外某地區數字法幣建設項目，相關業務仍在發展階段&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，宇信科技在互動平台表示，公司高度重視出海業務以及人民幣國際化戰略帶來的海外發展機遇，將跨境支付業務作為海外戰略的重要組成部分。公司成功中標並參與了境外某地區數字法幣建設項目，目前相關業務仍在發展階段，在公司經營收入佔比不大。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新產品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422555641826695"&gt;&lt;strong&gt;谷歌與美國航天局聯合開發「AI 太空醫生」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谷歌日前在其官方博客上宣佈，與美國航天局聯合開發一款用於太空任務的 AI 醫療助理，在遠程醫療無法運作時也能實時為宇航員提供健康診斷服務。谷歌與美國航天局合作開發名為「機組醫療官數字助手」的多模態 AI 模型，目前已開發出原型，應用了前沿的自然語言處理和機器學習技術，使用太空飛行相關文獻進行了訓練，可實時分析宇航員健康狀況和表現。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422431979949703"&gt;&lt;strong&gt;字節跳動 Seed 開源 VeOmni 框架&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，為推動全模態大模型的研究與應用，字節跳動 Seed 團隊發佈並開源了全模態 PyTorch 原生訓練框架——VeOmni。據介紹，VeOmni 採用以模型為中心的分佈式訓練方案，可將複雜的分佈式並行邏輯與模型計算解耦，為全模態模型組合設置高效的並行訓練方案。這一方式可大幅降低工程開銷，提升訓練效率和擴展性，將數週的工程開發時間縮短至幾天。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422529235324553"&gt;&lt;strong&gt;「隱語」開源社區擴容，將逐步覆蓋六大技術路線&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，隱語「可信隱私計算開源社區」宣佈升級擴容為「隱語·數據可信流通技術社區」，將逐步覆蓋隱私保護計算、可信數據空間、數據元件、數聯網、區塊鏈、數場等六大技術路線並形成多技術路線的融合，未來通過開源代碼、共建標準和共創場景，為醫療、金融、城市治理、製造等多個領域提供一站式、可驗證、可互聯的數據流通技術底座。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日觀點：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422465237126536"&gt;&lt;strong&gt;高盛預測美聯儲今年降息三次&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高盛集團 8 月 13 日在研報中預測，美國聯邦儲備委員會今年將降息三次，每次 25 個基點，明年將再降息兩次。完成上述 5 次降息後，聯邦基準利率將降低至 3% 至 3.25% 的區間，低於當前 4.25% 至 4.5% 的水平。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422498334461568"&gt;&lt;strong&gt;萬興科技 Wondershare Filmora 亮相 Google 開發者大會&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 13 日，2025 Google 開發者大會在上海召開，萬興科技旗下視頻創意軟件 Wondershare Filmora 移動端成唯一入選主旨演講環節的視頻剪輯產品。通過深度集成谷歌 Gemini 2.5 Flash 能力並重構多模型架構，Wondershare Filmora 的集成效率升至 70%，並在智能鏡頭切分、視頻內容深度解析及自動旁白生成等關鍵環節進行優化，助力用戶快速將零散素材轉化為專業級 Vlog，打造更智能、流暢的視頻創作流程。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422457070996873"&gt;&lt;strong&gt;央行：開展 5000 億元買斷式逆回購操作，期限為 6 個月&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，央行公告，為保持銀行體系流動性充裕，2025 年 8 月 15 日，中國人民銀行將以固定數量、利率招標、多重價位中標方式開展 5000 億元買斷式逆回購操作，期限為 6 個月（182 天）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3422399528193670"&gt;&lt;strong&gt;挪威央行維持基準利率不變&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挪威央行將基準利率維持在 4.25% 不變。（第一財經）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>CEO 錦囊·X 計劃｜當機器人學會表情管理，有多好玩？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3422362778472072?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-14 15:28:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《CEO 錦囊 · X 計劃》酷感上線！&lt;/strong&gt;一個專屬於科技產品的發佈現場，CEO 帶着尖貨登場。我們不聊空話，只聊那些已經成形、足夠驚豔的科技單品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 交互進入「表情時代」，什麼樣的機器人才最像「人」？是能説會道，還是能讀懂你的情緒？當 AI 從文字大腦走向具身表達，從硬件走向情緒交互，它將如何改變我們的陪伴方式與交互體驗？8 月 7 日 19:00，《CEO 錦囊 · X 系列》邀請到無論科技創始人&amp;amp;CEO 曹榮昀、雲岫資本董事郭皓，帶你感受「會表情管理」的機器人有多好玩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次直播主要聚焦以下問題：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;ol&gt;
   &lt;li&gt;兩位當初是如何相識的？如何看待學院派創業團隊的潛力？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;Anni 這款機器人表情如何實現的，兩位有哪些看好的 AI 產品？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;兩位如何評價這類產品的產品形態方向，以及這類產品的價格區間，未來的競爭格局？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;兩位如何看待表情頭產品的技術難點和落地場景？曹博是如何開始創業的？為什麼會用灰色皮膚？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;在兩位看來，這個領域的未來贏家的核心優勢是什麼？如何判斷什麼是真 AI 項目？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;去年行業內有人説，人形機器人至少 10 年不會商業化。兩位如何看待今年的形勢？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;兩位覺得未來的情感陪伴市場有多大？對正在具身智能這個賽道創業的朋友，有什麼建議？&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：兩位當初是如何相識的？如何看待學院派創業團隊的潛力？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭皓：&lt;/strong&gt;我們最開始是在科大視頻號上看到曹博士他們的產品，當時還是初版 Demo，簡單模仿一些面部表情，當時覺得很有意思，便很快聯繫到曹博，希望參與、支持團隊的企業孵化。雲岫領投了種子輪的投資，並協助團隊從小規模逐步發展為具備商業化能力的企業，共同推進項目，這個過程很有意義。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹榮昀：&lt;/strong&gt;我是在師兄的介紹下，和 Neo 一起吃個了燒烤，沒有什麼是一頓燒烤解決不了的。關於我們團隊，是在中科大計算機學院機器人實驗室相識，大家可以説是十八般武藝，樣樣精通。除了硬件設計和軟件算法外，從擰螺絲到做機器人臉部的硅膠成型，大家在實驗室基本什麼事情都做。由於機器人研發是多學科融合的領域，大大小小的領域都需要非常瞭解。我認為大家的基礎能力非常紮實，同時由於一起共事時間很久，大家的信任基礎也很堅實。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：Anni 這款機器人表情如何實現的，兩位有哪些看好的 AI 產品？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹榮昀：&lt;/strong&gt;首先，通過三個層面實現。一是硬件層面，需要先造出機器人，才具備做表情的能力。我們的表情頭因電機數量最多，為複雜表情提供核心支撐。二是任務層面，這部分模型決定機器人在何種情境下該做什麼表情。三是執行層面，比如如何做出 「開心」 的表情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於 AI 產品，我認為提升生產力或創造力的很重要，高質量的人生體驗也同樣重要，情緒價值帶來的滿足同樣有實際意義。我最近印象深刻的是一款 AI 遊戲產品，來自於蔡浩宇的《羣星低語》，其背後的智力成本是關鍵。當前大模型浪潮下，多數交互產品難以避免輪次式、回合制交互的侷限，與人與人之間實時連續的自然交互不同，這一技術難題較難解決。但這款遊戲巧妙化解了技術短板。比如，它將故事背景設定在人與身處外星的角色的跨星球互動，利用物理世界中光速有限的 Bug，合理化了 AI 交互的延遲和輪次感，用場景設定彌補了技術缺陷。這種設計非常聰明，我覺得任何一個好的產品，背後一定涉及大量的智力成本，我在這個遊戲上看到了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭皓：&lt;/strong&gt;AI 產品不止於人形機器人，核心是能否真正省力、解決實際問題。軟件方面，像 AI Agent 輔助編程工具已很成熟，朋友的軟件公司用它顯著提升開發效率、降低成本，進步明顯；硬件方面，Plaud.AI 的錄音產品就很實用。陪伴類產品實用性和需求性不強，且價格偏高。不過也有一些有潛力的，比如用樂鑫 ESP32 做的桌面機器人類產品，BOM 成本僅一兩百元，他們自己也推出了相關套件，很有前景。因此我覺得，成本降低是這類產品落地和被接受的關鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：兩位如何評價這類產品的產品形態方向，產品的價格區間，未來的競爭格局？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹榮昀：&lt;/strong&gt;首先，考慮到表情頭這種產品確實存在恐怖谷問題，我們的 ToC 產品會更傾向卡通化路線。人們對有生命力事物的想象，已充分體現在電影、動畫中，比如《汽車總動員》裏的汽車、或其他影視作品裏的玩具及貓狗等都有生動表情，這與現實世界截然不同。所以，我們正探索將異次元世界、影視遊戲中的這類形象帶到現實，讓人們看到現實中也能有如此生動的存在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，我認為交互產品，未來會是一個多元化的市場。因為陪伴產品與內容強綁定，比如生活中的短視頻平台、遊戲等都是陪伴產品，它們伴隨着你的日常、和你共度時光。其中，遊戲行業是很好的例子，大型公司能憑藉人力和資源開發 3A 大作，而許多有創意的工作室甚至個人也能產出優秀作品。所以，我認為未來這個市場會非常有意思。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭皓：&lt;/strong&gt;首先，今年 CES 上有幾款產品頗受關注，比如可掛在包上、能活動並給出反饋的產品 Mirumi，還有很多不同價位的同類產品，品類很多。但這類陪伴產品能否實現良好且持續的實際銷量，仍需市場驗證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，陪伴玩具終究難脫「玩具」的基本定義，其定價可參考主流遊戲機價格的一半。比如，任天堂 Nintendo Switch 2 的定價 499 美元且銷量很好，依託粉絲效應和凝聚力，其他產品難以比擬，其一半價格約 220 美元。因此，陪伴玩具若定價在 200 美元以下且實用性強，可能更有市場，價格過高則導致購買力難度加大。當然，這也受多種因素影響，比如剛提到的 Nintendo Switch 2 因有任天堂 IP 支持而暢銷，陪伴玩具若有優質 IP 加持，同樣能獲得溢價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，這類硬件產品難以形成高市場集聚度。一方面，技術門檻分散在多個技術點，產品形態不同，所需技術棧也完全不同。另一方面，硬件與軟件差異較大，網格效應較弱，因此大廠會參與且產量較大，小創業公司也會不斷嘗試新品，一款產品爆紅就可能成長為優秀企業。由此可見，這個市場會呈現羣雄並起的格局，互聯網大廠、有優質 IP 的成熟公司及創業公司都會參與其中，且短期內競爭格局難以改變。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：兩位如何看待表情頭產品的技術難點和落地場景？曹博是如何開始創業的？為什麼會用灰色皮膚？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭皓：&lt;/strong&gt;首先，從技術角度看，2023 年是個好時機。大語言模型的出現衍生出很多可能性，這對交互領域很有價值。但從資本市場來看，時機不算最佳。2020—2021 年時，一級市場熱度很高，融資、上市都很活躍，之後的難度有所增加，各方面挑戰更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，目前人工智能有兩個方向備受關注：一方面是 AI Agent，另一方面是具身智能 Robotics AI。投資人都會問的一個問題，就是：「商業化場景是什麼？怎麼去落地？」，在這個方向上創業，本身尋找的就是商業化落地場景，大家已經把錘子準備好了，就找那個釘子準備錘下去。所以創業的過程也是尋找這個問題答案的過程，作為 FA，我們也只能跟投資人朋友們説，我們設想中的場景可能有哪些，無論科技也在嘗試地去做落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，行業內也一些標杆企業在落地場景上已有實踐。比如英國 Engineered Arts 公司的 Ameca 機器人，去年在米蘭時裝週上與模特的互動表演很成功，表明機器人在演藝行業有落地場景。從國內來看，教育、導覽、導購等場景也有望應用機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹榮昀：&lt;/strong&gt;從團隊經歷上講，我們早年在實驗室做過很多能抓取物品、完成操作任務的實用機器人，但在 2015、2016 年，我們發現這類機器人真正做到實用的難度很大。當時沒有大模型輔助任務規劃，泛化性差。於是我關注到交互賽道。這個方向的成本更低，容錯率較高，但也有其挑戰。於是在 2022 年，我們核心團隊決定創業，並獲得學校創新創業經費的支持。2023 年，我們認為時機成熟，為進入市場化競爭、面對更嚴苛考驗，成立了公司。從在象牙塔裏讀書的學生轉變為創業者，充滿挑戰卻也有趣，我希望能借助這個過程儘快成長。其次，從這件事本身的價值上講，人與人交互中，人的表情、手勢、距離控制等佔比超 50% 的非語言交互，常被忽略。機器人既然是人形，就應借鑑人類更自然的擬人交互方式，而面部表情是其中最關鍵的非語言交互部分，因此我們從表情頭開始着手。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;表情交互的難點，體現在以下幾個方面。第一是硬件，表情的上限取決於硬件，人類面部有 42 塊複雜肌肉驅動表情，機器人用電機模擬肌肉工作原理，驅動彈性皮膚。第二，決定何時做出何種表情與情緒，由兩個模型共同完成。一個是反射式模型，類似人緊張時本能出現的緊張表情、姿勢，無需大腦推理，是實時的、更底層的反應。另一個類似大腦的推理過程，由大模型負責邏輯判斷與推理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，很多人好奇我們為什麼選擇灰色面部。一方面是為了避免恐怖谷效應，減少不適感；另一方面，我們認為機器人不應與人類長得一模一樣，否則未來可能產生倫理問題。我們希望探索出一張通用臉，無關性別、種族，能被全世界接受，而目前的灰色臉正是這一探索過程中的一步。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在兩位看來，這個領域的未來贏家的核心優勢是什麼？如何判斷什麼是真 AI 項目？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭皓：&lt;/strong&gt;首先，判斷硬件類產品，需關注其技術底層是否有特色、是否易被仿製。比如，表情生成技術，融合了機械結構、軟件算法、生成式表情驅動等，其中有許多靠時間積累的核心技術也就是所謂的 Know How，難以在短期內被破解或複製，這是項目的價值所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當下，許多偏軟件的產品都想與 AI 綁定。可從幾個方面判斷：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，算法與模型能力。關鍵在於是否具備自主優化算法的能力，而非僅調用公開 API，或調整 Prompt 來優化產品，兩者差異巨大，算法優化能力是形成自身核心競爭力的基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，數據累積能力。對 AI 相關的垂類領域而言，數據至關重要。若沒有新數據的生成能力，僅依賴公開數據庫或爬蟲獲取數據，通常缺乏壁壘，與過去的做法並無本質區別。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，產品落地與進化能力。包括軟件產品的應用落地場景、反饋實時性以及進化速度等，這些都是關鍵考量因素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹榮昀：&lt;/strong&gt;首先，從技術底層和產品模態的角度看，大模型及一些軟件類的 AI 產品、AI 硬件產品的輸出模態相對單一，我們想讓輸出模態更豐富、更有趣。這一點和自動駕駛很像，以我們的 Anni 為例，輸入為機器人面前的音視頻信息，輸出則直接體現為機器人的表情、動作等，就像汽車的輸入是道路環境信息，輸出是方向轉動、油門剎車控制，最終都反映在硬件自身的控制量上。對交互類產品來説，核心優勢是怎麼通過硬件平台和背後的算法，去實現真正生動的交互體驗，而不只是大模型套個殼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，國內具身智能公司創業是有優勢的。以交互人形機器人為例，英國 Engineered Arts 公司的 Ameca 機器人至今仍是非常出色的交互人形機器人產品，也是我們的對標對象。但我認為在中國做機器人及軟硬結合的產品，依託國內的供應鏈的廣度、深度、速度與人才優勢，未來很可能誕生極具驚豔感的產品，且發展會更快。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：去年行業內有人説，人形機器人至少 10 年不會商業化。兩位如何看待今年的形勢？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭皓：&lt;/strong&gt;首先，我對人形機器人的看法與陪伴機器人一致。人形機器人核心要解決「為何必須是人形」，並且難以判斷拐點何時出現的問題。比如工業場景中，多數需求可用成本更低的機械臂滿足，無需人形機器人。過去 20 年機械替代人的過程也未依賴人形形態。從這個角度來看，人形機器人要迎來拐點，需滿足兩點：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，找到合適的落地場景，目前仍在探索中；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，持續降低成本，價格與滲透率呈反向關係，價格越低，滲透率越高。比如宇樹的 R1 價格已降至 3.99 萬，降幅堪比芯片領域的摩爾定律。當人形機器人在成本上，接近甚至低於僱傭員工、且更好管理時，才可能迎來落地爆發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，成本下降的關鍵在於量產和供應鏈成熟。產量越大，採購成本越低，進而推動更大規模生產，形成正向循環。目前已有零星場景支撐起基礎需求量，比如宇樹在教育科研領域銷量可觀，通過向學校、研究室供貨，支撐了調試、教學等需求，其表現突出，成本也隨之下降，而量大正是工業化的重要因素。目前很多非標件採用 3D 打印製作，不僅週期長、成本高，安裝要求也高，還容易出現卡扣卡不上等各種小問題。而實現工業化後，就能進行大批量生產，行業成本下降空間很大，只要產量上去了，成本可以大幅降低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，從應用場景看，教育科研領域確實是會最快落地的。無論是人形還是交互層面，相關訂單已開始落地。其次是導購場景，比如在中國新能源汽車出海背景下，海外 4S 店的部分銷售工作可用機器人完成，能減少語言培訓等環節，便於整體輸出。家庭場景落地不會太快。家庭養老、育兒等場景的容錯率極低，人形機器人目前難以滿足。家庭清潔場景中，掃地機器人已足夠好用，無需人形產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，家庭場景可能會有其他形態的產品切入，比如桌面玩具、情感陪護類設備，關鍵是要找到合適的產品形態，若有好的產品定義，滲透率會逐步提升。當前家庭場景市場較空白，缺乏優質產品，但已有不少嘗試。例如一款球形產品，可遠程遙控逗貓、查看貓咪狀態，不過價格偏高，且功能可通過掃地機器人加裝攝像頭實現。因此，產品定義、形態設計與成本控制同樣重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹榮昀：&lt;/strong&gt;首先，目前機器人創業公司普遍面臨量產壓力。以我們的 Anni 產品為例，這一代表情頭已經用到 34 個電機，很快還會增加，且內部包含大量非標件。以一個熟練工為例，從零到一組裝一個頭大約需要兩天，人力成本很高，這也體現了產品的高複雜度。所以量產肯定是一個可預見的挑戰，我們正致力於解決這一問題，希望推出標準化產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，從商業落地和拐點來看，我更看好 C 端落地方向。目前我們的技術棧已足夠支撐不錯的 AI 陪伴產品，而且市場缺好產品。AI 玩具同質化嚴重，外觀相似且價格不低。以遊戲行業的《黑悟空：神話》為例，此前中國遊戲市場缺乏優質大作，而該作品推出後，連不怎麼玩遊戲的人都開始關注、購買和嘗試。所以，我認為滿足情緒價值的產品，打動人很關鍵，説不定何時就會出現真正能打動人的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，人形機器人行業類似 20 世紀的汽車初期。比如，那時汽車可能隨時拋錨，現在機器人可能摔倒，行業初期會讓人疑惑其價值，但我們則堅信。而説到一類新產品的大規模普及，我認為可以參考電腦或者手機，電腦從大型機到 PC 的關鍵節點，是圖形化界面的發明。此前需專業培訓、敲命令，而圖形化界面讓操作直觀。另外移動互聯網的開端，源於 iPhone 帶來的交互革命，顛覆了操作方式。無論是 PC 還是 iPhone，交互方式的革新都是關鍵，這才催生了互聯網和移動互聯網時代。人形機器人要開啓新時代，同樣需要一場適配自身的交互方式革命。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：兩位覺得未來的情感陪伴市場有多大？對正在具身智能這個賽道創業的朋友，有什麼建議？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭皓：&lt;/strong&gt;首先，從市場規模來看，若不區分軟硬件，以 AI 陪伴類產品為例，未來將是千億美元級市場，產品形態會百花齊放。成癮性可類比遊戲行業，規模會非常大。競爭者方面，互聯網中成熟 IP 和軟件優勢的大廠、硬件領域發展較好的創業企業會參與，市場競爭會很活躍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，AI 陪伴產品的成癮性源於三點：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一是及時反饋，能快速響應情感需求，避免溝通延遲帶來的不良體驗；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是記憶累積，生成式模型會記住用戶對話並持續互動，增強趣味性；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三是情緒定製化，可打造特定人設，滿足個性化需求，比如，馬斯克的 AI 女友，就推出了三個形態，未來他們也會開放更多付費模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，從用戶角度看，千禧一代成長於無 AI 時代，對這類產品的依賴度相對有限。2020 年後出生的「AI 一代」，從小就接觸 AI，他們長大後可能會對這類產品產生更強的依賴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，大模型領域今年已經很難進入了，但垂類應用領域目前很火，資本市場非常看好。與具身相關的領域今年仍有諸多嘗試機會，市場才剛起步。應用方面，像 Agent 編程這類就很不錯。總之，希望這個領域能不斷發展，也期待有意向或已在該領域創業的人多交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹榮昀：&lt;/strong&gt;首先，我覺得人很會尋找樂趣，滿足情緒價值的產品種類繁多。軟件和內容層面有遊戲、電影、動畫等，硬件層面則包括玩具、遊戲機，甚至賽車、運動飛機也可歸入此類。這個市場規模極大，難以估量。我認為，產品形態或人機交互方式的每一次創新，都會帶來新機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，從我的角度來説，談不上對他人的建議，但可以説一説想法，跟大家共勉。當我第一次深刻感受到世界上有很多事物是不可知、不可控的，這對我衝擊很大。從宇宙誕生到我們出生，世界經歷了漫長而複雜的演化，我們在世上的存在只是短暫一瞬，之後又會歸於不存在，任由宇宙繼續演化。所以，我們希望能在這短暫的人生中，找到一件自己覺得酷的事，堅持做下去，先讓自己相信，再讓所有人相信。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="loading-entity"&gt;&lt;iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3411102544727429%2C%22title%22%3A%22%E5%BD%93%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AE%A1%E7%90%86%EF%BC%8C%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%A5%BD%E7%8E%A9%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3411102544727429" scrolling="no" frameborder="0"&gt;&amp;amp;amp;nbsp;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《CEO 錦囊 · X 計劃》徵集中！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果你的公司正在打造前沿科技產品——無論是 AI 交互、機器人、智能硬件，還是顛覆性的技術應用，歡迎加入我們的發佈舞台！入選產品將獲得： CEO 親自演示，直面行業與用戶；頂級資本、科技媒體深度曝光。諮詢可添加 wechat：&lt;strong&gt;zhushou36kr。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;下一期主角，會是你嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>百億級港資房企路勁，宣佈正式違約</title>
      <link>https://36kr.com/p/3422307402042761?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-14 14:34:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;一向穩健的香港地產商，也走到了最危險的時候。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;港資房企路勁基建於今年 2 月份宣佈延期支付 3 億美元永續債的利息，近日再次對一筆 2029 年 7 月到期的美元票據與債權人交涉，申請以實物付息代替現金付息，遭到持有 25% 的否決權股份的 PJT Partners 和 Latham &amp;amp; Watkins 代理的債權人團體反對。至最後期限，路勁未按期支付該筆利息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，路勁發佈公告表示：「本集團已決定暫停支付本集團所有離岸銀行債務、票據及永續證券的所有到期應付本金及利息。」這意味着，&lt;strong&gt;路勁正式加入違約房企行列。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日股市開盤後，路勁股價應聲下跌超 10%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="568,266" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250814/v2_f0350cb99b6b4bea88c75b27c4e34990@337187376_oswg17005oswg568oswg266_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片來源：雪球&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據路勁地產公告，上述美元票據的本輪付息時間應在 2025 年 7 月 12 日，根據該票據的條款和條件規定有 30 天的利息支付寬限期，也即路勁應在 8 月 12 日前支付該筆利息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;路勁於 6 月 20 日開始進行有關票據付息用實物替代現金的同意徵求流程。根據路勁的公告，除了上述美元票據之外，還另有 4 筆美元票據也同步進行條款修訂和豁免的投票流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上五筆美元票據分別為：2029 年 7 月到期，利率 5.2% 的美元票據；2028 年 3 月到期，利率 6.7% 的美元票據；2028 年 9 月到期，利率 5.9% 的美元票據；2029 年 3 月到期，利率 6.0% 的美元票據；2030 年 1 月到期，利率 5.125% 的美元票據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據公開信息，路勁離岸債務（包括銀行債務及票據）約 15.1 億美元，另有 8.905 億美元永續證券，合計近 24 億美元債務全部暫停支付利息，每年應付利息總額超 9 億人民幣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據業內人士推測，債權人團體反對的原因是他們認為路勁有錢付息，公司尚有大量優質資產，償債能力並沒有實質性坍塌。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;港資房企的「穩健」，主要體現在它們對高槓桿的警惕，以及對持有型資產等有持續現金流的業務佈局的青睞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;路勁集團因為充當過孫宏斌在做順馳失敗時的「白衣騎士」而廣為人知。其有三大核心業務：房地產開發、收費公路、產業。其中，房地產和收費公路貢獻了絕大部分銷售額和現金流。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250814/v2_62df1c4c80cd4eb390bb22c17e52751f@337187376_oswg24816oswg426oswg312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;路勁集團核心業務收入數據&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;收費公路業務為路勁的核心業務之一，也是提供持續性現金流的主要來源。據路勁披露的業績報告顯示，2020 年-2024 年，路勁收費公路分別為其貢獻 27.25 億港元、37.79 億港元、37.16 億港元、39.06 億港元、24.4 億港元收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着 2020 年之後地產開發行業整體進入下行期，路勁集團的業績也隨之逐步下滑，2020 年-2024 年五年間的營業收入數據分別為：246.78 億港元、171.56 億港元、130.75 億港元、55.37 億港元，累計跌掉了超 77.5% 的收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而作為提供穩定現金流的「基本盤」，收費公路業務的佔比隨之不斷上升，2021 年-2024 年期間，對應的收入佔比分別為：11.26%、15.31%、21.66%、29.87%、44.07%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年之後，收費公路業務貢獻的收入，已經超過了當年經營活動產生的現金流量淨額。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但隨着公司經營狀況的不斷惡化，路勁債務壓力高企，不得不出售收費公路權益化債。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 11 月，路勁出售了四條內地高速公路的收費業務，回籠資金 44.12 億元。2024 年 4 月，路勁又出售了內地最後一條公路的收費權益，至此路勁只剩下印度尼西亞 4 條高速公路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從表面數據上看，出售資產之後，路勁的負債總量大幅縮減，2024 年共計償還港幣 68.03 億元等值的貸款，淨權益負債比率下降至 55%，「減債築基，輕裝上陣」獲得一定效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但實際上，路勁的現金流情況並沒有好轉。財報數據顯示，2024 年，路勁稅後虧損為 33.08 億港元，股東應佔虧損為 41.22 億港元。虧損額幾乎與其期末手持的現金金額相當（42.74 億港元）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年內，路勁需要償還 29.12 億港元債務。從 2027 年開始的三年內，需要再償還 82.8 億港元。但路勁的融資渠道全面萎縮，2021 年-2024 年新增貸款從 198.7 億港元降至 12.02 億港元，融資活動產生的現金流量淨額從-23.05 億港元增加到-79.94 億港元。缺口越來越大，已經堵死了路勁「借新還舊」的路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="969,327" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250814/v2_6502a3f9be2a4574b67bf1ea5b944c5b@337187376_oswg45959oswg969oswg327_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;截至 2024 年底路勁集團負債情況&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了緩解緊張的現金流壓力和債務問題，路勁一方面推進債務展期，將短期債務後延，用時間換空間；另一方面出售內地高速公路收費權益，削減債務規模。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但業績的加速下滑，始終讓路勁的債務壓力難以緩解。公開數據顯示，2024 年路勁集團的物業銷售額為 124.62 億元，較 2023 年下跌約 55%。2025 年上半年，路勁的銷售額再跌 28.37%，至 52.32 億元，靠經營活動產生的現金流已經難以解決其面臨的債務問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，在成功完成債務展期之後，路勁依然決定冒着違約風險減輕付息壓力。2025 年 2 月，路勁決定停止永續證券的分派，在永續債層面違約。並表示「除非我們能在未來幾年內逐步償還債務，否則在債務全部清償之前，我們不可能開始償還永續證券應付未付的分派。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月至今，路勁一直在尋求美元債的利息分派以實物形式代替現金。但未獲成功。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;02 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;據業內人士分析，路勁的實物付息方式未獲債權人認可，根本原因在於雙方對路勁的償債能力存在判斷分歧，部分債權人認為路勁持有的印尼公路收費權益等核心資產估值超 50 億美元，足以覆蓋其債務，而單偉彪「減債是首要任務」的表態，被認為是可能犧牲小債權人利益的一種方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;路勁持有的 4 條有收費權的印尼公路為 SN 高速公路、MKTT 高速公路、NKK 高速公路、SB 高速公路，總里程約 335 公里，這也是路勁手裏現有的最後優質穩健資產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，上述 4 條印尼高速公路項目路費收入 17.65 億元，約佔公司總營收的 1/3，且可以提供穩定的現金流和利潤，對路勁後期的化債工作極為重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據路勁發佈的消息，2025 年下半年，印尼有兩條高速公路的通行費率將再次大幅上調，預計 2025 年以後的路費收入及股息貢獻皆會有所增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，路勁不會輕易折價出售手中的「壓艙石」，而是選擇了公開債正式違約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發佈違約公告的同時，路勁表示將會着手推進債務重組。「我們不打算根據與指定資產相關的強制回購或贖回承諾而贖回及╱或回購任何票據或永續證券。相反，出售指定資產所得款項的一部分將用於全面重組，包括支付重組費用。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2024 年底，路勁的總貸款額為 162.27 億港元，正常的業務運行帶來的現金流已經不足以完成貸款償還，所以必須通過債務重組，或者賣掉優質資產完成債務縮減。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="720,926" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250814/v2_cbf0bcdb84f045fdbe131e5b377f285e@337187376_oswg55916oswg720oswg926_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;路勁集團主席單偉彪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年底，路勁集團主席單偉彪在公司的元旦致辭中寫道：&lt;strong&gt;路勁未來三年的旅程中，債務還在，壓力不減，我們必須把好舵，行好船，徹底解決債務問題，只有保證企業在風浪中不沉船，才談得上如何在風浪過後輕裝上陣再出發&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只不過，讓人沒想到的是路勁沒有選擇挺到最後，而是在外界認為其還有能力付息的時候，提前違約，啓動債務重組。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年初，路勁集團主席單偉彪預計：2024 年年底房地產行業會築底，並在 2025 年開始慢慢向好。很顯然，情況要比他預計的更加困難。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;03 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;除了路勁集團，其它港資房企的日子也並不好過。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日新世界發展發佈公告表示，旗下子公司發行的四隻永續債將延遲支付利息，涉及金額達 34 億美元。這是新世界上市以來首次出現債務風險。雖然永續債利息延期支付並不算直接違約，但此舉為後續的債務問題畫上問號。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一向以穩健著稱，經歷過週期低谷的香港地產商出現了第一批集中違約跡象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;部分仍在正常經營的港資房企正遭遇業績滑鐵盧。比如，太古地產發佈的 2025 年中期業績數據顯示，公司股東應佔報虧 12.02 億港元，這也是太古地產自 2010 年以來首次中期股東應佔溢利轉為虧損。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;九龍倉置業 2025 年上半年繼續虧損，虧損額擴大至 24.06 億港元。瑞安房地產手中分非受限現金只有 28.71 億元，已經無法覆蓋 82.64 億元年內到期債務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盈利下滑、流動性管理越來越困難，是企業進入風險期的開始。但從以另一個角度來看，港資房企出現違約，或許是地產過剩產能出清即將進入最後的倒計時階段，地產行業迎來真正的築底期。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>對話「光粒」張卓鵬：把智能泳鏡賣到全球，我相信 AR 的未來就在不遠處</title>
      <link>https://36kr.com/p/3421042786766469?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-14 08:30:52  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜任彩茹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想象一下：你戴着泳鏡游泳時，一組綠色的數字躍動在眼前，實時的游泳距離、趟數、時長、配速、目標完成進度等信息簡潔清晰、一目瞭然，雙手解放的同時，還順便掌控了游泳全過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去幾個月，實現這套流程的智能泳鏡「Holoswim」高頻出現在我們的生活周邊——有一級市場投資人在朋友圈提到「這款產品使用體驗極好」，有互聯網公司員工説起近期的新奇運動體驗時也談到它。目前，「Holoswim 2s」也已出現在了北上廣深杭等城市的迪卡儂貨架上，不少用戶在小紅書發帖説它「防霧功能驚豔」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當產品走向大眾，與許多新興的 AR 眼鏡、AI 眼鏡廠商相比，Holoswim 背後的「光粒科技」和它的創始人張卓鵬都離聚光燈有些遠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;海外方面，光粒的產品也已在法國、德國、意大利、西班牙、波蘭、俄羅斯、美國、墨西哥、巴西、澳大利亞、日本、韓國、新加坡等國家銷售。從泳鏡品類起步，他們還正在開拓適應騎行、跑步、徒步、越野、滑雪、潛水等場景的新產品。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬 2007 年畢業於浙江大學光電系和竺可楨學院工高班，隨後赴美留學，獲得特拉華大學 ECE 博士/金融碩士學位。2017 年，他拉上自己的浙大同班同學魏一振創辦了光粒科技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;光粒 2021 年發佈初代 AR 全息智能泳鏡 Holoswim™時，是當時全球唯一將純樹脂光波導技術量產並推出終端產品的公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那一年，AR 眼鏡行業的情緒滿是昂揚。Meta（原 Facebook）、蘋果、微軟等大公司積極佈局，Magic Leap、亮風台、Nreal 等十餘家 AR 眼鏡創業公司相繼獲得新一波融資，拿到過億融資的光粒也是其中一員。呼聲與共識一同襲來，媒體紛紛報道着「AR 眼鏡真的來了」，羅永浩的「細紅線」也在隔年創立。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;四年過去，「共識」逐漸走向了「非共識」。AR 眼鏡製造商不約而同地暫時放棄了成本又高、難度又大的光學顯示部分。AI 眼鏡已然成為新的風口，Meta 與雷朋聯名的智能眼鏡「Ray-Ban Meta」今年上半年的銷量增長 300%。&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;-「同行的退出、改道或倒下，影響到你的信心了嗎？」&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;-「沒有。」&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;交談中，面對類似的「判斷題」和「選擇題」，張卓鵬都會先不假思索地正面回答，再耐心解釋問題為何會出現、他為什麼一直相信 AR 會到來、光粒的路線背後是怎樣的邏輯和考量。他的思考原點通常帶有強烈的「以終為始」色彩和理性樂觀感。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，從創業的「day one」開始，光粒就堅決地瞄準「消費級」定位。那時，業內一家知名公司的創始人與張卓鵬見面，建議他多看看「Birdbath」（簡稱 BB，是 AR 眼鏡光學顯示領域的另一種成熟方案，缺點是做出的鏡片厚重）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管這一路線的商業化條件更成熟，但張卓鵬認為它只是 AR 眼鏡的一種過渡形態，必然會被淘汰，堅持走了全息光波導路線。「我們站在消費者的角度想，一定是希望美觀、舒適，光波導方案才能把鏡片做薄。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如，行業對 AR 眼鏡的熱情在下滑，原因不外乎目前的銷量不盡理想，且「產品一發布，這兒也是問題、那兒也是問題」。但問題的存在並不意味着需求是假的——「很少有人會認為這是個偽需求、bullshit，大家有熱情和期待，只是產品的工程化還不到位、解決方案不夠極致。」張卓鵬説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;將目光移到當下，大熱的 AI 眼鏡一般主打音頻交互，很少融入 AR 顯示功能。但張卓鵬認為，AR 和 AI 很快會實現大融合。他的「很快」不是一個虛無縹緲的概念——「明年之內，智能眼鏡的形態會從純音頻切換到帶顯示。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據 36 氪瞭解，光粒即將於今年秋季發佈 Holoswim 系列的新產品，適應更多場景的新產品也在同步開拓。在 AR 的通用內容生態真正成熟前，光粒依然會聚焦運動 AR 眼鏡這一細分領域，意在實現「運動的實時輔助」。&lt;/strong&gt;張卓鵬説，「首先要做正確的事，難與易的問題在第二位。如果能把運動健康這件事做好，就是有價值的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2000,1125" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250813/v2_b548c0880ff846d1ae5617cfea2e7572@5748245_oswg3997933oswg2000oswg1125_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;光粒的 Holoswim2 AR 智能泳鏡&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;以下是 36 氪與光粒科技創始人張卓鵬的對話（經編輯）：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;在 day one 的消費級夢想裏，做出最可行的選擇&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們 2019 年參加展會時，做的是通用型的 AR 眼鏡，包括 2021 年上半年發佈的產品也是。然後在 2021 年下半年，推出智能泳鏡產品，一直到現在都是聚焦游泳、運動在做。產品定義變化的中間發生了什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：最開始智能眼鏡行業大部分用 Birdbath 技術，做出來的東西大部分是縮小版頭盔，只有眼鏡的形、沒有魂，鏡片也很重。全球範圍裏，光粒算是比較完整、也比較早涉足到光波導智能眼鏡的解決方案中。最初的產品做是做出來了，但體積、定價還遠不能讓消費者輕鬆購買，所以後來幾年主要是在技術上下更多功夫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到真正嘗試商業化的時候，整個行業的內容生態還沒起來，創業公司要建設內容生態也不可能一蹴而就，那麼就想先選垂直場景。經過一段時間的思考和調研，也基於我們這種技術的天然優勢屬性，純樹脂光波導對眼球的保護作用挺好的，就選定了運動場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：最初做的通用型眼鏡賣多少錢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：真要賣的話大概要 8000～10000 塊了，其實就不太消費級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：2021 年相當於商業化的一個轉折點。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：是的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：那時候投資人給過你什麼建議？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：消費就是老百姓掏錢買給自己用，舒適度和顏值都要上去的。所以我們打從創立開始，就瞄準光波導、消費級的大方向去做，投資人是認可的。至於深挖下去、先從哪個場景去切入，是交給我們團隊自己去判斷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：錨定光波導的路線後，在降成本、商業化的進程裏，你們的重要節點有什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：光波導其實有一些問題要解決。第一重考驗，我們做的叫「全息光柵樹脂光波導」，它的微納結構設計和驗證如果要高效，需要去搭建一個設計仿真系統，這個系統我們大概在 2018 年做好了第一版，後續不斷完善。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二重考驗，要把產品製造出來的話，需要用到的機器設備叫「全息光刻機」，這種高端製造設備市面上買不到，技術也主要掌握在美國、歐洲的公司手裏，這些公司已經陸續被巨頭全資收購或戰略投資佈局，比如蘋果、三星、Meta。這樣一來，他們當然要賣終端產品，不會把生產裝備賣給你。所以國內公司但凡想把這個骨頭啃下來，全息光刻機等高端製造裝備你肯定得自己做，我們也是在 2018 年底做出首套、2019 年之後不斷完善、一直到 2021 年才進入到相對自動化一些的量產工藝階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三重考驗，製造過程中有個非常重要的原料是「全息光刻膠」，這種新材料也影響着量產的自主可控性和產品成本。它的配方比較複雜，且不斷有更新，我們也在持續開發和迭代，這樣將來大規模量產才能避免被海外材料化工巨頭掐脖子。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;沙漠上建不起城堡，就先把沙漠變成綠洲&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：「奇點臨近」做騎行領域的 AR 眼鏡，倒在了今年上半年，你知道的時候什麼感覺？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：蠻可惜的。大家做 AR 眼鏡都是奔着通用的場景、最大的蛋糕去的，我們也是出於商業化的實際考慮，先選擇了運動場景。在這裏面鼓搗了一段時間，也沒有別人，後來發現奇點臨近在做基於玻璃光波導的騎行眼鏡，有點看到同行者的感覺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實奇點臨近之前，也有其他公司在做，但他們主動砍掉了這個方向，全力以赴去做 AI 眼鏡了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你覺得他們的核心問題是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：坦率地説，運動場景用玻璃光波導去做，其實違反了行業屬性。畢竟，這是運動護目鏡品類，運動護目鏡就應該是純樹脂材料來確保安全。由於運動過程中可能會出現各種狀況，那如果戴的東西是玻璃鏡片，豈不是更危險更「不護目」了？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且玻璃光波導如果做運動保護結構的話，在體積上會更大，搖頭、甩頭的重心也會不穩，山地騎行等場景還比較顛簸。如果重量上升，佩戴的舒適度會大大降低，也會影響運動表現。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：同行或「改道 AI」或「倒下」，對你的信心有影響嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：沒有。不是説人家做的方向不對，也不是用戶不認可這個方向。每次有新產品發佈出來，在科技博主發的測評帖裏，用戶的評論其實都是很熱烈的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你指的「熱烈」是説大家對這個事情很有期待嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：對，很少有人説這是個偽創新、不需要的東西、bullshit。只不過最先用上新產品的那一小批用戶會發現，這也是問題、那也是問題。但問題背後，是產品的工程化不到位，如果解決方案更極致，用戶是會去體驗、選購的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：一些原本做 AR 眼鏡的公司改道到 AI 眼鏡，也有從業者説現階段做 AR 是浪費時間，你怎麼看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：技術總是提前於生態，你沒技術的話何談生態呢？蘋果做出 iPhone 前，也是先搞定了一些重要技術，後面才有所謂第一批 App 開發者。智能眼鏡也是一樣，如果脫離了基礎的工程問題、技術問題，就像在沙漠上建城堡，建不起來的，當然就是「浪費時間」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們在做的事情是把沙漠變成綠洲，其他一些同行在吭哧吭哧搞顯示芯片技術也是一樣，要先把沙漠變成人類宜居的地方。做應用、做場景看上去是光鮮亮麗的，但在此之前，有一些相對難的路要先趟出來。大家都是聰明人，容易的機會沒有人想不到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這種堅持難嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：我自己覺得，首先要做正確的事，難易放在第二位考慮吧。通過權衡、取捨，把事情做正確，這點更重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：解決了光波導片這樣的核心問題，光粒有可能變成行業裏很重要的供應鏈公司嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：這個要看機會，也要看行業演變的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：供應鏈技術全面成熟、成為貨架上可供選擇的組件後，行業裏會有消費操盤手的大機會嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：會。我們也需要，如果有這樣的朋友，歡迎介紹給我。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;AR 一定會到來，它沒那麼遙遠&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你會關注大家對產品的評價嗎？好像有用戶覺得光粒的泳鏡輕便性還不夠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：有，所以它還要持續迭代。我們自己對於產品的打分體系很嚴苛，如果不是全息樹脂光波導技術，AR 智能泳鏡的產品達不到及格分，但用了這個技術，現在在我們自己心中也只是越過及格線。我覺得它離滿分、八九十分還有一段路。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這段路是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：第一個，我們希望它基於光波導技術去進一步迭代，重量、厚度和一些其他指標能逼近理論極限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二個，一款正在演進的產品，有賴於行業所有參與者。隨着顯示芯片的進步，這個眼鏡的體型、顏值還能再上一個台階。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你能描述一下智能泳鏡的滿分產品是什麼樣子嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：造型、體積無限接近傳統的時尚泳鏡，它畢竟要增加一些顯示的元器件和電路板電池，肯定要犧牲一點重量，但可以非常接近。另外，如果它的價格段能接近安踏、李寧或是 Speedo、Arena 等中高端泳鏡產品，那也會是個里程碑。如果在價格差不多的情況下能實現智能化，那對於追求生活品質的消費者來説，平替效應就非常明顯了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：距離這個形態還要多久？就像你説的，它不是一家公司的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：一年內。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這麼快？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：這個行業發展很快，我們自己的迭代速度也很快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：光粒現在賣的幾款產品都是 Holoswim2 的不同配置，今年的產品規劃是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：後面還會推出兩款新的泳鏡。其中一款會沿着現在的產品迭代，叫 Holoswim3，另一款是全新的獨立產品線，嘗試新的體驗。除了游泳，我們還有多功能的戶外運動產品，也覺得場景到了可以往外擴一擴的時候。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你希望公司最終的產品線是怎樣的？還會回到最初的那個通用型產品嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：我們不是一個擅長講故事的公司。要説會不會回去，還是留個懸唸吧。至少現在正在做的事， AI/AR+運動，我們會把它做透的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在什麼時點，AR 眼鏡會成為真正大眾的消費品？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：大家都説需要一個 iPhone 時刻什麼的，其實我覺得沒有什麼 AR、AI 之分，智能眼鏡最終還是會走向「帶顯示」。現在大模型迅速普及，才有了所謂的「AI 眼鏡」，默認是純音頻。但是再往後，AI 的智能也好、AR 的顯示也好，消費者不會去詳細區分，只會默認你都要有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我相信 AR 不是浪費時間的事情，它一定會到來，而且遠沒有他們説的那麼遙遠。明年不是上半年就是下半年，智能眼鏡的行業風口會從純音頻切換到帶顯示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你很確定？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬；非常確定。因為實時顯示本身就跟交互高度相關。對運動人羣來説，只有顯示做好了，AI 教練才有實現的可能。有人説我的智能手錶能滿足顯示的需求，但舉啞鈴的時候，總不能舉了一半，一隻手鬆開去看手錶。智能眼鏡還是最好的入口，解放雙手、解放雙耳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 教練之外，智能眼鏡也可以是你的運動搭子，跟你聊聊天、提供情緒價值。這些東西都要依靠顯示，你的搭子可以是各種形象，或許是 labubu、或許是你的男友或女友，那運動就不孤單了嘛。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;真正的壓力只來自用戶&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你們今年進了迪卡儂，這算是銷售端的大進展吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：對。整個市場情緒在向好，大家對生命本身的關注、對健康的追求，帶動運動服飾、運動裝備的增長也很亮眼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果在十年前説愛運動，可能是穿個背心、大褲衩、運動鞋出去跑就行。現在不是，運動衝鋒衣上有個始祖鳥的 logo、運動褲可能是 lululemon、腳上一款專業的跑鞋，最重要的手上還要戴塊表，數據沒記錄下來、沒分享到朋友圈，那豈不是大家都不知道你運動了，白運動了嘛（笑）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你自己是這樣的人嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：其實在生活當中，人總要給自己一點心理暗示。哪怕只是那些想去運動、還沒去運動的人，也會先買一些裝備。現在社會這麼高壓的快節奏下，自己給自己一些陽光積極的心理暗示，背後隱藏的是正向的情緒價值傳達。運動裝備就是飽含情緒價值的品類，所以我覺得它很好，我們這個社會缺乏的是情緒價值。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：2021 年光粒有 100 多人，現在呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：沒有太大變化，現在也是將近 150 人。過去這兩年的重點是把一些工程性問題解決掉，接下來市場端會發力，Marketing 方面的人才會加速招募，也歡迎對這個方向感興趣、對光粒有信心的小夥伴加入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你現在在公司的角色是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：產品和市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：海外市場你們在看嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：其實已經在做了，從歐美開始拓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：現在最大的擔心或焦慮是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：對我們自己來説，按照目前的節奏一點點前進，是比較舒適的。真正的焦慮肯定還是來自外部壓力，最直接的就來自用戶。眼鏡一旦智能化，用戶會默認它能做很多事情，想法也會很多。每個階段都要去抓住一些核心需求，然後給自己加壓、儘快做出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：雷軍也做了智能眼鏡，你有壓力嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：一點都沒有，我覺得是很好的事情，進一步教育了用戶。本來 Meta 和雷朋合作，已經把智能眼鏡向全球的中產階級、先鋒人羣普及了，但中國有更多普通人還沒有感知。小米這樣有號召力的公司去做，一定會加速市場發酵。有了智能眼鏡，很多用戶就會加上前置定語，去搜搜有沒有智能泳鏡、智能騎行鏡等，對行業是很大利好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：但小米做好了，會吃掉大市場。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：那大市場就讓它去做嘛，我們創業公司的垂直場景機會很多。還是那句話，自己要確信我們這個方向是值得做的，會給用戶帶來很大價值。畢竟運動健康是生活中非常重要的部分，把這件事做好，光粒在社會價值上就算前進了一小步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：大家都在説「百鏡大戰」，你心裏有底氣走到最後嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張卓鵬：有啊。我其實覺得我們目前比一般的大公司還更有基礎，技術力、產品力、用戶反饋都不錯。我們團隊是一幫重核心技術和產品落地的人，還是更相信，先把產品做到八九十分，再出來做更多市場動作比如大規模的品宣會更踏實。這樣的想法可能有些 Nerdy，但時間會檢驗真正的好產品。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>滬深兩市成交額連續第 57 個交易日破萬億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423500203265412?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:44:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 15 日上午，滬深兩市成交額連續第 57 個交易日破萬億元，較昨日此時縮量約 1174.71 億元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局：我國消費擴大的態勢沒有改變，消費新動能持續壯大</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423492609281672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:36:46  +0800</pubDate>
      <description>8 月 15 日，國家統計局新聞發言人付凌暉在國新辦發佈會上表示，總的來看，7 月份，我國消費擴大的態勢沒有改變，消費新動能持續壯大。但也要看到，外部不穩定不確定因素增多，國內居民消費能力和信心仍待提升。下階段，要繼續深入實施提振消費專項行動，在擴大商品消費的同時，培育服務消費新的增長點。（中國網）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家有關部門：研究制定海洋產業發展政策措施，積極探索鼓勵央企和社會資本參與發展海洋經濟</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423491103509896?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:35:14  +0800</pubDate>
      <description>從國家有關部門獲悉，下一步將推進全國海洋經濟發展示範區建設，研究制定支持海洋強省（區、市）建設相關政策文件。加大力度引導金融支持海洋經濟發展，持續推動海洋產業投融資指導目錄更新，積極探索鼓勵央企和社會資本參與發展海洋經濟的實現路徑。同時，落實已出台的《關於推動海洋能規模化利用的指導意見》，推進百兆瓦級潮流能重點工程建設。將研究制定海水淡化、海洋藥物和生物製品產業發展政策措施，持續推動海洋新興產業公共服務平台建設。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>7 月規上工業發電量 9267 億千瓦時，同比增長 3.1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423485141421441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:29:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據國家統計局，規上工業電力生產增長加快。7 月份，規上工業發電量 9267 億千瓦時，同比增長 3.1%，增速比 6 月份加快 1.4 個百分點；日均發電 298.9 億千瓦時。1—7 月份，規上工業發電量 54703 億千瓦時，同比增長 1.3%，扣除天數原因，日均發電量同比增長 1.8%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華為新款平板 MatePad Air 開啓預售</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423476342017416?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:20:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 15 日 10 時 08 分，華為新款平板 MatePad Air 開啓預售，將於 8 月 21 日正式開售。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>盒馬鮮生淄博首店正式開業</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423471823637894?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:15:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 15 日，盒馬鮮生淄博首店在山東淄博富力萬達廣場 B1 層開業。不久前，盒馬 CEO 嚴筱磊公佈了最新開店計劃：盒馬鮮生計劃財年內開出近 100 家門店，新增進入城市超過 50 個。屆時盒馬鮮生門店數將超過 500 家。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局：1-7 月全國房地產開發投資 53580 億元，同比下降 12.0%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423470406307208?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:14:11  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據國家統計局，1—7 月份，全國房地產開發投資 53580 億元，同比下降 12.0%（按可比口徑計算）；其中，住宅投資 41208 億元，下降 10.9%。1—7 月份，房地產開發企業房屋施工面積 638731 萬平方米，同比下降 9.2%。其中，住宅施工面積 445107 萬平方米，下降 9.4%。房屋新開工面積 35206 萬平方米，下降 19.4%。其中，住宅新開工面積 25881 萬平方米，下降 18.3%。房屋竣工面積 25034 萬平方米，下降 16.5%。其中，住宅竣工面積 18067 萬平方米，下降 17.3%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>韓國擬投資約 5 億美元研發國產「先進空中交通工具」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423461637508485?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:05:15  +0800</pubDate>
      <description>韓國宇宙航空廳 8 月 14 日公佈關於國產「先進空中交通工具」的開發藍圖，擬投資逾 5 億美元發展這種用於市內及地區間運輸的軍民兩用飛行器。據《韓國先驅報》等媒體報道，當天公佈的藍圖顯示，韓國政府打算在 2027 年至 2031 年投資大約 7000 億韓元（約合 5.06 億美元），開發一種低噪音的環保型飛行器，能夠垂直或短距離起飛，可用於城市內、地區及海上人員及貨物運輸。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局：2025 年 1—7 月份全國固定資產投資增長 1.6%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423458553613957?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:02:07  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據國家統計局數據，2025 年 1—7 月份，全國固定資產投資（不含農戶）288229 億元，同比增長 1.6%。其中，民間固定資產投資同比下降 1.5%。從環比看，7 月份固定資產投資（不含農戶）下降 0.63%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局：7 月份，規模以上工業增加值同比實際增長 5.7%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423458190740865?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:01:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據國家統計局，7 月份，規模以上工業增加值同比實際增長 5.7%。從環比看，7 月份，規模以上工業增加值比上月增長 0.38%。1—7 月份，規模以上工業增加值同比增長 6.3%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局：7 月社會消費品零售總額 38780 億元，同比增長 3.7%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423456990563714?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 10:00:32  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據國家統計局，7 月份，社會消費品零售總額 38780 億元，同比增長 3.7%。其中，除汽車以外的消費品零售額 34931 億元，增長 4.3%。1—7 月份，社會消費品零售總額 284238 億元，增長 4.8%。其中，除汽車以外的消費品零售額 257014 億元，增長 5.3%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南：引進人才可憑保障性租賃住房相關租賃憑證，申請人才住房租賃補貼</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423446888238469?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:50:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，海南省住房和城鄉建設廳等部門發佈關於進一步優化調整有關調控政策的通知，其中提出，引進人才已享受各市縣推出的專項購房補貼政策，可繼續申領引進人才購房補貼。引進人才可憑保障性租賃住房相關租賃憑證，申請人才住房租賃補貼。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南：取消我省普通住宅和非普通住宅標準</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423441645145728?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:44:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，海南省住房和城鄉建設廳發佈進一步優化調整有關調控政策的通知，其中提到，取消我省普通住宅和非普通住宅標準。同時，根據《中華人民共和國土地增值稅暫行條例》第八條第一項，納稅人建造普通標準住宅出售，增值額未超過扣除項目金額 20% 的，繼續免徵土地增值稅，普通住宅免稅標準按照《海南省人民政府關於明確普通住宅認定標準的通知》（瓊府﹝2019﹞40 號）有關規定執行。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局：7 月份一線城市新建商品住宅銷售價格環比下降 0.2%，降幅比上月收窄 0.1 個百分點</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423430004739718?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:33:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，國家統計局發佈數據顯示，7 月份，一線城市新建商品住宅銷售價格環比下降 0.2%，降幅比上月收窄 0.1 個百分點。其中，北京持平，上海上漲 0.3%，廣州和深圳分別下降 0.3% 和 0.6%。二線城市新建商品住宅銷售價格環比下降 0.4%，降幅擴大 0.2 個百分點。三線城市新建商品住宅銷售價格環比下降 0.3%，降幅與上月相同。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>埃森哲擬收購 CyberCX，增強亞太區網絡安全服務能力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423427519253896?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:30:33  +0800</pubDate>
      <description>8 月 14 日，埃森哲宣佈就收購網絡安全公司 CyberCX 達成協議。埃森哲表示，此次交易是該公司迄今規模最大的網絡安全領域收購，將顯著強化其在亞太區的網絡安全服務能力，進一步鞏固其區域領導地位。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數集體低開，地產股走強</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423423602052484?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:26:34  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.18%，深成指低開 0.28%，創業板指低開 0.2%；食品、地產、能源板塊領漲，中水漁業漲超 5%，信達地產漲超 4%，*ST 新潮漲超 3%；貴金屬、多元金融、半導體板塊走弱，盛達資源、中油資本、賽微電子跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行今日開展 2380 億元 7 天逆回購操作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423419775061640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:22:40  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，央行今日開展 2380 億元 7 天逆回購操作，操作利率為 1.40%，與此前持平。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指開盤跌 0.77%，恒生科技指數跌 1.2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423419570752905?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:22:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恒指開盤跌 0.77%，恒生科技指數跌 1.2%；汽車、軟件服務、傳媒板塊領跌，網易跌超 2%，理想汽車、蔚來、B 站、百度跌超 1%；醫藥、電氣設備板塊走強，博雷頓漲超 2%，一脈陽光漲超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人民幣兌美元中間價報 7.1371</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423413619068549?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:16:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，人民幣兌美元中間價報 7.1371，下調 34 點；上一交易日中間價 7.1337，上一交易日官方收盤價 7.1730，上日夜盤報收 7.1795。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>勝藍股份：公司液冷板產品目前僅處於小批量試產階段</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3423407999438471?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:10:42  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，勝藍股份在互動平台上表示，公司研發生產的液冷板產品能用於液冷服務器中，目前僅處於小批量試產階段。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
