<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>老實的領克，終於見識到純電市場的險惡 ｜產品觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942830206065543?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 21:28:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>中國消費者對待新能源車的態度，越來越像對待股市。&nbsp;</p><p>既怕漲，又怕跌。&nbsp;</p><p>漲價，難受，沒在合適的時機入手新車。</p><p>&nbsp;跌價，更難受，買了車的虧錢，沒買車的，怕買了後接着虧錢。</p><p>於是，在這樣的消費者心理下，才發佈自家品牌第一款純電車的領克，結結實實的體驗了一把純電動市場的險惡。</p><p>故事是這樣的，9 月 5 號，領克 Z10 正式上市，公佈了 20.48 萬-30.18 萬，的最終售價（限時優惠價是 19.88 萬-29.08 萬）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1792,1166" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_5741da30a01345889f3efe568f1a0022@6047367_oswg2856081oswg1792oswg1166_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Z10，圖片來自領克</p><p>因為考慮到很多用戶，其實沒有安裝充電樁的條件，或者是已經有充電樁，不需要額外安裝，所以，領克在銷售終端，公佈了一項政策，如果用戶不想要車主權益中增送的充電樁，領克定制魅族手機，以及防曬貼膜，可以把這些贈送權益直接抵現，折扣車價。&nbsp;</p><p>這本來不是個壞事兒，想必大家也清楚羊毛出在羊身上的道理，説是贈品，其實都是成本，權益折現，買車價格能再少點兒，挺妙。&nbsp;</p><p>壞就壞在了輿論上。&nbsp;</p><p>領克一公佈這個權益，互聯網上鋪天蓋地就一個説法：因訂單情況不好，領克上市第二天就官方降價。 一下子，用戶導向的貼心政策，就變成了「剛上市就降價，要再等等，沒準兒還能降」。&nbsp;</p><p>潛在消費者的關注，也從單純的產品力以及性價比的評估，變成了因擔心後續降價，不敢下單。</p><h2>這價格，我買 XXX 不好嗎？&nbsp;</h2><p>在這一波輿論風波中，最常見的話術，是「這價格，我買 XXX 不好嗎？」&nbsp;</p><p>沒毛病，挺好，每個人買車都有一套自己的評判標準。&nbsp;</p><p>如果單純拿「跑分邏輯」來通過性能參數來評估領克 Z10 的性價比，這車確實也就那回事兒，主流的配置，主流的價格，不算太貴，也不算太便宜。&nbsp;</p><p>但客觀的説，Z10 作為領克的第一款純電動車，還是提供了一些目前市面上的純電動車中，相對獨特的價值點。</p><p>首先是原創設計。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1400,933" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_3d491f199a3b49abb289c4a135836430@6047367_oswg92256oswg1400oswg933_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自領克</p><p>雖然一輛車好看或不好看見仁見智，但好設計和壞設計，其實是有明確的評判標準的。</p><p>不為了功能妥協美學，不為了簡約過分簡陋，不為了創新過度設計，這些都是好設計的標準。&nbsp;</p><p>很明顯，Z10 是一輛在設計上非常領克的車，不光是深度還原了領克自家的概念車，還保留了足夠的品牌原創特徵，讓人第一眼，就知道這是一輛領克。&nbsp;</p><p>這説起來感覺挺簡單的，但實際上，原創設計，可能是目前中國電動車市場中，最稀缺的素質。&nbsp;</p><p>中國市場上銷售的新能源車，設計趨同性太高了，摳了車標，基本上能立馬上演一出真假美猴王。&nbsp;</p><p>但領克的原創設計，首先保證了，這是一輛，看起來和市面上其他車型不一樣的車。&nbsp;</p><p>這重要嗎？這當然重要。&nbsp;</p><p>根據汽車之家車主口碑模塊對暢銷車型的評分，無論是轎車還是 SUV ，暢銷車型的外觀評分在各維度評價中評分最高。這意味着，汽車外觀造型設計是影響消費者購買決策的重要因素之一。&nbsp;</p><p>調研諮詢機構 J.D.Power 通過對潛在購車者未來 6 個月的跟蹤調查，也驗證了這一點：「車輛外形好看/設計造型有吸引力」是影響 95 後購車的首要因素，有 7% 的受訪者會因為長得好看而選購一台車。特別是在選購新能源車型時，好看遠比智能，更是硬通貨。</p><p>在互聯網上，設計往往會被一句話，一段視頻快速概括，但現實買車場景中，車輛造型設計，往往是被消費者考慮最多的一點。&nbsp;</p><p>從這點來看，領克其實做的還不錯。&nbsp;</p><p>獨特價值的第二點，是智能化的差異性探索。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1784,1178" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_1a9876b3ac344cadb0a13cd822e75a76@6047367_oswg2079214oswg1784oswg1178_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自領克</p><p>最近一年時間，大部分車企都不愛去宣傳智能座艙，原因很簡單，智能座艙，似乎已經捲到頭了。</p><p>車內空間有限，屏幕堆到上限，也就是每個座位一塊兒，芯片性能推到再高，無非也就是更炫酷的動效和更流暢的滑動操作體驗。&nbsp;</p><p>領克作為很早就把 flyme auto 上車的品牌，系統動效和車機流暢程度，早是就行業公認的第一梯隊，所以在 Z10 上，他們做了些可能會被消費者説沒什麼用，但非常勇敢也很有意思的嘗試。</p><p>Z10 上使用的億咖通馬卡魯計算平台，搭載了一塊兒集成了 AMD Radeon Graphics 的 AMD 鋭龍嵌入式 V2000 處理器。&nbsp;</p><p>意義就是：</p><p>1 性能足夠強，夠支持這車未來幾年生命週期的 OTA 更新&nbsp;</p><p>2 拓展性還挺好，支持接一套獨立顯卡，在車上玩兒遊戲&nbsp;</p><p>在發佈會上，領克還公佈了一個 3 萬塊錢售價的升級套裝，可以把 Z10 的後排，加上獨立顯卡，屏幕和甚至是鍵盤鼠標，變成一個獨立的遊戲空間。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_9365f490d1e64de6a9a7eadfded36ed2@6047367_oswg396149oswg553oswg312_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自領克</p><p>聽起來挺荒唐的，3 萬塊錢如果換成真正的主機，也能買一套性能更好，屏幕更大的電競裝備。&nbsp;</p><p>但換個角度想，這樣的功能創新，其實挺有價值。領克賣的，不是芯片和顯卡，而是一整套車載電競體驗。</p><p>一般純電動車主，在外充電，要麼出去喝杯咖啡或者商場逛會兒，還得拿捏着時間，別被收了充電完成後的超時停車費，要麼車裏一躺，打開手機開始刷短視頻，半個小時到四十五分鐘，利用電池 20% 到 80% 充電最快的這段時間快速補能，然後離開。&nbsp;</p><p>這套電競方案，其實完美填補了這一小段時間的空缺，打開空調，後排打個遊戲，體驗挺好。</p><p>即便你不需要在外充電，把車當作自己的遊戲房，也足夠打動很多用戶，畢竟，要想在自家家，搞一個電競房，弄上氛圍燈，大功率音響，電競椅，升降桌，大屏幕，電腦或遊戲主機，成本也不低。&nbsp;</p><p>把這些事情，在車裏搞定，是個挺能提供沉浸感的完美方案。中國消費者都很喜歡車內的冰箱彩電大沙發，那電競房，其實也是個很不錯的場景。</p><p>而即便對於沒有遊戲需求的普通車主，Z10 這套車內智能座艙平台的強性能，也能保證在整個用車週期的性能支持，畢竟雖然都説現在車越來越像電子設備，但很現實的，就是消費者並不會像換電子產品一樣頻繁換車，足夠強的硬件支持，是格外有必要的。&nbsp;</p><p>至於像續航，補能，輔助駕駛，Z10 也達到了目前市面上的主流水準。&nbsp;</p><p><strong>產品沒短板，設計夠原創，智能化也有一些新想法，領克 Z10 目前所面對的，其實早就不是真正消費者對一款新車產品力的評判，而是在目前內卷的競爭環境下，網絡水軍企圖用性價比高低的「客觀評判標準」，引起的潛在消費者「集體恐慌」。&nbsp;</strong></p><h2>當「早買早享受，晚買享折扣」不再成立，建議別光看性價比選車&nbsp;</h2><p>在數碼領域和前兩年的汽車領域，大家還能接受「早買早享受，晚買享折扣」的説法。&nbsp;</p><p>邏輯很簡單，在過去，無論是數碼領域還是汽車領域，產品的更新節奏是相對固定的，消費者很清楚，自己花錢買的體驗，能持續領先多久。&nbsp;</p><p>但汽車行業的內卷，打破了這種規則。 早期的智能汽車還會強調自己的「成長能力」，似乎能靠 OTA 解決一切。&nbsp;</p><p>而最近兩年，智能汽車，陷入了硬件內卷中，且每一個新功能，似乎都是靠 OTA 無法支持的，一定要換更好的芯片，加更多的傳感器。 網絡輿論對於汽車的關注點，也從原來的設計，動力，操控，變成了續航，補能，高階輔助駕駛，智能座艙芯片。&nbsp;</p><p>這不是什麼壞事兒，時代發展了，消費者自然會關注新東西。&nbsp;</p><p>不咋好的，其實是評判標準的轉變。&nbsp;</p><p>在過去，大家更在乎一輛車帶給自己的「情感感受」，這也是豪華標準的安身立命之道，大家都知道豪華品牌利潤高，有品牌溢價，但依然買單，其實就是因為這些豪華車，提供了足夠的「情緒價值」。&nbsp;</p><p>而現在，似乎所有的車，都要套上性價比的緊箍咒，都要接受類似於數碼產品跑分的硬件評判標準。&nbsp;</p><p>但朋友們，這不是手機或者電腦，這是車。</p><p>車之所以有趣，是因為它不僅僅是從 A 到 B 的交通工具，還因為一次次從 A 到 B 的時間，承載了很多人的回憶，情感，以及個性化的自我表達。&nbsp;</p><p>如果消費者單純看性價比去買車，那都不用等到電動車革命，燃油車時代，汽車行業作為頂級工業產業，早就沒價值了，逐漸成熟的供應鏈會讓每一個零部件和每一個技術解決方案的成本都越來越低，消費者只要選最經濟實惠，性價比最高的車就好。豪華品牌，個性化小眾品牌，高端品牌，也都沒有存在的必要。&nbsp;</p><p>但過去的歷史並沒有走向這一步，是因為： 汽車消費者，購買的並不是單純的性能硬件，而是一家車企輸出的造車品味，交付的駕駛和乘坐體驗。甚至，消費者可以接受一款車的明顯短板，只要這輛車，有足夠打動人心的特點。</p><p>電動車，雖然變了驅動形式，且因為中國先進的產業鏈，呈現出前所未有的「性價比」，但很顯然，性價比，不該成為評判所有車的唯一標準。</p><p>並且在現在這個「早買早享受，晚買享折扣」已經不成立的內卷時代，選擇能夠打動自己的車，其實比「佔到時代的便宜」，更加重要。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜ 閒魚上線「學生魚」頻道；《人工智能安全治理框架》1.0 版今天發佈；馬斯克稱兩年內用「星艦」首次不載人探測火星</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942707420601220?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 19:34:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><h4><strong>閒魚上線「學生魚」頻道</strong></h4><p>36 氪獲悉，閒魚宣佈為學生羣體打造的專屬交易交流版塊「學生魚」頻道正式上線，這是業內首個專門面向校園圈層的交易頻道。據官方介紹，未來閒魚還將聯動百所高校大學生，開啓「閒魚校園精英計劃」，學生們將可以親自參與本校「學生魚」頻道的運營。</p><p><strong>蘇美達：擬受讓藍科高新 4.8% 股份</strong></p><p>36 氪獲悉，蘇美達發佈公告，為進一步加強公司對相關戰略性新興產業的佈局，推動公司清潔能源、生態環保及綠色船舶製造等業務協同、共贏，公司擬通過非公開協議方式受讓中國浦發所持藍科高新 1700 萬股，約佔藍科高新總股本的 4.8%，標的股份的擬轉讓價格為 5.09 元/股，交易總價款為 8653 萬元。</p><p><strong>螞蟻集團將向全體股東分紅</strong><br>螞蟻集團於近期召開股東大會，審議通過了公司利潤分配方案。根據方案，螞蟻集團將向全體股東分紅，持有股權激勵工具的員工也將享有分紅對應的經濟利益。（北京商報）</p><p><strong>東風股份：8 月汽車銷量 8483 輛</strong></p><p>36 氪獲悉，東風股份發佈公告，8 月汽車銷量 8483 輛，去年同期銷量 14046 輛。本年累計銷量 10.25 萬輛，同比增長 5.22%。</p><p><strong>貴州茅台董事長張德芹：將確保年度營業總收入 15% 增長目標如期完成</strong><br>貴州茅台酒股份有限公司召開 2024 年半年度業績説明會，對於公司今年營業總收入能否完成 15% 的增長，貴州茅台董事長張德芹表示：「公司的經營目標基於生產、市場、基酒等多重要素科學制定。董事會和生產經營班子將恪盡職守、勤勉盡責，確保年度 15% 的營業總收入的增長目標如期完成。」（每日經濟新聞）<br><strong>絕味食品：公司在真空包裝滷味領域已進行相關佈局</strong><br>36 氪獲悉，絕味食品在互動平台表示，公司在真空包裝滷味領域已進行相關佈局，控股子公司武漢零點綠色食品股份有限公司是一家主營線上休閒滷味銷售的企業。<br><strong>快手可靈 AI 啓動中國首個 AIGC 導演共創計劃</strong><br>36 氪獲悉，快手宣佈正式啓動」可靈 AI「電影共創計劃，聯合李少紅、賈樟柯、葉錦添、薛曉路、俞白眉、董潤年、張吃魚、王子川、王卯卯等 9 位導演共同推出 9 部 AIGC 電影短片。據介紹，9 部短片將全部由可靈 AI 進行視頻生成，電影導演完全依託視頻生成大模型，羣體深度參與電影級內容創作，這在中國尚屬首次。<br><strong>馬斯克稱兩年內用「星艦」首次不載人探測火星</strong><br>美國太空探索技術公司創始人埃隆·馬斯克日前在社交媒體發文稱，計劃兩年內首次向火星發射不載人的新一代重型運載火箭「星艦」。馬斯克 7 日在社交媒體 X 上發文稱，計劃在下一個探測火星的發射窗口期進行「星艦」不載人探測火星任務。此次任務將驗證飛船完整着陸火星的可靠性。如果着陸順利，計劃 4 年內進行「星艦」的首次載人探測火星任務。（新華社）</p><h2>投融資：</h2><p><strong>凱輝基金領投法國 AI 初創公司「Entalpic」850 萬歐元種子輪</strong><br>近日，法國人工智能初創公司「Entalpic」宣佈完成 850 萬歐元的種子輪融資，本輪融資由凱輝基金、Breega 和 Felicis 領投。據介紹，Entalpic 是一家 AI 技術驅動的新材料研發公司，致力於通過 AI 技術平台發現、生成和評估新材料與新分子，推動化工行業的創新和可持續發展。目前，Entalpic 已在法國、德國和加拿大開展業務，並計劃擴展到美國和亞洲市場。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>英飛源：目前已落地深圳 100 多個「超充之城」充電站</strong><br>36 氪獲悉，近日，在 2024 國際數字能源展會上，深圳英飛源技術有限公司攜 Blue Ozean 全液冷超充系統和技術亮相。據官方介紹，英飛源 Blue Ozean 全液冷超充系統目前已落地深圳 100 多個「超充之城」充電站，全天候提供超充服務。</p><p><strong>拉勾招聘發佈 AI 模擬面試產品「勾小愛」</strong><br>36 氪獲悉，近日，拉勾招聘正式宣佈上線 AI 智能招聘助手「勾小愛」。據官方介紹，「勾小愛」採用預訓練大模型，自研打造的人工智能求職助手，可處理面試場景下的多輪交互溝通。目前，模擬面試支持文字和語音面試兩種模式，其中語音面試除了普通話，還可支持方言作為面試官的語言。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>天風國際分析師郭明錤：iPhone 16 系列出貨預估上調</strong><br>天風國際分析師郭明錤發文稱，蘋果公司將 2024 年 iPhone 16 系列出貨預估上調至 8800–8900 萬部，主要增量來自 iPhone 16 標準版。預計 iPhone 16 系列 8 月和 9 月出貨量分別為 900 萬和 1600 萬部，備貨 1500–1700 萬部以支持預購。第三季度出貨量將同比增長 10%，但第四季度預計同比下滑 5–7%。明年第一季度出貨量將顯著衰退 53–55% 因季節性因素及 iPhone SE4 替代效應。（新浪財經）</p><p>其他值得關注的新聞：<br><br><strong>我國首款猴痘疫苗獲批臨牀</strong><br>36 氪獲悉，據中國生物官微，9 月 9 日，國藥集團中國生物上海生物製品研究所自主研發的 MVA 株猴痘減毒活疫苗獲得國家藥品監督管理局簽發的臨牀試驗通知書，這是我國首款獲批臨牀的猴痘疫苗，有望在我國對猴痘病毒導致疾病的預防和控制中發揮重要作用。<br><strong>《人工智能安全治理框架》1.0 版今天發佈</strong><br>從 2024 年國家網絡安全宣傳週主論壇獲悉，全國網絡安全標準化技術委員會發布《人工智能安全治理框架》1.0 版。《框架》提出了包容審慎、確保安全，風險導向、敏捷治理，技管結合、協同應對，開放合作、共治共享等人工智能安全治理的原則。針對模型算法安全、數據安全和系統安全等內生安全風險和網絡域、現實域、認知域、倫理域等應用安全風險，《框架》提出相應技術應對和綜合防治措施，以及人工智能安全開發應用指引，為促進人工智能健康發展和規範應用，提供了基礎性、框架性技術指南。（央視新聞）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團酒店業務入駐支付寶小程序、法拉第未來宣佈獲得 3000 萬美元融資承諾、AED 被納入物業管理基礎服務標配 ｜ PropTech 週刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942242544818816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 18:56:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 週刊》 是 36 氪未來城市頻道的原創欄目。聚焦改變地產行業的科技及創新力量，不僅僅是圍繞住宅和商業地產，還包括廣義的基於空間和不動產的科技、服務創新。</p><p>我們彙總了近期發生的海內外最新投融資、市場及政策動態。 如果你對本文提到的公司、機構、產品、賽道感興趣，或者正在從事相關的創業創新，想要尋求報道或合作，歡迎與我們取得聯繫：發送郵件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要聞提示</h2><p><strong>36 氪首發 ｜INFLYNC 天翎科獲數千萬人民幣天使輪融資&nbsp;</strong></p><p><strong>大公司動態｜物聯網領域專家 Kevin Ashton：中國成全球物聯網最大出口國，美德位列其後</strong></p><p><strong>海外市場｜法拉第未來宣佈獲得 3000 萬美元融資承諾</strong></p><p><strong>行業政策｜ 財政部與衞健委聯合發佈：AED 正式納入物業管理基礎服務標配</strong></p><h2><strong>|36 氪首發</strong></h2><p><strong>INFLYNC 天翎科獲數千萬人民幣天使輪融資&nbsp;</strong></p><p>「INFLYNC 天翎科」近日完成數千萬元人民幣天使輪融資，本輪融資所籌資金將用於 INFLYNC L600 原型機的研發、製造和測試。公司是創立於 2023 年，公司專注於傾轉涵道翼 eVTOL 開發，即垂直起降並高效巡航的電動飛行器。此前，團隊擁有 4 年 eVTOL 整機開發經驗。</p><p>「INFLYNC 天翎科」希望讓電動飛行器改變人們的出行方式，實現更快捷、更便利的點對點、門到門出行。據瞭解，其旗艦飛行器 INFLYNC-L600 配備了 20 個涵道風扇，組成兩幅機翼，能夠實現垂直起降和高速巡航。其中，INFLYNC-L600 的電動飛行器最大續航里程可達 600 公里，最高巡航速度可達 360 公里/小時，並且設計為六座佈局，包括一名飛行員和五名乘客。這讓 INFLYNC-L600 更加適應在市區、商業區和居民區大規模的投放和推廣。</p><h2><strong>|大公司動態</strong></h2><p><strong>美團外賣與酒店業務入駐支付寶小程序，團購服務即將上線</strong></p><p>9 月 4 日，美團與支付寶宣佈合作，美團外賣和美團酒店兩大核心業務已在支付寶小程序上線，合作內容包括為用戶提供專享券和商家優惠券等權益。美團團購支付寶小程序預計將在近期推出。</p><p><strong>物聯網領域專家 Kevin Ashton：中國成全球物聯網最大出口國，美德位列其後</strong></p><p>9 月 9 日，物聯網領域的專家 Kevin Ashton 在活動中提到，中國在物聯網領域的發展迅速，已成為全球物聯網產品的主要出口國。</p><p>據他所述，25 年前中國在高科技領域的地位並不顯著，但目前在全球物聯網產品出口方面，中國位居首位，美國和德國分別排在第三和第二位。此外，他還提到中國在物聯網、衞星和人工智能等技術領域取得了顯著進展。&nbsp;</p><p><strong>美的集團發佈 AI ECO 智慧節能解決方案&nbsp;</strong></p><p>9 月 6 日，在德國柏林國際電子消費品展覽會（IFA）上，美的集團展示了其 AI ECO 智慧節能解決方案。美的國際產品管理總監 Kurt Jovais 表示，隨着用戶對節能降耗和環境保護的關注日益增加，美的致力於提供突破性的解決方案，AI ECO 智慧節能解決方案在多個家電品類上平均降低了 30% 的能耗，這對於過去五年歐洲家庭電費上漲 80% 以上的背景下尤為重要。</p><p>據介紹，美的 AI ECO 智慧節能解決方案通過大數據預學習模型，能夠精準預判室內熱負荷變化，並提前做出響應，有效預測、智能決策，提高能源使用效率。</p><h2><strong>|海外市場</strong></h2><p><strong>法拉第未來宣佈獲得 3000 萬美元融資承諾</strong></p><p>9 月 5 日，總部位於美國加州的法拉第未來（NASDAQ: FFIE）宣佈，該公司已從中東、美國和亞洲投資者處獲得 3000 萬美元融資承諾。此次融資承諾，包括預先注入的 750 萬美元和新增的 2250 萬美元，形式為可轉換票據、未來可購買公司新增普通股的認股權證。可轉換票據的轉股價格為 5.24 美元/股，認股權證的行權價格為 6.29 美元/股，可按相關約定條款進行調整。</p><p><strong>Baseload Capital 獲得 B 輪融資</strong></p><p>Baseload Capital 是一家地熱項目開發商，專注於可再生能源項目的投資，併為建造地熱資源發電廠的公司提供資金，目前公司正在與 Breakthrough Energy Ventures 合作，致力於資助和發展小型發電廠。近日，Baseload Capital 完成了 B 輪融資。本輪融資由 BKR Capital、Gullspång Invest、Nefco、突破能源基金以及英格卡集團等多家投資方共同參與。</p><h2><strong>|行業政策</strong></h2><p><strong>財政部與衞健委聯合發佈：AED 正式納入物業管理基礎服務標配</strong></p><p>近日，國家財政部和衞健委聯合發佈了重要政策，將 AED（自動體外除顫器）設備正式納入物業管理基礎服務範疇。這一政策的出台，標誌着 AED 設備在公共社區和辦公場所的普及將進入一個新的階段，對於提升我國社會急救能力和居民生命安全保障具有重要意義。</p><p>在過去，AED 設備的普及率並不高，很多社區和辦公場所都缺乏這一重要的急救設備。為了彌補這一短板，財政部與衞健委攜手推出這一政策，旨在通過物業管理的基礎服務，將 AED 設備普及到每一個需要的地方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼加羣請備註公司、職位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>去年大熱的液流儲能，今年融資遇冷 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942485540313991?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 17:53:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吳優</p><p>編輯 | 王方玉</p><p>2023 年被業界稱為「長時儲能投資元年」，中國液流電池累計裝機在這一年達到了 290MW/1175MWh，美好前景以及快速擴張的市場規模一度吸引了大量投資。</p><p>根據機構長城證券統計，2023 年全年液流電池技術企業的融資事件共 15 次，融資金額高達 29.8 億元。</p><p>但進入到 2024 年後，液流儲能賽道的融資情況急劇變化。據長城證券統計，截至 8 月末，包含液流儲能在內的國內長時儲能賽道也僅完成了 5 次融資，明顯弱於 2023 年的盛況。</p><p>單筆項目的融資金額也有顯著變化。</p><p>2023 年液流儲能企業頻繁獲得大額融資，數個項目獲得超億元融資——全釩液流儲能獨角獸大連融科完了 10 億元 B+輪融資。該公司已與安信證券簽署上市輔導協議，擬於科創板上市，衝擊「全釩液流第一股」。明星企業星辰新能、緯景儲能也分別獲得了數億元融資。上述明星公司的估值已達到數十億元乃至百億元。</p><p>但今年上半年，液流儲能創業公司的融資金額大多在千萬元級別。</p><p>融資降溫的背後，當然與一級市場大環境的遇冷不無關係，但另一方面，折射出液流電池在大規模應用中的諸多困境。</p><p>液流電池融資的熱潮，與其安全性和在長時儲能領域的巨大優勢密切相關。中國化學與物理電源行業協會編寫的《2024 中國液流電池產業發展白皮書》表示，液流電池在電池本徵安全性、循環壽命、擴充靈活性、環境適應性等多個維度上顯示出獨特的優勢和商業化潛力。</p><p>但與此同時，液流電池也面臨着降本壓力大、產品不成熟、項目問題多等問題。</p><p>液流電池一度以「成本有望低於鋰電」為賣點，吸引了大量目光。然而實際數據顯示，當前液流電池的系統成本仍在 2 到 3 元每瓦時之間，而鋰電池的成本已降至 0.8 元/Wh 以下，很難與其競爭。</p><p>不少液流電池企業的產品仍然停留在實驗室階段，缺乏統一的技術標準和透明的產品性能數據，這導致液流電池在實際項目中的應用效果難以評估，增加了投資者的顧慮。據悉，目前在液流儲能項目的實際運行中，電池性能問題頻頻暴露，尤其穩定性和使用壽命方面。</p><p>此外，2023 年國內液流儲能示範項目從千瓦級邁向兆瓦級應用，推動液流電池企業紛紛擴產，期冀在未來的產業爆發中獲取紅利，分一杯羹。但這些擴產計劃大多是根據融資目標制定的，這導致許多企業的產能規劃超前於技術研發進度和市場需求。</p><p>「2024 年我們認為是行業的震盪期，也是液流電池務實的一年，只有擁有成熟技術研發、清晰降本路徑、紮實項目經驗的企業才能繼續引領長時儲能的發展。」長城證券產業金融研究院儲能應用場景研究員陳梓銘在近期一次公開演講中總結道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瞄準光、熱固化功能材料及電子級濕化學品，「玟昕科技」完成近億元 B 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936957071514501?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 17:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吳優</p><p>編輯 | 王方玉</p><p>36 氪獲悉，近日，上海玟昕科技有限公司（以下簡稱「玟昕科技」）完成近億元人民幣的 B 輪融資，由耀途資本、國和投資聯合領投，方廣資本、金山金水湖基金跟投。融得資金將主要用於工廠的建設和海外研發中心的拓展。</p><p>創立於 2019 年的玟昕科技是一家先進的材料平台性公司，專注於光、熱固化功能材料及電子級濕化學品的研發、生產和銷售。</p><p>公司已擁有上海、衢州雙生產基地，與顯示和半導體相關的各類產品產能每年約 1500 噸，目前正積極規劃上海的二期生產基地。</p><p>泛半導體是全球各政府積極推動的重點產業，近十年中國泛半導體產業突起，成為全球最主要的半導體、平板顯示製造地區。據機構 SEMI 2020 年的統計數據，上述市場在中國大陸的產能分別佔全球的 19%、56%。</p><p>在此背景下，作為泛半導體產業基礎與核心的電子材料需求持續增長。根據 QYR 的統計及預測，2023 年全球半導體材料市場銷售額達到了 806.6 億美元，預計 2030 年將達到 1261.2 億美元，</p><p>玟昕科技研發的材料分為亞克力體系、聚酰亞胺體系和環氧樹脂體系，最終產品運用為顯示和半導體器件上的層間材料。</p><p>「公司已經構建了三種體系的產品生態。」玟昕科技創始人黃光鋒表示，其亞克力體系已經成功實現了高低溫感光 OC 和感光隔離柱的量產，正在不斷研發和測試有機絕緣膜、TFEink 等產品；聚酰亞胺體系推出了 PSPI 和 PI；環氧樹脂體系方面，產品線包括 Underfill、CUF、LMC 以及 SR 體系產品等。</p><p>技術優勢上，玟昕科技構建了平台式研發中心，旨在拉通基礎材料表徵和產品驗證試驗平台，佈局核心樹脂結構專利。公司還計劃今年在海外建立研發中心，和國際市場以及供應鏈接軌。</p><p>黃光鋒告訴 36 氪，樹脂的自制可控是企業研發深入高效的關鍵，這種原材料對產品特性有極大影響，還佔據大部分成本。公司已經成功研發了自有合成樹脂主體，可以為最終產品提供卓越性能。截至目前，玟昕科技共申請 14 份發明專利， 其中 8 份已得到授權。</p><p>團隊方面，玟昕科技由數位行業資深博士、碩士及行業專家領銜，有晶圓半導體封測應用領域的專家及高分子，材料領域的博士以及相關行業專家。高分子封裝材料應用領域則集合了樹脂合成、材料應用、配方結構設計優化、工藝驗證等方向的中外專家合作團隊。</p><p>豐富的研發經驗使得玟昕科技在晶圓及先進封裝、半導體傳統封裝等應用領域能提供可持續發展的高端電子膠粘劑。據悉，玟昕科技的電子材料產品已經通過了客戶內部的可靠性驗證，正處於面向市場規模化放量的階段。</p><p>「除了產品開發本身，電子材料的量產成功是 Maker 和 User 深度長週期合作的成果」。36 氪瞭解到，由於電子材料的驗證週期長、驗證成本高，擁有深度、長期的戰略合作伙伴，才能確保產品開發後有完備的測試驗證場景。而惠科、京東方、華為等企業作為玟昕科技的股東客戶，為其在賽道深耕提供了支持。</p><p>「玟昕科技堅信，持續高比例的研發投入是確保公司具有持續動力的有效保障。」黃光鋒表示：「公司將持續在新型顯示和半導體方向探索，拓展兩固化三體系的產品類別，深化泛半導體產業產品的應用。」</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>耀途資本董事總經理宋曄表示：耀途資本始終堅信智能製造是中國發展的基石，材料是智能製造的核心環節。玟昕團隊在顯示核心材料和半導體封裝材料領域具有非常高的稀缺性。玟昕的一些產品已經批量導入頭部客戶，同時其也在不斷豐富產品矩陣，努力將自己打造成一個顯示核心材料和半導體封裝材料的平台型公司。材料是耀途資本重點佈局的賽道之一，耀途資本將持續深耕材料行業，與創業者同行，打造材料生態鏈。</p><p>上海國和投資總裁程放表示：玟昕科技熟悉泛半導體產業鏈的國際化團隊將全球最先進的材料技術研究和產業實際需求緊密糅合，順應產業發展趨勢，有效促進了產業鏈上下游資源整合與集羣。玟昕科技結合應用和材料體系的特徵，構建了「兩固化三體系」的材料平台展現了高效的持續的開發能力。國和投資深耕硬科技領域，着眼於政府戰略導向，注重發揮國有創投企業的示範、引領作用，通過市場化方式投資具有市場發展潛力和市場前景的早中期科技企業，推進科技成果產業化。期待在國和投資的加持下，公司再創佳績。</p><p>金水湖基金投資總監謝健超表示：玟昕科技團隊在新型顯示和泛半導體光熱固化材料領域積累了豐富的技術與產業經驗，公司多款材料的研發與量產進展處於業內領先水平。我們很高興與玟昕團隊達成合作，期待公司在創始人黃光鋒的帶領下加速核心國產材料的商業化進程。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉無線充電站專利曝光，雷諾 CEO 炮轟歐洲電動車政策 ｜ 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942373470509956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 13:57:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top 3 News</strong></h2><h3><strong>特斯拉在專利文件中展示了其無線家用電動汽車充電站</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>無線充電技術雖然沒有很多革命上的改變，但它簡化了汽車充電過程，省去了插線步驟，這對於自動駕駛汽車的未來發展具有重要意義。特斯拉曾考慮通過自動化充電來為自動駕駛做準備，因為如果汽車能夠自動駕駛，那麼它們也應該能夠自行充電。在效率方面，儘管歷史上無線充電相比有線充電有更高的能量損失，但新技術如磁共振已經能夠實現與有線充電相近的約 95% 的效率。</p><p>特斯拉在過去幾年傾向於使用自動化機械臂進行充電，但最近對無線充電的態度有所轉變。去年，特斯拉展示了一款新的無線家用充電站的設計圖，並且曾短暫收購了一家無線充電初創公司，整合了部分員工。特斯拉首席設計師 Franz von Holzhausen 也確認了公司正在開發無線充電墊。此外，Cybertruck 配備的感應充電連接器暗示了其可能支持無線充電，這表明特斯拉在無線充電技術方面正在取得進展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,420" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_5a8ef6ceb0dd45d5a68da2912148a906@6130289_oswg194888oswg1280oswg420_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自 electrek</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>自 2000 年初，無線充電技術首次被應用於消費電子產品，例如電動牙刷和醫療設備，此後逐步走向成熟和商業化。進入 2012 年後，這項技術在智能手機領域獲得廣泛應用，雖然未對硬件本身帶來根本變革，但極大提升了日常生活的便利性。在智能汽車領域，無線充電技術的應用更具深遠意義。隨着自動駕駛技術的發展，特別是端到端自動駕駛逐漸成為可能，無線充電技術有望提供自動化充電解決方案，解決車主尋找充電樁和充電接口不匹配的問題，從而進一步優化用戶體驗。特斯拉在無線充電領域的投入不僅鞏固其在電動汽車行業的領先地位，而且還能加深其商業生態的護城河。</p><p>國內方面，2018 年上汽榮威的 Marvel X 首次展示了汽車無線充電技術，而到了 2023 年，智己汽車公佈的整車智能無線充電方案雖然功率僅為 11kW 且按照充電樁標準屬於慢充，需要近一夜時間充滿 70KWh 電池，消費者對無線充電的安全性和能量轉化效率仍存擔憂。然而，小米和華為也紛紛申請汽車無線充電專利，顯示出業界對這一技術的持續關注和投入。特斯拉的戰略佈局，旨在改善無線充電技術的能量轉化效率，並通過未來的 FSD 技術推廣，有望進一步擴展其技術優勢，為智能汽車的發展鋪平道路。</p><h3><strong>騎虎難下--製造商如果繼續推廣燃油車，將會面臨 150 億歐元的罰款</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>雷諾 CEO 盧卡·德·梅奧近日表示，如果汽車製造商未能達到 2025 年的排放目標，可能會面臨約 150 億歐元的罰款。這是因為他們未能按照歐盟的指導方針提高能效車輛的生產，儘管歐洲消費者對電動汽車的需求持續上升。歐洲的 2025 年二氧化碳目標是問題的核心，罰款是基於每個汽車製造商的車隊平均二氧化碳排放量來計算的。到 2025 年，汽車製造商應銷售平均排放量為 93.6 克/公里或更低的車輛。如果汽車製造商未能達到這一法律目標（該目標於 2017 年設定），可能需要為每輛車每克二氧化碳支付 95 歐元的罰款。</p><p>潛在的罰款因汽車製造商而異，一些汽車製造商接近達到目標，而有些則相差甚遠。一些汽車製造商已經達到了目標，比如特斯拉和沃爾沃，他們的排放量遠低於要求。而像起亞、現代和斯特蘭蒂斯這樣擁有較高電動汽車或混合動力車比例的公司，如果他們的車隊排放量保持在 2023 年的水平，每輛車可能面臨幾百歐元的罰款。情況最糟糕的是福特和大眾，他們在達到 2025 年目標之前還有很長的路要走。鑑於他們目前不合規的水平，這些公司可能面臨每輛車 2000 歐元以上的罰款。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_48485fb1862c4840b9857675e6c2a80a@6130289_oswg789231oswg1280oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷諾 CEO，圖片來自百度</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1050,658" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_f290fb2da4b54eeea491fbfad83a38b3@6130289_oswg320119oswg1050oswg658_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷諾復古電動車，圖片來自雷諾</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>在汽車行業邁向電動化的關鍵時刻，歐洲汽車製造商正經歷着技術革新的挑戰和政策及市場環境的雙重壓力。儘管歐洲市場對電動汽車的需求穩步上升，但增長速度尚未達到製造商避免罰款的臨界點。雷諾 CEO 盧卡·德·梅奧強調，電動車市場的擴張速度僅為避免處罰所需速度的一半，而像大眾、福特這樣的傳統汽車巨頭與 2025 年的碳排放目標之間仍存在顯著差距。這些公司在電動化產品市場接受度和盈利模式上的挑戰，以及對內燃機車型利潤的依賴，使得他們在研發投入、供應鏈和生產調整方面面臨額外壓力。</p><p>與此同時，沃爾沃和特斯拉得益於中國電動車產業鏈的成本優勢，已成為少數提前實現目標的歐洲車企。歐盟堅持認為，自 2017 年設定的 2025 年排放目標已為製造商提供了充足的時間來規劃和調整，因此不會推遲實施這一關鍵改革。這表明，儘管面臨諸多挑戰，但歐盟對於推動汽車行業綠色轉型的決心並未動搖。</p><h3><strong>輕卡「李鬼」-</strong>-<strong>Bollinger 在其商用電動汽車銷售網絡中增加了 20 家西海岸經銷商 TCD</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>本週對於 Bollinger 的 B4 商用電動貨車來説是一個重要的時刻，這家新興的電動箱式貨車品牌不僅新增了二十家 TEC 經銷商，還與德克薩斯州的諮詢公司 TCD 建立了戰略解決方案合作伙伴關係。TEC Equipment 的特許經營店沿着 I-5 走廊支持沃爾沃、Mack 卡車和 Wabash 拖車，為整個西海岸的卡車客戶提供銷售和支持。但這項新協議使得 Mullen 旗下的品牌擴展至愛荷華州蘇城等地的店面，為品牌在五大湖地區也提供了潛在的市場立足點。Bollinger Motors 的全國經銷商網絡因此向西擴展，並在幾個重要市場奠定了堅實的基礎，Bollinger 的首席收入官 Jim Connelly 解釋説：「TEC 在銷售和服務方面是行業的領導者，為我們對電氣化和客戶支持的承諾提供了關鍵的聯繫。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_5d755d36cb8b4f50a56592562e5763e2@6130289_oswg738437oswg1280oswg594_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bollinger 的 B4 商用電動貨車，圖片來自 Bollinger Motors</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Bollinger Motors 是一家位於美國的電動汽車製造商，由羅伯特·布林格於 2015 年創立。公司致力於設計和製造耐用、實用的電動商用車，包括皮卡和廂式貨車。Bollinger Motors 的設計理念以堅固、實用和簡約為核心，目標是打造高性能的電動卡車。公司的產品線包括 SUV B1 和皮卡 B2，這兩款車型均採用輕量化的全鋁車身和開放式系統設計，以增強車輛的耐用性和實用性。</p><p>此外，Bollinger 最近推出了電動輕卡 B4 和即將於 2025 年發佈的 B5，標誌着公司對商業車市場的進一步拓展。B4 的續航能力達到 298 公里，而 B5 的設計預計將實現更多創新功能。B4 和 B5 的設計在某種程度上與我們熟悉的江鈴輕卡相似，但 Bollinger Motors 認為這兩款車型相比普通皮卡具有更佳的視野和更低的商用化成本。同時，B4 還提供高度的定製化選項，能夠滿足不同商業場景的具體需求，這使得它在電動商用車市場中具有競爭優勢。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3>大眾發佈新 ID.3 GTX FIRE+ICE</h3><p>大眾汽車的經典 FIRE ICE 系列已經步入電動時代。新推出的大眾 ID.3 GTX FIRE ICE 車型，是對其標誌性 90 年代高爾夫 FIRE 和 ICE 版本的現代致敬和重新詮釋。在外觀上，全新 ID.3 GTX FIRE ICE 憑藉獨家的 3 層塗料和玻璃珠效果「脫穎而出」。電紫羅蘭珍珠色被選為高爾夫 Mk2 火與冰的致敬，在不同的色彩場景下，外觀甚至可以從深藍色變為紫色甚至黑色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_a47792892af547458be0820adfac31b7@6130289_oswg994469oswg1280oswg604_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾 ID.3 GTX FIRE+ICE， 圖片來自大眾</p><p>內部也升級了分體式配色方案——駕駛員側座椅和接縫處採用了火紅色，而乘客座椅和內飾採用了冰藍色的設計元素。放眼國內的 ID.3， 雖然在車身顏色與內飾上沒有搞很多的噱頭，但在價格方面具有很大的優勢，11 萬的 ID.3 聰明款配備科大訊飛的智慧車機以及未來將會配備大疆的智駕方案，在智能化方面遙遙領先海外版。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_c80b255e48fa46e28fc1559504f62b07@6130289_oswg808710oswg1274oswg648_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款大眾 ID.3 GTX FIRE+ICE 的內飾，圖片來自大眾</p><p>&nbsp;</p><h3>沃爾沃插電式汽車的市場份額為 47%</h3><p>沃爾沃汽車 (Volvo Cars) 公佈，8 月份全球銷量為 52944 輛，同比增長 3%。與去年同期相比，該公司的電動汽車、全電動和插電式混合動力車型的銷量增長了 47%，佔 8 月份所有汽車銷量的 47%。全電動汽車的份額佔本月所有汽車銷量的 25%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_ec75afe26291456c9ea66839eb06a896@6130289_oswg448365oswg872oswg610_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在充電的沃爾沃電動汽車，圖片來自沃爾沃</p><p>沃爾沃汽車首席商務官兼副首席執行官 Björn Annwall 説：「歐洲的表現特別令人鼓舞，因為我們的電動汽車銷量繼續快速增長，EX30 處於領先地位。」在歐洲，8 月份的銷量達到 21,119 輛汽車，比去年同期增長了 32%。沃爾沃汽車電動車型的銷量與去年同期相比增長了 52%，8 月份歐洲電動汽車的份額佔歐洲所有汽車銷量的 73%。</p><h3>沃爾沃將帶着全電動 ES90 重返轎車市場</h3><p>ES90 將是 S90 的四門的全電動版本，雖然官方具體細節尚未公佈，但轎車可能會採用 EX90 的一些組件。它的底板上裝有 111kWh 的大電池，支持高達 250kW 的充電，並聲稱可以行駛 374 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1060,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_4647fbc637ad4bbcb9726188a7910845@6130289_oswg291447oswg1060oswg610_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 es90 概念圖，圖片來自沃爾沃</p><p>據 topgear 報道，沃爾沃將採用一種新的模塊化架構，從 EX90 開始，將支撐沃爾沃未來所有電動汽車——技術套件。這本質上是車輛的大腦——將通過單個堆棧全面控制整個電子設備和連接包。其被稱為沃爾沃汽車超級集技術堆棧，將能夠從堆棧中挑選它需要的任何層，以不同的方式配置不同的車型。沃爾沃已確認，它將由英偉達芯片提供動力，並將擁有基於 Android 的界面。topgear 消息稱 ES90 可能最早在 2025 年春季推出，EX60 在之後的一段時間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1066,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_8ba0b10bd9c74df6b9770e5b069f0ca0@6130289_oswg155818oswg1066oswg604_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 es90 概念圖，圖片來自沃爾沃</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><h3><strong>大眾 ID.Buzz GTX 7 座高性能電動 MPV</strong></h3><p>大眾的 Buzz 型號擁有更大、更適閤家庭的 7 座空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_afd4e43822b1413b9f135bbdadb623ba@6130289_oswg593244oswg854oswg544_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾 ID.Buzz GTX 7 座，圖片來自大眾</p><ol><li><strong>設計理念</strong>：延續了此前推出的 ID.3GTX 和 ID.7GTX 的性能導向設計理念，致敬大眾經典車 T1。</li><li><strong>外觀特點</strong>：</li></ol><ul><li><strong>整體造型</strong>：前臉配備了全新設計的前保險槓、黑色蜂窩狀進氣格柵、三角形 LED 日間行車燈以及大量黑色高光飾件，車身採用雙色設計。</li><li><strong>細節設計</strong>：標配 19 英寸輪圈，還提供 21 英寸輪圈作為選配，整體輪廓與普通版 ID.Buzz 相似。</li></ul><p><strong>3. 續航能力</strong>：其標軸版車型將提供 79kWh 的電池組，長軸版則提供 86kWh 的電池組。</p><p><strong>4. 動力性能</strong>：</p><ul><li><strong>驅動系統</strong>：搭載雙電機四驅系統，後置電機最大功率 281 馬力，前置電機最大功率 107 馬力，綜合最大功率達到 335 馬力。</li><li><strong>加速能力</strong>：0 至 100 公里/小時的加速時間僅需 6.5 秒，最高時速電子限制在 160 公里/小時。</li><li><strong>拖拽能力</strong>：拖拽能力相比普通版提升了 800 公斤，標準軸距的拖拽能力為 1600kg，長軸距版的拖拽能力為 1800kg。</li></ul><p><strong>5. 內飾設計</strong>：</p><ul><li><strong>座椅</strong>：擁有全新的菱形圖案座椅，帶有紅色縫線和 GTX 字樣的專屬標識，運動風格十足。</li></ul><p><strong>中控台</strong>：採用大眾最新研發的信息娛樂系統，配備 12.9 英寸中控觸屏。</p><p><strong>6. 智能配置</strong>：新車配備了升級版的駕駛輔助系統，包括車道保持輔助、自適應巡航控制以及緊急輔助系統等。還可選裝 HUD 抬頭顯示，並且長軸版車型配備可調節透明度的全景天窗。</p><p>據 electriccarsreport 報道，其價格將從 59,545 英鎊起（約 56 萬人民幣），從 2024 年初秋開始向客戶交付。對於旗艦 GTX 變體，價格從 67,435 英鎊起（約 63 萬人民幣），從 2024 年冬季開始向客戶交付。</p><p>新聞編譯：王照普，郭聰麗</p><p>編輯：張博文</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交了 800 億學費，奔馳、寶馬們決定在中國硬剛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936722553019008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 12:17:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「這 140 億，會投給哪些供應商？」、「我們有機會競標新車型嗎？」</p><p>昨天傍晚，中國本土供應商熱情沸騰了，他們隱約看見了一個難得的機會——成為梅賽德斯-奔馳的供應商。這不僅能增加銷量，更意味着他們將提升至豪華品牌的製造品質，擁有進軍國際的可能。指向性如此明顯的詢問背後，過去半年，奔馳中國已經為特定車型的供應商公開競標在做準備了。</p><p>點燃這一切的導火索，是奔馳 9 月 4 日宣佈的兩項重磅消息：與合作伙伴共同在華投資增加 140 億元；2025 年起，將推出三款由中國團隊主導開發的國產化新車型。</p><p>奔馳並不是唯一在中國加碼的豪華品牌。</p><p>今年 4 月，寶馬宣佈對瀋陽生產基地增加投資 200 億元，聚焦於寶馬在華生產工廠的大規模升級和技術創新，這是寶馬繼高壓電池工廠的 100 億元后，在瀋陽的又一筆鉅額投資。</p><p>大眾汽車在華投資更是已超 440 億元：2023 年底，大眾以近 50 億元收購小鵬 4.99% 股份，同期向其與地平線合資軟件公司注資近 190 億元。今年 7 月，大眾再次豪擲 200 億元，用以擴大其位於安徽合肥生產基地的建設。</p><p>在中國瘋狂砸錢的背後，汽車巨頭的電動化進程不及預期，在中國本土車企猛攻腹地的境況下，其在中國市場的銷量縮減、利潤隨之下滑。但頹勢中仍有生機：2023 年，寶馬 X5 在實現國產化降本後，獲得了 9.3 萬輛的銷量成績<strong>。在中國這個最大單一市場，以價換量依然有奇效。</strong></p><p>在中國，用中國供應商，生產中國用戶喜愛的車型，似乎已是奔馳寶馬們當下的最佳路徑。</p><h3>推進國產化，成本與進度壓力共存</h3><p>從「34C」到「56E」，奔馳寶馬們深諳國產化帶來的紅利。但隨着自主品牌的崛起，不斷壓縮着他們的生存空間。</p><p>2024 年 1-7 月的，指導價 69.98 萬元的 GLE 共賣出 24629 輛。同為中大型 SUV 的寶馬 X5，指導價為 61.5 萬起，同期銷量為 53910 輛。在國產品牌中，理想 L8 賣出 43613 輛，而起售價僅為 GLE 的一半。競爭對手水漲船高的銷量將擴大其規模效應，進一步壓低生產成本。國產化推進的壓力不僅在成本，更在速度。</p><p>以奔馳為例，本次官宣的 CLA 長軸距版與 GLE 長軸距版，都是首次實現國產化。並且，CLA 的國產化程度要高於 GLE。</p><p>36 氪瞭解到，第一代國產 GLE 長軸距版，目前的項目進度還在零件採購談判中。根據奔馳現行制度，這一代國產 GLE 用的供應商幾乎跟進口 GLE 一模一樣，只不過零件生產地從供應商的美國工廠轉到中國本地工廠，「部分零件甚至直接用了美國進口件」。</p><p><strong>「奔馳的正常開發週期就是三年，但 GLE 國產化是形勢所迫，</strong>受競爭對手寶馬 X5 與國產新能源車的衝擊，再不國產化，GLE 恐怕很難再佔有較大的市場份額了」，有奔馳人士向 36 氪表示。</p><p>CLA 的落地背景是全新平台的推出，開發週期前後共計 36 個月。而 GLE 長軸距版，目前規劃的開發週期僅在 24 個月左右。時間縮緊的情況下，奔馳不得不採取更便捷的採購方式推進。</p><p>匆忙的產線佈置，只是開端。</p><p>據 36 氪此前報道，奔馳曾組織高層會議討論 GLE 在中國如何實現 100% 國產化。<strong>這款車型是奔馳 A、B、C、E 四個產品系列中，單車利潤最高的車型之一，奔馳對 GLE 的期待是——國產化後進一步擴大銷量、獲取更多利潤。</strong></p><p>「過去半年，中國團隊一直在討論，如何展開 GLE 車型對供應商的公開競價」，知情人士向 36 氪透露，在奔馳德國總部，有研發高層力推 GLE 在中國的深度本土化。在奔馳中國，推進深度本土化的第一步，便是獲取中國本土供應商的報價。</p><p>嗅到風聲的供應商紛紛開始行動。本土供應商們不斷向奔馳表明加入其供應鏈的意願，包括但不限於展示技術與產品能力、展現升級與打造新產線的資金準備及自身的成本優勢。</p><p>本土供應商對奔馳的支持，是其改革的優勢，但國產化是否順利？效果又是否符合預期？這將是速度與效率的考驗。</p><h3>國產 GLE 能不能救奔馳？</h3><p>在比拼價格的中國市場，奔馳持有獨特的優勢。過去一年，奔馳 C 級、E 級轎車與 SUV 車型 GLC，均保持着平均月銷 1 萬輛以上的成績；在豪華車品類，百萬級的奔馳 S 級累計銷量達 10396 輛。不誇張地説，奔馳在豪華品牌中，依舊佔據統治地位，但其賺取的陸潤卻越來越少了。</p><p>2023 年全年，奔馳淨利潤 145.31 億歐元，同比下降 1.9%；2024 年上半年，其淨利潤 79 億歐元，同步下滑 25%。財務數據增加了奔馳的危機感，在推進電動化戰略的大背景下，奔馳必須先穩住利潤數字。<strong>作為最大單一市場，中國自然成為奔馳發力的重點。</strong></p><p>過去，奔馳的戰略是保證全球產品的一致性，具體體現便是產品雖然在不同國家落地，但供應商及產品標準都保持一致。供應鏈的單一，不僅增加奔馳的成本壓力，也不利於奔馳為不同市場提供更適合用戶的產品。</p><p>在中國推出專有的長軸距版車型，便是奔馳深入中國市場的第一步。這一行為得到了消費者的充分認可，長軸距版車型幫助奔馳進一步鞏固了豪華品牌地位。</p><p>當前 GLE 的國產化，便是奔馳在中國市場踏出的又一步。<strong>從終端銷量可以看到，以價換量依然是奔馳提升銷量的有力手段。</strong>以 GLE 車型為例，因為終端清庫存產生價格波動，其在 2024 年 1 月銷量達到 6630 輛。想要擴大銷量，奔馳必須繼續推進供應鏈本土化，降低成本。</p><p><strong>由 GLE 長軸距版展開的供應鏈本土化嘗試，成果將作用於奔馳在華國產化的所有車型，這將是奔馳提升銷量與利潤的雷霆手段。</strong></p><p>而想要降低成本，這場供應鏈改革必將有中國本土供應商參與。本土供應商對奔馳的熱情，不僅源於奔馳巨大的銷量份額，更多的是藉助奔馳完成自身品牌升級，創造進入國際供應鏈的可能性。</p><p>2024 年 9 月，奔馳董事會主席康林松再度訪華，這是他今年第四次來到中國。<strong>知情人士告訴 36 氪，康林松本次訪華的核心之一，便是與上海政府的會晤。</strong></p><p>目前，奔馳在上海擁有一個數字化研發中心，負責智能駕駛、智能座艙等部分研發工作；其整車研發與生產工廠都位於北京。過去，奔馳純電產品的銷量低迷，讓合作伙伴對其純電產品失去信心。</p><p>曾支持特斯拉工廠落地的上海政府，在今年 7 月也會見了豐田汽車。據媒體報道，豐田與上海政府的會晤主要為討論豐田旗下高端品牌雷克薩斯電動汽車工廠在上海的落地。</p><p>140 億元的投資與到訪上海的康林松，會否為奔馳帶來新希望呢？這值得全行業期待。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>月入 1 萬不夠研學 7 天，研學機構卻説「不賺錢」｜氪金 · 文旅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942262192249735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 11:46:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜&nbsp;陳思竹</p><p>編輯｜王晗玉</p><p>今年暑期的文旅市場上，研學遊「打」得火熱。</p><p>據艾媒諮詢數據，2023 年中國研學遊行業市場規模達 1469 億元，2024 年則有望達 1791 億元，同比增長 21.9%。</p><p>這塊越做越大的「千億蛋糕」，自然吸引了更多市場主體的加入。其中，教培行業以其與目標受眾高度吻合的優勢脫穎而出，但目前尚並未取得積極正向的市場評價。</p><p>如今年暑假期間，新東方文旅組織的敦煌研學團就曾被參團家長公開抱怨待遇差——「安排早上六點四十的飛機，中午飯吃牛肉麪，面錢是孩子自己付的」——引發市場關注。而這次研學的報價是「1 萬出頭不含來回交通費用」。</p><p>這已不是教培行業第一次湧上風口浪尖。此前 5 月，便有市場傳聞稱新東方文旅赴美遊學團簽證被拒。同月，張雪峯推出的研學營一經發出，也因價格昂貴而衝上熱搜。</p><p>在研學市場上，教培所打出的「專業」旗號，似乎未能得到家長的一致好評。</p><h3><strong>家長的焦慮，被研學收割</strong></h3><p>「太亂了，完全不知道該信誰，也不知道錢花得到底值不值。」</p><p>今年暑假，家長白林被各種各樣的研學廣告刷屏，「今年（我）看到的廣告好像格外多，鋪天蓋地的，好像讓孩子暑假出去研學已經是必須的事情。」</p><p>正如白林所感受到的那樣，研學的市場規模還在擴張。據愛企查數據，截至目前，與「研學」相關的開業企業已超過 4 萬家，其中，有 6146 家企業成立於一年內。</p><p>此外，36 氪梳理小紅書發現，在「研學」標籤下，該平台相關內容已有 2.6 億的瀏覽量。其中，除了傳統的研學線路，<strong>還出現了「大廠遊」「名企遊」以及「AI 遊」等眾多新形式。</strong></p><p>讓白林感到心力憔悴的，不僅僅是產品讓人眼花繚亂，還有其昂貴的價格、「不能輸在起跑線上」的從眾心理，以及無法保障的質量。</p><p>「感覺稍稍熱門一點的國內線路就要八九千甚至上萬。」白林嘆息道。她告訴 36 氪，國內的線路還能「咬一咬牙」預訂，而國外的遊玩線路實在大大超出她的預算。</p><p>研學遊的「高價團」，早已不是新鮮事。6 月，「家長月入一萬不夠孩子研學遊七天」的話題衝上熱搜，引發家長羣體的共鳴。</p><p>據《齊魯晚報》報道，今年新東方文旅的「穿越河西走廊，重走絲綢之路」8 天敦煌遊學價格為 10980 元，而在去哪兒網、攜程等旅行網站上，<strong>8 天敦煌遊價格只需要 4000-6000 元。</strong>此前，《第一財經》也曾指出，研學遊的價格是同等路線普通旅遊團的 2-3 倍，毛利高出 20%-50%。</p><p>白林也清楚地意識到，<strong>自己正被研學「收割」。</strong></p><p>「沒辦法」，她坦言，「這就抓住了家長的心理，那麼多孩子都去了，自己家孩子不去，總感覺是落下了什麼。」</p><p>但是，在許多業內人士看來，今年暑期鋪天蓋地的研學廣告和衝上熱搜的高價團，實際上已然是市場降溫後的表現。</p><p>粵港澳大灣區文旅研究院的劉傑武認為，<strong>當前研學市場已呈現「量減價減」的趨勢，其中，7 月下半旬海外研學市場出現了較大幅度的下跌。</strong>同時，在研學行業從業 9 年，某研學品牌創始人王宇告訴 36 氪，今年在北京，能夠明顯感覺到客戶有所減少。</p><p>談及背後的原因，劉傑武認為這是供需變化導致的市場反應：一方面，在「消費降級」的今天，家長對於價格的敏感度不斷提升；另一方面，隨着新市場主體的湧入，研學產品的供給也更加繁多，形成了「供大於求」的市場表現。</p><p>然而，對於一心想讓孩子見世面、長眼界的家長，研學焦慮並未減弱。眾多如白林一般的家長，在高價與教育之間反覆掙扎，一邊交錢一邊踩坑。</p><h3><strong>研學還是門好生意嗎？</strong></h3><p>號稱「史上最熱的三伏天」下，感到焦慮的不止有家長，還有新湧入這一賽道，尋求「轉型」的教培行業。</p><p>據 36 氪梳理，今年暑假，除了早些年就有研學業務的新東方之外，如粉筆、學而思、高途教育、昂立教育、網易有道甚至「網紅教師」張雪峯都紛紛加碼研學市場，爭先恐後推出自己的產品。</p><p>之所以選擇研學作為「轉型」的方向，是因為教培行業對此有天然優勢。劉傑武告訴 36 氪，教育培訓機構長年積累的客戶資源，本身便與研學市場的目標受眾高度重合，並且，在多年教學經驗的引導下，教培機構比起旅遊類機構，其規劃的知識類研學課程也可能更貼閤中小學生的需求。</p><p>然而，從實際的市場表現來看，教培機構推出的所謂更加「專業化」的研學遊產品，似乎同樣因高價、路線設計不成熟等問題，在上架不久後便打折促銷，或滯銷。</p><p>以張雪峯在 5 月初上線的 6 天 5 晚蘇州研學團為例，雖然其產品已經悉數售罄，但此前幾經調價：剛上架時，售價高達 9999 元，但大約一兩週之後，便降價到 8999 元。並且，截至 7 月 18 日，第五、第六期團組仍顯示可購買，前四期團組顯示可預約。</p><p>這類問題並不少見。張媛曾在新東方文旅就職，對接研學口。她告訴 36 氪，今年新東方文旅研學團的一些「非熱門」團，也有一些面臨「無法成團」的困境，「如果想穩妥一些，還是推薦報名市面上關注量較高的路線，熱門團的成團率還是可以保障的。」她説。</p><p>此外，OTA 平台因其資源豐富，供給鏈全面等優勢，在今年暑期研學中做出的成績不可小覷：從各平台暑期數據來看，去哪兒顯示，研學產品的預訂從 5 月中旬就開始起量，研學產品預訂量比去年同期增長了四成左右；攜程平台上，研學遊訂單量水漲船高增長 175%，海外研學遊人數增長 120%。OTA 平台龐大的市場佔有量，也為教培機構加碼研學帶來了一定競爭與壓力。</p><p>轉向研學這條直衝兩千億的賽道，並沒有像教培機構想的那麼順理成章。據王宇介紹，研學的背後，其實有着非常龐大的供應鏈，而這其中所付出的成本，算下來甚至還不能被利潤完全覆蓋。</p><p>「因為研學的淡旺季效應十分明顯」，王宇説道，「按北方城市來説，一年可能也就 60 多天的旺季，<strong>但這背後要投入大量的成本，包括前端的引流廣告、後端的帶隊老師等等。</strong>更何況，教培行業還沒有那麼豐富的旅遊資源與合作經驗。而且研學只是旅遊的一個細分領域，<strong>大多數利潤來自於寒暑假</strong>，剩下時間研學是做不起來的，但是像研學老師、員工還要繼續養着。萬一寒暑假出現問題，一年可能就面臨着虧本。」</p><p>劉傑武也表示，培訓教師與研學旅遊教師實際上有諸多不同，「好的培訓老師未必能成為優秀的研學教師。」他説。這正印證了王宇所感受到的人才成本壓力。</p><p>沉重的成本之下，許多研學機構便走上了「外包」的道路，其中也包括新入局的教培機構。</p><p>「但教培的問題就出在這，<strong>它所宣傳的東西，是自己的老師，自己的課程，這是它本身的競爭力與差異性，</strong>但是如果教培也選擇了外包，其額外價值就不再明顯。」王宇解釋道，「那同樣的東西，憑什麼教培還要比一般的研學產品貴呢？」</p><p>張媛也曾向 36 氪提到，新東方文旅的部分研學路線也存在外包。對此 36 氪曾向新東方進一步核實，但截至發稿前對方尚未回覆。</p><p>在小紅書上，也能一窺研學團找大學生兼職現象的普遍，一名有過相關經歷的博主就告訴 36 氪，帶暑期研學團，<strong>只需提前背一背資料</strong>，整體難度不高。</p><p>不止是教培機構，研學賽道上更聚焦的企業也仍未能改善虧損問題，如主營研學、冬夏令營等業務的世紀明德，其 2024 年半年報顯示，期內公司錄得營業收入 9766.99 萬元，同比增長 66.64%，同期歸母淨利潤較去年同期大幅收窄，<strong>但仍虧損 152.75 萬元。</strong>世紀明德表示，其上半年在研學、營地等各版塊業務都有所增長，但對應的成本也有所增加。</p><p>也就是説，在快速增長的業務面前，世紀明德仍然躲不過虧損的命運。</p><h3><strong>專業的研學，還需多久？</strong></h3><p>「正常的研學是要圍繞課本，作為課本的重要補充。但現在市場上的多數研學，<strong>其實只能算是‘遊學’。」</strong></p><p>王宇發現，當前的研學市場，越來越難以界定，供需之間的矛盾也在擴大。比如很多家長希望北京研學中加上環球影城路線，但實際上這一地點與課本內容無關。</p><p>「而像一些課本上學到的內容，比如錢塘江、南水北調等，在當前市面上的研學產品中反而是小眾的存在，家長也很少為此消費。」</p><p>延伸到學分認定層面，這種供需矛盾依舊存在。此前，教育部等 11 部門發佈《關於推進中小學生研學旅行的意見》指出，研學旅行是一種「研究性學習和旅行體驗相結合的校外教育活動」，要求各地結合實際，促進研學旅行和學校課程有機融合。</p><p>在教育部政策指引下，各地陸續發佈新規，比如合肥市教育局發佈的《合肥市中小學研學旅行管理暫行辦法（徵求意見稿）》，其中第 21 條提到，將對學生參加研學旅行成效進行科學評價，<strong>其評價結果也將納入學生綜合素質評價體系，普通高中學生納入學生學分認定和管理。</strong></p><p>這意味着研學經歷或將與學生評價、學分認定掛鈎，但經 36 氪求證，當前許多新品牌的研學產品並不具備「加分」資格。比如新東方文旅，張媛表示，國內路線中，<strong>很少會對日後升學有幫助</strong>，只有一些國外路線能夠實現「加分認證」。對於這一説法，36 氪曾試圖向新東方作進一步瞭解，但截至發稿前尚未收到回覆。而新東方文旅客服對這一問題也表示「不清楚」。</p><p>「現在的學分認定還不是一個標準化的產品。」劉傑武表示。因此其認為研學的各個環節都還需要進一步規範發展。</p><p>「實際上，當學分認定沒有達到標準化、統一化，研學也就形成了當前市場化的情形，並且從目前趨勢來看，研學或許會逐步向旅遊平台靠攏。」作為從業者，王宇如是分析道。同時，他認為，近些年來，在如新東方文旅等教培行業加碼海外研學市場後，相關旅行社或也將看到海外市場的機遇，推出更多國外產品。</p><p>「現在新東方海外產品之所以貴，一方面是他能夠有助於研學，但更重要的是真正的旅行社還沒有在海外滲透太多研學產品。」王宇提到，「而當旅行社，<strong>尤其是能夠做‘出境批發’的旅行社，</strong>在海外市場加大投入後，<strong>他們在機票、簽證等資源上的優勢也會體現出來。」</strong></p><p>王宇透露，他所經營的研學企業目前便有佈局海外的打算。</p><p>不過另一方面，當更多參與方湧入研學市場，「量增價減」的趨勢或許會更突出。劉傑武就判斷，「如果政策保持不變，未來的研學產品肯定會更便宜。」</p><p>畢竟論其出遊體驗，比起注重度假休閒的「高端遊」，昂貴的研學遊實際性價比並不高。伴隨這一市場「捲上加捲」，未來產品定價或將持續走低。</p><p>（應受訪者要求，文中白林、王宇、張媛為化名）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_22cb467ab46142d790d6f6a1d9778908@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪丨中報落地，A 股繼續過「苦日子」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942208114465665?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 11:05:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;範亮</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;丁卯</p><p>本週全球資本市場整體呈回調狀態，歐美、亞太地區核心股指均有所下跌。</p><p>其中隱藏的一個共通的原因是，降息預期已經在全球資本市場有所反應，而中美上市公司二季報業績表現的邊際走弱，則打破了此前的平衡。</p><p>美股方面，中金公司統計，<strong>美股科技 Q2 增速在邊際上明顯放緩</strong>，其中半導體及設備二季度盈利增長 57%，弱於一季度的 88%；軟件與服務盈利增長 8%，一季度則為 18%；媒體與娛樂盈利增速更是已經轉負至 8.1%，而一季度則增長 38%，僅技術硬件由-2.3% 回升至 3.1%。</p><p>再看 A 股，此前市場有不少聲音批評 A 股投資者不重視基本面，股價無法反映公司基本面變化，但從 Q2 業績報來看，<strong>其二季報的諸多結構性變化實際上可以解釋今年來市場的波動的原因，且整體趨勢上 A 股表現是與財務業績表現同步的</strong>。</p><h3><strong>A 股是看業績的</strong></h3><p><strong>先用一組簡單的數據來看 A 股在 Q2 整體的基調：</strong></p><p>2024 年二季度單季，A 股歸母淨利潤同比下滑 1.7%，剔除金融後同比下滑 6.01%，進一步剔除兩油後同比下滑 6.74%。</p><p>2024 年一季度單季，A 股歸母淨利潤同比下滑 4.85%，剔除金融後同比下滑 5.66%，進一步剔除兩油後同比下滑 6.2%。</p><p>其中隱含兩個信息：<strong>一是金融和兩油今年的利潤同比是上升的，而其他上市公司利潤同比是下滑的；</strong>二是金融和兩油 Q2 利潤增速與 Q1 比是上升的，而其他上市公司 Q2 利潤增速與 Q1 比是下滑的。</p><p>反映在股價方面，今年以來<strong>萬得金融板塊上漲 7.5%，萬得全 A 剔除金融石化後下跌 16.55%，</strong>跌幅遠超去年。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_cbb1d19598e8457691e8161a718379c4@5648246_oswg70321oswg831oswg296_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖:A 股單季度業績表現 &nbsp;資料來源:Wind，36 氪整理</p><p><strong>再看看交易板塊和行業的變化：</strong></p><p>上證主板 Q2 利潤增速轉正，深證主板、創業板、科創板、北交所 Q2 利潤同比降幅則均較 Q1 有所擴大，特別是科創板，其 Q1/Q1 歸母淨利潤增速分別為-9.46%/-36.28%，利潤跌幅明顯擴大。此外，上證主板利潤表現較好，主要還是金融企業佔比較高所致。</p><p><strong>從各板塊上半年利潤增速比較來看，上證主板&gt;創業板&gt;深證主板&gt;北交所&gt;科創板，從各板塊指數漲跌幅看，上證指數&gt;深證成指&gt;創業板指&gt;科創 50&gt;北證 50。</strong></p><p>一個值得關注的點是，創業板指、北證 50 的指數跌幅，要遠高於歸母淨利潤跌幅，呈現出殺估值的狀態。如創業板上半年歸母淨利潤累計下滑 4%，但股價今年累計下跌 18.68%，北交所上半年歸母淨利潤累計下滑 19.7%，但北證 50 股價累計下跌 43%。北交所去年經歷過暴漲，今年經歷戴維斯雙殺尚可理解，<strong>但創業板在 2022、2023 年持續下跌的背景下，還出現殺估值的情況，實在令人疑惑。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,263" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_44c887b308b24db6ae46492cd07ed713@5648246_oswg46705oswg865oswg263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖:A 股分市場單季度業績表現 &nbsp;資料來源:.Wind，36 氪整理</p><p>從估值分位數看，創業板指無論在 3 年、5 年、10 年維度，估值水平均處於 1% 左右的分位，市盈率約為 24 倍，估值角度看是有相當的吸引力的。</p><p>另外，<strong>創業板指今年的權重股寧德時代、陽光電源，甚至中際旭創均是上漲狀態，剔除權重股後創業板指的實際表現還要更加疲弱，因此從估值角度看，創業板指具有反彈空間。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,261" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_da1f68ec82bb46f498c45530aa039bc2@5648246_oswg81040oswg865oswg261_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖:創業板 PE 估值分位數 &nbsp;&nbsp;資料來源:Wind，36 氪整理</p><p>分行業，從 Q2 相對 Q1 的業績邊際變化來看，上游資源板塊整體呈回暖態勢，中游製造除建材外整體景氣度有所下滑，下游消費中除農林牧漁、商貿零售外整體也呈現邊際走弱的特點。</p><p>中銀證券對全 A（剔除金融）分行業進行了業績歸因，可以看到<strong>對 Q2 業績貢獻最大的三個行業分別為石油石化、農林牧漁、電力及公共事業，對 Q2 業績拖累最大的五個行業分別為電力設備及新能源、地產、煤炭。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,415" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_32ab2a0bcc544ce5b43e6dba6a258b31@5648246_oswg97915oswg831oswg415_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全 A 非金融中報較一季報變動的行業歸因&nbsp; 資料來源：中銀證券，36 氪整理</p><h3><strong>市場反轉，為時尚早？</strong></h3><p>上述業績的邊際變化，<strong>也與製造業 PMI、社零增速等高頻數據走弱相吻合。</strong></p><p>先看社零，在去年基數效應下，24Q1 社零增速表現較好，1-3 月為 4.7%，而後續月份社零增長壓力則有所增加，1-7 月社零總額同比 3.5%，與 Q1 比有所下滑。</p><p>再看 PMI，製造業生產端的景氣度一直高於需求端，如製造業 PMI 中 5-7 月生產指數一直處於 50 分位以上，新訂單指數則持續位於 50 分位下，而在 8 月份，生產指數與新訂單指數則雙雙落下 50 分位，生產端也開始走弱。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="674,328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_6a79915d85f349858753781d5735e3fb@5648246_oswg90293oswg674oswg328_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：製造業 PMI &nbsp;資料來源：統計局，36 氪整理</p><p>從 A 股企業財務端的角度看，今年以來全 A（剔除金融）在二季度的總資產週轉率同比環比均有所下滑，這意味着相關企業面臨一定的產能過剩壓力。而與此同時，<strong>全 A 的固定資產（含在建）增速卻持續跑贏營收增速，這進一步加劇了產能過剩的情況。</strong></p><p>資本開支維度，24Q1、24Q2 全 A 非金融資本開支同比增速分別為 7.2%，0.9%，<strong>企業資本開支雖同比為正，但擴產意願已經有所收縮，</strong>這與 8 月份 PMI 生產指數的走低也有對應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="686,399" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_f2717e189abf4c9383f3de5287331a07@5648246_oswg122604oswg686oswg399_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全 A 非金融產能狀態&nbsp;資料來源：中銀證券，36 氪整理</p><p>總的來説，A 股市場今年的低迷表現，實際上最大的原因即來自財務業績的邊際走弱，而財務業績又與宏觀數據有一定關聯，在 Q2 業績表現整體偏弱的背景下，下半年高頻數據若未達預期，則會引起市場對 A 股下半年業績的進一步擔憂，而這會持續對 A 股的表現形成壓制。</p><p>目前，<strong>市場已經對美聯儲降息基本形成共識，A 股面臨的流動性壓力並不大，因此強針劑就在於宏觀數據的走強，A 股離反轉，只差一個信號。</strong></p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「NOWWA 挪瓦咖啡」完成數億元 B++輪融資，價格戰下的生存之道是什麼？｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942112901028745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:40:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊</p><p>36 氪獨家獲悉，連鎖咖啡品牌「NOWWA 挪瓦咖啡」近日完成數億元 B++輪融資，投資方為甬山天璣、盛景嘉成母基金、源星資本。據悉，這輪資金將會用於在供應鏈、全新的產品研發上加大投入。</p><p>過去一年，咖啡行業的 9 塊 9 大戰打得如火如荼，瑞幸、庫迪是其中絕對的焦點公司。而一些年輕的、初具規模的品牌，隱於大戰之下，少有人關注到它們在經歷什麼、以及如何應對內卷，成立於 2019 年的挪瓦咖啡就是其一。</p><p>最早時，挪瓦咖啡靠店中店起家，在線下餐飲店、零售店裏鋪設自己的咖啡機，做「咖啡託管」，與門店五五分成。輕資產模式讓這個初創團隊迅速擴張，第一年便在上海、杭州、南京等城市運營了超 400 家門店。2021 年開始做獨立門店，源於投資人們的共識建議，當時溝通的一位投資人曾表示「挪瓦確定開獨立門店後，才會投資。」</p><p>此後，亮橙色招牌、小馬 logo 的挪瓦開始出現在寫字樓、商務區、大學等地方，它瞄準年輕人，以融合酸、甜、苦等口感的果咖為特色，單杯定價在 15 元左右。只是，與瑞幸的便利、庫迪的便宜、星巴克的空間體驗相比，挪瓦身上的標籤感似乎不夠獨特和強烈。一定程度上，這意味着品牌定位的缺位，也是創始人郭星君過去一年體會最深的反思。</p><p>郭星君於 2014 年加入餓了麼，歷任多個事業部負責人。本輪之前，挪瓦已經完成過五輪融資，其中 2021 年的 B 輪和 B+輪金額較大，累計 2 億元，稱得上業內的明星公司。即使在 2023 年，挪瓦的 GMV 增速也達到近 100%。</p><p>談起價格戰，郭星君坦言「我們沒有主動跟過，如果説真的跟，誰都跟不動，瑞幸的財報已經體現了。」一個此前引起廣泛討論的背景信息是，2024 年 Q1，連家大業大的瑞幸都陷入了「增收不增利」的局面，季內淨虧損 6510 萬元。</p><p>放棄價格戰，「差異化」被郭星君視為跳出行業內卷的核心，這也是挪瓦過去一年所做的功課。2023 年 11 月，挪瓦宣佈品牌升級，將「健康低熱量」作為全新定位。為此，他們的菜單進行了全面梳理和調整，供應鏈上也去尋找脂肪、糖分更低的成分。</p><p>咖啡行業的確與互聯網平台不同，它作為一種以線下為重要陣地的業態，留給腰部品牌的機會更大。郭星君用餓了麼的經歷來類比，「很多時候，平台之間的競爭就像 0 和 1 的博弈，是生與死的問題，但消費品牌不同，只要找到差異化的點，是可以從容地發展的。」</p><p>如今，低熱量的定位初步帶來一些可被感知的成效。挪瓦的噸噸桶果咖貢獻了 70% 左右的收入，這能在一定程度上向消費者回答「挪瓦是誰」的問題。另外，輕盈生椰拿鐵的脂肪含量比行業平均低 50% 左右，在沒有推廣的情況下，它最近的銷量增長到了挪瓦的第三名。</p><p>品牌定位也是郭星君對整個創業歷程的最大反思。在我們的採訪中，他反覆提及的一個點是「找到長期正確的事」，也即把挪瓦的定位做得更透，進而自然導出產品、組織上的正確動作。「無論對平台還是消費品牌來説，一個邊界足夠清晰的定位都是最重要的，可能從第一天起，就應該準備好。」</p><p>關於短期內的未來，挪瓦的增量可能來自兩方面——一是在國內市場，把優勢區域做得更深，其中某些城市下個月的新增門店數會在 100 家左右。二是出海，東南亞、北美市場都已進入籌備期。最近，郭星君到海外轉了轉，他對出海的感受是「沒有想象中那麼困難，其實可以更早往前多走一些。」</p><p>「這個月到下個月，我們的增長會比較快。」郭星君告訴 36 氪，2024 年挪瓦的收入預計會有大幾十個點的增長。經歷一年的梳理和調整後，他們的重心回到了門店數增長上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_3000a1c5473748d7a7b9a3dc1c47db1b@5748245_oswg751927oswg720oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">挪瓦咖啡位於成都東站的旗艦店</p><h2><strong>以下是 36 氪未來消費與 NOWWA 挪瓦咖啡創始人郭星君的對話：</strong></h2><h3><strong>「取捨」是過去一年的主題</strong></h3><p><strong>36 氪：最近一年，你跟老股東在哪方面的交流比較多？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>短期速度與長期速度。幾年前大家更追求快、規模，這兩年還是希望我們穩健，先考慮清楚再去加大投入。考慮清楚是説在產品差異化上做投入，與其更好，不如不同。對於我們來説，內心也更平靜，就先一起調一下目標，追求利潤的穩健，接着再去擴規模。</p><p><strong>36 氪：「調一下目標」，現在的目標是什麼？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>幾個方面。規模的節奏當然是一個，但過去一年我們在調產品結構、調菜單，更多精力在研發和供應鏈上。現在菜單產品調的差不多了，重心可能又回到門店數增長上。</p><p><strong>36 氪：去年底你們把「健康低熱量」定為新的品牌定位，為什麼有這個變化？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>今年 7 月上海有個食品行業展會，大多數品牌都在提「健康」概念，我們也看到很多呼應時代召喚的品牌，這兩年發展都非常好，比如東方樹葉、果子熟了等等。</p><p>回到挪瓦的定位上，中國咖啡市場的爆發有兩個大的變量。一是咖啡的定價從原來三十塊錢變成了十多塊，跟奶茶基本一個價格。二是「好喝的咖啡」的定義變了，原來只看豆子風味，現在加了很多奶茶配方，整個市場被擊穿。</p><p>這樣就出現新的待辦任務——百分之七八十的咖啡沒有想象中那麼健康，所以我們找到一個跟團隊理念比較一致的、希望長期去做的點，就是把菜單迴歸到更健康的狀態，品牌定位也就導出了。</p><p><strong>36 氪：消費者會把咖啡和熱量強關聯嗎？「低熱量」這件事好像更多是奶茶品牌在做。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>中國咖啡市場和全球相比，菜單、產品結構是完全不同的。幾年前的存量用戶對咖啡的天然理解確實是健康的，但這兩年咖啡和奶茶的配料表越來越像，那麼它確實沒那麼健康了。</p><p>這兩天跟一位行業前輩交流，有個觀點很有意思，就是企業要尋求增長，不是隻問現有顧客的意見，非顧客的意見可能才是增量的鑰匙。</p><p><strong>36 氪：「低熱量」對產品和供應鏈意味着什麼？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>菜單的定義和設計要全面調整，接着每個產品都要做調整，對應的供應鏈也是。我們合作的一些企業需要做二次研發，甚至有些高熱量的產品要下線。這裏面的取捨是最難的。</p><p><strong>36 氪：在這個取捨中，最讓你糾結的產品有嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我們最近在聊冬天的菜單，太妃榛果拿鐵是整個咖啡行業每年一定會上的聖誕限定款，我們今年可能就不上了，因為它的熱量可能是拿鐵的五六倍。</p><p>比如東方樹葉肯定也會看到風味茶產品的市場，但它不會去做，lululemon 在產品決策中也有一樣的取捨。取捨這個事情我們過去一年聊的最多的，舍了一些東西后，得到的是縱深上的部分，包括消費者更高的忠誠度和信任度。</p><p><strong>36 氪：元氣森林主打低熱量，但他們有一款明顯更甜的冰茶產品在下沉市場賣得很好。所以你認為「低熱量」完全是一個好的角色嗎？會不會考慮這麼做的代價？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我們內部達成的共識是説，第一還是希望挪瓦的品牌理念是比較直接的，它帶來的影響是用戶會越來越信任我們。第二，我們想深入的這個品牌理念也不是小眾的，比如 lululemon 不是耐克阿迪那樣的綜合運動品牌，但市值也有幾百億美金。</p><p>我們選擇走這樣的路，那就把產品上該做的事情全部做掉。假設在其他局部市場找到了新機會，大概率也不會用挪瓦這個品牌，可能用新的品牌去做。</p><p><strong>36 氪：霸王茶姬會把熱量標在菜單和杯子上，其實能提供一個很好的用戶體驗。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我們也已經在門店開始加了，一些海報上，每款產品都會標一下。但客觀來説還是沒做得特別透，這是我們最近在補的作業。</p><p><strong>36 氪：從銷售表現來看，「低熱量」這個定位現在立住了嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>目前看是在得到驗證。噸噸桶果咖貢獻的收入可能達到 70%，輕盈生椰拿鐵的脂肪含量比行業平均低 50% 左右，最近的銷量升到了第三，而且我們已經好幾個月沒推廣它了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_9cdd8332180340a18a2d36e74791403c@5748245_oswg666072oswg720oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">挪瓦咖啡的噸噸桶果咖產品</p><h3><strong>中國咖啡市場會有很多品牌同時存在</strong></h3><p><strong>36 氪：去年庫迪推出 8.8 元咖啡，後來瑞幸跟上，價格戰對你們造成的擠壓是什麼？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>庫迪最初的 8 塊 8 對我們的數據幾乎沒有影響，我自己理解，可能消費者只是覺得多了一個平價定位的咖啡品牌。去年 Q3 行業直接喊 9 塊 9 的時候，門店生意是有波動的。但因為產品是不同的，後來又恢復了，所以我們中間的調整其實也是為了應對價格戰，形成自己的差異化優勢。</p><p><strong>36 氪：所以其實是瑞幸跟進了價格戰以後，你們才感受到影響。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>對，也是很短的時間。比如生椰拿鐵的用戶，會被瑞幸的降價吸引關注，但我們提醒產品差別後，門店端的生意又會回來。如果説直接跟價格戰，真的跟不動，連瑞幸今年 Q1 都虧損了。</p><p><strong>36 氪：你看到瑞幸 Q1 的財報時是什麼想法？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>之前大概知道是這樣的情況，因為很容易算出來。當時我們覺得價格戰可能會結束。</p><p><strong>36 氪：你講的「結束」是指什麼？怎麼推斷可能結束？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>一方面，降價不一定會帶來生意的增長，這是基本概念。另一方面，其實你漲一塊降一塊，這絕對都是利潤，我覺得瑞幸可能也需要對自己更有信心一點，它的品牌力是能夠支撐更合理的價格的。</p><p><strong>36 氪：價格戰、規模戰其實也引發了咖啡豆爭奪，你在供應鏈方面有什麼體感嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>其實我們這次融資的一部分用途就在供應鏈，除了咖啡豆，其他一些模塊可能也會加大投入。我們在雲南有一個將近 1000 畝的莊園，當時是因為疫情導致全球貿易有波動，現在在非洲也包了一些產地。</p><p>另一個大概念是，中國咖啡市場雖然增長很迅猛，但咖啡豆的絕對消耗量在全球佔比還是很小，可能往上游多走一走，就基本能解決這個問題。</p><p><strong>36 氪：你覺得價格戰接下來會怎麼發展？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>如果有品牌一直打 9 塊 9，最終可能就做實了自己的定位。比如比亞迪要做更貴，可能就要推「仰望」這個新品牌；蔚來要把價格往下走，要用「樂道」這個品牌。我覺得「品牌」跟「效率」是兩個世界，消費者對你的理解其實很難被遷移的。</p><p><strong>36 氪：最終可能會是一個怎樣的格局？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>長週期來看，中國的咖啡市場應該會跟奶茶市場 1: 1，甚至可能更會更高。我認為會有很多個品牌同時存在，有特別頭部的大連鎖、腰部幾千家門店的連鎖、以及一些區域的特色品牌。具體是哪些品牌，其實還挺難現在給出判斷的，但肯定有像瑞幸這麼優秀的公司。</p><h3><strong>接受週期性的快慢，咖啡出海的障礙沒有想象中多</strong></h3><p><strong>36 氪：從第三方數據平台來看，挪瓦上半年的門店數好像有些收縮。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>其實我們總規模是在漲的，2023 年的收入大概增長了 100%，今年應該也能漲大幾十個點。</p><p><strong>36 氪：去年 100% 的收入增長怎麼實現的？市場看起來極卷。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>還是剛剛那個概念，因為同質化才會特別卷，如果有了差異化，其實不需要那麼卷。還有一個點是，假設單杯定價從 15 塊降到 9 塊 9，收入相當於跌去 40% 左右，那這個做法會抵消掉門店數增長帶來的很多增量。</p><p><strong>36 氪：你會有規模焦慮嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我覺得還好，經歷過這麼幾年的疫情，心態已經很好了。首先我們還挺年輕的，如果把時間尺度拉長到十年來看，這兩年慢一點，未來幾年快一點就行了。其實我們之前也經歷過很快的時候，自己也有過週期性的快慢。</p><p>以前我在阿里本地生活，餓了麼早期也很慢的，後面 14 到 17 年才特別快。如果你現在不適合快，快了可能會很危險。你要做很多準備工作，才會有底氣，這個月到下個月，挪瓦可能會非常快。</p><p><strong>36 氪：為什麼這個月到下個月會非常快？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>有兩個點。一個是國內市場，我們的單店模型在行業裏還不錯，所以局部區域的門店數會有比較多的新增，有一兩個城市下個月可能新開 100 家店。第二個是境外市場，我們開在中國澳門的店生意很好，中國香港馬上要開，最近把新加坡、泰國、澳大利亞也簽了。而且東南亞、歐美很多外賣平台是我們原來的夥伴做的，外賣這塊也會加速生意的表現。</p><p><strong>36 氪：你最近對咖啡出海有什麼新的理解嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>最近東南亞去了幾趟，我覺得第一，可能沒那麼卷。第二，其實大家真實的投入和關注度沒有我們想象中那麼高，很多人還在理論階段，所以潛力和空間是足夠的。第三，這件事沒有那麼難和複雜，我最近跟喜茶、楊國福交流，他們在英國的生意都很好，其實從華人生意做起，市場也很大。</p><p>對我們來説，可能不叫出海，叫「全球化」。咖啡本來就是世界語言，在全球各地就是大家的日常。怎麼做到全球化？還是回到差異化的話題上，你的品牌是不是有不一樣的地方，是不是能滿足當地一部分消費者的需求。如果是，就是成立的，堅定去做就行了。</p><p><strong>36 氪：所以還是憑藉產品創新去向外走。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>對，產品理念是由品牌理念導出的。其實澳門的咖啡市場非常成熟，但他們一點都不卷，沒有太多的 9 快 9、會員日、外賣這些花樣。比如咖啡，你忽然在咖啡里加了果汁，大家會覺得難以想象、真好。</p><p><strong>36 氪：除了東南亞，還會優先去哪裏？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>北美，還有歐洲我們也在看。北美一方面是咖啡成熟度比較高，另一方面是他們的連鎖品牌沒那麼多。而且西雅圖是星巴克的總部，我還是希望那邊經常互動的本地化的團隊給我們更多反饋，另外我們合作伙伴在北美也有比較優秀的能力。</p><h3><strong>品牌定位應該從第一天就準備好</strong></h3><p><strong>36 氪：你朋友圈簽名有句話是「大力出奇跡」，你怎麼理解它？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我想表達的「大力」不是蠻力，是巧力，那個力要落在正確的動作上。我們內部在這兩個月找到幾個核心增量點後，整個組織重心全部往這幾點上靠，最後出的奇蹟也就在這裏。比如開店規劃上，我們會選擇把表現好的局部市場做得更透，以及在確定性的產品里加大投入。</p><p><strong>36 氪：最近幾年，很多創業者對於品牌、組織、經營都比較焦慮，也在相互學習。對你來講，過去一段時期裏對你比較有啓發的企業或做法有嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>我是優衣庫的用戶，也是東方樹葉的用戶，我會覺得他們在產品的定義、人羣的定義上都很清晰，也做了很多的取捨。比如説，其實我之前不喜歡東方樹葉，而是更喜歡一些偏甜的飲料，但走到今天會有一種感覺——原來它在那裏一直等着我。</p><p><strong>36 氪：這種表達對品牌來説還挺浪漫的。</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>它其實是長期不變的正確的事情，過程中可能被很多人質疑，我覺得沒問題，這個世界本身就是二元對立。再比如我們內部提得比較多的理想汽車，它首先是人羣第一，它推 SUV 的時候也有很多質疑，説增程不是主流技術、SUV 市場沒有轎車市場大等等。但市場大了有可能競爭更大，從結果來看，理想去年的利潤在行業裏是很好的。</p><p>產品定義、品牌定位、人羣定義，客觀來説真的比營銷要重要很多。營銷是去把正確的事情放大。</p><p><strong>36 氪：產品定義既然如此重要，你覺得自己這方面的能力最近幾年有提升嗎？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>產品定義的背後是品牌定位。海底撈的定位是「服務好」，這三個字有了之後，產品定義就全都有了，變臉、甩面、幫小孩輔導作業等等，後面的動作也會自然導出。</p><p>回到我們這裏，挪瓦的研發投入一直挺高的，但為什麼導出的產品沒有那麼清晰的差異化，我的反思是因為我們之前沒有重視品牌定位。</p><p><strong>36 氪：回想過去幾年的經營歷程，如果能重來，有什麼事情你想做得跟之前不同？</strong></p><p><strong>郭星君：</strong>最重要的還是品牌，可能從第一天起就要準備好。這是最難的，如果只做性價比，那貴的東西要不要賣，類似的取捨不容易。</p><p>第二個可能是對於全球化市場的重視，其實我之前也有個刻板觀點，覺得全球咖啡市場這麼成熟，怎麼會有機會？現在來看，最簡單的解法是，出去轉一圈、看一下，可能會帶給你完全不同的感受。全球化其實可以更早往前多走一些的。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中關村：擬與海徠科在創新抗體藥物研發等領域開展合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942758753721220?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:57:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中關村發佈公告，公司與海徠科簽訂《戰略合作框架協議》，雙方擬在創新抗體藥物研發等領域開展深入合作，聚焦未被滿足的臨牀需求，探討基於疾病機理和靶點 MOA 的創新雙/多抗藥物研發及生產。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台達電印度新總部啓用，計劃未來 3 年將研發工程師增至 750 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942796001827712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:54:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[台達電 9 月 9 日宣佈啓用在班加羅爾 Bommasandra 工業區的印度新總部大樓和研發中心，未來 3 年將擴展至 750 名研發工程師。新落成的印度總部及研發中心總面積 6.1 萬平方米，可容納超過 3000 名研發、工程與管理專業人員。新研發中心目前有超過 300 名研發工程師。未來將投入電信、數據中心、電動車充電設備以及儲能應用等領域，強化智能且節能的電源管理解決方案，以及物聯網和 AI 相關軟件開發。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴：公司於港交所買賣的普通股已獲納入滬港通和深港通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942803017915273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:54:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，阿里巴巴發佈公告，公司於香港聯交所買賣的普通股已經獲納入滬港通和深港通，於 9 月 10 日生效。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>方直科技：擬 1875 萬元設立控股子公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942769033517956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:50:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，方直科技發佈公告，為滿足未來戰略發展需要，強化競爭力，公司擬通過合資控股設立子公司的方式整合各方優勢資源。公司擬以自有資金對外投資設立深圳市方直教育科技有限責任公司（暫定名，最終以市場監督管理部門覈定為準，簡稱「方直教育」）。方直教育註冊資本為 2500 萬元，其中公司以自有資金認繳出資 1875 萬元，佔其註冊資本的 75%，本次投資完成後，方直教育將成為公司的控股子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 花王：股票簡稱變更為「*ST 花王」，停牌一天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942795329002115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:46:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 花王發佈公告，公司收到江蘇省鎮江市中級人民法院送達（2022）蘇 11 破申 3 號《民事裁定書》，裁定受理申請人王鎖二對公司的重整申請。公司因被法院受理重整，公司股票交易將被實施退市風險警示並繼續實施其他風險警示，股票簡稱為「*ST 花王」，股票代碼仍為「603007」。公司股票將於 2024 年 9 月 10 日停牌 1 天。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，愛奇藝漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942792231770760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:43:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前漲跌不一，截至發稿，知乎漲超 3%，極氪漲超 2%，愛奇藝、新東方、老虎證券漲超 1%；蔚來、小鵬汽車跌超 2%，鬥魚跌超 1%，理想汽車跌 0.27%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴滴中秋致謝司機：推出一億補貼、百城中秋家宴和福利站</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942786689260424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:37:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[為感謝司機師傅假期辛勤出車，滴滴在中秋節當天發放近一億司機補貼，上線十重中秋專屬獎勵，推出流水加速卡和免傭卡，並在百城開展「滴滴司機福利站」「司機中秋家宴」，為司機師傅假期出車提供收入保障，送上節日祝福。假期期間，平台試行收取中秋節假日司機服務費，峯期每單收取 2、3、5 元，讓司機收入更優，緩解高峯時段打車難。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普漲，特斯拉漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942785346034306?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:36:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普漲，截至發稿，特斯拉漲超 2%，英偉達、亞馬遜漲超 1%，微軟漲 0.94%，Meta 漲 0.92%，谷歌漲 0.87%，Netflix 漲 0.63%，蘋果漲 0.1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東土科技：擬 2 億元受讓神經元公司 7.62% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942764973431425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:25:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東土科技發佈公告，公司與慧開基金簽署《股權轉讓協議》，以自有或自籌資金受讓慧開基金持有的神經元公司 7.6172% 股權。交易雙方經協商確定本次交易的轉讓價款為 2 億元。交易完成後公司持有神經元公司 18.6565% 的股權。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滙豐銀行考慮合併商業銀行和投資銀行以降低成本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942769687059078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:20:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[滙豐銀行考慮合併商業銀行和投資銀行以降低成本。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>古馳品牌所有者開雲集團股價跌至 2017 年以來新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942759963548289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:19:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[古馳品牌所有者、法國時尚用品公司開雲集團股價跌至七年低點，成為近期奢侈品板塊拋售潮中受到最大沖擊的個股之一。開雲集團週一一度下跌 4.3%，為約七週來最大跌幅，巴克萊分析師將該股評級從平配下調至減持。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代看上光伏生意，正洽談收購一道新能源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942757181905543?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:07:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[寧德時代正尋求收購光伏組件及光伏電池片公司，目前正與光伏組件製造商一道新能源洽談收購。一道新能源成立於 2018 年，今年上半年排名全球光伏組件出貨量第 8。多位知情人士稱，接洽一道前，寧德時代還曾試圖以 40 億元人民幣收購另一家光伏組件製造商潤陽股份 51% 的股份。潤陽是全球第五大光伏電池片製造商。最終，光伏業龍頭通威股份出價 50 億元搶先一步收購了潤陽 51% 的股份。（晚點 LatePost）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬華化學：煙台產業園 MDI、TDI 等一體化裝置復產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942755611171457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:05:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬華化學發佈公告，煙台產業園 MDI（110 萬噸/年）、TDI（30 萬噸/年）等一體化裝置及相關配套裝置於 2024 年 7 月 16 日開始停產檢修。截至目前，上述裝置的停產檢修已經結束，恢復正常生產。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商蛇口：8 月實現簽約銷售金額 140.04 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942746800610177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 20:05:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，招商蛇口發佈公告，8 月公司實現簽約銷售面積 57.4 萬平方米，實現簽約銷售金額 140.04 億元。2024 年 1—8 月，公司累計實現簽約銷售面積 572.96 萬平方米，累計實現簽約銷售金額 1308.13 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>矩子科技：擬以 2 億元至 4 億元回購公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942737269267078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 19:59:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，矩子科技發佈公告，公司擬以 2 億元至 4 億元回購公司股份，用於員工持股計劃、股權激勵或用於轉換上市公司發行的可轉換為股票的公司債券，擬回購股份價格不超過 20.8 元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山河智能：股東計劃減持不超過 3% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942734109907584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 19:50:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，山河智能發佈公告，持股 9.03% 的股東何清華計劃通過集中競價或大宗交易方式減持公司股份合計不超過 3223.85 萬股，即不超過公司總股本的 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南都電源：擬 269.17 萬元轉讓孫公司 80% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942731569781633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 19:41:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，南都電源發佈公告，控股子公司能源科技持有南都能源有限會社（以下簡稱「目標公司」）100% 股權，擬將南都能源有限會社 80% 股權轉讓給韓中能源技術控股株式會社，交易對價合計為 269.168 萬元。上述轉讓完成後，能源科技仍持有目標公司 20% 股權，目標公司不再是公司控股孫公司，不再納入公司合併報表範圍。如本次交易完成，預計對 2024 年度歸屬於上市公司股東的淨利潤影響約為 424.11 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股通標的名單調整，調入阿里巴巴等 33 只股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942728825346949?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 19:38:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上交所發佈通知，因恒生綜合大型股指數、中型股指數、小型股指數實施成份股調整，根據《上海證券交易所滬港通業務實施辦法》的有關規定，滬港通下港股通（以下簡稱港股通）標的名單發生調整，並自下一港股通交易日起生效。調入阿里巴巴、知行汽車科技、順豐同城等 33 只股票，調出寶龍地產、世茂集團、遠洋集團等 33 只股票。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>航天科技：擬採用信息預掛牌的方式徵集 AC 公司 100% 股權受讓意向方</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942725085387652?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 19:34:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，航天科技發佈公告，為優化資產結構，進一步聚焦主責主業，採用在北京產權交易所信息預掛牌的方式，對公司全資子公司 Hiwinglux S.A.、控股子公司 IEE International Electronicsand Engineering S.A.分別持有的 All Circuits S.A.S.（簡稱 AC 公司）61% 和 39% 的股權徵集受讓意向方。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新希望：8 月銷售生豬收入 24.86 億元，同比增長 10.15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942723659815810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 19:33:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，新希望發佈公告，8 月銷售生豬 127.75 萬頭，環比變動 1.23%，同比變動-2.84%；收入為 24.86 億元，環比變動 3.97%，同比變動 10.15%；商品豬銷售均價 20.13 元/公斤，環比變動 7.07%，同比變動 21.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>