<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜科大訊飛完成星火深度推理大模型 X1 的全面升級；字節跳動發佈 AI 編程工具 Trae 國內版；2025 年載人飛行任務發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190396852215684?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 18:52:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190344763842434"><strong>三隻松鼠：擬孵化「第二大腦」咖啡品類子品牌</strong></a></p><p>36 氪獲悉，三隻松鼠公告，公司投資設立全資子公司蕪湖第二大腦咖啡有限公司，用於孵化「第二大腦」新子品牌，聚焦咖啡品類。該全資子公司已完成工商登記並取得營業執照，註冊資本 500 萬元，註冊地址位於安徽省蕪湖市弋江區瀂港街道峨山東路 8 號陽光之城。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190329875947649"><strong>北汽集團與科大訊飛簽署戰略合作協議</strong></a></p><p>36 氪獲悉，北汽集團與科大訊飛簽署戰略合作框架協議。根據協議，雙方將在智能人機交互技術、車載智能化及人工智能技術、大數據分析、智能車聯網平台等業務領域展開交流合作。其中，在車載創新應用場景方面，雙方將共同開展座艙智能化產品規劃研究，包括前沿的智能交互場景及垂域大模型等；聯合開發面向北汽自主品牌的智能車載音效系統，在多款整車產品上，為用戶打造聽覺新體驗；在國際多語種業務中深度合作，推動多語種智能交互車型海外落地；開發打造行業領先的 AI 大模型智能駕駛產品等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190389727534983"><strong>國電電力：投資 45.1 億元建設大渡河老鷹巖一級水電站項目</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國電電力公告，公司將向控股子公司國能大渡河流域水電開發有限公司增資 9.1961 億元，用於建設大渡河老鷹巖一級水電站項目。該項目總裝機容量 30 萬千瓦，動態總投資 45.0789 億元，資本金比例 30%，其餘通過銀行貸款解決。項目位於四川省雅安市石棉縣境內，是四川省「十四五」能源發展規劃重點建設項目。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190193718845320"><strong>埃森哲與澳大利亞電信巨頭 Telstra 成立 AI 合資公司</strong></a></p><p>3 月 3 日，據埃森哲消息，埃森哲與澳大利亞電信巨頭 Telstra 近日共同宣佈成立合資企業，加速 Telstra 在數據與 AI（人工智能）領域的戰略佈局。根據協議，埃森哲持有合資企業 60% 的股份，Telstra 持股 40%。Telstra 保留對數據與 AI 戰略及發展路徑的主導權，合資企業將全力協助其達成戰略目標。作為此次戰略轉型的重要舉措，Telstra 計劃將其數據與 AI 供應商從 18 家精簡至兩家合資企業，其中之一便是此次與埃森哲成立的合資企業。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190252795224199"><strong>英國自動駕駛初創公司 Wayve 擬在德國設立新測試研發中心</strong></a></p><p>週一，英國自動駕駛初創公司 Wayve 表示將在德國設立一個新測試研發中心，並在斯圖加特地區部署一批測試車輛。新中心將專注於提升諸如變道輔助等多項功能。去年 8 月，網約車平台優步對 Wayve 進行了一筆金額未公開的投資。早在 5 月，軟銀集團牽頭進行了一輪超過 10 億美元的融資，英偉達也參與其中。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190379104264324"><strong>騰訊北極光 A2 工作室總經理楊峯離職</strong></a></p><p>騰訊北極光 A2 工作室總經理楊峯正式離職。這一變動與《天涯明月刀》這款大型多人在線角色扮演遊戲（MMO）的表現不佳有關。在騰訊加速聚焦長青產品、高層關注團隊產出比的背景下，《天涯明月刀》未能達到預期表現。與此同時，騰訊互動娛樂事業羣國內發行線進行了組織架構調整，新成立了多個產品部，並撤銷了部分合作部門。（每經網）</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190186131644292"><strong>深度融合 DeepSeek 與有道翻譯大模型，有道智雲推出 AI 新產品語音同傳</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，有道智雲發佈全新產品「有道語音同傳」，基於 DeepSeek-R1 和有道翻譯大模型，提供多功能的語音同傳服務，在不同語言的使用者之間實現即時溝通，可廣泛應用於國際會議、商務談判、教育培訓、旅遊導覽等場景，提升跨語言交流的效率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190138537910409"><strong>國產大模型再突破！科大訊飛完成星火深度推理大模型 X1 的全面升級</strong></a></p><p>36 氪獲悉，3 月 3 日，科大訊飛宣佈完成星火深度推理大模型 X1 的全面升級，並基於星火 X1 首發星火醫療大模型 X1。據瞭解，星火 X1 在完全採用國產算力訓練的前提下，以 70B 參數量，實現了在數學能力上全面對標 DeepSeek R1（參數量 671B）和 OpenAI o1，中文數學任務全面領先的效果。依託 X1 升級，訊飛曉醫、星火教師助手及 AI 學習機等產品同步迭代，宣告全國產大模型在效能優化與垂直應用取得突破，並將加速深度推理大模型技術在醫療、教育等行業的落地。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190113970364546"><strong>字節跳動發佈 AI 編程工具 Trae 國內版</strong></a></p><p>3 月 3 日，字節跳動發佈 AI 編程工具 Trae 國內版，模型搭載 doubao-1.5-pro，支持切換滿血版 DeepSeek R1&amp;V3。據瞭解，這是國內首個 AI 原生集成開發環境工具（AI IDE），能充分釋放 AI 的潛力，幫助各階段開發者與 AI 流暢協作，更快、更高質量地完成編程工作，提升開發效率。用戶可通過 Trae 中國官網下載體驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190003987128455"><strong>4K 花園自研的超高清 AI 超分修復系統「蝶變 2.0」發佈</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，超高清技術應用平台 4K 花園宣佈推出其自主研發的基於廣電標準的超高清 AI 超分修復系統——「蝶變 2.0」。據瞭解，「蝶變 2.0」系統集成了前沿的 AI 算法，結合人工修復的優勢，能夠高效、精準地將高清內容轉化為符合廣電標準的超高清內容，主觀畫質提升效果明顯。該系統在架構設計上採用了 B/S 與 C/S 相結合的模式，致力於為用戶帶來更便捷的超高清視頻修復體驗。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190323256565889"><strong>港交所集團行政總裁陳翊庭：中國資產重估機遇剛剛開始</strong></a></p><p>港交所集團行政總裁陳翊庭表示，香港交易所在過去 25 年中經歷了翻天覆地的變化，包括大量內地企業的上市，互聯互通機制的推出和不斷豐富。她也關注到近期中國資產的重估，認為這一過程現在只是剛剛開始。展望未來，港交所將優化交易平台，滿足投資者的需求。互聯互通方面，希望今年落實將 REITs 納入滬深港通和將人民幣股票交易櫃枱納入港股通。此外，港交所將優化上市規則，加快審批 A 股公司來港上市。（第一財經）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190049116921735"><strong>2025 年載人飛行任務發佈</strong></a></p><p>據中國載人航天工程辦公室消息，2025 年，中國載人航天工程將紮實推進空間站應用與發展和載人月球探測兩大任務，為推動科技強國、航天強國建設作出更大貢獻。2025 年，工程規劃了 2 次載人飛行任務和 1 次貨運飛船補給任務，執行 2 次載人飛行任務的航天員乘組已經選定，正在開展相關訓練。與此同時，瞄準 2030 年前實現中國人首次登陸月球的目標，載人月球探測工程登月階段任務各項研製建設工作按計劃穩步推進。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190345302105988"><strong>全國首個 LNG 綠色智算中心落地珠海經開區</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據珠海發佈消息，珠海經開區管委會已於 2 月 28 日同廣東珠海金灣液化天然氣有限公司、中國電信股份有限公司珠海分公司簽署共建珠海經濟技術開發區綠色智算中心合作協議，正式啓動全國首個「LNG 冷能綜合利用+綠色智算中心」項目。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190082587172993"><strong>《深圳市加快推進人工智能終端產業發展行動計劃（2025—2026 年）》印發</strong></a></p><p>36 氪獲悉，《深圳市加快推進人工智能終端產業發展行動計劃（2025—2026 年）》印發。發展目標：到 2026 年，人工智能終端產業核心競爭力進一步增強，產品「含深度」進一步提升，產業生態持續豐富，全市人工智能終端產業規模達 8000 億元以上、力爭 1 萬億元，集聚不少於 10 家現象級人工智能終端企業，人工智能終端產品產量突破 1.5 億台，在手機、計算機、大模型一體機、可穿戴設備等領域推出 50 款以上爆款人工智能終端產品，在智能製造、智慧金融、智慧城市、智慧養老、智慧政務等領域打造 60 個以上人工智能終端典型應用場景。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3190214810886272"><strong>《哪吒之魔童鬧海》登頂港澳市場內地電影票房榜</strong></a></p><p>動畫電影《哪吒之魔童鬧海》自 2 月 22 日在港澳上映以來，頻頻打破票房紀錄。截至 3 月 2 日，港澳地區票房已突破 3200 萬港元，登頂港澳市場內地電影票房榜。（新華社）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>喜馬拉雅播客： 敢做小眾，也能服務大眾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190386366390405?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 18:38:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;吳若瑜</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>喜愛文學卻苦於找不到整塊時間閲讀，為了延續自己讀書的習慣，你點開了「文化有限」播客最新一期的節目，耳邊傳來主播對韓江《素食者》和《少年來了》的拆解分析，聽到精彩片段，你選擇切到平台的有聲圖書，感受書中描述的詭譎夢境，直至閉上雙眼結束一天。</p><p>這是用戶使用喜馬拉雅 APP 的日常。</p><p>與傳統播客節目不同，喜馬拉雅沒有把播客框死在狹義對談節目的範圍內，其內容覆蓋了體育、電影、時事、健身、娛樂、財經等多個領域。截至目前，喜馬拉雅已有超過 24 萬檔具有商業價值的播客，涉及 16 個賽道，31 個內容品類。並且利用多年積累的出版物版權資源，建立出版物和圍繞版權內容的有聲演繹內容的聯繫，幫助聽眾形成認知的閉環。</p><p>顯然，這一思路頗有成效。根據喜馬拉雅聯合益普索、日談公園發佈的《2024 年播客行業報告：耳朵時間就是現在》，一天中收聽播客超過 1 小時的用戶佔比在 40%。</p><p>喜馬拉雅播客業務負責人劉崢告訴硬氪，喜馬拉雅播客的用戶年齡分佈集中在 24~40 歲高淨值用戶上，這類人羣有三個需求：認知提升、乾貨獲取、情感慰藉。如果播客只做到「認知提升」就停下來，是沒辦法真正解決用戶的認知焦慮。</p><p>而傳統意義上，我們解決認知的方式是通過搜索引擎完成瞬時的知識輸入，<strong>但是對於播客的核心用戶而言，建立起系統性、連續性的內容服務生態，才能真正的解決用戶對深度內容的需求，進而提升付費意願。</strong></p><p>因此，要想放大播客的商業價值，平台的作用毋庸置疑。</p><h2><strong>播客破局，平台串聯是關鍵</strong></h2><p>喜馬拉雅播客瞄準的是「金字塔尖」。&nbsp;</p><p>一直以來，很多人將播客同短視頻、圖文作比，探討兩方的體量、付費模式、推流效率，期待着播客成為繼短視頻之後的又一現象級產品形態。&nbsp;</p><p>但音頻與短視頻依託公域流量的高效率分發邏輯是相反的，前者關注私域，更需要精準客戶，即對品牌有一定認知度的客戶。在企業廣告預算持續縮減的當下，通過私域流量的曝光，推動長期的品牌心智影響，實現品效合一。因此，探討播客的商業化階段，應回到私域的商業體系中。&nbsp;</p><p>「音頻特殊的媒介形式和消費場景導致它本身存在選擇門檻，真正想通過音頻內容提升認知、獲取知識的是一批高淨值人羣。」劉崢説到，<strong>「客觀來看，如何服務好他們的需求，解決他們的認知焦慮，這裏存在着很大的商業化增益。」</strong></p><p><strong>喜馬拉雅給出的答案是要做平台對免費服務和付費服務的串聯。</strong></p><p>商業的本質是至少 3-4 方獲利，消費者是源頭，當它滿意，創作者有收益，B 端廣告主滿意，平台實現盈利。「這一過程中用戶不一定是在單一的商業產品上獲益，而是用戶在免費服務和付費服務中都能感受到對應的價值，通過免費作品引導付費行為。」劉崢告訴硬氪，這意味着喜馬拉雅需要引入、培養和識別更優質的創作者，藉助 AI 幫助創作者提高生產效率和質量，同時在產品層面縮短消費者和創作者識別、推薦的路徑，幫助廣告主提高用戶建連的效率，降低成本。&nbsp;</p><p>值得注意的是喜馬拉雅建立了主播的私域會員體系，除了內容本身的商業形態，還支持主播私域服務變現。並且，主播若能持續生產優質的付費內容和免費內容，就能進入到平台的大會員體系。「單純售賣內容的天花板存在上限，所以需要放大主播的服務能力和 AI 的輔助服務能力，滿足消費者更深層次的需求，從而產生更高的議價能力。」劉崢説。&nbsp;</p><p>在其中，喜馬拉雅平台通過串聯和提效，讓產品體驗更純淨。據付費用戶數據，2024 年喜馬拉雅 SVIP 用戶同比增量達到了 200%，高消費活力用戶的滲透率增長了 11.31%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,247" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_a8ba8702b260476e935c3d9a8056ab80@15419058_oswg282795oswg640oswg247_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源，喜馬拉雅 2025 商業合作伙伴大會</p><p>2024 年，喜馬拉雅先後合作了 BOSE、科大訊飛等品牌。今年喜馬拉雅預備做更多內容植入的嘗試，挖掘品牌營銷爆款內容，加強私域粘性強的主播和品牌的結合，提升高淨值用戶的互動、購買頻率。區別於快消費內容平台和傳統的廣告投放模式，將人和人的鏈接，人和品牌主的鏈接做的更極致，才能展現播客背後的超長消費粘性。&nbsp;</p><h2><strong>播客商業化的更多探索</strong></h2><p>回到開頭的情景，頭戴耳機，在播客聽小説聽故事，這一行為不僅發生在睡前，還貫穿了一個人的早晚通勤、健身跑步和家務時間。可以説，任何視覺被侵佔的場景都成為了播客突圍的機會。&nbsp;</p><p>喜馬拉雅 2025 商業合作伙伴大會上，喜馬拉雅高級副總裁傅海波表示，「喜馬拉雅常談到四個非常重要的 MOT，一老一小和一早一晚，人一生很多場景都需要我們提供內容供給。像上班族為了緩解高壓的職場焦慮，在工作場景的收聽佔比達 50%；有 75% 的親子人羣睡前會打開喜馬拉雅 APP 陪伴入眠。」&nbsp;</p><p>喜馬拉雅車機端日均收聽時長為 65 分鐘，其物聯網及車載場景平均月活躍用戶數達 9800 萬，BBA 用戶佔比 24.65%。「車載場景的消費深度、消費粘性決定了它擁有更大的體量和想象空間。」劉崢告訴硬氪。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,253" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_3d2cbd1ad5564ec6bc36bfdd977a741e@15419058_oswg264215oswg640oswg253_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源，喜馬拉雅 2025 商業合作伙伴大會&nbsp;</p><p>另一方面，AI 不斷拓展着我們對商業的認知。圍繞着內容的生產、檢測和分發，喜馬拉雅持續推進 AI 的商業化應用。大會上，喜馬拉雅商業產品負責人解揚指出，平台商業化重點在建聯用戶的效率和成本問題。&nbsp;</p><p>對此，去年喜馬拉雅升級了「梧桐營銷平台」，「梧桐 3.0 版本」引入營銷 AI Agent 作為投放核心樞紐，自動串聯 AI 投放策略中心、AI 數據資產中心以及 AI 素材中心，提升廣告投放效率，降低投放成本。從多元的場景到 AI 的應用，喜馬拉雅逐步建立完善的基礎設施，通過商業化工具的迭代升級實現品牌商家和目標用戶的深度鏈接。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="589,366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_52924986f4a84a59918bbe19997f8d55@15419058_oswg35602oswg589oswg366_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌論壇現場&nbsp;</p><p>雖然，去年耳朵經濟火上熱搜，但繁榮掩蓋不了播客行業的問題：商業模式單一、內容同質化、用戶粘性不足。&nbsp;</p><p>經歷沉澱的喜馬拉雅播客，帶着獨立的運營思維，解決高淨值人羣的認知焦慮，同時也能拉通喜馬拉雅整個在線音頻平台去服務泛價值人羣，串聯用戶多維需要。或許背靠着喜馬拉雅平台龐大的商業體系的播客，將會成為中文播客行業商業化增長破局的關鍵。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蜜雪冰城千億市值 IPO 背後：一個大道至簡的故事</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190376618434435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 18:27:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_b3240ad16ca547a4be2ac969f5235a2b@1282423258_oswg133377oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; 位於河南鄭州的蜜雪冰城旗艦店</p><p>作者&nbsp;|&nbsp;楊亞飛</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;喬芊</p><p>2017 年，一位剛進入茶飲行業兩年的年輕創業者跑去問，蜜雪冰城 CEO 張紅甫，怎麼才能開出 1000 多家店 。張紅甫回答 ， 其實，他們前十年只開了 1 家店，而開到 1000 多家店，用了 17 年的時間 ——這個答案多少出乎提問者的意料。 「一切都是跌跌撞撞熬出來的。」 張紅甫説。&nbsp;</p><p>蜜雪冰城，的確有一段漫長的蟄伏期， 但厚積的結果並非薄發，此後他們又花了十年， 以幾乎每年開出「一家競爭對手」的速度， 將門店數提升到，驚人的 4.6&nbsp;萬家 ，比行業二三四五名加起來還多。在定價 6 元（約 1 美元）以內的現制飲品裏，蜜雪冰城已經沒有對手。&nbsp;</p><p>如果再加上創始人兩兄弟的農民出身和草根背景， 這像極了，一個商戰版的爽文故事——新手村隱忍十餘載，出村後一路升級打怪，再回首已是武林至尊。&nbsp;</p><p>在低門檻的茶飲行業， 蜜雪冰城是，從「死人堆」裏殺出的最大 「倖存者」，他們的門店數在去年 Q3 超過星巴克，登頂全球第一。這是大池子裏長出的大魚，2024 年全球前 20 名餐飲連鎖品牌，有 8 家現制飲品公司，且其中 6 家誕生於中國。&nbsp;</p><p>極少一部分幸運兒提前分享了「雪王」的勝利。由於現金流充裕，蜜雪冰城直到 2020 年夏天門店數剛剛破萬時，才開放了上市前唯一一筆融資。「因為上市並非這個行業的必選項，除了真正有野心的 founder。」一位茶飲投資人説。&nbsp;</p><p>一位接近蜜雪冰城的人士稱，當時幾乎所有知名的消費投資機構和大廠戰投都紮在這個項目裏，最終，美團龍珠、高瓴、CPE 源峯三家 pk 掉了其他對手。&nbsp;</p><p>據 36 氪瞭解，這是領投方龍珠自成立以來單筆最大的項目，接近 10 億。「幾乎決定了那整期基金的成敗。 但，當我們跟 LP 通報時，結論卻很一致 ， LP 都想投。」一位，美團龍珠投資人告訴 36 氪。&nbsp;</p><p>當時，龍珠已經投進了「30 元以上的喜茶」和「10 到 20 元的古茗」，在茶飲這個他們內部認定的「時代品類」上，龍珠的策略是在高中低三個價格段上押注領先者。「10 元以下你很容易鎖定蜜雪。」&nbsp;</p><p>蜜雪冰城今日上市，開盤大漲 30%，截止發稿市值超，千億港元 。不考慮本輪 IPO 中高瓴、龍珠等作為基石投資人的加註，單以上一輪融資的估值 233.34 億計算，龍珠、高瓴和 CPE 源峯三家如今的投資回報接近 4 倍。更多人希望共襄盛舉，因而造就了認購超 5300 倍的現象級 IPO 。&nbsp;</p><p>在 2025 年的消費行業，這無疑創造了一個令人目眩的神話。茶飲是一個因產品同質而競爭格外激烈的市場，即使是一些暫時領先的品牌，也很難建立起絕對的壁壘，消滅潛在的競爭。也正因如此，蜜雪冰城在門店數、營收規模、乃至今天募資能力上的斷崖式領先，都更值得驚歎。&nbsp;</p><p>回溯 28 年的發展歷史，蜜雪冰城當然做對了許多事。比如它懂得忍耐，在時機未成熟時勤勤懇懇地建工廠、建物流、打磨供應鏈；比如它懂得抓住時機堅決擴張，在最好的時間內最快地開店，把規模提到新的數量級。&nbsp;</p><p><strong>但歸根結底，蜜雪冰城贏在清晰、簡單的戰略——做好一個足夠便宜的飲料品牌——並將之執行到極致。巧合而幸運的是，這是一個「能與時代共舞」的戰略。</strong></p><p>「所以它選擇了簡單的產品，這使得它的選址更簡單、加盟管理更簡單、門店運營更簡單，整體模型更簡單。當萬門店規模起來的時候，你會發現這種簡單的價值就更大。」一位蜜雪冰城的核心投資人向 36 氪總結説。&nbsp;</p><h2><strong>刻在骨子裏的「低價」：死扣成本</strong></h2><p>把，生意做簡單，蜜雪冰城是從賣 1 元冰淇淋開始的，在 2007 年，他們開出了首家蜜雪冰城冰淇淋店，但這之前，已經趟了十年的路。&nbsp;</p><p>1997 年 ，生於河南開封的 70 後，張紅超創業 「 寒流刨冰 」， 第一年就經歷開店「三死三生」。 85 後，弟弟張紅甫在他的創業日記裏有覆盤過：一店失在地利，二店失在地利和時運，三店失在人和。&nbsp;</p><p>這之後，張紅超輾轉去安徽賣過糖葫蘆， 回鄭州幹回刨冰生意，又在 2000 年開出蜜雪冰城中西餐廳 。 這個時期他們，生意，的低價輪廓已經清晰: 3 元的漢堡、1.5 元的酸辣土豆絲、薯條、2.5 元的揚州炒飯 ……&nbsp;</p><p>即便這樣定價仍有錢賺， 因為「 理工男張紅超精於計算 」 ，他會把所有產品原料拆出來覈算成本，但不計算電費和人工，靠走量把這些費用攤薄到最低。&nbsp;</p><p>直到今天，蜜雪冰城仍然延續這種極致「扣成本」的方式：產品多數定價在 2-8 元，毛利率也穩定在 30% 上下，遠低於行業的平均水平。&nbsp;</p><p>爆款冰淇淋的誕生，最早是在 2005 年，彼時張紅超無意中看到一家名為彩虹帽的冰淇淋店門前大排長隊，他買來嚐了後發現確實好吃，但售價高達 18 元，於是決定模仿做一款足夠平價的冰淇淋出來。&nbsp;</p><p>「回去後他閉關了一兩個月，買了一台二手冰淇淋機，最終在除夕夜的那個晚上研製了出來。」一位蜜雪冰城員工告訴 36 氪，張紅超覈算了一下成本，一支冰淇淋的成本只要 5 毛，就這樣，定價 1 元的冰淇淋誕生了，由於好吃且便宜，這家店的口碑很快傳開。&nbsp;</p><p>幾個月時間，他們就開了 26 家加盟店，弟弟張紅甫也在那一年加入蜜雪冰城，成為加盟商之一。但單品的侷限性很快暴露，冰淇淋消費有很強的季節特性，天氣轉熱便容易膩。他們需要一款新的爆品。&nbsp;</p><p>張紅超先是在自己門店推出了冰粥和冰果汁，其他加盟店也跟着推出，不過效果不盡理想。張紅甫也開始琢磨，無意中發現地下室還剩半箱雀巢純咖啡粉，就動手調配出了「卡布奇諾咖啡」，定價延續冰淇淋的 1 元售價，這款產品填補了他們在夏季的短板。&nbsp;</p><p>嚐到甜頭後，張紅甫又如法炮製，在不同季節推出相應的爆款，像熱咖啡、紅棗牛奶、冰糖葫蘆、茉綠奶茶， 他把自己的店當成公司的，實驗田、直營店，兼職產品研發工作，逐，漸在低價生意找到了自己的節奏。&nbsp;</p><p>蜜雪冰城的早期門店，有不少是開在校園旁邊，他們鎖定的是對價格敏感、但喜歡好東西的學生羣體，也因為此，早期消費者曾調侃蜜雪冰城是「貧民窟女孩的救星」。直到今天，他們的門店也多在街頭，很少進入 A 類商圈，這也是由其商業模式決定的， 「客單太低， 付不起高租金，它的單店收益當時遠不如 coco、一，點點這些品牌高。」一位連鎖行業人士告訴 36 氪。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_d0b67277f2874a688a37fc2bf5788f5d@1282423258_oswg181126oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（江西九江街頭的一家蜜雪冰城門店，筆者攝）</p><p>把價格做到極致，跟兩兄弟的成長背景有關，他們是農民的兒子，出身貧苦，父母辛苦種地供他們到大學。這種經歷塑造了他們吃苦耐勞的特性，也讓他們能站在最大眾的消費者視角，反過來琢磨該賣什麼樣的產品。</p><p>而之所以誕生於河南，也因為這裏不僅是人口大省，還是生源大省。對於這門面向年輕人的平價生意來説，他們一開始就扎到了最大的一塊市場。</p><p>此後十餘年，儘管公司一步步做大，但創始人兩兄弟吃苦耐勞的特質一直延續了下來。「做人不浮誇，生活很樸素，因為每一塊錢都是血汗錢。」一位蜜雪冰城投資人向 36 氪回憶説。</p><h2><strong>「刀刃向內」： 不多留一分利潤</strong></h2><p>低毛利的生意，是效率定生死，這也讓蜜雪冰城最終成為一家供應鏈公司。這是從 2012 年開始形成的，在那一年他們開始建廠，自產核心原材料。</p><p>邁出這一步的背景是，在把品牌做火後，他們遇到了供應鏈卡脖子的難題，「他可能看你生意好會給你漲價，不同批次的貨源也不穩定。」一位蜜雪冰城員工告訴 36 氪，也是這個原因，他們決定要建中央工廠。</p><p>創始人兩兄弟是開封人，一開始也是去開封找廠，但沒有遇到合適的，而後看到溫縣有招商引資的政策，一畝地只要幾萬塊錢，就拿了很小一塊地。2013 年 3 月，大咖國際食品有限公司正式成立，次年固體飲料車間投產，現如今，溫縣工廠已經擴建到第三期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_63a2ad2926794245845511e93fde2fea@1282423258_oswg129476oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（位於溫縣的大咖國際產業園，筆者攝）</p><p>2013 年推出的檸檬水，是蜜雪冰城低價效率模型的縮影：一個長保質期的水果，儲存運輸都更簡單。同時還要向上遊要效率，與果農直接簽署保價協議，並在 2020 年，在最大采購地四川安嶽建立檸檬基地，到 2023 年，蜜雪冰城的檸檬採購量已經達到約 11.5 萬噸，這支撐他們在上游享有絕對的議價權。</p><p>蜜雪冰城的門店多紮在街頭巷尾，面積檔口大小，產品原料也多為固體飲料、風味濃漿、果漿，製作工序前置在工廠端完成，而喜茶、奈雪則更多做的是鮮果茶，講究的是門店現剝現制。</p><p>簡單的產品、簡單的原料，也是克服誘惑的結果。2016 年，蜜雪冰城已有 2000 家店左右，高頻推新與前端經營能力不足的矛盾凸顯——店員操作變複雜，後端也多了很多新原料，面臨磨合和取捨。這之後，他們的產品體系更加聚焦核心大單品，到去年前三季度，定價在 2-7 元不等的 Top5 產品，佔到整體出杯量的 4 成。</p><p>之所以能抵禦住時代的誘惑，跟早年的一段彎路有關。</p><p>2010 年左右的上海、杭州，當時大熱的幾個品牌蜜果、果麥、快樂檸檬，使用的都是鮮果食材，DQ 冰淇淋也在同期進入鄭州，門店裝修時尚。當時鄭州一家時尚商場邀請蜜雪開店，但看到產品和定價後卻反悔了，擔心拉低商場檔次。這件事直接刺激了張紅甫做高端化，開業之前他還親自去 DQ 臥底偷師。</p><p>當時張紅甫的做法是用最好、最貴的原料，花大價錢買冰淇淋機。剛開業時生意還不錯，但隨着競爭對手的加入，這家店很快被拉到盈虧平衡線附近。兩年半過後決定閉店時，他盤算下來發現只賺了 6100 元。</p><p>張紅甫對這個數字記憶深刻，他反思得到一個深刻的教訓：<strong>消費會升級，但最應該升級的是產品和體驗，價格不一定需要升級。</strong></p><p>也是從那時起，蜜雪冰城的供應鏈建設開始提速。2014 年，他們自建物流體系，對加盟商免物流費。這麼做的背景是，當時加盟走不出河南，物流是主要制約因素，加盟商的店開遠了，物流費就高。</p><p>物流的雪球此後十年不斷滾大。一位接近蜜雪冰城的業內人士告訴 36 氪，蜜雪冰城的物流是「從高往低，層層佈局」，走出河南後先是省倉，再從市延伸到周圍的縣，然後是鄉鎮，網點越密成本越被攤薄，「所以現在開了那麼多下沉市場，物流成本只降不漲。」對比之下，一些茶飲品牌沉不下去，因為沒有自建物流體系，一直使用第三方服務，成本很貴。</p><p>自建工廠、物流這些供應鏈上的動作，前期也是巨大投入，直到蜜雪冰城的規模效應顯現。</p><p>在蜜雪冰城成立的第 20 年，茶飲行業發生了一件大事——2017 年，喜茶北京首店落地三里屯，這家店一度引起排隊風潮。外界看到的是所謂茶飲消費「升級」的機會，而張紅甫看到卻是整個茶飲市場大爆發的機會。&nbsp;「他們定價其實非常巧，是十塊錢以下，但那時候主要對手都集中在十元到二十元。」一位消費行業投資人説，大部分玩家那時候在 10 元以內都賺不到錢。</p><p>2019 年，蜜雪冰城曾經找尼爾森做客戶調研，評估喜茶對他們的影響，但結果發現，很多蜜雪冰城的消費者並不知道喜茶和奈雪，「完全是不同的客羣」。一位蜜雪冰城員工説，「喝蜜雪的買不起喜茶。」</p><p>「everything is ready」的蜜雪開始瘋狂開店，席捲下沉市場，2020 年起，蜜雪連續 3 年新開出了 5901、7385、8982 家門店。「我從來沒見過開店這麼猛的公司，當時還很擔心會不會出各種問題。」一位蜜雪投資人向 36 氪回憶。</p><p>蜜雪冰城的供應鏈建設，最終指向一個「刀刃向內」的原則。一位前蜜雪冰城員工告訴 36 氪，總部會設定一個利潤值，一旦利用規模優勢超過這個水平，就把超出的利潤以原材料降價的方式給到加盟商，相應下調產品價格，最終讓利給到消費者。</p><p>一切又回到了「便宜」的原點。</p><h3><strong>草根的雄心：做一家百年老店</strong></h3><p>蜜雪冰城的股票代碼是 2097，藏着這家公司的發展野心——做一個百年品牌。&nbsp;</p><p>張紅甫很早就有這樣的夢想，在一次登頂太行山的團建活動時，他在太行山懸崖前折了一隻紙飛機放了出去。上面寫的是他的願望：持續奮鬥 100 年。&nbsp;</p><p>一位蜜雪的關鍵投資人在跟創始人接觸後，發現兄弟兩人「性格很互補」，大哥性格沉穩務實、弟弟則志存高遠。一次交流中張紅甫問他，「你沒有想過，到 2049 年，新中國 100 年的時候，我們能代表中國在這個領域做到全球什麼水平？」&nbsp;</p><p>而早在 2019 年兩人第一次見面時，張紅甫就在思考咖啡和出海這兩件新事。&nbsp;</p><p>在蜜雪冰城內部，有四個被高頻提起的品牌：可口可樂、雀巢、三得利和瑪氏，他們無一例外都是全球性的消費品跨國集團，最年輕的瑪氏也是 1911 年成立的，而最年長的雀巢則要追溯到清朝同治 5 年的 1866 年。&nbsp;</p><p>張紅甫愛好廣泛，喜歡研究手機、耳機、新能源汽車等科技產品，同時不乏樂天和幽默。他在創業日記裏反思自己的視野不足時，會説「臣妾做不到」，而加盟高峯期門檻被踩破，他會形容「people mountain people sea」。&nbsp;</p><p>有今日的市場地位，蜜雪冰城帶有一定運氣成份，被外界歸因最多的，是抓住了性價比的時代紅利。但如果把時間拉長，運氣的佔比要低很多。在過去的 28 年裏，這家公司至少穿越了 3-4 個消費週期。&nbsp;</p><p>一位蜜雪冰城投資人告訴 36 氪，蜜雪冰城核心做對了兩件事，一是不漲價，二是快速開店，「這兩個戰略做對了，其他都變得不重要了。」&nbsp;</p><p>已故的貝殼創始人左暉曾有一個「難而正確」的理論，即人都喜歡走捷徑，但捷徑是錯的，正確的方式做事情都會困難。而真正重要的，是做今天看起來很難、但明天無比正確的事。&nbsp;</p><p>蜜雪冰城是長期主義的勝利，讓張紅甫最初意識到這個道理的可能是教育。他的父母在 20 多畝地裏常年風吹日曬，但一直堅定要送四個孩子讀書，靠教育改變命運，而不是像村裏的普遍觀念——早輟學、早幹活賺錢。&nbsp;</p><p>回到 1997 年， 20 歲出頭的張紅超和十多歲的張紅甫在鄭州南陽路買冰。那是一米二、厚 30 公分的巨型冰磚，弟弟用自行車載一段，哥哥載三段。由於重心不穩，哥哥的車摔倒了，弟弟在路邊焦急地看着哥哥頂着烈日和穿梭的車流，把冰磚從車上卸下來，紮好車，再把冰重新綁上去。&nbsp;</p><p>「整個弄好，冰已經化了 1/3， 而哥哥的渾身也已經被汗浸透。」張紅甫在創業日記裏寫道。&nbsp;</p><p>賣好一碗刨冰，可能就是存於創始人心底的大道至簡，也是今日千億港元生意的起點。&nbsp;</p><p>（封面圖來源：IC photo）&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破商業火箭價格高、產能低難題，「宇石空間」完成數千萬元天使輪融資｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189976512061316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 17:58:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜劉婧瓊</p><p>編輯｜阿至</p><p>36 氪獲悉，北京宇石空間航天科技有限公司（以下簡稱「宇石空間」）近日宣佈完成數千萬元天使輪融資，此輪融資由麟閣創投領投，鷹潭航天、水木清華校友種子基金跟投，所籌資金將用於公司火箭產品研發。</p><p>「宇石空間」成立於 2024 年，目前專注於大運力低成本快速複用液體火箭的研發和製造，是目前「國內唯一採用不鏽鋼火箭+「筷子」捕獲臂回收方案的團隊」。公司致力於打破當前商業火箭價格高、產能低的發展困境，為客戶提供成本最低的快速複用液體火箭，其核心產品 AS-1 號火箭正處於二子級共底貯箱生產階段。&nbsp;</p><p>「宇石空間」創始人兼 CEO 唐文博士表示，火箭屬於高端製造業範疇，發展的終局指向極致的低成本和高效率，所有新技術的探索都服務於這兩個目的。公司產品採用不鏽鋼箭體結構+液氧甲烷動力+「筷子」捕獲臂回收技術路線，打造國內最低成本的大型液體可複用火箭，服務未來海量衞星組網需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_3d763aa792e94a81ba9ea290b4945611@108918617_oswg169646oswg967oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宇石空間 AS-1 號火箭渲染圖</p><h2><strong>技術組合拳，破解商業火箭「終局」難題</strong></h2><p>2023 年，星網集團和垣信衞星正式開始進行衞星組網佈局，兩者綜合計劃發射近三萬顆衞星，千億級別的市場規模和巨大的運力缺口，給了商業火箭公司十年難得一遇的機遇。&nbsp;</p><p>「商業火箭的終局是解決可重複使用和高成本問題，未來各商業火箭公司誰的成本更低，誰才能取得最終的勝利」，「宇石空間」選擇用不鏽鋼箭體結構+液氧甲烷動力+「筷子」捕獲臂回收的技術路線破局。</p><p>傳統一次性火箭在市場佔絕對主導，而這種「高成本、低複用」模式，難以適應當前國內商業航天快速迭代的需求。在唐文的設計中，「宇石空間」AS-1 號火箭會是一款低成本、可複用的產品，而低成本的關鍵就在於其使用了不鏽鋼作為箭體材料。唐文介紹，「傳統火箭箭體架構多使用鋁合金材質，我們使用的不鏽鋼材料價格僅為鋁合金的 1/4。」</p><p>儘管不鏽鋼在耐高溫、可複用上優於鋁合金，但其重量可能會影響火箭運力的質疑一直存在。宇石團隊的解決方案是，「在保證結構承受相同載荷的情況下，我們首先使用了更薄的不鏽鋼材料；其次，通過動力結構一體化設計，我們將不同功能的結構部件無縫連接，形成一個完整的、連續的受力體系，減少了零部件之間的間隙和連接點，從而降低了結構重量。」 根據宇石團隊的設計和實測數據：採用不鏽鋼材料製造火箭結構的重量可以和鋁合金基本保持一致。考慮到不鏽鋼製造和材料成本方面的優勢，在重複使用的條件下，可以説採用不鏽鋼材料是降低火箭結構成本的最顯著的手段。</p><p>在動力方案上，區別於主流使用液氧煤油的動力方案，「宇石空間」選擇了液氧甲烷。唐文認為，「液氧甲烷發動機解決了液氧煤油發動機容易結焦和積碳的問題，能夠延長使用壽命、降低維護頻率，更適合火箭的重複使用。甲烷的成本相對比較低，甲烷與液氧燃燒過程穩定，更容易提升發動機可靠性。」</p><p>考慮到火箭的快速複用，在回收方式上，「宇石空間」摒棄了傳統的着陸腿方案，採用「筷子」捕獲臂回收方案，「這樣火箭結構簡單，更容易維護，並且運載能力更大（火箭運力提升 15% 以上），火箭採用筷子捕獲臂回收在成本上更具優勢。」唐文補充道。實際上，「宇石空間」團隊成員早在 2017 年就開始深耕回收落點控制技術研究，2019 年已完成飛行試驗驗證。</p><p>不鏽鋼箭體+液氧甲烷雙低溫動力優勢結合，更能發揮不鏽鋼結構在低溫條件下的性能優勢。同時，不鏽鋼火箭與筷子回收技術相互配合，前者為回收技術的快速迭代提供了經濟基礎，後者則進一步鞏固了低成本優勢。這套技術組合拳，是「宇石空間」認為目前商業火箭最接近終局的路線選擇。</p><h2><strong>瞄準大直徑液體火箭，加速技術落地</strong></h2><p>火箭用於發射衞星，而衞星市場的需求會倒推影響產品設計。中國低軌衞星通信星座接近三萬顆的規模，在 2024 年下半年才開始組網建設。為了滿足組網需求，需要一箭多星至少約 7 噸運力，而小型的固體火箭難以實現如此大的運力。</p><p>故從成立之初，「宇石空間」就瞄定了商業火箭的最大市場需求，計劃推出的首款產品 AS-1 號為大直徑液體火箭。據悉，AS-1 號火箭直徑 4.2 米，一次性運力在 15 噸以上，回收運力 10 噸以上；一次性發射成本可低至 2 萬/千克，回收發射單價 1 萬/千克，低於市場平均水平。目前國內火箭還未實現回收複用，着陸腿方案的火箭一子級回收複用週期為 30 天，而「宇石空間」即將推出的 AS-1 號火箭能將一子級複用週期縮短至 10 天，同時兼顧高運載能力、低發射成本和快速複用的特點。</p><p>談及商業化佈局，唐文介紹了「宇石空間」計劃施行的「To B 奠基、To G 突破、To C 蓄勢」階梯式發展策略。ToB 市場是主戰場，宇石將為低軌衞星互聯網星座企業提供「專車」發射服務，該類型企業需年均約百枚火箭的常態化發射能力；同時，宇石也為遙感、通信衞星、探測器企業提供「專車+拼車」混合發射服務。ToG 市場是遠期戰略支點，宇石希望發揮技術成本的優勢，為國家工程項目提供解決方案。ToC 市場則是未來生態入口，增長潛力很大。</p><p>團隊是另一亮點，「宇石空間」擁有全國首先實現不鏽鋼火箭技術路線的整建制團隊，團隊有中外航天院所、商業火箭公司液體火箭、航空航天機器人複合背景，囊括了火箭總體、結構、動力、回收領域的頂尖人才。唐文博士堅信，「未來的商業航天一定是海納百川，吸引大量物理學、力學、材料學、機器人的頂尖人才跨界融合，以我為核心的公司聯創團隊，將用開放的心態吸納我國優勢高端製造業的人才，通過人才梯隊培養，引導轉型商業航天。」</p><p>創始人兼 CEO 唐文博士畢業於清華大學航天航空學院，擁有 14 年液體火箭動力及結構工作經驗，曾實現國內首個不鏽鋼液氧甲烷火箭原型機及靜態點火。更早之前，唐文博士在航天一院體系內完整經歷了中國規模最大運力最大的液體火箭 CZ-5、中國空間站貨運液體火箭 CZ-7 型號的火箭研製。CTO 田繼超博士畢業於哈爾濱工業大學航天學院，擁有 15 年液體火箭總體工作經驗。</p><p>與傳統意義上的初創公司不同，「宇石空間」擁有一個整建制創業團隊，基於過往的技術、資源、經驗儲備和高配合度，擁有清晰、可靠的總體設計方案並已經開始進行火箭結構的生產及試驗。據介紹，其核心產品 AS-1 號火箭的二子級貯箱將於月底完成生產，這也將是民營火箭公司從成立到大型結構件生產的最快效率。在年底前，公司還計劃完成二子級靜態點火、首飛箭的一子級結構製造以及「筷子」捕獲系統地面驗證試驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1203,303" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_285666c796644d6589080b7a7da28371@108918617_oswg119859oswg1203oswg303_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,204" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_a0abd6dab2bc4af8ac6f7f6eaebb8d71@108918617_oswg122990oswg900oswg204_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 投資界百人會在三亞收官，大咖齊聚，逐浪創投江湖</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190327095369860?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 17:44:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 28 日，由清科創業（01945.HK）、投資界主辦的 2025 投資界百人會在三亞成功舉辦。時值早春，百餘位 VC/PE 代表人物共赴創投行業開年聚會，集結行業頭部力量，在椰林海風中激盪創投新思，錨定週期航向。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1212,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_b9facfb682c94cc89e2cc830c25707a9@5868219_oswg329349oswg1212oswg708_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>過去一年，中國股權投資市場初現回暖，亮點頻出。AI 技術迭代與科技新貴崛起，引發新一輪「掘金」熱潮；受政策、行業整合及國際環境等因素影響，併購市場迎來結構性發展機遇；全國社保基金、保險公司、金融機構也在政策引導下出資活躍。在此背景下，本屆大會將攜手創投大咖一同透視投資趨勢，暢聊行業機遇。</p><p><strong>巔峯對話 Passion 開局</strong></p><p>大會以主辦方清科集團創始人、董事長，清科創業 CEO 倪正東的致辭正式開始，他表示：「此時此刻，中國一級市場回暖氛圍越來越明顯。投資上，大家開始活躍；募資上，我們很多創投人蔘加座談會，深知領導層面正在想新的政策來解決募資難題；退出上，2025 年也會有所改善，IPO 並不會一再放慢，港股會有一個小高潮。無論市場如何變幻，GP 們還是要保持定力，適應各種變化,獨立、專業，做好判斷、做好投資」。</p><p>隨後，在「投資界説」環節中，啓明創投創始主管合夥人鄺子平對於 2025 年的創投趨勢分享道：「首先，人工智能是我們科技領域佔比最重的子板塊，考慮的是從人工智能整個生態鏈的視角去看怎樣去投。第二，中國的工程設計產品能力輻射全球，包含了大家都很熟悉的 C 端產品，國際消費佔比非常高。現在中國很多 To B 設備也越來越有國際競爭力。」聯新資本創始合夥人曲列鋒則表示：「以大模型為代表的這一代的人工智能，還有很多機會和具體的行業深度結合，比如人工智能跟以具身智能為代表的硬件乃至工業結合，還有很大的市場可以開拓」。</p><p>當前 VC/PE 行業正從過往「勝者為王」的高速擴張、激烈競爭態勢，轉向「剩者為王」的穩健發展新階段。華映資本創始管理合夥人季薇分享了對此話題的思考：「市場化投資機構如何生存得更久一些?我認為一個必備技能是強化對優質資產的商業化運營能力，鎖定頭部項目，通過更多樣化的資金屬性持續做深。」華蓋資本創始合夥人、董事長許小林則表示：「最近三年如果沒有國資，這個行業更加艱難。但長期來看需要資金多元化，才能真正形成全國統一大市場」。</p><p><strong>思想激盪求解產業未來</strong></p><p>2024 年，「百模大戰」硝煙瀰漫，步入新年，Deepseek 橫空出世，賺足了市場的「眼球」，中國 AI 江湖熱度持續攀升，AI 投資也迎來了新局面。英諾天使基金創始合夥人李竹表示：「DeepSeek 的出現實際上宣告了語言基座大模型競爭第一階段的結束，隨着算力成本的下降，未來的一兩年，to C 的 AI 應用方面可能會跟當初的移動互聯網一樣百花齊放。」啟賦資本董事長、創始合夥人傅哲寬則認為 2025 年 AI 投資泡沫化趨勢加大，尤其是人形機器人領域，「我們將繼續保持冷靜地去看、去投」。</p><p>清科研究中心報告顯示，2024 年半導體及電子設備投資熱度領先，獲投金額超千億；多個硬科技領域案例數或金額逆勢上漲。對此華控基金 CEO 華樺揭祕投資密碼，「在過去，我們的研究相對從容，可以等待和觀察，有的項目甚至觀察兩三年後才決定投資。然而，隨着 AI 的出現，我們感受到市場發展迅速，往往需要更早地作出判斷並果斷投資」。</p><p>對於穩居 2024 投資熱度前三的醫療行業，弘暉基金首席執行官王暉分享道：「去年因為 IPO 市場及融資都低迷，很多生物醫藥企業被切斷了資本化的路徑，也給創始人新的提醒——與其追逐不確定的窗口，不如以靈活策略實現真金白銀的併購退出，估值高低實際都是內心感受罷了，順勢而為」。</p><p>此外，大會的特色環節——「浪裏個浪」主題交流晚宴也在習習海風中完美收官。這場開年聚會不僅展現了優秀投資機構的戰略前瞻，更彰顯出投資行業在變革浪潮中的定力與智慧。浪湧時代，既要在寒潮來襲時堅守價值錨點，更要在春江水暖時敏鋭感知機遇，方能在新週期中勇立潮頭，共贏未來。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪丨市場風向急轉直下了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190229305794696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 16:58:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;範亮</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>2 月最後一個交易日，此前一路走強的中國權益市場遭遇春節後的最大跌幅。</p><p>具體來看，A 股市場中，上證指數單日下跌 1.98%，年內收益翻綠，創業板指下跌 3.82%；港股市場中，恒生指數下跌 3.28%，恒生科技指數下跌 5.32%。板塊方面，近期大火的 AI、機器人板塊也均大幅回調，紅利、消費板塊相對堅挺。</p><p>那麼，市場因何大幅回調？本輪市場行情是否會就此結束？</p><h3><strong>交易過熱是主因</strong></h3><p>消息面上，對 2 月 28 日市場影響最大的，無疑是特朗普表示將在 2 月 1 日已生效的額外 10% 關稅基礎上，繼續在 3 月 4 日對中國進口商品再額外徵收 10% 的關稅，二者合計 20%。這個關稅加徵幅度雖然與此前高盛中性預測的 20%，大摩的約 15% 較為接近，<strong>但加徵節奏卻快於外資機構的預期，因此資金出於避險需求，引發市場回調</strong>。</p><p>另外，2 月份以來 A 股市場 AI、機器人相關的板塊漲幅巨大，如萬得人工智能、機器人指數最高漲幅超過 20%，資金也有獲利了結需求。從估值分位數角度看，人工智能、機器人市盈率水平均達到近三年 90% 以上分位，換手率同樣也處於歷史高位。因此，在消息面利空的催化下，過熱的情緒恢復冷靜也在意料之內。</p><p>從板塊輪動的角度看，2 月份的行情中，並未出現明顯的蹺蹺板效應，萬得全 A、萬得全 A（剔除金融石化）兩個指數漲幅均在 5% 左右，市場呈整體上行趨勢。如啞鈴策略另一端的紅利板塊中，大金融板塊幾乎沒有下跌，能源、公共事業板塊雖有所回調但幅度很低，這説明<strong>本輪的市場行情主要由增量資金驅動</strong>，2 月份 A 股日均成交額 1.84 萬億，高於 1 月份 1.2 萬億，略低於 2024 年 10 月和 11 月的 2 萬億日均成交額。增量資金來源方面，主要為散戶資金流入，公募基金的角度看，截至 2 月 28 日，股票型、混合型公募基金份額累計 6.27 萬億份，相較 2 月 1 日的 6.31 萬億份略有下滑。<strong>未來行情能否持續，關鍵還是要看是否有增量利好能夠留住散戶資金。</strong></p><p>再看恒生科技指數，估值角度看，滾動市盈率從 21 倍提升至最高 25 倍，近三年估值分位數從 2 月初的 20% 分位一路上衝至 45% 分位，在估值水平躍升至中位數水平時，市場態度也會趨於謹慎，但考慮到恒生科技估值依然不高，因此未來大幅回調的可能性較低，預計處於震盪等待下一波機會的狀態。</p><h3><strong>如何提前佈局兩會行情？</strong></h3><p>3 月初的兩會將確定 2025 年經濟發展基調及宏觀政策主要取向，並公佈今年經濟增長目標、財政赤字等量化指標，對全年的投資具有重要的參考意義，預計三月首周的交易將主要圍繞兩會行情展開。目前各大賣方機構陸續出爐兩會前瞻報告，投資者可根據前瞻報告判斷市場預期變化。</p><p>首先，從歷史兩會的日曆效應看，根據開源證券統計，<strong>2000 年以來，寬基指數以兩會開幕為分界點，越靠近開幕日市場表現越偏弱，</strong>但在 10 個交易日之外市場上漲的概率均顯著提升。風格來看，無論是兩會前還是後，小盤相關指數顯著均優於大盤指數表現；從正收益效應來看，<strong>無論是兩會前還是後，紅利品種正收益效應最為顯著</strong>。</p><p>此外，從正收益概率來看，無論兩會前後均有持續正收益能力的主要有公共事業、社服、美容護理；兩會前正收益能力最好的為公共事業、機械設備、基礎化工、計算機；兩會後正收益能力最好的行業為美容護理、社會服務、房地產、食品飲料、公共事業等。</p><p>平安證券也指出，會議召開期間，權益市場的謹慎觀望情緒升溫，市場短期存在一定壓力。主要指數多數調整，消費和穩定風格表現相對韌性，上證指數、滬深 300、創業板指、中證 1000 指數在兩會召開期間的日均漲跌幅均值分別為-0.17%、-0.23%、-0.07%、-0.10%，中信穩定、消費風格指數跌幅小於金融、週期、成長風格指數。</p><p>從產業政策來看，華泰證券指出，兩會相關政策預計在供需兩端均有側重。</p><p><strong>需求側將着力促消費</strong>，延續「以舊換新」補貼、加大「促民生」力度等多方面提供支持。長期特別國債有望繼續支持「兩重」項目和「兩新」政策，其中消費品「以舊換新」的政策支持力度有望從去年的 1500 億元擴容，範圍亦已擴充至數碼產品，<strong>不排除進一步擴充至文娛、餐飲等服務業領域。</strong></p><p>供給側政策一方面<strong>推動部分產能錯配的「舊經濟」行業出清，</strong>另一方面<strong>支持 AI+引領的「新興產業」加速發展</strong>。科技創新仍然是 2024 年中央經濟工作會議部署的推動高質量發展的主要着力點，各省市地方兩會亦延續這一工作重點，大多提及積極開展「人工智能+」行動。</p><p>對三月資產配置，中信建投給出兩條方向，一條是兩會政策有望進一步推進的方向，包括<strong>順週期、消費</strong>等，另一條建議持續關注高景氣度趨勢已經明顯逐步落地的<strong>泛科技板塊，光伏、軍工等低位製造業也有望迎來反彈</strong>，但行業中長期增速仍有不確定性。</p><p>平安證券也持有類似觀點，建議關注兩條主線：一是 AI 產業引領的科技創新主線（AI 算力/AI 應用/AI 端側），二是「兩會」政策博弈且估值性價比較高的內需消費和部分順週期板塊。</p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪丨歌爾微，能否幫歌爾股份擺脫代工印象？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190238184365953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 16:57:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;範亮</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;丁卯</p><p>早在 2020 年底，歌爾股份就發佈公告，籌劃歌爾微分拆上市。</p><p>籌備一年後，2021 年底歌爾微正式在創業板遞交招股説明書，在經歷兩輪問詢後，時間已至 2023 年，又恰逢 IPO 政策收緊，歌爾微無奈在 2024 年 5 月撤回上市申請，宣佈轉戰港交所，並在 2025 年 1 月正式交招股書，啓動香港 IPO 進程。</p><p>歷經近 5 年時間，歌爾股份堅持要把歌爾微託舉上市，一個重要的原因是，<strong>公司想要通過歌爾微擺脫資本市場的「代工」印象，打造一個更有科創屬性的上市平台。</strong></p><p>那麼，歌爾微真的可以做到嗎？</p><h3><strong>歌爾股份的傳感器業務</strong></h3><p>對歌爾微和歌爾股份的關係，可作如下簡單瞭解。</p><p>歌爾股份旗下共有精密零組件、智能聲學整機、智能硬件三大業務，<strong>歌爾微是歌爾股份精密零組件業務中，主要生產微電子產品（各類傳感器）的業務分部。</strong></p><p>2023 年，歌爾股份總營收 985.74 億元，其中精密零組件業務營收 129.92 億元��歌爾微營收為 30.01 億元。僅從營收體量來看，歌爾微只有歌爾股份的 1/30，科技屬性較強但並不引人注目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="665,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_afc3638eec3e462bb78e05dc239bf4dd@5648246_oswg810324oswg665oswg304_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾股份業務結構&nbsp; &nbsp;資料來源：公司公告，36 氪整理</p><p>再具體到歌爾微，其產品主要包含<strong>MEMS 傳感器（聲學、壓力、慣性等）、SIP 封裝、傳感器交互模組</strong>三大類。</p><p>公司招股説明書顯示，<strong>2021 到 2023 三年間，歌爾微的營業收入均處於小幅下滑狀態，</strong>從 33.48 億元下降至 30.01 億元，<strong>但 2024 年公司重新進入增長軌道，</strong>前三季度營業收入達到 32.66 億元，<strong>同比增長 52.17%。利潤方面，2021-2024 年前三季度，歌爾微的淨利潤分別為 3.29、3.26、2.89、2.43 億元。</strong></p><p>分產品看，<strong>MEMS 傳感器佔據公司大部分的營收，</strong>2021 年歌爾微傳感器業務約為 29.99 億元，佔總營收比例約為 90%；2023 年傳感器業務營收 20.92 億元，佔比 69.7%；2024 年前三季度，歌爾微傳感器收入同增 66.89% 至 25.15 億元，佔總營收比例為 77%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,232" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_5e35357bd4aa4fd09574157c44101eaa@5648246_oswg771804oswg830oswg232_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾微營收及結構變化&nbsp; 資料來源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>MEMS 傳感器中，又以聲學傳感器為主。</strong>最新的招股説明書中，歌爾微並未披露不同類型傳感器的收入構成，但從歌爾微 A 股招股説明書可以看到，公司<strong>2021 年時聲學傳感器業務為 27.99 億元，其他類型傳感器（壓力、慣性）為 2 億元，</strong>因此推測公司當下的傳感器收入仍以聲學傳感器為主。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="581,203" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_647b0b3214624980be426931f1ca0ace@5648246_oswg80833oswg581oswg203_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾微其他類型傳感器&nbsp; 資料來源：A 股招股書，36 氪整理</p><p>從歌爾微其他類型傳感器的發展現狀來看，其港股招股書顯示，按出貨量計算，2023 年歌爾微已經是國內最大的壓力傳感器（氣壓、高度、血壓、水深）供應商；慣性傳感器方面，歌爾微是亞洲唯一一家將 70db 以上的骨聲紋傳感器應用於高端智能耳機，且實現商業化的公司。此外，歌爾微披露，公司已經從 2024 年起實現了光學傳感器中 ToF 傳感器的量產和交付。</p><p><strong>客戶方面，與歌爾股份類似，歌爾微的大客戶依然以蘋果為主。</strong>2022/2023/2024 前三季度，歌爾微來自蘋果的營收佔總營收比例分別為 56.1%、49.4%、61.8%。產品方面，歌爾微對蘋果銷售的產品主要包括傳感器、SIP 封裝兩大類。</p><p>由於 MEMS 傳感器主要應用在手機、耳機等消費電子產品，而歌爾股份又是蘋果 Airpods 的代工廠，不少投資者可能會對<strong>歌爾微 MEMS 傳感器製造、歌爾股份代工、蘋果公司三者之間的業務流轉關係有疑惑，</strong>這裏做一個簡單介紹。</p><p>以歌爾股份代工含有自家 MEMS 傳感器的 Airpods 為例，蘋果公司會以「buy and sell」模式，先向歌爾微採購 MEMS 傳感器，再把 MEMS 傳感器銷售給歌爾股份，由歌爾股份進行整機代工。這個鏈條下，歌爾微的直接客戶就是蘋果，其銷售收入就是對蘋果的銷售金額。在蘋果公司向歌爾股份銷售 MEMS 傳感器時，歌爾股份的採購價就是其代工 Airpods 的營業成本之一。<strong>通過這種交易設置，歌爾微和歌爾股份一定程度上可以排除關聯交易的幹擾。</strong></p><p><strong>但關聯交易依然不可避免，</strong>如 2024 年前三個季度，歌爾微第二大客戶就是歌爾股份，營收佔比 7.8%，原因即是歌爾股份也需要採購傳感器用於其他業務的生產。</p><p>實際上，歌爾微為了減少與歌爾股份的關聯交易，經歷了數年時間的不懈努力。以時間線看，2019、2020 年時歌爾微產品主要通過歌爾股份代銷，但 2021 年後通過蘋果公司「buy and sell」模式，歌爾微逐漸轉為直銷。<strong>整體來看，歌爾微與歌爾股份的關聯交易已經基本理清，對歌爾微影響較小。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="757,703" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_58bee81181554666a8523aa3026b7d77@5648246_oswg221244oswg757oswg703_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾微最新客戶結構&nbsp; 資料來源：港股招股書，36 氪整理</p><h3><strong>科技含量在哪裏？</strong></h3><p>前文提到，歌爾股份想要通過歌爾微打造一個更有科創屬性的上市平台，擺脫資本市場的「代工」印象。那麼，歌爾微的科技屬性到底有多強？</p><p>以營收佔比最高的 MEMS 傳感器為例，根據歌爾微公告披露，MEMS 傳感器由 <strong>MEMS 芯片和 ASIC 芯片封裝構成，</strong>其工作原理為：MEMS 芯片把外界的物理、化學、生物等信號轉換成電信號，ASIC 芯片讀取上述電信號並進行處理、輸出，從而實現外部信息獲取的功能。因此，硬件層面 MEMS 傳感器的壁壘主要體現在<strong>材料開發、MEMS 芯片、ASIC 芯片和封裝技術</strong>上，軟件層面則體現在芯片中集成的，涉及信號處理的算法上。</p><p>目前，歌爾微已經擁有了從材料開發，到 MEMS 芯片、ASIC 芯片設計，到算法軟件開發，再到 MEMS 傳感器封裝的的全棧技術能力。<strong>根據歌爾微披露，2024 年前三季度公司搭載自研芯片的傳感器出貨量為 4.47 億顆，佔總出貨量的比例為 29.7%。</strong>而歌爾微在 A 股招股説明書披露，2021、2022、2023 上半年，歌爾微搭載自研芯片的各類傳感器產品出貨量分別為 1.92、1.57、1.49 億顆，在傳感器業務營收中佔比估算分別約為 5%、4%、7%，在傳感器出貨量佔比則估算約為 10%、10%、20%，<strong>自研芯片傳感器收入佔比遠低於銷量佔比。</strong></p><p>但整體看，歌爾微傳感器產品中，<strong>自研芯片的佔比處於持續上升的趨勢，</strong>這也成為歌爾微 IPO 的最大依仗。</p><p>另外，從盈利能力的角度審視，2024 前三季度<strong>歌爾微的綜合毛利率為 19.41%，高於歌爾股份 11.44% 的毛利率。</strong>從研發的角度審視，2024 前三季度<strong>歌爾微研發費用率為 6.9%，同樣高於歌爾股份 4.8% 的研發費用率，</strong>專利方面，截至 2024 年三季度，歌爾微共擁有 704 項發明專利，而截至 2023 年底，歌爾股份一共擁有 6809 項授權發明專利。</p><p>可以説，<strong>歌爾微屬於歌爾股份版圖內盈利能力較強、研發投入較高的資產。</strong>但如果將歌爾微放在半導體行業中進行比較，則並沒有明顯的優勢。</p><p>2022/2023/2024Q3，<strong>歌爾微的毛利率分別為 18.5%、17.23%、19.41%，長期處於 20% 以下，</strong>雖高於申萬消費電子指數平均 11.95% 的毛利率，國內規模以上製造業平均約 15% 的毛利率，但低於申萬半導體指數平均 26.53% 的毛利率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,250" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_02c47d235abb4523b200bfaac5b5083f@5648246_oswg39769oswg831oswg250_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾微、歌爾股份毛利率、研發費用率對比&nbsp; 資料來源：Wind、36 氪整理</p><h3><strong>毛利率因何偏低？</strong></h3><p>從上文毛利率對比不難發現，<strong>歌爾微的毛利率雖已超越普通製造業，但與其試圖向資本市場傳達高科技印象依然並不相符，原因主要出自以下兩方面。</strong></p><p><strong>一是歌爾微自研芯片還未給公司毛利率帶來正向作用。</strong></p><p>歌爾股份港股招股書並未披露搭載自研芯片傳感器的毛利率情況，但根據 A 股招股書，<strong>截至 2023 上半年，歌爾微自研芯片傳感器的毛利率，整體反而低於非自研傳感器。</strong></p><p>2023 上半年，<strong>歌爾微搭載自研芯片的聲學傳感器毛利率僅為 12.11%，非自研芯片則為 20.19%；</strong>歌爾微搭載自研芯片的其他傳感器（壓力、慣性）毛利率為 27.16%，非自研芯片為 20.56%，搭載自研芯片的其他傳感器毛利率雖高於非自研，但由於營收佔比偏低，因此對公司毛利率提振作用較低。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="598,154" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_a20b365e31244c488c849f7a019faf8d@5648246_oswg43400oswg598oswg154_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾微聲學傳感器毛利率&nbsp;&nbsp;資料來源:公司公告，36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="603,151" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_3986cea5b16a45a1bcbded9de6d8a3e0@5648246_oswg62019oswg603oswg151_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾微其他傳感器毛利率&nbsp;&nbsp;資料來源:公司公告，36 氪整理</p><p>歌爾微在招股書解釋，搭載自研芯片的聲學傳感器產品毛利率偏低，主要系公司<strong>生產大量用於白牌產品，且搭載中低端芯片的傳感器所致，同時為快速開拓市場，歌爾股份還對低端傳感器進行了大降價。</strong></p><p>例如，2023 上半年，歌爾微搭載公司自研芯片的<strong>低端 MEMS 聲學傳感器單價為 0.27 元/顆，單價較 2021 年下降 60%。</strong>與低端傳感器相對應，歌爾微自研芯片<strong>中端傳感器單價為 0.71 元/顆，高端傳感器 2.74 元/顆，</strong>顯著高於低端產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="680,153" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_92bd8ff94fbc4b5d869a2ed94e69904c@5648246_oswg49464oswg680oswg153_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：自研芯片 MEMS 聲學傳感器銷量情況（按產品檔次）&nbsp;&nbsp;資料來源:公司公告，36 氪整理</p><p><strong>二是聲學傳感器的毛利率水平，要低於壓力、慣性傳感器，同時歌爾微聲學傳感器營收佔比還最高。</strong></p><p>分傳感器類型看，典型如收入巔峯的 2021 年，<strong>聲學傳感器綜合毛利率約為 19.95%，而其他傳感器對應毛利率高達 53.37%，</strong>儘管 2022 和 2023 上半年，因其他傳感器營收規模大幅縮水導致毛利率驟降，但依然高於聲學傳感器。其他類型傳感器中，骨紋傳感器又是絕對的高毛利產品，毛利率在 50% 以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="689,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_24eb592cc3e748f4a115ddceee186e6c@5648246_oswg55973oswg689oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾微其他類型傳感器毛利率&nbsp; 資料來源：公司公告，36 氪整理</p><p>歌爾微聲學傳感器的毛利率低於壓力、慣性傳感器，主要和<strong>下游客戶結構、產品結構</strong>相關。</p><p>首先，<strong>聲學傳感器業務主要依賴蘋果大客戶，歌爾微的議價能力本身就偏弱。</strong>其次，壓力、慣性傳感器中，如骨紋傳感器（用於身份識別等）本身就應用於高端消費電子產品，而前文提到歌爾微自研芯片聲學傳感器還存在低價走量的情況，<strong>主要應用在低價白牌消費電子產品上，</strong>這兩項因素共同拉低了聲學傳感器業務的毛利率水平。</p><p><strong>總的來説，歌爾微毛利率偏低，主要系依賴蘋果大客戶，自研芯片產品多用於低端聲學傳感器產品，高毛利的壓力、慣性傳感器營收佔比偏低有關。</strong>這實際上也指引了歌爾微未來毛利率的提升方向：<strong>客戶多元化、增加高端自研芯片傳感器收入、增加除聲學外傳感器營收。</strong></p><p>芯片高端化方面，根據歌爾微披露，公司從 2022 年起陸續量產高端芯片，2023 年高端芯片首次產生收入。截至 2023 年上半年，歌爾微低端到高端全系列 MEMS 芯片尺寸已經優於行業平均和外採水平，ASIC 芯片尺寸、信噪比等性能已經優於外採水平，<strong>預計歌爾微自研芯片滲透率提升、高端化佔比提升勢頭將會持續，此外，傳感器品類拓展方面，公司已在骨聲紋傳感器、ToF 傳感器進行佈局，這是歌爾微估值的重要支撐。</strong></p><h3><strong>到底值多少錢？</strong></h3><p>根據歌爾微擬創業板 IPO 時的估值情況，其淨募集資金約 31.9 億元，發行股份佔發行後總股本比例為 12%，反推估值至少在 265 億元以上。</p><p><strong>那麼，歌爾微真的值 260 億嗎？</strong></p><p>目前，A 股市場可以找到數家 MEMS 傳感器生產商，因此可以根據相關廠商的估值情況，對歌爾微估值進行推斷。</p><p>具體而言，A 股擁有 MEMS 傳感器業務的上市公司主要包括敏芯股份、芯動聯科兩家上市公司，且兩家公司也均擁有芯片設計能力。</p><p>其中，敏芯股份收入結構、產品結構與歌爾微最為相似，其 2023 年總營收約 3.7 億元，其中 MEMS 聲學傳感器 2.56 億元，其他類型傳感器 1.07 億元（壓力傳感器 0.84 億元，慣性傳感器 0.24 億元），綜合毛利率 16.79%，聲學傳感器業務毛利率 11.36%，且傳感器芯片主要是自研。芯動聯科則以慣性傳感器業務為主，其 2023 年營收 3.17 億元，綜合毛利率高達 83%，芯片同樣以自研為主。</p><p>估值方面，由於兩家公司營收較低，適用 PS 估值，其中<strong>敏芯股份靜態 PS 為 13 倍，芯動聯科靜態 PS 為 88 倍，兩家公司估值差異巨大，核心原因還是產品結構、毛利率差異所致。</strong>另從下游應用場景看，芯動聯科產品主要應用在自動駕駛、低空經濟、機器人領域，敏芯股份產品主要應用在消費電子、汽車、機器人領域，芯動聯科產品應用場景的想象力更高。</p><p>以業務更單一的芯動聯科為起點，假定擁有芯片自研能力的慣性傳感器企業的 PS 普遍為 88 倍，那麼，敏芯股份 2023 年 0.24 億元的慣性傳感器收入對應 PS 估值為 21 億元。由於敏芯股份目前 A 股總市值約為 50 億元，那麼在剔除慣性傳感器業務 21 億元估值後，其聲學、壓力傳感器業務累計估值 29 億元，兩項業務對應的 PS 即 8.4 倍。</p><p>再回到歌爾微，在最新披露的港股招股説明書中，歌爾微並未披露其 MEMS 傳感器產品的細分收入結構，也未披露其自研芯片產品的收入佔比（自研芯片銷量佔比約 30%），但根據歌爾微以前年度的數據推測，<strong>公司聲學傳感器、壓力傳感器佔據公司絕大部分的收入。</strong></p><p>因此，如果按此前測算的，敏芯股份聲學、壓力傳感器業務 8.4 倍 PS 水平，對歌爾微 2023 年累計 30.01 億元收入進行估值，那麼，歌爾微的估值約為 252 億元，與其衝刺創業板時的估值較為接近。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_2cbf49f720354b0fb944099558591840@5648246_oswg72197oswg830oswg240_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：歌爾微估值測算&nbsp; 資料來源：36 氪測算</p><p><strong>但這個估算方法實質上也存在缺陷，如歌爾微的收入中非自研芯片傳感器佔多數，而敏芯股份自研芯片收入佔多數，歌爾微採用敏芯股份的 PS 估值本身就隱含了自研芯片收入佔多數的假設，故會存在估值偏高的情況。因此，250 億的估值可以看做公司樂觀情況下的估值。</strong></p><p><strong>一般情況下，如果考慮到歌爾微當前主要客戶依賴蘋果，且非自研傳感器營收佔多數，按成熟消費電子企業進行估值的話，目前申萬消費電子靜態市盈率約為 38 倍，歌爾微 2023 年淨利潤 2.89 億元，對應估值約為 110 億元。</strong></p><p><strong>總的來説，歌爾微的估值預計在 110 億元-250 億元波動，波動因素則取決於歌爾微未來在自研芯片傳感器營收佔比、其他類型傳感器營收佔比。</strong></p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商蛇口發佈業績快報：2024 年增收 39.4 億，利潤總額下降近 49 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190216508416128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:39:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，招商蛇口發佈 2024 年度業績快報。公告顯示，招商蛇口 2024 年營業總收入同比上升 2.25%，至 1789.48 億元；營業利潤為 90 億元，同比下降 36.54%；利潤總額為 90.9 億元，同比下降 35.02%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 40.39 億元，同比下降 36.09%。</p><p>招商蛇口官方解釋，利潤下降主要因為公司開發業務項目結轉毛利率同比下降，以及計提房地產項目減值準備同比增加。</p><p>根據招商蛇口發佈的 2024 年度計提資產減值準備公告，其全年計提減值準備金額合計 59.4 億元，影響歸母淨利潤 43.4 億元。其中，計提減值準備金額中信用損失計提準備 14.6 億元，由於房地產項目銷售價格未達預期計提存貨跌價準備 35.7 億元，長期股權投資減值準備 7.26 億元，商譽減值準備 1.6 億元。</p><p>在現金流方面，2024 年末，招商蛇口在手貨幣資金餘額 1003.51 億元，同比增加 120.62 億元。全年經營活動產生的現金流量為正，約 319.64 億元。報告期末現金短債比 1.58，賬面上無較大還款壓力。</p><p>開源證券分析認為，招商蛇口營業收入同比增長，計提減值拖累了業績，但招商蛇口一直在積極獲取土地，拿地聚焦核心城市，可售貨源較充足，融資渠道暢通，看好未來市佔率持續提升。</p><p>據克而瑞數據，2024 年 1-12 月公司全口徑銷售金額排名第 5 名，位列保利發展、中海地產、華潤置地、萬科之後。</p><p>據中指研究院統計數據，2025 年 1-2 月，招商蛇口拿地金額為 75 億元，全口徑新增貨值約 247 億元，排在行業第五位。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 |首款 DeepSeek 空調全球首發，開啓空調行業智能化革命</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190196907532422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:16:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，美的空調打造了一場別開生面的新品品鑑活動——以 DeepSeek 為主講人推出了全新的美的鮮淨感空氣機 T6，這場全 AI 主導的新品發佈，展現了人工智能技術在智能家電領域的深度應用與創新突破。本次活動將於 3 月 3 日 13:30 在美的空調官方直播間上線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1165,420" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_18c3759b9709472ba7bc12cfbd179b4d@517825446_oswg456994oswg1165oswg420_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>新品品鑑活動現場，DeepSeek 生動展示了美的鮮淨感空氣機 T6 的核心功能與技術創新。該產品通過私有化部署的 DeepSeek R1 滿血版大模型，實現深度學習推理和決策，可實現一鍵好空氣，溫濕風淨鮮多維度自感知自學習自調節。同時，美的鮮淨感空氣機 T6 首次創新構建多模型融合架構，將美的美言大模型與 DeepSeek、訊飛星火及豆包三大領先模型深度融合，以行業領先的 AI 語音方案重塑人機交互範式，打造出行業最強的語音交互功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5451,3066" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_1f7d80f60ed846a29e6f73bbccc1a8c9@517825446_oswg1177939oswg5451oswg3066_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>作為美的空氣機家族的新成員，美的鮮淨感空氣機 T6 為用戶帶來超智能、免維護、少打理的全新使用體驗，1:1 集成空氣架構讓用戶能同時擁有專業健康空氣系統及全季候舒適空調系統，可實現精準調節室內溫濕、分區分控、滿足全家需求，為用戶帶來更恆定的溫濕、更恆定的舒適體感。外觀上，美的鮮淨感空氣機 T6 秉承現代自然主義設計理念，為家居空間注入自然生命力，讓科技與美學完美共存。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3977,2651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_0ba95e5564a842b39c43e8fc228a9056@517825446_oswg792791oswg3977oswg2651_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>本次新品品鑑中，全新的一體式「廚清涼」廚房空調也首次亮相，重新定義了廚房降溫解決方案。這款產品徹底擺脫傳統廚房空調對外機位的依賴，安裝更加靈活便捷，同時可提供 1.5 匹強勁冷量，快速降低廚房溫度。美的「廚清涼」廚房空調系列，自 2023 年上市以來憑藉優秀的用戶口碑穩居市場銷量第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2667,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_326513797b8d43f18246feddf26783b5@517825446_oswg583771oswg2667oswg4000_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>此外，美的空調還分享了家用中央空調的 AI 全屋智能，從完備的硬件生態到場景化 AI 應用，充分展示了其全屋空氣解決方案的領先實力。值得期待的是，美的家用中央空調還將全面接入 DeepSeek，未來可通過 OTA 在線升級，不斷提升的 AI 科技硬實力，為用戶帶來更深入的智能化體驗，引領家用中央空調行業走向新高度。美的家用中央空調也帶來了火三月的優惠權益，美的理想家五匹一拖四多聯機，一價全包 19999 元，更有「半價購新風」、「智慧大屏免費送」等權益，讓利於消費者，讓用戶可以更便捷地享受智能化體驗的全面提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3763,2117" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_887e3a298d894d42a0ef8d6242253eaf@517825446_oswg750364oswg3763oswg2117_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>美的鮮淨感空氣機 T6 能夠在短時間內接入 DeepSeek 語音大模型並實現量產，離不開美的集團智能化戰略的引領、強大的研發實力、高效的團隊合作以及精準的產品定位。美的空調與 DeepSeek 強強聯合的同時，也推動了空調行業向智能化新高度的快速發展。據美的集團發佈的 2024 年半年報顯示，2023 年美的空調的零售額全球佔比超過了 20%，也就是説，2023 年全世界每賣出 5 台空調，就有一台是美的製造的。作為空調行業的全球領軍品牌，美的空調始終以科技領先作為核心戰略方向，通過持續的技術突破和產品創新，為全球消費者帶來更智能、更舒適、更健康的體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5390,3593" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_226f73cbcb214619a11eff81a5952fc2@517825446_oswg2918844oswg5390oswg3593_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>近年來，在「科技領先」戰略引領下，美的持續加大研發投入力度，過去 5 年研發投入近 600 億元，2024 年達到創紀錄的 145.6 億元，尤其加強了基礎共性技術、前瞻性技術的佈局和探索，除了空調，美的智能家居事業羣在其他品類的研發上也屢獲重大突破，2025 年一系列行業「第一或唯一」的科技領先產品將陸續面市，如無外機的廚房空調新物種、擁有行業最快烘乾速度的乾衣機，首創洗烘+掃拖一體的「雙洗站」，首創 450mm 超薄全嵌高容量餐邊櫃冰箱、行業首款極致超薄小型台下軟水機等，不斷拓展智能家居的技術邊界，引領行業發展，通過挖掘並融合 AI、大模型等前沿技術解決更多消費者痛點，為更美好的智慧家居生活貢獻美的力量。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巨量千川團隊併入抖音電商，共同承擔 GMV 和商家 ROI 等目標｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189961688703108?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 12:40:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;李小霞</strong><br><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;喬芊，楊軒</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，巨量千川將被整體併入抖音電商，成為其二級部門，不再隸屬於商業化部門巨量引擎。巨量千川負責人盧忠浩轉為向抖音電商負責人魏雯雯彙報，此前其彙報對象為商業產品與技術負責人趙修影。</p><p>與此同時，此前分別服務於巨量千川和抖音電商的兩個算法團隊，也將整合到一起。36 氪向抖音電商相關負責人求證，截至發稿未獲回應。</p><p>公開資料顯示，巨量千川是巨量引擎旗下的電商廣告平台，為商家和達人們提供一體化營銷解決方案。此次調整之前，巨量千川與抖音電商是協同關係。巨量千川被併入抖音電商，意味着它今後不僅僅只對電商業務的廣告收入負責，而是要與電商產品、運營等部門共同對 GMV、商家和用戶體驗，尤其是要對商家投流 ROI 等整體目標負責。</p><p>這一調整還意味着，抖音電商與商業化部門長達數年的「雙軌並行」模式被打破。此前，巨量千川作為電商廣告平台，主要承擔廣告收入目標，而抖音電商則以 GMV 為核心導向。</p><p>一名接近抖音電商的人士向 36 氪透露：「過去兩部門像兩條平行鐵軌，一個負責廣告指標；一個負責 GMV，目標天然存在張力。如今合併後，如何平衡商家投流 ROI、用戶體驗與平台效率，將成為唯一方向。」</p><p>實際上，上週開始，這一調整的消息已在抖音電商、巨量千川部分員工之間有所流傳。大家的反應是：「流量池將大幅擴容，廣告與自然流量之間的‘閘門’被打通了」。此前抖音電商的廣告流量（巨量千川）與自然流量（抖音電商）分屬不同團隊運營，商家需分別制定策略；算法技術團隊也是分成了兩個。</p><p>產運與算法團隊各自合併後，兩大流量池將實現底層算法與分發規則的聯動，比如，平台給廣告流量場景下發放的用戶補貼券，今後也可能分發到自然流量中，從而擴大用戶觸達範圍，也會讓補貼惠及到更多商家。</p><p>回頭看，這次合併並非完全沒有預兆。今年 1 月初，抖音電商發佈的 9 條商家扶持政策中，就有「優化算法機制」這一條，聲稱抖音電商將持續加大技術研發投入，提高流量分發的精準度，讓更多優質內容和商品獲得曝光機會。</p><p>提高流量分發精準度的另一個直接收益，就是降低商品退貨率。同樣是上述商家扶持政策的通知中，抖音電商還宣佈了，對於部分退貨的推廣訂單將全額返還商家廣告費。但該政策的有效推進，離不開千川產品與電商部門的深度協作。千川併入抖音電商業務後，有望更高效地落實廣告費返還政策。</p><p>抖音內部人士透露，抖音電商退貨率受同款低價推薦政策影響較大，不少用戶在下單後被頻繁推薦同款低價商品。而廣告流量與自然流量打通後，抖音將強化自然流量分發與廣告流量分發的聯動，通過算法實時抑制下單後的同款低價推薦。</p><p>比如，當用戶在電商自然流量中下單購買了某款商品，廣告流量中就不會再向其重複推薦同款商品，這不僅能降低退貨率，還能減少用戶因被反覆推薦同類廣告而產生的營銷反感。</p><p>退貨率的降低對商家降低經營成本，提高 ROI 的重要性不言而喻。對於支付 GMV 已經達到 3.5 萬億規模的抖音電商來説，也具備重要戰略意義。</p><p>前不久，在字節跳動 2025 年全員會上，電商業務負責人康澤宇表示，抖音電商 2024 年支付 GMV 已成為行業第三，但在結算率上與前兩名仍有差距。提升抖音電商結算率或許也是此次調整的動力之一。</p><p>據悉，2024 年年底，抖音電商已經將提升結算率、降低商家經營成本作為 2025 年度核心業務目標。</p><p>目前，合併後巨量千川與抖音電商的後續內部調整尚不明確。不過，有員工猜測，從商家經營工具的角度看，存在一定的整合空間。</p><p>當前，商家在新商入駐、經營冷啓動、廣告投流等不同階段，需分別使用不同的工具，操作較為繁瑣。這些工具此前分別由電商和巨量千川分別開發和維護，未來是否會打通簡化，仍待進一步觀察。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四連板恆為科技：公司昇騰 Deepseek 一體機尚在樣機研發推廣階段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190528929800841?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:53:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恆為科技公告，股票價格偏離公司基本面較大，存在估值較高風險。後續公司股票價格存在大幅上漲後下跌的風險。公司昇騰 Deepseek 一體機在 AI 服務器上安裝部署 Deepseek 大模型並進行調優，目前市場上有多家公司宣佈推出一體機，公司的產品競爭力尚未得到市場驗證，目前尚在樣機研發推廣階段，沒有形成銷售訂單，也沒有產生收入，公司與深度求索無業務往來。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，理想汽車跌超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190523114873480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:47:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，理想汽車跌超 8%，小鵬汽車跌超 5%，蔚來、新東方跌超 2%，京東跌超 1%，網易跌 0.63%，百度跌 0.12%；阿里巴巴、拼多多漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，特斯拉漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190521499902601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:46:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，特斯拉漲超 3%，Arm 漲超 1%，奈飛漲 0.91%，亞馬遜漲 0.88%，Meta 漲 0.77%，谷歌漲 0.72%，微軟漲 0.49%；英偉達跌 0.23%，蘋果跌 0.11%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：推動深圳數據交易所打造國家級數據交易所，發放「語料券」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190507643756936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:32:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳市工業和信息化局印發《深圳市加快打造人工智能先鋒城市行動計劃（2025—2026 年）》。加快構建行業語料集。充分利用深圳產業豐富優勢，持續構建行業語料集，支撐垂類模型訓練。打造高價值垂類數據集，重點培育醫療、教育、交通等高價值垂類數據集，匯聚建成 3PB 中文語料數據。培育建設重點行業可信數據空間，鼓勵行業企業、互聯網平台企業聯合研究機構和行業組織，試點建設醫療等行業可信數據空間，釋放行業數據價值。推動深圳數據交易所打造國家級數據交易所，發放「語料券」，促進人工智能語料共享和交易。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>躍嶺股份：傑思金材將成為公司第一大股東，股票明起復牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190507137098116?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:31:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，躍嶺股份公告，公司控股股東、實際控制人林仙明、林萬青、林信福、林申茂、林平、林斌與北京傑思金材科技有限公司簽署《股份轉讓協議》，林氏家族合計轉讓的股份數量為 62,875,020 股（占上市公司股份總數的 24.5606%），轉讓完成後，傑思金材將成為公司第一大股東，公司實際控制人將變更為王冠然。公司股票自 2025 年 3 月 4 日起復牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：建設多個 10E 級智能算力集羣，到 2026 年實時可用智能算力超過 80E FLOPS</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190503972823685?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:28:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳市工業和信息化局印發《深圳市加快打造人工智能先鋒城市行動計劃（2025—2026 年）》。加快建成國家級重大戰略項目，推動鵬城雲腦Ⅲ、國家超級計算深圳中心二期儘快點亮，打造國家智能算力的核心關鍵節點。建設多個 10E 級智能算力集羣，推動現有智能算力中心倍增擴容，建設一批國產智能算力中心，打造南山、寶安、龍崗、龍華、前海、河套以及光明科學城等算力高地。到 2026 年，實時可用智能算力超過 80E FLOPS。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：推進人工智能在智能學習空間、智能課堂等場景的應用，實現課堂教學智能化覆蓋</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190498843845251?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:23:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳市工業和信息化局印發《深圳市加快打造人工智能先鋒城市行動計劃（2025—2026 年）》。其中提出，擴大開放「城市+AI」應用場景。教育教學領域，推進人工智能在智能學習空間、智能課堂等場景的應用，實現課堂教學智能化覆蓋，教師研訓效率提升，助力教育公平與質量雙提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：到 2026 年全市人工智能產業規模年均增長超 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190498348540296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:22:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳市工業和信息化局印發《深圳市加快打造人工智能先鋒城市行動計劃（2025—2026 年）》，到 2026 年，全市人工智能企業數量超 3000 家，獨角獸企業超 10 家，產業規模年均增長超 20%，推出 10 個以上產業集聚效應明顯的人工智能和具身智能機器人創新孵化器，形成「場景應用最開放、算力供給最普惠、產業生態最健全、創新創業最便捷」的產業發展環境，建成具有國際影響力的人工智能先鋒城市，加快打造具有全球重要影響力的產業科技創新中心。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星紀魅族發佈 Flyme 全生態海外戰略</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190492097126536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:16:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，MWC 2025 展會上，星紀魅族帶來了 MEIZU Mblu 21、Note 21、Note 21 Pro 等海外手機產品，以及多款聯名的智能手錶，同時新品矩陣 Mblu22 系列、Note22 系列首次曝光，海外版手機也將採用 Flyme 系統，並預計在今年 4 月發佈，即將在亞太、拉美、中東、中亞、歐洲等多個國家和地區進行銷售。據瞭解，上個月，Flyme AIOS 正式完成 DeepSeek-R1 大模型的接入，魅族 21 系列、Lucky 08 率先上線嚐鮮，StarV 智能眼鏡等 AI 生態產品都已陸續接入。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馮德萊恩：歐盟將探索對歐盟電池生產商的直接支持</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190489887301761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:14:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐盟委員會主席馮德萊恩表示，歐盟將探索對歐盟電池生產商的直接支持；將繼續與汽車行業接觸，在暑期假日前舉行新的會議；將逐步引入歐洲對電芯和組件的含量要求。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英集芯：籌劃購買輝芒微控制權，股票明起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190488671346818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:12:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，英集芯公告，公司正在籌劃支付現金、發行定向可轉換公司債券購買輝芒微電子（深圳）股份有限公司控制權，同時擬募集配套資金。本次交易預計構成重大資產重組，不構成關聯交易，預計不會導致公司實際控制人發生變更。公司證券自 2025 年 3 月 4 日開市起開始停牌，預計停牌時間不超過 5 個交易日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台積電最大客戶 2024 年貢獻營收 6243 億新台幣，佔比 22%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190484350820489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:08:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 3 日，據台積電財報資料顯示，2024 年最大客戶貢獻新台幣 6243 億元營收，創下新高，年增約 777 億新台幣，增幅 14.2%，佔總營收比重 22%。法人推估，蘋果仍是台積電最大客戶。據台積電統計，最大客戶「甲客戶」貢獻的營收持續增加，繼 2023 年攀升至 5466 億新台幣，2024 年進一步突破 6000 億新台幣關卡，達 6243 億新台幣。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>粵高速Ａ：2024 年淨利潤 15.62 億元，同比增長 4.39%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190482573746052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:06:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，粵高速Ａ發佈年度報告。報告顯示，公司實現營業收入 45.70 億元，同比下降 6.34%；淨利潤 15.62 億元，同比增長 4.39%。公司主要利潤來源為高速公路通行費收入，收費價格調整受國家政策及政府審批影響。公司擬每 10 股派發現金紅利 5.23 元（含稅）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>普洛斯宣佈完成基金管理平台國際業務貨幣化交易</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190479601213319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 20:03:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 3 日，普洛斯集團宣佈此前公佈的旗下基金管理平台普洛斯資本 GCP 的國際業務與另類資產管理公司 Ares Management Corporation（「Ares」）的合併已經完成。該交易已於 2024 年 10 月 8 日公佈，交易涉及的國際業務包含日本、歐洲、美國、巴西和越南的基金管理業務，在普洛斯核心經營性 EBITDA 中佔比不到 10%。交易總價值包括由現金和 Ares A 類普通股構成的 37 億美元初始對價，以及與業績目標掛鈎的 15 億美元的延期對價。梅志明將繼續擔任普洛斯和普洛斯資本 GCP 的首席執行官。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金銀河：近期與 Microvast 微宏集團在固態電池領域展開深度合作，短期內對公司業績無重大影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190475338424456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 19:59:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金銀河公告稱，公司股票交易連續三個交易日收盤價格漲幅偏離值累計超過 30%，屬於股票交易異常波動。公司近期與 Microvast 微宏集團簽訂了戰略合作協議，在固態電池領域展開深度合作，但具體還需進一步推動和落地，短期內對公司業績無重大影響。公司未發現近期公共傳媒報道了可能或已經對公司股票交易價格產生較大影響的未公開重大信息。公司、控股股東及實際控制人不存在關於公司的應披露而未披露的重大事項。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丹麥銀行：市場可能持續下調美聯儲終端利率預期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190474606419848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 19:58:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[丹麥銀行研究部的助理分析師 Asger Wilhelm Dalsjoe 在一份報告中表示，美聯儲終端利率市場定價的向下修正可能還會持續一段時間。終端利率是指美聯儲停止降息的利率水平。近期公佈的美國數據表現疲軟，促使貨幣市場降低了對美聯儲終端利率的押注。Dalsjoe 表示：「我們認為，向下修正可能會再持續一段時間，因為我們的目標是終端利率在 3%-3.25%。」根據倫敦證券交易所集團的數據，市場目前預計美聯儲終端利率將在 2026 年第二季度達到 3.50% 左右。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>匯頂科技：終止發行股份及支付現金購買資產並募集配套資金事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190469079703431?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 19:52:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，匯頂科技公告，公司於 2025 年 3 月 3 日召開董事會和監事會，審議通過終止發行股份及支付現金購買資產並募集配套資金事項。終止原因為公司與交易對方未能就交易對價等商業條款達成一致。公司承諾自終止公告披露之日起 1 個月內不再籌劃重大資產重組事項。此次終止不會對公司生產經營和財務狀況造成重大不利影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前 2 個月全國電動自行車以舊換新突破 100 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190458589077637?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 19:42:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據商務部，全國電動自行車以舊換新工作平穩有序實施，今年 1 至 2 月，交售舊車、換購新車各 101.9 萬輛，帶動新車銷售 26.6 億元。電動自行車以舊換新自去年實施以來，累計交售舊車、換購新車各 240 萬輛，帶動新車銷售約 64 億元。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團：「龍抬頭」當天理髮訂單量較去年同期翻倍增長，理髮訂單預約量周同比增長 270%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190451096625286?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 19:34:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，剛過去的 3 月 1 日，是農曆二月初二「龍抬頭」。美團最新數據顯示，「龍抬頭」當天，理髮訂單量較去年同期翻倍增長，理髮訂單預約量周同比增長 270%，上午 11 時-12 時、下午 16 時-18 時、晚上 19 時-21 時是全天三個預約高峯時段，北京、上海、成都、杭州、深圳五城熱度最高，廈門、瀋陽、石家莊、長春、大連訂單增速位居前五位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團：「龍抬頭」主題理髮團購訂單暴漲 2 倍多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190447914868617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 19:31:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美團最新數據顯示，「龍抬頭」當天，理髮訂單量較去年同期翻倍增長，理髮訂單預約量周同比增長 270%；北京、上海、成都、杭州、深圳五城熱度最高，廈門、瀋陽、石家莊、長春、大連訂單增速位居前五位。3 月 1 日，通過美團 AI 的理髮預約量周同比增長 270%，全國「龍抬頭」主題相關理髮團購訂單量周同比超 2 倍增長，男士理髮、兒童理髮是主流，其中，受電影熱點帶動，「哪吒頭」髮型備受小朋友們的喜愛。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>