<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>認養一頭牛推出兒童子品牌「哞星人」，發力 A2 型純牛奶市場｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293780872530181?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:02:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「認養一頭牛」近日推出專業兒童子品牌「哞星人」，首發新品包含 A2 型兒童純牛奶、A2 型有機兒童純牛奶以及 A2 型娟姍兒童純牛奶 3 個系列，適合兒童年齡段為 1 歲～12 歲。其中，A2 型有機兒童純牛奶已通過中歐有機雙認證，A2 型娟姍兒童純牛奶乳蛋白含量為 4.0g/100ml。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國兒童牛奶市場正處於快速增長階段。據《中國兒童奶行業發展趨勢研究與未來前景預測報告（2024-2031 年）》，37% 的兒童每日喝 2 次牛奶，34% 的兒童每日飲奶次數超過 2 次，而不少新生代父母會偏向於為子女選擇「兒童專屬產品」。反映到行業規模上，2023 年中國兒童牛奶市場規模為 372 億元，未來預計以 5.6% 的年複合增長率繼續增長，到 2027 年市場規模將達到 469.6 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;做好兒童牛奶的關鍵是什麼？「當下乳品消費市場中，為了鼓勵兒童多喝奶，一方面需要實現牛奶的功能化，另一方面則要更加地體現兒童牛奶產品健康、好吸收的優勢，在此基礎上還要為產品設立合理的價格。」獨立乳業分析師宋亮認為，兒童牛奶市場未來的發展將向健康化、功能化以及價格合理化轉變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產品思路上，「哞星人」延續了認養一頭牛在 A2 型純牛奶品類的基礎優勢。公開資料顯示，A2 型純牛奶與 A1 型純牛奶的主要區別在於，它們含有的β-酪蛋白類型不同。在消化過程中，A2 型蛋白更容易被人體消化酶分解，也更適合消化系統尚未完全發育成熟的兒童、老人及其他消化功能較弱的人羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_dff0f77f3b4748cebcb245528345d132@5748245_oswg2808288oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「哞星人」的三款新品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 2024 年沙利文市場數據調研顯示，認養一頭牛 A2β-酪蛋白純牛奶產品在 2021 年-2023 年連續 3 年獲得中國內地全渠道銷售額第一。依託其自有的 A2 型產業線，認養一頭牛自 2020 年便推出了第一款 A2β-酪蛋白純牛奶，目前其 A2 型乳製品已覆蓋常溫奶、低溫奶、奶粉、冰淇淋四大品類。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據官方介紹，在「哞星人」產品推出前，認養一頭牛產品團隊對產品做出了超過 200 個版本的配方打磨，並進行了 20000 多份用戶問卷和 100 多次的用戶訪談。除了最核心的牛奶品類，其產品細節也將兒童友好理念考慮在內，如將吸管下方長度延長 5mm，以此改善兒童喝奶時容易出現的溢出問題等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪瞭解，「哞星人」的渠道覆蓋天貓、京東、抖音等線上平台，以及主流商超等線下渠道。規格上，目前其推出的三款產品均有 200ml 成長瓶、125ml 的 mini 包雙規格，每 100ml 定價在 2～3 元。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜vivo 開啓頂尖人才招募計劃：涉及芯片、AI 大模型等領域，稱薪酬上不封頂；華為近期公佈摺疊鉸鏈技術相關專利；中辦、國辦：推進城鎮老舊小區整治改造</title>
      <link>https://36kr.com/p/3291865457129604?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:16:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293482714155264"&gt;&lt;strong&gt;國補加碼天貓 618 蘋果、小米、OPPO 旗艦新品集體降價超千元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 16 日晚 8 點，2025 年天貓 618 將正式開售。國補加碼的 618，手機旗艦新品全線大降價。蘋果直降 2000 元，iPhone16 Pro 首次納入國補，優惠 2500 元；華為、小米、OPPO 等品牌紛紛加入戰局，6000 元以上旗艦機型均降價至國補範圍內，疊加 618 平台券，旗艦機型均便宜 1000 元以上。統計顯示，天貓 618 第一階段，已有超 2000 款手機支持天貓 618 優惠與國補疊加，補上加補低至 5 折起，覆蓋蘋果、華為、小米、OPPO、vivo、榮耀、三星、一加等主流手機品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293389261785095"&gt;&lt;strong&gt;vivo 開啓頂尖人才招募計劃：涉及芯片、AI 大模型等領域，稱薪酬上不封頂&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;vivo 近日啓動了一項名為「藍極星計劃」的頂尖人才招募項目。根據招募信息顯示，藍極星計劃的定位為 vivo 最核心的人才戰略方案，面向全球高校頂尖技術人才。在待遇方面，vivo 承諾薪酬上不封頂。不過，藍極星計劃的門檻也很高，僅向博士生開放。此次招募的崗位涉及 XR、AI 大模型、影像、芯片、器件開發等核心技術領域，崗位類型十餘個。總體招募規模在百人左右，其中以影像方向名額最多。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293619802261513"&gt;&lt;strong&gt;海南海藥：與馬來西亞愛康國際集團簽訂戰略合作框架協議&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，海南海藥公告，與馬來西亞愛康國際集團簽訂戰略合作框架協議，旨在積極響應國家「一帶一路」倡議，深化區域經濟合作，推動海南自由貿易港建設，深化在醫藥健康領域的合作。協議內容包括代理合作、市場開拓、品牌共建與市場推廣等，旨在通過雙方優勢資源的共享、協同、集成與互補，佈局大健康領域，豐富產品管線，助力中藥產品開拓東南亞市場。該協議為意向性協議，對公司 2025 年度經營業績不會構成重大影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293632177621248"&gt;&lt;strong&gt;華為近期公佈摺疊鉸鏈技術相關專利&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，2025 年 2 月，華為技術有限公司已申請註冊一枚「兼容鴻蒙電腦 HMOS」商標，國際分類為網站服務，商標目前為等待實質審查。此外，2025 年 4 月，華為技術有限公司公佈「鉸鏈裝置、摺疊裝置及可摺疊電子設備」專利，該專業實施例所提供的鉸鏈裝置在可摺疊電子設備中能夠調節摺疊裝置的長度，避免顯示屏在摺疊和展開的過程中受到擠壓或拉伸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293702451382531"&gt;&lt;strong&gt;阿里 FY25Q4 財報：大文娛收入 55.5 億元，優酷經營效率提升實現盈利&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，阿里巴巴發佈 2025 財年第四季度及全年業績。財報顯示，由於線下業務強勁表現、以及優酷廣告收入持續增長，阿里大文娛集團當季度收入 55.5 億元，同比增長 12%。本季度，阿里大文娛經調整 EBITA 盈利 3600 萬元，主要由優酷經營效率提升實現盈利所帶動。2023 年，阿里大文娛提出三年戰略，聚焦頭部內容與技術創新，追求長期價值。本季度，三年戰略在實踐中得到驗證，成效初顯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293607195740162"&gt;&lt;strong&gt;網易：2025Q1 營收 288 億元，研發投入 44 億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，網易發佈 2025 年第一季度財報。財報顯示，該季度網易實現營收 288 億元，同比增長 7.4%。非公認會計準則下歸屬於公司股東的淨利潤 112 億元；研發投入 44 億元，研發投入強度達 15%。一季度，遊戲及相關增值服務淨收入為 240 億元。此外，網易有道本季度淨收入 13 億元；網易雲音樂淨收入 19 億元；創新及其他業務淨收入 16 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293563198064904"&gt;&lt;strong&gt;2026 款零跑 C10 上市，售價區間 12.28 萬-14.28 萬&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 15 日，零跑汽車旗下 2026 款零跑 C10 正式上市，新車共推出 5 款車型，售價區間 12.28 萬-14.28 萬。新車依舊採用雙動力組合，純電版 CLTC 續航高達 605km，增程版 CLTC 純電續航為 210km，綜合續航高達 1190km。2026 款零跑 C10 升級 LEAP3.5 技術架構，實現續航、駕控、智能、設計四大煥新，價值提升至高 2.4 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293425204594693"&gt;&lt;strong&gt;BYDFi 正式推出鏈上交易工具 MoonX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，全球加密交易平台 BYDFi 正式推出鏈上交易工具 MoonX。據介紹，MoonX 並不是新的交易所，也不是錢包，而是一種「輕量化進入 Web3 鏈上的方式」。MoonX 覆蓋超 500000 種 MemeCoin，接入多平台流動性（如 Pump.fun、Raydium、PancakeSwap 等），當前支持 Solana、BNB 鏈，未來將拓展更多主流公鏈。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293728353175560"&gt;&lt;strong&gt;「魔法原子」再獲數億融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，具身智能機器人公司「魔法原子」宣佈完成數億元新一輪戰略融資。本輪投資方包括戰略產業資本禾創致遠、芯聯資本，財務投資人華映資本、曉池資本、元禾厚望，老股東追創創投和翼樸基金持續追加投資，新資金將用於具身智能核心技術迭代研發，VLA 模型搭建，加速推動機器人在工業、商業場景落地。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293536864798980"&gt;&lt;strong&gt;經濟學家彼得·希夫：波音鉅額飛機交易將推高美國通脹和利率&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當市場為波音與卡塔爾航空公司達成價值近千億美元的飛機交易而歡呼時，知名經濟學家彼得·希夫（Peter Schiff）發出警告。希夫週三強調了波音與卡塔爾鉅額交易的潛在財務影響。這筆交易涉及為卡塔爾航空採購 160 架飛機。雖然希夫承認這「對波音來説是件好事」，但他警告説，這筆交易可能會給美國經濟帶來隱性成本。他説，為了籌措這筆購買的資金，「卡塔爾可能會出售大量美國國債和其他美國資產」，這將使已經承壓的美國債券市場進一步緊張。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293655462283529"&gt;&lt;strong&gt;中辦、國辦：推進城鎮老舊小區整治改造&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中辦、國辦印發關於持續推進城市更新行動的意見。推進城鎮老舊小區整治改造。更新改造小區燃氣等老化管線管道，整治樓棟內人行走道、排風煙道、通風井道等，全力消除安全隱患，支持有條件的樓棟加裝電梯。整治小區及周邊環境，完善小區停車、充電、消防、通信等配套基礎設施，增設助餐、家政等公共服務設施。加強老舊小區改造質量安全監管，壓實各參建單位責任。結合改造同步完善小區長效管理機制，注重引導居民參與和監督，共同維護改造成果。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293630044981251"&gt;&lt;strong&gt;最高法、證監會：對於「小作文」損害他人權益且構成犯罪的，依法追究刑事責任&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，最高人民法院、證監會聯合發佈《關於嚴格公正執法司法服務保障資本市場高質量發展的指導意見》。意見提到，依法打擊編傳虛假信息、「維權黑產」、發行上市環節不正當競爭等幹擾市場正常運行、擾亂資本市場秩序的違法行為，形成風清氣正的市場生態。對於通過編傳「小作文」等虛假信息擾亂市場秩序、損害他人權益的行為，受害人提起民事訴訟要求損害賠償的，人民法院依法予以支持；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293599812667648"&gt;&lt;strong&gt;商務部談中美經貿會談下一步情況&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 15 日下午，商務部召開例行新聞發佈會，有記者就中美經貿會談下一步情況進行提問。商務部新聞發言人何詠前：5 月 10 日至 11 日，中美經貿中方牽頭人、國務院副總理何立峯與美方牽頭人、美國財政部長貝森特和貿易代表格里爾，在瑞士日內瓦舉行中美經貿高層會談。雙方圍繞落實今年 1 月 17 日中美元首通話重要共識，進行了坦誠、深入、具有建設性的溝通，達成一系列重要共識，會談取得實質性進展，雙方達成《中美日內瓦經貿會談聯合聲明》。下一步，中美雙方將依據中美日內瓦會談共識，就經貿領域各自關切保持溝通。（日月譚天）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293543876299016"&gt;&lt;strong&gt;中國對巴西等 5 國實行免籤政策&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中方決定擴大免籤國家範圍。自 2025 年 6 月 1 日起至 2026 年 5 月 31 日，對巴西、阿根廷、智利、祕魯、烏拉圭持普通護照人員實行免籤政策，上述五國持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友、交流訪問、過境不超過 30 天，可免辦簽證入境。（央視新聞）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月食品生鮮品牌排名，符號化傳播打造春日營銷｜世研消費指數品牌榜</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293694781704199?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 18:13:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次監測週期內，樂高、泡泡瑪特和萬代分別以 1.93、1.44 和 1.38 的綜合熱度位列榜單前三名。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="828,1189" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_872f0d304d2442bfa1e45110070145bd@5345065_oswg330931oswg828oswg1189_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;長期主義敍事重構乳品價值表達，符號化傳播重塑乳品消費場景&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從細分維度來看，乳品品牌金典和安慕希本月內新上榜，憑藉營銷出圈，熱度值大幅提升。金典借勢國際幸福日，以「慢敍事對抗快消解」重構品牌價值表達，攜手《新世相》推出紀實短片《挺牛的朋友》，通過養牛人老張與奶牛 20 年共生陪伴的真實故事，將「有機品質」抽象概念轉化為可感知的情感資產，以「人與牛」的溫情互動為敍事載體，構建「長期主義」的價值隱喻，品牌以「反效率化營銷」在快時代中錨定品牌厚度，讓「有機」從賣點升維為跨越週期的心智符號。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安慕希以「情緒符號重構」為核心策略，通過代言人周也的諧音梗綁定「這周也安慕希了」與「高治癒感」人設強化，將 Z 世代「玩梗社交」與「玄學療愈」心理深度融合，以周也姓名諧音為傳播錨點，結合清冷與甜美的形象反差，打造「符號化情感編碼」，通過 TVC 短片將產品轉化為春日情緒觸發器，讓用戶產生「喝酸奶=爆好運」的魔性聯想，精準切中年輕人對「即刻治癒感」與「社交參與度」的雙重需求，重塑乳品營銷從硬廣投放到情感共生的新範式。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;茶飲品牌抽象化 IP 營銷破圈，社交場景重構增強用戶情感認同&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從品牌分佈來看，蜜雪冰城、海底撈、庫迪咖啡多個餐飲服務品牌上榜，社媒熱度表現突出。本月內蜜雪冰城赴港上市，過程儀式中派出 IP「雪王」和 7 位小夥伴完成雪王發言、雪王敲鐘，並播放專屬 BGM「你愛我我愛你，蜜雪冰城甜蜜蜜～」，「雪王」熱度再次上漲，引發網友熱議「蜜雪冰城連上市都這麼抽象」，促進用戶討論、產品購買，「後鏈路轉化」明顯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;海底撈則借 31 週年慶，以「快樂社交」為主題開展系列活動：推出品牌片《有你真好》，通過慶生、求婚等真實人生場景將「海底撈=社交情緒解壓場」的心智具象化；全國 1300+門店同步打造「生日狂歡夜」，以百人切蛋糕、舞台互動等強參與性儀式，激活用戶情感共鳴與 UGC 傳播；借勢王嘉爾聯名套餐（限量周邊+明信片）撬動粉絲經濟，疊加會員商城促銷實現流量高效轉化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="414,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_952fd58851224e9b904f381ac6cb44c1@5345065_oswg150154oswg414oswg292_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>降本增效許久的騰訊，正為 AI 豪擲千金</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293414994233609?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 16:54:12  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王毓嬋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜喬芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年一季度，騰訊控股再次實現收入與毛利的雙位數增長。本季度公司營收 1800.2 億元，同比增長 13%；毛利 1004.9 億元，同比增長 20%；經營利潤（Non-IFRS）693 億元，同比增長 18%。至此，騰訊公司的毛利、經營利潤增速已連續十個季度領跑營收增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個季度，企業與外界的關注重心都放在了 AI 上，甚至高於前幾個季度「微信電商」這一關鍵詞。從樂觀的層面來説，AI 對於騰訊所有核心業務都有可以想象得到的幫助，但從擔憂的角度來説，對 AI 的投入會帶來短期內不小的支出增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一季度，分業務來看，騰訊本土市場遊戲業務同比增長 24%。財報發佈前，考慮到去年同期的低基數，分析師實際上已經調高了預期（15%），但騰訊仍然好於這一預期。這得益於《王者榮耀》與《和平精英》的收入增長，以及近期發佈的 《地下城與勇士:起源》與《三角洲行動》的收入貢獻。國際市場遊戲收入為同比增長 23%，則是由於《荒野亂鬥》 、《部落衝突：皇室戰爭》及《PUBG MOBILE》的收入增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;營銷服務業務收入同比增長 20% 至 319 億元，連續十個季度實現兩位數增長，本季來自大多數重點行業的營銷服務收入均有所增長。此增長主要由於廣告主對視頻號、小程序及微信搜一搜廣告庫存的強需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊董事會主席兼首席執行官馬化騰稱，AI 能力已經對效果廣告與長青遊戲等業務產生了「實質性的貢獻」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金科及企服收入同比增長 5%，表現出宏觀環境恢復帶來的客觀影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於微信電商，也在緊鑼密鼓的部署之中，微信近期對這一業務的調整之快、之密遠超過去幾年，幾乎每週都有新功能開啓測試或上線，證明一向「敢為天下後」的微信團隊已經準備好了面對電商業務的爆發。財報發佈前的幾個小時，騰訊宣佈在微信事業羣成立電商產品部，負責人曾鳴向騰訊高級副總裁、微信事業羣總裁張小龍彙報。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;大力砸錢做 AI，騰訊已經看到效果&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在財報電話會議的開篇發言上，馬化騰一上來就表示，AI 能力已在&lt;strong&gt;效果廣告、品牌廣告及長青遊戲&lt;/strong&gt;等業務中產生了切實的貢獻。考慮到 AI 作為長週期投資，其收益本應存在自然滯後性，CEO 的這番發言令人多少有點意外。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首席戰略官詹姆斯·米歇爾稱，當前 AI 對廣告收入的核心貢獻是廣告點擊率（CTR）的提升——歷史數據顯示，橫幅廣告平均點擊率約 0.1%，信息流廣告約 1.0%，而藉助 AI 優化，部分廣告位的點擊率已可提升至 3.0% 區間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，財報中提到，通過提升生成式 AI 能力，騰訊升級了廣告技術平台，例如改進圖像生成與視頻編輯功能以加速廣告製作，推出數字人解決方案以促進直播活動，以及加深對商品與用戶興趣的理解以提升推薦效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;考慮到騰訊作為電商市場的「後來者」，在掌握用戶消費數據上與字節跳動等公司仍有差異，那麼通過佈局 AI，也許可以讓騰訊在電商廣告的競爭中提升推送精準度，以長板來支援短板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，AI 也輔助了騰訊的遊戲業務，特別是已經「人到中年」的長青遊戲。米歇爾表示，AI 在競技類多人遊戲中的應用尤為關鍵，除了擔任新手引導以及反作弊檢察官外，還能充當玩家伴遊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對 MOBA 長青遊戲來説，玩家的體驗與對手的人數和水平息息相關，但老遊戲玩家流向新遊戲是不可阻擋的趨勢，一旦玩家無法在系統內匹配到旗鼓相當的對手，遊戲的體驗也就大打折扣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 AI 伴遊（俗稱「人機」）的加入，則可以緩解老遊戲的玩家流失壓力。雖然人機的存在並不是新故事，但玩家以往對人機普遍有「遊戲水平差」的印象。未來，通過 AI 水平的提升，人機也可以變得更加智能，真正給玩家帶來不輸於真人對手的體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以及，對現在炙手可熱的騰訊電商業務來説，AI 賦能也有想象空間。騰訊總裁劉熾平説，微信電商不做「全網最低價」流量消耗戰，而是通過精準用戶洞察（AI 賦能）與場景融合（例如「邊聊邊買」）提升體驗。「AI 與電商的戰略重心均指向&amp;nbsp;‘深挖生態協同，強化場景閉環’。」劉熾平説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，這一切也不是沒有代價的。去年四季度，騰訊的資本支出就是所有中國科技公司裏最高的。本季度，豪擲千金的騰訊一如既往，資本開支猛增 91%，其中的大頭就是購買 GPU 的花銷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，研發開支同比上升 21%，主要因員工成本增加及 AI 相關投入加大所致。銷售及市場推廣開支同比上升 4%，也是為了推廣元寶等 AI 原生應用，相比之下，新遊戲的發行廣告支出反而有所減少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們相信，現有高質量收入來源的經營槓桿效應將助力消化 AI 相關投資成本，確保該投入階段財務表現健康。這些戰略性 AI 投資將長期為用戶與社會創造價值，併為公司帶來可觀增量回報。」馬化騰説。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;微信電商，在爆發前夜&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;今年一季度，騰訊對微信電商的產品調整和政策調整異常密集——為微信小店新增入口、力推送禮物功能、開放朋友圈掛載商品功能、發佈「達人廣場」、上線公眾號抽獎功能、「0 元保證金帶貨」取消類目限制等等，一切都在宣告着這個謹慎的團隊已經準備好了迎接電商業務的爆發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;財報發佈當天的組織調整所釋放的信號更加明顯——微信事業羣成立電商產品部，負責微信內交易模式的探索，加速發展交易基建及交易生態，運營微信交易新模式；原開放平台基礎部負責人曾鳴擔任新成立的電商產品部負責人，向騰訊高級副總裁、微信事業羣總裁張小龍彙報。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊內部人士對 36 氪透露稱，調整是為更好地支持商家及創作者成長，促進微信小店、公眾號、小程序等業務發展，微信開放平台對組織架構進行內部優化，設立開放平台部及電商產品部，相關團隊工作職能不變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電商業務走上正軌後，除了能帶來新的電商收入，還能形成「曝光-轉化-復購」正循環，給正受到宏觀經濟影響的騰訊廣告和金科與企服業務帶來新的刺激。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據長橋海豚投研估算，一季度騰訊視頻號廣告收入規模（主要為外循環+電商，互選廣告因為淨收入確認，佔比較低）可能超 80 億，同比增長超 50%，佔總體廣告收入比例已經有 25%。近六個月來，視頻號廣告加載率穩定維持在 3%-4% 區間，可見視頻號的廣告潛力還遠未釋放。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以及，隨着微信電商規模的擴大，騰訊企服業務也能獲得更多的佣金收入。對金融業務來説，則能彌補騰訊目前在線上實物交易上的缺少。劉熾平稱，觀察一季度數據，騰訊發現交易筆數持續上升，但交易價格實際走低。「我們的推測是，這可能處於供給側競爭的最後階段，而此時需求側已開始回暖。」劉熾平説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在接下來的 618 購物節中，劉熾平表示騰訊計劃重點投入品牌資源扶持、流量矩陣整合（搜索/推薦/社交裂變等），目標是鞏固微信生態內閉環電商優勢。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智氪 | 業績暴漲、股價翻倍，騰訊的 AI 敍事能否打開估值向上空間？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293476755327241?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 14:18:15  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 黃繹達&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 鄭懷舟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日港股盤後，騰訊控股（以下簡稱：騰訊）發佈了 2025Q1 的財務報告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025Q1，受益於 AI 戰略持續加碼，增值服務、營銷服務、金科與企服等核心業務收入與利潤齊增長。財報顯示，騰訊在本季度實現收入 1800 億元，同比增長 13%，大超市場預期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在收入穩健增長的同時，利潤方面延續了之前的強勢表現，同期毛利錄得 1005 億元，同比增長 20%；同期 Non-IFRS 經營利潤為 693 億元，同比增長 18%。值得注意的是，毛利和經營利潤的增速已連續十個季度領先收入增速。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2022,1398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_bf3af996b2d948bf800774e239c96f2e@5426566_oswg409589oswg2022oswg1398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：騰訊控股財報摘要；資料來源：公司財報，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 方面，騰訊在研發上依舊保持了較高強度，本季度研發投入同比增長 21%，資本開支同比增長 91%。受益於 AI 技術持續賦能核心業務，業務端的高質量增長又能反哺研發，由此形成良性循環。董事會主席兼首席執行官馬化騰表示：「在 AI 戰略投入階段，現有高質量收入帶來的經營槓桿，將有助於消化這些 AI 相關投入產生的額外成本，保持財務穩健」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在經濟弱復甦的大背景下，騰訊業績增長強勁作為核心驅動因素，疊加 AI 賦能核心業務帶來的想象空間，截至 5 月 14 日，騰訊港股在最近一個多月的時間裏持續反彈，區間漲幅錄得 25%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，本季度騰訊財報有哪些亮點？AI in All 戰略會給公司帶來怎樣的想象空間？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01 增值服務：AI 強化造血能力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;騰訊的增值服務業務在 2025Q1 實現收入 921 億元，同比增長 17%，增值服務在本季度的收入佔比約 51%，環比 2024Q4 提升了 5pct。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從業務結構來看，國內遊戲在同期實現收入 429 億元，同比增長 24%；國際遊戲同期收入錄得 166 億元，按固定匯率計算的同比增速為 22%；同期的社交網絡收入（包括音樂、遊戲直播、視頻直播等細分業務）326 億元，同比增長 7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國內遊戲在本季度的收入暴漲，除了受益於去年的低基數之外，在產品端，新遊戲與長青遊戲對收入增長均有貢獻。長青遊戲方面，包括《王者榮耀》、《穿越火線手遊》在內的多款長青遊戲在本季度的流水刷新歷史新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新遊戲方面，《三角洲行動》帶來的增量收入為國內遊戲在本季度的收入暴漲提供了強支撐，從運營數據來看，《三角洲行動》的用戶人數在本季度再創新高，DAU 峯值在 2025 年 4 月突破 1200 萬，而且《三角洲行動》是近三年發佈的遊戲中平均 DAU 最高的遊戲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國際遊戲方面，《PUBG MOBILE》、《荒野亂鬥等》、《部落衝突：皇室戰爭》等遊戲延續了此前的強勁表現，是驅動國際遊戲收入增長的核心動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 賦能對遊戲業務的收入增長起到了至關重要的作用，通過 AI 技術應用來提升用戶體驗與產品活躍度，強化遊戲業務的造血能力，其典型案例是在《和平精英》引入 DeepSeek 大模型，推出 AI 助手和 AI 隊友為玩家提供遊戲指導，還可以與玩家對局，用戶體驗的提升有助於增強長青產品的用戶黏性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利潤方面，增值服務業務分部在本季度實現毛利 549 億元，同比增長 22%，業務分部毛利的增長，主要由國內遊戲業務及小遊戲平台服務費的增長所驅動。盈利能力方面，本季度增值服務業務分部的毛利率錄得 60%，同比和環比提升了 3pct 和 4pct。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02 營銷服務：AI 升級和提升視頻號廣告負載支撐收入增長&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;營銷服務業務分部在本季度實現收入 319 億元，同比增長 20%，收入增長加速，且增速水平超市場預期；營銷服務在本季度的收入佔比約 18%，環比 2024Q4 降低了 2pct。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本季度廣告業務的收入增長主要由視頻號、小程序和微信搜一搜廣告收入共同拉動；從廣告主的維度來看，大多數重點行業的營銷服務收入均有增長。根據騰訊業績會披露的信息，本季度廣告業務收入增長的一大內生動力，是適當提升了視頻號廣告的負載，目前視頻號廣告的負載依然在低個位數，相比友商未來還有很大的提升空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;廣告業務的內生增長另一大動力，是源於對廣告平台的 AI 升級和微信交易生態系統的優化。本季度，騰訊在升級廣告技術平台的主要工作是提升生成式 AI 的相關技術能力，比如為了加速廣告製作，進一步改進了圖像生成和視頻編輯功能，推出數字人解決方案來助力直播，繼續深化對用戶的興趣學習，從而提升推廣效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利潤方面，營銷服務業務分部在本季度實現毛利 177 億元，同比增長 22%；業務分部毛利的增長，主要由高毛利率的視頻號廣告、微信搜一搜廣告等細分業務的收入增長拉動。盈利能力方面，廣告業務分部本季度的毛利率錄得 56%，同比提升 1pct，環比下降 2pct。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;03 金融科技與企服：收入增速小幅反彈&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;金融科技與企服業務分部在本季度實現收入 549 億元，同比增長 5%，相比 2024Q4，增速水平有所反彈；金科與企服業務分部在本季度的收入佔比約 31%，環比 2024Q4 降低了 2pct。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從長週期的維度來看，騰訊金科與企服業務收入在近一年的收入增長相比之前出現明顯放緩，主要是受到了當下經濟持續弱復甦的影響。從短期來看，金科與企服業務在 2025Q1 出現的收入增速小幅反彈，主要是由消費貸服務和理財服務的收入增長，與雲服務收入和商家技術服務費的增長所共同驅動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利潤方面，金科與企服在本季度實現毛利 276 億元，同比增長 16%；業務分部毛利增長的核心動力，包括支付服務和雲業務盈利能力的提升，疊加消費貸和理財服務的收入的增長。盈利能力方面，金科與企服業務分部在本季度的毛利率為 50%，同比與環比分別提升了 4pct 和 3pct。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;04 核心業務的 AI 敍事是未來估值騰訊的核心點&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;目前，騰訊的業務生態發展平穩，而且隨着 AI 技術的滲透，騰訊的業務版圖已經在被逐步重塑，所以在這樣的背景下，判斷騰訊的投資價值，除了基於宏觀經濟以及行業發展規律來預期未來各業務分部的業績增長外，還要充分考量 AI 相關應用對其業績增長的支撐能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在基建方面，為了讓旗下全業務線加速 AI 化迭代，騰訊正在推進的 AI in All 戰略。於 C 端生態，騰訊已實現 AI 應用的全場景覆蓋，元寶、ima 等原生 AI 產品表現亮眼，除了自有平台的快速迭代更新外，元寶還通過混元、DeepSeek 雙驅模式來驅動用戶增長。同時，騰訊正在推動其核心 C 端產品的 AI 化升級，微信、QQ、騰訊文檔、騰訊會議、QQ 瀏覽器等產品正在陸續上線 AI 新功能，意在提升用戶體驗與黏性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於 B 端，騰訊加速對相關業務的 AI 技術滲透，特別是通過 API、SDK 等形式開放 AI、雲計算等核心技術，幫助客戶提效，為客戶提供企業智能化轉型方案，並持續推動產業創新。其典型案例包括助力一汽豐田將客服機器人解決率提升至 84%，為大參林構建立首個醫藥零售行業 AI 知識庫提供相關技術支持等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI in All 戰略的驅動下，騰訊核心業務的內生增長能力得以大幅提升。在廣告業務中，由 AI 驅動的智能化投放系統顯著提升了廣告的投放精度，由此帶動多個行業廣告主投放的同比增長；遊戲業務中，通過推出 AI 助手、AI 隊友增強了部分長青遊戲的產品活躍度和用戶黏性；金科與企服業務中，核心的雲服務是 AI 應用的重點，在業績方面也帶來了立竿見影的效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI in All 戰略在驅動業務全面 AI 化的同時，持續提升自身 AI 技術能力是重中之重。為了夯實技術底座，騰訊本季度的資本開支高達 275 億元，同比增長 91%，約佔同期收入的 15%；研發費用支出 189 億元，同比增長 21%，上述數據都表明騰訊正在加大 AI 佈局的力度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然騰訊在研發端的資本支出力度大超市場預期，但其資本開支態度仍以需求驅動為主，會根據市場變化來進行動態響應。由此可見，旺盛需求依然驅動騰訊大幅提升了資本開支，考慮到騰訊對資本支出的態度並不激進，預計未來騰訊的資本開支還將保持與下游需求、收入等多方面相平衡的狀態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;估值方面，目前騰訊股價相比 2024 年初的低點已經翻倍，截至 5 月 14 日，騰訊港股 PE-TTM 約 23x，處於近 5 年來的 65% 分位。在經歷了一輪估值修復後，雖然股價相比此前的高點還有很大空間，但考慮到估值分位，投資者需要注意當下的安全邊際。騰訊在未來能否打開估值的向上空間，則主要看其核心業務 AI 化之後所呈現出的內生增長能力，這也是騰訊長期投資價值所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3014,870" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_92be4552898741098c8989b4ec071556@5426566_oswg539630oswg3014oswg870_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：騰訊 PE-TTM 分位數；資料來源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免責聲明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文內容僅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>關稅跌下去後，這些公司就敢放心去美國了？｜出海 New Land</title>
      <link>https://36kr.com/p/3292611480946693?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 09:30:52  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關稅的最新變化對出海行業而言，無疑是天大的好消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，美國和中國已達成協議，暫時取消了 4 月份以來相互加徵的大部分關稅。美國同意將針對大部分中國商品加徵的基本關稅從 145% 下調至 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，沒人能預測特朗普的下一步動作，但至少所有人都可以喘口氣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多行業的創業者經歷了悲喜交加的一個月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普 145% 的關稅落地時，Ebike 公司 Velotric 的創始人張曦還在美國，他們從創業開始就主攻這一市場。那一天，妻子顯得很焦慮。她催張曦趕緊回深圳，因為自己收到 20 多條信息，都在問：Velotric 是不是要倒閉了？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「過去兩年都講不出海就出局，現在是出海也出局。」後來，張曦在光點投資的分享會上感嘆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從中國硬件跨出國門的那一天起，公司們鍾愛的市場就是歐洲和美國。太多昂貴而新鮮的品類，只能在成熟的歐美市場尋找紮根的土地，國內用戶很少聽説的 Ebike 算是代表性的一類。歐洲和美國市場多少有些相似性，中國硬件公司早已習慣隔着大西洋，嫺熟地騰挪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以 Ebike 為例，過去兩年，歐洲 Ebike 增速早已停滯、甚至出現下滑，滲透率還很低的美國理所應當成了下一個開拓地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這場關稅一度打亂了整個 Ebike 行業的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，Ebike 公司特宙斯朝美國發了兩條櫃、準備開闢美國市場。就在準備定價及預售的階段，特朗普宣佈要上漲關稅。他們暫緩了售賣計劃，準備先觀望關稅政策走勢及行業動向再決定開售計劃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便如此，中國 Ebike 公司沒有退縮的選項。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ebike 所面向的市場十分確定：海外市場且需是發達國家。畢竟，和傳統自行車相比，一台 Ebike 造價並不便宜，售價覆蓋 200 至 5000 美金。也只有騎行文化盛行的地區，能供養 Ebike 這種產品。除了歐洲，只有美國。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Ebike 創業公司 Urtopia 的辦公室裏，常年擺放着數十台 Ebike。創始人張波情緒高昂地介紹着這些新車，它們今年都將持續銷往美國。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去專做歐洲市場的 Urtopia，今年計劃大幅拓展美國市場、市佔率進入前三。無論關稅上漲多少，他們都不會放棄美國——即便初期會付出慘痛的虧損。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當歐洲顯出疲態時，美國是中國 Ebike 公司的退路。它有着旺盛的消費力、規範的營商環境，又不似歐洲分散。更重要的是，中國廠商尚未在這裏殺成紅海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但現在，中國 Ebike 公司不得不刀尖上行走。要麼在已經進入存量市場的歐洲繼續內鬥，要麼承受美國市場的大起大落——這種波動可能迅速拖垮一家創業公司。中國 Ebike 廠商還沒來得及長大，就被迫捲入洗牌中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在特朗普上漲關稅的當日，張曦給團隊發了封信，大意是：對於立足全球化的企業而言，這或許不是壞事，大量的賣貨企業會被出清，有品牌力的企業會留下來......&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們不得不逼迫自己做好準備，哪怕此時看到迴轉空間，也沒人敢真正放鬆。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01 放棄美國市場？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;4 月，特宙斯創始人郭東盛剛從歐洲回來，在匈牙利他參加了新能源產業的活動，活動上的話題焦點仍是關稅，樂觀與悲觀的氣氛於現場交織，歐洲的確定性和美國的不確定在當下對照強烈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們之前是看不上美國市場的，它到現在為止的體量僅在 15 億美金左右，歐洲 Ebike 市場在 2022 年已經到 200 億美金上下了。過去，美國市場在我們看來真的很小，發展的也不是很健康。」張波告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;走向歐洲曾是中國 Ebike 廠商一致的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;歐洲騎行文化風行多年，西歐不少國家的城市道路，在規劃之初預留了合理的騎行空間。騎行既是歐洲人的生活方式，也是日常習慣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;歐洲曾是全球 Ebike 市場增長最快的地區之一，2016 至 2021 年，歐洲 Ebike 出貨量由 167 萬輛增長至 500 萬輛，到 2022 年，歐洲出貨量達到 700 萬台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場研究機構 Data Bridge 統計的數據顯示，2023 年歐洲 Ebike 市場規模為 46 億美元，相較而言，2023 年北美（包含美國、墨西哥、加拿大）Ebike 市場規模只有 32.4 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「德國單個國家的（Ebike）市場是美國的三倍，幾乎人手一輛自行車，滲透率高達 100%，2021 年我們開始做 Urtopia 的時候，初衷就是想選擇最牛逼的市場做一箇中高端品牌。」張波表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特宙斯同樣在歐洲與美國之間選擇前者，「歐洲市場門檻比較高，而且對騎行文化理解更深刻，如果能夠在歐洲市場打通全球供應鏈、品牌運營，本地化運營後反過來做美國市場會更有優勢。」郭東盛表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_1053338940e7445ca3040c35aa9c3aa9@5836910_oswg137512oswg1080oswg751_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（圖源/特宙斯 Ebike）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到 2024 年，情況發生變化，兩家 Ebike 廠商不約而同的轉向美國市場。原因很簡單：歐洲整體經濟開始下行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張波最明確的感知是，去年他拜訪慕尼黑的客戶，發現客戶家門口堆了不少木頭，「我以為這是他的生活情調，結果他説是為了省取暖費，上山自己砍柴的，我的天。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ebike 這種非必須消費品和經濟景氣程度直接相關。自 2024 年 3 月開始，張波發現：歐洲幾乎每個月都百年級別的品牌宣佈破產，不少歐洲本土 Ebike 企業開始清倉，市場逐漸出現雪崩效應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個明確的信號是，去年他看到零售市場出現不少價格低於 3000 歐元的博世中置電機。「博世是不會給電機降價的，市場上的低價電機的出現是因為瀕臨破產的 Ebike 企業在出清。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;數據也能佐證這一點。歐洲統計局（Eurostat）最新公佈的歐盟電動自行車進口數據顯示，Ebike 進口量已降至 64.2 萬輛，與去年同期相比減少了 27%，甚至跌破了 2019 年疫情前的水平。進口額跌幅更大，同比減少了 33%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回看美國市場，市場研究機構 Circana 統計的數據顯示，從 2019 年至 2023 年，Ebike 貢獻了美國自行車行業銷售額增長的 63%，並在 2023 年佔據整個市場銷售額的 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;增速可觀的同時，美國市場亦在快速增長。Statista 數據顯示，預計美國 Ebike 市場收入在 2025 年將達到 21.7 億美元，2025-2029 年的年複合增長率為 13.06%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在郭東盛看來，美國消費者經歷過去幾年的市場教育，市場相關政策的收緊，對 Ebike 的理解變得更深刻，「有些用戶在騎行過一些便宜的產品，發現可能各方面體驗沒那麼好，現在也會願意購買更有品質的產品。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Urtopia 的體感更直接：將市場重點佈局到美國後，即便是今年 Q1 淡季，其營收相較過去兩年已經翻了近三倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_afbc40d9418a4c62b206d1124ca11ed8@5836910_oswg98799oswg1080oswg757_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（圖源/urtopia）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當歐洲已經沒什麼新故事後，沒有 Ebike 企業願意主動放棄美國市場。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;02 美國市場成本優勢的不確定性&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;除了市場本身的增速，中國廠商轉向美國，也是基於稅費相對歐洲更低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;慣於做歐洲市場的 Ebike 廠商面對本次美國大幅上漲的關稅，情緒顯得較為平靜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高關稅對他們而言，早已是家常便飯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;歐盟常年對中國電動自行車徵收反傾銷稅和反補貼稅，稅率範圍在 9.9%-70.1%，且這一政策已延長至 2030 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有 Ebike 行業人士告訴硬氪，對於歐盟高昂的關稅成本，業內已經有三種成熟的應對策略。第一種，走「雙清包稅」，產品採用低申報價過海關，具體交由貨代公司處理；第二種，進入歐洲白名單企業體系中，這類企業生產的 Ebike 只需繳納 30% 左右的反傾銷和反補貼稅；第三種是在海外生產，一類是所有零部件由中國發往歐洲，在歐洲工廠僅進行組裝，可以避免進出口申報；另一類是在中國和越南同時採購零部件，在越南完成最終組裝獲得原產地證，發往歐盟時也能降低關稅成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述人士也認為，這三種方法都不具備可持續性，歐盟之所以對中國徵收高昂的反傾銷稅和反補貼稅，旨在保護其本土企業發展的同時，也希望 Ebike 廠商將產業鏈上游的環節放在歐洲生產。「現階段，Ebike 在歐洲本土純組裝沒有問題，但想要長期更好、更穩定的做歐洲市場，零部件生產的部分確實要考慮搬到歐洲。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，中國電機廠商大川電機宣佈在葡萄牙設立電機生產基地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「上游電機廠商去歐洲設廠，其實就是為了以後讓下游的整車品牌採購電機的時候，能夠是在當地採購。」行業人士告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這點上，歐盟的徵收反傾銷稅和反補貼稅的目的跟美國現下所呼籲的「製造業迴流」有着共通的底層邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,862" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_b586b2140ae543168e8d2f8697e1ac9d@5836910_oswg86466oswg1080oswg862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（圖源/urtopia）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在特朗普上台之前，美國對中國 Ebike 沒有特別針對性的高關稅政策，通常按照正常的進口關稅稅率徵收。這曾是中國 Ebike 廠商做美國市場的優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特宙斯做美國市場定價策略時，初期計劃車輛售價跟歐洲同價，但在美國市場進行較大的折扣活動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國最大的優勢是，沒有歐盟的反傾銷稅和 VAT 增值稅，這兩個稅費使得成品交付的成本就佔歐洲售價的 50%。所以，特宙斯原計劃美國也定價 2899 美金，給予較大折扣。加上美國的交付成本比歐盟少近 1000 美金，能賺不少錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是美國關稅暴漲時，和歐洲反傾銷稅和 VAT 幾乎持平，促銷活動顯然無法持續。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在郭東盛看來，美國關稅的好處是按照商品的成本價上調關稅，整體交付的成本仍然比歐洲稍低一點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，美國對華關稅仍是不確定的，特宙斯決定觀望出海頭部企業，以及其他 Ebike 廠商是否有明確的漲價態勢，再決定進軍美國市場的定價策略。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;03 低端 Ebike 或被洗牌&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;多名行業人士都認為，美國 Ebike 企業魚龍混雜，低價競爭、內卷嚴重。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一旦關稅大幅上漲，受傷最深的可能是亞馬遜上大量的中低端 Ebike 賣家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有位售賣 499 到 1500 美金價格段的亞馬遜賣家給硬氪算了一筆賬：Ebike 的拿貨成本最少在 1500 元到 1800 元左右，亞馬遜抽傭 15%，單台車輛的物流成本在 200 到 300 元，還有 10% 到 20% 的推廣成本，以及退貨成本，Ebike 在美國要做 UL 認證，每個 SKU 認證費用 30 萬元起步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「目前我 499 美金的這款車型基本不賺錢，市面上還有售價更低的產品，我都不知道他們怎麼賺錢的？」該位賣家告訴硬氪。關稅上漲後，他會放棄利潤不好的車型，並且漲價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了關稅問題，美國市場本身已在收緊對 Ebike 的認證要求。亞馬遜對 UL 認證的監控力度加強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有 Ebike 行業人士告訴硬氪，美國 Ebike 的市場其實有很多漏洞，有些 Ebike 的認證都是是找國內的機構去認證報告，「給錢就能出，費用很便宜，甚至有的甚至會 PS 認證報告。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實關稅增加前，美國市場門檻已經在提高。有 Ebike 廠商表示，年初不少亞馬遜平台的 Ebike 都在瘋狂打折清倉，預計出清掉一批 Ebike 商家後，美國市場會更正規。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張波對美國市場未來的信心，有一部分即來自於市場對低端 Ebike 玩家的淘汰，有品牌力的玩家在未來會有更大的機會。「做（百元級）Ebike 的亞馬遜大賣肯定會出清一波的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國廠商密集參與到 Ebike 行業的時間並不久，疫情期間才迅速起量。Ebike 所需的三電系統直接受益於中國新能源汽車的發展，加之中國是全球最大自行車出口國，產業鏈最完善，可以説，中國廠商在這個行業有無可比擬的優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去兩三年中，投身到 Ebike 賽道的中國企業如雨後春筍般冒頭，大到大疆、愛瑪，小到亞馬遜上的白牌跨境電商賣家，以及創業公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國 Ebike 行業依靠廉價的勞動力和龐大的產業鏈，迅速佔領市場。他們吃到了監管不嚴格的紅利，也在全球化的浪潮中游刃有餘。但現在，國家與國家之間的博弈加劇，空隙越來越狹窄。生存的機會只會屬於少數公司：他們有供應鏈優勢，有品牌，有研發，靠着這些壁壘，去承受地緣政治動盪的考驗。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>廣東將迎來一 IPO，年入近 20 億元｜專精快報</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293168704587783?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 09:05:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;吳若瑜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，廣州瑞立科密汽車電子股份有限公司（簡稱「瑞立科密」）IPO 近期已順利過會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞立科密專注於機動車主動安全系統和鋁合金精密壓鑄件的研發、生產和銷售，是國家級專精特新「小巨人」企業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業績方面，2022-2024 年營收分別為 13.26 億元、17.60 億元、19.77 億元；扣非後的歸母淨利潤分別為 0.81 億元、2.23 億元、2.57 億元；綜合毛利率分別為 22.03%、29.70%、29.73%，其中 2023 年毛利率有明顯的增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="920,1095" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_3d6e34f2a95e4f0b9007de4e28368643@430412560_oswg138528oswg920oswg1095_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業績（圖源/招股書）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，瑞立科密主營業務為機動車主動安全系統和鋁合金精密壓鑄件，其中以機動車主動安全系統為主。2022-2024 年，該業務佔主營收入的比重分別為 74.24%、82.37% 和 82.49%。另一業務鋁合金精密壓鑄件，也進入三電、博世、奔馳、福特等跨國汽車零部件供應商及汽車整車製造企業的供應體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機動車主動安全系統業務屬於汽車電子範疇，瑞立科密的產品覆蓋了 ABS、ESC、EBS、EPB、ECAS 等主流技術路線，應用於商用車、乘用車及摩托車的制動安全領域，已進入一汽解放、中國重汽、東風集團、北汽福田等國內主流整車廠供應鏈，並出口至歐美市場。根據中國汽車工業協會統計，2021-2023 年，公司氣壓電控制動系統產品市佔率排行第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公司境外銷售佔比持續增長，2022-2024 年分別為 5.06%、11.68% 和 16.07%，隨着國際貿易摩擦和爭端加劇，後續可能會影響公司的業績。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前瑞立科密的前五大客戶分別為北汽集團、祥都國貿、中國一汽、菱浩實業、吉利控股，前五大客戶有所變動，新增了菱浩實業和祥都國貿。股東瑞立集團及其下屬企業曾是 2022-2023 年公司的前五大客戶，營收比分別為 21.10% 和 4.51%。2022-2024 年，前五大客戶銷售額佔比分別為 44.24%、30.74%、29.53%，客戶集中度下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞立科密的競爭對手包括萬安科技（SZ 002590）、元豐電控、伯特利（SH 603596）、嶸泰股份（SH 605133）、錫南科技（301170.SZ）。對比上述企業的營業收入、淨利潤，瑞立科密的業績水平處於行業中游。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="672,270" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_1944fa4d0cd849d9b7c98bf36bd469f6@430412560_oswg28118oswg672oswg270_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（圖源/招股書）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公司的研發投入高於行業均值，2022-2024 年研發投入佔比分別為 7.07%、5.50% 和 5.86%。截至 2024 年底研發人員達 384 人，佔總員工數的 15.37%，其中本科及以上學歷佔比 54.17%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="682,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_036652561ddf47538158d2b4af000f90@430412560_oswg38832oswg682oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;股權結構（圖源/招股書）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;股權結構方面，張曉平、池淑萍夫婦及其女兒張佳睿為瑞立科密實控人。張曉平、池淑萍間接持有公司 64.16% 的股份；張佳睿直接持有 7.40% 的股份，張曉平、池淑萍、張佳睿合計控制 71.56% 的股份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張曉平，1962 年生，大專學歷，1988 年 6 月，創辦瑞安市紅旗汽車配件廠並任廠長，後任瑞安市重型汽車配件廠廠長、瑞安市重型汽車配件製造有限公司董事長、總經理、浙江瑞立實業集團有限公司董事長、總經理；2002 年 9 月至今，任瑞立集團有限公司董事長、總經理；2008 年 3 月至今，任公司董事長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次擬募資 15.22 億元，其中「瑞立科密大灣區汽車智能電控系統研發智造總部」項目擬投入 8.8 億元；研發中心建設項目擬投入 3.08 億元；信息化建設項目擬投入 0.83 億元以及補充流動資金 2.5 億元。瑞立科密推動了國產電控制動部件的進口替代，降低了對海外供應鏈的依賴。此次能否順利上市，硬氪將持續關注。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>喜馬拉雅 2024 年淨利潤超 5 億元，AI 時代如何入局？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3291088347871622?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 09:01:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近日，喜馬拉雅再次傳出將要被收購，這次還是騰訊音樂，不過估值被砍不少。但雙方都進行了否認，騰訊稱此類消息早有傳播，喜馬拉雅稱不知情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一時間，關於喜馬拉雅的內部真實情況，迅速成為市場關注焦點。事實上，據知情人士透露，喜馬拉雅 2024 年淨利潤已破 5 億元。2023 年，其經調整淨利潤為 2.24 億元，剛好完成連續 9 個季度盈利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;實現持續性盈利，標誌着喜馬拉雅完成了商業進展中最重要的一步。這背後依靠的是其圍繞音頻構建的內容生態系統、多元的變現模式以及成本優化，如今的喜馬拉雅也已摸索 13 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;縱觀喜馬拉雅的發展歷程，也映射出國內音頻市場的逐步成熟。後來者如騰訊音樂、字節系的番茄暢聽、番茄小説等產品，大多沿襲喜馬拉雅的發展路徑，憑藉用戶體量分食。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，當前的音頻行業正面臨着嚴峻的挑戰：一方面，短視頻、直播等新興業態不斷擠壓音頻行業的市場空間；另一方面，用戶增長的瓶頸也逐漸顯現，各平台之間的用戶爭奪愈發激烈，焦慮情緒隨之加劇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;單純的用戶數量爭奪無法衡量平台的價值，音頻行業的下半場是平台生態的全方位競爭。對於喜馬拉雅來説，真正的考驗或許才剛剛來臨。它需要向市場證明，音頻在人們的生活中不應僅僅是碎片化時間的填充物，而是能夠重塑用戶生活方式的價值載體。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;深入喜馬拉雅的內容腹地&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;喜馬拉雅的業績釋放了一個明確信號：這家在線音頻平台已邁入成熟期，成為了少數實現規模化盈利的內容平台之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;招股書顯示，2023 年平台營收達 61.6 億元，毛利率提升至 56.3%，其中，訂閲、廣告、直播和其他創新產品及服務成為平台收入四大支柱，佔比分別為 51.7%、23.1%、18.4%、6.8%，付費訂閲是最主要的營收來源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;付費會員數是內容公司的根基，付費訂閲的核心驅動力則是用戶認可平台的內容和服務，並願意通過付費高效獲取具有價值的內容。為達到這一目標，喜馬拉雅的內容生態經歷了兩次關鍵躍遷：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一開始，喜馬拉雅的思路很簡單，快速積累音頻版權，簽約可轉變音頻的內容形式，建立豐富的內容版權庫。截至 2023 年底，就已累積包含 459 個品類的 4.88 億條音頻，總內容時長超過 36 億分鐘，涉及個人成長、歷史人文、親子情感、商業財經、娛樂等內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，喜馬拉雅合作了中信出版社等 220 家頭部出版社，與閲文集團等 150 多家網文平台建立合作。出版社除了進行版權授權，也會進行有聲書的製作。灼識諮詢數據顯示，2023 年喜馬拉雅已擁有超 520 萬本有聲書。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;建立第一道版權防線後，喜馬拉雅對內容生態的發展有了更明確的認知：現有內容公司推出的 UGC 模式過於單薄，質量層次不齊，只做 PGC，則在內容數量上力有不逮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為保證內容生態系統的活力，喜馬拉雅確立了「PGC+PUGC+UGC」戰略，實現了從頭部專業生產內容到長尾用戶生產內容的音頻內容全方位覆蓋，2023 年底平台活躍內容創作者達 290 萬，也湧現了「有聲的紫襟」、「幻櫻空」、「頭陀淵講故事」等優秀創作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;內容生態的完善最直接的好處是吸引用戶。據瞭解，早在 2019 年喜馬拉雅的註冊用戶數就已突破 6 億，2023 年底，喜馬拉雅全場景 MAU（月活躍用戶數）3.03 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然行業頭部的喜馬拉雅正經歷用戶規模增長放緩的陣痛，但用戶粘性和付費意願提升，依舊展現出獨特的增長韌性。2023 年，喜馬拉雅移動端平均月活躍付費用戶達 1580 萬，移動端平均月活躍付費會員數為 1550 萬。此外，訂閲、直播業務的 ARPPU 呈持續上升趨勢，其中自動續費及按年付費會員留存率高達 75.9%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便用戶增長放緩，用戶付費的增長仍是喜馬拉雅營收的核心驅動力之一，也是市場預期未來保持增長趨勢的關鍵因子。而要抓牢這一關鍵因子，內容平台的價值不可忽視。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;AI 時代，如何找回內容優勢&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;內容行業生產週期鏈條長，外部競爭激烈，想要持續盈利，就需要打通內容與用戶、品牌的通道，盤活渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在音頻產業智能化進程中，AI 技術正重構着行業的內容生產與運營。2023 年，喜馬拉雅成立「珠峯實驗室」並研發出「珠峯音頻 AI 模型」，成為全國首個通過網信辦生成式人工智能服務的音頻生成類大模型。喜馬拉雅試圖通過 AI 技術驅動內容生產、業務運營和商業化，持續提升平台效率與競爭力，也在借 AI 重新釋放內容平台的價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 能夠為內容創作提供支持，像平台的有聲讀物使用 AI 製作，相較人工，提效超 50 倍。對 UGC 創作者而言，喜馬拉雅推出 AI 音頻製作工具「音剪」，也極大縮短後期製作時間，從技術層面降低了創作門檻，激發普通用戶的創作熱情。至年底，喜馬拉雅移動端平均月活躍用戶的 AIGC 滲透率已達 14.8%，平台 AIGC 內容達 2.4 億分鐘，佔其音頻內容的 6.6%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經營成本方面，喜馬拉雅通過 AI 完成內容審核，自動內容過濾的覆蓋率達到 72.2%。同時，88.7% 的用戶諮詢由 AI 智能客服處理解決，推動平台的經營效率大幅改善。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜馬拉雅除了持續完善平台的大會員體系和主播的私域會員體系，還在深入挖掘平台的商業化潛力。喜馬拉雅商業產品相關負責人指出，內容平台商業化的重點在提升建聯用戶的效率和降低建聯用戶的連接成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡單來説就是把數據做準確和豐富，讓廣告的匹配做準，帶動廣告商業效率的顯著提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1200,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_42d2941c75ce43589ca6721068735413@430412560_oswg326212oswg1200oswg630_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，2024 年喜馬拉雅升級了「梧桐營銷平台」，「梧桐 3.0 版本」引入營銷 AIAgent 作為投放核心樞紐，自動串聯 AI 投放策略中心、AI 數據資產中心以及 AI 素材中心，降低客戶的選擇成本和理解成本，提升廣告投放效率，真正實現以音頻付費內容為產品連接品牌、用戶和主播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，在用戶側，推出智能語音助手「小雅」，規避了傳統搜索功能依賴關鍵詞匹配的侷限，通過搭載的「AI 搜索」功能，依託 DeepSeek-R1 等先進大模型技術，整合平台有聲內容數據，構建內容匹配系統，更精準捕捉用戶需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;播客則是內容生意又一增量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;播客業務近年來非常火熱，荔枝 FM、蜻蜓 FM、網易雲等音頻平台都開設了播客頻道，挖掘增長第二曲線。其中，喜馬拉雅的用戶基數最大，其播客的用戶年齡分佈集中在 24~40 歲高淨值用戶上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜馬拉雅播客相關負責人表示，這類人羣有三個需求：認知提升、乾貨獲取、情感慰藉。「滿足他們的需求，解決他們的認知焦慮，這裏存在着很大的商業化增益。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為實現這一增益，喜馬拉雅不僅通過平台串聯，放大主播的服務能力和 AI 的輔助力，在付費播客的推廣上也有着清晰的思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;付費播客的推廣不能靠硬廣，關鍵在節目質量、長期口碑和信任累積。《2024 年播客行業報告》顯示，72% 的用戶是單純對節目或話題嘉賓、主播感興趣；57% 的用戶是因為長期訂閲的節目製作發行或信任該節目才選擇付費。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而內容端恰恰是喜馬拉雅的強項，這讓問題迴歸到內容服務生態本身。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，2023 年該業務端已有超過 24 萬檔具有商業價值的播客，涉及 16 個賽道，31 個內容品類，平台中文播客的聽眾數也在 2023 年超過了 2.2 億，相當於每 10 個網民就有 2 個在喜馬拉雅聽播客。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;尋找業績增長的確定性&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;當音頻行業進入整合期，獨立的音頻內容公司就需在垂直平台與互聯網巨頭生態間找到生存縫隙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《中國網絡視聽發展研究報告（2024）》顯示，喜馬拉雅的用戶滲透率達到 77.8%，穩居在線音頻行業第一梯隊。但用戶分流較明顯，像小宇宙聚焦知識青年，網易雲音樂主打「音樂+播客」模式，分走了部分用戶的注意力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，獲客成本不斷提高，新場景就成為音頻內容公司必爭之地。通常來説，高頻場景是各平台的「基本盤」，若僅依賴於此，容易陷入同質化競爭。垂直場景則是各平台的差異點，若過度垂直，也會導致平台生態的窄化，擠壓商業性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，喜馬拉雅選擇使用場景全覆蓋，無論是通勤出行的高頻場景，還是親子陪伴的垂直化場景，即便單一場景下被搶佔，平台依然有適配的音頻內容，滿足不同階段用戶的需要，在細分領域建立認知。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，喜馬拉雅兒童面向 0-12 歲的兒童，音頻內容涵蓋童話故事、科普知識、歷史人文、語言學習等眾多領域，擁有「迪士尼」、「小豬佩奇」等頭部兒童 IP，還包括「神探邁克狐」、「好奇心出發」、「李哪吒上學記」等原創 IP。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5946,3964" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_d733fc92252b4109907f3c8f91a7e1cd@430412560_oswg3162842oswg5946oswg3964_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，喜馬拉雅將場景邊界延展至物聯網、車載場景及其他開放平台。截至 2023 年底其物聯網及車載場景月活躍用戶達到 9800 萬。並同比亞迪、鴻蒙智行、小米、理想、寶馬等超 80 家主機廠建立合作，超 20 家方案商，超 10 家後裝廠商達成合作，完善服務鏈條，覆蓋 98% 的網聯化車型，活躍用戶日均收聽時長達到 95 分鐘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依託平台的內容儲備、持續創作體系、場景化服務經驗及頭部合作案例積累，截至 2024 年底，喜馬拉雅平台全景聲內容體量超過了 3300 小時、2.7 萬餘集，用戶收聽量同比增長 5 倍。預計 2025 年底，內容規模將突破 5 萬集。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一面豐富業務範圍，發掘播客的新故事，另一面持續完善內容服務生態，推動音頻內容覆蓋全場景，滿足更多用戶需求，這是喜馬拉雅為了成為用戶生活方式不可分割的部分所作的努力，它將業績增長錨定在深度用戶價值上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜馬拉雅的連續盈利是音頻行業商業潛力的鐵證，未來音頻行業也將迎來更激烈的競爭。無論是獨立發展還是生態依附，唯有持續創造不可替代的「聲音價值」，才能在這場持久戰中佔據主動。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜甘薇自曝和賈躍亭因「喪偶式婚姻」離婚；日本餐飲公司就拒絕接待中國人道歉；雷軍微博開啓評論限制：需關注 100 天以上</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293086273161223?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 07:42:42  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;甘薇自曝和賈躍亭因「喪偶式婚姻」離婚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，甘薇宣佈與賈躍亭離婚，她稱兩人離婚的原因是她在感情方面一味付出，而得到的回報少之又少，並否認資產轉移和賈躍亭給了她 40 億元。據悉，兩人於 2008 年結婚，婚後育有兩個女兒一個兒子。甘薇表示：「與賈總共同走過十餘年，感恩相遇，亦尊重彼此選擇。未來將以母親、製片人、公益踐行者的身份繼續前行。三個孩子是我生命的光，新作品《桃枝氣泡》也正在啓動中，願用故事傳遞更多力量。」（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本餐飲公司就拒絕接待中國人道歉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據日媒報道，日本大阪餐飲連鎖集團 SASAYA 旗下門店"炭火燒鳥 HAYASHIN"近日被曝張貼中文告示稱"不允許中國顧客光顧本店"，相關圖片視頻在社交平台引發熱議。SASAYA 集團 5 月 12 日發佈中日雙語聲明致歉，稱該告示系門店運營負責人擅自張貼，已第一時間撤除。聲明強調公司始終堅持平等服務所有顧客的經營方針，包括外籍人士，未來也不會改變。目前官網已刪除涉事門店信息。據悉，這家主營烤雞肉串的餐廳因針對特定國籍顧客設置禁令，遭到日本國內外輿論批評。公司表示將對涉事責任人進行嚴肅處理，並加強門店管理杜絕類似事件。（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍微博開啓評論限制：需關注 100 天以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，據新浪科技報道，小米集團創始人雷軍最新更改了微博設置，現在只允許關注 100 天以上的粉絲評論。目前雷軍的最新微博是 5 月 13 日上午發佈的「健身房打卡，2025 年第 43 次。」 該微博話題出現後引發網友廣泛討論，登上微博熱搜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當天下午，王化發文回應雷軍微博評論上熱搜事件，表示：這個熱搜有點小題大做，雷總設置關注 100 天才能評論已經好長一段時間了，主要是為了防水軍。我也早就設置了關注 7 天才能評論，微博設置了這樣的機制挺好的啊，誰也不想自己的評論區被水軍灌溉，甚至還有反串的給粉絲帶來不好的體驗，同意麼？（新浪科技、財經網科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微軟將在全公司範圍裁員 6000 人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國科技巨頭微軟公司最新表示，將在全公司範圍裁員 6000 人，以精簡管理層級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;微軟發言人告訴媒體，計劃裁員人數不到公司總員工數的 3%，將涵蓋多個地區、不同級別的員工，其中也包括旗下的職業社交網站領英（LinkedIn）部門。這位發言人解釋道：「我們將繼續實施必要的組織調整，以在充滿變數的市場環境中確保公司的成功定位。」發言人補充稱，新的裁員與績效無關。截至 2024 年 6 月，微軟的全球員工總數為 22.8 萬人。微軟發言人指出，本次裁員目標之一是減少管理層級。今年 1 月時，亞馬遜在注意到公司組織中存在「不必要的層級」後，也宣佈將裁減部分員工。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;用意念控制 iPhone 有望成真&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 5 月 13 日，據媒體報道，蘋果正在深入研究腦機接口技術，與初創公司 Synchron 合作，探索通過腦信號控制 iPhone、iPad 和 Vision Pro 等設備的可能性。這一前沿技術有望為癱瘓患者和行動受限者帶來全新的交互方式。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Burberry 利潤大降九成，計劃全球裁員 1700 人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，英國奢侈品牌 Burberry(博柏利) 宣佈進行組織架構變革，預計擬議的改革措施將在 2027 財年之前額外節省 6000 萬英鎊。博柏利稱，在該計劃實施期間，可能會影響全球約 1700 個職位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同日，博柏利公佈 2025 財年財務數據稱，期內公司營收 24.61 億英鎊，同比減少 17%；調整後營業利潤為 2600 萬英鎊，同比減少 94%。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;浪琴回應網友購入手錶後錶盤丟失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一位湖南網友在某社交網絡平台發佈「避雷」貼，稱「避雷浪琴」，並表示自己於 2023 年在香港海港城實體店花 11500 元購入了一隻浪琴「嘉嵐系列」金屬腕錶。該金屬腕錶的錶盤部分已不見蹤影，錶帶上固定錶盤的部位有浪琴的鋼印 LOGO。針對該情況，5 月 13 日，瀟湘晨報記者致電了浪琴品牌中國官方客服服務熱線，客服表示「沒有遇到這樣類似的問題。」針對該網友已經遺失了整個錶盤的情況，客服建議，「脫落下來的配件可寄到維修服務中心去做處理溝通。」對於網友反饋的浪琴「嘉嵐系列」腕錶錶盤固定方式本身存在缺陷的問題，該客服表示「目前沒有相關信息。」（瀟湘晨報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manus 母公司擬融資 1 億美元？官方回應：假的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，智能體產品 Manus 背後公司蝴蝶效應正在計劃新一輪融資，預計融資規模為 1 億美元，估值 15 億美元。本輪融資將有國資參與，所籌集的資金將主要用於發展中國市場業務。對此，蝴蝶效應方面表示，「近日有關於‘Manus 母公司擬以 15 億美元估值進行融資，規模 1 億美元’為不實消息，團隊目前正專注於產品。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美凱龍董事兼總經理車建興，被立案調查並留置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美凱龍 5 月 13 日晚間公告，公司接到公司董事車建興家屬的通知，於近日收到雲南省監察委員會電話通知，對車建興立案調查並實施留置措施。截至本公告日，公司其他董事、監事和高級管理人員均正常履職。公司組織架構及內部控制機制完善，公司董事會運作正常。公司控制權未發生變化。同時，為保證公司日常經營工作順利進行，由公司董事長李玉鵬在此期間代行總經理全部職責。公司日常經營情況正常，上述事項不會對公司日常經營活動產生重大影響。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃仁勳薪酬接近 5000 萬美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英偉達當地時間 5 月 13 日提交的文件顯示，英偉達聯合創始人兼首席執行官黃仁勳 2025 財年薪酬猛增 46%，從上一財年的 3420 萬美元升至近 5000 萬美元，主要因為股票獎勵價值大幅上升。他的工資也從前一年的 996514 美元增加到接近 150 萬美元。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吉利銀河 App 近期發生兩起車控故障，官方公告稱將進行系統維護&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 13 日，多位車主反饋，吉利銀河 App 出現服務問題，導致車輛遠程控制和賬號登錄等功能無法使用，引發關注。這是近期吉利銀河 App 車控第二次出現異常。值得注意的是，這兩起事故均發生在吉利銀河 App 系統維護後不久。4 月 14 日，吉利銀河官方發佈公告稱：「為了給大家提供更優質的服務和體驗，我們將對吉利銀河 App 進行系統維護。」（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;新款 iPhone 大降價，最高降 2500 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據多家媒體報道，蘋果向渠道商下發了調價通知，iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 所有容量版本降價超千元。有渠道商認為，蘋果此次調價是在為即將到來的「618」大促做準備。近日，天貓 Apple Store 官方旗艦店公佈的促銷信息顯示，5 月 16 日 20 點起，iPhone 16 Pro 128GB 在疊加國補和多種優惠之後，到手價 5499 元，較原價 7999 元減少了 2500 元。（21 財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尼：美國關稅將對公司造成 7 億美元的影響&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;索尼集團公司對未來一年給出了令人失望的預測，美國關稅帶來的負擔使其營業利潤增長的預期化為泡影。這家以娛樂業務為主的公司週三表示，預計在截至 2025 年 3 月的財年中，美國關稅將造成 1000 億日元（7 億美元）的影響，預計營業利潤為 1.28 萬億日元。即使不考慮關稅因素，索尼的預期也低於分析師平均預期的 1.5 萬億日元，與 2025 年 3 月結束的財年基本持平。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《哪吒之魔童鬧海》聯合動畫導演郝姍入職阿里大文娛，成立超然其樂工作室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 14 日，曾參與《哪吒之魔童鬧海》《捉妖記》《智能大反攻》《侍神令》等多部國內外知名影視作品的動畫導演郝姍正式入職阿里大文娛，併成立超然其樂導演工作室。據瞭解，作為阿里大文娛的首個動畫導演工作室，超然其樂工作室未來將聚焦原創動畫內容開發，力求打造出一系列具有原創故事及世界觀的精品動畫作品。目前，超然其樂工作室有 1-2 部原創 IP 已經進入到孵化流程中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東外賣：系統故障已全面恢復&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 14 日下午，京東外賣發文稱，今日午間，因京東外賣 618 活動訂單量暴漲，導致系統出現短暫故障，目前已全面恢復。為表達歉意，感謝大家的包容和支持，系統故障期間，訂單送達超時 20 分鐘的用戶，京東外賣將予以免單；針對訂單送達超時不到 20 分鐘的用戶，贈送 1 張 25-20 的金券；針對訂單超時 20 分鐘未送達最終取消訂單的用戶，贈送 1 張 25-20 的金券。平台將在 24 小時內賠付完畢，確保騎手不會因系統問題擔責，商戶利益不受影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信成立電商產品部，探索微信內交易新模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊今天發佈全員信，涉及 WXG 事業羣調整。主要內容包括：成立電商產品部，負責微信內交易模式的探索，加速發展交易基建及交易生態，運營微信交易新模式；開放平台基礎部更名為開���平台部，負責微信公眾號和小程序產品的策劃、研發和運營工作。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國考慮允許阿聯酋購買超過一百萬個英偉達先進芯片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據知情人士透露，特朗普政府正在考慮一項允許阿聯酋進口超過 100 萬顆英偉達先進芯片的協議，這一數量遠遠超出了拜登時代人工智能芯片法規的限制。知情人士表示，該協議仍在談判中，可能會發生變化。從現在到 2027 年，阿聯酋每年可以進口 50 萬顆市場上最先進的芯片。其中五分之一將留給阿布扎比人工智能公司 G42，其餘的將留給在阿聯酋建設數據中心的美國公司。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免籤國+1，中烏（茲別克斯坦）互免簽證協定即將生效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外交部領事司消息，《中華人民共和國政府和烏茲別克斯坦共和國政府關於互免簽證的協定》將於 2025 年 6 月 1 日生效。根據協定，持有效的中國公務、公務普通及普通護照的人員和烏茲別克斯坦普通護照的人員，在締約另一方入境、出境或者過境，單次停留不超過 30 日、每 180 日累計停留不超過 90 日，免辦簽證。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因剎車失靈問題，福特汽車將在美國召回超 27 萬輛汽車&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）表示，福特汽車將在美國召回 273789 輛汽車，原因是剎車功能失靈可能會增加車禍風險。美國國家公路交通安全管理局補充表示，此次召回涉及部分 2022-2024 年款 Navigator 和 Expedition 汽車。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小馬智行回應正計劃赴港上市：不予置評&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，有消息稱小馬智行正計劃祕密提交香港上市申請。小馬智行方面對界面新聞表示，對此消息不予置評。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，亦有市場消息指出，小馬智行擬赴港二次上市，彼時仍處於初期探討階段。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;法拉利 CEO 稱車不是用來看電視的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，法拉利 CEO 在一場投資會上被問及為什麼不願意法拉利車裏安裝過多屏幕。他表示，自己出身於半導體行業，很清楚車裏什麼東西對用戶有用，什麼東西對供應商有用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他説，法拉利是為駕駛而生的，「它不是一張沙發，不是一台手機，更不是一個數據中心。」（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴開源視頻生成與編輯模型通義萬相 Wan2.1-VACE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里巴巴正式開源通義萬相 Wan2.1-VACE，這是一款支持視頻生成與編輯的模型，單一模型可同時支持文生視頻、圖像參考視頻生成、視頻重繪、視頻局部編輯、視頻背景延展以及視頻時長延展等全系列基礎生成和編輯能力。《科創板日報》記者獲悉，本次共開源 1.3B 和 14B 兩個版本，其中 1.3B 版本可在消費級顯卡運行。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米申請推理大模型 MiMo 商標&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鈦媒體 App 5 月 14 日消息，天眼查 App 顯示，近日，小米科技有限責任公司申請註冊多枚「XIAOMI MIMO」商標，國際分類為運輸工具、科學儀器、通訊服務等，當前商標狀態均為等待實質審查。公開信息顯示，Xiaomi MiMo 是小米首個推理大模型，聯動預訓練到後訓練，全面提升推理能力，於 2025 年 4 月 30 日開源。（鈦媒體）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;可靈 2.0 模型接力 1.6 登頂全球視頻生成大模型榜單&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，全球知名 AI 基準測試機構 Artificial Analysis 發佈了最新的全球視頻生成大模型榜單，快手可靈 2.0 模型以 1124 分的 Arena ELO 基準測試評分位居圖生視頻（Image to Video）賽道榜首，超越了此前一直領跑的可靈 1.6（Pro）模型，這也是快手可靈模型連續第三個月登頂該榜單。自去年 6 月發佈以來，可靈 AI 全球用戶規模突破 2200 萬，其月活用戶量增長 25 倍，累計生成超過 1.68 億個視頻及 3.44 億張圖片。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鴻海：第一季度營收 1.64 萬億元新台幣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，鴻海公佈第一季度財務報告，第一季度營收 1.64 萬億元新台幣，預估 1.65 萬億元新台幣；淨利潤 421.1 億元新台幣，預估 355.2 億元新台幣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊：一季度國際市場遊戲收入同比增長 23%，連續三個季度創新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，騰訊發佈 2025 年第一季度財報。財報顯示，一季度，得益於《PUBG MOBILE》和 Supercell 遊戲的表現出色，國際市場遊戲收入同比增長 23% 至 166 億元，連續三個季度刷新歷史高點。近期國家層面積極鼓勵國內遊戲廠商開發精品遊戲「走出去」，根據國務院批覆的《加快推進服務業擴大開放綜合試點工作方案》，提到要發展遊戲出海業務，佈局從 IP 打造到遊戲製作、發行、海外運營的產業鏈條。騰訊本土市場遊戲收入 429 億元，較去年同期的低基數同比增長 24%，得益於《王者榮耀》與《和平精英》的收入增長，以及近期發佈的《地下城與勇士：起源》與《三角洲行動》的收入貢獻。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果據悉計劃為 Vision Pro 頭顯添加眼動滾屏功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蘋果正在為 Vision Pro 頭顯開發一項新功能，讓用戶可以通過眼球滾動瀏覽內容，此舉旨在進一步提升該設備的交互體驗。據知情人士透露，這項眼球滾動功能正在 visionOS 3 中測試，這是即將推出的 Vision Pro 頭顯操作系統的最新版本。知情人士表示，蘋果希望利用 Vision Pro 現有的眼球追蹤硬件和軟件使系統更進一步。蘋果計劃在 6 月 9 日開始的年度開發者大會上推出新的 Vision Pro 操作系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;海博思創推出儲能電站運維助手「海博精靈 HyperGenie」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，海博思創推出超級運維助手「海博精靈 HyperGenie」，服務儲能電站運維提效降本。據介紹，「海博精靈 HyperGenie」是一款基於國產開源通用大模型和私域儲能領域知識庫進行設計開發的專屬智能體，可提供精準故障定位、多場景操作指導、靈活數據分析探索等運維輔助服務，提升設備管理的精細化水平，保障電站設備的持續高效運行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜楊樂多&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜微信成立電商產品部，探索微信內交易新模式；萬興科技將攜四款 AI 成果亮相 GITEX 歐洲展；全國人大常委會 2025 年度立法工作計劃公佈</title>
      <link>https://36kr.com/p/3291865230522496?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-14 20:03:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292200429467783"&gt;&lt;strong&gt;騰訊：一季度國際市場遊戲收入同比增長 23%，連續三個季度創新高&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，騰訊發佈 2025 年第一季度財報。財報顯示，一季度，得益於《PUBG MOBILE》和 Supercell 遊戲的表現出色，國際市場遊戲收入同比增長 23% 至 166 億元，連續三個季度刷新歷史高點。近期國家層面積極鼓勵國內遊戲廠商開發精品遊戲「走出去」，根據國務院批覆的《加快推進服務業擴大開放綜合試點工作方案》，提到要發展遊戲出海業務，佈局從 IP 打造到遊戲製作、發行、海外運營的產業鏈條。騰訊本土市場遊戲收入 429 億元，較去年同期的低基數同比增長 24%，得益於《王者榮耀》與《和平精英》的收入增長，以及近期發佈的《地下城與勇士：起源》與《三角洲行動》的收入貢獻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292184823347588"&gt;&lt;strong&gt;微信成立電商產品部，探索微信內交易新模式&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊今天發佈全員信，涉及 WXG 事業羣調整。主要內容包括：成立電商產品部，負責微信內交易模式的探索，加速發展交易基建及交易生態，運營微信交易新模式；開放平台基礎部更名為開放平台部，負責微信公眾號和小程序產品的策劃、研發和運營工作。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292178357893255"&gt;&lt;strong&gt;萬興科技將攜四款 AI 成果亮相 GITEX 歐洲展&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 21 日至 23 日，歐洲最大科技盛會 GITEX EUROPE 將在德國柏林會展中心召開。萬興科技作為中國 AI 代表，將與亞馬遜雲、IBM、NVIDIA 等國際企業同台競技，展現智能創作工具的全球化創新實力。此次展會，萬興科技將帶來旗下四款旗艦創意軟件的 AI 最新成果，包括 Wondershare Filmora、Wondershare PDFelement、Wondershare EdrawMax 以及 Wondershare EdrawMind，展示創新成果。展會期間，Wondershare EdrawMax 預計將發佈全新版本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292109413202312"&gt;&lt;strong&gt;葛蘭素史克將以最高 20 億美元收購 BP Asset IX，以獲取脂肪性肝病藥物&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;葛蘭素史克和波士頓製藥（Boston Pharmaceuticals）5 月 14 日宣佈雙方已達成協議，葛蘭素史克將收購波士頓製藥公司的子公司 BP Asset IX，以獲得 Efimosfermin 的銷售權。Efimosfermin 是一種 III 期臨牀準備就緒的、在研專科藥物，用於治療脂肪性肝病（SLD）。根據協議，葛蘭素史克公司將支付 12 億美元的預付款，並有可能支付總額達 8 億美元的額外里程碑付款。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292146311248258"&gt;&lt;strong&gt;《哪吒之魔童鬧海》聯合動畫導演郝姍入職阿里大文娛，成立超然其樂工作室&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 14 日，曾參與《哪吒之魔童鬧海》《捉妖記》《智能大反攻》《侍神令》等多部國內外知名影視作品的動畫導演郝姍正式入職阿里大文娛，併成立超然其樂導演工作室。據瞭解，作為阿里大文娛的首個動畫導演工作室，超然其樂工作室未來將聚焦原創動畫內容開發，力求打造出一系列具有原創故事及世界觀的精品動畫作品。目前，超然其樂工作室有 1-2 部原創 IP 已經進入到孵化流程中。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292088936561025"&gt;&lt;strong&gt;卡爾動力完成近 3 億元融資，將推進 L4 級自動駕駛貨運無人化商業運營的規模化落地&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獨家獲悉，5 月 14 日，卡爾動力宣佈完成 A+輪融資。進入 2025 年以來，卡爾動力累計融資近 3 億元，投資方包括鄂爾多斯市國投集團、深創投集團、陝汽基金、策源資本及其他場景投資方。通過融資資金和堅實的戰略合作，卡爾動力將推進 L4 級自動駕駛貨運無人化商業運營的規模化落地，加速在全國範圍內更多物流場景中的交付和部署。目前，公司在以鄂爾多斯市為代表的華北、西北等地區，開展 L4 級自動駕駛混合智能編隊測試和常態化運營，業務覆蓋全國 7 個城市、20 家客戶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292121501366659"&gt;&lt;strong&gt;浙江君亮供應鏈科技服務有限公司完成 1000 萬元天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，浙江君亮供應鏈科技服務有限公司宣佈完成 1000 萬元天使輪融資。此次融資將用於技術研發、市場拓展及團隊建設，進一步優化其數字化風控體系和供應鏈金融服務平台。據瞭解，該公司專注於供應鏈金融科技服務，通過大數據、區塊鏈等技術為中小微企業提供高效、靈活的融資解決方案，助力產業鏈上下游資金流轉。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3291879679539587"&gt;&lt;strong&gt;全國人大常委會 2025 年度立法工作計劃公佈&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，2025 年度，全國人大常委會計劃繼續審議的法律案有 14 個，包括民營經濟促進法、反不正當競爭法（修改）、金融穩定法等。全國人大常委會計劃初次審議的法律案有 23 件，包括金融法、國家發展規劃法、中國人民銀行法（修改）、銀行業監督管理法（修改）等。預備審議項目包括國有資產法（企業國有資產法修改,一併考慮）、電信法、消費稅法等，治理網絡違法行為和人工智能健康發展等方面的立法項目，由有關方面抓緊開展調研和起草工作，視情安排審議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292079995943297"&gt;&lt;strong&gt;國家鐵路局局長費東斌會見哥倫比亞交通部長羅哈斯&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據國家鐵路局消息，2025 年 5 月 13 日，國家鐵路局局長費東斌在北京會見了哥倫比亞交通部長羅哈斯。雙方就加強中哥鐵路交流合作、推動哥軌道交通基礎設施建設發展等議題進行了深入交流。費東斌表示，很高興與羅哈斯部長共同參加中拉論壇第四屆部長級會議。中國國家鐵路局高度重視與哥倫比亞等拉美國家鐵路合作，將繼續秉持開放態度，不斷擴大和深化與哥鐵路合作。作為中國鐵路行業政府部門，國家鐵路局願在鐵路規劃建設、運營管理、行業監督等方面與哥交通部加強溝通交流，開展互利合作，積極支持中方企業參與哥鐵路、軌道等交通基礎設施項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292070525188485"&gt;&lt;strong&gt;國家發展改革委與哥倫比亞有關部門簽署共建「一帶一路」等兩份合作文件&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據發改委消息，2025 年 5 月 14 日，在中國和哥倫比亞兩國元首共同見證下，國家發展改革委主任鄭柵潔與哥倫比亞有關部門簽署關於共建「一帶一路」合作規劃，並宣佈簽署經濟發展領域交流合作文件。雙方簽署《中華人民共和國政府與哥倫比亞共和國政府關於共同推進絲綢之路經濟帶和 21 世紀海上絲綢之路建設的合作規劃》，推動在共建「一帶一路」合作規劃下各領域務實合作，實現互利共贏。雙方簽署《中華人民共和國國家發展和改革委員會與哥倫比亞共和國貿易、工業和旅遊部關於經濟發展領域交流合作的諒解備忘錄》，將在宏觀經濟、共建「一帶一路」倡議、經貿投資、可持續發展、數字經濟等領域開展政策分享與經驗交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3291975634663810"&gt;&lt;strong&gt;我國成功發射太空計算衞星星座&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，我國在酒泉衞星發射中心使用長徵二號丁運載火箭，成功將太空計算衞星星座發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。（央視新聞）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，阿里巴巴跌超 4%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293866825812224?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:54:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，阿里巴巴跌超 4%，B 站跌超 3%，京東、拼多多、百度、愛奇藝跌超 2%，「蔚小理」均跌超 1%；網易漲超 8%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盤前普跌，特斯拉跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293865685092617?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:53:26  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普跌，截至發稿，特斯拉跌超 2%，蘋果、亞馬遜、Meta、Arm 跌超 1%，英偉達跌 0.64%，Arm 跌 0.64，奈飛跌 0.3%，谷歌跌 0.16%，微軟跌 0.1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>歐盟擬新增投資 12.5 億歐元吸引全球科研人才</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293853942695939?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:41:30  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 5 月 15 日，歐盟委員會發布公告稱，2025 年歐盟將通過「瑪麗·居里行動」（MSCA）新增超 12.5 億歐元投資，為歐洲吸引新人才。公告稱，這筆資金將支持前沿研究，重點是培養科研人才、促進國際合作以及將科學與社會聯繫起來，併為早期職業研究人員和流離失所的烏克蘭科學家提供有針對性的支持。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷軍：小米自主研發設計的手機 SoC 芯片「玄戒 O1」，即將在 5 月下旬發佈</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293847896230148?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:35:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，雷軍發文表示，小米自主研發設計的手機 SoC 芯片「玄戒 O1」，即將在 5 月下旬發佈。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美國上週首次申領失業救濟人數為 22.9 萬人</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293845644429321?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:33:03  +0800</pubDate>
      <description>美國勞工部 5 月 15 日公佈數據顯示，美國上週首次申領失業救濟人數為 22.9 萬人。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美國 4 月零售銷售環比增長 0.1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293845021804807?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:32:25  +0800</pubDate>
      <description>5 月 15 日，美國普查局公佈的數據顯示，美國 4 月零售銷售環比增長 0.1%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴集團 CEO 吳泳銘：AI 是歷史性機遇，塑造以科技為核心動力的第二增長曲線</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293841553246211?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:28:53  +0800</pubDate>
      <description>在阿里巴巴財報分析師電話會上，阿里巴巴集團 CEO 吳泳銘分享了 AI 領域的兩大最新趨勢：一是在大中型企業，AI 應用開始從內部系統向用戶側場景滲透；二是積極使用 AI 產品的客戶，從大中型企業延展到大量中小企業，「2026 財年，我們將繼續聚焦電商、AI+雲的核心業務增長，面向中長期，塑造以科技為核心動力的第二增長曲線。」吳泳銘説。（澎湃）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>聖貝拉港股 IPO 獲中國證監會備案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293830262196225?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:17:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國證監會國際合作司發佈關於 SAINT BELLA Inc.（聖貝拉有限公司）境外發行上市備案通知書，公司通過境內運營實體杭州貝康健康科技集團有限公司提交的境外發行上市備案材料收悉，公司擬發行不超過 191,666,667 股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>佰仁醫療：公司創新產品「經導管瓣中瓣系統」獲批註冊</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293827827714311?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:14:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，佰仁醫療公告，公司全球首個以瓣中瓣理念設計的 Renato®經導管瓣中瓣產品獲國家藥監局批准註冊。該產品專用於已植入人工生物瓣膜發生損毀危及生命且面臨外科手術高風險患者，可實現對已植入人工生物瓣患者的再介入接續治療，相對延長生物瓣的耐久性。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大葉股份：截至目前墨西哥生產基地尚在試運行階段</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293817752897538?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:04:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，大葉股份公告，公司提請投資者特別關注受當前國際政治經濟形勢、客戶需求的影響，2025 年度公司經營業績存在波動的風險；截至目前，墨西哥生產基地尚在試運行階段，2025 年一季度尚未實現產品銷售收入。截至 2025 年 5 月 15 日，公司滾動市盈率為 61.38 倍，靜態市盈率為 627.85 倍，市淨率為 7.23 倍。公司當前滾動市盈率、靜態市盈率、市淨率嚴重偏離同行業上市公司合理估值，鄭重提醒廣大投資者理性投資，注意投資風險。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>摯達科技港股 IPO 及境內未上市股份「全流通」獲中國證監會備案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293817018796297?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:03:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國證監會國際合作司發佈關於上海摯達科技發展股份有限公司境外發行上市及境內未上市股份「全流通」備案通知書，公司擬發行不超過 20,627,100 股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市；公司 24 名股東擬將所持合計 53,809,907 股境內未上市股份轉為境外上市股份，並在香港聯合交易所上市流通。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國輸美集裝箱 1 個最高漲價 1500 美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293812584417280?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:59:25  +0800</pubDate>
      <description>在中美關稅政策這兩天最新調整之後，上海、江西等地的多家外貿企業重啓美國市場供應，迅速恢復對美外貿出口產品的生產推廣，工廠裏一片忙碌。這兩天，外貿物流也迎來美國線出貨高峯，國際貨代公司的諮詢量也出現暴增。多家貨代公司消息，隨着關稅政策調整，目前美線 5 月底發貨的船隻艙位已接近滿艙。同時，美森、長榮、COSCO 等船公司也發佈了漲價通知，每個集裝箱的運價上漲 500-1500 美元不等。以上海港至紐約航線為例，目前 40 英尺長的集裝箱報價在 4300 美元左右。（央視財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行等四部門：推動北京、上海、大灣區國際科技創新中心和成渝地等區域科技創新中心開展科技金融先行先試</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293804256495874?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:50:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，央行等四部門聯合召開科技金融工作交流推進會。會議強調，完善支持科技創新的金融生態體系，推廣「創新積分制」，建立健全科技金融統籌推進機制，深入推進科技要素市場化，提升融資對接、風險分擔、信息共享等配套政策的有效性。金融機構要進一步提升服務能力，完善適應科技型企業特點的組織架構、人才隊伍和風險管理體系，優化盡職免責、績效考覈等內部機制，完善金融產品體系，積極投資和承銷科技創新債券，為科技型企業提供全鏈條、全生命週期的優質金融服務。推動北京、上海、粵港澳大灣區國際科技創新中心和成渝地區、武漢、西安等區域科技創新中心開展科技金融先行先試。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行等四部門：全方位支持科技創新，大力投早、投小、投長期、投硬科技</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293803172284672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:49:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，央行等四部門聯合召開科技金融工作交流推進會。會議強調，金融管理部門、科技部門和金融機構要探索構建同科技創新相適應的體制機制，全方位支持科技創新，大力投早、投小、投長期、投硬科技。加快科技創新和技術改造再貸款政策落實，激勵引導金融機構擴大科技企業首貸融資和設備更新貸款投放。更好發揮銀行保險服務科技創新的重要作用，切實提升科技領域貸款投放和投資力度，縱深推進金融資產投資公司、股權投資試點、科技企業併購貸款試點等工作。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>*ST 宇順：公司估值指標較可比公司有較大的偏離，敬請注意投資風險</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293800323483912?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:46:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，*ST 宇順公告，公司籌劃的重大資產重組事項尚需履行必要的決策程序，存在未能通過有關決策審批程序的風險，正式協議的簽署尚存在不確定性。公司股價變動、當前靜態市盈率、市淨率等估值指標較同行業可比上市公司有較大的偏離。敬請廣大投資者充分了解股票市場風險因素，注意投資風險。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里財報電話會：剔除大潤發和銀泰，集團收入同比增長 10%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293796371662854?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:42:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，5 月 15 日，在 2025 財年 Q4 季度財報分析師電話會上，阿里巴巴表示，集團剔除大潤發和銀泰外整體收入同比增長 10%。季度內，阿里巴巴正式完成對高鑫零售和銀泰百貨的出售，基本形成了 AI+雲、電商、其他互聯網平台業務的發展陣型。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部：1-4 月全國共登記技術合同 22.8 萬項，合同成交額 1.6 萬億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293784183392261?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:30:32  +0800</pubDate>
      <description>工業和信息化部 5 月 15 日舉行新聞發佈會。2024 年全國技術合同成交額達到 6.8 萬億元，同比增長 11.2%，連續 8 年保持兩位數增長。今年 1 到 4 月份，全國共登記技術合同 22.8 萬項，合同成交額 1.6 萬億元，同比增長 13.3%，繼續保持良好態勢。工業和信息化部科技司司長魏巍表示，支持人工智能與科技服務業深度融合，推動科技服務業高端化、智能化、綠色化、融合化發展，優化產業生態，提升發展環境。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>OPPO Reno14 系列正式發佈，國補後 2379.15 元起</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293780565395716?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:26:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，5 月 15 日，OPPO 正式發佈 Reno14 系列 。據瞭解，Reno14 系列於 5 月 23 日全面開售，定價 2799 元起，國補後 2379.15 元起。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>沃爾瑪：第一季度總營收 1656 億美元，同比增長 2.5%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293772320032773?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:18:28  +0800</pubDate>
      <description>5 月 15 日，沃爾瑪發佈第一季度財報顯示，總營收 1656 億美元，同比增長 2.5%，調整後每股收益 0.61 美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>李強：把做強國內大循環作為推動經濟行穩致遠的戰略之舉</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293771849385984?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:17:59  +0800</pubDate>
      <description>李強在做強國內大循環工作推進會上強調，把做強國內大循環作為推動經濟行穩致遠的戰略之舉。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
