<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>微信接入 DeepSeek，騰訊元寶「驅虎吞狼」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3171904608519040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 11:07:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊</p><p>最近幾天，互聯網公司的新潮流是紛紛將自家產品接入 DeepSeek。在這股潮流之中，微信的加入尤其令人關注。</p><p>2 月 15 日，微信搜索開始灰度測試「AI 搜索」功能，為微信搜索功能接入 DeepSeek-R1 模型。被灰測的用戶，可在微信搜索框中點擊「AI 搜索」，即可免費使用 DeepSeek-R1 滿血版模型。</p><p>作為一個有着 13.82 億月活躍用戶（微信與 WeChat 合併）的超級應用，微信與 DeepSeek 的合作意義非凡。而且，騰訊一改往日「敢為天下後」的謹慎風格，湊了這次熱鬧，這也讓人有些意外。</p><p>灰度測試開始後三天，雙方的合作還在深化。2 月 18 日，36 氪獲悉，騰訊內部緊急協調部署調用「元寶」支持微信搜索，為用戶提供更多入口和選擇。騰訊元寶，是基於騰訊混元大模型的 AI 應用。</p><p>騰訊方面表示，「近期微信搜索灰度測試 AI 搜索，用戶對 DeepSeek 模型的使用熱情遠超出預期。從今天開始，尚未被灰度到 AI 搜索的用戶，點擊微信對話框頂部的搜索欄，進入微信搜索，將有機會在頁面中看到‘下載元寶（體驗 DeepSeek-R1）’」。</p><p>通過騰訊元寶，用戶可以免費使用 DeepSeek-R1 滿血版、DeepSeek-V3、騰訊混元深度思考模型 T1 以及騰訊混元通用模型 Turbo，不僅支持深度思考，也支持快速輸出答案。</p><p>另外，在微信內和元寶 App 內，得到 DeepSeek 的回答後，也都支持一鍵將問答過程分享給微信好友，在對話框裏以卡片形式展示。</p><p>深度求索（DeepSeek）是一家專注於人工智能大模型技術的中國公司，致力於研發和提供先進的自然語言處理（NLP）、計算機視覺（CV）和多模態 AI 技術。該公司自從今年 1 月推出開源大模型 DeepSeek-R1 以來，一直處在輿論關注的風口浪尖。微信用戶對這一新技術的關注度，甚至超過了對微信重磅新功能的關注——微信指數顯示，春節期間 「DeepSeek」 的搜索熱度是 「微信小藍包」 的 5 倍之多。</p><p>對在 C 端競爭中稍慢一步的騰訊元寶來説，接入 DeepSeek 遠不僅是為了「豐富用戶體驗」那麼簡單。</p><h3>微信接入 DeepSeek，將帶來什麼影響？</h3><p>騰訊與深度求索的合作，被外界解讀為「把 13 億用戶搬進了 DeepSeek」、「生態大擴容」或「變革到來的信號」。考慮到全民社交軟件的影響力，大家做出這樣的判斷也是合情合理。</p><p>不過需要明確的是，目前微信內的灰測功能，看起來還遠不成熟——在微信內使用 AI 搜索，不僅無法理解上下文，不支持多輪對話，也不支持上傳各種文件內容輔助提問與搜索，甚至不支持查看歷史問答記錄。</p><p>一句話來講，對於真正需要使用 DeepSeek 的人來説，直接去應用商店下載一個 DeepSeek 會比在微信裏用「AI 搜索」體驗好得多。</p><p>關注互聯網和 AI 的科技作者衞夕調侃，這次 DeepSeek 的接入微信搜索，從產品層面準備之倉促，就好像是「用透明膠將 DeepSeek 粘到了微信搜索上」。唯一能體現產品經理存在感的兩個 feature：一是搜索結果支持分享、二是輸出結果之後有「推薦問題」。</p><p>他認為，微信如此快地推出了一個並不成熟的功能，最大的可能性是，團隊想低調地快速練兵以獲得反饋，所以才會將它設計得「深入口、淺體驗」。但微信本身「超級 App」的地位以及 DeepSeek 近期超高的熱度，使外界放大了對新功能的關注，高估了這一功能的短期影響。</p><p>但是，對新功能也無需唱衰。因為從長期來看，二者的合作仍然意義非凡。</p><p>「DeepSeek 本身作為一個獨立 App 的一個殺手鐧核心是‘深度思考’+‘聯網搜索’。」衞夕説。「任何接入 DeepSeek 的 App 在‘深度思考’思考上沒有能力差距，和體驗層的核心差異在於‘聯網搜索’。」所以，知乎接 DeepSeek、雪球接 DeepSeek、小紅書接 DeepSeek 和微信接 DeepSeek，同樣一個問題，由於數據源不同，答案是不一樣的。</p><p>微信接入 DeepSeek，是進一步打破 APP 信息孤島，帶來了公眾號生態積累的寶貴資產。另外，微信本身的社交屬性，也更利於 DeepSeek 在這裏培養用戶跟 AI 機器人對話的習慣。</p><p>「我們簡單開一個腦洞——如果這個 AI 對話機器人直接向個人通訊錄開放，讓不同的 AI 智能體變成你隨時聊天的好友，體驗增量會比現在的紙糊產品提升一個數量級。」衞夕説。</p><p>至於離錢更近的「AI 幫用戶做消費選擇」的暢想，現在談論它似乎還為時尚早。</p><p>2 月 18 日，有博主稱，騰訊的智能助手元寶在使用 DeepSeek-R1 時，在回答中有疑似包含廣告信息。騰訊公關總監張軍在評論區進行回應：「理論上不應該，已經讓技術去查了」。隨後，張軍進一步解釋道，問題的原因是回答參考了「58 到家家政保潔保姆月嫂搬家」公眾號的避坑內容，而此內容可能來自於聯網搜索，導致了廣告信息的偶然嵌入。</p><h3>大廠還要繼續做自研大模型嗎？</h3><p>騰訊對 DeepSeek 的接納，令人不禁猜疑集團對自家混元大模型接下來的規劃。在一個超級產品已經出現並迅速吃下市場之後，大廠自研大模型應如何自處？</p><p>DeepSeek 橫空出世，幾家早已部署 AI 大模型的巨頭公司都快速摒棄了「保護主義」——百度、阿里雲、華為和騰訊相繼接入了 DeepSeek，而字節豆包還在觀望。</p><p>字節的猶豫是有理由的。在 DeepSeek 出現之前，字節旗下 AI 助手豆包是中國月活躍用戶最多的 AI 對話應用，其次是 Kimi、文小言。而阿里通義和騰訊元寶排名墊底。</p><p>DeepSeek 使得 C 端用戶體驗 AI 的需求暴增，幾個在 C 端做得沒那麼好的大廠自然就「從善如流」地接納了 DeepSeek，而原本有機會成為第一的豆包顯然還不想輕易認輸。</p><p>在最近的 2025 年字節跳動全員會上，字節跳動 CEO 梁汝波説道：「DeepSeek-R1 創新點之一的長鏈思考模式並不是業界首創，2024 年 9 月 OpenAI 發佈長鏈思考模型、成為行業熱點後，字節就意識到技術重大變化，但‘沒有覺得要馬上覆現出來’...... 現在回頭看，如果一開始重大問題就爭先，我們有機會更早實現。」</p><p>浙商證券報告稱，字節跳動 2024 年在 AI 領域的資本開支達 800 億元，接近百度、阿里和騰訊三家的總和（約 1000 億元）。梁汝波表示，2025 年，字節跳動的 AI 業務將追求「智能上限」、探索新的交互、加強規模效應。可以預見，有 7000 多萬月活躍用戶的豆包還要與 DeepSeek 在 C 端繼續競爭。</p><p>在 C 端暫時落後一步的騰訊元寶在此時接入 DeepSeek，也算是「驅虎吞狼」的一步險棋。今年初的年會上，馬化騰表示，騰訊會持續投入資源進行算力的儲備，希望各個 BG 都能擁抱大模型的產品化落地場景，目前包括微信、QQ、輸入法、瀏覽器等產品都將推出 AI 智能體。</p><p>巨頭公司能打破創新魔咒，在下一場競爭中超越 DeepSeek 嗎？衞夕表示，騰訊複雜而龐大的產品生態需要混元的多模態能力（比如廣告創意生成），而多模態恰恰現階段還是 DeepSeek 的短板。</p><p>「所以我謹慎地認為，騰訊不會減少對自研基座模型的投入力度，而更多是鞭策他們在資源充裕的支持下，以更高的效率拿出更多指標領先的‘硬貨’。」衞夕説。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>官方數據：1 月新房環比上漲城市增至 24 個，熱門都市圈更具反彈可能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172963482321286?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 11:05:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 19 日，國家統計局公佈《2025 年 1 月份 70 個大中城市商品住宅銷售價格變動情況》數據顯示，1 月份，70 個大中城市中，新建商品住宅銷售價格環比上漲城市有 24 個，比上月增加 1 個；二手住宅環比上漲城市有 7 個，比上月減少 2 個。</p><p>房價環比上漲城市主要集中在長三角、珠三角、成渝都市圈，以及重點二線城市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1041,1164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_a03ffb188e9748799f1d5291118dc5ce@337187376_oswg149825oswg1041oswg1164_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">國家統計局數據</p><p>具體來看，一線城市並未在開年領漲。1 月份，一線城市新建商品住宅銷售價格環比上漲 0.1%，漲幅比上月回落 0.1 個百分點。其中，北京下降 0.4%，廣州持平，上海和深圳分別上漲 0.6% 和 0.2%。</p><p>新房價格環比漲幅靠前的反而是成都、南京，環比漲幅均為 0.7%，其次是上海、寧波，環比上漲 0.6%。武漢、無錫緊隨其後。</p><p>值得注意的是，與去年相比，1 月份新房價格上漲城市開始成「面狀」出現。</p><p>比如，海南的海口、三亞同步上漲；西部的成都、重慶均環比上漲；長三角的上海、杭州、南京、寧波、無錫同步環比上漲；珠三角的深圳、惠州環比上漲，廣州持平。</p><p>與新房形成對比，二手房市場仍然處於「以價換量」趨勢中。除了北京、天津、上海、南京、無錫、廈門、青島、深圳、成都、寧波，其餘城市皆下降。</p><p>1 月份，一線城市二手住宅銷售價格環比上漲 0.1%，漲幅比上月回落 0.2 個百分點。其中，北京、上海和深圳分別上漲 0.1%、0.4% 和 0.4%，廣州下降 0.2%。</p><p>二線城市二手住宅環比下降 0.3%，降幅與上月相同。</p><p>與去年同期相比，70 城二手房價格無一上漲。四大一線城市，北京、上海、廣州和深圳分別下降 3.8%、2.3%、10.0% 和 6.1%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_45514275328e457ca983cec12450012e@337187376_oswg146096oswg1000oswg1164_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">國家統計局數據</p><p>58 安居客研究院院長張波認為，一二線熱點城市穩步邁入「止跌回穩」。一線城市的一二手房價格持續環比上漲，尤其是上海、深圳的上漲伴隨着二手房成交量保持高位，市場已完成築底過程。二線城市自 2023 年 6 月以來，新房價格環比首次轉正，這一變化值得關注，尤其是南京、杭州、成都、武漢的回升動力更強，也本輪復甦的帶頭城市。</p><p>但對於二手房市場，從安居客線上數據來看，2025 年 1 月，百城二手房掛牌量達到 229.8 萬套，同比去年增長 19.0%，充足的房源為購房者提供了更多的選擇。</p><p>中原地產首席分析師張大偉表示，從數據來看，70 大城市房價在 10 月就出現了明顯變化，11-12 月份房價繼續止跌，1 月份新房二手房下調城市只有 42 個和 60 個。預計今年市場分化持續。一線城市熱度最高，但出現了漲幅回落。一線城市出現了連續 4 個月上漲，但隨着價格的上漲，購房者開始出現了分化，部分購房者再次開始觀望，影響了 1 月份一線城市的房價漲幅開始放緩。市場依然需要更多利好政策不斷穩定市場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>倒計時 7 天！誰是下一個超級應用？丨案例徵集</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172936937292162?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:44:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_7c8f5c2d5520445f8359fdf0a054cc1d@5889148_oswg81913oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>AI 領域再掀駭浪。</strong>&nbsp;</p><p>2025 年初，DeepSeek 的驚豔亮相，如一顆重磅炸彈，瞬間點燃了全球對 AI 的熱情。&nbsp;</p><p>短短一個月內，DeepSeek 便登頂全球 140 個國家及地區的應用市場，日活躍用戶數突破 3000 萬大關。&nbsp;</p><p>從 2022 年底 ChatGPT 風暴，到 2024 年 Sora 橫空出世，再到如今 DeepSeek 熱潮，AI 以令人目不暇接的速度演進，刷新着我們的認知。&nbsp;</p><p>AI 大模型正在從技術變革走向產業變革，算法革新與模型優化下的推理成本極速下降。&nbsp;</p><p>無數的 AI 原生應用，正在重新定義我們與數字世界乃至物理世界的交互方式。&nbsp;</p><h2><strong>01 商業變革新引擎</strong></h2><p>AI 原生應用，正以一種革命性的力量，重塑着各個行業的商業格局。&nbsp;</p><p><strong>它不是簡單地將 AI 技術附加於現有業務，而是從底層架構開始，深度融合 AI 能力，創造出具有創新性和顛覆性的應用。</strong>&nbsp;</p><p>近年來，AI 原生應用在各個領域展現出驚人的活力。&nbsp;</p><p>內容創作領域，它助力創作者打破靈感瓶頸，讓創意源源不斷；在辦公場景中，推動智能化轉型，提升辦公效率與協作水平；在電商行業，幫助企業精準洞察消費者需求，實現個性化營銷；在教育領域，為學生提供個性化學習解決方案，助力教育公平與質量提升……&nbsp;</p><p>英偉達 CEO 黃仁勳預測， AI 正在以驚人的速度發展，從感知 AI 到生成 AI，如今我們正進入「物理 AI」時代，AI 能夠推理、規劃和行動。&nbsp;</p><p>Omdia 報告顯示，全球生成式人工智能市場正處於爆發初期，預計到 2029 年，市場規模將從 2024 年的 146 億美元增長至 728 億美元， 作為生成式 AI 的下一個前沿領域，多模態生成式 AI 技術憑藉其日益增強的多樣化功能，正在推動各行業的應用案例，例如客戶服務、企業知識管理、3D 數字分身以及製造業等。&nbsp;</p><p>面對這一趨勢，越來越多企業積極將 AI 原生應用融入業務流程，提升競爭力，開拓新市場。&nbsp;</p><h2><strong>02 評審顧問團陣容強大</strong></h2><p>為了鼓勵更多創新性的 AI 原生應用湧現，發掘在 AI 原生應用領域具有創新性、示範性和推廣價值的案例，36 氪於今年 1 月重磅推出了「2025 AI 原生應用創新案例」徵集活動。評選範圍涵蓋通用應用、工具應用、垂直應用和終端應用等多個場景案例。&nbsp;</p><p><strong>本次案例徵集自啓動以來，就受到了業界的廣泛關注和積極參與，截止目前，已收到近百個報名案例，充分展示了 AI 原生在不同場景下的創新應用和巨大潛力。</strong>&nbsp;</p><p>為保證評選的中立性、權威性和嚴謹性，36 氪特別邀請了 AI 領域的知名科技達人、行業專家、投資人、36 氪內容/研究負責人共同組成評審顧問團，對參選案例進行嚴格評估。&nbsp;</p><p>36 氪將在評選過程中對參選數據嚴格保密，評選中進行脫敏，以防偏見和數據泄漏，在多位評委的反覆推敲和綜合評估下，形成最終的評選結果。&nbsp;</p><p>本次「2025 AI 原生應用創新案例」評選活動，36 氪特別邀請了 13 位嘉賓擔任評審顧問團，包括清華大學國強教授、博士生導師、智能產業研究院首席研究員劉雲新，貝恩公司全球合夥人張婧，源碼資本管理合夥人黃雲剛，北極光創投合夥人張朋，光速光合合夥人蔡偉，雲啓資本合夥人陳昱，中國人工智能領軍科學家、上海市人工智能社會治理協同創新中心研究員劉志毅，科幻作家、中國作協科幻文學委員會副主任陳楸帆，中科院軟件所博士生導師、研究員圖靈宇宙，哈爾濱工業大學博士、科技自媒體三一博士（薛恆瀟），帝國理工博士、老石談芯主理人老石，36 氪研究院院長鄒萍，以及 36 氪科技主編蘇建勳（以上排名不分先後）。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="930,1650" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_c371b2ad1d2347c1b8c500fdf6713e8b@5889148_oswg1554957oswg930oswg1650_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>03 評委洞見：AI 原生應用前景</strong></h2><p>為了更好地瞭解當前 AI 原生應用的發展狀況及相關研究，36 氪特別邀請了部分評審顧問團嘉賓，就 AI 原生應用相關問題進行了訪談調研。以下是他們的一些精彩觀點：&nbsp;</p><p>關於 AI 原生應用的發展前景，<strong>雲啓資本合夥人陳昱</strong>表示，短期來看，生產力提升、AI for science、娛樂等或是短期內可能率先突破並實現商業化落地的 AI 原生應用場景。伴隨算力成本的下降和模型性能的提升，AI 原生應用功能愈加完善，從而更好滿足人們的需求，並賦予未來生活、工作以新形態。從當前的 AI 應用使用情況可窺見未來雛形。&nbsp;</p><p>以生產力提升這一場景為例：在信息獲取方面，AI chatbot 產品顛覆了傳統的搜索引擎模式，提高了搜索效率，用戶無需從若干搜索結果中甄別篩選，通常可以直接獲取需要的信息；在內容生成方面，生成式 AI 幫助用戶準確有效地生成內容，幫助節省 80-90% 時間；此外，Agent 產品的突破和應用將實現更多複雜任務操作的自動化，減少人類的重複性工作，將更多精力釋放到創造性工作中。&nbsp;</p><p><strong>36 氪研究院院長鄒萍</strong> 則認為，未來 1-3 年，AI 智能助手、AI 搜索、AI 醫療影像診斷、AI 教育、AI 創作等細分賽道值得關注。短期內，影視、教育、營銷、遊戲、辦公協同等行業及場景可能會率先實現 AI 原生應用的規模化商業落地。長期來看，AI 原生應用的突破將顯著改變生活方式，讓智能家居多模態交互成為可能、出行可以實現動態實時調整、娛樂沉浸感更強；工作方式上，提升效率，在本地部署基於個人職業特徵的專家知識庫；行業格局方面，將全面推動傳統行業進行深度轉型，並催生出更多新興行業。&nbsp;</p><p>針對當前「AI 原生應用越來越聰明」的現象，<strong>貝恩公司全球合夥人張婧</strong>指出，推動 AI 原生體驗升級的核心創新主要體現在混合專家（MoE）架構、知識蒸餾技術、數據優化策略以及硬件與系統級優化等方面。這些技術創新共同推動了 AI 原生應用的不斷智能化和體驗升級。&nbsp;</p><p><strong>中科院軟件所博士生導師、研究員圖靈宇宙</strong> 則表示，推動 AI 原生體驗升級的核心創新主要集中在多模態感知融合、動態認知架構、情感計算引擎、分佈式邊緣智能以及價值對齊系統等技術維度。這些技術突破使 AI 從工具進化為具備上下文感知、持續進化與價值判斷能力的智能體，重新定義了人機協作的邊界。&nbsp;</p><h2><strong>04 倒計時 7 天，誠邀您的參與！</strong></h2><p>目前，「2025 AI 原生應用創新案例」申報活動已進入尾聲，距離報名截止僅剩 7 天。&nbsp;</p><p>無論您的企業是在 AI 原生應用領域取得了創新性突破，還是在商業應用方面取得了顯著成果，36 氪都誠摯邀請您積極參與到本次徵集活動中來，期待您的案例能夠為行業提供更多的借鑑和啓示。&nbsp;</p><p>誰將成為下一個超級應用？我們拭目以待。&nbsp;</p><p><strong>2025&nbsp;AI 原生應用創新案例，申報指南</strong>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,8857" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_b255ecc92c114facbce90426dd0ca7b8@5889148_oswg7245544oswg1080oswg8857_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/hST4PbBMdN2xd4WF2uJj8w">「36 氪」</a>，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 萬億地產企業們，為什麼上不了座談會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172888563549060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:55:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2018 年 11 月，參加民營企業座談會的有：劉積仁、魯偉鼎、王小蘭、孫飄揚、盧勇、湯曉鷗、劉漢元、談劍鋒、劉屹、耿哲。</p><p>2025 年 2 月，參加民營企業座談會的有：黃代放、雷軍、冷友斌、梁文鋒、劉永好、馬化騰、馬雲、南存輝、齊向東、任正非、王傳福、王興興、虞仁榮、曾毓羣。</p><p>從東軟、萬向、時代、恆瑞、商湯、通威，到小米、幻方、宇樹、韋爾、寧德時代，哪裏需要革新，創立一片天地，哪裏就是民營企業發展最有空間的地方。</p><p>如果把我國 134.9 萬億元的經濟體量比作一把刀，農業是刀把，是一個安全區，製造業是刀背，提供了穩定的結構支撐和配重，而現在科技就是刀刃，最尖端，最鋒利的那部分。</p><p>AI 時代，科技的發展和傳統製造業已經是兩個類型，後者誕生於工業化、標準化、規模化，技術是源，但企業管理和紀律是體。而對於前者，創新精神是 1，其它是 0。</p><p>在技術買不來的全球格局中，創新的難度增加了 N 倍，因此也更依賴於受傳統企業管理制度影響較少的民營企業。</p><p>所以，民營企業座談會的座上賓，都是新時代勇立潮頭的人。</p><h2><strong>01&nbsp;</strong></h2><p>在今年的民營企業座談會上，有一句話是歲月史書：<strong>民營企業是伴隨改革開放偉大曆程蓬勃發展起來的。</strong></p><p>但每個階段，在市場上蓬勃發展的民營企業類型都會不同。</p><p>體系轉換初期的江湖草莽時代，率先雄起的是「倒爺」。連王石也不例外。</p><p>轉軌初步完成到 2008 年之間，最炙手可熱的民營企業家是製造業、家電業。</p><p>2008 年之後的近十年間，是移動互聯網和房地產。</p><p>2018 年至今，最受重視的又換成了硬科技和尖端科技。</p><p>這是經濟發展規律使然。</p><p>1978 年經濟制度開始破冰，第一階段要解決的主要矛盾是物資短缺和「勞動、資本和要素」參與分配的制度體系重建問題，所以，基礎製造業、貿易商起到了「填補空白」，給區域市場帶來增量的重要作用。</p><p>當中國乘着人口紅利逐漸成為「世界工廠」，不到 20 年時間內，生產力突飛猛進，義烏、崑山、常州等城市靠着生產製造崛起。同時，基礎工業品、日用品不再稀缺，還有一部分人變成了有錢人，教育積累的人才紅利和財富積累，開始推動移動互聯網和房地產加速發展。</p><p>人們有了錢，錢必然會流向消費和資產。</p><p>所以，每個國家的經濟快速發展期，都會伴隨着房地產行業的大爆發。它不僅僅是一種貨幣現象，也是經濟發展的伴生物。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>人才和資本，這兩大要素是需要日積月累的。從「改開」開始，到加入 WTO 之後，我們逐漸完成了這個積累階段。</p><p>中國房地產的高增長、高規模、高房價，是錢與人不斷積累的結果，和力量展示。</p><p>2009 年，城鎮化率達到約 50%，大量人口進城；</p><p>2009 年，我國 GDP 突破 5 萬億美元；2010 年，取代日本成為世界第二大經濟體；</p><p>4 萬億救市出台，社會資本流動性大增；</p><p>1986-1990 年的第三次嬰兒潮，在 2010 年前後走上社會；</p><p>2011 年，全國城鎮居民人均可支配收入超過 2 萬元/人。「六個錢包」買房潮出現。</p><p>資本、需求、政策、財富效應推動之下，民營地產企業在這一階段成為「勇立潮頭的人」。</p><p>在這個階段內，地產與地方財政收入、基建、投資「相得益彰」，地產企業不僅是富豪榜上的常客，也是地方政府的座上賓。</p><p>但在超 5000 萬地產人的瘋狂生產力之下，十年時間內，房子從稀缺品變成了結構性過剩商品。</p><p>根據人口普查數據，2010 年全國城鎮人均住房面積為 30.3 平方米‌‌；2020 年，我國城鎮人均住房建築面積達到 38.6 平方米。</p><p>2000、2010、2020 年三個節點上，我國城鎮戶均住房套數分別為 0.92、1.01、1.06 套。</p><p>住房不再稀缺，「三道紅線」最終出台。民營地產企業迎來大退場。</p><p>根據克而瑞統計數據，2024 年房企操盤榜 TOP10 中，只有兩家民營企業。兩家企業操盤金額合計佔比只有 10.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="972,918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_3719cc40a0f9404aacc95fdb40de8067@337187376_oswg881026oswg972oswg918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：克而瑞</p><p>未來三年內，民營地產企業的份額大概率還會萎縮。</p><p>2024 年房企新增貨值 TOP10 中，只有一家民營房企：濱江。</p><p>TOP15 中，只有兩家民營房企：濱江，以及非知名的行業黑馬寧波江山萬裏置業。它們的貨值佔比只有 8.55%。</p><p>另外 91.45% 的全年新增貨值都在國央企手中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="972,918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_878c42d867fc4ddb9066d6ca0c5f8dc5@337187376_oswg881026oswg972oswg918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：克而瑞</p><p>一個非稀缺行業的出路，只有「卷產品」。這也意味着，它對資本的利用會相對低效。</p><p>地產又是重金融屬性，資金佔用量大，一個項目就可以達到幾十億的體量。讓有創新精神的民營資本在其中低效內卷，顯然不是理想選項。</p><p>地產開發「生產力飽和」的階段，民營地產企業的未來，要麼在塔尖產品，要麼在資產運營方向，這兩個區域是僅靠資本和標準化管理無法做出優勢的非標領域。</p><p>用馬化騰的話説：<strong>你什麼都沒做錯，只是老了</strong>。</p><p>沒有人可以永遠站在潮頭，特別是資本蜂擁過後。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/kLe47osz-CSK7iGBUPqJHA">「未來可棲」</a>，作者：小屋見大屋，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破國際禁運技術壁壘，「羅根激光」獲數千萬元 B 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172869804295047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:34:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張卓倩</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，固體激光器製造商羅根激光科技（武漢）有限公司（以下簡稱「羅根激光」）近日宣佈完成數千萬元 B 輪融資，投資方為興富資本，由啓辰資本擔任獨家財務顧問。本輪融資將主要用於新產線建設和新項目研發。</p><p>「羅根激光」成立於 2017 年，總部位於武漢江夏區。公司專注於先進固體激光器的研發、生產和銷售，產品涵蓋納秒固體激光器、皮秒超快激光器以及水導激光系統等，廣泛應用於航空航天、第三代半導體、超硬材料和新能源等領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1843,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_795c54051b6e4826b52798448bd02d60@5721530_oswg761001oswg1843oswg802_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">核心產品</p><p>近年來，隨着航空航天、半導體和新能源等高端製造業的快速發展，對高精度、高能量激光器的需求日益增長。然而，高端激光器市場長期被國外企業壟斷，國內企業面臨技術封鎖和高昂的設備成本。「羅根激光」通過自主研發，成功突破了多項核心技術，實現了高端激光器的國產化替代。</p><p>在技術方面，「羅根激光」研發了適用於激光微射流技術（水導激光）的高功率大能量激光器以及高能量基模激光器，這是一種用於將高能量激光耦合在水柱中的創新技術。通過將激光能量聚焦在微米直徑的水柱中，水導激光技術實現了高精度、高能量的加工能力，同時兼具光纖激光器和固體激光器的優勢。</p><p>「我們是國內該領域唯一能提供激光器商用化交付的企業，項目自 2019 年立項研發 2022 年上市銷售並不斷迭代，實現了全部配件 100% 國產」，「羅根激光」CEO 華明介紹。「羅根激光」與國內外 30 多家企業、科研機構和應用單位合作近百個高端項目並實現批量交付終端，到目前為止該類型的激光器年銷售額已超過 3000 萬。</p><p>基於不同場景和參數，「羅根激光」已推出 20 多個系列 50 多種型號的全固態紫外激光器和超快激光器，核心產品為 HPE 系列高功率大能量綠光激光器和 DSP 系列高能量基模激光器。HPE 系列產品單脈衝能量 10~100mJ，峯值功率超過 5 萬瓦，該系列產品已實現批量商用交付，廣泛應用於航空航天耐高溫合金、複合材料加工以及第三代半導體材料、超硬材料（如金剛石、陶瓷等材料）的精密加工。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1843,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_820a23aab0ff4fdc9c0eba89ccef3a7f@5721530_oswg1078561oswg1843oswg802_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">典型應用</p><p>「羅根激光」的客戶包含設備集成商和終端用戶兩部分，目前已和中航工業、中國航發、中國航天以及半導體、培育鑽石等領域企業達成合作。「羅根激光」今年的預測產值目標近億元。未來公司的研發方向包括在主營業務領域提升激光器性能，探索全固態飛秒激光器以及連續高功率固態激光器等。</p><p>在團隊方面，「羅根激光」現有職工 60 餘人，其中研發人員佔比 70% 以上。核心團隊由激光行業的資深專家組成，具備豐富的研發和市場經驗。CEO 華明曾先後擔任過知名國資和外資激光企業高管。在激光行業擁有超過 15 年的市場和管理經驗，曾主導多項重大市場戰略和產品推廣。研發總監鄧家星在激光技術研發領域擁有超過 10 年的經驗，專注於高能量激光器和超快激光技術。「羅根激光」還與中科院材料所、華中科技大學、西北工業大學、西安電子科技大學等科研機構保持緊密合作。</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p><strong>興富資本投資人表示：</strong>「興富資本致力於智能製造前沿技術領域投資，而激光作為一種高性能的加工手段，其性能維度多、各維度均在不斷提升性能上限、產業化跟隨、各類應用落地不斷湧現，未來有望作為各類高端製造場景核心激光設備的核心標準化價值量集中環節，擔當行業上下游樞紐角色引領技術迭代進步。羅根激光作為固體激光器大賽道中的翹楚，在高能、高脈衝能領域積累深厚，在水導激光及其他國產化空白的高脈衝能應用領域居於行業頭部，為興富資本隱性冠軍投資理念引領的製造業佈局下的重要一環。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>募資 2 億，安克要搶特斯拉的儲能生意｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3171855979184515?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:30:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>儲能的風又吹起來了。</p><p>近日，安克創新向中國證券監督委員會提出的向不特定對象發行可轉換公司債券已獲得同意。其中募資需求不超過 11.05 億元（含 11.05 億元），用於便攜及戶用儲能產品研發及產業化項目的資金超 2 億元。</p><p>自充電產品起家，在能源問題席捲全球之際投身戶用儲能，安克的這項業務佈局或許不足為奇。</p><p>事實上，早在 2015 年，安克創新已經推出過移動儲能產品，對市場需求和技術也展開過調研。而彼時儲能賽道的市場空間尚未展現，儲能沒有成為安克創新的重要發力方向。</p><p>《中國便攜式儲能產業發展研究報告 (2021 年)》數據顯示，時至 2016 年，全球便攜式儲能產品的出貨量也僅為 5.2 萬台，仍處於整體市場規模較小、消費者認知度較低的階段。安克這項業務也走向沉寂。</p><p>2019 年，整個行業風向變了。那一年，正浩創新推出 DELTA 1300 新品，憑藉超快充、大容量的優勢，迅速佔領市場，一年內營收增長超十倍，風頭遠超安克。</p><p>安克坐不住了。2020 年，安克便攜式儲能產品線重新組建，當時核心業務線之一的負責人調至該品線，大量招人，並推出新產品。此後安克推出多款新品，但已經錯過了爆發期。</p><p>「起大早趕晚集」成為對安克儲能業務頗為貼切的形容。隨着市場潮起潮落，安克開始明確，儲能產品的需求必然存在，但品牌應該有更為系統的路徑。</p><p>不過，從安克的 2 億資金投入規模也可以看出，儲能目前還在試探期。相比還未上市的正浩，安克有豐富的募資渠道，它們卻沒有高舉高打。在經歷儲能市場過去幾年大起大落後，安克決定更謹慎地前進。</p><h3><strong>趕晚集、共甘苦</strong></h3><p>2019 年開始，便攜式儲能體量增長迅猛，蟄伏已久的玩家一躍而起，將該條線邊緣化的安克沒能拔得頭籌。</p><p>儲能賽道的爆發，天時地利缺一不可。</p><p>疫情期間，人們難以外出，家庭供電穩定的重要性上升，家庭備用電源的需求急劇增加，便攜式儲能產品成為不少家庭的選擇。</p><p>當疫情逐漸緩和之際，酷愛戶外活動的海外消費者熱情重燃，自駕遊、野餐等便攜儲能的使用場景增加，產品銷量大增。</p><p>彼時，便攜儲能的核心部件成本也迎來下放。根據彭博新能源財經（BNEF）數據顯示，鋰電池組的平均單位成本已由 2013 年的 684 美元/kWh，下降至 2021 年的 132 美元/kWh，降幅高達 80.70％。</p><p>由此，便攜儲能市場迅速爆發。據中國化學與物理電源行業協會相關數據，全球便攜式儲能市場規模由 2017 年的 1.2 億元快速提升至 2021 年的 111.2 億元，年複合增長率高達 210.3%；2021 年，便攜儲能產品的線上銷售比例已超過 80%。</p><p>抓住這波機遇的公司們均迎來了迅猛增長。其中，正浩創新 2020 年同比增長十幾倍增長，出貨量和銷售額市佔率躍居全球第二；華寶新能 2020 年以 Jackery 和電小二品牌，拿下 16.6% 的出貨量市場份額，2022 年其趁勢成功上市，成為「便攜式儲能第一股」。</p><p>反觀安克，當正浩創新與華寶新能等公司搶佔市場份額之時，2020 年，安克方才重新組建便攜儲能產品線。</p><p>此後，安克推出了系列產品，其中 2022 年 4 月，其全球上線的型號為 757 的 1500w 戶外電源，在上市第一天就成為亞馬遜同品類第一名，戶外儲能產品的總銷售額也在一年時間翻了 3 倍。</p><p>但全年來看，2022 年安克在全球發佈了 3 款儲能產品，全年營收 5 億元，並未達到公司預期目標，更無法與營收數十億元的華寶新能和正浩創新相比。</p><p>就在 2022 年末，便攜儲能賽道也迎來了低點。在此期間，美國作為全球最大市場，其貨幣超發與疫情期間大量發放民生補貼所帶來的消費力漸漸減弱；盲目進入便攜儲能賽道逐金的玩家大量供應，供需失衡下，整個行業都面臨庫存壓力。</p><p>安克創新董事熊康曾表示，到 2023 年初，僅一個季度的時間，公司該產品線的銷售額就跌了 60% 到 70%。</p><p>斷崖式下跌的背後，是公司們僅憑對市場行情的判斷下決策，並未對產品需求進行洞察。大浪淘沙下，安克創新等頭部企業均開始尋找第二增長曲線。</p><h3><strong>戶用儲能成為新選擇</strong></h3><p>2023 年，尋找新的方向成為儲能公司們的迫切需求。安克清理庫存之際，做出了與華寶新能等公司一致的決定：投入戶用儲能。</p><p>戶用儲能主要用於家庭場景，是以存儲電能為核心功能，為家庭提供電力支持和能源管理的系統，由電池組、逆變器、電池管理系統（BMS）和能量管理系統（EMS）構成。</p><p>便攜儲能企業轉向戶用儲能的門檻並不低。在海外，戶用儲能系統涉及家庭安全，認證過程漫長，對產品穩定性要求更高；與便攜儲能相比，戶用儲能體積更大、部件複雜，更考驗企業的運輸、安裝服務與售後等能力。</p><p>面對一系列難題，安克選擇先借助自身海外線上營銷與銷售能力使決策週期縮短，推動產品更快走向消費者。</p><p>安克創新充電與儲能事業部負責人熊康曾向媒體表示，海外消費者安裝家庭用光伏儲能系統成本高昂，在歐洲可能需 2 萬歐元，美國則是 3 萬美金起步，從購買、安裝、貸款到後期維護的決策過程頗為複雜。同時，戶用儲能的安裝商多為產品的線下銷售方，消費者缺乏自主瞭解產品和品牌的渠道。</p><p>對此，安克嘗試藉助線上渠道改變銷售模式。</p><p>2024 年，安克在北美髮布了 Anker SOLIX X1 家用儲能系統，通過 KOL、媒體宣傳、社媒營銷，數天內便獲得了 6000 多條來自消費者的地址線索，他們主動要求安裝 X1 系統。此外，在歐洲市場，安克的陽台光儲系統在推出的第一週便賣出了 4000 套，收入約 800 萬美金。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1196,1036" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_ecab5307291541dfbe95891913239a53@5932017_oswg969931oswg1196oswg1036_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Anker SOLIX X1 家用儲能系統，圖源企業官網</p><p>銷售反饋給了安克在戶用儲能繼續投入的底氣。然而，從整體市場來看，戶用儲能並不是新的賽道，已有成熟的玩家們把握住了市場，安克創新、華寶新能等企業希望藉助該產品線拉起儲能板塊，仍為時尚早。</p><p>QYResearch 於 2024 年 12 月發佈的報告顯示，全球家用儲能系統的核心廠商包括 Tesla、BYD 和 LG 等，這三家企業已經佔有約 41% 的市場份額。</p><p>其中，特斯拉從 2015 年開始在美國推出家用儲能電池 Powerwall 和超大型商用儲能電池 Megapack，分別面向家用儲能市場，和商業、工業儲能市場。特斯拉在產品研發、生產到銷售服務等方面已經形成了較為完整的體系。</p><p>Powerwall 自推出以來，截止 2024 年 2 月，全球安裝量已突破 60 萬台；2023 年在美國的市場份額高達 30.2%。</p><p>顯而易見，與特斯拉等企業相比，安克創新在戶用儲能的佈局與現有銷售量仍處於早期階段，加大投入後如何在集中的市場佔有一席之地，考驗着其產品、渠道與品牌等多重能力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉的 AI「遊戲」，「理想們」不能照搬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172218337936265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>在比亞迪、理想汽車等國內十餘家車企宣佈接入 DeepSeek（深度求索）大模型後，馬斯克也準備將其最新一代 AI 大模型 Grok 3 接入特斯拉全系車型。</p><p>2 月 18 日，馬斯克旗下的人工智能公司 xAI 發佈了最新一代 AI 模型 Grok 3。這是 xAI 發佈的第三代人工智能模型。數日前，馬斯克稱，Grok 3 的性能超過目前發佈的所有其他產品，是「地球上最聰明的人工智能」。</p><p>「Grok 3 通過大量計算能力和合成數據進行訓練，擁有極其強大的推理能力。它給出的答案你可能完全想不到。」馬斯克誇讚道。</p><p>在發佈會直播現場，xAI 團隊將 Grok 3 模型與行業多個模型進行對比。總的來看，Grok 3 在數學、科學和編碼三個方面都超過了 Gemini 2 Pro、Deepseek V3、ChatGPT 4o 三個競對模型。</p><p>這是馬斯克與 xAI 團隊「大算力出奇跡」的成果。據 xAI 團隊介紹，Grok 3 大模型的背後，是 20 萬塊 GPU 算力支撐；Grok 3 的訓練計算量是上一代大模型 Grok 2 的 10 倍。</p><p>值得關注的是，Grok 3 在力證大模型的 Scaling Law 法則依然生效的同時，還在模型中整合了推理能力。在回答問題時，用戶能看到 Grok 3 的「思維鏈（Chain Of Thought）」過程，一步步解讀與推理用戶需求，最終給出清晰答案。類似能力，此前在 Open AI 的 GPT-o1 模型、DeepSeek 的 R1 模型上也能見到。</p><p>除了與友商在技術上對飆，馬斯克還在探索更多元的商業化收費方式。xAI 開啓了會員訂閲計劃，用戶可通過每月 30 美元或每年 300 美元的訂閲，獲得額外推理、無限圖像生成等功能。</p><p>馬斯克還透露，Grok 3 最快於一週後推出語音模式。他還確認了，特斯拉用戶很快能在駕駛過程中使用 Grok 3 處理複雜任務。</p><p>不過，馬斯克還不想太快將 Grok 3 進行開源，只會開源上一代模型 Grok 2。換句話説，大模型的開源與閉源之爭也會持續擴大到智能汽車語音對話領域。</p><h3><strong>Grok 3 上車，但可能對賣車貢獻有限</strong></h3><p>「所有特斯拉汽車最終都將配備 Grok 作為智能語音助手，其功能遠比當前的語音命令系統強大。」在今年 1 月的一場直播中，馬斯克早就劇透過 Grok 大模型的上車計劃。</p><p>雖然現在特斯拉的車上也有語音交互功能，但基本只能響應簡單指令。如果按照 Grok 3 的表現，大模型上車後，無疑能為用戶提供更自然的語音對話服務。有特斯拉用戶在論壇上猜測，Grok 3 大模型還能根據車輛的實時信息、位置等提供個性化服務。</p><p>還有用戶猜測，Grok 3 的推理能力和多模態數據處理能力也能與特斯拉 FSD（自動駕駛系統）融合。比如 Grok 3 接入特斯拉車輛傳感器網絡和實時信息流，可以實時解析攝像頭和雷達數據。</p><p>對特斯拉的車輛而言，如果有更強的用戶需求理解、語音交互能力，疊加 FSD 功能，其形態會更接近汽車機器人的角色。</p><p>在自動駕駛進度上，特斯拉計劃在 2025 年 6 月在德州奧斯汀推出無人監督的全自動駕駛服務，並於年內擴展到多個地區。</p><p>不過，特斯拉的關鍵 AI 進展，可能在國內智能汽車市場算不上新鮮事。國內的智能座艙市場已經是紅海一片，智能語音交互成為了車企新車的基本操作。</p><p>尤其在國內現象級、開源 AI 產品 DeepSeek 的出現後，比亞迪、長城、吉利，甚至新勢力理想汽車等十餘個汽車品牌宣佈接入 Deepseek 功能。</p><p>有老牌車企高層表示，DeepSeek 作為通用模型，在語言泛化和生成上有很大幫助，比如在智能座艙領域，DeepSeek 可以在用戶的模糊語義識別基礎上，加上聯網新聞檢索，推理出來很好的答案。</p><p>隨着特斯拉 Grok3 大模型上車，也會面臨與 DeepSeek 的正面商業交鋒。如果 Grok3 大模型在汽車領域進一步商業化，也可能接入其他車企智能汽車中，創造更大的商業想象空間。</p><p>不過，有 AI 行業人士測試體驗並告訴 36 氪汽車，如果在中文語料的訓練與推理回答上，DeepSeek 可能比 Grok 3 的表現更好。</p><p>Grok 3 大模型的上車，特斯拉車輛智能化能力會進一步補足，但這可能對賣車的貢獻有限。</p><p>當下，特斯拉依然沒有掙脫銷量疲軟的泥潭。2024 年，特斯拉銷量出現了 10 年來首次下滑，全年共交付 178.92 萬輛汽車，同比下跌 1%；總營收也只同比增長 1%，達 976.9 億美元。</p><p>尤其是利潤方面，去年四季度，特斯拉毛利潤率為 16.3%，弱於分析師預期的 18.9%，也低於上年同期的 17.6%。</p><p>財報顯示，特斯拉汽車業務的疲軟主要受庫存清理、舊款 Model Y 折扣及低價車型銷量佔比提升等因素影響。</p><p>比起 AI 進展，特斯拉新款 Model Y 與更便宜的 Model Q 車型，可能是更重要的銷量提升主力。</p><p>與 Grok 3 大模型發佈同一天，2 月 18 日，特斯拉官方微博顯示，新款 Model Y 在上海超級工廠正式量產。新車有較大改動，共有兩款配置，起售價分別為 26.35 萬元和 30.35 萬元，相比舊版本漲價 1.26~1.36 萬元。這將讓國內的 20 萬元級電動 SUV 市場競爭更加激烈。</p><p>此前，還有海外博主爆料稱，Model Q 將於 2025 年 6 月 25 日發佈，預計售價低於 30000 美元。在中國市場，這款車的售價或在 15 萬元左右，這可能是特斯拉新的銷量刺激點。</p><h3><strong>車企做 AI：不同的土壤、不同的遊戲</strong></h3><p>儘管車企做 AI 大模型還難有明顯的收益計量，但從去年開始，國內車企掀起了做 AI、機器人、具身智能的熱潮。</p><p>但 AI 的投入需要相當前瞻的技術路線判斷以及資源儲備。而馬斯克做 AI 的道路，並不容易模仿。</p><p>橫亙在國內車企面前的，最大難題就是算力資源。在 Grok 3 的發佈會上，xAI 團隊也介紹，去年 4 月，馬斯克決定，xAI 想要取得成功，就必須創建自己的數據中心。於是 xAI 花了 122 天時間建成了一個 10 萬張顯卡的數據中心，隨後又將數據中心擴大到了 20 萬卡規模。</p><p>據行業人士推算，這遠遠超過 OpenAI 的 GPT-4o、DeepSeek-V3 所使用的計算資源。</p><p>這背後需要相當龐大的財力支持。數日前，有外媒援引消息人士報道，xAI 還正在接洽潛在投資者，計劃籌集約 100 億美元資金，此輪融資可能使該公司估值達到約 750 億美元。</p><p>而在去年 12 月，xAI 宣佈完成 C 輪融資，籌集了 60 億美元，累計融資總額已經達到 120 億美元。</p><p>就當下而言，除了創造盛況的 DeepSeek 公司，無論是大模型創業公司還是車企，都很難像 xAI 一樣撬動如此鉅額的融資。</p><p>而在 xAI 的大模型之外，馬斯克還掌控着一系列 AI 軟硬件創新：自動駕駛 FSD、人形機器人 Optimus、儲能系統 Megapack，以及腦機接口 Neuralink、太空探索技術公司 SpaceX。這些公司與業務描繪的願景儘管宏大，但彼此關係密切、相互支持。</p><p>國內也有一批新勢力將願景瞄準了 AI，例如在機器人、飛行汽車上探索的小鵬，推出自研的對話大模型的理想汽車，但他們難有馬斯克與特斯拉一樣的成長土壤。</p><p>尤其在當下汽車市場競爭激烈，新勢力與老牌車企交鋒暗戰，公司一號位的重心脫離與業務失焦，容易產生更大危機。</p><p>據 36 氪汽車瞭解，去年底，理想汽車 CEO 李想曾有一段時間抽身汽車業務，專注於 AI，但很快又迴歸了汽車業務。儘管理想汽車總裁馬東輝很早就擔任了智能汽車戰略負責人，為智能汽車領先戰略的規劃和落地負責，但有知情人士向 36 氪汽車表示，在具體業務上，李想的精力分配沒有太大變化，各種汽車業務關鍵決策，依然參與。</p><p>就當下而言，中美車企做 AI 的路徑差異明顯，國內車企玩家似乎還無法按照更大的 AI 遊戲架構運轉。賣車的殘酷淘汰賽，還遠未結束。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒 2》贏票房，紅果短劇贏時間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172210044765064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜蘭傑</p><p>編輯｜喬芊</p><p>2 月 17 日，《哪吒 2》的票房已經突破 120 億元，超過了《獅子王》票房成績，成為首部進入全球票房榜前十的亞洲電影。</p><p>對照之下，被熱議了一整年的短劇，其春節檔已經在缺乏爆款的議論中落幕，即便近日紅果短劇公佈了戰報——春節檔的總觀看量達到 193 億，也沒能引起太多波瀾。</p><p>擁有着《我在 80 年代當後媽》《閃婚老伴是豪門》等爆款短劇的聽花島相關負責人向 36 氪表示，今年的春節檔確實與預期有落差。</p><p>剛過去的春節，可以説是短劇行業的第一個春節檔，大家尚不清楚爆款會在哪個題材、哪個平台中出現，但一致擺出了摩拳擦掌的狀態。</p><p>對於聽花島來説，去年春節期間他們還完全沒有檔期的概念，累計充值流水超 8000 萬的《我在八零年代當後媽》也只是「碰巧在春節後期上映」。</p><p>與之相較，2024 年聽花島在 11 月的時候就開始籌備春節期間上映的短劇，拿出了更高的預算，還認真研究了「豎屏美學」，總計上線了 7 部作品，涵蓋了甜寵、重生等題材。</p><p>對於平台來講，據《新聲 Pro》報道，紅果大概從去年 9 月就開始陸續與一線製作方敲定合作，以至於其它平台在 11 月找來談合作的時候，公司的生產力已經被預定出去了。小紅書也趕在 1 月 23 日的時候，官宣上線短劇頻道。</p><p>大家齊發力的結果就是，超 400 部短劇擠進了春節期間十餘天的假期中，而這一數據是通過各大平台推出的「過年看短劇」專區統計的，實際上的數字只會多不會少。</p><p>但對比之下，再難有一部像《我在八零年代當後媽》那樣的作品出現。</p><p>短劇行業的暴富神話一度讓短劇製作方很苦惱，他們反覆向媒體強調，是流水過億，而非掙了過億。但當暴富神話真的不在了之後，短劇製作方們顯然也不大習慣這種寂靜。</p><h3>「幸虧春節檔沒有上新」</h3><p>春節對於電影這樣的大眾娛樂來講，是絕佳的宣發契機，這是自打上世紀 90 年代賀歲片在中國內陸出現之後，就已經被反覆驗證的成功經驗——就像是《哪吒 2》如今的百億票房，已經相當於去年電影行業總票房的約四分之一。</p><p>但短劇還算不上是一種大眾娛樂，它是從人們碎片化的時間和注意力中結出的果實，而春節期間密切的社交行為已經奪取了人們太多的注意力。</p><p>豆子在過去一年中已經是短劇的忠實愛好者，幾乎每天睡前都會看，有時候看一兩個小時，困了就睡了；有時候因為「（短劇）的劇情節奏感特別強，會把它追完。」「一部大概兩小時左右，四個小時也不是沒可能。」</p><p>但就是這樣的豆子，在春節期間幾乎沒有看短劇。過年期間她的活動很多——包括大掃除、洗菜做飯、走親訪友以及打牌等等，「家庭團聚的氛圍也不適合看短劇」。更不必提以《哪吒 2》為代表的、近三年來最火的電影「春節檔」還分走了不少用戶觀劇、觀影的額度。</p><p>與此同時，短劇行業的競爭也在變得激烈。</p><p>「卷」成為了短劇行業的春節關鍵詞，聽花島的相關負責人向 36 氪表示，「從初一到初五，每天都有幾十部短劇上新，而且各大平台都有自己的劇單。」「很多人説，幸虧春節檔沒有上。」——因為太捲了。且與保量不保質的 2023 年不同，2025 年春節檔的短劇質量水準明顯拉昇了不少。</p><p>行業上下在熱火朝天籌備春節檔的同時，也有很多疑惑。</p><p>短劇適不適合春節？免費模式下的爆款和付費模式下的怎麼對比？分賬模式下，短劇製作方能分到和充值模式下一樣多的錢嗎？</p><p>這些疑問之所以會產生，是因為今年春節恰好與短劇行業的過渡期迎頭碰上。監管不斷加碼、紅果短劇帶頭推動行業商業模式的免費轉向，舊的方法論在失效，新的方法論仍在探索中。</p><p>一個明顯的轉變是，免費模式的短劇正逐漸成為行業的主流。免費短劇也需要投流宣發，但對比付費短劇來講，對投流的依賴並沒有那麼高。</p><p>在付費短劇還是行業主流商業模式的階段，很多短劇廠商走的是以量取勝的路子。</p><p>簡單解釋就是用十部低成本短劇去賭一個流水千萬甚至上億元的爆款。十部短劇中大概率有九部都會撲掉，但只要有一部能出來就能賺錢。賺到錢後再用這部爆款短劇營收的 80%-90% 去投更多的低成本短劇，此時更考驗的是投手的能力。</p><p>而在免費的模式下，短劇出品發行方有了平台作為依託，不再需要靠自己將投流素材推到每一個用戶手裏，宣發的邏輯也更向長劇靠近——例如不少走上了精品化的路子的短劇廠商，是依靠口碑和話題破圈，而非投流。</p><p>聽花島相關負責人表示，今年短劇春節檔被業內視為爆款的《好一個乖乖女》，「投流其實中規中矩」。</p><p>此外，短劇出品方的情況不盡相同，宣發費用跨度較大，從幾萬元到幾十萬元不等，在總成本中所佔比例並不固定，但遠不會達到付費短劇 80%-90% 的佔比程度。</p><p>更依賴內容，也就意味着觀眾的意見和口味更加重要。爆款的經驗難以複製，觀眾喜歡的內容在飛速變化，這是生產過諸多爆款的聽花島感受到的危機感的來源。</p><p>在短劇成為風口之初，那些可以獲得巨大流量的題材是類似的，男頻就是贅婿、戰神，女頻就是霸總、重生。但這些曾經的爆款題材在同質化的質疑和監管的加碼中再難創造奇蹟。如今的短劇行業也已經有了明顯的分眾化趨勢，湧現出諜戰、主旋律甚至女性主義等主題的短劇。</p><p>即便爆款的路徑還不清晰，下沉市場之中也還有不少中老年人在為付費短劇貢獻流水，但可以確定的是，在紅果短劇的推動下，免費模式短劇佔據的市場份額已經與充值短劇平分秋色，且將成為 2025 年的行業新風口。</p><h3>免費模式統治下的春節檔</h3><p>春節期間，豆子雖然自己沒怎麼看短劇，但卻在和父母的相處中，瞥見了他們看短劇的行為，聊過之後，還發現他們很熟悉紅果短劇的存在。</p><p>2024 年年初，行業依舊很難放棄付費短劇的模式，到底做免費還是付費幾乎是所有短劇相關的論壇和活動都必要探討的話題。但是到了 2025 年年初，要不要做免費模式已經落後的話題，問題是如何做、和誰做。</p><p>此時，有着巨大流量優勢和網文資源的紅果短劇已經被視作短劇行業的必選平台。而紅果短劇自身的發力，讓其上下游都感受到了信心。</p><p>聽花島的相關負責人向 36 氪表示，在和紅果短劇的對接過程中，能感覺到對方處理問題的效率很高，「春節期間，我們在合作選題的時候會和平台溝通，他們回覆很快，十幾分鍾就給你確認説 OK，可以做。」</p><p>節日期間，紅果短劇還利用自身的流量優勢進行了大聲量的宣發。除了在字節系 App 中投放了大量的彈窗、開屏廣告，還與舒暢、劉曉慶等明星，以及聽花島、好有本領等短劇廠牌達成宣發合作。</p><p>春節對於各大 App 來講意味着更多的用戶注意力、更長的用戶使用時長，以及絕佳的拉新契機。在此之前，紅果短劇團隊已經達成了 5000 萬 DAU（日活躍用戶）的目標，又重新訂下了 1 億日活的新目標。</p><p>從此次紅果短劇發佈的春節檔戰報來看，節日期間平台的總觀看量達到 193 億次，如果以單日觀看量計算（春節假期按 10 天計），日均觀看量達到 19.3 億次，遠超普通月份的流量。</p><p>這也是一個難以比較的數字，從縱向上來講，2024 年還沒有明確的免費短劇春節檔和相關數據；從橫向上來講，其他平台還沒有披露相關數據。</p><p>但可以確定的是，紅果短劇及其免費模式已經得到了行業的認可和擁護——在免費模式下，出品方可以分到和付費模式下差不多的錢。</p><p>聽花島相關負責人表示，《我在八零年代當後媽》的流水雖然驚人，但是作為出品方，他們最後拿到手的分賬金額只有 500 多萬元。對比之下，據業內人士推測，《我是乖乖女》的熱度雖然不及《我在八零年代當後媽》，但出品方分得的收益卻不一定比投流充值模式下分得的低。</p><p>紅果短劇的分賬制度相對透明，包括常規廣告分賬模式和精品短劇「果燃計劃」分賬模式，總體以用戶觀看時長和廣告觀看量等作為標準，後者對優質短劇給予製作資金支持和保底分賬外，上線後還會給予流量支持。</p><p>1 月 17 日，紅果短劇公佈了去年 12 月的劇本分賬情況，單月劇本總分賬金額超 3200 萬，一些頭部短劇劇本的分賬金額單部可以超百萬元。</p><p>更早之前，2024 年 6 月，紅果首次披露分賬金額超 1 億元，9 月超 2 億元，11 月則達到了 3 億元以上。</p><p>除了紅果短劇，今年春節檔還有個意料之外的新玩家——小紅書。早在 1 月 23 日正式官宣之前，小紅書已經成為了短劇重要的宣發平台之一。</p><p>小紅書將短劇頻道設置為「發現」下的二級入口，目前走的也是免費模式的路子。另據短劇垂類媒體新腕兒報道，平台付費短劇的鏈路也正在搭建之中。</p><p>從平台側來講，此舉只是小紅書在春節期間為 App 拉新的諸多手段之一。從短劇側來講，目前 App 內熱度較高的短劇以女頻題材為主，符合小紅書的用戶畫像特徵。一個頗為有趣的現象是，在小紅書上線的短劇都配上了英文字幕，這與前段時間 TikTok 被禁風波中平台湧入了大量的「洋抖難民」相關，也進一步強化了小紅書國際化的調性。</p><p>但總的來講，這個幾乎最後入場短劇的互聯網 App 還算不上攪動賽道的「鯰魚」，許多短劇廠牌只是順手入駐，平台上也沒有爆款短劇出現。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>諾獎得主領銜，構建模塊化點擊化合物庫，「迪普深合」獲數千萬元天使輪融資｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111296365760258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>36 氪獲悉，分子砌塊領域公司「迪普深合」近期完成數千萬元天使輪融資。本輪融資由厚雪資本、力合金融、小苗朗程投資，募集資金將主要用於點擊化學自動化實驗室建設，以及疊氮化合物庫、AI 數據底座搭建等。</p><p>迪普深合於 2024 年正式啓動運營，其成立主要建立在「點擊化學」這一諾獎成果之上，並依託於上海交通大學的優勢學科及軟硬件配套，完成科技成果轉化。公司創始人董佳家教授曾在美國點擊化學之父、諾獎得主 K. Barry Sharpless 團隊工作，後通過中科院「百人計劃」加入中科院有機所，2022 年時又以長聘教授身份加入上海交大。</p><h2><strong>突破點擊化學技術「最後的難點」</strong></h2><p>當前，隨着學科間的交叉滲透日益加強，更高效地通過合成實現分子功能已經成為合成學科的內在需求。1999 年，美國 Scripps 研究所的 Karl Barry Sharpless 教授提出了一種模塊化合成方法，他認為，合成化學家應使用少數的、極高效率的、高度專一的化學反應，模塊化連接砌塊分子，進而高效實現分子功能，並將此方法命名為 Click Chemistry（點擊化學）。</p><p>點擊化學中最具代表性的反應，是 2002 年 Sharpless 和丹麥科學家 Meldal 分別獨立報道的一價銅催化的端炔與疊氮的環加成反應（CuAAC）。疊氮和端炔在絕大多數化學條件下保持穩定，卻可以在一價銅催化條件下，高效專一地轉換為 1，3-取代的三氮唑，具有條件溫和、產率高、具有很高的化學選擇性且不受水氧幹擾等特點。</p><p>目前，CuAAc 已經廣泛應用於有機合成、藥物化學、化學生物學、材料化學等多個領域。憑藉此研究，Sharpless 與 Meldal 等三位科學家共同獲得 2022 年的諾貝爾化學獎。</p><p>不過，CuAAC 反應也存在一些客觀問題。例如，該反應的合成空間極大受限於疊氮化合物與端炔類化合物的可得性。因潛在毒性和製備過程的爆炸風險，疊氮試劑並不容易獲得（此前，商業可得的疊氮僅有幾百個，無法涵蓋多樣的分子結構空間），這也導致該方法此前最大的用途是在複雜條件下鏈接分子，而非傳統意義上多樣性的合成。</p><p>迪普深合試圖解決的正是這個問題。目前，依託於董佳家教授的研究，<strong>公司發明瞭一種「模塊化點擊化合物庫構建技術」，利用氟磺酰疊氮將一級胺化合物（目前商業可得的、數量最多的化學砌塊 (100000+)）高通量、模塊化、低成本地轉化為疊氮化合物，由此解決疊氮化合物難以獲得的科學難題</strong>。</p><p>「由於疊氮化合物在純品狀態發生爆炸的風險遠大於其溶解於溶劑後的稀釋狀態，因此在具體實踐中，我們在 96 孔板中直接合成疊氮，避免分離純化疊氮化合物，使其保持在溶解稀釋狀態，從而最大程度上降低了其爆炸的可能性。」董佳家教授解釋。</p><p>據介紹，過去使用傳統合成方法，每人每日合成的分子數量一般只有幾個。但在「模塊化點擊化合物庫構建技術」之下，得以<strong>實現每人每日合成數千甚至上萬個分子的更高的化學合成通量，極大提高合成速率</strong>。</p><p>同時，得益於兩步連續點擊反化學反應，產物無需分離，該技術大大減少了分離成本與時間。此外，利用該技術，可在 96/384 孔板裏進行化學合成，即時合成的化合物可直接用於生物表型篩選，實現了高通量合成與高通量篩選的無縫銜接。</p><h2><strong>已篩選出多個先導化合物</strong></h2><p>董佳家教授介紹，目前，迪普深合已經與藥企和科研院所開展多項目合作，尋找更好的活性分子和重要生理過程的探針分子，<strong>現已篩選出多個針對不同疾病模型的具有高度生物活性的先導化合物</strong>。</p><p>憑藉「模塊化點擊化合物庫構建技術」的應用，相較於傳統 CRO 類企業，迪普深合的產品形式主要呈現三類新特點：</p><p>首先，可供製作的藥物種類更多。「常規的大分子、小分子藥物，以及化妝品類產品、農藥、獸藥等我們都可以去嘗試。目前，我們大概有將近 38 萬種化合物在庫，底座迭代約為 5000-6000 個，未來年產化合物預計可達到百萬級別。」</p><p>其次，則在於效率和成本上的優化。迪普深合可深入參與臨牀前藥物發現的全部流程，尤其是在先導藥物發現階段，迪普深合可以快速、大量地提供低成本活性小分子庫，實現降本增效的效果。該技術已在抗腫瘤、抗病毒、抗結核桿菌等領域取得相關進展。「<strong>目前，我們的客戶定製需求基本能夠實現在 2 周內交付，單孔成本可以壓低至百元以內</strong>。」</p><p>第三，商業模式上的創新。目前，迪普深合的商業化嘗試主要聚焦於兩方面：一方面是常規的為藥企、科研院所等提供藥物開發服務；另一方面，公司也在佈局更多有關「AI for science」方面的合作可能，<strong>比如通過提供有效的濕試驗底層數據，矯正模型參數，為垂直領域賦能</strong>。</p><p>但不同與傳統 CRO 模式的是，<strong>技術介入讓迪普深合在商業分成上擁有相對更強的話語權</strong>。</p><p>以公司和上海瑞金醫院合作的抗腫瘤分子膠產品合作為例，迪普深合在短時間內為上海瑞金醫院其提供了 50000+活性小分子，並篩選出了一款具有很高的抗腫瘤活性的分子膠（DC50 為 5 pmol），實現雙方聯合申請專利（各佔 50%）。「分潤模式下，不管我們在什麼階段去進行銷售或者變賣，收入都會是一人一半。」</p><p>在 AI for science 的業務探索上，一直以來，困擾許多 AI 製藥公司的難點在於，可供其參考、關聯學習的數據大部分源於公開文獻，所訓練的算法大多也以此為基礎完成，導致模型實際應用於特定藥物開發場景時，很難得到好的結果。</p><p>「在某種程度上，我們可以承擔 AI 的數據底座角色，通過為其定製化地做濕實驗，並達到其訓練所需的數據量，最終訓練的模型效果會比使用傳統方法要很多。」董佳家表示。</p><p>據瞭解，在這方面，迪普深合業已與相關 AI 製藥類企業取得合作。</p><p>另據介紹，圍繞迪普深合公司佈局的「點擊創源孵化器」近期在上海閔行掛牌成立。據悉，該孵化器將圍繞點擊化學技術提供全生命週期孵化服務鏈，通過打造技術支撐體系、投資服務體系以及低成本運營體系，形成孵化閉環。目前，上海智肽、北京安吉百奧生物等企業均已完成入駐。</p><h3>投資人觀點：</h3><p>厚雪資本方面表示，合成生物醫藥產業作為我國戰略性先導產業，正成為大國博弈的制高點和推動新時代經濟發展的重要引擎。迪普深合團隊是難得的兼具雄厚研發能力和豐富產業化實踐經驗的團隊。厚雪堅定相信，迪普深合憑藉世界前沿的「點擊化學」技術可實現藥物研發成本效益和性能的雙重優化，有望改變歐美壟斷的產業格局，成為國產新藥研發產業鏈前端的引路人。厚雪非常榮幸參與迪普深合本輪融資，我們將與企業攜手並進，努力踐行發展新質生產力。</p><p>力合金融方面表示，我們高度認可迪普深合在「點擊化學」領域的深厚技術積累，以及其業務所蘊含的巨大商業潛力。化合物庫是製藥企業核心底層資產，構建成本巨大，迪普深合基於「點擊化學」，能夠高效且模塊化地將一級胺轉化為疊氮化合物，該技術在合成效率和成本控制等方面展現出顯著優勢，極大地降低了新藥研發的門檻。目前，迪普深合已經快速切進行業頭部客戶，同時也在佈局「AI for Science」業務，為 AI 賦能新藥研發提供真實訓練數據。我們相信，迪普深合有望憑藉其技術創新為行業帶來變革。</p><p>紫竹小苗基金方面表示，AI for Science 在快速發展，但 AI 無法代替化合物篩選的物理過程，也缺乏海量真實數據用於訓練，點擊化學有望成為 AI 研究的基礎設施和加速其發展的催化劑。根據研究，只有第三代點擊化學真正具備大規模商業化潛質，而迪普深合是全球唯一具備專利、材料和工藝技術的團隊，具有極高的壁壘，我們十分看好公司的商業化前景。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜馬斯克稱 Grok3 大模型性能超越 DeepSeek V3；深圳首批「AI 公務員」上崗；iPhone 17 Pro 模具曝光</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172774115066246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 07:54:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>馬斯克 Grok3 大模型發佈，數學推理性能超 GPT4o</strong></p><p>馬斯克宣佈 Grok 3 發佈，在數學推理、科學邏輯推理和代碼寫作等能力表現方面，Grok-3 在多項 benchmark 測試中均取得了比 DeepSeek-v3、GPT-4o、Gemini-2 pro 更優的效果。</p><p>據悉，目前 Grok 3 已經在 xAI 內部運行了 2 周。此前，馬斯克發佈預告，稱其為「地球上最聰明的人工智能」。</p><p>馬斯克在發佈會直播中首次披露了 Grok 3 的訓練成本，稱 Grok 3 訓練過程累計消耗 20 萬塊英偉達 GPU，訓練在 xAI 公司的數據中心完成。 據馬斯克介紹，首批在 X 平台上預訂 Grok-3 的用戶，將會優先體驗到 Grok-3 系列模型。 「雖然我們也在積極與 AppStore 對接，但因為上線這一平台需要滿足他的合規等要求，所以我們最新的模型始終會是網頁上的。 」馬斯克表示。 （新浪科技、界面新聞）</p><p><strong>官方回應「AI 公務員」上崗：只是輔助，AI 公務員均配備監護人</strong></p><p>據北京日報報道，記者從深圳市福田區獲悉，近日，該區率先推出基於 DeepSeek 開發的 AI 數智員工，首批 70 名「上崗」。 據介紹，福田這 70 名新員工可實現： 公文格式修正準確率超 95%，審核時間縮短 90%，錯誤率控制在 5% 以內等。</p><p>據齊魯晚報，此事迅速在社交媒體引起熱議，「AI 公務員」這一説法也在討論中被頻頻提及。 18 日上午，記者採訪了深圳市福田區政務服務和數據管理局黨組成員、副局長高增，他表示，「AI 數智員工」是 AI 助手，它能輔助開展公共管理和服務，提高工作效率，不能單獨決策，不能算是「AI 公務員」。 （北京日報、齊魯晚報）</p><p><strong>iPhone 17 Pro 模具曝光：橫向大矩陣設計</strong></p><p>快科技 2 月 18 日消息，爆料人 Majin Bu 在社交平台上曬出了 iPhone 17 Pro 的相機模具原型。 儘管畫面比較模糊，但仍然能夠看出模具開了五個孔，左邊三個開孔對應的是三顆攝像頭，右邊兩個開孔對應的是閃光燈和 LiDAR 激光雷達掃描儀。 由此看來，iPhone 17 系列的工業設計基本確定，iPhone 17 和 iPhone 17 Air 採用橫置相機模組，DECO 設計神似條形跑道，跟谷歌 Pixel 9 系列外觀接近。</p><p>iPhone 17 Pro 和 17 Pro Max 則是採用橫向大矩陣的設計語言，工業設計跟小米 11 Ultra 比較接近。核心配置上，iPhone 17 Pro 系列將會升級到 12GB 內存，這將是蘋果史上內存最大的機型，目前售價超過 1 萬元的 iPhone 16 Pro Max 僅僅配備 8GB 內存，同檔位的三星 Galaxy S25 Ultra 也給到了 12GB。</p><p>另外，iPhone 17 Pro 系列搭載 A19 Pro 芯片，這顆芯片基於台積電 3nm 工藝製程打造，無緣最新的 2nm 製程，報道稱由於台積電 2nm 成本高、產能有限，蘋果將 2nm 商用時間推遲到了 2026 年。（快科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>《哪吒 2》登頂全球動畫電影票房榜，預測票房下跌</strong></p><p>36 氪獲悉，據網絡平台數據，上映 21 天，《哪吒之魔童鬧海》（即《哪吒 2》）總票房（含預售及海外）已突破 123.19 億元，超過《頭腦特工隊 2》登頂全球動畫電影票房榜，同時位居全球影史票房榜第 8 名。</p><p>此前， 據燈塔專業版數據顯示，2 月 17 日《哪吒 2》的單日票房為 1.92 億，為上映以來單日票房最低。截至 2 月 17 日，對於《哪吒之魔童鬧海》的 AI 票房預測數據為 150.12 億，連續兩日小幅下滑，較 2 月 14 日的預測票房高點下跌 2.245 億。（36 氪、金融界）</p><p><strong>光線傳媒再度巨震，拉開價值重估大幕</strong></p><p>截至 2025 年 2 月 17 日，《哪吒之魔童鬧海》總票房（含點映及預售）已超 120 億元。數據顯示，2 月 5 日至 2 月 14 日，光線傳媒股價漲幅超過 200%，總市值突破 1019 億元。然而，2 月 17 日，光線傳媒當日主力淨流出 1.66 億元，報 29.66 元/股，全天下跌 14.6%，市值回落至 870 億元。</p><p>值得注意的是，光線傳媒市盈率已然高達 170.54 倍，在行業中絕對「遙遙領先」，這背後蘊含的估值風險讓人難以掉以輕心。2 月 17 日，光線傳媒股價大跌了 14.6%，或許這是市場對其高度泡沫化估值敲響的第一記警鐘。（21 世紀經濟報道）</p><p><strong>多品牌回應咖啡是否漲價</strong></p><p>近期，咖啡豆持續漲價的消息受到業內關注。在社交平台上，不少網友擔心「咖啡自由」不保。「咖啡豆漲價會造成成本上升，但這個成本不具有關鍵性影響。大宗期貨鎖定也幫助我們降低了咖啡豆價格波動帶來的影響。我們還是會堅持‘9.9 元’策略，不會有任何漲價的動作。」庫迪咖啡首席策略官李穎波表示。Tims 天好中國相關負責人也回應稱，品牌所用咖啡豆由全球總部供應，目前未受到漲價影響。M Stand 官方小程序客服也表示「暫未接到漲價通知」。而雀巢中國相關負責人未明確回覆是否有漲價計劃。（中新經緯）</p><p><strong>京東回應「打車服務」：2022 年接入第三方打車服務，暫無推廣計劃</strong></p><p>2 月 18 日，針對京東 App 上線的「國內打車服務」，京東相關負責人回應稱：「京東 App2022 年接入了一家第三方的打車服務，暫無推廣計劃。」這家第三方合作商為「易企出行」，天眼查 APP 顯示，其關聯公司成立於 2015 年，曾於 2022 年獲 A+輪融資。用戶在京東 APP 主頁搜索「打車」，頁面便會出現「國內打車服務」的選項，可選擇國內實時、預約及接送機叫車服務，車型覆蓋普通、舒適、商務、豪華，接入了包括曹操、飛嘀、陽光等網約車平台。（界面新聞）</p><p><strong>美股三大指數集體收漲，大型科技股多數下跌</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 18 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 0.02%，標普 500 指數漲 0.24%，納指漲 0.07%；大型科技股多數下跌，Meta 跌超 2%，結束 20 連漲；奈飛跌逾 2%，亞馬遜、谷歌、蘋果、特斯拉小幅下跌；受拆分傳言影響，英特爾漲超 16%，2 月以來累漲超 40%，創去年 8 月份以來新高；微軟、英偉達小幅上漲。熱門中概股漲跌不一，文遠知行漲超 28%，小鵬汽車漲超 4%，拼多多漲超 3%，阿里巴巴、網易漲超 1%；愛奇藝跌超 9%，百度跌超 7%，京東、嗶哩嗶哩跌超 5%，蔚來跌超 1%，理想汽車跌近 1%。</p><p><strong>王興興：2025 年人形機器人會達到「新量級」</strong></p><p>結束民營企業座談會後，研發機器人企業負責人王興興接受了採訪。王興興表示，在今年年底之前，整個 AI 的人形機器人會達到一個新的量級。如果順利的話，到明年或者後年一些基礎的，比如説服務業或者一些工業其實基本可以推起來了，但家用可能會稍微慢一點，因為家用可能對安全性的要求更高，還是會需要技術相對更成熟一點點。（央視新聞）</p><p><strong>香港調升最低工資標準，有望 5 月 1 日實施</strong></p><p>2 月 18 日，香港特區行政長官會同行政會議已接納最低工資委員會的建議，將香港法定最低工資水平由現行每小時 40 港元調升至 42.1 港元，增幅為 2.1 港元或 5.25%。特區政府將於 2 月 21 日在憲報刊登《2025 年最低工資條例（修訂附表 3）公告》，並於 2 月 26 日提交立法會。如獲立法會通過，經修訂的最低工資水平將於 2025 年 5 月 1 日實施。（大灣區之聲）</p><p><strong>特斯拉煥新版 Model Y 在上海超級工廠正式量產</strong></p><p>36 氪獲悉，特斯拉宣佈，煥新版 Model Y 在上海超級工廠正式量產。稍早時候，煥新版 Model Y 車型交付時間更新，該車將於 2 月下旬開始交付。據瞭解，首發版車型將限時銷售至 2 月 28 日，後輪驅動版售價 26.35 萬元，長續航全輪驅動版售價 30.35 萬元。</p><p><strong>科大訊飛在杭州成立新零售公司</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，杭州訊飛新零售有限公司成立，法定代表人為徐榮盛，註冊資本 10 萬人民幣，經營範圍包括電子產品銷售、辦公設備銷售、辦公設備耗材銷售、人工智能硬件銷售、信息系統集成服務、智能機器人銷售等。股權全景穿透圖顯示，該公司由科大訊飛旗下安徽訊飛新零售有限公司全資持股。</p><p><strong>《哪吒 2》22 日起在港澳地區上映</strong></p><p>在國家電影局指導下，經中央政府駐港聯絡辦和香港特區政府相關部門的大力協調，《哪吒之魔童鬧海》將於 2 月 18 日在香港舉行首映儀式。經中央政府駐澳聯絡辦和澳門特區政府相關部門的大力協調，《哪吒之魔童鬧海》將於 2 月 19 日在澳門舉行首映儀式。2 月 22 日起，該影片將在港澳地區全面上映。（央視新聞）</p><p><strong>李彥宏：百度蘿蔔快跑將尋找合作方</strong></p><p>百度創始人李彥宏在業績會上表示，2025 年是蘿蔔快跑重要的擴張之年，我們將尋求合作，包括移動服務運營商，出租車公司，第三方車隊運營方等。（科創板日報）</p><p><strong>理想汽車開年變陣：總裁馬東輝升任智能汽車戰略「一號位」，李想精力向 AI 轉移</strong></p><p>從多位信源處獲悉，理想汽車公司最高決策層戰略委員會評審通過了「智能汽車戰略閉環管理方案」，評審結果是由總裁馬東輝擔任智能汽車戰略負責人，負責和智能汽車業務相關的戰略目標規劃和執行落地。在組織上，為了支持馬東輝開展相關業務，戰委會決定讓馬東輝擔任「產供銷聯繫會」主任。原產供銷聯繫會主任是理想汽車董事長兼 CEO 李想。（21 財經）</p><p><strong>三星將回購總計 3 萬億韓元的股票</strong></p><p>三星 2 月 18 日提交的監管文件顯示，三星電子將回購價值 2.7 萬億韓元的 4810 萬股普通股和價值 3040 億韓元的 660 萬股優先股。此次回購是三星去年宣佈的 10 萬億韓元回購計劃的一部分。（界面新聞）</p><p><strong>沙特主權基金 PIF 間接收購英體育流媒體巨頭部分股權，併成立中東合資子公司</strong></p><p>沙特主權財富基金——公共投資基金（PIF）旗下體育投資公司 SURJ Sports Investment 近日宣佈，已完成對全球知名體育流媒體平台英國 DAZN 的少數股權收購，打開沙特獲取優質體育內容的新通道，助力沙特體育產業的進一步發展。據 2 月 17 日發佈的官方聲明，雙方將成立合資公司 DAZN MENA，重點輻射中東及北非市場。（財聯社）</p><p><strong>特斯拉在印度貼出招聘廣告</strong></p><p>特斯拉公司正在印度招募員工，越來越多的跡象顯示，在首席執行官埃隆·馬斯克與印度總理納倫德拉·莫迪的美國會談後，特斯拉計劃很快進入印度市場。據 2 月 17 日領英頁面上的廣告顯示，這家電動汽車製造商正在為 13 個職位尋找候選人，包括面向客戶的職位以及後端職位。（新浪財經）</p><p><strong>美國新版「空軍一號」再度延期交付</strong></p><p>當地時間 2 月 17 日，美國政府高級官員稱，波音公司的「空軍一號」項目可能被推遲至 2029 年或數年後，理由是供應鏈問題和不斷變化的要求。這位官員表示，由於一些製造商已經破產，波音公司在獲取零部件方面遇到了問題。特朗普於 2025 年 1 月 20 日正式就任美國總統，開始其第二個總統任期，預計將於 2029 年 1 月 20 日卸任。此次波音「空軍一號」升級版交付延長後，特朗普可能會直到本屆總統任期結束都無法等來交付。（央視新聞）</p><p><strong>OpenAI 聯合創始人的 AI 初創公司以逾 300 億美元的估值進行融資</strong></p><p>據報道，知情人士透露，OpenAI 聯合創始人伊爾亞·蘇茨克維（Ilya Sutskever）正在為自己的 AI 初創公司 Safe Superintelligence 籌集逾 10 億美元，令其估值超過 300 億美元，從而一躍躋身全球最有價值的私營科技公司之列。知情人士稱，總部位於舊金山的風險投資公司 Greenoaks Capital Partners 正在領投這輪融資，計劃投資 5 億美元。Greenoaks 此前也投資了 AI 企業 ScaleAI 和 Databricks。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>百度搜索全量上線 DeepSeek 滿血版</strong></p><p>36 氪獲悉，目前百度搜索已全量上線 DeepSeek 滿血版。用戶可在百度 App 輸入任意搜索詞，完成一輪搜索後，在搜索結果頁點擊「AI+」進入 AI 搜索，再點擊下方去試試「滿血版」即可與 DeepSeek 對話。據瞭解，百度搜索和文心智能體平台於 2 月 16 日宣佈將全面接入 DeepSeek 和文心大模型最新的深度搜索功能。</p><p><strong>DeepSeek 帶動算力設備諮詢量攀升，智算中心利用率有望逐步提高</strong></p><p>從多位業內人士處獲悉，DeepSeek 在業內快速廣泛的部署應用，助推了年後開工兩週以來 AI 算力市場的再度火爆。當前，算力設備租賃及採購的諮詢量大幅攀升，需求仍集中於英偉達產品，特別是 H 系列算卡。雖然多位受訪者稱需求還未影響到供給，但算卡價格已經上漲。當前，智算中心的空置率也已有所降低，受訪者預計未來隨着 DeepSeek 等國產技術的崛起和應用場景的拓展，智算中心利用率有望逐步提高。（財聯社）</p><p><strong>月之暗面宣佈推出新模型 Kimi Latest</strong></p><p>2 月 18 日，月之暗面宣佈推出一款新模型 Kimi Latest，它將對標 Kimi 智能助手當前使用的模型，隨智能助手產品更新而同步升級（模型名稱始終不變），用戶現已可在 Kimi 開放平台體驗。據介紹，Kimi Latest 總是使用 Kimi 智能助手產品使用最新的 Kimi 大模型，可能包含尚未穩定的特性；上下文長度為 128k，會自動根據上下文長度選擇 8k/32k/128k 模型作為計費模型；支持自動上下文緩存。目前 Kimi Latest 僅支持調用 Kimi 普通版模型，Kimi k1.5 長思考模型暫不支持 API 調用。（界面新聞）</p><p><strong>DeepSeek 推出 NSA，用於超快速的長上下文訓練和推理</strong></p><p>36 氪獲悉，DeepSeek 推出 NSA。DeepSeek 稱，NSA 是一種與硬件一致且本機可訓練的稀疏注意力機制，用於超快速的長上下文訓練和推理。通過針對現代硬件的優化設計，NSA 加快了推理速度，同時降低了預訓練成本，而不會影響性能。在一般基準測試、長上下文任務和基於指令的推理上，它的表現與完全注意力模型相當甚至更好。</p><p><strong>OpenAI 考慮設立特殊投票權以抵禦敵意收購</strong></p><p>據報道，知情人士透露，OpenAI 正考慮通過授予其非營利董事會特殊投票權來強化治理架構，以抵禦馬斯克發起的 974 億美元現金敵意收購。OpenAI 首席執行官山姆·奧特曼及其他董事會成員計劃在公司轉型為傳統營利性企業後，引入包括非營利董事會超額投票權在內的新型治理機制，此舉將確保非營利實體在重組後的公司中保留控制權，可推翻微軟、軟銀等現有投資者的決策。儘管尚未最終定案，特殊投票權設計不僅能夠阻止外部收購，也有望回應馬斯克關於「OpenAI 偏離造福人類開發 AI 初心」的質疑。（界面新聞）</p><p><strong>OpenAI 可能發佈 GPT-4.5，狙擊馬斯克 Grok3</strong></p><p>2 月 18 日凌晨 1 點，OpenAI 首席執行官兼聯合創始人 SamAltman 表示，對於高要求的測試者來説，試用 GPT-4.5 帶來的感受 AGI 的體驗，遠比我預期的要深刻得多，這説明 GPT-4.5 已經進入測試階段，離正式發佈非常近了。而馬斯克在 2 月 16 日宣佈，將在美國太平洋時間 2 月 17 日晚上 8 點，直播發布「地球最聰明的 AI」——Grok3。（新浪財經）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>百度：2024 年總營收 1331 億元，淨利潤同比增長 21%</strong></p><p>36 氪獲悉，百度發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，百度 2024 年總營收達 1331 億元；歸屬百度核心的淨利潤達 234 億元，同比增長 21%。四季度，智能雲營收同比增長 26%。截至 2025 年 1 月，百度自動駕駛出行服務在全國累計提供超 900 萬次的乘車服務；四季度內提供的乘車服務達 110 萬次，同比增長 36%。2024 年 12 月，百度 App 月活用戶達 6.79 億，季度內百度核心在線營銷收入 179 億元。</p><p><strong>愛奇藝：全年營收 292.3 億元，連續三年運營盈利</strong></p><p>36 氪獲悉，愛奇藝發佈 2024 年第四季度及全年財報。第四季度總收入 66.1 億元，Non-GAAP 運營利潤 4.1 億元，Non-GAAP 運營利潤率為 6%。全年收入 292.3 億元人民幣，Non-GAAP（非美國通用會計準則）運營利潤 23.6 億元，連續三年運營盈利。愛奇藝創始人、首席執行官龔宇表示：「愛奇藝開年延續了可喜的增長勢頭，訂閲會員從 2024 年底至今顯著上漲。微劇業務實現階段性突破，已完成產品改造和用戶體驗優化，內容規模擴充至超萬部，並優化了廣告投放系統，具備下一步發展的核心競爭力。」</p><p><strong>搜狐 2024 年營收 5.98 億美元，Q4 總收入 1.35 億美元</strong></p><p>2 月 18 日，搜狐公佈 2024 年第四季度及 2024 年度財務報告。財報顯示，2024 年第四季度，搜狐總收入 1.35 億美元。其中，品牌廣告收入 1900 萬美元，在線遊戲收入 1.10 億美元。2024 年全年，搜狐總收入 5.98 億美元，較 2023 年持平。其中，品牌廣告收入 7300 萬美元，在線遊戲收入 5.02 億美元。搜狐創始人、董事局主席兼首席執行官張朝陽指出，2024 年第四季度，公司品牌廣告收入達到此前預期高線，在線遊戲收入及集團淨虧損均大幅優於預期，在線遊戲業務同樣表現出色。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「海納 AI」再獲 5000 萬融資，德同資本領投</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「海納 AI」宣佈再獲 5000 萬元融資，本輪融資由德同資本領投、求是資本跟投。融資資金將用於 AI 技術研發、市場拓展、生態建設等方面。據介紹，海納 AI 目前已為近百家 500 強集團面試超 1200 萬人，海納 AI 面試官 2024 年全年面試量達 800 多萬人次，相比前年增長超 3 倍。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>內部人士：華為、廣汽 GH 項目首款車型計劃 2026 年上市</strong></p><p>從廣汽集團相關人士處獲悉，華為與廣汽合作的 GH 項目全新品牌首款車型計劃於 2026 年上市，該項目與最新發布的「傳祺嚮往」M8 乾崑系列無關。2 月 17 日，廣汽傳祺官方宣佈，傳祺 X 華為聯合創新計劃全球首發車型 M8 乾崑系列即將登場。（財聯社）</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>車車科技接入 DeepSeek 大模型，全方位提升新能源車險服務效率與質量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173230437581185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:36:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，車車科技新能源車險 SaaS 服務平台正式接入 DeepSeek 大模型，通過 AI 技術賦能新能源車險交易服務，在智能客服、協助定價、智能理賠等核心場景實現技術突破。在智能客服應用層面大模型能夠迅速查出承保和理賠流程中的斷點原因，並給出解決方案。在協助定價方面，結合行業數據、保險公司數據和車企數據，利用大模型的分析能力，為用戶提供精準的車險產品匹配。在智能理賠方面，大模型協助保險公司對理賠數據進行比對處理，快速生成理賠方案和價格，將理賠案件識別時間縮短 50% 以上。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>王興：美團將積極擁抱人工智能等新技術，探索無人機配送和自動配送等創新研發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173229053821831?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:35:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在參加 2 月 17 日召開的民營企業座談會後，美團公司創始人、董事長兼首席執行官王興表示，「廣大民營企業齊心協力、攻堅克難，就一定能抓住發展新機遇，實現新跨越。」「我們將積極擁抱人工智能、大數據等新技術，繼續積極促進擴大消費，探索無人機配送和自動配送等科技研發，努力‘走出去’擴展海外市場，不斷開創發展新局面。」（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年中國 AI Agent 年度榜單公佈，百度智能雲客悅獲選榜單三項大獎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173226864444293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:33:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近期，企業增長諮詢機構沙利文發佈了《2024 年中國 AI Agent 年度榜單》，旨在展示 AI Agent 領域的優秀產品標杆，激勵技術創新和應用落地。其中，百度智能雲客悅憑藉卓越的技術實力和廣泛的應用落地，在此次評選中同時入選了榜單的三項大獎，包括「最實用的 Agent TOP10」、「最具商業價值潛力的 Agent TOP10」和「最具創新的 Agent TOP10」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為模型訓練和車輛控制專利公佈，可應用於 AI 領域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173223009141124?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:29:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，2 月 18 日，華為技術有限公司申請的「模型的訓練方法、車輛的控制方法及相關裝置」專利公佈。摘要顯示，一種模型的訓練方法、車輛的控制方法及相關裝置，可以應用於人工智能領域。本申請利用專家系統的輸出來引導確定用於更新 AI 模型的梯度，相當於對 AI 模型進行了閉環訓練，從而提高了 AI 模型的精度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海閔行「大零號灣創投二號基金」啓動，規模 3 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173219631464833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:25:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 19 日，「築夢啓航，創造無限」大零號灣創投基金投資項目簽約活動在上海市閔行區大零號灣科創大廈舉行。大零號灣創投基金與 20 家高成長性科創企業投資簽約，涵蓋人工智能、生物醫藥、高端製造等前沿領域。會上，「大零號灣創投二號基金」正式啓動，規模 3 億元。從閔行區瞭解到，「大零號灣創投一號基金」規模 5 億元，從去年 5 月開始運營以來，已投資車儀田、念通智能、樸烯晶等 6 個早期科創項目。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凱迪仕集團與騰訊雲 TWeSee、DeepSeek 達成深度合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173217373455237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:23:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，凱迪仕集團正式宣佈，與騰訊雲 TWeSee、DeepSeek 達成深度合作，全新升級的雲存功能現已正式落地。該功能以騰訊雲 TWeSee 智能視頻分析解決方案為基，並通過 DeepSeek AI 技術賦能，為打造下一代智能門鎖解決方案奠定堅實基礎。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韋爾股份在上海成立集成電路設計公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173205553512836?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:17:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，思比科集成電路設計（上海）有限公司成立，法定代表人為劉志碧，註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍含集成電路設計。股東信息顯示，該公司由韋爾股份旗下豪威科技（北京）股份有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豐田汽車在日本的 14 家工廠因降雪停工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173175362044295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:10:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，豐田汽車 2 月 19 日宣佈，由於降雪造成高速公路堵塞，從當天上午起暫停日本 10 家工廠和共計 20 條生產線的運營，將於當天傍晚恢復運營，另有 4 家工廠和共計 6 條生產線將暫停運營，並將於 2 月 20 日上午恢復正常運營。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收漲，機器人概念掀漲停潮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173196054135173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:01:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收漲，滬指漲 0.81%，深成指漲 1.46%，創業板指漲 2.03%；機器人概念掀漲停潮，長盛軸承、中大力德、巨輪智能等多股漲停；半導體板塊走強， 韋爾股份、大為股份漲停；煤炭、銀行走低，中國神華、重慶銀行跌超 1%；個股呈普漲態勢，全市場超 4600 股飄紅。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北證 50 指數漲超 5%，駿創科技 30CM 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173186290140037?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:52:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，北證 50 指數漲超 5%，駿創科技 30CM 漲停，合肥高科、開特股份、巨能股份、並行科技等 10 餘股漲超 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Omdia：2029 年電信 IT 人工智能軟件市場達 50 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173174588096900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:50:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，Omdia 估計，2023 年電信 IT 軟件中 AI 的價值為 18 億美元，到 2024 年底，其價值達到 23 億美元。從 2024 年至 2029 年，整體價值會以 17% 的複合年增長率 (CAGR) 增長，達到 50 億美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬匯天飛行汽車公司增資至 6.5 億元，增幅 30%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173170398773641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:45:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣州匯天飛行汽車製造有限公司發生工商變更，註冊資本由 5 億元人民幣增至 6.5 億元人民幣，增幅 30%。股權穿透圖顯示，該公司由廣東匯天飛行汽車有限公司全資持股，後者為小鵬汽車旗下 HT Flying Car (Hong Kong) Limited 全資子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家公募基金搶跑算法人才招聘以應對 DeepSeek 影響，部分崗位要求博士</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173173688992642?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月以來，一批公募基金已開始搶跑春季招聘行情，發起新一輪「英雄帖」。而在 DeepSeek 本地化部署浪潮下，月內新增的基金社會/校園招聘崗位中，圍繞人工智能相關的崗位出現了一定增長。部分崗位要求博士學歷。多家公募已率先嚐到這一技術基礎設施為業務優化帶來的甜頭，並普遍認同其在推動基金行業方面將會有毋庸置疑的影響。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>順豐同城、美團、快手等共同獲選「最具成長性港股公司」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173160914355078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:38:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2024 新財富雜誌最佳港股公司榜單揭曉，順豐同城與美團、快手、泡泡瑪特等企業共同榮獲「最具成長性港股公司」。此前，順豐同城發佈全年業績盈喜，預計 2024 年度公司淨利潤同比增長不低於 100%；預計收入同比增長不低於 25%，2024 年下半年收入同比增長不低於 30%。花旗銀行發佈報告稱，順豐同城春節期間即時配送表現強勁，其在關鍵客戶商家中的市場份額持續擴大，有望成為 2025 年消費場景不斷演變下的最大受益者之一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深兩市成交額連續第 10 個交易日突破 1.5 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173168192209287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:33:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，滬深兩市成交額連續第 10 個交易日突破 1.5 萬億元，較昨日此時縮量超 700 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國據悉將建設全球最大的 AI 數據中心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173160077115782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:33:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，韓國將建設全球最大的人工智能（AI）數據中心。該數據中心的電力容量將達到 3 千兆瓦，規模大約是「星際之門」數據中心的三倍，耗資高達 350 億美元。該項目由 LG 創始人孫子 Brian Koo 和投資人 Amin Badr Eldin 聯合創辦的 Stock Farm Road 投資集團牽頭。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滙豐行政總裁艾橋智將獲得總計 680 萬美元薪酬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173158159729537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:29:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[滙豐控股行政總裁艾橋智將獲得總計 540 萬英鎊薪酬，包括固定工資和浮動績效。英國調整規則後，允許提高薪酬中獎金佔比。去年履新的艾橋智將獲得 247 萬英鎊的基本工資和 289 萬英鎊的浮動薪酬。正在推行重組的滙豐控股整體獎金池幾無變化。滙豐 2024 年集團可變薪酬為 38 億美元，上年為 37.7 億美元。該公司 2024 年稅前利潤為 323 億美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同業存單利率罕見倒掛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173152236814727?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:25:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[春節後，此前一直寬裕的流動性似乎發生了變化，在供需力量的共同作用下，同業存單收益率進一步上行，且自身的收益率曲線延續倒掛。目前，1 個月 AAA 同業存單到期收益率已大幅超過 1 年期同業存單的收益率。其實，近期市場的流動性一直呈現「緊平衡」狀態，除了 2 月 11 日因無逆回購到期從而實現淨投放 330 億元以外，央行月內其餘單日公開市場操作均淨回籠資金。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>螞蟻集團下場自研智能機器人？公司回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173155752001927?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:20:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，有招聘平台信息顯示，螞蟻集團開放招聘具身智能人形機器人系統和應用等崗位。有媒體採訪知情人士表示，相關招聘主體為上海螞蟻靈波科技有限公司，該公司於 2024 年底註冊成立，註冊資本 1 億元。「螞蟻確實在做具身智能。」上述人士表示。對此，螞蟻集團回應 36 氪，「螞蟻集團去年註冊成立了螞蟻靈波科技有限公司，聚焦具身智能技術和產品研發。螞蟻集團在持續佈局和加大 AI 投入。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股異動，信達證券觸及漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173152725434754?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:17:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，券商股異動，信達證券觸及漲停，東興證券漲超 5%，中國銀河、中金公司、財通證券跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>