<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>誰是小紅書最會賺錢的商家？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3131214780160771?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 23:18:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h4><strong>作者&nbsp;|&nbsp;楊琪</strong></h4><p>最近兩年，提起小紅書，電商業務成為繞不開的關注點。2023 年，小紅書電商提出買手角色，2024 年對外提出「生活方式電商」定義，又帶來了「主理人」角色。新的角色在浮現，但在競爭的漩渦之中，商業世界更關心的是，小紅書電商如何賺錢，誰在裏面賺到了錢？</p><p>不久前，小紅書電商根據業務發展情況，正式發佈了一份 rise100 電商年度榜單，評選出 2024 年小紅書電商生態中最值得關注的 100 位商家和 100 位買手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,970" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_1050f4987cbf49e8bab6eb8f0b67dcd0@5679941_oswg1639358oswg1080oswg970_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>作為小紅書最受外界關注的業務板塊之一，這份榜單也是小紅書電商交出的一份生態樣本，這份榜單隱含了平台鼓勵的角色樣貌，也是電商生態的整體側寫。</p><p>被稱為百大商家、百大買手的他們，為什麼上榜？他們的共性與特性是什麼？新的機會又在哪裏？拆解這些細節，都能一窺小紅書電商業務在過去一年的傾向和變化，也代表着他們未來的去向。</p><h2><strong>那些變化：顯性的與隱性的</strong></h2><p>顯性的、隱性的，rise100 像一根引線，將 2024 年所有商家買手羣像串聯起來。</p><p>先看顯性變化，新面孔、增長、年輕人，是 2024 rise100 電商年度榜單最直觀的特點。</p><p>對比 2023 年的榜單，我們會發現，2024 年 90% 的上榜者都是新面孔。這背後也同步映射了小紅書生態角色增長情況，數據顯示，2024 年，小紅書電商新增入駐商家數和買手數同比均增長 8.1 倍，年銷超過 5000 萬的商家增長了 4.6 倍。</p><p>年輕化也是明顯的趨勢之一。百大買手中，30% 是 95 後；百大商家中，95 後主理人佔 15%。這可以理解為小紅書電商和社區人羣進一步接軌的信號，畢竟小紅書月活 3 億的用戶裏，95 後本身就佔比 50%。</p><p>拋開常規的成交規模和增速，一些隱性的變化更加值得關注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="742,1524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_d814c8e656cb4db58cd1152a706f5a16@5679941_oswg1000217oswg742oswg1524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>36 氪瞭解到，2023 年的 rise100 榜單中，多數上榜商家都依靠買手合作的方式做經營，但 2024 年，超過 90% 的上榜商家通過店播承接流量，有了穩定日銷，部分店播體量甚至超過了買手直播。例如商家 UMAMIISM，2024 年 3 月起搭建買手合作矩陣，後期探索店播路徑，全年店播超 500 場，實現業績同比增長 12 倍。</strong></p><p>去年 6 月，小紅書電商對外表示將發力店播，九成入榜商家均做店播也佐證了小紅書對這一路徑的重視程度。在所有平台的進程中，這幾乎都是不得不走的一步，讓更多商家，把平台當作深度經營陣地來做，吸引商家更多的投入。</p><p>除此之外，細分類目和小眾賽道開始在小紅書湧現機會。對比 2023 年，2024rise100 榜單類目從 6 個增加至 9 個，其中時尚潮流被拆分為女裝、服鞋以及潮流運動 3 個板塊，此外還出現了「興趣愛好」新類目，例如做解壓捏捏的 CRAZY GUGU、專做洛麗塔服裝的花與珍珠匣等。</p><p>這也意味着，個性化需求成為一門好生意。此次上榜的 Bobo Nuts，就是一家專做「大孩子」毛絨玩具的品牌，在快節奏社會中，毛絨玩具不僅屬於孩童，成年人同樣擁有強烈的治癒和陪伴需求。抓住這個細分需求後，2024 年在小紅書開啓經營的 Bobo Nuts 僅一年時間小紅書漲粉 2.4 萬，成為潮玩屆增長最快的品牌之一。</p><p>36 氪還瞭解到，百大上榜商家的平均客單價有了明顯下降。尤其部分時尚類目，下降幅度超過 50%——對比 2023 年，2024 年百大上榜的女包類目從 1044 元下降至 301 元，女鞋類目從 651 元下降至 316 元。</p><p>這似乎與小紅書過去的高客單價印象大有不同。根據新紅數據顯示，2024 年 9 月 10 日至 12 月 10 日，小紅書漲粉量 TOP10 的帶貨直播間內，有 6 個都是主推百元左右的平價服飾、牀品。這些商品的直播間幾乎 24 小時在線直播，店內主打性價比的大單品也極受追捧，例如商家深圳南油檔口批發的一件 138 元山茶花針織上衣，銷售量已經接近 3 萬單。</p><p>這背後是產業帶商家的湧入。36 氪注意到，2024 年榜單內超出 50% 的商家都是產業帶商家。此外，根據新榜不完全統計，小紅書近 3 個月 GMVTOP10 的客單價百元以內直播間中，有 6 個都來源「源頭工廠」。</p><p>過往電商平台的產業帶多以「低價」作為競爭，但即便是產業帶，小紅書電商也不走尋常路。小紅書電商相關業務負責人曾告訴 36 氪，小紅書電商要做的是豐富的價格帶，價格帶的供給多樣性。</p><h2><strong>被撬動的機會</strong></h2><p>如果細心觀察，許多人或許會發現，小紅書的廠二代主理人突然變多了。</p><p>這些廠二代或分享日常，或講述接班心路歷程，有的乾脆直接拍起了巡視工廠視頻。在這次 2024 年 rise100 榜單中，也有 9 位廠二代創業者上榜。</p><p>在傳統源頭產業帶，子承父業幾乎是當地商人的唯一選項。36 氪曾在義烏訪談過多位傳統工廠商家發現，老一輩的商人們迫切轉型卻無力跟上時代，年輕廠二代們已經變成了他們唯一的希望，一位近期轉型小紅書電商的打底褲廠二代就告訴 36 氪，「我們做的是基礎款打底褲，單價不高，曾經以為小紅書調性和我們的產品風格不太適配，結果發現這個平台上的用戶需求其實不小」。</p><p>事實上，小紅書一直存在大量對性價比有需求的用戶，大學生羣體就是典例。他們同樣擁有對審美、調性和品味的高需求，卻因預算不足，只能對高價產品望而卻步。在小紅書上，不乏能刷到學生黨直接詢問「去哪尋找百元價格帶，最具性價比的產品」此類帖子。</p><p>從平台角度來看，憑藉章小蕙和董潔打造高審美、高品質的買手範本出圈後，小紅書只有做更多人羣的生意，才能擴充電商生態。36 氪瞭解到，2024 年末，小紅書所有行業運營負責人和產品開啓了一場關鍵業務機會的內部訪談，當時小紅書內部形成的共識是，大量的用戶需求沒有被小紅書供給滿足——即如何滿足好看、好品質與好價格三者兼有的需求。</p><p>這一點上，小紅書的思路是去產業帶上尋找商家，但和其他平台有所不同，小紅書需要的是符合平台調性的優質產業帶商家。從其尋找軌跡也能窺探一二，小紅書最早去了上海、深圳等一線城市尋找供給，此後又去了東莞等地產業帶，持續發掘更多優質貨源。截至今天，小紅書已經走遍了 50 多座城市，品類涉及時尚、家居、文玩、食品保健等。</p><p>追求低價不是小紅書電商的強項，更不是小紅書電商尋找產業帶商家的初衷，多位工廠商家表示，小紅書顯然在與其他平台走差異化路線，其傳達出來的心智是，賣高質價比、高顏價比的產品，用「好價格」而非「低價」打動用戶。</p><p>關於「好價格」，此次上榜的高坂大叔或許有話語權。7 個月前，高坂大叔開始尋找新的創業機會，開過毛衣廠、擁有多年女裝供應鏈批發經驗的他，深知自己的長處在貨源和品控，而非靠低價刺激用戶來獲得短暫流量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="514,1058" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_cb93120bff76468cbe8ba91f4a929ad6@5679941_oswg526591oswg514oswg1058_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>這個認知的背後，是中小商家苦於低價內卷已久的現實。當電商行業捲到了極致低價，「低價勝利」所帶來的只有劣幣驅逐良幣，流量成本居高不下，退貨率也越來越高，大量的網紅女裝店倒在了 2025 年前。</p><p>一位白牌商家也曾告訴 36 氪，許多主流電商平台的算法邏輯都會更傾向於低價產品，以次充好的現象時有發生，這些年來，包括自己在內的許多同行已經對低價內卷深感疲憊與無力。</p><p>只有低價的生意註定短期而乏味。高坂大叔很快將自己的電商第一站落在了小紅書，他從純羊絨類目切入，在筆記裏詳細分享每一件羊絨毛衣的製作工藝，包括克重、選材以及設計等，做高質好價的女裝。高坂大叔發現，相對於足夠便宜的標籤，小紅書用戶真正在乎的，是這件產品到底值不值這個價，一旦能滿足「好價格」的需求，用戶的購買力會大到令人震驚——新入駐半年不到，高坂大叔突破千萬月銷，2024 年年銷預計超 4000 萬。</p><p>消費從未消失，只是一直在流動。當所有人主動或被動湧向低價競爭時，在天平的另一端，做品牌、做復購、積累用戶人羣的機會，反而被撬動了。</p><h2><strong>是長期的生意還是短暫的甜頭？</strong></h2><p>一個頗為現實的問題是，小紅書電商的規模還處於起步期，短期的增長甜頭背後，商家們能在小紅書電商上看到確定性嗎？</p><p>談論這個問題前，先看一個大背景，從去年下半年以來，由於低價競爭產生的負面影響過大，多個主流平台已經陸續調整了經營策略，將價格權重弱化，但長期累積的沉痾難以消除，商家們短期內仍舊無法從低價中走出。</p><p>這也意味着，在其他平台，要出頭就得靠流量。</p><p>對於認真做產品和服務的商家而言，小紅書或許是一片少有的沃土。從社區起家，小紅書的流量平權已經不是祕密，決定流量的從不是大 V 影響力，平台反倒更傾向於將流量分發給具有實用性、獨特性的內容。所以，一個有意思的現象是，這次的 rise100 榜單內，67% 的買手只有不足 50 萬粉絲，還有 19 位不到 10 萬的粉絲量，一些商家譬如高坂大叔，粉絲量甚至不足 7 萬。入駐時長還不足 1 年的商家更成為了榜單主流角色。</p><p>在小紅書，無論哪個價格帶，只要做質價比和顏價比，都能找到自己的機會。例如從 2024 年 4 月開始成為小紅書買手的「這個梨梨不太瘦」，梨梨鎖定的是客單價 300 上下的單品，這個價格帶的競爭者無數，但梨梨結合自己的梨形身材，將分享的產品鎖定在「實穿」「顯瘦」「平價」和「普通人通勤」這幾個關鍵詞之上，從 2024 年 5 月開播以來，梨梨從月銷 50 萬一路做到月銷 500 萬。</p><p>更重要的是，區別於其他平台，越來越多的商家在小紅書上和用戶找到了情感連接。Q21 就是一個典例，作為專做兒童內褲的品牌，創始人趙小玲最初因為自己兒子皮膚易過敏、買不到合適內衣，乾脆產生了創業念頭。在小紅書上，趙小玲發現，這裏竟然存在大量和她一樣，為孩子穿着健康苦惱的家長羣體。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="710,1462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_6a35a64d3ab44e10bb7228492cbd15b7@5679941_oswg1080494oswg710oswg1462_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>她成為了一名主理人，親自講述作為一名媽媽的故事，在直播裏和家長們實時互動。任何的市場調研、用戶問卷，都比不上一次直播實時反饋。她至今還記得，在一場「如何為孩子選擇內衣」的直播活動中，一位媽媽説，自己的孩子因為皮膚敏感，沒辦法找到合適的內衣，為此焦慮不已，直到 Q21 的出現，才讓孩子的皮膚問題得到了真正改善。正是由於媽媽間的口碑傳播，很快，2024 年 Q21 交易額實現了超 3 倍增長。</p><p>產生情感連接和共鳴後，許多商家們開始把小紅書作為私域運營的重要陣地，例如高坂大叔每天都會堅持發佈 8-10 條多角度、多場景的商品筆記拉新，同時也會開啓分級羣聊運營，新品以優先羣內購的方式售賣，再帶動老客復購。這也是小紅書獨特的社區屬性所帶來的生意。</p><p>和粉絲、用戶成為朋友，做好質量、好服務的產品，進而增加黏性，形成一個正循環，小紅書電商正在提供一個關於「好價格」的長期主義樣本。</p><p>當越來越多主理人、商家與買手，把小紅書當作經營主場，在小紅書電商紮根生長時，這個樣本也會逐漸擴容，最終讓小紅書電商生態越來越豐富多樣，這可能才是決定小紅書電商未來能否制勝的關鍵。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪全球最大汽車滾裝船下水，大眾汽車計劃擴大 58 億美元與 Rivian 加強合作｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130913377835012?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 21:08:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>大眾汽車計劃擴大 58 億美元與電動車合作伙伴 Rivian 合作關係</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>週五，大眾汽車首席執行官奧利弗・布盧姆暗示擴大與 Rivian 的電動汽車合作關係，受此影響，Rivian（RIVN）股票上漲。布盧姆稱大眾可為 Rivian 提供 「巨大機遇」。自去年 11 月雙方成立 「Rivian 和大眾汽車集團技術有限責任公司」 合資企業後，大眾已在謀劃擴大合作，布盧姆向德國媒體《明鏡》透露，大眾考慮與 Rivian 共享模塊、整合採購量，且大眾已計劃為此合作投資高達 58 億美元，Rivian 首席執行官 RJ・斯卡林格認為這是個 「有意義的財務機遇」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="738,362" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_30f878a05d504c90b1fe0bfb0d676f81@6130289_oswg294062oswg738oswg362_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>目前，雙方合作主要圍繞軟件支持，Rivian 憑藉軟件專業知識開發新的電動汽車架構，以驅動新的軟件定義電動汽車（SDV）。Rivian 現有平台和軟件堆棧由七個控制單元構成，而大眾車型一般超 100 個。下一步雙方或通過聯合採購深化合作，此架構旨在降本增效。據悉，代號 「K1」 的全新超豪華三排座保時捷電動 SUV 和電動高爾夫繼任車型將率先應用這一新架構。</p><h3><strong>比亞迪推出全球最大汽車滾裝船，以實現其全球電動汽車的雄心</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>比亞迪在新能源汽車領域成績斐然且動作不斷。在新船下水方面，「比亞迪深圳號」 新滾裝船正式離港，它可運載 9200 輛車，為全球最大的汽車運輸船，也是比亞迪自 2024 年起推出的第四艘滾裝船，此前的 「比亞迪探索者 1 號」「比亞迪常州號」「比亞迪合肥號」 運載量均為 7000 輛，且各有運營進展。銷售業績上，去年比亞迪新能源汽車銷量達 425 萬輛，較 2023 年增長超 40%，涵蓋多種車型，預計銷量將超過福特、本田和日產等全球汽車巨頭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="714,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_f08b101630d84ad59896a73a07591ec4@6130289_oswg355803oswg714oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪合肥號（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>在海外擴張上，比亞迪通過推出多艘滾裝船助力海外業務，如上週啓航載有 5000 輛新能源汽車的 「比亞迪合肥號」，比亞迪稱其將加速中國新能源汽車國際化進程。這一系列行動彰顯出比亞迪憑藉出色銷售業績積極推進海外擴張戰略的決心與實力，有望在 2025 年進一步提升全球市場份額，不僅推動中國新能源汽車行業國際化，還可能影響全球汽車產業格局。</p><h3><strong>道奇 Ram 放棄超 800 公里（500 英里）續航版電動皮卡的計劃</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Ram 品牌在車型規劃上出現重大調整。備受矚目的長續航版 Ram 1500 REV 電動皮卡項目宣告取消，該車型原計劃配備 229 kWh 電池，續航超 500 英里（約 804.67 公里） ，Stellantis 通過供應商通知，決定擱置此長續航版本的生產計劃，並要求供應商停止相關活動與支出。Ram 1500 REV 電動皮卡 2023 年推出，原計劃有兩種電池版本，其中 168 kWh 標準電池續航約 350 英里（約 563.27 公里）。另外，Ram 全電動皮卡發佈時間從 2024 年底推遲到 2026 年，當前公司聚焦於 2025 年上半年推出的插電式混合動力皮卡 Ramcharger，其由 92 kWh 電池和 3.6 升 V6 發動機驅動，目標續航達 690 英里（約 1110.43 公里）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_49c0f57f6b7148fd92e6cf6875d34f45@6130289_oswg372806oswg700oswg360_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ram 電動皮卡（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>從銷售及品牌動態來看，Stellantis 去年在美國市場表現不佳，整體銷量下降 15%，旗下 Ram、Dodge、Jeep 和 Chrysler 等品牌 2024 年在美國的銷量均顯著低於上一年。此外，本週早些時候，Stellantis 旗下 Chrysler 擱置了備受期待的電動跨界車項目，而 Jeep Wagoneer S 和 Dodge Charger Daytona EVs 的首批車型終於抵達美國經銷商處。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>3500 台的訂單使英國電信成為英國最大的商用電動汽車車隊</strong></h3><p>英國電信提供商 BT 集團作為英國最大商用車運營商之一，總車隊規模超 27000 輛，承諾未來兩年為商用卡車和貨車車隊新增 3500 輛電動汽車，使電動汽車總數達 8000 輛，打造英國最大電動汽車車隊。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="731,364" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a436906c607144d898b6e7f23974644e@6130289_oswg458623oswg731oswg364_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英國電信車隊（來源：Electrek）</p><p>其計劃到 2031 年實現完全淨零排放，未來五年內將所有（或幾乎所有）車輛電動化，公司高管認為來自福特、Stellantis、豐田和雷諾等品牌的新增電動汽車將助力為英國居民升級全光纖網絡。</p><p>BT 集團首席財務官西蒙・洛斯稱增加電動汽車使用對減少碳足跡、支持英國向綠色未來轉型意義重大，且在擴大全光纖網絡覆蓋時有助於工程師快速連接客戶。此外，BT 集團積極支持英國 2030 年禁售內燃機車輛提議，獲政治支持者讚揚，政府也撥款支持零排放車輛推廣。</p><h3><strong>大眾 ID.7 Pro S 在測試中一次充電可行駛 941 公里</strong></h3><p>大眾汽車在意大利南部納爾多賽道，由專業司機駕駛配備標準技術套件、210 千瓦（286 馬力）的量產 ID.7 Pro S，在 5 至 15 攝氏度、模擬大城市高峯時段車速（平均時速 29 公里 / 小時）的條件下，以 86 千瓦時淨電量的電池一次充電行駛 941 公里，超出 WLTP 最大綜合續航 232 公里（32.7%），平均電耗 9.2 千瓦時 / 100 公里，相當於柴油車百公里約 1 升油耗，創造新的效率里程碑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="598,407" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_4b3e4be7a0e441a5906908f0442c5c2b@6130289_oswg328034oswg598oswg407_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾 ID 7 Pro S(來源：ElectricCarsReport）</p><p>其卓越效率源於出色空氣動力學（風阻係數 0.23）和先進的 APP550 驅動系統（最大扭矩 545 牛・米，WLTP 電耗 16.2 - 13.6 千瓦時 / 100 公里，零百加速 6.6 秒，直流充電功率 200 千瓦，10 分鐘補充 244 公里續航，10% - 80% 充電約 26 分鐘）。ID.7 轎車和旅行版因空間舒適、續航長適閤家庭與長途駕駛，據大眾品牌負責銷售等的馬丁・桑德稱，歐洲市場 ID.7 訂單積極，銷量超帕薩特，是品牌有意義的純電產品，適合長途駕駛及作公司用車。</p><h3><strong>Harbinger 電動卡車品牌獲得 1 億美元 B 輪融資</strong></h3><p>儘管近期一些引人注目的破產事件引發人們對電動汽車初創企業發展前景的疑慮，但本週中型電動卡車製造商 Harbinger 卻憑藉由摩羯座科技影響基金共同領投的 1 億美元 B 輪大規模融資獲得市場信任。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="732,352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_d0dcd8ff015546159d102601f54d22ed@6130289_oswg322285oswg732oswg352_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Harbinger 電動卡車（來源：Electrek）</p><p>近幾周，獅電、卡諾等新興電動汽車品牌處境艱難，而廂式貨車製造商 Harbinger 逆勢上揚，憑藉價值近 5 億美元、共 4690 輛的訂單推動本輪融資，其知名客戶賓堡麪包店及託爾工業公司（也是 B 輪投資者之一）等，還有老虎環球基金等其他重要投資者參與。</p><p>Harbinger 因具備遠超其他電動車企更快達成重要里程碑、內部研發降本且資金利用高效的能力而極具投資吸引力。公司計劃用資金提升產量滿足訂單，加強銷售、客戶支持與服務運營，聯合創始人兼 CEO 約翰・哈里斯稱公司正處快速增長階段，專注擴大面向客戶平台產量，資金將促收入增長，產品與適合電氣化的細分市場契合度高，將助力 2025 年及以後的發展，自 2021 年成立已籌集 2 億美元。</p><h3><strong>密歇根州警察部署第一輛電動巡邏車</strong></h3><p>在汽車及汽車文化方面極具代表性的密歇根州，通過部署首輛 2024 款福特野馬 Mach - E 全電動警車邁出未來一大步，該車分配至密歇根州警察國家安全行動部門，由制服武裝警員負責蘭辛地區國有設施執法安保。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="735,356" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0e05d580b6b34475aa813cd56db17e39@6130289_oswg389957oswg735oswg356_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mach - E 全電動警車（來源：Electrek）</p><p>州警察局長格雷迪二世上校認為這是實時研究電池電動車巡邏性能的契機，當地巡邏里程少、速度低且有充電設施，適合測試。其精準駕駛部門因年度警車評估聞名，此前測試中電動汽車表現出色，但州警此前對純電動車持謹慎態度，精準駕駛部門指揮官達林頓中尉表示自 2022 年測試，至今車隊僅混合動力車為替代燃料車輛，加入此電動車可長期研究其性能，探索降本及廣泛應用可能。如今，密歇根州和威斯康星州、加利福尼亞州等眾多州一樣部署電動巡邏車以節省燃油和維護成本，未來還會有更多州跟進。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><p><strong>Electric&nbsp;Mini Cooper van</strong></p><p>這是一輛 1962 年生產的極為罕見的 「平屋頂」 款式 Mini Cooper 廂式貨車。該車輛的塗裝，精準復刻了 Cooper Car Company 原賽車隊備用廂式貨車的樣式，系由邁克・庫珀慷慨出借。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="769,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_93e200202be84722820e4c965cc678c3@6130289_oswg357165oswg769oswg438_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Mini Cooper van（來源：TopGear）</p><p>此廂式貨車搭載了一套具備獨特優勢的電動動力系統，其顯著特點在於可由用戶自行在家中完成安裝操作，且該動力系統能夠輸出 135 馬力的強勁動力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="733,465" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_efb6e17a461e44de9fd5f7c80c006554@6130289_oswg503514oswg733oswg465_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Mini Cooper van（來源：TopGear）</p><p>該車輛的電動改裝工作由位於牛津郡的 Electrogenic 公司負責實施。值得一提的是，Electrogenic 公司在汽車改裝領域頗具建樹，除了此次針對 Mini Cooper 廂式貨車的改裝，還提供路虎、保時捷 911 等多個品牌車型的改裝套件。近期，該公司公佈了一項針對初代馬自達 MX - 5 的電動改裝項目，引發行業關注。此前，該公司所推出的電動捷豹 E - Type 在美國市場取得了暢銷佳績。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="776,479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0bb408cb68584e64ba30f7de3e29896f@6130289_oswg366229oswg776oswg479_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Mini Cooper van（來源：TopGear）</p><p>其中，針對 Mini Cooper 的改裝套件，其獨特之處在於支持自行安裝。這一模式類似於美國通用汽車的 「板條箱 V8 發動機」，消費者只需通過網絡完成訂購，隨後依照既定步驟進行操作，便可完成動力系統的換裝。具體而言，該改裝套件的價格體系為：90 馬力的套件售價為 2.5 萬英鎊（此價格需另加增值稅），135 馬力版本的售價則為 3 萬英鎊（同樣需另加增值稅），且上述價格均不包含捐贈車輛。</p><p>從成本與環保維度審視，該改裝方案價格相對較高，並且考慮到電動汽車大部分碳排放源自電池生產過程，此方案在環保層面並非最優選擇。然而，對於部分不希望耗費精力對老舊車輛進行復雜修理維護的用戶而言，這種改裝方式能夠顯著提升經典車型的實用性。將經典汽車美學風格與便捷操作理念相結合的改裝模式，展現出良好的市場發展前景。其中，支持用戶自行操作的 DIY 改裝模式，有望成為未來家用汽車改裝領域的一個重要發展方向。</p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;Electrek</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜順豐：「順豐物流網絡規劃智能解決方案」已全面落地；OpenAI：GPT-4o 及 4o-mini 模型性能下降，正在調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130976510662660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:16:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130903822030857"><strong>睿心醫療旗下產品睿心分數 RuiXin-FFR 正式進入香港市場</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，睿心醫療旗下產品睿心分數 RuiXin-FFR 正式進入香港市場，並已開始在香港醫院投入使用。近期，睿心醫療發佈了全新升級的睿心分數 RuiXin-FFR 2.0 版本，新增了 FFR、APS、WSS 等關鍵病變參數，能夠從多個維度評估冠狀動脈斑塊的發展狀況與破裂風險，同時助力臨牀應用與科研。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130750468659459"><strong>1688PLUS 會員數已突破 1000 萬</strong></a></p><p>從阿里巴巴 1688 處獲悉，截至 2024 年 12 月底，1688PLUS 會員數已突破 1000 萬。PLUS 會員是 1688 在 2022 年 6 月面向買家推出的付費會員產品，開卡即可獲得商品價格優惠、平台紅包補貼及官方專享服務。2023 年 3 月，1688PLUS 會員數突破 100 萬，不到 2 年又突破了 1000 萬，2 年實現了 10 倍增長。2024 年 12 月底，00 後會員買家數同比增長 12 倍。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130688454564104"><strong>順豐：「順豐物流網絡規劃智能解決方案」已全面落地</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國際運籌學與管理科學學會（INFORMS）正式公佈 2025 年弗蘭茲·厄德曼獎（Franz Edelman Award）最終入圍名單，順豐憑藉「順豐物流網絡規劃智能解決方案」項目入圍，成為本年度入圍決賽的唯一中國代表。據介紹，目前該套智能方案已在順豐全面落地，支持包括鄂州樞紐的運營決策在內的整體網絡規劃。方案自應用以來，已經為超過十億個包裹提升時效。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130743105476615"><strong>埃克森美孚與雪佛龍的鉅額收購案均掃清美國 FTC 反壟斷擔憂</strong></a></p><p>1 月 20 日消息，上週，美國聯邦貿易委員會（FTC）批准針對埃克森美孚收購先鋒自然資源和雪佛龍收購赫斯兩筆交易反壟斷擔憂的同意令。根據針對埃克森美孚 600 億美元併購案的命令，該公司不得提名、指定或任命先鋒自然資源前 CEO 斯科特·謝菲爾德（Scott Sheffield）進入其董事會。謝菲爾德還被禁止擔任埃克森美孚董事會或管理團隊的任何顧問職務。根據針對雪佛龍 530 億美元收購赫斯交易的命令，雪佛龍不能讓赫斯 CEO 約翰·赫斯（John Hess）進入其董事會。除某些例外情況外，赫斯還將被禁止擔任雪佛龍董事會或管理團隊的顧問職務。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130679695563008"><strong>SHEIN 基金會成立，助力解決全球紡織廢棄物問題和社區賦能</strong></a></p><p>36 氪獲悉，SHEIN 宣佈成立 SHEIN 基金會。作為一個非營利組織，SHEIN 基金會旨在在所有 SHEIN 運營的地區中培育更具包容性和可持續性的社區，基金會將成為 SHEIN 公司的慈善機構。SHEIN 基金會此次承諾向非洲收集紡織品（ACT）基金會捐贈 500 萬歐元（530 萬美元），後者所屬的非洲收集紡織品（ACT）在肯尼亞推出了廢舊紡織品收集和回收試點計劃。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130869239273734"><strong>字節跳動發佈面向海外的 AI 中文開發環境 IDE</strong></a></p><p>1 月 19 日，字節跳動正式發佈了一款面向專業的開發者提供服務的全新 AI Coding 產品 Trae（trae.ai），實現了從 Copilot 向 Autopilot 的演進。該工具可選擇簡體中文或英文，並內置了 GPT-4o、Claude-3.5-Sonnet 模型供免費使用。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130553983604739"><strong>阿里速賣通加速拓展非洲市場，支持非洲多國本幣支付</strong></a></p><p>36 氪獲悉，阿里巴巴旗下的跨境電商平台速賣通 AliExpress 近日宣佈，在去年已支持肯尼亞的 M-Pesa 和尼日利亞的 Opay、verve 銀行卡等移動支付方式後，今年 2 月將進一步擴大非洲市場本地貨幣支付範圍。此次本幣支付將拓展覆蓋埃及、阿爾及利亞、摩洛哥、埃塞俄比亞、坦桑尼亞、南非以及烏幹達等多個國家，為當地消費者提供更便捷、安全的在線購物體驗。</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130946901334273"><strong>「孚遠新材料」完成數千萬元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「孚遠新材料」近日宣佈完成數千萬元 A 輪融資，本輪融資由廣州開發區基金集團旗下廣開瓴匯基金領投，老股東凱風創投跟投。所籌資金將着重投入產能擴張、創新產品研發進程及推動商業化發展等關鍵方面。孚遠新材料是一家高性能含氟薄膜方案提供商，其設計開發的綠色建築膜材、藥用包材、光伏前板膜、半導體離型膜均已實現量產。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130823468357640"><strong>「元氣瑪特」完成近億元 C 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，元氣瑪特完成近億元 C 輪融資，本輪投資由中金資本領投，安徽文投，包河創投跟投。元氣瑪特是潮玩銷售平台，旗下游戲產品-希望城將於 25 年中旬公測，未來將打造中國首款 AI 虛實結合的潮玩發行平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130687159949576"><strong>「清程極智」宣佈完成 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據中科創星消息，近日，智能算力系統軟件服務商「清程極智」宣佈完成 Pre-A 輪融資。此輪投資方包括北京市人工智能產業投資基金，中科創星，考拉基金等。本輪融資所獲資金將重點投入產品研發、生態完善、團隊建設等關鍵環節，進一步加速清程極智在 AI 基礎設施領域的深耕發展。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/xTnyo1O2d1rtjklRjlCucQ">原文鏈接</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130685551728896"><strong>「AromeManpo 馥郁滿鋪」連續完成 Pre-A 輪和 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，芳療情緒護膚品牌「AromeManpo 馥郁滿鋪」已於近期相繼完成總金額數千萬元的 Pre-A 輪、A 輪融資，其中 Pre-A 輪投資方為內向基金、凱輝基金，A 輪投資方為挑戰者創投。穆棉資本擔任長期獨家財務顧問，並持續為馥郁滿鋪提供戰略及資本化支持。2025 年，馥郁滿鋪計劃重點開發線下渠道，並已經制定了具體的門店開拓計劃。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130944179083523"><strong>跨維智能發佈首款具身智能機器人 DexForce W1</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，跨維智能發佈了基於 Sim2Real 具身智能引擎定義的人形機器人——DexForce W1。 W1 採用高度仿人結構，具備 34 個動力單元，可做到高度靈活與多場景通用，再搭配跨維純視覺空間智能傳感器，實時感知，精準控制，使之成為可落地的通用具身智能機器人，實現了從仿真到數據、到模型，再部署到真機的端到端閉環。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130697436567813"><strong>梅賽德斯-奔馳 CEO：歐盟應鼓勵中國車企赴歐建廠</strong></a></p><p>1 月 20 日消息，梅賽德斯-奔馳 CEO 康林松日前接受媒體採訪稱，歐盟應鼓勵中國車企在歐開設更多工廠。他表示，幾十年前中國曾邀請歐洲車企赴華投資以進入中國市場，「這種做法可成為解決當前貿易爭端的一部分」。康林松提到：「沒有人否認公平競爭環境是一個正當的討論議題。問題是你使用什麼工具？不要加速保護主義，我們可能（因此）損失很多利益。」（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130656160798721"><strong>美國初創 AI 公司 Perplexity 提議與 Tiktok 美國業務合併</strong></a></p><p>在短暫停止服務後，短視頻社交媒體平台 TikTok19 日恢復在美國的服務。但有消息稱，在 18 日早些時候，TikTok 暫停服務前，美國人工智能初創公司 Perplexity 向 TikTok 母公司字節跳動提交了一份收購提案。據美國財經門戶網站 Investor’s Business Daily 報道，該提案提出將 Perplexity、TikTok 美國以及新的資本合作伙伴合併成一個新實體。此合併方案允許字節跳動的大多數現有投資者保留股權。（澎湃）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130574223186182"><strong>OpenAI：GPT-4o 及 4o-mini 模型性能下降，正在調查</strong></a></p><p>OpenAI 發佈事故報告指出，當前遭遇 GPT-4o 和 4o-mini 模型性能下降問題，目前正在進行調查，並將儘快發佈最新消息。（財聯社）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130810934778114"><strong>國家發改委、國家數據局：建立公共數據資源授權運營價格形成機制</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家發展改革委、國家數據局發佈關於建立公共數據資源授權運營價格形成機制的通知。其中提到，規範定價程序。制定公共數據運營服務費標準，由發展改革部門會同數據管理部門覈定運營機構最高準許收入；在最高準許收入範圍內，由授權主體制定各類產品和服務的上限收費標準，並書面報告發展改革部門、數據管理部門；運營機構在不高於上限收費標準的範圍內，確定具體收費標準。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>暴漲 140% 後，英偉達新寵麥格米特還能漲 80%？ | 智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130828011132937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 18:35:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>1 月 15 日，英偉達新寵麥格米特盤中一度觸發跌停。</p><p>主因是當日市場傳聞，英偉達 AI 服務器電源二供商光寶質量問題得到改善，有望恢復大規模供貨，受此影響投資者擔心麥格米特未來的市場份額會下降。在恐慌效應下，部分投資者進行了獲利了結，拋壓的加劇引發了盤中股價的大幅波動。</p><p>回望 2024 年，英偉達概念無疑是 A 股確定性較高的投資主線之一。尤其是以沃爾核材、麥格米特、淳中科技、新易盛等為代表的新晉供應商，2024 年上車英偉達後，在資本市場都錄得了亮眼的成績，以上述四家公司為例，去年其股價的平均漲幅達到了 168%。</p><p>作為新寵之一的麥格米特是國內電子電氣領域的優秀企業，儘管近幾年隨着業務版圖的拓展，公司業績一直保持穩健增長，但其在資本市場卻始終默默無聞。去年 10 月，在公告晉級英偉達電源供應商名單後，公司股價開啓一路長虹，截至 2025 年 1 月 17 日收盤，三個月累計漲幅高達 136%。</p><p>那麼，抱緊英偉達大腿後，未來麥格米特的基本面會出現哪些積極變化？增量空間有多大？經歷了前期的急速上漲後未來股價還有空間嗎？</p><h2><strong>傳統業務穩健增長，英偉達帶來業績彈性</strong></h2><p>麥格米特成立於 2003 年，於 2017 年在深圳中小板上市，主業為電力電子和精密連接，是一家以電力電子及相關控制技術為基礎的電氣自動化公司，專注於電能的變換、自動化控制和應用。</p><p>成立 20 多年來，麥格米特採用內生增長+外延擴張的方式不斷拓展自己的業務版圖，主業逐步從工業顯示電源拓張至智能家電電控產品、電源產品、新能源及軌道交通部件、工業自動化、智能裝備、精密連接六大類，旗下產品矩陣豐富，覆蓋眾多行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_7cf20e6ecc5045ffbcdf0f21e952e157@5335509_oswg239953oswg865oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：麥格米特產品矩陣 &nbsp; 數據來源：天風證券，36 氪整理</p><p>從收入上看，2021-2023 年，麥格米特收入從 41.6 億元擴張至 67.5 億元，CAGR 27.4%，2024 年前三季度實現營收 59.0 億元，同比增速 21.1%，可見得益於公司的多領域協同擴張，近幾年公司始終維持了快速且穩定的增長，體現了較高的成長性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="843,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_2f6a5f5e83ae47ec857a56db797b6ace@5335509_oswg7208oswg843oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：麥格米特營收及增速 &nbsp;數據來源：Wind，36 氪整理</p><p>從收入佔比上看，2023 年公司 6 大業務板塊收入佔比分別為：智能家電電控 38.8%、電源 31.4%、工業自動化 8.7%、 新能源&amp;軌道交通部件 10.5%、智能裝備 5.4%、精密連接 4.7%，其他業務 0.6%，智能家電電控和電源產品是公司最核心的收入來源。從變化上看，工業自動化和新能源及軌道交通產品近兩年實現高速擴張，業務佔比不斷提升。</p><p>從利潤端看，2021-2024 前三季度，麥格米特毛利率分別為 26.6%、23.8%、24.9% 和 25.7%，毛利率的波動主要是由於 2021-2022 年 IGBT 漲價帶來的成本上升，2023 年開始公司毛利率有回暖跡象。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="876,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_34adaf4bac8246c2b257f95fe97ddd3d@5335509_oswg7448oswg876oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：麥格米特毛利率變化 &nbsp;數據來源：Wind，36 氪整理</p><p>2021-2024 年前三季度，公司的期間費用率分別為 19.1%、18.8%、19.7% 和 19.9%，費用率的小幅提升主要是因為研發投入的持續增長，期間公司研發費率分別為 11.1%、11.6%、11.4% 和 11.8%，而其他三費率則為 8.0%、7.2%、8.3% 和 8.1%，整體較為穩定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a395cb32c68b471496d2ca2f67c922a6@5335509_oswg31891oswg794oswg452_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：麥格米特費用率變化 &nbsp;數據來源：Wind，36 氪整理</p><p>2021-2024 年前三季度，公司歸母淨利潤分別為 3.9 億元、4.7 億元、6.3 億元、4.1 億元，同比增速 21.6%、33.0% 和-14.8%，對應歸母淨利率 9.4%、8.6%、9.3% 和 7.0%；同期扣非歸母淨利潤分別為 2.6 億元、2.6 億元、3.6 億元和 3.6 億元，同比增速-2.3%、38.9% 和 18.1%，對應扣非淨利率 6.3%、4.7%、5.3% 和 6.1%。整體看，2024 年前三季度，受投資公允價值變動淨收益減少影響，公司歸母淨利潤出現下滑，但扣非後的淨利潤和淨利率均有提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_40fdd26ec3ef4e32acae1f189fae7fe1@5335509_oswg34316oswg794oswg452_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：麥格米特淨利潤變化 &nbsp;數據來源：Wind，36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_452dc5043e59463791108225d89d5098@5335509_oswg7167oswg794oswg452_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：麥格米特淨利潤率 &nbsp; 數據來源：Wind，36 氪整理</p><p>整體來看，在「多極增長平衡風險」的戰略下，公司不僅在業務領域和產品廣度上實現多元化佈局，而且也完成了國內和海外的全球化發展。目前公司收入來源多元且分散，整體增長較快且穩定性高，抗週期波動能力較強。盈利能力上，在上游原材料漲價風險解除後，24 年公司業務的盈利能力有明顯回暖，但投資相關的公允價值變動收益有所下降，一定程度上拖累了利潤表現，但中長週期看，投資相關收益為公司利潤帶來了較好的平滑效果。</p><p>通過前文分析，可以看出，目前麥格米特的基本面雖然尚可，但顯然無法支撐 65 倍的市盈率。因此可以肯定的是，<strong>市場看好麥格米特的關鍵還是公司切入英偉達供應鏈後，未來幾年營收和利潤的想象空間。</strong></p><p>麥格米特與英偉達事件的起因是在 2024 年 10 月 15 日，英偉達在其官網上公佈了 NVIDIA GB200 NVL72 機架產品的設計及項目進展新聞，文章中提及：麥格米特作為其指定的 40 餘家數據中心部件提供商之一，正參與其 Blackwell GB200 系統的創新設計與合作建設。其展示的電源供應商包括台達、光寶、麥格米特三家。隨後在 10 月 17 日，麥格米特正式公告了與英偉達的合作伙伴關係，表明其作為服務器電源指定供應商正在參與 GB200 系統設計與建設。</p><p>由於目前麥格米特是唯一一家公告進入英偉達供應鏈的大陸電源合作商，因此市場對其未來業務發展前景和業績增長空間給予了充分認可，10 月 16 日開始，公司股價出現指數級增長，一連收穫四個漲停板，僅三個月的時間，公司股價的最高漲幅一度超過 170%，截至目前累計漲幅仍超過 130%。</p><h2><strong>AI 業務的想象空間有多大？</strong></h2><p>如前文所述，當前市場看好麥格米特的核心原因是公司切入英偉達供應鏈後，未來在穩定供貨下 AI 業務帶來的業績增量和更廣闊的想象空間。那麼，目前 AI 業務相關的市場空間有多大？又會給麥格米特帶來多少業績彈性？</p><p>近年來，人工智能的快速發展推動了全球數據中心的增長，而隨着 AI 服務器市場規模的擴大，其核心 CPU、GPU 等，以及內存、網絡通信等芯片元器件的性能和功耗水平都在提升，這就對 AI 服務器的電源系統提出了更高的要求，也同步帶來了更廣闊的想象空間。</p><p>具體來看，相比普通服務器的電源系統，<strong>AI 服務器電源系統的價值增量體現在兩個方面 ：一是，能效方面，AI 服務器電源效率更高，</strong>普通服務器電源一般為 95-96%，AI 服務器電源目前可達 97.5-98%；<strong>二是功率密度方面，普通服務器功率密度為二三十瓦每立方英寸，AI 服務器能達到 100 瓦每平方英寸甚至更高。</strong>換言之，更高的能效要求和更高的功率密度會從價和量兩個方面共同推動 AI 服務器電池系統價值量的提升。</p><p><strong>從價的方面看，由於服務器功耗持續攀升，帶動單台電池功率不斷提升，推動了 AI 服務器電池系統單價的增長。</strong></p><p>在 2024 的 GTC 上，英偉達發佈的基於 Blackwell 架構的 B200 GPU 功率達到 1000W，由此推算由兩個 B200 GPU 和一個 Grace CPU 組成的超級芯片 GB200 最高功率可達 2700W。相比而言，早前的 B100 GPU 功率在 700W，更早的 A100 功率則為 400W。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="869,439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_06c7b4f57a0047ae991d9bdda2e678be@5335509_oswg3904oswg869oswg439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：英偉達 GPU 功率變化 &nbsp;&nbsp;數據來源：天風證券，36 氪整理</p><p>根據披露，目前基於 GB200 GPU 的 GB200 NVL72 架構服務器的峯值功耗可達 120kW。在這種背景下，GB200 服務器需要使用 5.5kW 的電源，遠超普通服務器 300-1200W。而未來預計隨着功耗的進一步提升，還需要配置更大的電源，PSU（電源供應單元）的功率可能會從 5.5kW 進一步提升到 8kW。</p><p>電池性能的升級帶動電池價格同步提升。根據台達的披露，目前 A 系列、V 系列等下游需求低的電源單瓦價格可能在 0.5-0.6 元/瓦和 0.7-0.8 元/瓦；H 系列電源單瓦價格約為 1 元/瓦左右；而 GB 系列單瓦單價更高，如 5.5 千瓦的價格為 5-7 元/瓦。</p><p><strong>從量的方面看，服務器峯值功耗的提升同時也帶來了更多電源數量的需求，與此同時，為了提升轉換效率，AI 服務器機架的電池會使用 N+1 或 N+N 冗餘設計，使得實際使用數量進一步增加。</strong></p><p>由於計算系統是以全功率運行的複雜負載，系統必須在整個電力需求中保持儘可能高的效率。浪費的每一瓦能量都會作為熱量消散，並轉化為數據中心對散熱系統的更高要求，這會增加運營成本以及碳足跡。因此，數據中心更傾向於 80 PLUS 鉑金牌或鈦金牌等高級別認證的電源。</p><p>一般而言，PSU 的效率（Efficiency）隨負載（Load）的變化並不是線性的，通常呈現一個「效率曲線」，在某一負載區間達到較高或最高的轉換效率。根據常見的電源設計與 80 PLUS 認證標準的要求，在 40%-60% 的負載區間，電源各部分電路和元件的工作狀態較為平衡，能夠充分利用其設計性能，使得轉換過程中的能量損耗相對較小，從而達到較高的轉換效率，其中，又以 50% 負載為最常見的「效率峯值點」。</p><p>這就導致 AI 服務器電源系統需要冗餘電源模塊，也就是 N+1 冗餘系統設計方法， 「N」代表服務器正常運行所需的電源模塊數量，而「+1」表示額外的備用電源模塊，以確保系統的可靠性和容錯能力，目前市場常見的 AC-DC 設計容量通常為機櫃的 1.5-2 倍。</p><p>以英偉達新的主流機架 GB200 NVL72 為例，假設容量配比為 1:1.65，那麼單機架 120kW 需要配置合計 198kW AC-DC 電源，一般 AI 服務器供電都是用電源托架（PS，Power Shelf）提供，一個電源托架有 6 個熱插拔的電源模塊（PSU），單個電源模塊功率為 5.5kW，簡單計算後，GB200 NVL72 服務器機架總共需要 6PS*6PSU=36 個電源模塊，相比不考慮轉換效率下增加了 12 個電源模塊。</p><p>那麼，在量價的雙重提振下，英偉達 AI 服務器電源 2025 年的市場空間有多大？</p><p>考慮到 2024 年四季度，GB200 NVL36 已經開始出貨，預計 GB200 NVL72 將從 25 年 Q2 開始出貨。根據市場預測 25 年 GB200 GPU 的出貨量為 210 萬-250 萬顆，如果全部摺合成 GB200 NVL72 等價值量的服務器，則 2025 年總出貨量約為 2.9 萬-3.5 萬台。</p><p>如前文所述，一台 GB200 NVL72 的電源數量是 36 個，合計功率為 198kW，單瓦價格為 5-7 元左右，假設單瓦價格為 5 元，對應單機櫃的電源價值為 99 萬。綜合計算後，<strong>2025 年英偉達 AI 服務器提供的電源市場空間大約為 287 億-347 億元。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="560,230" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_be103025e0354db7b7ae093141a491b2@5335509_oswg7066oswg560oswg230_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2025 年 GB200 服務器市場空間及麥格米特增量業績測算 &nbsp;&nbsp;數據來源：36 氪整理</p><p>進一步看，在 280 億-350 億的增量市場空間下，又會給麥格米特帶來多少業績彈性？</p><p>根據麥格米特 10 月披露的消息，目前公司電源產品已經通過了英偉達的前期驗證，但尚未供貨。過往經驗看，如果後續產品穩定，麥格米特從前期驗證到批量供貨大致需要 1-2 個季度，也就大概率在 25 年 Q2 麥格米特會實現批量供貨。</p><p>中性預期下假設 2025 年麥格米特的供貨份額達到 8%，樂觀預期下假設份額提升至 15%，簡單計算後，<strong>AI 服務器電源給麥格米特 2025 年帶來的營收增量為 23 億-52 億元，如果按照 20% 的淨利率測算，對應的淨利潤增量為 4.6 億-10.4 億元。&nbsp;</strong></p><h2><strong>估值怎麼看？</strong></h2><p>綜上所述，當前麥格米特的傳統業務表現穩定，可以為公司提供基本的業績支撐，2024 年切入英偉達供應鏈後，目前已經完成初步驗證，儘管尚未真正供貨，但作為大陸唯一官宣的電源供應商，只要未來公司產品性能穩定，2025 年 AI 業務起量將具備較高的確定性。這是市場提前押注麥格米特的根本原因。</p><p><strong>針對公司 2025 年的 AI 增量業務，目前市場最大的分歧點是其開始批量供貨後究竟能吃下多少份額，</strong>畢竟麥格米特面前是台達和光寶這樣非常成熟的台灣電源企業，相比兩家公司，麥格米特在全球市場份額、電池技術、產品、產能規模方面都有一定差距。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_72356636366048cd8a0b8869680f9d00@5335509_oswg314286oswg864oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：台達、光寶、麥格米特產品對比 &nbsp; 數據來源：天風證券，36 氪整理</p><p>從過往經驗看，供應商早期拿下 6%-10% 左右的份額較為常見，但由於此前市場一度傳聞光寶因技術問題存在丟單的風險，麥格米特的市場份額有望提升。樂觀預期一度為公司估值提供了較為明顯的提振。</p><p>從最新的消息看，1 月 15 日，市場傳聞光寶質量問題改善，可能導致麥格米特份額下降。消息曝出後，麥格米特股價開盤觸及跌停，收盤時仍跌超 4%。這表明，在經歷了前期確定性較高的脈衝式擴張後，市場開始對麥格米特未來的表現產生了分歧。</p><p>估值方面，由於麥格米特特殊的業務結構，可以按照分部估值法分別對公司的傳統業務和新增的 AI 服務器電源業務進行估值。</p><p>根據天風證券的預測 2024-2026 年公司傳統業務總收入分別為 86.9/109.3/ 134.6 億元，同比增速 29%/26%/23%；歸母淨利潤分別為 6.5/8.3/10.2 億元，同比增速 3%/27%/23%；扣非歸母淨利潤 5.2/7.1/9.2 億元，同比增速 46%/36%/30%。選取匯川技術、和而泰、禾望電氣、英傑電氣和信捷電氣幾家公司作為傳統業務可比公司，計算後 2025 年可比公司 PE 均值為 23 倍，<strong>對應麥格米特傳統業務部分的估值為 163 億元。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,271" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_42532bdb493846fbb1e78d941b7750c8@5335509_oswg93131oswg865oswg271_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：麥格米特傳統業務可比公司 &nbsp; 數據來源：Wind，36 氪整理</p><p><strong>AI 增量業務方面，</strong>如前文所述，預計 25 年公司 AI 業務的淨利潤增量為 4.6 億-10.4 億元，選取同樣是 2024 年進入英偉達供應鏈的沃爾核材、新易盛、英維克、生益科技作為可比公司，對應 PE 均值 45 倍，計算後<strong>麥格米特 AI 業務的估值為 207 億-468 億元。加總後，麥格米特 2025 年的估值區間為 370 億-631 億元。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="827,231" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_51d2617d5e9e46cc86143d0e08052602@5335509_oswg85483oswg827oswg231_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：麥格米特 AI 業務可比公司 &nbsp;&nbsp;&nbsp;數據來源：Wind，36 氪整理</p><p>截至 1 月 17 日收盤，公司最新估值為 366 億元，説明<strong>當前估值基本已經反映了市場中性假設下（8% 市佔率）AI 業務所能提供的業績增量。</strong>也正是基於這樣的背景，市場對未來麥格米特的實際份額博弈程度有所加劇，導致了當前位置下公司股價的波動。</p><p>至於未來<strong>麥格米特估值能否進一步提升，需要關注兩個關鍵點：一是 2025 年英偉達 GB200 系列服務器能否出現超預期出貨；二是麥格米特的實際供貨份額是否會超過中性假設。</strong>如果英偉達 2025 年的服務器出貨量超預期，或麥格米特的實際份額超過 8% 向 15% 的樂觀預期靠近，那麼將預示着未來麥格米特股價最高仍然存在超 70% 的上漲空間。</p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024「F40 中國青年投資人」揭曉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130864698054659?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 17:30:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>迴歸初衷，清科創業、投資界發起 2024「F40 中國青年投資人」，旨在挖掘中國 40 歲以下的年輕傑出投資人，探尋獨角獸公司背後的勇敢捕手，記錄那些發生在科技和商業世界的激盪故事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="940,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_73acbec276524e0fa13e41b86a883ba7@5868219_oswg47791oswg940oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>清科創業旗下創業與投資資訊平台——投資界連續七年發起「<strong>F40 中國青年投資人</strong>」，F 是<strong>Fancy</strong>，代表無限想象力；也是<strong>Future</strong>，代表未來前瞻力。今天，2024 投資界「F40 中國青年投資人」正式揭曉。</p><p>此時此刻，中國一級市場正在經歷着深刻變遷。正如本年度「F40 中國青年投資人」，我們看到頭部機構內部開始迎來代際傳承，年輕一代正在成為中堅力量；洗牌之下，一批紮根於細分賽道的機構新面孔登上舞台；同時，CVC 羣體成為創投圈一支愈發重要的力量。</p><p>靜水深流，透過本年度「F40 中國青年投資人」，我們可以大致勾勒一位青年投資人的成長軌跡：他們皆畢業於海內外知名大學，要麼早早進入創投機構從基礎工作做起；要麼在知名產業公司沉澱數年再轉戰投資。每次出手後都需要忍受多年的煎熬陪伴企業成長，而以往憑藉互聯網超高回報明星項目一戰成名的案例鮮少再見到。</p><p>本年度一共有 6 位女性投資人入選，她們的足跡遍及硬科技、醫療健康、新消費陣地，投出了一系列令人驚喜的案例。而最年輕入選者出生於 1992 年，今年 33 歲。</p><p>迴歸初衷，清科創業、投資界發起 2024「F40 中國青年投資人」，旨在挖掘中國 40 歲以下的年輕傑出投資人，探尋獨角獸公司背後的勇敢捕手，記錄那些發生在科技和商業世界的激盪故事。</p><p><strong>附：2024「F40 中國青年投資人」</strong></p><p>（注：以下排名不分先後，以姓名音序排列）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,6550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_473af64e92134e1a95c0e953649f824d@5868219_oswg1193668oswg750oswg6550_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,6597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_59cf8180fbb14579a2eb769c35fda325@5868219_oswg1212660oswg750oswg6597_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>更多詳情請查看：</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.pedaily.cn/2024F40/index.shtml"><strong>https://www.pedaily.cn/2024F40/index.shtml</strong></a></p><p><strong>【關於投資界】</strong></p><p>投資界（PEdaily.cn）是清科創業（1945.HK）旗下創業與投資資訊平台，具有強大的行業影響力與傳播力。投資界深耕創投領域十餘年，觀察中國創投風向。科創時代來臨，投資界高度關注半導體、新能源、新材料、先進製造、工業 4.0、AI 大模型、機器人等硬科技高壁壘行業，旨在通過各類形式的內容推動股權投資行業發展，發掘更多科技創新型公司價值。</p><p><strong>【關於清科創業】</strong></p><p>清科創業致力於為行業提供領先的創業與投資綜合服務，專注服務創投每一程。清科創業於二零二零年登陸香港交易所（股票代碼：1945.HK），二十餘年構建的線上線下矩陣式產品和服務，已成為中國創業與投資市場的「基礎設施」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年，誰是最會應用 AI 的人？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130820354644224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 16:49:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1125,1903" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_cfd68ba9374c4799ad2fb879d6d896e2@5868219_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_283daa40049746afa7f92b835514e619@5868219_oswg130585oswg595oswg745_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a1bebbc7dbfc4e83b24c3ad2ff6eb1d3@5868219_oswg585035oswg595oswg1718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1149" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_ca9fa481bd044e3dbaa1393267bf1819@5868219_oswg320470oswg595oswg1149_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_c953cb844d1348028845d60f816d168d@5868219_oswg470677oswg595oswg1714_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_fe004197995f427a83872f5c160c75a6@5868219_oswg434471oswg595oswg1719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1149" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_5c5c8e6f703a4a88b0173106451a116a@5868219_oswg377426oswg595oswg1149_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_2ac0bd2a11c446f7bee62c284bfbc8f5@5868219_oswg314311oswg518oswg1495_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_e5ae7315963f4b90a038f34141d2cd8c@5868219_oswg388071oswg518oswg1495_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_963d4cc7021e4403b4180035523bdae6@5868219_oswg399871oswg518oswg1496_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1502" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_f5fdbda06db5431ca4ebe57dce56764e@5868219_oswg368912oswg518oswg1502_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1001" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0fab0fbaee364cb79d920e24256779ec@5868219_oswg262333oswg518oswg1001_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1027" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_af6514cc007c4542bbc9e43c5a6eab8a@5868219_oswg249467oswg518oswg1027_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0ea1d5e8aa3c4acfbbba5949932b983f@5868219_oswg10296oswg518oswg172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,671" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_c51b71ca7e964ff193d21b28a3fd99fd@5868219_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="501,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a8a93be50d19405a8373c2eea02ca91c@5868219_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_1b7774c509c540be814ff877eb5c4ae6@5868219_oswg79543oswg1080oswg730_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/s6SkgBPd9eiv8KvTRWK0nw">「釘釘」</a>，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「孚遠新材料」完成數千萬元 A 輪融資，加速高性能含氟材料研發創新進程 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130675638130694?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 15:54:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張冰冰</p><p>編輯 | 阿至&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，孚遠新材料（上海）有限公司（以下簡稱「孚遠新材料」）近日宣佈完成數千萬元 A 輪融資，本輪融資由廣州開發區基金集團旗下廣開瓴匯基金領投，老股東凱風創投跟投。所籌資金將着重投入產能擴張、創新產品研發進程及推動商業化發展等關鍵方面。</p><p>「孚遠新材料」成立於 2019 年 5 月，註冊地位於上海市金山區，是一家高性能含氟薄膜方案提供商，其設計開發的綠色建築膜材、藥用包材、光伏前板膜、半導體離型膜均已實現量產。</p><p>「孚遠新材料」CEO 田秋紅介紹，從產品戰略角度劃分，公司產品劃分為兩大板塊，一是針對既有的應用領域，實現進口產品的國產替代，主要應用於建築、新能源、醫藥、半導體封裝、航空複合材料等多個先進製造業領域；二是新型含氟材料的原創性研發，應用場景集中在高頻通訊、電子信息、智能終端等領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3629,2399" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_769f6f2b5ca0429b9d2f26b71d794f2e@16805102_oswg5656547oswg3629oswg2399_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孚遠新材料高性能含氟膜產品</p><h2><strong>工程化技術，加速高性能含氟材料從研發到應用</strong></h2><p>當前通訊已經進入高頻和超高速傳輸階段，應用場景的需求帶來對材料傳輸頻率、信號損耗等一系列要求的提高，含氟材料有望成為其中的最優解。</p><p>含氟材料具有低介電常數、低損耗因子、高耐熱性和優異絕緣性的特性，能顯著提高信號傳輸的效率和穩定性。</p><p>然而在實際應用中，要把含氟材料真正用於高頻通訊領域並不容易。「孚遠新材料」CTO 肖鹹江介紹，含氟材料的應用難點主要體現在形變大、難粘接、模量低三點上。</p><p>「孚遠新材料」原創研發率先解決的問題就是原材料的優化。含氟材料的表面處理技術是公司的核心壁壘之一，對材料表面進行納米級尺度的特殊處理，解決粘接等問題。結合聚合和改性技術，自研出符合應用需求的含氟材料，突破現有供應市場材料的侷限性，從而支撐各類新型膜材產品的研發。</p><p>另一方面，通過團隊的工程化技術能力，解決新材料從技術到應用的難題。</p><p>作為典型的流程型製造，新材料產業呈現前期投入大、中間環節多、轉化週期長、失敗風險高等特點，科技成果轉化和產業化應用難度更大。</p><p>中試是科技成果向生產應用轉化的關鍵環節，核心任務是驗證並解決量產過程中可能遇到的工程問題，其中涵蓋了工藝開發、設備工程、質量控制、應用開發和供應鏈管理等多個方面。若工程應用和開發能力不足，可能會導致材料質量不穩定、技術標準不配套等問題，進而使新材料難以跨越從研製到應用的「死亡之谷」。</p><p>肖鹹江介紹，很多創新技術停留在專利層面，要落到產品層面，需要的就是快速解決工程問題。「孚遠新材料」目前團隊主要由研發和生產人員組成，核心成員包含特種塑料從業多年的資深專家，擅長含氟材料的聚合改性、成型及相關設備開發，工程化技術能力是團隊的突出優勢。</p><p>據田秋紅介紹，目前原創研發產品含氟高頻天線用膜、柔性壓電薄膜等中試即將結束，下一步將進入量產階段。此次融資後的二期工廠規劃中，已經預留了核心原創項目量產的產能儲備。「我們未來的目標是滿足下游應用場景對含氟材料的高性能、可靠性、輕量化、小型化的需求，在高頻通訊之外，也適用於智能手機、智能手錶、AR/VR 眼鏡等輕薄便攜智能終端設備上。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_2964875e98db46ec84dbd19e617bf7da@16805102_oswg4659395oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孚遠新材料高性能含氟膜產品</p><h2><strong>「技術平台」機制，助推商業化目標落地</strong></h2><p>原創性研發是眾多新材料創業公司的共同目標，但邁向目標的過程中，仍需妥善應對日常運營的生存挑戰。</p><p>「孚遠新材料」的解法是，基於核心的工程化能力，形成「技術平台」機制，將研發技術能力應用到成熟市場的需求產品中。</p><p>「技術平台」是「孚遠新材料」基於團隊人才和技術的運作機制，支撐這個平台的幾個核心能力包括：含氟材料改性技術、表面微觀處理技術、工程技術。</p><p>從產業鏈角度，新材料產業下游客戶分散、涉及領域眾多，靈活的「技術平台」機制可以讓產品更貼合市場需求。</p><p>新材料企業的成長依賴於產業鏈上下游的協同發展，此前，「孚遠新材料」在就上海市金山區的支持下，探索含氟材料在多個應用領域的一系列產業合作。此次獲得廣開瓴匯投資，除了資金支持外，「孚遠新材料」還將與新材料龍頭企業天賜材料展開戰略合作，實現資源共享和優勢互補，共同開拓更廣闊的市場空間。</p><p>談及未來規劃，田秋紅表示，本輪融資之後，「孚遠新材料」的首要目標是做好二期工廠的產能釋放建設，確保現有業務板塊的穩健增長。在此基礎上，持續推動高頻通訊、柔性傳感等核心原創研發項目的產業化，並將資源和精力投入新能源相關項目的開發探索。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>封了一個 TikTok，還會有千千萬萬個 TikTok｜暗湧看世界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130751436855557?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 15:25:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>沒有驚喜，也沒有意外，TikTok 案終於迎來了階段性局面。</p><p>1 月 17 日深夜，美國聯邦最高法院作出正式判決：以 9:0 裁定 TikTok「不賣就禁」法案不違反美國憲法。法案也為 TikTok 提供了繼續運營的途徑——通過「合格的資產剝離」，也就是出售。</p><p>1 月 19 日 10 時，TikTok 向所有用戶推送了關停通知，其中涵蓋所有字節、TikTok 運營的產品。Lemon8（圖文社區）、CapCut（剪映海外版）、Lark（飛書海外版）甚至是沐瞳的遊戲都在美國這個下線。</p><p>這部長達 1600 多天的連續劇，還將繼續更新。</p><p>美國候任總統特朗普説，他「很可能」會在 20 日上任當天給予 TikTok 90 天寬限期，以暫時避免其在美國被禁。據 CNBC 最新消息，AI 搜索初創公司 Perplexity 已正式對 TikTok 發出競購請求，希望創建一個由 Perplexity、TikTok US 和新資本合作伙伴組成的新合併實體。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1101" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a40205a66ad349b9b2c9c51920b162ef@5507783_oswg66641oswg1080oswg1101_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關停通知</p><p>自 2020 年 6 月白宮表態考慮封禁 TikTok 以來，多股力量一直努力將這家公司從邊緣拉回，包括但不限於：遊説美國當局政府、兩換 TikTok 全球 CEO、啓動維持數據本土化的「德州計劃」——字節跳動每年拿出 10 億美元支付給甲骨文公司，後者為其在美國的「可信技術提供商」進行源代碼的安全檢查等等。</p><p>但目前來看，作為當今世界格局下的一樁極致案例，TikTok 的命運依然沒有被改寫。</p><p>在逆全球化語境下，TikTok 早不是一個科技企業如何應對紛爭的商業故事，它成為了一個國家、企業與用戶之間複雜博弈的集結體。</p><p>過去一二十年，更多中國企業開始走上世界舞台。在全球化進一步成為中國商業主流思潮的今天，TikTok 式的困境更加被反覆忖度。新一代全球化公司如 Shein、Temu 等，也同樣無法逃脫「我是誰、我來自於什麼、我要去何方」的詰問。</p><p><strong>「暗湧看世界」是暗湧的一個欄目。我們正在陸續推出了一系列全球化內容。</strong>本期我們訪談了幾位不同身份的全球化領域觀察者，包括美國知識產權和商業訴訟律師 Tim、清律紐約分所合夥人黃敏達、久居海外的投資人 Richard 以及北美市場資深行業專家趙培培。</p><p>我們試圖從不同視角來解答：在大國博弈已然滲透到商業與科技領域的今天，中國公司該如何理解和推行全球化。</p><p><strong>以下為對話：</strong></p><h3><strong>TikTok 之後，SHEIN、Temu、小紅書怎樣？</strong></h3><p><strong>「暗湧」：如今的判決已經鐵板釘釘，還有更改的可能嗎？</strong></p><p><strong>Tim：</strong>美國最高院的判決就是終極判決，即便是特朗普也沒辦法「改法」。我個人認為 TikTok 徹底跟大家説拜拜的可能性比較低，賣掉是最可能的終極結果。</p><p><strong>「暗湧」：之前有不少猜測認為有可能反轉，但事實證明並沒有。這個結果在你的預料之內嗎？</strong></p><p><strong>Tim：</strong>我個人覺得，最高院倉促間接下這個上訴案子本身就是個敗筆。大法官 Gorsuch 在他的 Concurring 意見中講了幾句實話：<strong>他覺得這個事情搞得太倉促了，只給了大法官們幾天的時間來考慮和判決。這在最高院的歷史上是非常少見的。</strong>所以判決書的開篇就在強調，希望這個判決不會」embarrass the future.」（讓後人覺得尷尬難堪）。</p><p>更具諷刺意義的是，最高院的這個判決實際上也為其他國家禁美國 app 提供了一個完美的法律依據。根據這份判決意見，只要是某個外國 app 有收集用戶信息，威脅國家安全的可能性就被禁止，而且並不需要實際的證據。</p><p>同樣的邏輯也適用於 WeChat 和現在 TikTok 難民們蜂擁而至的小紅書，以及其他類似的 app。這年頭只要套進「國家安全」這個萬花筒，似乎什麼措施都是合理的了。我來美國 20 多年了，被幾個 app 就搞得兵荒馬亂，我也是第一次見識到。</p><p><strong>「暗湧」：有人認為對 TikTok 的封禁只是前菜，對於更多在美國開展業務的中國企業們，是否將集體迎來一個糟糕的局面？比如 Temu、Shein 等等。</strong></p><p><strong>黃敏達：</strong>封禁 TikTok 不是「前菜」。過去已經有了相當數量的針對中國企業的執法行動，比如 2018 年以後針對華為的執法行動，以及近年來在半導體行業和人工智能行業的各種執法措施。美國打擊中國背景企業，TikTok 不是開始，也不會是結束。</p><p>以 Temu 為例，我們目前感受到的氛圍，和 TikTok 在 2019 年前後的氛圍很像。從<strong>2023 年底開始，部分對中國不太友好的智庫已經開始渲染 Temu 的所謂「國家安全威脅「，一些議員推動對 Temu 的調查，提出包括數據安全、知識產權、關稅等各個方面的威脅。</strong></p><p>當然，到目前為止，美國社會對 Temu 的討論還沒有形成全社會的廣泛討論和共識。如果 Temu 的所謂「國家安全威脅」在美國形成共識，不排除美國立法或行政部門對 Temu 採取更激進的措施。</p><p>2019 年前後，TikTok 正是在一系列這樣的社會氛圍營造和推動下，才最終達至 2020 年特朗普封禁 TikTok 的行政令。<strong>目前的氛圍對 Temu 是非常不友好的。</strong></p><p><strong>Tim：</strong>Temu 2022 年 9 月在美國推出後，開了掛一般地擴張，2024 年的營收增長數據也十分誇張。Temu 在海外的迅速崛起，固然離不開自身的努力，也得益於美國市場一條名為「最低限度條款」（de minimis provision）的關稅政策。</p><p>凡是通過直郵交付給個人買家的包裹，只要價值低於 800 美元就可以免稅進入美國。在這其中，三分之一的包裹都來源於 Temu 和 SHEIN——這只是保守估算，按照這兩家跨境電商的增長速度，這個比例在當下只高不低。</p><p>繞過關稅、又以更低價競爭，在這個條款的「掩護」下，Temu 和 SHEIN 原本就有的優勢更明顯了，這讓美國人意識到了問題的嚴重性。他們説這項政策的「巨大漏洞」正在「成為一場失控的野火」。</p><p>所以他們緊急修補漏洞。1 月 17 日，是美國總統拜登任內的最後一個工作日。拜登政府發佈提案，以收緊針對低價值進口商品的「最低限度」免稅門檻。那些依賴跨境小包、沒有備貨海外倉的中小賣家受到此次改革的影響較大。當然，Temu 和 SHEIN 的日子肯定也沒有以前那麼好過了。</p><p><strong>「暗湧」：TikTok 案判決背後，針對 PACAFA 法案中的針對性（法案中有且僅有 TikTok 和字節跳動兩家公司的名字）是否違背了美國憲法中的平等保護原則，判決書中再次強調了，美國國會有權在法律中單獨羅列某一家或幾家企業。這是否意味着，未來類似針對中國企業的「點名式」立法可能越來越多？</strong></p><p><strong>黃敏達：</strong>本次 TikTok 案，最高法院沒有處理平等保護、未審先判等問題。原因是美國不同級別的法院已經多次確認，點名式立法不違反美國憲法。這類點名式立法已經很多，比如目前國會正在討論的立法草案有針對華大基因、藥明康德、大疆等多家中國背景企業的點名式立法。</p><p>這類立法在 2018 年以前不多見，但近幾年確實是越來越多了。</p><h3><strong>從山上往山下打，和從山下往山上打</strong></h3><p><strong>「暗湧」：哪一類中國公司更容易成為被限制的目標？</strong></p><p><strong>黃敏達：</strong>主要有兩個方面——</p><p>一種是美國認為中國可能造成威脅的高科技行業的公司，比如半導體、人工智能、生物醫藥等行業的公司。當他們的技術發展到達一定閾值，讓美國感受到威脅，就可能採取針對性的措施。</p><p>另一方面，在美國有大量用戶使用，甚至在某種意義上成為美國的「基礎設施」的公司。TikTok 和 Temu 這類互聯網公司是一類，還有一類是在某些細分領域佔據大量市場份額的公司，比如禾賽科技等。</p><p>美國的工具箱有很多措施，除了類似 TikTok 這樣的針對性立法，制裁、管制措施、懲罰性關稅、不同的稅收待遇等，都可以是美國的工具。</p><p><strong>趙培培：</strong>中國企業出海大致可以分為三類：普通科技產品、中端科技產品和高科技產品。其中，高科技產品由於關注度高，更容易面臨類似 TikTok 的問題。</p><p>對於中端科技產品，能否在美國市場立足，關鍵在於「高設計」能力——即強大的製造能力、高複雜度的產品設計，以及供應鏈整合能力。這些能力不僅決定了產品的競爭力，也為企業帶來顯著的市場增長機會。而普通科技產品則相對製造難度較低，只需專注於產品本身，受到的限制較少。</p><p>高科技產品涉及複雜的生態系統和供應鏈設計，因此討論度更高。但這類產品通常具有較強的可移植性，例如互聯網和軟件領域，甚至硬件領域也可以通過全球代工實現迅速移植。由於這些行業難以通過制裁或關稅直接管理，只能相關法規出台來進行間接限制。一旦違規，就可能被認定為「不合規」。</p><p><strong>「暗湧」：所以不同領域的打壓力度也是不同的。</strong></p><p><strong>趙培培：</strong>對，企業的競爭方向也是重要的：<strong>是從山下向上攀登（美國處於更高的市場位置），還是從山上往下俯衝（美國處於較低位置）。高科技行業中的一些 ToC 端應用，例如互聯網，往往是對產業的顛覆，而非增強。產業顛覆性產品更容易遭遇打壓，而產業增強型產品則更受歡迎。</strong></p><p>舉個例子，如果一個汽車部件在北美生產，通過與美國企業合資製造，成本從 10 美元降到 8 美元，這種「產業增強」不僅提高了競爭力，還為消費者帶來更多福利，因此非常受歡迎。但如果某些產品顛覆了整個產業，並且難以證明其對當地經濟和就業有積極影響，甚至可能威脅到現有產業，那麼抵制的風險會更大。</p><p><strong>Richard：</strong>美國出台保護措施，會優先關注對本土企業構成嚴重、直接威脅的行業。海信和 TCL 出海多年，尤其在彩電等領域長期受到美國消費者歡迎。雖然他們在知識產權和關稅等領域也遇到過諸多麻煩，但總體上他們的主要競爭對手還是日韓品牌。類似的還有其他消費電子、餐飲和其他市場。</p><p>相較而言，<strong>電商直接涉及上千萬美國中小微企業和品牌的直接利益。通信、基建和傳媒屬於戰略優先行業，不僅涉及安全，也關係到美國普通百姓的日常。</strong>這些敏感領域較容易受到政策限制和貿易保護措施的重點關注。</p><p><strong>「暗湧」：Temu 從第一天註冊起就已經是一家美國公司，這還是不足以規避的話，中國公司還能怎麼做？</strong></p><p><strong>黃敏達：</strong>TikTok 同樣註冊為美國公司，其股東字節跳動註冊在開曼羣島，且字節跳動有大量的來自美國和其他國家的國際投資者，這些都不影響他們在美國遭受針對性執法。</p><p>企業本身的註冊地不是最關鍵的問題，核心還是美國政府是否認為這些企業給他們造成「國家安全威脅」，而現在美國所謂的「國家安全威脅」已經越來越泛化了，而且隨時可能動態變化，我們只能實時跟進和判斷。</p><p><strong>趙培培：</strong>從美國受益人披露（BOI）制度和企業透明法案（CTA）的角度來看，一家公司是否被定義為「中國公司」，主要取決於實際持股股東的背景，而非董事會、高管或運營層面員工的國籍。</p><p>根據這一定義，一家非中國公司可以擁有大量中國護照持有者擔任董事會成員、高管或員工，只要實際持股比例達到 25% 以上的股東為非中國護照持有者，該公司仍可被視為非中國公司（一般來説，持股比例超過 10% 時就會受到關注，特別是在家庭成員 2-3 人形成一致行動的情況下，可能實現對 25% 以上股比的控制）。</p><p>反之，即使一家公司的董事會、高管或員工已完全「本土化」，如果其實際控股股東中有較高比例的中國護照持有人，該公司仍可能被認定為中國公司。</p><h3><strong>成為 Global company 之前，先成為 Local company</strong></h3><p><strong>「暗湧」：對於中國公司來説，有哪些是可以提前知悉、並加以預防的解決方案？</strong></p><p><strong>Tim：</strong>我覺得最先要解決的合規問題，就是所有的東西要真實。很多中國公司找的國內代理，只是在美國開空殼公司並沒有實際業務，有的甚至連地址都是錯的。我處理過好幾家在國內市場規模挺大的公司的被告案，打官司的時候我很尷尬，最擔心的是在法官面前沒有誠信。即便信息小到一個地址、電話也都要真實。</p><p><strong>趙培培：</strong>合規性是最基本的要求。目前，企業透明法案因本土企業的訴訟而暫時中止實施，但一旦恢復推進，相關企業需在實際股權分配和申報中特別注意合規要求。合規的關鍵不在於股東的國籍，而在於申報的透明度。</p><p>比如，如果一家公司由非中國護照持有者擔任董事會成員，但實際股東是中國護照持有人卻未申報，則不合規。如果申報信息準確，沒有任何隱瞞和虛假陳述，即使主要股東是中國護照持有人，也不會影響合規性。</p><p><strong>CTA 的新要求還需要把對企業有實際影響和控制的人納入申報，而不僅僅是法律意義上的股東。</strong></p><p>從公司治理的角度來説，大多數中國公司出海都是從山下往山上打的邏輯，所以才會遇到合規、被制裁卻束手無策的問題。我們遇到的更多不是説高科技產品的問題，是公司治理水平的問題。這是需要時間和經驗去打磨的。</p><p><strong>「暗湧」：所以中國公司的全球化，已經很難再做 Global company，而更多要做 Local company？</strong></p><p><strong>Richard：</strong>華人創業者無論國籍，想在美國創業成功，要遵守美國當地的法律、監管和文化習慣。短期內，<strong>公司治理、所有權和法律結構要獨立於中國企業和投資人，管理層儘量做到國際化和本土化。</strong>華商無法改變地緣政治關係，但可以在法律層面儘可能地進行做到風險隔離和保護。</p><p>長期而言，華人創業者要在本行業的上下游打造本土化的生態系統，同時學會利用媒體、服務社區，協調政商關係，樹立符合美國價值觀的正面品牌形象。這需要幾代管理層的更迭，任重而道遠。</p><p><strong>趙培培：從科技產業的角度來看，當前有兩個主要趨勢：安心做自己和積極本土化。</strong></p><p>前者可以參考 30-40 年前日本和韓國企業的發展模式。他們專注於產品研發和供應鏈本地化，將公司打造成由本地化團隊控制的企業。許多日本公司超越本國市場份額，成為深受美國消費者喜愛的品牌。它們已經在文化上完全本地化，員工和運作方式融入美國市場，最終成為名義上是「日本公司」的美國企業。</p><p>後者是老生常談了。從企業 DNA 的角度實現完全的本土化是一項複雜而漫長的戰略，需要高度專業性和長期規劃。企業不僅要打磨好產品，還需融入本地生態，實現設計、供應鏈和製造體系的全面本地化。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融中 2025（第 14 屆）中國資本年會圓滿落幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130709256837123?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 14:49:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1936" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_bc45cfc8e184404e89bc2bb0aaa4b7d9@5868219_oswg4961497oswg2904oswg1936_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>近年來的技術融合和突破，我們已經可以清晰地感受到<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/AI">AI</a>革命的指數級趨勢。創<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%8A%95%E8%A1%8C">投行</a>業，作為技術革新的瞭望者、經濟繁榮的推動者、社會進步的參與者，站在新技術轉捩和新週期轉換的關鍵時刻，在這一幅波瀾壯闊的全新地圖面前，成為奇點醒客，除此我們別無選擇。奇點臨近，我們目光炯炯；時代醒客，我們坐到一起，成為產業投資的引領者、創新企業的陪伴者、新世界的締造者，把目光投向更遠的遠方。</p><p>2025 年 1 月 16-17 日，北京。在新年的起點上，由<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E8%9E%8D%E4%B8%AD%E8%B4%A2%E7%BB%8F">融中財經</a>、<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E8%9E%8D%E4%B8%AD">融中</a>諮詢主辦的融中 2025（第 14 屆）中國<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E8%B5%84%E6%9C%AC%E5%B9%B4%E4%BC%9A">資本年會</a>盛大舉辦，彙集投資機構、宏觀大家、明星熱點企業對未來投資和科技進行深度思考，臨界覺醒，暢享無限可能！</p><p>本屆大會以「奇點醒客」為主題，會議首日，融中董事長<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%9C%B1%E9%97%AA">朱閃</a>首先致辭，以「駕馭新形勢，掌舵新航程」為題進行了主旨演講。朱閃回顧 2024 年<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E8%82%A1%E6%9D%83%E6%8A%95%E8%B5%84">股權投資</a>行業首次躍升成為國家戰略，所有的政策、舉措，充分體現了中央高層對<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/VC">VC</a>/<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/PE">PE</a>行業高度的重視，長三角的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%8A%95%E8%9E%8D%E8%B5%84">投融資</a>活躍度進一步升高。他認為從賽道來看，人工智能仍然火爆，去年人工智能賽道吸引投資規模達到了 440 億元人民幣，其中大模型投資佔比 78%，金額達到 330 億元以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_2bfbf5e212f84162818099bc0e9dd555@5868219_oswg1056759oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>展望 2025 年，朱閃提出，今年機構<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%8B%9F%E8%B5%84">募資</a>困難的問題會有所緩解，宏觀政策放寬的同時會給市場注入更多流動性。並且，頭部機構、產業資本以及政府投資平台會形成合力，優勢互補、資源共享。在長期資本、耐心資本概念的加持下，新的一年，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E7%A7%81%E5%8B%9F">私募</a>股權投資市場會迎來新的機會。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_25cbcb24690047a0814601c0d85a5f77@5868219_oswg1265524oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>隨後，達晨財智創始合夥人、董事長劉晝發表了以「留在牌桌，等待轉機」為主題的主旨演講。在本次演講中，他指出在百年未有之大變局中，世界和中國進入新週期，中國 VC/PE 迎來新挑戰、新使命、新機遇。劉晝相信 2025 年<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/IPO">IPO</a>的形勢會比 2024 年更加樂觀，呼籲所有投資人堅持高質量投資，提高項目質量，穿越經濟迷霧。他表示，「信心比黃金更重要，我們要相信‘相信的力量’，相信‘趨勢的力量’，'公司的力量’，風險投資不只是生意，也是能夠帶來社會進步的方法，思維方法和哲學，是推動和塑造商業創新的力量。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_902d24150cf34a54a59151b2bb045b10@5868219_oswg344913oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>接下來，毅達資本董事長應文祿發表了「順應時代發展趨勢，做新浪潮下的奇點醒客」為主題的主旨演講。在演講中，他表示，在 2024 年創投行業受到前所未有的重視，黨中央、國務院高頻次、高規模的多次文件、會議，中央政治局首次「穩定股市」都預示着創投行業特殊的歷史作用已經被充分凸顯。</p><p>應文祿指出，隨着國際局勢的變化，國產替代將會成為一個必然趨勢，接下來中國投資行業也會迎來更多的機會。科技產業的轉型和升級迫在眉睫，2025 年將會是資金寬裕、資金成本低、營商環境更加友好的一年，是機構應該加大布局的好時機。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_654063f9462248abbaccf876618a1602@5868219_oswg217203oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>洪泰<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%9F%BA%E9%87%91">基金</a>創始合夥人、董事長盛希泰進行了「技術超級週期下的變與不變」為題的主旨演講。他指出，今年，投資人們感受到了科技禁令的加碼、經濟體感「寒冬」和創新資本的困境，而在今年技術結構的週期之下，仍需堅持結構轉型之路、科技創新之路、製造強國之路、走出國門之路、逆風勇者之路的不變，堅持初心。「悲觀者永遠正確，樂觀者才能成功」。看多得多，看空得空，看空永遠沒機會，看多才有可能有機會。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_ba955ad1988146d099b7997f19d08887@5868219_oswg306620oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>東方富海董事長陳瑋隨後帶來「創新：迎來中國的 iPhone 時代」為題的主旨演講，他提到中國移動終端和移動互聯網的迅猛發展，讓中國在整個人工智能的應用領域中搶佔了先機。想要迎來屬於中國的「iPhone 時刻」，行業需要靠創新和技術，需要創始人和資本的合力。現在中國的創業者有越來越多的院士、科學家，科技含量越來越高，今年隨着投融資政策的持續放寬，科技投資將迎來更加樂觀的局面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_71c13b5b91b44fb9bd6a41213e2c2584@5868219_oswg657131oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_03803c509daa46fa9c8a1e007de828d8@5868219_oswg804294oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_e862d8970bd244b1ad9c49bce198879c@5868219_oswg808260oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_1c638f2d0f554899a975d2daeac067df@5868219_oswg705602oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_ef82577d8f7742e99d5f464d676e7435@5868219_oswg792614oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在當天的圓桌論壇上，來自達泰資本、上海國和投資、唐興資本、峯瑞資本、國科創投、海爾資本、洪山科投集團、耀途資本、陸石投資、廣州金控基金、復旦科創母基金、嘉睿資本、中車轉型升級基金、清新資本、國科嘉和、永鑫方舟、陝投成長、中興眾投、新微資本、紫金港資本、浙科投資、鼎輝 VGC、亦莊產投、金沙江聯合資本、松禾資本、華睿投資、華控基金、華泰紫金、建信股權、聯新資本、優山投資、國海創新資本等機構嘉賓圍繞「Smart Money 如何佈局前沿科技投資」、「投早、投小、投科技的長期價值發現」、「聚焦產業，企業成長生態的深層次挖掘和產業鏈延展」、「如何為科技創新以及未來產業加速」以及「PE 投資，做好行業整合和產業融合引領」等話題展開討論，進行了一場場精彩的碰撞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0769bc397cf8403d8e4d5d7067de4129@5868219_oswg266322oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在 17 日會議上，深圳市金融穩定發展研究院理事長、全國社會保障基金理事會原副理事長<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E7%8E%8B%E5%BF%A0%E6%B0%91">王忠民</a>發表「被資本結構決定的資本耐心和資本久期行為模式」為題的主旨演講中，深入探討了資本結構對資本耐心和久期行為模式的決定性作用。他指出，資本結構包括資本交易結構和資本市場結構，是耐心資本和長期資本存在的基礎。王忠民以馬斯克和黃仁勳等人為例，闡述了創始人模式下，創始資本通過聚焦合夥人資本、天使和種子投資資本，追逐未來社會資本的重要性，並表示，這種模式下，資本結構的變化使得資本能夠在工商層面以合夥制等形式有效發揮。</p><p>王忠民進一步分析了資本結構在不同階段的特點。在 VC 階段，創始人模式下的投資行為體現了對未來的投資，而非追求短期回報。而在 PE 階段，為了擴大規模和市場佔有率，需要大量 PE 資本的擴充，此時同股不同權等交易結構的出現，是為了讓創始人保持決策權，激勵他們為公司發展付出更多努力。王忠民強調，資本交易機會的增多，使得社會資本總量增大，資本結構調整動態性持續優化。與此同時，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%B9%B6%E8%B4%AD">併購</a>在資本結構優化中同樣具備重要性，大量併購可能是上市公司收購未上市的早期創新公司，這些收購行為往往基於對未來技術和市場的戰略佈局。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_e943504db1154ce6acce4ccd7defb3cf@5868219_oswg303057oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>隨後，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%B7%B1%E5%88%9B%E6%8A%95">深創投</a>集團黨委委員、副總裁王新東發表了以「壯大耐心資本，完善風投生態」為題的主旨演講。他首先強調了耐心資本與風險投資對於科技創新的深度賦能作用，指出發展風險投資和耐心資本已成為國家戰略，對我國經濟轉型升級至關重要。王新東提到，風險投資是耐心資本的重要載體，初創型企業面臨巨大不確定性，需要風險投資的耐心陪伴以跨越「死亡之谷」，進行技術迭代和風險探索。</p><p>王新東提出了壯大耐心資本的建議，包括探索發行超長期特別國債設立永續型母基金、提高社保和年金投資風投市場比例、降低險資投資風投基金的風險因子、加大銀行理財子參與風投的力度等。他還提到，耐心資本需要兼顧長期回報和短期收益的平衡，並通過接續資金、後輪投資和收購兼併達到整體長期耐心的效果。王新東以深創投集團的實踐為例，介紹了公司在發現併成就偉大企業方面的努力，強調了企業價值觀和創始人團隊的重要性，並分享了公司在專業化投資和多元化業務方面的成果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_397383572522434ea62a9e96e33fcc2a@5868219_oswg674571oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_3ae3e06f997b4ae4bef38c394cab2fb5@5868219_oswg718362oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_19f392f4fbe44effad269e90b6ddd213@5868219_oswg653679oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_aefb7bf963864d22b28d1b8c259013cf@5868219_oswg777897oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在當天的圓桌論壇上，來自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E4%B8%AD%E9%87%91%E8%B5%84%E6%9C%AC">中金資本</a>、粵科母基金、國新基金、上海國投先導基金、東方嘉富、志合基金、灃西基金、尚頎資本、西高投、丹麓資本、基石創投、一村資本、海通併購資本、凱聯資本、高鵬資本、福田資本、險峯淇雲、華熙生物、液化空氣（中國）投資、華映資本、獅城資本、戈壁創投等機構、企業嘉賓圍繞「長期價值，耐心資本如何助力新質生產力發展」「順勢而為，風險對沖中尋找α」「併購潮來，助力傳統產業轉型和新興產業崛起」「全球佈局，跨境投資開啓高質量出海新徵程」等主題展開討論，進行了一場場精彩的碰撞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1343,903" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_e37a2fd38344430e81d703d5ad331c4b@5868219_oswg2668199oswg1343oswg903_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在大會期間，融中財經發布了《2024 中國股權投資藍皮書》，並特別設置了 6 場平行<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/LP">LP</a>x<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/GP">GP</a>專場座談會。圍繞 LP 的活躍度、出資能力等標準，針對機構投資領域、投資偏好、覆蓋地區等因素，在華北地區、長三角地區、珠三角地區、中西部城市中精心遴選了 6 只<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%BC%95%E5%AF%BC%E5%9F%BA%E9%87%91">政府引導基金</a>及國資產業基金，涵蓋科技出海、戰略新興行業、未來產業、先進製造、半導體、先進製造、人工智能、生物<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%8C%BB%E7%96%97">醫療</a>、智能網聯與<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%96%B0%E8%83%BD%E6%BA%90">新能源</a>汽車、智能裝備與機器人、新能源與節能環保、新材料與精細化工、電子信息、新一代信息技術，高端裝備製造等眾多熱門賽道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_5b47d268eebf48d0983cee861c49b01b@5868219_oswg2577375oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_9881e4aa9e354d55bd2d539478fc7c42@5868219_oswg2404439oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_dde34cb43de14816b4a3d7cf0c450261@5868219_oswg2207297oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_4e60ddc7edc74319ac54eb57df18a632@5868219_oswg1817955oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_8f22aed72af14593a1d2bb68764e5803@5868219_oswg1540743oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a21b8f2e0ef34cd28724c49fb97c1585@5868219_oswg1732544oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>六大專場分別為北京昌鑫建設投資有限公司（北京市昌平區政府性投資基金出資人代表）專場、廣州金控基金專場、陝西省政府投資<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%BC%95%E5%AF%BC%E5%9F%BA%E9%87%91">引導基金</a>專場、中金啓元專場、江蘇戰新蘇州產業專項母基金專場、粵科母基金專場。</p><p>本次資本年會正式發佈了融中 2024 年度中國股權投資機構主榜單、融中 2024 年度中國國資投資機構榜、融中 2024 年度中國股權投資人物榜、融中 2024 年度中國股權投資綜合榜單等多項重磅榜單。</p><p>伴隨現場的陣陣掌聲，本次資本年會圓滿落下帷幕。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1343,899" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_18952db9108046aaade5ab82138d4ef6@5868219_oswg2542300oswg1343oswg899_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok 死生 14 小時：全球化幻想的終結｜深氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130580137351424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 12:53:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜蘭傑、彭倩</p><p>編輯｜喬芊、楊軒</p><p>1 月 17 日的深夜十一點，一個近 500 人的商家羣裏突然彈出了一條消息——TikTok 被禁了，連帶着幾張外媒報道的截圖。一石激起千層浪，詢問、質疑、討論接踵而至，消息不斷滾動，更強烈的是情緒。</p><p>一位商家連發幾條消息，試圖用其他利好消息推翻這個壞消息——</p><p>「拜登不是都説不執行了？」</p><p>「特朗普應該會解封！」</p><p>但反駁隨之而來——</p><p>「生效和執行是兩碼事。」</p><p>「那也是後話了。」</p><p>爭吵很快爆發，討論已經完全偏離了事件本身，對話結束在一句辱罵上，那個尋求積極信號未果的商家説，「你算什麼東西」。</p><p>當地時間 1 月 17 日上午 10 點，北京時間深夜 11 點，美國最高法院裁定，TikTok 的「不賣就禁」法案沒有違反第一修正案。</p><p>這一結果在一週前最高法院長達 2.5 小時的辯論裏已經可以窺見。</p><p>時間的指針撥回到一週前，也就是當地時間 1 月 10 日，凌晨三點的法庭外已經排起了長隊，這些人需要在已有積雪的寒冷天氣中等上七個小時，但也只有這樣，才能從數百人中爭取到僅有的向公眾開放的 50 個名額。</p><p>對於法學院的學生來講，這會是一場史無前例的、具有開創性的法庭辯論；而對於 TikTok 乃至與平台共存亡的商家們來講，這是一個生死時刻。</p><p>庭審中代表 TikTok 的律師是諾埃爾·弗朗西斯科（Noel Francisco），他有着豐富的訴訟經驗，同時也是特朗普上一任期的副檢察長。</p><p>弗朗西斯科操着一口純正的美式英語，從容地擺出自己的觀點——「不賣就禁法案無法滿足任何審查標準」、「法案極其不全面，忽略了最顯而易見、限制最少的替代方案」、「應該初步禁止法案，讓法院充分考慮這一重大問題」。</p><p>但從容的狀態很快被打破，法官開始提問，打斷接連發生，「你忽略了國會的擔憂，那就是中國會操縱 TikTok 的內容，並獲取和蒐集美國公民信息。」對於國家安全的顧慮壓過了對於言論自由的尊重。</p><p>隨後一週的時間裏，各種消息紛至沓來，利益相關者數次看到了「希望」——TikTok 的 CEO 周受資受邀，將出席美國總統特朗普的就職典禮；拜登政府表示將不會強制執行原計劃於 1 月 19 日生效的 TikTok 禁令。</p><p>但情況還是急轉直下，最高法院最終裁決認同了禁令。一些熟悉美國司法的法律界人士認為，這幾乎等於板上釘釘。</p><p>美東時間 1 月 18 日晚 8:50 左右，TikTok 開始向用戶推送關停通知：我們很遺憾，一項封禁 TikTok 的美國法律將於 1 月 19 日生效，並迫使我們暫時停止提供服務。我們正儘快努力在美國恢復我們的服務，感謝各位的支持。請保持關注。</p><p>幾乎同時，商家也收到了類似的消息，TikTok Shop 也將在 19 日停止運作。一位跨境電商公司的員工感嘆，「這是真得按下暫停鍵了。」</p><p>影響還在擴大，用戶很快發現，字節跳動旗下剪映海外版 CapCut、Lemon8、Gauth 和 Hypic 同樣向美國用戶推送了停止服務的通知。</p><p>僅剩的微渺生機只剩下特朗普。這位曾經發布行政令以推動 TikTok 封禁和出售的美國總統，時隔四年多考慮再次用行政令救 TikTok 於水火。在最高法院判決結果靴子落地之前，特朗普曾表示考慮在上任後發佈行政命令，暫停執行 TikTok 不賣就禁法案 60 至 90 天。這期間，他仍可以為推動 TikTok&nbsp;出售而努力。</p><p>特朗普確實帶來了「轉機」，當地時間 1 月 19 日晚 11 點，他發佈長文表示不要讓 TikTok 停擺，對 TikTok 的服務商們做出承諾，不會讓他們承擔任何責任。並表示希望牽頭成立一家合資企業，美國公司的佔股達到 50% 以上。</p><p>不過 36 氪從知情人士處獲悉，TikTok 未與美國政府達成協議。</p><p>彈窗又出現了，特朗普發佈推文後不久，TikTok 迫不及待地表示「Welcome!（歡迎）」，一位從事出海品牌營銷的人評價道：抓馬。</p><p>也不斷有人發現這場「總統救援」的力不從心——並不是所有的州都第一時間恢復了服務，蘋果的 App Store 還不能下載 TikTok，直播功能也還不能用。</p><p>即使特朗普第一時間撤銷了拜登的很多行政令，一個不可否認的事實是，TikTok 不賣就禁已不是行政令，而是法律。擺在特朗普面前的路只有兩條：要麼推動出售，要麼重新立法，兩者都極具挑戰。</p><p>TikTok 的命運看上去如此搖擺和戲劇性，既因為大洋此岸的人們對美國政體運轉方式和幾方權力博弈關係的陌生，也因為人們只相信願意相信的。至少在 1 月 10 日之前，很少有普通人意識到這一次危機的嚴峻。</p><h3>「無人在意」的危機</h3><p>2024 年 5 月，曾範洲與合夥人一拍即合，入局美區 TikTok Shop。有着豐富 TikTok 運營經驗的曾範洲，和在美國留學的合夥人，都認為彼時的 TikTok 是一個絕佳的創業平台，正處於紅利期。</p><p>儘管那時的 TikTok 剛經歷了一場封禁風波——2024 年的 3 月-4 月，美國眾議院、參議院接連以壓倒性的票數通過了《保護美國人免受外國敵對勢力控制應用程序侵害法》，即 TikTok 的不賣就禁法案，隨後拜登也簽署了這份法案，整個過程不過一個多月。</p><p>曾範洲表示，「那時候我們所有人都很樂觀，因為知道百分百是沒事的」，他形容自己那時候面對上述消息的心態——「就是看個樂子。」</p><p>而他做出這樣論斷的依據是過去幾年間 TikTok 的頑強抵抗，「特朗普也封過一次，但是他失敗了。」</p><p>2024 年上半年，美區 TikTok Shop 入駐的商家還不多，有着充足的流量紅利，平台還提供不少扶持政策，對於商家來講確實是紅利期。彼時曾範洲店鋪的單日 GMV 一度達到了近萬美元，而這背後不過是一個不足 10 人的團隊，那是一段意氣風發的時光。</p><p>與曾範洲一樣，很少有商家因為這些消息停住腳步。</p><p>安德烈是美區 TikTok Shop 的第一批賣家，2024 年 10 月以前，他在 TikTok Shop 和 Temu 兩個平台上的 GMV（商品交易總額）佔比可以五五分，10 月以後，他選擇「All In TikTok」，因為感受到了 TikTok 的「開閘放水」。</p><p>為了黑五大促的爆發，TikTok Shop 確實在放鬆合規商家的准入制度。去年 11 月，TikTok 美區跨境店更新了入駐政策，商家只要具有本土備貨條件以及營業執照就可以申請開店，不再要求提供第三方電商平台的運營證明。</p><p>同年 11 月 29 日，TikTok Shop 發佈的海報顯示，「黑五」當天，其美國市場整體銷售額突破 1 億美元。似乎一切都在向好的方向發展。</p><p>近兩個月，美區 TikTok Shop 的帶貨主播黑子在直播時，刻意將直播重點轉移到對她個人的關註上，希望可以撈住一批屬於自己的固定粉絲和購買羣體，為以後離開公司單幹做鋪墊。</p><p>她表示，「目前我在播的賬號，三天就起號成功了，一週的時間 TikTok 官方就有人親自來溝通，對於我自己來説，這是個很好的機會，可以和 TikTok 深度合作，不以公司員工的身份而是獨立帶貨主播身份。」在她的規劃中，後期也有可能向達人或者網紅的方向發展，深耕美國市場。</p><p>一個月前，仍有 TikTok 的員工在社交平台上分享自己拿到 offer 的喜悅，有人好奇詢問，「不是要被禁了嗎？」疑問很快被駁回，「5 月的 offer 都已經發出去了。」</p><p>隨着封禁日期臨近，當然也有焦慮在彌散。</p><p>1 月 10 日，TikTok 最大的第三方數據平台 Fast Moss 舉辦的展會 FGVCon 上人滿為患，每一個上台演講的達人、商家或服務商，都可以吸引大批的人圍觀，無法進入 VIP 坐席的人們將出入口擠的水泄不通。</p><p>一派熱鬧的景象下，一個隱祕地話題被廣泛提起——TikTok 要被禁了怎麼辦？一些與 TikTok 有着密切合作的服務商們對這一問題已經有了應對的話術——「平台的事情我們也不知道，但我們的工作是照常推進的。」</p><p>照常推進也是 TikTok 內部的狀態，大家的工作仍在進行，不少員工因為年度總結而焦頭爛額，禁令是一個廣為人知、心照不宣但無法被擺到桌面上的話題。據一位內部員工透露，有些本土的員工選擇了離職，還有不少人在等待辭退大禮包。也有些含混的安撫——他的 leader 表示「就算真的被禁，也會有個緩衝的過程的。」</p><p>直到 1 月 10 日，最高法院圍繞 TikTok 不賣就禁法案的庭審結束，壞消息從外媒傳到國內媒體，又飛速擴散到無數個聊天框和社交羣中，很多人終於開始面對一個殘酷的真相，TikTok 真的要被禁了。</p><p>消息出來的那一刻，猶如水滴沸油。</p><h3>按下暫停鍵</h3><p>1 月 10 日，曾範洲正在與回國的合夥人坐在辦公室裏聊天，突然他們的手機裏彈出了媒體披露的 TikTok 在最高法院最終判決的消息，談話的聲音戛然而止，空氣幾乎凝滯。</p><p>就在兩個小時前，他們剛剛向工廠交付了十幾萬元的貨款。美國的倉庫裏，也還囤積着他們數十萬元的貨物。在這個時刻，曾範洲終於開始認真地思考，TikTok 如果被禁了他們要怎麼辦。回過神來，曾範洲拉着合夥人和其他同事，開了一下午的會討論對策。</p><p>從 1 月 10 日至今，TikTok 的相關消息不斷膨脹、一再「反轉」，又在大數據的加持下，包裹住每一個心繫結果的人。</p><p>黑子一度很想逃避這些撲面而來的消息，不去想也不去看，只盯着眼前越來越高的轉化。但壞消息紛至沓來，她不得不面對，「我再不思考就來不及了，逃不掉的，得想後路」，「但一思考就 emo 了。」</p><p>黑子同時還感受到了顧客和商家的焦慮——越接近 19 日，越多顧客問 TikTok 快被禁了，下單是否能收到貨。商家補貨的速度也在變慢，「大家都在賭，但不敢賭太大。」</p><p>Kimberly Rhoades 是 TikTok 平台上一位擁有 300 萬粉絲的搞笑博主，1 月 17 日，她發佈了一條視頻，哼唱了 30 秒的「熄燈號」（Taps），這是一首會在葬禮上播放的歌曲，她向粉絲表示，「能讓你們開懷，是我的榮幸。」</p><p>TikTok 的用戶和達人們，為即將到來的禁令感到驚惶和難過的同時，懷着憤怒的心情湧向了小紅書、Lemon8 等有中國背景的 App，促使這兩款 App 先後登頂 App Store 下載榜。</p><p>依稀可以從現在的軌跡中追溯到這場逆勢「拆牆」的源頭——TikTok 的用戶們放棄了 YouTube、Ins 等海外社交媒體，懷着對美國政府的憤怒心情，從 App Store 中檢索中國抖音，但首先跳出來的卻是小紅書，一場值得被載入互聯網史冊的海內外網友大交流，就這樣發生了。</p><p>時間的車輪仍在向前滾動，不會因為或驚詫或難過的心情而停下，利益鏈條上的各方開始想辦法應對這一危機，而在最後的宣判到來之前，被使用的最多的方法是，按下暫停鍵。</p><p>從 1 月 10 日開始，曾範洲開始陸續停止和達人的合作，也不再拓展新的賬號和店鋪。與此同時，平台上的達人們也幾乎停擺，不只一位商家向 36 氪反饋，10 號以來，達人的反饋率低了很多，很難找到對接的達人。</p><p>亞馬遜和 Shopee 上的一家大賣，更早一點嗅到了這場危機的氣味，從一個多月前就開始減少投入，TikTok Shop 上的月流水從高峯期的 100 多萬美元降到了 30 萬左右。</p><p>這家大賣同時還在 TikTok 上投放，為自己的線上店鋪引流，據其創始人透露，近一個月以來，公司這個方面的投放也減少了約 30%。</p><p>幫助出海品牌拓展海外市場的營銷公司引力傳媒，靠着豐富且多平台的達人資源，堪堪躲過了這場危機，他們的商務經理譚凱陽最近剛剛簽了一個預算百萬的大單子，預計規劃 20%-40% 的預算給到 TikTok 這一渠道，但考慮到 TikTok 的諸多變數，具體的分配要年後再確定。</p><p>壞消息比想象中來得更猝不及防。1 月 17 日，最高法院的判決出來之後，36 氪再去詢問這一訂單的情況，對方表示，TikTok 這一渠道的分配要暫時擱置了。</p><p>與此同時，為了減少損失，平台上的各方在按下暫停鍵的同時，也在按下加速鍵。</p><p>最後期限逼近，曾範洲非但沒有減少投放，還加大了營銷力度，以期儘快將現有的庫存賣出去。雖然也可以遷移到其他平台繼續賣貨，但每個平台的規則不同，他們並沒有足夠的信心。</p><p>安德烈也有更激進的舉動。近期他將手頭上有的近千個 SKU（最小庫存單位，指的是商品單品）都上線了——這是一個冒險的舉動，許多商家起量的單品都存在侵權行為，但禁令在即，冒着被起訴的風險也要瘋狂上新。此外，在這眾多的商品中，也只有很少一部分適合 TikTok 的平台，但他現在管不了合不合適的問題了。</p><p>一些改變也在發生，曾經 All In TikTok 的曾範洲和安德烈，一位正尋找第二個發展平台，並堅決表示不會再全部投入；另一位除了要兩條腿走路，還已經開始利用自己的海外倉資源，試圖轉型服務商。</p><p>小白所在的跨境電商公司，在 1 月 10 日以後，開了四五天的會，探討的一個核心問題是以後要走長期主義路線，還是掙快錢。動盪之下，人們開始懷疑長遠發展的可能性。</p><p>黑子原本打算深耕美區 TikTok 的規劃，也開始發生改變，「作為一個成熟主播，我並不害怕美區 TikTok 被禁就立馬面臨失業，因為還有其他區可以做。」「但是會很焦慮，美區 TikTok 的情況讓我擔憂別的區會不會出現同樣的情況。」</p><p>事實上，在此次封禁的那層窗戶紙還未被徹底捅破的時候，TikTok 已經受到了不少影響。</p><p>2024 年年初，據彭博社報道，美區 TikTok Shop 美區曾定下了 175 億美元的全年 GMV 目標，但據 36 氪獨家獲悉，這一目標只完成了 80 億美元左右，不足預期一半。這其中有直播電商難以在本土發展起來的原因，也有禁令的影響。</p><p>此次短暫的停擺又恢復，無疑還會放大這種影響。</p><h3>特朗普：微弱的生機</h3><p>在美國運營 6 年，TikTok 此前的數次承壓都還在可承受的範圍內。</p><p>2021 年 6 月拜登撤銷了由特朗普 2020 年 8 月發出的「不賣就禁」行政令，甚至沒走到立法階段。彼時，外界也一度認為 TikTok 最大的危機已解除。</p><p>實質性的轉折發生在去年 3 月，美國國會接近全票通過《保護美國人免受外國敵對勢力控制應用程序侵害法》，要求字節在 9 個月內剝離 TikTok，否則將面臨全面禁令。</p><p>一個值得注意的事實是，該法案是被補充寫進 2023 年 2 月由眾議院提出的名為《為截至 2024 年 9 月 30 日的財政年度及其他用途作出緊急補充撥款》大法案裏，這是一個包含烏克蘭援助、以色列安全補充撥款等事項在內的一攬子提案。</p><p>安傑世澤律師事務所合夥人梁帆長期在美國進出口合規、反制裁等領域為中外企業提供法律服務。他告訴 36 氪，這個「小法案」之所以被國會高票通過，也是由於民主黨和共和黨均有其政治訴求，而 TikTok 是最不起眼的一個，他將其形容為：「順帶塞進去的」。</p><p>同年 4 月，拜登也簽署該法案，並給出了 1.19 日這個具體的下架日期——<strong>至此，美國三權結構中的立法權和行政權已經達成一致。</strong></p><p>美國的政治體制是三權分立，主張立法、司法、行政三種國家權力分別由國會、最高法院和總統分別掌握，各自獨立行使，相互制衡。「在該政體下，三權中若有兩權支持同一件事務，就大概率能成功。」梁帆律師對 36 氪指出。</p><p>TikTok 為自己辯護的核心主張是法案侵犯言論自由，違反美國憲法第一修正案，但此前並無與其定位類似的外國應用程序曾通過搬出《第一修正案》勝訴的案例。庭審時，大法官也曾提問 TikTok 律師該問題，給其機會陳述相關案例，但無論是曾轟動一時的華盛頓郵報報道越戰文章網頁被禁，還是庭辯中探討的其他案例，均涉及到具體的內容和言論，而 TikTok 只是被視為渠道和平台。</p><p>也就是説，法院實際放棄了在本案中深入論述第一修正案的機會。「若要深入探討《第一修正案》，需要在下級法院而非最高法院討論，需要花費大量的時間。」梁帆律師説。</p><p>最終，法院認同國會以數據安全為由——TikTok 可能會收集美國用戶信息，侵犯隱私——來維持「不賣就禁」的法案。「這個做法符合壓倒性的美國國家利益。」大法官們稱。</p><p>許多達人在 TikTok 被禁之後，跑到了 Ins 上發佈「快拍」（一種限時內容發佈方式），表達自己對禁令不滿。有人調侃這是美國政府處理事情最快的一次，還有人表示，「他們想讓人們覺得，如果特朗普能保留 TikTok，那他就是個英雄。」</p><p>而特朗普似乎也有意成為 TikTok 的「英雄」，美國時間 1 月 19 日清晨，在就任前夕，特朗普在社交平台發佈動態表示：拯救 TikTok !</p><p>幫助 TikTok 出售股份看起來是特朗普眼下努力的方向。1 月 19 日消息，據 CNBC 報道，被稱為「AI 界谷歌」的搜索公司 Perplexity AI 於週六正式與 TikTok 母公司字節跳動展開「合併」談判 ，目標是打造融合複雜性、TikTok US 和新資本夥伴的新實體。</p><p>按照特朗普的設想，未來會設立一家與 TikTok 的合資公司，美國在其中擁有 50% 的股份，這是一個尚未談妥且需要漫長決策的方案。而如果真的到了那個時候，美區的 TikTok 也不再是字節跳動全球化的重要佈局。</p><p>美國最高法院的判決書中有一層意味深長的闡述：</p><p>該法案產生於一個國家安全和外交政策需要更多應變的時代，這一（互聯網技術）領域的信息難以獲取，某些行為的影響難以評估。即便這種影響是立法者基於假設和推理得來的，即便沒有完整的證據支持。我們對政府的「明智判斷」給予尊重。</p><p>正如美國前國務卿基辛格在《論中國》一書中所説的，<strong>加深敵對的並不是任何一方做了什麼，而是可能會做什麼。事件變成一種象徵符號，而符號又自行發展壯大。</strong>所有問題都無法解決，因為相互對抗的聯盟體系已無任何調整餘地。</p><p>這本書是 2012 年出版的，當時的世界還是正在變小的「地球村」，中國會如何「崛起」尚不明朗，中美關係的走向還是開放的、待定的。</p><p>而 13 年後的今天， 情勢無疑滑向了一個真正糟糕的境地。擁有 1.7 億美國用戶的 TikTok 在美國的遭遇，對於以字節跳動為代表的，立志出海的中國科技公司來説，是天大的挫折。</p><p>但歸根結底，它也只是中美脫鈎的逆全球化浪潮之中，一個微小的浪頭。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>艾力斯：2024 年淨利潤預增 121.99%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131067154421768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:56:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，艾力斯發佈公告，預計 2024 年度實現歸屬於母公司所有者的淨利潤為 14.3 億元，同比增加 121.99%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百花醫藥：2024 年淨利潤預增 177.56% 到 254.66%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131065860872450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:52:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，百花醫藥發佈公告，預計 2024 年度實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 3600 萬元至 4600 萬元，同比增加 177.56% 到 254.66%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奧來德：擬 5000 萬元－1 億元回購公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131056495155208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:48:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，奧來德發佈公告，公司計劃以自有資金及專項貸款，通過集中競價方式回購股份，回購資金總額不低於 5000 萬元（含），不超過 1 億元（含），回購價格不超過 33 元/股（含）。中國工商銀行股份有限公司吉林省分行提供的股票回購專項貸款不超過 7200 萬元。回購股份將全部用於員工持股計劃或股權激勵。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何立峯：大力實施城市更新，有力有序有效推進城市更新重點任務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131068665010181?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:47:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全國城市更新工作部署視頻會議 20 日在京召開，中共中央政治局委員、國務院副總理何立峯出席會議並講話。何立峯指出，實施城市更新必須科學制定城市更新專項規劃，堅持一張藍圖繪到底、幹到底，做到資金和要素跟着項目走，項目跟着規劃走。要講究策略方法，堅持盡力而為、量力而行，先急後緩、有力有序，合理適用、因地制宜，科學確定改造目標和標準，讓羣眾舒適舒心。要落實項目資金平衡責任，按照市場化、法治化原則，統籌利用各方面資金資源，構建好政府、市場與住戶之間的資金共擔機制。要堅持不動則已、動則必快、動則必成，按期高質量完成項目建設，確保把好事辦好、實事辦實。要加強組織保障，城市政府應切實承擔好主體責任，精心謀劃組織，務實推進城市更新項目實施，確保工程質量安全，中央有關部門要加強政策支持，共同推動城市更新工作取得實效。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雙環傳動：2024 年淨利潤同比預增 24.45%—26.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131055519979520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:43:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雙環傳動發佈業績預告，預計 2024 年歸屬於上市公司股東的淨利潤 10.16 億元—10.36 億元，同比增長 24.45%—26.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文一科技：預計 2024 年淨利潤 1600 萬元到 2400 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131054628345857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:39:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，文一科技發佈公告，預計 2024 年度實現歸屬於母公司所有者的淨利潤 1600 萬元到 2400 萬元，與上年同期虧損 8064.80 萬元相比，將實現扭虧為盈。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年民營商業火箭開門紅，穀神星一號運載火箭成功發射 5 顆商業衞星</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131053329766403?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:32:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京時間 2025 年 1 月 20 日 18 時 11 分，星河動力航天於酒泉衞星發射中心成功發射穀神星一號（遙十六）運載火箭（任務代號：On Your Shoulders），順利將雲遙一號 37 到 40 星、吉天星 A-05 星共 5 顆衞星送入 535km 太陽同步軌道。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>動力源：選舉何昕擔任董事長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131045948594176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:30:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，動��源發佈公告，公司董事會根據《公司法》《公司章程》等相關規定，選舉董事何昕為公司董事長，任期自本次董事會審議通過之日起至第八屆董事會屆滿日止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>可靠股份：預計 2024 年淨利潤同比增加 28.81%-68.44%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131044530313478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:23:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，可靠股份發佈 2024 年業績預告，公司預計 2024 年度實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 2600 萬元–3400 萬元，同比增長 28.81%-68.44%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李強主持召開專家、企業家和教科文衞體等領域代表座談會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131038192605446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:16:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局常委、國務院總理李強 1 月 20 日下午主持召開專家、企業家和教科文衞體等領域代表座談會，聽取對《政府工作報告（徵求意見稿）》的意見建議。李強強調，要實施更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策，為應對挑戰、推動發展提供強有力的政策支持。要進一步深化改革擴大開放，激發各類經營主體活力。要以科技創新推動新舊動能轉換，培育更多經濟新增長點。要更大力度保障和改善民生，促進居民增收減負、提高生活品質。 （央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成都華微：簽訂系統級芯片產品銷售合同，總金額 1 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131034709989380?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:13:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，成都華微發佈公告，公司近日與某客戶簽訂系統級芯片（光纖陀螺 SIP）產品銷售合同，合同總金額為 1 億元（含稅），佔公司 2023 年度經審計營業收入的比例為 10.8%，佔公司 2023 年度經審計營業成本的比例為 45.28%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>眾泰汽車：擬公開處置公司不超 3% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131028043290632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:06:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，眾泰汽車發佈公告，根據《眾泰汽車股份有限公司重整計劃》，公司計劃公開處置公司破產企業財產處置專用賬戶（簡稱「處置賬戶」）中剩餘的部分無限售條件流通股份。截至目前，處置賬戶持有公司股份 3.37 億股（含預留償債股份），佔公司總股本的 6.67%。自公告發布之日起 15 個交易日之後的三個月內以集中競價方式、大宗交易方式處置股份合計不超過公司股份總數的 3%，即不超過 1.51 億股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科泰電源：發電機組產品在數據中心僅作為備用電源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131024779646977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:03:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，科泰電源披露股票交易異動公告，公司關注到市場對算力概念、數據中心電源板塊關注度較高。公司一直從事發電機組產品的生產銷售業務，主營業務未發生改變。發電機組產品在數據中心僅作為備用電源，並非數據中心與算力直接相關的核心設備。發電機組行業已有多年發展歷史，屬於成熟和充分競爭市場，且公司處在發電機組產業鏈條中的產品製造環節，市場端受下游需求和客戶項目進度影響，上游受核心部件供給影響，中游受市場競爭格局影響。算力等下游市場的規模、發展落地速度本身存在不確定性，其對公司業務的影響亦存在較大不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鴻博股份：預計 2024 年淨虧損 2 億元-2.99 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131016025413888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:54:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，鴻博股份發佈業績預告，預計 2024 年淨虧損 2 億元—2.99 億元，上年同期虧損 5444.29 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湘財股份：董事長陳健因工作變動辭職</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131014894835977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:53:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，湘財股份發佈公告，陳健因工作變動原因申請辭去公司董事長、戰略委員會主任委員職務，自該報告送達董事會時生效。辭職後陳健不再兼任公司董事長職務，繼續擔任公司董事、戰略委員會委員職務。按照《湘財股份有限公司章程》規定，由公司副董事長兼總裁史建明代為履行董事長職責，代行職責的期限自陳健辭職生效之日起至董事會選舉產生新任董事長之日止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金力永磁：擬 10.5 億元投建年產 2 萬噸高性能稀土永磁材料綠色智造項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131009629919241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:47:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金力永磁發佈公告，公司擬通過全資子公司金力永磁（包頭）科技有限公司投資建設「年產 20000 噸高性能稀土永磁材料綠色智造項目」。項目計劃投資總額為 10.5 億元，項目建設期 2 年，建成後公司將具備年產 6 萬噸高性能稀土永磁材料的生產能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西班牙首相桑切斯：政府將批准 1.5 億歐元補貼，以幫助企業發展人工智能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131004029802755?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:42:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[西班牙首相桑切斯表示，政府將批准 1.5 億歐元補貼，以幫助企業發展人工智能。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大北農：預計 2024 年淨利潤 3 億元—4 億元，同比扭虧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131000194521094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:38:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大北農發佈業績預告，預計 2024 年歸屬於上市公司股東的淨利潤 3 億元—4 億元，上年同期虧損 21.74 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雅化集團：2024 年淨利潤同比預增 596.26%—720.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3130993166735365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:30:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雅化集團發佈業績預告，公司預計 2024 年歸屬於上市公司股東的淨利潤 2.8 億元至 3.3 億元，同比增長 596.26% 至 720.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：中金財富 2024 年實現營業收入 66.57 億元，淨利潤 11.94 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3130988497312001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:26:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中金公司發佈公告，公司現將全資子公司中金財富 2024 年度未經審計的主要財務數據披露如下：截至 2024 年 12 月 31 日，中金財富總資產 1834.16 億元，淨資產 192.47 億元；2024 年 1—12 月實現營業收入 66.57 億元，營業支出 51.26 億元，營業利潤 15.31 億元，利潤總額 15.07 億元，淨利潤 11.94 億元，歸屬於中金財富所有者的淨利潤 11.94 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>