<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>市場一年翻 3 倍，海外陽台光儲爆發  | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869266236231816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:17:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吳優</p><p>編輯 | 王方玉&nbsp;</p><p>自去年以來，一種安裝在陽台上的小型光儲系統在歐洲市場上火了。</p><p>根據聯邦網絡機構市場數據登記處的數據，2023 年德國共有約 27.5 萬座陽台光伏系統投入運營，<strong>同比 2022 年增長了三倍多。</strong>今年上半年，德國又安裝了約 213000 個陽台光伏，<strong>幾乎等於去年全年的安裝數量，</strong>增長勢頭異常迅猛。</p><p>陽台光儲，顧名思義就是在陽台上安裝的小型光儲系統，通常由一到兩個光伏組件、一個微型逆變器和一個儲能組成。</p><p>與傳統的屋頂光伏和戶用儲能相比，陽台光儲系統體積更小、安裝更簡便、成本更低，客戶可以自己動手 DIY，而又同樣可以節省電費，因而受到了德國公寓業主和租戶的歡迎。</p><p>在德國市場上，一套基礎款 800W 陽台光儲系統的售價在 800 歐元到 1600 歐元不等，僅光伏模塊的價格則只要 350-500 歐元。在該基礎上，產品價格隨功率、容量、器件等的擴展而增加。由其組成的一整套陽台光伏電站，每年可以為家庭節省電費約 132 歐元。&nbsp;</p><p>對此，德國太陽能行業協會董事總經理卡斯滕·科尼格表示。「德國的陽台上正在發生一場小型能源革命。能源轉型終於惠及了住戶。」</p><p>為了加速能源轉型，作為陽台光伏最大市場的德國推出了利好陽台光儲的法案，包括將陽台光伏系統的功率限制提升至 800 瓦、激勵政策 Solarpaket I（簡化註冊流程）、列入特權措施目錄等。例如，德國梅前州單個安裝陽台光伏家庭的退稅金額可高達 500 歐元。</p><p>歐洲其他市場，如奧地利、法國、意大利、波蘭等國也都出台了支持居民在陽台上安裝光儲系統的政策。&nbsp;</p><p>作為全球最大的光伏、儲能設備生產國，中國的光儲企業毫無疑問成為了推動這一「能源革命」的主力軍。&nbsp;</p><p>便攜儲能企業最早搶到了陽台光儲市場的紅利。以便攜儲能起家的正浩 EcoFlow 去年 5 月就在德國發布了 PowerStream，並憑藉該產品吃到了德國陽台光儲市場的第一波紅利。</p><p>安克創新緊隨其後，於 2023 年 6 月推出了陽台儲能產品 SOLIX E 系列。</p><p>另一家便攜式儲能大廠華寶新能則姍姍來遲，在今年 6 月推出了小型家庭綠電系統 Jackery Navi 2000。</p><p>便攜式儲能企業與陽台光儲市場，有着天然的契合。陽台光儲市場可以由業主自主安裝，不依靠安裝商，帶有 to C 屬性。而便攜式儲能企業通過強大的線上營銷網絡已在過去幾年打響了知名度，覆蓋了廣泛、長期的客戶羣體，在爭奪 C 端客戶上具有顯著優勢。</p><p>除了便攜儲能企業，德業股份、昱能科技、禾邁股份、古瑞瓦特、陽光電源等國內逆變器廠商也在陽台光儲市場積極佈局，推出陽台光儲專用的微逆產品或光儲系統。當下歐洲戶用儲能市場的遇冷，也促使越來越多廠商湧入這一高增長的細分市場。&nbsp;</p><p>不過，需要指出的是，陽台光儲目前整體市場規模仍然有限，未來幾年能否持續火爆仍是個未知數。以今年上半年 21.3 萬個陽台光伏系統推算，德國市場今年預計規模在 25 億元左右。</p><p>隨着越來越多的廠商入局陽台光儲，這一市場有可能重複戶用儲能的舊故事，陷入紅海競爭中，每家廠商分得的蛋糕也可能變小。中國廠商要想在該市場持續經營，僅依靠吃市場紅利可能不久就會遭遇瓶頸，只有打造產品差異化和競爭優勢才是長久之道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博聯智能劉宗孺：普及智能家居的關鍵，在於激活傳統家裝品牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869059911733383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 18:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>智能家居界的硬核勢力</strong></h2><p>近日，據德國統計機構 statista 發佈的報告預測，全球智能家居市場規模預計將從 2022 年的 1261 億美元增長到 2026 年的 2078 億美元，全球的智能家居滲透率水平在 17% 左右。&nbsp;</p><p>相比之下，國內智能家居滲透率為 13%，仍處於較低水平，其中大部分智能家居品類滲透率不足 10%。根據 Statista 數據，預計到 2026 年，國內智能家居市場規模有望達 453 億美元。&nbsp;</p><p>2010 年，在墨爾本大學畢業留校任教三年後，受移動互聯網的創業熱潮感染，劉宗孺決定回國創業，成立博聯智能（BroadLink）。在逐步摸索國內市場行情後，博聯於 2012 年底開發了一款 Wi-Fi 插座，當時國內幾乎尚未形成智能家居概念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2754,1596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_fda890f3b550401eb357e5c65dca0c7c@5473297_oswg3313176oswg2754oswg1596_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博聯智能創始人兼 CEO 劉宗孺</p><p>2018 年，博聯率先發布 FastCon 極簡配網技術，實現智能硬件產品極簡配網、極簡交互能力，從底層連接技術層面，解決智能家居應用中的痛點。同時，面向行業夥伴，博聯提出了「讓天下沒有難做的智能家居」的價值理念，通過技術和產品雙向賦能，幫助廠商低成本快速實現產品智能化升級。&nbsp;</p><p>在人工智能、5G、物聯網等前沿技術的推動下，智能家居行業正迎來前所未有的發展機遇。儘管市場上千億級的商機日益顯現，競爭也愈發激烈，但博聯智能（BroadLink）卻始終保持着穩健的步伐，不急於求成。這家在智能家居領域積累了十年經驗的企業，更傾向於專注於基礎建設，以確保產品和服務的高質量和可靠性。</p><p>2024 年，在第 26 屆中國建博會（廣州）上，博聯智能落地大模型應用，帶來了標配大模型的智慧屏產品，配套 APP、小程序。</p><p>博聯智能當前與酷家樂平台打通，設計師在酷家樂上選用品牌產品在線為用戶設計智能場景，線下傳統安裝一鍵下發配置，所見即所得。&nbsp;</p><p>博聯智能創始人兼 CEO 劉宗孺對 36 氪表示：「在我們的平台上，用戶的設計將被轉化為具體的智能家居設備配置。這些設備包括燈具、控制面板、傳感器等，我們將其打包送到客戶家中。安裝過程非常簡單，電工只需將設備安裝並接通電源，之前在軟件中預覽的場景就會在現實中得以實現。這就是我們所説的所見即所得方案，它讓智能家居的實施變得前所未有的簡單。」</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2869029979771268%2C%22title%22%3A%22%E5%8D%9A%E8%81%94%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%88%98%E5%AE%97%E5%AD%BA%EF%BC%9A%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%AE%B6%E5%B1%85%E6%99%AE%E5%8F%8A%EF%BC%8C%E5%85%B3%E9%94%AE%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E6%BF%80%E6%B4%BB%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E5%AE%B6%E8%A3%85%E5%93%81%E7%89%8C%22%7D" data-type="video" data-id="2869029979771268" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><h2><strong>聚焦 B 端市場，未受地產下行影響</strong></h2><p>作為房地產鏈路的後端產業，家居行業的發展受到房地產市場情緒而變動。劉宗孺卻有着不同的看法。他認為，儘管市場整體面臨挑戰，但對於專注於高端地產和智能化解決方案的博聯智能來説，算是是新的機遇。</p><p><strong>「地產下行實際上對我們的影響還好，因為博聯堅持做中高端地產</strong>。」劉宗孺表示。他認為，儘管地產市場整體可能會遇到去槓桿、去泡沫的經濟趨勢，但高端地產的需求依然存在，且對智能家居的需求日益增長。</p><p>同時，消費者對於居住品質的追求並未減少。相反，隨着消費者對生活品質的不斷提升，智能家居作為提升居住體驗的重要手段，其市場需求不降反增。「房子不好賣了，（開發商）需要更多加權項去給到用戶，吸引他們買房。」</p><p>在市場策略上，博聯智能採取與大型 B 端客戶合作的方式，通過為他們提供智能化解決方案，進而影響 C 端消費者。劉宗孺表示：「我們堅持做品牌大客戶，賦能給他們技術，再通過他們的服務，為客戶做升級。」通過這種方式，博聯智能能夠藉助合作伙伴的資源和渠道，實現智能家居產品的快速普及。&nbsp;</p><p>以與招商地產合作 AI 產品為例，博聯智能將傳統的可視對講屏升級為智慧屏，集成了 AI 大模型。用戶可以直接使用這些智能屏完成日常任務，如播放音樂等等；另一端，用戶可以通過智慧屏直接報修，系統會立即生成報修單並安排維修時間，極大地提高了物業的響應速度和服務質量。</p><p>在與 B 端合作方面，博聯智能也在積極探索與運營商的合作，例如，與中國移動在技術、渠道、產品等方面融合共創，打造全屋智能解決方案，融合展示了全屋智能解決方案各個場景的家庭終端落地應用。劉宗孺認為，存量房的智能化改造是一個巨大的市場機會，博聯智能將通過與運營商的合作，進一步拓展存量房領域的智能家居市場空間。</p><p>此外，博聯智能還通過芯片模組和 SAAS 解決方案，為大型 B 端客戶提供全套的智能化解決方案。這僅包括家電、照明、電工等領域的客戶，<strong>還涵蓋了酒店、運營商等大型 B 端客戶。通過這種模式，博聯智能能夠將智能家居系統與客戶的業務深度整合，提供更個性化和智能化的服務。</strong>&nbsp;</p><h2><strong>痛點：C 端不熟悉智能家居品牌，更傾向於傳統家電品牌</strong></h2><p>早在 2019 年，國內智能家居企業尚未推出全屋智能解決方案之時，劉宗孺就率先發現了當時行業的幾大痛點。&nbsp;</p><p>分別是配網、互通性和智能化三個難題：智能家居設備需要連接到網絡才能正常工作，但對許多用戶來説，配網過程複雜且令人頭疼；市面上的智能家居產品種類繁多，但不同品牌的產品往往使用不同的系統和應用程序；儘管語音控制等技術讓家居設備看起來更「智能」，但真正的智能化還有很長的路要走。</p><p>發展至今，博聯智能雖然解決了很多技術上的問題，但劉宗孺認為整個智能家居行業又遇到了幾個新的難題。這些難題不僅關乎產品的外觀設計和功能實現，更涉及到產品的穩定性、安裝調試的便捷性以及市場的廣泛接受度。</p><p>劉宗孺指出：「智能家居產品必須保證 100% 的穩定性，不能出現任何掉鏈子的情況。用戶對智能家居的期望是簡單、快捷、可靠，比如開關燈必須秒響應，任何延遲或失靈都會直接影響用戶體驗。因此，博聯智能在產品設計和開發過程中，始終將穩定性放在首位，確保每一款產品都能在實際使用中表現出色。」</p><p>除了穩定性，智能家居的安裝和調試也必須簡單易行。劉宗孺提到：「產品的穩定，安裝調試是不是’傻瓜落地’？這是整個行業的痛點。」 博聯智能致力於簡化安裝流程，讓用戶無需複雜的操作即可完成設備的安裝和調試。通過自研通信協議，博聯智能確保了設備的快速連接和穩定運行，大大降低了用戶的使用門檻。</p><p><strong>在智能家居市場，品牌認知度是一個不可忽視的因素。劉宗孺認為，真正要把智能家居落地到千家萬戶，是要激活大家裝行業的品牌客戶。許多消費者對智能家居品牌並不熟悉，他們更傾向於選擇那些耳熟能詳的傳統家電品牌。因此，博聯智能不僅需要提升自身的品牌知名度，還需要與這些傳統品牌合作，通過他們的銷售和服務網絡，將智能家居產品推廣到更廣泛的用戶羣體中。</strong></p><p>這種與傳統行業的跨界合作，包括與照明、家居裝飾等相關行業的結合。目前，博聯智能通過提供易於安裝和使用的智能家居解決方案，幫助傳統行業的從業者輕鬆進入智能家居領域。通過簡化產品配置和售後服務，博聯智能讓傳統銷售人員或電工也能輕鬆銷售和安裝智能家居產品，從而推動智能家居的普及。</p><p>「把這個商業模式良性循環起來以後，智能化才能真正的進到線下。」劉宗孺強調，博聯智能通過與大客戶合作，將智能家居解決方案整合到他們的產品和服務中，從而實現雙贏。這種合作模式不僅為合作伙伴的產品增值，也為博聯智能的市場推廣提供了新的路徑。通過這種方式，博聯智能能夠將智能家居技術帶入更多的家庭，實現真正的普及。智能家居的未來不僅在於技術的創新，更在於如何將這些技術轉化為用戶易於接受和使用的產品。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禮來也獲批！司美 VS 替爾泊肽，兩大「減肥神藥」將在中國硬碰硬｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869033088782726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 18:12:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>7 月 19 日，據國家藥監局（NMPA）官網最新公示，批准禮來的 GIP/GLP-1 受體雙重激動劑替爾泊肽（商品名：穆峯達）在中國用於長期體重管理。兩個月前，其糖尿病適應症也已在中國獲批，預期於今年四季度上市銷售。</p><p>不同於司美格魯肽，替爾泊肽是一款 GLP-1 雙靶點產品，每週用藥一次。其最大的賣點在於「藥效和與司美格魯肽的對照試驗」。</p><p>2023 年 11 月，替爾泊肽的減重適應症首次在美獲批，基於的是禮來開展的 SURMOUNT-1 和 SURMOUNT-2 兩項三期臨牀試驗。結果顯示，使用 72 周時，15mg 和 10mg 劑量組減重效果分別達到 20.9% 和 19.5%，成為首個在三期臨牀中，減重平均值超過 20% 的藥物；</p><p>在與司美格魯肽的直接 battle 中，替爾泊肽的效果也相對更好。今年 7 月，醫療健康數據公司 Truveta 發表在《美國醫學會內科雜誌》上的論文稱，在綜合美國 30 多個衞生系統數據庫內的 18386 名肥胖患者的電子健康檔案信息後，研究者發現，治療 6 個月後，使用替爾泊肽的患者體重減輕 10.1%，接受司美格魯肽治療的患者體重減輕 5.8%；治療 12 個月後，這兩個數字分別為 15.3% 和 8.3%。</p><p>6 月底，司美格魯肽的減重適應症剛剛在華獲批。如今，作為其「最強競爭對手」替爾泊肽拿下了這個適應症，也意味着兩大頭部品種在中國的較量將正式打響。</p><p>競爭維度來自多方面，首先在於價格。在海外，司美格魯肽和替爾泊肽的減重版和降糖版定價就「咬」得很緊：前者兩個版本的月費各為 935 和 1349 美元；後者則分別為 1023 和 1059 美元。</p><p>照此推測，在中國，兩家企業雖均未對外披露減重適應症的定價，但激烈的市場爭奪戰之下，降糖版的售價或許會在一定程度上產生着後續適應症影響。</p><p>作為參照物，2021 年時，糖尿病處方藥的「諾和泰」版司美格魯肽在中國上市，醫保後 1.5ml 和 3ml 定價 478 元和 890 元。不過，減重適應症已經具備強消費屬性，國家醫保為司美格魯肽和替爾泊肽「買單」的可能性並不高，不排除產品定價有較大上浮空間的可能性。</p><p>其次，品牌效應也成為替爾泊肽能否「顛覆」現階段以司美格魯肽為核心的 GLP-1 市場的影響因素。</p><p>此前，有 GLP-1 概念企業從業者對 36 氪提到，在減重適應症上，消費品屬性對安全性的要求更高，而替爾泊肽目前仍缺少長期用藥的安全性數據積累。與此同時，臨牀試驗中的表現能否「完全複製到真實世界裏，以及在真實世界裏，究竟有多少人有這麼高的減重需求，都可能會成為影響消費者買單的因素」。</p><p>另一方面，值得關注的是，隨着「減肥神藥」的大規模覆蓋，其副作用也開始引起廣泛討論。近期，海內外社交媒體熱議的「司美臉」就是最直接的例子。相關研究稱，司美格魯肽為代表的 GLP-1 產品減去的體重裏「有 25% 到 40% 是肌肉」，且對骨骼也有一定傷害；許多消費者也發現，使用這類產品後會出現皮膚鬆弛、眼周凹陷等「副作用」。</p><p>頭部藥企們顯然也意識到了這個問題，一些具備「減脂增肌」功能的減重藥物逐漸獲得關注。2023 年時，禮來已經斥資 19.25 億美元買下了一家做 ActRII 抗體藥的企業 Bimagrumab，這類產品的作用就在於促進脂肪代謝、肌肉質量增加；此外，再生元、阿斯利康、渤健等也紛紛在此進行了佈局。</p><p>可以預見，未來的減重市場，將迎來一場更復雜的競爭。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪獨家｜小鵬培訓百名大眾汽車工程師，雙方合作擴大至全球化車型平台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868892684472705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 17:59:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪，韓永昌</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;李勤，楊軒</p><p>高強度競爭之下，老牌車企對「靈魂」已經無暇兼顧。華為車 BU 憑藉智駕能力，在行業裏快速拿單，小鵬汽車和大眾的合作也進入深水區。</p><p>7 月 18 日，數百名大眾汽車工程師湧入小鵬汽車總部，引發市場熱議。去年 7 月，大眾汽車斥資 7 億美元投資小鵬汽車，獲取 4.99% 的股權和一名董事觀察員席位，雙方基於小鵬的智能技術平台開發兩款車型，將於 2026 年上市。此後，雙方往來交流頗多。</p><p>但這一次，不是尋常的技術交流。<strong>有知情人士透露，數百名大眾員工來到小鵬，實際上是基於雙方此前的電子電氣架構合作項目 CEA，來到小鵬總部「接受面試和培養」。2024 年 4 月，小鵬和大眾的合作擴大至電子電氣架構領域，CEA 項目由此而生。</strong></p><p><strong>據 36 氪瞭解，大眾人員入駐小鵬後，小鵬汽車還有望進一步接管大眾中國幾乎全部電動車型的電子電氣架構。</strong></p><p>電子電氣架構，也叫 EE 架構，是汽車智能化、數字化、網聯化的基礎，也是支撐高級別自動駕駛的關鍵。<strong>簡單來説，就是智能汽車時代，車企口中的「靈魂」部分。</strong></p><p>從 36 氪獲得現場照片來看，小鵬汽車已經為大眾員工設立了獨立辦公區。在小鵬汽車廣州總部 2 樓，已經掛上帶有大眾項目標識的「VW project」牌子，員工電腦背面也貼着「VW」字樣，「有員工從德國總部被外派過來，學習 3 年」。</p><p><strong>更關鍵的是，雙方的合作沒有止步於此。知情人士告訴 36 氪，小鵬和大眾的合作將跳出面向中國市場的整車平台</strong>CMP<strong>，延伸至大眾的全球化電動車型平台 MEB。</strong></p><p>此次雙方合作的大幅遞進，直接因素就是大眾在小鵬身上看到了造車速度。</p><p>知情人士透露，近期雙方合作的一款車型的白車身已經下線。按照行業節奏，白車身到大規模量產往往要一年時間，如果推進順利，大眾與小鵬的車很可能 2025 年就能推出，「有望比原計劃提前 1 年推向市場。」</p><p>就上述信息，36 氪向小鵬汽車和大眾汽車尋求回應，雙方均表示：對相關信息不予置評，小鵬汽車此前也表示：關於大眾小鵬進一步合作的詳細消息將於下週披露。</p><p>大眾汽車常年位居全球汽車銷量榜首，一款支撐全球性汽車開發的整車平台不可或缺。在燃油車時代，大眾的這個平台是 MQB，而在電動車時代，大眾則推出了 MEB。</p><p>小鵬汽車如果獲得基於大眾 MEB 平台的合作門票，無疑意味着雙方將進一步緊密捆綁，而對於小鵬來説，藉助大眾汽車，也可以展望更大的市場。</p><h3>小鵬節奏，讓大眾滿意</h3><p>2023 年 7 月，大眾入股小鵬汽車後，雙方約定基於小鵬 G9 平台、智能座艙和 ADAS 軟件，共同開發兩款大眾汽車品牌電動車型，並計劃於 2026 年面向市場交付。</p><p>36 氪獲悉，這兩款車正在緊鑼密鼓開發，內部代號分別為 V01、V02，新車將在安徽大眾（大眾汽車集團與安徽江淮汽車的合資公司）生產，「其中一款是類似於小鵬 G9 的中型 SUV」。</p><p>事實上，從去年 7 月開始，小鵬與大眾的合作就開始加碼。</p><p>今年 2 月 29 日，小鵬汽車與大眾汽車簽訂了聯合開發協議。雙方將聯合採購合作開發車型及平台的共用零部件。小鵬汽車 CEO 何小鵬也曾表示，大眾拆解分析過一台小鵬 G9，發現一些零部件貴了 25%。而聯合採購後，雙方的車型產品無疑有不小降本空間。</p><p>到了今年 4 月 17 日，小鵬與大眾在電子電氣架構上達成一致。雙方的合作從之前的整車聯合開發，進一步深入到電子電氣架構 CEA 層面。</p><p>CEA 架構將由小鵬與大眾、大眾軟件子公司 CARIAD 中國聯合開發。據官方信息，CEA 架構能大幅降低車內智能電控系統的複雜程度，將控制器數量減少 30%；以及支持遠程 OTA 升級，未來包括自動駕駛等功能都可以持續更新。</p><p>CEA 架構，不僅將搭載於小鵬和大眾聯合開發的兩款車型，還將被大眾集成到為中國市場打造的 CMP 平台，並面向緊湊級入門市場，開發四款大眾純電車型，2026 年推出首款車型。</p><p>而 CMP 平台是大眾中國科技與上汽大眾、一汽大眾共同開發的平台。換句話説，小鵬除了給大眾獨立開發車型，其電子電氣架構還將出現在上汽大眾、一汽大眾車型上。</p><p>也就是説，憑藉 CEA 這套電子電氣架構，小鵬汽車可以撬動大眾汽車在中國的全部電動汽車平台。</p><h3>電動化困境中的「患難」拍檔</h3><p>大眾和小鵬的合作起點，來自同一個命題-電動化。</p><p>大眾苦於投入巨資，但難以造出匹配主流競爭節奏的智能電動車，而後者高揚智能和電動技術大旗，卻在銷量上，仍陷於困頓。</p><p>因此，大眾的錢和小鵬的技術，互為對方的合作之蜜。</p><p>今年一季度，小鵬交付了 2.18 萬輛電動汽車，銷量成績不容樂觀，但營收卻達到了 65.5 億元，同比增長 62.3%；毛利率大幅提升至 12.9%，同比提升了 11.2%。</p><p>仔細拆解，不難發現，小鵬光賣車產生的營收為 55.4 億元，而另外 10 億營收則是來自——服務及其他收入，就包括與大眾合作產生的收入。</p><p><strong>有投資人告訴 36 氪，第一季度，小鵬汽車確認的來自大眾的收入約 4 億元。而小鵬副董事長兼總裁顧宏地還稱，這一收入將是經常性的，與大眾電子電氣架構的合作收入將從下半年開始確認，未來幾個季度的收入將超過一季度。</strong></p><p>顯然，與大眾的生意局面打開後，小鵬將能夠獲得一項長期技術營收。市場難免好奇，小鵬是否會將「大眾故事」複製開來，推向其他處於轉型期的老牌車企。顯然，小鵬汽車無意快速擴大戰局，公司掌舵人何小鵬多次在公開場合回應，不會快速推廣與大眾的合作模式。</p><p>對於大眾來説，這或許也是不斷向小鵬下注的定心丸。<strong>同時，從小鵬身上花錢買時間，也是這場合作的底層驅動力。</strong></p><p>在中國市場，大眾有超過 5000 萬名中國車主、3500 家經銷商，以及 39 家汽車工廠。2023 年，中國市場的銷量佔大眾全球總銷量的約 35%。</p><p>中國市場對大眾的意義不言而喻。過去幾年，大眾的電動化戰略主要集中於其為全球市場打造的 MEB 平台。</p><p>但 MEB 的開發節奏很難適應中國市場。如 MEB 平台產品的開發週期為 48 個月，而中國車企最快已經可以 14 個月內開發一款產品。</p><p>不僅如此，平台依舊停留在 400V 電氣系統，對比來看，中國車企的新車幾乎已經全面進入已進入 800V 時代。</p><p>大眾汽車集團首席執行官奧利弗·布魯姆也坦誠：「中國市場就是健身房，不上強度跟不上。」</p><p>大眾也意識到了危機。在今年北京車展上，大眾給出了明確的提速目標：三年推出一代新車、兩年升級一次電子架構、每月一次 OTA 升級。</p><p>而小鵬的加入為大眾的目標提供了技術支撐，依託小鵬的技術成果和工程體系，大眾可以快速趕上市場的主流競爭節奏。</p><p>不能忽視的是，在這場各取所需的合作之外，還有一個變量，就是小鵬汽車自身的銷量。上半年，比起同航道選手月銷 2 萬到 3 萬的成績， 小鵬汽車仍然徘徊在萬台線上。按照計劃，小鵬汽車接下來將有 10 餘萬元的車型 MONA 03 和新轎跑車型 P7+推出。</p><p>顯然，小鵬也希望在和大眾強化合作的同時，讓另一條腿也越跑越健壯。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜微軟旗下部分應用和服務出現技術故障，多國受影響；騰訊雲成立工業 AI 質檢生態聯盟；我國將制定金融法、反跨境腐敗法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868939111633288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 17:56:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868835051442568"><strong>微軟旗下部分應用和服務出現技術故障，多國受影響</strong></a></p><p>當地時間 7 月 19 日，微軟公司旗下部分應用和服務出現訪問延遲、功能不全或無法訪問問題。據瞭解，西日本旅客鐵道公司（JR 西日本）列車行駛位置信息因 Windows 系統故障導致無法獲取，澳大利亞航空公司、銀行、政府網絡、企業、超市自動收銀機等也受到影響。目前，美國微軟正在調查問題發生原因並尋求解決。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868957291221377"><strong>淘寶服飾全球包郵，0 退貨、0 退款、0 運費險</strong></a></p><p>36 氪獲悉，淘寶祕密推出了一項全新的出海項目，名稱為「大服飾全球包郵計劃」。據介紹，淘寶服飾將提供高額郵費補貼，直接對海外消費者包郵。商家擁有自主定價權和貨權，無需另外開店，無需考慮跨境物流，收到訂單後只需把貨發至國內的集運倉，到倉即確收，0 退貨、0 退款、0 運費險。據瞭解，今年以來服飾商家面臨高退貨、高庫存、高費用的難題，淘寶此舉是希望幫助商家低成本在海外快速拓展新市場。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868876582686857"><strong>百度健康：已吸引 30 餘萬專業醫生入駐，累計服務超 2.1 億名患者</strong></a></p><p>36 氪獲悉，百度集團資深副總裁、百度大健康事業羣組總裁何明科表示，百度健康用互聯網和 AI 消滅「信息差」實現了醫藥患各方的精準匹配。據瞭解，基於百度日均 3 億次的健康檢索，百度健康已吸引 30 餘萬專業醫生入駐，累計服務超 2.1 億名患者，併合作了 800 餘家醫院和 1000 餘家藥械企業。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868827524305025"><strong>快手可靈總申請使用人數已超百萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，快手數據顯示，快手可靈 AI 自 6 月 6 日開放申請以來，總申請使用人數已超百萬人，其中超 30 萬人已獲得試用資格。在日前落幕的 WAIC2024 上，快手還正式發佈了可靈 AI 的 Web 端和多項新功能，並將文生視頻時長開放到 10 秒。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868968913834117"><strong>寧德時代、天齊鋰業等成立天盛時代新能源公司，註冊資本 3 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，四川天盛時代新能源有限公司成立，法定代表人為餘光亞，註冊資本 3 億元人民幣，經營範圍為供電業務，發電業務、輸電業務、供（配）電業務，技術服務、技術開發、技術諮詢、技術交流、技術轉讓、技術推廣。股權穿透圖顯示，該公司由天齊鋰業旗下四川天齊盛合鋰業有限公司、寧德時代旗下雅江縣斯諾威礦業發展有限公司、盛新鋰能旗下雅江縣惠絨礦業有限責任公司共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868986363203968"><strong>騰訊雲成立工業 AI 質檢生態聯盟</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊雲在工業質檢合作伙伴沙龍暨生態聯盟發佈會上，宣佈升級發佈工業質檢訓練平台 TI-AOI 2.3 版本，並攜手首批 8 家合作伙伴成立工業 AI 質檢生態聯盟，共同推動人工智能技術與實體產業深度融合。據瞭解，經過多年積累，騰訊雲與合作伙伴已經在 3C、鋰電、光伏、半導體、汽車等 20 多個行業領域沉澱了豐富的 AI 質檢解決方案，單一企業累計完成超過 2000 萬件產品外觀檢測。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868949631897732"><strong>萬勝智能：中標 2.47 億元南方電網計量產品招標項目</strong></a></p><p>36 氪獲悉，萬勝智能公告，公司中標南方電網公司 2024 年計量產品第一批框架招標項目，中標物資品類為三相智能電能表、單相智能電能表、電能表用外置斷路器（費控開關）、寬帶載波通信模塊等，中標總金額 2.47 億元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868800240832904"><strong>貓眼娛樂：擬回購不超過 3 億港元公司股份</strong></a></p><p>貓眼娛樂發佈公告，董事會謹此宣佈其已批准行使購回公司股份的一般授權的計劃，而該授權已於 2024 年 6 月 26 日舉行的公司股東週年大會上由股東授予董事會，以於適當時候從公開市場購回股份。根據股份購回授權，公司獲許購回最多 1.16 億股公司股份，佔公司於股東週年大會當日已發行股份總數的 10%。自本公告日期起至於 2025 年舉行的公司下一屆股東週年大會之日止，公司行使股份購回授權不時於公開市場購回股份。公司擬根據建議股份購回計劃動用不超過 3 億港元的資金購回股份。公司將利用現有可動用現金儲備及自由現金流量為購回股份撥付資金。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868874045706628"><strong>阿爾斯通與 DT 基礎設施公司獲價值 10 億歐元合同，為西澳大利亞州珀斯實施大運力信號項目</strong></a></p><p>當地時間 7 月 18 日，阿爾斯通和澳大利亞工程建設服務提供商 DT 基礎設施公司（DT Infrastructure）共同與西澳大利亞州公共交通管理局（PTA）簽署了一份價值 10 億歐元（17 億澳元）的合同，將為珀斯的城郊鐵路網絡設計、供應、建造、安裝、測試、調試和維護大運力信號系統。 （界面）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868942773621120"><strong>南美最大航空集團拉美航空提交美國 IPO 申請，擬籌資 5.33 億美元加速擴張</strong></a></p><p>南美最大的航空集團拉美航空集團向美國證券交易委員會（SEC）提交了其在美國進行首次公開募股（IPO）的申請，計劃籌集資金最多達 5.33 億美元。不同於常規的 F-1 申請程序，拉美航空集團選擇了通過 424B7 申請流程，得益於其股票已在智利市場交易，這使得公司有資格加快其在美國市場的上市步伐。（財聯社）</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868705067700609"><strong>中央財辦副主任韓文秀：要擴大國內需求特別是消費需求，增強國內大循環的內生動力和可靠性</strong></a></p><p>中央財辦分管日常工作的副主任、中央農辦主任韓文秀在 7 月 19 日舉行的中共中央新聞發佈會上表示，要擴大國內需求特別是消費需求，增強國內大循環的內生動力和可靠性。面對新的國際環境，我們要穩住外貿外資基本盤，不斷拓展我國的發展空間。同時，要充分挖掘內需潛力，充分利用國內超大規模市場優勢，充分發揮消費的基礎作用和投資的關鍵作用，推動我國經濟實現質的有效提升和量的合理增長。（中國網）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868700392919176"><strong>中國聯通董事長陳忠嶽：着力打造高通量、高性能、高智能的算力智聯網，加快 5G-A 規模部署</strong></a></p><p>今日，在 2024 中國聯通合作伙伴大會上，中國聯通董事長陳忠嶽表示，互聯網經歷了 PC 互聯網、移動互聯網，正在加速向下一代互聯網演進。在智能新時代，下一代互聯網就是算力智聯網。中國聯通將加強智算基礎設施建設，建設「新八縱八橫」國家骨幹網，強化全域算力智能調度，着力打造高通量、高性能、高智能的算力智聯網。積極助力更多萬兆城市建設，推動社會加速邁向智能新時代。（證券時報）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868678547296642"><strong>我國將制定金融法、反跨境腐敗法</strong></a></p><p>全國人大常委會法工委主任沈春耀在 7 月 19 日舉行的中共中央新聞發佈會上表示，黨的二十屆三中全會審議通過的《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》在相關部分明確提出了一些重要立法修法任務，包括制定民營經濟促進法、金融法、民族團結進步促進法、反跨境腐敗法，修改監督法、監察法，編纂生態環境法典。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868677579346306"><strong>我國成功發射高分十一號 05 星</strong></a></p><p>北京時間 2024 年 7 月 19 日 11 時 3 分，我國在太原衞星發射中心使用長徵四號乙運載火箭，成功將高分十一號 05 星發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。該衞星主要用於國土普查、城市規劃、土地確權、路網設計、農作物估產和防災減災等領域，可為「一帶一路」等國家重大戰略實施和國防現代化建設提供信息保障。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868864602345602"><strong>日本政府下調本財年經濟增長預測，因消費疲軟</strong></a></p><p>日本政府下調了本財年的經濟增長預測，反映民間消費弱於預期。這給首相岸田文雄和日本央行留下一些思考空間，前者將面臨 9 月份自民黨總裁選舉，後者正在考慮潛在加息時機。日本內閣府週五表示，政府將 2024 財年的實際增長預測從 1.3% 下調至 0.9%。一位內閣府官員表示，下調的原因是民間支出疲軟。該官員説，除了持續的通貨膨脹外，多種一次性因素也是導致支出疲軟的原因之一，包括今年早些時候一些汽車公司停產以及元旦地震的影響。（新浪財經）</p><p><br>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報丨震盪上行，滬深 300 指數 9 連陽！券商、光伏板塊拉昇；半導體板塊全線暴漲，「國產替代」概念再度走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868771809071494?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 16:28:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日開盤，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.46%，深成指低開 0.59%，創業板指低開 0.63%。</p><p>黃金股開盤領跌，曉程科技跌逾 8%，湖南黃金、中金黃金、赤峯黃金、山東黃金、四川黃金等紛紛低開。</p><p>消息面上，日前美元指數上漲至 0.44%，報 104.18。作為黃金定價的重要參照物，美元指數的上漲通常意味着美元資產的吸引力增強，從而吸引投資者將資金從黃金等控險資產中撤出，投向美元資產，直接導致了黃金市場的拋售壓力增加，金價隨之下滑。</p><p>AI 應用方向走強，果麥文化漲超 10%，榮信文化、中文在線、讀客文化、慈文傳媒、中廣天擇等跟漲。</p><p>光刻機概念股繼續拉昇，揚帆新材雙雙漲停，藍英裝備、東方嘉盛漲超 8%，波長光電、蘇大維格、泰晶科技等跟漲。</p><p>華金證券研報指出，光刻機技術是半導體工藝中的關鍵，決定了芯片晶體管尺寸大小，直接影響芯片性能和功耗。自美國對中國半導體制裁起，光刻機對國內半導體行業發展及集成電路產業鏈自主可控重要性日益凸顯。建議關注光刻機產業鏈「卡脖子環節中技術積累較深或直接/間接進入 ASML/上海微電子等供應鏈環節廠商。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_02630642b3de4a538ab5fddc92e6df63@6069528_oswg89306oswg828oswg1366_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>MLCC 概念震盪走強，三環集團漲近 10%，股價創年內新高，潔美科技大漲 7%，達利凱普、風華高科、宏達電子等跟漲。</p><p>消息面上，受消費電子行業景氣度回升影響，日本 MLCC 大廠村田、TDK 等計劃調漲產品報價，漲幅或達 20%。TrendForce 預測二季度 MLCC 出貨量將增 6.8%，推動行業營收增長。此外三環集團昨晚預告上半年淨利潤同比增長 30%-50%。</p><p>券商股異動拉昇，國盛金控觸及漲停，信達證券、中信建投、首創證券、光大證券等跟漲。</p><p>午間休盤，A 股三大指數漲跌不一，滬指跌 0.08%，深成指漲 0.32%，創業板漲 0.39%。</p><p>光伏、儲能板塊震盪拉昇，禾邁股份、昱能科技漲超 10%，中旗新材、曠達科技、科士達、上能電氣、錦浪科技等漲幅靠前。</p><p>算力概念股震盪拉昇，高新發展漲超 8%，中科曙光漲逾 6%，寒武紀、海光信息、雲天勵飛、軟通動力等漲幅居前。</p><p>消息面上，OpenAI 當地時間 7 月 18 日推出名為「GPT-4o mini」的迷你 AI 模型，該模型是 GPT-4o 的一個分支。OpenAI 計劃稍後將圖像、視頻和音頻集成到其中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1567" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_72b0154bb56d411d9ab4230efde28415@6069528_oswg106187oswg828oswg1567_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>豬肉、雞肉股午後異動，曉鳴股份衝高漲超 10%，華英農業、湘佳股份、正虹科技、益生股份、民和股份等跟漲。</p><p>消息面上，近期，白羽肉雞商品代雞苗價格持續上漲，引發市場對肉雞行業的關注。從益生股份獲悉，該公司 7 月 17 日商品代雞苗報價已上漲至 3.5 元/只，環比上週上漲 30%。</p><p>遊戲股震盪走強，惠程科技 3 連板，浙數文化、天舟文化、大晟文化、電魂網絡、迅遊科技等跟漲。</p><p>物流板塊異動拉昇，鐵龍物流漲停，天順股份此前封板，三羊馬漲超 8%，華鵬飛、中鐵特貨、飛力達等跟漲。</p><p>今日收盤，A 股三大指數集體上漲，滬指漲 0.17%，深成指漲 0.27%，創業板指漲 0.45%。全市場超 3100 股上漲，成交額 6698 億元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「銀河通用」獲港版淡馬錫新一輪投資｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868693478953344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:55:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獨家獲悉，7 月 19 日，「港版淡馬錫」香港投資管理有限公司（以下簡稱「港投公司」）正式宣佈投資「銀河通用」，投資金額未披露。</p><p>「銀河通用」將在港開展的戰略佈局包括：</p><p>一、支持香港成為國際具身智能人才聚集地和創新中心。包括與香港高校建立合作關係，定期開展技術講座、實地參觀或特色培訓項目，舉辦具身智能設計或應用賽事等；</p><p>二、探索機器人在香港的商業、旅遊及其他服務場景等實際應用。例如建立多個基於零售、旅遊等香港優勢行業的落地示範點，探索具身智能政務輔助服務；</p><p>三、建設本地團隊以促進香港具身智能技術和產業的發展。包括且不限於研發、商務團隊組建，開放實習崗位為香港創造更多就業機會。</p><p>北京大學助理教授、北大—銀河通用具身智能聯合實驗室主任王鶴表示，香港擁有強大的市場資源、深厚的人才儲備以及廣闊的國際視野，在具身智能發展中所具備的天然優勢。通過此次合作，「銀河通用」將為香港帶來最頂尖的技術、培養最頂尖的綜合素質人才。</p><p>作為「銀河通用」首款通用具身多模態大模型機器人，Galbot 在不同光線和環境下，具備感知並認識多種材質和形象物品的能力，並進一步完成開櫃子、開抽屜及晾衣服等任務，可被廣泛應用到商業及工業等不同場景中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_2e15a65215634e0eacc7dc7d598c7b72@6022551_oswg94411oswg1080oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Galbot 正在撿垃圾（圖源：銀河通用）</p><p>「銀河通用」聯合創始人姚騰洲透露，Galbot 將率先應用於零售業完成上貨、取貨及盤點等工作任務，並進一步探索社區養老與家庭服務等更多應用場景。</p><p>不久前，「銀河通用」宣佈完成天使輪融資，總規模 7 億人民幣，資方陣容有 18 家，包括藍馳創投、北汽產投、美團戰投、商湯國香基金、啓明創投、經緯創投、源碼資本等。</p><p>此次投資「銀河通用」，也是港投公司自 6 月以來，繼思謀科技、百圖生科後的第三次出手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1217,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_b316ba4e9a894afd84fc4d8d6b9896fe@6022551_oswg2033058oswg1217oswg809_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港特別行政區政府財政司司長陳茂波（中）、香港投資管理有限公司行政總裁陳家齊（右）與北大—銀河通用具身智能聯合實驗室主任王鶴（左）出席合作啓動儀式</p><p>香港特別行政區政府財政司司長陳茂波表示，「具身智能具備深度學習及執行能力，能在不同場景中大派用場，與各行各業深度融合，幾何級提升生產力，是人工智能的重要新賽道。香港有多方面的優勢，結合大灣區兄弟城市的商業化和智能製造能力，加上科研人才的匯聚，在發展具身智能方面有龐大的潛力。我期望在港投公司的積極引導下，銀河通用等夥伴更深度參與香港人工智能機械人生態圈的建設，助力香港加速培育新質生產力，為國家和全球的科技發展積極貢獻力量。「</p><p>港投公司行政總裁陳家齊表示，「港投公司希望發揮‘耐心資本’的特質，圍繞具身智能的範疇，加速前沿科技研發和合作、更多落地應用的探索和更全面的人才培訓，以及香港創科生態圈的構建。具身智能揉合了語言及圖像等大模型的理解和推理的能力，更結合了機器硬件的靈活運作，透過創造新技術，開拓新市場。透過今次的合作，港投公司進一步完整了在人工智能賽道上的多維度佈局，覆蓋面也從產業場景走進了日常生活。」</p><p>港投公司管理了香港增長組合、大灣區投資基金、策略性創科基金和共同投資基金 4 只基金，創始規模共計 620 億元，其投資對象的發展計劃旨在「與政府目標相契合」；擬通過投資策略性推動目標產業發展，以長遠提升香港競爭力和經濟活力，並賺取投資回報。</p><p>目前，香港已建立 14 個跨行業的 AI 研究實驗室，2023-2024 年度預算案中提及，將撥款 30 億港元用於加強 AI 等前沿技術領域的基礎研究。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>誰能盤活地產商的「漂亮酒店」？｜氪金 · 文旅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868762604392583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;潘心怡</p><p>從世茂掛牌佘山深坑酒店，到華僑城拋售上海寶格麗酒店，酒店大宗資產交易近年來頻頻引發市場關注。</p><p>據邁點研究院不完全統計，僅今年 5 月，全國就有 30 家酒店被擺上拍賣貨架，其中拍賣價格在億元以上的酒店共 8 家，拍賣價格在 5000 萬至 1 億元的酒店共 5 家，拍賣價格在 5000 萬元以下的有 17 家。</p><p>在部分地產商的資產列表中，酒店一度被視為「現金奶牛」，但迫於當前回款償債或壓降負債等壓力，過去幾年房企已向市場拋出眾多酒店資產，其中不乏地標建築、「搖錢樹」等優質物業。</p><p>今年 3 月，剛於 2023 年創下營業額新高的三亞亞特蘭蒂斯深陷拋售傳聞；2023 年底，萬科也一次性出售了 26 家悅榕酒店的管理權。</p><p>而在二三線城市，以及中小地產商手中，<strong>更有大量運營欠佳或閒置的物業，不得不尋找更有經驗的運營方接手盤活</strong>。</p><p>另一方面，酒店集團、OTA 平台等卻紛紛在市場中尋找合適的物業開拓酒店管理版圖。在行業進入存量市場的當下，酒店管理應該向何處摸索新拐點？</p><h3><strong>酒店存量市場困局</strong></h3><p>過去在房地產高速發展的一二十年裏，國內酒店數量也經歷了快速累積，開發商成了酒店投資的重要參與者。</p><p>因主要受地產開發類業務驅動，多數地產系酒店的標籤是足夠豪華和氣派，<strong>而設計、運營並非基於所在地的市場條件出發，乃至一度成為勾地的工具</strong>。</p><p>如今房地產行業面臨深度調整，投資週期長、利潤增長慢的酒店資產並不適於房企繼續持有。</p><p>因此，<strong>眾多地產背景的存量高檔酒店正面臨易主、改造的需求，</strong>酒店市場也迎來存量拐點。存改週期下，酒店集團、OTA 平台等紛紛出手在市場中挑選合適的物業。</p><p>今年 6 月，藝龍酒店科技新成立的啓程酒管首次公開亮相，這家酒管公司未來將主要負責連鎖酒店美豪麗致的品牌運營管理。</p><p>藝龍酒店科技啓程酒管 CEO 常開創對 36 氪表示，一定程度上，地產結構性調整帶來的存量機會，也是其決定接手運營美豪麗致的出發點。</p><p>「地產酒店以前只是配套，（一部分）面臨不賺錢或虧損的狀態，房企通過土地增值、住宅銷售即可拿到回報，而非靠酒店投資本身。」</p><p>常開創認為，現在這些酒店要解決的是如何兼顧經營效率和效益的問題，同時還要有可應對消費者需求變化和市場化發展的結構。</p><p>「從這個角度來看，<strong>前後兩個階段商業模式的改變，其實是投資酒店真正要靠酒店賺錢的時代來了。</strong>」</p><p>根據酒店之家的數據，截止 2023 年 12 月 31 日，全國酒店（15 間以上房量）住宿設施超過 34.3 萬家，在營客房總數超過 1732 萬間，平均客房規模約為 50 間。全國連鎖酒店業（15 間以上房量）住宿設施共 52019 家，在營客房總數超過 498 萬間，平均客房規模約 95 間。</p><p>存量酒店市場體量龐大，但大量設施老化、收益能力管理低下的老酒店，<strong>亟需通過輕量改造和收益管理優化來提升運營能力和營收能力</strong>。</p><p>尤其在 2011-2018 年間，國內新開酒店數量持續遞增，按照行業常規五到八年的更新週期，過去十多年間開業的酒店很多都已經到了需更新改造的階段。</p><p>仲量聯行酒店及旅遊地產事業部大中華區董事總經理周濤不久前就曾表示：「目前酒店現狀與城市發展不匹配的現象非常普遍。」</p><p>常開創也提到，當前門店數超過 1000 家的酒店品牌基本都經歷了十年以上的發展週期，大量門店到期之後面臨繼續改造升級或直接翻牌的選擇。這正為美豪麗致這類品牌提供了拓展窗口期。</p><p>而仲量聯行近期發佈的《中國酒店存量資產改造白皮書》評估，「存量改造後酒店物業的盈利能力、資產價值和資產流動性將得到提升，<strong>更加具備長期投資潛力</strong>，為投資人提供長期穩定的現金流和財務收益的同時，也為未來可能的成功退出提供保障。」</p><p>那麼，如何在當下的市場抓住存量翻牌改造的窗口期？換句話説，什麼樣的酒店品牌更易獲得差異化吸引力？</p><h3><strong>是時候拼服務了</strong></h3><p>從地產商主導投資、建設，到傳統酒店迴歸主流市場，酒店運營的思路似乎正重新回到從服務和體驗出發。</p><p>藝龍酒店科技 CEO 席丹丹認為當下酒店如果只拼設計、拼產品、拼基礎服務，那麼已經「沒得拼，太捲了」。而要想在同質化競爭的紅海中找到差異化出路，只能靠更有特色、更人性化的服務。</p><p>她表示，此前同程旅行和藝龍酒店科技之所以選擇在 2022 年 8 月控股美豪商管，就在於後者的服務特色。</p><p>「不卷產品卷服務」，如何打開溢價空間？或者説，如何幫酒店賺錢？對於這個疑問常開創算了一筆賬。</p><p>今年 6 月，美豪麗致發佈了 3.0 版本，以餐飲服務為例，美豪麗致 3.0 設置了大堂茶歇、特色早餐、麗致下午茶、深夜一碗麪、客房 minibar 和零食區免費水果零食、睡前小酌等服務。</p><p>常開創透露，該版本的運營成本標準為 160-180 元（含人工、服務和物資投入），最高不超過 180 元。</p><p>相比之下，目前大部分中高端酒店單房運營成本基本處於 150-180 元，而那些品質、評價較高的酒店往往會超過 180 元甚至達到 200 元。</p><p>人工方面，這一配置下的酒店人房比為 28-32 人；籌建成本上，純毛坯物業的單房造價成本可至 12.5 萬元起，常開創與團隊估算，這樣標準的客房在一二線城市可以賣到 450 元/間夜上下。</p><p>綜合測算下來，投資人平均投資一間酒店的回報週期約為 3.9 年。</p><p>此外，常開創認為，與互聯網平台攜手，獲得流量與智能科技的優勢加持是一個可行路徑。</p><p>目前在其入駐的藝龍酒店科技平台上，數字化和產業鏈資源統一開放給簽約酒店。如後者自研的收益管理系統，專門設置了智能調價提醒。此前高考期間，學校周邊酒店房價均上漲約 15%，該系統即能自動提示調價，無需酒店店總手動搜索周邊競對房價、比對調價。</p><p>這在一定程度上解放了酒店人力，而相應崗位的服務人員則得以騰出精力提供更多人性化服務。</p><p>「作為酒管公司，我們瞭解如何做運營和開發，但做 IT、構建數字系統是互聯網平台所擅長的。<strong>未來中高端酒店一定是運營力的競爭，通過運營力支撐回報率</strong>，運營力是對人的重視，對服務體驗、質價比的重視，再加上平台力的賦能。」常開創補充道。</p><p>談及酒店行業的品牌化，常開創認為，當下國內市場儘管不乏門店數量龐大的酒店集團，但尚沒有真正形成品牌層面的競爭力。</p><p>「開了 1000 家店就意味着品牌化嗎？<strong>那可能只是一個名字，不是‘品牌’</strong>。消費者住這家酒店時，印象深刻、記憶猶新，心生喜歡且嚮往，這是真正的‘品牌’。」</p><p>而回歸酒店本位，打造真正的「品牌」，或是各家連鎖酒店在抓住存量改造的窗口期之外，需共同探索的下一個命題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_48f6e24fe2e04afdba7f094863148f4e@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜錦江酒店品牌主張煥新發布，首次解析「12+3+1」品牌戰略</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868641015058821?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:38:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>7 月 17 日，「2024 錦江酒店夥伴成功大會」在上海舉辦，會上錦江酒店品牌主張——「心之安處，錦江酒店」盛大發布，同時圍繞錦江酒店（中國區）品牌戰略和發力重點進行了解析。</p><p>「錦江」的發展歷程可追溯至 1935 年董竹君在上海創辦的「錦江川菜館」，迄今已有近 90 年曆史。目前，暻閣、麗芮、鬱錦香、麗亭、錦江都城、維也納國際、麗柏、雲居、麗楓、希岸、喆啡、錦江之星等品牌在內，錦江旗下的品牌矩陣覆蓋從奢華、高端、中高端、中端至經濟型等各品類。截至 2023 年 12 月底，錦江酒店擁有超 1.9 億會員，已簽約酒店超 16600 家。</p><p>新的品牌主張強調「歸屬感」，背後是希望加強與消費者端的溝通。錦江酒店（中國區）高級副總裁張凱表示，當下越來越多旅宿者對酒店服務的需求從標準化轉向個性化，酒店品牌需要與消費者建立更深層次的情感鏈接，從而在市場端形成更廣泛的品牌共識。今年 3 月以來，錦江酒店（中國區）在旗下全國酒店推行的「老友計劃」「健身計劃」均是圍繞更周到的消費者服務而展開。</p><p>此次大會上，錦江酒店（中國區）還首次全面解析了其全新「12+3+1」品牌戰略：2028 年前，充分挖掘規模增長動力，打造 12 個千店品牌；打造 3 個（錦江都城、麗芮、麗柏）極具市場競爭力的核心中高端品牌；探索 1 條度假賽道，圍繞度假路線，用創新產品思維取代傳統的酒店品牌思維，打造特色優勢。</p><p>在流量為王時代，成熟的會員體系也被各大頭部酒店集團視為重要發展戰略。據錦江酒店（中國區）副總裁周靜介紹，今年通過提升積分流動性、打造錦江薈會員日以及強化會員體驗管理等一系列舉措，會員業務增勢良好，新註冊會員數量同比增長達 73%，會員積分兌換總數量同比增長 70%。</p><p>此外，會上還同步發佈了酒旅融合大 IP「跟着錦江遊中國」、首個 AI 超級員工「JINTELL」。前者希望憑藉全產業鏈資源優勢，用酒店貫穿線路，按線路設計景區、經典、在地餐廳、房車露營、演唱會經濟等產品，最終實現一價全包，目前已推出「海南島環線」產品。後者則被視為錦江酒店（中國區）數字化戰略的其中一環，未來還將圍繞智慧入住、客需管理閉環兩大核心場景開展數字化轉型。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「過度防曬」上熱搜了，但女孩們防曬為什麼要被指責？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868700265697665?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:19:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_7bbeb32973c9446c916e02a53b6fe334@6081499_oswg191912oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>以前形容夏日是清爽靚衫，現在形容夏天可能是全副武裝。</p><p>如果仔細觀察當下的女性穿搭，就會發現「防曬衣+防曬帽+墨鏡+防曬口罩」成為大街上很容易「撞款「的搭配，再或者是長及腳踝的防曬長袍，拉鍊拉到眼睛下面的防曬帽衫，<strong>全身上下只露出一雙眼睛</strong>。</p><p>能感覺到，今年的防曬氛圍又升級了。</p><p>有趣的是，每次提到防曬，都會有兩種截然不同的觀點膠着在一起。</p><p>幾天前，<strong>關於「防曬過度」的話題衝上熱搜</strong>，總有人將防曬服飾穿戴齊全的女性稱為「養蜂人」和「防曬恐怖分子」，「整個人全部包起來，簡直太魔怔了」，語言間冷嘲熱諷。</p><p>而回擊的女性會説，「防曬不是為了白，而是為了健康啊。」大家更多是出於個人安全的擔憂，比如紫外線導致的衰老或皮膚病。</p><p>有人也會直接把防曬和「服美役」劃上等號，可我不太理解的是，她們明明又犧牲了當下的美麗，把自己從頭裹到腳、完全不在意他者的眼光，似乎也是另一種自由？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1772" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_425b67d30f0d48e3b6d9614e615aaa22@6081499_oswg157086oswg1080oswg1772_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">網絡上關於過度防曬與服美役的帖子，圖源小紅書截圖</p><p>在今夏，防曬除了是一個健康範圍的話題，<strong>正在延伸出更多關於「社會焦慮」「自我認知」甚至「社交情緒」的討論維度。</strong></p><p>我帶着好奇，與幾位有着多年防曬習慣的女性聊了聊。她們之中有人在辦公室也常戴着防曬面罩，有人防曬裝備一應俱全，把防曬套裝當成了現代人的「隱形斗篷」，還有人發現不同城市有着不同的「防曬基因」。</p><p>在女性愈加關注自我與強調社交邊界的社會情緒下，<strong>一件防曬衣展現出的，是女性更細膩、也更復雜的需求。</strong></p><h2><strong>那個在辦公室也戴防曬面罩的女同事</strong></h2><p>我找到的第一個聊天對象是秦咩咩，一位生活在浙江的 90 後。她在社交媒體上大方表示，<strong>她在辦公室戴防曬面罩已經十年了。</strong></p><p>從之前 360°全包裹的防曬頭套，到如今，她戴的防曬面罩長及鎖骨，只露雙眼。在辦公室，防曬面罩成為她的「個人標誌」，只要是看到一個戴面罩的人保準是她。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="995,1327" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_e9d0a03828ca4832bde21e403904f722@6081499_oswg1577024oswg995oswg1327_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在辦公室佩戴面罩的秦咩咩，圖源小紅書@xixininiq</p><p>秦咩咩戴防曬面罩的時間，遠不止八個小時，從出門那一刻開始，到下班回家前的所有時間，她都會戴上，即使是下雨天也會戴。在夜晚降臨後，如果還在室外，也必須等到晚上 11 點再將面罩摘下。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_261b3400d99241e084d9a84f92707d12@6081499_oswg1525770oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">秦咩咩使用的防曬面罩，圖源小紅書@xixininiq</p><p>與大多數打工人一樣，秦咩咩所在的公司處於城市中的寫字樓，她表示，距離窗邊不遠的工位每天都很曬，辦公室的玻璃防紫外線效果很差，而大廈的燈光和電腦屏幕的光線也可以用「明晃晃」來形容，三者加在一起，以致於秦咩咩在還沒有養成戴面罩的習慣時發現：<strong>上一天班後的自己，整張臉是發黃的。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="427,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_aab4825c9a3d46c9bf031d5496fd91ee@6081499_oswg435454oswg427oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;陽光下的寫字樓，圖源 Gallery AI</p><p>秦咩咩不希望自己因為光輻射而衰老，又受不了防曬霜的黏膩感，因此最簡單而直接的方式就是用防曬面罩將臉部護住。</p><p>在工作強度上升以後，秦咩咩沒有時間也沒有精力捯飭自己，每天早上刷個牙，戴上面罩就出門。<strong>不化妝，不洗臉，戴面罩，就成了她白天的護膚方式。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_fafc4b96da0c43259ecc8102e376a9a1@6081499_oswg237479oswg1080oswg1442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">秦咩咩在冬天依舊佩戴面罩，圖源小紅書@xixininiq</p><p>我本以為是她的工作屬性允許她堅持這個習慣，她卻告訴我，她在��統車企工作，負責很多事情的統籌與管理，一天要與十幾位同事對接，開會是一天裏最主要的工作。然而，她在開會的時候都會戴上防曬面罩，即使參會的對象是 VIP 客戶。</p><p><strong>如此「標新立異」的行為，自然會引來同事們的非議。</strong></p><p>在上一家互聯網公司，有人直言不諱地問她，「你是不是有皮膚病才會戴着面罩？」她也只是簡單地澄清，自己是為了防曬而已。</p><p>在現在的公司，出於社交禮儀，秦咩咩與同事初次見面時，會將面罩摘下進行禮貌地自我介紹，但是在後續的溝通中，她並不覺得自己有必要讓外人時常看到自己的臉。</p><p>「因為我覺得人生中你在意的人其實很少，只要你在意的人能看到你的臉就行了。其他的時候都是陌生人，他沒有必要知道你長什麼樣。」</p><p><strong>「對工作來講，我也不是用臉去上班的。」</strong>在她看來，也許很多女生依靠精緻的妝容與裝束為自己提升工作的自信，但自己的工作動力，更多地來自今日的個人狀態是否讓自己滿意。</p><p>有時她會在工作間隙摘下面罩，看一下自己的臉部狀態，戴防曬面罩後最直接的觀感是，「臉真的沒有那麼黃了」。她覺得自己的面部肉眼可見地比同齡人保養得更好，<strong>「沒有任何一條紋，也沒有臉下垂。我看鏡子的時候都會挺開心的。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_27c6ba5a671b4dc883dd8ca1d23f8d34@6081499_oswg2221402oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在戶外時的秦咩咩，圖源小紅書@xixininiq</p><p>「作為一個女孩子，既然本身長得很漂亮，為什麼要把自己的相貌遮住，而不是展示給別人看呢？」秦咩咩的家人對於她長期戴面罩的行為曾經很不解。</p><p>但秦咩咩承認自己是一個以自我為中心的人，<strong>「我護膚是為了我自己，我只在意我自己的感受。」</strong></p><p>與秦咩咩不同，90 後的 Vicky 沒有佩戴防曬面罩的習慣，日常出門的防曬形式就是防曬霜+防曬衣+防曬帽。</p><p>面對網絡上各種關於過度防曬與服美役的爭論，Vicky 跟我分享了一個觀點。<strong>在她看來，輿論環境對於女性是更嚴格的。</strong></p><p>「我時刻感覺到女性怎麼樣都不對，當一個女生打扮得十分精緻時，外界會對她產生過度的解讀，如果穿得保守，又會有聲音將其評價為：一點都不精緻，一點都不像個女生。我總覺得社會上現在的評價對於女性來説時時刻刻都是過度的，你怎麼樣都充滿着很多的不認可。」</p><p>既然這樣，為什麼不能自我一點呢？秦咩咩的防曬選擇提供了一種跳脫傳統的敍事，<strong>當美麗不再需要觀看對象，也不必求得他者讚賞時，為美麗做的努力反而體現出一種自主性，「服美役」的説法也不再成立。</strong></p><p>對於一些女性來説，獨自美麗就夠了。</p><h2><strong>當防曬衣成為當代「隱形斗篷」</strong></h2><p>以前的 Vicky 對防曬的定義就是「不要曬黑」，直到三年疫情的到來，在免疫力系統的影響下，Vicky 的皮膚產生嚴重的過敏問題。為了穩定修護效果，她有了完備的防曬裝備，防曬霜、防曬衣、防曬帽和口罩一應俱全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,749" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_d7b22db807a749b89d49441873d3f5ac@6081499_oswg92120oswg1080oswg749_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">穿防曬服飾上班的打工人，圖源 IC photo</p><p>有朋友來到她家時，會驚訝地發現她的衣櫃裏有四、五件防曬衣，包括短款的、戴帽子的、不戴帽子的款式，涵蓋藍色、白色、紫色等各種顏色。</p><p>「在三年特殊時期，大家的共識就是要保護好自己，你是自己健康的第一責任人，大家對自我的保護會格外警惕。」<strong>這種自我保護的意識，一方面是生理上對物理防曬的需求，另一方面是心理上對外界環境的防備心態。</strong></p><p>Vicky 選擇將自己包裹起來的防曬服飾，其中也包括希望自己能「減少一些不必要的外界社交」。</p><p>「我不需要走在馬路上跟人有太多的社交，我希望會防止一些問路、問話、推銷，我給自己包裝一個看起來比較封閉的環境，來減少被打擾的情況。」雖然初心仍是防曬，<strong>但一套防曬服飾也是她為自己樹立起的一道屏障，與陌生人拉開了距離。</strong></p><p>秦咩咩也表達過類似的感受：「因為本人比較潔癖，所以我也希望人和人之間能有一些距離，希望能隔斷同事之間溝通的一些唾沫，或者説這種距離感會讓我比較舒服。」</p><p>除了面部的防曬面罩，秦咩咩在坐地鐵時還會穿上防曬衣，其作用是為了「隔髒」。在擁擠的通勤高峯上，人與人之間難免會有觸碰，但一件防曬衣就能阻擋陌生人與肌膚的接觸，<strong>看似輕薄的一層面料實質上是對社交距離的「隱形」劃分。</strong></p><p>正如德國作家伊麗莎白·馮·塔登在《自我決定的孤獨：難以建立親密感的社會》一書中所寫：<strong>因城市的擁擠，人們在擦肩而過時身體無意中接觸，這喚起了對距離的渴望。個體將自我封閉起來，與外界劃分界限，為的是能夠感受到自己的存在以及自己的反抗......</strong>作為個體的人要避免身體接觸，保持距離，以免被突然的、無法掌控的親近所傷害，或者避免自己去侵犯他人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1587" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_30774e203e3d42c9b97787e047542c6a@6081499_oswg210622oswg1080oswg1587_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">伊麗莎白·馮·塔登《自我決定的孤獨：難以建立親密感的社會》</p><p>在這一點上，社交媒體上的很多網友表示認同，很多「全副武裝」的女生不僅想拉開社交距離，她們更想用防曬衣讓自己在這個世界上「隱形」。</p><p>這很像網絡世界的 momo，他們放棄個性的頭像和 ID，變成隱藏在龐大的羣體中不易分辨的個體。<strong>而現實世界全副武裝的防曬者們，把防曬套裝當做自己的「隱形斗篷」，憑藉這層皮膚淹沒於人羣，從而成為三次元的 momo。</strong></p><p>90 後的毛毛雖然沒有穿戴防曬服飾的習慣，日常出門只是塗防曬霜和打傘，但她卻理解防曬服飾帶來的社交安全感，「在面罩、帽子、防曬服全部穿上之後，‘曾經的熟人’可能就不認識我，也就避免了‘你吃了嗎’‘我吃了’‘出去玩’‘是的’這種尷尬的對話。」</p><p><strong>Vicky 還提到性別視角下防曬服飾對女性的「隱身」作用。</strong>「夏天女生想穿一些輕薄的吊帶或裙子，就會受到異性的凝視，所以我需要多一層保護，防曬服飾的功能性與保障性形成一種雙重的作用，是複合的優先選擇。」</p><p>城市在發展中不斷壓縮着個體的邊界，人們對所處的外在世界越來越防備，這都將我們推向了親密關係的反面，<strong>而薄薄一層防曬衣，只是將這一切外顯化罷了。</strong></p><h2><strong>防曬的城市差異與生活空間的壓縮</strong></h2><p>此前，作家蕎麥 chen 圍繞防曬氛圍升級的話題發佈過一條微博討論，有網友分析了其中一個原因：<strong>公共空間的共享與交流功能的削弱，使人們更加不在意自己在公共空間裏的衣着與裝扮。</strong></p><p>這其中，城市正在成為導致防曬氛圍不同的一個變量。有網友觀察到，在北京「用力防曬」的人相對更多，在西安卻很少見到有人這樣防曬。也有曾經因皮膚黑而自卑的網友，在香港不崇尚防曬的氛圍影響下，直接放棄了防曬措施。</p><p>對此，Vicky 表示感同身受。她在公司市場部工作，由於工作性質要去全國各地出差，這給了她觀察地域着裝差異的機會，其中北京與上海在防曬服飾方面的區別尤其分明：<strong>相比上海，在北京穿着防曬衣的人數更多。</strong></p><p>她在北京坐地鐵時，發現很多女生會選擇防曬衣搭配出的「班味穿搭」，但是在上海，女生們會更注重穿搭的精緻度，即使在戶外，也會選擇一件好看的防曬衣，在保證漂亮的情況下出門逛展拍照。</p><p>「我跟朋友聊天説，現在在北京，你其實沒有辦法談戀愛，單身的女性會越來越多。因為沒有適合談戀愛和社交的‘土壤’與‘機制’，大家每天工作都很辛苦。但是在上海，哪怕工作比較辛苦，大家下了班之後還是會一起去喝喝酒、逛一逛，看看展覽和演出。」</p><p>這種體現城市差異的現象，本質還是地域生活氛圍的不同。<strong>Vicky 對生活氛圍的理解是「一個地區是否存在足夠的文化、社交、娛樂活動」</strong>，然而從她生活在北京的感受出發，這些活動對應的生活空間正在被壓縮。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">「在北京你的社交需求可能在慢慢降低，因為大家壓力很大，</span><strong style="letter-spacing: 0px;">你看到地鐵上、公交上每一個人都很疲憊，每一個人都只會低頭看自己的手機。</strong><span style="letter-spacing: 0px;">」</span></p><p>她覺得，「我越來越沒有朋友了」是近幾年最強烈的感受。由於出差的緣故，朋友聚會她總是無法到場，在外聚餐或者去朋友家裏的頻率少之又少，久而久之也就不存在需要「隆重打扮」的場合。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">在很多人心中，</span><strong style="letter-spacing: 0px;">精緻的穿搭意味着認真生活的態度，但只有在生活節奏舒適與生活空間充足的條件下，人們才能表達對生活的熱愛與期許。</strong><span style="letter-spacing: 0px;">當人們沒有更多時間和機會選擇精緻多樣的衣服時，成為「防曬 momo」也許是更具性價比的選擇。</span></p><p>看似都是「套中人」，但各自的原因又各有不同。在責備一個人把自己套住的時候，還是值得再多問一個「為什麼」。</p><p>（據受訪者要求，秦咩咩、Vicky、毛毛均為化名）</p><p>撰文：Lexie、楊柳</p><p>編輯：楊柳</p><p>設計：曲枚</p><p>排版：Lexie</p><p>圖片來源：受訪者供圖、IC photo、Gallery AI、蕉下官方小紅書</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/FR_beYNAzhOUiteWMCcJ0w">「潮生 TIDE」</a>，作者：Lexie、楊柳，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷軍：聲音大模型將首次上車，小米 SU7 車外喚醒防禦功能計劃 8 月全繫上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869273828282759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:16:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在小米 2024 年發佈會暨雷軍年度演講上，雷軍表示，聲音大模型將首次上車，小米 SU7 車外喚醒防禦功能，計劃 2024 年 8 月全繫上線。此外，大模型也會上線小愛同學，手機、平板、電視、音箱等全量升級，全部免費。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷軍發佈小米 SU7 Ultra 原型車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869266568908933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:08:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在小米 2024 年發佈會暨雷軍年度演講上，雷軍透露，小米汽車定下目標，要在十年之內成為紐博格林賽道北環賽道最快的四門電車。同時，雷軍還正式發佈小米 SU7 Ultra 原型車，搭載小米超級電機 V8s。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車：小米 SU7 迄今為止已交付超 3 萬台，預計 11 月提前完成全年交付目標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869248141807744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:50:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在小米 2024 年發佈會暨雷軍年度演講上，雷軍表示，小米 SU7 產能提升、交付加速進展順利，迄今為止，已交付超 3 萬台，預計 11 月提前完成全年 10 萬輛交付目標。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韻達股份：6 月快遞業務收入同比增 10.15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869210057806209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:11:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，韻達股份公告，公司 2024 年 6 月快遞服務業務收入為 40.37 億元，同比增長 10.15%；完成業務量 20.23 億票，同比增長 27.96%；快遞服務單票收入為 2.00 元，同比下降 13.79%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>現貨黃金跌破 2400 美元/盎司，為 7 月 12 日以來首次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869208972021890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:10:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，現貨黃金跌破 2400 美元/盎司，為 7 月 12 日以來首次，日內跌近 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>申通快遞：6 月快遞服務業務收入 39.41 億元，同比增長 17.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869208217440393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，申通快遞公告，6 月快遞服務業務收入 39.41 億元，同比增長 17.28%；完成業務量 19.65 億元，同比增長 29%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 MIX Flip 售價 5999 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869204507644035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:05:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雷軍宣佈摺疊新品小米 MIX Flip 正式發佈，5999 元起售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英貿易大臣：目前不準備對中國電動汽車徵收高額關稅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869201777021063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:02:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據英國媒體報道，英國商業和貿易大臣喬納森·雷諾茲日前參加七國集團貿易部長會議時表示，英國目前不會效仿歐盟對從中國進口的電動汽車徵收高額關稅。 英國《金融時報》報道説，雷諾茲並不打算立即對從中國進口的電動汽車展開正式調查。報道援引消息人士的話説，英國汽車行業尚未正式要求英國貿易救濟局對中國電動汽車進行反補貼調查，這是英國啓動相關調查之前的必要舉措。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外匯局：加強宏觀審慎管理和預期引導，防止形成單邊預期和市場超調</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869197013668230?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:58:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據外匯局官網，7 月 19 日，國家外匯管理局黨組書記、局長朱鶴新主持召開黨組會議，傳達學習習近平總書記在黨的二十屆三中全會上的重要講話精神和全會精神，研究部署貫徹落實工作。會議強調，國家外匯局系統要統籌發展和安全，紮實做好下半年工作，高質量完成好全年工作任務。按照黨中央關於經濟工作的決策部署，落實好宏觀政策，積極支持因地制宜發展新質生產力，加快培育外貿新動能。加強宏觀審慎管理和預期引導，防止形成單邊預期和市場超調，有效應對外部風險挑戰。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港迎 4 億港元投資，加速打造人工智能生態圈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869174536179840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從香港數碼港獲悉，人工智能企業科大訊飛及旗下子公司訊飛醫療將在香港設立國際總部，預計未來 5 年內投資超過 4 億港元，建立超過 150 人的團隊，助力香港人工智能產業生態的發展。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，理想汽車跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869186613039495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:47:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，理想汽車跌超 1%，阿里巴巴跌 0.78%，蔚來跌 0.55%，小鵬汽車跌 0.54%，B 站跌 0.51%，百度跌 0.1%，京東跌 0.08%；愛奇藝漲近 1%，拼多多漲 0.26%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滄州明珠：公司實控人擬變更為滄州市國資委</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869168741519748?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:47:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，滄州明珠公告，公司控股股東河北滄州東塑集團股份有限公司 7 月 18 日與河北滄州交控集團有限責任公司簽署股份轉讓框架協議。東塑集團擬向交控集團協議轉讓公司 11% 的股份，同時將所持公司剩餘 7.77% 股份對應的表決權、提案權等非財產性權利全權委託給交控集團行使。若最終實施完成，公司控股股東將由東塑集團變為交控集團，公司實控人將由於桂亭變更為滄州市國資委。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：引導更多資源要素向新質生產力集聚，完善債券違約、私募、交易場所等重點領域風險防範化解機制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869184110088578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:45:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據證監會官網，7 月 19 日，中國證監會召開黨委（擴大）會議，傳達學習黨的二十屆三中全會精神，研究貫徹落實措施。會議強調，進一步增強資本市場對科技創新的包容性、適配性，培育壯大耐心資本，做好金融「五篇大文章」，引導更多資源要素向新質生產力集聚。統籌發展和安全，落實對風險早識別、早預警、早暴露、早處置要求，完善債券違約、私募、交易場所等重點領域風險防範化解機制，維護資本市場基礎設施運行安全。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：增強資本市場內在穩定性，完善強監管、嚴監管的制度機制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869183512727945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:44:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據證監會官網，7 月 19 日，中國證監會召開黨委（擴大）會議，傳達學習黨的二十屆三中全會精神，研究貫徹落實措施。會議強調，資本市場是改革的產物，也是在改革中不斷發展壯大的。證監會系統要堅定不移把全面深化資本市場改革推向前進。堅持用改革的辦法破解制約資本市場平穩健康發展的深層次矛盾和問題，增強資本市場內在穩定性。完善強監管、嚴監管的制度機制，加強上市公司全鏈條監管，大力加強投資者保護，強化監管問責。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，微軟跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869183093952902?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:43:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，微軟、亞馬遜跌超 1%，英偉達跌 0.23%；ARM 漲超 2%，Netflix 漲超 1%，谷歌、蘋果漲近 1%，特斯拉漲 0.27%，Meta 漲 0.19%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巨輪智能：目前公司液壓式硫化機產品為滿產狀態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869165199020417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:40:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，巨輪智能在互動平台表示，目前公司液壓式硫化機產品為滿產狀態。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外資金融機構持續看好中國經濟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869175402107272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:36:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國經濟半年報近日出爐，上半年國內生產總值（GDP）同比增長 5.0%，經季節調整後，二季度 GDP 環比增長 0.7%，環比增速連續八個季度正增長。多家外資金融機構認為，在高質量發展目標的驅動下，中國經濟延續回升向好態勢，工業生產、投資、出口等方面成為亮點。多位外資金融機構專家表示，新質生產力加速發展、政策效應持續釋放、外需有所回暖等因素對中國經濟形成新支撐，但面對有效需求不足、企業經營壓力較大、外部環境日益複雜等挑戰，仍需進一步全面深化改革，加快政策落地，推動經濟持續回升向好。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>牧原股份：今年盈利能力及現金流情況預計會有改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869164185866625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:30:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，牧原股份在互動平台表示，隨着生豬市場行情的好轉及養殖成本的持續下降，公司今年盈利能力及現金流情況預計會有改善，具備降低負債規模的客觀基礎。公司會在穩健經營的基礎上，不斷降低整體負債規模以及槓桿水平，優化債務結構和財務狀況。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週共對 54 起證券異常交易行為採取自律監管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869153596445056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:25:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據深交所官微，7 月 15 日至 7 月 19 日，深交所共對 54 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；共對 10 起上市公司重大事項進行覈查，並上報證監會 3 起涉嫌違法違規案件線索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>公募基金二季度總規模超過 30 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869161264353409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:21:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據機構統計，截至今年二季度末，基金公司合計公募基金管理規模達 30.36 萬億元，相較一季度末增長近 1.8 萬億元。其中，受益於債券牛市、海外市場和商品市場的走牛，以及股票 ETF 市場「抄底資金」的湧入，二季度債券型基金、海外投資基金、商品型基金規模出現明顯增長。整體來看，受基礎市場變化影響，二季度基金公司規模排名出現一定變化。但業務發展相對均衡的頭部公司，仍然穩居行業第一梯隊。（中國基金報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>