<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>圓桌對話：文化出海：中國產品如何火遍全球？ | 2025 出海大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398302116497540?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:10:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商務廳、金磚國家特殊經濟區中國合作中心祕書處、杭州市商務局、錢塘區商務局指導，36 氪、錢塘建設集團聯合主辦的 2025「以「匠心」至「世界」出海大會於杭州錢塘君瀾大飯店盛大啓幕。作為 36 氪全新打造的聚焦全球化與出海領域的 IP 盛會，大會設立主會場及分會場「投資金磚」-國別合作對接會。大會主會場將分為「不確定中確定」和「在全球做生意」兩大篇章，聚焦消費、科技、電商、金融、新能源等出海熱門領域，涵蓋 10 餘主題演講、5 場圓桌對話與 East Forward 2025 出海全球化創新名冊發佈環節，解碼「產品 - 技術 - 生態」協同增長的確定性邏輯，為企業穿越全球化迷霧、構建可持續出海能力提供可借鑑的全球化發展路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在出海大會特別策劃了一場關於文化融合與本地化運營的圓桌討論，主題為「從文化出海：中國產品如何火遍全球？」。36 氪遊戲資深編輯【主持人】果脯，趣丸千音商業化副總裁邢瑞琪，DataEye(劇查查) 副總裁林啓文，敦煌網增值事業部總經理吳思永，幾位大咖共同探討出海的「確定性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3898,2596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_038daea8a4954c18bc5148b4ba0d87eb@5868219_oswg2265052oswg3898oswg2596_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為圓桌對話內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;感謝三位嘉賓的到來。開始之前，先請三位嘉賓都做一下自我介紹。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;感謝 36 氪的邀請。我叫邢瑞琪，來自趣丸千音。趣丸千音隸屬於趣丸科技，搭載自研 AI 語音技術，是一個視頻翻譯一站式 AI 工具。趣丸科技最早以興趣社交產品「TT 語音」被業界熟知，近年來我們大力向 AI 領域轉型，旗下已有三個自研模型，分別是 AI 語音、AI 音樂生成和數字人技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林啓文：&lt;/strong&gt;大家好，我是 DataEye 的林啓文。DataEye 成立於 2013 年，主要圍繞遊戲、短劇、小説、網文 APP 等行業提供大數據服務。我們的主要服務產品是 ADXray，在泛娛樂行業的營銷數據分析方面有廣泛應用。此外，公司旗下「劇查查」平台，專門為短劇行業提供一站式服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳思永：&lt;/strong&gt;我是來自敦煌網的吳思永。敦煌網成立於 2004 年，是國內最早的小額 B2B 跨境電商出口平台，為中小微企業提供交易、營銷、履約等一站式的跨境電商服務。很高興能有這個機會與出海行業的夥伴交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;俗話説一方水土養一方人，傳承數千年的中國文化技術是我們的養分，也是我們對外呈現的形象。在出海浪潮下，我們希望將優良內容分享給世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、2025 年文化出海：從量變到質變的新機遇 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：如何看待 2025 年文化出海市場？各位已在哪些領域佈局？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;中國文化出海正從「量」向「質」跨越——從《黑神話：悟空》等 3A 作品到短劇、動態漫，數字內容成為核心載體。趣丸千音通過 AI 語音技術，為短劇等結構化內容提供高效翻譯工具，比如一鍵完成多語種配音、字幕生成，助力內容快速觸達全球用戶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林啓文：&lt;/strong&gt;2025 年文化出海呈現「精品化、IP 化」的趨勢。如今中國符號（如泡泡瑪特 Labubu）、文化 IP 已形成初步影響力，短劇出海規模增速尤為顯著。通過我們 ADXray（海外版）數據工具能很大程度上幫助合作伙伴分析海外用戶偏好（如女頻佔比 77%，偏好「大女主」劇情），本地化營銷廣告投流素材如何製作（如情感+都市+反轉）；並藉助我司 AI 工具提升短劇的譯製效率，推動內容精準落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳思永：&lt;/strong&gt;文化出海最終需要「實體載體」。敦煌網主要通過「故事包裝+本地傳播」讓海外用戶理解商品背後的文化價值——比如用視頻講清蘇繡的針法傳承，再通過本地網紅線下推廣，形成「認知-認同-購買」的閉環。我們和蘇繡等非遺資源，以及故宮文創，都是在按這個邏輯來推進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、突破文化壁壘：翻譯、內容與供應鏈的本土化實踐 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：AI 翻譯如何平衡「信雅達」？短劇和實體商品又如何適配海外市場？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;AI 翻譯能做到「信」（內容準確）和「達」（邏輯通順），但「雅」（文化適配）仍需人機協同。比如翻譯古詩或網絡梗時，機器先輸出基礎版本，再由人工根據本地語境優化——我們的工具會拆解編輯界面，支持譯者實時調整譯文、語種、音色，確保「接地氣」。例如將「年夜飯」譯為歐美用戶理解的「家庭盛宴」，既保留核心含義，又貼合當地表達。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林啓文：&lt;/strong&gt;短劇出海的關鍵在於「微創新」。我們預估 2025 年海外市場規模達 45 億美金，但用戶偏好和國內市場有差異：女頻佔比 77%，更愛「大女主逆襲」而非國內流行的「男霸總」；付費模式以「內購」為主（佔 60%），免費模式僅 20%。我們建議：在國內驗證過的劇情框架上調整細節——比如把「贅婿打臉」改為「吸血鬼逆襲」，用本地場景替換中國元素，既保留爽感，又避免文化隔閡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳思永：&lt;/strong&gt;實體的文化商品出海，需要「故事先行」。一種是我們的故事，通過視頻等方式，讓海外消費者知道產品背後是什麼樣的故事，不管是悟空還是哪吒，先沉浸進去，才有可能對產品感興趣；還有一種敦煌網在做的，是他們的故事，用海外的本土 IP，結合國內供應鏈商品，也會有一些化學反應。另外，只有當地人最懂當地人。敦煌網正在通過社羣的方式，把國內供應鏈端和海外消費者、泛網紅拉在一起，組織各種線上線下的活動，直接溝通什麼樣的故事他們能懂，什麼樣的產品他們需要，現有商品還需要做哪些調整，讓文化商品也能有適合的本地化改造。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、本地化難點：從語言到文化的深層適配 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：文化出海在本地化運營中最棘手的問題是什麼？如何解決？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;最大難點是「語言背後的文化暗碼」。比如直譯「龍」在西方可能引發負面聯想，需結合語境調整為「神獸」。我們的解法是「技術+本地人才」：用 AI 完成基礎翻譯後，邀請目標市場的母語者優化表達，同時在產品中預留「靈活編輯」入口，讓用戶能根據反饋實時修改。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林啓文：&lt;/strong&gt;核心是要價值觀相符，其次本土禁忌與文化偏好的差異是最易踩坑的。比如中東市場不能提「飲酒」，歐美對「多元性別」更開放。我們建議「紅線不碰，細節微調」：先用數據工具排查當地禁忌，再通過「小規模測試+快速迭代」驗證內容——比如在拉美推短劇時，把「春節團聚」改為「狂歡節家庭聚會」，既保留情感內核，又貼合本地文化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳思永：&lt;/strong&gt;對本地用戶需求的精準把握最難，所以中國企業往往基於國內經驗去選定 「爆品」，但國內熱銷的文創很有可能在海外遇冷，比如複雜紋樣的絲巾在歐美不如簡約款受歡迎。因此敦煌網堅持「本對本」，依託海外深耕多年的本地網紅、泛網紅社羣及線下小 b 見面會等資源，讓整個鏈條上的相關方都能參與進來，共創交流，形成 「用戶反饋 - 產品升級 - 商業變現」 的正向循環。對於文化產品而言，其溢價源於品牌與文化價值，需更強的用戶互動培養忠實粉絲，而本地社羣正是連接用戶與商家的關鍵，助力產品打透市場、實現持續商業變現，我相信會是未來文化出海的核心力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、平衡之道：文化融合與本地化的動態適配 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：如何在保留中國文化內核的同時，讓海外用戶產生共鳴？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;核心是「價值錨點」。比如我們服務的一部短劇，講「孝道」時不直接搬「二十四孝」故事，而是轉化為「孫女幫奶奶實現心願」的普世劇情，再用 AI 譯為多語種。技術確保「故事能懂」，文化內核確保「情感能通」，這是平衡的關鍵。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林啓文：&lt;/strong&gt;短劇出海的邏輯是「內核不變，形式本地化」。國內驗證過的「逆襲」「情感救贖」等核心劇情，在海外仍能打動用戶，只需替換場景：比如把「四合院恩怨」改為「莊園繼承權爭奪」，用「吸血鬼」替代「霸總」，既保留爽感，又貼合本地想象。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳思永：&lt;/strong&gt;還是要找文化共通點，用對方的語言去包裝我們的內核。另外就是一定要強互動，不是我們單向輸出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、未來展望：文化自信下的全球化新可能 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：2025 年文化出海還會有哪些新趨勢？需要做好哪些準備？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;雙向流動將成主流——不僅中國內容出海，海外博主（如 YouTube 千萬粉博主）也在通過我們的工具進入中國市場。這要求我們的 AI 技術更「懂文化」：既能譯好《紅樓夢》，也能講透莎士比亞，讓跨文化交流更順暢。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林啓文：&lt;/strong&gt; 短劇出海會進入「全球化協作」階段。比如一部劇在國內上線當天，就能當天譯為多個語種同步發往全球；很多國內的爆款劇，劇情會根據區域特色、投放數據作出實時調整（如在東南亞加「巫術元素」，在歐美強化「職場逆襲」）。關鍵是「快速試錯，微創新，依託數據快迭代」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳思永：&lt;/strong&gt;實體商品的「文化溢價」會進一步釋放。隨着海外用戶對中國文化的好奇加深，非遺、手作等「有故事的商品」將更具競爭力。敦煌網將持續推動社羣實踐，讓海外消費者、內容創作者都能切實參與進來，真正實現「文化共創」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;文化出海不是單向輸出，而是「各美其美，美美與共」。三位的實踐讓我們看到：無論是 AI 翻譯的精準、短劇的靈活，還是實體商品的溫度，核心都是用對方能理解的方式，講好中國故事。謝謝各位！ &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首發 | 夯實產業能力構建，智能洗碗機製造商「輕美電器」完成近億元 B 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401174472133000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 鍾藝璇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，智能洗碗機製造商「輕美電器」近期完成近億元 B 輪融資，由新光資本和金牌家居聯合領投，老股東小米跟投。輕美電器創始人趙雪剛告訴 36 氪，本輪融資將用於 100 萬台洗碗機產能的智慧廠房建設、設備更新與研發技術投入等產業能力建設環節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;輕美電器創立於 2019 年，主要從事自主研發、生產、銷售智能洗碗機，2023 年與小米、金牌廚櫃達成戰略合作，目前主要產品有台式機系列、全尺寸嵌入式洗碗機系列、全尺寸獨嵌式洗碗機系列等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為舶來品，回溯過去十年，中國洗碗機市場經歷了從爆發、存量調整到復甦的成長軌跡。2015 年至 2017 年，得益於城市化進程加快，洗碗機實現了對中國家庭第一次真正意義上的滲透。2021 年，洗碗機市場規模首次突破百億大關後，產業步入回調期，增速放緩。直到近兩年，藉助於國家+品牌補貼的驅動，加之中國家庭人口結構化改變和消費升級趨勢，洗碗機重回穩健增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奧維雲網（AVC）數據顯示，2020 年至&amp;nbsp;2024&amp;nbsp;年間，洗碗機行業規模從&amp;nbsp;87&amp;nbsp;億元增長至&amp;nbsp;132&amp;nbsp;億元，年複合增長率達&amp;nbsp;10.9%。但相較於歐美國家 70% 以上的家庭滲透率，中國洗碗機市場滲透率目前只有 4% 左右，正處於消費培育期向爆發期的關鍵躍遷階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此背景下，誰能抓住本土化需求，理解中國人的廚房，洞察中國家庭洗碗需求，就能在藍海市場中抓住機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙雪剛告訴 36 氪，相較於西方，中國人對洗碗機的痛點可總結為四點——中國廚房餐具尺寸不一，尤其是炒鍋的存在，對洗碗機擺放要求較高；受飲食文化影響，中國餐具附着油污重；中國人對洗碗速度有要求，而西方洗碗機一般在 2-3 小時內才能完成工作；以及，中國用戶對洗碗機還存在剛性的消毒需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，針對這些痛點，輕美如今已經在技術上逐步一一解決。輕美的柔性碗籃設計，能夠支持用戶 DIY 調整，適配中式多樣餐具。智能投放與自動開關門技術，解決了用戶對洗碗液精準用量和烘乾效果的需求。而在消毒方面，區別於市場上的單一高溫消殺，輕美還具備 135°洗消一體專利技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙雪剛還稱，輕美仍在持續迭代「洗消存」技術，未來將在存儲延長、殺菌強化上實現進一步效果提升。他以存儲延長舉例，過去國外洗碗機不能存儲碗筷，原因在於洗碗機存儲空間與下水道相通，碗筷存儲後，容易產生異味，需要及時取出，有時一樓用戶甚至會遇到下水道返水至洗碗機內部的情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_08731120d778461793825071fc787bdf@5971123_oswg446743oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;輕美電器創始人趙雪剛&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中國人的櫥櫃空間普遍較小，存儲也是許多家庭的核心需求。目前輕美已經實現了存儲突破，通過自動化的機械裝置，將下水道和洗碗機進行物理隔離，餐具在洗碗機內最長可存放 6 天，未來我們還會在時間上繼續突破延長。」趙雪剛告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除去產品迭代革新，輕美近期還落地了新廠房，通過提升自動化水平，進一步降低製造成本。目前，輕美已經簽約落戶張家港高新區項目，總投資 5 億元，洗碗機智能製造項目總用地面積約 76 畝，總建築面積約 8 萬平方米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪瞭解到，該項目未來計劃建設 3 條洗碗機智能產線、注塑車間、鈑金車間、智能倉庫、數字化國家級實驗室等，輕美將結合小米生態鏈與金牌廚櫃產業優勢，聚焦櫃電一體化研發與智能廚房場景拓展，致力於打造集設計、生產、銷售於一體的數字化工廠。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,509" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_7562cabe74254639954d79991655657b@5971123_oswg776090oswg1080oswg509_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;輕美電器張家港高新區項目&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;洗碗機定價上，輕美 5 千至 6 千元的價格帶屬於中高端定位，對標西門子、方太等高端品牌。「選擇中高端價格區間，並不意味着與性價比相悖，輕美希望做到性能和配置不減，但市場售價親民。」趙雪剛説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙雪剛告訴 36 氪，下半年，小米洗碗機準備在線下渠道集中發力，進一步提升小米之家門店的覆蓋和動銷率」。另外，輕美未來還將配合金牌廚櫃「櫃電一體化」戰略，為消費者提供全嵌入、集成、融合的整體廚房空間場景方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時移世易，伴隨着國產品牌研發能力爆發，國產品牌的中國洗碗機市場份額已經實現了對海外品牌的彎道超車，曾經的計劃和構想已經從萌芽變成現實。儘管目前整個中國洗碗機的市場滲透率才 4%，市場還處在培育期，但趙雪剛認為，市場滲透率 10% 或將是一個行業的拐點，「當 100 個人中有 10 個人使用洗碗機，那一天，洗碗機行業一定會迎來爆發性增長。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深圳大學教授創業 AI 芯片主動式散熱，「鋭盟半導體」再獲數千萬融資｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402187944577159?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:24:52  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：歐雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，深圳鋭盟半導體有限公司（以下簡稱「鋭盟半導體」）近日再獲毅達資本、合創資本數千萬元人民幣 pre-A+輪投資，由躍為資本擔任獨家財務顧問。這是「鋭盟半導體」一年內斬獲的第三筆融資，年度融資規模已逼近億元。融資資金主要用於拉通產品中試平台、補充研發資金等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「鋭盟半導體」成立於 2020 年，正加速推動智能終端及高算力芯片級主動式散熱微系統邁向規模化商用，是國內稀缺的垂直整合型微系統方案商，構建了完整的「材料-器件-芯片-算法」技術閉環。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，「鋭盟半導體」創始人&amp;amp;CEO 黎冰是香港中文大學博士、深圳大學電子與信息工程學院/射頻異質異構集成全國重點實驗室研究員，博士生導師。他在壓電 MEMS 傳感器與執行器微系統芯片等領域潛心研究近二十年，主持軍委科技委創新特區國家級重點項目、國家自然科學基金面上項目、科技部國家重點研發計劃子課題等科研項目 10 餘項。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，隨着 AI 終端算力爆發，散熱逐漸成為性能釋放的關鍵瓶頸。以搭載第三代驍龍 8s 處理器的旗艦機型為例，其 NPU 算力達 50TOPS，功耗密度同比提升 40%，運行 Stable Diffusion 等生成式模型時，CPU 與 GPU 協同功耗瞬間突破 8W，機身溫度 15 分鐘內飆升至 45℃，觸發強制降頻，導致實時 AI 處理、語音交互等功能卡頓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也是「鋭盟半導體」瞄準散熱賽道的原因。「從市場需求來看，由於 AI 大模型興起，雲端和終端側芯片的散熱需求都極為迫切。」黎冰稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，黎冰強調，芯片散熱的未來是面向封裝級、晶圓級的主動散熱技術。在早期採用的機械風扇方案中，雖然其能提供一定的散熱能力，但面臨着空間佔用與輕薄化衝突、可靠性與壽命短板、噪音體驗不佳等痛點。因此，這些痛點使得機械風扇難以適配厚度≤7mm 的超薄手機、AR 眼鏡等新興終端，行業急需更微型化、可靠的主動散熱方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，「鋭盟半導體」產品 MagicCool 散熱微泵產品實現了毫米級厚度與工業級散熱效能的突破性平衡，是基於壓電 MEMS 技術、與現有半導體和先進封裝工藝兼容的全棧式散熱方案，通過高頻壓電振動，帶動氣體或液體的流動，從而實現高效散熱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從具體性能指標來看，該產品在 100mm2*2mm 的尺寸下流量達 2 L/min、功耗達 200 mW、背壓達 420 Pa、換熱係數達 330 W/(m^2*K)，關鍵指標已實現領先。「目前，公司已與多家頭部終端進行量產項目的深度合作，即將實現批量出貨。」黎冰透露。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，整體來看，黎冰認為「鋭盟半導體」散熱產品有五大競爭優勢：一是團隊具備多物理場協同建模與仿真的設計方法學；二是獨特的腔體與流道設計，流阻小，單位面積流量高；三是自研壓電陶瓷材料和器件，保障核心性能與可靠性；四是定製 SoC 芯片，縮小尺寸、降低成本；五是憑藉強大供應鏈和大灣區製造業優勢，產品更具性價比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;毅達資本投資總監姚博：&lt;/strong&gt;隨着 AI 大模型在端側設備的滲透率不斷提高，散熱問題已經成為行業內共識且亟待解決的核心痛點。依靠現有被動散熱解決方案已無法滿足急劇攀升的散熱需求。鋭盟團隊基於多年在壓電陶瓷器件的積累為客戶提供了創新型的壓電散熱微系統，對比現有散熱方案在尺寸、換熱效率等層面實現了跨越式的提升，有望引領未來散熱系統發展的趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;合創資本副總裁劉華瑞：&lt;/strong&gt;電子信息產業的發展永遠有高性能、小型化、低功耗的需求，而鋭盟基於壓電陶瓷的執行器傳感器系統完美地契合了這些需求，尤其是在 AI 興起之後的散熱方面，鋭盟將在 AI、智能監控、智能汽車、高端 3C 電子等領域中有急切的應用。這些下游的需求變化帶來技術升級和增長的新機會，就像傳感與執行微系統技術作為智能汽車時代的核心技術，市場正呈指數級增長。鋭盟所處的賽道並不是國產替代，其可以帶動全球的電子信息產業升級。對於鋭盟成長為國際領先的基於壓電系統全棧技術的全方位高端散熱方案公司，我們很有信心。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜演唱會偷情事件男主以侵犯隱私起訴 Coldplay；日本政府對 200 多萬人發出海嘯避難指示；各地產假延長至 158 天及以上</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402104395876482?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 08:00:50  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;欣旺達&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，欣旺達向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為高盛和中信證券。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;演唱會偷情事件男主起訴 Coldplay，理由是侵犯隱私、精神痛苦和職業損害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 29 日，安迪·拜倫正式起訴酷玩樂隊，理由是侵犯隱私、精神痛苦和職業損害。他聲稱樂隊「未經同意公開曝光他，從而永久性地損害了他的生活」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，當地時間 7 月 16 日，Coldplay 波士頓演唱會上意外拍到了一對非常不願上鏡頭情侶。他們看到自己被直播到大屏幕上時嚇得躲了起來，主唱 ChrisMartin 也開玩笑地問他們是不是在出軌。據悉，拜倫是「天文學家」科技公司首席執行官，女同事卡伯特為該公司首席人力資源官。拜倫已婚並育有兩個孩子，卡伯特於 2022 年離婚，拜倫已發表聲明向妻子公開道歉。事件引發熱議後不久，拜倫的妻子刪除了社交賬號並去掉用戶名中丈夫的姓氏。（封面新聞、極目新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本政府對超過 200 萬人發出海嘯避難指示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者於當地時間 30 日獲悉，日本消防廳統計數據顯示，截至當地時間 17 時，日本全國已有近 230 個二級行政區對超過 200 萬人發出了海嘯避難指示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堪察加東岸遠海 30 日早發生強震後，日本氣象廳對全國多地發佈海嘯預警，稱預計部分地區將出現最高 3 米的海浪。日本氣象廳在 30 日下午的記者會上稱，預計海嘯影響至少還會持續一天左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 30 日晚間，日本氣象廳將北海道至日本東北地區太平洋沿岸的「海嘯警報」降至「海嘯注意信息」。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;各地產假普遍延長至 158 天及以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，國務院新聞辦公室舉行新聞發佈會，介紹育兒補貼制度及生育支持措施有關情況。在時間支持方面，進一步完善生育休假制度，各省（區、市）普遍延長產假至 158 天及以上；均設立 15 天左右的配偶陪產假、5~20 天不等的父母育兒假。（中國新聞網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;星巴克回應出售中國區股權，超 20 家收購方感興趣星巴克中國區股權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，星巴克首席執行官尼科爾（Brian Niccol）在財報電話會議上談及星巴克中國股權出售一事時表示，已有超過 20 家收購方對該項資產表現出興趣，公司希望保留「有分量的」股份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，星巴克第三季度營收為 95 億美元。同店銷售額下降 2%，跌幅高於預期。淨利潤為 5.583 億美元，同比大幅下滑。調整後每股收益為 50 美分，不及分析師預期的 65 美分。中國市場同店銷售額增長 2%，是 18 個月來首次實現增長。公司 CEO 表示復興計劃「進展超前」，並將在 2026 年推出新品。為提振美國市場業務，公司正在進行門店改革，包括縮短等候時間、更新菜單和重新裝修。星巴克已將門店建設成本削減了 30%。公司將在未來一年為美國直營門店增加 5 億美元的人力資源投入。（財聯社、鈦媒體）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;支付寶微信也可申領育兒補貼，最大限度精簡育兒補貼申領材料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國家衞生健康委人口家庭司司長王海東在國新辦發佈會上表示，育兒補貼主要通過全國統一的育兒補貼信息管理系統線上申領，大家可以足不出戶地在線上申請。同時，我們也保留了線下辦理渠道和人工服務，因特殊原因無法通過線上申領的羣眾，可到嬰幼兒戶籍地鄉鎮、街道辦理。大家可根據自身實際情況，自主選擇辦理渠道。（中國網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王自如再被強執 246 萬元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據中國執行信息公開網，近日，王自如新增一條被執行人信息，執行標的 246 萬餘元，執行法院為惠州市惠陽區人民法院。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛企查 App 顯示，王自如名下關聯 4 家企業，僅深圳市悅宸汽車美容有限公司、惠州市惠城區如自玩具店為開業狀態。風險信息顯示，2024 年 2 月，王自如所持深圳市悅宸汽車美容有限公司 150 萬股權被凍結，凍結期限為自 2024 年 2 月 28 日至 2027 年 2 月 27 日。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果官方賬號誤傳三星宣傳視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，有網友發現，蘋果的官方微博賬號「Apple 支持」鬧出了一個烏龍事件，意外地為三星的 Galaxy Z Flip7 手機做了免費宣傳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該賬號在微博上發佈了一則消息，配文是介紹蘋果設備的家長控制功能，但是下面配的視頻卻是三星 Galaxy Z Flip7 的宣傳視頻。目前該微博已經被刪除。有猜測認為，此次烏龍事件可能是由於蘋果和三星在中國使用了同一家廣告代理公司，導致有人在操作時搞混了。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：8 月 1 日關稅最後生效期限不會延長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，據報道，特朗普稱，8 月 1 日關稅最後生效期限不會延長。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美聯儲主席：尚未就 9 月利率做出任何決定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 30 日，美聯儲主席鮑威爾表示，現在就斷言美聯儲是否會像金融市場預期的那樣在 9 月下調聯邦基金利率還為時過早。鮑威爾在最新一輪貨幣政策會議後的新聞發佈會上表示，美聯儲尚未就 9 月利率做出任何決定。鮑威爾表示，他們「將在下次議息會議前夕參考有關經濟的信息」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國聯邦儲備委員會 30 日結束為期兩天的貨幣政策會議，宣佈將聯邦基金利率目標區間維持在 4.25% 至 4.50% 之間不變。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「機票稅太高」，瑞安航空將放棄 3 座法國機場業務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛爾蘭瑞安航空公司 7 月 30 日説，將放棄在三座法國機場的業務，原因是這家廉價航空運營商無法承受法國政府收取「天價」機票稅。瑞安航空説，將撤出在法國西南部城市布里夫、貝爾熱拉克和東部城市斯特拉斯堡的機場的業務。瑞安航空目前經營從上述機場飛往葡萄牙和英國蘇格蘭的航線。今年春，這家航企已經撤出在法國東北部瓦特里機場的業務。瑞安航空表示，由於法國政府今年 3 月將機票稅稅費提高 180%，該公司「不得不將 2025 年冬季的運力削減 13%」，這意味着減掉 25 條航線。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄失事客機遇難中國公民身份已確認，總領館已與其親屬取得聯繫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於 7 月 24 日俄羅斯阿穆爾州失事客機上有一名中國公民，中國駐哈巴羅夫斯克總領事館 30 日對記者表示，該遇難中國公民的身份已確認，總領館也已與其親屬取得聯繫。中國駐哈巴羅夫斯克總領事館還表示，總領館將繼續同遇難者家屬和俄羅斯相關部門保持密切溝通，共同妥善處置有關事宜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綜合塔斯社等俄媒此前報道，俄羅斯一架載有 49 人的安-24 客機 24 日在阿穆爾州墜毀，機上人員全部遇難，其中包括一名中國公民。（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑石集團一高管在紐約槍擊案遇害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國紐約市中心曼哈頓一棟高層辦公樓 28 日晚發生槍擊事件，包括槍手在內至少 5 人死亡，另有多人受傷。據美國《華爾街日報》同日援引知情人士消息稱，被害人包括美國投資巨頭黑石集團一名高管。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據當地媒體報道，槍手名為沙恩·田村，27 歲，攜帶一支步槍進入公園大道 345 號大樓，在美國東部時間 18 時 30 分許開始射擊，然後通過電梯進入大樓第 33 層，並在那裏開槍自殺。據報道，涉事大樓內設有投資公司黑石集團和美國國家橄欖球聯盟的總部以及其他一些公司的辦事處。 （環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米汽車呼籲正確理解、使用輔助駕駛，強調輔助駕駛不是自動駕駛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日晚，小米汽車官方發佈了最新的《小米汽車答網友問（第 186 集）》。據官方介紹，新升級的小米端到端輔助駕駛在高速場景有了明顯優化，升級後的高速領航輔助功能運行更穩定，體感更舒適。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，小米汽車也再次呼籲，「輔助駕駛現階段不是自動駕駛，請大家正確理解和使用相關輔助駕駛功能，確保時刻注意路況信息，並隨時準備控制車輛。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「育兒補貼補助資金」今年初步安排預算 900 億元左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，國務院新聞辦公室舉行新聞發佈會，介紹育兒補貼制度及生育支持措施有關情況。「育兒補貼補助資金」今年初步安排預算 900 億元左右。對於發放國家基礎標準補貼所需資金，中央財政按照一定比例對地方予以補助，中央總體承擔約 90%。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊國福佈局自助火鍋，收費 59.9 元 1 位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有不少網友曬出楊國福自助小火鍋門店照片，記者從楊國福加盟熱線瞭解到，目前楊國福自助小火鍋處於試點階段，僅在山東省青島市有相關門店。記者從該門店瞭解到，楊國福自助小火鍋定價為 59.9 元/位。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;佛慈制藥：目前生產經營活動正常，不存在應披露而未披露的重大事項&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;佛慈制藥 7 月 30 日發佈公告，公司股票連續 2 個交易日內收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%，屬於股票交易異常波動的情況。經核實，公司前期披露的信息不存在需要更正、補充之處，近期經營情況正常，內外部經營環境未發生重大變化，公司及公司控股股東、實際控制人不存在關於公司的應披露而未披露的重大事項，或處於籌劃階段的重大事項。股票異常波動期間，公司控股股東、實際控制人未買賣公司股票。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中望軟件：公司在美國法院被 Autodesk 起訴著作權侵權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中望軟件 7 月 30 日公告，公司在美國加利福尼亞北區聯邦地區法院被 Autodesk,Inc.起訴著作權侵權等事項，涉訴金額尚未明確。其請求法院對公司及相關主體發佈禁令，包括初步禁令與永久禁令，以禁止公司及相關主體繼續實施相關著作權侵權及商業祕密不當使用行為等。公司對 Autodesk 主張不予認可，將積極採取有力措施應訴，切實維護公司和股東的利益不受侵害。目前無法預計對公司本期及期後損益的影響，最終實際影響以法院生效判決為準。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國防部：今年有近 10 萬名高中畢業生報名參加空軍招飛，錄取數量保持高位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日下午，國防部舉行例行記者會，國防部新聞發言人張曉剛在會上表示，今年有近 10 萬名高中畢業生報名參加空軍招飛，錄取數量保持高位，覆蓋 31 個省（自治區、直轄市）近 900 所普通高中，錄取成績遠超各省份特殊類型招生控制線，其中有 91 名少數民族青年學子成為藍天驕子。從八一建軍節當天開始，空軍將用運-20 送新飛行學員到航空大學報到。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;盧特尼克：如果藥品不在美國生產，將徵收「鉅額」關稅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國商務部長霍華德·盧特尼克在接受 CNBC 採訪時稱，如果藥品不在美國生產，美國將徵收「鉅額」關稅。盧特尼克稱，特朗普將在未來兩週公佈其藥品政策。盧特尼克表示，製藥和汽車產業是與歐盟達成貿易協議的關鍵。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;綠地控股：網傳執行總裁「失聯」為謠言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期有個別網絡自媒體文章，稱綠地控股執行總裁陳軍疑似「失聯」。對此，綠地控股表示，相關網絡信息為不實消息。截至目前，陳軍仍然在公司正常履職，但由於其個人家庭原因，向公司申請了事假。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅賽德斯奔馳預計今年汽車銷量大幅減少，營收將大幅下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梅賽德斯-奔馳集團警告稱，由於關稅打擊了其轎車和貨車的銷售，預計今年全年的營收將大幅低於去年。這家德國豪華汽車製造商此前曾表示，由於關稅引發的市場波動，其無法提供具有必要確定性的財務指引。該公司週三表示，目前預計 2025 年的汽車銷量將比去年大幅減少。該公司表示，預計今年下半年的汽車銷量將與上半年持平。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果 1 個月內 4 位 AI 研究員跳槽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據消息，彭博社的馬克・古爾曼 7 月 30 日報道稱，蘋果公司一個月內連續被 Meta 挖走了四位人工智能專家，表明這家 iPhone 製造商的 AI 戰略再度遇挫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;知情人士稱，蘋果公司在多模態 AI 領域的關鍵研究員張博文（Bowen Zhang）已於週五離職，將加入 Meta 新近成立的超級智能團隊。他曾是蘋果基礎模型團隊（AFM）成員，打造了蘋果 AI 平台背後的核心技術。在此之前，Meta 已挖走蘋果 AI 團隊負責人龐若鳴（Ruoming Pang），彭博社稱其薪酬包價值超過 2 億美元（現匯率約合 14.35 億元人民幣）。此外，該團隊的另外兩名研究員——湯姆・岡特（Tom Gunter）和馬克・李（Mark Lee）最近也加入了 Meta。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 推出 ChatGPT Study 學習模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 29 日，OpenAI 正式推出 ChatGPT Study 學習模式。模式主要面向教育領域，提供交互式提示、支架式回應、個性化教育、知識點檢查四種方法，可以深度解讀每一道難題的解題思路和流程。即日起，該功能對免費版、Plus、Pro、Team 用戶開放，而 ChatGPT Edu 版將在未來幾周內上線該功能。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家級 AI 開源開放平台「煥新社區」啓動，中興通訊開源 11 項成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，據中興通訊消息，由國務院國資委統籌指導、中國移動牽頭運營的國家級 AI 開源開放平台「煥新社區」正式啓動。作為首批共建單位，中興通訊將 6 個自研大模型、5 個行業數據集，共 11 項核心成果一次性開源，全力打造「模型-數據-工具」的一站式支撐。未來，中興通訊將持續聚焦模型開源、芯片適配和智能體應用三大領域。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微軟第四財季營收 764.41 億美元，淨利潤同比增長 24%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;微軟發佈了該公司的 2025 財年第四財季及全年財報。報告顯示，微軟第四財季營收為 764.41 億美元，與上年同期的 647.27 億美元相比增長 18%，不計入匯率變動的影響為同比增長 17%；淨利潤為 272.33 億美元，與上年同期的 220.36 億美元相比增長 24%，不計入匯率變動的影響為同比增長 22%；每股攤薄收益為 3.65 美元，與上年同期的 2.95 美元相比增長 24%，不計入匯率變動的影響為同比增長 22%。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta 第二季度淨利潤 183.37 億美元，同比增長 36%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Meta 平台股份有限公司第二季度營收 475.2 億美元，同比增長 22%，預估 448.3 億美元，淨利潤 183.37 億美元，同比增長 36%，經營利潤 204.4 億美元，同比增長 38%，預估 172.4 億美元，公司第二季度每股收益 7.14 美元，上年同期 5.16 美元，預估 5.89 美元。Meta 目前預計全年資本支出將在 660 億美元至 720 億美元之間，較此前 640 億至 720 億美元的預期有所提高。（每經網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿迪達斯二季度淨利潤 3.69 億歐元，同比增長 94%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿迪達斯第二季度營收 59.5 億歐元，同比增長 2.2%，預估 62.1 億歐元；淨利潤 3.69 億歐元，同比增長 94%，預估 3.363 億歐元；毛利率 51.7％，上年同期 50.8％，預估 51.5％。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日產汽車第一季度營收 2.71 萬億日元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日產汽車 7 月 30 日公佈 2025 年第一季度財報顯示，營收 27069 億日元，上年同期為 29984 億日元，淨虧損 1158 億日元，上年同期淨利潤 286 億日元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;寧德時代：上半年實現歸母淨利潤 305.12 億元，同比增長 33.02%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，寧德時代發佈公告，公司上半年營業收入 1788.86 億元，同比增長 7.27%；上半年歸母淨利潤 305.12 億元，同比增長 33.02%；經營活動產生的現金流量淨額 586.87 億元，同比增長 31.26%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;星巴克第三財季淨營收 95 億美元，分析師預期 92.9 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星巴克發佈第三財季財報，第三財季淨營收 95 億美元，分析師預期 92.9 億美元，第三季財季調整後每股收益 0.50 美元，預估 0.65 美元。第三財季同店銷售同比下降 2％，預估下降 1.5％。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;愛馬仕第二季度銷售額增長 9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛馬仕執行董事長杜馬斯（Axel Dumas）説，到目前為止，該公司今年沒有進一步漲價的計劃。此前該公司在全球普遍提價 7%，在美國市場額外提價 5%，試圖將關稅的影響完全轉嫁給美國客戶。愛馬仕表示，截至 6 月底的第二季度銷售額達到 39 億歐元（合 45 億美元），按固定匯率計算增長 9%，基本符合市場預期。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;極米科技：上半年淨利潤同比預增 2062%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，極米科技發佈公告，預計 2025 年半年度實現營業收入 16.26 億元，同比增長 1.63%；歸屬於母公司所有者的淨利潤為 8866.22 萬元，同比增長 2062.33%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞幸咖啡：二季度淨營收 123.6 億元，同比增長 47%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，瑞幸咖啡發佈公告，二季度淨營收 123.6 億元，同比增長 47%；二季度淨利潤 12.5 億元，同比增長 44%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;普拉達上半年淨營收 27.4 億歐元，同比增加 8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;普拉達 7 月 30 日公佈 2025 年上半年財報顯示，淨營收 27.4 億歐元，同比增加 8%，淨利潤 3.86 億歐元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;空客 2025 上半年營收 296.10 億歐元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;空客 7 月 30 日公佈 2025 年上半年財報顯示，營收 296.10 億歐元，淨利潤 15.25 億歐元，調整後每股收益 1.93 歐元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿維塔陳卓：擬明年下半年推出與華為聯合共創的首款產品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿維塔科技總裁陳卓今日透露，目前公司與華為正在順利有序的推動 Hi Plus 模式，雙方聯合團隊已經將近千人入駐在阿維塔重慶總部，第一款聯合共創的產品也將會在明年下半年推出。2030 年前，阿維塔計劃推出 17 款新品，覆蓋 MPV、跑車等細分市場。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜秋夏&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>本地化策略持續生效，阿迪達斯大中華區 2025 年 Q2 營收同比增長 11%｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401459406669958?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 21:06:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;阿迪達斯近日發佈 2025 年第二季度財報，顯示公司全球營收達 60 億歐元，同比增長 12%；營業利潤 5.46 億歐元，同比大增 58%；由於折扣減少以及產品和運費成本下降減輕了貨幣和關稅的影響，毛利率提高至 51.7%。上半年總營收 121.05 億歐元，同比增長 14%；營業利潤達 12 億歐元，漲幅達 70%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;增長的背後，是阿迪達斯「運動表現+運動時尚」雙輪驅動戰略的持續推進。跑步鞋業務表現搶眼，ADIZERO 系列全球銷售同比增長超 25%，在中國市場的跑者穿着率明顯提升。在馬拉松和田徑賽事中，阿迪達斯頻繁「露臉」，支持多位中國運動員取得佳績，這也進一步推動品牌影響力。財報顯示，第二季度，ADIZERO EVO SL 為阿迪達斯全球跑鞋業務貢獻了近 30% 的增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地區業務方面，阿迪達斯持續推進「在中國，為中國」戰略，大中華區業績連續九個季度實現「有質量的增長」。財報顯示，第二季度，阿迪達斯品牌大中華區實現營收 7.98 億歐元，同比增長 11%。今年上半年，阿迪達斯品牌大中華區貢獻營收 18.27 億歐元，同比增長 13%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今夏亮相上海安福路的首家三葉草旗艦店便是該策略的完美體現，門店開業當天，即全球首發了由成立 20 週年的上海創意中心打造的三葉草寵物系列產品，店內也展示了陳冠希、Caroline Hu（胡穎琪）等設計師的潮流作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外阿迪達斯正持續通過與清華、復旦等高校合作、扶持校園體育、開設旗艦店以及與本土設計師聯名，持續強化其本土化滲透。這種戰略幫助品牌更貼近中國消費者，實現從產品、營銷到文化的全面本地融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1274,849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_b72ec6ef2f944966abaab23393a9d0e6@5922386_oswg354851oswg1274oswg849_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;阿迪達斯三葉草在上海安福路展開了一系列結合在地文化和品牌故事的推廣&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亮眼成績背後，挑戰同樣不容忽視。一向直言直語的阿迪達斯 CEO 古爾登在財報電話會上指出，公司已在第二季度受到數千萬歐元的關稅影響，全年預計在美國的產品成本將增加約 2 億歐元。分析認為，美國對來自印尼、越南等國加徵關稅，可能間接提高其全球供應鏈成本，這或迫使品牌調整定價策略或轉移部分產能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據路透社，截至 2024 年，阿迪達斯最大的兩個產品採購國——越南和印尼，分別佔阿迪達斯產品總產量的 27% 和 19%。與彪馬等許多其他運動服裝公司一樣，阿迪達斯已將產品提前採購到美國以試圖避開關稅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;儘管如此，阿迪達斯維持全年營收雙位數增長的預期，計劃通過更具競爭力的產品線、強化與零售商的合作，以及提升營銷效率來緩解外部壓力。&lt;/strong&gt;預計在貨幣中性下，2025 年阿迪達斯品牌的營收將保持雙位數增長態勢，營業利潤維持在 17 億至 18 億歐元之間。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>內衣自由下，愛慕需要新故事丨 36 氪專訪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401297339369864?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 19:37:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者 |&amp;nbsp;&lt;/strong&gt; 謝芸子&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯 |&amp;nbsp;&lt;/strong&gt; 黃繹達&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為「第二皮膚」，內衣既是日常必需品，也是人們對於生活態度、對於自我身體認知的表現。文胸內衣的消費趨勢，也往往是某一社會階段，「女性意識」的一個切面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管如此，在中國的女性內衣賽道，影響力能與維密媲美的高端國產品牌卻不多見，有着三十餘年發展歷史的愛慕或是其一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1991 年，張榮明還在北京鋼鐵學院（北京科技大學前身）任職，偶然得知記憶合金可以運用到女性文胸內衣的底託上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在當時的經濟環境下，中國市面能夠買到的、稍微有質量的內衣品牌，基本來自海外。受 90 年代創業潮的洗禮，彼時的張榮明毅然決定創業，「我大學學的就是材料學相關，當時就想，這不就是做個鋼圈。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了證明自身技術的可靠性，張榮明用「最硬」的技術做出了「最柔軟的產品」，成功研製出了「超彈性記憶合金文胸底託」。在隨之到來的 1992 年，瀕臨倒閉的華美時裝廠「聞訊」找到張榮明，雙方一拍即合。曾經的大學老師以技術入股的形式，成為華美時裝廠的廠長。次年，第一款應用「超彈性記憶合金文胸底託」的文胸產品上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此後二十餘年，愛慕以科技為基因，發展為 A 股上市的內衣龍頭企業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，愛慕股份已發展出愛慕、愛慕先生、愛慕兒童、LA CLOVER 蘭卡文、愛美麗、愛慕健康、皇錦等十餘個品牌，業務覆蓋「文胸內衣、家居服、成衣、護膚品、高端牀品、健康生活」等多品類，門店超過 1700 家、遍及全國 200 多個城市及海外市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不過，此時的行業風向已然改變。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伴隨女性意識的覺醒，悅己、舒適、健康成為消費趨勢，無鋼圈、簡化尺碼的內衣款式也逐漸成為主流，主打線上渠道的「蕉內、內外、Ubras」等新興品牌越來越多地受到消費者歡迎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也意味着，相對傳統的、以「鋼圈內衣」起家的愛慕股份，在解決品牌煥新、渠道變革的同時，也要面對競爭愈發激烈、賽道愈發擁擠的市場環境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;財報數據顯示，2024 年度，愛慕股份實現營收 31.63 億元，較上年同期下降 7.71%；歸屬上市公司股東淨利潤 1.63 億元，同比下滑 46.56%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_3f7bc3dec08443c09b4fcb754615f569@394564713_oswg77508oswg1080oswg618_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36 氪根據財報截圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;愛慕股份在該年報中稱，公司確實面臨經濟下行、消費不振的壓力，但管理層也在檢討對於市場變化應對不力，經營管理創新不足等問題。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在溝通交流中，張榮明告訴 36 氪，未來的愛慕將開出更多大店、旗艦店，在保證線下渠道優勢的同時，也預計提升線上的營收佔比。此時的張榮明，正將主要的工作精力放在主品牌的運營、愛美麗的重構與品牌出海上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久的未來，人們或許能在更遙遠的海外市場，看到這家老品牌的新生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為 36 氪與愛慕股份董事長兼創始人張榮明的對談，有刪節。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="754,1131" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_886fadf5fd334b1cb107c371fd9b8089@394564713_oswg467270oswg754oswg1131_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;愛慕集團董事長張榮明；採訪對象供圖&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「短缺經濟時代，都是生產什麼買什麼」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：90 年代還是比較保守的，當時為什麼選擇女性內衣這個賽道創業？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;我本身就是材料學相關出身，讀研究生的時候又和一些工廠、企業有合作，知道技術在市場的應用情況。那個年代社會有一種主流思潮，就是做女人和孩子的生意是有保障的，這也算一種創業文化的洗禮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在學校任職後，我聽到記憶合金這個技術可以運用到女性的貼身衣物上，就覺得這個生意可以做，這是我下定決心創業的主要動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：當時女性消費者對內衣的需求是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;那個時候是短缺經濟，供給關係是生產什麼消費者就買什麼。我記得當時市場上有設計感、質量好的產品，幾乎都是華歌爾、黛安芬、安莉芳這些外資品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：所以愛慕當時的市場定位是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;我們從一開始就有一個基本判斷，要做和國外品牌質量齊平、檔次相當的產品。我們第一款文胸產品的零售價就在 49 元。1993 年，中國城鎮居民月均工資也就在 190 元左右，這也是相當高的定價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：現在回看，90 年代創業最大的難點是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;首先是沒有原材料供應。愛慕第一批產品能夠成功，是因為購入了 20 萬元的、日本進口的蕾絲花邊材料。這批材料實際上也是大廠庫存，我們的設計人員是依靠這些「邊角料」開發出的早期產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二就是缺錢、缺人。當時沒有抵押物，在銀行也貸不到款，我就和身邊的朋友借了 80 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：80 萬現在也不是一個小數目，是什麼時候還清的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;記憶有點模糊了。大概用了 4 年，我應該還給了不低於 15% 的回報。90 年代的確實是經濟短缺，但伴隨百貨公司封閉櫃枱的放開，變成可供大家自由選擇的零售模式，人們的購物慾一下子就被激發了，所以我們還是趕上了現代零售崛起的時代紅利。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_bb01412ebab94e69af7c4b13b9212627@394564713_oswg763395oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;超彈性記憶合金文胸底拖相關研究證明文件；採訪對象供圖&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;愛美麗將迎來新生&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：愛美麗是 2005 年成立的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;對，我們多品牌矩陣的佈局是從 2004 年開始的，第二年推出愛美麗。當時愛慕已經是中國第一梯隊的內衣品牌了，第一批消費者即將步入中年，中國市場也出現了巨大的細分化趨勢，需要做精準的品牌定位，每個品牌都要有自己的客羣，核心就是看到多元細分市場的需求並去佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我們在愛慕之上創立了產品價格更貴、更高端、風格更偏歐式的 LA CLOVER 蘭卡文。在愛慕之下，推出了聚焦年輕人、大學生與都市白領的愛美麗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：現在愛美麗也發展了 20 年，有觀察到當初的年輕用戶向更高階的愛慕轉移嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;我們沒有明確數據，但在我的觀察中，是有一小部分消費者從愛慕轉向蘭卡文的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在愛慕的核心客羣在 35 至 45 歲之間。我們原本也會焦慮，擔心愛慕品牌老化，但現在看來，這個年齡段的消費者是最具購買力的。未來，我們希望愛慕的客羣能再年輕 5 歲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與愛慕相比，愛美麗的問題更大，愛美麗的消費年齡結構並沒有比愛慕年輕，線上銷售佔比也比愛慕低。所以我們現在最大的挑戰，是怎麼讓愛美麗重回年輕活力的品牌調性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前愛慕集團有十幾個品牌，未來會對多品牌進一步調整嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;我們的核心業務還是愛慕系（愛慕、愛慕先生、愛慕兒童），這兩年也在做品牌整合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2013 年，我們推出了 Aimer Sports，疫情後又出了一個新的運動品牌叫彳亍。去年，我們把彳亍跟 Aimer Sports 合併成了新的子品牌，叫 Aimer Move。未來，我們會把更多資源集中在愛美麗的重生上。也會對愛美麗重新規劃，去滿足年輕客羣的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：除了愛慕與愛美麗，其他業務板塊的發展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;其他業務也呈現向好的趨勢。比如愛慕的設計師產品線 AIMER·CHUANG，在線上線下都以高品質、時尚的形象露出，以及既有公益性質、生產義乳，也滿足消費者健康生活方式的愛慕健康。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前看來，健康板塊具有未來性，每年都能保持 20% 的增長。我們也不排除聚焦銀髮一族做產品佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_438e19dfd575483e8ae70b4d5aba2c6e@394564713_oswg309644oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;愛慕多品牌矩陣；採訪對象供圖&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;開大店，增加線上佔比&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：無論愛慕還是愛美麗，似乎都沒有一個讓人印象深刻的廣告語。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;這些年陪伴愛慕最久、代表性最強的代言人是鞏俐，我們和她結緣是因為《滿城盡帶黃金甲》，當時我們的廣告語、或者説品牌主張是「做最好的自己」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們認為「愛慕」這個品牌名稱就能傳達品牌理念，愛慕的名字源於法語 Aimer，是愛和喜歡的意思，中文名「愛慕」又融入了東方文化的含蓄。三十多年來，愛慕的廣告語也都是圍繞這兩個字，就是愛自己、愛他人、愛生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，愛慕也一直在做內衣大秀。這個秀做了十七年，影響力肯定沒有維密大，但在國內各個時裝週，還是有一定規模的。愛美麗也在 2007 年到 2009 年，舉辦了為期三年的內衣模特比賽，這個活動也助推了愛美麗的全國發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但無論是內衣大秀還是內衣模特比賽，我們後來都沒再做。上一次內衣大秀還是 2019 年，我覺得對於內衣品牌，這種推廣形式有點太落伍了，大家已經審美疲勞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：感覺年輕一代消費者，瞭解愛慕或者愛美麗，還是通過線下門店，未來會有店型的升級嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;門店店型跟中國零售的發展是強相關的。早年間，百貨公司大行其道，後來購物中心成為主流，現在又到了購物中心、奧萊、街邊店、機場店並行的階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們新的門店都是適用於購物中心或者新商業中心的，未來也會進一步升級，不排除在店鋪中做一些咖啡區，或是私人定製區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去我們有兩種店型，一種是品牌集合店，現在這個概念門店叫「AIMER+」，根據渠道的客羣，呈現公司旗下合適的品牌；另外就是單品牌的專賣店，例如愛慕、愛慕先生、愛慕兒童。未來會推出「愛慕旗艦店」，其中會包括女士、男士的產品，主要的方向還是開大店、開精品店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：線下租金的成本也越來越高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;是的，租金成本每年都在漲，但客流量卻越來越小。我們希望能把門店做得更好，更有設計感，加強對消費者的吸引力。比如愛慕一直有一個藝術品牌 Aimer Art。我們已經把 Aimer Art 積累多年的藝術項目，應用到了店鋪的設計中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在市場營銷上會不會有更多動作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;我們正在進行品牌重塑。市場營銷也在規劃，希望做更多新的嘗試，比如我們今年，用小動物「海獺」為海藻睡眠衣代言。我會定期瀏覽小紅書這些社交軟件，也在思考如何通過 AI 做更有效的檢索設置和市場運營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：是否會加大線上的銷售佔比？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;消費者在哪裏，我們就會在哪裏。愛慕集團相對優勢的渠道仍是線下，我們會在保證線下優勢的同時加碼線上。我們希望未來線上渠道的銷售佔比能達到 30% 以上，線上、線下一盤貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_9656e7b2bf1145d3b869ce2b0cd1405c@394564713_oswg90994oswg1080oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36 氪根據愛慕財報截圖&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「無鋼圈」是未來，但也不是新鮮事&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：愛慕是靠鋼圈內衣起家的，但現在的年輕人似乎不喜歡鋼圈了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;消費者需求的變化跟生活狀態有關，也跟所處的社會階段有關。其實鋼圈文胸產品，歷史不到 100 年，本身也是在那個年代的社會背景下，女性追求曲線美的產物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國改革開放四十多年，從一開始的物資短缺，到後來的物質極大豐富，再到現在的追求個性化、悅己與自由，女性的價值觀也在發生變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實近年來，「鋼圈」材質本身也有很大的演變。從原來的不鏽鋼、記憶合金，到現階段的軟託技術，支撐效果已經和無鋼圈沒有區別了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在你的觀察中，無鋼圈內衣是如何在中國市場興起的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;歐美很早就開始無鋼圈浪潮了，這不是一個新概念。中國市場的無鋼圈浪潮更多是優衣庫助推的。到了疫情宅家的時期，人們更追求舒適，無鋼圈進一步流行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：愛慕第一款無鋼圈內衣是什麼時候推出的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;90 年代愛慕就推出了無鋼圈內衣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2016 年，我們又推出了跨尺碼內衣。現在市面上常説的「無尺碼內衣」是不科學的，更多是一種營銷術語。愛慕的跨尺碼內衣採用的是無託、無痕的粘合工藝，能幫助消費者解決複雜的尺碼選擇問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前愛慕集團的產品，無鋼圈內衣佔到了一半，未來也會根據消費需求規劃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你怎麼看 Ubras、內外、蕉內這些新品牌？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;2010 年之前，是線下渠道為王的時代，銷售渠道成本很高。2010 年之後，隨着智能手機、電商的高速發展，零售渠道便利化、多元化，開拓品牌渠道變得容易。疫情期間，人們更多宅家，又催化了行業加速發展。近幾年，每年都會湧現出新的品牌，但這些品牌對我們的衝擊更多是線上，線下擠壓不大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：近兩年，一些運動品牌，尤其是瑜伽品牌也在做運動內衣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;很多國內品牌都想成為中國版的 lululemon。這對愛慕也是機遇，運動內衣是市場增量，不會跟存量市場產生衝突。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_b3a7c318c1d84735bd0ac8f4a772d58e@394564713_oswg95272oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;內衣鋼圈材質的技術與變化；36 氪攝&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;創新、出海與「更適閤中國女性」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：愛慕從 1999 年就開始積累人體體型數據，在你的觀察中，中國女性和歐美、日韓女性相比，對內衣的需求有怎樣的不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;內衣設計是最依賴版型的，版型主要通過立體的模台去剪裁。最早我們的模台都是日本生產的，但總體來看，日本女性的骨架還是較小。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國地域跨度大，愛慕對中國人體體型研究進行了一段時間後，收集了上百萬份數據，就研發了自己的模台。所以從產品設計來看，愛慕內衣是更適閤中國人的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再從消費需求來看，歐美市場更傾向於性感設計與個性化表達。日本的內衣版型細緻程度更高；在韓國，女性消費者受快時尚影響，購買行為有高頻低價的特點，運動內衣和家居服風格的內衣更受歡迎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與歐美、日韓相比，中國女性越來越注重舒適，無鋼圈內衣的需求還在提升，近年來對輕薄透氣的需求也越來越高；但對防凸點、隱形的要求也高。整體追求實用與美觀的平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：所以從技術層面，愛慕的內衣為什麼更適閤中國女性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;我們通過數據和模台做出最符合中國女性、擁有很好支撐效果的內衣。愛慕最強大的就是支撐技術，我們無託文胸的支撐效果也是很好的，也推出了定製服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前看，愛慕賣得最好的產品是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;從品類劃分看，文胸內褲內衣產品的營收大概佔到總營收的 45%；其次是家居服，有 27% 的佔比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;疫情後，家居服成為增長最快的品類。大概是在 2021 年，我們開始關注海藻纖維，2023 年推出了第一款應用海藻纖維的睡眠衣，也作為 30 週年的革命性產品。海藻纖維來源於海洋，可降解，也更加符合可持續的理念。與其他面料相比，海藻纖維抗菌、透氣性好，可以幫助人們營造一個舒適的睡眠環境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：除了海藻纖維，愛慕在面料上還有哪些創新？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;愛慕的牛奶纖維是可溯源的。此外，愛慕的敏感肌面料，是能通過三甲醫院專業醫學測試的，我們從一根紗線起做到零添加。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_df6a760881f34f1c9cb6237ff842b216@394564713_oswg1233838oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;愛慕海藻睡眠衣；圖片來自企業微博&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：公司目前的研發投入是怎樣的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;包括園區生產工人、導購在內，愛慕的員工大概有 8000 人，其中研發技術相關的人員接近 500 人，近 6% 的科研人員佔比。每年的研發投入佔營業收入的 3% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你現在的工作重心在哪裏？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張榮明：&lt;/strong&gt;愛慕主品牌的運營、愛美麗的重構，以及品牌出海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們在公司 15 週年，也就是 2007 年的時候宣告出海計劃，隨後在新加坡、迪拜等市場都有開店，主要的客羣仍是海外華人，目的是通過海外市場的品牌樹立，反哺國內市場。今年我們開啓 2.0 出海階段，會重點聚焦亞洲、東南亞以及澳洲市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_32c2fee9ef7b4a61aea654c68cb87916@394564713_oswg30030oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;關注獲取更多諮詢&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/3O5euJdeBB0CEjIgOOE7Xg"&gt;「36 氪財經」&lt;/a&gt;，作者：謝芸子&amp;nbsp;黃繹達，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜餘承東：鴻蒙 5 終端數量突破 1000 萬；豐田上半年銷量超過 554 萬輛，時隔 3 年再創新高；OpenAI 推出 ChatGPT Study 學習模式</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401334289582210?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 19:01:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400820346243208"&gt;&lt;strong&gt;阿里雲成為世界泳聯全球獨家雲服務商，支撐核心系統全面上雲&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 30 日，世界泳聯宣佈，阿里雲成為其全球獨家雲服務商，雙方將推進世界泳聯核心系統全面上雲，並在數據平台和 AI 應用方面展開合作。這是國際單項體育組織首次將核心系統全面部署在雲端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400794664765828"&gt;&lt;strong&gt;餘承東：鴻蒙 5 終端數量突破 1000 萬&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 30 日，華為常務董事、終端 BG 董事長餘承東在微博發文稱，今天，鴻蒙 5 終端數量突破 1000 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400812616108161"&gt;&lt;strong&gt;京東：旗下七鮮小廚首店開業一週日均單量 1000+&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，京東旗下品質餐飲合營製作平台」七鮮小廚」啓動」菜品合夥人」招募後，首週報名量突破 6.6 萬份。七鮮小廚首店上線一週，日均訂單 1000+，復購率高於行業 220%，帶動商圈訂單增長 12%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401315441543301"&gt;&lt;strong&gt;阿斯頓・馬丁因關稅幹擾及需求疲軟發出利潤預警&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英國豪華汽車製造商阿斯頓・馬丁週三發佈利潤預警，稱受美國進口關稅影響以及亞洲需求持續低迷的拖累。該品牌表示，如今預計今年調整後營業利潤基本持平，而此前的預期為實現正的營業收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401038119979137"&gt;&lt;strong&gt;豐田上半年銷量超過 554 萬輛，時隔 3 年再創新高&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，豐田汽車公司 30 日公佈的包含集團旗下大發工業與日野汽車在內的 2025 年上半年（1 至 6 月）全球銷量為 5544880 輛，時隔 3 年刷新上半年銷量最高紀錄，比上年同期增長 7.4%。預計這將超過德國大眾的約 441 萬輛，連續 6 年位居全球首位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401178952026504"&gt;&lt;strong&gt;國家電投集團在香格里拉成立新能源公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，國電投（香格里拉）新能源有限公司成立，法定代表人為王春祥，註冊資本 1.3 億元人民幣，經營範圍包括儲能技術服務、電力行業高效節能技術研發、人工智能基礎軟件開發、新能源汽車整車銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由國家電力投資集團有限公司間接全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401126011635843"&gt;&lt;strong&gt;愛馬仕第二季度銷售額增長 9%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛馬仕執行董事長杜馬斯（Axel Dumas）説，到目前為止，該公司今年沒有進一步漲價的計劃。此前該公司在全球普遍提價 7%，在美國市場額外提價 5%，試圖將關稅的影響完全轉嫁給美國客戶。愛馬仕表示，截至 6 月底的第二季度銷售額達到 39 億歐元（合 45 億美元），按固定匯率計算增長 9%，基本符合市場預期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400720032565377"&gt;&lt;strong&gt;智譜 GLM 團隊：正全力增加機器資源，建議用戶先使用 GLM-4.5-Air&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 29 日晚間，智譜 GLM 團隊發佈聲明稱，深感抱歉，正在全力增加機器資源。據該團隊介紹，很高興大家喜愛 GLM-4.5，目前智譜清言、z.ai 和智譜開放平台 BigModel 都不同程度地出現了速度變慢、任務中止或部署不了的情況，官方推出的 50 元包月限量活動也出現併發保障不足的問題。該團隊提供兩大臨時解決方案：搶到限量券的用戶，待其服務穩定後，會繼續提供服務，活動延時一週；智譜清言、z.ai 的體驗用戶，建議先使用 GLM-4.5-Air，這一模型也可提供生成網頁、PPT 等能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400744096598406"&gt;&lt;strong&gt;拿下特斯拉大單後，三星計劃豪擲 70 億美元在美建芯片封裝廠&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 29 日，據媒體報道，在拿下特斯拉大單後，三星計劃在美國建立一家先進芯片封裝工廠，投資金額高達 70 億美元，目標直指尚未佈局高端封裝的美國市場。這將是三星繼泰勒晶圓廠之後在美半導體領域的又一重大落子。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400741150935425"&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 推出 ChatGPT Study 學習模式&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 29 日，OpenAI 正式推出 ChatGPT Study 學習模式。模式主要面向教育領域，提供交互式提示、支架式回應、個性化教育、知識點檢查四種方法，可以深度解讀每一道難題的解題思路和流程。即日起，該功能對免費版、Plus、Pro、Team 用戶開放，而 ChatGPT Edu 版將在未來幾周內上線該功能。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401265224092035"&gt;&lt;strong&gt;「致知博約」完成數千萬元 Pre-A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，半導體封裝材料企業「致知博約」近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，由險峯長青、鼎興量子、國汽投資、成都倍特及海河清韋五家機構聯合注資。本輪資金將用於華南、長三角及四川三地生產基地建設，同步擴充研發團隊並引入半導體封裝檢測設備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401218611562625"&gt;&lt;strong&gt;傳 Groq 接近完成新一輪融資，估值或翻倍至 60 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據知情人士透露，AI 芯片初創公司 Groq 正洽談新一輪 6 億美元融資，估值接近 60 億美元。不過目前交易尚未最終敲定，條款仍有可能調整。2024 年 8 月，Groq 曾以 28 億美元估值融資 6.4 億美元；若此次融資達成，其估值將在約一年內翻倍。該公司此前累計融資已約 10 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400682358180226"&gt;&lt;strong&gt;上半年一級市場募投指標「回暖」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;清科研究中心發佈 2025 年上半年中國股權投資市場研究報告認為，上半年中國股權投資市場回暖跡象初現。數據顯示，上半年，中國股權投資市場新募基金數量、投資案例數量分別同比上升 12.1%、21.9%，退出案例數量同比下降 43.3%。多位投資人稱，上半年投資「體感」的確回暖，主要體現為，隨着政策調整及二級市場的回暖，投資節奏開始復甦，退出亦有所回暖。不過，「退出難」問題依舊存在。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401068703107202"&gt;&lt;strong&gt;「育兒補貼補助資金」今年初步安排預算 900 億元左右&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國務院新聞辦公室今天 14 時舉行新聞發佈會，介紹育兒補貼制度及生育支持措施有關情況。「育兒補貼補助資金」今年初步安排預算 900 億元左右。對於發放國家基礎標準補貼所需資金，中央財政按照一定比例對地方予以補助，中央總體承擔約 90%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400933282449798"&gt;&lt;strong&gt;報告：2024 年中國自研遊戲海外銷售收入佔比達到 33.62%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 29 日，2025 遊戲商務大會「遊戲產業出海發展論壇」在上海召開，會上發佈了《中國遊戲產業全球化研究》報告。《報告》指出，歷經 20 餘年發展，中國遊戲產業全球化已經進入本土化階段初期，以騰訊遊戲為代表的中國遊戲領軍企業初步形成了本土化研發佈局和獨立的海外品牌。2024 年，中國自研遊戲海外銷售收入佔比達到 33.62%。目前中國和美國是全球前兩大遊戲市場，2024 年遊戲市場規模分別為 470 億美元和 461 億美元。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>AI HOME 照進現實：業內首個家居 AI 智能體落地，COLMO 加速駛向具身智能時代</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401269860206727?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 17:51:10  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着人們對家居環境舒適度的要求不斷提升，即便是家中的空氣品質，也成為需要精細化管理的重要方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想象這樣一個畫面：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;家裏的空氣狀況由一個名為「COLMO AI 管家」一手打理。它聯動着所有家居智能設備，能實時捕捉室內外的溫濕度、PM2.5、二氧化碳，還有 TVOC、甲醛等數據，根據用戶的生活偏好和環境自適應調控算法，調用相應設備對室內微氣候進行精準管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梅雨季節，它會將室溫穩定在 20℃、濕度控制在 40%，帶來持續清爽體感；新家入住若出現 TVOC 和甲醛超標的情況，它能調動空氣淨化設備，保證空氣質量循環健康；入睡前，用戶只需説一句 「HI COLMO，我要睡覺了」，臥室空氣的溫濕度便會自動調至最舒適的模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從晨起晨練、工作離家，到歸家備餐、觀影娛樂，再到柔光助眠等，人們對全智能家居生活的想象，如今正在成為現實。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2206,1294" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_cd38a403df3a4e91bdf123265f988955@6022551_oswg488506oswg2206oswg1294_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;COLMO WAIC 2025 展館&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 28 日，AI 科技家電品牌 COLMO 在 2025 世界人工智能大會（WAIC 2025）上，發佈了全維 AI 解決方案 COLMO AI HOME，並首次呈現智能家居領域首個已落地應用的 AI Agent 智能體 COLMO AI 管家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現場展區內，COLMO 圖靈套系以其中央空調、冰箱、洗衣機、微蒸烤箱、洗碗機等 11 個家電單品，串聯了一個完整的生活場景體驗空間，由 COLMO AI 管家通過其交流能力、思考能力和服務能力，實現多設備協同運作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，COLMO AI 管家基於自研大模型、外部領先大模型、多維數據模型等基礎模型應用構建，具備環境、視覺、觸覺等多維感知能力，並搭載有擬人情感、自然語音交互、視覺手勢交互等自然交互方案。它能通過 COLMO AI 智慧中控屏、COLMO APP 及其他帶語音入口的家電產品，實現全屋家電家居跨設備動態協調調度，自主決策並執行全屋智能化操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2196,1292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_4bd222f3eddb4c4e9002a141552d03f5@6022551_oswg650264oswg2196oswg1292_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;COLMO 圖靈套系&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要實現一個能在複雜家庭環境中可落地的 AI Agent，當前仍需突破多重技術壁壘，這些壁壘既涉及技術底層架構的突破，也關乎與家庭場景特性的深度適配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，用戶住宅戶型差異顯著，不同廠商家居設備的傳感器協議存在兼容問題；同時，多口之家的用戶習慣千差萬別，生活場景也始終處於動態變化中 —— 比如臨時添置傢俱、節假日家庭聚會等情況時有發生。不同於以往家電交互多為指令式，例如用戶通過語音命令打開窗戶或空調，藉助 AI 技術，這種交互模式正發生改變。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1900,1328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_8527b975c1684c4c94b99163e25729ba@6022551_oswg565932oswg1900oswg1328_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;COLMO WAIC 2025 展館&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COLMO 推出 AI Agent 智能體及 AI HOME 方案，本質上是一個能夠實現端到端理解、規劃乃至未來可執行操作的集成系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「家庭環境的複雜程度較單一設備呈指數級上升，其關鍵在於融合大模型能力，來打破以往各小系統割裂運行的狀態。」美的集團 AI 研究院院長徐翼向 36 氪表示，「在用戶家庭環境中，系統正逐步實現一定程度的自主決策。我們的研究主要聚焦三個方向：首先是理解用戶需求，這是基礎；其次是基於用戶習慣實現主動預判，多思考一步；此外，還在探索讓用戶能夠‘教導’模型如何操作，從而實現持續迭代改進。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，COLMO 已實現了從單品智能到場景智能的全鏈閉環。在硬件方面，COLMO 通過品類邊端智能 AI 算法，為智能家電產品構建一個持續進化的本地 AI 大腦。在軟件雲服務端，COLMO 創新推出 Nexus 天樞平台，其集成了外部通用大模型、自研家電領域大模型以及 「人車家」生態互聯等為一體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述技術已深度集成在 COLMO 圖靈套系、新象套系與睿極套系三大家電套系中，讓家電真正實現從「功能工具」到「具身智能體」的進化。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2208,1278" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_73d4ffe80a8a46aba5ddf0b51fde792b@6022551_oswg385096oswg2208oswg1278_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;COLMO 展館內，人形機器人正在做咖啡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美的集團全屋智能負責人尚喆指出，通過覆蓋軟件到硬件、場景到單品的全維 AI 能力，深度理解用戶需求、自主協同全屋設備、持續進化服務能力，可以為家庭提供更智能、更個性、更無感的未來生活體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，COLMO 正嘗試把人形機器人引入家庭場景中，展區現場，人形機器人可以通過智慧屏中控屏喚醒整個圖靈廚房，實現語音指令開關冰箱門取拿新鮮水果、製作咖啡等等。未來 COLMO 人形機器人將持續探索更多使用場景，並於下半年進入美的旗下智能家居門店，提供導覽、家電操作演示等服務。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>圓桌對話：邊界之外，世界之內：企業出海的 AI 進程 | 2025 出海大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398297105991808?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 17:00:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商務廳、金磚國家特殊經濟區中國合作中心祕書處、杭州市商務局、錢塘區商務局指導，36 氪、錢塘建設集團聯合主辦的 2025「以「匠心」至「世界」出海大會將於杭州錢塘君瀾大飯店盛大啓幕。作為 36 氪全新打造的聚焦全球化與出海領域的 IP 盛會，大會設立主會場及分會場「投資金磚」-國別合作對接會。大會主會場將分為「不確定中確定」和「在全球做生意」兩大篇章，聚焦消費、科技、電商、金融、新能源等出海熱門領域，涵蓋 10 餘主題演講、5 場圓桌對話與 East Forward 2025 出海全球化創新名冊發佈環節，解碼「產品 - 技術 - 生態」協同增長的確定性邏輯，為企業穿越全球化迷霧、構建可持續出海能力提供可借鑑的全球化發展路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在出海大會特別策劃了一場關於技術創新與全球競爭力（AI）的圓桌討論，主題為「邊界之外，世界之內：企業出海的 AI 進程」。商業專欄主理人【主持人】井尋，多維資本創始合夥人曹芳寧，小佩 PETKIT 創始人郭維科，一知智能消費事業部總裁曾益乾，塗鴉智能 AI 創新硬件負責人任航波，幾位大咖共同探討出海的「確定性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3954,2634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_cd5cfb0240814dd9ac6c9ebc51df6848@5868219_oswg2212956oswg3954oswg2634_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為圓桌對話內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：&lt;/strong&gt;大家好，我是井尋。過去一年，AI 浪潮席捲全球，中國技術進步有目共睹，但出海從來不止於技術。落地場景、用戶理解、品牌建立、生態適配，每一步都是硬仗。全球市場越來越卷，機會與門檻並存。從 Deepseek 的全球熱度來看，世界期待中國 AI 的故事，甚至一種新範式。今天，我們就和幾位嘉賓探討：AI 出海，中國如何在全球風口贏一場？首先有請嘉賓自我介紹。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹芳寧：&lt;/strong&gt;多維資本創始合夥人。我們是一級市場知名投行，八年完成近 500 億美元交易，服務過眾多頭部出海企業，包括今天的小佩寵物，很高興參與本次論壇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭維科：&lt;/strong&gt;PETKIT 小佩創始人。我們是寵物科技公司，專注服務貓狗及寵物主人，謝謝大家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾益乾：&lt;/strong&gt;一知智能消費事業部總裁，花名 「有錢」。我們是 AI 人機交互技術公司，聚焦文本、語音、視頻三大交互模式，推出 AI 語音電話、AI 數字人直播及短視頻生成產品，服務美妝、鞋服、食品等領域，市佔率行業領先，團隊 300 餘人，總部在杭州。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任航波：&lt;/strong&gt;塗鴉智能市場總監兼 AI 創新硬件負責人。塗鴉是全球 AI 雲平台服務提供商，成立 11 年，從 AIoT 解決方案（模組、APP、雲）到場景智能化，再到 AI 應用，為開發者提供一站式 AI 生產力工具，助力 AI 硬件落地全球。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;議題一：從產品創新到結構能力 —— 技術如何建立全球壁壘？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：小佩在今年 CES 上憑智能貓砂盆獲 Top Tech 獎項，郭總能否分享：AI 為寵物用品出海帶來哪些體驗升級？如何結合硬件技術形成 「破局力」？難點何在？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭維科：&lt;/strong&gt;寵物行業雖熱但規模較小，用頂尖技術做商業化並不容易。首先，消費者對 AI 的期待已超越企業當前能力，不擁抱 AI 就會出局。其次，AI 帶來 「增量不增價」 的挑戰 —— 成本上升但售價難漲，比如我們產品毛利從 45% 降至 24%-25%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;破局關鍵在 「價值轉移」：從硬件盈利轉向軟件服務。今年我們純軟件服務收入達 3000 萬，毛利 90%，這是探索的核心。但過程中需平衡技術投入與商業化，小行業無法像新能源那樣 「流血擴張」，必須找到清晰的盈利路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：曹總從資本視角看，AI 產品出海最大挑戰是什麼？如何判斷企業具備全球競爭力，而非複製國內路徑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹芳寧：&lt;/strong&gt;不同賽道挑戰各異：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI Infra 企業：需聚焦地域，平衡地緣政治與數據安全，長期規劃市場策略；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI Agent 企業：生而全球化需明確用戶定位，在短期利益與長期生態間抉擇，產品設計、付費邏輯需適配目標市場；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI + 智能硬件企業：中國供應鏈與產品定義能力強，但需警惕 「複製國內路徑」，需結合海外用戶習慣調整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;判斷全球競爭力的核心：是否理解海外用戶真實需求，而非單純技術移植。例如，泳池機器人近年在歐美爆發，正是因為供給端培養了用戶習慣，成本與定價達到臨界點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：塗鴉作為平台型企業，如何幫助客戶在不同市場構建 AI 競爭力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任航波：&lt;/strong&gt;塗鴉 80% 以上的 「Powered by Tuya」 設備面向海外，核心能力價值體現在三方面：&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合規先行：覆蓋歐盟 GDPR、美國 CCPA 等法規，客戶無需為隱私合規額外投入；&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;互聯互通：不同品牌、品類設備可通過統一平台交互，用戶無感操作；&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;敏捷開發：標準化 AI 工具助力客戶快速落地，例如 1 個月內完成 AI 硬件產品開發，應對全球化速度競爭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;議題二：技術之外 —— 全球市場對 AI 的接受度與匹配機制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：曾總作為技術服務商，如何判斷不同市場的 AI 「可落地窗口」？如何幫助企業做好本地化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾益乾：&lt;/strong&gt;全球對 AI 的接受度普遍開放，但適配性是關鍵：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發達市場（歐美、日韓）：用工成本高、SaaS 付費意願強，品牌重視會員運營，AI 提效需求明確，例如我們服務的歐萊雅、雅詩蘭黛，通過 AI 外呼觸達上億用戶，通話時長、加粉率均優於人工；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新興市場（東南亞）：人工成本低，AI 初期優勢不明顯，需結合本地化團隊降低服務成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本地化核心是 「團隊在地化」：像海外企業入華用本土團隊一樣，我們在目標市場部署本地團隊，適配語言、文化與合規要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：任總能否舉例説明企業出海的 「坑」？如何幫助客戶快速適配不同市場？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任航波：&lt;/strong&gt;常見問題是 「過度自研」。例如某海外客戶做智能取暖器，非核心品類自建團隊，3-4 個月未解決軟硬件適配問題，我們駐場 1 個月搞定。中小客戶應善用平台能力，避免重複造輪子。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個坑是 「功能冗餘」：某桌面機器人團隊花 4 個月打磨 5% 的小眾功能，上市時間遲緩，AI 硬件應 「小步快跑」，先滿足核心需求，再迭代升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;我們的解決方案是 Tuya.AI 平台：客戶一次開發即可無縫切換國內外大模型（如國內選 DeepSeek、豆包、海外用 OpenAI、Gemini 等），降低多市場適配成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;議題三：研發與運營提效 ——AI 價值的槓桿點在哪裏？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：&lt;/strong&gt;郭總，AI 在小佩的運營與研發中如何應用？帶來哪些改變？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭維科：&lt;/strong&gt;我們在客服體系中應用 AI 大模型，將產品問題、用戶關切錄入模型，輔助一線客服快速響應，同時賦能經銷商團隊。但發現：用戶（尤其高端客戶）仍依賴人工服務，因此 AI 定位是 「服務客服的工具」，而非替代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;效果顯著：客服壓力下降，響應效率提升，同時避免了純人工的培訓成本與情緒波動問題。這是 AI 在運營端的核心價值 —— 不追求 「顛覆」，而是 「增效」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：曾總觀察到哪些 AI 部署 「無效案例」？真正有價值的降本增效體現在哪裏？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾益乾：&lt;/strong&gt;無效的核心是 「脫離業務場景」—— 僅強調模型能力，卻無法量化效果。有價值的 AI 需滿足：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可控可監督：避免 「大模型幻覺」，例如 AI 外呼聚焦福利通知（訂單、物流），而非售後糾紛；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;數據可量化：如 AI 通話時長從 30 秒提升至 45 秒，私域加粉率提高 20%，成本降低 30%；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;落地具體場景：數字人直播將單場成本從 200-500 萬降至 10 萬，同時覆蓋千萬用戶，這是傳統模式無法實現的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;議題四：下一輪競爭的底層邏輯 ——AI + 如何跑出全球化企業？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：曹總認為，AI + 能否誕生真正的全球化企業？關鍵要素是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹芳寧&lt;/strong&gt;：AI 核心解決效率（toB）與體驗（toC）問題，中國企業機會巨大：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;toB 端：需選對付費行業（如工業、能源），控制履約成本，避免 「套殼式創新」；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;toC 端：需深耕用戶體驗，結合本地化文化設計產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化關鍵在人才梯隊：中國與海外團隊需兩套產品邏輯，創始人需具備跨文化管理能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：郭總，小佩下一階段出海重點是什麼？如何平衡 「增量」 與 「存量」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭維科：&lt;/strong&gt;出海是全球化第一步，而全球化品牌需 「文化融入」 與 「增量創造」：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理解文化差異：海外用戶對 「免費服務」 存疑，更認可付費帶來的隱私保障與長期服務，這與國內邏輯不同；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;做市場增量：聚焦寵物健康 AI 技術，不破壞現有規則，避免與本地企業直接競爭，例如通過健康監測創造新需求，而非靠供應鏈優勢擠壓存量市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井尋：任總，塗鴉如何幫助客戶將 AI 轉化為增量？未來什麼樣的智能製造企業能成功？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任航波：&lt;/strong&gt;客戶成功的關鍵是 「差異化」：同一品類需精準定位（如 AI 玩具針對 6-8 歲兒童 vs Z 世代女性）。我們通過 TuyaOpen 開源方案，助力客戶快速迭代特色功能，規避同質化。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對 AI 原生應用挑戰，平台需保持 「生態開放」：鏈接大模型、開發者與場景，讓客戶專注創新，而非重複解決技術基建問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天的討論揭示：AI 出海不止於技術，更需理解文化、合規與用戶真實需求。從硬件到服務，從研發到運營，中國企業的機會在於將 AI 轉化為 「增量工具」，而非複製過去的路徑。期待未來有更多中國 AI 企業以 「創新者」 身份站上全球舞台，感謝各位嘉賓！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>默沙東、GSK 搶着買慢病新藥，哪些公司還有 BD 機會？｜焦點分析</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401100786452608?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 17:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜胡香贇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜海若鏡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腫瘤之後，慢病領域的大額 BD 交易也在慢慢出現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本週，恆瑞醫藥宣佈以 5 億美元首付款、120 億美元里程碑的價格，將旗下 PDE3/4 抑制劑 HRS-9821 的海外權益以及 11 個創新項目的獨家選擇權一次性「打包」BD 給葛蘭素史克（GSK）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這筆交易中，11 個創新項目涉及腫瘤、自免等領域，但都是臨牀前的管線。其中，價值最為突出的是 HRS-9821，一款用於治療慢性阻塞性肺病（COPD）的新藥，7 月初剛獲批進臨牀。恆瑞醫藥開發這款產品，累計只花了 3843 萬元，而本次 BD 的 5 億美元首付款，全部是付給它的，堪稱以小搏大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;HRS-9821 能有這樣的結局，與 COPD 新藥研發火熱有很大關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COPD 是典型的慢病大適應症，2024 年時全球市場已突破 200 億美元。不過，該領域已經十多年沒有迭代的新藥出現了，直到去年 6 月，美國 FDA 終於批准的首個新機制 COPD 治療藥物就是 PDE3/4 抑制劑 Ensifentrine，來自英國製藥公司 Verona。就在本月上旬，默沙東已搶先以 100 億美元價格將 Verona 收購。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為傳統的「呼吸」巨頭，GSK 原本用於治療 COPD 的重磅單品「全再樂」專利即將到期，重金 BD 一款新藥管線也十分合理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正是這筆交易，讓中國的製藥公司們開始意識到，&lt;strong&gt;腫瘤、自免這些明星領域之外，針對常見病、慢病的下一代療法中或許還潛藏着巨大價值&lt;/strong&gt;，「慢熱」的呼吸道領域藥物正是其中之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，為什麼是 PDE3/4？恆瑞醫藥之後，誰還有機會？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;小標題 1:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「確定性單品」引發的蝴蝶效應&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;就像諾華「半年打一針」的 PCSK9 長效降脂藥英克司蘭鈉注射液、衞材基於明星靶點 URAT1 開發的痛風新藥多替諾雷片，一個確定性靶點出現後，勢必會引起其他藥企的爭相佈局，或自研或購買同賽道管線。只是這個故事的主角，如今輪到了 PDE3/4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COPD 是一種由肺組織不可逆損傷造成的呼吸系統疾病。其表現為呼吸困難、咳嗽等，主要風險因素是油煙、粉塵、化學煙霧，尤其是人類開始染上煙癮之後，COPD 更是成為呼吸科領域的常見病、全球「第四大死因」，中國的 COPD 致死率位居全球榜首。只是，由於在大眾層面的認知度不算很高，很多患者在意識到自己患病、前去就診時，健康和生活質量都已受到嚴重影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產業角度，COPD 治療市場長期被阿斯利康、GSK、勃林格殷格翰等跨國藥企把持，以長效β2 受體激動劑（LABA）、長效抗膽鹼能藥物（LAMA）和吸入性糖皮質激素（ICS）為主導。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1072,1268" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_379f174c870f493690d22997581605b1@5930287_oswg327802oswg1072oswg1268_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：財通證券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些藥物絕大多數只能對症，靶向潛在炎症或延緩疾病進展的治療措施有限。之前，LABA+LAMA+ICS 的「三聯療法」一度已被視為 COPD 治療的終點，其中的代表性產品就是 GSK 的 Trelegy Ellipta，今年一季度的銷售額已達 6.75 億英鎊，同比增長 15%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種以激素為核心、通過聯用提高療效的方式，顯然無法滿足所有人的需求，尤其是那些持續經歷急性、加重事件的患者，這部分人能佔到 50% 左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，隨着科學界對 COPD 發病機理的研究不斷深入，更多對因治療 COPD 的藥物有望出現。就拿這次交易的主角 PDE3/4 抑制劑來説，它的「走紅」本質上要歸功於 Ensifentrine 的獲批。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;評價 COPD 藥效如何，降低患者出現急性、加重問題是一個很重要的指標。臨牀結果顯示，Ensifentrine 在降低中重度急性加重率和風險的比例達到 36%-43%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;得益於此，2024 年上市半年的銷售額就有 4200 萬美元，今年一季度又增至 7130 萬美元。市場預測，到 2035 年時 Ensifentrine 的銷售峯值或達 40 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「PDE3/4 抑制劑需求的爆發，一方面在於 COPD 領域太久沒有廣譜的新機制藥物上市，另一方面在於其機制的特殊性。」有從事 COPD 藥物研發的企業人士介紹。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;PDE 分佈於人體的各種炎症細胞內，家族成員多達 11 位。其中，抑制 PDE3 可以起到舒張氣管的作用，抑制 PDE4 的作用則在於抗炎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「之前，行業內過於偏好看重 PDE4 的抗炎作用了，有不少 PDE4 單靶點抑制劑在研。但其實，PDE3 擴氣管、通氣的作用更明顯，因為患者氣管擴張後能直接緩解呼吸困難，這是非常大的需求。醫生角度，COPD 類藥物通常要花 2、3 個月甚至更長時間才能看出效果，而 PDE3 擴氣管的作用意味着它起效更快，能在幾周內更快獲得用藥反饋，從而確定是否可以長期用藥。Ensifentrine 能同時擴氣管和抗炎，且對 PDE3 的親和度是 PDE4 的幾千倍，迅速放量也受益於此。」前述企業人士認為。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COPD 藥物的研發失敗率很高，賽諾菲、羅氏都曾踩過坑。這也是 Ensifentrine 上市、Verona 被併購後，市場給予 PDE3/4 抑制劑 BD 預期的原因。否則，以 HRS-9821 剛進入臨牀的開發階段，很難拿到 5 億美元首付款的「天價」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在 HRS-9821 授權出去後，PDE3/4 在 COPD 領域剩下的 BD 機會，基本已經是在打明牌了，且大概率將被中國藥企「包攬」。因為，全球佈局這個領域且進度靠前的，都是中國公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2418,902" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_8b08c790eae44593a95cd46e68df4e34@5930287_oswg1242388oswg2418oswg902_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：Insight 數據庫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實相較於恆瑞醫藥，剩下的兩位玩家正大天晴、海思科的 PDE3/4 抑制劑研發進展都更快。正大天晴的 TQC3721 已經進入 3 期臨牀階段，且就在 7 月 29 日剛被 CDE 納入突破性治療品種；而海思科的 HSK39004 則已進入 2 期臨牀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而從買方視角，默沙東、GSK 都是剛剛佈局，羅氏、賽諾菲都有其他機理的 COPD 生物製劑在研，其中賽諾菲的核心單品度普利尤單抗才獲批治療 COPD 不久，輝瑞、強生、諾華過往在這一領域的佈局並不多，是否有興趣還不好説。GSK 之外，勃林格殷格翰、阿斯利康另兩位「呼吸巨頭」要不要買一款 PDE3/4 抑制劑，可能是之後的看點。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;小標題 2:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;誰還有機會&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;當然，PDE3/4 抑制劑的確定性雖已得到驗證，但並不意味着它會是 COPD 領域「下一代藥物」中的唯一參與者。除了小分子藥物外，近兩年，佈局 COPD 的生物製劑產品也越來越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COPD 的發病機制十分複雜，至今沒有被完全確認。但行業通常認為，慢性炎症反應是最重要的發病原因之一，其中研究較多的是由 Th2 通路介導的嗜酸性粒細胞水平升高。基於這一路徑，近些年也出現了不少免疫抑制靶向產品，比如靶向 IL-4Rα、IL-5、IL-33、TSLP 等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且，這些不同的機理中，已經有一些成熟產品出現，參與者大多以跨國藥企為主。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以 IL-4Rα為例，其代表性藥物就是前文中提到的度普利尤單抗，在特應性皮炎和哮喘領域，這已經是一款經典「大藥」，2024 年的銷售額已突破 140 億美元。臨牀結果顯示，在 COPD 適應症上，「達必妥」可以將患者的中重度急性加重率降低 30%-34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個代表性產品，是與度普利尤單抗構成直接競爭的美泊利單抗（IL-5），由 GSK 研發，今年 5 月剛被 FDA 批准用於 COPD 治療，只是在療效數據上比度普利尤單抗藥差一些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前述企業人士提到，相比之下，TSLP 雖然還沒有針對 COPD 適應症的產品獲批，但也值得關注。因為，它「位於多個炎症級聯反應的頂端」，可直接作用於樹突狀細胞、促進 Th2 細胞成熟，也可作用於廣泛的先天免疫細胞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，針對 TSLP 的 COPD 藥物多已進入臨牀，其中進展最快的是阿斯利康/安進的 Tezepelumab。2 期臨牀顯示，Tezepelumab 或許可以覆蓋比度普利尤單抗更多 COPD 患者。該產品已被 FDA 授予突破性療法認定。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1004,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_5035d548b45f428c8e53a9cf5173c883@5930287_oswg135650oswg1004oswg350_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：財通證券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，細胞療法等更前沿的新藥研發技術，也對 COPD 多有關注。該企業人士提到，以大分子抗體藥物為主的 COPD 治療產品，核心是通過抑制纖維化和炎症發揮作用，可以解決患者的通氣問題，但很難「對不可逆轉的、結構性損傷造成的肺的換氣能力下降」發揮作用，而「COPD 進展到一定程度後，患者的換氣功能都會出現問題」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而幹細胞療法可以通過氣道基底層幹細胞修復肺泡結構，逆轉肺纖維化進程，或許有望從根源上解決這個問題。今年，海南博鰲首次以官方形式公開的幹細胞療法定價中，就已規定幹細胞移植單次治療 COPD 的價格為 15 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也是 COPD 創新藥物的「通病」，Ensifentrine、生物製劑類新藥的價格也都不便宜，比如 Ensifentrine 在美國的月費定價就要 3000 美元。相較之下，傳統治療藥物的費用一般是一個月幾百元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以預見，COPD 藥物未來或許將形成「分層選擇」的格局，傳統藥物繼續承擔「基礎保障」的角色，創新產品則能夠覆蓋更多難治患者，從而推動 COPD 治療市場在差異化競爭中實現更高效發展。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>派拓網絡將以近 250 億美元收購網絡安全企業 CyberArk，為以色列史上第二大收購案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402266336725380?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:44:17  +0800</pubDate>
      <description>美國網絡安全巨頭派拓網絡 7 月 30 日宣佈達成最終協議，將收購以色列身份安全企業 CyberArk。在這筆交易中，CyberArk 的股權價值約為 250 億美元。據瞭解，這是以色列歷史上第二大收購案。第一大收購案是今年早些時候谷歌斥資 320 億美元收購以色列網絡安全獨角獸 Wiz 的交易。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>南向資金淨買入額超 40 億港元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402256836790403?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:34:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至目前，南向資金淨買入額超 40 億港元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家能源局：全社會用電量增速企穩回升，天然氣需求小幅增長</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402256034957701?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:33:48  +0800</pubDate>
      <description>國家能源局發展規劃司副司長邢翼騰在新聞發佈會上表示，上半年，全社會用電量增速企穩回升，4 月、5 月全社會用電量增速分別達到 4.7%、4.4%，6 月份全社會用電量同比增長 5.4%。天然氣需求小幅增長，城鎮燃氣是主要拉動因素。煤炭消費小幅下降，主要受暖冬天氣、新能源出力明顯增加等因素影響。成品油消費延續負增長態勢，新能源汽車和液化天然氣（LNG）重卡對交通用油的替代效應持續顯現。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京：將適宜的分娩鎮痛及輔助生殖技術項目納入醫保支付範圍</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402251755112833?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:29:27  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，北京市人民政府辦公廳印發《北京市關於完善生育支持政策體系推動建設生育友好型社會的工作措施》。其中提出，加強生殖健康服務。優化婦幼醫療保健資源配置，深入實施母嬰安全行動提升計劃和出生缺陷防治能力提升計劃。加強生殖保健技術研發應用，提升產前檢查、住院分娩、產後保健等生育醫療服務水平，強化孕產婦心理健康服務，開展生育友好醫院建設，規範診療行為，改善產婦生育體驗。合理確定產科服務價格水平，將適宜的分娩鎮痛及輔助生殖技術項目納入醫保支付範圍，並適時調整相關醫保支付政策。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京：擴大生育保險覆蓋面，持續做好領取失業保險金人員參加生育保險工作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402251361306752?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:29:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，北京市人民政府辦公廳關於印發《北京市關於完善生育支持政策體系推動建設生育友好型社會的工作措施》，其中提出，增強生育保險保障功能。進一步健全生育保險制度，強化生育支持保障作用。提高生育保險產前檢查費用報銷標準，實現醫保實時結算。擴大生育保險覆蓋面，持續做好本市領取失業保險金人員參加生育保險工作。研究完善參加本市職工基本醫療保險的靈活就業等人員、參加本市城鄉居民基本醫療保險的未就業人員生育醫療費用保障措施。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>白宮官員：特朗普將對未達成貿易協議國家徵更高關稅</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402245926242697?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:23:31  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 7 月 30 日，有白宮官員對媒體表示，特朗普將於當地時間 7 月 31 日簽署行政令，對未能在 8 月 1 日截止日期前達成貿易協議的多個國家實施更高的關稅稅率。可能包括美國最大的幾個貿易夥伴，包括加拿大、墨西哥等。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京：加大對多子女家庭購房的支持力度，結合實際出台適當提高住房公積金貸款額度等政策</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402240849447303?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:18:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，北京市人民政府辦公廳印發《北京市關於完善生育支持政策體系推動建設生育友好型社會的工作措施》。其中提到，健全住房支持政策。多渠道增加保障性住房有效供給，未成年子女數量較多的家庭可納入公共租賃住房優先配租範圍，並在戶型選擇方面給予適當照顧。子女祖父母或外祖父母與子女父母同時申請保障性住房的，優先考慮就近配租配售。加大對多子女家庭購房的支持力度，結合實際出台適當提高住房公積金貸款額度等政策。多子女家庭租賃房屋並備案的，可按實際月租金提取公積金，不受月繳存額限制。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Arm CEO：公司正在自研芯片</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402228224985220?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:05:31  +0800</pubDate>
      <description>7 月 31 日消息，英國半導體 IP 大廠 Arm 公司於當地時間週三公佈了低於市場預期的下一財季預測，部分是由於 Arm 計劃將部分利潤投資於製造自己的芯片和其他組件而令投資者失望。這也使得週三盤後交易中，Arm 股價下跌 8.65%。Arm CEO Rene Haas 表示，該公司正在投資開發自有芯片，這標誌着公司向其他公司授權芯片 IP 設計藍圖的模式發生了重大轉變。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三星電子：下半年 HBM3E 芯片銷售將佔逾 90%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402227890587784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:05:10  +0800</pubDate>
      <description>三星電子表示，下半年 HBM3E 芯片銷售將佔逾 90%，已向客戶提供 HBM4 芯片樣品。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深圳羅湖口岸離境退稅辦理點正式揭牌啓用</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402225761257603?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:03:00  +0800</pubDate>
      <description>今日，深圳羅湖口岸離境退稅辦理點正式揭牌啓用。至此，深圳現已開通離境退稅口岸達 6 個，從東到西覆蓋主要口岸，全力提升入境旅客消費便捷性和滿意度。羅湖口岸離境退稅辦理點是目前深圳離境退稅陸路口岸設置離境退稅窗口和海關核驗窗口最多的口岸，也是全國設置離境退稅窗口和海關核驗窗口最多的口岸。（深圳特區報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>印度阿達尼集團擬在越南投資 100 億美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402218554280326?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:55:41  +0800</pubDate>
      <description>據越南政府網站消息，7 月 30 日，越共中央總書記蘇林在河內會見印度阿達尼集團創始人兼董事長高塔姆·阿達尼。高塔姆·阿達尼表示，阿達尼集團希望在越南開展長期投資，尤其是在基礎設施、可再生能源、新技術等越南當前高度關注的領域，預計投資總額為 100 億美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 年化收入達到 120 億美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402211494414721?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:48:30  +0800</pubDate>
      <description>據報道，OpenAI 年化收入達到 120 億美元，已將其 2025 年的現金消耗預測上調至約 80 億美元。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全美餐飲協會致信美國政府，反對擬議食品和飲料進口關稅</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402210042841477?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:47:01  +0800</pubDate>
      <description>全美餐飲協會（National Restaurant Association）7 月 30 日發佈聲明稱，該協會已致信美國貿易代表格里爾，敦促美國政府重新考慮擬議的食品和飲料進口關稅。聲明稱，對來自墨西哥和加拿大的食品和飲料進口產品徵收 30% 關稅，或使美國餐飲業損失 151.6 億美元，並可能導致小型企業利潤損失 35%。該協會還就美國政府可能對巴西和歐盟進口產品徵收關稅一事表示擔憂，稱這將進一步加劇供應鏈壓力，並增加咖啡、牛肉、葡萄酒和烈酒等必需品的成本。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年我國數字產業完成業務收入 35 萬億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402205984213129?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:42:53  +0800</pubDate>
      <description>國家互聯網信息辦公室昨天發佈《國家信息化發展報告（2024 年）》。報告顯示，2024 年，我國跨境電商進出口約 2.71 萬億元，「絲路電商」夥伴國數量增至 33 個。我國信息化發展在創新、賦能、普惠、安全、開放 5 個方面取得了新進展新成效。我國集成電路研發製造能力不斷增強，操作系統加速規模化應用，開源鴻蒙裝機量超 10 億台，量子信息、腦機接口、數字孿生等前沿技術創新成果不斷湧現。2024 年，我國數字產業完成業務收入 35 萬億元，同比增長 5.5%，直接從業人員數達 2060 萬人。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行公開市場今日淨回籠 478 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402199346104704?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:36:08  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，央行今日開展 2832 億元 7 天逆回購操作，操作利率為 1.40%，與此前持平。因今日有 3310 億元 7 天期逆回購到期，當日實現淨回籠 478 億元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局解讀 7 月製造業 PMI：大型企業持續保持擴張</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402198235023494?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:35:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據國家統計局，大型企業 PMI 為 50.3%，比上月下降 0.9 個百分點，其生產指數和新訂單指數分別為 52.1% 和 50.7%，均連續三個月位於擴張區間，大型企業保持較好生產經營態勢；中型企業 PMI 為 49.5%，比上月上升 0.9 個百分點，景氣水平繼續改善；小型企業 PMI 為 46.4%，比上月下降 0.9 個百分點。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局：7 月份製造業 PMI 為 49.3%，比上月下降 0.4 個百分點</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402194969184641?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:31:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據國家統計局，7 月份，製造業採購經理指數（PMI）為 49.3%，比上月下降 0.4 個百分點，製造業景氣水平有所回落。從企業規模看，大型企業 PMI 為 50.3%，比上月下降 0.9 個百分點，高於臨界點；中型企業 PMI 為 49.5%，比上月上升 0.9 個百分點，低於臨界點；小型企業 PMI 為 46.4%，比上月下降 0.9 個百分點，低於臨界點。從分類指數看，在構成製造業 PMI 的 5 個分類指數中，生產指數和供應商配送時間指數均高於臨界點，新訂單指數、原材料庫存指數和從業人員指數低於臨界點。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數開盤漲跌不一，寧德時代漲超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402191276558723?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:27:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數開盤漲跌不一，滬指低開 0.3%，深成指高開 0.05%，創業板指高開 0.65%；餐飲旅遊、文化傳媒、電工電網領漲，西藏旅遊漲停，幸福藍海漲超 6%，禾望電氣漲超 2%，寧德時代漲超 1%；貴金屬、教育、零售板塊跌幅居前，愛嬰室跌超 4%，北方稀土跌超 2%，競業達跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指開盤跌 0.77%，恒生科技指數跌 0.58%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402185861564550?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:22:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恒指開盤跌 0.77%，恒生科技指數跌 0.58%；有色金屬、汽車、軟件服務板塊走弱，美團跌超 3%，紫金礦業跌超 2%，比亞迪股份跌超 1%；藍寶石、只能建築概念領漲，通達集團漲超 14%，華潤建材科技漲 0.51%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人民幣兌美元中間價報 7.1494</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402180029433988?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:16:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，人民幣兌美元中間價報 7.1494，下調 53 點；上一交易日中間價 7.1441，上一交易日官方收盤價 7.1823，上日夜盤報收 7.2000。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
