<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>北京大風來，打碎日常的 24 小時</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3247353185477120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 08:46:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜鍾藝璇，蘭傑</p><p>編輯｜喬芊</p><h3>大風颳到了超市裏</h3><p>新聞中這場風抵達的準確時間是 4 月 11 日晚 8 點，但北京市民們並不這樣認為，風，早就到了，就在超市裏。</p><p>到 4 月 11 日中午，已經無人不知曉，北京要颳大風，最高 13 級的極端大風，近十年最強的風災預警。</p><p>當天下午 3 點，胡圖提早下班，在盒馬超市看到令人目瞪口呆的一幕。但凡沾點綠色的蔬菜都集體消失，水果是不存在的，雞蛋還在豬肉區李代桃僵。盒馬理貨員也很忙，忙着填補清空的貨架，但很快，有人發文吐槽，走近了才知道，「這補的都是啥」，螺螄粉和大薯片在有機菜區佔山為王。</p><p>有人説，這是盒馬產品經理的機會，4 月 11 日還能賣不出去的生鮮，可以考慮停產了。也有人正經科普，胡亂補貨是無奈之舉，總部會遠程巡檢，如果監控掃到空面留白，會被認為是店員上貨不及時。</p><p>唯一能確定的是，盒馬對這場搶購實在始料不及，因為人太多，北京一家盒馬門店不得不搬出大喇叭，循環播放，「今天夠吃就行，明天線上管夠。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,877" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_64291ccfdec64b06b38825a8cd502804@5971123_oswg157412oswg1080oswg877_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（4 月 11 日晚，用菠蘿充數的盒馬貨架，圖源小紅書網友）</p><p>遠在郊區的山姆，也在工作日出現了搶購潮。在山姆門店工作的陳梅告訴 36 氪，蔬菜區火速被清空，囤貨的人和購物車擠在結賬區水泄不通，唯一如常的或許是雷打不動的代購們，「購物車沒有蔬菜水果，搶了兩車原價 269.9，限時 99.9 的蠟筆小新玩偶，塞了 10 頭」。</p><p>甭管是不是極端大風天，代購們只知道，4 月 11 日是山姆蠟筆小新的打折日。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_6660b5d391ad49ba810c69a94faf0a91@5971123_oswg154029oswg1080oswg810_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（山姆代購在 4 月 11 日搶購的蠟筆小新折扣玩偶，圖源受訪者）</p><p>距離預告大風來臨主城區時間還有 3 小時。4 月 11 日 17 點，為了防風，國貿主路段中間的隔離欄被人為放倒。在望京，有人遠遠看到，奔馳中國總部的立體 Logo 三叉星徽已經放平，這個意味着征服陸地、海洋和空氣的徽標，還是短暫臣服在了大風面前。大樹的修剪工程也開始了，泡桐樹不得已在自己最絢爛的春天被一一砍去枝幹。幾乎所有的主城區公園、景區和博物館陸續宣佈臨時關閉。</p><p>當天傍晚，伴隨着線上配送開始幾乎陷入癱瘓，大風帶來的失控感真正來臨。</p><p>在配送系統已經無孔不入的今天，人們已經很難想象，平台未來數個小時的運力將會在一個大風天前直接被透支。這種未知，甚至比直面超市的空蕩更加令人焦慮。</p><p>住在朝陽區的豆子從下午開始，發現物美、盒馬、小象超市和叮咚買菜，這些她所知道的本地生活 APP 已經全都買不到蔬菜。豆子開始頻繁刷新，盒馬的西紅柿補貨又秒沒，小象超市的雞翅和油麥菜只出現了幾秒，就被手快的人買走，「好像自己在大搶購」。</p><p>她不得已接受那些昂貴的選擇——從雲南空運來的高山有機娃娃菜，價格比普通肥牛卷高出 2、3 倍的澳洲谷飼肥牛卷。儘管這樣，也只有晚上 9 點半的配送運力可約。</p><p>但豆子不知道，自己已經是幸運的那批人。一個在小象超市下單的市民在社交媒體上吐槽，自己 12 點就已經下單，預約 19 點送達，直到 9 點自己的訂單才開始配送，但半個小時後，這筆訂單竟然因為缺貨，直接被取消。</p><p>他表達了自己的憤怒與困惑。但在另一面，真實的小象超市已經不堪重負。</p><p>小象超市分揀員麗娜告訴 36 氪，自己所在的前置倉在下午已經停止接新訂單，「光是預約單根本清不完」。人們希望能夠應對未來兩天的惡劣天氣，當天的訂單件數也比往常多得多，「很多人都買 20-30 件商品，一單至少要打包 2-4 袋」。</p><p>這也意味着，巨大的壓力迅速傳到了分揀員的手上，麗娜當晚在常溫、低溫、冷藏和冷凍四個區域來回穿梭，一個小時平均步數甚至已經超過 2000。她觀察了其中一位熟練的分揀員，幾乎 12 小時不停歇工作，當天，她的手上至少經過了 2000 件以上的貨品。</p><p>配送員是最後抵達的一環，小象超市配送員陳奇從早上 6 點開始就一直在狂奔，他所在的一家前置倉站點，直到 4 月 11 日晚上 10 點，甚至還積壓了 800 個訂單，「已經完全癱瘓了，裏面的貨物一團亂，站長告訴我們，現在只能有什麼送什麼，沒有的再退款」。</p><p>陳奇説，800 單並不算極限，當晚最多的一個站點積壓了 1200 單。當晚他們甚至沒有時間吃飯，「只能一個接一個輪換去吃」。</p><p>當晚 11 點，由於訂單難以出清，陳奇所在的小象超市站點將原定的 24 點配送截止，默默改到了第二天凌晨 3 點。</p><p>大風已經如約而至。12 日凌晨 1 點，一位北京市民在自己的窗外看到，宛若空城的街道，只有一位配送員騎電動車在風中穿行，車身在晃動。當晚風力最高可達 11 級。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1173" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_067b02e8be234248bfeadc1bf7f98bfd@5971123_oswg184917oswg1080oswg1173_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（位於望京的奔馳中國總部，圖源小紅書網友）</p><h3>大風颳過每個人的生活</h3><p>在心理學中，囤積是一種有計劃的自我保護行為，當未知的失控來臨，足夠數量的食物、醫療用品可以為人們提供一種「掌控感」，從而緩解焦慮。</p><p>但人們對於災害天氣的想象和恐懼，並不只有糧食和水的短缺，還有大風對於自己生存空間、物資乃至秩序的破壞。</p><p>住在昌平區的賈青，為了這場大風，幾乎想盡一切辦法做攻略。她的屋子裏有一塊大大的落地窗，大風來臨前，因為自己住在頂樓，賈青青從社交媒體和業主羣學來了固定窗戶的辦法，她專門買了 PVC 膠帶貼窗戶，「老闆中途還打電話給我，説得力膠帶都賣光了，就剩下其他雜牌要不要」。</p><p>最後，賈青只能用一款黑黃警示膠帶，在窗戶上填滿了米字和田字。通常情況下，這類膠帶一般用於辦案和施工。</p><p>更多的焦慮，也順着這扇窗戶蔓延出來。「如果窗戶碎了，家裏的鏡子會不會碎？」賈青很快又把落地鏡和梳妝枱挪到了安全的位置。擔心大風期間會斷電，她又買了自熱鍋和零食。又怕自己會無聊，還順帶給自己充了視頻網站會員。</p><p>一位博主為了保護自己的剛剛長大的幾株鬱金香，從保鮮膜、到用鍋蓋保護，再到不惜疊起磚牆，還是覺得怎麼都不夠，從白天忙到黑夜，只為抵擋這場大風。</p><p>賈青理解這種「不夠」，儘管當時風還沒有來，但做完這些準備，心裏緊繃的弦才能勉強放下。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1002" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_76548642ce7341d7aef508928012cc2e@5971123_oswg146358oswg1080oswg1002_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（填滿米字和田字的窗戶，圖源受訪者）</p><p>4 月 12 日一早，新聞再度發佈「非必要不外出」的警示，但在一些人的世界裏，這個極端大風天也無非是博取生計的一天。</p><p>一位外賣騎手告訴 36 氪，在極端天氣下，平台擔心運力不足，並不允許專送騎手請假。平台能提供他們的，是每單的極端天氣補貼，「除了已經極致成本的拼好飯，我們今天跑一單能補貼 2 元錢」。</p><p>在山姆工作的陳梅，接到了今天正常上班的通知。像每個平常天一樣，她幾乎跨越了半個北京城，但今天的一路地鐵上，陳梅幾乎沒有看到乘客，「除了拉行李箱趕路的」。</p><p>到了門店後，陳梅有些吃驚，「人竟然不少」，或許大家已經無處可去，逛超市又成了一種慰藉。</p><p>一個最大的變化或許是，「今天的山姆代購都不見了」。在過去，代購幾乎每週至少來三趟門店，動輒拉着貨車來購物，因為太過頻繁，這些代購陳梅幾乎已經全部認識，「其實很耽誤我們的工作，代購結賬時間長，一些只在線下門店出售的特價商品，也被他們搶走了，普通客戶根本買不到」。</p><p>一些希望能在這場大風中掙到錢的人，也同樣奔波在路上。出租車司機王峯説，因為擔心大風，自己在 4 月 11 日晚早早就收工。但他聽説，昨天晚上，自己的朋友專程趕到大興機場拉客，果不其然拉到了顧客加紅包的單子，直到 2 點才收工。</p><p>但這場風並未給他帶來多少額外的收入，車少，人更少。今天，9 點出車到 11 點，王峯只接了 4 單，他打算中午就回家。</p><p>滴滴司機劉格今天上午接到的一個最大的單子，是送兩個外國人去機場，「他們沒辦法，要回國」，但少見的是，他第一次空車回到了市區。掙不到錢，劉格乾脆取消了車站和機場的單子。</p><p>截至 4 月 12 日 12 時，華北地區京津冀主要機場取消航班超 1200 架次，其中北京首都機場和北京大興機場取消航班超 900 架次，四成以上航班被取消。</p><p>受極端大風等惡劣天氣影響，目前國內航線已取消航班 3200 餘架次，已到達今年以來航班取消的最高值。</p><h3>失控的生活還剩一天</h3><p>作為近 10 年來最強的一次風災預警，北京已經幾乎極力發揮了一座特大城市的治理能力，提前抵禦風災。</p><p>4 月 11 日起，北京市交通部門已全面進入應急狀態，221 條涉山區公交線路停駛，15 條地鐵地面高架線路區段停運。截止 4 月 12 日 7 時，因大風沙塵，包括北京在內的 8 省（區、市）受影響路段 106 個，其中涉及 82 條高速公路，主線封閉路段 16 個，單獨關閉收費站 503 個（主線可通行）。</p><p>截至今天 15 時，北京全市園林部門累計出動巡查搶險人員 21956 人次，處置倒伏樹木 843 棵、折枝 2572 處、車輛 2607 台次、壓車 30 輛、壓線 8 處、壓房 6 處，堵路 16 處。</p><p>直到今天下午，秩序已經開始漸漸恢復，社區超市的貨架又重新擺滿了前一天被搶光的綠葉菜，超市老闆娘把計算器敲地噼啪響。線上配送已經基本恢復正常，小象超市配送員陳奇告訴 36 氪，今天的訂單依舊很多，但 1 小時內基本能配送完畢，「只要風速不快，我就還能再快點」。</p><p>儘管這是一次極端天氣事件，但直到昨晚 8 點前，整個北京都在等待一場大風。</p><p>這是社交媒體上的真實情緒。有一位小紅書博主這樣解讀這種情緒的由來，「我們等的不是一場大風，而是一種秩序的脫離，當世界在轟鳴中按下暫停鍵，我們終於能名正言順地，為活着本身而呼吸。」</p><p>諾蘭導演的《星際穿越》中，曾有這樣一句台詞，大自然是殘酷的，但不是邪惡的。今天下午，「北京大風把藍天白雲吹來了」一度登上了社交媒體熱點前三，大風洗禮過的天空澄澈美麗。</p><p>困擾人們的 4 月柳絮也可能會因為這場大風提前消散，北京市園林綠化科學研究院高級工程師車少臣在接受媒體採訪時稱，「今年毛白楊帶來飛絮期會較往年提前一週左右結束」。</p><p>豆子還記得，在大風來的那個晚上，她走在人行道上，狂風大作，兩側的海棠簌簌飄落，夜海棠在燈光下美地目眩神迷，這是春天和風的饋贈。</p><p>無論天氣如何，狗都不能不遛。有人曬出了自己遛狗照，非要下樓的小狗被吹成了一條「羽毛球」。在順義，一隻迎風如廁的狗狗試圖和強風對抗，最後只能匆匆解決。</p><p>還剩一天，北京十年未遇的橙色預警大風即將過去。有人在社交媒體上發問，「為什麼感覺這場風沒有想象中的厲害？」</p><p>因為這些意料之內，才應該是我們值得慶幸的地方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_227ed3bfafef42c5a84add5b62b2aef9@5971123_oswg234351oswg1080oswg1534_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（4 月 11 日晚的北京，圖源受訪者）</p><p>（文中受訪者皆為化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 家消費公司拿到新錢；字節 2024 年淨利潤增速放緩；喜茶引入英德紅茶｜創投大視野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3246753652866691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 19:47:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜蘭傑</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>New Look 宣佈獲得 3000 萬英鎊 A 輪融資</strong></p><p>據 IT 桔子，近日，時尚零售商 New Look 宣佈獲得 3000 萬英鎊新投資，以加速數字化增長並提升在線收入。本輪資金將主要用於加強其數據、人工智能及電商平台建設，以提升超過 1000 萬客戶的個性化購物體驗。New Look 是英國 18 至 44 歲女性服裝市場的領先品牌，自 2020 年 6 月成立。</p><p><strong>冷鏈數字科技平台前海粵十完成 B 輪融資</strong></p><p>據億邦動力消息，中國冷鏈產業數字化獨角獸「前海粵十」宣佈完成 B 輪融資，由中國供銷總社、廣東省農墾集團、恆健控股旗下廣東省農業供給側結構性改革基金、廣東廣墾太證私募股權基金、貴州省產業發展集團、江蘇省政府基金、三農」領域國資領投，疊加此前中糧（全球糧油龍頭）的戰略投資，公司成為國內唯一集齊中央與地方「三農」全鏈條國有資本的冷鏈數字科技平台。</p><p>本輪融資後，前海粵十將投入 10 億元研發資金，強化認知計算驅動的超維預測優化中樞、全息孿生冷鏈生態系統、分佈式智能共識溯源矩陣、自主決策型冷鏈元機器人集羣、多模態深度學習風控拓撲系統五大領域，同時在」一帶一路」沿線國家、巴西、中東等地區建立區域服務中心，輸出冷鏈智能倉儲管理系統與低溫科技無人化設備標準，構建全球冷鏈數字化的「技術基座」。</p><p><strong>MetaEra 完成 Pre-A 輪融資</strong></p><p>香港主流媒體 MetaEra 近日宣佈，全球知名實驗室 Klickl Labs 已正式成為其核心戰略投資方，參與 Pre-A 輪融資。作為香港領先的 Web3.0 資源聚合平台，MetaEra 已與數百家投資機構、Web3 企業以及媒體、社區達成合作。此次融資將進一步助力 MetaEra 拓展生態佈局，深化在 Web3 領域的影響力。通過與 Klickl Labs 的深度協作，MetaEra 將加速推動 Web3 技術創新與應用落地。</p><p><strong>雲象機器人正式宣佈完成 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 7 日，雲象機器人正式宣佈完成 A 輪融資，由南都物業和杭州高新金投聯合投資。此次融資將用於加大核心技術研發力度，加速多元化產品落地，並深化與南都物業在智慧物業領域的合作，推動區域智慧服務產業升級。&nbsp;雲象機器人成立於 2021 年，專注於商用清潔機器人自主移動技術研發與應用落地。</p><p><strong>弘暉基金被投企業「眾擎機器人」完成新一輪 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，弘暉基金被投企業「眾擎機器人」完成新一輪 Pre-A 輪融資，融資總額近 2 億元人民幣。本輪融資由 Stone Venture 領投，商湯國香資本、弘暉基金等一眾老股東持續加碼。本輪資金將主要用於加速人形機器人本體、小腦以及具身智能的研發與升級，進一步推動大規模生產，並拓展國內外市場，助力眾擎成為全球領先的人形機器人企業。</p><h3>公司情報</h3><p><strong>字節跳動的淨利潤增速在 2024 年出現大幅下滑</strong></p><p>曾經創造了增長奇蹟的字節跳動，增速在不斷放緩。</p><p>4 月 11 日，據 The information 引述知情人士報道，字節跳動 2024 年淨利潤為 330 億美元，同比增幅僅為 6%，增速較 2023 年出現大幅下滑。字節跳動的淨利潤率，也已經從 2023 年的 26%，下降到 2024 年的 21%。</p><p>知情人士透露，在披露 2024 年業績時，字節跳動高管告訴一些投資者，因為公司計劃在未來幾年增加對人工智能的投資，公司利潤率已經達到頂峯。</p><p>與此同時，字節跳動海外業務的收入（主要是 TikTok），在 2024 年增長了 63%，達到 390 億美元。隨着公司中國業務增長放緩，2024 年海外收入已經佔到字節跳動總收入的四分之一，為有史以來最高比例。</p><p>此前 36 氪曾於 2024 年 10 月報道過，去年前三個季度，字節跳動收入增速出現較大幅度的下降。另據《晚點 LatePost》報道，字節中國區單季度廣告同比增速從 40% 左右跌至 17% 以內，而廣告業務是字節跳動國內收入的基本盤。</p><p>其背後是抖音電商業務增速的明顯放緩，以及生活服務業務拉動商家廣告投放的能力不達預期。抖音電商的銷售額增速已經從去年年初的超過 60% 跌至 9 月的不到 20%，而抖音生活服務帶動的廣告收入仍不到大盤的 5%。</p><p>在互聯網流量增長見頂的當下，字節收入和利潤增長放緩也不足為奇。但禍不單行，作為字節新的收入增長引擎的海外業務，也面臨着危機。</p><p>今年以來，TikTok 的美區業務先後經歷了封禁和關稅危機。為了分攤風險，TikTokShop 也在加速登陸歐洲、東南亞以及拉美等地的國家。但這些市場都無法與美國市場媲美，過去一年，TikTokShop 美區的 GMV 約 80 億美元左右，目標達成情況不足預期的一半。即便如此，美區也貢獻了 TikTok 全球電商份額的五分之一。</p><p><strong>遇見小面第 400 家門店在香港西九龍高鐵站內開業</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 8 日，中式麪館連鎖品牌遇見小面第 400 家門店在香港西九龍高鐵站內開業。據瞭解，這也是遇見小面繼 2024 年 5 月在香港紅磡黃埔花園開設首家門店後，在香港地區開設的第六家門店。</p><p>靠便宜便捷成功出圈的遇見小面，正在商場的負一層和北上廣深的交通樞紐中不斷擴張。在此基礎上，遇見小面也錨定了國際化的目標，加快了在香港的擴張步伐。</p><p>隨着第 400 家門店在香港西九龍高鐵站的開業，遇見小面還將不斷擴大其在香港的市場份額，目標是 100 家門店。</p><h3>未來 idea</h3><p><strong>喜茶引入英德紅茶</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 9 日喜茶推出以英德紅茶為茶底的全新產品「英紅·芝士糯糯」。</p><p>此前，喜茶曾引入鳳凰單叢、鐵觀音、奇蘭、龍井等各類茶葉品種，並自研推出了四季春、金鳳茶王、綠妍等經典茶葉，持續推動新茶飲對各類名優茶的應用與創新。</p><p>在新茶飲競爭越來越激烈的當下，曾通過芝士奶蓋橫掃茶飲市場的喜茶，也在向新的潮流靠近。</p><p>前有靠低價橫掃下沉市場的蜜雪冰城，後有靠差異化和營銷出圈的霸王茶姬，喜茶一度陷入了低價內卷和規模陷阱——推出下沉品牌喜小茶，以及廣招加盟商。但這些舉措未能讓喜茶從殘酷的競爭中突圍。</p><p>如今，重新強調品質和創新的喜茶，似乎在嘗試走一條曾經走過的路——喜茶的創始人聶雲宸曾表示，喜茶是靈感之茶，可以為消費者提供新穎、獨特的消費體驗。</p><h3>數讀消費</h3><p><strong>一季度手機等通信設備零售同比增長 27.3%</strong></p><p>國家稅務總局發佈的增值稅發票數據顯示，今年一季度，在大規模設備更新政策帶動下，全國企業採購機械設備金額同比增長 11%，延續去年較快增長勢頭。此外，受消費品以舊換新政策加力擴圍帶動，一季度，電視機等家用視聽設備零售、冰箱等日用家電零售同比分別增長 29.3% 和 38.4%；與家裝相關的傢俱零售同比增長 15.9%；新擴圍的手機等通信設備零售同比增長 27.3%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜中國對美所有進口商品加徵 125% 關稅；關稅將使美國家庭平均損失 4400 美元；小米汽車回應湛江事故</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245865675898504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 09:00:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>SHEIN</strong></p><p>據知情人士透露，跨境快時尚電商 SHEIN 已獲得英國金融行為監管局（FCA）的批准，計劃赴倫敦進行首次公開募股（IPO）。這一批准標誌着 SHEIN 在推進倫敦上市進程中邁出了關鍵一步。早在 2024 年 6 月，該公司便已向英國監管機構祕密提交了上市申請文件。（騰訊科技）</p><p><strong>國泰海通證券股份有限公司</strong></p><p>4 月 11 日，國泰海通證券股份有限公司重組更名上市儀式在上交所舉行。上市儀式現場，上交所與國泰海通簽訂《證券上市協議》，國泰海通證券股份有限公司 A 股證券簡稱由「國泰君安」正式變更為「國泰海通」，A 股證券代碼保持不變。（中證網）</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>國務院關稅稅則委員會：自 4 月 12 日起對原產於美國的進口商品加徵關稅稅率由 84% 提高至 125%</strong></p><p>36 氪獲悉，國務院關稅稅則委員會公告，調整《國務院關稅稅則委員會關於調整對原產於美國的進口商品加徵關稅措施的公告》規定的加徵關稅稅率，由 84% 提高至 125%。鑑於在目前關稅水平下，美國輸華商品已無市場接受可能性，如果美方後續對中國輸美商品繼續加徵關稅，中方將不予理會。</p><p><strong>研究顯示：關稅將使美國家庭平均損失 4400 美元</strong></p><p>美國耶魯大學預算實驗室 4 月 10 日發佈的一項研究顯示，關稅將使美國家庭平均損失 4400 美元。研究人員表示，美國消費者面臨的總體平均有效關稅稅率為 25.3%，為 1909 年以來的最高水平。報告顯示，長期來看，美國經濟將持續萎縮 0.6%，相當於每年減少 1600 億美元。此外，到 2025 年底，失業率將上升 0.5 個百分點，就業崗位將減少 70 萬個。（央視新聞）</p><p><strong>小米回應湛江事故：初步瞭解，相關火情是碰撞後電動二輪車鋰電池嚴重擠壓和變形起火，再引燃事故車輛</strong></p><p>36 氪獲悉，小米汽車官微發文回應，2025 年 4 月 5 日獲悉，當日凌晨，一輛小米 SU7 標準版在湛江市徐聞縣曲界鎮 376 省道，在駕駛員（經查非車主本人）手動駕駛狀態行駛過程中，與一輛電動二輪車發生碰撞。事故發生後，肇事司機棄車逃逸。據警方最新通報，肇事司機目前已被執行逮捕。對於事故造成的人員傷亡。目前，現場勘查已完成，最終結論以相關部門報告為準。據初步瞭解，相關火情是碰撞後電動二輪車鋰電池嚴重擠壓和變形起火，再引燃事故車輛。</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>金飾價格漲破 1000 元/克</strong></p><p>隨着國際金價站上 3200 美元/盎司關口，國內金飾價格也升至歷史高位。4 月 11 日，周生生足金飾品價格達到 991 元/克，周大福足金、週六福足金 999 的飾品價格均為 990 元/克，週六福足金 999.9 價格則達到 1010 元/克。（界面新聞）</p><p><strong>美國 3 月份雞蛋價格達歷史新高，12 個約合 46 元人民幣</strong></p><p>據美國《國會山報》4 月 10 日報道，美國 3 月份雞蛋價格達歷史新高，一打雞蛋（12 個）的價格高達 6.23 美元（約合 46 元人民幣）。（海外網）</p><p><strong>知情人士：字節跳動數據平台拆分為假消息</strong></p><p>近日有消息稱，字節跳動數據平台團隊將有較大變動，原負責人羅旋將離職。對此，知情人士表示，羅旋半年前已因為個人原因休假，網傳「數據 BP 可能會拆分至業務中」為假消息。公開資料顯示，字節跳動數據平台團隊對內支持字節絕大多數業務線，對外提供火山引擎品牌下的數據智能產品，不久前發佈了企業數據全場景智能體 Data Agent。（財聯社）</p><p><strong>電影局發聲後美電影公司股價大跌</strong></p><p>當地時間 4 月 10 日，據《巴倫週刊》報道，在中國國家電影局表示將適度削減美國電影進口後，美國華特迪士尼和華納兄弟探索公司的股價大幅下跌。報道稱，迪士尼和華納兄弟的股價當日分別下跌 6.79% 和 12.53%。（CCTV 國際時訊）</p><p><strong>李斌否認蔚來換電站被賣：不信謠，不傳謠</strong></p><p>4 月 11 日，近段時間，有消息稱，蔚來換電站將被寧德時代收購控股權。網友分享的羣聊截圖顯示，有蔚來車主向蔚來董事長李斌求證「換電站真賣了嗎？」對此，李斌回應「不信謠，不傳謠」，但並未作出更多解釋。此前，有媒體援引四位知情人士稱，寧德時代正與蔚來汽車進行談判，擬收購蔚來旗下充換電業務蔚來能源的控股權。</p><p>對此，寧德時代方面回應記者稱，目前「沒有更多信息」。4 月 9 日中午，蔚來能源產業合作負責人於希偉在蔚來 APP 回應用戶有關上述收購傳聞時表示，「這個問題超出了我的職權範圍。但我想蔚來這十年來的努力，得到了社會各界廣泛認可，吸引人才的同時也吸引了很多優秀企業的關注，有人欣賞我們，也是我們不斷努力的動力。」（九派新聞）</p><p><strong>美法官阻止特朗普政府撤銷數十萬移民臨時合法身份，但所有非法移民需登記</strong></p><p>當地時間 4 月 10 日，美國地區法官英迪拉·塔爾瓦尼（Indira Talwani）裁定，阻止特朗普政府撤銷數十萬在美古巴、海地、尼加拉瓜和委內瑞拉公民的臨時合法身份。此前，數十萬來自古巴、海地、尼加拉瓜、委內瑞拉等國的移民在獲得經濟擔保後，以「假釋」身份乘坐航班進入美國。特朗普政府曾在 3 月 21 日宣佈，撤銷 53 萬名在美的古巴人、海地人、尼加拉瓜人和委內瑞拉人的臨時合法身份，自 4 月 24 日起生效。</p><p>同日，美國聯邦法官特雷弗·尼爾·麥克法登在當日的裁決中，允許特朗普政府推進一項要求所有非法移民在聯邦政府登記的規定。此前，特朗普政府曾宣佈將要求無證移民進行登記。3 月 7 日，美國國土安全部發布了一項新規定，解釋了登記系統將如何運作。據悉，這項新規定將於當地時間 4 月 11 日開始實施。（央視新聞）</p><p><strong>微信 PC 端版本更新，可發表朋友圈、接收單聊轉賬</strong></p><p>36 氪獲悉，微信官方宣佈 PC 端微信更新，Windows、Mac 版微信可發表朋友圈並設置置頂，可查看好友朋友圈相冊，還可接收單聊中的轉賬消息。用戶可去微信官網下載 4.0.3 版本體驗。</p><p><strong>多家銀行下調存款利率，部分銀行提高起存金額</strong></p><p>近日走訪北京地區多家銀行了解到，平安銀行、光大銀行、南京銀行等多家銀行機構近期對定期存款利率進行了下調，部分銀行還提高了起存金額。「3 年期定期存款利率目前是 1.65%，是前段時間剛調整的。」4 月 11 日，在平安銀行北京豐台區某支行網點內，記者瞭解到，較此前 2.05% 的利率，平安銀行 3 年期定存利率本輪下調幅度達 40 個基點。光大銀行北京地區的一位理財經理表示，3 年期存款產品最高利率沒有變，但起存金額有所調整。（中證報）</p><p><strong>谷歌在安卓和 Pixel 部門裁員數百人</strong></p><p>據 The Information 週五援引一位知情人士的話報道，Alphabet 旗下谷歌週四在負責安卓軟件、Pixel 手機和 Chrome 瀏覽器的平台與設備部門裁撤數百名員工。（新浪財經）</p><p><strong>字節跳動淨利潤增速大幅下滑</strong></p><p>4 月 10 日晚間，據報道，字節跳動 2024 年淨利潤為 330 億美元，同比增幅僅為 6%，增速較 2023 年出現大幅下滑。據知情人士透露，在披露 2024 年業績時，字節跳動高管告訴一些投資者，公司利潤率已經達到頂峯，因為公司計劃在未來幾年增加對人工智能的投資。字節跳動的淨利潤率，已從 2023 年的 26%，下降到 2024 年的 21%。</p><p>這些數字反映了字節跳動增長的急劇放緩。淨利潤增幅以及利潤率的雙雙放緩，反映了公司人工智能領域和美國電商業務的支出增加。不過，與此同時，字節跳動海外業務的收入（主要是 TikTok）在 2024 年增長了 63%，達到 390 億美元。隨着公司中國業務增長放緩，2024 年海外收入已經佔到字節跳動總收入的四分之一，為有史以來最高比例。（證券時報）</p><p><strong>特朗普回應西門子分公司總裁一家在墜機中遇難：可怕的事故</strong></p><p>美國紐約市一架觀光直升機當地時間 4 月 10 日在曼哈頓島以西哈德遜河墜毀，機上 1 名飛行員和 5 名乘客全部遇難。執法部門消息人士表示，科技公司西門子西班牙分公司總裁兼首席執行官阿古斯丁·埃斯科瓦爾、他的妻子以及他們的三個孩子在墜機事故中喪生。</p><p>報道稱，失事直升機運營商「紐約直升機之旅」網站上的一組照片顯示，事故發生前，埃斯科瓦爾一家人在直升機前合影。美國總統特朗普在社交媒體上發文稱，哈德遜河上發生一起「可怕的」事故，美交通部正在對這起事故展開調查。（現代快報、環球時報）</p><p><strong>法國人抵制美貨風潮：從可樂到麥當勞</strong></p><p>法國《20 分鐘報》9 日報道，隨着特朗普政府的關稅政策一再加碼，法國「抵制美貨」的風潮也愈演愈烈，來自法國布列塔尼地區的本土品牌「佈雷茲可樂」有望成為除可口可樂和百事可樂外的第三大品牌。</p><p>據報道，雖然目前該品牌可樂在法國的市場份額與可口可樂、百事可樂等巨頭相比差距明顯，但在「抵制美貨」和「支持法貨平替」的趨勢下正越來越受歡迎。58 歲的法國居民弗雷德裏克表示：「我取消了 Netflix（美國在線影片租賃提供商）會員，不再買可口可樂而選擇佈雷茲可樂，還刪除了我的 Airbnb（美國民宿軟件）賬號。」最新一項調查顯示，可口可樂與麥當勞如今是法國人最抵制的美國品牌，不少網民甚至自發地組成了「抵制美貨消費者羣」「歐洲平替交流羣」。（環球時報）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 首席執行官 Sam Altman：我們大幅提升了 ChatGPT 的「記憶能力」</strong></p><p>OpenAI 首席執行官 Sam Altman 發文稱：「我們大幅提升了 ChatGPT 的記憶能力——它現在可以調用你之前所有的對話內容了。在我看來，這是個超棒的功能。它也指向了我們所期待的方向：人工智能系統能在你的人生中逐漸瞭解你，變得極為實用且個性化。」他介紹稱，「此功能今日面向專業版用戶推出，不久後也會向升級版用戶開放。」（新浪財經）</p><p><strong>智象未來的圖像生成大模型 HiDream-I1 登頂圖像生成模型榜首</strong></p><p>36 氪獲悉，獨立 AI 基準測試與分析平台 Artificial Analysis 最新競技場榜單揭曉，智象未來的圖像生成大模型 HiDream-I1 開源僅 24 小時就登頂圖像生成模型榜首，成為首個登頂該榜單的中國自研生成式 AI 模型。據介紹，HiDream-I1 已參與 5000 餘次測評，覆蓋「文字排版」「人物肖像」「動漫」「科幻題材」等多個關鍵細分領域。</p><p><strong>QQ 音樂正式上線「榜單 AI 深度解讀」功能</strong></p><p>36 氪獲悉，QQ 音樂正式推出行業首創的「歌曲榜單 AI 深度解讀」功能，該功能融合 DeepSeek、文曲 Podcast、自研 TTS 大模型琴語與自動混音技術，通過富有情感起伏的 AI 擬人化語音解説，幫助用戶瞭解上榜歌曲的創作靈感、歌詞意象等，使單純的旋律享受升級為兼具藝術鑑賞與知識科普的深度體驗。據介紹，依託琴語大模型的先進技術，「歌曲榜單 AI 深度解讀」通過三重核心能力為樂迷打造沉浸式音樂認知，具有專業性、高自然、超擬人等突出特點。</p><h2>投融資</h2><p><strong>北京惠而惠文化傳播有限公司完成 3000 萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，北京惠而惠文化傳播有限公司宣佈完成 3000 萬元天使輪融資，本輪融資由知名機構海南東吳創投投資。資金將投入研發智能充電設備及物聯網管理系統，助力技術迭代、設備規模化投放及市場拓展，進一步鞏固在共享經濟領域的先發優勢，推動共享無線充電成為城市基礎設施的重要組成部分，引領新一輪消費服務升級。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>傅利葉發佈首款開源人形機器人 Fourier N1，加速行業生態共建</strong></p><p>36 氪獲悉，通用機器人公司傅利葉正式發佈首款開源人形機器人 Fourier N1，並同步開放涵蓋物料清單、設計圖紙、裝配指南、基礎操作軟件在內的完整本體資源包。作為傅利葉「Nexus 開源生態矩陣」的首個落地項目（「N1」即「Nexus-01」），N1 將為全球機器人和具身智能開發者提供一個開放創新的技術基座，加速高泛用性運動控制器、多模態模型結合以及具身載體的未來形態推演等前沿研究開發工作的驗證落地。</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。價格失控、高端化失敗，火鍋界的「性價比之王」是如何迷失自我的？</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寶馬集團 2025Q1 全球銷量穩健中國市場承壓，零跑 C10 增程版登陸歐洲市場｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245784165219971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 21:50:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_794548d3df8941029e4e53fe0823aa12@6130289_oswg497532oswg854oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寶馬汽車（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陳昱竹&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>寶馬集團 2025Q1 全球銷量穩健，中國市場承壓</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_399a9b8d1d16443991b4f19704161a62@6130289_oswg497532oswg854oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寶馬汽車（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>2025 年第一季度，寶馬集團全球交付量達 586,149 輛，同比微降 1.4%（主要受中國市場疲軟影響），但歐洲（+6.2%）和美國（+4.0%）實現增長。純電動車表現亮眼，全球交付 109,516 輛（+32.4%），其中歐洲增速達 64.2%。電動化戰略成效顯著：歐洲每售出 3 輛 MINI 中有 1 輛為純電版，中國 MINI 純電佔比超 50%。寶馬品牌全球銷量 520,142 輛，純電車型增長 9.9%；M 系列增長 5.0%，M5 和 M3 需求強勁；MINI 品牌銷量 64,626 輛（+4.1%），純電佔比 35.3%。勞斯萊斯（-9.4%）和摩托車業務（-3.9%）有所下滑。2025 年，集團預計達成累計 300 萬輛電氣化車型（含插混）和 150 萬輛純電車的里程碑。</p><p><strong>觀點： &nbsp; &nbsp; &nbsp;</strong></p><p>寶馬集團在電動化轉型中保持韌性，歐美市場增長抵消了中國需求疲軟，印證其「技術開放戰略」的靈活性。純電車型（尤其是 MINI）的高增速表明電動產品線競爭力提升，但勞斯萊斯和摩托車的下滑反映高端消費與休閒領域仍受經濟波動影響。值得注意的是，中國作為關鍵市場表現低迷，或需針對性策略（如本土化電動車型）重振銷量。若全年達成 300 萬電氣化車型目標，將鞏固寶馬在豪華電動領域的領先地位，但需警惕中美歐政策與需求的不確定性。</p><h3><strong>馬自達全球首發 EZ-60 純電 SUV：中國設計，對標 Model Y</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1052,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_304c515acbd14dbdaed9ec4563c57318@6130289_oswg367995oswg1052oswg634_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">馬自達 EZ-60（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>馬自達與合資夥伴長安馬自達共同發佈了全新純電 SUV EZ-60 的官方圖片，這是繼 EZ-6 轎車後的第二款電動車型。EZ-60 基於長安 EPA1 平台打造，與深藍 S07 尺寸相近（長 4750mm，寬 1930mm，高 1625mm），對標特斯拉 Model Y。其搭載 79.97kWh 電池，WLTP 續航 295 英里（約 475 公里），支持 93kW 快充（30%-80% 需 35 分鐘）。設計上採用馬自達「魂動」語言，配備貫穿式燈帶、隱藏式 D 柱風道等元素，內飾預計與 EZ-6 相似，含 14.6 英寸中控屏和零重力座椅。EZ-60 將於 4 月 23 日上海車展正式亮相，未來面向全球市場銷售。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>EZ-60 的推出標誌着馬自達加速電動化佈局，但 93kW 快充功率（低於行業主流）可能限制其長途實用性，更適合城市通勤。其設計和技術依託中國供應鏈（如長安平台），成本控制優勢明顯（參考 EZ-6 國內起售價約 2 萬美元），但出口版本能否在歐美市場保持競爭力仍需觀察。此外，與深藍 S07 的高度共享或削弱品牌獨特性，如何平衡「馬自達基因」與本土化合作將是關鍵挑戰。</p><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 後驅長續航版中東上市</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_8dd3ccf433d942a791cb64c578ba59b2@6130289_oswg503251oswg1080oswg517_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉在中東市場推出新版 Cybertruck 後驅長續航版（Cybertruck 'Long Range'），續航提升至 563 公里（350 英里），但配置縮水：取消後排屏幕、疑似減配空氣懸架（離地間隙 243mm vs 高配版 406mm）。該版本採用與雙電機/三電機版相同的 123kWh 電池組，預計售價高於最初承諾的 6.1 萬美元（實際美國定價 7 萬美元）。此前特斯拉僅交付了雙電機和 Cyberbeast 版本，後驅版延遲上市且配置調整引發用戶不滿（約 95 萬訂單取消）。分析師認為，中東市場年銷量難超 1 萬輛，2025 年 Cybertruck 總銷量或僅 5 萬輛，遠低於產能規劃。</p><p><strong>觀點： &nbsp;</strong></p><p>特斯拉此次調整凸顯其產品策略的混亂：通過減配提升續航以緩解里程焦慮，但犧牲了初代承諾的性價比與功能完整性（如空氣懸架），進一步消耗用戶信任。中東市場對皮卡需求有限，難以扭轉 Cybertruck 的商業困境。若特斯拉無法儘快推出原定 6.1 萬美元基礎版，或面臨更嚴重的訂單流失。這一案例反映出馬斯克過度承諾與執行脫節的長期問題，電動皮卡市場的競爭加劇（如 Rivian R1T、福特 F-150 Lightning）可能使 Cybertruck 徹底淪為小眾產品。 &nbsp;</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>ChargePoint 發佈革命性雙向充電樁</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="836,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_7f0c1242231e4c6ba642b7656b363cd9@6130289_oswg168777oswg836oswg632_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ChargePoint（來源：ElectricCarsReport）</p><p>充電樁行業領導者 ChargePoint 週四發佈了新一代交流二級（AC Level 2）充電樁，宣稱其充電速度是標準二級充電樁的兩倍（最高 80 安培/19.2 千瓦，0-100% 充電約 4 小時），並首次實現雙向充放電功能（支持車輛向家庭、商業建築或電網供電）。新架構具備動態負載平衡（根據建築用電需求自動調節充電速度）、智能家居聯動（兼容太陽能和家庭儲能系統）、串聯佈線（降低多車同時充電的電網改造成本）以及 Omni Port 多接口兼容（適配北美主流充電標準）等創新功能。</p><p>該產品基於 ChargePoint 近 20 年技術積累開發，目前佔據美國公共交流充電市場 61% 份額，符合歐美能源法規認證，歐洲版本將於今夏上市，北美版本計劃 2025 年底推出。</p><h3><strong>通用汽車電動化再提速：凱迪拉克 XT6 停產，Vistiq 純電 SUV 量產</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_f1996060bfeb4d40988b18a1e23be10b@6130289_oswg571264oswg860oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凱迪拉克 SUV（來源：Electrek）</p><p>通用汽車宣佈提前停產燃油版凱迪拉克 XT6 SUV，其田納西州斯普林希爾工廠將轉產全新三排純電豪華 SUV——凱迪拉克 Vistiq。作為品牌電動化轉型的關鍵車型，Vistiq 搭載 102kWh 電池組，EPA 續航 305 英里（約 491 公里），最大功率 615 馬力（0-60mph 加速 3.7 秒），標配 33 英寸曲面屏與谷歌車載系統，起售價 78,790 美元（頂配鉑金版 97,890 美元）。相較競品 Rivian R1S（起價 75,900 美元），Vistiq 車身更長但續航略短。XT5 燃油版將延續生產至 2026 年，此舉標誌着凱迪拉克正加速推進"2030 年全電動化"戰略。</p><h3><strong>零跑 C10 增程版登陸歐洲市場</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a54923a2297f4430a89aaaf91d18d439@6130289_oswg787487oswg1080oswg710_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零跑汽車 C10（來源：ElectricCarsReport）</p><p>零跑汽車宣佈 C10 增程版將於 4 月中旬登陸歐洲市場，起售價 3.74 萬歐元。這款車型在中國市場表現亮眼，3 月單月交付量達 1.2 萬輛，累計銷量突破 10 萬輛。C10 增程版採用創新的增程式電動技術，WLTP 綜合續航超過 970 公里，二氧化碳排放低至 10g/km，提供直流快充、交流慢充和車載燃油發電機三種充電方案，有效解決續航焦慮問題。該車型在西班牙巴塞羅那至瓦倫西亞的長途測試中展現了優異的性能表現，其先進技術、超長續航和親民價格的組合使其成為新能源汽車市場的有力競爭者。零跑此次歐洲擴張彰顯了其滿足現代消費者多樣化需求、提供可持續且經濟的新能源汽車解決方案的決心。</p><h3><strong>起亞 2025 米蘭設計周公開入門級電動 SUV EV2</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_708a7f96fcb44fb184b4d88c181fce01@6130289_oswg617019oswg1080oswg615_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 SUV EV2（來源：Electrek）</p><p>起亞在 2025 米蘭設計週上首次公開了入門級電動 SUV EV2 的內飾細節，該車型以"城市野餐"為設計靈感，採用可摺疊後排座椅、滑動式前排座椅和平整地板打造靈活多變的車內空間（可轉換為野餐場地）。創新配置包括頭枕集成音響、便攜式車門揚聲器、可拆卸坐墊等趣味元素，同時應用 Simplifyber Fybron™生物基材料、菌絲體組件等環保材質。雖定位入門（預計起價 3 萬歐元），但將搭載 12.3 英寸雙聯曲面屏、車物互聯 (V2L) 等科技配置，基於 E-GMP 平台開發的 WLTP 續航預計達 605 公里。作為起亞電動化戰略的關鍵產品，EV2 的設計語言或將延伸至後續電動車型，計劃 2026 年登陸歐洲及全球市場。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>邁凱倫 Artura</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,641" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a5c0e0073cf8473ea3678fc4c184aeb7@6130289_oswg858363oswg1080oswg641_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">邁凱倫 Artura（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_2e4be1bf4a264bfeac884c83fd146d28@6130289_oswg1051109oswg1080oswg652_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">邁凱倫 Artura（來源：TopGear）</p><p>邁凱倫 Artura 作為品牌首款入門級混動超跑（起價 20 萬英鎊），搭載全新 120 度夾角 3.0T V6 雙渦輪增壓引擎（691 馬力）+94 馬力電機組成的插混系統，匹配 8 速雙離合變速箱，0-100km/h 加速 3 秒，純電續航 19 英里。其最大亮點是採用僅重 82kg 的全新碳纖維單體座艙（比鋁製底盤的法拉利 296 GTB 輕 75kg），但 7.4kWh 電池僅支持慢充（2.5 小時充至 80%）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_b75d54b9944049039b2ff86838bc264b@6130289_oswg899368oswg1080oswg648_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">邁凱倫 Artura（來源：TopGear）</p><p>2024 年改款升級了排氣聲浪、轉向系統和散熱性能，但外觀延續 570S 設計語言導致辨識度不足。駕駛層面保留了邁凱倫標誌性的精準操控，混動系統有效緩解渦輪遲滯，但 24.4mpg 的實際油耗與燃油版接近。儘管內飾質感和人機工程優於法拉利競品，市場反響卻未達預期，凸顯傳統超跑品牌電動化轉型的認知挑戰。</p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;ElectricCarsReport</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>方達合夥人詳解：特朗普 2.0 時代，企業如何重構全球供應鏈｜出海潛望鏡</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245693898964612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 20:11:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>特朗普關稅政策持續衝擊，出海生意還能不能做？怎麼做才能最大程度規避風險？</p><p>要回答這些問題，出海企業需要從戰術性避險轉向戰略性佈局，這其中涉及大量具體而複雜的問題，例如股權和組織架構調整、法律合規與政策監管風險、如何有效使用出口退稅等政策工具，通過政策組合與財務架構優化應對高關稅壓力等等。</p><p>為有效應對美國關稅政策對海外業務的衝擊，釐清出海戰略調整過程中的「技術細節」，《錢塘出海》特別對話了方達律所事務所的<strong>四位業務合夥人薛峯、卜睿、肖春暉和周思</strong>，針對美國關稅政策涉及的關鍵法律合規問題做出一手解讀。</p><p>方達律師事務所成立於 1993 年，是一家同時提供中國法與中國香港特別行政區法法律服務的綜合性律師事務所，擁有近 800 名律師，7 個辦公室分佈於北京、廣州、香港、南京、上海、深圳和新加坡。</p><p>方達律師事務所在《中國法律商務》(China Law &amp; Practice) 2024 年度中國法律大獎中獲得年度中國律師事務所與知識產權年度中國律師事務所榮譽；被國際金融法律評論亞太地區年度大獎評為 2022-2023 年度中國律師事務所；連續七年（2017-2023）位居彭博大中華地區併購法律顧問交易數量排行榜首位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="667,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_9456429cffbb44d1b495996cb3b081fb@5688585_oswg62762oswg667oswg667_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方達律師事務所所獲榮譽</p><p><strong>以下是《錢塘出海》與方達律所事務所四位合夥人的對話。</strong></p><p><strong>1.關稅衝擊之下，誰遭受重創，誰僥倖受益</strong></p><p><strong>錢塘出海：</strong>此次加徵關稅哪些行業受到的衝擊最大？是否存在「倖存者行業」或者受益者？</p><p>方達律師事務所<strong>薛峯：</strong>我們理解，此次關稅加徵對<strong>中國電子產品、機械及裝備製造、傢俱和玩具、紡織品、汽車零部件、化工產品、鋼鐵和鋁製品</strong>等行業均有較大沖擊。這些行業對美國市場依賴性強，替代市場開拓相對較為困難。</p><p>儘管如此，內銷比例高或多元市場佈局的企業相對「倖存」，<strong>例如在傳統製造和機械裝備領域</strong>，主營國內基建項目設備的廠商受美國市場波動影響有限；在<strong>汽車零部件製造領域</strong>，已有多元客戶基礎的供應商，可以通過轉向國內整車廠或 RCEP 區域市場來彌補損失​。</p><p>此外，對於農產品和食品加工行業，我國農業大部分產量用於內銷，因而整體受美國關稅影響相對有限；同時在中美經貿衝突背景下，中國可能對美國農產品進行反制（例如加徵關稅限制美國大豆、肉類等進口），這反過來為中國本土農業提供了機遇。</p><p><strong>2.外貿企業應該如何評估海外供應鏈的佈局策略和調整方式</strong></p><p><strong>錢塘出海：</strong>前幾天美國對東南亞等多國徵收高關稅，對一些在東南亞開設工廠的企業造成影響。在當下貿易衝突的大背景下，外貿企業應該如何評估海外供應鏈的佈局策略和調整方式？&nbsp;</p><p>方達律師事務所<strong>薛峯：我們認為中國企業在東南亞投資佈局海外供應鏈的動力依然存在</strong>，但特朗普政府對中國商品加徵關稅的政策調整，確實帶來了新的挑戰和不確定性。面對長期化的貿易摩擦，中國外貿企業需要從戰術性避險轉向戰略性佈局。</p><p>在評估和調整海外供應鏈佈局策略時，需要綜合考慮關稅政策、生產成本、政策環境、市場前景以及風險管理等多個維度。從策略上，短期內可觀望並優化現有供應鏈，通過提高生產效率和成本控制應對短期壓力。</p><p>而在中長期角度，則應在政策穩定後，優先選擇與美國有貿易協定的東南亞國家（如越南、馬來西亞）進行投資，利用其關稅優勢，並探索與當地企業合作，共同投資生產，藉助其資源和市場網絡降低風險並加速佈局，以應對不斷變化的國際貿易環境並實現可持續長期增長。</p><p><strong>錢塘出海：</strong>外貿企業如果想將海外市場的重心，從美國轉向一帶一路國家，實際操作層面有哪些挑戰和潛在問題需要關注？</p><p>方達律師事務所<strong>卜睿：</strong>從美國轉向一帶一路國家，實際操作層面的挑戰包括<strong>股權和組織架構的調整</strong>，<strong>供應鏈的重置</strong>（包括在當地開拓新的供應鏈等）以及<strong>適應當地營商環境</strong>等。</p><p><strong>3.開拓美國以外的新興市場其中的法律與合規風險</strong></p><p><strong>錢塘出海：</strong>企業在開拓美國以外的新興市場時，需注意哪些法律與合規風險？&nbsp;</p><p>方達律師事務所卜睿：針對一帶一路國家，企業在開拓這些市場時需要注意的法律與合規風險包括：（1）政策與監管風險，例如需要注意政策突變，外匯管制及本地化要求等；（2）合同與合規風險，例如合同條款艱深以及合同執行難等；（3）勞動與社會風險，例如宗教與文化衝突等；（4）稅務與海關風險，包括如何避免稅務處罰以及如何獲得原產地資質等；（5）環境與社會責任風險，例如當地可能存在嚴格的環保標準。</p><p><strong>錢塘出海：</strong>國內保稅區、覈定徵收政策如何幫助企業降低稅負？</p><p>方達律師事務所肖春暉：在中美相互加徵關稅的背景下，中國維持保稅區及覈定徵收等政策不變，為企業提供了關鍵的稅負緩解路徑。</p><p>保稅區通過稅收優惠和監管便利化降低關稅壓力：企業可<strong>將進口貨物存入保稅區</strong>暫緩繳稅，或通過<strong>跨境電商保稅模式</strong>享受關稅減免；同時，<strong>委託加工、保稅倉儲等</strong>模式幫助企業盤活產能、延緩稅款繳納，降低供應鏈成本。覈定徵收則通過固定稅率簡化企業所得稅覈算，尤其利好財務制度不完善的小企業，疊加高新技術或小微企業優惠進一步降低稅負。</p><p><strong>錢塘出海：</strong>這些政策是否同樣可能存在濫用風險？</p><p>方達律師事務所<strong>肖春暉：</strong>是的，政策濫用風險仍需警惕：保稅區可能滋生虛假貿易、長期滯貨逃稅或轉移定價；覈定徵收或被用於操縱收入成本或稅種錯配。為此，需加強跨部門數據監管、信用分級管理，規範企業合規操作，確保政策紅利真正服務於實體經濟發展，而非成為逃稅工具。</p><p><strong>錢塘出海：</strong>出海企業可以怎樣組合使用出口退稅、匯率對沖等政策工具？</p><p>方達律師事務所肖春暉：政策工具方面，可疊加出口退稅（提升退稅率對沖關稅成本）、保稅區（暫緩繳稅並選擇性徵稅）、跨境電商保稅模式（零關稅及增值稅減免）及轉內銷補貼（試點企業享出口退稅標準補貼），同時通過市場多元化（如東盟 RCEP 關稅優惠）降低依賴。</p><p><strong>4.出海企業未來需要做哪些調整以適配新的關稅環境</strong></p><p><strong>錢塘出海：</strong>財務架構方面，出海企業未來需要做哪些調整，以適配新的關稅環境？</p><p>方達律師事務所<strong>肖春暉：</strong>可以考慮<strong>重構供應鏈</strong>（區域化採購與生產佈局，如將部分產能轉移至關稅窪地）、<strong>優化稅務籌劃</strong>（利用覈定徵收降低所得稅，或通過「免抵退」機制平衡現金流），並<strong>強化合規管理</strong>（規避虛假貿易、轉移定價等風險）。此外，企業還考慮藉助出口信用保險對沖風險，並通過動態財務模型平衡成本與定價，以最終形成「<strong>政策對沖成本、供應鏈降本、合規控風險</strong>」的閉環策略，從而實現韌性發展。</p><p>方達律師事務所<strong>周思：</strong>近期我們對金融市場的觀察是，美元的波動性可能會加劇，這種情況下對於美元甚至更廣意義的美元計價資產引入風險對沖工具就顯得比較重要。這裏的工具，一方面可以是用於鎖定匯率或利率，或對沖其波動的金融衍生品，也可以是在財務選項中增加其它幣種的現金或計價資產，<strong>比如離岸人民幣和跨境人民幣</strong>也有可能成為一種更受歡迎的選項。</p><p>從貿易結算、跨境支付等基礎需求，再到跨境融資和投資等資本選項，離岸和跨境人民幣在基礎設施和法律可行性等各個方面都已發展的比較完善了，完全可以成為中國甚至外國企業財務架構調整中一個重要的可選項。</p><p><strong>錢塘出海：</strong>未來半年除關稅外，中國企業還需警惕哪些美國政策風險（如金融制裁、技術出口管制）？</p><p>方達律師事務所<strong>薛峯：</strong>考慮到目前中美之間的戰略競爭，涉及技術、國家安全、地緣政治和供應鏈等多個領域，除關稅措施以外，未來半年，美國政府仍可能從多個角度出台對華限制政策。</p><p>這包括技術出口管制和技術封鎖、投資審查與限制（尤其是在涉及國家安全的敏感行業，如能源、通信和基礎設施等領域）、網絡安全和數據安全、供應鏈多元化（推動供應鏈從中國轉移，鼓勵企業減少對中國製造的依賴）、金融制裁與資本市場接入限制等。中國企業應密切關注美國政策動向，評估自身業務在上述領域的潛在風險，並制定靈活的風險管理策略。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電車事故逃生倒計時：你的車門打得開嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3233218483486337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 19:19:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>鋰電池的電化學特性決定，一旦發生碰撞，電動汽車面臨的有可能是全車斷電、電池爆燃等高風險事故。</p><p>當前，國標對汽車電池包碰撞標準的要求是：<strong>在電池單體發生熱失控後，電池系統要控制 5 分鐘內不起火不爆炸。</strong>不過，該碰撞法規中，正面碰撞速度限制僅為 50km/h，側面碰撞速度僅為 32km/h。</p><p>而在通常的事故中，車速往往更高，也就意味着，當事故真正發生時，後果可能更惡劣。因而<strong>留給車內人員的時間，可能比 5 分鐘更少。此時，是否能順利打開車門逃生，就成了那個至關重要的「生死之門」。</strong></p><p><strong>為了這數以秒計的逃生時間，門鎖背後的電子控制機制，無疑成為不可忽視的安全錨點。</strong></p><p><strong>其背後所包含的電源與線束保護、車門的應急開啓、甚至最後的機械備份等安全性設計，都值得車企投入大量精力，也值得消費者在眼花繚亂的配置之外，加以關注。</strong></p><h3><strong>門鎖能打開的第一步：保護電源與線束，防止斷電</strong></h3><p>現在市場上在售的絕大部分汽車，採用的都是電子車鎖裝置，支持自動上下鎖、遙控解鎖甚至手機遠程解鎖等功能。</p><p>車輛行駛上路後，輪速感應器檢測到速度超過 20-30km/h 時，車輛會自動上鎖。所以行駛中的車輛，通常都是上鎖狀態。</p><p><strong>實現這些功能的基礎，就是門鎖控制單元接入了汽車的車內控制器的局域網。</strong></p><p>這是一個近似心臟與全身血管的結構。蓄電池是心臟，車輛主控制器與電源之間，由俗稱「硬線」的正負極電線連接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,451" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a0384a0fe7414303bc2356d864cf55d1@5809365_oswg78045oswg1080oswg451_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電路示意</p><p>主控制器與次級控制器或功能件之間便是支持局域網的通訊線，以及部分更細一級的硬線。</p><p>部分高安全等級的功能件，還會佈置冗餘電源，或是冗餘線路。</p><p>簡而言之，蓄電池是這套機制的源頭，如果蓄電池被撞毀，那麼全車絕大部分功能都將失效。</p><p><strong>當然，電動汽車的蓄電池是相對安全的。</strong></p><p>由於沒有發動機，電動汽車的蓄電池大多位於後備箱與後排座椅之間的位置，受 B 柱 C 柱雙重保護，安全性普遍較高。</p><p><strong>如果在蓄電池沒有損毀情況下，全車依然出現斷電現象，那麼大概率便是汽車線束遭到了破壞。</strong></p><p>「線束的做法，在汽車行業其實是比較成熟的。比如線束跟尖鋭金屬物保持距離、在線束外部增加膠質保護層等」，有車企研發人士告訴 36 氪，「有區別的，就是用料了」。</p><p>汽車線束的保護材料，通常分膠帶、波紋管、熱縮管、纏繞管等幾類。波紋管成本在幾十到百元不等，纏繞管由於有更好的耐腐蝕性與抗震性，其成本至高上千元。</p><p>「所有車企都會上保護層，但問題就是，上的是什麼保護層。波紋管和波紋管之間也是有價格和性能差距的」，曾就職於多家車企的研發人士告訴 36 氪。</p><p><strong>「現在都在追求降本，已經有一些車企在線束保護材料上做減法了」。</strong></p><p>這其中，高端合資品牌往往更有安全堅持，傾向於更加安全的選擇，國產品牌則還需加強。</p><p>根據以上論述，如果蓄電池或對應線束被破壞，如車門鎖這樣的「救命鎖」，是否就直接失效鎖死了呢？答案是肯定的，控制車門鎖的元件是一枚電子裝置，假如徹底斷電，該電子裝置無論如何都無法再起效。</p><p><strong>所以工程師們的做法便是：搶在斷電之前，迅速打開門鎖。</strong></p><h3><strong>第二步：碰撞後，車門得自動彈開</strong></h3><p>這種「與死神搶命」的做法其實不是新鮮事，安全氣囊便是一個例子。</p><p>每輛汽車都裝配了若干個碰撞傳感器，這些碰撞傳感器在感知到車輛發生嚴重碰撞的瞬間，會在毫秒級的時間內，向車輛發出上百個信號。安全氣囊的點火裝置接收信號後，會迅速點火，引爆車內氣囊。</p><p><strong>以上全鏈路，會在 20-30 毫秒，也就是 0.2-0.3 秒之間完成。</strong></p><p>這個過程，既需要高精度的碰撞傳感器，也需要功能件上有響應速度足夠快的接收器。在安全氣囊上，這些配置已然預定俗稱。</p><p><strong>但絕大部分車企的汽車門鎖，沒有使用如此高性能的接收器與執行器。</strong></p><p>以安全氣囊為例，包括感應器與控制器在內的整套鏈路，<strong>目前價格在 3000 元到上萬元不等</strong>。價格越高，其響應速度自然更加優秀。</p><p>「貴的車，不一定用的就是好的安全裝置，同一家車企不同型號的車，安全裝置也是不一樣的」，有供應鏈人士告訴 36 氪，「如果你覺得，這個車看得見的部分，就已經物超所值了，那麼它就可能在你看不見的地方省錢減配了」。</p><p>汽車線束做同等保護，但保護材料強度弱一些；汽車門鎖有同樣的應急鏈路，但使用的傳感器慢一些。</p><p><strong>在價格戰激烈的當下，車企從各個零部件上「摳」下來的一點點利潤，便會讓事故當下的駕乘人員多一分危險。</strong></p><p>「不過，已經有一些國際大牌的燃油車，考慮在門鎖上用更頂尖的傳感器了」，該供應鏈人士向 36 氪透露。</p><p><strong>至於為消費者廣泛詬病的隱藏式門把手，與事故當下車門是否可以自動彈開，幾乎沒有任何直接聯繫。</strong>門把手只是一個控制選項，車門開合實際受控於物理鎖結構，而這個結構在汽車行業幾乎已經不存在斷層的技術壁壘。</p><p>也就是説，只要車鎖自動解開，連接車門的鈎扣便可以實現物理斷開，讓車門自動打開。</p><h3><strong>最後防線：主駕內側的機械門把手</strong></h3><p>假如事故後車輛迅速斷電，且門鎖沒有自動解鎖、車門並且自動彈開，車上人員就沒有一線逃生可能了嗎？</p><p>「機械結構是安全的最後防火線，做這一行的，都知道要留一條純機械結構」，一位功能安全工程師告訴 36 氪。</p><p>美國聯邦機動車安全標準明確要求，車門鎖系統需具備機械解鎖功能。中國《機動車運行安全技術條件》雖然沒有明確提及「機械把手」，但也隱含要求了，車門在斷電或電子系統故障時，仍需能通過機械裝置開啓。</p><p><strong>「車內四個車門，每個廠家的考量各不相同。但主駕內側的機械門把手，無論如何都是可以被打開的」，該工程師告訴 36 氪。</strong></p><p><strong>在這道最後防線中，唯一不同的是，如今新能源車的機械門把手位置不盡相同。</strong></p><p>有些位於車窗控制鍵的前部，有些位於門板儲物槽前部，還有些位於門板儲物槽的頂部。一位來自老牌車企的功能安全負責人向 36 氪感嘆，<strong>「救命的裝置，怎麼能放在如此隱蔽的位置呢？」</strong></p><p>當然，上述所有一切的前提是，車門未被碰撞至嚴重變形，車門與門鎖一旦變形，便只能通過切割車門施救。</p><p>出於對智能駕駛的熱衷，大部分中國新能源品牌都更注重主動安全。第一道防線的建立，的確預防了許多事故，拯救了很多家庭。</p><p>但電動汽車最特殊的一點便是，一旦事故無法阻止，便有極大可能發生電池爆燃，導致整車燒燬與人員傷亡。</p><p>被動安全，同樣應該受到足夠重視。高端合資品牌在這方面，往往做得更好。</p><p>奔馳人士向 36 氪表示，「被動安全的很多測試，其實我們也是在仿真系統中進行的，不可能拿成百上千輛真車去撞」。</p><p><strong>「但我們從事汽車研發的時間足夠長，我們的用戶和經歷過的事故都足夠多，我們非常瞭解，哪些地方值得做大量的安全工作」。</strong></p><p>36 氪還採訪多位供應鏈人士，他們向 36 氪表示，「工業產品，不可能做到完美六邊形。要耐用就得降低部分性能，要求性能高安全性高，就得提升價格」。</p><p>「國際大牌子更關注安全，安全達標了，再看造型價格噪音等等，但國內不是，很大一部分廠家以價格和耐用優先，還有一部分很新的車企，甚至不知道什麼是六邊形評價，有點胡亂要求指標的意思」。</p><p>總而言之，降本增效的前提，永遠應該是安全。</p><blockquote><p>「智能電動車快速普及，車企市場份額血拼中，來不及片刻喘息，也在分毫必爭的價格戰中，對於安全底線的堅守，開始搖擺，甚至不斷向下試探。</p><p>本系列將長期關注智能電動汽車普及之戰中的安全之戰，門鎖安全之後，36 氪汽車還將從智駕、電池、整車等各個環節，推出更多安全系列文章，敬請關注。」</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從環境治理到數智環保，朝陽區「綠色」經濟發展的長期主義</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245631440486025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 19:18:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜阿至</p><p>當下，綠色發展已經是時代命題，數字化、智能化則是推動產業轉型和綠色發展的核心驅動力。</p><p>4 月 10 號，<strong>北京市朝陽區人民政府聯閤中國環境科學研究院、中國環境保護產業協會在京舉辦了「綠朝澎湃·企動未來」朝陽環保產業數智創新主題推介活動。</strong>會上，以北京朝陽環境集團有限公司為代表的五家環保領域頭部企業依次就技術創新、產業實踐和運營模式等維度進行了新成果的集中展示，隨後，多家企業及機構現場官宣了其在數智環保領域達成的新合作。</p><p>此外值得關注的是，「3+N」朝陽數智環保產業發展聯合體正式啓動。「3」即三大核心支柱，包括朝陽區政府提供的政策引導及資源支持，中國環境科學院貢獻的科研力量和技術創新，中國環保產業協會所沉澱的行業實踐經驗。「N」則代表眾多行業頭部企業所帶來的市場活力和創新動能。</p><p>從落地成果、創新合作到產業賦能，此次主題推介活動全面展示了朝陽區在數智環保領域的政策優勢和發展機遇。</p><p>北京市朝陽區人民政府副區長楊洪福在致辭中也指出，「<strong>依託產業資源、科創能力和開放優勢，朝陽區加速環保產業數智創新，推動產業、能源、交通結構綠色轉型，走出了一條生態環境保護與高質量發展協同並進的‘朝陽’之路，數智環保產業也將迎來全新發展機遇。</strong>」</p><h2><strong>數智創新，推動產業綠色轉型</strong></h2><p>從「環保產業」到「數智環保」，提法改變的背後是一次產業的升級。</p><p>簡單來説，<strong>數智環保是以「數字化+智能化」為核心，是傳統環保產業與大數據、雲計算、5G、人工智能等新一代信息技術融合發展所衍生的新業態。</strong>其主要包含六個重點領域：數智環境治理、數智資源循環利用、數智環境管理、數智環境綜合服務、數智生態保護、數智綠色低碳發展。</p><p>以數智環境治理為例，自去年起，朝陽區就已經全面推動「生態大腦」的建設，利用物聯網、大數據等技術，構建起天地空一體化的環境監測網絡。和傳統的環境治理相比，「生態大腦」能夠實現數字化、智能化和可視化，實現環境質量的實時監測、預警預報和污染溯源。</p><p>這就意味着，如今的環境治理，已經<strong>從傳統的經驗決策向以數據驅動為核心的精準治理轉型</strong>，且通過技術手段的創新升級，做到全生命週期管理，實現從監測、預警到治理的閉環。</p><p>據悉，目前朝陽區「生態大腦」在全市已率先建成覆蓋 1500 家餐飲企業的餐飲業在線監控平台，建成 53 個大氣污染物全項監測站、380 個涵蓋全部社區 (村) 的 PM2.5 和總懸浮顆粒物 (TSP) 監測子站、43 個降塵和道路塵負荷監測點、233 個涉及重點汽修集羣的揮發性有機物 (VOCs) 監測站。以「生態大腦」為核心中樞，朝陽區區域發展的「含綠量」也在不斷上升。</p><p>數字化和綠色化是當前新一輪科技革命和產業變革的兩大趨勢，也是新質生產力的兩大時代特徵。</p><p>在新一輪美麗中國建設當中，朝陽區作為國家生態文明建設示範區和減污降碳首批試點城市，始終承擔着引領和示範基地的作用，而環保產業作為綠色生產力提升的主陣地，在推動區域經濟發展加速向綠色低碳轉型的過程中也發揮着關鍵作用。</p><h2><strong>豐富落地場景，加速產業結構多元發展</strong></h2><p>產業升級需要政策引導、資源加持、金融活水和技術支撐，而所有要素的充分結合，都是為了推動產業鏈上下游生態的健康發展，最終為企業發展營造良好的市場和營商環境。</p><p>在朝陽區，數智環保產業發展的基礎土壤已經成熟，為培育更多上下游企業的發展做���了充分準備。</p><p>據楊洪福現場介紹，為推進數字經濟與綠色發展更好融合，朝陽區聚力推動數智環保產業創新發展，涵蓋 6 大重點領域，24 個細分領域，<strong>目前已基本形成領域齊全、結構優化、分工精細的發展體系。</strong></p><p><strong>在產業政策配套方面</strong>，朝陽區在投資、貿易等方面享有先行先試政策，為支持重點產業發展，不斷優化完善「1+7」產業政策體系，每年投入超 40 億元支持總部經濟、高新技術產業等重點產業發展。<strong>在產業空間方面</strong>，朝陽區正在加快推動數智環保產業與中關村朝陽園、北京 CBD、山河灣谷創新區三大重點功能區協調互促發展，充分滿足各類數智環保企業發展個性化需求。</p><p><strong>在技術積累方面</strong>，朝陽區數智環保領域擁有駐區央企總部及重點分支機構 58 家，環保上市企業 14 家，中國環境科學研究院等功能型平台 9 家，在標準引領、技術創新方面具備領先優勢。<strong>在產業資源方面</strong>，區內共有蘇伊士等 25 家跨國公司總部，歐盟創新中心等 14 家國際組織，依託開放政策與國際化平台，朝陽區吸附國際環保創新資源能力不斷提升，為數智環保產業企業「引進來」和「走出去」都提供了廣闊的平台。</p><p>從技術研發、成果轉化、場景創新到落地應用，全產業鏈條的完善，也<strong>為全國、乃至全世界數智環保領域相關企業提供了廣闊的落地場景和市場發展空間。</strong></p><p>在主題推介活動中，北京朝陽環境集團、北京首創生態環保集團、蘇伊士環境科技（北京）有限公司、北京建工環境修復股份有限公司、北京北排清潔能源科技有限公司 5 家數智環保領域的鏈主企業代表，圍繞自身技術創新和落地項目案例依次進行了詳細介紹。</p><p>以首創環保集團為例，「AI+生態環保」就是其近年來持續探索的方向。目前集團自主研發了能夠監測高值熱點的智能研判技術，通過歷史高值數據構建污染案例庫，嵌入智能分析算法，實現了高值污染成因的快速分析與智能報警。</p><p>效率的提升是顯著的。有了人工智能的加持，傳統的 30 分鐘分析時間被壓縮至 20 秒，效率提升近 90%。</p><p>高效研判是第一步，首創環保集團還引入了無人機自動巡航，系統能夠自動生成巡查路徑，實時反饋巡查結果，自動生成巡查報告，通過「無人值守」實現數據感知和調度效率的大幅提升。</p><p>以 AI 為代表的一系列新技術正在推動生態環保產業發生系統性變革，而效率和效果的提升，也為環境保護和生態治理提供了新思路和新場景。</p><p>這並不僅僅是單個企業的成果展示，而是產業生態一體化之下，由區域發展勢能所帶動的企業協同發展。事實上，<strong>只要鏈主企業進一步發揮龍頭效應，往往也會持續帶動區域內一連串上下游企業的快速成長。</strong>在可持續發展已經成為人類經濟社會發展主旋律的當下，這種產業合作與生態共建則顯得尤為重要。</p><h2><strong>促進生態保護與經濟發展協同共生</strong></h2><p>今年，朝陽區數智環保提出了「綠色發展+生態治理」的融合模式，創新模式的背後，本質上是<strong>將經濟增長與生態保護從過去的「互相割裂」轉向「協同共生」的系統性變革。</strong></p><p>環境保護與經濟發展不是二元對立，而是相輔相成。</p><p>朝陽區接下來將持續推動數智環保產業的發展，就是要通過數字化、智能化手段打破傳統環保與經濟發展的割裂狀態，形成從生態治理優化環境承載力，到綠色技術激活產業動能，再到數據要素重構治理體系的閉環。</p><p>比如，北京亮馬河流域治理就是一個城市生態修復與經濟發展協同推進的典型案例。其成功源於「生態修復—城市更新—產業升級」三位一體的系統化設計，實現了從「黑臭水體」到「國際水岸經濟帶」的蛻變。</p><p>從結果來看，朝陽區系統性、創新性的綜合治理，不僅僅讓亮馬河成為生態綠廊，更重要的是帶動了區域經濟價值躍升，形成了「治水興城」的可持續發展模式。</p><p>事實上，促進生態環境保護與經濟協同發展，也正是如今朝陽區大力發展數智環保產業所倡導的理念和目標。為了實現這一目標，朝陽區也在大力推進政企聯動，構建多方協同的運作體系。</p><p>會上，北京朝陽環境集團有限公司與歐盟創新中心等環保企業進行了簽約，將推動技術創新與資源共享、國際合作與綠色貿易、減污降碳跨領域合作以及綠色金融等多個領域重點合作項目在朝陽區落地，為朝陽區帶來先進的環保技術和解決方案，並有效促進產業結構優化升級，培育形成新的經濟增長點。</p><p>正如楊洪福現場所總結，「<strong>綠色發展是時代命題，數智轉型是必由之路。」</strong>從清晰可見的環境治理效果，到真實可感的企業發展速度，朝陽區數智環保產業及區域內企業所取得的階段性成果，也正在為超大型城市探索綠色技術創新與產業升級提供可複製的實踐經驗。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安踏 2.9 億美元收購狼爪，是一筆好生意嗎？| 氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245559619977224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 18:15:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>謝芸子</p><p><strong>編輯&nbsp;| </strong>鄭懷舟</p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;</strong>企業微博</p><p>安踏體育再添一子品牌。</p><p>4 月 10 日，安踏發佈公告稱，將以 2.9 億美元（約 21 億元人民幣）全資收購德國戶外品牌 Jack Wolfskin 狼爪。在滿足其他交割條件後，該收購預計於今年二季度末或三季度初完成。</p><p>收購狼爪品牌的背後，是安踏對於多品牌戰略的堅守，以及對戶外賽道的縱深。</p><p><strong>對於此次交易，安踏集團董事局主席丁世忠也表示，該品牌定位大眾戶外運動，能與安踏現有的高端戶外品牌形成差異化。</strong></p><p>他還強調，此次收購也是安踏集團全球化佈局的新里程。「我們很期待狼爪品牌能夠加入安踏集團的多品牌矩陣。」</p><p>受此消息影響，安踏體育股價有一定拉昇。</p><p>截至 4 月 11 日收盤，安踏體育報價 83.85 港元每股，漲幅達到 2.82%。但業內也有聲音認為，這不是一筆相對划算的生意。爭議的焦點還是在於狼爪品牌近年來的發展，尤其是其在中國市場的「一蹶不振」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,598" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_7476ce8c3f8a48268a0452e2e50eceeb@394564713_oswg255477oswg692oswg598_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片截自安踏公告</p><h3>&nbsp;<strong>多次易主，狼爪掉隊</strong></h3><p>不關注戶外的消費者，可能對狼爪並不熟知，卻一定在商場看過「爪印 LOGO」的可愛品牌形象。</p><p>Jack Wolfskin 狼爪成立於 1981 年，以「為戶外愛好者提供高性價比裝備」為初衷，迅速在德國市場站穩腳跟。其「自然體驗」的品牌理念，曾大量吸引歐洲中產階級的消費者，並憑藉衝鋒衣、徒步鞋等核心產品，一度成為歐洲戶外市場佔有率前三的品牌。</p><p>2007 年，狼爪正式進入中國市場，以較低的價格、「專業裝備，無需負重」的核心理念，在中國各層級市場打開局面。據「體育大生意」此前報道，2011 年，狼爪在中國的門店數量就已超過 200 家，2015 年更是突破 700 家。</p><p><strong>儘管有着強勢開局，但狼爪的後期發展並不順利。</strong></p><p>2006 年至 2018 年，狼爪曾四度易主。2018 年，Callaway Golf（卡拉威）以 4.18 億歐元（約合人民幣 33.95 億元）的價格，從貝恩資本等機構手中完成對狼爪的股權收購。</p><p>不過資本市場對這筆收購也並不看好。投資人普遍認為，Callaway 的主業是高爾夫，與戶外關聯性不強。也因此，在收購狼爪後，Callaway 的股價一度下跌。</p><p><strong>實際上，在多次易主的過程中，狼爪也在不斷嘗試調整品牌戰略，但頻繁的管理層更換，則讓復興之路成為泡影。</strong></p><p>2020 年，狼爪新任 CEO Richard Collier 提出了「We Live to Discover」的品牌主張，試圖通過品牌重塑來吸引新的消費羣體。</p><p>儘管彼時的母公司 Callaway 是美國企業，卻決定將狼爪的主要資源投入到新興市場。也因此，中國與歐洲成為狼爪的發力重點。2024 年，狼爪甚至「完全退出美國」。</p><p>但事與願違，儘管在中國市場表現出色，與其他競爭品牌相比，狼爪也並沒有脫穎而出。</p><p><strong>關鍵之道創始人張慶更是對 36 氪直言，因存貨週轉及渠道管理等問題，過去數年來，狼爪的品牌力呈下滑趨勢。</strong></p><p>在部分國內消費者的感知中，因長期促銷，狼爪越來越像是「奧萊品牌」。相比之下，無論是國產平價的凱樂石、還是「後來者」北面，都在不斷擴大影響力。且即便是在狼爪的核心市場歐洲，也面臨着銷售疲軟的問題。</p><p>近年來，Callaway 的財報表現也不大樂觀。2024 財年，其全年淨營收約 42.39 億美元，同比下降 1.1%。<strong>其中，狼爪歐洲業務的下降成為主要原因之一，這或許也為狼爪的再度易手埋下伏筆。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_841c0cd1420d44448d5c0632ea71151b@394564713_oswg567936oswg692oswg692_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自 Jack Wolfskin 狼爪官方微博</p><h3><strong>對於安踏，值得嗎？</strong></h3><p>對於狼爪而言，在 FILA、始祖鳥積累了豐富經驗、有着足夠資金優勢的安踏集團，無疑是其恢復增長、獲得重生的希望。</p><p>近年來，安踏體育一直圍繞「單聚焦、多品牌、全球化」的發展策略，通過一系列收購，持續豐富產品線。2024 年的財報會現場，丁世忠也不止一次提及，安踏旗下的多品牌有明確的差異性。甚至在產品創新上，也因各品牌不同的市場定位，有獨立的研發投入。</p><p><strong>截至目前，安踏旗下品牌已有覆蓋大眾運動的主品牌安踏、主打時尚運動的 FILA、聚焦專業戶外運動的迪桑特與可隆體育。多品牌助力下，安踏體育的業績增長勢頭強勁。</strong></p><p>2024 年，安踏體育實現營收 708.26 億元，同比增長 13.6%。股東應佔溢利為 155.96 億元，同比增長 52.4%；經營利潤為 165.95 億元，同比增長 8.0%。</p><p>此外，據該公司最新披露的數據，2025 年一季度，安踏體育旗下的多品牌零售額，均實現了同比增長。其中，安踏品牌和 FILA 的零售額，均同比獲得高單位數的增長，以迪桑特、可隆體育為代表的其他品牌，零售額同比錄得 65% 至 70% 的增長。</p><p>儘管安踏體育在其他品牌的運營非常成功，但在時尚產業獨立分析師唐小唐看來，狼爪或許不是一個好的收購選擇。</p><p>僅從品牌價值的角度看，安踏對於狼爪的收購價格，近乎是 7 年前 Callaway 收購價的 6 折。唐小唐始終表示，狼爪「大勢已去」，在中國市場的發展過於滯後，前景不容樂觀。</p><p>且業內始終有聲音認為，狼爪想要在未來打造爆品、重塑品牌價值，還要看安踏如何「錯位經營」。</p><p>進入 2024 年以來，安踏體育旗下的多品牌，集體發力戶外賽道。其中，安踏冠軍店更是全面轉向戶外。<strong>這也讓人們產生疑問，注重性價比的戶外品牌狼爪，是否會與安踏其他品牌的戶外產品發生衝突？</strong></p><p><strong>在張慶的觀點中，安踏體育的多品牌策略非常明晰。「儘管局部或有重疊，從而處於賽馬階段，但最後還是要看誰能真正跑出來。」</strong></p><p>在他的觀點中，戶外領域的消費者有着鮮明的品牌意識。「雖然安踏主品牌也在做戶外，但消費者在購買戶外產品時，仍會偏向專業的戶外品牌。且在此前，狼爪幾乎沒有在中國市場有營銷的發聲，僅官宣過莫文蔚為代言人，這也為安踏對狼爪的品牌重塑留下了空間。」</p><p>一個明確的事實是，在當下的體育用品行業中，戶外是最被看好也是增速最快的賽道。伴隨狼爪被安踏收購，國內市場的戶外競爭只會愈發激烈。<strong>而對於狼爪的收購，一定會推進安踏體育的全球化進程，尤其是在歐洲市場。</strong></p><p>截至去年年底，安踏體育已在新加坡、馬來西亞、泰國等東南亞市場有所佈局。上一年度，該公司中國以外的門店數達到 243 家。更早以前，丁世忠曾對外宣稱「要做世界的安踏」，安踏體育的一系列收購，也是在為這一目標打下基礎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_e084daeed9684632a73ab02479e69c23@394564713_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OT-0HYFTk8vgSxR90fk_ow">「36 氪財經」</a>，作者：謝芸子&nbsp;鄭懷舟，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜盒馬宣佈面向中國外貿企業開放入駐；花旗：德國國債繼續跑贏美國國債；QQ 音樂正式上線「榜單 AI 深度解讀」功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245553521344136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 17:49:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245515972378246"><strong>盒馬宣佈面向中國外貿企業開放入駐</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 11 日，盒馬發佈公告，即日起面向外貿企業正式開放 24 小時綠色入駐通道，匹配高效的物流供應鏈支撐、聯合開發自有品牌創新商品，助力中國優質的外貿企業開拓國內市場。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245490517868553"><strong>淘寶升級生活娛樂消費場景，2025 年打造「各種充值」「各種優惠券」兩大用戶產品</strong></a></p><p>36 氪獲悉，隨着吃喝玩樂相關消費數字化程度的提升，過去兩年淘寶在生活服務和遊戲娛樂領域的相關成交實現了迅猛增長，其用戶規模已經突破 1 億大關，GMV 超千億。在剛剛舉行的商家大會上，淘寶天貓數字生活行業負責人雨潯表示：未來平台將持續在生活服務和遊戲娛樂賽道加大投入，通過用戶產品打造、供給升級、商家工具賦能等多種手段，幫助商家實現可持續的增長。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245420054265862"><strong>QQ 音樂正式上線「榜單 AI 深度解讀」功能</strong></a></p><p>36 氪獲悉，QQ 音樂正式推出行業首創的「歌曲榜單 AI 深度解讀」功能，該功能融合 DeepSeek、文曲 Podcast、自研 TTS 大模型琴語與自動混音技術，通過富有情感起伏的 AI 擬人化語音解説，幫助用戶瞭解上榜歌曲的創作靈感、歌詞意象等，使單純的旋律享受升級為兼具藝術鑑賞與知識科普的深度體驗。據介紹，依託琴語大模型的先進技術，「歌曲榜單 AI 深度解讀」通過三重核心能力為樂迷打造沉浸式音樂認知，具有專業性、高自然、超擬人等突出特點。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245416411332612"><strong>花旗：德國國債繼續跑贏美國國債</strong></a></p><p>德國國債和其他歐元區政府債券收益率在早盤交易中變化不大，表現優於美國國債，後者收益率上升。花旗投資研究的 Andrea Appeddu 在一份報告中表示：「本週早些時候，我們注意到最近這輪避險情緒再次確認了德國主權債券相對於美國國債的國際避險資產地位。」根據 Tradeweb 的數據，10 年期德國國債收益率上漲 0.4 個基點，報 2.595%，而 10 年期美國國債收益率上漲 6.5 個基點，最新報 4.458%。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245482727390851"><strong>網易雲音樂全新上線「神光模式」播放器</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，網易雲音樂相繼上線「神光模式」播放器、「炫彩皮膚」裝扮等全新功能，為用戶在聽歌時提供更酷炫、多彩的視覺體驗。網易雲音樂方面表示，將面向不同用戶需求，持續打造實用、精美的產品設計體驗，為用戶提供更多優質功能選擇。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245496889720457"><strong>小米回應湛江發生的事故：初步瞭解，相關火情是碰撞後電動二輪車鋰電池嚴重擠壓和變形起火，再引燃事故車輛</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米汽車官微發文回應，2025 年 4 月 5 日獲悉，當日凌晨，一輛小米 SU7 標準版在湛江市徐聞縣曲界鎮 376 省道，在駕駛員（經查非車主本人）手動駕駛狀態行駛過程中，與一輛電動二輪車發生碰撞。事故發生後，肇事司機棄車逃逸。據警方最新通報，肇事司機目前已被執行逮捕。對於事故造成的人員傷亡。目前，現場勘查已完成，最終結論以相關部門報告為準。據初步瞭解，相關火情是碰撞後電動二輪車鋰電池嚴重擠壓和變形起火，再引燃事故車輛。</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245492327186054"><strong>寒武紀等成立嘉道智能壹號私募基金，出資額 2 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，台州嘉道智能壹號私募股權投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為北京誠美嘉道私募基金管理有限公司，出資額 2 億人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動，創業投資。合夥人信息顯示，該基金由浙江永寧股權投資基金有限公司、台州市黃巖經濟開發集團有限公司、台州市黃巖永寧工投科技有限公司、寒武紀旗下寒武紀（台州）科技有限公司等共同出資。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245484554993666"><strong>比亞迪公佈鋅離子電池專利</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，比亞迪股份有限公司申請的「鋅離子電池負極集流體及其製備方法和應用」專利公佈。摘要顯示，本申請屬於電池技術領域，具體公開了一種鋅離子電池負極集流體及其製備方法、鋅離子電池負極片、鋅離子電池和用電裝置，該鋅離子電池負極集流體包括：導電基體；金屬沉積層，位於所述導電基體的至少一側表面上，包括金屬沉積材料，所述金屬沉積材料包括金屬氟化物和金屬硫化物中的至少一種，所述金屬沉積材料中的金屬包括銦、鉍、錫、銅、鎳中的至少一種。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245363012239361"><strong>智象未來的圖像生成大模型 HiDream-I1 登頂圖像生成模型榜首</strong></a></p><p>36 氪獲悉，獨立 AI 基準測試與分析平台 Artificial Analysis 最新競技場榜單揭曉，智象未來的圖像生成大模型 HiDream-I1 開源僅 24 小時就登頂圖像生成模型榜首，成為首個登頂該榜單的中國自研生成式 AI 模型。據介紹，HiDream-I1 已參與 5000 餘次測評，覆蓋「文字排版」「人物肖像」「動漫」「科幻題材」 等多個關鍵細分領域。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245456970383364"><strong>商務部新聞發言人就中方在世貿組織追加起訴美進一步提高對華關稅措施答記者問</strong></a></p><p>商務部新聞發言人就中方在世貿組織追加起訴美進一步提高對華關稅措施答記者問：美方徵稅措施，是典型的單邊霸凌脅迫做法，嚴重違反世貿組織規則，嚴重破壞以規則為基礎的多邊貿易體制和國際經貿秩序。中方將堅定捍衞自身合法權益，堅定維護多邊貿易體制和國際經貿秩序。我們敦促美方立即糾正錯誤做法，取消所有對華單邊關稅措施。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245509388484617"><strong>上海醫藥李永忠：2025 年是上藥控股 AI 及新零售雙元年</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 10 日，「上藥新零售·智鏈未來創新生態圈峯會」在滬舉行。上海醫藥執行董事兼執行總裁李永忠表示，2025 年是上藥控股 AI 及新零售雙元年，期待與更多志同道合的夥伴共同把握院外市場機遇，着力構建新零售產業協同網絡。上藥控股零售業務總監、上藥雲健康董事長李志剛正式發佈「上藥新零售一體化戰略」。他指出，依託上藥覆蓋近 1500 家門店的零售網絡，以及成熟的供應鏈體系，將繼續提升新零售戰略能級，推進創新藥體系及批零協同等大零售體系建設。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245492914437763"><strong>聯發科總經理陳冠州：2028 年生成式 AI 手機滲透率將超 50%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 11 日，聯發科技董事、總經理暨運營長陳冠州在天璣開發者大會表示，語言模型每 3.3 個月知識密度會增長一倍，端側設備 AI 性能每 2 年翻一倍，預計 2028 年生成式 AI 手機滲透率將超過 50%。據介紹，聯發科新推出的天璣 9400+處理器綜合 AI 跑分是天璣 9400 的 1.25 倍，支持最高 8B 規模的 DeepSeek-R1 端測部署。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245533175005184"><strong>金融監管總局：不得盲目以負債擴張驅動資產規模增長</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家金融監督管理總局印發促進金融資產管理公司高質量發展提升監管質效的指導意見。加強資產負債和流動性管理。根據自身經營管理能力、負債情況等合理確定業務投放，不得盲目以負債擴張驅動資產規模增長。平衡好安全性、流動性、收益性關係，適當提高中長期負債資金佔比，改善資產負債期限匹配程度，守好流動性安全底線。支持金融資產管理公司通過發行金融債、資產證券化產品、優先股、二級資本債券、無固定期限資本債券等補充資金資本，同時依法依規進一步拓寬資金來源渠道。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245444197203969"><strong>四部門：支持符合條件的、產品有競爭力的體育企業通過發行上市、再融資、併購重組等方式融資發展</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日中國人民銀行、體育總局、金融監管總局、中國證監會等四部門聯合印發《關於金融支持體育產業高質量發展的指導意見》，構建對接精準、資金配置高效的股權融資模式。鼓勵發展股權融資，提升體育產業直接融資比重。以全面實行股票發行註冊製為契機，支持符合條件的、產品有競爭力的體育企業通過發行上市、再融資、併購重組、新三板掛牌等方式融資發展。健全風險投資引導機制，鼓勵私募股權機構對創新性強、業態新穎、羣眾基礎好、具有快速增長潛力的體育產業加大投入。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245527891345031"><strong>阿聯酋調整對中國公民免簽入境停留期限</strong></a></p><p>近期，阿聯酋調整對中國公民免籤政策。持有效期 6 個月以上普通護照的中國公民可免簽入境阿聯酋，每 180 天內總停留時間不超過 90 天。自首次入境之日開始計算 180 天，連續或間斷停留滿 90 天的，應在期滿後離開阿聯酋，首次入境之日 180 天后方可返回。180 天內停留超過 90 天的，超出天數每天罰款 50 迪拉姆。（界面）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月鞋服配飾產品榜，多元風格引領時尚潮流｜世研消費指數產品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245344705298054?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 15:02:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,1796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_f48aa634608142809c76903e1863c92b@5345065_oswg465962oswg1244oswg1796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，波司登羽絨服 B40145296、駱駝男裝羽絨服三合一外套和鴨鴨冰殼系列 2.0 羽絨服分別以 1.91、1.78、1.73 的綜合熱度指數位列榜單前三。</p><h2><strong>季節過渡期複合需求爆發，場景融合設計重塑春季消費價值錨點</strong></h2><p>太平鳥女裝針織衫假兩件、套頭加絨春秋休閒運動上衣和覓橘光腿神器等多個春季過渡產品上榜，場景融合與情緒療愈的共性需求驅動了本次上榜產品的迭代。從場景融合看，多變氣候與社交場景的疊加，催生了兼具功能適配性與風格延展性的設計：假兩件針織衫通過結構創新降低穿搭複雜度，加絨衞衣以中性化版型實現跨性別場景覆蓋，光腿神器則用技術升級突破室內外溫差束縛，三者均通過物理場景的兼容性設計，為消費者提供「無壓力切換」的解決方案。</p><p>情緒療愈層面，產品直擊季節過渡期特有的心理焦慮：早春搭配迷茫、倒春寒安全感缺失、冬季末審美疲勞，分別以辣妹風多巴胺刺激、加絨內裏懶人友好型保暖、裸感技術隱形美學構建情緒價值，既滿足 Z 世代對抗季節單調性的獵奇心理，又通過「隱性美麗武器」「文化認同標籤」等符號化設計，完成從實用穿搭到社交貨幣的轉化。這種實用功能與情緒價值的雙向滿足，本質是對當代消費者「既要又要」複合需求的精準回應：既需要產品作為物理防護的實體屏障，更需要其成為突破季節限制、實現自我表達的心理補償。</p><h2><strong>功能服飾轉向生活場景泛化，明星背書策略撬動高性價比消費增量</strong></h2><p>從細分品類來看，SIINSIIN 微喇褲女和 MissWiss 鯊魚褲加絨女外穿兩款產品上榜，反映出運動功能品類從「專業場景壟斷」向「生活場景泛化」的滲透邏輯。MissWiss 鯊魚褲以「外穿化」打破運動內衣的私密屬性，模糊運動與日常邊界，收腹提臀功能瞄準產後修復、久坐辦公等細分人羣；SIINSIIN 微喇瑜伽褲則以垂感面料+復古剪裁，將四面彈力、吸濕速乾等運動科技藏於時裝化表達中，滿足職場、社交等多場景身份切換需求。</p><p>王一博同款鴨鴨冰殼 2.0 羽絨服與佟大為同款 MrBu 羊毛衫兩大產品社媒與銷售數據雙高，體現出產品通過明星 IP 嫁接大眾化功能賣點，實現消費決策的「信任降本」與「價值顯性化」。鴨鴨以「冰殼」概念強化抗寒科技普惠性，中長款設計覆蓋通勤、戶外多場景，借王一博流量錨定年輕羣體對「百元級明星同款」的性價比執念；MrBu 羊毛衫則以可機洗羊毛技術降低高端材質使用門檻，通過佟大為「國民好男人」形象傳遞「品質不貴」的務實價值觀，精準觸達中年男性對「低調顯質」的需求。</p><p><strong>榜單説明</strong></p><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用戶消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_b62cc8c1510946d9ba50ae61321cf588@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地鐵首都機場線已恢復正常運行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247953183318528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 10:28:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從首都機場獲悉，首都機場今天白天，多雲，西北風 6-7 級，陣風 8-9 級。首都機場今天全天計劃起降航班 1227 架次，截至 9:00，已執行 205 架次，取消 65 架次（含提前調減）。今日，地鐵首都機場線已恢復正常運行。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣汽集團首款 L3 級別汽車計劃於 2025 年內上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247940936638727?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 10:16:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[廣汽集團董事長、總經理馮興亞 4 月 12 日晚間在 2025 廣汽科技日上表示，廣汽是國家首批 L3 准入試點資格的乘用車企業之一，2025 年 4 季度，廣汽的 L3 自動駕駛車型將上市銷售。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東軟與中國移動等 9 家企業簽署協議，攜手共建算網新生態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247926229049856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 10:01:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 9 日，2025 中國移動雲智算大會以「由雲向智，共繪算網新生態」為主題在蘇州舉辦。在「智算賦能·行業智變，人工智能引領行業變革」分論壇上，東軟與中國移動等 9 家企業共同在生態夥伴簽約儀式上籤署協議，致力於打造智能算網新生態，搭乘「雲+AI」專項列車，推動雲計算向更加智能的雲智算新範式演進。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 家券商「曬」一季度業績 3 家同比增幅在 100% 及以上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247904961077767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 09:39:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[多家上市券商 2025 年一季度業績實現「開門紅」。據券商中國記者統計，截至 4 月 11 日，已有 10 家上市券商發佈了 2025 年第一季度業績預告或業績快報。各家券商淨利潤均實現兩位數的正增長，其中，有 3 家同比增幅甚至在 100% 及以上。談及業績增長原因，這 10 家券商均提到，跟財富管理、自營業務實現同比增長有關。記者還注意到，目前多位非銀分析師均預判上市券商一季度淨利潤有望實現兩位數增長。不過在增幅上，各家判斷有不小差異，最低預增 23%，最高預增 77.7%。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普稱將在週一公佈半導體關稅的細節</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247890458353925?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 09:25:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國總統特朗普稱，將在週一公佈半導體關稅的細節。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美對俄部分制裁措施將延長一年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247876369736196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 09:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據美國聯邦公報網站當地時間 4 月 12 日顯示，美國總統特朗普已簽署一項行政命令，稱「根據美國《國家緊急狀態法》，繼續執行第 14024 號行政命令宣佈的國家緊急狀態一年」。這相當於將前總統拜登推出的一系列對俄羅斯制裁措施延長一年。 (財聯社 )]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央氣象台繼續發佈大風橙色預警：華北地區局地陣風 11 級以上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247861936005632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 08:56:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天 6 時，中央氣象台繼續發佈大風橙色預警和沙塵暴藍色預警，併發布暴雪藍色預警。華北地區等多地大風持續，部分地區陣風可達 11 級以上；內蒙古中東部、吉林東部山區、青海南部等地有大雪，局地暴雪；新疆、內蒙古、甘肅、四川、重慶等多地有揚沙或浮塵天氣。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇寧易購啓動「外貿優品振興計劃」，助力外貿企業開拓國內市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247070966030599?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 19:31:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，為積極響應商務部「內外貿一體化」政策號召，助力外貿企業應對國際經貿環境變化，4 月 12 日，蘇寧易購啓動「外貿優品振興計劃」。依託全場景零售生態、數字化運營能力及智慧供應鏈體系，蘇寧易購將通過極速入駐通道、流量資源傾斜、反向定製支持等舉措，為外貿企業提供從入駐到銷售的全鏈路賦能，推動優質外貿商品快速融入國內消費市場。 蘇寧易購表示，將全面開放「零售服務商」雙線場景運營、商品供應鏈及物流履約服務能力，攜手外貿企業共拓內需新藍海，助力「中國製造」邁向「中國品牌」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金雅福首發智慧金店合作模式，推出單店合作和城市合夥人計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246999568720385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:24:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金雅福宣佈首發智慧金店合作模式，推出單店合作和城市合夥人計劃，併發布一系列合作政策，未來金雅福將深化「渠道+技術+營銷+物流」四維一體高效運營體系。據介紹，金雅福通過人工智能、物聯網、大數據等技術賦能，打造出自助下單、自動檢測、快速回款的全新黃金回收模式。目前，金雅福智慧金店覆蓋全國近 100 個核心城市，入駐超 30 個高端商圈體系，與 50 家銀行達成職能終端合作投放，服務用戶超 30 萬人。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>強生公司宣佈埃萬妥單抗注射液在華上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247001042903302?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:20:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[強生公司宣佈，旗下創新肺癌治療藥物鋭珂（埃萬妥單抗注射液）正式在華上市。鋭珂與卡鉑和培美曲塞聯合給藥，適用於經檢測確認攜帶表皮生長因子受體（EGFR）20 號外顯子插入突變的局部晚期或轉移性非小細胞肺癌成人患者的一線治療。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>啓動最新價格談判，歐盟或取消中國生產電動汽車反補貼稅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247000605696513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:19:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 4 月 10 日，歐盟委員會發言人表示，歐盟和中國已同意研究為中國製造的電動汽車設定最低價格，以取消歐盟於 2024 年徵收的關稅。歐盟發言人表示，歐盟貿易專員塞夫科維奇在過去 24 小時內與中國商務部長王文濤進行了交談，雙方同意研究設定最低價格。「設定最低價格」這一貿易策略旨在「既維護歐洲市場公平，又為合法貿易創造空間」，相較於去年實施的反補貼稅，這種價格管控方式更具靈活性和可操作性。（中國經營報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>物美「外貿轉內銷」極速綠色通道開啓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246998381863173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:17:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在國家「提振消費、擴大內需」及「內外貿一體化」戰略指引下，物美集團依託自身零售生態優勢，打造「雲超綠通」專項通道，助力中國優質外貿企業實現「出口轉內銷」的高效轉型，通過極速綠通、線上線下全渠道資源賦能、供應鏈深度合作及自有品牌聯合研發計劃，為外貿企業搭建全鏈路賦能體系。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東方甄選加入，啓動「外貿優品入駐」專項行動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246998349029635?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:17:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[東方甄選今日公告，為了更好地幫助優秀外貿企業快速拓展國內大市場，為擴大內需戰略注入新動能，東方甄選即日起正式啓動「外貿優品入駐」專項行動，讓更多優質外貿產品走進直播間，服務國內消費者。東方甄選將提供專業的選品和服務能力，助力優秀外貿企業拓展國內電商渠道，並將長期在直播間、東方甄選 App 和各個電商渠道，為優質外貿產品提供展示和銷售渠道，幫助外貿企業在國內銷售產品和推廣品牌。據悉，為應對美國關稅調整影響，近日已有京東、盒馬、永輝和華潤等平台對幫助外貿企業開拓內銷相關工作進行表態，開放綠色入駐通道。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>途家宣佈將 AI 技術引入民宿行業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246997098078473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:16:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 12 日，途家民宿召開 2025 年度房東大會，宣佈在「好房東·好房子」的核心戰略體系下，率先將 AI 技術引入民宿行業。途家 CEO 陳剛稱，「AI 的元素加入進來，突破原有技術的限制，讓好的房屋、好的房東更好地展現給消費者。」途家在行業內首創了 AI 空間選房功能。用戶在預訂前可以通過全景模式查看民宿所在區域及房間內的佈局、裝飾風格等細節。此外，途家還計劃上線民宿房東數字人，在民宿詳情頁 24 小時在線的介紹民宿設施、亮點及特色。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國重汽：公司出口業務依然保持良好發展態勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246920070062597?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:57:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國重汽近日在電話會議上表示，公司依託重汽國際公司實現產品出口，該公司已連續 20 年保持行業第一。重汽國際公司具有較為完善的海外市場佈局體系，公司全力協助其拓展海外市場。��前，公司出口業務依然保持良好發展態勢，市場份額繼續位居重卡行業前列。(新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美關稅系統突發故障，持續超 10 小時方才恢復</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246916428570883?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:54:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國海關和邊境保護局當地時間 4 月 11 日發佈警報，稱該部門一個涉及關稅豁免的代碼出現故障。海關與邊境保護局表示，這一故障在持續了超過 10 個小時後被修復。據悉，出現故障的代碼可以豁免本週所有不應受到特朗普政府關稅新政策影響的在途貨物。(新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>甘肅特色農產品出口提速 「麻辣燙經濟」持續香飄海外</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246915741049094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:53:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今春以來，以「麻辣鮮香」特色領銜的「甘味」農產食材，持續香飄海外市場。據蘭州海關 12 日統計顯示，今年前兩個月，與「麻辣燙經濟」相關的甘肅花椒出口量、值分別同比增長 20.7 倍、30.9 倍；豆製品出口值同比增長逾六成。（中新社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首個消化內鏡全場景智能體在滬亮相，大數據+AI+醫療</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246914901057799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:52:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[基於多模態大模型驅動的消化內鏡全場景智能體——「鏡觀」，12 日在 2025 上海消化內鏡學術大會上正式亮相。「鏡觀」集多種身份於一身：可以為患者解讀內鏡報告的「秒懂通譯官」、輔助醫生並預警風險的「手術智囊夥伴」、會「思考」懂「調度」的「科室大管家」。 據介紹，「鏡觀」是全球首個深度融合大數據、AI 技術與醫療資源的消化內鏡全場景智能體，由復旦大學附屬中山醫院等研發，通過整合超百萬例內鏡影像，構建消化內鏡多模態基礎模型，並依託國產自主 AI 芯片實現醫院端側安全部署，形成「感知-決策-執行-進化」的完整智能鏈。（中新網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巴西出台《商業互惠法》反制貿易壁壘</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246914288329219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:52:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據巴西通訊社報道稱，巴西總統盧拉當地時間 11 日簽署《商業互惠法》，授權聯邦政府可對那些對巴西出口產品施加單邊貿易壁壘的國家和經濟集團採取對等反制措施。該法案將於 4 月 14 日在《聯邦官方公報》上正式發佈並生效。該法案在約 10 天前獲得巴西國會通過，併成為巴西政府應對當前國際貿易緊張局勢的重要立法工具。報道稱，這項新法律被外界視為對美國政府近期提升關稅措施的直接回應。 (中國新聞網)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神經保護藥物丁苯酞或成阿爾茨海默病早期幹預新選擇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246913746493953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:51:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 12 日，發表在新一期國際學術期刊《精神病學和臨牀神經科學》上的一項研究表明，當前常用於治療腦卒中的藥物丁苯酞，能夠顯著提高阿爾茨海默病相關輕度認知障礙患者腦結構網絡的全局效率。這一發現為認知障礙的早期幹預提供了新思路。（新華網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>