<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>科氪 | 超凡進化！ROG 2025 全系筆記本新品重磅發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112678787780358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 21:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>核心亮點：</strong></p><p>l&nbsp;<strong>ROG 2025 新品：</strong>旗艦專業電競本 ROG 槍神 9 超競系列、專業電競本槍神 9 系列、旗艦遊戲本魔霸 9 系列、專業性能輕薄本幻 Air 系列、全能平板筆記本幻 X 2025、新一代 ROG XG 顯卡擴展塢齊亮相</p><p>l&nbsp;<strong>性能超進化：</strong>獨家首發 AMD Strix Halo，全新英特爾酷睿 Ultra&nbsp;200 系列和 AMD 鋭龍 9000 系列 HX 高性能平台、新一代 NVIDIA GeForce RTX 50 系列筆記本電腦 GPU</p><p>l&nbsp;<strong>ROG 星雲屏 2.0：</strong>搭載全新 ROG 超視技術，可減少 55% 的光反射，環境光對比度至高提高 4.5 倍，超沉浸視感</p><p>l&nbsp;<strong>全新模具設計</strong>：槍神 9 超競系列首次搭載光顯矩陣，槍神系列全系升級免工具快拆後蓋和 Q-Latch SSD 卡扣，幻 X 2025 接口更豐富，魔霸 9 系列升級 16 英寸與 18 英寸模具</p><p>l&nbsp;<strong>散熱再顛覆</strong>：槍神全系升級冰川散熱架構 3.0 增強版，3 風扇+立體風道後出風設計+端到端均溫板+三明治冰翼鰭片，幻 X 散熱全面升級，魔霸系列升級三風扇架構</p><p>&nbsp;</p><p>北京時間 2025 年 1 月 7 日晚 19:00，「解鎖 ROG Lab：只為超越」CES 2025 ROG 新品發佈會，正式發佈包括旗艦專業電競本 ROG 槍神 9 超競系列、專業電競本 ROG 槍神 9 系列、旗艦遊戲本 ROG 魔霸 9 系列、高性能遊戲本 ROG 魔霸新鋭系列、全能平板筆記本 ROG 幻 X 2025、專業性能輕薄本 ROG 幻 Air 系列及 ROG XG 顯卡擴展塢全數亮相。憑藉全新英特爾、AMD 和 NVIDIA 平台、首發獨佔 AMD Strix Halo 處理器，創新模具設計、進階版星雲屏及冰川散熱架構再升級，實力強大的 ROG 產品矩陣將再度賦予玩家卓越的使用體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_94b72a8b8f1d4add9f69c1771af70726@517825446_oswg652043oswg1920oswg700_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><h2><strong>ROG 槍神 9 系列: 專業電競本標杆</strong></h2><p>ROG 槍神 9 全系盡數登場，其中包括 16/18 英寸旗艦專業電競本 ROG 槍神 9/9 Plus 超競版、16/18 英寸專業電競本 ROG 槍神 9/9 Plus。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2035,2035" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_610b5b5110be4c6babc7225f09381315@517825446_oswg2720414oswg2035oswg2035_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>槍神 9 全系採用英特爾酷睿 Ultra 200 系列 HX 處理器，配備 NVIDIA GeForce RTX 50 系列筆記本電腦 GPU，性能再進階。星雲原畫屏及星雲屏均採用 ROG 超視技術，ROG 星雲屏 2.0 時代正式開啓。全系模具均實現升級，底部採用無工具快拆設計，配合光感斷電技術，內存及硬盤升級更加安全輕鬆，底部燈帶升級為全環繞式 RGB 燈帶，個性十足。機身配備雷電接口和三個 USB-A&nbsp;10Gbps 接口，支持 Wi-Fi 7，暢享高速連接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2150,2150" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_efa1c0657f464bc79f75fdf5d4a42383@517825446_oswg3953155oswg2150oswg2150_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>同時，槍神 9 全系均內置了 ROG 冰川散熱架構 3.0 增強版，在三風扇架構和暴力熊二代液金基礎上，還優化了風道，採用立體進風後出風設計，引入全新的端到端均溫板，以及三明治冰翼鰭片，確保了至高 240W 的核心總功耗與優異的噪音水平，展現天花板級散熱解決方案。全系加入 ROG 超視技術，內置抗反防炫膜可減少 55% 的光反射，並將環境光對比度至高提升 4.5 倍，適應不同光線環境，畫面不泛白，無懼光影幹擾。</p><p>槍神 9/槍神 9 Plus 搭載全新英特爾酷睿 Ultra&nbsp;200 系列 HX 處理器，槍神 9 至高配備 NVIDIA&nbsp;GeForce&nbsp;RTX 5070Ti 筆記本電腦 GPU，槍神 9 Plus 至高配備 NVIDIA&nbsp;GeForce&nbsp;RTX 5080 筆記本電腦 GPU，硬核性能實力再進階。二者屏幕均升級至 ROG 星雲屏 2.0，支持 ROG 超視技術，擁有 2.5K 高分辨率、240Hz 高刷新率、3ms 疾速響應時間，100% P3 廣色域覆蓋，畫面出彩清晰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_eef29cd7383a486b8416e28f91b262da@517825446_oswg1675918oswg2560oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>&nbsp;槍神 9 超競版/槍神 9 Plus 超競版同樣採用全新 Intel 酷睿 Ultra&nbsp;200 系列 HX 處理器，至高配備 NVIDIA&nbsp;GeForce RTX 5090 筆記本電腦 GPU，核心總功耗可達 240W。屏幕升級至 ROG 星雲原畫屏 2.0，擁有 2.5K 240Hz 3ms 100% P3 廣色域，支持 Mini-LED 技術，高達 2000 個調光分區，峯值亮度提升至 1200nits，採用 20000Hz 超高頻 PWM 調光，畫面表現再度躍升。其 A 面還創新性融入經典光顯矩陣，支持自定義動畫及圖文視頻，潮酷有型。憑藉出色的軟硬件設計，ROG 槍神 9 系列已再度詮釋，何為旗艦電競本標杆形態。</p><h2><strong>ROG 魔霸 9 系列&nbsp;：旗艦遊戲本新皇</strong></h2><p>作為硬核玩家的專業之選，旗艦遊戲本 ROG 魔霸系列再度延續「電競基因」，推出 16 英寸機型魔霸 9、魔霸新鋭鋭龍版和 18 英寸機型魔霸 9 Plus。硬件上，搭載 AMD 鋭龍 9 16 大核高性能處理器，至高 NVIDIA&nbsp;GeForce&nbsp;RTX 5070Ti 筆記本電腦 GPU。值得一提的是，魔霸 9 還推出了搭載鋭龍 9 9955HX3D 的版本，採用「Zen 5」架構，4nm 先進製程，L2+L3 緩存高達 144MB，有望成為 25 年度全新移動端遊戲跑分王。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3168,1782" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_2bf4844825da465d8db961b4a00720f4@517825446_oswg2756925oswg3168oswg1782_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>魔霸 9 系列搭配的 2.5K 240Hz 電競屏同樣升級至星雲屏 2.0，全新超視技術加持，遊戲、觀影時無懼環境光影響。散熱方面，全系升級冰川散熱架構 3.0，以三風扇設計、內吹散熱及環繞式出風為基礎，提供卓越散熱效率。強力平台、前沿顯示技術與優秀調校的加持，全面滿足硬核玩家所需。</p><h2><strong>ROG 幻 X 2025：最強全能平板筆記本</strong></h2><p>全能平板筆記本 ROG 幻 X 2025 重磅升級，通過出色的性能表現，全面的場景覆蓋與沉浸式的使用體驗，將再度刷新大眾對於平板筆記本的認知。配置上，ROG 幻 X 2025 全球獨家首發全新 AMD Strix Halo 處理器，桌面級性能，擁有 16 大核和 40CU 超大規格的 Radeon 8060S 集顯，超高性能媲美獨立顯卡，NPU 算力達 50 TOPS，構成三合一多模態 CPU。幻 X 2025 配備了 32GB 或 64GB 四通道 8000MHz 超高頻共享內存，擁有 256bit 超高位寬，內存和顯存可靈活分配調節，可根據使用需求提升遊戲性能、生產效率和 AI 性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1792,1008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_3b80bc7e2f544bf183a8c7ecbd56c52b@517825446_oswg913602oswg1792oswg1008_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>為了做到這些進化，其內部重新設計，採用 14 層 PCB 設計，主板面積相較上代減少 15.5%，並升級到 14 相供電模組，以獲得更高的能耗表現。優化的內部空間使得幻 X 2025 的電池從上一代的 56Wh 升級到 70Wh，續航得到大幅提升。內置的冰川散熱架構也重新打磨升級，不僅擴大了進風口，以增加內部氣流，還配備了兩個增加了內吹設計的第二代 Arc Flow 絕塵風扇，疾速排出內部熱量的同時，也降低了屏幕溫度，觸控體驗更舒適，配合全新均溫板和更大面積冰翼鰭片，高負載下亦可穩定運行。</p><p>整機採用 CNC 一體成型工藝打造，全新 RGB 透明視窗加持，更大鍵帽和觸控板讓操作得心應手。機身擴展性同樣經過大幅升級，配備雙 USB4、USB-A 10Gbps、HDMI 2.1、MicroSD 以及全新的控制中心鍵，此外，為了應對高性能輸出與高速外接設備所需的供電需求，幻 X 2025 還配備了全新的 200W 方口適配器。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_0c052e3eb57d4615adb4bed1c9c2d5bc@517825446_oswg927816oswg1920oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>ROG 幻 X 2025 屏幕搭載 13.4 英寸 2.5K 可觸控 ROG 星雲屏，表面採用康寧 5 代玻璃和 DXC 塗層，防刮耐磨，有效降低光反射，支持 180Hz 高刷新率、500nits 高亮度。同時，隨機附贈 4096 級壓感觸控筆，方便使用。此外，還支持 Wi-Fi 7，配備背面 1300 萬像素+正面 500 萬像素+IR 紅外攝像頭。作為集高性能、多場景應用的產品，幻 X 2025 已全面定義最強平板筆記本形態。</p><h2><strong>ROG 幻 14/16 Air 2025：專業性能輕薄本</strong></h2><p>專業性能輕薄本 ROG 幻 14 /16 Air&nbsp;2025 延續了品質感及精緻做工，機身採用 CNC 鋁合金一體成型，鉑月白、日蝕灰雙配色可選，A 面標誌性的光線矩陣支持個性定製。本次幻 Air 系列在機身重量和尺寸基本維持不變的情況下，性能迎來大幅升級。幻 14 Air 在薄至 1.59cm，輕約 1.5kg 的機身內搭載 AMD 鋭龍 AI 9 HX 370 處理器、至高可選配 NVIDIA RTX 5080 筆記本電腦 GPU。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1766,993" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_3f64e0b1f8164a23bc0550b5ac049d41@517825446_oswg915959oswg1766oswg993_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>幻 16 Air 則保持了薄至 1.49cm，輕約 1.85kg 的輕量化機身，擁有 Intel 和 AMD 兩版本可選，Intel 版配備 Ultra 9 285H 處理器，AMD 版本配備鋭龍 AI 7 H 350 處理器，GPU 方面至高可選配 GeForce RTX&nbsp;5080 筆記本電腦 GPU。全系列均標配 32G 高頻內存和 ROG 星雲屏，OLED 屏幕面板帶來 0.2ms 疾速響應時間，同時支持 G-SYNC 技術與 HDR&nbsp;Trueblack 500 認證。此外，還有超大觸控板、靜音 RGB 鍵盤、支持 Wi-Fi 7。視覺之外，ROG 幻 Air 系列的音頻體驗同樣極為出色，支持杜比全景聲，其擁有 6 揚聲器陣列，由低音喇叭與高音喇叭共同構成，可帶來震撼的聽覺享受。</p><p><strong>ROG XG 顯卡擴展塢: 旗艦戰力，極致便攜</strong></p><p>全新 ROG XG 顯卡擴展塢帶來革命性升級，在小於 1kg 的機身內，內置 NVIDIA 新一代 GeForce&nbsp;RTX 5090/RTX 5070Ti 筆記本電腦 GPU 和 330W 電源。整機採用未來主義透明風格設計，內置 RGB 燈效，支持神光同步，玩家可自由設置不同顏色燈效，配合科技感十足的黑透外殼，個性炫酷。全新 ROG XG 顯卡擴展塢讓更多用戶輕鬆享受到旗艦級的性能體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_48b00534f17f4ec4910827c68a397c85@517825446_oswg1077823oswg2560oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>ROG XG 顯卡擴展塢擁有豐富接口，配備雷電 5 接口，出廠附帶長度 1m 的雙 Type-C 口線材，通用性大幅提升，擁有雷電 5、雷電 4、USB4 的設備均可使用。支持 PD3.1 供電（至高 140W）、 1 個 HDMI 2.1、1 個 DP 2.1、2 個 USB-A&nbsp;10Gbps、1 個 RJ-45（5Gbps）網線接口和 1 個 SD 讀卡器，全面滿足玩家擴展之需。內部散熱同時迎來大幅升級，散熱效率更高，噪音更低。</p><p>CES 期間，ROG 正式官宣 Ned Luke 加入 Team ROG 成為 ROG 全球代言人。作為《GTA5》麥克的配音演員，Ned Luke 繼 2024 年參演《ROG 旅行社》的成功合作之後，2025 年加入 Team ROG，雙方將有更深度的合作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李開復獨家回應：盲目堅持負擔不起的東西，並不是健康的選擇 | 智湧獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112477146287624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:30:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「我們做的是商業公司，不是‘零一萬物技術實驗室’。」</p><p>放棄模型？被阿里全盤收購？2025 年的第一週，大模型六小虎之一的「零一萬物」深陷輿論漩渦。</p><p>2025 年 1 月 7 日，《智能湧現》與漩渦中心的零一萬物創始人李開復，進行了一場對談。這位「最資深的 AI 創業者」，回應了近日零一萬物的人員變動和業務拆分：</p><p>「創業公司第一年打法未必合適第二年，調整和轉型是創業之必然。今年是商業化的決勝之年，零一萬物的業務優先級也要做出相應的調整。」李開復對《智能湧現》表示。</p><p>就在一天前，流傳在網上的一則消息，直指零一萬物「將卡和預訓練團隊賣給了阿里」。當日晚，李開復親自在朋友圈闢謠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_e207944553954ac3900c9e7cabbcaccd@5783683_oswg81865oswg1080oswg711_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李開復在朋友圈的回應。</p><p>這次變動的關鍵，在於零一萬物預訓練和 Infra 團隊的去向。</p><p>李開復告訴《智能湧現》，<strong>願意繼續訓練超大參數模型的成員，加入了零一萬物和阿里雲成立的「產業大模型聯合實驗室」</strong>。</p><p>《智能湧現》瞭解到，2024 年 12 月中旬，兩個團隊陸續收到調整通知，而後在 12 月底，預訓練團隊收到阿里「通義」的 offer，Infra 團隊則收到了阿里智能雲團隊的 offer。</p><p>「阿里收編」的背景，源自零一萬物的一個判斷：初創公司投入超大模型預訓練的性價比，太低了。</p><p>「大家都看得很清楚，只有大廠能夠燒超大模型。」李開復告訴《智能湧現》，零一萬物 2024 年以來的目標，是做小參數、適中的行業模型，「超大模型的用處在於可以教較小的模型，所以我們就需要一個訓得起大模型的大廠合作。」</p><p>李開復口中的「大廠」，就成了零一萬物的老股東阿里。「零一萬物中還有不少成員有 AGI 的夢想，這部分成員就可以選擇加入實驗室。」李開復提到。</p><p>而至於「卡被收購」的傳言，李開復直言，零一萬物是通過雲服務的模式訓練模型：「我們自己也不擁有卡，我們怎麼去賣？」</p><p>如何賺錢，成了這家獨角獸 2025 年最重要的命題。除了模型訓練策略的調整，零一萬物還將遊戲、金融等 AI 業務考慮拆分，進行獨立運營和融資。</p><p>拆分的邏輯，來源於創新工場時期孵化項目的經驗。李開復告訴《智能湧現》，當團隊非常聚焦在一個垂類，他們更能做深做透。</p><p>當然，零一萬物拆分業務的邏輯也相當現實，「<strong>先去找投資人聊，看有沒有人願意投</strong>」。</p><p>「創業公司的生存之道是要考慮怎麼樣去善用每一塊錢，而不是弄更多 GPU 來燒。」李開復總結。</p><p>以下是《智能湧現》與李開復的對話，略經編輯：</p><h3><strong>超大模型，交給阿里訓</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：圍繞事件的焦點，零一萬物的預訓練團隊和 Infra 團隊，到底發生了什麼？</p><p><strong>李開復</strong>：我們跟最大的投資者阿里一直在溝通，也成立了一個聯合實驗室（產業大模型聯合實驗室）。聯合實驗室會是做更有 Scaling Law 方向性的工作，這個是阿里來主導。</p><p><strong>那我們有一些成員擅長和願意投入 Scaling Law ，所以部分團隊會通過聯合實驗室和阿里深度整合。</strong></p><p><strong>《智能湧現》</strong>：意味着預訓練團隊和 Infra 團隊可以自行選擇去阿里，或者留在零一萬物？</p><p><strong>李開復</strong>：這些細節就先不多説了。</p><p>能透露的是，現在有一個做超級大模型的巨大機會，阿里決定要往前衝，我們也為阿里鼓掌。在過去的一年半里，我們確實有一些優秀的成員還對這件事情抱有很大熱情。那雙向選擇是很自然的。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：預訓練和 Infra 團隊加入阿里，是不是意味着零一萬物正式放棄預訓練了？</p><p><strong>李開復</strong>：我們理想化的「預訓練」是做務實的、小而快的，然後以商業性價比來評估的模型。</p><p>之前 OpenAI 前聯合創始人 Ilya 説，Scaling Law 已經到了盡頭。意味着巨大的模型要花很多的錢，得到的效率也不會像以前那樣遞增。所以必然只有大廠能燒超大的模型。</p><p>隨着 Yi-Lightning（零一萬物的 20B 模型）獲得了比較好的市場反饋，我們也看到以後零一的角色應該是做相對快而小，而且便宜的模型。以後訓練的模型不會比 Lightning 更大了。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：1 月初零一萬物和阿里雲成立實驗室訓練大模型，兩方的角色定義是什麼？</p><p><strong>李開復</strong>：超大模型的用處在於它可以教較小的模型，我們叫做「teacher model」，大模型用數據蒸餾、數據合成等方法，教小模型能力，是訓練模型的一種策略。</p><p>雖然大模型可能很貴，也比較慢，但是它是中國大模型在應對科技封鎖時，必須要佔據和堅守的創新生態位和安全底線。</p><p>所以我們覺得要和一個燒得起大模型的大廠合作，以後超大的模型由阿里訓練，我們就可以用小而精的團隊來做小而便宜的模型，擁抱應用的爆發。</p><p>很多人還是抱着超大模型的夢的，那麼這些人就非常適合加入阿里主導的聯合實驗室。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：傳聞中零一萬物的卡（指 GPU）賣給了阿里，是怎麼回事？</p><p><strong>李開復</strong>：卡的事情我不知道是哪裏出來的。我們自己也不擁有卡，怎麼去賣啊？所以卡的事情無法回應。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：不自己買卡建集羣，購買雲服務，是 AI 初創公司的常態嗎？</p><p><strong>李開復</strong>：大家認為小公司不適合超大模型，所以那些有上萬張卡的小公司，可能要重新考慮，不燒大模型的話，卡要不要減少。</p><p>我覺得這是一個行業通用的思考。<strong>我們不再做這件事情不是説不相信 Scaling Law，而是説我們把用更多卡燒超大模型這件事情，交給能夠做 Scaling Law 的大公司，比如説阿里，然後我們跟它合作，這才是生存之道</strong>。</p><h3><strong>七成收入來自 B 端</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：您的闢謠朋友圈提到，2024 年零一萬物的確認收入已經有一個多億了。這主要來源於哪些業務？</p><p><strong>李開復</strong>：實際上我們一開始以 To C 為主，而且 To C 我們一開始就做出海。我們有明確的認知，2024 年在國內做 To C 比較難商業化變現，所以國內我們基本上堅決不燒錢獲客，去做 To C 產品。</p><p>在 C 端，<strong>我們去年達成的業績，大概有 2-3 成來自出海的付費產品</strong>，比如 PopAi，它是一個生產力工具。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：那意味着也有七成的收入來自 B 端？</p><p><strong>李開復</strong>：To B 是在 2024 年下半年，我們經歷了半年的戰略轉型。因為我們先打磨了大模型技術，過程就像是通過技術在找場景。</p><p>所以 To B 我們也做了多種嘗試，其中一個就是遊戲產業，下半年整體也有比較好的增長。我們在金融和能源行業也有不錯的增長。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：從上半年的 To C 轉到下半年的 To B，業務形態的變化是相當大的。</p><p><strong>李開復</strong>：可能外界會感覺 2025 年 1 月初開始變動比較大，實際上我們已經規劃了數月時間。我們整體的組織、資源的配置、項目優先級的排序，哪些做和不做，其實經過了系統性的整體梳理，在年末開始有了一些里程碑的體現。</p><p>比如我們和阿里談聯合實驗室，也談了一段時間，近期才官宣。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：近一年來，零一萬物整體的組織、資源的配置，有哪些變動？</p><p><strong>李開復</strong>：我們的組織架構調整主要在於增加 To B 的功能，能夠帶來更多行業大模型的合作。</p><p>所以我們內部團隊也做了相應的調整。比如落地要有非常強的售前，以及聆聽客戶需求、跟進策劃產品和商業模式的團隊。我們還要有強的工程研發，因為這些應用需要標準化、平台化。我們堅持不做接一單賠一單的 To B 生意。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：零一萬物專注訓練小模型，怎麼做商業化？</p><p><strong>李開復</strong>：我們認為極速的、高性價比的模型特別適合做產業模型。這不是説我們要做 3B、4B 的模型，這些過小的模型在很多場景是不 work 的。</p><p>同時我們也不會繼續做超大參數的模型，因為這些超大模型在車企、金融、遊戲等很多領域也不適用。我們要做的是和 Yi-Lightning 相似規模，或者更小一點的模型，能夠適用於更多行業場景。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：零一萬物在行業 To B 起步是比較晚的，怎麼彌補後發劣勢？</p><p><strong>李開復</strong>：我們會主打幾個業務。我們不像有些 AI 公司，能夠僱 300 個銷售。我們會用我個人的人脈去切入一些非常好的領域和公司，然後去找到可以做標配解決方案的領域。</p><p>同時，我們可以跟創新工場聯動，創新工場孵化的很多領域的公司，跟我們都是非常互補的，可以合作。</p><p>以及我們覺得行業模型還不夠細分，比如我不認為金融是一個賽道。我們會在行業的基礎上再向下細分賽道。這裏我就不能講細節了，因為講了別人就知道你在做什麼了。</p><h3><strong>我們是商業初創公司，不是技術實驗室</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：我們瞭解到，2025 年 1 月初的一次內部會上，你提到零一萬物要「全面嚮應用看齊」。</p><p><strong>李開復</strong>：一開始我們肯定帶着追求 AGI 的理想，吸引了非常多有強大技術魂的同事，驗證了我們能夠做出世界級的技術。</p><p>但某種程度上，<strong>今年會是大模型公司商業化的淘汰年</strong>。如果大家不能走過這個坎，不能去驗證技術能夠真正落地到應用，就會面臨淘汰的可能性。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：「真正落地到應用」的評判標準是什麼？用戶數？營收？還是利潤？</p><p><strong>李開復</strong>：我們覺得的核心就是<strong>這個應用必須要能夠賺錢，要能夠帶來收入，而不是盲目的做這個增量，盲目的做用戶數。</strong></p><p>所以要「全面嚮應用看齊」，是指：<strong>當你真的有技術，沒有應用的時候，這基本上只是一個實驗室。</strong></p><p>我們做的是商業公司，不是「零一萬物技術實驗室」。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：聽説公司對部分業務做了拆分，成立子公司獨立運營和對外融資。</p><p><strong>李開復</strong>：這其實很像創新工場 run 了很久的孵化模式。比如前陣子被報道的「零一綠洲」（零一萬物 AI 遊戲子公司）的拆分，這個業務我們也 run 了幾個月，覺得它能夠跑起來。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：為什麼拆分？</p><p><strong>李開復</strong>：當你的團隊非常聚焦在一個垂類，而且這個垂類是你預測是可以做大垂類的時候，他們會更專注，更可能把這個行業做得更深、更透。</p><p>所以相比於在一個想做多行業的團隊裏面，獨立之後能夠更專注，也能夠接觸專有的資源。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：評判業務要不要拆分的標準是什麼？</p><p><strong>李開復</strong>：先去找投資人聊，看有沒有人願意投。</p><p>如果盲目地拆分，萬一團隊自己沒辦法充分的造血，實際上是沒有必要的。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：很少有初創企業一下子同時做這麼多業務方向，會分散精力嗎？</p><p><strong>李開復</strong>：我們還是希望未來能夠實現一個 To B 的平台。其中有不少中央研發的成本，是由業務線來共同分擔的，可能 20% 花在這條，30% 花在另一條，50% 做大家通用的工具鏈等。</p><p>同時，業務跑出來，有時候是因為風口，有時候是因為概念，很難去規劃，不同方向得邊做邊看。當然希望我們今年可以做出幾條明星產品線。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：經歷這一年半，你對 AI 創業有怎樣的新理解？</p><p><strong>李開復</strong>：要勇於主動調整，看清什麼是對的戰略路線。創業公司<strong>第一年的打法未必適用於第二年，此時如果盲目堅持一些負擔不起的東西，對初創公司來説並不是正確和健康的選擇</strong>。</p><p>我們希望我們的未來是有更強的確定性，這樣我們也更有信心去達成目標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_f3ddcf54de0a4d378d21472048da4e3a@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_8bac857851e6473c87a16c837c9000a3@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉全自動駕駛系統故障頻發，小鵬與大眾合作在中國建立超高速充電網絡｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112513603685894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 18:13:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉全自動駕駛系統故障頻發，用戶遭遇困境</strong><br>&nbsp;</h3><p>要點：2025 年 1 月 6 日，特斯拉全自動駕駛（Full Self-Driving, FSD）系統的計算機系統發生頻繁故障，導致多位用戶在使用過程中遇到嚴重問題，甚至出現了危險的駕駛狀況。特斯拉的全自動駕駛功能是該公司最具創新性的技術之一，但近期的計算機故障問題引發了車主的廣泛關注和投訴。</p><p>多位特斯拉車主表示，在使用全自動駕駛系統時，他們的車輛突然發生了系統崩潰，導致 FSD 功能無法正常工作。有些車主報告稱，車輛在行駛過程中突然失去導航指令，或是自動剎車系統出現了誤判，導致車輛在高速公路或城市道路上突然減速甚至停下。更嚴重的情況發生在高速公路上，特斯拉的全自動駕駛系統沒有及時識別前方的障礙物，導致車主不得不手動介入，避免了可能的碰撞事故。</p><p>一些車主在社交媒體上反映，計算機故障導致的困境不僅影響了駕駛體驗，還在某些情況下讓他們處於極其危險的駕駛環境中。例如，某些駕駛者報告稱，車輛突然出現「凍結」狀態，屏幕無法顯示任何信息，完全無法控制車速和方向，這種情況讓他們感到極為不安。</p><p>特斯拉的 FSD 系統依賴於一款專門設計的全自駕駛計算機（稱為 FSD 計算機），它負責處理傳感器輸入、車輛控制及導航決策。然而，這款計算機的硬件和軟件部分在某些車輛中出現了明顯的故障。據瞭解，這些故障主要集中在 FSD 計算機的中央處理單元，可能涉及硬件的過熱、存儲問題或者電源管理不穩定。特斯拉公司尚未對這一問題進行公開聲明，且部分車主在聯繫特斯拉客服後並未得到有效的解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_7b6d964514fe4e419a5679113d61d965@6130289_oswg427463oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 FSD 計算機（來自 electrek）</p><p>特斯拉 FSD 計算機的故障不僅是技術性問題，更涉及到駕駛安全。由於 FSD 系統對駕駛的控制能力越來越強，如果計算機出現故障，車主就很難在短時間內重新接管駕駛。很多用戶反映，即使他們時刻保持警覺，依賴 FSD 系統駕駛時仍然感到不安，尤其是當系統失靈或反應遲緩時，駕駛員的安全性無法得到保障。此問題的影響已不僅僅侷限於技術圈，也引發了監管機構的關注。美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）和其他交通安全機構正在審查特斯拉 FSD 系統的安全性，尤其是在計算機故障情況下的應急響應能力。</p><p>觀點：作為世界領先的電動汽車製造商，特斯拉一直以創新和技術前沿著稱，但這次出現的 FSD 系統問題卻讓許多消費者對其自動駕駛技術的安全性產生了疑慮。在我看來，FSD 系統的計算機故障不僅僅是一個技術難題，更是對特斯拉未來發展的重大考驗。</p><p>FSD 系統的硬件故障直接影響到車主的駕駛體驗，甚至是生命安全。自動駕駛技術被認為是未來汽車發展的趨勢，特斯拉在這一領域的領先地位使得其 FSD 系統具有了極大的市場潛力。然而，當系統出現故障時，駕駛員無法完全依賴自動駕駛系統進行決策，反而必須時刻保持警覺，準備隨時接管車輛控制，這顯然違背了全自動駕駛的初衷。尤其是在高速行駛時，如果 FSD 系統突然失靈，車主的反應時間和處置能力可能有限，這無疑增加了事故發生的風險。</p><p>計算機硬件和軟件的故障反映出特斯拉在自動駕駛技術的測試和迭代過程中可能存在的一些不足。儘管特斯拉定期發佈更新來提升 FSD 系統的功能，但這些問題表明其硬件部分的穩定性和可靠性仍需大幅改進。如果特斯拉繼續忽視這些基礎性的問題，未來其 FSD 系統的廣泛推廣將面臨較大的阻力。車主對自動駕駛技術的信任直接影響到整個市場的接受度。如果車主在使用過程中經歷過頻繁的故障，最終可能會導致消費者對特斯拉及其自動駕駛技術失去信心。美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）等機構正在對特斯拉 FSD 系統進行調查，要求其提供詳細的故障數據和安全報告。如果特斯拉無法證明其技術的安全性，可能會面臨更嚴格的審查，甚至影響到 FSD 系統的後續發展與銷售。</p><h3><strong>全新 Genesis GV60 電動 SUV 登場</strong></h3><p>要點：2025 年 1 月 6 日，Genesis 正式發佈了其全新的電動 SUV——GV60。GV60 融合了豪華與環保，不僅提供了卓越的駕駛體驗，還通過先進的技術配置，滿足了消費者對未來出行方式的需求。</p><p><br>新款 Genesis GV60 的外觀設計充分展現了現代豪華電動 SUV 的特點。前臉採用了標誌性的盾形進氣格柵，配合鋭利的 LED 大燈，營造出一種科技感與動感兼具的視覺效果。車身側面則流線型設計，結合大尺寸的輪轂，增強了車輛的運動感與現代感。整體外形既不失高貴，又具有強烈的未來感。車內則充分體現了 Genesis 品牌的奢華。座椅選用高質量的皮革與環保材料，配備了全液晶儀表盤以及 15 英寸的大屏中控，搭載最新的 Infotainment 系統。該系統支持語音控制和觸摸操作，使用起來十分直觀便捷。GV60 還具備智能座艙和增強現實導航，提升了駕駛的安全性與便利性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="841,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_f791036ecdbe4179837fb4c1640c691d@6130289_oswg35482oswg841oswg511_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 Genesis GV60（來自 electrek）</p><p>GV60 提供多種動力選項，包括後驅與四驅版本，搭載一台最大功率達到 350 千瓦的電動機。根據不同的配置，GV60 的續航里程在 400 公里以上，足以應對長途旅行的需求。配備了 800V 快充系統，GV60 可以在短短 20 分鐘內充電至 80%，極大地提升了充電效率。此外，GV60 還配備了動態扭矩分配系統，使得車輛在不同路況下都能提供卓越的操控性與穩定性。在安全性方面，GV60 配備了眾多主動安全技術，包括自動緊急制動、車道保持輔助、盲點監測等。同時，GV60 還具備自適應巡航控制和駕駛員注意力監測系統，提供更加智能的駕駛體驗，保障駕駛者與乘客的安全。</p><p>觀點：Genesis GV60 是一輛融合了豪華、科技、環保與性能的移動智能空間。作為一款豪華電動 SUV，它在外觀設計上保留了優雅和穩重的元素，結合了現代豪華與未來科技感。尤其是前臉的盾形進氣格柵和 LED 大燈，既有辨識度，又顯得極具動感。</p><p>Genesis GV60 引入了 800V 快充系統，能夠在極短的時間內為車輛充電；車輛的智能化配置，包括增強現實導航和智能座艙，讓駕駛體驗變得更加安全和便捷；350 千瓦的電動機搭配四輪驅動，給車輛提供了強勁的動力輸出，滿足了不同路況的駕駛需求。除此之外，GV60 在安全性方面具備諸如自動緊急制動、車道保持輔助、盲點監測等功能，都在一定程度上提高了駕駛的安全性。</p><h3><strong>小鵬與大眾合作在中國建立超高速充電網絡</strong></h3><p>要點：近日，小鵬汽車（XPeng Motors）與大眾汽車（Volkswagen Group）宣佈將合作建設一項超級高速充電網絡，旨在推動中國電動汽車市場的發展。根據兩家公司聯合發佈的聲明，這一充電網絡將覆蓋中國主要城市，並致力於解決電動汽車普及過程中最大的瓶頸之一——充電難題。</p><p>根據規劃，充電站將部署在全國範圍內，包括一線城市以及一些二線、三線城市。預計通過這項合作，小鵬與大眾將共同投資數十億元人民幣，快速建立充電基礎設施，以滿足未來電動汽車市場快速增長的需求。新的充電網絡將支持直流快充技術，充電速度可達到每分鐘為電池提供幾十公里的續航里程，大幅度縮短充電時間。</p><p>此次合作不僅有助於電動汽車市場的蓬勃發展，還為消費者提供更加便捷、高效的充電體驗。隨着電動汽車市場的日益擴大，消費者對於充電設施的需求越來越強烈。而這一合作計劃的推出，正是為了彌補目前充電基礎設施建設不足的問題，推動電動汽車在中國市場的普及。</p><p>目前，中國已成為全球最大的電動汽車市場，政府也推出了多項政策以支持新能源汽車產業的發展。小鵬與大眾的這一合作，不僅是兩家公司在中國市場的重要佈局，也符合中國政府推動綠色出行和低碳經濟發展的戰略目標。兩家公司表示，除了建設充電站外，未來還將進一步提升充電網絡的智能化水平，利用大數據和人工智能技術優化充電服務，提高充電樁的使用效率和便捷性。</p><p>此外，小鵬與大眾的合作將在多個層面展開，包括充電設備的研發、充電網絡的運營、以及充電設施的管理和維護等方面。通過這一合作，雙方能夠充分利用各自的技術優勢和市場經驗，共同打造更加高效的充電基礎設施，推動中國電動汽車行業的可持續發展。</p><p>觀點：小鵬與大眾的合作，標誌着中國電動汽車行業在充電設施建設方面邁出了重要的一步。隨着電動汽車市場的迅猛發展，充電問題已成為消費者購買電動汽車時最大的顧慮之一。此次小鵬與大眾的合作，不僅是兩家企業基於市場需求作出的戰略決策，更是整個行業在解決「充電難」問題上的一次重要嘗試。通過建設超級高速充電網絡，可以大大提高電動汽車的使用便利性，減少消費者的續航焦慮，推動更多人選擇電動汽車，助力綠色出行。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>寶馬 2024 年在美國銷售超 50,000 輛電動汽車，創歷史新高</strong></h3><p>2025 年 1 月 6 日，寶馬宣佈其在美國市場的電動汽車（EV）銷量在 2024 年首次突破 50,000 輛大關，創下該品牌在該地區的歷史新紀錄。此舉標誌着寶馬在全球電動化轉型過程中邁出了重要步伐，也進一步鞏固了其在美國市場的競爭力。</p><p>寶馬在 2024 年的電動汽車銷量為 53,000 輛，相較於前一年增長了近 30%。這是寶馬首次在美國市場單年度銷售超過 50,000 輛電動汽車，展示了其在電動化領域的強勁勢頭。寶馬的這一成績也讓它在競爭激烈的電動汽車市場中佔據了更為穩固的地位。寶馬的電動化產品線包括了 i4、iX3、iX 以及最新發布的 i7 等多個型號，其中 i4 和 iX 成為了銷量的主力軍。特別是 i4，以其出色的性能和相對親民的價格，獲得了廣泛消費者的認可。此外，寶馬在美國市場的電動汽車銷量不僅反映了消費者對品牌的信任，也表明了電動化趨勢在傳統汽車製造商中的逐漸普及。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="898,505" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_8a400e6128294b92baaf7f2fc33d06de@6130289_oswg52460oswg898oswg505_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 BMW i4 M50 xDrive（來自寶馬）</p><p>寶馬計劃到 2026 年，全球範圍內將有約 25 款純電動汽車問世，而美國市場無疑將是其重要的戰場之一。根據寶馬的戰略規劃，未來幾年內，美國市場將成為其全球電動化轉型的重要支柱。寶馬已經在加州、紐約等關鍵市場建立了更為完善的充電網絡，致力於提升消費者的用車便利性與充電體驗。寶馬全球首席執行官奧利弗·齊普塞（Oliver Zipse）在公開講話中表示：「我們不僅在擴大電動汽車的產品陣容，還將繼續投資先進的電池技術和智能駕駛系統，進一步提升汽車的性能和安全性。美國市場的突破，是寶馬電動化戰略成功的重要標誌之一。」</p><h3><strong>Lucid 連續四個季度創紀錄電動汽車交付，持續增長勢頭強勁</strong></h3><p>2025 年 1 月 6 日，Lucid 集團（LCID）宣佈其電動汽車在 2024 年第四季度交付量創下歷史新高，這是該公司連續第四個季度打破交付紀錄。Lucid 表示，憑藉持續的生產力提升和市場需求的增加，品牌在電動汽車領域的地位得到了進一步鞏固。2024 年第四季度的成功交付結果，為公司全年表現和未來展望注入了強勁動力。</p><p>Lucid 集團報告稱，2024 年第四季度其電動汽車交付量達到了約 18,000 輛，較前一年同期增長了超過 20%。這一成就使得 Lucid 連續四個季度都刷新了自家歷史最高交付紀錄，表現出強勁的增長勢頭。Lucid 在過去一年的成功交付也反映出其生產和供應鏈管理能力的提升。Lucid CEO 彼得·羅林森（Peter Rawlinson）表示：「我們很高興能夠保持連續的增長，並且在全電動豪華轎車市場中樹立了更強的競爭力。2024 年對 Lucid 而言是充滿挑戰的一年，但我們通過提升生產效率和擴大銷售網絡，成功地將這些挑戰轉化為機遇。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_3db0afc0c3604ed7b5b278c5ffd28ef4@6130289_oswg586578oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（左）和 Air（右）（來自 Lucid）</p><p>Lucid 的整體電動汽車交付量在 2024 年突破了 70,000 輛，同比增長超過 30%。這一成績標誌着 Lucid 在美國及全球市場的競爭力日益增強。Lucid 的豪華電動轎車，尤其是 Lucid Air 系列，憑藉其卓越的續航能力、豪華的內飾和創新技術，獲得了消費者的高度評價。Lucid Air 自發布以來，一直以其出色的續航表現和豪華設計吸引着越來越多的高端消費者。Lucid 公司表示，Air Dream Edition 的最高續航可達 520 英里（約 837 公里），這一數據成為行業內的重要標杆。除了出色的續航表現，Lucid Air 的動力系統、智能駕駛輔助功能和車內設計都展現了品牌對高端電動汽車市場的深度理解。</p><p>Lucid 不僅在美國市場取得了顯著成績，還在海外市場持續拓展。公司正在加速在歐洲和中東地區的擴張，特別是歐洲市場，Lucid 計劃將在 2025 年初正式進入多個國家。公司還加強了與地方經銷商的合作，並通過增加充電基礎設施的投入，提升了消費者對品牌的信任度。為了進一步擴大產能，Lucid 也在美國的亞利桑那州投資建造了新的生產工廠。預計新工廠將幫助 Lucid 進一步提高生產效率，並滿足全球範圍內日益增長的市場需求。</p><h3><strong>英國 2024 年電動汽車市場份額創紀錄，年銷量突破新高</strong></h3><p>2025 年 1 月，英國電動汽車協會（SMMT）公佈了 2024 年英國電動汽車（EV）市場的年度表現數據，顯示英國電動汽車銷量和市場份額都創下了歷史新高。2024 年，英國電動汽車的市場份額達到了 19.6%，銷量也突破了 70 萬輛大關。這一表現標誌着英國電動汽車市場的進一步成熟和電動出行的普及，反映出消費者對環保、經濟型出行方式的強烈需求。</p><p>根據英國電動汽車協會的統計數據，2024 年英國電動汽車的銷量達到了 71.6 萬輛，佔總車市的 19.6%。這一數字比前一年增長了約 25%，標誌着電動汽車在英國汽車市場的佔比已接近五分之一，接近一輛每五輛車中就有一輛是電動汽車。這一成績遠超業內預期，也充分展示了電動汽車在消費者中的接受度和需求的日益增加。</p><p>特別是在政府政策推動、環保法規日益嚴格、以及電動汽車充電網絡逐步完善的背景下，越來越多的消費者開始選擇電動汽車替代傳統燃油車。隨着充電設施的普及以及車型選擇的多樣化，電動汽車的使用便利性和實用性也得到了進一步提升。2024 年，特斯拉、日產、寶馬等品牌的電動汽車銷量均表現強勁，成為市場增長的主要推動力。</p><p>英國政府在推動電動汽車普及方面發揮了關鍵作用。除了提供購車補貼、稅收減免等激勵政策外，政府還加大了對充電基礎設施的投資，努力建設更為廣泛的充電網絡。2024 年，英國境內的公共充電樁數量繼續增長，覆蓋了更多的城市與鄉村地區，確保了消費者在長途出行時能夠便利地充電。此外，政府在環保和碳排放方面出台了一系列更為嚴格的政策。2024 年，英國政府宣佈計劃在 2030 年前逐步禁售所有燃油車和柴油車，這一舉措進一步推動了消費者對電動汽車的需求。</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>全新梅賽德斯 AMG GT 63 S E PERFORMANCE 上市</strong></h3><p>2025 年 1 月 6 日，梅賽德斯-AMG 旗下的全新高性能跑車——AMG GT 63 S E PERFORMANCE 正式上市，官方建議零售價為 228.55 萬元。這款車型是 AMG GT 的第二代車型，也是梅賽德斯-AMG 獨立研發的第五款車型。它不僅延續了 AMG 品牌的賽道基因，更將源自 F1 賽車的 E PERFORMANCE 高性能混動技術應用於量產車中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="923,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_6dd5ae0d82c44eef95bd9b2d0d85fd85@6130289_oswg57930oswg923oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AMG GT 63 S E PERFORMANCE（來自梅賽德斯）</p><p>全新 AMG GT 63 S E PERFORMANCE 在動力系統上進行了重大升級。它搭載了一台 4.0 升 V8 雙渦輪增壓發動機，結合電動機組成的插電式混合動力系統，整套動力系統最大功率達到 600 千瓦（816 馬力），峯值扭矩為 1420 牛·米。得益於這套強大的動力組合，新車的 0-100 公里/小時加速時間僅需 2.8 秒，最高車速可達 320 公里/小時。</p><p>在外觀設計上，全新 AMG GT 63 S E PERFORMANCE 延續了經典 GT 跑車的長軸距、短前懸、大傾角前風擋和低矮的寬體車身比例。車頭下方的碳纖維主動式空氣動力學部件在車速達到 80 公里/小時後自動向下延伸，利用文丘裏效應減小前軸升力。車尾部分則配備了主動式可調後擾流板和大尺寸擴散器，進一步提升了車輛的空氣動力學表現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,595" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_21a2310a37e945be97f28be93927fec4@6130289_oswg710141oswg1080oswg595_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AMG GT 63 S E PERFORMANCE（來自梅賽德斯）</p><p>內飾方面，新車配備了 11.9 英寸的獨立式中央觸控顯示屏，搭載第二代 MBUX 人機交互系統。座椅採用 2+2 式佈局，前排為一體式運動座椅，提供更好的支撐性和舒適性。此外，車內還配備了氛圍燈和座椅按摩等功能的升級版暢心醒神系統。</p><p>全新 AMG GT 63 S E PERFORMANCE 的上市，不僅為高性能跑車市場注入了新的活力，也展示了梅賽德斯-AMG 在高性能混動技術領域的強大實力。未來，這款車型將與邁凱倫 Artura、阿斯頓·馬丁 Vantage 等競爭對手展開激烈競爭。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>數字療法企業「溫致科技」再獲新融資，已發佈多款數字化解決方案｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112463402667781?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 18:08:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「多巴胺這種獎賞機制與過去 500 年的商業繁榮息息相關。但這一次，我們希望能反向利用這種機制去解決困擾人類健康的諸多問題，甚至是預防一些疾病的發生。」近期的產品發佈會上，溫致科技 CEO 杜欣提到。</p><p>溫致科技創辦於 2020 年，是一家專注從事香煙減害及尼古丁成癮療法的數字健康企業。CEO 杜欣同時也是泥藕資本的創始合夥人，曾投資的項目包括 Soul&nbsp;App 等。此前，溫致科技已先後完成兩輪總計超億元人民幣的融資，投資方分別為泥藕資本和 XVC。</p><p>另據瞭解，溫致科技近期已獲得新一輪來自浙江玉環國投的融資，公司未來將逐步在玉環市建設起自有的自動化生產基地和營銷中心。</p><p>在過往的投資履歷中，杜欣對「多巴胺賽道」頗為青睞。四年前之所以選擇親自下場，而非只做一個「旁觀者」，也是因為他覺得溫致科技「具備成為多巴胺賽道超級項目的 3 個特質」：首先，人羣基數龐大，僅國內至少就有 3 億潛在用戶；第二，與成癮機制相伴，這意味着它的復購和客戶留存「會非常好」；最後，技術壁壘相對更強，競爭者很難實現「快速跟隨」。</p><p>創辦四年後，溫致科技正式對外發布了「尼刻停」「草本熱激發系列產品」，以及「溫致 VNS 安睡儀」三大數字健康解決方案，未來將分別應用於尼古丁成癮症、新一代中草藥給藥技術、失眠焦慮改善等現代健康問題場景。</p><p>以針對尼古丁成癮症的「尼刻停」解決方案為例：對於「煙民們」來説，戒煙的一大難點在於克服戒斷症狀。而溫致科技的解決方案，正是試圖利用多巴胺的獎賞機制來解決成癮問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1366,766" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_9b228a43d1934862b21aa6ea40cbdab6@5930287_oswg1459284oswg1366oswg766_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（圖源溫致科技）</p><p>杜欣解釋，人們之所以會對尼古丁成癮，是因為尼古丁進入人體後，會快速和受體結合、增強多巴胺分泌，從而強化滿足感。「但像煙草燃燒這樣的尼古丁攝入方式，會產生大量有害物質，損害身體健康。而我們想要創造的方案，就是讓大家在保持獲取多巴胺習慣行為的同時，培養出更健康的替代生活方式。」</p><p>基於此，「尼刻停」解決方案不再是讓用戶強制戒斷，而是在保持已有習慣的基礎上，使用更健康的方案替代。據悉，該方案採用「一平台，雙終端」的設計，包含呼出氣 CO 測量器、濾焦淨化器和 AI 智能助手三類產品。其中，率先推向市場的濾焦淨化器，以 WHC（WONZ Heat Currents）技術對傳統香煙熱蒸餾分離。</p><p>換句話説就是，對於那些暫時還沒辦法戒煙的人，先「減害」、再影響其行為模式，進而過渡到徹底戒煙的可能。</p><p>去年 7 月，由首都醫科大學附屬北京朝陽醫院呼吸與危重症醫學科團隊牽頭完成了針對溫致科技這款濾焦淨化器設備的實驗，旨在初步評估使用該設備加熱傳統捲煙，對不打算戒煙的成年吸煙者健康相關生物標誌物和捲煙使用模式的影響。</p><p>結果顯示，56% 的受試者在靈活使用期間，仍能堅持完全使用該設備加熱的捲煙，且吸煙渴求和戒斷症狀評分減少；約有 84% 的受試者認為，該設備可以「在很大程度上取代吸傳統捲煙」。</p><p>另有相關檢測報告數據顯示，該濾焦淨化器能夠綜合濾除包含焦油、甲醛、一氧化碳、重金屬在內的 90% 以上的有害物質，做到有效減少有害物質的產生和吸入。</p><p>此外，溫致科技本次推出的產品還包括中草藥領域技術創新成果「草本熱激發」，以及應用了迷走神經調控技術的非侵入式腦機接口產品「溫致 VNS 安睡儀」。</p><p>值得一提的是，溫致科技在商業化出海方面已取得多項進展，2024 年時，公司已相繼在電商、支付、物流等平台獲得經營權限，並於澳大利亞、德國、日本等國家啓動銷售。此外，溫致科技正在海南建設生產基地，「期待能借助海南自貿港對數字療法的友好政策，在出海方面獲得更多助力」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜牽手小米，北京區域首家海底撈企業火鍋開業；小米重磅升級「千萬技術大獎」，雷軍宣佈 1000 萬元重獎工程師；國家發展改革委緊急下達 1 億元支持西藏地震災區災後應急恢復</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112450583481862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 17:09:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112419467546370"><strong>牽手小米，北京區域首家海底撈企業火鍋開業</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，「海底撈|企業火鍋」北京小米店開啓試營業，這也是海底撈企業火鍋北京區域首家門店。據瞭解，海底撈於去年推出「紅石榴計劃」，旨在推動業務的多元化、多層級發展。旗下全新的餐飲業務不斷落地，品類從火鍋跨界到烤肉、炸雞，場景和體驗日趨豐富。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112286221372937"><strong>京東即將接入支付寶，雙方客服最新回應來了</strong></a></p><p>支付寶客服表示，支持在京東支付。談及是否支持所有用戶時，該客服表示，請諮詢京東，以京東客服的答覆為準。京東客服則表示，支付寶使用正在逐步開放中，部分商家和特殊商品無法使用支付寶，是否可用以頁面提示為準。支付寶不可用時，可以選擇京東支付、雲閃付、微信支付等支付方式。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112305538699012"><strong>寧德時代回應被列入美國 1260H 清單：該項決定實屬錯誤，對公司業務基本沒有影響</strong></a></p><p>當地時間 1 月 6 日，美國國防部將騰訊、寧德時代等多家中國科技公司列入 1260H 清單 (CMC 清單)。寧德時代回應表示，該公司從未參與過任何涉及軍事的業務或活動，美國國防部的這項決定實屬錯誤。該清單並不限制寧德時代與美國國防部以外的其他主體展開合作，對公司業務基本沒有影響。後續寧德時代會積極與美國國防部進行溝通和澄清，包括採取必要的法律行動，以維護寧德時代以及股東的權益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112391907823360"><strong>阿里巴巴向西藏定日縣受震災區捐贈生活物資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，1 月 7 日，西藏日喀則市定日縣發生 6.8 級地震。阿里巴巴迅速行動，緊急響應應急物資政社協同保障機制，在應急管理部救災和物資保障司的統一部署下，向災區輸送生活物資，幫助解決受災羣眾生活急需。在菜鳥的協同下，第一批 10 萬份方便食品已安排裝車發貨，今日將安全運抵災區。與此同時，阿里巴巴公益基金會也將資助公羊救援隊 7 日晚抵達定日縣展開現場救援。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112239808515848"><strong>小米重磅升級「千萬技術大獎」，雷軍宣佈 1000 萬元重獎工程師</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米集團創始人、董事長兼 CEO 雷軍宣佈，小米公司最高技術榮譽重磅升級為「千萬技術大獎」，獎金投入增加至 1000 萬元，以更大的誠意持續重獎工程師。經過激烈評比，「小米超級電機 V8s」技術憑藉在創新性、領先性和影響力三個維度的突出表現，榮獲 2024 年小米「千萬技術大獎」最高獎項。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112232566558210"><strong>融創中國境外債尋求二次重組，最快 3 月份拿出初步方案</strong></a></p><p>融創中國將進行二次境外債重組，最快 3 月份可以有初步重組方案。有債權人告訴記者，融創中國方面告知或將無法按時兌付 2025 年 9 月到期的美元債，公司正在研究可替代的方案，但目前還未形成方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112225813237256"><strong>蘋果公司或擴大 Apple News 運營國家範圍</strong></a></p><p>據報道，知情人士稱，蘋果公司考慮擴大其新聞應用 Apple News 服務的國家範圍。目前 Apple News 在美國、加拿大、英國和澳大利亞運營，擁有近 1.25 億月活用戶。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112191542464256"><strong>雲從科技回應被列入美國 1260H 清單：堅決否認有關指控，對業務沒有實質影響</strong></a></p><p>36 氪獲悉，雲從科技發佈聲明，注意到美國國防部依據《2021 財年威廉·姆·索恩伯裏國家國防授權法案》第 1260H 節的規定發佈了最新的「中國涉軍企業」清單，並在其中再次包含了雲從科技。對此，我們堅決否認有關指控，並表示強烈不滿。美國政府在沒有充分溝通的情況下做出此決定，缺乏必要的透明度和公正程序，這對國際商業環境造成了不必要的不確定性。該清單基於無端猜測而非具體證據，對雲從業務沒有實質影響。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112151730081282"><strong>字節跳動加速海外短劇業務</strong></a></p><p>有消息稱，字節跳動已經成立海外短劇業務團隊，並招聘多個與海外短劇業務相關的崗位，如海外短劇用戶產品經理、歐美文案策劃等。此前，字節跳動在海外上線一款名為「Melolo」的短劇 APP，主打免費模式，該產品是字節首個出海的短劇產品。Melolo 相關負責人表示：「Melolo 是一款海外免費短劇 APP，通過提供免費短劇資源，滿足海外用戶看劇需求。該產品已於 2024 年 11 月中在印尼、菲律賓等市場上線，目前處於業務探索與驗證中。」</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112374316846855"><strong>科大訊飛昇級多款基於星火大模型的辦公智能體</strong></a></p><p>36 氪獲悉，1 月 7 日，科大訊飛在北京舉辦「辦公智能體產品升級發佈會」。發佈會現場，科大訊飛高級副總裁、消費者 BG 總裁於繼棟現場官宣升級多款基於訊飛星火大模型的辦公智能體，涵蓋 PPT 生成、文書創作、視頻生成和企業投標等典型場景。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112279613967878"><strong>英偉達發佈了全新的 RTX 50 系列顯卡，5090 售價 1999 美元起</strong></a></p><p>在 CES 2025 上，英偉達發佈了全新的 RTX 50 系列顯卡，一月下旬上市。新一代基於 Blackwell 架構的 RTX 5090 正式發佈，擁有 920 億個晶體管，1999 美元起。除此之外，搭載 RTX 5070Ti、RTX 5080、RTX 5090 的筆記本電腦價格也一併公佈，分別為 1599 美元（約合人民幣 11719 元）、2199 美元（約合人民幣 16116 元）與 2899 美元（約合人民幣 21247 元）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112107290152709"><strong>英特爾發佈酷睿 Ultra 200HX 和 200H 系列新產品</strong></a></p><p>36 氪獲悉，英特爾在國際消費電子展（CES 2025）上發佈了全新英特爾® 酷睿™ Ultra 處理器（第二代），該系列產品實現了 AI 功能增強，以及更高的效率和性能提升。其中酷睿 Ultra 200HX 主要面向超高端筆記本和移動工作站，酷睿 Ultra 200H 則面向高端輕薄筆記本，酷睿 Ultra 200U 主要面向低功耗筆記本。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112359017844231"><strong>豐田將向日本太空初創公司 Interstellar 投資超 4400 萬美元</strong></a></p><p>開發衞星運載火箭的日本太空初創公司 Interstellar Technologies 週二宣佈，豐田汽車將通過其移動技術子公司 Woven by Toyota 向其投資 70 億日元（約合 4440 萬美元）。據瞭解，Interstellar Technologies 的目標是大規模生產輕型火箭、並有朝一日與大型公司爭奪日益增長的商業太空產業的一部分。豐田表示，該公司希望利用其在大規模生產汽車方面的經驗，與 Interstellar Technologies 合作生產火箭。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3111957783645958"><strong>光大證券：春節前 A 股市場或以結構性行情為主，春節後的 A 股表現值得期待</strong></a></p><p>36 氪獲悉，光大證券表示，春節前 A 股市場或以結構性行情為主，春節後的 A 股表現值得期待。一方面，當前分析師對 A 股 2025 年的盈利增速一致預期尚未出現明顯的上調和下調，或在一定程度上反映當前市場對 2025 年 A 股企業盈利尚未形成一致預期，1 月或難有重大利好催化。另一方面，2015 年以來大多數年份裏，上證指數當年 1 月的漲跌幅與上一年 12 月的漲幅呈一定的「此消彼長」特徵，且歷史來看， A 股市場在春節前的一段時間裏通常表現相對一般，而在春節後的 20 個交易日裏通常表現較好。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112332498194180"><strong>內蒙古特高壓電網外送電量突破 6400 億千瓦時</strong></a></p><p>從國網內蒙古東部電力有限公司獲悉，截至 2024 年 12 月 31 日，內蒙古特高壓電網累計外送電量突破 6400 億千瓦時，達到 6477 億千瓦時，相當於 2.2 億戶家庭 1 年用電量，就地轉化超 2 億噸標準煤，減排二氧化碳約 5.3 億噸。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112330863070977"><strong>國家發展改革委緊急下達 1 億元支持西藏地震災區災後應急恢復</strong></a></p><p>國家發展改革委今天緊急下達 1 億元中央預算內投資，支持西藏地震災區災後應急恢復，重點用於災區受損道路橋樑、學校醫院等基礎設施和公共服務設施應急恢復建設，推動儘快恢復正常生產生活秩序。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 曾經 AI 第一妖股，中文在線還剩多少底牌？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112376156687874?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 16:49:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 丁卯</p><p>編輯 | 鄭懷舟</p><p>在 A 股市場中，中文在線是個特殊的存在。</p><p>作為網文網站的鼻祖，中文在線在二級市場最出圈的卻不是網文業務，而是其跌宕起伏的股價表現和背後 30 多個概念的加持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,449" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_31113e388a1942d0857e83c35670769f@5335509_oswg187469oswg864oswg449_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中文在線上市以來股價表現 &nbsp; &nbsp; 數據來源：wind，36 氪整理</p><p>2015 年，中文在線頂着「數字出版第一股」的名號登陸 A 股市場，隨後在新股、在線教育等概念加持下，股價迎來爆發式增長，僅用了 10 個月時間就從 1.6 元附近上漲至超 50 元的歷史高點，累計漲幅超過 2600%。但好景不長，隨着估值泡沫的破滅，2015 年底開始公司股價出現斷崖式下跌，2020 年一度跌至 3.2 元的冰點，且長期徘徊在在十餘元附近。</p><p>然而，近兩年在短劇、AI、穀子經濟等熱門概念的推動下，中文在線再次站上了風口浪尖。</p><p>2022 年 10 月底開始，公司股價自 7 元附近一路反彈，最高觸及 36 元左右，隨後在 12 月底隨着穀子經濟概念的熄火出現回調，但目前仍然維持在 23 元附近，2022 年 10 月至今的累計漲幅超過 230%，年化收益高達 75%。</p><p>但引人深思的是，從公司業績表現來看，無論是 2015 年還是 2022 年的股價狂歡背後，中文在線的基本面都未出現明顯的好轉。2015-2023 年，公司營業收入從 3.9 億元增長至 14.1 億元，年化增速約 15%；同期歸母淨利潤從 0.31 億元擴張至 0.89 億元，年化增速更是不足 13%，且截止到 2024 年三季度的公司的累積歸母淨虧損近 23 億。如果從季度的財務報表看，近兩年其單季歸母淨利潤則處於持續虧損狀態。與此同時，多年來以自有平台閲讀和分銷業務為主的內容平台業務仍是公司的第一大收入來源，目前佔比仍超五成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,277" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_f6ca63fae94a4f288b98c1ac4aea6127@5335509_oswg27430oswg553oswg277_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中文在線上市以來營收和淨利潤表現&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;數據來源：Wind，36 氪整理</p><p>這些跡象均表明，儘管有諸多概念的加持，但中文在線實際上並沒從中獲得實質性的業務支撐，熱門概念更多的只是給其帶來了情緒上的躁動，助推了二級市場的高波動表現。</p><p>那麼，中文在線到底是一家怎樣的公司？本輪股價上漲背後的推手是什麼？未來還值得投資嗎？</p><h2><strong>海外「霸總」助力股價上漲</strong></h2><p>回顧<strong>2022 年開始的這輪上漲，背後一個非常重要的推手是中文在線短劇業務的擴張尤其是 2023 年短劇出海業務的快速起量。</strong></p><p>對投資者而言，中文在線最熟悉的身份是國內網文網站的鼻祖，旗下 17k 小説網、四月天、奇想宇宙、謎想計劃等是眾多網文愛好者非常熟知的原創平台。憑藉這些原創平台和 450 萬名網絡原創駐站作者以及 2000 多名簽約知名作家和暢銷書作者，公司積累數字內容資源超 560 萬種，通過自有的原創平台實現 C 端用戶的收費，同時輸送到微信讀書、QQ 閲讀、手機百度、移動等頭部互聯網閲讀平台和主要運營商平台實現 B 端分銷變現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,271" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_a111d50572d34528ad86668e25ce2109@5335509_oswg98380oswg865oswg271_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中文在線旗下網文平台佈局&nbsp;數據來源：中泰證券，36 氪整理</p><p>但隨着近兩年短視頻的崛起，國內網文市場規模出現持續收縮，2023 中國網文閲讀市場規模 404.3 億元，同比增長僅 3.8%。受此影響，中文在線的網絡內容主業也陷入了瓶頸期，2023 其數字內容業務營收 7.12 億元，同比下降 12.19%，2024 年上半年該項業務依舊出現了 10.3% 的下滑。</p><p><strong>為了尋求新的增長動力，2020 年後公司開始在 IP 衍生業務方面持續發力，以期從單一網文生產經營升級為文學 IP 全生命週期經營。</strong>所謂的 IP 衍生業務，就是以文學 IP 為核心，向下遊延伸進行音頻、漫畫、動漫、動畫、短劇、影視、遊戲以及文創周邊等衍生形態的全模態開發。</p><p>對中文在線來説，文學 IP 的影視化改編是衍生業務中非常重要的一環。</p><p>事實上，自 2020 年中文在線就開始了在視頻領域的試水，先是和愛奇藝共同成立中文奇蹟影視公司，發力 IP 影視經營；後又與萬年影業合資成立了中文萬年，以真人影視開發製作等為主營業務，進一步推進公司優質 IP 的影視化改編。期間陸續推出《他跨越山海而來》《花琉璃軼聞》等網劇。</p><p>但與閲文集團憑藉慶餘年等優質網劇快速出圈不同，網劇業務並沒有為中文在線帶來太多流量，反而是短劇業務的崛起成為了公司破圈的推手。</p><p>2021 年中文在線開始了中短劇業務的試水，基於自身豐富 IP 優勢推出了《別跟姐姐撒野》《每天都在拆官配》《皇妃在娛樂圈當頂流》等短劇，併成立了小程序短劇平台野象劇場。不停加碼之下， 2023 年《招惹》的上線終於讓中文在線在國內短劇領域佔據了一席之地，該劇上線 10 小時熱度就破 2 萬，累計分賬超 2000 萬，創下騰訊短劇最高紀錄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,283" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_6aa20a5446c342d38c870a0d1551fc26@5335509_oswg76811oswg554oswg283_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2023 年 1-11 月 Top10 短劇分賬表現&nbsp;數據來源：東吳證券，36 氪整理</p><p>但由於國內短劇同質化嚴重，競爭異常激烈，加之消費者付費意願不高且存在極高的推流成本，讓多數短劇平台都處於花錢賺吆喝的狀態，這種背景下，<strong>2022 年，中文在線將短劇出海作為了破局的關鍵。</strong></p><p>2022 年 8 月，中文在線子公司楓葉互動（CMS）推出了短劇平台 ReelShort，主攻北美短劇市場，採用本地化運營和拍攝方式，利用社交媒體進行引流，熱推狼人、霸總和吸血鬼等題材短劇。經過近一年的運營，2023 年 7 月，隨着《Fated To My Forbidden Alpha》和《Never Divorce a Secret Billionaire Heiress》兩部短劇的爆火，ReelShort 的下載量迎來快速增長，多次佔領海外市場安卓和蘋果應用商店的下載榜首，站穩了海外短劇的頭把交椅。根據 Sensor Tower 數據，2023 年 1 月，ReelShort 的雙端淨流水僅為 5.6 萬美元，6 月突破百萬美元，隨後三四季度迎來爆發式擴張，三季度流水為 1484.2 萬美元、四季度進一步增長至 1829.8 萬美元，2023 年的全年累計雙端淨流水達到了 3612 萬美元。同時下載量（IOS）也從 1 月 8.9 萬一路飆升至 11 月 444.3 萬。</p><p>進入 2024 年後，ReelShort 依然維持了快速擴張趨勢。24 年 1-11 月平台雙端淨流水已經達到 1.9 億美元，是 2023 全年的 5 倍有餘。競爭格局上，近幾個月 ReelShort 市佔率基本穩定在 30% 左右，而根據點點數據顯示，2025 年第一週，ReelShort 再度衝頂蘋果免費總榜第一，日均播放量超過 30M，依然是北美份額最大的短劇平台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="552,242" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_e08c7a0bfe564e5ea549dff21ecd0ea1@5335509_oswg69207oswg552oswg242_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：海外短劇平台淨流水及佔比&nbsp;數據來源：SensorTower，東吳證券，36 氪整理</p><p>受益於流水的快速擴張，CMS 的營收也迎來同步暴增。根據公司財報披露，22 年 CMS 的營收為 3.66 億，2023 年同比增長 87% 至 6.86 億元，2024 年上半年進一步增長至 10.87 億元，同比增速超過 300%。在短劇出海領域的超預期表現，讓沉寂許久的中文在線再度成為了二級市場炙手可熱的明星，高成長性的光環助推其估值加速攀升。</p><h2><strong>CMS 出表，營收下滑</strong></h2><p><strong>儘管 ReelShort 發展迅猛，但海外短劇的迅速起量並沒有給中文在線帶來實質的業績支撐，主要的原因是 2023 年 5 月 CMS 的營收已經不再計入中文在線母公司財報。</strong></p><p>根據中文在線 2023 年 4 月的公告，其海外子公司 CMS 的表決權從 50.9% 調整為 47.8%，持股比例維持 49.16% 不變，23 年 5 月 1 日後出表後改為權益法計量。也就是説事實上 23 年 5 月後 CMS 的收入就不再計入中文在線的合併報表，而只是按比例分享其利潤並計入投資收益。</p><p>如前文所述，ReelShort 流水的暴漲是從 23 年 7 月後開始的，但當時 CMS 已經是出表狀態，也就是説，從財務實質上看 ReelShort 營收規模的快速擴張並沒有給中文在線帶來實際的業績支撐。反而由於其他業務也一同出表，中文在線的營收還因此出現了一定程度的下滑。</p><p>以 24 年上半年為例，24H1 中文在線實現營收 4.62 億元，同比下滑 29%；23 年 H1CMS 的營收為 2.63 億元，簡單按照 49.16% 的持股比例計算（假設忽略 23 年 6 月已出表的影響）23 年 H1 子公司 CMS 為中文在線貢獻的營收為 1.29 億元，佔當期其總營收的近 20%，若剔除這部分收入後實際上中文在線 24 年上半年的營收降幅會大幅降低。</p><p>利潤方面，由於 CMS 出表後作為權益投資其利潤按比例會被計入中文在線的投資收益中，最終也反映到淨利潤裏，所以實際上，CMS 出表對中文在線利潤的影響相對較小。而且，考慮到海外短劇本身也處於投流換增長的階段，因此 CMS 短劇相關利潤表現並不如營收擴張亮眼。23 年 CMS 的歸母淨利潤僅為 24 萬元，24 年上半年雖然高速擴張 299% 但也僅有 2300 萬元。因此，CMS 出表對中文在線的整體的盈利能力影響非常有限。</p><h2><strong>上漲的核心邏輯是什麼？</strong></h2><p>既然 CMS 已經出表，ReelShort 的快速擴張理論上並不能直接利好中文在線的業績表現，那麼市場為什麼仍然看好中文在線的短劇業務？</p><p>首先，ReelShort 的爆火標誌着中文在線模式在短劇出海這個賽道已經徹底走通。這種背景下，<strong>儘管 CMS 不再貢獻規模擴張，但隨着平台規模化運營後整體成本的邊際降低，未來 CMS 盈利能力大概率會有顯著提升，從而可以直接給母公司中文在線貢獻長期穩定的利潤增長。</strong></p><p>其次，更為關鍵的是，<strong>基於 ReelShort 的成功經驗，中文在線具備快速複製到其他海外短劇業務平台上的能力，形成國內+海外豐富的短劇產品矩陣，</strong>夯實短劇業務，擴張第二增長曲線。</p><p>而這種成功經驗背後，一方面，得益於中文在線手握海量文學 IP 資源，具備豐富的改編基礎。根據東吳證券的觀點，儘管爆款 IP 的產生是小概率事件，但 IP 經營卻是在不確定中尋找確定性。而這種確定性則來自三個方面：資源（頭部 IP 儲備）、孵化 IP 的戰略和推廣 IP 的渠道。可見對於 IP 衍生業務來講，手中頭部 IP 存量儲備和未來生產更多 IP 的能力極為關鍵。因為，理論上只要盤子夠大通過矩陣化運營就能將這種高風險遊戲變成概率遊戲；另一方面，短劇本身在覈心受眾、推廣模式、付費模式等諸多方面與網文的運營非常類似，這使得中文在線在短劇運營方面也具有先發優勢；最後則是中文在線多年來在海外運營方面積累了豐富的本地化優勢，可以快速複製到短劇業務中來。</p><p>從結果來看，似乎這樣的假設也並非不可實現。數據顯示，除了 ReelShort 外，中文在線的其他海外短劇平台表現也可圈可點。其 2023 年底推出的海外短劇平台 Sereal+24 年 Q3 淨流水已經達到 1345 萬美元，環比增長 153%，下載量 221 萬次，環比增長 345%，平均 MAU 為 71 萬人。同時，2023 年 11 月 26 日，由其日本子公司 COL JAPAN 正式推出的垂直型短劇應用 UniReel，上線當晚就衝到日本 iOS 娛樂榜第二名，表現亮眼。目前由日本電視台製作的第一部原創短劇《最後的授課-只有倖存者才能畢業-》已經在 UniReel 同步播出。</p><h2><strong>穀子經濟拓展新邊界？</strong></h2><p>2024 年底穀子經濟概念的火爆，是中文在線股價上行的另一個催化劑。</p><p>穀子，是英語「goods」的音譯，指以動畫、漫畫、遊戲、輕小説等版權作品衍生出的二次元周邊，包括海報、徽章、卡片、掛件、立牌、手辦、娃娃等軟周邊產品。</p><p>穀子經濟的興起並非一個偶然現象，其底層動力主要是由於泛 Z 世代在消費中扮演了越來越重要的角色，他們特殊的消費需求帶動了興趣消費和情緒消費等新消費趨勢的崛起，加速了二次元產業及衍生的穀子經濟等行業的快速發展。</p><p>從市場空間看，艾媒諮詢數據顯示，2024 年中國穀子經濟市場規模從 1201 億元迅速增長至 1689 億元，同比增速超 40%，預計 2029 年整體規模有望達 3089 億元，2023-2029 年的複合年增速接近 20%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,261" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_d1bf3073cb114b0082e983ca33d41170@5335509_oswg54269oswg553oswg261_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中國穀子經濟市場規模&nbsp;數據來源：艾媒諮詢，國證國際，36 氪整理</p><p>穀子經濟的爆火，不僅帶動了穀子市場的出圈，而且也使得資本市場聞聲而動，2024 年 11 月出現了一輪穀子經濟概念行情。而中文在線作為概念股之一，股價也迎來上漲。2024 年 11 月 20 日至 12 月 13 日，不足一個月的時間，公司股價從 25 元附近漲至 31 元附近，漲幅一度超過 20%。</p><p>事實上，中文在線在二次元領域的佈局最早可以追溯到 2016 年，當時公司以 2.5 億元認購 A 站 13.51% 股權，成為其第二大股東；同年開始對晨之科進行收購，於 2017 年總計花費 17.23 億元完成 100% 股權收購。從戰略上來講，彼時的中文在線想從網文領域擴張到動漫、遊戲賽道，打造一個二次元泛娛樂帝國。</p><p>但由於後續的監管、運營能力等因素，公司收購的兩項資產實際業績並不理想，以晨之科為例， 2018 年和 2019 年晨之科業績下滑嚴重並出現大額虧損，一度讓中文在線計提了超 14 億元的資產減值準備 ，導致公司連續兩��出現大額虧損。最終，在巨大虧損壓力下 2018 年和 2020 年，中文在線分別以 1.4 億和 4567 萬的低價出售了 A 站和晨之科的股權，引發了市場爭議。</p><p>儘管業績效果不理想，但並沒有阻止中文在線在二次元的佈局。2023 年 ，中文在線又以總計 2.76 億元的對價收購了寒木春華 100% 的股權，成為了國產優質動漫 IP「羅小黑」的版權方。</p><p><strong>在手握羅小黑戰記後，公司進一步通過與國際知名 IP 的合作，獲取了小黃人、變形金剛、海賊王，以及金剛特龍戰隊等獨家授權 IP，不斷豐富動漫 IP 資源。</strong></p><p>基於不斷豐富的自有和授權 IP，<strong>2024 年 10 月，中文在線發佈 IP 衍生品開發的品牌「次元探祕」，形成國谷、日谷、美谷品類矩陣，</strong>覆蓋潮流玩具、益智玩具、毛絨公仔、徽章、亞克力牌等多類型穀子商品，其中羅小黑旗艦店持續推出徽章、亞克力牌、搖搖樂、膠片卡、海報、透卡等一系列穀子商品，銷售量在國漫 IP 穀子類中處於較高水平。</p><p>從進度來看，目前中文在線在穀子經濟業務尚處於起步階段，相比奧飛、阿里魚等比較成熟的 IP 版權和運營方而言，無論是 IP 數量、渠道佈局、運營成熟度方面都有一定的差距，且業務整體尚處於投入期，仍未有可觀的業績收穫，未來增長的不確定性較高。<strong>從這個角度而言，穀子經濟和短劇業務一樣，當前對中文在線的估值情緒推動效果遠高於真實的基本面支撐。</strong></p><p>但如前文所述，<strong>當下我國穀子經濟擴張快速，是近幾年為數不多的高成長賽道之一，行業本身的β紅利非常充分，這給參與者提供了廣闊的增長土壤。同時，考慮到中文在線基於超 S 級自有 IP+優質全球 IP 授權的戰略佈局，更有可能在行業快速擴容下搶佔市場份額，實現超行業平均的規模增長，從而給未來業績增長提供潛力。</strong>因此，在好預期炒作之下，中文在線的估值提升具有明顯的前置效應，股價上漲也就不足為奇。</p><p>但也正是因為估值的上漲缺乏明確的業績支撐，導致在 12 月底穀子經濟概念熄火後，公司股價出現了持續的回調。</p><h2><strong>還值得投資嗎？</strong></h2><p>回到投資的角度，總結來看，當下市場看好中文在線的主要邏輯是因為其手握海量的 IP 資源，是產業鏈中關鍵的版權供應商，屬於賽道中的資源型玩家，並已經成功在短劇、穀子等 IP 衍生業務方面產生了較好的運營效果。基於這樣的能力，<strong>公司未來依靠 IP 持續商業化變現的潛力非常可觀，從而有望改變此前的估值邏輯，實現階級躍升。</strong></p><p>但需要指出的是，IP 業務除了資源儲備外，運營和渠道也對 IP 的爆款概率有直接影響，因此這種業務本身在時間週期和持續性上都具有較高的不確定性。基於此，未來中文在線 IP 衍生業務能否如期實現高增長其實具有較大的風險。<strong>特別是考慮到當下公司的股價上漲已經與基本面嚴重脫節，在缺乏業績支撐下，純粹由情緒引發的估值擴張無疑給未來的股價波動埋下了更多隱患。</strong></p><p>從估值看，目前公司的 PS 為 14 倍、PB 為 16 倍，分別處於上市以來 70% 和 80% 的分位點附近，縱向對比估值安全邊際較低；同時，我們選取閲文集團、掌閲科技、奧飛集團、上海電影、泡泡瑪特、崑崙萬維等公司作為可比標的，計算出 PS 和 PB 均值分別為 8 倍和 5 倍，遠低於當前中文在線估值水平，橫向對比中文在線也存在高估風險。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="731,248" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_4a973b0c4c414f10a6896280e46f201b@5335509_oswg120656oswg731oswg248_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中文在線估值對比 &nbsp; 數據來源：wind，36 氪整理</p><p>考慮到較低的估值安全邊際和未來業績增長的不確定性，<strong>當下的中文在線是典型的「強預期弱現實」標的，具有較大的波動風險。</strong>這表明如果投資者入股中文在線，在關注相關概念投資機會的同時，也需要警惕由概念崩盤所引發的股價超預期下跌風險。</p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣汽埃安：擺脫網約車，從價格低過比亞迪開始 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112336155151880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 15:12:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「埃安 UT 要給友商上強度了」，廣汽埃安副總經理肖勇在發佈會上非常有信心。</p><p>這跟定價直接相關，UT 預售價格為 8.98-10.98 萬元，比市場預期便宜 1 萬元，甚至高配 10.98 萬元的車型還有 L2 級輔助駕駛功能。要知道這款車型的直接競對比亞迪海豚的起售價也要 9.98 萬元。</p><p>埃安 UT 並不是一款小車，而是一款後排能坐三人不顯擁擠的 A 級車，其用料非常紮實，車重 1.5 噸，車頂承重可達 8 噸。</p><p>不僅價格更低、設計更時尚，埃安 UT 的配置也更有誠意，電動尾門、全系標配熱泵+雙層流空調等 15 萬元以上車型才有的配置，也能在 UT 上看到。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_99d8443cba8a406d9fbaec70b20ca653@15545321_oswg45972oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">埃安 UT 價格圖</p><p>當然，與比亞迪海豚做競對，要有足夠的實力。</p><p>海豚在 2021 年上市，僅用了 26 個月就完成了 50 萬台的銷量，成績一直非常出色。最新的數據顯示，海豚 12 月銷量為 2.18 萬輛，2024 年累計銷量為 19.83 萬輛。</p><p>但四年前汽車行業的設計風格與競爭形勢與如今不能同日而語，UT 憑藉「後發優勢」，想要分走 A 級車市場的部分蛋糕，並不是難事。</p><p>UT 也被廣汽寄予厚望，集團總經理馮興亞將其稱為「番禺行動第一車」。肖勇甚至認為 UT 可以「讓 10 萬元新能源車從‘代步時代’，到‘精品時代’」。</p><h3><strong>「&nbsp;8.98 萬元，RT 之後的新爆款&nbsp;」</strong></h3><p>埃安 UT 瞄準了青年羣體、一二線城市寶媽，以及三四線的家庭用戶。為了拿下目標人羣，這款新車打造了三個長板：外部顏值，內部空間，以及智能座艙。</p><p>首先，外觀上，埃安 UT 的萌鳥眼大燈，就像「憤怒的小鳥」怒目圓睜一樣，萌態十足，很有辨識度，比此前蔚來螢火蟲的三眼大燈造型更加美觀，也更容易讓人接受。</p><p>整車的掀背流線造型，是近兩年很多新車的慣用風格，這樣的造型在今年的新車裏面不算出彩，但要是放在一個預售價 8.98 萬元的 A 級車上，那還「要什麼自行車」。</p><p>自從 RT 上市開始，顏值已經成為了埃安的長板所在，這對於一家傳統自主品牌來説非常難能可貴。</p><p>其次，既然涵蓋家庭用戶，內部空間必然是宣傳重點之一。</p><p>UT 的軸距為 2750mm，比海豚還要多出 50mm，後排橫向空間 1385mm，腿部空間達到 905mm，更直觀點説，後排三人並排坐，也能不互相碰腿，不顯擁擠。</p><p>這些數據都已經接近 B 級車的標準，「便宜又大碗」的設計是 UT 瞄準三四線家庭用戶的底氣。</p><p>前排空間也別出心裁，UT 的中控台採用半開放式，可以拓展前排空間，用來儲物，也能變成貫穿走廊，用於過人。這在 A 級車上並不多見。</p><p>埃安 UT 的內飾設計十分簡潔，但沒有塑料感，完全不像是一個預售價 10 萬元的車能擁有的配置，再加上 1.8 米 x1.77 米的大天幕，這款 A 級車，在配置上確實非常用心。</p><p>除了看得見的顏值和空間，既然瞄準年輕人羣，智能化就不可或缺。肖勇將 UT 稱為，「將智能座艙帶到 10 萬元市場。」</p><p>UT 搭載了 14.6 吋的中控屏和 8.8 吋的儀表盤，車機兼容 HiCar、CarLink、CarPlay 三大互聯生態，不挑手機品牌機型，應用可以無縫流轉上車。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_d3b417436a56489d87b305fae83e68d8@15545321_oswg76989oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新車內飾</p><p>此前在 30 萬元級別車型上風靡一時的語音指令功能，如今不僅在 15-20 萬元的新車上搭載，也在這款預售價 8.98 萬元的 A 級車上可以見到。</p><p>UT 搭載的 ADiGO 5.0 座艙系統，是埃安 RT 的同款智艙系統，也是高端品牌昊鉑的同款，肖勇在發佈會上説，這是雲端大模型首次進入 10 萬級座艙。</p><p>ADiGO 5.0 系統可以自動搜索網上的信息，模糊指令也能識別準確，甚至還可以語音修改高德導航目的地，語音點播愛奇藝播放視頻，快進快退都可以用語音控制。</p><p>在動力系統方面，UT 搭載了 100kW 的夸克電驅，最高時速可以達到 150km/h，比 MONA M03 還要快。</p><p>此外，UT 一如既往的搭載了廣汽的彈匣電池 2.0 技術，不僅保證安全性，充電從 30% 到 80% 僅需 24 分鐘。這已經接近埃安 RT、小鵬 MONA M03 的充電效率。</p><p>肖勇還在發佈會上展示了一個電芯安全測試，即便是去掉了電池包，電芯在扭轉測試中扭成麻花形狀，電芯內部內部溫度始終保持在 20 度左右。這是埃安此前沒有展示過的安全水平。</p><p>在續航上，但埃安 UT 三個版本配置略有不同，但都是 420km。</p><p>埃安 UT 瞄準海豚，競爭策略非常簡單。更低的價格，年輕的產品設計，更大的空間，更新的配置，憑藉新車的「後發優勢」，自然可以搶到部分市場份額。</p><p>新車 UT 上市之後，埃安也終於全面進入到新的產品週期，逐漸開始撕下「網約車」的標籤。</p><h3><strong>「&nbsp;脫離網約車，埃安深蹲起跳&nbsp;」</strong></h3><p>2024 年，廣汽集團總計銷售汽車 200.3 萬輛，2025 年的銷量增長目標是 15%。在合資品牌愈發勢弱的競爭環境中，保證增長顯然要靠埃安、昊鉑和傳祺，而埃安是當之無愧的主力。</p><p>過去的 2022-2023 年，埃安為了給昊鉑讓位，一直沒有新車發佈，銷量增長陷入停滯。</p><p>2024 年下半年開始，埃安在短短 5 個月內接連推出 AION V 霸王龍、AION RT 迅猛龍、AION UT 鸚鵡龍三款採用字母標的全球戰略車型，在市場上有了新的聲量。</p><p>AION V 霸王龍上市第一個月的單月銷量便突破 9000 台，AION RT 迅猛龍更是連續兩月銷量破萬，12 月最新的單月銷量突破 1.6 萬台，成為埃安新晉的爆款車型。</p><p>如今，UT 鸚鵡龍的上市，更大的空間，更新的配置，再加上 8.98 萬元的起售價，大概率會成為埃安新的銷量增長點。</p><p>當然，埃安的發力剛剛開始。2025 年開始，埃安，乃至整個廣汽集團，都將進入到產品大年。</p><p>在 2024 年的廣州車展上，廣汽宣佈開啓三年「番禺行動」，未來三年，廣汽集團在研發和產業化上將投入至少 500 億元，幫助自主品牌將推出 22 款全新車型，其中 2025 年上市 7 款，全面覆蓋純電、增程、插混等所有主流新能源動力形式。</p><p>分品牌來看，廣汽傳祺將與華為深入合作，新車全部搭載華為的高階智駕；埃安、昊鉑的主力車型將全系搭載廣汽增程技術。</p><p>如今，增程車型已經在理想、零跑、問界等品牌上數次驗證過市場邏輯，埃安的增程車型也會成為 2025 年市場中的亮點之一。</p><p>當然，智駕下放也正為汽車行業新的競爭焦點，在比亞迪的帶動下，15 萬元級車型標配智駕，15-20 萬元配備高階智駕，已經成為趨勢所在。</p><p>埃安已經提前一個身位，此前 RT 上市將高階智駕下放到 15 萬元，目前是行業最低價格的車型，與小鵬 MONA M03 同價競爭。</p><p>埃安近期發佈高階智駕報告顯示，其 3 個月內吸引 12 萬人完成首次高階智駕體驗，是過去五年的四倍還要多。</p><p>除了智駕以外，智能座艙的升級，也會讓 10 萬元的 A 級車成為市場中新的增長點，曾經連續語音識別這種 30-40 萬元車型才搭載的能力，已經在 A 級車上開始普及，平價車型的配置升級勢必引起新一輪的購買熱潮。</p><p>增程車型、智駕下放、智艙普及，都給了埃安新的機會，兩年沒有車型煥新的埃安，正在經歷一場深蹲起跳，重新回到增長區。</p><p>曾經成也 TO B 市場，困也 TO B 市場的埃安，通過新車的連環上市，以及設計與定位的煥新，也在逐漸逃離「網約車」的禁錮。</p><p>當埃安在 TO B 市場保證每月 3-4 萬台的基礎，再加上新車的增量，2025 年，埃安可能會在短時間內回到月銷五萬的巔峯成績，甚至向上突破到更高的水平。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沒有人比魏建軍，更適合造摩托車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111020111515139?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 15:06:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="539,341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_7023403f4e6c4a7f9fbf209a68a20d6a@6167988_oswg347218oswg539oswg341_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">長城靈魂交車儀式（來源：企業官方）</p><p>2024 年，車企的銷量焦慮下，最明顯的，是愈發嚴重的流量焦慮。</p><p>雷軍打響車企老闆下場內卷的「第一槍」，引領一眾隱藏幕後指點江山的車企大佬們，紛紛親自下場卷測試，卷直播，卷帶貨……，不遺餘力的打造自己的個人 IP，樹立自己的人設，就想告訴消費者們一個觀點「我，比其他人更懂車」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_1c72611bbb864747a7deaa0aa9680540@6167988_oswg362642oswg540oswg328_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">長城靈魂交車儀式（來源：企業官方）</p><p>有趣的是，在這些大佬們 IP 評論下面，你會發現另一個詞來形容他們的內容，就是「抽象」，有的為了測試自家產品的性能，直播「違法超速」，有的為了展示產品的使用場景，直播「車內涮火鍋」等等，人人都在模仿雷軍，卻鮮有人能超過雷軍，最後到頭來苦的還是自己的公關團隊。</p><p>但有個人，剛過「耳順」之年仍奮鬥在一線，挺拔的身姿，搭配着一身幹練的服飾和經典的「黃靴」，常年出現在公眾視野，耿直中帶着自豪，自豪中卻又盡顯真實，如果雷軍靠的是自身魅力打動了更多的年輕人，那麼魏建軍側靠着硬漢骨氣打動了更多的「老炮兒」，在這個流量為王的時代，他選擇做最艱難的事來去與這個時代較量，死磕產品，再談流量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="545,294" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_bace98ab059849e083db3043bea033b0@6167988_oswg221357oswg545oswg294_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">魏建軍發佈會演講（來源：企業官方）</p><p><strong>「&nbsp;十億豪賭「重機」，不止為了情懷&nbsp;」</strong></p><p>年底的北京，雖然寒冷，但陽光依舊燦爛。在這個本該愜意的週六，一陣陣發動機的「低吼」打破了寧靜。對魏建軍而言這是 24 年底非常重要的一天，因為他要在北京參加第一批長城靈魂 S2000 車主的交付儀式，要親自把鑰匙交付給每一位車主，這在長城歷代產品的發佈會上是非常罕見的，而上個魏建軍親自參加的交付儀式是坦克 700，一個起售價接近 50 萬的硬派豪華 SUV，可見，靈魂 S2000 在魏建軍心中的地位不言而喻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="542,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_3597fb396f8545eca0bd9a58e9664aeb@6167988_oswg569758oswg542oswg586_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">靈魂 S2000 出廠（來源：企業官方）</p><p>摩托車市場在中國早已進入藍海市場，2023 年中國摩托車銷售總量為 1899.07 萬輛，同比下降 11.34%，一方面市場被「電摩」不斷的滲透，燃油摩托車的銷量更是岌岌可危，變得越來越像玩具，另一方面，政策和輿論上的不友好，導致摩托車在大眾認知中除了小眾還是小眾，更何況作為摩托車界的掌上明珠「重機」的市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,413" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_3ffb19ccdba34bdda6b5c1691ce7bb67@6167988_oswg466863oswg540oswg413_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田金翼（來源：企業官網）</p><p>根據長城靈魂團隊的反饋，在當初調研靈魂 S2000 的目標競品本田金翼的時候，一年就賣了 28 輛的結果讓他們團隊倒吸一口涼氣，另一個「重機」經典產品寶馬 R18 在國內的價格更是一降再降；無論是超過 40 萬的本田金翼還是接近 30 萬的寶馬 R18，用戶的准入門檻非常之高，20 萬起步的靈魂 S2000 真的行嗎？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="545,365" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_be16739307a54fb2b78dc6128be09ef1@6167988_oswg369164oswg545oswg365_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">靈魂北京旗艦店（來源：企業官方）</p><p>但魏建軍卻不這麼認為；「要幹就要幹一個和別人不一樣的，長城有 30 多年的造車經驗和技術積累，完全有能力造出讓摩友感到自豪的重機摩托，中國人應該擁有屬於自己的高端摩托品牌。」於是魏建軍親自掛帥，組建一個超 3000 人的研發團隊，耗時 6 年，耗資十億去打造一款前無古人後無來者的 8 缸「重機」。</p><p>造汽車的魏建軍是老魏，但造摩托的魏建軍被摩友們稱為「軍哥」。</p><p>從今年 5 月的首次亮相，到原定 7 月的上市交付，最終拖到 12 月底，中間靈魂 S2000 的交付時間不斷的在延遲，長城的小夥伴們無奈的解釋道，「沒辦法，魏總的要求太高了，我們在不斷的調試。」，網路上的曝光圖經常可以看到魏建軍騎着它往返史莊村和長城總部。</p><p>除了魏建軍的堅持，靈魂團隊也在「背水一戰」，作為靈魂的第一個產品，S2000 的定義不止在於產品，更在於品牌，如何讓品牌成功在目標用戶上打上一個「高端標籤」也是靈魂團隊需要考慮的，就像奔馳每每發佈新一代設計語言的時候總是喜歡先從 S 級開始，最後到 C，這樣就不會讓買 S 級的人覺得買了一個大號的 C 級，讓買 C 級的覺得自己買的不過是個小號的 S 級。而 S2000 就是靈魂的 S 級。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="545,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_1affe2b7ef0144abaf3443e8887c71b5@6167988_oswg66282oswg545oswg336_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">靈魂 S2000 實驗（來源：企業官方）</p><p>所以靈魂 S2000 對長城靈魂而言只能成不能敗。整個團隊經過大量車規級的機械測試，在徐水試驗場模擬 290 公里的高速環路測試，在高原模擬倉，震動台架，EMC 電磁兼容，整車 NVH 測試倉等車規級專業試驗場進行無上限測試，總之靈魂 S2000 在魏建軍心中不止是為了自己的「情懷」，更多的是展示自己對長城的自豪和技術積累的信心。</p><p><strong>「&nbsp;造車為造摩托開闢「第二曲線」</strong></p><p>在金融研報上，券商分析師很喜歡用「第二曲線」這個概念來形容企業新的業務、產品或模式來開啓的第二次增長階段。「第二曲線」的核心在於在第一曲線衰退之前，及時啓動新的增長點，以避免企業的衰退和停滯，顯然造摩托在長城的業務利潤上和市場空間上相比造車顯然不是「第二曲線」，但在技術和底氣上，造車的確為造摩托開闢了「第二曲線」。</p><p>長城靈魂的 8 缸發動機與 8DCT 變速箱是行業首創，更是中國首創，縱觀中國大排量摩托車發展的 20 年，500cc 排量級以上摩托車發動機，能造好的屈指可數，反觀國外，無論是本田的金翼還是寶馬的 R18，這兩個經典產品的背後都離不開「造車」的影子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="545,392" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_b745adb5516b4b3588aeaba923f96eb7@6167988_oswg39523oswg545oswg392_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">靈魂 S2000（來源：企業官方）</p><p>靈魂 S2000 亦是如此，魏建軍談到 8 缸水平對置發動機的時候，感慨地説道：「摩托車是我們實力的證明，8 缸水平對置摩托車發動機比汽車發動機難多了，但水平對置是未來靈魂摩托的 DNA，因為靈魂要讓駕駛者有更好的操控感」，的確如此，8 缸水平對置放在車上可以不用那麼在意體積和輕量化，但放在摩托上，這兩個都是技術難點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_aea12a4bbcba4956946b46537f76792a@6167988_oswg64729oswg540oswg344_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">靈魂 S2000 水平對置八缸發動機（來源：企業官方）</p><p>同時，據長城靈魂工程師介紹，靈魂 S2000 有另外兩大亮點，一個是 8DCT 變速箱採用雙換擋機構，相比本田金翼 7DCT 的單換擋機構操作起來更便捷，更順滑，另一大亮點靈魂 S2000 採用的雙叉臂前懸掛，由長城汽車旗下的精工底盤負責開發與生產，車架則採用強度更高強量化更好的一體壓鑄工藝，整體工藝水平對齊汽車產品。</p><p><strong>「&nbsp;這是一款更適閤中國人的「重機」&nbsp;」</strong></p><p>在交付儀式上，魏建軍不由感慨道：「作為一個資深摩友，體驗了那麼多大品牌摩托車，我發現他們的尺寸設計並不適閤中國人，所以在靈魂 S2000 立項之初我就要求團隊一定要設計一款大家都能騎的摩托。」，的確，在體驗靈魂 S2000 完之後，你會發現在很多細節方面都刻着魏建軍對民族的自豪感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="543,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_dd40fd8beeb84dc3895d4a3864b2a7cb@6167988_oswg61407oswg543oswg282_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">靈魂 S2000 出廠（來源：企業官方）</p><p>尺寸標準來源於國人的身材，設計理念源自「中國醒獅」，整車的所有研發從設計到落地都是長城自己做的，中國車企玩出花的「智能座艙」，也搭載到靈魂 S2000 身上，你很難想象一個摩托重機能搭載車規級的 8155 芯片，12.3 英寸車機屏幕和語音控制，但放在靈魂 S2000 身上好像一切又那麼的合理。</p><p>舒適型配置更是數不勝數，身體能碰到的地方都能加熱，360W 的自研音箱，Nappa 真皮菱形格座椅等等。總之，在靈魂 S2000，你能看到魏建軍的民族自豪感。</p><p>在面對媒體採訪時，魏建軍也坦言，靈魂摩托的帶來的話題性與關注度，對整個長城汽車來説有着不可替代的作用。他知道短時間內靈魂很難實現盈利，但他又知道與其站在舞台前不斷的「消耗」自己去營銷，不如踏實的做出一款能夠代表自己的產品，為自己站台，於是靈魂摩托橫空出世，代表了魏建軍的青春理想，也代表了他對機械的熱愛與癡迷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="544,362" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_f7aa985685ca437eba6f1853c27b94c8@6167988_oswg110169oswg544oswg362_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">長城靈魂北京店開業儀式（來源：企業官方）</p><p>在這個流量為王的時代，車企 CEO 們都紛紛下場給自己樹立「愛車」，「懂車」的 IP 形象，過於專注自己的作秀卻忽略了用戶的真實感受，但長城卻不一樣，靈魂 S2000 的首批用戶很大一部分來自於坦克的用戶，有久經沙場的「老炮兒」，有中流砥柱的「行業精英」，甚至還有不少 90 後和 00 後，但他們都有一個共同點，認可魏建軍，認可長城。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="544,330" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_6d4e1967d82849ffb4eb0cfe487e3bd5@6167988_oswg277158oswg544oswg330_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">魏建軍與幸福 250（來源：企業官方）</p><p>配額 288 台，單價超過 20 萬的靈魂 S2000 上市即售罄，這不光是靈魂團隊沒想到的，也是魏建軍沒想到的。在交付儀式上，當看到大屏幕上曾經陪伴着自己青春的幸福 250 時，魏建軍的眼神在堅毅和篤定中也露出一絲欣慰。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜南科大教授創業獲千萬級融資，研發再生鈦合金粉末</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111011711421961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:36:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;彭孝秋</p><p>硬氪獲悉，思鋭增材（深圳）科技有限責任公司（以下簡稱「思鋭增材」）宣佈完成種子輪千萬級融資，本輪融資由「小飯桌創投」領投，「嘉祐基金」跟投，芯湃資本擔任本輪融資的獨家財務顧問。</p><p>本輪融資資金將用於推動思鋭增材快速擴大量產能力，加大研發投入，優化產品性能、降低成本，提升市場影響力。</p><p>思鋭增材是一家研發生產低成本、高性能、綠色環保的再生鈦合金粉末及相關特種金屬粉末的科技企業，由南方科技大學教授嚴明創辦並運營。公司生產的金屬粉末產品主要用於 3D 打印、MIM 等增材製造領域。公司戰略定位聚焦為平台化的再生粉末製造與特種粉末精調技術，現已推出 TC4、TA1-4、TA15、Al 合金、Ag 合金、NdFeB、Ta 等多種特種金屬及合金粉材產品，廣泛應用於下游 3C 電子、裝飾品消費、醫療、新能源、汽車、海洋工程、航空航天等多應用場景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_977aabaec7ca4264a5152e6d5e6de765@5836910_oswg709383oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業供圖</p><p>在增材製造（AM）領域，鈦合金作為一種具有高強度、低密度和優良耐腐蝕性的金屬材料，以其獨特的性能應用領域廣闊，而隨着 3D 打印技術的快速發展，鈦合金的增材製造能夠為複雜部件的製造提供更多新的方案。</p><p>2023 年開始，鈦合金需求爆發式增長，主要集中在 MIM 增材製造和 3D 打印企業。數據顯示，國內 3D 打印材料銷售金額鈦合金排第一，佔比 20.2%，其中原料鈦合金粉成本佔 3D 打印總成本約 30%。</p><p>一方面，3D 打印加工鈦合金材料的價格均大幅下降，逐漸接近民用化要求，已被用於蘋果手錶、榮耀手機等 3C 消費電子用品。另一方面，隨着市場增長產生大量粗粉及鈦屑廢料，為再生粉末企業提供大量原料供應。</p><p>36 氪瞭解到，3D 打印鈦合金粉末的主要製造方式為氣霧化制粉技術，該技術因製備原理以及性價比等原因難以無限制地降低副產物（粗粉）的比例（通常高達 40% 以上），大量的低價值粗粉存在回收難、回收價值低等問題，增加了用粉和 3D 打印的成本，也影響了制粉行業的利潤。</p><p>思鋭增材提供的產品服務中包括低成本再生鈦粉材和高性能精加工鈦粉材。公司技術團隊通過自主研發的金屬冷整形制粉技術，實現了鈦/鈦合金顆粒廢料、鈦屑料等的有效循環利用、變「廢」為寶。這一技術通過物理作用整形，無需加熱，能將回收料轉化為流動性較好、純度高、低空心粉率且高性能的近球形粉體。</p><p>此外，思鋭增材具有對粉體材料進行後精加工處理的獨有技術，通過預變形及預合金化等手段，根據客戶對成型粉材特殊性能的要求，可以調節粉末自身屬性，如球形度、振實密度、粒徑，以及成型後產品的屬性，如強度、組織、成分等。已有產品如超高強鈦合金，其屈服強度可比同牌號鍛件高 50%。此技術有助於推動鈦合金及其他高性能金屬 3D 打印在特種領域的應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_c9c588f1fb6c4a81b36249fe8940949c@5836910_oswg366451oswg1080oswg381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">使用思鋭增材粉體製作的產品</p><p>嚴明教授表示，「能夠把高校團隊苦心鑽研多年的技術真正產業化、推動鈦合金產品的應用，是我們一直努力追求的目標」。</p><p>思鋭增材 CEO 王大為博士認為，「思鋭增材將致力於挖掘先進技術的經濟價值，拓展鈦合金等先進材料的創新應用場景」。</p><h3><strong>投資人觀點：</strong></h3><p><strong>小飯桌創投</strong>表示：思鋭增材團隊擁有豐富的科研經驗和技術積累，已在 3D 打印鈦合金及泛金屬材料領域形成了自己獨特且富有特色的技術路線，符合當下及未來社會責任和綠色低碳環保的理念，併成功實現了該技術在 3D 打印領域的量產化落地。我們持續看好團隊技術及產品在下游相關領域的應用，期待思鋭增材為下游應用帶來更多生機與活力，為中國 3D 打印及新型金屬材料的發展貢獻力量。</p><p><strong>嘉祐基金</strong>表示：我們堅定看好鈦合金及 3D 打印行業未來的市場空間，疊加上思鋭增材團隊獨有的冷整形物理法回收技術，符合 ESG 和循環經濟的國家發展方向。以嚴明教授和大為博士為核心的團隊互補性強，積累了豐富的科研經驗及行業資源，技術及產品已取得多家行業龍頭客戶的認證。期待思鋭增材未來在循環經濟及 3D 打印領域帶來新的活力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年輕女性的「孤獨經濟學」，離職大廠創業者盯上陪伴機器人|焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3109536773606915?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜葉丹璇</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬件大廠創業者正在湧向具身陪伴型機器人賽道。</p><p>僅在過去的一個月內，具身智能領域就新增了兩位知名玩家，不約而同地押注陪伴類機器人。</p><p>12 月 23 日，追覓科技原中國區執行總裁郭人傑在宣佈離職後，迅速成立具身智能機器人公司並完成首輪融資，投資方包括 IDG 資本、經緯創投、真格基金和 Monolith 等。</p><p>OpenAI 前資深算法負責人姜旭也在 12 月傳出消息，創建機器人公司「亮源新創（Light Robotics）」，主要打造 TO C 的具身智能陪伴機器人，通過感知、學習和與環境交互來提供家庭服務、醫療康養、教育培訓等方向的陪伴服務。</p><p>多位具身智能行業人士向硬氪透露，消費級陪伴機器人賽道已成近年來大廠高管創業的熱門去向，也是 2024 年下半年投資市場最看好的行業方向之一。</p><p>前小鵬機器人產品設計負責人孫兆治成立珞博智能，聚焦「AI 潮玩」定位產品，預計 2025 年發售並量產。前字節跳動 PICO 北京 ID 設計團隊負責人何嘉斌成立萌友智能，也在本屆 CES 上展出家庭機器寵物 Ropet，並預計在今年 3 月實現 Kickstarter 眾籌用戶的首批產品交付。</p><p>但具身智能機器人賽道仍處於非常早期的階段。尤其是 TO C 的消費級機器人，國內尚未跑出成型的產品，C 端市場的反應也有待試探。陪伴什麼用戶、用戶需要什麼樣的功能、以怎樣的產品形態落地，都是這片誘人的新藍海正在探索的問題。</p><h2><strong>01 AI 陪伴賽道爆火背後：新情緒、新需求</strong></h2><p>「消費級陪伴類機器人，大多數是面向女性的生意。」一位行業人士向硬氪總結。</p><p>珞博智能創始人孫兆治在採訪中透露，公司即將推出的「AI 潮玩」陪伴機器人，服務對象主要是年輕女性。</p><p>萌友智能創始人何嘉斌也對硬氪表示，新產品 Ropet 的目標受眾以 27-35 歲的女性為主。ROPET 在男性 Geek（極客，指科技產品發燒友）居多的 Kickstarter 平台上，成交用戶中女性仍佔 60%，預計公開發售後女性用戶比重將更大。</p><p>孫兆治發現，Character AI、星野、Talkie 等 AI 陪伴軟件的重度用戶畫像是 Z 世代的女性，其中重度用戶指的是每天在軟件裏聊天超過 200 輪，沉浸時間 3 小時以上的人羣。一名長期關注具身智能領域的投資人也向硬氪證實，<strong>當前，市面上的 AI 情感陪伴類軟件數據呈現出高度統一的趨勢，女性用戶佔絕大多數。</strong></p><p>對情緒價值有更高需求，通常被認為是女性用戶成為陪伴類產品消費主力軍的原因。</p><p>一個有意思的巧合是，「泡泡瑪特」是行業人士談起陪伴類機器人時，都會援引的案例。近年來業績長虹的泡泡瑪特及其背後的「情緒經濟」，似乎成為了陪伴類機器人創業者和投資者的共同靈感來源。硬氪梳理發現，近年來，泡泡瑪特的新品宣傳文案中，「情感」、「陪伴」、「治癒」等詞條高頻出現。</p><p>數據也佐證了「情緒經濟」的巨大商業潛力。美團數據顯示，2023 年底，「療愈」話題搜索量增長 256%。同時，隨着社會原子化趨勢的擴大和生存壓力的加劇，如何處理孤獨成為越來越普遍的課題。</p><p>陪伴類機器人的市場，已經在更孤獨的日本被驗證。</p><p>何嘉斌向硬氪透露，團隊調研發現，日本是目前陪伴機器人品類最豐富、使用程度最高的市場之一，知名寵物機器人 LOVOT 的千日 DAU 可以達到 90%。換言之，有 90% 的用戶會連續三年使用陪伴類機器人產品。另據行業人士觀察，LOVOT 的日均使用時長超過 60 分鐘。</p><p>2023 年 6 月，LOVOT 進駐中國市場，並在上海開出首家線下門店，同時入駐李佳琦直播間。單隻售價 29800 元起，另外需要附加 880 元/月的訂閲費用，其中包含軟件服務費和維修保險費。公開信息顯示，LOVOT 的高客單價目標客羣為 40 歲左右的女性。</p><p>社交平台上，很多在日本或上海的線下門店體驗過 LOVOT 的女性用戶表示，其外觀和設計已與上一代陪伴型機器人「機器狗」大相徑庭，體驗後會出現強烈的購買慾望。目前發售的第一代產品，受到當時視覺傳感器硬件的限制，在機體頭頂放置了外設攝像頭，用於用戶互動感知。部分持觀望態度的意向消費者稱，外觀和價格是還沒購買的原因，如果二代在外觀上有所改進，會考慮購買。</p><h2><strong>02&nbsp;</strong><strong>一門「必然」的性感生意</strong></h2><p>「（2024）下半年，TO C 的陪伴類（機器人）賽道的火是一種必然。」前述投資人對硬氪表示。</p><p>區別於已經在工業領域廣泛投入使用的 B 端產業機器人，C 端機器人尚未探索出更多的落地形態。「目前 C 端機器人，甚至可以不談市場教育，（因為）還處於創造市場的階段。」該名投資人表示，當前成功跑出來的 TO C 機器人只有清潔場景（室內、庭院、泳池），清潔類機器人成功的基礎，是自動駕駛領域的技術溢出。同理，也是因為 2024 年大模型和具身智能技術的突破，使得資本市場認為 TO C 陪伴類機器人有跑出來的可能。</p><p>大模型的技術溢出，帶來的最直觀結果是模型價格的降低。2024 年 5 月，火山引擎宣佈豆包 pro-32k 降價至 0.0008 元/千 Token，同比行業平均水平下降了 99.3%。隨後，阿里、騰訊、訊飛等陸續跟進降價。</p><p>另外，該名投資人向硬氪表示，豆包的日均 token 中，TO C 的陪伴類玩具佔據相當大的比重。「可以理解為，目前的大模型能力基本可以完全接住 TO C 陪伴產品。」</p><p>值得注意的是，大模型出現技術溢出，某種程度上也意味着 AI 在軟件側應用已經出現了贏家通吃局面，「軟件應用沒有太多機會了。」前述行業人士認為，2024 年上半年資本市場主要關注 AI 底層模型及其軟件應用，但隨着頭部玩家對市場的控制程度提高，國內創業團隊難以找到明顯優勢。</p><p>優勢出現在硬件側。「國內的供應鏈基因非常強勢，硬件供應鏈成本控制可以做得很好，硬件從業者也有很豐富的市場探索經驗。」該名行業人士表示。</p><p>但就算國內供應鏈有優勢，這種產品前景還談不上明朗。公開數據顯示，自 2019 年發售以來， LOVOT 在全球總銷量不足 2 萬台，其開發公司 GROOVE X 財務數據顯示，2023 財年仍處於虧損狀態，公司當期淨虧損近 27 億日元（約合人民幣 1.26 億元），較上年小幅收窄。同時，公司的累計赤字已達到 85 億日元。（約合人民幣 3.95 億元）</p><p>LOVOT 的鉅虧背後，大概率是產品太過昂貴。</p><p>萌友智能和珞博智能作為已有實體產品待售的兩大玩家，都吸取了 LOVOT 的部分經驗。硬氪獲悉，萌友智能推出的 Ropet，在 Kickstarter 上售價 199 美元，公開發售的市場價為 299 美元。孫兆治也表示，珞博智能的產品和 LOVOT 不會在同一個價格帶競爭。同時，上述兩款產品目標人羣的年齡定位也都在 LOVOT 的基礎上進行了適當下探，聚焦在更年輕的女性羣體中。</p><p>TO C 生意巨大的想象空間，及其 「輕資產」正被反覆提起。多名具身智能領域從業者對硬氪表示，當前具身智能的應用場景仍然集中在 B 端，但 B 端的生意並不好做：企業對 ROI 的計算近乎苛刻，決策流程長，獲客難度極高；同時，B 端生意的交付成本也相當重。「你可以看到，現在很多 TO B 的機器人企業盈利難，很重要的原因就是找不到把交付成本降下來的方法。」一名長期關注機器人賽道的投資人向硬氪表示。</p><p>一個被投資人和從業者同時確認的事實是，2024 年下半年，投資市場的風向達成了一致：結合國內的硬件基因去尋找 C 端的應用場景。硬件重新成為資本市場的新焦點。</p><p>不過，起碼到目前為止，國內的這門生意依然停留在紙面上。LOVOT「依然使用上一代的 AI 技術，並沒有接入大模型。」孫兆治在採訪中提到。</p><p>而 LOVOT 糟糕的財務數據背後，也不排除另一個更棘手的原因：真實的產品需求並沒有那麼旺盛。雖然用戶表示了購買慾，但這種提供情緒價值的產品，會更微妙和難以捉摸。所有人都在等待一個產品來測試真實消費市場的水溫，而今年會是個關鍵時間點。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>網易捐贈 800 萬元物資馳援西藏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112753700867592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 22:16:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，西藏日喀則市定日縣發生 6.8 級地震，造成重大人員傷亡，大量房屋倒塌。36 氪獲悉，網易公司決定向地震災區捐贈價值 800 萬元物資，用於支持當地應急救災、安置受災羣眾、防寒取暖等工作開展。目前，網易嚴選保暖服、棉被、行軍牀、方便食品等應急物資，正在緊急調配、裝車，運往災區一線。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，小鵬汽車漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112674896301574?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:56:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前漲跌不一，截至發稿，阿里巴巴跌超 1%，京東跌 0.85%，蔚來跌 0.85%，理想汽車跌 0.54%，百度跌 0.16%；小鵬汽車漲超 3%，B 站漲 0.35%，拼多多漲 0.18%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>利率降至「2」字頭，消費貸價格戰再起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112673163775491?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:54:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年開年以來，多家銀行推出新一輪消費貸利率優惠活動，一些銀行的消費貸最低利率已降至「2」字頭。「1 月 27 日前申請我行消費貸產品‘民易貸’，最低可享 2.76% 的優惠利率，線上申請額度最高可達 30 萬元。」民生銀行北京市西城區工作人員表示。招商銀行北京地區客戶經理表示：「我行正在推出閃電貸 10 週年活動，目前符合要求的客戶可申請到的最低利率為 2.78%。」值得注意的是，在銀行爭相攬客的同時，並未降低消費貸准入門檻，對借款人資質有一定要求。展望 2025 年，不少業內人士預計，消費貸利率優惠活動仍將階段性「上演」，利率仍有下調的空間。 （中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，英偉達漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112670642376449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:52:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，英偉達漲超 2%，英特爾漲 0.35%，微軟漲 0.29%，亞馬遜漲 0.11%；特斯拉、蘋果跌超 1%，Meta 跌 0.39%，奈飛跌 0.13%，谷歌跌 0.04%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傳蘋果擬將 Apple News 服務推向更多國家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112657652813577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:46:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據知情人士透露，蘋果計劃擴大其新聞平台，目前該平台每月為美國、加拿大、英國和澳大利亞的 1.25 億讀者提供服務。這家 iPhone 製造商正在考慮在更多國家推出服務，從而擴大其在數字新聞領域的影響力。（智通財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博敏電子：因信息披露違規被監管警示</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112642333167367?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:40:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，博敏電子公告，公司因信息披露及規範運作不當，被上海證券交易所予以監管警示。2020 至 2022 年，公司多次在營業收入和淨利潤覈算中存在不規範行為，包括貿易業務收入覈算不規範、原材料覈算錯誤等問題，導致年報披露不準確。2021 年和 2022 年，公司分別多確認營業收入 9555.54 萬元和 1898.95 萬元。此外，公司在商譽減值測試、關聯交易金額和遞延所得稅負債明細披露等方面也存在不準確之處。對此，時任董事長兼總經理徐緩及時任財務負責人劉遠程被指未能勤勉盡責，負有責任。公司被要求進行整改並提交整改報告。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碧桂園：2024 年 12 月合同銷售金額約人民幣 34.2 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112633396809217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:35:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，碧桂園公告，連同其合營公司和聯營公司於 2024 年 12 月單月共實現歸屬公司股東權益的合同銷售金額約人民幣 34.2 億元，歸屬公司股東權益的合同銷售建築面積約 35 萬平方米。據此前披露，碧桂園 2023 年 12 月合約銷售額約 69.1 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國海證券：發行不超 100 億元公司債券獲證監會註冊批覆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112638894313220?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:33:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國海證券公告，公司收到證監會批覆，同意公司向專業投資者公開發行面值總額不超過 100 億元公司債券的註冊申請。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東陽光：擬將回購價格由不超 12 元/股調整為不超 15.43 元/股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112637097447174?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:26:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東陽光公告，基於當前市場行情及公司股價變化等情況，為保障回購股份方案順利實施，在綜合考慮公司財務狀況以及未來的盈利能力的情況下，公司擬將回購價格由不超 12 元/股調整為不超 15.43 元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛將於 1 月 15 日發佈訊飛星火深度推理模型 X1</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112628532416000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:17:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，科大訊飛在 1 月 7 日的辦公智能體產品升級發佈會上宣佈，將於 1 月 15 日對外發布「訊飛星火深度推理模型 X1」，該模型將為訊飛智能體產品注入更強大的 AI 能力，進一步拓展智慧辦公的應用邊界。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禾望電氣：數據中心相關業務尚在前期論證階段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112627274960645?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:08:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，禾望電氣發佈異動公告，經公司自查，公司關注到有市場傳聞稱公司涉及數據中心概念。公司相關業務尚在前期論證階段，目前尚無訂單，該業務存在較大的不確定性。公司目前生產經營活動正常，日常經營情況未發生重大變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州明確冰箱、洗衣機、電視、空調、電腦等 8 大類商品繼續享受補貼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112598945386249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:00:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據杭州發佈消息，杭州市今天召開大力提振消費專項⾏動新聞發佈會，針對推動消費品以舊換新，杭州明確，對於 2024 年已納入國家家電以舊換新政策支持範圍的冰箱、洗衣機、電視、空調、電腦、熱水器、家用竈具、吸油煙機等 8 大類產品，自 2025 年 1 月 1 日起繼續實施家電以舊換新補貼政策。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓通速遞：全資子公司擬 2.34 億元收購廣州圓盛通 100% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112593370992388?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:53:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，圓通速遞公告，公司全資子公司圓通速遞有限公司擬向控股股東蛟龍集團購買其持有的廣州圓盛通 100% 股權，交易價格為 2.34 億元。廣州圓盛通持有位於廣州市花都區花山鎮兩龍南街 50 號的土地及房屋建築物，公司現整體租用該等土地及房屋建築物並支付租金，作為廣州轉運中心運營場地使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果春季「廉價版」iPhone 新機型將於 2025 年 1 月中旬開始量產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112612862709504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:53:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從產業鏈人士處獲悉，蘋果春季「廉價版」iPhone 新機型將於 2025 年 1 月中旬開始量產。目前 iPhone 代工生產廠商富士康正在開展招工。產業鏈人士透露，富士康招工是為 iPhone 新機型量產做準備。另有蘋果供應鏈公司人士表示，該公司已向蘋果春季 iPhone 新機型供貨零部件，預計該款機型是售價相對便宜的 iPhone 產品。分析人士認為，蘋果 2024 年秋季發佈的 iPhone 16 基礎機型需求低於預期，iPhone16 系列銷量承壓，預計新款 iPhone 的推出有望抵消 iPhone 16 銷量疲弱產生的影響。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>內蒙古首筆境外機構投資銀行間債券市場業務落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112589687475718?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:47:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從中國人民銀行內蒙古自治區分行獲悉，在該行指導推動下，蒙古國郭勒莫特銀行近日通過結算代理行——中國農業銀行二連浩特分行，以直接投資模式參與中國銀行間債券市場併購買國債 100 萬元，成為內蒙古首筆境外機構投資銀行間債券市場業務。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>江龍船艇：與 Moen Marin AS 簽訂的 2 條鋼鋁工作船船舶訂單已生效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112588846419717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:40:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，江龍船艇公告，公司於 2025 年 1 月 7 日收到與 Moen Marin AS 簽訂的 1 條 (Nab Cat21x12m) 鋼鋁工作船和 1 條 (Nab Cat24x13m) 鋼鋁工作船的船舶訂單生效文件，訂單金額合計為 1.01 億元，佔公司 2023 年度經審計營業收入的 8.55%。船舶訂單交付時間為生效後 16 個月內。該訂單如成功實施預計將對公司未來 1-2 年經營業績產生積極影響，提升公司海外市場的競爭力和品牌影響力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廈門象嶼：向特定對象發行股票申請獲同意註冊批覆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112587809033988?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:34:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廈門象嶼公告，公司收到中國證監會批覆，同意公司向特定對象發行股票的註冊申請。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國銀行：執行董事、副行長林景臻因年齡原因辭任</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112581807099395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:27:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國銀行公告，林景臻因年齡原因，辭去執行董事、董事會企業文化與消費者權益保護委員會委員、風險政策委員會委員及副行長職務。該辭任自 2025 年 1 月 7 日起生效。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蜜雪冰城港股 IPO 獲中國證監會備案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112585479376389?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:25:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，證監會發布關於蜜雪冰城股份有限公司首次公開發行境外上市外資股（H 股）及境內未上市股份「全流通」的備案通知書：公司擬發行不超過 73,058,823 股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。公司 12 名股東擬將所持合計 131,264,258 股境內未上市股份轉為境外上市股份，並在香港聯合交易所上市流通。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>財政部：圍繞政府投資基金預算和國有資產管理等，制定出台配套細則</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112582895259401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:23:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，財政部有關負責人就《國務院辦公廳關於促進政府投資基金高質量發展的指導意見》答記者問。財政部將會同相關部門，從三方面抓好《指導意見》貫徹落實。一是加強部門協同。《指導意見》明確了財政部門、發展改革部門、行業主管部門及證券監督管理機構等部門的職責分工，各部門要加強信息共享和溝通協調，形成工作合力。二是制定配套政策。財政部將會同有關部門，圍繞政府投資基金預算和國有資產管理、績效考覈、信息統計、信用建設、登記備案等，制定出台配套細則，構建政府投資基金「1+N」制度體系。三是做好統籌協調，指導地方財政部門加強《指導意見》貫徹落實。對存量政府投資基金優化調整等工作，不搞「一刀切」，繼續做好存量政府投資基金的實繳出資，保護社會資本合法權益，更好發揮政府投資支持經濟社會高質量發展的作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>