<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>在中東待了 4 年後，她發現那裏的年輕人跟我們也沒什麼不同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3087056911661440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 09:30:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_02c6789b8d644b63b8b6cfe75982472e@5624726_oswg1192872oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>有時候坐在街上喝咖啡，臨街正在巷戰。有時候一場仗結束，整條街都被炸成了廢墟，空蕩蕩也沒什麼人，過段時間，被炸燬的房屋裏就佈置好開了商店。</p><p>也有人見到朋友從街對面走過來，被炸碎。那一刻，相信他去了天國，生命得到延展，而不是枉死，的確會減輕活人的痛苦。</p><p>戰爭期間，家家戶戶都會囤積戰時儲備，糧食啊水啊，然後照常生活。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_c88a231350104105b27d0d8364606de5@5624726_oswg1436797oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">敍利亞阿勒頗</p><p>不久前，風光攝影師姚璐寫的《看不見的中東》出版，這些中東地區普通人、年輕人與動盪和死亡相隨的日常生活，解釋了她當初決定去中東前的困惑——<strong>在這樣戰亂的環境下，人是怎麼樣去維繫一種日常生活的？</strong></p><p>2016 年到 2020 年，姚璐前往中東數十個國家，以沙發客的身份住進了 31 位陌生中東人的家裏。在此期間，她遇上了敍利亞內戰爆發後第一個安全感滿滿的聖誕節，趕上了沙特阿拉伯的變革期，在沙特的大街上親眼看見了首批女司機。</p><p>之後，姚璐花了 2 年時間書寫這段經歷，並等待出版。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="772,1152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_942a3e673b5e4b9b8db371880dbb4ef3@5624726_oswg1287523oswg772oswg1152_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>性別議題大概是全世界看中東的視角，這也是她前往中東的另一個理由，她想看看在一個性別極端不平等的地方，女性過的到底是怎樣的生活。</p><p>結果，就像她看到的中東年輕人過的也是和我們差不多的生活一般，她看到的中東女性，也和我們一樣遭受着性別偏見和性別不平等的困擾，只是範圍更廣、程度更深。</p><p>比如，姚璐講起她在 2012 年開始做風光攝影師時，經常有男性攝影愛好者主動指導，她也經常被語重心長地教育説，女孩子不適合幹這個，太苦太危險了。這讓人突然感覺，<strong>我們只是被不同的罩袍禁錮，她們是暗色薄紗，我們可能只是可以選擇當季流行色。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_20f84e8823074bef80ce2b0b58dbbe64@5624726_oswg1000370oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">伊拉克巴格達的底格里斯河</p><p>當然，她還是遇到了那個別人嘴裏「危險」字面之下的含義，一個女性獨自前往偏遠地區旅行，有被性騷擾的風險。在伊拉克，她搭乘一輛出租車前往機場，本來已經談好了價格，但年輕的司機小夥子不停問她，多少錢？多少錢？因為兩個人沒法用英語通暢交流，小夥子點開手機裏脫衣舞娘的視頻給姚璐看，她才明白，是問她這個肉體多少錢。姚璐説，大概因為伊拉克很少有遊客前往，所以小夥子見到外國女人就認定只能是性工作者。姚璐拒絕了一路，小夥子又是想要摸腿，又是反覆詢問多少錢，「看得出來他挺着急。」</p><p>總算到達機場，一停車，姚璐立馬下車奔向檢查站的士兵，假裝情緒激動地説了一通。然後士兵把司機罵了一頓，哄走了。<strong>這事兒姚璐記錄在社交平台上，她沒想到竟然有一半的留言質疑她沒給錢，説性騷擾是他不對，不給錢是你不對。</strong>這真讓人哭笑不得，這一趟的損失本就是對司機最小的懲罰，如果什麼懲罰都沒有，難保這個司機以後不會再三騷擾女性。</p><p><strong>姚璐説，以前如果她講了自己在旅程中遭遇性騷擾的經歷，別人會説，看吧，就説女孩子自己出去不安全。現在好多了，只是會覺得她沒給錢是佔便宜。</strong>但是現在她更願意在公共場合和平台上去講這些女性獨有的遭遇，因為可以讓更多的女性學會防備、學會明確拒絕、學會留證據。</p><p>雖然當聽説一個女性獨自去中東旅行，我們的第一反映的確是問，你有沒有遭遇性騷擾？但實際上 4 年的行程中，這麼多城市和人，姚璐只遇到了幾次性騷擾。<strong>更多的銘記、難忘，還是來自那些罩袍之下鮮活獨立的個體。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_b7ee0d564c21452b99ec84d5a4320c46@5624726_oswg1337519oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">伊拉克卡爾巴拉</p><p>戰亂、黑袍、石油土豪。這些對中東的刻板印象，來自新聞裏的硝煙，倒在海灘上的敍利亞男童，電影裏全身上下只露出眼睛細細一條縫的女士，以及購物天堂迪拜。中東離我們太遠了，可是罩袍之下的生活又好像拉近了距離。</p><p><strong>幸虧當年剛開始特立獨行，隻身一人去偏遠地區拍攝風光的姚璐很有主見，她對那些阻止她的人説，我覺得女孩子可以做任何事情。</strong></p><p>以下為姚璐自述，經後浪研究所整理後發佈——</p><h2><strong>戰爭結界：年輕人動彈不得</strong></h2><p>2016 年到 2020 年，我花了 4 年時間去中東<strong>。因為不想走馬觀花一樣的旅遊，我選擇的旅行方式是沙發客，這是一種免費的住宿方式，沙發客和沙發主會分享彼此遙遠又陌生的生活。</strong></p><p>第一站是伊朗這樣比較安全的國家，之後是黎巴嫩、土耳其這些，2017 年去了以色列、巴勒斯坦、約旦和埃及。那一年伊拉克和敍利亞還在內戰中，戰況激烈，我以為我的中東之行到此結束了。到了年底，伊拉克和敍利亞的戰況漸漸平穩，但是第二年的 3 月，我的敍利亞朋友告訴我，首都大馬士革附近的東古塔地區正在發生政府軍和反政府軍的交戰，在大馬士革經常能聽到槍炮的聲音。那段時間，我一直在不停地權衡，最後決定暫時放棄敍利亞。</p><p>2018 年 6 月，我去了伊拉克，待了一個月。非常幸運的是，快到年底的時候，收到敍利亞朋友的消息，説現在比較太平，你可以來。於是 2018 年 11 月，我出發去了敍利亞，待了一個月。</p><p><strong>到了那裏，我驚訝地發現，敍利亞年輕人的日常生活和我們沒有什麼不一樣。</strong>我在敍利亞和一些本科生、研究生都有過交往，他們天天到學校上課，然後和朋友們一起吃飯，約朋友一起去喝喝咖啡，或者去聽音樂會，在城裏面吃美食、閒逛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_13813646ad8a405b942cc2d40077ca51@5624726_oswg1482930oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">敍利亞大馬士革老城</p><p>雖然表面上看和我們沒什麼不同，但他們的生活又被極大地改變了，因為很多人本來對自己的人生有規劃，但這個規劃因為戰亂的原因，現在實施不了了。或者本身沒什麼規劃，但可能因為戰亂的原因，又不得不去思考自己的未來。總之就是他們整個人生計劃被打亂了。</p><p>敍利亞內戰爆發之後，失業率非常高，年輕人畢業之後平均要花 4 年才能找到第一份工作。我當時去的時候，那邊的人均月薪差不多是 100 刀，也就是 700 多人民幣，其實是不夠一個人在大馬士革這樣的地方生活的。所以很多年輕人會打兩份工，一份是從上午到下午一兩點，第二份就從下午到夜晚。他們能做的事情很有限。他們整個社會還是很傳統的，也沒有什麼自媒體。他們比較喜歡在政府裏工作，政府的工作雖然很清閒，但是錢很少。像我認識的一個人，他就是上午去政府裏打卡工作，反正活兒也不多，很快乾完之後，閒聊一下喝喝茶，下午去開出租車。還有個人是上午在一個藥房上班，下午到另外一個藥房上班，反正都是些很傳統的工種。</p><p><strong>他們的感受大概就是，突然覺得自己的人生規劃都沒有辦法實現了。</strong>他們可能很小的時候，對未來有很多的想象，比如想着長大後到國外留學，或者去各地旅行。但是他們長大之後，內戰就爆發了，然後他們就會發現自己被困在了這個地方，也不能有夢想，因為他們什麼都不能做。</p><p><strong>那種時代的災難降臨的時候，個人是很無力的，你在這個災難裏面，你是動彈不得的。</strong>所以我後來慢慢理解了，這就是身處戰爭中的人的狀態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_f87c4d090c40420fa12782ba5d062bf5@5624726_oswg1434430oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">敍利亞霍姆斯</p><h2><strong>永遠的罩袍，流水的髮色</strong></h2><p>最初我想走遍中東有兩個目的，一個是想看看普通人如何在戰爭中維繫日常生活，另一個是源自我本人的經歷。我在 2012 年辭職之後，開始在中國各地拍攝風光，經常會去西北西南等偏遠一些的地方。很多人跟我説，女孩不能幹這個，這事需要體能和吃苦，不適合女孩。</p><p>後來我就想，那我就去一個性別極度不平等的地方看一看，那個地方的女生，她過的是怎樣的一種生活，她們的人生會多大程度上受性別的限制，以及她們如何看待自己這樣一種生存狀態？</p><p>書裏的第一章就是我的第一站伊朗，裏面提到一個一頭大紅色頭髮的女孩。中國其實不太能看到把頭髮染得那麼鮮豔的人，但我在伊朗還看到過什麼綠色的頭髮，天藍色的頭髮，就是各種各樣的鮮豔，他們這種反抗是特別外化的。</p><p><strong>對她們來説，大概就是既然你要讓我遮蔽頭髮，我就在你管不到的地方把頭髮染得鮮豔似火，我一定要去過我自己的生活。</strong>她們也在家裏開派對，然後會穿得很暴露，也不會管什麼規則，會拍照片、拍視頻發到網絡上去。</p><p>她們非常想去做一些突破規則的事情。其實她們之前經歷過開放的時代，伊朗的這家沙發主是祖孫三代，外婆年輕的時候經歷過伊朗開放的時代，生活方式、穿着方式就像歐美一樣，母親在青少年的時候經歷了 1979 年伊斯蘭革命，社會從開放轉向保守，女兒出生在伊斯蘭革命之後，頗具反抗意識，就是這個大紅色頭髮的女孩。</p><p>她們在外面不得不遵守規則，比如外出要穿遮住臀部的長款上衣、戴頭巾等等，但在家裏，她們有自己的祕密生活。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_887a3018ad51451d803eed56b7bd5e2b@5624726_oswg1079430oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>在伊朗，兩性被嚴格隔離。隨着夜幕降臨，窺視行為的宗教警察彷彿暫時閉上了眼睛，年輕的男性與女性慢慢拉近距離，謹慎地依偎在了一起。</p><p>當然這不能説就是伊朗女性的常態，因為我遇到的人基本上都是會講英語的人，他們普遍受教育程度比較高。但是我在中東這些國家的沙發主都是會講英語的，大多是思想開明的中產，這樣橫向對比，<strong>確實只有伊朗的女性思辨性特別強，特別地要反權威、反規則。</strong></p><p>在約旦，我住的沙發主家裏有三姐妹。有次她們説要帶我一起去商場，然後花了兩個小時相互化妝，結果只逛了 10 分鐘就覺得沒意思，立刻回家了。後來我在伊拉克遇到了更誇張的。</p><p>在巴格達的沙發主和他的媽媽以及兩個妹妹一起生活，他的兩個妹妹一個 18 歲，一個 22 歲。那天是開齋節，沙發主説，今天全家要一起去國家公園遊玩。我很興奮，10 分鐘收拾好準備出門，結果發現他們整個家都是一種靜默的狀態，然後，兩個妹妹開始為出門做準備工作。</p><p><strong>她們的準備工作是從剃毛開始的，先在腿上等各處塗上軟化膏，之後把身上的毛全都剃完。</strong>我當時就在想，出門不是要穿罩袍嗎，那剃毛的意義是什麼？</p><p>剃完毛之後，她們開始拉直頭髮。我又想，一會不是要把頭髮盤好再全部遮起來嗎？頭髮拉直之後，她們就到院子裏去，兩個人面對面坐着，開始相互拔臉上的絨毛。拔完毛之後已經要吃午飯了，吃完午飯，她們開始相互幫忙化妝。</p><p>化完妝之後，開始挑衣服。我在別的國家見過的女孩子，罩袍裏面一般是穿 T 恤衫、牛仔褲之類的衣服，但這兩個女孩花了很大的精力去挑衣服。妹妹挑了一件到腳踝的金色長裙，她説她特別喜歡這個顏色，看上去優雅，有貴族氣質。但是裙襬太長了，她不喜歡。我還在想着，穿在罩袍裏，這重要嗎？她突然就哭了起來，最後她的大姐直接用剪刀把裙襬剪到膝蓋的地方。我心想，一件好好的裙子被糟蹋了。但是妹妹很喜歡，裙子到膝蓋是她喜歡的長度。</p><p>罩袍其實是比較輕薄的，她這條裙子又很修身，所以她又在這條裙子外面穿了一件寬鬆的襯衫和一條牛仔褲，最後穿上罩袍。可是，那個時候伊拉克室外的溫度大概是四五十度。然後她們開始去搭配飾品。</p><p>等到她們出門的時候，已經天黑了。<strong>我們大概是從早上起來八點半開始準備出門，出門的時候是下午六點半。</strong>你很難想象，為了出一次門要準備整整一天，而且中間沒有停過，這一天一直在忙。</p><p>但是我當時挺感慨的，因為我看她們的生活，才會知道她們為什麼會這樣做。<strong>你不能傲慢地説，她們就是特別愛美，或者特別注重外貌。</strong>這是因為她們沒有別的事情可以做，她們大部分時間連門都不可以出，整個的生活就是做飯、做家務活，其他時間可能是哥哥出門了，她們就在家裏畫畫、睡覺。<strong>只有在化妝打扮這件事上，她們是自由的。</strong></p><p>所以，她們愛化妝只是一個現象，背後是因為她們能做的事情很有限。她們對每一次出門都很重視，會準備特別久，然後因為準備太久，她們的哥哥就會很不耐煩，覺得出門這麼麻煩，就不要帶了。於是形成了一個死循環。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_28cc706c95a148c09220b0b54ae98e0f@5624726_oswg1595715oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">伊拉克巴格達</p><p><strong>另外，在伊拉克，女人是不能拍照的，不然的話會被認為是不檢點的、風騷的。</strong>如果你拍照並且分享到網上，那麼你很可能會被性侵或性騷擾。</p><p>我在他們家的最後一天，妹妹説想跟我拍張合照，我也承諾她不會把照片發給任何人。後來她的姐姐也來一起合照，她們都沒有穿罩袍。我們三個拍得很開心，結果被她們的媽媽看到了，然後就把妹妹給拎到房間裏去，一邊哭一邊罵，「你怎麼可以這麼騷，你沒有想過你拍了這樣的照片，如果被別人看到的話，以後還要怎麼跟人結婚，誰還會要你這樣的人，你的一生都會完蛋的。」</p><p>她們想要和遠道而來的朋友拍合影，本來是一個再正常不過的願望，但是就是這樣的一個願望，竟然要面對這麼難聽的謾罵。妹妹捱罵的時候，姐姐也很緊張。我們坐在沙發上，<strong>她跟我説她從小就喜歡畫畫，長大後想成為一個建築師，但是從小到大別人都跟她説，你要儘快地學會做飯，做家務，替媽媽分擔家務活，並照顧妹妹。</strong>她説這是她第一次跟別人提起她的夢想是成為一個建築師。</p><p>妹妹挨完罵，跟我説，不能拍合照的話，能不能幫她的衣櫃拍張照片。然後她花了兩個多小時整理衣櫃，把喜歡的淺色衣服都掛了起來，不喜歡的深色衣服都疊好放在最下面，還在衣櫃周圍掛了一圈星星點點的 LED 燈。</p><p>我當時拍這張照片的時候很難受，因為我沒有辦法跟別人講這個女孩的外貌是怎麼樣的，我也沒辦法給別人看她的照片。<strong>大家只能通過一張衣櫃的照片去想象，一個伊拉克的 18 歲女孩，她是一個什麼樣的人，她其實特別愛美，特別青春，特別愛淺色衣服。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="965,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_419401544af4467e8d69afc8b6eb6b76@5624726_oswg2857011oswg965oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妹妹的衣櫃</p><p>這是整個中東的行程中，最讓我受觸動的一件事。<strong>我們與生俱來的權利，是他人生而即被剝奪了的。</strong>因為我們太習以為常了，以至於想象不出一個不能拍照片的女孩子，她過的是怎樣的生活。</p><p>在我去的地方里，只有伊拉克和沙特阿拉伯的女性不能拍照片。</p><h2><strong>面紗的另一面——沙特不差錢</strong></h2><p>我也沒想到能去沙特阿拉伯。2018 年完成敍利亞之行後，我考慮過去沙特的可能性，但這個國家從 1932 年建國以來從來都沒有對非穆斯林遊客開放過，是一個非常神祕的國家。特別幸運，2019 年 9 月底，沙特阿拉伯政府宣佈對包括中國在內的 40 多個國家開放旅遊籤。</p><p>在沙特，我看到了大量穿着黑袍、戴着面紗的女人。<strong>第一次見時感到很恐懼，因為我完全暴露在她們面前，但她們只露出了一雙眼睛。有一種很不對等的感覺。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_7cf6b0bc194a466cac0470c3f2734cec@5624726_oswg964886oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沙特阿拉伯利雅得</p><p>沙特大部分的女人到現在為止，依然穿黑袍戴面紗，<strong>但事實上國家並沒有一個明確的規定要求一定要這麼穿。</strong>我在利雅得的時候，試圖買一套黑袍和麪紗，其實我作為遊客是不需要這樣穿的，但在一些小地方，你如果不這樣穿，可能會被吹口哨或者性騷擾。因為他們整個社會就是受害者有罪論。</p><p>服裝店店員告訴我，沙特人的穿衣標準是黑袍必須把鞋子全遮住，就是連鞋子都不可以給別人看到。我説我肯定不能買這麼長的，我還要拍照片，這麼長的黑袍，萬一我被絆倒，摔壞相機可不行。</p><p>最後去試面紗，面紗是很輕薄的一層布，我自己戴得比較寬鬆，上面一片在眉毛之上，下面一片在下眼瞼下面。店員看到後驚呆了，説我們在沙特阿拉伯戴面紗是有標準的，要儘可能少露出眼睛的部分，最好是一條線。按照這個標準，店員給我戴好面紗，上下兩片分別要在睫毛和眼瞼的交匯處，腦後的結系得很緊。</p><p><strong>我感覺就像 4 片刀片在眼睛上面刮一樣，很難受，每眨一下眼睛就會特別癢、特別疼，會不自覺地流很多眼淚。</strong>然後我感覺整個頭很痛，因為我經常去高海拔地區，我知道這個頭痛其實就是缺氧。</p><p>當時我戴完之後，整個感受就是很憤怒。我覺得這個裝扮太反人類了，不是正常人能承受的一種裝扮。</p><p>所以我很想知道沙特人對面紗的看法。所有被我問到的男性沙特人，他們的答案是一模一樣的，就像有一個標準答案。他們聽完我説戴面紗很難受之後，都是回答「那是因為你不適應，如果你從小你就戴的話，就會適應，會習慣。<strong>你看我們這邊的女人都戴面紗，都穿黑袍，其實沒有人規定她們一定要這樣做，所以這個其實是她們自發的選擇，説明她們沒有覺得不舒服。</strong>因為她們會認為這樣子出門之後更安全，你不會被別人看見，也不會被吹口哨，不會被性騷擾。」</p><p>但是我是一個女生，我體驗過這個東西之後，我是不相信他們的這個説法的。</p><p>於是我就問了一些沙特的女性朋友，有一個女生，她跟我詳細地分析了「自發選擇」是怎麼回事。她説，沙特是一個熟人社會，所有人都生活在親朋好友之間，這意味着你的所有行為都會被別人監督。</p><p><strong>如果你想要與眾不同，就意味着你要跟整個系統作對。</strong>而且不僅僅是你，你的媽媽也會被人詬病，因為大家認為一個女孩子如果有一些出格的行為，肯定是因為媽媽沒有教好。</p><p>我的一個女沙發主，她也覺得戴面紗頭很痛，她也想去反抗這個東西。她説她不怕被人罵，可是她如果這樣做，愛她的媽媽也會被別人罵，被別人孤立，所有街坊都會對他們母女倆指指點點。權衡之下，她沒有做出這種出格行為。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_4d37c38814af46fcb9595738e5651017@5624726_oswg819064oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沙特阿拉伯女性</p><p>穿黑袍戴面紗，對於女性的權利來説毫無疑問是有侵蝕的，但是這只是一方面。</p><p>另一方面，沙特人的生活真的很富有。他們早上八九點去上個班，中午就回來了，有比較長的年假。有些沙特女人出國旅遊時不會穿黑袍戴面紗。我的幾位女性沙發主在家也不用做家務、不用燒飯，因為家裏會僱傭蘇丹人或者菲律賓人作女傭。</p><p>我遇到的沙特本地人都很有錢，不管是做工程師還是在小學裏教英語，都過得不錯。家裏面普遍有兩輛車，一輛是在城裏的代步車，一輛是進沙漠的越野車。當然外來勞工是另一回事。</p><p>我以前看過 BBC 拍沙特的紀錄片，其實是比較負面的評價，大概就是説他們的國家很集權，女人的地位非常低下。在別的國家，如果你這麼講他們，他們的反應要麼是很認同，然後開始批判國家政策；要麼是很愛國，馬上激烈地辯駁。<strong>但我遇到的沙特人不太在乎這些，他們會説，「你覺得我過得這麼差嗎？」就是那種我管你怎麼看待，我過得好就行了，</strong>我根本就不在乎，根本就不跟你去爭辯。他們覺得我們在這種沙漠地區能過上這麼好的生活，已經很滿足了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_31ce9484838145758bb2e587cf6759e4@5624726_oswg1049035oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2018 年 4 月 18 日，沙特首家商業電影院在利雅得正式開業。</p><p>其實我在沙特的時候，我也會覺得他們的生活也沒有我想象中那麼差，因為真的很有錢。<strong>即便戴面紗比較難受，你的權利可能是相對缺失了，但是你很有錢，你就容易覺得這個也不是不可接受。</strong></p><p>我去的時候正經歷了沙特的一個變革期，現在這個社會越來越開放，女性被允許開車了，去上班的也越來越多。但是，確實許多女性還是沒有被作為一個完整的人去對待，她仍然是一個屬於她的爸爸或者丈夫的存在。</p><h2><strong>死亡痕跡——上街不用害怕突襲，太幸福了</strong></h2><p>去敍利亞之前，我在黎巴嫩、伊拉克看到過戰爭的痕跡，比如一棟樓被燒燬或炸燬。但是在敍利亞，我第一次親眼看到那種大面積被戰爭毀滅的城市。</p><p>在敍利亞的霍姆斯，有一天，我出門去閒逛，心理上沒有預期過會看到戰爭廢墟。一開始看到的是一些很正常的街道，我出門的時候比較早，很多地方還沒有開門，街道上也沒什麼人。大概過了三四條街之後，突然之間，沒有任何過渡，我就看到了一大片全部被炸燬的樓房，四面八方全部都是這樣子的。街道上沒有人，只有挺大的霧。這個情景我以前在電影裏面看到過，現實中從來沒有。</p><p>我以前設想過自己此時的心情，可能會崩潰，會悲傷，但奇怪的是，當我站在那個地方，我是沒有情感的，整個人是空的。<strong>因為我從來沒有面對過這樣的場景，以至於我不知道應該用什麼樣的情感去回應它。</strong></p><p>後來我花了好幾天的時間在這樣的廢墟里行走，有一天我看到一個完全被炸燬的大樓，有人把店鋪裝潢一下，在裏面賣衣服。後來我時不時會看到這種廢墟里的生活狀態，看到敍利亞人很努力地在戰爭中去維持一種日常生活。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_645e932ba43d45f4a8b0d281cc1eab79@5624726_oswg1154186oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">敍利亞阿勒頗</p><p>我覺得這是一種自我保護機制。在大環境不可改變的狀況下，他們其實是想把災難平淡化，包括他們跟我講起他們的親人在戰爭中去世時，都像是在説別人的事情，像一個旁觀者。我很少遇到敍利亞人跟我傾訴災難，基本都是輕描淡寫。</p><p>伊拉克也是這樣。<strong>在巴格達，伊拉克人和我講起親人在戰爭中去世時，我不知道該接什麼話，他們反而會來安慰我，説這個事情也沒辦法，生活總要繼續的。</strong></p><p>還有一點，他們覺得死亡也不是那麼悲痛的事，認為死亡可能是去了天國，一個更美好的地方。我在黎巴嫩貝魯特的沙發主跟我講過，她是一個沒有信仰的人，有一天她親眼見到她的朋友從街對面走過來，然後就被炸碎了。她説她見過這個場面之後，突然之間就明白了人為什麼要有信仰——這個時候，如果你相信了他去的是一個更美好的天國，你的心裏會更舒服一些，更能夠接受這個現實。</p><p>所以他們對於死亡的觀念和中國人不太一樣，中國人一般比較忌諱談論死亡，也不可能住在墳墓對面，但敍利亞、伊拉克這些地方的人對於死亡的態度一般比較坦然，有時候去一些村莊旅遊，會發現他們家的對面就是一片墓地。</p><p>後來我在大馬士革過了一個聖誕節，那天很不一樣，你就感覺好像所有人都上街了，所有人都喜歡去一個熱鬧的地方擠在一起，因為國家的局勢平穩下來了，你不用擔心有恐怖襲擊。<strong>在戰後敍利亞，你會覺得「擠」是一件特別幸福的事情，你可以在室外的環境下安心地和別人擠在一起而不用害怕死亡，是一件特別幸福的事。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_d62312990817414ab9147b310f331cbe@5624726_oswg1354600oswg1080oswg802_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">戴頭巾的穆斯林奶奶牽着戴聖誕帽的小女孩趕往大馬士革老城，參加聖誕活動</p><p>我在去中東之前，更多的是從很宏大的敍事去看待這個地方，比如戰亂，比如嚴重的性別問題。但是我去了之後，看到很多具體的人，特別是女人，她們可能會在社會規範之外有一些小小的反抗，可能是不想穿罩袍，可能是對服飾有自己的審美，可能是因為不被允許在公共場合演奏音樂，於是就想辦法去其他地方演奏。</p><p>這會讓我覺得，人在這種宏觀完全不可控的大背景下，依然可以去做一些事情。中東女性所生活的社會比我們嚴苛得多，但她們也一直在用微小的力量去嘗試讓自己活得更接近自己想要的樣子，這給了我很大的力量。</p><p>（文中圖片均由受訪者拍攝）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OtlJkG_RUtit_ZXtMlFZrg">「後浪研究所」</a>，作者：可布、巴芮，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 家消費公司拿到新錢；哈根達斯中國門店客流量下降；「男版 lululemon」Vuori 首推新春系列 |創投大視野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3088381180835968?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-21 20:11:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理|李小霞</p><h2>Busy Money</h2><h3>「小菜園」在港交所上市</h3><p>12 月 20 日，小菜園正式登陸港交所。小菜園成立於 2013 年，是中國大眾便民中式餐飲市場直營連鎖餐廳品牌之一，除「小菜園」品牌外還擁有「觀邸」「復興樓」「菜手」等子品牌。該公司目前在營的 663 家門店全部為直營模式，包括 658 家「小菜園」門店及 5 家其他品牌的門店，覆蓋安徽、江蘇、上海、浙江、北京、湖北、天津、廣東、河北、河南、山東等 14 個省的 146 個城市或縣。</p><h3>「Pilton 寵爾頓」完成 3000 萬 A 輪融資</h3><p>36 氪獲悉，寵物智能艙品牌「Pilton 寵爾頓」已完成 3000 萬元 A 輪融資，本輪由安吉產業基金領投，老股東博彙源創投、智寵科技跟投；謙佑創投擔任本輪獨家財務顧問。</p><p>Pilton 寵爾頓成立於 2022 年，是小寵科技旗下的寵物智能用品品牌。其業務最初從線下寵物樂園切入，出於改善寵物寄養環境考慮，研發並推出「寵爾頓寵物智能艙」。</p><h3>「海豚乾衣」完成 5000 萬 A 輪融資</h3><p>36 氪獲悉，「海豚乾衣」近日完成了 5000 萬元 A 輪融資，投資方為南天數金創業投資管理有限公司，投後估值 5 億元。</p><p>「海豚乾衣」成立於 2021 年，是一家聚焦於高校、公寓、職工宿舍等剛需場景的共享乾衣機公司，基於自主研發的「懸掛式非接觸」立櫃式乾衣設備，致力解決用戶因天氣和空間等原因導致的晾衣難題。</p><h3><strong>「閃極科技」完成千萬元 A+輪融資</strong></h3><p>36 氪獲悉，智能硬件品牌「閃極科技」宣佈獲得由綠洲資本獨家投資的數千萬元 A+輪融資，由躍為資本擔任獨家財務顧問。閃極科技成立於 2020 年，近日，正式發佈了旗下首款 AI 眼鏡——閃極 AI「拍拍鏡」A1。</p><h3><strong>湖北嘉泰實業有限公司獲得 1200 萬元 A 輪融資</strong></h3><p>36 氪獲悉，湖北嘉泰實業有限公司完成 1200 萬元人民幣的融資，由深圳市世紀銀龍投資發展有限公司投資。此次融資將助力湖北嘉泰實業有限公司旗下新鋭零食品牌「好零友」加速新產品的研發和市場推廣，優化產品結構，提高產品質量。</p><h3>「雲鯨智能」獲數億元新融資</h3><p>36 氪獲悉，掃地機器人獨角獸企業「雲鯨智能」已完成數億元新一輪融資，投資方為深圳和無錫兩大國資。這也是雲鯨時隔三年後的最新資本動態。自 2016 年以來，雲鯨已融資 8 輪，金額達數十億元，背後資方也包括李澤湘管理的清水灣基金、字節跳動、紅杉資本、明勢創投、源碼資本等知名機構。</p><h3>「威脈醫療」完成超億元 B 輪融資</h3><p>近日，國內首款單極射頻產品 YOUMAGIC 研發公司威脈醫療完成超億元 B 輪融資。威脈醫療成立於 2021 年，是一家微創及無創能量醫學整體解決方案提供商，公司以能量消融治療系統為技術核心，致力於提供微創及無創能量醫學整體解決方案，產品線涵蓋外周介入類射頻消融系統、醫療美容類射頻治療儀等高端醫療器械。</p><p>此前，威脈醫療已先後獲得多輪國內知名投資機構累計數億元的財務投資以及包括珀萊雅、貝泰妮集團、創健集團、九州通集團的戰略投資。</p><h2>公司情報</h2><h3><strong>瑞幸和喜茶的供應商提交 IPO 註冊申請</strong></h3><p>茶飲背後的公司或再添 IPO。</p><p>日前，IPO 過會 21 個月的合肥恆鑫生活科技股份有限公司提交註冊。恆鑫生活創立於 1997 年，起初是一家商務印刷公司，主要產品是宣傳畫冊、資料等。直到 2001 年，才逐漸將產品重心轉向紙杯，併成為國內較早將柔性版印刷用於紙杯生產的企業之一。目前已成為瑞幸咖啡、史泰博、亞馬遜、喜茶、星巴克、益禾堂、麥當勞、德克士、Manner 咖啡、漢堡王等眾多企業的紙製與塑料餐飲具提供商。</p><p>招股説明書（註冊稿）顯示，2021 年、2022 年、2023 年以及 2024 年前六個月，恆鑫生活分別實現營收 7.19 億元、10.88 億元、14.25 億元以及 7.33 億元；淨利潤分別為 8108.21 萬元、1.66 億元、2.21 億元以及 1.06 億元；歸屬於母公司所有者的淨利潤分別為 8016.36 萬元、1.63 億元、2.14 億元以及 1.05 億元。</p><p>公司預計 2024 年全年，將實現營業收入 15.2 億元至 16 億元，歸屬於母公司股東的淨利潤 2.13 億元至 2.20 億元。本次 IPO，該公司擬登陸深交所創業板，擬募資 8.28 億元。</p><h3><strong>哈根達斯中國門店客流量下降</strong></h3><p>日前，在談及上季度中國業務時，哈根達斯首席執行官 Jeff Harmening 稱，哈根達斯店鋪的客流量以兩位數（百分比）下降，但公司正在通過擴大在零售、食品服務和電子商務渠道的分銷來努力減輕這些不利因素。</p><p>1996 年，哈根達斯進入中國市場，一度被稱為「冰激凌界的 LV」，也是高端冰激凌的代表性品牌。餐飲數據平台窄門餐眼的相關數據顯示，截至 12 月 13 日，國內共有 403 家哈根達斯門店，覆蓋 33 個省份和 90 個城市，其中 60% 以上都分佈在一線和新一線城市，商場店高達 70%。</p><p>哈根達斯也在做出一些努力吸引更多的年輕消費者，包括開拓渠道、拓展產品矩陣，今年 6 月還官宣楊冪為品牌代言人。至於這些策略能否奏效，門店客流量能否回暖，仍有待觀察。</p><h3><strong>茶顏悅色加速向省外擴張</strong></h3><p>茶顏悅色在傳出上市後，又開始了省外開店。</p><p>日前，南都灣財社記者從茶顏悅色方面獲悉，今年 12 月底或 2025 年 1 月初，茶顏悅色將到湖北宜昌開店。這也是茶顏悅色在湖南省外進入的第 6 個城市，也是其在省外首次開拓三線城市。</p><p>自成立以來，茶顏悅色一直堅守在湖南大本營，直到 2020 年 12 月，其才走出湖南，到了今年下半年，茶顏悅色似乎加快了步伐，9 月底才在蘇州開店，現在又在籌備宜昌的門店。</p><p>過去，關於茶顏悅色走不出長沙的討論一直未曾停歇。伴隨着霸王茶姬的快速擴張，以及像茉莉奶白後起之秀的出現，茶顏悅色的時間窗口可能並不多了。</p><h2>未來 Idea</h2><h3><strong>Vuori 首次推出新春系列</strong></h3><p>美國加州運動服飾品牌 Vuori 在中國本土化動作不斷。</p><p>近日，Vuori 推出首個新春系列，以「新年，自然美力」為主題，巧妙詮釋內外兼修的力量與自然生機的靈動平衡，重新定義節日運動穿搭，以時尚的設計打造動感與力量並存的全新形象。</p><p>此次推出的元氣紅配色，既適合節日的喜慶氛圍，也能輕鬆融入日常穿搭。女款 Vuori AllTheFeels™系列推出元氣紅配色的運動內衣、運動緊身褲以及衞衣款式，此外，明星單品 Yosemite 運動內衣、Daily 緊身褲與 Daily 運動緊身褲口袋款也以元氣紅配色煥新登場。男款 Strato Tech&nbsp;T 恤與 Kore 運動短褲以全新雅丹紅配色亮相。</p><p>Vuori 正式進入中國市場的時間是 2022 年，它走得第一步是在天貓開設品牌線上直營店。雖然如管理層所説，Vuori 業務跟 lululemon 非常不一樣。甚至瑜伽商品都不是商品結構中的最大組成部分，但這並不妨礙 Vuori 在社交媒體上以「男版 lululemon」的標籤走紅。</p><p>此次新春系列的發佈標誌着 Vuori 在中國市場發展的旅程中又一里程碑。隨着近一年在上海靜安嘉裏中心和港匯恆隆的陸續開店，Vuori 進一步深化了其在中國本地市場的佈局。不久前，Vuori 剛完成了 8.25 億美元新融資。</p><h3><strong>橘朵推出「歡喜葫蘆」彩妝系列</strong></h3><p>近日，橘朵「歡喜葫蘆」彩妝系列全新上市，以新春喜慶的粉紅與嫩綠拼色為主調，以中華傳統的葫蘆圖騰來傳達新年的美好祝願。包含限定包裝的經典熱賣品「小仙參」潤養幹皮氣墊、「冰熨斗」精華鏡面脣釉，以及近期人氣新品「疊疊樂」精華多用膏。</p><p>同時，12 月 16 日起到 2 月 16 日，橘朵將依次在深圳、上海、長沙的三家線下品牌形象店，以及蘇州塔園路的三福百貨設置「歡喜葫蘆」系列線下快閃裝置。不久前，橘朵官宣演員劉浩存為品牌全球代言人。</p><p>其母公司橘宜集團旗下擁有橘朵 JUDYDOLL、酵色 JOOCYEE 和馥綠德雅 RenéFurterer(中國業務) 三大品牌。根據官方公佈的 2023 年業績數據，集團全年零售額超過 30 億元，營業收入為 26.1 億元（不含馥綠德雅），同比增長達 48%。其中，橘朵全年銷售額突破 16.7 億元，居於國貨彩妝銷量第一和銷售額前五。而成立於 2019 年的酵色，去年營收為 9.4 億元。</p><h3><strong>賓堡集團旗下曼可頓品牌推出「麪包脆脆丁」</strong></h3><p><strong>近日，</strong>烘焙品牌曼可頓（MANKATTAN）推出「麪包脆脆丁」，包括:玉米濃湯味、清爽蒜香味、濃情烤肉味、海鹽焦糖味四種口味。&nbsp;</p><p>麪包丁可以稱得上今年風靡全網的零食之一，在由茶顏悅色帶火後，品牌們、代工廠們也迅速跟進。曼可頓沒有選擇市面上主流的鹼水面包，而是精選湯種發酵工藝製作的土司為原料，經過二次烘培烤制而成，整個生產用時長達 28 小時。</p><p>同時，曼可頓在生產過程中將麪包丁的含水量精準控制在 4% 以下，確保麪包脆脆丁具有獨特的酥脆口感。此外，面對消費者對健康、安全的高需求，曼可頓麪包脆脆丁還採用 0 反式脂肪酸及非油炸製作，並添加了輕負擔的膳食纖維，旨在讓消費者輕鬆無憂享受美味零食。</p><p>賓堡中國總經理張莉表示，「中國是賓堡集團在全球的重要市場，曼可頓麪包脆脆丁的發佈，是賓堡持續創新本土產品的重要體現，也是我們對中國消費者的深切承諾。」</p><h2>數讀消費</h2><h3><strong>即飲咖啡在飲料中同比增速下滑最多</strong></h3><p>近日，馬上贏情報站發佈「2024 飲料新品 TOP100 盤點」。從份額角度上看，乳飲料、汽水、即飲果汁、包裝水、有糖即飲茶、植物蛋白飲料均超過或接近 10%，在整個飲料類目中的佔比較高，同時增速上下浮動的空間也較小，相對比較穩定。</p><p>此外，即飲咖啡在佔比不高的情況下，成為了本次盤點週期時間內同比增速下滑最多的飲料；植物飲料是本次盤點中市場份額最小的類目，但同時也是同比增速最高的類目，領跑所有類目的同時其同比增速也遠超近兩年火熱的無糖即飲茶。</p><p>從新品 TOP 100 SKU 的類目分佈來看，即飲茶（有糖即飲茶+無糖即飲茶）延續了 2023 年的火熱之勢，期間共有 27 款新品入列。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241221/v2_3ec6b7dc3b9245a99b52571f88d8b059@5654145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自馬上贏</p><h3><strong>可可價格再創歷史新高</strong></h3><p>在 2024 年，巧克力的關鍵成分價格飆升，促使分析師警告稱其價格將出現極端波動。</p><p>美東時間週二早間，紐約商品交易所 3 月交割的紐約可可期貨合約一度上漲 1%，升至每公噸 11938 美元，再創歷史新高。</p><p>今年迄今，該期貨價格已經上漲了 180% 以上。荷蘭 ING 銀行的策略師表示，可可和咖啡市場持續緊張，加上天氣不確定性，意味着價格可能會在明年繼續波動。</p><h3><strong>1-11 月全國餐飲收入同比增長 5.7%</strong></h3><p>根據國家統計局發佈數據，2024 年 11 月份全國社會消費品零售總額為 43763 億元，同比增長 3.0%；其中餐飲收入為 5802 億元，佔社會消費品零售總額的 13.26%，同比增長 4.0%；限額以上單位餐飲收入 1297 億元，佔餐飲總收入的 22.4%，同比增長 2.5%。</p><p>2024 年 1-11 月，全國社會消費品零售總額 442723 億元，同比增長 3.5%；其中餐飲收入 50169 億元，同比增長 5.7%；限額以上單位餐飲收入 13902 億元，同比增長 3.1%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>90 後獨生子女，把抑鬱症父母送去精神科</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3087063959665031?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-21 09:30:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_796a1cc8c51d4966a8772dcd888c4695@5624726_oswg554319oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>爸媽不對勁</strong></h2><p>先是嘮叨。</p><p>今年年初，34 歲的 carol 把媽媽接到上海生活了一個月。從進門的那一刻起，媽媽就開始了她的嘮叨，説家裏沒有她想象的乾淨整潔，甚至會誇大其詞，「像個狗窩一樣」。</p><p>然後是越發強硬的干涉。</p><p>那天晚上，一直有喂流浪貓習慣的 carol 本打算下樓餵貓，媽媽卻攔着她，「別餵了，趕緊睡覺了」，<strong>carol 開始有些不適，覺得媽媽總是用自己的邏輯干涉自己的正常生活。</strong></p><p>慢慢的，這種干涉愈發過分。就算是倆人放鬆洗腳的時候，carol 想趁着餘溫再多泡會，媽媽卻要讓她在泡腳桶結束按摩後立即把腳擦乾。甚至為了讓 carol 趕緊行動，還會搶掉她的手機。</p><p>母女之間的矛盾，終於在一天夜裏爆發了。</p><p>一天凌晨 3 點，媽媽起夜時發現 carol 在側睡，因為擔心加重她的體態問題，便強行把 carol 扳回平躺狀態。被嚇醒的 carol 犯了起牀氣，和媽媽發了脾氣，媽媽也和她爭論，「我這樣是為你好」。倆人就這麼吵到 4 點，被氣到的 carol 一晚上沒睡。</p><p>從 2008 年開始上大學，carol 就沒和媽媽這麼密切相處過。後來她離開老家去上海讀研，和媽媽相處的時間就更少了。有時候一週都不會打一次電話，只有在媽媽生病或是想要添置些東西的時候，carol 才會關注下媽媽的近況。</p><p>和媽媽一起生活的這些日子，倆人之間的矛盾比之前十幾年還要多。<strong>carol 也想過和媽媽就事論事溝通一番，但媽媽總覺得 carol 是在找茬，在攻擊她，好像在女兒面前自己做什麼都是錯的。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_504d8d01f91b42d8a20ccf002d538b0d@5624726_oswg139151oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在上海，carol 帶着媽媽吃西餐</p><p>carol 想起一位確診抑鬱症的朋友也是這樣，<strong>「很正常的話，他們會聽成負面的」，她推測，媽媽應該是出現了心理問題。</strong></p><p>同樣發現媽媽不對勁的，還有今年 30 歲的黃麗玲。</p><p>過程非常突然。</p><p>那是 2022 年春節假期的一天晚上，一陣急促的呼吸聲從媽媽的屋裏傳來。黃麗玲趕緊衝到媽媽身邊，只見她一口氣遲遲喘不上來，彷彿快要窒息了。黃麗玲第一次見到這樣的媽媽，嚇得着急忙慌送她去了縣醫院。</p><p>急診室裏，醫生給媽媽上了呼吸機緩解，檢查了一圈説，「其實你沒有什麼問題，就是心理作用讓你覺得自己呼吸不過來了。」她問媽媽為什麼會緊張，媽媽才告知對方自己一年前確診了抑鬱症，正在吃藥。</p><p>黃麗玲驚了。<strong>那個每次和自己通電話都溫溫和和、平時看起來也非常正常的媽媽，怎麼會患上抑鬱症？</strong></p><p>後來，她在爸爸口中得知，媽媽在 2021 年因為尿不出來，並且兩個星期沒睡着覺，讓爸爸帶去看了醫生，被確診了更年期抑鬱症。</p><p>中老年人患上抑鬱症並不少見。不少公開數據都曾統計過類似數據。中國科學院心理研究所也在 2021 年調查了 415 位北京老年人的心理健康狀況，<strong>發現 19.05% 的老年人處於輕度抑鬱狀態，12.17% 的老年人存在中高程度的抑鬱情緒。</strong></p><p><strong>但當自己的父母出現了心理問題，很多子女並不能及時發現。</strong></p><p>去年年初，35 歲的楊凱在媽媽口中得知爸爸近兩個月都睡不着覺，甚至嚴重到整晚都沒辦法入睡。</p><p>那時爸爸剛做完腫瘤切除手術，手術很順利，而且發現時還是早期，只用介入就完成了切除。但爸爸似乎並不欣慰。</p><p>而且，楊凱發現爸爸變得和之前不一樣了。</p><p>每次回家，爸爸都特別安靜。<strong>原來家庭聚餐的時候，總喜歡「提一杯」「走一個」的爸爸，現在就是往角落裏一坐，無精打採的，也不説話也不交流，「感覺魂都被抽走了」。</strong>有時候還會在客廳裏踱步，家裏人問他想什麼呢，又連連否認，「沒想什麼」。</p><p>爸爸的身體也變糟了。<strong>開始出現了排便困難、心臟疼、後背疼的情況。</strong>甚至有兩次被救護車抬走過，去醫院做了一番檢查，也沒查出什麼異常。</p><p>去年 5 月，楊凱時隔 1 個月回家，發現爸爸瘦了有 30 斤，而且就算吃了安眠藥還是難以入睡。<strong>他覺得爸爸精神應該出了問題，「可能是抑鬱了」。</strong></p><p>中國老齡科學研究中心副研究員歐陽錚曾在 2022 年發佈過一篇名為《老年抑鬱症羣體急需關注》的文章，就指出「老年抑鬱症常常出現在患有心臟病或癌症等慢性病的老年人身上，因而老年抑鬱症往往被老年人及其家人忽視。」</p><p>患癌後，楊凱爸爸為了調理身體，推掉了手裏的工作，之前做技術總監的爸爸便覺得自己喪失了賺錢的能力。<strong>而且他心裏總提心吊膽，既擔心復發，也接受不了自己還不到 60 歲，就得了癌症的事實。</strong></p><p>爸爸的狀態越來越差。</p><p>事不宜遲，楊凱決定帶爸爸去醫院。</p><h2><strong>艱難的就診</strong></h2><p>帶爸媽去醫院看心理問題並不是一件容易的事。</p><p>在社交媒體上搜索「爸媽」和「心理醫生」兩個詞，能搜到的大多是爸媽帶着孩子去看心理醫生的故事，<strong>還有一部分是類似「爸媽不願意去醫院該怎麼辦」的求助，零星夾雜着幾個成功帶爸媽去醫院的分享。</strong></p><p>因為睡不着件這件事已經夠讓楊凱爸爸苦惱了，楊凱沒費什麼口舌，就帶他來到醫院。<strong>但對於絕大部分父母來説，根本就沒辦法把自己和抑鬱、焦慮、心理問題這些詞掛鈎，更無法接受子女帶自己去看心理問題這件事。</strong></p><p>貴陽精神科醫生鄭蕾曾在小紅書上分享過這樣的案例——</p><p>一位中年女性因為偏頭痛去醫院檢查無果，醫生建議她去精神科診斷，卻被拒絕，「我就是偏頭痛，吃點止疼藥就好了！看什麼精神科！我又不是瘋子！」最後還是在女兒三番五次、又哭又鬧地遊説下，才成功把媽媽帶去做了檢查。</p><p><strong>如何讓父母接受做心理諮詢，是年輕人需要跨過的第一道門檻。</strong></p><p>carol 從一開始就知道媽媽肯定無法接受看心理醫生，「會覺得我把她當一個病人，覺得我不孝，讓她去看病」，她想了個法子，説服媽媽去做心理諮詢。她和媽媽説自己在網上看到了一個活動推廣，100 塊錢就能體驗一次人際關係調理，<strong>「我們兩個平時好像一直吵架，好像我脾氣有點差，總是和你發火，要不趁着這次活動，你也陪我去看看是什麼原因導致我不耐煩」，她把問題歸到自己身上，「正好你也聽聽醫生怎麼講，也可以更好地瞭解我。」</strong></p><p>在得知媽媽患上抑鬱症後，黃麗玲也想過帶她去看心理諮詢，但一小時三、五百的價格，媽媽覺得太貴了，不想浪費女兒的錢。黃麗玲就想帶媽媽去醫院系統檢查一次，但媽媽擔心麻煩女兒，總是婉拒。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="628,463" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_d3089853b1774087940085d4b8383edb@5624726_oswg36612oswg628oswg463_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《機智的醫生生活 2》劇照</p><p>直到去年媽媽退休，黃麗玲把她接到廣州來玩一段時間，才有了帶媽媽去醫院的機會。</p><p>在醫生的篩選上，也讓不少子女犯了難。</p><p><strong>掛號時，黃麗玲想找一位專攻更年期抑鬱症的醫生，卻發現沒有一位醫生曾在簡介裏寫自己「擅長更年期抑鬱症」。</strong>後來還是通過關鍵詞搜索到了一位精神科醫生説自己擅長女性的心理問題，才掛了廣州腦科醫院精神科的號。</p><p>而楊凱最初想帶爸爸去北大六院（北京一家精神疾病專科醫院）面診，但搶了幾次號都沒成功，後來還是家裏的堂妹幫着掛了一位其他三甲醫院的心臟科專家，説是對失眠比較有研究。</p><p>去醫院那天，醫生看了看楊凱爸爸吃的安眠藥，卻潑了一盆冷水，「你都吃這麼多藥了都沒管事兒，我也沒什麼辦法。」他試圖開解趙爸爸，「你不要想不開，涿州發大水死了那麼多人，人家招誰惹誰了？你這個病很正常的，可以回家看看毛選，把裏面的話打出來貼到牆上，每天讀一讀。」</p><p><strong>治療不了了之，楊凱只能帶着爸爸回家。</strong>結果一週後，媽媽告訴楊凱，爸爸的情況更不好了，「好像被醫生數落了一頓」。</p><p><strong>也更別用自己的視角去期待一次面診所帶來的「療效」。</strong></p><p>1 月中旬，carol 帶着媽媽來到了一家可以進行一對二諮詢的機構。</p><p>她記得高考前，自己因為焦慮出現了失眠的症狀，媽媽把自己帶去看心理醫生，這讓她天然地以為媽媽是一位開放、開明，能聽進別人意見的母親。但這次諮詢的成效並沒有如她所願。</p><p>因為是一對二，所以 carol 和媽媽每人被分到了半小時的諮詢時間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_7a50712a100e44f582893fc469003ef8@5624726_oswg149319oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">carol 第一次帶媽媽去診室</p><p>過程中，諮詢師讓媽媽給自己打分，媽媽給自己打了不及格，覺得自己和老公關係處得不好，和孩子處得也不好，很失敗，還哭了一通。</p><p>後來諮詢師又問媽媽小時候的成長環境，媽媽説自己從小接受的教育就是非常嚴厲和傳統的，成長環境是很優越的。<strong>但在 carol 聽來，媽媽是在炫耀，「因為面子，她想給外人覺得她很不錯。」</strong></p><p>後來諮詢師和倆人解釋了彼此之間為什麼會有觀唸的衝突，並勸媽媽，「孩子長大了要放手」「你小孩是你們家學歷最高的人，你有什麼理由不聽他的，反而堅持自己的看法？」</p><p><strong>一個小時的諮詢結束，carol 覺得自己打開了一個視角，有些理解了媽媽的所作所為。</strong>她以為媽媽封閉的內心至少也能撬開一條縫，便問媽媽，「今天這一套下來，你有沒有一點點覺得有新的知識或新的觀點和你之前想的不太一樣？」</p><p>「這個人就是在放屁！」媽媽開始激動，「她的意思就是讓我不要管你了，怎麼可能一個媽媽不管孩子？」她越説越生氣。<strong>carol 意識到，和媽媽的第一次心理諮詢，徹底失敗。</strong></p><h2><strong>就醫的決心</strong></h2><p><strong>帶父母就醫，必然需要決心和耐心。</strong></p><p>去年 8 月中旬，楊凱終於搶到了北大六院睡眠醫學科的號。</p><p>就診那天，剛走進醫院，烏央烏央的人就映入眼簾。楊凱和爸爸坐在診室門口，放眼望去，有和父親年齡相當的，有年輕人，還有小朋友。<strong>他勸父親，「你看這什麼樣的人都有，不是隻有你一個人有這種問題，這種事情很普遍。」</strong></p><p>面診時，醫生告訴楊凱，爸爸不是抑鬱，而是焦慮，還是一種螺旋式的焦慮——因為擔心復發而焦慮，焦慮就會睡不着，睡不着就會對身體有傷害，對身體有傷害就會引發肝損傷，肝損傷就容易復發。醫生建議讓爸爸住院 2 周，「能夠把睡眠調過來的話，慢慢就能恢復了。」</p><p>楊凱當天就讓爸爸住進了睡眠病房，自費，一天 4000 塊。<strong>「就當出去度假住高級酒店了。」楊凱和爸爸開玩笑，「一次能看好了比什麼都強，要不然這樣太痛苦了。」</strong></p><p>治療是在一個全封閉的環境裏。爸爸每天要接受正念治療，電休克物理療法，藥物治療等好幾種治療。期間，楊凱去醫院探視過一次，爸爸告訴他説自己睡得比以前好許多了，至少能睡 5、6 個小時了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_20d33f958c3a49959822e3f5fb00207a@5624726_oswg1065237oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">楊凱送爸爸來北大六院就醫</p><p><strong>反反覆覆的就醫，也是有的。</strong></p><p>第一次帶媽媽去醫院時，黃麗玲發現媽媽還有點害怕和醫生交流，大多都是讓自己轉達，圍繞着些指標性問題，比如有沒有過自殺傾向，有沒有幻聽等。但很奇怪，第二次複查媽媽變得非常主動，甚至主動和醫生説，「我覺得自己好開心」「吃了你的藥感覺很舒服，心情也很輕鬆」。</p><p>黃麗玲感覺到了媽媽的異樣，好像在儘可能地把自己往好方向説。<strong>她只能讓媽媽先出去，説跟醫生先聊一下，後來醫生告訴她，這也是抑鬱症的症狀之一。</strong></p><p>醫生給媽媽開了些抑鬱症治療的藥物。起初，媽媽還在按時服用。但在第三次複查時，媽媽覺得醫生有些不耐煩，不想再去就診了。加上覺得自己來廣州後，吃的好、喝的好、玩的好，心情確實好了許多，便自行停了藥物。一個月後才告訴黃麗玲。</p><p>起初，黃麗玲半信半疑，她勸媽媽要不要再去醫院看一下，但媽媽拒絕了。她觀察媽媽沒什麼異樣，便沒再堅持。直到今年年初，媽媽因為患上肺結核睡不着，又開始慌了，變得狂躁，甚至沒辦法安靜地坐下來，控制不住地抖手抖腳。</p><p>3 月，為了幫助媽媽更好地解決痛苦，黃麗玲又做了一些功課，準備帶媽媽換一家醫院和醫生面診。媽媽也看到了女兒為了自己病情所做的努力和付出的心血，乖乖和她去了醫院，結果被診斷抑鬱症復發。</p><p><strong>媽媽有些沮喪，感覺自己前功盡棄了，黃麗玲也擔心再吃藥會對媽媽的身體有影響，為了讓媽媽趕緊痊癒，黃麗玲又開始尋找更好的解決方案。</strong></p><p>carol 也在尋求新解法。</p><p>她把第一次失敗的經歷分享到社交媒體上，評論區有人勸他，「你不如改變自己，別去改變你媽媽了，這麼多年的認知，怎麼可能説改變就改變？」<strong>但 carol 擔心如果不加幹預，自己和媽媽之間的關係會越來越糟。</strong></p><p>也有人給 carol 指出，「也許是因為心理諮詢師段位也不夠高，厲害的心理諮詢師可以曲線救國。」接着，有網友給她推薦了一位老師，説可以採用線上的方式介入。</p><p>carol 覺得這樣既不需要自己再帶着媽媽到處跑，又能讓媽媽和諮詢師一對一溝通，或許就能更敞開心扉了。今年 2 月，她決定再讓媽媽試一次。<strong>這次，她告訴媽媽，「這位諮詢師是同事的哥哥，諮詢都是免費的，人家也是一片好心」。</strong></p><p>或許媽媽也在為現在的狀態而痛苦，想改善這種狀態，便沒拒絕，和諮詢師溝通了 3 次。</p><p>但媽媽從沒主動和 carol 説過自己的感受，<strong>「因為媽媽始終帶着一種高姿態，她覺得她是家長，不能把這些脆弱或是坦誠的東西暴露在女兒面前，他還是有一種威嚴感或是面子（在顧慮）。」carol 這麼猜。</strong></p><p>她只能私下問諮詢師是怎麼和媽媽進行溝通的。<strong>諮詢師告訴她，要先認同媽媽的付出和觀念，也要引導媽媽去換位思考。同時，她也應該去設身處地想一想，能不能做到像媽媽一樣的付出和犧牲。</strong></p><p>「做不到，確實很難。」carol 開始反思。</p><h2><strong>對症下藥</strong></h2><p>中老年人的心理問題往往不是突如其來的，多是在各種外界刺激下的爆發。只有找到根源，才能「對症下藥」。</p><p>carol 想到幾年前，媽媽就已經變得不開心了。</p><p>這背後和媽媽的原生家庭有很大關係。媽媽從小和外公外婆生活在一起，也是家裏 4 個兄弟姐妹中和爸媽離得最近的一個，自然承擔起了照顧外公外婆的責任。</p><p><strong>媽媽 56 歲那年，外公去世，又趕上自己退休，生活一下子沒了着落。</strong>為了幫媽媽轉移注意力，carol 鼓勵她多出去和朋友玩一玩，唱唱歌跳跳舞，轉換轉換心情。</p><p><strong>之前媽媽的精力大多用在了女兒和家庭上，家裏的親戚自然而然覺得她是一個特別能幹的賢妻良母，所以當媽媽重新迴歸社交，親戚們都覺得她性情大變。</strong></p><p>久而久之，兄弟姐妹就開始因為贍養父母的問題出現矛盾和爭吵，關係也越來越僵。</p><p>媽媽不理解，為什麼自己的姐姐出去玩，母親就是一副非常認可的樣子，而自己説要出去玩，母親卻覺得那有什麼好去的。媽媽覺得委屈，明明自己才是做事最周到、最用心的那個，別人根本都沒幹什麼。</p><p>但她卻沒辦法表達自己的不滿。<strong>在 carol 看來，媽媽就像是電視劇裏總是委屈自己的角色，始終強迫着自己去接受一套標準的社會體系，比如要守時節約，比如要乾淨衞生。</strong>當情緒一直沒辦法釋放，久而久之，媽媽也會用同樣高的標準要求身邊人，所以她才會在看到自己家裏有一點灰塵時，就會破口大罵。</p><p>carol 有些理解了媽媽的所思所想。</p><p>可媽媽之前一直是個開明的人，會鼓勵自己多去看世界，多去嘗試新鮮事物。為什麼現在卻無法接受別人的建議了呢？</p><p>carol 意識到，<strong>或許是因為媽媽退休後與社會脫節，生活變得閉塞且無聊，才會思維變得固化，沒那麼容易接受別人的説法。</strong>所以每當自己試圖去扳正媽媽的想法，雙方總是不歡而散。</p><p><strong>耐心對待，是改善母女關係最簡單直接的方式。</strong></p><p>慢慢地，carol 學會了在媽媽面前「裝樣子」。既然媽媽愛乾淨，就當着媽媽的面搞衞生，媽媽關注自己的體態，就不在媽媽面前駝着背玩手機，媽媽要求自己做些什麼，就會立即執行。</p><p>她也學會了給媽媽提供情緒價值。每當媽媽把自己跳舞的片段發到家庭羣裏，carol 就會誇媽媽，「跳的真好」「你組織的真棒」。</p><p><strong>在這個過程中，和父母的溝通就顯得尤為重要。</strong></p><p>把媽媽接到廣州後，黃麗玲和媽媽深入地聊過幾次，而媽媽也曾和女兒袒露過自己在婚姻中的感受。</p><p>媽媽告訴黃麗玲，自打結婚以來，爸爸就沒怎麼愛護過自己。把照顧孩子的責任推到自己一個人身上，就出去打牌，打到很晚都不回來。爸爸也沒上交過工資，從沒給過經濟上的支持，自己要工作賺錢，還要一個人照顧撫養小孩。爸爸的脾氣也很差，稍微有些不順心的事情，就會大聲講話，甚至吼自己。每當自己想要傾訴些什麼事情，爸爸都不會當一個合格的傾聽者。</p><p><strong>那一刻，黃麗玲意識到，媽媽可能完全沒感受到被爸爸愛着，「我爸就是那種喪偶式的伴侶」。</strong></p><p>幾年前，媽媽還能隱忍。可更年期後，隨着激素的下降，媽媽的情緒也跟着震盪。</p><p><strong>這個時候，陪伴也是必不可少的。</strong></p><p>每次媽媽來廣州，黃麗玲都會陪着她去做各種事，比如夜遊珠江，或者去公園打卡，讓媽媽轉移注意力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_8c7813159eb74d919c349ee1bc655f6a@5624726_oswg261371oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">黃麗玲陪媽媽逛公園</p><p>她會像照顧小朋友一樣對待媽媽。<strong>無論媽媽説什麼，她都會給予回應，哪怕是一聲「好」或是「嗯」，目的是讓媽媽知道自己有在傾聽。</strong></p><p>她也會像 carol 一樣鼓勵媽媽，無論媽媽做了多小的事情，比如誇她「地板拖得好好」「這頓飯做得好香」，讓媽媽感覺到自己的存在是有價值的。</p><p><strong>她還會用開玩笑的方式提點爸爸，「你娶到這樣的老婆已經很難得很幸運了。」</strong></p><p>好在爸爸也在媽媽確診抑鬱症後就意識到了自己的問題，會主動帶着媽媽去醫院治療，督促媽媽去醫院，還會上網查資料自學如何寬慰抑鬱症病人。</p><h2><strong>慢慢變好</strong></h2><p>努力終於有了成效。</p><p><strong>睡眠好轉後，楊凱明顯感覺爸爸的情緒也好轉了。</strong>至少能待住了，不會再滿屋子來回走了。今年 3 月，爸爸還自己找了個汛期改造的工作，每天早出晚歸，重新回到了工作崗位。有時候還會告訴媽媽晚上不回家吃飯了，説老闆要請客，自己要跟着作陪。爸爸的生活在逐漸回到正軌。</p><p>但楊凱的心裏還是繃起了一根弦。</p><p>他擔心如果爸爸的肝癌復發，會不會再一次影響爸爸的情緒？可這種事情誰都拿不準，自己能做的，只有帶着爸爸定期體檢。<strong>他有些慚愧，因為工作自己沒有特別多的時間和精力放到父母身上，「還挺心酸的，沒有盡到很多孝心。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_773dfb53a076478db724231eb71ea4c3@5624726_oswg1942976oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《陽光普照》截圖，圖源網絡</p><p>但同時，他感覺好像重新認識了自己的爸爸。之前他總覺得自己懂的比父母多，或是如果自己遇到生病這種事肯定處理的比父母好。</p><p>但就醫過程中，看到爸爸能自己一個人坐着兩小時的公交，從北京密雲到市裏，自己一個人在病房住院治療，又在好轉後重新回到工作崗位，<strong>他很佩服，「如果你讓我來處理，可能我未必會把這個事情處理得很好。」</strong></p><p>黃麗玲也在陪伴媽媽治療的過程中，有了很大的成長。</p><p>她已經學會了從電話中判斷媽媽的狀態。有時不在媽媽身邊，她會每天都給媽媽打個電話，從語氣中判斷媽媽對不對勁，「比如她很開心和你分享一些事情的時候，就是很開心，當她開始支支吾吾的時候，可能就有一點問題。」</p><p>她也更有耐心了，「以前覺得自己才是中心，希望父母能理解我的想法」，現在，<strong>她已經能為了爸媽去付出一些努力，一個人帶着媽媽去醫院，一個人照顧媽媽，也有了更強的心理承受能力。</strong></p><p>後來，她把這段經歷以「陪媽媽度過漫長反覆的抑鬱症」為系列，記錄了這個過程中自己印象深刻的事情，也希望呼籲更多人關注父母的心理問題。</p><p>過程中，她收到了一條網友的私信，説自己的媽媽也是重度抑鬱，因為不配合治療，兩個禮拜之後就跳樓自殺了。也有網友給黃麗玲評論，「一定要好好陪伴媽媽」，因為自己的媽媽就因為抑鬱永遠地離開了自己。</p><p>「失去媽媽其實是蠻痛苦的事情，所以出現這個問題的時候，一定要真的行動起來，做一些措施。」黃麗玲感嘆，<strong>「很多人都可能表面上説我很 care 爸爸媽媽，但你是不是真的耐心聽她説事情了？會不會有耐心去開導她？」</strong></p><p>黃麗玲覺得自己還算幸運，在把媽媽接到廣州時，她的狀態還算穩定。沒有像之前一樣再有自殺傾向，或是抗拒吃藥。在每月一次去醫院複查、開藥，以及自己的陪伴下，媽媽已經從抑鬱症變為焦慮狀態了。一切在慢慢變好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_07d7f08fdf814d31953f96619b727ef9@5624726_oswg104563oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">黃麗玲給媽媽拍照</p><p>carol 和媽媽的關係，也在朝着好的方向發展。</p><p>肉眼可見的，她已經學會了剋制自己的控制慾。今年十一，carol 回家的時候，發現媽媽沒再強制地管着自己，也沒再批評自己，也開始聽勸了。<strong>甚至還實踐起了諮詢師教導的「表揚要大聲，批評要小聲」，總會誇 carol 做得真棒。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="988,1583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_8005cc380d5f4a73b9e33d956b1244d2@5624726_oswg295580oswg988oswg1583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">諮詢師線上介入後，carol 媽媽給 carol 的留言</p><p>離家前，carol 和媽媽感嘆，「我感覺這次回來你的狀態要好很多」。媽媽卻不好意思承認自己變了，反而説是 carol 在老師的指導下發生了變化。</p><p>carol 確實也有了變化。</p><p><strong>她在和媽媽的關係中，找準了自己的定位。</strong>之前她總是用一種説教的態度去和媽媽表達一些觀點和理論，儘管這些觀點是進步的，是正確的，但在媽媽聽來，好像在訓學生一樣。</p><p>現在，<strong>她不再試圖糾正媽媽的觀點，更多的是理解和安慰，當媽媽因為兄弟姐妹之間的矛盾而生氣時，她會説「怪就怪在你太好心了」「怪就怪在你太體貼了」。</strong></p><p>當然，必要時 carol 還是會搬出諮詢師的身份，「你忘了他當時是怎麼跟你溝通的嗎？」</p><p>前些日子，媽媽給舞蹈團編排的舞蹈節目成功完成，舞蹈團的姐妹都在感謝和認可她。也許是在這裏找到了自己的定位，carol 能感覺到，媽媽的狀態越來越好了。</p><p>（文中受訪者均為化名。除標註外，圖片均由受訪者提供。封面圖源網絡。）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IyvOwMlzX4fPPmzLbAnOPg">「後浪研究所」</a>，作者：楊小彤、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一個男性自學女性主義後，越來越「自閉」了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3087061837281667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-21 09:30:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_abff1e469c594acda83683c219213794@5624726_oswg920885oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>起點是 2022 年，剛入職某互聯網大廠一個月的男性朋友小馬跟我講述了這樣一段經歷：他所在的組大多是三四十歲的中年男性，同事們週五下班後會互相問要不要去嫖娼。&nbsp;</p><p>自然，剛入職的小馬免不了要被喊去，不去就是不合羣。他拒絕，「我有女朋友，不能去」。同事們都笑了，「你和她不是異地嗎？又不會被發現。」&nbsp;</p><p><strong>這是頭一次他感到極度不適。不會被發現，難道就是對的嗎？何況這是違法的。</strong></p><p>隨後，他聽到這樣一套合理化説辭：他們覺得，嫖娼和 KTV 唱 K、足療店按摩一樣——交錢，獲得服務，很公平。我又沒逼着人家，她也是兩廂情願啊。&nbsp;</p><p>他覺得自己快被洗腦了，所以帶着他的困惑在我們朋友聚會時問：「我不知道怎麼反駁他們。因為妓女確實是自願的，那嫖娼為什麼是錯的？」&nbsp;</p><p>在座的朋友不管是男女生，説着説着都被他繞了進去。如果這是一種個人選擇，成年人需要為自己的行為負責，你為什麼要去質疑她們呢？&nbsp;</p><p>但這不只是個人選擇。我大學輔修過社會學，知道在社會學視角里，<strong>個人選擇也是被社會塑造出的答案。女性的處境是一種結構化的困境。</strong>當一位女性選擇出賣身體，有可能是一種無奈之舉——在男權社會下，女性獲得的工作機會更少，女性的身體作為被凝視的主體，被塑造為一種可交易的商品，這是對女性作為人的權利的否定。&nbsp;</p><p>但是和小馬解釋這些太複雜了。最後，他似懂非懂地結束了話題，似乎困惑還沒有完全消除。&nbsp;</p><p>接着是 2024 年，小馬已從大廠離職在 GAP 階段。我能明顯感受到小馬的變化，他開始關注更多公共話題，尤其是那些性別議題。&nbsp;</p><p>再次發問是今年關於「嘻哈圈大戰乙遊」事件（Rapper 寫歌 diss 乙遊搞軟色情禍害未成年），他刷到一個博主説，「這些男人為什麼罵紙片人？怎麼不去罵那些大肚男？因為紙片人身材好，底層原因是男性的生殖焦慮。」&nbsp;</p><p>他感到不解，色情到底該怎麼界定。隱約覺得，「<strong>我們對於男女可展露性的標準是不同的，大家默許女星上台穿得很暴露也不會被定義為色情，但為什麼男性穿得暴露，就會被認為是色情？</strong>」&nbsp;</p><p>小馬總是能把我們問住。最近，他在朋友小羣裏提出了新的問題。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1020,1381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_4239409314354f23b22ea5d84967682e@5624726_oswg692178oswg1020oswg1381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>小馬關注到了生活中的設計存在對女性的差別對待。能看出，他對性別議題的深入思考確實是建立在大量閲讀的基礎上的。&nbsp;</p><p>後來我瞭解到，在意識到職場中有毒的性別環境後，他帶着這些不適感去自學了女性主義理論，讀了上野千鶴子的作品，還試圖啃過波伏娃的《第二性》這樣艱難的理論書籍。學習過程中，從一開始的不適，到逐漸理解後，他又產生了更深層次的困惑。&nbsp;</p><p>他覺得女性主義讓自己變得越來越平和。比如脫口秀演員楊笠的段子，身邊很多直男朋友確實感到了冒犯，他反而覺得很好笑，<strong>「我覺得楊笠沒説錯什麼，我就是普信男啊。」</strong></p><p>有趣的是，當一個男生意識到性別差異，並開始真正思考什麼是性別平等時，他的切入視角總是很獨特。在同樣一份女性主義著作中，小馬作為男性看到了不一樣的東西，甚至越學越覺得有點「自閉」了。&nbsp;</p><p>以下是小馬的自述。&nbsp;</p><h2><strong>「讓我不舒服的到底是什麼」</strong></h2><p>工作第一年，我很奇怪為什麼周圍的男同事「味兒」都那麼衝。&nbsp;</p><p>經常，他們開的玩笑會讓我很不舒適。其實他們並沒有説什麼過激的話，但背後隱含的價值觀會讓我不舒服。尤其是當他們自然地講一些黃色玩笑，所有人都覺得很正常的時候，我就更不知所措。&nbsp;</p><p>印象特別深的是有一陣組裏來了個新同事，他融入得很順暢，老闆也比較賞識他。當時我和女朋友異地，她在上海，我在北京，<strong>有一天我剛從上海見了女朋友回來，他就突然開玩笑問我：「你是去瀉火了嗎？」</strong></p><p>那個瞬間我就愣住了，不知道應該怎麼回答。我只能保持沉默，我希望他這個話題停在這。&nbsp;</p><p>但在他們面前，我是不太敢去説這些事情讓我不舒服了。我同組人差不多都是三四十歲，年齡比較大的中年男性。他們很像我的上一輩人，像我如果和我父母講，同樣也得不到我想要的正反饋，他們只會説「這件事情你就不要在意了」，或者他們覺得，這有啥？&nbsp;</p><p>這些中老年人是長期在性別不平等的環境中，他們習慣了，並不在意這些。我家是媽媽強勢一點，我問過她，你有沒有覺得自己在工作裏會遭受性別歧視？她告訴我應酬的時候會有一些人開黃色玩笑，她好像反擊過。如果不是我媽媽和我交流，我可能也不知道女性面對這些是怎麼想的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_b84e3d1b2773477685da6dfb4c8d7699@5624726_oswg442031oswg1000oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>一開始我以為，同齡人和我的想法會比較相似。我們同組也有 3 個校招生，2 男 1 女，那兩個男生人都不錯，也很會照顧人，我們幾個經常一起吃飯。但有時，他們也會有一些「她是女生你別計較」這樣的「照顧方式」，那個瞬間我覺得他們可能沒有我想得那麼尊重女性。&nbsp;</p><p>事後我也會問那個女生，我覺得這個事情很奇怪，然後她也會告訴我那時她感到不舒服了。但她沒有站起來説你們這樣不對，當然我也沒有——可能因為我也沒辦法設身處地共情女性的處境吧，還有一部分原因是我比較能忍。&nbsp;</p><p>所以我會一直去想，讓我不舒服的到底是什麼。我最開始不滿意的其實是大家都是一些「奮鬥 X」。時間長了，慢慢我會明顯發現——<strong>他們身上沒有「人味」。他們沒有情感，像是機器不停在開會、完成工作，永遠不停止，不休息。</strong></p><p>比如我有個同事，每天晚上加班他會一邊工作，一直和老婆打視頻，有一搭沒一搭地聊天。這個事很有意思，我發現有時候他也沒啥可聊的，可能就是今天女兒乖不乖，和老婆各自罵一下工作……但他們沒有深度的思想交流。他也沒有任何情緒波動，（聊天也）像個完成任務的機器人。&nbsp;</p><p><strong>我就在想，如果他們連人性都沒有，你怎麼能指望他們去考慮女性的感受？</strong></p><p>我感覺我不是他們的一份子，即使我努力裝作和他們一樣。和他們在一起，我不得不帶上一個面具，我也沒有情緒，要説那些沒有營養的玩笑。&nbsp;</p><p>我身邊也有很多這種直男朋友，我發現畢業以後他們進入職場後，會被改造得相當可怕。他們無意識地變成了一個非常想要去剝削女性的人，當然，主要是表現在性的方面。我覺得他們非常渴望女性。&nbsp;</p><p>我認識一個情緒不穩定的「超雄男」，間隔幾個月他就會發作一次，突然和我罵誰誰（某位共同好友）是傻 X。但他並不告訴我怎麼了，只會説這個人又矮又胖，沒有任何魅力，沒有女生會喜歡他，沒有女的會想和他做愛。我就很困惑，為啥這些事情要和性聯繫在一起？而且被他罵的那個人似乎是什麼事也沒幹。&nbsp;</p><p>但在他的視角里就覺得，所有男的都想要搶他的女人，所有女人都想和他上牀，在他的視角里其實沒有真正的女性對吧？所謂的「女人」只是一個他的工具，或者説物品。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,834" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_256394b35ded43e2a7c6e48a4b63ae68@5624726_oswg88338oswg1080oswg834_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>當然這個人是少數極端案例。但逐漸我開始思考，身邊很多人以為「我是尊重女性的」，可能並沒有。<strong>一開始我們以為的尊重，只是家庭環境、基本教育告訴我們男女應該是平等的，但我們沒有真正去思考過怎麼樣才叫做平等。</strong></p><p>那時我在一首中文 rap 裏聽到過一個詞叫「女性保護主義」，這個詞我一直很費解啊，我也沒搜到過學術界有這個詞。那首歌同時提到了「女性主義」和「女性保護主義」，大概意思是説一些女性主義者她們是不支持這樣的「主義」的，他們覺得女性不需要別人來保護。&nbsp;</p><p>這就會讓我思考，過去我自認為的「尊重女性、保護女性」，是不是隻是體系下所營造的居高臨下的保護？&nbsp;</p><p>類似的困惑越來越多。那時工作每天都特別累，沒精力再出去和人社交。所以閒暇時我就一個人在家待着看書，自己思考，逐漸接觸到女性主義書籍。&nbsp;</p><h2><strong>「從零開始的女性主義」</strong></h2><p>我看的第一本女性主義書籍是上野千鶴子的《從零開始的女性主義》。<strong>看前面幾十頁的時候，我是不太舒適的，當時我的感覺是，這些東西和性別有什麼關係？</strong>她提到很多家庭問題，包括上野千鶴子的母親對她的影響，她和母親的關係很不好，這讓她會有點高高在上指責母親的語氣。&nbsp;</p><p>但看到後面我就理解了。看那本書時我記了很多問題，還有些東西我覺得很有道理——&nbsp;</p><p>1、<strong>「一旦結婚人生就會結束」，真的是這樣嗎？</strong>我覺得不是，但我不知道她是從哪種視角去看待這個問題的。&nbsp;</p><p>2、<strong>「父權之下很多父母會有這種觀念：你只有符合我定下的標準，我才承認你是我的孩子。」</strong>是這樣的，看到這句話的時候我都笑了。&nbsp;</p><p>3、<strong>「迴避妻子的丈夫，有些中年男人下班以後，寧願自己開車兜風也不回家。」</strong>確實，我很少會看到一個男性在家裏談論自己的工作和不愉快，這些是他的脆弱的瞬間。看到這裏我理解了什麼是父權制帶來的結構性問題，男性是會從外部接受很多社會暴力，這個時候他們由於無處發泄，回家之後可能會把它轉移到妻子和孩子身上。&nbsp;</p><p>4、<strong>「媒體的發展助長了男性的性剝削。」</strong>很有道理，一些廣告和影視作品雖然是個好的作品，但它的確沒有照顧到女性的感受，造成女性在影視作品裏成為真空。&nbsp;</p><p>5、<strong>「很多男性碰到積極的女性反而硬不起來。」</strong>這個挺有意思，聯想到美劇《性教育》裏的白男，一開始他是很有男子氣概、很受歡迎的那種人，最後他不得不去一點點剝離他的性別紅利，那個過程他很不適。我覺得男性對於性其實是有一種羞恥和厭惡的，他們害怕展露自己。&nbsp;</p><p>他們把性作為一種發泄渠道，這樣他們就可以維持自己的內心形象。他再怎麼難過，做愛結束後，他就覺得自己還是個很好的「雄男」。比如那些想要約炮的男性，本質是他們很空虛。這種空虛其實源於對自己的厭惡，他同時厭惡女性，也厭惡自己，才會選擇這種方式。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1821" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_258915971f5949ffaefb53a3174efe16@5624726_oswg137102oswg1080oswg1821_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>6、<strong>「厭女在男性身上表現為蔑視女性，在女性身上表現為自我厭惡。」</strong>很有道理。&nbsp;</p><p>7、<strong>「女性主義背後有一種認真聆聽每一個人、看見每一個人的想法，而這恰好是女性特有的天賦，也有可能是處於父權社會下發展出的能力，讓人感動。」</strong>這個應該是我看到最後自己寫的。&nbsp;</p><p>對父權制的批判會讓我想到自己的家庭。父權制不允許父親展示自己的悲傷和脆弱，雖然我的媽媽是家裏強勢的一方，她也會迫使自己去承擔那樣一個父親的形象。她明明是一個女性，但她也要用男性的這些規則去要求自己、約束自己。&nbsp;</p><p>總之，我覺得上野千鶴子提到的女性主義，就是説每一個人都被看見。之後我還去讀了津巴多的《雄性衰弱》，主要講的是男性在性別歧視裏遭到的暴力。以及《第二性》，這本書還沒有看完，看起來有點辛苦。&nbsp;</p><p>接着我會想，其實不一定要看這些非常專業的書籍，才能教我們成為一個尊重女性的人。回憶一下，<strong>我受到的女性主義啓蒙其實並非來源於這些書籍，我最先接觸的是文學。</strong></p><p>對我影響最大是《百年孤獨》，這本書我前後看了三遍。第一遍看的比較早，沒看明白，大概 22 年入職新公司前我第二次看，讀了一些文學評論。有人提到馬爾克斯的寫作視角里通常女性才是維持家族正常運轉的角色，男性要麼是充滿激情地開疆擴土，要麼就是他相當孤獨。&nbsp;</p><p>《百年孤獨》講了一個家庭 100 年 7 代人，第一代夫妻中的妻子烏爾蘇拉在小説中佔據了很大篇幅。家庭裏的男性總是希望創造更多財富，但又不停地失敗，而家庭始終在穩固發展，直到烏爾蘇拉死亡，整個家庭就開始衰敗。<strong>你説馬爾克斯是一個女性主義的作家嗎？我覺得不是，但是他的作品會讓你覺得，每個人都在發揮自己的作用，也都有自己的困境侷限。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_e980435cb5b3488b9947fde877f13436@5624726_oswg666864oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>慢慢我會帶上一些性別視角來看文學作品。我今年看了很多伍爾芙（代表作《到燈塔去》《一間自己的房間》），我覺得女性作家寫出來的東西和男性作家的氣質是不同的，你會感受到她那種包容的力量。&nbsp;</p><p>同樣我再去看一些男作家，村上春樹就是很典型的，他的作品裏面女性都不像一個真的人，就像某種工具或者説物品而存在，很多人詬病他這一點，當我看文學有一定積累後，對比發現確實是這樣。還有尼采的書，我看了他一本自傳，我覺得他非常不尊重女性。這個人的確是個天才，但是很招人煩。&nbsp;</p><p>我最近看了很多張秋子的文學評論（雲南師範大學副教授），我會感覺她是一個很真實、有力量的人，儘管她並沒有自稱是一位女權主義者，但我卻能在她身上感受到女性主義的感染力。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="820,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_cd516d78311f4f2b92241fc7dc9db6ec@5624726_oswg93859oswg820oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>現在我會覺得，女性主義並不是隻有女性能產生共鳴。女性主義的感染力源於把每個人當做人來看，傾聽每一個人。不管是男性還是女性，只要把視野落腳點放在每一個具體真實的人身上，TA 可能就會成為一個我們所謂的「女權主義者」。&nbsp;</p><h2><strong>「夾縫中的男性」</strong></h2><p>帶上女性主義視角去思考問題後，最重要的改變是我的 ego 在變小。我更願意去做「延遲判斷」，看待很多事情我不會那麼着急去下結論，會多去思考，多聽一下別人在説什麼。&nbsp;</p><p>其實很多人看似在説話，但他們並沒有在交流，就是各説各的。研究性別平等，確實能讓自己的思想更開放、更包容。因為你會更願意去聽別人的看法，你是真的覺得別人會説出來一些有意義的事情，你願意去傾聽。<strong>這樣就給了你一個改變的可能性，它會把你從那種父權制的自我崇拜中解放出來。</strong></p><p>我一直覺得我不是一個典型的「雄男」，我心思比較敏感細膩。但在過去，這些東西我不太可能展露出來。尤其是在親密關係裏，以前我和我女朋友總是很快就會分手，因為我覺得很多東西無法和對方交流，我也不知道為什麼，但是我就是無法説出來。&nbsp;</p><p><strong>慢慢地，我能夠嘗試着去把那些自己覺得困難的問題講出來，敢於去表達自己悲傷脆弱的一面，並且不認為這些是羞恥的。</strong>然後雙方就可以互相理解，我們的親密關係會變成一種互相支持的相處模式。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_fe4b63878c5a42bb932730b04dd50e9c@5624726_oswg1265771oswg1000oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但這些變化和想法，我很難和男性朋友講。我覺得他們並沒有我那麼強烈的感受，和他們講女性主義，我會覺得很尷尬。他們不在意，也聽不懂，主要是聽不懂。很多直男朋友思考問題的方式真的都很簡單。&nbsp;</p><p>首先他們不會關注這些話題。比如「約會時男性是否應該支付更多的錢」，這確實是一個社會構建的問題。但他們只會覺得「對啊，憑什麼一起約會我就要花更多的錢？」只在意自己想從金錢上獲得的一種平均，卻不會從更深角度思考。&nbsp;</p><p>同樣，很多女性也都沒有深入想過為什麼。一些女性其實是男權的助力者，她們仍然是在社會框架裏對男性提出要求。男性必須身高 180，捨得給女性花錢，年薪不低於多少萬，全款買房，掙的錢全部上交妻子……&nbsp;</p><p><strong>很多自稱「女權主義者」的人，TA 其實根本不理解這個東西，TA 只是在利用這個標籤，而且是一種 TA 自己都意識不到的利用。</strong></p><p>這也是我一直困惑的點，我該不該發聲。「女權」現在成了一種營銷標籤，還有很多性別男的人，在享受性別紅利的同時，還要去向公眾宣佈自己是「女權」，吃掉另一部分紅利。我覺得很噁心。有太多男的「女權博主」塌房了。&nbsp;</p><p>那這個時候，我能不能擁有一個堅定的道德立場？不去利用這個概念炒作、獲取流量？老實説我是不清楚的，結果是我只能避免在公眾裏發聲。&nbsp;</p><p>我覺得自己是<strong>「夾縫中的男性」——如果一個男性決定成為真正的女權主義者，並且也認同男性是無法真正理解和共情女性困境的，那麼他就會同時不被男性和女性承認，很難找到歸屬感和認同感。</strong></p><p>這些可能需要一個人針對這個問題去想很久，才會得到這些結論。辭職後的半年我自己一個人去日本旅遊了一趟，又回家自己待着看書，這半年我基本和人沒什麼交流。越學越覺得，我更喜歡一個人待着，自閉了。</p><p>假如我能遇到一個立場相似的朋友，我也會輕鬆很多，但是並沒有。我只能自己去認可自己，告訴自己是有人支持你的。&nbsp;</p><p>當你真正要這樣做的時候，你需要去剝離掉自己的既得利益，放棄那些先享受到的性別紅利。結果你會發現這是一個體系性問題，在這個社會裏面，更好地掌握了這一套父權制邏輯的人，不管是男的還是女的，TA 們可能不需要付出那麼多努力去成為一個人，但 TA 們可以享有很好的資源，可以活得很瀟灑。&nbsp;</p><p>這一切就像陀思妥耶夫斯基所寫的地下室，白天，你要把自己偽裝成那個樣子，但實際上你知道自己是另一個樣子，並且憎恨所有的那一套規則。它們會折磨你，會讓人覺得不公平，感到憤怒。&nbsp;</p><p>我能做的事情只有不停地去學習。<strong>當我足夠相信我所擁有的這些知識時，可能就不會再被那些外界因素幹擾，最後會變得越來越平和。</strong></p><p>我確實越來越平和了。很多問題我依然想不明白，那就先放在那，不是所有的事情都能有結論，對吧？讓這些問題一直留存在這裏，持續觀察它們。這確實需要耐心，我無法改變它，解決不了。但至少我看到它了。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1270" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_27436dacdd424bc095f182ae8ec6d494@5624726_oswg1182023oswg1000oswg1270_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小馬回顧了讓自己受益匪淺的幾本書&nbsp;</p><p>（文中受訪者為化名，圖片來源網絡，部分為設計師曲枚繪製）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/eKbXQu6ubb6tYMyBXIyJSw">「後浪研究所」</a>，作者：許嘉婧、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「長安街英菲尼迪車禍案」14 年，一個女人的喪失與重建</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3087052296943753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-21 09:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_71e4597dadaf4ab199b6f1b8b3062981@5624726_oswg871378oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>14 年前的那場車禍是極為引人矚目的，國內的各大媒體版面上都曾發佈過關於它的消息——2010 年 5 月 9 日凌晨，在長安街的一處路口處，一輛黑色英菲尼迪轎車在高速行駛下撞上了正在路口等紅綠燈的白色菲亞特，霎時間，原本的兩廂菲亞特像是被削去了一半，只剩車頭和被擠壓嚴重變形的艙體在旋轉一圈半後停在了路口對面。&nbsp;</p><p>而肇事的英菲尼迪在又撞了一輛拐彎的公交車後才停了下來，車上人員下車後便兀自離開。&nbsp;</p><p>菲亞特上的三人——王輝、她當時的愛人及雙胞胎中的小女兒，在之後分別被送往三家醫院急救。事發 8 小時後，當年 31 歲的肇事者陳家被警方控制，經查有醉駕行為，在他撞向王輝一家的菲亞特時，車速接近 120 邁，且無剎車痕跡。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,313" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_7bb0a2b72ff7401997aea1483ac299d2@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">事發當時的監控錄像&nbsp;</p><p>猛烈地撞擊造成王輝全身 13 處骨折，多集中於左側，脊神經的損傷使她左側身體完全處於癱瘓狀態，右側無法感知溫度，還有血氣胸、心臟挫傷。而她的愛人與小女兒則因傷勢過重離世。&nbsp;</p><p>北京的核心地段、車禍極高的惡劣程度、王輝和愛人北大清華的高材生身份等因素都將這起車禍推向了輿論的巔峯，這場車禍被媒體稱為「長安街英菲尼迪車禍案」。事發一年後，醉酒駕車被寫入刑法，同月，肇事者被判處無期徒刑。&nbsp;</p><p><strong>車禍事件本身在法院判決後算是客觀上的一種完結，但對王輝而言，她因此事而經歷的巨大的喪失與此後生活的重建，才剛剛開始，也永遠無法完結。&nbsp;</strong></p><p>事發後的一年中王輝做了十幾次大手術，左小腿在被截去 5 公分後又被重新打斷加入延長釘，頸椎 3-6 節也被用鋼釘固定，還有更多地方削肉、接骨、植皮……她時常處於肉體痛苦的折磨中，多數時間只能靠打杜冷丁睡上 4 個小時。而身體機能的恢復還需要更為漫長的時光。&nbsp;</p><p>怕影響王輝康復，身邊人將愛人與小女兒去世的消息盡力瞞了兩個月，直到不得不需要她在死亡證明上簽字時，王輝才得以正面這一事實。王輝與愛人分別是北大和清華的畢業生，因愛跳舞而相識，婚後生下一對雙胞胎女兒，社會層面上的幸福美滿在這個家庭被具象化了。但這場車禍，讓王輝失去了愛人，失去了小女兒，以及跳出華麗舞蹈的腿。&nbsp;</p><p>但那種人們想像中的巨大傷痛沒有在這一刻撲到王輝身上，她更多的感覺是「懵」和不敢相信。最後在她強硬的要求下，王輝躺在擔架上參加了愛人與小女兒的追悼會。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="681,412" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_06f4464412624ae7b6f6310df005e7dd@5624726_oswg396237oswg681oswg412_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王輝躺在擔架上參加愛人與小女兒的葬禮（圖片來源於北京衞視的報道截圖）&nbsp;</p><p><strong>在事發後的前幾年，王輝隔離了自己所有的感受，她不敢去細想和回憶，因為那種悲痛會讓她無法重建自己。</strong>「有一次哭了之後，整個康復一個月的成果全沒了，還往回倒，整個人就不行了。」&nbsp;</p><p>她還面臨着更為具體且艱難的任務——身體上的康復與生活的重建。&nbsp;</p><p>因運動神經受損，王輝的左側身體幾乎癱瘓，為了能站起來，她輾轉於各大醫院，做各種各樣的治療，試各種各樣的偏方，貼膏藥貼到全身起疹子，「都去試，不怕花錢，不怕受罪當時，就是我要站起來。」&nbsp;</p><p>因左側腿骨打斷又延長導致骨頭變形，王輝的其中一項康復就是要在醫院把腿骨掰正，但花了十幾天調正的腿骨往往因為肌肉萎縮無力，而在十幾分鍾後又還原成了之前的樣子。這樣的過程反反覆覆，使王輝有一種莫大的挫敗感。&nbsp;</p><p><strong>現在王輝已能如常人般行走，只不過因左側肌肉萎縮使兩條腿長略有不同，她的身體不平衡，走路還有點晃，但這在醫學上已屬萬分之一的奇蹟。</strong>她每年還會因此而摔跤甚至骨折，每當這時醫生都會説她，「你不知道你是被拼接起來的嗎？」&nbsp;</p><p>王輝的遭遇為她帶來了大量關注和社會支持，陌生人的捐款、醫療專業人員的幫助，以及保險的賠款，在她漫長、及時且昂貴的康復過程中發揮了重大作用。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="644,406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_7aebd8e697674dd58e0e5835123eae69@5624726_oswg342094oswg644oswg406_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源於北京衞視的視頻報道截圖&nbsp;</p><p>身體的變化給王輝的生活帶來了很多限制，比如她只能穿帶氣墊的鞋，辮子也只能紮在左邊，因為她的左側身體包括手臂無法大幅度扭轉，還有過高的肌張力使她的身體在每日醒來時都是僵硬的，陰冷天尤甚。&nbsp;</p><p><strong>肉體上的痛苦都有解法，但那些存在於更深層的靈魂上的折磨才是更難以應對的</strong>。比如她要如何接納喪夫喪女之痛？又該如何跟同樣失去了至親的雙胞胎大女兒相處？以及對肇事者的怨恨……這些都是她作為生者逃不脫的生命課題。&nbsp;</p><p>2015 年起，王輝開始系統學習心理學，她在這裏尋找答案。&nbsp;</p><p>王輝曾多次向不同的老師詢問，「到底有沒有人能做到對傷害了自己家人性命的人寬恕？如果有，他是怎麼做的？」<strong>關於寬恕的議題王輝走了很久，到頭來她發現最終都是在寬恕自己。她不想一直活在怨恨裏面。</strong></p><p>現在的王輝總是笑，她眉眼彎彎，語氣平和，有一種天然的親近感。經過多年的學習，她已經成為國內知名的心理治療師，並創辦了為惢眾身心成長家園，去幫助更多的人成長，走出痛苦。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_c5b519f32628426f963a8395785f6e60@5624726_oswg60129oswg1080oswg1072_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現在的王輝（受訪者供圖）&nbsp;</p><p>事發後的這 14 年間，王輝曾無數次講述自己的遭遇，或是面對媒體或是作為北京交通安全宣講團團長去進行安全宣講。但她已不想再將自己定義為一個車禍的受害者，「現在我是人生的體驗者。」她不會為任何無法把控的事而焦慮和痛苦，她説所有發生的事她都接納。&nbsp;</p><p>以下是王輝的口述，經「後浪研究所」整理發佈——&nbsp;</p><h2><strong>失去感受與媽媽</strong></h2><p>出事之後的幾年我都是封閉的，不見什麼外人，每天康復做手術，到處去找醫院，然後去做治療，睡覺休息、按摩、康復練習，就是這樣的生活。&nbsp;</p><p>周邊的所有人也會對你小心翼翼；家裏處理了很多東西，包括照片、電腦也都封存起來了，該藏的都藏起來，不要看到之前的東西；總是讓別人來照顧我。&nbsp;</p><p>我的生命中還有一撥人，他們就不敢來看我，很久之後他們才跟我説，説沒有辦法去看你，因為他們受不了，他們不知道以什麼樣的狀態來看我，他們其實是在躲着我。&nbsp;</p><p><strong>你看離事件比較近的那個部分，好像我看起來平和，那個時候是一種解離，屬於情感隔離的狀態，不知道自己什麼感受，也不知道別人什麼感受，像殭屍一般的人，根本就沒有活在真實的世界裏。</strong>你看到藍天就只是藍天，但是沒感覺，看到樹就是樹，然後轉過來什麼都忘了，什麼都刺激不到。&nbsp;</p><p>它是人的一個自我的保護的智慧，實際上從短期的策略來講，它是有幫助的，讓你能活下去，要不你太痛苦了。那個時候是超越我能承受的，走感受就崩潰了，所有的康復都是會回去的。但是長期策略就不行了，因為你不能一直這樣子與人交往、與自己都沒連接，你跟孩子跟家人，包括團隊一些相處都是會有問題的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,405" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_3b11c6dcbfe844a0b1302e212057b912@5624726_oswg375616oswg500oswg405_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">事發後前幾年的王輝（圖片來源於公開報道）&nbsp;</p><p><strong>我很長時間沒有眼淚，看別人哭得不行，好像很傷心，我沒感覺，也哭不出來，因為你隔離（感受）了，包括我媽去世我都沒有眼淚。&nbsp;</strong></p><p>2015 年我媽媽肺癌去世，那時候（離事發）已經過了 5 年了，沒有眼淚，我覺得好像也不太對，應該哭一下，但眼淚出不來，然後該做什麼事都能做，就是不能想。&nbsp;</p><p>也是從那年開始，我的康復師跟我説，你要步入社會與人交往，不能一直活在想象裏，活在過去裏。所以我從 2015 年開始學習心理。&nbsp;</p><p>但我學薩提亞家庭治療時就卡住了，因為家庭治療有一個很重要的工具叫做冰山理論，其中感受是很重要的一件事，知道這個感受才能再往下走，我沒有，就卡住了。<strong>沒有辦法體驗別人，就是看、觀察，用腦袋來推導</strong>。我又是原先有點偏學霸的，這就讓我特別挫敗。&nbsp;</p><p>後來學催眠，一點點開始重新和身體連接、呼吸連接，每天去做各種練習，一點一點感受開始有了，開始能聞到花香了，你有活着的感覺。情感也開始出來，你很多的情緒一點點流經，眼淚一發不可收拾。看起來好像是糟糕了，但實際上它是一個真正康復的很重要的部分。然後我再去重新學家庭治療就學得很好了。&nbsp;</p><p>2015 年我考的國家二級心理諮詢師證書，當時我媽媽肺癌其實挺嚴重的，但我還像個不懂事的孩子一樣，就覺得她不可能走，別人跟我説她得肺癌或者怎麼着的，我就是不會去想她會走，也只有她還有我現在的愛人，他們兩個人支持我去學習，剩下我的發小，所有其他人都説你媽媽都這樣了，也不好好陪着照顧着，你還去學習。&nbsp;</p><p>會有一部分是在逃避，不想面對媽媽。<strong>其實我是有後悔的，但是我現在也不譴責自己了，那個時候我很難應對，不知道怎麼辦，也沒有精力去做這些事兒。&nbsp;</strong></p><p>因為我獨生女，我媽又很厲害，她什麼都幫我去處理好了的，很多東西我都不需要操心，她給我的指導都是對的。我考北大也好，在很好的公司也好，很多事兒都是問我媽，是少走了很多彎路。&nbsp;</p><p>我媽走了之後家裏一塌糊塗。因為我爸也都是我媽管慣了的，然後重新要成為一個成年人，把家裏支撐起來；我 30 多歲了但還跟個小姑娘似的，所有都要重新開始。&nbsp;</p><h2><strong>活自己</strong></h2><p>我媽媽去世的時候，我不哭，我女兒也不哭，其實我們都是隔離感受的。但那時候不懂，有時候會説她白眼狼，姥姥對你這麼好，從小帶你，她死了你都不哭。我爸也特別不能理解，我爸罵她罵得很厲害，就覺得養她不如養條狗。&nbsp;</p><p><strong>那個時候我真的是給我的孩子造成了非常大的痛苦，我一直覺得大女兒的二次創傷是我和我爸乾的，甚至可能比之前發生車禍更嚴重，就完全從最底層的最深的那種把她否決掉。</strong>沒辦法，那個時候我也控制不了自己，我爸也控制不了自己，在頭腦裏就覺得你就應該這樣，如果她不這樣，就代表着我的失敗，我爸的失敗，代表着所有一切的失敗，然後就絕望不行了。&nbsp;</p><p>我去學心理主要也是跟女兒相關，因為發現自己不知道怎麼辦了，<strong>你很難接納這件事情的影響力，都過了好幾年，還是越來越糟糕</strong>，就是那種感覺。&nbsp;</p><p>出事之後她就被帶到南昌姑姑家了，不到一年説啥都要回來，在那鬧。那時候她剛上小學一年級，回來我還在醫院做手術，所以她就去寄宿學校。在那兒有一段時間就不想去，但是那個時候也沒辦法，就強迫她去，也沒有跟她做一些心理各方面的梳理什麼，這種支持就會比較少，你也不懂也顧不上。&nbsp;</p><p>後來她就不願意去上學，隔一段時間就不要上學，裝病説不舒服不要去，後來就説你要讓我去我就跳樓。你説你咋弄？就要回家，算了，那就回來，在家附近上，那時候我已經可以住家了，然後每天去醫院做康復。&nbsp;</p><p>折騰了一下小學畢業了，但上初中也去不了，<strong>她説不能見陌生人，然後躺在那眼淚就把枕巾都打濕了這樣子。</strong>我各種出招讓她上學，畫餅、好好講道理、威脅，然後賄賂，説宋仲基喜歡什麼樣的女孩，影響力人物……各種各樣的招全部用上，發現偶爾好使，剩下都不好使。我那個時候真的很崩潰，崩潰到我會拿尤克里裏把她腿都給打青了。&nbsp;</p><p><strong>因為我不能接納她不去上學。</strong>我是北大的，她爸是清華的，她智商又不低，你幹嘛就不去上學？你看我碰這事我多努力，對吧？我多爭口氣，你怎麼不能跟我一起爭口氣？就是沒有辦法接納，然後就對抗。&nbsp;</p><p>其實事發後最初那段時間，她表現得極其懂事，6 歲還沒有輪椅高，只要她過來，我的輪椅都是她來推，就不讓別人來推。<strong>所有人都會跟她説照顧好媽媽，然後到青春期 11 歲的時候開始，她就説為什麼所有人都讓我來照顧你，我才是個孩子好不好？</strong>因為所有人都已經習慣了，要她來照顧媽媽。&nbsp;</p><p>但實際上很多她的部分沒有被處理，然後在青春期的時候就會爆發出來，她又蠻倔強的，所以那陣兒的母女關係是極差了，她也很崩潰，我也很崩潰，我憤怒她也憤怒，都撞在一起的。&nbsp;</p><p>後來我真的換位到她那裏，就發現不對勁，這些年其實對她的心理的支持是不夠的，她已經到了一個嚴重的程度。ok 先休學。在這個過程中我也發現自己要去成長，要接納事情發生的當下的真實的樣子，而不是理想化這個部分。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_aab3afdfbc72460aa90b0489cd404ba1@5624726_oswg488116oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源 Pixabay&nbsp;</p><p>我找了很好的心理諮詢師，有一陣就還挺好的，休息不到一年她又上學了，直到有一個心理諮詢出了問題。&nbsp;</p><p>她一直沒有去做哀傷處理。<strong>哀傷處理就是説我真正接納爸爸和妹妹離去了，她就一直不是很能接納這個部分，這個事兒就得等，你沒有辦法強迫。&nbsp;</strong></p><p>心理學上叫哀悼循環圈，一件事情發生了，先是震驚不接納，然後憤怒，哀傷，抱怨、憎恨等等，直到最後到一個轉折點，就是接納這件事兒是真的已經發生了，再看我現在可以做什麼，我未來的生活想怎樣的，這個循環圈走了一個閉環。&nbsp;</p><p>它有一個最重要的關鍵點就是這些情緒都要經歷，同時真正開始接納這件事，這就是轉折點。哀傷處理這件事一般來講從事情發生的 1 年到 10 年到終身，有些人都不願意去接納，就會一直活在過去裏，這個部分別人只能影響，讓她自己走到這裏，不能去外在地推動。那個時候諮詢師就有一份推動，結果她一下就炸了，之後就再也不去諮詢，整個人的狀態就下來。後來就還蠻嚴重的，焦慮、抑鬱、創傷，還有強迫症，她到現在都沒有辦法接受蟲子。&nbsp;</p><p>她的情況我就沒有辦法只學習知識，而是必須要把它實踐出來的才是有用的。<strong>面對她這個狀況，你能保持着一種很人性化的對待，能允許她按照自己的節奏，於是你看她就順眼了，</strong>你沒有覺得她現在這樣子是不 ok 的，你知道這是她當下所能做的最佳選擇，一旦你接納了，她就沒有一個跟你的對抗，她就開始在自己的節奏裏了，所以她就要活自己。&nbsp;</p><p>我今年做了一個諮詢對話，之後我就想對我的女兒説，<strong>「你可以活自己了，完全不需要就是為我而活。」</strong>這句話我沒有真的跟她説，但之後發現我們的關係有根本性的改變。所以我成為非常好的心理學從業者，最大的功臣絕對是我的女兒。&nbsp;</p><h2><strong>不留遺憾</strong></h2><p>還有一個困難就是再婚，我現在的先生我們倆其實認識很久了，但是結婚這件事兒我一直不敢邁進來。&nbsp;</p><p>第一個，不知道怎麼回事，我自己也有那種傳統觀念，好像是要擇一而終，就覺得如果我再結婚是一個很不好意思的事。另外你一直都説跟偉寧（去世的愛人）關係挺好的，人家走了你怎麼就找別人了？<strong>好像有一種背叛的感覺。潛意識裏會有，甭管你接受了多少現代化的教育。</strong>所以和現在的先生剛開始在一起，我還藏着掖着他，其實這也是我的陰影面。&nbsp;</p><p>另外就是害怕出現很多夫妻各種各樣的問題，包括小三，包括經濟問題各個方面，你哪知道未來會怎樣，我也不想再承受一次這樣的意外，或者是讓他承受這樣的意外，總是會有人先走的。<strong>你想了非常多之後，是很難邁再邁入婚姻殿堂的。</strong></p><p>結婚這件事我現在的先生已經跟我説了好多次，我一直用未來可能發生的事情去判斷，而且還涉及到我女兒樂不樂意，挑戰很多。她不接納爸爸走了，更不接納所有別的男人靠近我。那就碰到問題解決問題，一點點來。&nbsp;</p><p>後來兩個諮詢師同時給我做個案，其中一個説，如果你所擔心的事情都不會發生，你會怎麼樣？&nbsp;</p><p>我就嫁給他了。&nbsp;</p><p>另外一個諮詢師説，如果這些事情都會發生，那你會怎麼樣？&nbsp;</p><p>我本來想張口就説那我就不會，但我突然發現，即使會發生，我是愛這個男人的，我也想選擇和他結婚。我就跟他預約領證就結婚。&nbsp;</p><p>當初做完手術我看到自己腿上的那些疤，我當時覺得我這輩子都不會穿裙子了。&nbsp;</p><p>後來就隨別人了，你愛看不看，我該穿裙子穿裙子，該穿短褲穿短褲。其實也沒那麼多人看你，只是你自己不接納自己。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_aaa5eb458dd942d89d945ade91b88c89@5624726_oswg525170oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現在的王輝（受訪者供圖）&nbsp;</p><p><strong>現在很多時候，事兒發生了我就接納，然後看我現在可以做什麼就去做，我只做自己可控的，涉及到他人的、管不了的，我接納，接納別人在自己的命運裏，涉及到老天爺的就更是管不了，來啥應啥就行了。</strong></p><p>差不多每年我都會因為各種各樣的問題去住一下院，跟我一個病房的人都會覺得怎麼還這麼笑意盈盈，我在那還能做助教，還能講課，剛做完手術緩緩我就可以去幹活了。大家就看你狀態調得很快，就説你疼嗎？其實是疼的，但是我不痛苦，<strong>接納這件事兒，疼只是疼；不接納，你就不止疼，你還痛苦。</strong></p><p>這 14 年間我在很多場合講述自己的經歷，要原先你問我，我可能會説它是有好處的，因為它相當於心理學的暴露療法，一遍遍説你其實是一遍遍在面對，你就慢慢就接納了。但今天你問的時候，我回想起來一些別的陰影的部分，在這個過程中你會有一些念頭閃現出來，好像我是個英雄，我很牛，值得驕傲，你看我都這樣了，我還能那什麼，你怎麼就不行？它其實是在助長你的一些小我的認同。</p><p><strong>這三年我做的第一個工作就是「誠」，對自己誠，對別人誠，儘可能摘掉一些面具。</strong>這兩年我都在修迴歸本心，迴歸本性，就是不斷地去除自己的理想化，包括去除我曾經認同的部分，不用信念系統去生活，而是迴歸本心，更純淨的去生活，沒有那麼複雜，也沒有什麼必須應該，統統都沒有。</p><p>以往會説什麼是好的、應該的、必須的，擁有什麼才是幸福的，才是快樂的。現在我的看法就是人生就是一份體驗，你在這裏能夠做的是真正的自由與喜悅。<strong>而真正的自由與喜悅是跟外在人事物都沒關係的。</strong></p><p>你可以去追求外界的部分，但是它不是重點，一旦它成為重點的話，你就會一直陷到那種苦，大部分都是苦，偶爾一點快樂，它永遠基於外在的部分，是你不可控的，你怎麼能控制它，冬天不來對吧？所以就是一個體驗，體驗春夏、體驗秋冬。</p><p>我在北京電視台支持兩檔節目，其中一個是《生命緣》，那個節目對我影響特別大，都是醫生給了生命最後期限的人，然後我介入支持他們，用催眠調整疼痛，支持他們如何去思考，跟家人去道別，以及如何和孩子去講生死。</p><p>看了很多你就知道人生就是這樣，原先你只以為你受苦，然後你發現不是，家家都這樣，沒有什麼為什麼發生在我身上，不是的，它是發生在每個人身上，在不同的階段。</p><p>這也讓我特別有感觸，就是<strong>當人真正知道自己的生命期限的時候，才開始真正的活，那些原先覺得有用的事兒、平常做的事都不會做了，才回歸本源，去做自己想做的最好的事情。</strong></p><p>我還學到的一件事，為什麼我現在去做心理成長的事業，很重要的一個原因是我有遺憾，就是我的家庭沒有完整，我沒有看到我的小女兒長大談戀愛成家，很多的遺憾在那裏，這份遺憾她們也走了，我也給不了了。我現在要做的就是讓世間這樣的遺憾變少。</p><p>我媽媽生病的時候因為我不成熟，沒法面對會失去他，我不知道該怎麼辦，這也是我的一個遺憾。我姥姥去世的晚，我媽媽走了好多年，我姥姥還在，後來我姥姥快去世的那段時間，我就回老家每天陪我姥姥，好好照顧她，一個是替我媽照顧我姥姥，一個是彌補一下當年我沒有對我媽媽所照顧的一切，就笑靨如花地陪她，去親她什麼的，沒有對我媽媽做的事情，我都給我姥姥去做。</p><p>現在我沒有太多的遺憾，如果要走的話，我覺得隨時可以走。</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/E06cAHw_SF7DXA0ZNuDw-w">「後浪研究所」</a>，作者：巴芮、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪丨袁記雲餃因食物中混有異物被立案調查；小紅書回應集中封號；TikTok 不贊成多國立法禁止未成年人使用社媒</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3087907142039945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-21 09:03:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP 3 大新聞</h2><p><strong>袁記雲餃因食物中混有異物被立案調查</strong></p><p>近日，北京市海淀區市場監督管理局通報，因存在食物中混有異物的問題，招牌為「袁記雲餃」的北京府學餐飲管理發展有限公司被立案調查。該門店與此前消費者「吃出蚯蚓」的袁記雲餃門店營業執照名稱一致、經營地址一致。&nbsp;</p><p>在通報中，另有招牌名稱為「袁記雲餃」的北京鑫鑫晟餐飲店（個體工商戶）、北京星冉餐飲有限公司，均存在「兩個責任」落實不到位的問題，被責令改正，給予警告。同時，喜茶和蔡瀾點心分別因為存在後廚環境不衞生和加工後的淨菜存放未做防護等問題，均被責令改正，給予警告。（江蘇新聞、新黃河）&nbsp;</p><p><strong>小紅書回應集中封號：會根據用戶反饋給出對應回覆&nbsp;</strong></p><p>近日，多名網友發文稱，遭小紅書集中封號，而且此前並沒有被提示違規，就被直接封號。有網友質疑處罰過重，也有網友稱被封的莫名其妙。對此，小紅書客服回應稱，會將此情況記錄並進行內部核實，也會根據每個用戶反饋的一些相關問題，給出對應的回覆。小紅書官方客服表明，賬號處罰情況只和賬號違規程度有關，具體以收到的站內信通知為準。有説明處罰時間的，到時間會自動解除處罰，建議耐心等待，期間不要違規；如未説明處罰時間的，就是永久性。（新浪科技、山海視頻）&nbsp;</p><p><strong>TikTok 不贊成多國立法禁止未成年人使用社媒&nbsp;</strong></p><p>繼澳大利亞通過法案禁止 16 歲以下未成年人使用社交媒體後，瑞典、挪威、英國、法國、印尼、巴布亞新幾內亞等國也考慮採取類似的限制措施，而社交媒體巨頭 TikTok、Meta 則批評此舉留下許多懸而未決的問題。這一禁令能否保護青少年免受社交網絡上的傷害，抑或是將他們推向更隱祕的線上危險地帶，外界爭論不休。同時，隨着生成式人工智能的普及，青少年乃至兒童也面臨着機遇和風險的考驗。（澎湃新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>極越公關負責人徐繼業回應被開除郵件是假詔&nbsp;</strong></p><p>12 月 20 日上午，有消息稱極越公司發佈內部郵件，宣佈因「在其朋友圈發表分裂員工的不當言論」，解除公關負責人徐繼業的勞動合同，並通報批評。對此，徐繼業回應表示在此郵件出現之前，並未接到任何通知，一直聯繫 HR 負責人和 CEO 夏一平，均處於聯繫不上狀態，並稱「不排除有人盜號散佈不實言論」。&nbsp;</p><p>當日午時，徐繼業再次在朋友圈發文稱「基本搞清楚這是個假詔」，並表示「回頭弄點好瓜給大家嚐嚐」。從目前的信息來看，暫時無法確認徐繼業本人是否已經被開除，目前極越處在亂局之下，信息真假難辨。（IT 之家、新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>問界 M7 交通事故鑑定機構被行政處罰</strong></p><p>12 月 18 日，深圳市南粵財物評估鑑定有限公司（下稱南粵評估）遭到行政處罰，原因是該公司超範圍出具檢測報告。南粵評估正是之前廣州問界 M7 事故事件中的鑑定報告出具機構。&nbsp;</p><p>7 月 6 日，一輛問界 M7 發生交通事故。11 月，該事故車主在社交媒體上公佈了一份南粵評估出具的鑑定報告，該報告鑑定結論認為，事故車發生車輛事故（碰撞）的前 5 秒鐘內，駕駛員踩剎車踏板，但剎車踏板失靈；事故車發生車輛事故（碰撞）前，油門髮卡，造成油門踏板一直 100% 打開；事故車發生車輛事故（碰撞）前，自動緊急制動功能未能正常響應；事故車行車記錄儀數據缺失、不完整，系人為刪除導致多段視頻丟失；賽力斯出具的事故報告的數據及結論存在人為修改，不完整、不真實。目前案件已進入司法程序。（第一財經日報）&nbsp;</p><p><strong>取消公攤後，專家表示物業費稅費應按套內面積計</strong></p><p>一週之內，已有兩城宣佈要推進「取消公攤」。有房地產研究專家表示，應該把取消公攤作為 2025 年房地產業的一項重要工作，這對於保障購房者權益、提升購房信心以及促進 2025 年房地產「止跌回穩」有積極作用。隨着取消公攤政策的推進，網友們也紛紛關注起稅費、物業費等與房屋相關的費用未來該如何計算。專家表示，如果最終網籤和交易都是按照套內面積計算，那麼稅費、物業費也應該相應按照套內面積來計算，「取消公攤」將對房地產行業的固有模式構成衝擊，需要新的配套政策來支持。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>黑神話修改器下載量破 600 萬</strong></p><p>《黑神話：悟空》在 8 月 20 日上線，於 12 月 20 日剛好滿四個月，目前來看備受全球玩家好評。不過，遊戲難度大是最困擾玩家的，畢竟該作非常火爆，有很多原本沒接觸過 3A 的玩家來體驗，不少人甚至都卡在前期 boss 上。因此，很多玩家選擇入「風靈月影宗」，通過修改器來通過一些強力 boss。&nbsp;</p><p>12 月 19 日，根據風靈月影官網顯示，《黑神話：悟空》修改器下載量已突破 600 萬。而這還僅僅是通過官方渠道下載的數據，此外還有大量通過社交媒體傳播、第三方網站下載的玩家。預計《黑神話：悟空》修改器總用戶數可能要超過 1000 萬。（快科技）&nbsp;</p><p><strong>香飄飄首家實體店一杯奶茶 9 元&nbsp;</strong></p><p>12 月 20 日，香飄飄首家實體體驗店在杭州西湖湖濱銀泰步行街開業。這家曾經以杯裝沖泡奶茶著稱的品牌，也做起了線下現製茶飲業務。據瞭解，門店共推出 9 款產品，定價在 9-12 元。&nbsp;</p><p>香飄飄對此表示，門店是香飄飄與消費者溝通的全新載體。香飄飄開線下奶茶店，一方面是想讓消費者能沉浸式體驗到符合潮流又不失傳統韻味的一杯兩泡輕乳茶，另外一方面也希望能更近距離地直接聆聽、感受消費者的反饋，以此來幫助更好地改進產品。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>一汽集團人事調整公示，一汽-大眾、解放變動較大</strong></p><p>近日，一汽集團人事調整進入公示期。通過內部可靠渠道拿到部分幹部調整名單。從這份名單可以看到，一汽-大眾、一汽解放均有較大變動。一汽-大眾汽車有限公司總經理潘佔福，擬調整至子公司專職外部董事，力神青島公司、模具公司外部董事召集人。姜博接替金先楨任汽-大眾汽車有限公司副總經理（人事），後者轉任集團公司/股份公司安全環境保障部總經理。衞強任一汽-大眾汽車有限公司紀委書記；聶強任一汽-大眾汽車有限公司黨委副書記、工會負責人；吳迎凱任一汽-大眾汽車有限公司副總經理兼一汽-大眾銷售有限責任公司總經理、黨委書記；李鳳剛任一汽奧迪銷售有限責任公司執行副總經理、黨委書記。另外，解放板塊也調整較大。李勝任一汽解放集團股份有限公司董事長、黨委書記；於長信任一汽解放集團股份有限公司總經理、黨委副書記。（中國經濟網）&nbsp;</p><p><strong>小鵬 P7+車型交付週期縮短至 5-8 周</strong></p><p>36 氪獲悉，小鵬汽車 P/G 系列車型研發負責人吳安飛在微博發文透露，小鵬 P7+經過三次提產後，目前交付週期已縮短至 5-8 周，對比剛上市時最長縮短了 3 周以上，部分原先已下單但要到春節後才能提車的 P7+車主，可以實現提前至春節前提車。&nbsp;</p><p><strong>車企扎堆跨界低空經濟</strong></p><p>近一週來，中國汽車行業多家主流企業宣佈飛行汽車最新進展。12 月 14 日，小鵬匯天「陸地航母」飛行汽車首次亮相上海，在陸家嘴成功完成試飛。12 月 18 日，廣汽集團發佈飛行汽車品牌高域和複合翼飛行汽車樣品，計劃未來將搭載自研全固態電池。12 月 21 日，長安汽車將與相關公司簽約，開展飛行汽車的前瞻研究。從陸地到天空，對於中國主流汽車企業紛紛加速推進飛行汽車創新研發，相關公司負責人和業內專家表示，伴隨電動化和智能化技術的持續進步，汽車行業的競爭不再侷限於傳統範圍，低空經濟作為新領域，已經是主流汽車企業抓緊佈局的重要業務，與此同時，產業鏈公司也在積極擁抱這一跨界新機遇。（上海證券報）&nbsp;</p><p><strong>一加中國區總裁李傑：未來手機獨顯芯片將會被取代</strong></p><p>36 氪獲悉，一加中國區總裁李傑判斷，基於用戶體驗和技術的全面領先性，未來手機獨顯芯片將被取代，更多手機廠商或將放棄外掛獨顯芯片，轉而選擇旗艦平台的 GPU 原生級超幀方案。&nbsp;</p><p><strong>寧德時代巧克力換電站落地重慶，預計 2025 年建成 57 座</strong></p><p>12 月 20 日消息，寧德時代巧克力換電站落地重慶，24 年年底前完成 16 座換電站的運營，預計 2025 年重慶地區將建成 57 座。12 月 18 日，寧德時代宣佈，計劃 2025 年自建 1000 座巧克力換電站，同時將進軍港澳；中期與各方合作伙伴共建站點 1 萬個，最終規模將達到 3 萬個。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>星巴克工會計劃在美國三個城市舉行罷工</strong></p><p>代表星巴克 1 萬多名咖啡師的工會表示，其成員將從當地時間 12 月 20 日開始在洛杉磯、芝加哥和西雅圖的門店舉行為期五天的罷工，理由是工資、人員配備和日程安排等問題尚未解決。代表全美 525 家星巴克門店員工的工人聯合工會 19 日晚表示，罷工每天都在升級，到平安夜時可能會達到全國「數百家門店」。星巴克稱，工會代表提前結束了本週的談判會議，公司已準備好繼續談判。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>沃爾瑪承認減排進展遲緩，預計無法實現 25 年及 2030 年目標</strong></p><p>沃爾瑪 12 月 19 日表示，因能源政策、基礎設施和低碳技術可用性方面存在障礙，公司可能無法實現在本十年末之前減少溫室氣體排放的目標。沃爾瑪此前承諾，到 25 年和 2030 年分別較 2015 年水平減排 35% 和 65%。沃爾瑪表示，這兩項目標很可能無法實現，將考慮在 25 年重新審視氣候目標。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>索尼將斥資近 500 億日元收購日本內容巨頭角川股份，成其最大股東</strong></p><p>索尼集團 12 月 19 日宣佈，將與日本內容巨頭角川集團（KADOKAWA）開展資本和業務合作，將投資近 500 億日元（約合 3.2 億美元）收購後者新股，持股比例提高至 10% 左右，成為角川集團最大股東。角川計劃將 200 億日元用於開發和收購新 IP，297 億日元用於加強全球分銷。角川集團旗下擁有知名遊戲開發商 FromSoftware，還涉及出版、影像、Web 服務等業務，擁有角川書店等知名品牌。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>英特爾據悉為 Altera 芯片業務篩選出下一輪競購者名單</strong></p><p>知情人士透露，英特爾已為旗下子公司 Altera 的下一輪競購篩選出一批收購公司。這表明這家陷入困境的芯片製造商在推進現已被迫離職的首席執行官啓動的進程方面取得了進展。知情人士稱，包括 Francis Partners 和 Silver Lake Management 在內的私募股權公司將與萊迪思半導體公司一道參與競爭。阿波羅全球管理公司和貝恩資本也在尋求收購 Altera。英特爾將要求競購方在接近 1 月底前提交正式的競購方案。他們補充説，也可能會出現其他競標者，競標也或許會無果而終。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>聯邦快遞將分拆 300 億美元的貨運部門，聚焦核心業務</strong></p><p>聯邦快遞表示，計劃分拆貨運部門，成為獨立上市公司，進一步推進首席執行官 Raj Subramaniam 對這家包裹巨頭進行的精簡行動。聯邦快遞週四披露第二財季業績之際發佈公告稱，計劃在未來 18 個月內進行這一分拆。該公司 6 月份曾表示其正在評估這項業務，促使市場預期這項業務可能會被分拆或出售。彭博行業研究估計貨運部門的企業價值超過 300 億美元。（新浪財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 宣佈桌面版 ChatGPT 推出應用協作功能</strong></p><p>當地時間 12 月 19 日，OpenAI 宣佈，桌面版 ChatGPT 推出「與應用協作」（Work With Apps）功能，支持原生應用程序自動化協作。除 VS Code、 Xcode 等編程應用程序外，桌面版 ChatGPT 還集成了蘋果 Notes、Notion 和 Quip 等辦公應用，高級語音模式也可與這些應用程序協同工作。OpenAI 表示，新功能已上線 macOS 版本 ChatGPT，適用於 Plus、Pro、團隊、企業及教育用戶，並計劃 25 年開放給 Windows 版本和免費用戶。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>騰訊與榮耀達成戰略合作</strong></p><p>36 氪獲悉，據騰訊官微，最近，騰訊和榮耀在深圳正式簽署戰略合作協議。雙方將長期合作，發揮榮耀在終端、AI 和生態建設上的實力，與騰訊在雲計算、內容平台和遊戲科技領域的資源深度結合。&nbsp;</p><p><strong>國家電網發佈國內首個千億級多模態電力行業大模型，並與阿里巴巴達成 AI 合作</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 19 日，國家電網有限公司在京發佈光明電力大模型，由阿里巴巴等提供大模型及開發平台等技術支持。據介紹，光明電力大模型是面向電力行業的千億級多模態大模型。此次「光明電力大模型」發佈，阿里巴巴提供了從基礎大模型到 AI 開發平台「百鍊專屬版」等全棧技術支持。目前光明電力大模型已在電網規劃、電網運維、電網運行、客戶服務等多個領域得到應用。&nbsp;</p><p><strong>谷歌推出一款類似 OpenAI o1 的推理模型</strong></p><p>當地時間 12 月 19 日，谷歌宣佈推出新的「推理」模型——Gemini 2.0 Flash Thinking。據介紹，該模型仍處於實驗階段，經過訓練後可生成模型在作出反應時所經歷的「思考過程」，類似 OpenAI o1 模型，支持深度可視化展示推理過程。目前，該模型可以在 Google AI Studio 中作為實驗模型使用，也可以直接在 Gemini API 中使用。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>火山引擎總裁譚待談豆包大模型定價：價低也有合理毛利</strong></p><p>36 氪獲悉，火山引擎總裁譚待在談到豆包大模型定價時表示，價低也有合理毛利，價格體現了模型技術能力，工程能力，軟硬件結合能力等。譚待表示，在商業策略上，價格透明，不做高刊例低折扣讓 AI 普惠更多客戶，尤其是個人開發者和中小企業。&nbsp;</p><p><strong>微軟成為英偉達最大客戶：購買 48.5 萬塊 Hopper 芯片，佔營收的 20%</strong></p><p>市場調研公司 Omdia 最新報告顯示，2024 年英偉達 AI 芯片的最大客戶是微軟公司，購買了 48.5 萬塊英偉達 Hopper 芯片，相當於第二大客戶 Meta 購買量的 2 倍。當前，微軟、Meta、OpenAI 和谷歌等科技巨頭正在上演激烈的軍備競賽，以爭奪 AI 的主導地位。Omdia 數據顯示，與競爭對手相比，微軟 24 年購買的英偉達 AI 芯片數量最多，達到了 48.5 萬塊，相當於 2023 年購買量的 3 倍，佔到了英偉達過去一年營收的 20%。（新浪科技）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「悠跑科技」完成數億元 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，據悠跑科技官微，「悠跑科技」已完成 B 輪融資，總募資金額數億元人民幣。本輪融資由合肥產投領投，徐州產發基金以及博世集團旗下博原資本跟投，款項將用於悠跑超級 VAN 量產的推進及產能提升，助力悠跑在電動商用車市場的快速拓展及滑板底盤技術的全球化應用。&nbsp;</p><p><strong>「大灣生物」宣佈完成第一階段 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「大灣生物」宣佈完成第一階段 B 輪融資。本輪融資由知名產業投資機構及其附屬的泰欣資本倍寶加速器領投，香港科技園創投基金和香港家族辦公室跟投，以及全球生物技術產業方也持續加碼。此次募集資金將用於大灣生物智能化藥物開發生態系統的技術平台研發，以及進一步拓展大灣生物在全球生物醫藥開發的市場影響力，這也標誌著大灣生物在國際範圍內推動生物製藥開發達成新的里程碑。&nbsp;</p><p><strong>「上海維享時空」完成數千萬元人民幣融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「上海維享時空」已完成數千萬元人民幣的融資。此輪融資由浦東創投旗下浦東科技投資天使母基金共同參與完成，將主要用於加速產品研發，進一步加速城市元宇宙空間計算平台和 AI 時空大模型的構建。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>亮道智能推出 Flash 純固態激光雷達產品 Gen2 Mini</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，亮道智能正式面向全球市場推出 Flash 純固態激光雷達產品——Gen2 Mini。據介紹，Gen2 Mini 實現了體積上的大幅縮減，面向無人機、人形機器人、智慧安防等多領域的客戶，提供快速集成部署方案，提升智能化設備整體的緊湊性。&nbsp;</p><p><strong>閃極科技正式發佈旗下首款 AI 眼鏡</strong></p><p>36 氪獲悉，智能硬件品牌閃極科技正式發佈旗下首款 AI 眼鏡——閃極 AI「拍拍鏡」A1。據介紹，閃極 A1 搭載閃極自研全球首款 AI 記憶系統——Loomo OS（中文名：錄眸）。該系統融入 AI 雲盤、AI 閃記、Agent Store、雲端 AI 中心、數據安全系統、Hi 閃極等服務。在雲端 AI 服務方面，閃極 A1 已經或即將接入雲天勵飛、訊飛星火、通義千問、Kimi、智譜等國內十餘家主流大模型廠商。</p><p><strong>整理｜</strong>王欣葉</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OLED 盈利改善，面板板塊迎來投資機會？｜氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086974950733952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-21 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>12 月 12 日，華為全新 MatePad Pro 正式開售，據瞭解，該機型採用 13.2 英寸大尺寸柔性 OLED 屏幕。稍早前，蘋果則被傳出正計劃將 OLED 擴展至 iPad 全系列產品。</p><p>實際上，自去年以來，在蘋果、華為、戴爾等各大品牌發佈會上，OLED 已狂刷一波出鏡率。而手機、平板電腦等這些消費電子產品的需求回暖，也自一年前起持續推動 OLED 出貨量的上升。</p><p>去年 10 月起，國內柔性 OLED 面板價格開始全面上漲，進入 2024 年總體仍維持這一勢頭，與此同時，國內相關廠商紛紛佈局產線，加大產能。基於此種趨勢，在相關產能釋放後，未來一段時間下游終端產品需求如何？延伸到二級市場上，OLED 相關板塊行情又將如何演繹？</p><h3><strong>智能手機反彈，OLED 量價齊升</strong></h3><p>從應用領域來看，OLED 顯示面板的需求端以移動終端設備為主。根據中商產業研究院的統計，OLED 面板的下游應用領域以智能手機和智能手錶等可穿戴設備為主的移動 OLED 市場佔比接近 80%。其中智能手機佔比約 73%，是目前最大的 OLED 應用市場。</p><p>而從智能手機市場的需求來看，自去年四季度起，市場逐漸復甦。Omdia 報告指出，2023 年是摺疊屏手機爆發的一年，共有 18 款摺疊屏新機發布。進入 2024 年，根據本月初 Canalys 發佈的最新報告，三季度全球智能手機市場同比增長 5%，<strong>已連續四個季度實現同比反彈</strong>。</p><p>這在一定程度上扭轉了過去幾年全球智能手機出貨量下滑的趨勢。</p><p>智能手機需求回暖，帶動 OLED 量價齊升。2023 年 9 月柔性屏低價產品價格開啓漲價潮，10 月，國內柔性 OLED 面板開始全面上漲，漲幅在 10% 以內。</p><p>通觀今年全年，Canalys 預計 2024 年全球智能手機出貨量預計為 12.2 億台，同比上升 6%，同時高端手機市場需求保持旺盛。CINNO Research 數據顯示，2024 年上半年，全球市場 AMOLED 智能手機面板出貨量約 4.2 億片，同比增長 50.1%。Omdia 數據顯示，上半年全球 AMOLED 面板手機市場滲透率已超過 50%。</p><p>反映到相關面板企業的業績上，多數已走出過去幾年的頹勢。銀河證券針對京東方 A、TCL 科技、深天馬 A、維信諾等 40 家核心面板公司前三季度業績的統計顯示，<strong>共有 31 家面板行業公司實現營業收入的同比正增長，26 家公司實現淨利潤同比增長</strong>。同時 40 家公司實現總營收 4184.6 億元，同比增長 4.6%；實現總歸母淨利潤 24.2 億元，同比增長 144.6%。</p><p>具體到面板企業來看，和輝光電、華映科技、宸展光電、華塑控股、駿成科技、維信諾等營收同比增幅均超過 40%。同興達、彩虹股份、京東方 A、奧瑞德、深天馬 A 等歸母淨利潤同比增幅均超過 70%。毛利率環比提升較大的是維信諾、和輝光電。淨利率環比提升較大的是和輝光電、華映科技。</p><p>銀河證券認為，OLED 面板公司整體表現較好是受益於行業需求旺盛，整體產能利用率較高，且高端產品滲透率顯著提升。</p><h3><strong>國產替代推動 OLED 廠商盈利改善</strong></h3><p>全球智能手機市場加快復甦似乎讓面板企業的業績改善順理成章。維信諾一名內部人士就對 36 氪表示，今年年初其公司在經營層面並未過多關注產品推銷，而是將重點放在協調各個工廠的排產，以儘可能滿足來自客戶的大量需求，因為「僅維信諾合肥工廠一季度的產能需求已是去年同期的四倍」。</p><p>但就在幾年前，國內面板廠商要想在全球智能手機市場快速上漲的紅利中分得一杯羹也不是易事。</p><p>就在 2018 年，韓國 OLED 廠商還在這個市場中佔據着 96% 的市場份額，其中三星電子就佔 84%。不過至 2022 年，中國廠商所佔市場份額已經增加到 43%。2023 年，據 CINNOResearch 統計，當年全球 AMOLED 智能手機面板出貨量中，京東方 BOE 以 16% 份額位列第二，僅次於三星顯示的 50%，維信諾也以 10% 位居第三。</p><p>來 2024 年上半年，<strong>國內廠商在 AMOLED 面板手機市場佔比已經超過一半，達到 50.7%</strong>。</p><p>這表明，國內 OLED 面板企業的業績提升源自 OLED 屏在智能終端設備領域整體應用率的提升和國產滲透率的提升。</p><p>一般來看，AMOLED 是 OLED 面板的主流技術。OLED 可分為無源驅動（PMOLED）和有源驅動（AMOLED）。PMOLED 適合應用在低分辨率面板上，如工控錶盤等。AMOLED 因驅動電壓低、發光元件壽命長，適合應用在高分辨率的面板上，如手機、平板、VR 設備、車載顯示等。</p><p>受益於這類智能設備的技術發展和消費回暖，近一年國內 OLED 面板企業紛紛加碼佈局 AMOLED 產線。</p><p>今年 9 月，京東方 A 在成都投資的 8.6 代 AMOLED 生產線全面封頂，計劃於 2026 年 10 月實現量產，產品主要用於筆記本電腦、平板電腦等智能終端的高端觸控 OLED 顯示屏。同月，維信諾在合肥投資的 8.6 代 AMOLED 生產線開工，新產線搭載無 FMM 的 ViP 技術，可實現超高性能、全域尺寸、敏捷交付 AMOLED 量產升級方案。</p><p>家電行業資深分析人士劉步塵對 36 氪提到，近幾年國內顯示屏企業積極佈局 OLED 生產線，<strong>產能的提升是 OLED 國產滲透率快速提升的主要支撐因素</strong>。Omdia 報告也顯示，2023 年發佈的 18 款摺疊屏新機中，有 16 款為中國品牌生產，13 款採用了中國製造的柔性 OLED 面板。</p><p>此外，國內廠商對於技術壁壘較高的 OLED 材料開發的投入和成果落地也是國產替代加速的重要因素。</p><p>此前，OLED 有機蒸鍍材料具有較高專利壁壘，佔據主要市場份額的主要為國外供應商。伴隨國產 OLED 出貨量增加，<strong>國內企業也陸續開始佈局 OLED 蒸鍍材料的研產</strong>。如奧來德、萊特光電等已逐步具備生產部分 OLED 有機蒸鍍材料的技術能力，進入國內 OLED 面板廠商供應鏈；從維信諾孵化的鼎材科技進行 OLED 蒸鍍材料的研產；華星光電成立華睿光電進行 OLED 蒸鍍材料開發。</p><h3><strong>大尺寸屏佈局者或受益</strong></h3><p>在上游高技術壁壘材料逐步自主可控，顯示屏產能提升的趨勢下，後續電子設備終端需求會否繼續保持今年的節奏？</p><p>Canalys 的預測顯示，在經歷今年的強勢反彈後，長期來看，智能手機市場的增長將從明年開始步入平台期，2024 年至 2028 年的年複合增長率進一步下調至 1%。</p><p>不過在筆記本、平板電腦、車載顯示等其他應用場景，OLED 出貨量仍有增長空間。</p><p>如基於筆記型電腦品牌大規模採購，TrendForce 預計 2024 年 OLED 筆電滲透率將上升至 3%。儘管 2025 年的增速可能有限，但隨着蘋果計劃在 MacBook 系列中導入 OLED 顯示技術，<strong>預計將帶動 2026 年底面板廠 OLED 高世代產線投入營運</strong>，從而推升 2027 年 OLED 筆電滲透率突破 5%。</p><p>同時高端市場的示範效應也將影響其他品牌的產品策略，推動 OLED 技術在 IT 市場的應用。</p><p>Omdia 預計，今年 9 英寸以上大尺寸 OLED 的出貨量將同比增長 116.5%，明年與今年相比增長速度雖有所放緩，但仍有兩位數的增長，9 英寸以上的大尺寸 OLED 出貨量預計將同比增長 32.7%。</p><p>中長期來看，2023 年至 2028 年，該機構預計 IT 產品 AMOLED 面板出貨年複合增長率達 56%，車載顯示 AMOLED 面板出貨年複合增長率達 49%，AMOLED 將進一步提升中尺寸增量市場份額。</p><p>迴歸廠商後續的方向，前述維信諾內部人士也對 36 氪分析，OLED 屏幕正逐步向更大尺寸的平板、筆記本電腦等設備擴展，<strong>整體遵循先小尺寸後中尺寸、先高端後中低端滲透的路線</strong>。</p><p>「未來像車窗玻璃、後視鏡、甚至像這個模型整個車蓋都可以做成顯示屏。」</p><p>而聚焦到業績端，根據 DSCC 的數據，2024 年 OLED 收入預計將達 440 億美元，同比增長 12%。具體到個體企業的成長動能，劉步塵認為可關注幾項指標：一是關注生產供應能力，是否能滿足生態鏈企業的需求；二是有多少著名整機品牌商與其合作、採購產品；三是關注其技術創新能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_62dd5c542c6a4194b31be41cda8ca65d@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安踏發佈 ANTAZERO UPCYCLE 循環再造系列，讓 ESG 走向街區</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3087181528938627?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:47:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年 12 月 20 日，安踏在上海武康路舉辦行業首場可持續運動風尚大秀，併發布全新 ANTAZERO UPCYCLE&nbsp;安踏循環再造系列產品。</p><p>此次大秀由安踏聯合 canU 參聿可持續平台，攜手中國創意力量共同打造——通過對安踏庫存成衣及庫存面料的再造升級，將兼具設計美感與環保理念的商品帶給消費者，是安踏品牌在可持續商業上的前瞻性探索與實踐。</p><p>大秀在上海武康路 98 號安踏 0 碳使命店拉開帷幕：打破傳統秀場的界限，安踏邀請模特與意見領袖共同演繹生活與運動場景的多元穿搭——滑雪愛好者、騎行愛好者、City&nbsp;Walk 族、銀髮族、愛寵族等身着全新再造系列產品，從店鋪走到街區、走入人羣，沉浸式展現運動與時尚的開放性和包容性，同時將可持續理念傳遞給更多人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1093,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_b8813c1a5c9a4bcbaaf97f3df8ba9a5a@405798_oswg2365505oswg1093oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">安踏舉辦行業首場可持續運動風尚大秀</p><p>此次全新發布的 ANTAZERO UPCYCLE 安踏循環再造系列產品，是安踏聯合 canU 參聿可持續平台，攜手四位中國設計師，通過 UPCYCLE（升級再造）手法，重啓安踏庫存，重釋運動基因，一同探索可持續命題的創新解法。&nbsp;</p><p>canU 參聿可持續時尚平台聚焦於如何將不同運動融入生活；陳鵬 CHENPENG 結合羽絨材質，戲劇性地表達環保議題；上官喆 SANKUANZ 通過噴繪賦予庫存成衣全新情緒和麪貌；MEGARMENTS 以安踏籃球球衣為靈感，展現再造工藝的獨特魅力；KAIKAI 則挑戰 100% 回收的理想再造。在他們的創意呈現下，庫存成衣與面料得以煥發新生，讓設計與生產形成良性循環。</p><p>安踏品牌&nbsp;CEO 徐陽曾表示，綠色概念應變為綠色增長動力，形成真正商業上的可持續。</p><p>本次發佈的 ANTAZERO UPCYCLE&nbsp;安踏循環再造系列，正是這一理念的具體實踐——通過將庫存成衣與面料再造為可規模化生產並售賣的商品，既減少織布、染色等高耗能的環節，又帶來更具設計美感的全新產品，為大眾的可持續生活方式提供新的消費選擇，使可持續商業理念進一步落地。&nbsp;</p><p>ANTAZERO UPCYCLE&nbsp;安踏循環再造系列現已開啓發售，消費者可在 ANTAZERO 安踏 0 碳使命店及 Anta 安踏官方小程序進行購買。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_8892d0cc58494655996070365225da2a@405798_oswg9527869oswg3000oswg2000_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ANTAZERO UPCYCLE&nbsp;安踏循環再造系列現已開啓發售。</p><p>自今年 4 月 22 日世界地球日安踏 0 碳使命店落成以來，安踏在世界海洋日、國際熊貓日等契機舉辦主題活動，並持續通過藝術裝置、展覽、互動體驗等形式，與媒體、行業夥伴及消費者共同探索踐行可持續。</p><p>此次 ANTAZERO UPCYCLE 循環再造系列的上市及可持續運動大秀的成功舉辦，是安踏用創新的呈現方式，以及可見、可體驗、可購買的再造產品，來提交年末的可持續答卷；同時也回應了全球性的可持續議題。</p><p>為兌現 2050 年前實現碳中和的承諾，安踏不斷探索可持續發展的創新路徑，致力於從產品製造到終端營運全面推進減碳進程。</p><p>根據 2023 年發佈的 ESG 報告，安踏集團可持續產品佔比近 20%，並持續研發環保材料，致力於將兼具設計、功能屬性和可持續理念的產品帶給消費者，不斷推動可持續消費成為主流。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜星巴克工會計劃在美國三個城市舉行罷工；榮耀與騰訊簽訂深化戰略合作協議；平安證券：AI 相關產業鏈將迎來新機遇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3084255423395974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 18:14:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086980734073219"><strong>星巴克工會計劃在美國三個城市舉行罷工</strong></a></p><p>代表星巴克 1 萬多名咖啡師的工會表示，其成員將從當地時間 12 月 20 日開始在洛杉磯、芝加哥和西雅圖的門店舉行為期五天的罷工，理由是工資、人員配備和日程安排等問題尚未解決。代表全美 525 家星巴克門店員工的工人聯合工會 19 日晚表示，罷工每天都在升級，到平安夜時可能會達到全國「數百家門店」。星巴克稱，工會代表提前結束了本週的談判會議，公司已準備好繼續談判。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086939243116928"><strong>小紅書在上海成立薯閲信息科技公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，12 月 20 日，薯閲信息科技（上海）有限公司成立，法定代表人為任爽，註冊資本 50 萬美元，經營範圍含信息諮詢服務、企業管理諮詢、計算機軟硬件及輔助設備批發、日用百貨銷售、互聯網銷售、技術進出口、國內貿易代理等。股東信息顯示，該公司由 Redbook Holdings Limited 全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086931589478790"><strong>滴滴豪華車落地重慶、長沙、蘇州、南京 4 城</strong></a></p><p>近期，滴滴出行旗下的高端出行服務品牌滴滴豪華車，在重慶、長沙、蘇州、南京四城陸續上線，這也是繼北京、上海、深圳、廣州、杭州、西安、成都、天津、武漢、三亞之後，滴滴豪華車再次在新城市開通業務。滴滴豪華車定位於高端出行市場，致力於從尊享車型、愜意座艙、甄選司務員、多場景專屬服務等全方位為用戶提供頭等艙等級的出行體驗。目前，滴滴豪華車面向全部 14 座開城城市，已推出打車禮包券超值套餐限時大促。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086917601802376"><strong>電影《張傑曜北斗巡迴演唱會》上映，阿里影業影演聯動再添範本</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 20 日，內地華語首部演唱會電影《張傑曜北斗巡迴演唱會》正式上映，全國各地影院亮起星光藍海。作為對張傑現象級演唱會現場的銀幕呈現，影片不僅標誌着華語音樂演出與電影藝術交匯融合的重大跨越，同時，聯合出品及主宣發方淘票票攜手大麥從內容投制到宣發落地的全方位影演聯動探索，也為行業提供了又一個出色範本。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086988535019910"><strong>榮耀與騰訊簽訂深化戰略合作協議</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，榮耀與騰訊在深圳正式簽署戰略合作協議。雙方將在雲計算、商業生態及技術生態等多個領域深化合作，將榮耀在終端、AI、生態建設等方面的優勢與騰訊在雲計算、內容平台、遊戲等方面的優勢互補，實現共贏，共同提升用戶體驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3087000028264582"><strong>天陽科技出資億元，與 SS&amp;C 達成 Algorithmics 軟件獨家戰略合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天陽科技公告，天陽宏業科技股份有限公司與 SS&amp;C Technologies, Inc.簽訂協議，天陽科技擬出資上億元人民幣購買 SS&amp;C 的 Algorithmics 市場風險和 FRTB 軟件產品現有和最新版本及源代碼在中國大陸地區的獨家永久授權許可。此外，在 SS&amp;C 協助下，天陽科技將基於 Algo 市場風險軟件的最新版本，研發推出滿足中國市場信創要求的版本。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086859596871811"><strong>科大訊飛等成立人工智能創投基金，出資額 5 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，12 月 16 日，安徽科訊人工智能創業投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為合肥科訊創新信息技術合夥企業（有限合夥），出資額 5 億人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動，以自有資金從事投資活動，企業管理，社會經濟諮詢服務，財務諮詢。合夥人信息顯示，該基金由科大訊飛（002230）、安徽言知科技有限公司、合肥市創業投資引導基金有限公司、安徽省人工智能主題投資基金合夥企業（有限合夥）等共同出資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086790824261767"><strong>寧德時代巧克力換電站落地重慶，預計 2025 年建成 57 座</strong></a></p><p>12 月 20 日消息，寧德時代巧克力換電站落地重慶，今年年底前完成 16 座換電站的運營，預計 2025 年重慶地區將建成 57 座。12 月 18 日，寧德時代宣佈，計劃 2025 年自建 1000 座巧克力換電站，同時將進軍港澳；中期與各方合作伙伴共建站點 1 萬個，最終規模將達到 3 萬個。（財聯社）</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086892193085573"><strong>「恆輝科源」成功完成數千萬天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，「恆輝科源」宣佈完成數千萬天使輪融資，本輪融資由知名投資機構江遠投資（LongRiver Investments）獨家投資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086783769475464"><strong>「上海維享時空」完成數千萬元人民幣融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「上海維享時空」已完成數千萬元人民幣的融資。此輪融資由浦東創投旗下浦東科技投資天使母基金共同參與完成，將主要用於加速產品研發，進一步加速城市元宇宙空間計算平台和 AI 時空大模型的構建。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3087010187278727"><strong>報告：面對「逆全球化」，中國應緊抓 RCEP 新機遇推動歷史浪潮</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，長江商學院亞洲和大洋洲市場副院長、經濟學教授李偉併發布長江商學院《2024 年度 RCEP 商業研究報告》。李偉建議中國企業在利用 RCEP 協定製定自己的國際化戰略時，可以考慮用「出海」代替簡單「出口」、充分利用「時光機理論」複製中國經驗、搭建自己的「近岸」和「友岸」、推進更多元化更靈活的全球佈局規避潛在風險等策略，並在報告中提供了具體行動指南。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086882144368777"><strong>國家金融監督管理總局：保險機構開展金融產品投資應當合理設定金融產品投資的配置比例</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家金融監督管理總局辦公廳印發《保險資金運用內部控制應用指引第 6 號——金融產品》。其中提出，保險機構開展金融產品投資，應當根據監管要求、投資需求、負債特性、償付能力、風險偏好、投資管理能力和風險管理能力等因素，合理設定金融產品投資的配置比例，並履行相應的內部審批程序。對於不符合償付能力監管規則豁免穿透條件的金融產品，保險機構要按照穿透原則識別金融產品的底層資產，把握金融產品的風險收益特徵。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086782047697285"><strong>穆迪：日本的通貨膨脹可能會在 2025 年逐漸放緩</strong></a></p><p>穆迪的經濟學家 Stefan Angrick 在最新數據發佈後表示，日本的通脹將在 2025 年放緩，不過將是漸進的。他表示，11 月份的數據顯示，由於政府減少對能源賬單的支持以及食品價格上漲，通脹有所上升。Angrick 指出，需求驅動的價格壓力仍然很少，不過日元走軟以及生產者價格上漲對消費者的傳導延遲將使通脹在短期內保持穩定。他表示，由於預期特朗普政府的政策可能導致通脹，可能迫使美聯儲推遲降息，日元似乎越來越被超賣。日本央行的溫和態度加劇了這種局面，目前日元兌美元匯率接近 158，而週四會議前為 153.5。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086717387749767"><strong>平安證券：AI 相關產業鏈將迎來新機遇</strong></a></p><p>36 氪獲悉，平安證券研報指出，隨着 AI 大模型應用滲透，不斷解鎖越來越多的新場景，AI 逐步走向 B 端和邊緣端，也會對硬件終端及相關芯片不斷提出更新迭代的要求，在智能化趨勢下，字節豆包大模型有望加速 AI 端側落地，AI 相關產業鏈將迎來新機遇。建議關注：1）AI 算力方面，關注工業富聯、浪潮信息等；2）SOC 方面，關注恆玄科技、中科藍訊等；3）存儲芯片方面，關注兆易創新等；4）AI 應用方面，關注科大訊飛等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉與奧斯汀合作推進自動駕駛，寶馬投資 1 億歐元建立新中心聚焦電池回收｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086885044730248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 17:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉與奧斯汀合作推進自動駕駛汽車部署計劃</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>電動汽車巨頭特斯拉正在與美國德克薩斯州奧斯汀市合作，探討在該市部署自動駕駛汽車的可能性。根據彭博社的報道，特斯拉至少從今年 5 月起就與奧斯汀市的自動駕駛車輛特別工作組進行了接觸，以建立車輛的安全預期，並決定奧斯汀是否會成為特斯拉在德克薩斯州部署無人駕駛車隊的第一個城市。</p><p>特斯拉自推出無方向盤的 Cybercab 以來，一直在與包括帕洛阿爾託在內的一些城市進行初步討論，並宣佈計劃在 2025 年第二季度末解決自動駕駛問題，首批服務將在加利福尼亞州和德克薩斯州啓動。加利福尼亞州擁有美國最多的自動駕駛車輛，並且有一個長期建立的流程來批准自動駕駛共享服務，但這一流程要求自動駕駛車輛遵守安全標準並向加州車輛管理局報告數據。特斯拉一直在與加州車輛管理局就避免報告其全自動駕駛（FSD）項目的數據進行爭論。</p><p>相比之下，德克薩斯州對特斯拉的自動駕駛努力來説是一個更為寬鬆的市場。德克薩斯州沒有對自動駕駛車輛進行特別規定，基本上像對待普通車輛一樣對待它們。這些車輛需要遵守交通法規、具備視頻記錄功能、保險以及德克薩斯州許可部門的許可證。它們不需要提交數據來證明比人類駕駛員更安全。這對於特斯拉來説是個好消息，考慮到最新的數據指出，特斯拉汽車在關鍵脫離之間可以行駛 100 到 200 英里。特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克自從將所有公司搬到德克薩斯州後，與該州建立了良好的關係。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_e46fca004ea74ae09482669b439dcb81@6130289_oswg546701oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybercab（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉與奧斯汀市的合作，標誌着自動駕駛技術商業化進程中的又一重要里程碑。這一合作不僅體現了特斯拉在自動駕駛領域的雄心，也反映了德克薩斯州對於新興技術的開放態度。德克薩斯州相對寬鬆的監管環境，為特斯拉提供了一個理想的測試場，使其能夠在實際環境中測試和優化自動駕駛技術。然而，自動駕駛技術的發展仍然面臨諸多挑戰，包括技術成熟度、法規限制、公眾接受度等。特斯拉在自動駕駛技術上的進展一直備受關注，但也飽受爭議。儘管特斯拉一直在推動其全自動駕駛技術，但目前的技術尚未達到完全無需人工幹預的水平。因此，特斯拉可能會採取類似於 Waymo 的策略，在一個地理圍欄的區域內部署 Cybercabs，並在必要時通過遠程操作團隊控制車輛。</p><p>從長遠來看，自動駕駛技術的發展將對交通、環境和社會產生深遠影響。它有望提高道路安全性、減少交通擁堵、降低碳排放。然而，這一技術的發展也需要政策制定者、技術提供商和公眾之間的密切合作，以確保技術的安全性和可靠性，同時解決可能出現的倫理和社會問題。特斯拉在奧斯汀的嘗試，無論成功與否，都將為自動駕駛技術的未來提供寶貴的經驗和教訓。</p><h3><strong>2024 年 11 月歐盟汽車市場呈現分化，電動汽車市場份額達 15%</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 11 月，歐洲汽車市場呈現出複雜多變的態勢。根據歐洲汽車製造商協會（ACEA）的數據，今年前 11 個月，新車註冊量僅微增 0.4%，達到 970 萬輛。在各成員國中，西班牙實現了 5.1% 的正增長，而法國、德國和意大利分別出現了 3.7%、0.4% 和 0.2% 的下降。</p><p>在動力系統市場上，11 月出現了幾個關鍵趨勢。純電動汽車（BEV）的註冊量下降了 9.5%，降至 130,757 輛，主要是由於德國和法國的大幅下降。這導致全年累計銷量比去年同期下降了 5.4%，市場份額為 13.4%。11 月的 BEV 市場份額從去年同期的 16.3% 下降到了 15%。插電式混合動力汽車（PHEV）的註冊量在 11 月也下降了 8.8%，法國、比利時和意大利的降幅尤為顯著。PHEV 的市場份額從去年同期的 8.1% 下降到了 7.6%，全年累計銷量下降了 8%。</p><p>相比之下，混合動力汽車（HEV）的註冊量在 11 月大幅增長了 18.5%，市場份額從去年同期的 27.5% 提升到了 33.2%，連續三個月超過汽油車的銷量。汽油車的銷量在 11 月下降了 7.8%，所有主要市場均出現了下降。法國的降幅最大，達到了 31.5%，其次是意大利、德國和西班牙。汽油車的市場份額從去年同期的 32.5% 下降到了 30.6%。柴油車市場在 11 月下降了 15.3%，市場份額為 10.6%，大多數歐盟市場均出現了下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_aa1e22e71a73407bbd3cbf6121a5bb38@6130289_oswg1099815oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷諾 SUV（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>從 11 月的數據來看，歐洲汽車市場正經歷着一場深刻的變革。儘管純電動汽車（BEV）的市場份額有所下降，但整體而言，電動汽車（包括 BEV 和 PHEV）的市場份額仍然保持在較高水平，顯示出消費者對於環保和新能源車型的持續關注和需求。特別是在混合動力汽車（HEV）領域，其市場份額的增長表明，儘管純電動汽車是未來發展的趨勢，但混合動力汽車作為一種過渡技術，仍然在市場中佔有一席之地。這可能是因為混合動力汽車在續航里程、充電設施普及度以及成本效益方面相較於純電動汽車具有一定的優勢。</p><p>此外，汽油車和柴油車的市場份額下降，反映出歐洲市場對於減少碳排放和推動綠色出行的堅定決心。隨着各國政府對新能源汽車的補貼政策以及對傳統燃油車的排放限制，預計這一趨勢將在未來幾年內繼續加強。然而，我們也應看到，儘管電動汽車的市場份額在增長，但整體銷量的增長並不顯著，這可能與充電基礎設施的不足、電池成本的高昂以及消費者對新技術的接受度有關。因此，為了進一步推動電動汽車市場的發展，需要政府、企業和消費者共同努力，通過技術創新、政策支持和市場教育，共同促進新能源汽車的普及。</p><h3><strong>福特獲 96.3 億美元美國能源部貸款，投資電動汽車電池工廠</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>福特汽車的合資企業 BlueOval SK 從美國能源部（DOE）貸款項目辦公室獲得了 96.3 億美元的貸款，這對美國電動汽車行業是一個重大推動。這筆貸款將用於在田納西州和肯塔基州建設三個先進的電池製造工廠，以擴大福特的電動汽車供應鏈並增加國內電池生產。這些工廠預計在全面運營後每年生產超過 120 千兆瓦時的電池。這些工廠的建設創造了超過 5000 個建築工作崗位，運營後將提供多達 7500 個新操作崗位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_33f481e4b4ed4c18ae1bbd9a25938245@6130289_oswg795581oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 BlueOval SK 電池工廠（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>BlueOval SK 是福特與韓國電池製造商 SK On 的合作，將為福特和林肯的下一代電動汽車提供電池。這是 DOE 通過其先進技術車輛製造（ATVM）計劃授予的最大投資，強調了拜登政府加強國內電動汽車製造和減少對海外電池供應商依賴的重點。這一努力符合到 2030 年使美國銷售的所有新車中有一半是零排放的目標。擴大國內生產為美國工人創造了新的經濟機會，並滿足了對電動汽車日益增長的需求。作為貸款條件的一部分，BlueOval SK 必須確保對當地社區有益，因此與田納西州應用技術學院和肯塔基州伊麗莎白敦社區與技術學院合作培訓未來員工。這些舉措旨在為高質量、未來-proof 的工作提供所需的技能。DOE 最近的貸款是支持從關鍵礦物加工到電池回收的更廣泛戰略的一部分，這次對 BlueOval SK 的投資凸顯了拜登政府在國內擴大清潔能源技術的承諾。</p><h3><strong>「 大事件 」</strong></h3><h3><strong>特斯拉在歐洲銷量同比下滑 14%，市場擔憂加劇</strong></h3><p>近期，歐洲汽車銷售數據出爐，特斯拉在該地區的銷量表現引起了業界的關注。據歐洲汽車製造商協會（ACEA）發佈的最新數據顯示，特斯拉在歐洲的年銷量同比下降了 13.7%，這一下滑趨勢甚至拖累了整個電動汽車（EV）市場的表現。</p><p>具體來看，如果將特斯拉排除在外，歐洲的電動汽車市場實際上是呈現增長態勢的。數據顯示，特斯拉在 11 月份在歐洲（包括歐盟、歐洲自由貿易聯盟和英國）交付了 26,200 輛汽車，比去年同期減少了 10,000 輛。而從年初至今，特斯拉在歐洲的銷量為 282,700 輛，相較於去年同期的 327,600 輛，下降了 13.7%。儘管特斯拉在柏林工廠全力提升 Model Y 的產量，並且採取了降價措施，但銷量依然未能實現增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_a3a9084e1c724863987687ae7c5d45cc@6130289_oswg698400oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉充電樁（來源：特斯拉）</p><p>與此同時，歐洲的純電動汽車（BEV）銷量僅下降了 1.4%。若不計入特斯拉，BEV 的銷量實際上上升了 1.3%。在法國和德國這兩個關鍵市場，電動汽車銷量分別下降了 24.4% 和 21.8%，但整個歐盟的 BEV 市場仍然領先於美國。隨着歐洲市場對特斯拉的依賴減少，希望市場能夠穩定下來。但在美國市場，特斯拉的銷量基本持平，儘管有價格削減、強有力的聯邦激勵政策以及 Cybertruck 的加入。如果按照特朗普和馬斯克的意願，美國取消聯邦激勵政策，特斯拉的銷量將會受到衝擊，進而影響到整個 BEV 市場。馬斯克的希望是，激勵政策的取消會對其他電動汽車製造商產生更大的影響，導致他們失敗，從而使特斯拉在美國市場上獲得更大的份額——儘管這將導致整體電動汽車市場規模縮小。這是一個糟糕的策略，因為真正的競爭對手是燃油汽車，而不是電動汽車。</p><h3><strong>寶馬集團投資 1 億歐元建立新中心，引領電動汽車電池回收新方法</strong></h3><p>德國汽車製造商寶馬集團正在擴展其創新的電動汽車原材料回收和再利用流程，計劃建立一個全新的 1 億歐元（約合 1.04 億美元）的電池回收中心。這個位於德國的新工廠將致力於大幅降低電動汽車製造成本，並推動公司實現閉環電池單元生產。</p><p>寶馬正在開發一種名為「直接回收」的技術，該技術不是將回收的原材料恢復到原始狀態，而是直接將其重新投入寶馬電池單元能力中心的電池單元生產循環中。這種方法替代了能耗高的化學和熱處理方法，為寶馬快速獲取昂貴的原材料——包括鋰、鈷以及石墨、錳、鎳和銅——節省了資金和時間，使這些材料能夠更快地重新投入使用。</p><p>直接回收方法涉及放電電池，打開電池單元罐，並移除電極。電極乾燥後，將被粉碎，將活性材料與導電箔分離，然後可以再生並進一步加工。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_94bb8ad28b0f451db471c6ebe119a65b@6130289_oswg789960oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寶馬電池研究中心（來源：寶馬）</p><p>該方法由寶馬集團科學家在慕尼黑和德國帕斯多夫的類似中心開發，但隨着新工廠的建立，它將在更大規模上實施。寶馬集團表示，一旦流程最終確定，每年可以回收中雙位數噸位範圍的電池單元材料。</p><p>新回收中心將建在下巴伐利亞州施特勞賓-博根區的基爾羅特。建築安裝工作計劃在 2025 年下半年開始。寶馬集團表示，一旦完成，將在近系列流程中驗證回收方法。</p><p>這一舉措不僅體現了寶馬集團對可持續發展的承諾，也展示了其在電動汽車電池回收領域的領導地位。通過這種創新的直接回收技術，寶馬集團將能夠更有效地利用電池原材料，減少對環境的影響，並推動電動汽車行業的綠色轉型。隨着電動汽車市場的快速增長，電池回收將成為一個重要的議題，寶馬集團的這一投資有望為整個行業樹立新的標杆。</p><h3><strong>起亞 EV9 GT 登陸歐洲市場，展現高性能四驅電動車新風範</strong></h3><p>起亞汽車公司宣佈，其全新高性能電動 SUV——EV9 GT 將於 2025 年進入歐洲市場。這款新車不僅融合了 GT 系列特有的額外動力和高性能技術，還保留了客戶對起亞 EV9 系列所期待的續航、效率和多功能性。</p><p>EV9 GT 作為起亞迄今為止生產的最強大的 SUV，擁有 508 馬力的全輪驅動（AWD）動力系統，單次充電續航里程超過 450 公里。增強的動力由電子控制懸掛（ECS）支持，該系統通過優化懸掛控制提供卓越的乘坐舒適性和駕駛穩定性。ECS 得到道路預覽系統的輔助，該系統使用先進的傳感器和前置攝像頭分析前方路面狀況，包括檢測坑窪，以改善減震吸收和乘坐舒適性。EV9 GT 從靜止加速至 100 公里/小時僅需 4.6 秒。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_a6527b4759174b44a2fd6bdc65a8f524@6130289_oswg545308oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV9 GT（來源：ElectricCarsReport）</p><p>在設計方面，EV9 GT 擁有獨特的內外裝飾元素，以 GT 專屬方向盤和運動座椅上的霓虹燈裝飾為亮點。外部，GT 專用的數字照明格柵展示「活力」照明圖案，其獨有的 21 英寸合金輪轂設計獨具特色。此外，大型前制動卡鉗採用霓虹綠配色，帶有 GT 專屬標識，是增強制動系統的一部分。</p><p>EV9 GT 還配備了所有 EV9 上的駕駛輔助系統，並且智能速度限制輔助現在可以自定義，允許駕駛員調整 EV9 GT 的超速警告。符合其高性能屬性，EV9 GT 擁有 GT 專屬的虛擬齒輪變換（VGS），模擬步進式自動變速器的體驗。駕駛員可以使用方向盤兩側的撥片手動換擋，以增強駕駛參與感。隨着 EV9 GT 加速，座艙內的主動聲音設計（ASD）與 VGS 協同工作，複製換擋的聲音。</p><p>800 伏快速充電架構和 99.8 千瓦時電池使 EV9 GT 能夠在 24 分鐘內使用直流快充從 10% 充至 80%。EV9 GT 由起亞充電網絡支持，該網絡在 28 個歐洲國家提供超過 80 萬個充電點的訪問權限。EV9 GT 還具備車輛對負載（V2L）功能，能夠為外部設備供電。</p><p>EV9 GT 是起亞戰略的一部分，即到 2026 年在市場上擁有 11 款電動車，到 2027 年擴展到 15 款車型，到 2035 年在歐洲的產品線完全電動化。關於 EV9 GT 在英國的定價、規格和可用性信息將適時公佈。</p><h3><strong>加拿大魁北克將從 2035 年開始禁止汽車使用汽油發動機，或者更早</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_69d9489c3c7c418db5ce9e1dbb58afcb@6130289_oswg1067972oswg1080oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加拿大魁北克（來源：Electrek）</p><p>加拿大第二大省魁北克通過了一項法案，從 2035 年款車型開始禁止銷售汽油動力輕型汽車，這一時間表與加拿大其他地區的禁令一致，但魁北克的具體規定更為嚴格。2022 年，加拿大推出了新的減排計劃，要求到 2035 年所有新銷售的汽車必須是零排放車輛。</p><p>魁北克的新法案不僅設定了 2035 年的目標，還禁止了混合動力和插電式混合動力汽車的銷售。魁北克目前在加拿大新電動汽車註冊方面領先，佔據了全國電動汽車銷售的大約一半，儘管其人口僅佔全國的五分之一。電動汽車在該省新車銷售中佔有約 33% 的市場份額，甚至超過了加利福尼亞州。魁北克的部分成功歸功於政府通過「Roulez vert」計劃提供的大量激勵措施，但政府最近宣佈將暫時中止該計劃，並將在 2025 年減少激勵措施，到 2027 年完全取消。</p><p>魁北克還擁有加拿大最清潔的電力，94% 的水力發電和 5% 的風力發電。新法案規定，從 2034 年 1 月 31 日起，魁北克將禁止任何 2035 年款車型的輕型汽車的廣告或銷售，包括內燃機車型。該禁令也適用於超過 2035 年款車型的二手車，從而禁止從其他省份進口可能比魁北克要求更寬鬆的汽車。</p><p>此外，到 2025 年 12 月 31 日，將禁止銷售或租賃 2034 年款或更早車型的新車輛。新法律僅適用於輕型車輛，不適用於中/重型車輛或像全地形車和雪地摩托這樣的非公路車輛。魁北克左翼政黨魁北克團結黨曾要求將時間表設定為 2030 年，而不是 2035 年，但政府擔心到那時沒有足夠的電動汽車供應魁北克市場。然而，有機會調整這個時間表。法案指示省政府在 2026 年和 2030 年分析市場，並可能調整 2035 年的合規時間表。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>福特 Raptor T1 達喀爾賽車</strong></h3><p>在即將到來的 2025 年達喀爾拉力賽中，賽車傳奇人物卡洛斯·塞恩斯將與他的新搭檔盧卡斯·克魯茲一起，駕駛福特 Raptor T1+全新賽車，迎接這一極限挑戰。這款賽車由福特與 M-Sport 合作開發，後者也是世界拉力錦標賽（WRC）的參賽隊伍。福特 Raptor T1+是一款專為競賽而生的四驅車型，其設計和技術參數已經由兩位車手揭曉。</p><p>卡洛斯·塞恩斯，這位四屆達喀爾冠軍，將與他的隊友納尼·羅馬一起，駕駛這款新賽車迎接挑戰。福特 Raptor T1+與市面上的 Ranger Raptor 有着天壤之別，其動力系統尤其引人注目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_e75f8830f78446068110c74a8c0854a5@6130289_oswg913434oswg1080oswg589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特達喀爾賽車（來源：Topgear）</p><p>福特 Raptor T1+搭載了一台 5.2 升 V8 Coyote 自然吸氣發動機，這是同級別中唯一的自然吸氣發動機，也是排量最大的發動機，擁有 360 馬力和 540 牛·米的最大扭力，轉速可達 4250 轉/分鐘。這款發動機源自福特 Mustang GTD，配備了 Shelby American 的部件，與競爭對手的 V6 雙渦輪增壓發動機形成鮮明對比。</p><p>在懸掛系統方面，塞恩斯選擇了 Fox 品牌，這是他多年來首次更換懸掛供應商。Fox 為 Raptor T1+設計了一套雙叉臂獨立懸掛系統，行程達到 350 毫米，提供了更好的行駛舒適性，尤其是在高速直線和顛簸路段。</p><p>Raptor T1+的車身尺寸為長 4.574 米、寬 2.300 米，軸距為 3.000 米。在越野性能方面，福特確認了超過 70 度的接近角和 400 毫米的離地間隙。車身採用 T45 鋼製底盤和碳纖維車身，重量為 2010 公斤。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_3e0ef7efa3314a6baa83ed74c121ed38@6130289_oswg965113oswg1080oswg585_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特達喀爾賽車（來源：Topgear）</p><p>塞恩斯對 Fox 懸掛的工作給予了高度評價，並表示即使在競賽原型車上，這種配置也能帶來出色的表現。儘管如此，他對於這款賽車的燃油消耗仍然持謹慎態度，表示可能會在 FIA 規定的扭矩限制下，以較低的轉速行駛，因此與其他賽車相比，燃油消耗可能不會有太大差異。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_199566b1cc104675a9db88c778c021a0@6130289_oswg920358oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特達喀爾賽車（來源：Topgear）</p><p>儘管歷史上沒有一款達喀爾賽車能在首次參賽時就取得勝利，但塞恩斯對這次與福特的合作充滿期待和動力。他強調，儘管他今年已經 62 歲，但身體狀況極佳，足以征服沙漠。塞恩斯表示，計時器不會在乎車手的年齡，而他今年的動力也不會減少。這場賽事將於 2025 年 1 月 3 日至 17 日在沙特阿拉伯舉行，屆時我們將見證這款新賽車的真正實力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年就業援助月專項活動啓動，將開展摸排走訪、精準幫扶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089706866211204?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 15:32:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，人力資源社會保障部、中國殘聯共同舉辦的 2025 年就業援助月專項活動在全國範圍內正式啓動，集中幫扶就業困難人員、零就業家庭成員、登記失業人員等勞動者就業創業。

活動期間，各地將開展摸排走訪，組織全面聯繫對接，建立重點幫扶對象清單，確保人員底數清、就業狀態清、就業意願清、服務需求清。收集一批適合崗位，動員企業設立低門檻、有保障的愛心崗位，依託基層平台歸集適合大齡勞動者的崗位，鼓勵各類用人單位開發適合殘疾人的就業崗位。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京經開區將設立第二期政府投資引導基金，探索千億級基金集羣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089705884530825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 15:31:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，規模為 100 億元的北京經濟技術開發區（北京亦莊）政府投資引導基金二期將正式設立，繼續聚焦經開區四大主導產業、六大未來產業等符合經開區產業定位和相關產業政策的企業，重點關注產業鏈提升、強鏈補鏈、自主創新等事關經開區經濟發展和產業促進的各類項目。二期基金將設立產業升級基金二期、產業專項基金以及併購基金，更大力度支持經開區加快發展新質生產力。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：預計活躍資金主導的主題輪動和機構資金紅利增配的意願將推動跨年行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089672294004873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 14:57:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信證券策略研報指出，預計跨年的經濟數據仍將保持穩中向好，疊加明年化債政策有望前置，地產銷售也有望迎來「小陽春」，國內的貨幣政策仍將堅持以我為主的目標導向，後續寬鬆的空間依然較大，市場活躍資金與機構資金暫未形成共識，仍將延續「分離定價」的特徵，預計活躍資金主導的主題輪動和機構資金紅利增配的意願將推動跨年行情。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京智慧電競賽事中心明年將舉辦 100 場頂級電競大賽</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089671004387720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 14:55:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據「北京亦莊」微信公眾號，在日前舉行的中國電競節超級冠軍盃開幕式上，《KPL 王者榮耀職業聯賽 JDG 俱樂部主場 2025 年正式落地北京智慧電競賽事中心及 JDG 電子競技中心全年賽事規劃》正式發佈。此次發佈會，北京經開區科文融合企業京東星宇電競（北京）文化傳播有限公司創始人兼 CEO 葉靖波共發佈兩項計劃。其中之一的「百賽計劃」，即 2025 年在北京智慧電競賽事中心將舉辦 100 場頂級電競大賽，平均 3.5 天一場比賽，覆蓋全終端、全頭部電競項目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海通證券：除煤炭外大部分紅利行業的相對估值處在低位水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089635171612809?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 14:19:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海通證券研報認為，近期市場震盪休整，市場對紅利資產的討論有所增加。那麼在經歷了前期調整，當前紅利資產處在什麼位置、性價比如何？海通證券認為，近期紅利資產表現相對靠後，主因是宏觀政策發力下市場風險偏好提升，以及增量資金結構變化等因素。當前紅利板塊估值和交易熱度整體已不高。從代表性指數看，目前紅利板塊估值處在歷史低位、交易熱度處中位水平。從代表性行業看，紅利板塊中多數行業熱度均已處在歷史中等偏下水平；從估值指標看，除煤炭外，大部分紅利行業的相對估值處在低位水平。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本田與日產將率先磋商合併，三菱汽車或明年年初再做決定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089609019734404?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 13:52:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 21 日消息，據悉，本田和日產汽車 23 日起將正式啓動經營合併磋商，三菱汽車則在協調於明年年初決定是否參與合併，弄清以何種方式進入持股公司等條件。

三家公司社長 23 日將向日本經濟產業省和國土交通省彙報，然後召開記者會正式發佈消息。

據悉，在本田和日產的經營合併磋商中，雙方將探討在彼此工廠相互生產汽車的方式，探討由本田向在美國缺乏暢銷車型的日產供應混動車的方案。兩家公司計劃在廣泛領域展開合作，但本田提出把日產業績「V 型復甦」作為合併的條件。（共同社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李斌：蔚來 ET9 訂單超預期，首發 999 輛全賣完</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089607656700295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 13:51:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 22 日，蔚來創始人、董事長李斌對外表示，蔚來 ET9 首發限量版已賣完，訂單量超預期。在 12 月 21 日舉行的 NIO Day2024 上，蔚來旗下智能電動行政旗艦車型——ET9 正式上市，整車購買方案起售價為 78.8 萬元，電池租用方案起售價為 66 萬元。蔚來推出了 999 輛 ET9 首發限量版車型，售價為 81.8 萬元。據李斌透露，蔚來 ET9 將於明年 3 月正式開啓交付，優先交付首發限量版。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海航交所：本週商品市場博弈加劇，沿海綜合運價指數大幅下跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089543418558852?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 12:46:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據上海航交所，本週，2025 年度煤電長協談判博弈加劇，終端電廠以消化現有庫存為主，運輸市場貨盤稀少，綜合指數持續下行。12 月 20 日，上海航運交易所發佈的中國沿海（散貨）綜合運價指數報收 1061.31 點，較上期下跌 5.5%。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>GGII：預計 2024 年中國工業機器人全年銷量約 30 萬台，同比下滑 5% 左右</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089542537279621?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 12:45:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高工機器人產業研究所（GGII）預計 2024 年中國工業機器人全年銷量約 30 萬台，同比下滑 5% 左右。從需求端角度看，工業機器人下游應用領域延續分化態勢，三大基本盤（汽車及零部件、3C、新能源）中僅 3C 電子與汽車零部件行業增長相對亮眼，汽車整車與新能源行業承壓明顯，尤其是新能源行業，需求呈現大幅下滑態勢；食品、金屬製品等行業呈現穩健增長態勢；半導體行業受益於行業需求的釋放，需求增長亮眼，不少晶圓搬運機器人廠商受益其中；物流倉儲行業延續承壓態勢，需求呈下滑趨勢。其它一般工業鮮有明顯復甦跡象，GGII 判斷，需求問題已成為當前產業鏈核心矛盾點。從企業層面來看，內外資企業分化加劇，從前三季度業績增長情況來看，國產頭部企業業績增長均高於外資廠商。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>突破 80 萬噸，鄭州機場年貨郵吞吐量刷新通航以來最高紀錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089522912016512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 12:25:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 22 日,中原龍浩航空 B747 全貨機從金奈飛抵鄭州，標誌着鄭州機場今年貨郵吞吐量已突破 80 萬噸，創下 1997 年通航以來年貨郵吞吐量歷史新高。今年以來，鄭州機場新開貨運航線 19 條，單日貨運航班量最多 90 架次，單月貨運量在 9 月、10 月、11 月分別突破 7.6 萬噸、8 萬噸和 8.6 萬噸，持續刷新紀錄。在全國 50 萬噸以上機場中，鄭州機場貨郵吞吐量增速位列第 2。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科興製藥與科倫藥業達成藥品出海戰略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089522094749827?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 12:24:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據科興製藥官微，12 月 19 日，科興製藥與四川科倫藥業股份有限公司簽訂合作協議，雙方就科倫藥業旗下高端仿製藥和創新藥達成出海戰略合作。根據合作協議，科倫藥業提供可以合作的已獲批和在研產品清單，範圍涵蓋多個治療領域，由科興製藥篩選可以合作的產品，再就具體產品簽署單獨的項目合作協議。雙方將利用各自在研發、生產和商業化方面的優勢，共同推進這些產品在全球市場的註冊、上市和銷售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>胖東來將部分商品暫時調整為線上銷售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089521647532162?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 12:23:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[胖東來超市於 12 月 21 日發佈公告，因近期賣場客流量較大，部分商品出現持續哄搶現象，自 12 月 21 日起，DL 洗衣液系列、DL 精釀啤酒系列、DL 壓榨一級花生油系列、DL 黑豆釀造醬油（生抽）暫時調整為線上銷售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海低空經濟產業發展有限公司註冊成立</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089463299684738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 11:24:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 20 日，上海低空經濟產業發展有限公司註冊成立。該公司是一家以從事航空運輸業為主的企業，法定代表人為宋雪楓，註冊資本 9 億元人民幣。上海低空經濟產業發展有限公司的現有股東包括上海機場（集團）有限公司、上海機場投資有限公司、上海東虹橋投資發展（集團）有限公司、上海城建（集團）有限公司、上海久事（集團）有限公司、上海信息產業（集團）有限公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來李斌：與寧德時代生態換電合作有更多可能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089462413916549?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 11:23:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 22 日，蔚來汽車董事長李斌表示，蔚來第三品牌螢火蟲的電池包較 NIO 和樂道品牌更小，當然可能與寧德時代換電生態有更多的合作。12 月 18 日，寧德時代發佈巧克力換電生態，計劃最終佈局三萬座巧克力換電站。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海港集裝箱年吞吐量突破 5000 萬標箱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089421628094593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 10:42:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海港 2024 年集裝箱吞吐量突破 5000 萬標箱，成為全球首個突破 5000 萬大關的集裝箱碼頭。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>農村學生營養餐問題整改金額超 40 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089419584026753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 10:40:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[針對今年 6 月發佈的審計工作報告中，社會比較關心的農村學生營養餐問題，12 月 22 日出爐的審計整改報告顯示，截至 2024 年 9 月底，農村義務教育學生營養改善計劃專項資金審計方面已整改問題涉及資金 40.39 億元，完善制度 248 項，處理處分 1200 人。與此同時，當天發佈的審計整改報告還顯示，截至今年 9 月底，對於 2023 年度審計查出的問題，有關地方、部門和單位共整改問題金額 5380 多億元，制定完善規章制度 1300 多項，追責問責 2800 多人。 (新華社)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>楊偉民：更加積極的財政政策應更多用於擴大消費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089414955891078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 10:35:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 21 日，第十三屆全國政協經濟委員會副主任楊偉民在中國財富管理 50 人論壇 2024 年會上表示，明年穩增長的壓力仍然主要在居民消費。中央經濟工作會議要求優化財政支出結構，更加註重惠民生、促消費、增後勁。所以要降低增量財政用於投資的比重，提高用於支持消費的比重。（澎湃新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>審計署發佈 2023 年度審計整改報告，共整改問題金額 5380 多億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089412566514050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 10:32:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 22 日上午，審計署受國務院委託，向全國人大常委會報告了 2023 年度中央預算執行和其他財政收支審計查出問題的整改情況。《審計整改報告》顯示，截至 2024 年 9 月底，2023 年度審計查出問題中，要求立行立改的 1786 個問題，已經有 1691 個完成整改，整改率達到 94%，比去年同比上升兩個百分點。要求分階段整改的 817 個問題，513 個已完成整改，整改率達到 62%。要求持續整改的問題制定了時間表和路線圖，明確了具體責任單位和年度措施。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>袁記雲餃再回應北京一門店「吃出蚯蚓」：涉事門店經政府檢查已合規合格</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089330578110593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 09:09:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 21 日晚間，袁記雲餃再就北京海淀區六道口店「吃出蚯蚓」發佈説明稱，涉事門店在經過認真整改後，目前門店經政府檢查已合規合格。袁記雲餃表示，公司對全國所有門店的原料採購、店面衞生進行全面檢查，並加強售後客服，在 2025 年 4 月 1 日前逐步在全國門店內展示品牌售後客服熱線及線上客服，及時響應並解決消費者的問題和反饋。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>臨港集團獲得蘋果公司授權培訓合作伙伴資質</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3089328027482242?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-22 09:06:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 21 日，據臨港集團消息，臨港集團近日獲得蘋果公司授權培訓合作伙伴資質，並在漕河涇建立產教基地。臨港漕河涇蘋果產教基地由臨港數創與漕河涇培訓中心共同設立，即日啓動。基地將與政府、高校、研究機構共同合作研發人工智能系列培訓課程，對外銷售自研及代理培訓服務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>