<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>「諾仕機器人」完成數千萬元天使輪融資，專注精密電缸及行星滾柱絲槓設計研發｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062951944185224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:31:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，深圳市諾仕機器人有限公司（以下簡稱「諾仕機器人」）近日完成數千萬元人民幣天使輪融資，本輪融資由成為資本、險峯長青、璞躍中國（Plug and Play China）聯合領投。渢禾資本擔任長期戰略財務顧問。資金將用於產品交付、商業拓展及人才招募。</p><p>「諾仕機器人」成立於 2023 年 7 月，公司專注行星滾柱絲槓及配套執行器模組的設計、生產和製造，在深圳設立研發中心，並建有上海生產製造基地。</p><p>創始人徐楊碩士畢業於同濟大學機械製造專業，與聯合創始人王曉斌曾就職於世界 500 強汽車零部件企業，具備世界級企業管理視角及經驗。聯合創始人王曉斌是一位連續成功創業者，曾從 0 開始將初創團隊帶入 Pre-IPO 階段。創始團隊核心技術成員、螺紋技術領域知名專家徐根林教授曾任上海大學教授，在機械製造工藝領域深耕近 50 年，兼具理論與落地生產經驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1436,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_26df2c6c8b2a442fb1d40605b2be3986@6022551_oswg911323oswg1436oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">諾仕機器人上海生產基地</p><p>行星滾柱絲槓是一種高精度、高性能的傳動裝置，採用緊湊的行星齒輪結構，整體裝置體積較小，便於集成到空間有限的設備中。</p><p>由於行星齒輪的分佈承受載荷，行星滾柱絲槓能承受較大的軸向力，適合重載工況，與普通滾柱絲槓相比，行星滾柱絲槓的適合載荷約為其 3~5 倍，使用壽命也高達 15 倍，多被應用於工業製造、航天航空、醫療設備以及軍事等領域的各種精密機械和自動化設備中。</p><p>然而，由於行星滾柱絲槓的製造工藝和技術要求相對較高，涉及高低溫時效處理、淬火等多個複雜環節，造價成本也相對較高，過去以 Rollvis、GSA、Ewellix 等公司在國內佔據主要市場，國產替代空間廣闊。</p><p>關注到這一市場，「諾仕機器人」基於創新型技術及底層模具設產能力，已研發出全球最微型的行星滾柱絲槓，其絲槓直徑僅為 2mm，螺母直徑 6mm，可以極大增加線性執行器空間利用率，為靈巧手等狹小空間精確控制提供線性執行器方案，解決繩驅壽命差、梯形絲槓效率低、連桿負載不夠等問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1082,888" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_39f43deba2e64fc5810a5e65b12a6a2c@6022551_oswg117381oswg1082oswg888_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">諾仕首創全球最小行星滾柱絲槓</p><p>「諾仕機器人」採用了獨特的高精度金屬成型工藝，可以滿足行星滾柱絲槓 G5 精度穩定量產，實現低成本完成高強度、高耐久和高精度產品的生產交付，為具身機器人產業量產、汽車及智能製造產業提供可靠的解決方案。</p><p>以人形機器人場景為例，行星滾柱絲槓對其關節傳動起到關鍵作用，通過將旋轉運動轉化為直線運動，可以為人形機器人的關節提供穩定而精確的動力傳輸，完成更準確和平穩的關節運動，從而模擬人體的各種動作，如行走、跑步、跳躍等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1084,1198" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_b96d25d961ed486f892d71476ae0bfe4@6022551_oswg107731oswg1084oswg1198_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">人形機器人用反式行星滾柱</p><p>在智能駕駛領域，行星滾柱絲槓可以用於實現高精度的定位和轉向控制。通過行星滾柱絲槓的傳動，幫助自動駕駛系統準確控制車輛的行駛方向和位置，保障車輛能夠按照預定的路線和速度行駛；同時，行星滾柱絲槓還被廣泛應用於智能駕駛中的傳感器和執行器上。例如，確認激光雷達、攝像頭等傳感器能準確地指向目標區域、並捕捉清晰的圖像數據。</p><p>目前，「諾仕機器人」商業化正在穩步進行中，已在多個細分領域完成落地和批量出貨，覆蓋人形機器人靈巧手及肢體直線執行器、鋰電池塗敷設備、醫療設備、焊接機械臂、汽車制動 EMB 系統、高精密光學設備定位和工業機牀等領域。公司產品獲得行業頭部客戶的肯定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1115,979" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_327eabb60e834d1e96248bf0c65e1521@6022551_oswg298621oswg1115oswg979_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">行星滾柱絲槓線性執行器人形應用場景</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p><strong>成為資本</strong>項目負責人表示，成為資本持續關注智能製造核心零部件標的，在該領域持續挖掘和助力新一代核心零部件企業成長。行星滾柱絲槓在多領域有廣泛應用空間，本土供應市場空間大、需求明確。但同時，國內行星滾柱絲槓依靠進口，且相關加工設備也面臨卡脖子風險。諾仕團隊憑藉多年技術積澱，為行業提供高效的規模化加工方式，是產業鏈自主可控的重要突破。從核心器件國產化趨勢和新興產業配套的訴求來看，我們堅定看好諾仕及國內新一代核心零部件企業發展壯大，持續助推國內製造業產業升級，成為推動新質生產力發展的重要引擎。</p><p><strong>險峯長青合夥人趙陽</strong>表示，險峯堅定看好電缸替代油缸的大浪潮，諾仕機器人團隊擁有數十年高精度冷成型工藝的積累和傳承，在行星滾柱絲槓的生產成本、效率和精度上均取得了重大突破，是業內少有的真正具備量產能力的專家。其滾柱絲槓和電缸產品已在鋰電設備、精密醫療器械、汽車、人形機器人等諸多行業頭部客戶跟前獲得驗證和批量出貨。我們期待諾仕機器人憑藉其技術產品優勢，進一步鞏固市場地位，加速執行器電動化、智能化轉型升級。</p><p><strong>璞躍中國基金合夥人朱曉雯</strong>表示，諾仕團隊是難得的兼具深厚理論基礎和豐富工程經驗的團隊，他們多種制式的行星滾柱絲槓彌補了國內高端絲槓市場國產供應的缺失，有望改變目前由德國和日本企業主導該市場的局面；過去，由於精度、成本和加工效率等因素的限制，發展受到了制約。諾仕團隊通過獨特的工藝研發、材料處理和模具設計等方式，成功克服了技術難題。隨着璞躍在工業設備、汽車制動、人形機器人行業的深入理解，我們發現行星滾柱絲槓的下游應用市場存在巨大的開發潛力。我們相信諾仕團隊能帶領該細分行業駛入快車道。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商湯完成組織調整 | 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062934729024897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:23:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳、楊軒</p><p>36 氪獨家獲悉，12 月 3 日晚間，商湯科技董事長&amp;CEO 徐立發佈內部信，宣佈商湯科技已完成戰略重組，未來將聚焦核心業務 AI 雲以及通用視覺模型，<strong>智能汽車」絕影」、家庭機器人「元蘿蔔」、智慧醫療、智慧零售等業務將拆分為獨立公司，各設獨立 CEO。</strong></p><p>他表示，這次調整的意義在於，商湯科技既能通過聚焦核心業務，加速實現盈利和穩定現金流，生態企業在各自細分場景獨立運營，也能共享商湯科技的基礎設施和基礎模型建設成果，形成有效協同。</p><p>此外，獨立公司也將設置單獨 CEO，以便基於團隊市場化激勵，吸引更多人才加入。&nbsp;</p><p>徐立在內部信中還提到，在公司整體商湯將建立「1+X」架構，其中「1」是打造 AI 雲，實現大裝置、基礎模型和 AI 應用的無縫集成；並且繼續發揮 CV 領域通用視覺模型的優勢。「X」是拆分的生態企業矩陣，以把握各自領域的市場機遇。</p><p>2021 年 12 月 30 日，在成立 7 年後，商湯科技在港股上市，成為當時國內轟動一時的人工智能獨角獸公司上市事件之一。 藉助其在計算機視覺和深度學習的技術優勢，商湯科技將業務觸角伸向智能汽車、機器人、醫療、零售等業務。&nbsp;</p><p>隨着 2022 年以生成式大模型為代表的「AI 2.0」時代到來，不論是巨頭還是初創公司，都需要集中更多精力與資金，應對競爭。&nbsp;</p><p>為此，今年 10 月，商湯科技發佈了「大裝置-大模型-應用」三位一體戰略，並着手構建更加集中和高效的組織結構。&nbsp;</p><p>在當時的內部信中，徐立表示，傳統的 AI 1.0 時代，模型生產主要成本是研發人員的投入成本。而在生成式大模型的 AI 2.0 時代，成本變為算力資源的投入成本。為了推動生成式大模型 AI 商業化應用，關鍵在於減少大模型的生產、使用成本。&nbsp;</p><p>此次組織調整完畢，意味着商湯已在公司戰略、組織層面集中彈藥，瞄準生成式大模型，以備戰 AI 2.0 時代。&nbsp;</p><p><strong>以下為商湯科技董事長兼 CEO 徐立發佈的內部信：&nbsp;</strong></p><blockquote><p>各位商湯同學，&nbsp;</p><p>過去這段時間，我們進行了一輪組織調整，以更好地應對 AI 2.0 時代所帶來的機遇與挑戰。這次的調整是基於對公司戰略方向和核心領域的重新定位。在此也向大家正式宣佈，集團面向未來的戰略重組已完成。&nbsp;</p><p>經過此次調整，我們建立了新的 「1+X」 的架構:&nbsp;</p><p>首先，「1」 代表集團核心業務，打造行業領先的 AI 雲，實現大裝置、基礎模型和 AI 應用的無縫集成。在 CV 領域，打造通用視覺模型深耕各個應用場景。&nbsp;</p><p>其次，「X」 代表我們重組拆分的生態企業矩陣，包括智能汽車」絕影」、家庭機器人「元蘿蔔」、智慧醫療、智慧零售等。各生態企業將設立獨立的 CEO，並對業務發展負責。這些生態企業將獲得更靈活的激勵機制和融資通道，使其能夠更敏捷地把握各自領域的市場機遇。&nbsp;</p><p>這一新架構的戰略意義在於：首先，集團上市公司聚焦以生成式 AI 為代表的核心業務，加速實現盈利和穩定現金流，為技術創新提供持久動力；其次，眾多生態企業能在聚焦各自場景化 AI 和細分市場需求的同時，充分共享集團的基礎設施和基礎模型建設成果，與集團形成有效協同，拓展更大的發展空間；第三，生態企業設立獨立的 CEO，不僅能給予團隊市場化的激勵，也有利於吸引更多的人才加入。通過這次重組，我們將把集團升級成為一個具有可持續盈利能力和強勁增長潛力的組織，為長遠發展奠定堅實基礎。&nbsp;</p><p>我們正在經歷可能是史上最大的技術浪潮。這個時代充滿着不確定性，唯一可以確定的是 AI 的終局必將對人類社會產生無比深遠的影響。路徑會有曲折，我們要更具適應性、更有韌性，能夠快速轉型。面對新的征程，我希望每一位商湯人都能保持創業初心，用專業、堅韌與創造力擁抱變革。而作為中國的 AI 企業代表，我相信還有一份責任，就是走出我們自己的可持續的科技原創之路。&nbsp;</p><p>共勉。&nbsp;</p><p>徐立&nbsp;</p><p>2024 年 12 月 3 日</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加速具身智能落地應用，清華大學智能產業研究院（AIR）推出具身仿真平台 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3063006718125186?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:07:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>要像人一樣智能地感知三維空間，是具身智能的核心能力之一。如何鍛煉出這種能力，解決數據短缺的瓶頸，一直是具身智能行業想要突破的重要課題。</p><p>12 月 2 日，清華大學智能產業研究院（AIR）DISCOVER 實驗室舉辦開放日活動，給出了清華 AIR 的解題思路。</p><p>本次活動上，DISCOVER 實驗室推出了 DISCOVERSE 具身仿真平台。該平台旨在通過高保真的物理世界數字化，結合物理引擎和並行化渲染技術，實現面向具身任務的通用數據仿真，並首次支持不同尺度室內外場景的豐富機器人任務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1924" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_247220e37c604cff979e8fd57194bafb@594936739_oswg457678oswg2880oswg1924_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">張亞勤院士在 AIR 開放日活動上致辭</p><p>據介紹，清華大學智能產業研究院（AIR）DISCOVER 實驗室成立於 2020 年，聚焦具身智能領域研究。實驗室一直致力於探索 Real2Sim2Real (RSR) 架構，以實現真實世界與仿真訓練數據的閉環流通。</p><p>Real2Sim2Real 意為從現實再到模擬再到現實，即將仿真方法應用於現實後比較它們的性能，根據仿真與現實的差異更新仿真模型和方法。這一方式可以做到基於一條真實數據，擴展成數千條數據，從而幫助解決具身智能面臨的數據匱乏問題。</p><p>對此，張亞勤院士在致辭中表示：「在邁向數字化 3.0 時代的進程中，智能機器人與自動駕駛成為關鍵產業領域，然而二者均面臨研發成本高昂、產品化進程遲緩等挑戰。通過 Real2Sim2Real (RSR) 這一新範式，有望構建起連接原子世界與比特世界的橋樑，助力產業削減研發成本，加速智能系統的落地應用。」</p><p>DISCOVERSE 具身仿真平台正是基於 Real2Sim2Real 範式打造。DISCOVER Lab 主任周谷越表示，DISCOVER Lab 構建了高保真仿真器 DISCOVERSE，成功打通了渲染引擎與物理仿真的連接，支持端到端、可並行的真實感仿真。</p><p>此外，DISCOVER 實驗室還在活動上推出了 RDK UniBots 具身智能科教平台。該平台作為具身智能科教機器人的通用體系架構首次正式發佈。</p><p>據介紹，RDK UniBots 平台面向從 0 到 1 的機器人開發，兼容廣泛的教育場合，已在高校科教實踐和多項國際機器人比賽上形成具體應用。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西貝副總裁宋宣：在內卷的餐飲行業，找到「家庭歡樂餐廳」定位丨 WISE2024 未來消費大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061225018221696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:07:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未來消費大會在北京正式舉行。本屆大會由 36 氪未來消費主辦，以「與你常在」為主題，聚焦消費行業熱點議題，邀請 20+投資機構、平台方、品牌方和服務商高管，共同探討消費行業新趨勢與新機遇。</p><p>大眾餐飲時代到來，卷是餐飲行業一直以來的主題，無論是歸咎市場環境或抱怨對手都無法解決問題，而成立 36 年的西貝正努力制定新的策略，再次穿越週期。西貝副總裁宋宣表示，降價並不代表着能把生意做好，而是應該瞭解和洞察當下的餐飲消費趨勢。當下供給過剩、需求不足，但供給和需求其實是在市場當中不斷被細分的，西貝發現兒童餐食領域仍然有得做。今年，西貝果斷地選擇了自己的戰略方向，即進一步把自己定位為「家庭歡樂餐廳」，選擇專注於家庭顧客，「把更好的給孩子」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241202/v2_ce01f948de0b4d0d9baf7a868e5b5f3d@1934172915_oswg294648oswg2000oswg1333_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">西貝副總裁，宋宣</p><p>以下為宋宣先生演講實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p>大家下午好！今天，我想跟大家聊一個最近在餐飲行業內被經常討論的話題——怎麼能夠反內卷。此時此刻，市場內卷非常嚴重，大家都比較痛苦，並且這種卷在各行各業都有體現。這是一個事實，無論是歸咎於市場環境，還是抱怨對手都是徒勞的，最終關鍵在於自身做的選擇。</p><p>西貝內部對這個話題有很多討論，我們在戰略選擇上也有自己的選擇。西貝是一家 36 年的餐飲品牌，而餐飲品牌的平均存活時間是 508 天。大眾餐飲時代到來，卷是餐飲行業一直以來的主題。</p><p>西貝是怎麼做的？此時此刻的市場當中，西貝做出了怎樣的選擇？我在這裏跟大家簡單聊一聊。</p><p>餐飲業規模持續增長，主要驅動力源自外食市場的不斷擴大。近兩年，餐飲行業最明顯的趨勢體現在外賣市場上，外賣佔比越來越大，隨着小家庭越來越多，外賣不斷取代家庭廚房，大家只有休閒娛樂的時候才在家做頓飯。普遍而言，人們傾向於在家做早餐，午餐則在公司解決，而晚餐則點外賣或者在外面跟同事吃。</p><p>回看整個中國餐飲行業 40 多年的歷程，從 1979 年第一張個體工商戶執照的誕生到現在，連續穿越了幾個週期。1979 年至 1988 年為第一代，這個時段以國民食堂在街邊開鋪為主，老字號是餐飲行業比較主流的品牌。1988 年之後，肯德基、麥當勞陸續進入中國，中國餐飲業開始步入連鎖品牌時代，這些品牌的引入對中國餐飲業的連鎖化進程產生了顯著影響。</p><p>進入 2000 年代，餐飲業開始以高端餐飲消費為主導，下館子成為人們討論餐飲行業的主要話題。國八條政策出台後，餐飲業進入大眾化時代，俏江南等高端品牌逐漸退出市場。疫情之後，餐飲業迎來了新的週期，小鎮青年返鄉創業，下沉市場成為餐飲業的新趨勢。</p><p>回望餐飲行業最大的紅利，其實是 2012 至 2014 年，工業化的快速崛起帶動了餐飲業的快速連鎖化，餐飲業開始快速發展。這一時期是消費者最幸福的消費升級時代，人們敢於消費，一二級市場表現良好，無論是餐飲品牌、科技品牌還是移動互聯網平台，都獲得了更多的資金，彰顯了整個市場的消費活力。</p><p>從疫情的到來和結束，直至今日，我們仍能感受到許多品牌在市場的潮起潮落中。能夠穿越週期的品牌，往往在每一個關鍵時間節點上做出了正確的戰略選擇。有些品牌在一個週期內快速崛起，而在週期結束後迅速衰落，這是一個非常明顯的事實。在新的週期下，能否抓住自己的「點」非常關鍵。</p><p>西貝快速發展階段是從 2014 年開始，第一次有了自己設計的西貝莜麪村品牌，有「I❤莜」超級符號，有張爺爺空心掛麪等一系列產品，彼時，西貝開始走向大眾餐飲市場。2017 至 2019 年，西貝開始快速開店，成為中式正餐頭部品牌。餐飲品牌確實需要在每個週期做出關鍵的正確選擇。</p><p>與此同時，眾多餐飲品牌的成功與下沉市場密切相關，這背後其實也證明餐飲行業的連鎖化，開始從一線城市逐漸進入下沉市場。這種趨勢對餐飲品牌的經營能力提出了更高的要求，包括管理能力、供應鏈覆蓋能力、開店能力以及精準選址能力等方面。</p><p>在這個階段，各種平台推出了多元化的營銷策略、促銷手段和直播方式等，市場競爭愈發激烈。最簡單的卷的方式就是卷價格，通過降價來吸引消費者。這裏特別想問大家一個問題，降價能夠把生意做好嗎？如果降價能夠把生意做好，那誰都能夠把生意做好，因為這種方法過於簡單。如果有一個新的品牌「東貝」，只需將價格定得比西貝低，就能成功嗎？顯然不是。因此，單純的價格戰是沒有未來的，短期內可能有一定的效果，但從長遠來看，持續的價格戰必然導致失敗。</p><p>整個市場最明顯的特徵，就是供給過剩、需求不足。但是過程當中也要發現一個問題，供給和需求其實是在市場當中不斷被細分的。西貝這個品牌也是在不斷細分自己的市場，不斷尋找並強化自身的優勢。在這個過程中，西貝不斷地跨越不同的市場週期，而非單純地追求市場規模的擴張。在新的階段，我們需要明確自己能夠更決絕地切入市場的新的「點」是什麼。</p><p>我們的選擇非常明確，從「向內卷」到「向上卷」。背後的底層邏輯是，我們堅信每個品牌都擁有其獨特的優勢，否則它不可能在市場上生存。</p><p>西貝最初是一個綜合性的餐飲品牌，以西北菜起家。今年，西貝果斷地選擇了自己的戰略方向，即進一步把自己定位為家庭歡樂餐廳，這是我們今年開始實施的最重要的目標。選擇專注於家庭顧客，並非西貝的獨特或創造性選擇，而是我們根據顧客的評價和實際消費行為得出的結果。西貝在專業兒童餐領域確實擁有市場優勢，能做到絕對好，並確實能夠在家庭客流獲取上，在市場中佔據獨特的優勢地位。</p><p>新的戰略週期下，如何繼續把自己的品牌往上打？關鍵在於提煉我們過去的優勢，繼續在局部戰場當中形成絕對優勢兵力，並且重兵投入。</p><p>很多媒體採訪西貝的時候會問：為什麼西貝專業兒童餐能夠做好，為什麼西貝專業兒童餐能夠賣七八十塊錢，為什麼有那麼多家庭顧客來到西貝？實際上原因眾多，但我認為最重要的只有一個，就是我們對這件事情有足夠的投入程度。我們有專門的西貝專業兒童餐團隊，包括營銷團隊，研發團隊，甚至還有親子廚藝課堂的獨立團隊。給大家舉個例子，南城香為什麼把早餐做得足夠好？因為他們有一個部門叫早餐事業部。我挺震驚的，沒有見過一個餐飲品牌能夠把早餐、午餐、晚餐分別作為一個事業部來運營。後來晚餐事業部推出了火鍋，早餐事業部則推出了相對比較便宜的早餐。</p><p>西貝的邏輯也是如此，在這件事情上投入了大量資源，在向上卷的賽道上堅定地選擇自己的優勢，往上走。</p><p>我們提出的最新品牌主張是「把更好的給孩子」，這也是明年營銷側最重要的主題。我們將持續不斷地提升專業兒童餐的有機化水平，確保所有食材的質量都足夠高，以至於別人追趕不上。這是我們在「卷自己」「卷市場」的過程中立足的關鍵。</p><p>西貝在很多產品上做足了功課，包括斥資 6000 多萬元在武川建立了中國最先進的莜麪工廠，工廠採用 28 道工藝，生產出優質莜麪粉。西貝擁有 16 萬畝有機莜麪田，並在內蒙古設有牧場，為兒童提供優質的營養牛奶。西貝不養牛羊，而是在草原上精選最優的牛羊，以確保品質。</p><p>由於西貝的兒童餐做得足夠專業，許多家長願意為孩子選擇西貝專業兒童餐。今年，西貝專業兒童餐的外賣銷售額達到了兩億元左右，這裏更加有意思的是，其中一半的兒童餐訂單來自女性，並不是孩子。許多女性顧客也會選擇專業兒童餐外賣，因為兒童餐確實能帶來更好的感受，更營養，且不會給身體帶來過大的負擔。</p><p>這件事情上，我們兵力投入是充足的，包括在門店中為孩子提供的五大守護和七大服務，都是為了將這一服務做到極致，形成競爭優勢。在堅決的投入下，在同一商圈內競爭對手無法超越我們。</p><p>從明年開始，西貝還將大規模進入食育領域。日本是全球首個也是唯一為食育立法的國家，而中國還沒有。我們如何讓自己更強壯，如何吃得更好，這是從教育每個孩子開始的。西貝也將開始進入這個領域，在就餐環節和就餐前，西貝在門店推出親子廚藝課堂，並與寶爸寶媽一起上食育課程。我們相信，這樣培養起來的寶寶，成長後會更喜愛西貝。</p><p>截至目前，西貝親子活動已經舉辦了 11.6 萬場。很多寶寶來到西貝吃飯的時候有點坐不住，我們開始逐漸給他們提供一些產品、食物或玩具。比如搓莜麪，莜麪就像橡皮泥一樣，而且味道非常香，孩子們可以自己搓着玩，逐漸轉變為門店開設的一門課程。之後我們適當收費，每組家庭收 39 塊錢，這不是我們創造的，而是我們提煉的。今年年底到明年，西貝將大規模開展親子廚藝課堂，並在大眾點評上開放預訂。</p><p>在當前內卷的環境下，西貝給出了明確的新戰略選擇：我們將進一步提煉並優化曾經做得很好的業務，並做得更好。如果只是跟隨市場卷價格，我們必將出局。因此，我們致力於加強長板，發揮優勢。這是西貝在內卷時代的答案：我們不是「向內卷」，而是「向上卷」，致力於為孩子提供更好的服務。</p><p>謝謝大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1688 嚴選總經理潘傑：在加速分級的消費市場，找到有超值+顏值需求的那羣用戶丨 WISE2024 未來消費大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061431064749446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:01:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未來消費大會在北京正式舉行。本屆大會由 36 氪未來消費主辦，以「與你常在」為主題，聚焦消費行業熱點議題，邀請 20+投資機構、平台方、品牌方和服務商高管，共同探討消費行業新趨勢與新機遇。</p><p>隨着平價浪潮席捲而來，近幾年，大量的消費者尤其是年輕人開始湧入 1688。他們在小紅書等社交媒體討論怎麼在 1688 買到便宜好貨。1688 嚴選總經理潘傑認為，山姆是典型的「創新型供應鏈」的成功，雖然這個模式不適用於線上平台，但底層邏輯卻是相通的：到底要服務什麼用戶，這些用戶的哪些訴求能夠在平台上發生。1688 的主流用戶是新中產和「Z 世代」，他們對品牌代工廠和大牌平替需求旺盛。此外，與過去不同，在迴歸理性的基礎上，許多年輕人都是情緒消費、悅己消費，還會在 1688 上購買小耳環和小項鍊等並不實用但便宜的「美麗小垃圾」。因此，未來一年，1688 嚴選的發展方向是超值+顏值。超值是 1688 平台的特性，顏值始終是年輕消費者和主流消費者追求的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241202/v2_9de48437a2114c8fbe4b5a189745c3f8@1934172915_oswg70805oswg720oswg480_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1688 嚴選總經理潘傑</p><p>以下為潘傑先生演講實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p>大家好，我是 1688 的潘傑。黑蟻資本的何總剛才説的很多內容跟我們平台的發展理念非常一致。第一個，供應鏈創新；第二個，白牌供給；第三個，服務型和體驗型消費。</p><p>從 2021 年開始，大量的消費者，尤其是年輕人湧入 1688。他們在小紅書、B 站、豆瓣、知乎討論怎麼在 1688 消費。這背後代表着年輕一代的消費趨勢。今天就從 1688 看到的年輕人的消費現象、消費理念和消費數據，跟大家做一個交流。</p><p>當前被討論很多的消費模式是山姆會員超市。山姆用極致的成本和極致的效率服務中國最有錢的一批人，背後的底層邏輯是供應鏈，如果再加一個定語，就是「創新型優質供應鏈」。</p><p>山姆模式對於線上平台來説可能不太適用，但底層邏輯是一樣的，那就是到底我們要服務什麼用戶，這些用戶的哪些訴求能夠發生在平台上，這才是關鍵。山姆選擇的人羣和需求就非常精準。</p><p>今年很火的一部劇《凡人歌》，講的是脆皮中產的故事，讓很多人產生共鳴。新中產和&nbsp;95 後 00 後代表的 「Z 世代」，是目前 1688 的主流用戶。從這些用戶，我們看到了消費的三個迴歸：迴歸一二線城市、迴歸主流年輕用戶、迴歸雙高人羣（高收入高消費）。</p><p>首先，在消費品類上，品牌代工廠和大牌平替受到年輕人追捧。</p><p>年輕人在小紅書上分享他們在 1688 挖寶的自來水帖子已經超過 500 萬篇，如何在 1688 上聰明地消費變成了年輕人熱議的話題。比如我身邊不少朋友買房或舊房改造或爆改出租房，整個裝修材料都是在 1688 採購的。大的裝修市場尤其線上家裝市場受房地產影響紛紛下跌，但 1688 嚴選的裝修相關品類消費在逆勢增長。</p><p>當下消費者追求的是「質價比」，背後是白牌廠貨。 白牌原來是供應鏈語言，現在正在變成消費者語言。1688 上面聚集了中國 100 多萬的源頭廠商和鏈主，而且都是以品牌代工、外貿、有產品研發、有設計、有創新的工廠為主。目前超過七成的品牌代工廠都在 1688，有很多小紅書自來水在分享這些代工廠名單。</p><p>其次，在消費心理上也發生了很大變化。剛才喬芊主編提到的情緒消費，在我們平台也越來越明顯。買東西自己開心就好了，年輕人常説千金難買我願意，不僅僅是以前的完全實用主義。比如，很多女孩會花四五十塊錢在 1688 買一堆小耳環和小項鍊等小飾品，因為經常丟，所以經常買，每個月會買大幾百塊錢。很多人願意在 1688 買一些看上去沒什麼用的東西，被稱為「美麗的小垃圾」，很漂亮、很精美、功能也很多，激發了很多年輕女性的消費熱情。</p><p>悅己的消費情緒，在家庭主理人羣體表現尤為明顯。這些家庭主理人是愛操心的人，不僅給自己買，也給老公買、給孩子買、給老人買，還給臥室買、給廚房買、給衞生間買。她給自己買的時候摳摳搜搜，給老公、孩子、老人買的時候會買品質好一點的東西。她的消費品類的寬度以及消費品類的集中度背後的商業機會非常大，同時這背後的需求挖掘和需求滿足也有非常大的機會。</p><p>另外，民族自信感的迴歸帶來的情緒消費趨勢依然很明顯。只不過，他們討論的不再是簡單的國潮和國貨，而是白牌平替，背後也是聰明消費的體現。</p><p>最後，我們認為，當下的消費沒有完全降級，而是在加速分級。整個消費熱情度其實沒有太多減少，只是大家的消費選擇發生了很大變化。越來越多人開始買大牌平替，尤其是在運動戶外領域。</p><p>當圍繞這些消費者背後的訴求做了供應鏈迭代升級後，我們發現基於年輕消費者的情緒價值、悅己價值、「美麗的小垃圾」這些產品的增長非常快。</p><p>前幾年的消費是價格為王，現在是迴歸到更加理性的消費，是在實用剛需上的理性。悅己和情緒其實也是理性，只是她喜歡，她會花更多時間研究消費。</p><p>前不久我跟一個行業前輩聊天，他投了 80 多家新興消費品牌公司。投資的時候，他只看一點，即有沒有非常明確的有穿透力的消費需求以及有沒有供應鏈的產品創新，如果有，他就投。他的判斷是會大量出現更多細分類型和細分需求的小品牌。</p><p>我們也認為，誰能夠更好地滿足家庭主理人的採購和消費需求，誰會抓到更大的商業和產業機會。</p><p>今天，我們通過數字供應鏈加上 AI 能力，讓 1688 嚴選面向消費者的效率變得更高，路徑更短。</p><p>三年來，1688 嚴選增長很快，佔比大盤的份額也在快速上升，目前聚焦的正是家庭主理人的採購需求。</p><p>我們未來一年的發展方向是超值+顏值。超值是我們平台的特性，顏值始終是年輕消費者和主流消費者追求的。</p><p>有的東西很玄學，打出來突然就火了，不知道為什麼火。有些東西覺得合理，但是推來推去推不火。如何抓住消費者的內心體驗、價值認同和情緒滿足，這些是我們要研究、學習和投資的。</p><p>今年我們也在組建團隊，會推出 1688 自己的貼牌產品，暫時定位叫 1688 源選。我們會把整個品牌發展路子從頭到尾，包括供應鏈、產品創新、工業設計，產品宣發等流程全部感受一下。但我們不是要做自有品牌，只是目前很多工廠沒有品牌，我們先用自己的品牌為他們和我們的合作產品做背書。</p><p>目前我們貼牌業務在做的產品，顏值設計和產品創新是第一要務。我們不做撕牌再貼牌的事，這個沒有任何產業價值。我們堅持的理念是做產品創新，基於我們對需求的理解去看這個產品應該長成什麼樣子，應該具備什麼功能。誰規定一瓶礦泉水只能長成這樣？誰規定一個吹風機不能當烘乾衣服的工具？</p><p>大家都知道，吹風機的使用場景和時間非常短，除了吹頭髮的 10 分鐘，平常都是閒置的，但其實還有很多細分需求。我們跟深圳一家工廠聯合研發，讓吹風機可以掛在洗手枱上，變成自動吹手機。南方經常是梅雨季節，冬天衣服很難幹，我們提供一個烘乾架子，吹風機可以在架子下面持續不斷電且安全地烘乾 3 小時。</p><p>再比如，養寵物的人都知道，洗完衣服會發現很多寵物的毛毛。我們跟一家工廠合作，研發了一款能把寵物毛溶解掉的洗衣凝珠，而且不傷害衣服。</p><p>今天的會議主題非常好：未來消費，怎麼在面向未來的消費上面做價值創造，這是阿里巴巴刻在骨子裏的基因。</p><p>謝謝大家的時間。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜大麥下調劇場中小商家服務費，惠及近千個演出主辦；WPS AI 對聽障人士免費開放語音速記權益，權益期內不限服務時長；我國成功發射通信技術試驗衞星十三號</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061549479715973?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 18:24:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062883148162184"><strong>特斯拉成為北京「電樁冠軍」，已建設開放充電樁數量 1138 根</strong></a></p><p>36 氪從特斯拉獨家獲悉，特斯拉在北京市已建設開放充電樁數量 1138 根，包括超級充電樁 983 根、目的地充電樁 155 根。截止目前，特斯拉在北京共有 136 座超級充電站、41 座目的地充電站，是當前北京佈局充電樁數量最多的汽車品牌。另外，特斯拉車主還可接入第三方充電樁 142000 餘根，平均每 15 分鐘即可匹配到適用的充電資源。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062964412654985"><strong>大麥下調劇場中小商家服務費，惠及近千個演出主辦</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今年以來，受供給增加等多方面因素影響，劇場演出市場消費進入發展平台期，中小商家經營壓力增大。 為給予劇場中小商家更多的支持和價值服務，日前，大麥推出劇場惠商政策，宣佈將為平台劇場類目中小商家下調服務費， 以期幫助合作伙伴緩解當下壓力，推動可持續的商業增長。據瞭解，該政策覆蓋大麥平台話劇、音樂劇、舞劇、脫口秀、兒童親子、相聲等全部劇場品類，惠及中小商家近千家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062898070725761"><strong>WPS AI 對聽障人士免費開放語音速記權益，權益期內不限服務時長</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 3 日是國際殘疾人日，金山辦公發起「WPS AI 一起聽見」行動，為聽障人士免費開放「WPS AI 語音速記」權益。即日起至 2025 年 1 月 3 日，凡持有效期限內的《中華人民共和國殘疾人證》，且被認定為聽力殘疾的聽障人士，均可前往 WPS Office 客戶端和 App 的活動頁申請認證，通過後免費領取 WPS AI 語音速記使用權益 1 年，權益期限內不限服務時長。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062835283272838"><strong>騰訊大模型上線文生視頻，並宣佈開源</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊混元大模型公佈最新進展：正式上線視頻生成能力，這是繼文生文、文生圖、3D 生成之後的又一新里程碑。與此同時，騰訊開源該視頻生成大模型，參數量 130 億，是當前最大的視頻開源模型。「用戶只需要輸入一段描述，即可生成視頻」，騰訊混元相關負責人透露，目前的生成視頻支持中英文雙語輸入、多種視頻尺寸以及多種視頻清晰度。目前該模型已上線騰訊元寶 App，用戶可在 AI 應用中的「AI 視頻」板塊申請試用。企業客戶通過騰訊雲提供服務接入，目前 API 同步開放內測申請。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062782593623433"><strong>科大訊飛申請 AI 速記商標</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，科大訊飛股份有限公司申請註冊 1 枚「AI 速記」商標，國際分類為科學儀器，當前商標狀態為等待實質審查。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062756611286152"><strong>CNNIC：文心一言登頂中國生成式 AI 使用率榜首，佔比達 11.5%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 30 日，中國互聯網絡信息中心（CNNIC）對外發布《生成式人工智能應用發展報告（2024）》。《報告》顯示，當前，生成式人工智能產品在網民中已經形成一定用戶規模，未來仍有明顯增長空間。截至 2024 年 6 月，我國生成式人工智能產品的用戶規模達 2.3 億人，佔整體人口的 16.4%。在這一市場中，百度文心一言在生成式人工智能典型產品國內網民使用率中位居第一，佔比達到 11.5%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062856832804226"><strong>金龍魚正式入股魯花集團</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，山東魯花集團有限公司發生工商變更，新增金龍魚及其關聯方 GRAND SILVER (LAIYANG) CO. LIMITED 為股東，註冊資本由 8 億人民幣增至約 10.91 億人民幣，同時，新增呂昭龍為董事。據媒體報道，今年 9 月，金龍魚發佈公告，公司及關聯方香港嘉銀擬將所持有的部分公司股權分別作價 22.90 億元、32.79 億元，對山東魯花集團有限公司進行增資。通過該交易，金龍魚及關聯方將合計獲得魯花集團 26.64% 的股權。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062876385256579"><strong>「投掌櫃」完成 1100 萬元天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，安徽乂誠物聯科技有限公司宣佈旗下品牌「投掌櫃」完成 1100 萬元天使輪融資，由佰盈股權領投。本輪融資資金將用於 AI 雲管理系統升級服務、完善供應鏈體系、全國業務拓展及品牌市場推廣等方面。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062668385019272"><strong>「天麒科技」獲 7000 萬 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「天麒科技」宣佈完成 7000 萬元 Pre-A 輪融資，本輪融資由瀟湘資本領投、嵐禾資本、中時資本跟投，楚宏資本擔任此次融資的財務顧問。本輪融資資金將主要用於技術研發與產業化。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062655647704450"><strong>「ShallxR」獲千萬元級別融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，VR 科創公司「ShallxR」宣佈獲得新一輪 4000 萬元融資，由安吉博泰投資有限公司投資。據瞭解，此次融資主要用於旗下公司浙江諾瓦座艙科技有限公司打造新一代 XR 動感平台，及建設產品及解決方案的供應鏈基礎。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062656809723009"><strong>「忱芯科技」完成 2 億元 B 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「忱芯科技」近期已完成 B 輪融資，金額為 2 億元，本輪融資由國投創業領投，陽光融匯和老股東火山石投資跟投。本輪融資將主要用於公司前瞻產品研發、新產品量產及全球化業務佈局。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062637824386434"><strong>「道達智能科技」成功完成數億 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「道達智能科技」成功完成數億 A 輪融資，本輪融資由魯信創投領投，致道資本、寧波東元創投、華濰新動能跟投，上輪投資方江蘇毅達追加投資。所有資金將用於 3.0 AMHS 迭代研發及量產，加速推進 AMHS 國產化進程。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062964006233222"><strong>中國半導體行業協會：美國芯片產品不再安全、不再可靠，中國相關行業將不得不謹慎採購美國芯片</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國半導體行業協會發布聲明，在全球經濟一體化的今天，美國的單邊主義行為不僅損害了中美兩國企業的利益，也極大增加了全球半導體供應鏈成本。隨着美國出口管制措施不斷加碼，其反噬效應也在持續擴大，美國對華管制措施的隨意性對美國企業也造成了供應鏈中斷、運營成本上升等影響，影響了美國芯片產品的穩定供應，美國芯片產品不再安全、不再可靠，中國相關行業將不得不謹慎採購美國芯片。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062656243983497"><strong>瑞銀展望 2025 年新興市場投資機會：看好亞洲市場</strong></a></p><p>36 氪獲悉，瑞銀財富管理投資總監辦公室 12 月 3 日發表機構觀點稱，展望 2025 年，預期全球增長將逐漸放緩、公司基本面將保持穩健以及全球降息週期將隨着通脹朝央行目標靠攏而持續。歷史上，上述特徵往往有利於新興市場及其資產。該機構表示，亞洲將在未來一年帶來獲利潛力。瑞銀分析，如今亞洲市場處在全球貨幣寬鬆週期中，同時許多亞洲經濟體國內增長更為健康，這些因素都表明該區域基本面良好。該機構還認為亞洲有望受益於人工智能（AI）技術進步和蓬勃的本地消費需求。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062758197355912"><strong>我國成功發射通信技術試驗衞星十三號</strong></a></p><p>12 月 3 日 13 時 56 分，我國在西昌衞星發射中心使用長徵三號乙運載火箭，成功將通信技術試驗衞星十三號發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。通信技術試驗衞星十三號主要用於衞星通信、廣播電視、數據傳輸等業務，並開展相關技術試驗驗證。這次任務是長徵系列運載火箭的第 549 次飛行。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062941764428930"><strong>商務部：20 個城市試點建設現代商貿流通體系建設</strong></a></p><p>36 氪獲悉，商務部流通發展司司長李佳路介紹，2024 到 2026 年，商務部、財政部將分三批開展全國現代商貿流通體系試點工作。前期，在地方推薦基礎上，按照優中選優原則，20 個城市正式進入 2024 年試點名單，除了成都外，還有天津、石家莊、大連、哈爾濱、上海、杭州、寧波、合肥、福州、廈門、南昌、濟南、青島、鄭州、武漢、廣州、深圳、西安和銀川。總的來看，第一批試點城市商貿流通節點效應明顯、工作基礎紮實。下一步，將與有關部門密切配合，指導有關地方和城市圍繞國家和區域發展重大戰略，按照試點實施方案，加快推動項目落地，高水平高質量推進試點城市建設。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062860068611460"><strong>北京公積金貸款投放規模超萬億元</strong></a></p><p>從北京公積金中心獲悉，截至 2024 年 10 月底，北京市建立住房公積金單位 68 萬家，繳存職工 1339 萬人，北京公積金中心累計為 158 萬家庭發放公積金貸款 10018 億元，社會效益明顯，為中低收入家庭解決實際住房困難，有效滿足了首都職工合理住房消費需求。（中證報）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>RED CHAMBER 朱棧品牌聯合創始人 Kurt：美妝卷不動？我們還在卷，成為地球上最好的純淨美妝 | WISE2024 未來消費大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062540519499141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 17:46:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未來消費大會在北京正式舉行。本屆大會由 36 氪未來消費主辦，以「與你常在」為主題，聚焦消費行業熱點議題，邀請 20+投資機構、平台方、品牌方和服務商高管，共同探討消費行業新趨勢與新機遇。&nbsp;</p><p>在美妝行業高度內卷的當下，細分賽道更有爆發力，也永遠有打造新增長曲線的機會。近幾年，靠着純淨美妝，RED CHAMBER 朱棧從一片紅海賽道中迅速生長起來。RED CHAMBER 朱棧品牌聯合創始人 Kurt 在大會上總結了美妝市場用戶需求的三大變化，一是場景多元和使用的日常化，二是一物多用化，三是健康意識的提升。</p><p>針對這些需求的變化，Kurt 認為，純淨美妝就是解法，它能夠幫助用戶實現「更輕鬆」、「更放心」地變美。為此，RED CHAMBER 朱棧做了許多努力——做了集合眼影、口紅、腮紅一體的多用膏，將用戶的化妝時間縮短到一分鐘；研發了國內第一個拿掉環 5 成分的粉底液，實現了成分安全與妝效出色的雙重目標；和上海日化協會聯合發起了純淨彩妝團體標準，還聯合發佈了首個《中國純淨彩妝行業白皮書》等等。</p><p>Kurt 稱，RED CHAMBER 朱棧選擇的是革新道路，即通過純淨美妝給用戶提供全新更好的產品體驗——配方純淨，產品便捷，妝容自然，給追求低負擔美妝和高比例天然指數的用戶提供好的解決方案。</p><p>「我們給自己定了一個目標，要成為地球上最好的純淨美妝品牌。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_d1c2876c1a3b43749777c125409d4e40@5971123_oswg370574oswg553oswg369_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RED CHAMBER 朱棧品牌聯合創始人 Kurt</p><h2><strong>以下是 Kurt 的演講實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h2><p>大家好，我們是一個美妝品牌，確切地説，我們專注於美妝中的純淨美妝部分。相較於傳統美妝，純淨美妝在成分上更加安全、透明。我們認為，這不僅是傳統美妝的延續，從更高層面來看，它是傳統美妝品類的升級。</p><h3><strong>美妝行業的歷史演進</strong></h3><p>今天，我想分享純淨美妝在中國的發展歷程，以及我們在這個領域的實踐與探索。我們將近百年的美妝發展分為四個階段：</p><p>第一，合成美妝時期。這個時期是二戰結束以後，石油化工產業發展迅速，化妝品中大量使用礦物油，包括香精、色素等成分。這些產品加入到美妝產品裏面確實產品會更加好用，但是對應地也會帶來皮膚上面的問題。所以我們看到這個時間段裏面，在美妝比較成熟的市場，比如法國、美國都會曝出大量投訴事件，用了化妝品之後，皮膚出現嚴重的問題。</p><p>第二，危險的美妝時期。這個時候不光是使用合成成分，還加入了激素特效成分，它確實美得更快更好，但是隨之而來帶的問題也更加嚴重。當時國際性比較代表性的事件是，日本出現了顏面黑皮症這個頑固性皮膚性疾病，受害用戶一起跟化妝品公司打了官司，打了四年勝訴了。在中國，廣西也出現了汞中毒事件，由於在化妝品中過量的汞，導致皮膚出現問題。</p><p>第三，美妝規範時期。人們對於化妝品健康安全需求越來越旺盛，重視程度越來越高，歐美以及中國都發布了新的化妝品衞生規範，並對使用成分、限用成分、使用量的標準做了重新定義，生產過程中也有更加嚴格的要求。</p><p>第四，美妝爆發期。經過規範的時期之後，自 2010 年以來，整個國內美妝市場迎來非常大的爆發，不管是外資品牌也好，還是國貨品牌都迎來了大的跨度。國內品牌像珀萊雅、完美日記、花西子經過這幾年發展，短短四五年時間，體量從 0 做到幾十億的規模，很多也走到了資本市場，與外資品牌形成激烈競爭。</p><h3><strong>美妝市場的巨大潛力</strong></h3><p>我們看一下這個時間段裏外資品牌跟中國本土品牌的市場格局，2021 年數據外資市場份額還在 52.7%，到 2023 年中國本土品牌市佔率達到 50.4%。</p><p>再看隔壁兩個鄰居市場佔有率情況，韓國本土品牌市佔率在 73.3%，日本本土品牌市佔率達到 80%。參考日本跟韓國兩個市場，國內本土品牌市場佔有率在 20-30% 的增長空間，這是大美妝的市場格局。</p><p>具體到彩妝這塊，對比美國數據來看，2022 年美國彩妝市場在 1300 億，中國彩妝市場規模在 600 億。再看兩個國家人均消費金額，美國彩妝人均消費金額在 390 塊，中國人均彩妝消費只有 42.5 元。結合前面説的市場佔有率差距，兩塊結合起來看，我們自己判斷中國整個彩妝市場未來還有 10 倍以上增長空間。</p><p>從彩妝類目來看，小紅書數據顯示，口紅和脣膏類目搜索量遙遙領先，脣釉位居第二，這反映出中國彩妝市場仍處於中早期階段，一些地區的消費者對化妝的認知着重多停留在脣妝階段。底妝、眼影、腮紅等更多的細分類目未來仍具有增長空間巨大。</p><h3><strong>用戶需求的三大變化</strong></h3><p>接下來看美妝市場用戶變化：</p><p><strong>第一個變化是場景和使用方式的變化。</strong>過去，大家認為化妝這件事情大部分在家裏完成，每個女生家裏都有一個化妝台，每天在化妝台前面化一個美美的妝出門。現在大家在家裏洗完臉就直接出門了，在出租車、地鐵上、高鐵上化妝，有的人會到辦公室裏面帶薪化妝。為什麼會出現這種情況呢？一方面大家時間確實很趕，尤其一二線城市。第二，化妝這個事情變得非常日常，大家不再會把它當成很隆重的事情處理，這對品牌市場來説也是一個好的事情。</p><p><strong>第二個，一物多用變化。</strong>在小紅書上，「彩妝多用」這個詞兒今年上半年搜索同比比去年增長 81%，而提前預判這個趨勢做了產品的這幾個品牌都達到 6 位數的增長。一物多用不光是美妝，其他消費品類裏面也有這個需求，跟人的消費需求也有關係。大家化妝不希望大包小包帶一堆單品出去，希望便捷一點，最好一個產品直接把化妝這件事情搞定。</p><p><strong>第三個，健康意識的提升。</strong>左邊兩張圖，第一個是美修用戶數變化，美修是美妝產品成分的 APP，2019 年它是 700 萬用戶，2024 年是 4000 萬，代表 4000 多萬用戶在 APP 看自己買的化妝品成分是否安全。</p><p>艾瑞諮詢消費趨勢報告，其中也提到了兩個指標——產品成分和產品功效，用戶關注產品成分比例遠遠超出產品功效，我第一次看到這個數據很驚訝，對於做美妝品牌的來説，看到這個數據也會比較難過，因為用戶對你的信任度上打了一個大大的問號，大家不願意聽你講我的功效是怎樣的，我更願意在 APP 裏面查這個成分是不是好的，到底能不能用。但樂觀來想，這對品牌來説也是一個機會，幫助用戶把成分這個問題解決好以後，這塊市場其實是屬於你的。</p><h3><strong>純淨美妝是解法</strong></h3><p>綜合以上看到的三個用戶變化，我們總結了一下用戶的兩個需求，一個是希望能夠輕鬆地變美。第二個，希望放心地變美。怎麼解決這個問題？我們的解法是純淨美妝，我們判斷如果我們能夠用純淨美妝幫助用戶解決這個問題，那純淨美妝就會超越傳統美妝，實現最開始品類升級的目標。</p><p><strong>第一個是讓消費者更輕鬆地變美。</strong>這有幾個維度，一個是成分難，產品裏面成分用戶搞不清楚，得到網上各種搜；第二個種類繁，彩妝品類太多了；第三個是化妝手法多，口紅、腮紅、眼影色彩怎麼搭配，用什麼工具上妝？用刷子還是粉撲？</p><p>總而言之，我們能不能用一款產品來幫助用戶？所以，通過質地的創新，我們做了多用膏，把眼影、口紅、腮紅集成在一起。</p><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_ec92d7f8a8f04461a1a3767914ae64f8@5971123_oswg483364oswg553oswg369_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc"><span style="color: #999999; font-size: 12px; letter-spacing: 0px; text-align: center;">&nbsp; &nbsp; &nbsp;朱棧品牌聯合創始人 Kurt 在 36 氪未來消費大會</span></p><p>這款產品用戶是誰呢？一個是年輕用戶，他們永遠很忙，最好確實是一物多用。一個是成熟用戶，他們更理智。多用膏這款產品既新奇好玩，有獨特的特點，又同時能滿足用戶的需求。基於這款產品，我們做了質地的區分，做了多用泥、多用棒，從而滿足細分用戶市場多樣的細分需求。不同質地的產品，妝效會有差別，但總體還是一膏多用，都能夠做眼影、口紅、腮紅。</p><p>至於怎麼用這個產品，只要點塗在鼻子、臉頰、耳朵、嘴巴即可，不用糾結產品怎麼搭配，工具怎麼搭配，顏色怎麼搭配，用戶實際使用起來，甚至不需要一分鐘時間就能把妝化完，大大提高了效率。</p><p><strong>第二個問題是怎麼讓消費者更放心地變美。</strong>2020 年，我們剛開始在國內做純淨美妝的時候，整個市場確實是空白的，但是供應鏈、研發、配方也是空白的，我們全部從零開始做，最後從國內幾十家供應鏈中找到了一家，共研純淨美妝這件事情。首先，我們把全球範圍內公認的不能使用的成分拋棄掉。第二，為了保證產品力能在市場上抗打，我們做了第一款不添加環 5、滑石粉的粉底液，環 5 是傳統粉底液核心成分，目前市面上主流的產品都是使用了環 5 成分，我們是國內第一個拿掉這個成分做成粉底液的品牌。</p><p>基於無環 5 的粉底液，我們後續開發了高比例天然指數的散粉、氣墊、粉餅等產品。我們是國內首家將國際天然指數標準引入到彩妝領域的品牌，比如我們的粉餅真正做到了 99% 天然比例。並且，更令我們驕傲的是，我們從用戶得到那裏得到了產品的正向反饋，實現了成分安全與妝效出色的雙重目標。除此之外，多用棒更是市場首創的天然養膚多用彩妝，能夠去死皮、減少脣紋的產生。</p><p>我們選擇的是一條革新之路，即通過純淨美妝給用戶提供全新更好的產品體驗——配方純淨，產品便捷，妝容自然，給追求低負擔美妝和高比例天然指數的用戶提供好的解決方案。</p><p>所以，我們的品牌理念由「美可持續」、「環境可持續」、「精神可持續」組成，「美可持續」即幫助用戶更輕鬆的變美，「環境可持續」體現在產品回收、物流和包裝跟環保有關的公益活動，「精神可持續」更多是不管世界怎麼變化，品牌都能跟用戶站在一起，找到自己的出口，從而撐起我們整個品牌的靈魂。</p><p>基於以上的品牌理念，我們這幾年做了一些事情。2023 年，我們做了一個線下展覽，展覽外面做了義賣區。整個中國的網購退貨數量數以億萬計，而我們這次義賣的產品也均來自品牌線上售賣的退件，退件沒有辦法二次售賣，但是也不影響正常使用，按照正常流程它們要進入報廢流程。當時我們注意到，這麼多產品如果都報廢，那挺浪費的，我們想到是否可以通過義賣形式，通過一定折扣價賣給來展覽參觀的用戶，並把全部所得捐給中國綠化基金，將本來要浪費的資源發揮出更大的價值。</p><p>今年，我們跟上海日化協會聯合發起了純淨彩妝團體標準，是哦我們呢品牌的里程碑，也是給行業做了一點小小的事情。一個行業要實現長期健康的發展，需要有一個標準來規範跟引導。這個標準從策劃到落地，花了一年多時間，在此基礎上我們還聯合發佈了首個《中國純淨彩妝行業白皮書》。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_eb9f2898a684446b9447e6e16daec903@5971123_oswg475052oswg553oswg369_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc">36 氪未來消費大會現場</p><p>下半年，我們正式啓動了出海業務。我們給自己定了一個目標，要成為地球上最好的純淨美妝品牌，聽起來稍微有點中二，但卻是我們內心比較真實的想法。</p><p>我們希望將品牌志趣轉化為普世的、人人都能夠享受到的安全、長效地變美的樂趣。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茉莉奶白聯合創始人高芸晞：存量博弈，新茶飲的逆勢增長之道｜WISE2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061678704436617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 17:11:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重召開，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p>29 日下午主會場，茉莉奶白聯合創始人&amp;CFO 高芸晞髮表了主題為《存量博弈，新茶飲的逆勢增長之道》的精彩演講。高芸晞表示，我們正處在消費觀念轉變的關鍵時刻，消費者越來越重視品質、健康，消費模式也從數量的增長轉向了質量的提升，這是一個積極的信號，意味着市場正朝着更成熟、更高質量的發展方向。</p><p>高芸晞説，更分化的市場正在形成，餐飲行業的細分賽道越來越多，品牌需要在各自的細分市場中找到自己的差異化定位和競爭優勢，在茶飲領域這個趨勢尤為明顯，預計今年在整個茶飲行業連鎖化率將超過 50%，品牌的規模化越來越明顯，而 2023 年現製茶飲規模接近 2500 億，年複合增長 25.2%。2028 年這個市場接近 5 千億規模，現製茶飲依然是體量大、高增長的千億級賽道。</p><p>在高芸晞看來，新茶飲依然有很大的吸引力和生命力，今年整個行業給她的感受是餐飲或者茶飲已經變得更理性、更廣泛也更分化，更理性的態度在行業中流行，品牌都在探索自己的發展路徑，比如開放加盟、輕量型門店、開拓下沉市場以及海外市場，消費者在購買決策上也更加成熟，不再單一追求價格，而是綜合考慮品質、性能、價格、售後服務以及滿足個性化、多樣化的需求。</p><p>因此，茉莉奶白以 「創心」 鑄品、「情緒」 聯客、「小美」 塑牌，取東方摩登之意，融文化微創新之巧，傳遞美好生活態度，用一杯好茶連接世界，展持續成長之姿，贏持久競爭之力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_10b0cc2455874c9caa4ddfdc834beaf6@5654145_oswg678018oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">茉莉奶白聯合創始人&amp;CFO 高芸晞</p><p><strong>以下為高芸晞演講實錄：</strong></p><p>各位來賓大家好！午飯之後大家應該困了，那邊有我們的奶茶可以來一杯提提神。</p><p>我是茉莉奶白的聯合創始人高芸晞，茉莉奶白是一個新興的茶飲品牌，可能還有一些朋友不太知道。我們是 2021 年開出首店，至今發展了 3 年多的時間，已經在全國 29 個省份，159 個城市開設了接近 900 家門店，採用直營與加盟連鎖相結合的運營模式，專注於花香鮮奶茶賽道。大家可能會説在茶飲這麼卷的紅海市場裏面，為什麼還是這麼多的品牌創業者蜂擁而至。即便市場環境如此嚴峻，依舊還有新的加入者不斷的在裂縫中求生存、求增長。所以，我今天帶給大家分享的主題就是存量博弈下新茶飲的逆勢增長之道。</p><p>先跟大家分享一組數據，今年 1-10 月份社會消費品零售總額實現了 3.5% 同比增長，其中餐飲行業的表現尤為突出，同比增長 5.9%，比社會消費品零售總額的增長增速快了 2.4%，餐飲行業正在強勁的復甦，我們正處在消費觀念轉變的關鍵時刻，消費者越來越重視品質、健康，消費模式也從數量的增長轉向了質量的提升，這是一個積極的信號，意味着市場正朝着更成熟、更高質量的發展方向。</p><p>我們看到其實新茶飲依然有很大的吸引力和生命力，今年在整個行業裏面給我的感受是餐飲或者茶飲已經變得更理性、更廣泛也更分化，更理性的態度在行業中流行，品牌都在探索自己的發展路徑，比如開放加盟、輕量型門店、開拓下沉市場以及海外市場，消費者在購買決策上也更加成熟，不再單一追求價格，而是綜合考慮品質、性能、價格、售後服務以滿足個性化、多樣化的需求。而更廣泛的服務正在改變我們的消費體驗，比如移動支付和線上外賣等等的普及，讓餐飲服務更加便捷，AI 和數據的應用也提升了企業在運營效率和客戶體驗上面的深挖。餐飲行業和其他行業的融合，比如跟零售、娛樂、美妝等行業的跨界結合，也拓展了整個服務的邊界。</p><p>更分化的市場正在形成，餐飲行業的細分賽道越來越多，品牌需要在各自的細分市場中找到自己的差異化定位和競爭優勢，在茶飲領域這個趨勢尤為明顯，預計今年在整個茶飲行業連鎖化率將超過 50%，品牌的規模化越來越明顯，而 2023 年現製茶飲規模接近 2500 億，年複合增長 25.2%。2028 年這個市場接近 5 千億規模，現製茶飲依然是體量大、高增長的千億級賽道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_e3d1b2d261e34463a058e635f06f99e1@5654145_oswg205962oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">茉莉奶白聯合創始人&amp;CFO 高芸晞</p><p>茶飲行業從最早期的粉末時代過渡到不斷迭代、健康屬性凸顯的新茶飲時代，消費場景已經越來越多樣化，尤其是下午茶的時間段成為了大家享受茶飲的黃金時間段，隨着行業從野蠻發展到精細化運營的新階段，行業的進入門檻在提高，消費的模式也從體驗式消費發展到日常消費的轉變。在這個存量博弈的時代，品牌想要脫穎而出關鍵在於深刻理解消費者的核心需求，這要求我們不管是從選址，建店、供應鏈管理到日常運營的每一個細節都要做到精準優化。</p><p>同時，我們也要大力投入產品研發，打造心智產品，開發更多的開發場景來提高消費頻次，走出同質化競爭。超過 90% 的消費者是樂於嘗試新品，尤其是果茶和輕乳茶，消費者的構成也值得大家關注，在茶飲的消費者中，女性和 Z 世代羣體成為消費主力，除了價格他們更看重品質、健康、個性化。在這樣的背景下品牌通過選擇優質的原料，比如鮮奶、真果、原葉茶，用茶+等等的多元化組合，比如茶+牛奶、茶+果等，滿足消費者的多元需求。品牌需要沉下心來做好每個環節，這樣才能贏得更持久的競爭力。</p><p>茉莉奶白在深圳卷都啓航，一路經歷了從直營到加盟，到全國拓展，擁抱全球的事業。今年更是我們奮力奔跑的一年，成為了花香鮮奶白的代表。一方面是我們「同而不同」的差異化戰略，「同」是我們和眾多茶飲品牌一樣，堅持自然、原味。不同的是我們以東方茉莉花切入市場，市場之前並沒有這麼一個細分品類，我們是首家以茉莉為細分品類的新茶飲品牌，這個稀缺性決定了我們將來要走一條獨特的道路，我們結合茉莉花茶廣泛的受眾基礎和適配度，將傳統的東方文化與現代審美巧妙融合，成為了最懂茉莉的品牌。除了茉莉以外我們也延展到了所有的花香型奶茶，比如説梔子、桂花、蘭花，成為「最懂香」的茶飲品牌，持續在追香的道路上做產品研發。</p><p>我們認為茉莉奶白有三個關鍵詞：1）創心，創造的創，用心的心，這是產品上的。2）情緒；3）小美。</p><p>我們先來説怎麼樣做到「創心」，遵循不止有「新」更用「心」的產品戰略，作為鮮奶茶的勞模，我們基本上每月都會上新一系列的產品，今年前十個月已經上新了 20 多個系列，其中包括不少節日限定，不斷給消費者帶來創造驚喜的感覺，我們專注花香茶底研發，融入了水果、巧克力等等不同的元素，構成我們非常豐富的產品矩陣，每一款產品的成功都是對我們研發實力和消費者洞察最好的證明。</p><p>第二個關鍵詞是「小美」，我們在品牌表達上追尋的是獨創的東方摩登美學，不被定義的東方色彩，不被定義的茉莉奶白，不管海報設計、產品包裝、門店裝修等等，展現出高級感、時尚感、年輕感，同時通過聯名營銷策略，與不同領域的品牌做結合，將茶飲與家居、時尚、美妝等等領域做結合，將傳統的中國文化元素進行微創新，吸引消費者關注並且引發話題來打造我們的品牌力，這也構成了我們產品壁壘的一部分。我們説的「小美」不是中國文化的宏大表達，更多的是在過去文化的沉澱裏面挖掘出我們年輕人看待過去文化的一種想法、觀點，再做一些微創新，將東方和摩登有機結合，讓傳統文化煥發持續生長的生命力；這是展現我們「小美」、「精雅」生活的追求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_eb81255e374047fe828b29e7451a4cee@5654145_oswg259772oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">茉莉奶白聯合創始人&amp;CFO 高芸晞</p><p>情緒，我們怎麼打造？情緒是個中性詞，我們通過香氣與消費者產生鏈接，香氣會帶給消費者獨特悅己的感受，甚至是療愈的功用，通過一杯好的茶，好喝的花香中國茶，讓消費者在短時間茶歇的時間中，感受到非常細緻的美好，並且延展到我們各種的香氛周邊，以最小單位的審美為他們創造出一杯茶的歡喜時光，從而強化我們品牌的辨識度、獨特性，也就是我們所説的「一花一茶一香一色，聞香喝茶體驗」。</p><p>在門店擴張方面，我們採取的是審慎和精耕細作的策略，目前我們聚焦在新一線和一線城市，三年多的時間裏我們進入到全國 29 個省份，159 個城市，近 900 家門店，同時我們也關注下沉市場的潛力，穩紮穩打進行擴張。今年也是我們出海的第一年，這個歷程真的是充滿了挑戰與收穫，我們 4 月份美國紐約法拉盛的第一家門店開業，到如今在美國舊金山、澳洲悉尼、泰國曼谷、加拿大多倫多開設門店，我們海外的門店，表現非常的亮眼。比如説紐約門店從 4 月份開業到現在每個月業績都在爬坡，現在單月的銷售已經到 57 萬美金，接近 420 萬人民幣的單店銷售，哪怕它只是非常小的一個門店。</p><p>每一家門店都是全新的創業歷程，需要我們全力以赴，欣慰的是我們海外門店表現出色，通過精準定位和團隊不斷努力，在國際市場上也取得了初步的成功，這為我們接下來的全球擴張也注入了信心，茉莉奶白不僅代表高質量的生活方式，也代表全新的審美趨勢，承載東方文化的精髓，傳遞一種獨特的東方「精雅」的生活態度，同時帶着年輕的持續生長的生命力。未來我們希望以一杯好茶為媒，讓世界各地的年人接觸和喜愛到東方花香，這也是茉莉奶白持續思考的命題。</p><p>今天我的分享到這裏，謝謝大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴普科技趙傑輝：生成式 AI 時代，如何讓 AI 真正進入企業核心生產環節？｜WISE2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062558811694470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 16:49:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>環境持續變化，時代總在迭變，「商業之王」們緊隨時代浪潮，堅持創造，謀求新動能。立足中國經濟大轉型的當下，WISE2024 商業之王大會，一同發現真正有韌性的「商業之王」，探尋中國商業浪潮裏「正確的事」。</p><p><strong>滴普科技趙傑輝：生成式 AI 時代，如何讓 AI 真正進入企業核心生產環節？｜WISE2024 商業之王</strong></p><p>環境持續變化，時代總在迭變，「商業之王」們緊隨時代浪潮，堅持創造，謀求新動能。立足中國經濟大轉型的當下，WISE2024 商業之王大會，一同發現真正有韌性的「商業之王」，探尋中國商業浪潮裏「正確的事」。</p><p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重召開，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p>時間來到 2024 年，中國企業已經經歷了從數字化、雲化，再到如今的人工智能革命等多個階段。但這些變革，都離不開最底層的數字化——企業的數字化建設，相當於是這些變革的「地基」。</p><p>成立於 2018 年的滴普科技，就是這樣一家，深耕企業數字化轉型多年的數據智能基礎設施提供商。</p><p>在今年的 WISE 大會上，董事長兼 CEO 趙傑輝就帶來了《產業生成式 AI 落地與基礎平台建設》的主題分享。</p><p>「因為生成式 AI 的產生和應用，原來的整個數據平台市場在變大」，趙傑輝表示，「所有這個行業裏的客戶和供應商必須要重塑自己的產品組合。」</p><p>生成式 AI 浪潮來臨後，大模型如何落地，成為 2024 年的熱議話題。趙傑輝認為，企業只有大模型的通用、基礎能力遠遠不夠，必須在這個基礎之上，和更小的垂直模型相結合，形成完整技術棧，才能讓 AI 進入到核心的生產環節。</p><figure class="image" data-img-size-val="3200,2133"><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_2537d492f38a45d8874646f5adb9bf7b@2057308263_oswg3017454oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"><figcaption>
     滴普科技 CEO 趙傑輝，圖源：36 氪
    </figcaption></figure><h3>以下為滴普科技 CEO 趙傑輝的演講全文，經 36 氪整理編輯：</h3><p>趙傑輝：大家好！</p><p>去年在這個舞台上，給大家分享了去年剛開始關於企業服務這個市場和 AI 的一些初步思考，經過這一年的發展，我們深刻的感覺到：生成式 AI 在徹底的重構企業服務這個市場。今天，我也從這個角度分享一些我們的思考。</p><p>大家肯定知道在企業服務這個市場，在今年之前其實大家一直在做所謂的數據，實際上經過這一年的發展，整個企業在數字平台的建設上，AI 正在深度重塑這個市場。</p><p>這裏有幾個點。</p><p>首先，因為生成式 AI 的產生和應用，原來的整個數據平台市場在變大，因為 AI 可以更好的發揮整個數據對於企業的價值；</p><p>其次，所有這個行業裏的客戶和供應商必須要重塑自己的產品組合，如果沒有跟 AI 深度的去結合，原來整個的企業數字化以及整個數據平台市場，都將不存在。</p><p>今天上午，我還跟一個客戶在交流，當時提到了一點：以後所有的數據平台，不管是湖倉的建設，就是一個目的，為了在 AI 產業裏面落地。</p><p>今年，IDC 剛剛發佈了製造業行業裏數據平台的市場份額，凡是跟 AI 結合比較深度的供應商現在都往前靠了，我們也大幅度提升到了前幾名。我們創業從 2018 年開始到現在，這 6 年時間，整個產品組合也是隨着 AI 發展和落地有了很大的變化。</p><p>最早的時候，大家可能知道在企業服務這個市場，從數據中台、數據集成工具、湖倉引擎，我們做了四款產品。</p><p>在 2020 下半年的時候，基於模型的發展，跟數據的結合就已經出現了，我們的產品跟國產算力平台形成一體機的解決方案，最後形成在企業能夠落地的 AI 非常基礎的平台。</p><figure class="image" data-img-size-val="1208,667"><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_8c956d10e7714415b1bf18defdb009aa@2057308263_oswg236438oswg1208oswg667_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"><figcaption>
     來源：滴普科技
    </figcaption></figure><p>這個平台長圖上這個樣子。一個企業要想落地 AI 在任何場景裏面，首先要有一個比較有性價比的算力平台。如果説你只是整理一下文檔和知識，可能不需要非常複雜的數據融合平台。一旦想讓 AI 深入到業務本身的推理和決策過程，一定是需要非常完善的企業數據融合平台，和模型服務平台。</p><p>模型服務平台不僅僅是大語言模型，企業給你所有的知識和數據之後，你能夠在企業裏面落地大模型，這裏要解決兩個非常大的問題。</p><p>第一個問題，只有大語言模型是解決不了這個問題的。大家估計現在也感受到，因為只有大語言模型的話，能做一些文檔的抽象，很多可能就這回事。但是如果要在企業裏面做業務決策輔助和推理，他一定要跟數據去結合，這是第一個問題。</p><p>第二個問題，光有大語言模型的話，企業給你一堆的圖紙、文檔，包括很複雜的數據，你很難把他變成語料，這個過程裏面需要模型，跟原來的垂直模型或者小模型形成技術棧，才能完成企業大模型的落地。</p><p>所以，企業模型的落地，從語料工程到多個小模型和大模型的協同，形成完整的技術棧是非常重要的事情，這也是我們發行的一些大模型去解決的問題。</p><p>我們現在最主要聚焦在幾個重要領域，第一是大消費領域、供應鏈優化，我們有很多公開的 PR，包括百麗這些頭部的零售企業，基於原有的平台，已經做了非常多的落地。</p><p>第二是在生產領域裏面，對於圖紙輔助設計、工藝參數輔助調整，我們也進行了落地。</p><p>另外，我們也跟香港最大的醫療機構深度合作，在做 AI for healtcare 方面的落地。面對大企業裏面的核心場景，從供應鏈到生產過程，都有非常頭部的客戶跟我們一起合作。</p><p>真正把大模型在場景中落下來，數據融合平台是非常重要的前提。除了大語言模型，一定要和多個垂直模型，比如説做工藝，工藝編制模型以及原有的模型形成完整的工作棧，才能去進行工作。</p><p>在基礎大模型這個事情上，我一直有個觀點，從我們現在實踐的情況來看，大家也不要覺得這個門檻有多高，因為可能在媒體也好，在很多創業公司也好，為了證明自己多麼強大，其實把這個門檻講的有點高。</p><p>但是，在大企業裏面去落地，一個大模型可以真正產生場景價值，目前我們還沒有看到 72B 以下的模型解決不了的場景。</p><p>如果在 To B 的客戶那裏要去落地大模型，產生場景價值，如果他需要非常大的模型參數，那麼會導致一個問題，成本和最後的收益是不成正比。所以説，目前無論是我們做的供應鏈整個深度的應用還是生產過程的深度應用，以及 AI for healthcare 的事情，大家在大企業 To B 端去落地大型場景，目前 70B 的模型足夠用了。</p><p>我們現在有兩款模型，72B 和 34B，相對於做 To C 服務的模型，這兩個模型最重要有幾個特點：</p><p>首先，要對企業經常用到的所有語料進行擴充；</p><p>其次，在企業應用無非就是三個重要的能力，要做到 100% 的精度，第一就是參數，第二就是對原有的各種系統的函數調用能力 100% 準確，還有就是非常複雜的圖紙、文檔深度的 REG 要非常精準。我們在這方面做了非常深度的工作。</p><p>還有就是安全，因為在企業裏面一定會涉及到信息安全，這方面也是非常重要的。我們跟南方科大共同發佈了中文的模型安全審查模型，這個模型他在整個安全上面是不是有漏洞，其實可以用這個工具模型再去做一次審查。同時，我們這個模型通過了各種備案。</p><p>回到剛才提到的模型服務平台，我們來看這個服務平台和基礎模型之間的關係。你會看到，真正把模型落到企業場景時，大語言模型是在底下那一層，再往上，需要把所用到的小模型和整個大模型，做非常好的深度融合和協同，才能夠在企業裏面用起來。</p><p>比如説如果要做工藝參數優化，要有原來工藝的機理模型，要有圖紙設計，垂直專業模型要跟底層的大模型很好地協同，形成基礎的企業模型工作棧，技術棧才可以。</p><p>當把這個事情部署在客戶那裏的時候，客戶會給你大量的規範文檔知識，以及對接客戶大量的系統數據。這個時候，你要有非常強的語料工程能力。</p><p>比如我們在海城的客戶，合作之後，給了我們大幾十 G 的圖紙和規範。我們要把對模型進行精調，才能提升精度，所以模型工程也是很重要的。</p><p>當你認為這個模型已經調試好了，怎麼評估他是不是可以上崗開始幹活了？模型評估也是非常重要的。再往上就是大家所知道的應用開發平台，這裏沒什麼太多説的。</p><p>另外，我們會面臨一個很大的問題。我們可以在海外租很多算力，這是沒有限制的，但是在國內，大量企業怎麼落地這件事情？</p><p>我們走了兩條路，第一條路就是 N 系列，就是跟英偉達一起出的一體機；S 系列是跟華為一起出的一體機。</p><p>在大的企業裏面其實去落大模型的時候，真正做訓練的需求並沒有那麼大，主要是做 SFT（監督式微調 SFT, Supervised Fine-Tuning），可能就是訓練一體買兩三台差不多了。</p><p>但是大量算力其實是在推理這一側，國產的芯片大部分是夠用的，英偉達現在 4090 也禁了，剩下的 H20 這一款，我們做了一個加速卡。用沒有被禁的芯片插上加速卡之後，可以跑更大參數的模型，完成推理的過程，就是我們整個模型加速卡。</p><p>另外，還有很多端側的，像生產線上一些推理的設備，我們會出一些小盒子。</p><p>至於在企業落地大模型，到底租用算力中心的算力，還是用雲上的，還是自己建一體機？</p><p>我的看法是這樣的，在一到兩年的初期，能夠有預算，能夠投入到大模型跟場景結合的公司，一般都是大公司。這種公司在初期嘗試的時候，會傾向於自己去買一體機，先把場景做起來。</p><p>但 AI 在產業裏面落地越來越成熟之後，大量的企業開始要去做這件事，可能這時會租算力更多一些。</p><p>這是非常重要的一個過程，隨着客戶不同，階段不同是有變化的。所以説，如果在覈心場景中落地大模型，剛開始可以通過一體機的方式，會更快的把這個事情做起來。</p><p>基本上，我們軟件體系部署在企業之後，開箱即用，兩週之內肯定能看到在場景裏（能用起來）。</p><p>像剛才提到的，如果你只是需要整理一下會議紀要、文檔，用基礎模型基本上問題不大。但是如果你要在這個企業裏面做很多真實的實時業務的推理決策，數據平台的升級是非常重要的。</p><p>這裏的核心是，原來系統裏面的數據，其實是業務實時的狀態記錄，但是邏輯、知識、文檔，包括公司管理規範，文檔應該怎麼管，這些東西其實是有業務上下文邏輯的。</p><p>現在的數據平台，要能夠把結構化的數據和非結構化的數據進行統一管理，只有這樣，形成企業的實時業務狀態數據，以及業務上下文邏輯的結構化，非結構化數據統一管理。形成企業超級數據融合體之後，在模型訓練完之後，才可以做深度的推理。</p><p>稍微介紹一下我們公司，我們從 2018 年成立以來，基本上該有的榮譽都已經有了，現在能看到 AI 的比較重量級的榜單，肯定都有我們。</p><p>現在，頭部的零售企業都已經在落地（大模型）了，以前可能要給予數據平台開發很多圖表、圖像，現在表和圖就可以用大模型（來處理）。</p><p>最後總結一下，在企業和大的行業裏面要去落地人工智能和大模型，我們要思考的兩個關鍵問題：</p><p>第一，有沒有升級整個的結構化、非結構化數據平台？否則，大模型只能處理文檔之類的工作。</p><p>第二，企業一定需要完整的模型服務平台，能夠把多個垂直專業模型基於大語言模型進行整合，才能夠去落地很多場景。</p><p>謝謝大家！</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>基辛格倉皇退休，誰能扛起英特爾的 AI 重擔丨焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062351966250369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 15:39:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>12 月 2 日晚，英特爾在官網宣佈：其首席執行官帕特·基辛格（下稱基辛格）退休、並從董事會卸任。</p><p>「突然收到郵件，沒有任何前奏」，多名英特爾員工向 36 氪表示，這一消息相當突然——就在 4 天前，基辛格還前往馬斯克公司的機房參觀，在社交媒體上曬出自己穿戴安全服、手指英特爾芯片的打卡照。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,1586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_602d111328f646b985cebf7fe8dd0f61@1199336245_oswg752401oswg1170oswg1586_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自基辛格社交媒體</p><p>但最詭異的是，作為一家有着 56 年曆史的超級芯片大廠，這一人事鉅變是在沒有確定好接班人的情況下宣佈的，還是在一個尷尬的時間節點——近期的英特爾，正持續深陷裁員風波，被收購的傳聞也甚囂塵上。</p><p>根據英特爾的官方信息顯示，基辛格職責暫時由大衞·津斯納（David Zinsner）、米歇爾·約翰斯頓·霍爾索斯（Michelle Johnston Holthaus）代管，前者是英特爾的 CFO，後者則是 CCG（客戶端計算事業部）的負責人。英特爾同時宣稱，<strong>還在物色更為合適的 CEO 繼任者。</strong></p><p>帕特·基辛格，這位在英特爾工作了 49 年、還是公司第一位 CTO、又當了四年 CEO 的元老級人物的倉皇下課，各界詫異之餘，又深感意料之內。</p><h3>「大概率是被趕下台」</h3><p>「<strong>應該不是退休，大概率是被趕下台</strong>」，多位英特爾的員工向 36 氪推測道。首席執行官被趕董事會趕下台，這在英特爾歷史上不是首次，而是<strong>歷史重演。</strong></p><p>基辛格之前的前兩任，2018 年時任英特爾 CEO 的布萊恩·科再奇（Brian Krzanich）身上，發生過完全一樣的橋段。</p><p>這位 CEO 儘管在英特爾工作了 36 年之久，但他的任上並未使得英特爾在手機芯片業務、服務器芯片業務上延續輝煌。</p><p><strong>如今英特爾的董事會，對於新 CEO 耐心一般不超過五年</strong>。</p><p>最後，布萊恩·科再奇的下課原因竟然是——他被發現與一名英特爾員工交往，違背了公司的「不深交政策」，儘管事後雙方強調是自由戀愛。</p><p>而對於基辛格在英特爾四年的 CEO 歷程中，內外部對其評價相當一致。</p><p>從二級市場表現來看，在基辛格任上的四年內，英特爾的股價跌了一半，<strong>市值更是直接蒸發了 1500 億美金（約合人民幣 1 萬億元），相當於一個美團的價值。</strong></p><p>而作為對比，英特爾的對手們卻持續引領 AI 航道，以四年為參考系，英偉達股價翻了十倍，AMD 的市值也增長了 80%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1392,944" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_43b1360791174217bb2aadef05d4dc5a@1199336245_oswg166539oswg1392oswg944_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">基辛格 2021 年 2 月份上任之後的股價走勢</p><p>「這是有史以來消滅最多市值的 CEO」，CNBC 今日對基辛格評價道。一位英特爾員工直言——「IDM 2.0 沒有扛起來，基辛格基本可以説是死刑了」。</p><h3>在不合時宜的時代下，重倉芯片代工</h3><p>四年前，基辛格所接手的英特爾，情況並不樂觀。在先進製程持續上，英特爾持續跳票，被冠上「牙膏廠」的稱號。</p><p>英特爾的落後，<strong>正是全球半導體格局急速分化的一個切面。</strong></p><p>當全球逐漸反思傳統的 IDM 模式（即集芯片設計、芯片製造、芯片封裝和測試等多個產業鏈環節於一身的模式），半導體行業逐漸走向精細化分工——中國台灣、 日韓晶圓代工業務迅速崛起，拿走了 80% 的芯片製造份額，而美國本土的份額只有 5%。</p><p>英特爾的對手們，正是在這種更高效的產業分工中獲益並超越。</p><p>IDM 2.0，正是基辛格擔任 CEO 的四年期間，最關鍵的一項戰略。在他原先的設想裏，這一政策不僅是英特爾復興戰略之一，更迎合了全球科技戰爭下的芯片本土製造訴求，能夠連橫合縱了美國的本土芯片力量和國家力量。</p><p>在基辛格的主導下，英特爾的 IDM 2.0 戰略堅持外部代工和內部代工兩把抓，以保證英特爾在先進製程上的優勢，同時提高製造部門的生產能力、降低成本。</p><p>彼時，他的目標是，在「<strong>2030 年成為全球第二大晶圓代工廠」。</strong></p><p>當然，IDM 2.0 不是沒有任何成果，至少在先進製程上，英特爾不再和以前一樣嚴重跳票。</p><p>在 2023 年的「Innovation 2023"活動上，基辛格表示，英特爾<strong>「四年五個製程節點」計劃進展順利：Intel 7 已經實現大規模量產，Intel 4 已經生產準備就緒，Intel 3 在 2023 年底發佈。</strong></p><p>除了製程追趕之外，基辛格任上的四年內，還在進行廣泛的芯片底層技術創新探索，比如玻璃有機蓋板探索、在芯粒技術上推動開放生態、量子芯片等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1502,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_0a8cd474c1df4f7dac47cddc0e7467ef@1199336245_oswg160761oswg1502oswg844_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2023 年的基辛格</p><p>只是，<strong>芯片製造是一個花費很高、回報週期極長的業務，在英特爾近兩年業務持續虧損的關口下，這項長線戰略顯得不合時宜。</strong></p><p>在貫徹 IDM 2.0 戰略期間，英特爾在芯片製造業務上的虧損達數百億美元，真正貢獻卻寥寥——<strong>2023 年這項業務的收入，只佔整體營收的 2%。</strong></p><p>不久前，Intel 董事會的四名前成員就直言建議，稱美國政府應該出面，迫使 Intel 拆分為製造業務和設計業務兩個實體。在他們看來，這正是「Intel 生存的唯一途徑。」</p><p>「如果從美國國家角度來講，IDM 2.0 是應該做的，但從實際來看，基辛格這個階段沒能抗下來這個大旗」，一位英特爾員工表示。</p><h3>AI 時代的戰略搖擺</h3><p>佈局 IDM 2.0 之外，AI 是基辛格任上的另一項重要戰略，過去的兩年裏，英特爾也在持續投入 AI PC（酷睿處理器）、對標英偉達的獨立 GPU 產品（Gaudi 系列）。</p><p>「我們將在這些關鍵領域——<strong>晶圓代工和 AI</strong>——推動生態系統的發展。未來，我們將擁有穩固的市場地位」，基辛格此前曾在一次演講中直言——這兩項業務，正是他擔任 CEO 期間最想留下的東西，「<strong>我希望能有幸成為英特爾這家標誌性公司裏，被人記住的領導人」。</strong></p><p>不過，<strong>在 AI 業務上，英特爾這兩年的動作一直稍顯落後、搖擺</strong>。</p><p>多位英特爾員工曾向 36 氪表示，英特爾對於 Gaudi 系列並不重視，該項目在內部的優先級並不算高，「<strong>基辛格的全部精力都在 IDM 2.0 上</strong>」。基辛格此前也向員工們坦誠，<strong>他們尚未從 AI 等強大趨勢中充分受益。</strong></p><p>從結果上看，英特爾的競爭對手 AMD，在 AI 芯片上佈局卻已經小有成績。AMD 方面此前透露，AMD 已經拿下了上百家 AI 客戶和 OEM 廠商的訂單，在數據中心服務器的份額從個位數上升到 30% 左右，成為<strong>AMD 所有業務中增速最快的一項</strong>。</p><p>「英特爾為什麼痛苦？」，一位芯片投資人向 36 氪分析，英特爾的傳統收入來自於 X86 架構的 CPU，但現在大家都在蠶食英特爾原來的市場——不管是 Arm 架構的 CPU，還是後起之秀的 RISC-V。</p><p>而在生成式 AI 的時代下，AI 服務器在智算中心的佔比越來越高，但這對於英特爾的助力或許不算太強——或者説，<strong>英特爾並未是這波 AI 浪潮的最直接受益對象</strong>，相比於英偉達。</p><p>這位投資人向 36 氪舉了個例子，從過去傳統的數據中心到如今的智算中心，一個節點的構成是，兩個 CPU 搭配 8 個 GPU，「節點裏 CPU 的數量沒有變化，但是 GPU 多了八個，這些全是英偉達的增量」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2176,1048" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_193dc7506e68443891829441565d6701@1199336245_oswg255770oswg2176oswg1048_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Gaudi 3</p><p>「當一家公司跨過了它的鼎盛時期，如果它沒有辦法重塑自我，結局只剩下，走向死亡」，一位芯片行業人士直言。</p><p>不過，多位英特爾員工向 36 氪表示，在基辛格任上，儘管戰略把握出現錯失，<strong>他其實做了不少的體制文化上的努力。</strong></p><p>「官僚」，曾經是這家芯片巨頭身上一項沉重的標籤，而基辛格在過去一直在倡導「<strong>格魯夫式」的文化</strong>迴歸，希望這家 56 歲的公司重新以<strong>「紀律、工程、卓越、數據」為核心。</strong></p><p>落到實處上，基辛格不僅重建了全新的開發流程，要求工程師們」按節奏推進、管控風險「，這被內部成為「<strong>Tick Tock 2」</strong>；</p><p>此外，他還重新指定了英特爾的 OKR，即「<strong>目標-關鍵結果</strong>」，重新定義小組和管理團隊之間跟蹤績效和工作聯動的模式。</p><p>在許多人眼裏，基辛格並非一個古板的領導者，反而充滿着「美式熱情」。</p><p>正如他在去年英特爾的大會上，六旬的身子依舊以伏地起身作為出場動作一般。「我希望能有幸成為英特爾這家標誌性公司被人記住的領導人」，基辛格曾經表示。</p><p>但對於一家巨頭公司的 CEO 來説，一件更為殘酷的事實是，<strong>歷史都將以成敗論英雄</strong>。「最重要的事情沒做成，其他的事情做得再好，意義也不大了」，一位英特爾員工直言。</p><p>眼下，當英特爾的市值跌去一個「美團」後，這家芯片巨頭還需要一位更務實的拯救者。</p><p>延伸閲讀：</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/825918032535684">《知料丨外包台積電、被 AMD 反超，「芯片之王」英特爾滑落王座》</a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_55c6ce0a6fd843009a6d555180702ba2@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度尼西亞預計將在一週內獲得蘋果公司的 10 億美元投資承諾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063112405443970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:39:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度尼西亞預計將在一週內獲得蘋果公司的 10 億美元投資承諾。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴：12 月 2 日耗資約 3999.04 萬美元回購 372.56 萬股公司股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063101754713221?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:34:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，阿里巴巴在港交所公告，12 月 2 日耗資約 3999.04 萬美元回購 372.56 萬股公司股票，每股回購價格 10.66 美元-10.86 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中曼石油：實際控制人變更為李春第</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063085459137671?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:25:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中曼石油公告，公司董事長李春第與朱逢學關於上海中曼投資控股有限公司的股權轉讓手續已在市場監督管理部門完成變更和過戶登記。李春第持有中曼控股 62.454% 的股權，成為公司實際控制人，原實際控制人朱逢學、李玉池變更為李春第。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委卡扎克斯：用依賴數據、漸進方式制定貨幣政策仍然合適</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063077562099081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:20:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行管理委員會成員 Martins Kazaks 在線上活動演講稿中稱，用依賴數據和漸進的方式來制定貨幣政策仍然是合適的。「如果下行風險成為現實，依賴數據可以讓央行更快採取行動避免陷入糟糕狀態」，這位拉脫維亞央行行長表示。「寬鬆週期將繼續，但其步伐和深度將繼續取決於即將發佈的數據」和管理委員會的判斷。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣汽集團：與華為的合作對公司經營業績等的影響取決於各具體合作領域的推進情況</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063076988740736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣汽集團發佈股票交易異常波動公告，2024 年 11 月 30 日，公司與華為技術有限公司簽署了深化合作協議。公司將打造一個全新的高端智能新能源汽車品牌，並以新品牌為載體，與華為發揮各自優勢，在智能汽車產品開發、營銷及生態服務等領域深度合作。該合作對公司經營業績等的影響取決於各具體合作領域的推進情況。部分媒體對公司與華為的上述合作事項關注度較高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 連板海南椰島：淨利潤已連續三年虧損</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063075978536067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:10:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，海南椰島發佈風險提示公告，公司淨利潤已連續三年虧損，截至 2024 年第三季度末資產負債率為 75.69%。結合目前公司經營虧損情況，以及相關訴訟已生效判決待支付金額較大，目前公司資金流動性趨緊。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國開行今年發放 2730 億元中長期貸款支持城市更新</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063075353224325?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:01:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從國家開發銀行瞭解到，今年 1—11 月，國開行主動對接各地方政府，向市政基礎設施建設與改造更新、海綿城市、城鎮老舊小區改造、城市生命線安全工程、歷史文化保護傳承、環境基礎設施等重點領域發放中長期貸款 2730 億元，有力服務增強發展潛力、優化發展空間，推動城市業態、功能、品質不斷提升。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>貝萊德將以約 120 億美元收購私人信貸公司 HPS</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063074331174276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:00:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[貝萊德和 HPS Investment Partners 達成最終協議，貝萊德將以約 120 億美元收購私人信貸公司 HPS。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成都華微：發佈 32 位高速高可靠 MCU 芯片</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063059100624006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:54:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，成都華微公告，公司研發的 32 位高速高可靠 MCU「HWD32H743」於近日成功發佈。公司自主研發的 HWD32H743 芯片基於先進的 32 位精簡指令集內核，運行頻率高達 400MHz，提供強大雙精度浮點數字信號處理能力，擁有高達 2MB 的 Flash 和 512KB 的 SRAM。這些卓越的性能指標使得 HWD32H743 芯片在工業控制、AIOT、嵌入式系統和智能設備等領域具有廣泛的應用潛力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凌雲股份：目前公司傳感器業務處於內部自行研發階段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063056015369609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:47:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，凌雲股份發佈股票交易異常波動公告，目前公司傳感器業務處於內部自行研發階段，無客戶，無訂單，無相關業務收入，未來是否能夠如期完成產品匹配及未來需求量存在不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北方華創：被列入美國商務部「實體清單」不會對公司業務產生實質性影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063056891454854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:42:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北方華創公告，公司及所屬十家子公司被列入美國商務部當地時間 2024 年 12 月 2 日發佈的「實體清單」。北方華創主要從事半導體設備的研發、生產和銷售，是國內主流半導體設備供應商。公司目前生產經營正常，本次被列入「實體清單」不會對公司業務產生實質性影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 連板桂發祥：最新的市盈率、市淨率顯著偏離同行業水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063054880744840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:40:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，桂發祥發佈股票交易異常波動及風險提示性公告，根據中證指數有限公司發佈數據，截至 2024 年 12 月 3 日，公司靜態市盈率為 63.25 倍，滾動市盈率為 113.61 倍，市淨率為 4.16 倍；公司所屬行業分類「C14 食品製造業」的靜態市盈率為 25.51 倍，滾動市盈率為 23.61 倍，市淨率為 3.18 倍。公司最新的市盈率、市淨率顯著偏離同行業水平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>正帆科技：擬 3.36 億元收購鴻舸半導體 30.5032% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063024047236487?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:35:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，正帆科技公告，公司擬使用自有資金 3.36 億元收購鴻舸半導體少數股東合計 30.5032% 股權。本次交易完成後，公司對鴻舸半導體的直接持股比例將由 60% 增加至 90.5032%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊啓動碳尋計劃二期，全球範圍徵集前沿低碳技術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063038216643719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:34:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，12 月 3 日，在可持續社會價值創新大會上，騰訊正式啓動碳尋計劃（CarbonX Program）二期，將聯合產業、投資和生態合作伙伴，投入億元級的催化性資金，推動前沿低碳技術走向規模化應用。騰訊集團高級副總裁林璟驊表示：「我們需要在全球範圍內加速行動，努力推動低碳轉型，一方面提升技術創新的速度，另一方面擴大低碳技術的商業化和規模。在很多早期技術尚不成熟的情況下，速度和規模並重，是我們解決當前氣候挑戰的優選路徑。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商湯完成組織調整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063043206489225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:28:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獨家獲悉，12 月 3 日晚間，商湯科技董事長&CEO 徐立發佈內部信，宣佈商湯科技已完成戰略重組，未來將聚焦核心業務 AI 雲以及通用視覺模型，智能汽車」絕影」、家庭機器人「元蘿蔔」、智慧醫療、智慧零售等業務將拆分為獨立公司，各設獨立 CEO。他表示，這次調整的意義在於，商湯科技既能通過聚焦核心業務，加速實現盈利和穩定現金流，生態企業在各自細分場景獨立運營，也能共享商湯科技的基礎設施和基礎模型建設成果，形成有效協同。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>積成電子：中標國家電網採購項目，金額約 2.23 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063022561879429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:18:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，積成電子公告，公司近日收到國家電網有限公司及國網物資有限公司發來的中標通知書，共中 12 個包，中標金額合計約為 2.23 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永貴電器：控股孫公司及子公司簽訂貨物買賣合同及中標通知書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063000143013250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:10:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，永貴電器公告，公司控股孫公司長春永貴博得與中車長客簽訂貨物買賣合同，合同金額為 2666.76 萬元。控股子公司江蘇永貴收到中車物流的中標通知書，中標通知書金額為 2259.16 萬元。上述合同及中標通知書預計對公司 2024 年及未來年度的經營業績產生積極影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構今日買入三豐智能等 14 股，拋售兆日科技 7288 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3062991492900227?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:04:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[盤後數據顯示，12 月 3 日龍虎榜中，共 35 只個股出現了機構的身影，14 只股票呈現機構淨買入，21 只股票呈現機構淨賣出。當天機構淨買入前三的股票分別是三豐智能、沃爾德、中堅科技，淨買入金額分別是 1.61 億元、7800 萬元、3234 萬元。當天機構淨賣出前三的股票分別是兆日科技、新華傳媒、五洲新春，淨流出金額分別是 7288 萬元、7046 萬元、6599 萬元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通威股份：多晶硅環節價格已經觸底，向下空間有限，短期有望維穩運行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3062990860428419?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 18:56:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，通威股份近日接受機構調研時表示，短期基本面來看，下游硅片環節在手多晶硅庫存充足，排產環比下滑，多晶硅市場整體成交情緒較為清淡，但考慮到多晶硅環節價格已經觸底，價格向下空間有限，短期有望維穩運行。向後展望，多晶硅環節進入去庫階段將是價格反彈的必要條件之一，行業自律行動也有望加速這一過程，若下游裝機需求能在旺季來臨時同步提升，多晶硅價格反彈阻力將更小。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東方財富：子公司境外美元債券完成本息兌付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063009851466885?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 18:54:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東方財富公告，其境外附屬公司 Hafoo Co., Ltd 於 2021 年 12 月 2 日完成的 3 億美元 3 年期境外高級無抵押美元債券（簡稱 HAFOO N2412，票面利率 2.00%，到期日為 2024 年 12 月 2 日）的本息兌付工作已完成。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>