<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>年輕人正在定義「不將就的質價比」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3193073829994880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 16:05:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,931" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_2329dbb92f3546368ecf9dde0b988a55@1215450627_oswg924464oswg900oswg931_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>三月爛漫春光，美妝櫃枱前總是人頭濟濟。</p><p>剛在平價美妝集合店選了 19 塊 9 三片的補水面膜，彤悅轉頭又上網買了一套折後近 800 元的大牌精華禮盒。<strong>95 後的她笑稱自己的消費方式「充滿悖論，但其實都是精打細算。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_ba541ce4112e45d6b963b84dcd6213e3@1215450627_oswg1461859oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>新的消費革命正在悄然到來。</p><p>根據復旦發展研究院傳播與國家治理研究中心等發佈的《中國青年網民社會心態調查報告（2024）》顯示，當代青年網民的消費觀呈現出低消費傾向與高消費偏好並存的新特徵，即總體上追求高性價比的低消費，但在特定消費領域卻願意一擲千金。</p><p>這種看似矛盾的消費觀念背後則是以「該省省該花花」為主要特徵的「質價比」消費趨勢的快速崛起。體現在實踐上，就是消費者所追求的商品邊際效益最大化。</p><p>那麼，在「質價比」消費趨勢下，零售商業又將迎來怎樣的變化？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_44535e88a5d84b98ab59df84dc73b8c2@1215450627_oswg4375oswg1080oswg152_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>年輕人「不將就」</strong></h2><p>相比於典型的消費降級，這屆年輕人的消費正朝着品質與價值綜合考量的方向轉變。</p><p>他們一方面拒絕品牌溢價、關注商品的絕對低價，另一方面卻對商品的質感、實用性、顏值、情緒價值等附加方面有着更高的追求，「絕不將就」。<strong>在他們的消費教科書裏，如何把「貴價商品」轉化為「最具性價比的商品」成為了當下消費中最重要的考量因素。</strong></p><p>從消費者結構上看，近兩年 Z 世代消費者快速增長，尤其是三四線的小鎮青年成為中堅力量。</p><p>這些消費者出生於物質富庶的年代，消費觀念相比千禧一代更為理性且對自我認同有着更高的要求。消費主力的更替催生了新的消費傾向和消費偏好，對他們而言，消費除了要滿足基本的物質追求以外，還要實現精神追求。</p><p>根據知萌諮詢發佈的《2025 中國消費趨勢報告》顯示，過去一年，年輕消費者更加理性務實，在消費決策上更加精明、謹慎和智慧，同時，尋找價格和品質的雙優成為主要訴求。據調研，有 60.8% 的消費者期望購買到的產品彰顯高品質、36.9% 的消費者希望通過消費行為獲得獨特體驗。這預示着，品質覺醒下消費者需要的是以更低成本獲取超越用戶期待的商品與體驗，「智性腦」開始引領消費風尚。</p><p>綜合來看，宏觀經濟的變化疊加消費者結構的更迭推動了這股消費風潮的崛起，而對品牌、品質需求的激增，又進一步帶動了結構性消費升級的延續，最終共同催生了「質價比」消費時代的來臨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,153" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_2c53e74a51784c1ba47046862e70e43d@1215450627_oswg5890oswg1080oswg153_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>奧萊突圍</strong></h2><p>在「質價比」消費趨勢下，折扣商業迎來了巨大的增長機會。尼爾森 IQ（NIQ）發佈的《通往 2025：全球消費者展望》報告顯示，<strong>2024 年，折扣產品帶來的增量銷售份額增長了 61.1 億美元，全球折扣零售渠道增長了 8.2%，折扣店成為近一年增長速度第三快的零售渠道。</strong></p><p>作為折扣商業的重要業態之一，奧特萊斯近年在中國市場的亮眼增長讓人難以忽略。</p><p>根據中國百貨商業協會發布的《2023—2024 中國奧特萊斯行業白皮書》,2023 年奧特萊斯賣場的年銷售額達到 2300 億元,同比增長約 9.5%,領跑其他零售業態。與此同時，截至 2024 年底，中國的奧萊項目數量已經達到 251 家，而預計到 2025 年我國奧萊規模將達到 2600 億元，CAGR 約 6.3%。</p><p>而在電商市場，「線上奧萊」唯品會的交易體量也在逐年增長。最新財報顯示，2024 年，唯品會全年 GMV（總交易額）同比增長 0.6% 至 2093 億元，其中，穿戴類商品 GMV 同比增長 2%，佔整體 GMV 的比例提升至 75%，創歷史最高水平。</p><p>此外，奧萊還在加速佈局下沉市場。從 2025 年擬開奧萊項目看，其中非一線/非省會城市佔比接近 60%。長遠來看，這種下沉趨勢不僅為奧萊業態帶來了新的增長極，而且更為重要的是，這將有效覆蓋小城青年日益增長的品質消費和多元化消費需求，持續激活下沉市場的消費活力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_d595abbc558240e583e4fa09ecf192aa@1215450627_oswg1024865oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_34845dcf8be548039ed64b715ba14f79@1215450627_oswg6501oswg1080oswg152_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>既要低價，也要「升維」</strong></h2><p>但奧萊絕非「高枕無憂」。</p><p>隨着渠道選擇日益豐富，新生代消費者對「質價比」的要求愈發嚴格。這就意味着奧萊企業或平台必須不斷提升效率，刷新價格力的「邊際點」，才能持續獲得消費者的「芳心」。</p><p>像唯品會去年接連推出「限時狂秒」「天天低價」等新欄目，集合平台資源來呈現最具性價比的產品；面向付費會員推出超 V 閃購節、私享特賣等活動，增大差異化價優商品的供給，只為留存住更多忠實用戶。</p><p><strong>在滿足「大品牌、小价格」需求的同時，線下奧萊也通過持續創新不斷貼合年輕人對於情緒價值和體驗感的「升維」需求。</strong></p><p>比如，過去一年，多個線下奧萊項目基於對新生代消費者的個性化需求，打破傳統商業模式，加速體驗式服務的融合。</p><p>2024 年開業的合肥杉杉奧萊以大面積的生態草坪、隨處可見的綠植、休閒草地以及籃球場、戶外運動場、寵物友好區等特色功能區組成了「現代都市生活綠洲」，打造「公園+」的共創空間；而即將在 2025 年開業的北京灣裏.王府井奧萊，預計項目中文化藝術、運動娛樂、兒童遊樂等體驗業態佔比更是高達 50%。</p><p>當前，由 Z 世代主導的「質價比」消費已經拉開帷幕。在新的消費趨勢下，如何在品質與價格之間找到完美的「黃金交叉點」，可能會成為未來零售商業破局的關鍵。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兒童低劑量 CT 臨牀應用項目在京啓動，力爭將輻射劑量「再降 20%」｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3193020013175426?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:08:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>安宇是後知後覺到「做 CT 對小朋友的影響可能更大」的。安宇的兒子還在讀幼兒園，去年夏天與小夥伴玩耍時，後腦勺不小心撞了桌角，當即昏了過去。直到奔去醫院做完 CT，聽到醫生説出「不用擔心」後，安宇的心才放了下來。</p><p>「當時，一心想的只是知道孩子怎麼樣了，完全沒想到輻射的問題。」安宇提到。直到最近無意間看到社交媒體上，不少網友分享兒童 CT 的副作用，她又開始擔心起來。</p><p>這些分享中，經常會提到《Nature Medicine》雜誌在 2023 年時發表的一篇題為《兒童和青少年 CT 輻射暴露導致血液系統惡性腫瘤的風險研究》的文章。這項研究稱，研究者在追蹤了超過 94 萬名在 22 歲前進行 CT 檢查的兒童和青年後發現，每 100mGy（毫戈瑞，輻射吸收劑量單位）的輻射劑量可能增加 1.96 倍的血液系統惡性腫瘤風險。這意味着，兒童接受 CT 檢查時面臨的傷害可能更大。</p><p>小紅書上，不少引用這項研究的分享貼下，寶爸寶媽們甚至自責、焦慮於「自己帶孩子去醫院拍了 CT」，或擔心孩子長大後的患癌風險增加。</p><p>客觀而言，風險雖並不完全等同於危害會發生，但有關兒童 CT 檢查中「平衡輻射劑量和圖像質量」的問題，的確正在被行業關注。這是因為，在臨牀上，憑藉成像速度等方面的優勢，CT 已經成為兒科疾病篩查時最常用的手段。但由於兒童生理結構特殊，對輻射敏感，如何在進行 CT 檢查時減少輻射劑量的影響，已經成為當前兒童影像學的重點問題之一。</p><p>為解決這個問題，近期，由首都醫科大學附屬北京兒童醫院總牽頭的「兒童 CT 超低劑量臨牀應用解決方案的研發」國家重點研發計劃正式啓動。該計劃旨在搭建起針對兒童 CT 超低劑量的全流程管理體系，通過精準控制輻射劑量、開發 AI 質控系統，以及臨牀路徑標準化三個維度，讓兒童 CT 輻射劑量的應用更加規範化。</p><p>36 氪從現場瞭解到，其實早在 2012 年，原衞生部就曾在頒佈的國家標準 GBZ165 中對兒童 CT 檢查的輻射劑量做出過要求。但國內外已開展的 CT 低劑量研究，大多停留於單中心或單層面的參數調節優化，或新技術成像。</p><p>究其原因，近年來，CT 設備更新、成像新技術發展雖在不斷發展，但具體輻射劑量的選擇往往還涉及兒童倫理、疾病譜，兒童年齡體型變化以及生理特點等多樣化因素，這就導致兒童低劑量 CT 輻射劑量及圖像質量評價體系始終未能完善。</p><p>首都醫科大學附屬北京兒童醫院影像科主任彭芸解釋，兒童 CT 低劑量研究的推進之所以緩慢，首先是因為它直接涉及到兒童倫理的問題。其次，缺少圖像輻射的評價標準；以及在沒有標準化方案指標下，技師只能沿用成人掃描方案；區縣級醫院水平不齊、應用難開展；國產設備應用剛起步、國產難普及等原因同樣存在影響。</p><p>本次項目的支持方聯影醫療，也從具體技術實踐的角度，解釋了為何評價體系遲遲難以建立。「比如，在重建 AI 算法時，可供使用的成人數據訓練集非常豐富，但兒童數據卻十分稀少，以頭部算法為例，頭部的骨頭結構比較複雜，所以各 CT 廠商的頭部圖像都要做骨硬化校正。但兒童的骨硬化校正表與成人不同，這就需要納入多中心數據、尋找更多臨牀病例，進而完善算法的優化工作。」聯影醫療聯席董事長張強提到。</p><p>據瞭解，正是考慮到這點，本次課題最終納入的參與醫療機構數量多達 20 家。「我們希望實現全國兒童 CT 掃描劑量的標準共識，可以在現有基礎上再降低 20% 的輻射劑量，最大程度地確保患兒健康。」彭芸提到。</p><p>（安宇為化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>除了 3 小時做一款遊戲，AI 還能讓玩家 3 秒創作喜歡的內容 | 產品觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3192960825090690?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 14:25:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>‍文 |&nbsp;劉士武&nbsp;</p><p>作為遊戲玩家和動畫愛好者，我們曾無數次幻想過，讓 2D 虛擬人物變為 3D 寫實風格，讓喜歡的角色突破次元壁，穿梭在不同場景甚至走進現實。&nbsp;</p><p>在過去或許這些只能是幻想，然而隨着 AI 大模型技術的成熟，已經有大量玩家成功通過技術實現了這些。&nbsp;</p><p>前不久，《燕雲十六聲》曾在雲遊戲端推出過一種全新的創意玩法——萬物太極。玩家只需將人物或者其他模型的照片上傳至遊戲，便能馬上生成相應的高精度 3D 擬真模型，甚至還能通過技能與之互動。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,717" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_1d6062a25abc49e5b48a9605655ef377@242988687_oswg1001372oswg1268oswg717_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源短視頻平台</p><p>玩法一經開放，數以萬計的玩家紛紛開始將自己喜歡的風景照、人物角色、手辦等上傳，並生成相應的 3D 模型。甚至有玩家將一台挖掘機上傳到了自己的遊戲世界當中，讓武俠場景平添了一分趣味——仔細觀察，AI 生成的挖掘機在場景中並不違和，光影和物理效果皆與環境保持了一致。&nbsp;</p><p>這一切看起來很科幻？實際對於背後提供 3D-AIGC 技術的 Tripo 大模型來説，這只是打破虛擬和現實界限的第一步。&nbsp;</p><h2>‍‍‍‍‍<strong>從「8 秒生成」到「無限創作自由」</strong></h2><p>開放世界並不是遊戲的新類型，早在二十多年前，網遊剛剛興起之時，「開放世界」就成為了很多玩家最喜愛的遊戲類型之一。&nbsp;</p><p>一方面開放世界遊戲能夠給到玩家足夠的自由度，完成更多形式的冒險；另一方面，探索世界中的每一個角落，感受每一次奇遇帶來的新鮮感，也是開放世界遊戲獨一無二的魅力。&nbsp;</p><p>基於這樣的需求，各大遊戲廠商來説紛紛通過增加玩法類型來強化遊戲內容的多元屬性。&nbsp;</p><p>當《燕雲十六聲》的玩家將挖掘機照片上傳至武俠世界時，是 Tripo 大模型對遊戲行業底層邏輯的重構。&nbsp;</p><p>事實上，燕雲十六聲對 Tripo 技術的引入並非偶然。&nbsp;</p><p>遊戲行業對 AIGC 的需求早已超越「能用」，而是追求更加工業化級別的標準——生成速度需壓至秒級，模型精度需達到美術團隊驗收水平。Tripo 1.0 版本雖以「8 秒生成」成為了彼時的全球最速，但遊戲團隊的需求更高一級：不僅要速度快，更要質量高。究其原因，在於玩家在遊戲過程中，需要更加絲滑且真實的內容生成體驗。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="275,96" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_a0fb4a4ac7bc4b2fa51a9fad5c7a9301@242988687_oswg23722oswg275oswg96_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源網絡</p><p>經過數月的迭代，Tripo 2.0 版本正式上線，大量《燕雲十六聲》玩家廣泛參與了新版本帶來的新奇體驗。相關話題一度衝上熱搜，獲得了數百萬的熱度值。&nbsp;</p><p>Tripo 新版本也並非僅應用在了這一款遊戲當中。據瞭解，升級版的 Tripo 2.5 推出後，海外某 3A 工作室用其生成的哥特城堡模型，直接通過美術總監驗收，節省了兩個月的外包週期。&nbsp;</p><p>將遊戲場景中的每個模塊進行拆解，再通過 AIGC 創造更多可能性，這種「原子化」能力改寫了傳統遊戲中的 UGC 規則，也激發了玩家對於 AIGC 的熱情。&nbsp;</p><h2><strong>讓創意和體驗更自由</strong></h2><p>AIGC 落地應用之初，其核心就在於「創意更自由」。&nbsp;</p><p>AIGC 的「可玩性」也不僅僅體現在玩家在遊戲中對不同素材的重新創造，同樣體現在遊戲製作和遊戲體驗中的各個方面。&nbsp;</p><p>過去一年中，比較具有典型特色的是「3A」模擬經營遊戲《沙威瑪傳奇》——當然這裏的 3A，指的是「AI 作畫、AI 作曲、AI 配音」。&nbsp;</p><p>作為輕量化遊戲開發的範式，《沙威瑪傳奇》主菜單界面採用 Stable Diffusion 生成的異域風情插畫，角色設計通過 MidJourney 生成抽象化人物形象，如「四指補貨老頭」的獵奇造型、使用 Suno AI 創作的 14 種語言版本洗腦主題曲《沙威瑪之歌》，都成為了很多玩家的記憶點和吐槽點。&nbsp;</p><p>自 2024 年 9 月爆火後，《沙威瑪傳奇》創下連續 16 天霸榜 iOS 免費遊戲榜首的紀錄，全球下載量突破 300 萬次（中國區佔比 49%）。雖然因內容重複性等問題導致遊戲後續出現了 DAU 快速下滑的情況，但作為個人使用 AI 開發遊戲的典範，《沙威瑪傳奇》依然給了遊戲和 AI 行業很多啓示。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_63e941e538e147b986250b941fa3b302@242988687_oswg92865oswg864oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：「AI 研究室-帆哥」</p><p>前不久，B 站 up 主「AI 研究室-帆哥」也分享了「一個人如何用 AI 做一款格鬥小遊戲」的全流程。在人力成本 1 人、時長不到 3 天的開發過程中，帆哥展示了 Deepseek、Midjourney、Tripo 等大模型在開發過程中的使用方式，以及 AI 介入後，開發門檻究竟有多低。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,421" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_8d9c7c128ef04bee8f594b34d4d9764d@242988687_oswg380060oswg865oswg421_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：「AI 研究室-帆哥」</p><p>當然，對於開發者來説，我們一開始還是要知道自己想要做一款什麼樣的遊戲。 帆哥也是如此，在開發過程中遇到不懂的問題、不會的操作，就讓 AI 來指導操作。 開發全程，自己沒有手寫任何一行代碼，全部由 AI 生成並完成調試，這也讓「完全沒有代碼基礎的小白做遊戲」成為了可能。&nbsp;</p><p>正如我們前文所説，AIGC 的成熟，核心能夠讓體驗和創意更自由。而如何找到更合適的落地方式，產業端和用戶端正在積極探索更多可能。&nbsp;</p><h2><strong>AIGC 正在重構內容行業的工業化流程</strong></h2><p>近日，一位海外創作者花 3 小時用 AI 做了一款飛行模擬遊戲，上線 9 天便通過流量變現賺了 17360 美元，讓無數人看到了 AI 重構內容行業工業化流程的潛力，看好 AI+遊戲發展前景的馬斯克也為此點贊，而這只是一個開始。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,454" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_e9610af9cd39473d92e3506a8bdfd749@242988687_oswg291244oswg865oswg454_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源網絡</p><p>這款遊戲走紅之後，如何在整個開發過程中將 Grok-3 大模型、Cursor、DALL·E、MidJourney 等工具有機融合，高效完成內容創作，也成為了全球開發者們熱議的話題。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p>工具很多，應該怎麼選？這不僅是開發者們面臨的問題，也考驗着各個大模型在實戰應用中的性能和適配度。&nbsp;</p><p>以 Tripo 為例，現階段的 2.5 版本，已經能聽懂用戶更為複雜的指令，這背後便是「多模態大模型的深度耦合」——3D 生成、語言邏輯、物理引擎被整合為統一架構，讓開發者能夠以更簡單的方式獲得素材，也讓虛擬世界真正「活」了過來。&nbsp;</p><p>事實上，隨着 AI 的不斷升級進化並被裝入遊戲引擎時，它改變的是虛擬世界的生產關係，而這也僅僅是 AIGC 未來發展的冰山一角——當這套能力溢出到其他行業，引發的是現實世界的效率革命，和不同行業對於 3D-AIGC 的普遍需求。&nbsp;</p><p>在廣東東莞的一家潮玩工廠，設計師的手繪草圖正通過 Tripo API 直接轉化為 3D 打印文件。過去需要 2 個月的設計打樣週期，被壓縮到 3 天。「在這個過程中，不僅節省了時間，AI 還在結構強度等方面做了考量。」&nbsp;</p><p>Tripo 團隊同樣發現了 AI 在類似場景的應用前景，「試驗性」地推出了由 AI 生成模型所生產的冰箱貼。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_367d55b062d445ea889e7971639c8a47@242988687_oswg266909oswg1080oswg675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Tripo 甚至上線了使用素材進行 3D 打印的冰箱貼</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_82c88a083405471f803cdea6c4e9703f@242988687_oswg737257oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">由 Tripo 設計的 3D 模型打印件</p><p>使用 Tripo 生成的模型打印效果‍‍‍</p><p>無獨有偶，時尚設計工具平台「Look」2023 年便開始嘗試使用 AI 技術，將服裝設計師的手繪畫稿生成 3D 模型，最終根據系統預設的不同材料、不同模特身型等維度參數，生成擬真的服裝上身模型。&nbsp;</p><p>這些 AIGC 應用的案例，底層使用的技術和算法有很多共通之處——實際上，我們生活的從來都是三維世界，更好地將二維轉化為三維，也是 Tripo 團隊自始至終的目標。&nbsp;</p><h3><strong>一場「無限遊戲」</strong></h3><p>從《燕雲十六聲》極具創造性的萬物太極，到 3 小時做出一款能賺錢的飛行模擬遊戲，再到跨行業的數字生產力革命，虛擬與現實的界限正在變得模糊。這場 AI 革命最大的懸念或許是：當每個人都能輕鬆創造逼真的虛擬世界時，我們該如何守護現實與虛幻的邊界？&nbsp;</p><p>這不僅是技術問題，更是一場關於數字文明的哲學思辨。&nbsp;</p><p>這場變革產生的鏈式反應也已開始悄然改變着傳統業態：Steam 上已有超過 200 款遊戲內置 AIGC 工具，淘寶 3D 打印服務商新增 45% 訂單來自遊戲模型轉化，甚至影視公司開始從玩家創作中採購數字資產。當虛擬與現實的生產力界限消融時，真正的無限遊戲才剛剛開始。&nbsp;</p><p>正如創始人宋亞宸所説：「我們不是在教 AI 做模型，而是在培養數字時代的‘神筆馬良’。」&nbsp;</p><p>而在遊戲世界中，那些由玩家創作的趣味內容似乎也在提醒着我們：虛擬與現實的界限，或許本就是人類想象力的囚籠。而打破囚籠的鑰匙，此刻正握在每一個普通人手中。&nbsp;</p><p>——————————</p><p class="editor-note">本文首發自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2ZwLZ_47-Zk4Bfa5HtKCQA">「36 氪遊戲」。</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>老羅要做 AIOS，挖來小米前 50 號員工 | 智能湧現獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3192833956077955?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 12:01:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2666,1999" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_ca043158e6b8413da19fa1a1800d2389@5377009_oswg322327oswg2666oswg1999_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">羅永浩</p><p>（本文為智能湧現獨家報道，如有引用、轉載，請務必標明來源出處，侵權必究！）</p><p>《智能湧現》獨家獲悉，在直播電商、AR、AI 助手等領域依次試水後，「老羅」羅永浩最新的創業構思，是圍繞 AIOS 領域（AI 系統）。為此，老羅還挖來了小米前 50 號員工、操作系統領域的老兵汪文俊。</p><p>此次進軍 AIOS，羅永浩並沒有為此重新創立一家公司，而是依託此前從事 AR 產品的公司 The Red Line，繼續開拓業務。</p><p>針對上述信息，《智能湧現》向羅永浩方面求證，截止發稿尚無回覆。</p><p>汪文俊曾是小米早期員工，在小米成立當年加入，深度參與了小米第一台手機的研發。</p><p>羅永浩對 AIOS 的興趣其實有跡可循。1 月中旬，羅永浩在微博透露了他對 AIOS 的看法，他引用了計算機先驅阿倫凱的話「真正在意軟件的人，會自己做硬件」，言語間透露出做 AIOS 的真實目的，是繼續迴歸硬件賽道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,717" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_f68a435d91254529b99519ad35c4567a@5377009_oswg259877oswg1080oswg717_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">羅微博</p><p>一位業內人士對《智能湧現》分析，如果羅永浩要做 AIOS，勢必會與 AI 硬件結合，因為只做軟件不做硬件，則很難打開市場。而一位接近羅永浩的人士告訴我們，在老羅的規劃中，先做 AIOS，接着做 AI 手機，是一條較為合理的鏈路。</p><p>憑藉自身影響力，老羅創業自然不會孤身一人，此次與他結伴入局 AIOS 的汪文俊曾在小米 11 年，長期擔任小米 MIUI 首席架構師，深度參與了 MIUI 系統的誕生與發展，也是開源 C 編譯器項目 ucc 的作者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="399,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_25d862ff1592491c958cfca1a18cd4c2@5377009_oswg307870oswg399oswg500_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△上圖是小米第一台工程機調試現場，在小米創立十週年這天，雷軍曬出了這張圖。雷軍公開稱小米的第一台工程機不能拿起，也不能移動，只能放在桌上使用，所以雷軍小心翼翼地側身彎腰打電話調試，而緊挨着雷軍、戴眼鏡人士就是汪文俊。&nbsp; 圖源網絡</p><p>2019 年，從小米離開後，汪文俊一直輾轉於手機行業，曾擔任 OPPO 總裁助理、湖北星紀時代科技公司副總裁職位，該公司是吉利集團旗下做手機的公司，曾為入局手機收購了魅族。</p><p>一位知情人士告訴我們，雖然 AIOS 負責人已經到位，但團隊仍然將所有研發力量放在 1 月初上線的測試版 AI 助手 J1 Assistant 上。汪文俊也會參與該產品。</p><p>2022 年，羅永浩為做 AR 創辦了新公司 Thin Red Line，天使輪便融到約 5000 萬美金，該數額等同於 23 年大模型創業的「入場門票」，其投資方都是一眾知名機構，包括美團龍珠、大疆創新、經緯等，以及阿里現任 CEO 吳泳銘、小米聯合創始人黎萬強的個人投資。</p><p>但在創業消息官宣後，羅永浩的 AR 眼鏡也一直沒有上線，反倒在 2025 年初上線了一款 UI 界面極具「錘子風格」的 AI 助手——J1 Assistant，此舉也證實了羅永浩從 AR 創業轉向 AI 領域。</p><p>一位投資人透露，羅永浩着急發這款產品，也是希望融入了當下新概念「AI Agent」的產品能為後續融資助力，但上線的測試版反響一般，沒有在業內引起太大反響，甚至沒有在應用市場上線。</p><p>據官網介紹，J1 Assistant 是一款集語音交互、任務管理和智能搜索於一體的聚合型 AI 助手，用戶的問題和工作分配可以通過語音或文本的形式丟給 Jarvis，讓其幫忙執行下一步乃至多步操作，而後續做 AIOS ，大概率會將 J1 Assistant 作為系統能力，跟操作系統深度整合。</p><p>據智能湧現瞭解，J1 Assistant 由公司 CTO 朱永盛帶隊研發。朱永盛是原蔚來座艙高級總監、原阿里 AliOS 智能交通負責人。</p><p>而羅永浩對這款 AI 產品一直不滿意，內部幾次推倒重做。一位業內人士分析，操作系統屬於底層系統工程，遠非幾十個團隊能夠完成，需要龐大的研發投入和專業技術團隊支持。</p><p>羅永浩寄希望於 AI 助手產品發佈能為第二輪融資助力，所以，對於羅永浩而言，接下來的一個月是關鍵窗口期，若能在此期間成功完成新一輪融資，為公司續命，AIOS 的研發和 AI 手機的長遠規劃才有望順利推進。</p><p><strong>封面來源｜網絡</strong></p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國內首家無人機用小型氫燃料電池公司獲 A 輪融資，已拿下 6 億訂單 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3191826687254921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 09:30:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜葉丹璇</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>36 氪獲悉，協氫（上海）新能源科技有限公司近日完成數千萬元首筆 A 輪融資。本輪投資方為硅港資本，本輪資金將主要用於氫能無人機研發、製造、應用及服務網點建設。</p><p>協氫新能源是一家專業小型風冷氫燃料電池系統提供商，也是國內最早開發風冷氫燃料電池系統的原創發明人、無人機用小型氫燃料電池國內第一發明人。目前，協氫新能源在深圳設有氫能無人機研發中心，在上海、池州設有燃料電池研發中心，池州、棗莊、張家港均有生產基地。</p><p>協氫新能源從 2003 年起，就專注於小型風冷氫燃料電池研發，擁有全球最大的風冷燃料電池產能規模，年產能 10 萬台以上。小型風冷氫燃料電池主要應用在兩輪車、無人機、移動電源、小型遊船、無人快遞車等場景。</p><p>根據《2024 氫能產業活力報告》數據，到 2030 年我國氫能消費規模將增加到 3800 萬噸，而到 2060 年我國氫能市場需求將超過 8500 萬噸。</p><p>基於爆發的市場需求，以及團隊在風冷氫燃料電池領域的技術積澱，協氫新能源近年來拓展氫燃料電池的商業化應用路徑，併成功研發出多款氫能無人機產品，包括小型多旋翼無人機、寬領域應用重型工業無人機及大載重工業無人機等十餘款機型。</p><p>當前，市場上無人機動力系統以鋰電為主，但在光伏清洗、物流運輸、吊裝、巡檢、消防等工業級領域，鋰電池續航短、載重小的問題始終制約着工業級無人機的發展。而氫燃料電池能量密度遠遠高於鋰電池，因此應用在工業級無人機上將有很大優勢。</p><p>協氫新能源創始人、董事長趙麒麟對 36 氪透露，協氫是目前業內唯一一家能夠實現旋翼機載重 50 公斤以上，滿載飛行時長超過兩小時的公司，「即使是同樣使用風冷氫燃料電池的無人機，現在市場上能買到的風冷氫燃料電池電能容量大多數在 5kwh 以下，但協氫為自研無人機提供的風冷氫燃料電池已經到 20kw 量級。」</p><p>其中，擎天 H200 機型能夠實現在-40°C 的超低溫環境中工作，同時掛載重量達到 100kg，續航時間長達 3 小時。</p><p>另外，協氫新能源在傳統優勢領域持續開發不同型號的多款風冷氫燃料電池產品。在無人機燃料電池系統方面，麒麟 HiTS-10000 可以達到 12kw。兩輪車用電池領域的麒麟 HiTS-400、麒麟 HiTS-1000 等，能夠穩定運行 6000 小時以上。</p><p>商業化方面，近期，協氫新能源與氫洋科技達成 6 億元合作訂單，公司的長續航無人機將在黑龍江大興安嶺區域-35°C 的極寒天氣環境下，實現極寒天氣大載重郵政配送。同時，協氫新能源達成了 5 萬台氫電共享兩輪車合作，今年將在廣東、四川、江蘇等重點省份鋪開。</p><p>海外市場方面，創始人、董事長趙麒麟透露，目前協氫新能源已與部分中亞國家建立商業聯繫，未來將重點開拓中東市場，並在中東區域設立生產基地。下一步，在硅港資本的合作支持下，海外資源持續導入，全球化佈局不斷提速。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一個月賣出 8000 萬，大疆相機被小紅書女孩搶到斷貨｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3191660720398726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>大疆或許是少數在小紅書跑出熱度的電子消費品。</p><p>發售超一年，大疆 Pocket 3 仍需蹲點搶購。</p><p>以小紅書為首的社交媒體帶起了這次狂歡，普通用戶通過視頻、圖文形式記錄日常使用，成為推廣的主力。時至今日，Pocket 3 在小紅書的相關詞條瀏覽量超過 12 億、筆記總數超 68 萬篇、討論量總和超 800 萬。</p><p>魔鏡洞察數據顯示，大疆天貓官方旗艦店的 Pocket 3 在 2024 年 11 月的銷售額同比上月增長近 3 倍，接近 8000 萬元，而在 8 月前其單月銷售額穩定在 1000-2000 萬元之間。</p><p>事實上，大疆 Pocket 3 在 2023 年 10 月 25 日便已首發。官網顯示，Pocket 3 包含相機主體、保護殼和手柄在內的標準版定價 3499 元。時至 2025 年 2 月底，官網仍是缺貨預售並限購的狀態，即使是加價 1000 元的全能套裝也處於缺貨中。</p><p>銷售猛增之餘，供給仍然不足。社交平台甚至已出現個人有償租用，除押金外，單日租金數十元不等，相關筆記帖已超 2 萬。</p><p>Pocket 3 迎來了潑天富貴，由於一機難求與不低的定價，網友將其戲稱為「電子茅台」。這似乎與當前經濟下行、消費低迷的認知相悖，但產品本身、相機消費主力的變化等因素都助推其成為現象級產品。</p><h3><strong>性能升級、貼近女性用戶</strong></h3><p>大疆 Pocket 系列相機屬於典型的細分產品。在操作體驗、價格和受眾等方面與專業相機和運動相機劃分差異。</p><p>Pocket 系列一直以體積小巧、便攜為人熟知。Pocket2、3 的重量都不超過 200 克，與專業相機相比可直接放入口袋，即取即用。這意味着對使用人羣和場合的包容，也為其在提升市場滲透方面打下基礎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="805,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_b57835c3042548a38ab8bb443070f278@5932017_oswg103533oswg805oswg606_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大疆 Pocket 3，圖源企業</p><p>而它的配置重點很突出：就是為了拍攝動態和暗光場景。Pocket 3 的傳感器從 1/1.7 英寸升級到 1 英寸，配合 f/2.0 大光圈與 20mm 等效焦距鏡頭，可用於演唱會、夜景等複雜光線環境中。</p><p>由於體積小且手持，Pocket 系列的雲台性能頗受關注。Pocket 3 將三軸機械雲台系統再次升級，使可控轉動範圍擴大，配合 180 度/秒的旋轉運鏡效果，即使在劇烈運動中也能保持畫面更穩定。</p><p>畫質、拍攝穩定性等基礎性能不斷改善是相機產品迭代的主流方向，而真正使產品「出圈」的是使用門檻放低，不再只注重專業攝影人士的體驗。</p><p>為減輕使用和後期負擔，Pocket 3 對智能功能進行迭代，其智能跟隨 6.0 系統新增預構圖模式，用戶只需將主體置於畫面中心，便可實現自動追焦與構圖優化。</p><p>在操作便利上，Pocket 3 還可通過轉動屏幕快速開關機，且在無需購置全能手柄情況下可直接連接手機，快速實現素材傳輸和編輯分享。</p><p>在小紅書等社交媒體上，由於美顏功能的升級，Pocket 3 數十億瀏覽量主要由女性用戶撐起。當下，女性用戶對美顏的追求不再是古早的濾鏡疊加，更多是對鏡頭帶來的拉伸失真以及光線不足、多角度拍攝下面貌狀態的改善。</p><p>以手機美顏需求為例，市場研究機構 Counterpoint Research 數據顯示，在手機購買決策中，女性用戶對具有出色美顏功能手機的關注度從 2022 年的約 40% 提升到 2024 年的近 60%。</p><p>而相機對人像質感的呈現以及後期調節的空間都優於手機，成為吸引女性用戶的原因之一。Pocket 3 在推出之時也瞄準這一需求。其智能美顏 2.0 提供多個美顏選項，用戶可在機內開啓美顏模式開關，並通過 DJI Mimo app 下載素材實現自動美顏。在網友的測評下，Pocket 3 的美顏功能對人物的還原與美化效果不輸相機和手機。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="634,1222" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_1aa260da5840484b82ff4dcc98024626@5932017_oswg789390oswg634oswg1222_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">網友測評，圖源小紅書</p><p>對前一代產品功能迭代之餘，Pocket 3 不斷降低使用門檻並吸引在數碼產品方面消費力上升的女性用戶，使銷量超過同期產品。</p><h3><strong>順應市場選擇</strong></h3><p>Vlog 記錄形式盛行，相機產品在手機廠商們的攻勢之下煥發新春，大疆 Pocket 3 也吃到了這波紅利。</p><p>老牌相機廠商們都感受到了增長勢頭與誘因，紛紛推出相應產品。</p><p>佳能（中國）有限公司董事長兼首席執行官小澤秀樹曾表示，2023 年，數碼相機整體銷量比前一年增長了 25%，起到拉動作用的無反（微單）相機銷量增長了 31%；2024 年，無反相機的銷量增長預計將達到 35% 左右，數碼相機整體銷量增速預計也將超過 30%。」</p><p>據外媒報道，2023 年歐美日等國相機被智能手機逐漸取代時，中國是唯一主要市場增長的國家。對此，佳能、索尼、尼康等相機巨頭紛紛推出適應直播、Vlog 短視頻等內容創作的新品並與電商平台合作。由此，Vlog 相機成為普通消費者可入手的熱門選擇。</p><p>大疆 Pocket 3 也切入 Vlog 記錄的場景。在小紅書上，關於「Vlog 神器 Pocket 3」的創作筆記超 8 萬篇，包含旅行、日常生活與測評等內容。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="778,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_02f146d81bb748d8a5de48ef2f36433b@5932017_oswg831513oswg778oswg802_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Pocket 3 日常拍攝，圖源官網</p><p>Vlog 出現的時間並不算短，光鮮亮麗的網紅或明星們以此展示生活。當廠商們藉機下放門檻，蜂擁走向普通用戶時，Vlog 之於普通人生活的意義、設備「吃灰」的反思也已成為一股反消費主義的思潮。</p><p>但相機廠商們沒有更多選擇，Vlog 相機遠超專業設備的銷量和關注度使其必須投入，以抵擋被智能手機取代的勢頭。</p><p>面對這一處境，大疆借 Pocket 系列打開了手持消費級設備的市場。在定價方面，Pocket 3 切入運動相機與數碼相機的中間價位，使消費者在選購時需建立新的價格體系。</p><p>目前，市面上的運動相機品牌包括大疆 Osmo Action、影石 Insta360 與 GoPro 等，產品價格在 2000-3000 元不等，多適用於滑雪、騎行等戶外人羣；而數碼相機適用於 Vlog 拍攝的產品，如索尼 ZV-E10、佳能 EOS R50 和尼康 Z30 等均價在 4000-萬元不等，且具有一定上手難度。</p><p>Pocket 3 標準版官方售價 3499 元，上未觸達數碼相機的選擇區間，同時比運動相機的適用場景更廣泛，在價格上成為獨一檔的選擇。</p><p>作為一款發佈超一年的相機產品，Pocket 3 的爆火足以證明，即便消費低迷，娛樂產品還是有足夠高的想象空間。當然，最大的考驗在於，在知道什麼是正確的事後，不受外部環境裹挾去投入，直到跨越爆品那根分界線。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「中科國生」獲兩億元 A+輪融資，推進泰興萬噸級產能建設 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190289484259464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 08:45:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，「中科國生」近日獲兩億元 A+輪融資，由中信金石、普華資本領投，贇匯資本、杭州資本跟投，老股東君聯資本、五源資本、餘杭國投繼續加註。據公司介紹：本輪融資將用於位於江蘇泰興的萬噸級產能建設，加速產能擴張以進一步降低成本。</p><p>中科國生成立於 2021 年 7 月，已跑通 HMF（5-羥甲基糠醛）和 FDCA（呋喃二甲酸）的連續化生產工藝；在下游衍生物開發方面，完成衍生物四氫呋喃二甲醇 (THFDM)、2,5g 呋喃二甲胺（BAMF）等高附加值呋喃生物基單體的開發、驗證。</p><p><strong>當前，其已實現 FDCA 的百噸級供貨。</strong>FDCA 因其獨特的呋喃環結構，在提升材料性能（如對氣體的阻隔性能更佳、機械強度和韌性出色等）方面有潛力，但高昂的生產成本制約了其商業化應用。從生物質原料中提取 FDCA 的原料預處理過程複雜、催化劑穩定性差等難題，長期待解。</p><p>在多年技術積累的基礎上，中科國生研發了 HMF 連續流生產工藝、用粗品 HMF 量產 FDCA 工藝等，實現了 FDCA 的全流程降本。例如，FDCA 氧化這一環節，很多催化劑無法耐受雜質，以往用 HMF 粗品會導致反應不充分。中科國生通過自研的催化體系，攻克了這一瓶頸，實現用 HMF 粗品高效量產 FDCA，進而使得成本顯著降低。</p><p>2024 年，中科國生的高純 FDCA 產品已經量產，並向海外頭部聚酯企業交付了噸級訂單，其顏色、純度及微量元素控制等獲得客戶正向反饋，加速了產品導入市場的速度。目前，FDCA 已在高端功能性聚酯包裝、聚酯纖維及特種功能性纖維等領域實現商業化應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_d6fb743690dc40138967130abb726e40@5452796_oswg3617219oswg1266oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">FDCA 的部分終端應用示例</p><p>憑藉優異的阻隔性能和良好的機械性能，FDCA 材料在食品藥品包裝、紡織等領域都有巨大應用潛力。在食品包裝方面，PET 製作的食品包裝袋、包裝盒、飲料瓶等，能夠有效延長食品的保質期，保持食品的新鮮度和口感。在藥品包裝方面，FDCA 材料的高阻隔性能可以防止藥品受潮、氧化和變質，確保藥品的質量和安全性。在紡織品方面，FDCA 合成的聚酯纖維，具有良好的強度、耐磨性和染色性能，特別在運動和戶外服裝方面，可以提供更好的透氣和吸濕排汗性能等。</p><p>當前，中科國生正在開發多種應用場景，為了快速響應市場需求，其搭建了「柔性研發和生產體系」，以縮短呋喃生物基材料從實驗室開發到商業化落地的週期。</p><p>近年來，國家出台一系列政策，支持生物基材料的發展。與傳統石油基材料相比，生物基材料的原料多為可再生資源，一定程度上降低了資源枯竭的風險；且許多生物基材料在自然環境中的可降解性更佳，能夠減少垃圾處理帶來的環境重壓，推動實現碳達峯、碳中和目標。</p><h3><strong>投資人觀點：</strong></h3><p>金石投資高級副總裁顏世航表示：「生物基新材料是金石投資近年來重點佈局的細分投資領域，中科國生是這一領域的準獨角獸企業。中科國生的管理團隊給我們留下了深刻的印象，是近幾年我們接觸過極具實力的團隊之一，年輕化但行業經驗豐富，高學歷但善於俯身打攻堅戰，各司其職同時團結進取，技術出身同時市場推廣能力強。作為一個初創企業，能夠實現中期經營目標實屬難得。金石投資會持續對企業發展進行加持，希望公司能夠越走越遠，更上層樓。」</p><p>普華資本合夥人王紅雯表示：「非常看好呋喃生物基材料的優異性能及 ESG 概念所帶來的市場潛力，中科國生在該領域的商業化進程處於全球前列，核心團隊在生物基材料領域具有深厚的專業背景和經驗，公司自研催化劑及短流程工藝具備低成本、大規模生產的優勢，期待中科國生引領行業發展。」</p><p>君聯資本董事總經理範奇暉表示：「作為連續投資中科國生四輪的投資人，我們始終對生物基材料賽道的前景充滿信心。中科國生憑藉在呋喃生物基材料領域的突破性技術已佔據行業領先地位，更通過萬噸產能的加速佈局，進一步鞏固了其技術護城河和商業化壁壘。此次融資的順利完成，不僅是投資人對中科國生技術實力與團隊的高度認可，也彰顯了資本市場對生物基材料產業爆發潛力的堅定看好。未來，中科國生有望在綠色低碳轉型與「中國製造」升級的雙重機遇下，持續引領生物基材料的規模化應用。」</p><p>五源資本董事總經理井緒天表示：「FDCA 以其兼具高性能和高環保性的特徵，一直以來都是國際市場備受關注的新型材料，其潛在應用市場規模不可估量。但長期以來，高昂的成本限制了產業的發展，而我們非常興奮的看到中科國生團隊在過去幾年的實踐中實現了對 FDCA 成本的巨幅且持續的下降，從而量變引起質變，實現了從實驗室到大規模商業化的突破。尤其最近一年，公司持續獲得來自多個行業的海外標杆客戶的認可並積極開展合作；相信國生結合自己獨特的技術優勢和中國的產業優勢，在海內外頭部客戶的帶動下，可以成為 FDCA 的全球領軍企業。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>以技術研發和服務理念為核心，「寶技科技」希望打造更適應市場的智能科技品牌 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3079930386036617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 08:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在數字化時代背景下，物聯網（IoT）行業正迎來前所未有的發展機遇。隨着技術的不斷進步和市場需求的日益增長，物聯網設備正逐漸滲透到人們生活的方方面面。</p><p>36 氪近期採訪的「寶技科技」便是物聯網行業的創業公司，自 2015 年成立以來，公司長期專注於物聯網領域，以智能物聯終端和用戶服務管理平台為核心，</p><p>通過智能科技和優質服務，為用戶提供可靠的產品，寶技科技目前已在隨身 WiFi 和安防攝像頭兩大品類中，獲得了大量 C 端用戶的認可。公司旗下共有「寶技」、「納圖森」兩大品牌面向市場，自相關產品上市以來，已服務用戶超百萬，其中僅隨身 WiFi 類產品 2024 出貨量便超過 86 萬台，25 年預計全品類總出貨預計達到 200 萬台量級。</p><p>寶技科技的產品創新策略緊密圍繞用戶需求展開，在公司的核心業務「隨身 WiFi 技術」方面，技術團隊針對信號接收能力進行了優化，以解決用戶在信號弱或無信號區域的上網需求。</p><p>寶技科技創始人陳國炎告訴 36 氪，「我們公司的產品創新一直是從用戶需求出發，在技術創新和工業設計這方面也在不斷地發力。公司在技術創新上會強調多功能應用的集成，例如將隨身 WiFi 和充電寶結合起來，滿足商務人士和旅行者的需求。」</p><p>事實上，對於商務人士和旅行用戶來説，「上網」和「充電」是共通的痛點。傳統產品解決方案中，用戶往往需要準備兩個硬件，而寶技則通過長期的市場洞察，經過多輪技術產品迭代。將兩個功能點集成在了一款設備中。</p><p>以今年推出的音速 MF016 為例，網絡方面基於展鋭高性能網絡芯片、WiFi6 技術，實現了更穩定、網速更高的體驗；充電方面，採用特斯拉同款電芯、10000 毫安時大容量電池，讓 MF016 成為了用戶外出旅行或出差中的上網和電量補能的好夥伴。</p><p>而為了提升客戶體驗，寶技科技還單獨設立了客戶服務中心，承擔各類諮詢和售後工作的同時，進行相關產品的開發。2023 年，寶技自研 AI 客服系統正式上線，構建了 AI 智能客服+人工個性化服務為一體的客戶服務體系，為用戶提供更智能化的個性服務。</p><p>市場策略方面，陳國炎表示，寶技科技在多年的互聯網銷售經驗中，已經形成了一套差異化的渠道運營策略，公司根據不同渠道的特性，如淘寶的精細化運營、拼多多的性價比特點、抖音內容注重營銷能力等，制定了相應的運營策略和打法。同時，公司也注重提煉渠道共性，將成功的經驗複製到多渠道中，以滿足用戶對優質產品的普遍訴求。</p><p>拓展新渠道時，寶技科技採取了多嘗試、多維度的方式，先實施小規模試錯的模式。這種策略能夠實現低成本的「試錯」，一旦模式驗證有效後，再穩步推進並快速擴張。此外，寶技科技還注重精準廣告投流和營銷策略的匹配，結合用戶需求和歷史數據，進行精準的產品推薦，並通過短視頻和內容種草等方式進行正向傳播，轉化對產品和行業認知不足的用戶。</p><p>未來，寶技科技將繼續圍繞細分市場，滿足不同消費羣體的個性化需求，並提升服務品質、增強用戶粘性。同時，寶技科技也將密切關注政策動態，並結合政策走向推動產業升級。</p><p>除了業務層面的規劃，為了實現長期的目標，寶技科技還積極推動前沿技術和產品在產學研領域的融合共進。公司與多所高校的多個專業建立了緊密的合作關係，並分別與清華大學、武漢理工大學聯合落地了創新項目基地，將產學研三端的優勢集中起來，共同探索智能硬件的發展方向。</p><p>此外，寶技科技還參與助力了多項公益事業，其中包括與新華社的合作項目。在這個項目中，寶技科技通過為鄉村留守老人提供免費的隨身 WiFi 和安防攝像頭，以數字技術連接親情，用互聯網和智能科技打破空間距離的束縛，讓更多人享受到了科技帶來的便利。</p><p>「通過在公益事業上的積極投入，我們希望讓用戶和社會各界能夠認識、認可寶技的品牌，以及公司的初衷——專注於通過物聯網技術為用戶帶來更高效、更適用的智能產品。」陳國炎表示。</p><p>寶技科技的核心團隊由來自不同領域的專業人士組成。創始人陳國炎擁有豐富的消費電子行業經驗，其他核心成員在互聯網運營、產品技術研發、渠道建設營銷等方面也有着深厚的背景。</p><p>團隊的專業性是基礎，寶技科技還基於此圍繞研發、生產、運營等業務板塊，分別在武漢（總部）、深圳、黃岡落地了三大中心。</p><p>其中，深圳研產中心負責產品研發、採購、生產、倉儲售後等工作；武漢運營中心以品牌和技術平台為核心，覆蓋技術研發、銷售、運營和後台服務團隊，承接集團戰略、經營管理和品牌建設核心工作；黃岡服務中心主要承載各類用戶諮詢及售後等工作，前文提到的 AI 客服系統由自研並運營。</p><p>三大中心互利互補，也是寶技可能能夠迅速佔領市場，且能根據不斷變化的用戶需求迅速推出適應產品的根本。</p><p>市場研究數據顯示，物聯網行業正經歷快速增長，隨身 WiFi 產品的年增長率超過 20%。陳國炎表示，「寶技科技的競爭力是多元化的，從技術研發、銷售、供應鏈等方面，我們都進行了深入研究，這也是公司初期在做白牌產品時，便獲得大量用戶認可的原因。」</p><p>目前，寶技科技已啓動 A 輪融資，目標估值約為 4 億人民幣。陳國炎透露：「寶技科技靠自身的發展，已經跑通了商業模式、實現了正向盈利。接下來希望藉助資本的力量，打通上下游，進一步擴大產品線和業務規模。」</p><p>寶技科技在物聯網領域的發展策略明確，通過技術創新、渠道拓展和品牌建設，公司正在穩步推進其業務增長。隨着未來融資計劃的實現，寶技科技有望在物聯網行業中進一步鞏固其市場地位，並打造更具競爭力的品牌。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜iPhone 13 跌至半價後銷量暴增 10 倍；全國人大代表建議推行「春秋假」；雷軍稱 AI 換臉擬聲成違法重災區</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3192605153124999?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 08:07:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>iPhone 13 跌至半價後銷量暴增 10 倍，128G 版本價格跳水跌破 2800 元</strong></p><p>近日國產高端機扎堆上市，面對巨大的市場競爭，老款 iPhone 價格近乎腰斬。據瞭解，iPhone 13 128G 版本價格跳水跌破 2800 元，降到歷史低價。降價後的 iPhone 銷量迎來上漲。據悉，iPhone 13 價格腰斬後，銷量上漲 10 倍。在最新發布的 2025 財年 Q1 財報中，蘋果當季營收創下歷史新高，達到 1243 億美元，這主要得益於軟件服務以及 iPad、Mac 等硬件產品的強勁表現。儘管 iPhone 銷售額略低於市場預期，但蘋果在全球其他市場依然保持穩健增長。（九派新聞）</p><p><strong>全國人大代表建議在全國推行「春秋假」，以促進假日消費</strong></p><p>3 月 4 日，全國人大代表、中國工藝美術大師龐永輝在接受極目新聞記者採訪時表示，此次他在兩會上提出在全國推行「春秋假」的建議。他介紹，可先在五一假期前後設立 1 周左右的「春假」，此後再推行「秋假」，企事業單位落實帶薪休假制度，推動假日消費對經濟增長的作用。</p><p>龐永輝認為，推行「春秋假」制度，可為國人提供更多出行選擇。特別是對於家庭出遊而言，家長可在「春秋假」期間帶薪休假陪伴孩子，是寒暑假之外可行的時間窗口。同時，「春秋假」也可促進假日旅遊消費，在一定程度上緩解統一假期出遊集中帶來的資源供需緊張問題。（極目新聞）</p><p><strong>雷軍稱 AI 換臉擬聲成違法重災區，建議加強治理</strong></p><p>3 月 4 日，全國人大代表雷軍在其個人微信公眾號上公佈了其準備的五份建議案，涉及推進自動駕駛量產、發展智能網聯新能源汽車產業生態、推進人工智能終端產業高質量發展、優化新能源汽車號牌設計、加強「AI 換臉擬聲」違法侵權重災區治理等五方面問題。</p><p>關於加強「AI 換臉擬聲」違法侵權重災區治理，雷軍提到，人工智能 (AI) 深度合成技術的快速發展，推動了「AI 換臉擬聲」在影視、廣告、社交等領域廣泛興起，成為社會喜聞樂見、傳播力強、易成熱點的技術應用。但同時，「AI 換臉擬聲」不當濫用造成了違法侵權行為的重災區，易引發侵犯肖像權、侵犯公民個人信息以及詐騙等犯罪行為，帶來社會治理等風險。基於此，他提出加快單行法立法進程、壓實平台企業等各方的責任和義務等建議。（北京晚報）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>新款 iPad 11 正式發佈，售價 2999 元起</strong></p><p>3 月 4 日晚，蘋果官網正式上架新款 iPad 11，售價 2999 元起。該產品將於 3 月 6 日上午 9 點開始接受預購，並計劃於 3 月 12 日正式發售。 Wi-Fi 版 128G、256G、512G 的售價分別為 2999 元、3499 元、5199 元；蜂窩板 128G、256G、512G 的售價分別為 4299 元、4799 元、6499 元（新浪科技）</p><p><strong>全球首個人形機器人半程馬拉松將在北京亦莊舉辦</strong></p><p>36 氪獲悉，據北京亦莊官微消息，3 月 4 日，在北京市政府新聞辦公室舉行的發佈會上，北京經濟技術開發區（北京亦莊）發佈消息稱，將於 4 月 13 日舉行北京亦莊半程馬拉松賽，全球首個人形機器人半程馬拉松賽將同期舉行。</p><p><strong>花旗銀行因誤操作險丟 60 億美元</strong></p><p>美國花旗銀行集團被曝接連發生烏龍事件。彭博新聞社 3 日報道，這家銀行因員工誤操作險些向一個賬戶轉入 60 億美元，還曾誤發放 81 萬億美元貸款。報道説，去年 4 月，花旗銀行財富管理部一名職員填寫轉賬金額時複製粘貼失誤，把原定金額放大了 1000 倍，險些向一名客戶轉出 60 億美元。一些知情人士説，花旗已設置覈查輔助工具，覈查大額異常支付和轉賬交易。（新華社）</p><p><strong>特斯拉 2 月份歐洲銷量持續下滑，多個國家銷量接近腰斬</strong></p><p>特斯拉今年 2 月份在歐洲市場的銷量持續下滑，在這些電動汽車持續強勁增長的市場上，特斯拉的市場份額卻受到侵蝕。特斯拉在瑞典的銷量下降了 42%，至 613 輛，其中 Model Y 車型的銷量暴跌了 52.1%。在丹麥，2 月份電動汽車銷量為 7734 輛，佔汽車總銷量的 65%，同比增長 72%，而特斯拉的銷量下降了 48% 至 509 輛。上個月特斯拉在法國的銷量急劇下降，僅售出 2395 輛，較 2024 年 2 月的銷量下降了 26%。（新浪財經）</p><p><strong>消息稱奔馳批准包括裁員在內的成本削減計劃</strong></p><p>德國《經濟週刊》（Wirtschaftswoche）週二報道稱，梅賽德斯-奔馳集團已贏得其勞資委員會的同意，根據一項削減成本和裁員的計劃，向員工提供買斷。該報道援引一段發佈在大眾員工內部網絡上的視頻稱，只有在員工和公司都同意終止合同的情況下，才會支付賠償金。（新浪財經）</p><p><strong>泰國今年接待外國遊客人數已突破 700 萬，同比增長 5.9%</strong></p><p>泰國旅遊和體育部週二表示，今年 1 月 1 日至 3 月 2 日期間，泰國的外國遊客人數已突破 700 萬，同比增長 5.9%，其中 110 萬來自中國。泰國國家經濟和社會發展委員會（NESDC） 2 月份預測，2025 年外國遊客將達到 3800 萬人次。在新冠疫情爆發之前的 2019 年，泰國接待外國遊客人數曾達到創紀錄的近 4000 萬。（新浪財經）</p><p><strong>百川「斷尾」：棄金融，保醫療，精簡 To B 體系</strong></p><p>36 氪從多名獨立信源處獲悉，近期由王小川成立的 AI 獨角獸「百川智能」，To B 團隊發生了以下變動：2025 年 3 月 3 日，主要負責金融行業 To B 業務的 B 端組被裁撤，員工均在當天簽署離職協議；2025 年 2 月 19 日，歸屬於百川智能 To B 業務團隊的 PE 團隊（提示詞工程團隊），調至統管算法團隊的產研組。就上述信息，截至 3 月 3 日上午十一點，百川智能尚未回覆。</p><p><strong>鴻蒙智行法務：某公司詆譭鴻蒙智行品牌，多人已被公安緝拿</strong></p><p>36 氪獲悉，鴻蒙智行法務發文稱，經查，2024 年 5 月以來，某公司操縱數十家 MCN 機構使用上萬個賬號發佈、評論大量惡意造謠、抹黑、詆譭鴻蒙智行品牌及產品的虛假信息，嚴重誤導社會公眾，損害鴻蒙智行品牌和產品聲譽。近日，從司法機關瞭解到，該公司多人已被公安機關緝拿歸案並被檢察院依法批准逮捕。</p><p><strong>東方集團：公司存在重大違法強制退市風險</strong></p><p>36 氪獲悉，東方集團公告，公司於 2025 年 2 月 28 日、3 月 3 日、3 月 4 日股票交易連續 3 個交易日內日收盤價格跌幅偏離值累計超過 20%，根據《上海證券交易所交易規則》規定，屬於股票交易異常波動情形。公司存在重大違法強制退市風險。公司已被中國證監會立案調查。根據中國證監會發布的階段性調查進展情況，現已初步查明，東方集團披露的 2020 年至 2023 年財務信息嚴重不實，涉嫌重大財務造假，可能觸及重大違法強制退市情形。此外，公司不符合重整條件，因被立案調查且存在重大違法強制退市風險。公司還無法按期歸還 6.29 億元的募集資金。</p><p><strong>瑞典 2 月份食品價格上漲 1.3%，創兩年來最大漲幅</strong></p><p>週二公佈的一項調查顯示，瑞典 2 月份食品價格持續上漲，創下兩年來最大漲幅。Matpriskollen 的這項調查基於瑞典雜貨店的 4.4 萬種產品。2 月份食品雜貨價格上漲了 1.3%，這是自 2023 年初以來的最大增幅。2 月份調查的商品中，38% 的價格較 1 月份上漲，8% 的價格下跌，54% 的價格保持不變。（新浪財經）</p><p><strong>特斯拉董事長出售約 3370 萬美元特斯拉股票</strong></p><p>當地時間 3 月 3 日，特斯拉向美國證券交易委員會（SEC）提交的文件顯示，特斯拉董事長羅賓·丹霍姆（Robyn Denholm）減持 112390 股特斯拉普通股，價值約為 3370 萬美元。（界面新聞）</p><p><strong>SpaceX 因不明飛船問題取消星際飛船試飛</strong></p><p>SpaceX 在得克薩斯州發射倒計時期間出於未明確的原因取消了第八次星艦（Starship）測試飛行。（新浪財經）</p><p><strong>3 月 10 日起，中國對美國雞肉、棉花等加徵 15% 關稅</strong></p><p>國務院關稅稅則委員會關於對原產於美國的部分進口商品加徵關稅的公告：2025 年 3 月 3 日，美國政府宣佈以芬太尼為由對所有中國輸美商品進一步加徵 10% 關稅。美方單邊加徵關稅的做法損害多邊貿易體制，加劇美國企業和消費者負擔，破壞中美兩國經貿合作基礎。</p><p>根據《中華人民共和國關稅法》、《中華人民共和國海關法》、《中華人民共和國對外貿易法》等法律法規和國際法基本原則，經國務院批准，自 2025 年 3 月 10 日起，對原產於美國的部分進口商品加徵關稅。其中，對雞肉、小麥、玉米、棉花加徵 15% 關稅。對高粱、大豆、豬肉、牛肉、水產品、水果、蔬菜、乳製品加徵 10% 關稅。（央視新聞）</p><p><strong>百度集團：計劃發行以人民幣計值的優先票據</strong></p><p>36 氪獲悉，百度集團公告，擬於美國境外以離岸交易方式向非美國人士發行以人民幣計值的優先無擔保票據，受市場條件及其他因素所規限。該等票據的本金額、利率、到期日及其他條款將在票據發行定價時確定。公司擬將票據發行所得款項淨額用作一般公司用途，包括償還若干現有債務、支付利息及一般公司用途。</p><p><strong>加拿大總理宣佈對美國進口產品徵收 25% 關稅</strong></p><p>當地時間 3 月 4 日，加拿大總理特魯多宣佈，對從美國進口的產品徵收 25% 的報復性關稅。特魯多在記者會上重申，面對關稅，加拿大人不會退縮，加拿大將立即對價值 300 億加元的美國進口商品徵收 25% 的關稅，將在 21 天后對價值 1250 億加元的美國進口商品徵收 25% 的關稅。特魯多還表示，加拿大將通過世貿組織和「美國-墨西哥-加拿大協定」（簡稱美墨加協定）挑戰美國關稅。他提到，如果美國繼續徵收關稅，加拿大也將考慮採取非關稅措施，但未透露細節。（央視新聞）</p><p><strong>記者調查寵物免費領養陷阱：領養貓需簽約 2 年買店內貓糧</strong></p><p>近日，江蘇宿遷，記者走訪某商場一家「寵物免費領養」店鋪，店員稱貓是免費送的，但消費者需簽訂 24 個月合同，每月必須購買店內提供的貓糧、狗糧等，費用按品種不同從 200 元至 500 元不等。店鋪包疫苗、包兩年的體內和體外的驅蟲，如果貓咪在兩年內因任何重大疾病死掉，會賠同等價位的貓，寵物在領養期間意外死亡，顧客還需支付所選寵物市場價一半的錢，在店內重新領養一隻。店員稱店內貓糧、狗糧均為自主品牌，但記者在各大電商平台搜索發現，其價格遠高於市場同類商品。（荔枝新聞）</p><p><strong>全國人大代表鄭功成：延遲退休後，儘快遏制「35 歲就業歧視現象」</strong></p><p>全國人大代表鄭功成認為，35 歲限制入職現象必須引起高度重視，主管部門應進行有效幹預。在人均受教育年限和人均預期壽命持續延長、漸進式延遲退休年齡的大背景下，就業領域年齡歧視現象的泛濫及其不良效應日益凸顯，要儘快遏制就業年齡歧視現象持續的勢頭，制定糾正這一嚴重損害高質量就業問題的時間表與路線圖。（九派新聞）</p><p><strong>日本大米連續七週漲價日本向市場投放 15 萬噸政府儲備米</strong></p><p>在日本大米價格不斷上漲、部分地區米價不斷刷新紀錄的背景下，日本農林水產省 3 日宣佈，將於 10 日至 12 日實施首次競標，向市場投放 15 萬噸政府儲備米，預計 3 月下旬上架超市等零售渠道。對此，有日本專家表示，投放儲備米究竟能夠起到多少效果仍待觀察。</p><p>相關數據顯示，日本大米價格已連續七週上漲。迫於米價高漲的壓力，日本政府首次以促進市場流通為目的，決定投放政府儲備米。日本民間調查機構帝國數據庫公司情報統括部課長內藤修認為，儲備米的投放只是權宜之計，如何從長遠角度平穩價格尚需更深入的政策討論。（央視新聞）</p><p><strong>董明珠連續 9 年建議個稅起徵點提高至 1 萬</strong></p><p>全國人大代表、格力電器董事長董明珠在 2025 兩會提出關於優化個人所得稅稅制的建議。董明珠建議：提高基本減除費用標準，將個人所得稅基本減除費用標準提高至 10000 元/月，優化調整稅率結構；優化專項附加扣除，加強稅收監管與信息共享。在董明珠看來，這樣做可以提高工薪階層的幸福感。</p><p>事實上，這已經不是董明珠第一次提出這樣的提議了，而之前她也曾公開多次表示，將個人所得稅基本減除費用標準提高至 10000 元/月。按照董明珠的説法，如果把工薪階層的工資提高到 1 萬元的起徵點，那麼每年就可以多出來大約七八千元的收入，可以增加消費力。而國家稅收方面，可以富人多交稅，最高稅收由 45% 提高到 50%，甚至 55%。（快科技）</p><p><strong>因網絡故障導致用戶無法登錄，網易遊戲發文致歉</strong></p><p>3 月 4 日凌晨，網易遊戲官方回應稱：3 月 3 日 22 點開始，因中國移動出現嚴重網絡故障，導致使用該運營商服務的用戶無法登錄網易遊戲產品。經技術部門與中國移動緊急溝通處理，受影響的網易遊戲產品服務均已恢復。給您帶來不便，深感抱歉。（白鹿視頻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>騰訊元寶下載量超 DeepSeek</strong></p><p>3 月 3 日晚間，騰訊旗下 AI 助手「騰訊元寶」在中國區蘋果應用商店免費 App 下載排行榜上的排名超過 DeepSeek，升至第一。近期，騰訊元寶是 AIGC 應用中用戶增長最快的 App。2 月 22 日，騰訊元寶在中國區蘋果應用商店免費 App 下載排行榜上猛地上升了 100 多名，排名超越豆包，僅次於 DeepSeek。從第二位升至第一位，騰訊元寶也只用了 10 天左右。(紅星新聞）</p><p><strong>大會發言人：通過 DeepSeek 興起可看到中國的創新性和包容性</strong></p><p>十四屆全國人大三次會議大會發言人婁勤儉説，DeepSeek 公司取得的重大進展，代表着一批中國公司在人工智能領域的崛起。DeepSeek 公司堅持開放開源的技術路線，開源共享推動了人工智能技術在全球的普遍應用，為世界貢獻了「中國智慧」。通過 DeepSeek 這類公司的興起，我們可以看到中國在科技發展上的創新性和包容性。（新華社）</p><h2>投融資</h2><p><strong>Anthropic 完成 E 輪融資，融資後估值達 615 億美元</strong></p><p>人工智能初創公司 Anthropic 宣佈已以 615 億美元的投後估值融資 35 億美元。本輪融資由風險投資公司光速創投領投，貝塞默風險投資夥伴、思科投資、富達投資集團等參與了本輪融資。（界面新聞）</p><p><strong>西餐品牌「披薩一世」獲小數桔創投 3000 萬元投資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，青島西餐品牌披薩一世獲小數桔創投 3000 萬元投資，據官方介紹，資金將用於面向加盟店進行供應鏈補貼，以提升加盟店的盈利能力和高質量發展。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>三星將於今年推出頭戴式設備，對標蘋果 Vision Pro</strong></p><p>三星公司發言人週二稱，將於今年推出擴展現實頭戴設備，名為 Project Moohan，對標售價 3500 美元的蘋果 Vision Pro。三星去年曾預告過這款設備，並在今年的巴塞羅那世界移動通信大會上首次在全球展出。目前有關該設備的細節還很少，在前鏡片中可以看到有四個攝像頭，側面似乎還有觸摸控制裝置。三星與高通和谷歌合作，為這類設備開發了新的操作系統，即安卓 XR 平台。去年 12 月，三星表示將在頭戴中安裝谷歌 Gemini。攝像頭還預示着將有某種類似 Vision Pro 的手勢控制功能。（第一財經）</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自如殺入二手房市場，「美裝」賣房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3192082404401800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 23:16:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月初，國內最大的住房租賃企業：自如，宣佈開啓二手房業務「自如美家」，進軍存量房交易市場。</p><p>隨後，自如集團董事長熊林也在朋友圈轉發了這一消息。</p><p>同一天，自如租房小程序也上線了該業務，並將其排在了自如現有核心業務租房、家服之前，進行重點推廣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_e543cbff8743433a9b412d4f7cb9473b@337187376_oswg1089820oswg1080oswg2341_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小程序截圖</p><p>目前二手房市場仍存在諸多痛點，賣房時，掛盤多客戶少，客戶要求多，房子售賣週期長；買房時，房屋老舊佔比高，耗時耗力，佣金高。自如回覆 36 氪表示，自如觀察到，當合作業主將房屋由出租轉向出售或平台租客產生房屋購買需求時，經過自如美化改造後的房源在買賣時帶看效率高、成交速度快，這是自如切入二手房業務的出發點。</p><p>自如美家二手房服務包括房屋託管、裝修美化、帶看、交易簽約等完整的中介服務鏈條。與傳統中介模式不同的是，自如美家會對房源進行不同程度的「裝修美化」，提高房子的賣相和買家的入住便利度。</p><p>這種模式類似於國外的「房源美化代賣」，代賣公司和業務談定銷售底價，代賣公司對房源進行裝修美化，再以特定的價格推向市場，代賣公司的業務核心來自於房源裝修產生的溢價。</p><p>不過 36 氪瞭解到，自如美家的「裝修美化」將會單獨計費，不完全參考現有的「房源美化代賣」模式。</p><p>在線下渠道方面，36 氪目前獲知的消息：自如美家在初期不會在線下大量投入去建實體門店，而是通過舉辦 Open House，也就是房源開放日活動，邀約行業的經紀人及感興趣的客戶到場參觀，自如管家現場進行講解和分析，利用經紀人網絡和全網資源來進行房源售賣。</p><h2><strong>01&nbsp;</strong></h2><p>根據自如內部信的信息，自如美家二手房第一階段的核心動作包括三個：</p><p>1、三大產品：嚴選北京、上海等城市的優質樓盤房源，通過煥新好房、清水好房、心舍好房三大產品，幫助業主賣房，並結合自如的家裝能力，讓業主售賣的房子更好、更美、更智能。</p><p>2.房源全網聯賣：向全網認證的合作伙伴開放自如美家房源，並憑藉 13 年來積累的城市字典、房源檔案、VR 看房、視頻介紹、AI 找房等數智化能力，讓房屋買賣體驗更輕鬆。</p><p>3.買賣佣金八折：推出買賣佣金特惠政策。3 月 1 日至 31 日期間，用戶在自如購買/出售二手房，在權益有效期內（2025 年 8 月 31 日之前）可享佣金 8 折優惠。</p><p>此外，自如還面向自如租房業務的業主推出定向優惠：簽了省心租等合同的租房業主，提前解約並在自如美家掛牌出售房屋，可享受違約金優惠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="594,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_7f0c756ee9c549729e8f898d33d1edb1@337187376_oswg32229oswg594oswg387_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序頁面</p><p>同時，自如美家還推出了「10 大服務承諾」，包括：帶看反饋超時賠百、物業欠費先行墊付、交易不成佣金全退等，全面對標鏈家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="591,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_08b405e1c34742228d6891b3dd7199ee@337187376_oswg244990oswg591oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序頁面</p><h2><strong>02&nbsp;</strong></h2><p>從產品和業務模式上來看，自如美家和鏈家又有明顯區別。</p><p>自如美家的產品包括：煥新好房、清水好房、心舍好房三種，它們之間的主要區別在於裝修美化程度。具體而言：</p><p>煥新好房：精簡裝房 7 天美化煥新出售服務。專注於精裝、簡裝房源的品質升級，為每一套房屋量身定製優化改造方案。通過維修整固、去舊煥新、家居煥新與氛圍煥新，把 6 分的房源提升到 10 分。</p><p>清水好房：老舊房清水化改造出售服務。專注於老舊房源的深度改造，通過 AI+專屬設計師優化佈局，以「18001」高品質基礎硬裝將牆面、地面、頂面徹底翻新，水電系統全面重塑，還原最純粹的質感，為滿足客戶個性化定製精裝預留足夠空間和更多可能。</p><p>心舍好房：老舊房藝術智能整裝出售服務。按照自如心舍裝修標準改造的高品質房源，有清語、簡愛兩種風格。心舍房源具有國際化簡約美學、人性化功能定製、靈之智能家居、深呼吸環保、智藝精工等優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="585,961" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_eb8b6852103b426486c78f6d4280e848@337187376_oswg445404oswg585oswg961_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序頁面</p><p>目前，在自如官網上，已經加入二手房交易業務登錄入口，但找房菜單欄、業務板塊等部分尚未將二手房業務單獨體現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_e76efbe3b15349b68364ae024689c66d@337187376_oswg658875oswg1080oswg686_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序頁面</p><p>在自如美家二手房的頁面下，點擊進入煥新好房、清水好房、心舍好房三大產品板塊，網頁無法打開，未有房源顯示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="592,1063" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_b2f3be6e2efb473ab090f91a1da497da@337187376_oswg286719oswg592oswg1063_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序頁面</p><p>自如在內部信中表示，「對於‘家’我們已經可以提供買賣、租賃、智能家裝、生活服務等全週期、全鏈條的產品與服務。」</p><p>目前，自如美家二手房業務主要在北京、上海落地，並採用了市場主流的雙邊收傭模式。</p><p>北京市場按照買賣雙方各 1% 收傭，上海按照賣家 1%、買家 2% 收傭。在 8 月 31 日前的推廣期內，買賣雙方佣金均可打 8 折。</p><h2><strong>03</strong></h2><p>從商業邏輯上來看，自如發展二手房交易業務是在產業鏈條上進行縱向延伸，自如手上有超 100 萬間房源，背後是近百萬業主，其中有大量業主會有「由租轉售」的需求。</p><p>另一方面，自如租房業務的核心模式是：將收過來的房源簡單裝修後出租。這讓自如積累了強大的家裝供應鏈能力，其每年實現的裝修房源約 8.3 萬套，平均裝配週期約 33 天。</p><p>在房源、美化代賣這兩個環節上，都在自如現有的能力圈之內。</p><p>但自如美家的快速發展，還要依靠掛牌房源的銷售速度。</p><p>誠然，自如家服業務有超 150 萬會員，自如租房業務累計服務租客約 500 萬人，這些存量客戶都可以進入自如美家的潛在客戶羣，幫助自如消化二手房掛牌房源。</p><p>但如果自如美家的房源美化環節需要自己墊付家裝成本，這部分資金的需求量隨着房源數量的增多將會是一筆不小的流動資金佔用。</p><p>另外，如果掛牌房源達不到目標售價，包不住家裝成本，或者業主在別的中介公司成交了該房源，費用如何結算？結算週期多長？也會影響到自如美家的週轉速度。</p><h2><strong>04</strong></h2><p>去年底，自如曾經公開過一組綜合全網的數據：</p><p>2024 年前三季度，北京住房租賃市場掛牌量同比增長 20%，上海同比增長 25%；</p><p>出租週期來看，北京普租房源平均出租週期同比增加 16%，上海同比增加 32%，都接近 40 天；</p><p>租金方面，北京普租房源平均成交租金水平同比下降 4%，上海同比下降 1%。一二線代表城市住宅平均房租均出現同比下滑。</p><p>租賃市場在逐漸成為一個「苦日子」領域。租房企業也在不斷開拓新業務、新模式來緩解壓力，包括鏈路上的 O2O、資本市場的 REITs 等。</p><p>而自如美家率先佈局的北京、上海兩座城市，2024 年的二手房成交佔比創下新高，分別為：78%、81%，是全國重點城市中佔比最高的城市之二。</p><p>二手房交易的增量，對比租賃市場的下滑，自如從自身能力圈向二手房延伸的市場邏輯也就不難理解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_1dcf64e03b8643fa80e0cbaecb14517b@337187376_oswg306655oswg1080oswg757_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：真叫盧俊</p><p>從長期來看，租賃市場的結構正在發生非常大的變化。十四五期間保租房籌集目標 870 萬套，其中，一線城市是保租房發展主陣地。</p><p>這些房源上市，將會對現有的市場租金、散租房源形成大規模衝擊，自如作為個人業主房源較多的租房企業，也會受到相應的壓力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_b90e43da1b7d4e638c805cc4314b4501@337187376_oswg125837oswg817oswg341_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：真叫盧俊</p><p>所以，自如一方面在加強集中式長租公寓，並通過「納保」來保障房源、租客穩定性；另一方面，向產業鏈上下游延伸，開展新業務，提高經紀人、渠道和流量的複用度，降本增效。</p><h2><strong>05</strong></h2><p>自如進入二手房市場，和鏈家形成業務重合。自如美家率先佈局的北京、上海，也是鏈家的大本營。</p><p>鏈家早在幾年前已經進入租賃市場。目前，鏈家在上海的在租房源數量約為 6.6 萬間/套，在北京的租賃房源數量約 7.6 萬間/套。</p><p>近兩年，鏈家在大力發展租賃業務。一方面是因為可以從租賃切入二手房買賣的房源端爭奪，在時間上提前一步鎖定掛牌房源；另一方面，租賃業務也成為鏈家大量培養新入行經紀人的「人力資源池」，讓新經紀人可以從高頻、低難度的租賃業務上逐漸適應職場。</p><p>此外，隨着鏈家降低買賣交易的佣金比例，租賃作為多元業務之一，也是鏈家平滑經紀人收入波動的必要板塊。</p><p>從鏈家的邏輯反向倒推，也可以理解自如美家這塊新業務對於自如而言的重要意義。</p><p>自如、鏈家原本同源，創始人皆為左暉。但在貝殼上市之前的一系列調整之後，自如和鏈家已經是兩家彼此獨立的企業，如今的業務佈局重合度也在變高。</p><p>對於這種現象你怎麼看？在競爭、互卷加劇的市場環境下，是不是會有更多的企業進入同一生態位？歡迎留言。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞香股份又發漲價函，阿魏酸香蘭素報價為 2200 元/KG</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193070363157120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:59:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 5 日，市場上流傳一份亞香股份的報價單，其產品阿魏酸香蘭素報價為 2200 元/KG。值得注意的是，東吳證券能化團隊蒐集的資料顯示，2 月 10 日，亞香股份的丁香酚香蘭素報價 550 元/KG（含稅），阿魏酸香蘭素報價 1700 元/KG（含稅）。據此計算，阿魏酸香蘭素每公斤漲價 500 元，漲幅近 30%。向亞香股份求證上述報價是否屬實，工作人員表示，屬實，系公司發出的報價單。不過該人員表示，阿魏酸香蘭素相對（丁香酚香蘭素產量）較少。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>施羅德交銀理財啓動換帥，範傑將接棒梁冰擔任總裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193067356316035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:56:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從相關渠道獨家獲悉，施羅德交銀理財近期啓動換帥流程。總裁梁冰將離任，該職位將由交銀理財副總裁範傑繼任。範傑已赴施羅德交銀理財就任。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西部牧業：2 月自產生鮮乳生產量 3245.66 噸，同比增長 3.76%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193062191751555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:50:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，西部牧業發佈公告，2025 年 2 月公司自產生鮮乳生產量 3245.66 噸，環比增長 2.81%，同比增長 3.76%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高通 CEO 稱其最新調製調節器性能遠好於蘋果自研產品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193060287799688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:48:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高通 CEO 克里斯蒂亞諾·阿蒙（Cristiano Amon）表示，其最新的調制解調器將在性能上與蘋果拉開很大的距離，後者正首次涉足這項技術。調制解調器是智能手機連接到移動網絡的關鍵部件。高通是全球最大的調制解調器供應商之一，多年來一直是蘋果 iPhone 的首選供應商。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>LG 新能源預計電動汽車電池需求今年上半年觸底</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193054020510088?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:42:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國電池製造商 LG 新能源公司（LGES）週三預計，全球電池需求將在今年上半年觸底。該公司 CEO 金東明在當天的記者招待會上表示：「電池需求有可能在第一季度或上半年達到最低點，公司計劃有效地調整投資計劃。」他説：「現在是電池企業為即將到來的全電動汽車時代的市場反彈做好充分準備的時候了。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為楊超斌：2030 年 tokens 消耗帶動的流量，將超過當前移動互聯網接入總流量的 3.5 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193050472210821?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:38:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在 MWC25 巴塞羅那期間舉辦的產品與解決方案發佈會上，華為董事、ICT BG CEO 楊超斌發佈了以 AI 為中心網絡解決方案（AI-Centric Network）。他表示：「AI 技術正在以超乎每個人想象的速度發展，AI 應用和創新井噴式湧現。人類正史無前例地大規模生產 tokens，過去 8 個月，日均 TOKEN 使用量增加了 33 倍，其中付費的 TOKEN 增加了 15 倍。預測 2030 年 tokens 消耗帶動的流量將超過當前移動互聯網接入總流量的 3.5 倍。網絡架構技術和能力亟需創新滿足 AI 時代的需求。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東省發改委召開民營企業懇談會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193049975972229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:38:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[廣東省發改委黨組書記、主任艾學峯近日主持召開民營企業懇談會，芯粵能半導體、粵芯半導體、億航智能、中科宇航、白雲電氣、文遠知行、明珞裝備、視源電子、原點智能、中科安齒、天太機器人、華數機器人等 12 家民營企業參加。會上，艾學峯對企業關心的問題進行了逐一回應。他表示，民營企業是廣東經濟的重要支撐，支持民營經濟發展是各級政府部門的重要職責。接下來，廣東省發改委將會同省有關單位和各級發改部門認真研究企業意見建議，把各項政策落實到位，用心用情用力為企業排憂解難，為民營企業的發展創造更加良好的環境。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首批先進適用技術公佈，UFCS 融合快充技術上榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193045691785607?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:34:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，經自主申報、形式審查、專家評審等程序，工業和信息化部印發了第一批先進適用技術名單，其中，由廣東省終端快充行業協會（FCA）牽頭申報的融合快速充電技術名列其中。融合快速充電技術由中國信息通信研究院、華為、OPPO、vivo、小米、榮耀牽頭，聯合多家芯片企業及產業界夥伴共同研發。通過採用統一的標準和協議，實現多種設備之間的快速充電，同時保證充電過程的安全性和穩定性，解決了現有快充技術標準複雜多變、互不兼容的問題。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三部門印發《知識產權金融生態綜合試點工作方案》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193045373165957?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:33:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家金融監督管理總局、國家知識產權局、國家版權局印發《知識產權金融生態綜合試點工作方案》，決定在北京市、上海市、江蘇省、浙江省、廣東省、四川省、深圳市、寧波市開展知識產權金融生態綜合試點工作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「兆鈉新能源」完成數千萬元天使輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193039104189057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:27:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據兆鈉新能源官微，近日，「兆鈉新能源」完成數千萬元天使輪融資，本輪融資由勁邦資本、晉園發展集團聯合領投，雪線資本跟投，老股東江陰市人才科創天使基金持續加碼跟投。兆鈉新能源是致力於全固態鈉離子電池產業化的研發製造型企業，研發及運營總部位於上海，於日本大阪設立了海外前瞻技術研發中心，在江陰搭建了全固態電池關鍵材料生產中試線。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國化學工程集團在深圳成立建設公司，註冊資本 1 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193029541110144?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:17:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，中化學南方建設（深圳）有限公司成立，法定代表人為陳澤雄，註冊資本 1 億人民幣，經營範圍含土石方工程施工、金屬門窗工程施工、體育場地設施工程施工、工程管理服務、物業管理、規劃設計管理、工業工程設計服務、對外承包工程、園林綠化工程施工、企業管理諮詢等。股東信息顯示，該公司由中國化學工程集團旗下中化學南方建設投資有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指數漲超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193028134904198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:16:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，恒生科技指數漲超 4%，恒指漲近 3%；科技股、芯片股走強，華虹半導體漲超 8%，美團、中芯國際漲超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>順豐訂購百架翊飛航空科技 ES1000 無人運輸機，試點無人貨運</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193023496217223?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:11:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[深圳順豐泰森控股（集團）有限公司（簡稱「順豐集團」）近日與翊飛航空科技（北京）有限公司（簡稱「翊飛航空科技」）簽訂合作協議，順豐集團將首批訂購 100 架 ES1000 大型無人運輸機。雙方將共同探索無人貨運在智能航空物流全場景下的高效應用。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收漲，工程機械板塊走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193014235669127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 15:02:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收漲，滬指漲 0.53%，深成指漲 0.28%，創業板指漲 0.01%；工程機械、電信、銀行板塊漲幅居前，山推股份、柳工漲停，中國衞通漲超 5%，招商銀行漲超 2%；房地產、石油化工、休閒用品板塊領跌，珠江鋼琴、信達地產跌超 4%，東華能源跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拜耳集團 2024 年銷售額同比減少 2.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3193007092769410?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 14:54:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[拜耳集團公佈，2024 年集團銷售額為 466.06 億歐元，同比減少 2.2%；淨利潤為-25.52 億歐元，上年同期為-29.41 億歐元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ASML：向下一代光刻機轉變的成本高昂，晶圓廠將面臨艱難選擇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3192998620799622?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 14:46:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[阿斯麥（ASML）今日發佈了主題為「攜手推進技術向新」的 2024 年度報告。對於 2025 年及以後的首要任務，ASML 首席執行官克里斯托弗·福凱表示：「當務之急是繼續與客戶的路線圖保持一致。我們的客戶在未來幾年將面臨許多艱難的選擇，他們必須確保所選擇的技術能夠實現他們所需要的結果。我們意識到，向下一代光刻系統的轉變可能會給客戶帶來非常高昂的成本。我們的任務和機會就是要了解如何幫助他們，並開發出能夠使他們以儘可能低的風險和儘可能低的成本實現質量目標的產品和服務。」（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為獨家中標中國移動全閃存存儲產品擴容集採</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3192993860199047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 14:41:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國移動採購與招標網公佈 2025 年至 2027 年全閃存存儲產品集中採購（擴容）項目的單一來源採購信息公告。公告顯示，中國移動此次採購內容為全閃存存儲配件，需求數量 2360 個，供應商僅有華為技術有限公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷軍：反內卷，要強調科技創新，個性化和高端化發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3192992873718402?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 14:40:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 4 日，全國人大代表雷軍接受總枱記者的獨家專訪。談到行業同質化競爭加劇帶來的內卷現象，他呼籲產業發展要強調科技創新、強調個性化和高端化發展，以差異化創新破局內卷；同時，也要反對不公平競爭，詆譭同行等行為，維持良好的市場秩序。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿迪達斯 2024 年第四季度營收 59.7 億歐元，同比增長 24%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3192990579139205?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 14:37:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[阿迪達斯 2024 年第四季度營收 59.7 億歐元，同比增長 24%。阿迪達斯預計 2025 年營業利潤 17 億歐元至 18 億歐元，市場預估 20.4 億歐元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《北京市 5G 規模化應用「揚帆」行動升級方案（2025—2027 年）》公開徵集意見</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3192989798392198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-05 14:37:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，《北京市 5G 規模化應用「揚帆」行動升級方案（2025—2027 年）（徵求意見稿）》 公開徵集意見。其中提到，全面增強 5G 規模應用的產業支撐力、網絡服務力和生態協同力，支撐新型工業化高質量發展，適時探索 6G 應用發展方向，開展 6G 應用先行先試。到 2027 年底，北京市將構建形成「能力普適、應用普及、賦能普惠」的 5G 發展格局，全面實現 5G 規模化應用，提升 5G 賦能千行百業應用水平，成為國內領先的 5G 應用標杆城市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>