<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 特斯拉中國上線百度地圖 V20；騰訊與儒艮保護區、鹽城保護區達成合作；上汽集團：5 月整車合計銷量 33.2 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809752292690179?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 21:13:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><h4><strong>騰訊與儒艮保護區、鹽城保護區達成合作</strong></h4><p>36 氪獲悉，藍碳意向認購簽約儀式暨「藍色經濟與碳中和對海洋可持續性的協同作用」高峯座談會在廈門大學舉辦。其間，騰訊 SSV（可持續社會價值事業部）碳中和實驗室和廣西壯族自治區合浦儒艮國家級自然保護區舉行了海草牀生態修復項目藍碳生態系統碳匯意向認購簽約儀式。同時，騰訊碳中和實驗室和江蘇鹽城珍禽國家級自然保護區順利完成了第二期濱海鹽沼生態修復項目藍碳生態系統碳匯意向認購簽約儀式。</p><h4><strong>特斯拉中國上線百度地圖 V20</strong></h4><p>6 月 7 日，百度地圖 V20 真車道級導航全球首發，並在特斯拉所有搭載 AMD 車機芯片的 S3XY 車型上線，隨着最新的車機版本 2024.14.8 和 2024.14.9 實現「開箱即用」，OTA（空中下載技術）在 6 月 7 日正式開啓推送。業內人士表示，此舉意味着百度地圖將成為具備大規模量產落地能力的城市車道級導航服務商。（上證報）</p><h4><strong>Stellantis 考慮在南非生產新能源汽車</strong></h4><p>據報道，Stellantis 將於本月開始在南非建設其第一家汽車廠，而該公司現在也考慮在當地生產新能源汽車，由此可能將擴大原計劃 1.58 億美元投資的工廠。Stellantis 南非公司總經理邁克·惠特菲爾德（Mike Whitfield）説，這些汽車可能包括電動汽車、氫能汽車或混合動力汽車。（界面）</p><h4><strong>淘票票：為上影節提供技術保障，票務系統容量擴充至 2023 年峯值的 3 倍</strong></h4><p>36 氪獲悉，6 月 7 日 12 點，第二十六屆上海國際電影節在官方指定售票平台淘票票開票。開售 10 分鐘，已有 36 部影片、200 場次售罄。為保證開票購票體驗穩定、順滑，淘票票技術團隊對購票系統和相關技術保障方案進行了全面升級。以歷屆上影節流量最高的一屆——2023 年上影節為對標對象，本次票務系統的容量擴充到了 2023 年峯值的 3 倍，可支持所有場次座位在 1 分鐘內完成售賣。</p><h4><strong>上汽集團：5 月整車合計銷量 33.2 萬輛</strong></h4><p>36 氪獲悉，上汽集團發佈 5 月份產銷快報，5 月整車合計銷量 33.2 萬輛，同比下降 17.10%；其中新能源汽車銷量 8.29 輛，同比增長 9.18%。</p><h4><strong>中百集團：參加胖東來對鄭州永輝超市信萬廣場店調改學習</strong></h4><p>36 氪獲悉，有投資者提問，公司是不是正在和胖東來合作？中百之聲官方發的是不是真的？有二個門店開始試點？對此，中百集團在互動平台表示，中百之聲已報道：6 月，胖東來將啓動對鄭州永輝超市信萬廣場店的調改，「IGA∙中國」組織成員企業沉浸式參與學習，中百倉儲超市公司作為會員企業，參加此次調改學習。目前正處於學習階段。</p><h4><strong>海底撈股東會迴應熱點：加盟模式會謹慎推進，未來將策略性尋求收購優質資源</strong></h4><p>近日，海底撈國際控股有限公司召開股東大會。海底撈董事會副主席周兆呈在股東大會現場對加盟模式的規劃作出迴應，海底撈選擇引入加盟店是對公司現有商業模式的補充，對於加盟店這種新商業模式會以謹慎的節奏來推進，佔比不會很大。「改善管理水平和開店數量沒有必然聯繫，管理水平決定財務水平，決定了一家企業可以走多久。」對於管理改善的具體進展，海底撈董事長張勇迴應股東稱，「海底撈一直堅持雙手改變命運的價值觀，讓店長拿到更多的利潤，激勵他管更多的店，做更多事。」（澎湃）</p><h4><strong>比亞迪向特斯拉上海儲能工廠供貨？特斯拉回應：不實消息</strong></h4><p>近日有媒體報道稱，比亞迪子公司弗迪電池已在今年 3 月與特斯拉達成上海儲能工廠的供貨協議，將於明年一季度向特斯拉供應儲能電芯。針對此事，特斯拉方面表示：「不實消息」。比亞迪方面則未予置評。（新浪科技）</p><h2>投融資：</h2><h4><strong>「杉禾航空」完成數百萬元種子輪融資</strong></h4><p>36 氪獲悉，近日，「杉禾航空」母公司北京中科杉禾航空科技有限公司宣佈完成數百萬元人民幣種子輪融資，投資方暫未披露。本輪投資將用於杉禾航空 APP 功能完善和 AI 原生應用方向升級，以及定製旅遊和低空飛行的航路線開發。</p><h4><strong>「瀚宇新能源」完成 1.3 億元 Pre-A 輪融資</strong></h4><p>36 氪獲悉，「瀚宇新能源」完成 1.3 億元 Pre-A 輪融資。本次融資由南寧高新產業建設開發集團、恆邦資本、準點投資集團、上海交大引源基金等投資機構及產業資本參與投資，此次融資將主要用於產能建設、技術研發、市場開拓等相關業務佈局。其中包括十四五重大科研專項-"兆瓦時級本質安全固態儲能電池技術"的產業落地，新型儲能和動力電池的產能建設及新能源重卡充換電站業務全國性的擴展。</p><h2>新產品：</h2><h4><strong>OneLinQ 網翎衞星上網機正式開售，29800 元起售</strong></h4><p>36 氪獲悉，網翎 OneLinQ 在京召開主題為「星火燎原」的新品發佈會，推出了中國首款民用衞星上網終端設備——OneLinQ 網翎衞星上網機，標準版售價 29800 元，Pro 版售價 49800 元。網翎總經理張海明表示，終端與應用是中國商業航天閉環的關鍵一步，打造優質產品和去服務大眾用戶才是中國商業航天落地的基石。</p><h4><strong>騰訊混元推出 AI 動圖神器「Follow-Your-Pose-v2」</strong></h4><p>36 氪獲悉，騰訊混元團隊聯閤中山大學、香港科技大學聯合推出全新圖生視頻模型「Follow-Your-Pose-v2」。據介紹，只需要輸入一張人物圖片和一段動作視頻，該模型就可以讓圖片上的人跟隨視頻上的動作動起來，生成視頻長度可達 10 秒。與此前推出的模型相比，「Follow-Your-Pose-v2」可以在推理耗時更少的情況下，支持多人視頻動作生成。</p><h2>今日觀點：</h2><h4><strong>吉利李書福：汽車行業簡單粗暴的「價格戰」，結果是偷工減料、造假售假</strong></h4><p>在 2024 中國重慶汽車論壇上，吉利控股集團董事長李書福通過線上參與的方式指出，任何產業的健康發展都要在投入產出方面實現較好的經濟效益，無窮無盡的「內卷」，簡單粗暴的「價格戰」，其結果就是偷工減料、造假售假。企業要依法健康競爭，健康的競爭是汽車產業實現高質量發展的關鍵。（21 財經）</p><h4><strong>深交所徵求意見：明確高頻交易標準，對高頻交易作出差異化監管安排</strong></h4><p>36 氪獲悉，深交所就《深圳證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》公開徵求意見。高頻交易管理。一是明確高頻交易標準。將投資者交易行為存在單個賬戶每秒申報、撤單的最高筆數達到 300 筆以上或者單日最高申報、撤單的最高筆數達到 20000 筆以上情形的，認定為高頻交易。二是對高頻交易作出差異化監管安排，包括額外報告要求、從嚴管理異常交易行為、實行差異化收費標準等。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><h4><strong>全球最大集裝箱船完成出塢</strong></h4><p>在南通海事部門的保障下，由江蘇南通船企建造的全球最大 24000TEU 級集裝箱船「中遠川崎 398」輪，順利完成出塢靠泊作業。「中遠川崎 398」輪船長 399.99 米，船寬 61.30 米，型深 33.20 米，甲板面積比 3 個標準足球場還要大，載重噸 22 萬噸，載箱量 24188 標箱，滿載時相當於 240 多列火車的裝載量。該船型是全球裝箱量最大的新一代超大型集裝箱船型，也是長江航道通航的最大箱位集裝箱船型，融合了當今船舶建造領域前沿技術，安全可靠、節能環保、智能化程度高，多項指標達到世界領先水平。（央視新聞）</p><h4><strong>深交所就《深圳證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》公開徵求意見</strong></h4><p>36 氪獲悉，深交所就《深圳證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》公開徵求意見。一是明確程序化交易重點監控事項。二是明確機構合規風控要求。三是明確會員拒絕委託的情形。四是明確會員及使用交易單元的其他機構應當將程序化交易納入異常交易監控，及時識別、管理和報告自身或者客戶的異常交易行為。五是明確程序化交易導致證券交易出現重大異常波動，或者因不可抗力等突發性事件可能影響交易正常進行的，本所可以按照業務規則採取暫停交易、停牌停市等處置措施。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一起過完這兩天，2024 的夏天才是正式開始｜WAVES2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809674022045958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:01:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_f17ae113f35d4065b0858c17850947ce@5868219_oswg655445oswg1080oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3>WAVES 新浪潮 2024 來了！</h3><p>今年的 WAVES，你不僅依然能夠看到國內創投圈裏最「浪」的一批年輕人，</p><p>還有長期關注科技、創新、商業的科學家、創作者、學者都會到場，</p><p>一起討論、找出方向、走向未來。</p><p>台上嘉賓精彩，台下觀眾也要 high 不停，</p><p>Let's WAVE 市集集結美食、潮玩藝術、精緻生活美學、獨立設計品牌等，</p><p>讓你的味覺、視覺、聽覺全方位激活，鬆弛一點，擺脫班味。</p><p>感受創投領域最蓬勃的生命力、想象力，</p><p>盡情撒歡兒，盡情擁抱年輕人的夏日，</p><p>盡在 WAVES 新浪潮 2024！</p><p><strong>· 小程序購票 ·</strong></p><h2>🔥VIP 票僅售 169 元！（含 WAVES 之夜）</h2><p><strong>· 大會時間 ·</strong></p><h2>2024 年 6 月 14 日 9:00-17:10 ：理想與現實、科技與人文</h2><h2>*2024 年 6 月 14 日 18:10-21:30：WAVES 之夜、Under36 頒獎典禮</h2><h2>2024 年 6 月 15 日 9:00-18:30：探索與深耕、傳統與變革</h2><p><strong>· 大會地點 ·</strong></p><h2>北京·朝陽區·郎園 Station·倉酷</h2><h3><strong>大佬和年輕人，都來！</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_55be8869682048029e22030a1ec94977@5868219_oswg448928oswg1080oswg2583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>更多重磅嘉賓，持續解鎖 ing</p><h2><strong>敢聊、不敢聊，都聊！</strong></h2><p>本次大會特設四大討論版塊：理想與現實、科技與人文、探索與深耕、傳統與變革。我們將主要圍繞創投行業、AI、全球化·出海、智能製造、新質生產力、低空經濟、中國好生意、新舊能源等議題展開，從熱門領域到創投市場，從投資環境到創業心態，做全方位分享和探討。</p><p>在 DAY1 上午的「理想與現實」板塊中，我們將邀請<strong>阿那亞創始人馬寅和易凱資本創始合夥人王冉將與 36 氪 CEO 馮大剛</strong>展開對談，這將是 WAVES 大會的首場巔峯對談——主題將圍繞《老男孩》展開——聊聊他們這些年追尋理想世界的青春記憶，以及當下創造熱情仍舊不減的所思所想。接下來，我們還邀請到了<strong>MiniMax 創始人&amp;CEO 閆俊傑</strong>，他將與<strong>明勢資本創始合夥人黃明明</strong>一起聊聊最近一年來風馳電掣的大模型行業。</p><p>當然，我們也邀請到了<strong>清華大學國家金融研究院院長、清華大學五道口金融學院副院長、金融學講席教授田軒老師</strong>，來分享他對創投行業多年來的觀察與研究，分享主題是《中國創投的前世、今生與未來》。</p><p>在 DAY1 下午的「科技與人文」板塊中，<strong>馮大剛</strong>也將對話<strong>商湯科技董事長兼 CEO 徐立</strong>，主題為《重啓未來》：「關於商湯的過去十年與未來十年」、「中國式 Open AI 的思考」、以及「中國 AI 將駛向何方？」都會被充分討論。</p><p>另外，我們還前所未有的邀請到「中國大模型"背後的市場化出資人，包括:<strong>真格基金管理合夥人戴雨森、源碼資本合夥人黃雲剛、高榕資本合夥人韓鋭、順為資本合夥人程天、雲啓資本合夥人陳昱、明勢資本合夥人夏令</strong>。在《我認出風暴而激動如大海》圓桌裏，他們將集體亮相，一起探討中國大模型投資的那些事兒。</p><p>關於 AI 應用的兩個對談主題分別是《<strong>頭上的星空，腳下的土地</strong>》和《<strong>去有浪的地方</strong>》。<strong>前者我們邀請了投資機構裏看 AI 應用的務實派投資人們</strong>；<strong>而後者則定位</strong>最年輕一代 AI 創業者的聚會，其中<strong>格子互動創始人凌天格、Aiuni AI 創始人胡雅婷</strong>都是 00 後 AI 創業者，等你來見證他們的大膽、無懼的新思潮！</p><p>DAY2「探索與深耕」中，我們邀請了早期基金投資人們來探討「信心的來源」，他們是<strong>峯瑞資本創始合夥人李豐、紅杉種子基金合夥人張涵、九合創投創始人王嘯、藍馳創投管理合夥人朱天宇</strong>等等；與此同時，也邀請了更加專注賦能與耕耘的併購基金們來聊《買下來，只是第一步》的領悟。</p><p>值得一提的是，創投圈最會説脫口秀的梅花創投創始合夥人吳世春將帶來《2024 創投人精神狀態報告》的「首演」。</p><p>總之，我們的主題設置包括創投行業關注的話題，以及在這之外關於創新、創造的所有。<strong>這將是一場基於一級市場的中國創投盛會，但又不僅僅限於商業本身——正如我們設計的四大板塊討論一樣，這場盛大 Party 將給到場的所有觀眾和嘉賓們，一份豐富而多元的快樂體驗</strong>。</p><p>兩日之間，我們設置了「WAVES 之夜」。這個夜晚，2024 屆 Under36 上榜者會被邀約到現場（2024 年 Under36 榜單🔗 前方兩條路，但你不能同時涉足｜2024·Under36 ），閃耀整個舞台。</p><p><strong>跳海酒館創始人&amp;CEO 梁優、INS 新樂園聯合創始人&amp;總裁關山行、迷笛 CEO 劉歡、JustPodCEO 程衍梁、D.M.G 種夢音樂創始人、董事長韓嘯</strong>，也將齊聚《年輕人的心思，你別猜》圓桌。總之，年輕人愛的，都來了！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_1abea94ae7a24b2ebc0ef4b0b947c6d9@5868219_oswg150705oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>聽得盡興，玩得更開心！</strong></h2><h2><strong>Let's WAVE 市集</strong></h2><p>本次 WAVES，我們全力打造了一個好玩兒、有料、契合年輕人口味，擁有 30+合作伙伴的玩樂市集。</p><p>融合了時髦美食、腔調設計、活力小品牌的大派對，滋補你的身心。</p><p>在這裏你能：</p><p>喝一杯<strong>WMF</strong>咖啡，感受 i 人的靜謐時刻。</p><p>打卡北京天花板級別的貝果<strong>Catch Bagel</strong>，貝果腦袋們吃了就上頭。</p><p><strong>怪獸飲酒商店</strong>、<strong>TAGSIU 醍宿釀造</strong>、<strong>DAYA x 即酩</strong>也一定能滿足無酒不歡的你。</p><p>喜歡潮流生活方式的時髦都市客們可以去<strong>Vespa 北京 Club</strong>、<strong>一帳 Camplus</strong>攤前玩耍。</p><p>還有<strong>噸噸 BOTTLED JOY</strong>、<strong>野生哲學 THE WILD</strong>、<strong>賽塔林</strong>、<strong>王牌化身</strong>等各種生活方式品牌，滿足你年輕的趣味和好奇心。</p><p>❗️特別提示：本次市集特設打卡機制，集齊 18 個章即可返回簽到處兌換禮品喔!</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,759" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_79243d5efa0045819a73b10d0b54b130@5868219_oswg612887oswg1080oswg759_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1939" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_0ba39fcbddb945ad975dcf300b4fcbe5@5868219_oswg422829oswg1080oswg1939_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>關於 WAVES</strong></h2><p>自 2017 年起，36 氪成功打造了「Under36」IP 名冊，受眾聚焦於初創企業青年創始人和投資人羣體，代表着這個時代最旺盛的創造力和想象力。2023 年，36 氪宣告推出與 Under36 相匹配的線下大會 IP：「WAVES」。</p><p>WAVES 是浪潮的意思，靈感源於法國新浪潮電影運動，象徵着年輕一代不滿足於現狀、勇敢開拓和創造的精神。WAVES 大會核心精神的 slogan 是：浪潮偏愛年輕人。</p><p>這是繼 WISE 大會等既有品牌之後，36 氪着力打造的新一代峯會產品：相較於前者們，WAVES 更着眼於年輕一代創業者，致力於成為國內最具影響力和號召力的新一代創投新勢力線下廠牌。</p><p>時代的步伐始終不會停歇，年輕人還將是「浪潮」的推動者！</p><p><strong>6 月 14 日-15 日，郎園 Station·倉酷，歡迎你與年輕的創投者們一起投身這片夏日之浪！</strong></p><h2><strong>合作伙伴</strong></h2><h2><strong>36 氪合作機構</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2252" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_42863dd137ac4af096f9a9db3b3fcc4e@5868219_oswg956669oswg1080oswg2252_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>合作伙伴</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,119" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_c95c3f13600a4727941a0ce26ea5ba81@5868219_oswg2608oswg1080oswg119_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_fc9c366be8e6404c828ed9b5e7058932@5868219_oswg130142oswg1080oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>合作媒體</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,157" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_7f32f1a962af4034afd99e45875e2f41@5868219_oswg42673oswg1080oswg157_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>出差等於出門玩？趕最早的班機、給公司墊錢的苦誰懂？｜打工人「出差」小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809635271789064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:09:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_a765b45676bd4d9f838f052a4c89790b@5624726_oswg443136oswg800oswg532_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>出差到底是好是壞？有人羨慕別人家三天兩頭到處出差四處玩，就有人有苦難言：「出趟差有什麼好的？」趕最早的高鐵出發，坐最晚的飛機回家，披星戴月一天，忙前忙後不説，吃頓飯、打個車的錢還得等個把月才能下來報銷款，更有甚者，發票忘記要，只能含淚自己掏錢。出來打個工，成天自己墊錢像什麼話？</p><p>為了探究這一場關於出差的「圍城」，"後浪研究所"發起一項「打工人出差小調查」，你對出差是什麼態度？在「降本增效」的大刀下，你的公司是否還能有差旅福利保障？你在報銷上又吃過哪些虧？歡迎參與我們的調查，和我們分享你的報銷故事~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/wfqtWHq.aspx">點擊參與</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>稀缺標的港股上市，醫學影像第一股邁入高增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809617991682560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 18:55:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_631bd4428cf44cf09b92904eb482f8e7@19153231_oswg91265oswg1080oswg594_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>6 月 7 日，江西一脈陽光股份有限公司（股票代碼： 2522HK； 以下簡稱： 一脈陽光）在港交所掛牌上市，成為了第一家在港上市的第三方醫學影像企業。 於完整的簿記期後公告了全球發售結果： 國配超 1.3 倍，香港公開發售超 336 倍，市場認購火爆。&nbsp;</p><p>一脈陽光成立於 2014 年，彼時由多名行業精英共同投資創建，經過多年的發展，目前形成了以影像中心服務、影像解決方案服務、一脈雲服務三大核心業務一體化經營的成熟第三方醫學影像企業。&nbsp;</p><p>從公司過去 10 年的發展歷程可以看到，其所在的第三方醫學影像行業正在中國三醫改革的浪潮中蓬勃發展，在行業前景向好的同時，公司的業務佈局不僅做到了符合國情、解決行業痛點，同時在通過對第三方醫學影像中心的諸多新探索中，提出並踐行了自己獨有的運營理念，公司近年來的業績亦是在逐步兌現了自身的好預期。&nbsp;</p><p>正是基於業務層面的稀缺性與紮實的基本面，一脈陽光早早就被資本市場所關注。在公司成立僅 2 年後的 2016 年即完成了 A 輪融資，其中以高盛為代表的一批知名金融機構成為了公司最早的一批投資人。百度、京東健康、中金、人保等旗下的投資機構，參與了隨後的 B 輪（2018 年）、C 輪（2020 年）和 D 輪（2021 年）融資。&nbsp;</p><p>作為資本市場的寵兒，因着「第三方醫學影像第一股」所帶來的話題性，與其在資本市場中的稀缺性，一脈陽光的成功上市自然引發了熱議。那麼，對於投資者而言，一脈陽光都有哪些核心看點？又該如何為它估值呢？</p><h2><strong>中國第三方醫學影像中心的生意經</strong></h2><p>一脈陽光所在第三方醫學影像行業，其開展業務的主體是第三方醫學影像中心，這是一類獨立於醫院系統外或與醫院合作聯營，通過 X 射線、CT、核磁共振、超聲等現代醫學影像技術為患者提供影像檢查及診斷服務的第三方醫療機構。&nbsp;</p><p><strong>近年來，隨着三醫改革中對分級診療制度的持續建設，第三方醫學影像行業在國內的快速興起。</strong> 其背後主要由有兩方面的原因：&nbsp;</p><p>1.在推動分級診療的過程中，基層醫療影像機構設備落後、能力不足的問題逐漸暴露，第三方醫學影像中心可以説目前解決行業痛點的重要拼圖；&nbsp;</p><p>2.我國的人均醫學影像資源長期相對不足，第三方醫學影像中心在行業結構上可以起到一定的補充作用，從而緩解醫療資源的供需矛盾。&nbsp;</p><p><strong>從發展階段來看，我國第三方醫學影像行業目前仍處於早期，未來還有巨大的可滲透空間。</strong> 弗若斯特沙利文的數據顯示，2018 年我國第三方醫學影像行業的市場規模僅有 8 億元，到 2023 年末已增長到 29 億元，期間的 CAGR 高達 29%。而且，根據目前的發展勢頭，行業在未來幾年裏還將加速增長，到 2030 年，預測屆時的市場規模將高達 186 億元。&nbsp;</p><p>競爭格局方面，根據弗若斯特沙利文的統計數據，<strong>在衡量企業競爭的核心指標方面</strong>，諸如 2023 年的患者付費、覆蓋縣級行政區數量、正在運營的影像中心數量等，<strong>一脈陽光均排名行業第一</strong>；同期收入公司排名行業第二。<strong>由此可見，一脈陽光之所以能夠成為「中國第三方影像第一股」，其行業龍頭的地位是它率先實現證券化的重要基礎之一。</strong></p><p>再來看一脈陽光的核心業務，主要是影像中心服務、影像解決方案服務、一脈雲服務三大塊。其中，<strong>影像中心服務為公司貢獻了絕大多數的收入與利潤</strong>，而且橫向對比其他兩大業務，<strong>影像中心服務的毛利率明顯更高</strong>（45%，2023 年）、<strong>盈利能力更強。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_9ffd0af84e8846e98a2a6412cd05e239@19153231_oswg179424oswg1080oswg482_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：一脈陽光業務網絡與收入結構；資料來源：公司招股書，36 氪&nbsp;</p><p><strong>一脈陽光的影像中心服務業務主要通過公司長期建設而來的影像中心服務網絡來開展業務，這也是第三方醫學影像行業主流的運營模式</strong>。截至 2023 年末，公司的影像中心服務網絡共有 97 家影像中心，覆蓋了 17 個省、59 個縣級行政區。而根據不同層級的需求與運營模式細節上的不同，這 97 家影像中心又分為旗艦型（9 個）、區域共享型（24 個）、專科醫聯體型（50 個）、運營管理型四大類（14 個）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,475" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_ca8e6f9fc9fb4add8604a5892be6ad26@19153231_oswg130394oswg554oswg475_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2023 年一脈陽光影像中心核心數據；資料來源：公司官網，36 氪</p><p><strong>旗艦型影像中心</strong> 主要設立一、二線城市或省會/直轄市，具備獨立法人資格，並擁有先進的醫療影像設備、經驗豐富的專家團隊和良好的就醫環境，是公司醫療服務能力、專家實力、學術研究和品牌力的示範中心。&nbsp;</p><p><strong>區域共享型中心</strong> 是公司與當地一家或者多家醫療機構通過合作聯營的方式來開展業務，也具備獨立法人資格，但醫療影像設備是分佈式放置。這一個類型的中心既保持了一定的獨立性，又強調區域內的資源、信息共享，更有利於推動醫生多點職業。&nbsp;</p><p><strong>專科醫聯體型中心</strong> 在業務模式上與區域共享型中心有一定的共通性，都是公司為醫療機構提供第三方醫學影像服務；其最主要的不同點是專科醫聯體縱深更基層（覆蓋縣、鎮、鄉）。&nbsp;</p><p><strong>運營管理型中心</strong> 則主要是輸出管理，為醫療機構提供專業技能提升、運營管理諮詢、信息化建設等多元化的醫學影像運營管理服務，具體業務不涉及設備配置、基礎設施改造等服務。&nbsp;</p><p>從上述四種類型的影像中心以及各自的運營模式可以看出，<strong>公司的業務邏輯是為政府、醫院、醫生和患者這四個主要參與方中提供有價值的服務，從中起到了優化資源配置和提升醫療服務效率的功能，這即是公司的核心價值所在</strong>。&nbsp;</p><p>以旗艦型中心為例，高線城市雖然擁有較多的高等級大型醫院，但由於我國醫療資源配置不均衡，大醫院看病難的問題亟待解決，尤其是經常無法及時的為患者提供醫療影像服務，<strong>旗艦型中心是解決上述問題的途徑之一，於社會起到了優化資源配置和提升醫療服務效率方面的功能，於公司自身則是起到了重要的示範作用</strong>。&nbsp;</p><p>區域共享型中心與專科醫聯體型中心主要紮根基層，隨着分級診療的逐步落地，基層醫療缺乏專業影像設備和人才的問題凸顯，這兩類中心通過與區域內的醫院合作聯營，<strong>在提升當地醫療機構影像科室專業能力的同時，還起到了優化資源配置的作用，並在分級診療的背景下，為患者提供了優質的服務，於當地政府則起到了緩解財政壓力的作用，真正做到了國家鼓勵、地區歡迎、患者獲益</strong>。&nbsp;</p><p>在技術能力方面，在長期的服務中心網絡建設中，一脈陽光積攢了深厚的行業經驗，<strong>目前在影像中心建設、運營管理、能力評估、信息化等方面已經具備制定行業標準的能力</strong>，龍頭地位因此得到進一步鞏固。而公司制定諸多行業標準的能力，也是運營管理型中心開展業務的一大基礎。&nbsp;</p><p><strong>基於公司目前深厚的技術能力與對行業的獨到見解，在運營上提出了「影像走進臨牀，服務臨牀，引領臨牀」的概念，將醫院與醫生納入服務客戶，這是對服務客羣的重新定義</strong> 。具體體現在區域共享模式裏，公司通過服務 B 端的醫院和醫生，間接的為 C 端患者提供影像服務。<strong>一脈陽光通過踐行自己提出的運營理念，成功的跨過了買方鏈，由此改變了產業格局</strong>。&nbsp;</p><p><strong>一脈陽光運營模式的另一大亮點，是將公司與醫院的優勢相結合，引入高端設備和專家資源，提升了當地的醫療效率和服務水平</strong> ；而且在強調區域共享的情景裏，<strong>為行業內部的競爭者之間提供了可行的合作模式；於公司自身則是解決了第三方醫學影像中心獲客難的問題</strong>。&nbsp;</p><p>由上述先進理念的指導下，一脈陽光目前擁有完善的 SOP 運營管理體系，涵蓋了運營前後的不同階段，具體主要包括質控體系、培訓體系和影像醫生顧問團隊，以確保影像中心服務能力和運營業績的雙提升。&nbsp;</p><p>為了保障業務擴張的健康有序，公司建立了影像中心標準化開發體系，通過多維度的深度評估，策略性佈局價值窪地項目，並通過規模化採購的方式來實現降本增效，並有效保障公司的投資回報率。&nbsp;</p><p>再看公司的管理層，不僅行政管理經驗豐富，同時還具備臨牀、醫療服務、信息化等方面的專業背景，為公司的發展保駕護航，特別是公司董事長徐克博士，是醫學影像行業公認的專家。股東方面，包含了文首已經提及的高盛、京東健康、中金、人保、百度等知名企業/金融機構，這些明星股東也為公司的發展建言獻，策。</p><h2><strong>投資策略</strong></h2><p>業績方面，一脈陽光在 2023 年實現收入 9.29 億元，同比增長 18.42%；拉長週期來看，從 2021~2023 年間，即便有疫情的影響，公司收入依然保持了兩位數的增長。<strong>利潤方面，公司在 2023 年成功跨過盈虧平衡點，實現了盈利</strong>。在結構上，<strong>作為公司收入支柱的影像中心服務業務在近年來增長強勁，是驅動公司業績增長的核心動能</strong>，特別是在全面放開後的 2023 年，在相對高基數的影響下，業務收入同比高達 28%。&nbsp;</p><p>論及公司業績增長的內因，<strong>首先是公司的影像中心在 SOP 運營模式下具備強勁的內生增長能力</strong>，即以提升專業能力、不斷開發高級檢查項目，好口碑吸引患者回流來增加收入源頭。其次，<strong>公司以聯營合作為特色的輕資產模式，在渠道端的優勢凸顯，在拓寬收入來源的同時也具備更強的抗風險能力</strong>。而且，公司在信息化、數字化方面的佈局，強化了公司的科技屬性，使得未來的業績更有想象空間。&nbsp;</p><p>行業層面，民營專科醫院、零售藥房的連鎖化率提升是其近年來業績增長的核心動能，本質上是通過做大資產負債表來實現業績的快速增長，這同樣也是驅動連鎖化經營的一脈陽光近年來業績增長的主要動力之一。未來，隨着第三方影像中心連鎖化率的提升，公司未來業績具有較高的確定性。&nbsp;</p><p>政策層面，在鼓勵社會辦醫政策的推動下，作為民營醫療翹楚的一脈陽光也會享受到相應的政策傾斜與扶持。好政策既進一步強化了公司未來業績預期的確定性，同時也為公司的估值提供了重要支撐。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國市場挽救了 lululemon；維密銷售額還在下滑；海底撈再回應加盟業務丨品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809428987283975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 18:24:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3>中國市場挽救了 lululemon</h3><p>股價低迷的 lululemon，終於在一季度穩住了。</p><p>剛過去的 Q1，lululemo 淨收入 22.1 億美元，同比增長約 10%，按固定美元計算同增 7%，淨利潤為 3.21 億美元，增速與收入增幅一致。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">這一增長全賴中國市場推動，期內中國市場（含港澳台地區）淨營收由去年同期的 2.5 億美元增至 3.5 億美元，同比增長 40%，業務佔比從去年同期的 12.5% 增至 15.8%。</span><span style="letter-spacing: 0px;">佔比 7 成的美洲（美國、加拿大）業務，按固定美元同增僅 4%。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">業績增長更多是店效改善而非門店擴張。根據財報，lululemon 在中國大陸的門店數整個季度未有更新，仍為 127 家，亞太地區其他市場過去一季度則減少 1 家至 97 家。全球市場門店數過去一季度也基本與期初持平。為吸引中國消費者，lululemon 還在 F1 上海站期間，與車手周冠宇聯合舉行特展。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">服裝的週期性也在 lululemon 身上體現無疑。一季度的利潤對全年指引有限，從去年來看，超過 4 成的利潤是在四季度產生，這種情況或許在今年會繼續顯現。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">據悉，lululemon 預計二季度淨營收將在 24.00 億美元至 24.20 億美元之間，增長約 9% 至 10%。2024 財年全年，lululemon 預計淨營收將在 107 億美元至 108 億美元之間，增長約 11% 至 12%。</span></p><h3 label="二級標題" style=""><span style="letter-spacing: 0px;">海底撈稱將謹慎推進加盟</span></h3><p>海底撈再度迴應了外界對其加盟業務的好奇。</p><p>據澎湃新聞，在年度股東大會上，海底撈董事會副主席周兆呈再度迴應，海底撈會謹慎推進加盟。「海底撈選擇引入加盟店是對公司現有商業模式的補充，對於加盟店這種新商業模式會以謹慎的節奏來推進，佔比不會很大。」</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">一個明確的信息是，加盟商的投資和經營權將會分開。</span><span style="letter-spacing: 0px;">周兆呈表示，</span><span style="letter-spacing: 0px;">海底撈會以類託管方式做加盟店，</span><span style="letter-spacing: 0px;">服務體驗、門店管理、運營後台管理以及供應鏈等方面均與直營店保持一致。</span></p><p>託管方式是餐飲連鎖的成熟做法，此前瑞幸、霸王茶姬均有采用，目的是保證加盟門店的管理水平可控。對於海底撈這種重服務的品牌來説，託管顯然是更穩妥的做法。</p><p>不過，海底撈對於加盟商的篩選頗為嚴格。一些意向申請者在社交平台分享，除了驗資之外，還會評估<span style="letter-spacing: 0px;">公司主體、自有物業等維度。換言之，不僅要資金雄厚，也看重加盟商的行業資源。</span></p><p>較於早些年直營擴張，加盟已經成了「標配」。但跟茶飲、咖啡、小吃等小店加盟不同，火鍋店本身屬於高投資的行業，店租、設備和人工均重投入，失敗的代價慘痛，也更需謹慎對待。不過，較於回本週期大小，海底撈的品牌力可能更具獨特性。</p><h3 label="二級標題" style=""><span style="letter-spacing: 0px;">維密一季度銷售額微降、由盈轉虧<br></span></h3><p>維多利亞的祕密還未從困境中走出。</p><p>2024 年一季度，維密淨銷售額實現 13.59 億美元，調整後營業收入為 4000 萬美元。一季度調整後淨利潤為 900 萬美元，較於去年同期下滑約 6 成。下滑是全年的主基調，維密預計二季度和 2024 財年全年，淨銷售額均同比下降個位數，預計 2024 財年調整後營業收入為 2.5 億美元-2.75 億美元之間。</p><p>過去這一季度，維密的門店數基本持平。其中在美國和加拿大的門店數淨減 3 家、中國門店淨增 1 家，分別至 828 家、71 家。合作伙伴運營門店則淨增 10 家至 473 家。</p><p>在中國市場，維密的品牌認知度始終維持高位，但市場格局已經發生變化。根據知衣科技統計，618 預售期第一波，維密居於天貓家居服品類第三，第一二名則分別為 ubras、蕉內，均為近些年新崛起的消費品牌。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">這種品牌生態的局部變化，一部分反映出內衣消費的趨勢，基本款、舒適與悅己，取代性感成為更主流的加購選項。維密也在嘗試跟上中國消費者的變化，包括在去年推出首箇中國設計師品牌聯名系列，以及推出了紀錄片</span><span style="letter-spacing: 0px;">《The Tour ’23》，不再只是性感風，更多加入了健康和包容性的新元素，但消費者真正態度扭轉，還需團隊更多努力。</span></p><h3>what‘s more</h3><p><strong style="letter-spacing: 0px;">lululemon 首個 Z 世代快閃店進駐成都 COSMO</strong><br></p><p>露露希望抓住更年輕的消費者。36 氪獲悉，lululemon 律動快閃店 6 月 5 日於成都潮流新地標 COSMO 開出。這是該品牌首個 Z 世代快閃店，快閃店特邀 Open Work Studio 操刀設計，採用明快的色調，融合年輕人喜愛的千禧元素，陳列 Bend This 運動內衣、Dance Studio 褲裝等夏季新品。選擇成都，源於該地是最受 Z 世代歡迎的新一線城市榜首，也擁有活躍的 lululemon 熱汗社區。</p><p><strong>李寧計劃投資 33 億元建供應鏈基地</strong></p><p>李寧大手筆投資上游供應鏈。據普洛斯，近日，國內運動品牌龍頭企業李寧華北區域倉入駐普洛斯天津武清現代服務產業園，覆蓋李寧旗下鞋服、運動器材等產品的線下業務。此外，李寧計劃投入 33 億元在廣西建設供應鏈基地，打造高端智能製造及柔性供應鏈基地及高水平研發及體驗中心。</p><p label="正文" style=""><strong>On 昂跑與 Zendaya 贊達亞達成長期合作</strong></p><p>昂跑簽下了 Z 世代新星。36 氪獲悉<span style="letter-spacing: 0px;">今日，On 昂跑宣佈美國女演員 Zendaya 贊達亞成為其品牌全球合作伙伴，雙方達成長期合作，將圍繞運動和健康生活方式進行深度合作，共同打造獨具雙方風格的運動產品系列，並推出一系列品牌創意活動。同時，雙方共同打造了名為《Dream Together》的創意影片，由 Zendaya 贊達亞主演、C Prinz 執導。</span></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注車規級功率與電源模塊的研發生產，「悉智科技」獲近億元天使++輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2800019882817155?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 17:34:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，車規級功率與電源模塊零件商蘇州悉智科技有限公司（以下簡稱「悉智科技」）於近日完成近億元天使++輪融資，投資方為上汽集團旗下私募股權投資平台尚頎資本和高瓴創投，融得資金將主要用於產品、技術開發和市場推廣。</p><p>悉智科技於 2022 年 1 月 1 日正式運營，是一家車規級功率與電源模塊產品研發和製造商，可以配合智能電動汽車、光儲新能源客戶的差異化方案要求，提供深度定製化的車規級功率與電源模塊產品。</p><p>目前公司已在蘇州建成車規級模塊製造工廠，搭建了從模塊產品設計、技術開發與封測製造的全鏈條能力。</p><p>功率與電源模塊是電子系統中重要的組成部分，負責電能的轉換、調節與分配，以滿足不同電子設備或子系統的工作需求。在全球擁抱電氣化的大趨勢下，功率與電源模塊在新能源車、充電樁、儲能、光伏逆變器等領域有着巨大的市場空間。</p><p>其中，車規級功率與電源模塊主要裝在新能源汽車的多合一電控系統上，直接控制全車交直流轉換，影響整車動力性和經濟性等核心指標。</p><p>隨着電動車技術快速迭代，以特斯拉、蔚來、比亞迪為首的國內外車企和中車集團為首的國內企業的 OEM （整車廠）和 Tier1（一級供應商）正在用 SiC 模塊逐步取代 IGBT 模塊，以進一步提升電動車性能。尤其是 800V 高壓快充車型，主驅只能選擇 SiC 功率模塊，另外，隨着 SiC 成本快速下降，400V 車型也將很快選擇 SiC 代替 IGBT。</p><p>悉智科技 CEO 劉波告訴 36 氪，公司目前正配合國際、國內一線汽車客戶在開發創新的 OCDC 塑封功率模塊、電驅 SiC 塑封功率模塊、OCDC SiC/GaN 高頻電源模塊，其中 OCDC 塑封功率模塊已經量產出貨、電驅 SiC 塑封功率模塊即將量產出貨、OCDC SiC/GaN 高頻電源模塊在開發中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_4978e64512874c7a991535855b658b95@594936739_oswg103404oswg1269oswg732_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：企業授權</p><p>當前，SiC 模塊正在由一代的 HPD（HybridPACK™ Drive，HPD 接口標準由國際著名功率半導體廠商 Infineon 定義）殼封模塊形態向二代的 SCM（Single-Cooled Molded）單麪塑封模塊形態迭代。</p><p>SSC 塑封模塊的通流能力更強，通流密度更高，目前採用 SiC SCM 模塊電驅方案的都是國際、國內一線品牌的高端車型，國際功率半導體廠商都推出了自定義的 SiC SCM 接口產品，類似 Tesla 定義的 TPAK 封裝接口，Danfoss 定義的 DCM（Direct-Cooled Molded）封裝接口，Bosch 定義的 PM4/PM6 封裝接口，而 DCM 是一種目前接受度最廣的 SCM 封裝接口。</p><p>據悉，悉智科技自 2022 年 7 月開始研發 SiC DCM 塑封功率模塊，目前該產品已經在部分客戶側進行 PV 測試，有望在今年四季度開始量產，「國產進度領先」。</p><p>劉波表示，悉智的 SiC DCM 塑封功率模塊，除了遵循了 Danfoss SiC DCM 模塊標準熱/電接口，其它全部系自主創新，採用不一樣的電氣迴路設計、熱迴路設計、應力結構設計、工藝路徑設計等等，針對創新設計申請了 5 項國內專利，1 項國際專利。經過部分客戶測試，「悉智 SiC DCM 塑封功率模塊的電性能、熱性能、力性能指標均優於國際競品」。</p><p>同時，據劉波介紹，悉智還在配合國際一線汽車客戶開發全新的 SiC SCM 塑封模塊產品，相比 SiC DCM 塑封模塊性能指標繼續領先一代，通流密度繼續提升 10% 以上。</p><p>「功率模塊關鍵競爭力由封裝技術和芯片技術能力決定。悉智科技的優勢在於功率模塊產品定義和封裝技術能力，並且與國際國內最好的芯片公司聯合定義芯片產品。」 劉波表示，由於悉智已經搭建了完整的產品開發平台，經過幾輪迭代，目前創新功率模塊產品的速度是國際競爭對手的 2~3 倍。</p><p>此外，悉智科技的佈局也涉及新能源光儲行業。劉波表示，公司正在配合國內一流光儲企業開發 IGBT 殼封功率模塊，瞄準 300kW+電站光伏組串、200kW+電站儲能組串領域，該領域目前尚未真正的國產化。目前悉智科技已經率先配合客戶進行了小批量的光伏電站驗證。</p><p>據悉，悉智科技的 135KW 工商業儲能高溫 SiC 塑封模塊已經配合客戶批量出貨歐美市場，效率較傳統 IGBT 殼封模塊提高近 1%，預計 2025 年也將迎來產品市場爆發期。</p><p>團隊方面，公司擁有產品、技術、工程三個維度的開發工程師人數近 100 人，核心人員均具有 13 年以上的工作經驗，並具備台達、採埃孚、三星、安森美、英飛凌等國際廠商的從業背景。公司已累計申請 45 項國內發明專利，3 項國際發明專利。</p><p>受封裝+芯片+材料三方降本推動，SiC 成本的大幅下降，SiC 市場需求將快速增長，在 2~3 年內將迎來真正的產業爆發期，有望為悉智科技帶來增長的新機遇。</p><p>劉波表示，過去兩年，悉智科技累計投入 3 億元在人才梯隊和產品&amp;技術&amp;工程開發的軟件建設，以及製造中心、實驗中心的硬件建設，已經搭建了服務於國際國內一流汽車客戶、光儲客戶的軟硬件設施，並且通過了國際、國內一流汽車客戶審核，獲得供應商資質。</p><p>下一步，悉智將重「點」突破，以「點」帶「面」，通過大客戶高端車型量產帶來的品牌效應，向其它優質大客戶拓展，加快新客戶拓展、服務和定點，並圍繞大客戶，不斷拓展創新功率模塊產品和電源模塊產品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>漢堡王挖來重磅高管；lululemon 迎來業績大考；雅詩蘭黛或在 618 後降價丨品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808250201699970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 16:48:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3 label="二級標題" style="">要在中國重拾增長，漢堡王找來得力助手</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">找來外援，漢堡王或將在中國加速圈地。</span></p><p>漢堡王母公司 RBI 宣佈，任命 Patrick Siewert 為亞太區高級顧問，其將為 RBI 亞太區業務提供建議，包括新的主特許經營合作伙伴關係。</p><p>據小食代報道，此任命將有助於 RBI 實現到 2028 年在國際市場開設至少 7000 家新餐廳的目標。這意味着此前在中國緩慢擴張的漢堡王等品牌正迎來新的擴張機會。</p><p>作為西式連鎖快餐品牌三巨頭之一，漢堡王因長期以外資代運營為主，在門店擴張速度和本土化運營上都明顯落後於麥當勞和肯德基。</p><p>新來的高級顧問或能彌補漢堡王這些短板。Patrick Siewert 是一位知名的零售管理及投資老將，更是一位「中國通」。曾任職可口可樂，擔任亞洲首席運營官兼總裁，此後還曾加入凱雷，負責該集團在亞洲消費相關領域的投資，並主導收購麥當勞中國股權。自凱雷退休後，他仍擔任億滋國際、美國艾利丹尼森的董事會成員。</p><p>RBI 一直將中國視為重要的發展市場。據其今年 2 月發佈的報告顯示，RBI 按區域地羅列了自家門店數量與最強同行（注：如最大漢堡連鎖、最大咖啡連鎖）之間的距離，北美和亞太（尤其中國）都有 4.4 萬家餐廳的追趕空間，這些市場門店擴張仍有寬廣道路可走。</p><p>截至 2023 年 12 月 31 日，從門店數量來看，中國內地是 RBI 第三大市場，共擁有 2325 間餐廳，數量排在美國（11655 家）和加拿大（4673 家）之後。分大洲看，RBI 在亞洲開有 4500 多家餐廳，一半都開在中國內地。</p><p>除了已經在中國運營的漢堡王、Tim Hortons 咖啡、Popeyes 炸雞等品牌，RBI 還提到計劃未來幾年向亞洲引進三明治連鎖品牌 Firehouse Subs。</p><h3 label="二級標題" style="">lululemon 在美國難賣，中國成主要增長動力</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">lululemon 中國市場的重要性進一步提升。</span></p><p>今日早間，加拿大運動品牌 lululemon 發佈 2024 年 Q1 財報。數據顯示，截至 4 月 28 日的 3 個月裏，lululemon 營收為 22 億美元，同比增速為 10%。</p><p>按地區來看，中國市場成為主要的增長引擎，大漲 45%，帶動國際市場增速達到 35%。不太妙的是，lululemon 以美國市場為主的美洲地區增速僅為 3%，美國僅為 2%。</p><p>據界面報道，lululemon 2024 財年的營收目標為 100 億美元，增速明顯下滑。而在 2023 財年，Lululemon 營收 96.19 億美元，同比增長 19%，這意味着，即使完成目標營收，2024 財年其營收增長也僅為 4%。</p><p>lululemon 正處於多事之秋。今年以來，lululemon 不僅在覈心市場發展遇到瓶頸，管理層也發生震盪，首席產品官導致股價暴跌，截至目前 lululemon 今年股價已經跌去四成。</p><p>新財年核心市場北美的情況則進一步惡化，消費持續不振，消費品牌的更新換代也在加速發生，而對 lululemon 而言，中國市場的高增長能否持續顯得尤為關鍵。</p><p>從 2023 財年的數據來看，該品牌在美國市場 63.5 億美元，同比增長 12%；加拿大市場營收 12.85 億元，同比增長 11%。這兩個市場今年僅為低個位數增長。2023 財年，中國市場營收為 11 億美元，同比增長 66%，佔比雖不是大頭，但如今仍然在高速增長。</p><p>按照各個市場目前的表現來看，若中國市場保持如今的增長勢頭，完成目標營收問題不大。</p><h3 label="二級標題" style=""><strong>what's more</strong></h3><p><strong><span style="letter-spacing: 0px;">安踏攜手原神推出聯名鞋款</span></strong></p><p>安踏嘗試與遊戲圈聯名。安踏跨界攜手原神，推出聯名鞋款，以安踏兩款熱門鞋款為藍本，分別融入原神「魈」&amp;「七七」角色核心元素，並深入定製全新聯動設計配色。此次聯名合作選取安踏兼具百搭與實用屬性的兩款熱門鞋款，分別以「安踏馬赫 4 代」跑鞋及「安踏驁傑」滑板鞋為設計原型，將與原神「魈」和「七七」的角色元素髮生巧妙碰撞。（界面新聞）</p><p><strong>雅詩蘭黛或將在 618 後再次漲價</strong></p><p>業績滑坡，雅詩蘭黛產品將漲價。7 月 1 日雅詩蘭黛將根據市場需求幅度調價，並鼓勵有意向購買產品的顧客在漲價之前趁着 618 活動大促的優惠價格進行囤貨。根據網傳漲價通知，自 2024 年 7 月 1 日零時起，雅詩蘭黛集團旗下部分商品將執行新價。本次調價涉及品牌包括雅詩蘭黛、海藍之謎、MAC、芭比波朗、祖瑪瓏、ORIGINS 這 6 個品牌，共計 500 餘款產品。（北京商報）</p><p><strong>LVMH 旗下「小雛菊」香水天貓店停止運營</strong></p><p>許多年輕人「人生第一瓶外國香水」小雛菊退出天貓。Marc Jacobs 香水天貓官方旗艦店發佈公告，宣佈將於 2024 年 6 月 30 日結束運營，屆時會員權益也將失效。就在上個月，有消息稱 LVMH 集，團欲出售 Marc Jacobs，正在尋覓買家，不過 LVHM 否認了這一消息。</p><p><strong>周大福迴應「深圳工廠停工停產」</strong></p><p>市場環境變化，珠寶品牌也開始調整產業鏈。近日，有媒體表示周大福深圳工廠停工停產。針對這一傳言，周大福集團迴應稱，深圳廠區部分部門有調整與重新規劃，同時深圳廠區部分生產部門遷往廣東順德廠區，此次工廠部分職能調整完全不會影響集團業務及對中國內地，尤其是大灣區的長遠投資。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>提供 AIGC 專用算力租賃，「晨羽智雲」客戶數量超十萬 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809360723249667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:30:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜陳昊暘</p><p>編輯｜張子怡</p><p>以 ChatGPT 為代表的大語言模型以及 Stable Diffusion 為代表的擴散模型引領了新一波的 AI 創業浪潮，帶來了 AIGC 推理算力巨大的潛力和需求。讓「AI+」充滿潛力的同時，也創造了不少需求與缺口。</p><p>硬氪瞭解到，在企業將 AI 技術投入實際應用的過程中，會遇到三大障礙：一是「AI+」讓算力需求火熱，高價算力抬高了企業使用 AI 技術的成本。二是對 AIGC 推理算力的需求動態性強，經常性地需要大規模的算力擴張或者收縮，甚至各個不同的時間段對算力需求差異巨大。三是算力硬件設備繁雜，優化困難。</p><p>晨羽智雲（杭州）科技有限公司（以下簡稱「晨羽智雲」）發現上述市場需求後，推出了 AI 專用算力租賃業務。</p><p>「晨羽智雲」告訴硬氪，市場上對 AIGC 的需求主要集中在應用層面，而非技術開發，因此市場上對算力卡需求巨大。目前，公司提供的算力卡供不應求，所有庫存均已被租賃。</p><p>在「晨羽智雲」看來，同阿里雲、騰訊雲和亞馬遜雲等算力租賃頭部公司相比，公司的優勢體現在成本和服務模式兩方面。成本方面，公司在保證服務質量的同時，以低於市場 50% 的價格為客戶提供 AI 算力租賃；服務模式方面，「晨羽智雲」放棄工單制並取消售前客服，讓售後工程師與客戶直接對接，希望更高效地解決客戶使用過程中遇到的相關問題。</p><p>「晨羽智雲」計劃在 2024 年年底之前完成一次產能擴張。公司計劃在原華南節點的基礎上，增加華東和華北新節點；同時增加公司的算力卡存貨，計劃從現有的 2000 張擴張至 10000 張。</p><p>「晨羽智雲」目前的研發重心聚焦在向客戶提供可伸縮推理算力服務，通過集羣調度的優化和自動化運維的建設，目前公司已經可以為客戶提供臨時推理算力調度服務，滿足客戶的突發性的推理算力需求。同時公司也在和多個客戶共同推進分時段的彈性推理算力租賃業務，根據不同性質客戶算力峯值時間段有差異的特點，最大化的利用算力池，節約成本。</p><p>目前公司的租賃模式是直接出租算力卡。根據「晨羽智雲」的市場調查，公司很多客戶並沒有將租用的算力卡滿載，從而導致了資源閒置。為瞭解決這一問題，「晨羽智雲」計劃在 2025 年第一季度實現業務模式轉型，從直接出租算力卡轉向 API 接口租賃模式。客戶可以根據實際需求即時調用算力服務，從而實現更加靈活高效的算力配置，避免閒置和浪費。</p><p>在算力租賃之外，「晨羽智雲」開拓 AI 電商營銷工具業務，通過模型訓練為客戶提供定製化的 AI 模型產品，並提供持續更新服務。</p><p>「晨羽智雲」針對小規模客戶特別是自有技術力量不足的應用型客戶，也正在逐步提供 MaaS 服務（AI 模型即服務）。MaaS 平台不僅預置了一些開源項目（例如 SD webui，ComfyUI 等圖片生成項目，Llama3，千問，Mistral 等開源大模型），也可以支持客戶使用自己私有化的模型進行 MaaS 部署。</p><p>在傢俱行業，「晨羽智雲」訓練的 AI 模型能夠根據客戶提供的白模、手繪圖或現場照片，快速生成不同風格的效果圖。</p><p>與傳統的搭建展廳的模式相比，「晨羽智雲」提供的 AI 技術能夠在短時間內生成大量不同風格的效果圖，降本的同時減輕設計師的工作負擔。雖然 AI 生成的效果圖可能存在一些邏輯性錯誤，但「晨羽智雲」表示，「我們很多的客戶都是用 AI 生成圖片之後，再人工抹去一些不合理的地方就可以出圖。現在大家看到的很多圖的很多部分都是由 AI 完成的。」而且在一些更關注整體效果的場景下（比如觀察傢俱風格），細節的偏差對客戶而言不難接受。</p><p>團隊方面，「晨羽智雲」的員工裏超過 60% 都是技術人員，主要來自浙江大學、西安交大和北航等高等學府。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜杉木再獲數千萬元 Pre-A 輪融資，打造「AIGC 大模型」創新消費醫療設備</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808039668397445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 13:33:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常敏瀟</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>36 氪獲悉，<strong>杉木（深圳）生物科技有限公司（簡稱「杉木 SHANMU」）已於近日完成數千萬元的 Pre -A 輪融資。本輪由上市公司「松霖科技」（SH 603992）的大股東松霖集團領投，庚辛資本、萬物為資本跟投。庚辛資本擔任長期獨家財務顧問。本次融資所籌資金將主要用於「感知系列」產品的量產、出海的團隊建設和市場宣發。&nbsp;</strong></p><p>在過去的半年裏，相繼完成了啓賦資本、浩方創投的千萬級天使+輪、獨角獸企業「雲鯨智能」的千萬級戰略投資。近日，杉木 SHANMU 又完成數千萬元 Pre-A 輪融資，這是公司成立以來的第三輪融資。</p><p>「杉木 SHANMU」是由創始人林鶴全及核心團隊於 2021 年在英國倫敦創辦的 AI 醫療企業。創始團隊皆畢業於 UCLA、JHU、復旦、曼大等國內外大學，部分研發團隊成員來自美國谷歌總部、美國哥大醫學院、復旦環境科學與工程院，是一支年輕且技能樹高度互補的團隊。</p><p>今年，「杉木 SHANMU」計劃於正式推出醫療級的「感知系列」產品。該產品是一款鼠標大小的全自動化數字微流控光學傳感器，通過對用戶尿液代謝成分的定量分析，實現對其健康狀況進行及時的監測與分析。產品現已經完成了多家醫院的臨牀對照實驗，獲得 NMPA 二類醫療器械檢測報告，預計 8 月獲得註冊證，並正同步申報美國 FDA、歐盟 CE 認證。&nbsp;</p><p>「感知系列」幾乎可以被視為<strong>全球最小型化、高精密的全自動醫療級生物分析儀</strong>，這意味着產品的<strong>一致性、靈敏度、特異性</strong>能夠與公立醫院的大生化設備相對標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_89ddd9fb37394ff0968f900421a2f409@5564860_oswg331663oswg1280oswg960_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」推出的「感知系列」系類產品，有效解決了疾病的「隱匿」階段和「潛伏期」的問題。相對於公立醫院為患者提供系統性、標準化的體檢健康指標，人們對疾病的直觀感受停留在其帶來的生理性反饋，例如糖尿病進食多、飲水多、小便多等不易察覺的早期症狀。&nbsp;</p><p>當患者渡過疾病的隱匿期，出現顯性症狀時，才會去醫院進行系統性檢查，然而，這通常已經錯過疾病的最佳幹預治療時間。因此，傳統就診模型將不再適用 AIGC 時代的用戶健康管理需求。以糖尿病的確診為例，根據第 10 版國際糖尿病聯盟地圖數據顯示，目前我國糖尿病知曉率水平為&nbsp;36.7%，即糖尿病患者在進行系統性就診前知曉自身的患病情況。換而言之，三分之二糖尿病患者在確診之前都不知道自己患有糖尿病。</p><p>糖尿病本身是由於胰島功能受損而導致的血糖失衡，然而糖尿病的致患並非一蹴而就的，當發展成為糖尿病時，也意味着胰島功能損壞到無法逆轉的地步，只能終生藥物和器械幹預阻止病情的惡化。高尿酸血癥、慢性腎炎等多種慢性病亦是如此。</p><p>在「杉木 SHANMU」的「感知」場景中，用戶正常如廁，尿液溫度激活在馬桶內部鼠標大小的「感知系列」設備，微升級的尿液和試劑均勻混合，在 5 分鐘內，實現全自動化的<strong>「無感」、「連續性」、「無創」10+種小分子和數種蛋白</strong>的定量檢測分析，再基於「杉木 SHANMU」的深度學習垂直病理模型，分析代謝指標和疾病之間的相互作用。用戶可以在 APP 看到實時的數據和病理分析結果，AIGC 大模型能根據這些大量的個人身體數據進行解讀，用戶也可以向大模型提問。隨着大量數據的收集，杉木 SHANMU 的垂直的病理模型越來越理解用戶的狀態，也能給出更加專業的健康反饋。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4200,2430" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_afefd61a0d1c4f9db8856db623e06f59@5564860_oswg2027564oswg4200oswg2430_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」的「感知系列」產品主要聚焦於兩類用戶。一是糖尿病、高尿酸、慢性腎炎等慢性病患者。上述三種慢病羣體，在國內已確診患者約 3.5 億人，準患者約 5 億人，而全球已確診患者超 15 億人，亞健康人羣約 20 億人。這些已確診患者都有檢測和藥物幹預的剛需。</p><p>「杉木 SHANMU」的「感知系列」產品聚焦在這三種慢病的全自動化定量分析，如尿液的<strong>C 肽+尿糖</strong>的組合可以分析糖尿病程度，<strong>尿總蛋白+肌酐</strong>的組合可以滿足慢性腎炎患者的 24 小時檢測需求，<strong>尿酸+離子</strong>組合能分析用戶的腎結石和痛風風險。在此基礎之上，「杉木 SHANMU」基於深度學習的垂直病理模型，是能一定程度上能預判用戶的健康狀態。這不僅可以應用於糖尿病和慢性腎炎的幹預和治療，還能應用於高尿酸血癥、尿路感染、膀胱炎等疾病，以提供高精度的定量分析和預判功能。&nbsp;</p><p>此外，家庭用戶也是「感知系列」產品的目標用戶。傳統醫療器械廠商的血糖儀、尿酸儀、CGM 等產品，都是單體、單一指標定性、有創傷的，即這類產品更適合應用於患者的日常檢測，而對於那些健康焦慮日益增加的家庭來説，他們急需要一種能為每個家庭成員量身定製「無感」、「連續性」、「無創」的 AGI 醫療解決方案。2024 年年初，「杉木 SHANMU」對<strong>200 個海內外家庭</strong>的成員<strong>，15 家市場機構</strong>進行深度訪談。其中，超過<strong>85%</strong>的家庭成員認為完全能接受「感知系列」產品。這部分用戶對關心家庭成員健康的關注遠高於對自身的關注，他們抱有購買家庭保險相同的心態購買「感知系列」產品。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_a1f6935336c44c48b3588eb973d45812@5564860_oswg503047oswg1280oswg740_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」致力於成為<strong>AIGC 時代的全球第一家 AI 家庭醫生機器人企業</strong>。公司的<strong>「感知系列」和「靈動系列」</strong>醫療級產品，聚焦在為個人、家庭和醫療機構提供數字化醫療系統解決方案。通過持續模擬代謝的特質和規律，標記出疾病跟健康之間的關聯，設定不同的疾病管理週期，幫助每個人有效、有針對性的管理個人健康。</p><p>在未來，用戶不必擔心家人和自己健康的「隱匿」問題，將主動就診變成「被動幹預」。用 AI 構成全新的醫療感知生態，基於用戶實時的多生物項指標數據收集和分析，將用戶飲食作息、遺傳疾病、DNA 表現等個人的數據維度串聯起來，打造個性化的健康數據庫，以此對疾病幹預、診斷、藥物治療等患者臨牀數據做比人類醫生更精準的判斷。</p><p>投資方觀點</p><p><strong>投資人松霖科技戰略投資部執行總經理韓宗諭表示，</strong>人類似乎進入了新的技術變革元年，AIGC 大模型正在對各行業進行根本性的重塑。杉木團隊在產品結構創新，生化試劑研發和 AI 垂直模型方面具有顯著優勢。通過垂直大模型+醫療級消費硬件的組合，杉木能夠以無感、經濟的方式提供連續、高精度的代謝數據，並基於垂直大模型深度探索，有機會為用戶創造前所未有的健康管理價值。實際上，AI+推動大健康產業的創新和發展已經逐漸成為行業普遍共識。期待杉木 SHANMU 的顛覆性技術創新和先發的商業模型，與松霖科技產業優勢深度結合，為全球用戶創造新價值。</p><p><strong>同為投資人的庚辛資本合夥人吳鵬表示，</strong>科技改變生活，AI 賦能硬件。杉木團隊將醫療級設備的尺寸小型化、結構創新化、價格消費化、體驗無感化，打造出了高壁壘的創新硬件。並以硬件為入口，杉木能夠積累連續、長時間、真實的海量用戶健康數據。AGI 時代下，杉木健康數據庫&nbsp;x&nbsp;大模型，有望讓杉木大規模在全人類家庭中普及，將全人類的健康管理帶上前所未有的高度。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新造車一季度交卷：收縮、快出新車、守住基本盤｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808446935206152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 13:07:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤</p><p>6 月 6 日，蔚來的一季度財報發佈後，美股上市的新造車公司們已經全部交出一季度答卷。</p><p>車市慘淡，也投射在財務報表上。除了理想依靠利息收入維持盈利，蔚來和小鵬都還在虧損當中。其中，蔚來整體交付 30053 輛，進賬 99.1 億元，兩個指標同比去年一季度都有所下降，隨之淨虧損 49 億元。</p><p>好在賬上還有超 450 億元現金儲備，能夠維繫公司緊急出牌。</p><p>蔚來汽車一季度財報電話會議上，CEO 李斌透露，第三品牌螢火蟲的首款車，預計明年上半年交付。</p><p>同時，第二品牌樂道還將推出第二款車型，這將是一台比 L60 更大的家庭 SUV。</p><p>加上，明年蔚來主品牌將有 9 款車型（8 款在售+ET9），整體切換到第三代車型平台。到明年，蔚來三大品牌將同時有 12 款車型在列，這個車型陣容在新勢力中算得上龐大。</p><p><strong>對於主品牌，李斌的期待是長期做到月銷量 3 萬輛規模，毛利率超 20%。</strong></p><p><strong>至於樂道汽車，「不會低毛利去換銷量，長期保持 15% 以上是我們的目標。樂道應該能保持在 2-3 萬月銷量。」</strong></p><p>然而，蔚來從來不缺長期主義和宏偉藍圖，難的是如何將其變成現實。尤其是今年的市場和資本環境繼續低迷，而小米、華為們也在加劇競爭，新造車們面臨更大的生存壓力測試。</p><h3>一季度低迷，收縮信號明顯</h3><p>從蔚來汽車一季度財報來看，現實與宏願之間還有差距。</p><p>費用支出大頭：研發和銷售費用明顯有不同趨勢。一季度，蔚來研發費用整體達 28.6 億元，但從同比-6.9%、環比-27.9% 的降幅來看，能明顯看到，去年末蔚來收縮邊緣業務、聚焦核心研發的效果。蔚來則稱，是因為新產品和新技術處於不同開發階段帶來的研發費用下降。</p><p>另一個新造車代表理想汽車雖然研發費用達到 30 億元，同比增長 64.6%，但已經爆出大比例裁員的舉措。當業績不達目標，收縮相應開支是當下造車公司的不二選擇。</p><p>但行業冷酷的一面是，雖然壓縮了研發開支，但競爭加劇、為了維持銷售業績，不得不加大營銷投入。</p><p>財報顯示，蔚來一季度運營費用支出 29.3 億元，同比增加 30.9%，原因是銷售人員薪酬增加、銷售網絡擴張、營銷費用增加。這源於，蔚來從去年三季度開啓的一輪圍繞「月銷量 3 萬輛」銷售能力建設，但建設效果需要一定時間來傳導。</p><p>虧損壓力下，蔚來的 453 億元現金流也回退到去年三季度水平，較去年四季度 573 億元下降不少。</p><p>但蔚來的勢頭在二季度開始回升。</p><p>今年 4、5 月蔚來銷量分別達 1.56 萬、2.05 萬輛。這個勢頭下，蔚來給出了 5.4 萬台-5.6 萬台的二季度銷量指引，營收預計達到 165.9 億-171.4 億元。</p><p>李斌在財報電話會上稱，5 月銷量攀升是多種因素綜合作用的結果。其中，包括整體 8 款車輛切換至 2024 新款，競爭力增強；銷能效果逐步呈現；以及銷售網絡擴展、換電站增加、油車置換補貼促銷、車輛保值率以及保值率口碑不錯等。</p><p>更關鍵的原因在於，今年 3 月 14 日，蔚來對電池租用服務 BaaS 訂閲價格做出調整，進一步降低了用戶的購車門檻。李斌稱，目前 BaaS 的訂閲比例超過 80%。「接下來，我們要在保證銷量提升的情況下，優化毛利率。」</p><p>但 5 月創歷史新高的銷量，也給蔚來帶來了煩惱——產能開始捉襟見肘。李斌在財報電話會上坦誠，目前能交付的數量已經是是蔚來的最大產能。</p><p>這不免讓人替蔚來捏汗。據瞭解，蔚來目前有 2 家工廠，其中蔚來 F1 工廠主要負責生產蔚來 ES8、ES6、EC6、ET7 等車型，F2 工廠負責生產 ET5、ET5T、EC7、ES8 等。第二子品牌樂道 L60 也將在 F2 進行生產。</p><p>「我們正在用開雙班的方式來提升產能。」李斌説道。 蔚來總裁秦力洪也公開表示，目前蔚來正在合肥建設第三工廠，單班產能 10 萬輛，將同時用於樂道與蔚來汽車的生產。</p><h3>多品牌迎戰，需要強地基</h3><p>如果從明年 12 款車的陣列來看，蔚來不僅需要更強的銷售、產能地基，還要做好多品牌管理與資源協調。</p><p>蔚來內部也在衝刺樂道首款車的 9 月交付。</p><p>其一是門店。此前，樂道汽車總裁艾鐵成表示，樂道會採用獨立的銷售渠道，年內將建成 100 家直營店面。快速建店無疑是個挑戰，不過李斌在財報電話會議上稱，樂道的門店不會像蔚來牛屋那麼重，單店成本在 100 萬-200 萬之間，建設效率會更高。</p><p>換電方面，樂道汽車會與蔚來共享部分換電站。李斌稱，到年底，樂道換電站肯定會超出 1000 座。目前三代換電站通過一些改動就可以適配樂道。</p><p>李斌對樂道的定位是，走量、賺錢。「樂道品牌不會有太多產品，但每一款產品都要有較高的市場份額。」這將是蔚來明年 12 款車銷量的重要支撐。</p><p>對於第三款產品螢火蟲品牌，李斌透露，在國內定位屬於精品小車，定價十幾萬左右。「類似與寶馬與 MINI、奔馳與 Smart 的關係，預計明年上半年交付。」</p><p>蔚來螢火蟲的競爭力或許在於，蔚來品牌的能力下放。李斌透露，螢火蟲同樣擁有換電能力，甚至會和蔚來共享銷售網絡。「智能化、電動化、整車的複用度還是很高的。」</p><p>同理，更加品牌下沉的小鵬汽車將於 6 月發佈子品牌 MONA，聚焦 15 萬市場，核心的亮點也在於小鵬智駕能力的延伸。除子品牌外，小鵬今年下半年還將發佈一款中大型轎車 F57。</p><p>主品牌精細化耕作、造長板拼取銷量，也成為新勢力們今年的重要命題。</p><p>但新勢力無論進攻何方，退守何處，都面臨着更艱難的生存之戰。</p><p>蔚來、小鵬子品牌要進入的是比亞迪主場。10-20 萬元市場區間是比亞迪的統治區，2023 年，比亞迪的元 PLUS、海豚的銷量分別為 30.98 萬輛和 29.97 萬輛。</p><p>理想雖沒有子品牌，但純電產品偃旗息鼓、維穩增程車大盤之際，華為問界也對其對形成了增程和純電的夾擊之勢。小米更是一再傳出增程車規劃，碾壓式流量成為新勢力們難擋的猛獸。</p><p>打造更強悍地基，新造車公司們才有可能抵禦住 2024 年的競爭風暴。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>時隔四個月北交所重啓上市審核，成電光信 10 天后迎考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809741357893894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:56:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據北交所官網，該所上市委定於 6 月 17 日上午召開審議會議，審議發行人為成都成電光信科技股份有限公司。在此之前，北交所已有長達四個月無新上會企業。官網顯示，北交所上一次召開上市委會議還是在 2 月 6 日，審議發行人為銅冠礦建。截至目前，北交所年內共召開 9 場上市委會議，均集中在今年前兩月。與此同時，成電光信也將成為新「國九條」後北交所首家上會公司。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，B 站跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809740552702211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:55:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，B 站跌超 3%，蔚來、微博跌超 2%，阿里巴巴、拼多多、百度、小鵬汽車跌超 1%，京東跌近 1%，理想汽車漲 0.35%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普跌，英偉達跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809734807177735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:50:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普跌，截至發稿，英偉達、特斯拉跌超 1%，蘋果跌 0.53%，亞馬遜跌 0.43%，微軟跌 0.18%，谷歌跌 0.15%，Netflix 跌 0.06%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家郵政局：5 月中國快遞發展指數同比提升 17.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809706297706760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:42:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據國家郵政局官微消息，經測算，2024 年 5 月中國快遞發展指數為 434.3，同比提升 17.1%。5 月，行業發展動力繼續釋放，市場規模加快擴大，服務質效明顯提升，發展能力穩步增強，未來發展持續向好。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 迪馬：與重慶發投簽訂《戰略合作協議》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809689597364736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:32:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 迪馬公告，與重慶發投簽訂《戰略合作協議》，雙方將加強在智慧安保、社區民生服務、城市物業服務及資產盤活等各業務板塊的戰略合作，雙方將共同研究公司的資產重整、債務重整及股權重整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>力鼎光電：控股股東一致行動人擬減持不超 2.95% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809682152655362?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:20:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，力鼎光電公告，廈門伊威達投資合夥企業（有限合夥）計劃按市場價格減持不超過 1200 萬股，不超過公司總股本的 2.95%。伊威達合夥為公司控股股東廈門億威達投資有限公司的一致行動人。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赤峯黃金：擬發行 H 股股票並在港交所主板上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809680386279687?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:12:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，赤峯黃金公告，公司擬發行境外上市外資股（H 股）股票並申請在香港聯合交易所有限公司主板掛牌上市。公司將充分考慮現有股東的利益和境內外資本市場的情況，在股東大會決議有效期內選擇適當的時機和發行窗口完成本次發行並上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贛鋒鋰業：對全資子公司贛鋒國際增資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809675559422208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:05:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，贛鋒鋰業公告，董事會同意以自有資金對贛鋒國際有限公司增資 60,000 萬美元。贛鋒國際原註冊資本為 264,269.32 萬美元和 5,000 萬元人民幣，增資後註冊資本 324,269.32 萬美元和 5,000 萬元人民幣，公司持有其 100% 股權。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北新路橋：子公司聯合體中標 5 億元光伏場區工程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809674437495300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:59:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北新路橋公告，公司子公司西部建科與中國能源建設集團安徽省電力設計院有限公司組成的聯合體被確定為中新建電力集團天富能源 18.34GW 新能源--中新建石瑪兵地融合 2GW 光伏基地項目（中新建電力 1.02GW）五標段：光伏場區 200MW 工程設計採購施工一體化總承包中標人，中標金額為 5 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北交所：明確了高頻交易的認定標準，提出了額外報告、提高交易費用等差異化管理要求</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809683631081984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:57:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北交所制定程序化交易管理實施細則。明確了高頻交易的認定標準，規定對高頻交易從嚴監管，明確高頻交易標準。將投資者交易行為存在單個賬戶每秒申報、撤單的最高筆數達到 300 筆以上或者單日申報、撤單的最高筆數達到 20000 筆以上情形的，認定為高頻交易。並提出了額外報告、提高交易費用等差異化管理要求，對不存在高頻交易情形的，適用程序化交易的一般管理要求。具體差異化收費標準將另行規定。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬通發展：GLP 擬減持不超 2.61% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809672191838723?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:53:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬通發展公告，股東 GLP 擬通過大宗交易方式、集中競價交易方式減持公司股份數量不超過 5177.7 萬股，合計減持不超過公司總股本的 2.61%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>未託管私募證券基金啓動專項覈查整改</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809677478611464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:51:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國證券投資基金業協會向部分私募管理人發佈《關於開展未託管私募證券基金專項覈查整改的通知》，針對目前未託管的私募證券基金開展專項覈查整改。通知稱，此次專項覈查整改適用範圍為截至通知發佈日，依據基金業協會資產管理綜合報送平台（AMBERS 系統）中管理人填報信息，存在存續運作的，未進行託管的私募證券基金的管理人。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：本週對退市園城、退市同達等退市整理股票進行重點監控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809647625964035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:48:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據上交所發佈官微，上交所本週上交所對 119 起拉抬打壓、虛假申報等證券異常交易行為採取了書面警示等監管措施，對退市園城、退市同達等退市整理股票進行重點監控，加強對高頻交易的監測監控，對 10 起上市公司重大事項等進行專項覈查，向證監會上報涉嫌違法違規案件線索 1 起。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百威亞太：提前兩年實現百威亞太 2025 年全價值鏈減碳 25% 的目標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809673318009095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:47:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，百威亞太發佈《2023 可持續發展報告》。報告顯示，截至 2023 年底，百威中國已提前兩年實現百威亞太 2025 年全價值鏈減碳 25% 的目標。目前，通過在中國各地工廠的升級改造和持續投入，百威中國已有 10 家工廠實現了 100% 可再生電力釀造（RE100）。同時，有 14 家工廠採用太陽能電池板發電，2023 年全年總髮電量達到 3600 萬千瓦時。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遊族網絡：終止募投項目並永久補充流動資金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809636782524681?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:40:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，遊族網絡公告，基於對當前市場競爭環境以及 AI 技術對遊戲行業的深遠影響的考慮，結合公司目前經營發展的實際情況以及未來發展戰略，公司擬終止 2019 年度公開發行可轉債募投項目「網絡遊戲開發及運營建設項目」和「網絡遊戲運營平台升級建設項目」，並將剩餘募集資金及利息共計約 6.275 億元用於永久補充流動資金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：可以對高頻交易實施差異化收費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809660101839106?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:34:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上交所就《上海證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》公開徵求意見。上交所可以對高頻交易實施差異化收費，根據申報撤單的筆數和頻率等指標設置收費標準，加收流量費和撤單費等費用。具體收費標準由本所另行規定。會員應當加強收費管理，確保差異化費用成本由存在高頻交易的投資者承擔。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富祥藥業：參股公司擬申請香港聯交所主板上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809635603761665?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:33:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，富祥藥業 (300497)6 月 7 日晚間公告，公司參股公司上海凌凱科技股份有限公司因戰略發展需要，擬申請首次公開發行境外上市股份（H 股）並在香港聯合交易所有限公司主板上市。公司目前持有凌凱科技 260.71 萬股股份，持股比例 3.48%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週加強對高頻交易的監測監控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809634781465097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:26:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據深交所官微，深交所本週共對 118 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；加強對高頻交易的監測監控；共對 15 起上市公司重大事項進行覈查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國常會：聽取關於當前房地產市場形勢和下一步工作考慮的彙報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809646689356293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:20:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[李強主持召開國務院常務會議，聽取關於當前房地產市場形勢和下一步工作考慮的彙報。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅輪電梯：擬以簡易程序定增募資不超 2.38 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809633926826505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:20:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，梅輪電梯公告，公司擬以簡易程序向特定對象發行股票，募資不超 2.38 億元（含本數），用於梅輪電梯南寧智能製造基地項目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>