<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>尊界 S800，靠什麼賣到了一百萬？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314832021235457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 12:15:23  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;華為與江淮合作打造的百萬豪車終於來了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日晚，尊界首款車型 S800 正式上市，共分 4 個版本，最終售價為 70.8-101.8 萬元，選裝滿配後的最高價格可至 112.8 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;餘承東在 31 日的直播中透露，目前尊界 S800 的大定訂單已突破 1000 台，且其中 70% 都為超百萬元的頂配版本。從銷量成績看，這款自主新能源品牌的百萬豪車，已經取得了第一階段的勝利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，華為和江淮都是首次踏足百萬豪車領域，尊界 S800 是否夠格百萬級，仍是如今的話題核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250601/v2_39b7375eeacb4c8499e1a25ed542e223@5809365_oswg2808751oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 發佈會現場&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;在設計上，尊界選擇「老錢」打法&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;空間大、設計貴、用料好，這是一款汽車價值百萬的直觀條件。無論是傳統外資品牌奔馳、寶馬，還是曾推出百萬級燃油豪車的國產品牌紅旗，都遵從着這樣的行業規則。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從發佈會公開的產品信息看 ，尊界 S800 是符合用戶想象的。這是一款軸距達 3370mm，二排腿部空間達到 1240mm 的 D 級轎車，內部空間媲美邁巴赫 S 級、賓利飛馳。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="14204,10652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250531/v2_77a3be0f1e37406e8d61f4422c671715@5809365_oswg13033119oswg14204oswg10652_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 內飾&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 的設計和用料也同樣在線，木飾板是百萬豪車上十分常見的材質，但尊界 S800 在細節上進行了雕琢。&lt;strong&gt;餘承東介紹稱，尊界 S800 上的所有木飾板都來源於同一棵進口木材，以此來確保內飾的木頭紋路是連貫、美觀的。&lt;/strong&gt;在這其中，尊界 S800 還突破了國內對車規級亮面木飾板的製造工藝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了豪華的用料與嚴謹的細節，市場經驗豐富的華為還進一步洞察了豪車客羣的隱藏需求，在尊界 S800 上推出了創新的「隱私後排」功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;前後排之間的投影幕布、幕布兩側的隔板以及中控台尾部的擋板可實現前後排隔絕；後排兩側的車窗採用了智能光幕玻璃，可在 1 秒內將玻璃見光度調至最暗；隱私聲盾系統，還可以讓前後排聲音隔絕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由此，尊界 S800 的後排可以形成一個視覺與聽覺都相對隱私的獨立空間。「我們對小訂用戶做過調研，不少人對這個二排隱私有強需求的」，有尊界的產品人士告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800「老錢風」的氣質和用戶，似乎並不符合新能源品牌標新立異的形象和主張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個國產新能源品牌蔚來，擁有一款與尊界 S800 的起售價相似的車型 ET9，這便是一款徹頭徹尾「新能源氣質」的豪車。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250531/v2_7cc753be1f5b4547a5c8138423bd8d62@5809365_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;蔚來 ET9 內飾&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與大量採用金屬、木飾，追求光澤的尊界 S800 不同，蔚來 ET9 的氣質顯得內斂、追求未來感。ET9 的風格與蔚來旗下 30-50 萬元的車型相似，但細節更為精緻與複雜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蔚來 ET9 的形象是一件科技藝術品，其目標是科技行業的新貴人羣，通過不同於傳統豪車的設計、注重車主與其家庭的用途，來吸引這羣「理性精英」買單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 則更像一件奢侈品，強調身份品味與儀式感，瞄準的是傳統豪車的客羣：企業主。與百年品牌搶奪客戶，這條路不算容易。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;在傳統豪車的長板上超車&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;傳統豪車並不只有品牌價值，過去，在發動機、變速箱和底盤這核心三大件上，傳統豪車的確都是行業的技術領袖。邁巴赫追求發動機變速箱的平順性與底盤的舒適性，保時捷死磕跑車底盤，這些品牌在各自的技術領域都做到了最好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業技術的進步，讓新能源品牌擁有了超車的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 及智能化技術的確是新能源車的獨特競爭力，但如今，配備激光雷達的車型價位已經下探至 20 萬元以內，高階輔助駕駛的技術方向也是走向平權。所以新能源豪車的技術差異，還是體現在動力與底盤上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與邁巴赫 S 級、保時捷帕拉梅拉一致，尊界 S800 使用的懸架結構也是前雙叉臂、後多連桿式。不過，如今 15 萬元級車型也能配備相同的結構，尊界 S800 的技術超車主要體現在架構設計與軟件能力上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 搭載的是華為自研的途靈龍行平台，這是一個實現了車身、動力、懸架、轉向、制動以及熱管理六大模塊融合的協同控制體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過精準的扭矩矢量分配、感知執行策略合一的架構以及毫秒級響應的控制系統，尊界 S800 打破了動力底盤系統獨立運行時代的體驗天花板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在雪地緊急避障的測試中，傳統豪車品牌的極限是 52km/h 不失控，但尊界 S800 做到了 80km/h 不失控，在底盤領域給足安全感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在行車舒適度上，途靈龍行平台能夠實現車輛提前檢測路面起伏，並快速調整懸架，減少坑窪路面衝擊，有效提升乘坐舒適度。尊界此前的技術發佈會上，便展示了車輛路過顛簸路段，可以實現白沙不揚、玻璃不碎、踏水無痕的實測場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="712,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250601/v2_dbecbb50c9f442dc84d6c1de821dd078@5809365_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 途靈龍行平台&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是普通新能源汽車難以追趕的高度，也是傳統百萬級豪車還未能實現的水平。從這個維度看，尊界 S800 又為何不能夠價值百萬呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「尊界的底盤平台與鴻蒙智行其他品牌都不同，是花了很多心思和投入的」，有內部人士告訴 36 氪。在傳統豪車的長板上實現突破，這才是尊界的豪華內核。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在設計與技術上，尊界 S800 展現出了百萬豪車應有的水準。但對於消費者而言，百萬級豪華汽車，是工程學、美學與奢侈品的三重結合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何為汽車行業的奢侈品？含義其一是品牌帶來的情緒價值與稀缺性，含義其二便是投入，用 200% 成本來提升金字塔尖 10% 體驗的豪華式投入，比如將車身防腐材料浸潤率提升至 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一個全新的豪華品牌，尊界的確還有不小的成長空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，市場已經用真金白銀投下信任票。奢侈品屬性固然是豪華品牌的護城河，但用戶真正為之付費的，從來不只是歷史光環，而是當下的情緒與體驗。當技術實力與用戶洞察足夠鋒利，中國品牌同樣能劈開百萬豪車的鐵幕。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>只辦婚禮不領證，年輕人開始一種很新的「婚姻」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314799948867589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:30:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_fb7b458314ff42bd8e7c0beb9fe3c2ed@5624726_oswg1110004oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;只辦婚禮，不領證&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;愛情長跑了 9 年，29 歲的李晴和男友沒少討論要不要結婚生小孩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一次是 2019 年，兩人戀愛的第四年。男友家裏決定給他倆買婚房，但因男友徵信出了問題，房子寫了李晴的名字。李晴擔心要是倆人沒結成婚，「這事兒就鬧大了」。她向男友坦白，自己沒有生孩子的打算，&lt;strong&gt;「如果你不能很堅定地説不生小孩，我們兩個現在就應該拋棄沉沒成本分手，你去找一個志同道合的人。」&lt;/strong&gt;男友表示自己也不打算生小孩。倆人簽了協議，約定如果在結婚之前倆人掰了，房子該怎麼處理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二次是 2021 年，男友向李晴求婚，李晴很感動，但她卻説自己不想領證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「為什麼？」男友不解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「因為你給我的安全感不足以讓我覺得可以和你領證。」&lt;/strong&gt;李晴回得直白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一直以來，李晴都對傳統婚姻有種恐懼感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她記得小時候過年，親戚會説她「連水餃都不會包，將來結婚了可怎麼辦？婆婆肯定會嫌棄你。」後來大學期間，第一次見男友家長，也被問「會不會做飯？」&lt;strong&gt;李晴覺得一旦步入婚姻，自己就要洗衣做飯生小孩，而且領證後，男方家長的手肯定伸得更長。&lt;/strong&gt;最近幾年那些「家暴離不掉」的新聞，更讓李晴覺得自己不能輕易「把命交到家庭和對方手裏」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然男友對自己一直很好，且表示自己「不是這種人」，但李晴擔心對方未來會變，她又一次強調，「我是不會領證的。」&lt;strong&gt;而且倆人也沒有生孩子的打算，「那為什麼一定要領這個證？它的作用是什麼？」&lt;/strong&gt;男友看起來是被説服了，「不領就不領」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但家長那關沒這麼好過。男友大李晴 4 歲，家裏人對倆人還不領證有些着急。李晴的爸爸也不能接受自己女兒遲遲不結婚和不生小孩，逼着女兒趕緊辦婚禮。&lt;strong&gt;為了給雙方家長一個交代，「只要能辦一個我喜歡的，我是可以接受的」，去年 10 月，李晴和男友辦了場沒領證的婚禮。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_09430f75bc124b37a514b576b512f292@5624726_oswg233174oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;李晴的婚禮現場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李晴不想讓大家把它真的當作一個婚禮，最終選了個和婚禮最不搭的動畫 IP 佈景。李晴穿的也不是婚紗而是洛麗塔裙，主持人的祝福是「祝二位新人早日暴富」。&lt;strong&gt;與其説是婚禮，李晴更願意稱之為「party」，「我只是需要一個儀式，什麼儀式都行，婚禮也行，週年紀念日也行。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像李晴這樣只辦婚禮不領證的年輕人，不在少數。社交媒體上，一篇關於年輕人開始結婚不領證的帖子下面，有 4000 多條評論，&lt;strong&gt;不少人表示自己就只辦了婚禮但沒有領證，甚至有人生了孩子，也沒有領證的打算。&lt;/strong&gt;29 歲的邱瑞就是其中一位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 9 月，在父母的逼迫下，邱瑞和男友在各自老家辦了兩場婚禮。規模很盛大，分別在當地的高級酒店宴請了 4、50 桌的客人，都是按照當地比較高的規格舉辦，光是在邱瑞老家那一場，就花了 40 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這之前，邱瑞和男友已經戀愛 4 年，家裏人都覺得她們該結婚了，即將退休的父母，也擔心女兒再不結婚，等「退休之後，婚禮肯定沒有人來」，讓邱瑞無論如何都要在自己退休前把婚結了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可邱瑞一直沒有結婚的想法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從小看爸爸心情不好就家暴媽媽，這讓邱瑞對婚姻很悲觀，潛意識裏覺得結婚就是要受到另一個人的控制，並「對男性在婚姻當中起到的作用不是很信任」。&lt;/strong&gt;但邱瑞不敢反抗父母，畢竟自己的房和車都是父母買的，「那種我又要吸你的血，我又不聽你的話，這種事我做不出來」，而且按照之前的經驗，即使反抗了，到最後也還是按照父母的要求走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞在心裏開始了左右互搏。&lt;strong&gt;「只要這個人（男友）身上有我圖的東西」，邱瑞覺得自己可以在父母的要求下硬着頭皮結婚，但她心中的領證好時機，要等到自己 30 歲工作穩定，一切步入正軌的時候。&lt;/strong&gt;但父母又給了個糖衣炮彈，説婚禮不需要邱瑞出錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;思來想去，邱瑞決定先辦婚禮應付父母的要求，把領證往後拖一拖，「只是個婚禮而已，又沒人逼着我領證，等婚禮辦完了，我爸就不管我了」。至於男朋友那邊，也沒反對邱瑞的決定，一方面是邱瑞一直在戀愛關係中處於強勢地位，另一方面男友覺得領證是遲早的事，「不領也沒有關係，我們跟父母説我們領了就可以了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就這樣，邱瑞和男友開始備婚。雙方家長見面，訂婚，選日子，訂酒店，按部就班。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_47cb338a1fd740e3aad416a0376eff67@5624726_oswg49128oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;邱瑞和男友婚禮當天&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;婚禮當天，流程一切如常。&lt;strong&gt;現場除了邱瑞、男友和她父母，幾乎沒什麼人知道他們沒領證，就算零星幾個知道的，也覺得倆人過不了多久就會領證。&lt;/strong&gt;那時連邱瑞都這樣認為。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「你能拿出什麼吸引我跟你領證？」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞和男友是相親認識的。男友條件不錯，研究生學歷，收入高，脾氣好，家庭氛圍也不錯。但家境相對差些，所以一開始邱瑞並沒有完全排斥領證，覺得「可領可不領」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但當倆人辦完婚禮步入婚姻生活後，邱瑞發現了男友不太好的一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從小到大，父母都在培養邱瑞做家務的意識，只要回家，邱瑞就要自己洗衣服，媽媽做了飯，邱瑞必須洗碗。&lt;strong&gt;媽媽總教育她，「要在家庭中找到一個存在的位置，必須要做些事情對家庭起到你的作用」。&lt;/strong&gt;但男友沒有這樣的概念。所以現在邱瑞要在每天上班前告訴男友，把地掃了，把衣服洗了，把被套換了。雖然男友會應聲，但總是要拖到兩天後才做，並且做得很粗糙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有時男友爸爸還會打電話過來，説讓邱瑞管着男友不要打遊戲，邱瑞心裏不願意，「我憑什麼管你，我們兩個都是成年人了，你管不好自己嗎？好像我找了個兒子一樣。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最大的導火索，是去年年末男友瞞着邱瑞裸辭，至今也沒找到工作。&lt;strong&gt;養家的重擔全都落在了邱瑞頭上，邱瑞覺得男友的條件優勢一下子沒了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾年間，男友至少和邱瑞提過至少 5 次去領證的事情，心情好的時候，邱瑞會開玩笑地答應，但多數時候，她都是不回應或是轉移話題。但在今年男友又一次提出要去領證的時候，邱瑞直接表示，&lt;strong&gt;「你當時的收入比我高不了太多，家境也沒有我好，我都沒有和你領證的必要，更何況你現在離職了，經濟收入沒有我高，你能拿出什麼吸引我跟你領證？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,935" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_b84fc2740ae0478283a2392acaf8ec4a@5624726_oswg56721oswg1080oswg935_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《粉紅女郎》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;越來越多女性在逐漸認清婚姻的本質並追求婚姻關係的平等，&lt;/strong&gt;使她們不再認為那本具有法律效益的證明是保護自己的工具，反而可能會給自己帶來後患。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 32 歲、即將舉辦婚禮的陳曦君，也和戀愛近 4 年的男友商量先不領證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳曦君比男友大幾歲，收入也比男友更高。男友家庭條件不太好，媽媽有慢性傳染病，需要一直吃藥，但二老的醫保很低，經濟壓力比較大。&lt;strong&gt;陳曦君擔心結婚後要和男友共同承擔這些，但自己的父母絲毫沒給自己養老壓力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;還有和男方家長的認知差異。&lt;/strong&gt;第一次去男友家，陳希郡發現男友父親全程沒有抬頭説話，態度也很疏離，陳曦君猜測可能是男友父親的個人習慣，但還是感覺到了雙方的隔閡。還有一次，男友也許是收到了母親的指示，試探着過來問能不能先生孩子再結婚，説是家裏那邊的規矩，陳曦君被氣壞了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，陳曦君和男友在一起的第 3 年，父母覺得女兒年紀不小了，逼她「要麼結婚，要麼分手」。&lt;strong&gt;陳曦君不想換對象，決定「辦個婚禮給家裏人應付一下」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在去年過年，陳曦君和男友訂婚前一天，閨蜜得知陳曦君男友的家庭情況，發了至少 100 條消息勸她，讓她「別扶貧」，説男方家裏窮還有病號，大概率沒有醫保，還説男友對她好説不定是圖她條件好。&lt;strong&gt;那天閨蜜勸陳曦君到凌晨 3 點，陳曦君也被閨蜜一針見血的表述説得舉棋不定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二天，陳曦君直接推遲了訂婚，告訴男友「暫時還沒想好（要不要結婚）」。&lt;strong&gt;但陳曦君還是狠不下心分手，畢竟男友本人沒什麼問題，而且一直都對她很好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_8bc7b54814d0439680376b44906f18c2@5624726_oswg138658oswg1080oswg1429_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;旅遊時男友給陳曦君拍的照片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了給父母一個交代，陳曦君還是在去年 5 月和男友訂婚，但商量好只辦婚禮不領證。男友沒反對，但男友家裏人坐不住了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢竟談戀愛是兩個人的事，婚姻是兩個家庭的事。&lt;strong&gt;陳曦君男友的哥哥得知倆人都要辦婚禮了還沒領證，質問男友，「你們都要結婚了，不領證是什麼意思？」&lt;/strong&gt;男友只能用緩兵之計，「只是在結婚前不領，結完婚我們找個時間再去。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;舉辦婚禮後，邱瑞也幾乎每隔三個月，就會被媽媽問一次打算什麼時候去領證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為擔心父母施壓，邱瑞沒告訴他們男友裸辭的事，所以父母一直不理解邱瑞為什麼不領證、不生孩子，「你們兩個人都有穩定的工作收入，我找不到你們這麼久還不生小孩的理由。」並告訴邱瑞，「你對象只是拿你沒辦法或者催不動，就算他心裏沒想法，他父母肯定也有想法。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邱瑞每次只能隨口糊弄，因為她已經做好了永遠不領證的打算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;就這麼談一輩子戀愛也挺好的&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞的朋友曾經告訴她，結婚要有一股衝動的勁兒。&lt;strong&gt;但在舉辦婚禮後，邱瑞發現自己的衝動越來越弱。&lt;/strong&gt;所以在男友最後一次提出向自己領證時，邱瑞直接表示「你現在壓根就沒有讓我想要跟着你的衝動，你也拿不出吸引我和你領證的條件」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但她也知道一直拖着不領證，男友可能會和自己分手。抱着「等一等，説不定男友就找到工作了」的希望，&lt;strong&gt;與不想當同齡人裏第一個離婚的——畢竟公開舉辦了婚禮，大家都覺得自己是已婚狀態——邱瑞嘗試和男友進行談判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;婚禮前，男友還沒辭職的時候，倆人就曾商量過一胎跟男友姓，二胎跟邱瑞姓，男友同意了，説「媽媽能理解，而且爸爸不會管這些事。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但現在因為經濟狀況的不平衡，邱瑞越來越在意孩子跟誰姓這件事，她不知足了，覺得一胎就要跟自己姓，&lt;/strong&gt;「我可能沒有太多長處，不是特別富裕或是賺的特別多，但我沒有短板。但你現在沒有工作，這是很明顯的短板。」邱瑞想讓男友同意一胎跟自己姓，吸引自己和他領證，為了進行交換，邱瑞表示自己可以把彩禮退回去。男友不同意，説自己很難和家裏人交代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;倆人不歡而散，邱瑞也決定繼續拖着，大不了自己一輩子不領證。&lt;strong&gt;萬一真懷上小孩，孩子直接跟自己姓，跟着自己上戶口，父親那一欄直接空白，反正自己沒什麼損失，也養得起小孩。&lt;/strong&gt;如果未來倆人領證了，男友還可以追認這個小孩。她覺得這很公平，「你在對家庭沒貢獻的情況下，這個小孩和你沒關係，但我們可以生，等你對家庭有貢獻了，我認可你了，那可以追認。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="891,1487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_6e1b7003d7d647feba08c1e20164636e@5624726_oswg137850oswg891oswg1487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《敗犬女王》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在踐行的過程中，李晴也逐漸發現不領證對自己沒有任何影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為外地人，她以為結婚證可以幫助自己以家庭為單位在上海買房，但疫情後，和男友的經濟收入雙雙下滑，李晴發現自己和買房徹底無緣，她決定攢點錢，等幾年後和男友找個小城市躺平。而且自己沒有生孩子的打算，&lt;strong&gt;所謂的結婚證可以讓法院給自己判一些撫養費，和自己沒什麼關聯，「除此之外，以我淺薄的認知，我想不出還有別的好處。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在李晴身上，這張證能發揮的價值太小了。&lt;strong&gt;她甚至覺得不領證可以保護自己，在法律範圍內不會受到對方債務的牽連。&lt;/strong&gt;從小到大，李晴見過太多因為不當因素而揹債的生意人，對於同樣是做生意的男友，她擔心「領證之後，他的錢不一定是我的錢，但他的債一定會成為我的債」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於互聯網上那些「不領證對方更容易出軌」的聲音，李晴覺得要是這件事真落到自己身上，她願意為自己的選擇付出代價，「我眼光不好，我技不如人了，我認了。」而且，&lt;strong&gt;「如果對方有比你強很多的經濟能力，你怎麼會覺得一張證，他就能把錢給你？他有的是方法把這個錢轉走。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1216" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_42dc887f8cbc43dc971f8618b31876b9@5624726_oswg153873oswg1080oswg1216_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《生活大爆炸》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;決定不領證前，陳曦君在網上搜過各種關於領證的好處，試圖找到一個可以説服自己去領證的理由。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人説領證可以分財產，&lt;strong&gt;但陳曦君不想分他的財產，「我的錢比他多，我不結婚的話，我的錢還是我的錢，結了婚還得分他一半」；&lt;/strong&gt;有人説不領證對方容易出軌，但陳曦君覺得「結婚他照樣能出軌，我也不能因為他出軌了我就得到應有的補償，基本是做不到的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她甚至和男友説，&lt;strong&gt;「領這個證有什麼用？到時候你要出軌還得離婚多麻煩，而且我們現在的生活和領證之後有什麼不一樣嗎？」&lt;/strong&gt;不知道男友是在開玩笑，還是認真思考後提出，「你不想領結婚證的話，我們去領個假證也行。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有好處都被陳曦君一一反駁。而且她發現，自己現在和男友的狀態與談戀愛時沒什麼區別，只需要在節假日的時候，去男友家裏吃頓飯。&lt;strong&gt;至於催生的破事兒，都可以讓男友自己扛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 9 月末，陳曦君和男友要在老家辦婚禮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本來之前定的是國慶期間，但因決定的太倉促，又選了一個熱門日子，酒店、化妝、攝影全都沒有檔期。最後，陳曦君決定在國慶放假前的工作日舉辦，「對於普通人來説真的是一個很差的日子，因為它是一個工作日，大家不會因為你專門請假，但對於我來説是一個超好的日子」，&lt;strong&gt;她覺得婚禮這個事兒，「人少挺好，本來就不想大張旗鼓」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且如果不是家裏人催自己趕緊結婚，她覺得就這麼談一輩子戀愛也挺好的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（應受訪者要求，文中人物均為化名）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gGBfq3Dqn--Cdp9nHcg7Kw"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：楊小彤、巴芮，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>具身智能機器人落地前，還有這些難關要過</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314870949930760?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:30:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，在一場機器人比賽中，把整理桌布、關閉保鮮盒作為任務，似乎有些太過兒戲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，這些人類隨手完成的動作，對機器人至今是難題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月下旬，美國亞特蘭大 ICRA WBCD 2025 現場，一台星海圖雙臂機器人正緩慢地將網球挪放至包裝紙箱內，半人形結構的 ARX 機器人反反覆覆開合保鮮盒卡扣，還有松靈機器人在模擬科學實驗桌上進行着操安裝硅膠柱、操作透明試管等操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些展示和人類夢想中的「具身智能」相差很遠，可以説有些簡陋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個多月前，北京亦莊人形機器人馬拉松賽上，多台參賽設備接連摔倒的畫面，以一種戲劇性的方式暴露出智能化表象下的技術短板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一場景多少戳破了市場長期以來的非理性期待。資本狂熱湧入後，部分具身智能企業沒有落地能力、缺乏實際應用支撐，估值卻短時間暴漲，這種不平衡之下顯然危機潛伏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但也要看到，具身智能廠商方面正加速收斂各自路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前業界對具身智能機器人的應用已形成普遍共識，工業製造、物流倉儲、生物醫療、商業服務等被視為核心場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些場景中，工業製造領域機器人相對普及。以美國市場為例，作為交通物流樞紐之一，亞特蘭大有眾多倉儲物流企業在此設倉，需僱傭大量本地工人完成作業，但人力成本高昂。根據 Indeed、Glassdoor 等網站數據估算，倉庫工人時薪在 20 - 32 美元不等；按平均時薪 25 美元、一年工作 2000 小時估算，年薪達 5 萬美金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以很多物流倉庫等已實現高度自動化，其中代表性的有亞馬遜 Kiva 構建的 「貨到人」 倉儲網絡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機器人還遠未到代替人類的程度，但它們已經可以承擔部分重擔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「即便只是某一細微環節問題的突破，機器人設備在規模化作業放大效應下，從非結構化環境中精度與靈活性的提高，對整個系統的效率帶來顯著提升。這種面向實際需求、具備商業價值的環節突破，正推動機器人從‘指令執行’向‘智能自主’的跨越。」WBCD（What Bimanual Can Do、探索雙臂機器人能力邊界挑戰賽）發起人、DeepMind 機器人團隊許倬告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;三大核心場景問題&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;對比其他領域，廠房車間、物流倉儲等作為典型的工業場景，結構化明顯，工作環境更穩定。加上過去重型機械臂、協作機器人、物流無人車、AGV 等設備積累了大量真實場景數據，能直接複用到具身機器人的訓練中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但進入物流封裝環節，自動化技術還未能實現對其有效覆蓋與解決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，全球有不少倉儲中心仍依賴大量人工操作來完成，工人們需要根據商品的形狀、尺寸和特性，靈活調整裝箱方式並完成精準封裝。這也映射出現有的機器人技術在柔性操作和環境適應上的根本性挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星海圖聯合創始人虞磊告訴硬氪，看似應高度自動化的封裝環節還離不開人工，一是商品形態多樣，不同品類的商品在尺寸、重量、形狀上差異顯著，需要動態調整裝箱策略；二是封裝工藝複雜，需確保商品合理擺放且箱體封閉牢固，涉及多指協同、力控感知等精細動作；三是單臂操作有侷限，難以完成 「一手固定箱體、一手封裝」的協同任務，傳統雙臂方案則受算法限制，靈活性也不足。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_321706cbdf704bc6959a2bad1a231874@6022551_oswg4525362oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;ICRA WBCD 2025 現場（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而生物醫療領域要實現自動化技術的難度更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如在製藥領域的實驗場景中，試管操作、移液器使用等重複性基礎工作耗費人力，還面臨操作一致性與精度的挑戰，催生了一個規模可觀的實驗外包行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合碳科技創始人、前藥明康德 CIO 陳志剛指出，僅 「純化」 環節、即從合成反應混合物中分離目標產物，就要耗費大量人力，「雖市面有自動過柱機完成部分步驟，但全流程自動化仍有細節難點，如對準、連接、穩壓等動作需高精度協調控制。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以藥明康德為例，作為一家市值超 2000 億人民幣的頭部醫藥企業，就承接了歐美實驗室的部分研究任務，並在中國及亞洲其他勞動力相對低廉的地區組建團隊，處理重複性較高、技術門檻較低的實驗環節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但即便有相對廉價的人工，企業仍希望能引入機器人提效。「由於許多生物實驗流程複雜，並且現有機器人末端執行器自由度有限，智能化和靈巧操作能力受限，因此在操作生物樣品時，很難模仿人手所展現出的高柔韌性和靈巧性。」Robotics and AI Institute（RAI）研究員孫凌峯告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_74d32981ec344ad78e3430ff836a0c5e@6022551_oswg5524897oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 生命科學實驗挑戰中的松靈機器人（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;松靈機器人北美負責人曾逸恆也向硬氪表示，生物醫療場景的實現難度更大，一方面醫療器械普遍價格較高，需要在有限預算約束下實現最優作業效果；其次試管識別、力度控制等精細動作也很難實現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「完成任務的方法可以多種多樣，但在具體執行中，如何保障數據質量、系統穩定性和實驗完成質量，是必須面對的挑戰。」曾逸恆説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三類場景，也是所有具身機器人廠商的終極目標，即面向 C 端消費者，讓機器人真正融入千家萬戶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前有部分任務已具備先行落地的條件。以家庭廚房及部分商業餐飲機構為例，其中的食材處理、餐具清潔等操作流程高度標準化、模式化，恰好為機器人替代人工提供了理想的應用場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過這類場景也只有少數公司在試水。僅鋪桌布、食品封裝保鮮盒等看似簡單的日常操作，其動作複雜、操作流程長，且缺乏相關訓練數據集和 demo，無法提供有效的可參考路徑。ARX（方舟無限）機器人 CEO 張鑫亮認為，這類柔性物體及雙臂協同對力反饋敏感的任務，未來一兩年內都是業界需共同努力的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_761d3d6ea1df4b96bce3992e3d9d8b5e@6022551_oswg4637457oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 用於餐桌整理場景的 ARX 機器人（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能面臨的問題雖然源於不同行業、不同場景，但本質上都歸為一點：現實的複雜遠超目前軟硬件的解決能力。無論是機械本身還是自動化系統，還需要很長時間突破瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;多種方案待驗證&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從 WBCD 現場數十家企業與科研機構的演示來看，大體上可將具身智能方案分為三類。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一類是遙操作，包括遠程遙操和新型遙操作系統加執行器硬件兩種。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二者都是通過交互設備或通信鏈路實時控制機器人，優勢在於操作更果斷靈巧，可以解決機器人在複雜、非結構化環境中自主能力不足的問題。比如具身智能方案商艾歐智能，其將控制端部署在深圳總部，由技術人員遠程操作美國會場的機器人；FrodoBot 公司的解決方案可實現從紐約到亞特蘭大的遠程操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，這種 「遠程操作」 模式不僅適用於數據採集場景，還可以通過跨地域人力調度實現成本優化。一個直觀案例是，通過由東南亞地區的操作者遠程管理歐美倉庫的機器人，可實現勞動力成本降低至本地水平的三分之一至十分之一不等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4013,3010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_df37917107ee40ecbe33d7e6cb6fe701@6022551_oswg3466629oswg4013oswg3010_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 物流打包場景中使用的星海圖機器臂（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二類是目前市場熱度較高的靈巧手方案，通過機械結構對人類手部的模擬仿真，融合感知和運動控制系統，確保機器人能完成精細的操作任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蘇黎世聯邦理工學院團隊在 WBCD 上演示了其開發的 ORCA 機械手，這是一款低成本、開源、高度擬人化的機器人手，17 個自由度、手腕具備 60 度彎曲能力，能直接使用人類的各種工具，完成旋轉物體、堆疊積木等任務，還支持強化學習與模仿學習。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三類是自動模型，即通過給機器人 「投餵」 海量操作數據訓練，讓機器人自主決策，最終可以獨立完成任務，無需人工實時幹預。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但目前模型的發展仍面臨關鍵瓶頸，其泛化能力和對真實世界動態變化的適應性顯著不足，這本質上源於訓練數據的"三重困境"：真實場景數據雖質量優異但採集成本高昂；互聯網開源數據規模龐大卻噪聲幹擾嚴重；合成仿真數據雖可控性強但存在落地鴻溝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也直接制約了模型在開放環境中的實際表現，成為亟待突破的重點方向。比如同樣採用 VLA（Vision-Language-Action）框架的耐基梅隆大學、跨維智能和佐治亞理工等團隊，其方案在複雜指令解析能力、動態場景理解深度等技術路徑上有明顯差異表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_3ba840d01ab9480681aa373407e32fd0@6022551_oswg4896091oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;ICRA WBCD 2025 現場（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短期來看，"人機協作"仍是主流範式，這也意味着機器人首先要在特定場景、單點任務中，接近人類作業水平，並各種維度上建立優勢。長期而言，隨着數據飛輪、仿真訓練、強化學習等技術成熟和突破，自主智能才是終極目標。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個進程中，人機共存的過渡形態不僅是合理的存在，更是產業迭代的必經階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業世界遠比實驗室來得真實與複雜。身處浪潮中的企業，首要任務不再僅取決於技術先進性，而是如何精準把握「技術成熟度」與「市場需求」之間的微妙平衡。尤其是加快垂直場景的商業化驗證，才是在激烈的市場競爭中生存的關鍵。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>不卷「一口價」後，植髮生意該怎麼做？｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314520982595587?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-01 11:04:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;卡在「顏值經濟」和「消費降級」的矛盾之間，植髮市場究竟還有沒有春天？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;植髮行業被資本捧為」醫美黃金賽道」。但在「價格戰」引發的信任危機、服務質量良莠不齊，以及術後糾紛集中爆發等內外部因素的共同作用下，這個曾號稱」市場規模超千億」的行業正在陷入集體反思。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當傳統」毛囊搬運工"模式遭遇瓶頸，植髮機構是繼續在營銷內卷中消耗，還是迴歸醫療本質？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期的第八屆中國毛髮學術大會上，大麥植髮執行董事崔韶芳向 36 氪分享了她的觀察（經編輯）：&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不再卷「一口價」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q&amp;nbsp;過去一年，植髮及養護市場發生了哪些變化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A &lt;/strong&gt;我們統計到的兩個數據挺讓我震驚的。一個是植髮機構數量，當前，包括大型連鎖品牌、公立三甲醫院和單店在內，國內植髮機構數量已經能達到 3000 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去這些年，植髮的需求一直存在。但進入的人多了，價格戰就非常嚴重，植髮類服務的價格甚至比疫情前低。如果一直打價格戰，行業一定不能做長久。過去要兩、三萬元的服務，現在有些機構甚至不考慮單位數量，直接打出「幾千元包乾」的口號，這中間存在一定水分，也必然影響專業服務質量。而且，這種「一口價」模式雖在一定程度上簡化了收費流程，但容易模糊醫療服務的價值邊界，導致現在植髮行業越來越營銷導向，用商業化思維經營醫療機構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們不再希望做低價宣傳吸引客人之後，推銷高價服務的事情。基於現在這種市場情況，我們也不再想卷價格，該怎麼報價就怎麼報價。所以，&lt;strong&gt;去年大麥重新將「一口價」收費模式改回億毛囊為單位收費定價&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種模式也讓消費更加透明化，每一分錢都能對應到具體的毛囊單位，避免了 「打包定價」 的模糊性。我們主張先診後治，讓消費者能根據專業診斷結果，明確自身所需種植的毛囊數量，實現 「需要多少植多少」 的精準醫療。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個數據是，去年時，我們觀察到市場上的純生活類洗護、養髮品牌很火，但今年又消失了一些，而且客流和收入都在下降。因為在消費降級的背景下，大家更傾向於只做「剛需」的項目，而這些服務不具備治療功效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q&amp;nbsp;您提到毛髮養護類業務可能不是現下市場的剛需，但不少植髮機構也在拓展養固產品作為「第二增長曲線」，比如大麥就在做養固類的’小麥’品牌？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;不太一樣，那類服務説的是純消費型的，比如洗髮、護髮。「小麥」的定位是做具備診所資質的治療型養髮，目的是要達成固發或生髮效果，這種應該算半剛需。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，我們已經放開了加盟窗口，側重於尋找具備養髮類品牌經營經驗，同時又有意願把傳統的消費級門店升級為醫療類門店的合夥人。這一類合夥人的風格是有經驗、有團隊，只是缺少醫療方面的資源和品牌背書，我們可以幫助他打造體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們不希望為了找加盟而找加盟，所以速度上也��追特別快，&lt;strong&gt;今年的目標是開 50 家店&lt;/strong&gt;。之前，「小麥」在深圳南山開的試點門店已經實現了盈利，我們希望能按照這個模式持續下去。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;植髮業務佔總收入七成，拓店速度放緩&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q 大麥整體的業務拓展情況如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A &lt;/strong&gt;去年的業務整體和前年持平，一、二線城市仍然是最主要的，&lt;strong&gt;北上廣深杭 5 個城市佔公司總收入的 50%-60%。其中，植髮業務佔比在 65%-70% 之間&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;門店方面，目前大麥在全球有 40 家植髮門店（其中美國芝加哥有 1 家），國內最多到 50 家就可以了，因為現在各大省會城市基本都覆蓋了。過去三年，我們只關了華東地區的一家店，因為周邊城市門店比較密集。同時，我們反對盲目擴張，因為門店不需要太多，這個手術一輩子也就做一次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客單價上，整體呈回升趨勢。去年，我們在經營策略上做了調整，就像剛剛講到的，迴歸醫療本質，不能再因為市場打「價格戰」，我們就受到影響。我們也這樣做過一段時間，但感覺背離了大麥的初心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;原本，醫生從診療的角度出發，首先是診斷，其次是出材料、方案，最後確定究竟要動手術植髮還是做固發就可以，如果連診斷都沒做，直接先給出多少錢、再説植多少單位，這就失去了醫療的初衷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;植髮技術最初從海外引進，最早的模式就是按單位收費，所以要合理收入，不漲價，但也不過度降價，考慮到現階段顧客消費意願和疫情前到差異，同時也尊重醫療服務的價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們這樣探索了一年之後發現，市場反倒比以前更願意買單。顧客對價格敏感，但也不是百分百隻要低價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，我們也在提升服務的多樣化。在植髮這類醫療級項目之外，我們也在探索更多非手術類的美學項目，比如女性的髮際線移植、植眉，男性的鬍鬚、鬢角，以及針對脫髮問題的「慢病管控體系」等。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「假期貧困」的打工人，愛上週末 48 小時「極限出國遊」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314797112960770?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-01 09:30:45  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_2cd3c204d8b14cb292b7410ce725b46f@5624726_oswg711964oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;週末出國遊，一種變相省錢？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;每個月&lt;strong&gt;至少週末出國遊 1 次&lt;/strong&gt;，對於 95 後打工人 Brian 來説，是不可或缺的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;週五 18 點以後到週六 12 點前，他會搭乘任意航班去往國外一座新的城市，在那裏計劃好為期 2 天的自由行，再搭週一早晨的航班飛回上海上班。&lt;strong&gt;無需年假。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;譬如，3 月初的上海是不適合 citywalk 的，陰雨連綿，還有些微冷。那個週末，Brian 為自己制定了一場&lt;strong&gt;「解鎖日本三大溫泉之一的主題遊」&lt;/strong&gt;。他搭乘了週六早上 11 點的春秋航空從浦東機場出發，14 點抵達名古屋，倒火車，17 點夜幕剛降臨時，正好抵達下呂溫泉酒店辦理入住，吃完自助晚餐還來得及欣賞當地的煙火大會。週日上午，再悠閒地逛逛下呂小鎮附近的合掌村，下午搭車去大阪購物，再去機場等待週一清晨的航班。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_9e1e631d5e9e40baa405cfbff538d91b@5624726_oswg379688oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源：Brian 提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Brian 在上海一家互聯網企業做產品經理，工作並不清閒，但絲毫影響不了他週末極限出遊的熱忱。況且，這樣一趟短暫的週末出國 GAP，沒有大眾想象中的燒錢。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Brian 算了算，&lt;strong&gt;總開銷是不超過 3000 元的&lt;/strong&gt;：溫泉酒店「一泊二食」（一晚住宿+早晚自助餐）單人票 1200 元，火車票 600 元左右。而最值的是他搶的特價往返機票，一共才 700 元。實話説，去崇禮滑個雪都有這麼貴了。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;年輕人已經意識到，比起小長假人擠人，48 小時週末出國遊，或許能收穫更高質量、也更具性價比的旅遊體驗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;熱門的海外目的地當屬日本，日本早就成了北京上海打工人的後花園；近距離的韓國、東南亞，甚至俄羅斯，都被納入適合 2 天 1 晚出遊的「近郊」選擇；還有許多聽起來彰顯個性的小眾目的地，也是越發變得大眾起來。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如——&lt;strong&gt;號稱遠東盡頭，氣質清冷的海參崴&lt;/strong&gt;。由於從北京過去僅需 2 小時飛行時間，馬上成了北京打工人的週末出國遊聖地。行程安排上，一天在市中心遊覽人文景觀，感受勝利廣場、東正教堂、遠東博物館，一天是郊外海邊，提前到託卡內夫燈塔欣賞大自然絕美的日出表演，在託比津納海角留下人生照片。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_c7ee1cc9e1a34ce38c56ee71a5ab371d@5624726_oswg1965299oswg1080oswg1437_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源小紅書@XZ&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如，&lt;strong&gt;新晉網紅旅遊城市亞庇。&lt;/strong&gt;這個馬來西亞的無名小島，快變成中國同胞的海外故鄉了。社交媒體有博主分享過獨自去亞庇旅行，全程中文無障礙溝通，滿大街都是熟悉的家鄉話——不説這裏從廣州深圳一帶飛過來很快，就是&lt;strong&gt;北京，也為亞庇新開了一條 5 小時直飛航線&lt;/strong&gt;，週六 0 點出發，早上 5 點 30 抵達，簡直是「打工人特供專線」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_0ac2627b36384e5e9276628693ac59ba@5624726_oswg1031848oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;亞庇的日落，來源小紅書@Junior Snake&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一位 90 後北京打工人徐楊記得，2017 年自己去亞庇時，還要從吉隆坡轉機，為此還多請了 2 天年假，現在已經沒有這個顧慮了。在亞庇可以感受純粹的熱帶海島風情，欣賞天邊的火燒雲，在紅樹林尋找野生的長鼻猴，夜間看浪漫的螢火蟲……在高度緊張的工作之餘，週末瞬移到海的彼端，就像是做了一場短暫又極度充實的夢一般。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;順便説，這場夢的特供價格，往返機票僅需 1500 元。更誇張的，如果你有心搶特價機票，甚至都有人 500 元拿下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在週末出國游上，打工人總是能組出更多省錢新招。座標北京的棉花糖就是個週末出遊愛好者，每年她要走十幾個國家，走着走着，就發展成了「羊毛旅遊」博主。她常常在社交媒體上分享週末遊省錢攻略，教大家如何趁雙 11、618 等大促節日，囤機票次卡和酒店套餐。只要你關注的「羊毛信息」夠多、手速夠快，總能用千元以下的價格買到往返機票。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_56b11d67042f483ca76e62127cb5117e@5624726_oswg1294961oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源小紅書@棉花糖（週末旅行版），在濟州島過週末&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;縱觀世界地圖，能成為週末遊熱門目的地的國家大多都有 3 個特點——通勤在 6 小時以內、市內交通發達、景點集中。出一趟國，路上交通總是最費時費力的，但如果一步到位，選擇本身旅遊資源就很集中的城市，就能壓縮花在交通上的時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用 Brian 的話説，&lt;strong&gt;「這些國家都是沒有必要玩那麼久的地方，週末已經完全夠搞定了」。這類短途遊的國家只適合留給週末&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;逛個 2 天完全足夠，&lt;/strong&gt;他的年假還要留給五一、國慶這種長假，以便換取更長的空閒時間，去到北歐、美國等更世界盡頭的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;受夠了國內長假人擠人，「人少」就是對一個旅遊景點的最佳讚美。用週末出行，你將暢通無阻。這麼一想，看似衝動的 48 小時出國遊，反而是一種相當經濟理性的娛樂方式。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「有必要把自己搞得這麼累嗎？」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;當然，前提是你的身體素質能抗住兩天一晚的高強度行程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對這種「極限旅遊」，網上還是不乏質疑的聲音，&lt;strong&gt;「不理解週末特種兵，是真的沒假嗎？」「這麼趕落，和出差的牛馬有什麼區別？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;佩服或不解，這兩種聲音 Brian 都聽過，他發現，大家對特種兵旅遊的態度具有很鮮明的地域屬性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，他曾發佈過一篇「上海週末出國玩不請假攻略」，總結了「飛行里程 6000 公里以內，航班在週五晚 6 點後出發，週一早 9 點前回來」的可選出遊國家，一共 34 個。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="921,1228" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_90a96e4f5281400cbeacde9f0bf9b165@5624726_oswg1009548oswg921oswg1228_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源小紅書@今天不上班&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這篇帖子發佈後，他被 ip 上海網友們的熱情淹沒了。有人提出補充建議，&lt;strong&gt;「如果不拘泥於同一個城市往返，還有更多的組合選擇」&lt;/strong&gt;，並曬出自己從上海浦東到大阪神戶機場，再從大阪關西機場返程的航班記錄；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有更厲害的，&lt;strong&gt;直接曬出了週末往返法國戴高樂機場的記錄&lt;/strong&gt;，一看在巴黎落地後的實際遊玩時間差不多 1 天半，週日中午返程上海，還能趕上週一 7 點落地，早高峯上班。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="883,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_f66003f236b34fbd865593b7e0625cb7@5624726_oswg50919oswg883oswg760_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源小紅書@今天不上班，評論區&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那篇帖子下也有人問北京的攻略，隨後幾天，Brian 整理了一份北京特種兵特供，北京可選的航班相對較少，只能列出 21 個目的地。天差地別的是評論區的畫風，北京打工人多數表示不解：「有年假為什麼不請？有必要把自己搞得這麼累嗎？」又或者表面上表示支持，再附上一句，「雖然可行性不高，但僅僅看看旅遊規劃也是開心的。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他有點無語，&lt;strong&gt;「再也不想幫北京打工人做攻略了。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實確實如此，「後浪研究所」聯繫到的幾位特種兵也集中在江浙滬地區，僅聯繫到一位人在北京的徐楊，工作是某中學教師——他倒是有充足的寒暑假，但即便如此他也經常選擇週末出遊，純粹是覺得性價比高。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;並且，&lt;strong&gt;一些特定的風景只有抓住特定時機窗口才能看到，比如京都紅葉季只在 11 月底、12 月初有一次。&lt;/strong&gt;就算徐楊已經去過日本好幾次，他也願意單獨為了紅葉再去一趟。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更何況，對一位工作日裏經常要晚自習值班到 9 點以後的老師來説，徐楊的週末太需要換個環境釋放壓力了，他可等不到寒暑假。必須得是工作間隔來一次短逃離，才能達成解壓效果，那麼下一週上班都有了盼頭。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;純粹為了換換心情的徐楊週末行程很佛系，&lt;strong&gt;他的旅遊宗旨是，絕不會硬為了滿足什麼「行程打卡 kpi」而過度壓榨自己的身體。&lt;/strong&gt;兩個字，逛吃，走到哪裏逛到哪裏。像去京都的時候，他花四五個小時逛了幾個寺廟，欣賞漫山紅葉，又在山腳下找個咖啡廳悠閒地歇息一會。一天就這麼晃着晃着，晃了過去。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_4d749f37eb6543b3b96bc844810301ed@5624726_oswg177735oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;徐楊拍攝的京都紅葉，受訪者提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外一部分週末出國遊愛好者，與徐楊截然不同，&lt;strong&gt;他們把對待工作嚴謹認真的態度同等搬到了旅行上，一直像個彈簧似的，弦上得越滿，越停不下來，始終保持着高度緊張的特種兵計劃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;座標在上海的技術員工田野是個究極 J 人。從業第 7 年，他已經逐漸學會在忙碌的工作中紓解自己的壓力，即便平時都要工作到晚上 22 點，週五下班也要 18 點準時離開趕飛機，經常是背個徒步包、帶個相機就出發了（他也是個攝影愛好者）。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他描述了一段自己的旅遊行程：凌晨 4 點睜眼，要出發拍日出，晚上 9 點要拍銀河，一直到第二天凌晨 2 點回來。「我是有點要把所有時間都利用到極致的強迫症。」田野説。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為追求旅行效率，多數時間他喜歡一個人做揹包客。有幾次女朋友和他一起週末出去玩，受不了緊湊的安排，睡到 10 點多才醒，他會獨自安排早上 5:00-11：00 的時間，出去玩一趟回來再接上女朋友雙人成行。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_d30ca35352724f6eaad0ff1af1261983@5624726_oswg723252oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;田野拍攝的東京白鷺，他的一大愛好是拍鳥&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這還不是特種兵的極限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;田野和 Brian 他們都刷到過同一個出國遊博主——Stark，他們叫他&lt;strong&gt;特種兵界的「兵王」，曾嘗試過週末從上海往返美國西部自駕&lt;/strong&gt;，2 天打卡 3 個美國國家公園（錫安公園、布萊斯峽谷、火谷州立公園）。雖然網友實際檢查行程發現他是在週二上午回來的，但這也足夠令人驚歎了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;社交媒體簡介中他寫到，自己是個&lt;strong&gt;「能加班的上海大廠程序員，一年走遍 43 個國家」&lt;/strong&gt;，翻閲主頁旅遊 vlog，他的足跡遍佈世界，緬甸、希臘、奧地利、愛丁堡……好像完全進化掉睡眠似的，熬夜後自駕、再加公園徒步，毅力驚人。遺憾的是我沒能聯繫到這位特種兵王，他可能正在忙着奔赴下一個目的地。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_d7257dc5145346038f46617e51948cf6@5624726_oswg2339464oswg1080oswg1437_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源小紅書@Stark&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;虧了？我覺得我賺了&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;大老遠折騰到另一個國家，卻只是走馬觀花看了不到 2 天就匆匆離去，值得嗎？習慣於週末出國的年輕人不免被經常問到這個問題。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;按經濟學的説法，這是 ROI（投入產出比）嚴重不對等。&lt;/strong&gt;但他們倒是不這樣看待問題。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Brian 算了筆賬，衡量一個週末的旅遊預算，多數人的心理價位在 5000 以內。他也是一直如此執行的。在他看來，&lt;strong&gt;旅遊只是多種愛好中樸素的一種，愛好哪有不燒錢的？大差不差罷了。就像有人養寵物、有人收藏癖，同樣都是燒錢，他只是把這項預算挪到了旅遊上&lt;/strong&gt;，還能有更多新鮮感和額外的收穫。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;田野也不是衝着打卡收集足跡的目的去旅遊的，「其實我也考慮過我做這些事情的意義何在。在工作上你心態再怎麼好，都一定會有一些負面的積累，所以人總要有出口，不管是運動還是旅遊或其他什麼。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去，他的正反饋源於打羽毛球。據他描述，他的羽毛球水平在非專業運動員裏已經相當專業了，卻在某天因為網球肘發作被醫生告知必須終止訓練。之後他開始尋找愛好的替代品，最先找到的是攝影。那時他新買了個鏡頭，想拍海鷗，搜了搜幾個沿海城市週末的機票，發現 400 塊就能到煙台。那個週末他衝動地出發了，在海邊吹着海風，看太陽慢慢升起時，&lt;strong&gt;他感受到「一種強烈的衝動」，「我覺得我一定會堅持做這件事。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_243518eff2f24b97a9ed25204f37870e@5624726_oswg57082oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;印尼 bromo 的日出，田野攝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在旅遊這件事上，他彷彿有比別人多三倍的時間精力，他把「週末出國遊」當做一種全新的生活方式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;田野非常認真地對待一次旅遊，他不喜歡社交媒體上同質化的旅遊攻略推薦，上班通勤的路上就去國外網站查攻略、為自己定製路線。每天，他都花大量時間看書，瞭解異國的人文歷史。像去吳哥窟前，他讀了蔣勳所作《吳哥之美》，以及元代人周達觀所著《真臘風土記》後才踏上旅程。他覺得從書中獲取別人的經驗知識，再帶着一份不一樣的人文視角去一個陌生的國家，樂趣會直線上升一個級別。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後他會把那些光影記錄通過照片形式帶回家中。家裏擺滿異國風景照，那些旅行瞬間的觸動彷彿透過 2D 平面閃回成了 3D、4D 的記憶。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_49ee9bc175324c88a51d17f2606d9af7@5624726_oswg1774943oswg1080oswg1350_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;濟州島的路人為田野拍攝了人生照片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我也問田野，你覺得週末出趟國虧嗎？他答，「你要是看 ROI，無論去哪裏都虧。&lt;strong&gt;但只要一次旅行能找到一個打動我的點，那我就賺了。&lt;/strong&gt;可能是突然看到什麼東西覺得好開心，不一定是很宏偉的事物，也可能是很細微的東西。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在柬埔寨的巴肯山，17:50 太陽已經快掉到地平線，他在日落前 10 分鐘上山，為的是去拍攝日落。但最終打動他的是另一幅景色——一個路邊尋常的神龕，也不是什麼特別的寺廟，就是小小供奉地，當地的老百姓集中在神龕前祈禱，虔誠地感謝自然的饋贈。看到這麼多認真生活着的老百姓，他感到有什麼説不清道不明的東西撫平了一切負面能量。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_31b3b55b68ae4b7aaac5e0cf5a1ccc1f@5624726_oswg93771oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就像凱茜·霍姆斯在《時間貧困》中的解釋，缺少時間是一種主觀感受，往往取決於我們如何使用和感知時間。參與運動、感受自然，都能夠提升大腦功能，讓我們感受到時間是很充裕的。一次一個人的出行，往往能讓人感覺到時間慢了下來，因為你在靜靜享受時光。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於熱衷享受遠方的年輕人來説，只有 48 小時的週末也不見得很短暫，或許還比 5 個工作日更充實呢？（文中受訪者均為化名，圖片由受訪者提供）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/LO0xcDeLhQYIJUl347xXJQ"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：許嘉婧、薇薇子，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>速騰聚創發佈 Q1 財報：泛機器人業務增長 87%，拿下割草機百萬級訂單｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315977960302857?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 16:33:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，RoboSense 速騰聚創（2498.HK）發佈 2025 年第一季度財報。數據顯示，速騰聚創 Q1 總營收約 3.3 億元；毛利 7701.0 萬元，同比大幅增長 73.1%，得益於 ADAS、機器人及其他產品應用毛利率的大幅提高，整體毛利率達 23.5%，同比提升 11.2%；淨虧損顯著收窄至 0.98 億元，同比改善 24.4%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體來看，ADAS 激光雷達收入為 2.29 億元；泛機器人激光雷達實現收入 7340.3 萬元，同比大幅增長 87.0%；來自解決方案及其他收入 0.26 億元，同比增長 61%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全線業務訂單爆發。E1R 和 Airy 等產品基本拿下全線頭部割草機器人品牌獨家訂單，ADAS 領域，EM4、EMX 已獲得全球 5 家整車廠近 17 款車型定點，數字化激光雷達全面切入 L4 無人駕駛市場、與全球超 90% 的核心 Robotaxi 及 Robotruck 企業達成訂單合作，在無人配送領域與行業超 90% 頭部客戶簽訂訂單，還同超 20 傢俱身智能機器人企業建立合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="892,502" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250531/v2_29c6b04c2c994908bb297568335901b4@6022551_oswg44058oswg892oswg502_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;速騰聚創產品矩陣圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，機器人業務增速迅猛，成為公司新的支柱型增長點，其激光雷達產品銷量約 11900 台，同比增長 183.3%，已與全球超 2800 家機器人客戶達成合作，覆蓋工業倉儲、配送機器人、商業清潔、無人礦卡等應用領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，速騰聚創發佈兩款面向機器人的全新固態數字激光雷達——E1R 和 Airy。E1R 激光雷達作為全球首款全固態數字化解決方案，採用車規級設計，可幫助機器人精準完成避障、建圖、導航等操作，目前已逐步開啓量產交付；Airy 是全球首款超輕量化的半球形數字化激光雷達，接近乒乓球大小，可實現水平 360°、垂直 90° 的超廣半球形 FOV，覆蓋直徑達 120m 的範圍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在割草機器人領域，憑藉高可靠性、環境感知能力和系統集成度等優勢，速騰聚創與庫獁科技達成深度戰略合作，雙方簽訂首批 120 萬台訂單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;速騰聚創在財報會中指出，當前全球割草機器人市場正在經歷新一輪轉型，根據公開數據，2024 年歐美割草類工具年規模在 1200 萬台，割草機機器人約為 100 來萬台。這意味着，從傳統割草工具向智能機器人的轉化率將超過 50%，未來市場規模有望達到 600 萬台/年以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技術層面上，傳統 RTK+視覺組合方案存在天然的「邊界效應」，面對樹蔭遮擋導致衞星信號失鎖、房屋邊緣引發的視覺特徵誤判等複雜場景時，定位精度衰減、作業效率下降，難以滿足用戶對高精度、連續性作業的需求；相比之下，激光雷達在沿邊精準割草以及避障等實際應用場景中性能表現更佳。市場預測，激光雷達方案的滲透率將有望達到 60%-70%，而隨着其成本的不斷降低，這一滲透率比例還將持續攀升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於割草機器人行業呈現顯著的季節性特徵，速騰聚創透露，基於當前趨勢，預計今年訂單將從 Q3 開始放量，並在 Q4 至明年 Q1 迎來集中交付期，這一節奏與公司營收增長預期高度吻合。未來兩年，隨着市場規模持續擴大，訂單量預計將保持穩定增長態勢，具體放量進度將隨終端銷售表現動態調整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，速騰聚創已獲得 2 家全球頭部割草機器人客戶的獨家合作，並基本鎖定除追覓外全球頭部割草機客戶的獨家合作。隨着首款產品落地帶來的頭部效應，速騰聚創方表示，其有信心接下來同更多庭院機器人企業建立緊密合作，並推出更多滿足多樣化需求的產品。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海安福路 2025：網紅店走了，誰來了？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314584208140295?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 10:19:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜賀哲馨&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜喬芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安福路正變得更國際化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 20 日，阿迪達斯三葉草旗艦店在安福路 322 號正式開業，這是阿迪達斯在上海的首家三葉草全球旗艦店，配合新店開業首發的寵物系列吸引了不少人流，一度造成了交通阻塞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大約從去年起，這家德國運動巨頭正在中國打造一個由一二線城市核心商圈的品牌中心和旗艦店、與經銷商合作的多元化門店組成的金字塔型渠道網絡——毫無疑問，安福路門店正屬於這個渠道網絡的頂端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比其他規格的門店，安福路門店的產品更新頻率更高，相比別類門店按月甚至按季的上新速度，「每一週都有新鮮的產品上市」。此外，限量款和聯名款也可以第一時間在這裏找到。阿迪達斯大中華區運動時尚品牌營銷副總裁盧震瀚向我們表示，選擇安福路就意味着選擇年輕人，「在這裏開業的意義和我們在淮海路、南京東路上開店的意義一樣重大。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們希望做一個好鄰居。」阿迪達斯大中華區企業公關吳亮告訴 36 氪，這也是幾乎所有品牌入駐安福路的統一動作。為此，阿迪達斯在門店改造上也頗費一番功夫，為了更貼近舊址的風貌，這家門店在二樓的鞋類陳列區域做成了放映廳的風格，一樓的地板也特地打造成老上海水門汀的式樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1274,849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_a6befc54fd7c46048e9182e44481b162@5922386_oswg262371oswg1274oswg849_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;阿迪達斯三葉草安福路門店&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;選擇安福路是阿迪達斯推行本地化的一部分。尤其是當這家德國公司的 CEO 比約恩·古爾登在最新的財報會上再次重申，自己是「非常非常非常非常本地化的擁護者」。 誰最能代表上海本地消費文化？&lt;strong&gt;這一答案在今天可能就只剩下安福路了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;知情人士向我們透露，野獸派在 2023 年撤出之後，阿迪達斯便籤下了這一地址，「前後準備期長達一年多。」曾用來展示野獸派美妝生活方式概念品牌 LITTLE B 的二樓，如今是阿迪達斯陳列鞋類以及戶外系列 Equipment 的區域，一樓剩下的兩個門面被兩個潮牌的咖啡店所瓜分。同樣在去年離開的還有三頓半-原力飛行門店，新入駐的山風饌飲是一箇中端創意中餐品牌，於去年 11 月入駐，在我們探訪期間恰好處於歇業狀態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿迪達斯並不是第一個，甚至不是唯一一個選擇安福路的國際時尚品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這條街上的「辣妹裝」鼻祖 Brandy Melville 雖然在中國門店不多，但算上今年，Brandy Melville 已經在安福路經營到了第六個年頭。我們無法在公開渠道瞭解到它的營收，但分析師估算，這個品牌的年增長率達到 20%-25%。去年，它的同鄉品牌 Subdued 也照模學樣，將第一家門店開在了附近的武康路，兩家品牌似乎都不願意離「宇宙中心」太遠，也並不着急擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年九月，名頭和生意都更大的快時尚 Zara 也在安福路 298 號上開出一家快閃店，作為品牌陳列限量產品和最新創意的地方。負責設計該店的「AIM 愷慕」是這條街的熟客，Klee Klee、話梅、多抓魚和三頓半「原力飛行」都是這一團隊的作品。從 AIM 愷慕的作品頁面看，他們比較擅長將極簡做出不同的風格。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有躍躍欲試的新加入者。在安福路不那麼擁擠的中段，亞瑪芬集團旗下的運動品牌薩洛蒙（Salomon）悄然包下了一處櫥窗作為品牌展示窗口，這一動作立即在社交媒體上引發討論，不少網友猜測這是否預示着品牌即將在此開設快閃店。過去一個季度，薩洛蒙是亞瑪芬新開門店最多的品牌，淨增了 22 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_08d6fd7235a1457f837951af29cbe428@5922386_oswg5146362oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;薩洛蒙在安福路中段的廣告位&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為什麼到了 2025 年，在網紅店消失後，有這麼多大品牌爭相湧入安福路？ 答案也很簡單——只有它們才具備與高昂租金相匹配的營收能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「從 4 月 28 日到 5 月 20 日試運營期間，門店日成交額在 5-6 萬之間，「阿迪達斯三葉草安福路的店長告訴我們」，這還是在限流的情況下。」據本地媒體報道，2020 年至 2022 年，武康路-安福路沿線商戶的全年稅收保持在 6700 萬-7900 萬元之間，其中部分知名服飾品牌納稅額常年保持千萬元以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本地生活方式品牌集團素然 ZUGZUG 幾乎是「貼着梧桐區」成長起來的公司，從 2002 年的不到 7 名員工，到如今擁有 7 個子品牌的多品牌集合公司。素然的線下店打造突出一個「非連鎖感」， 不同門店風格搭配不同子品牌和衍生業態，每次都能給消費者新鮮的體驗。據瞭解，素然品牌門店銷售額在 700 萬以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安福路這一輪新的品牌更迭當中，素然也在發生一系列「內部更新」：買手店 in the Park 關閉之後，屬素然集團的 klee klee &amp;amp; friends 接手。相比前者偏藝術時尚的定位，klee klee &amp;amp; friends 更加生活化，除品牌服飾與家居品外，還銷售植物、種子、園藝用品與手工藝品，並設有茶鋪；原沿街的 klee klee 店仍在營業———但他們都沒有離開安福路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更高頻消費的餐飲業態在這裏展現出最驚人的穩定性——尤其是烏魯木齊中路與高檔住宅區金苑、匯賢居交界的黃金地段。我們觀察到，即便在工作日的下午茶時段，這裏的西式簡餐廳依然一座難求。Wagas 集團作為該區域最大的餐飲運營商，旗下 4 個子品牌長期在此密集布點，精準鎖定兩大客羣：追求便捷品質的本地居民，以及因簽證便利而激增的外國遊客。據內部人士透露，僅其旗下 Baker&amp;amp;Spice 單店年營收就能突破千萬大關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業態選擇和門店佈局依舊是表象，更深層次的原因或許是，在「誰有權定義空間使用規則」的博弈之下，這裏的商家更願意做出讓步。一位附近街道物業負責人曾告訴我們，HARMAY 店鋪窗戶設置曾因為過高引發後排居民的擔心，在街道出面溝通之後，商家做出了相應的調整。這些也許微不足道的妥協，讓安福路呈現一種微妙的平衡感，而這種平衡感正是這裏商業生態如此韌性的最大原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「風貌區不是博物館，更不是空城，這裏白天很熱鬧，但晚上居民們依舊能享有安靜的環境。」一位附近居住的居民在街訪中這樣告訴我們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《共有性：行為的生產》一書中，作者將理想的街區描述為「眾多親密空間的共存，由此變成的生機盎然的公共空間」，書中列舉的例子雖然多是政府主導設計的公共空間，例如口袋公園、城市花園和露天長廊，但也提到了不少商業介入的案例。眼下，安福路似乎代表了親密與公共空間共存的一種可能，但我們無法判斷這樣的平衡是否能持續，唯有持續走進、觀察、記錄它。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>晚 8 點的打折超市，年輕人搶不過大爺大媽</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314794802096137?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 09:30:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_2ce6ecf6e7c145bf92646b6503f7b310@5624726_oswg1802337oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「是不是馬上要出貨了？我都害怕」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;「別擠了行嗎，人都站不住了，幹啥啊！」一位被大爺大媽擠在中間的女生，一邊扶着自己的眼鏡，一邊皺眉喊道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4 月 21 日晚上的 8:07，剛下班的李夕匆匆趕到北京姚家園萬象匯地下一層的七鮮超市，&lt;strong&gt;雖只晚到了 7 分鐘，但人已經多到連購物車都不夠用了，她只能提着購物筐擠進人羣。不知已經進行了幾輪爭搶，現場一片混亂。&lt;/strong&gt;晚 8 點，這家超市準時開始每晚的日清（即每日清空庫存，避免商品隔夜銷售），雖然是工作日，超市裏也嗚嗚泱泱全是人，和樓上冷清的商場形成了鮮明對比。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_f4866258e21b4fa3a0882d15797fac61@5624726_oswg205591oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;晚 8:07 的七鮮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有同樣日清活動的還有盒馬、沃爾瑪、物美、永輝等各種老牌的、新興的，甚至是網紅超市，都加入了這場打折攬客的角逐，&lt;strong&gt;都像灰姑娘故事中被施了魔法的南瓜馬車，每晚 8 點，變身「窮鬼天堂」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過七鮮的火爆程度遠超其他幾家超市，從上面的場景就能看出來了。有網友就曾發佈過一則視頻——在剛打開卷簾門的時候，大爺大媽就彎着腰闖進了超市，陣仗堪比最新款 iPhone 上市那天的黃牛們。還有網友吐槽自己遇到大爺大媽直接上（別人）購物車裏拿，甚至上手裏搶的離譜經歷。也有年輕人叫苦，説自己根本搶不到好東西，&lt;strong&gt;甚至「七鮮怎麼搶過大爺大媽」都成了小紅書上的搜索關聯詞，能搜到 143 篇筆記。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;晚間清倉的突然火爆，可能源於兩個月前，社交媒體上流行起的一種挑戰——試用 100 元在晚 8 點後的北京能買多少東西。&lt;/strong&gt;一位博主用 10.88 元買到了白天 16.88 一盒的芭樂，14.8 元買到了白天 24.8 元一盒的鳳梨，5 折買下了 1 整隻烏雞……視頻得到了 53.7 萬的點贊和 42.1 萬的分享，評論區有人在徵集打折超市的名字，有人分享自己的打折超市購物體驗，有人驚歎北京的物價，&lt;strong&gt;一位七鮮的揀貨員甚至表示，自己「每到打折點都害怕，老太太們像喪屍」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李夕就是在刷到這些視頻後，專門在第二天下班來到了家附近的這家七鮮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我是在 8:02 進入超市的，比李夕早 5 分鐘。大爺大媽們已經開始了搶奪，力氣難以與之抗衡的我，一直在外部徘徊，等人羣散開後，才看到地上擺着幾個箱子，裏面有打折的當歸菜、有機西蘭花、富硒芹菜，以及一堆我叫不上名的綠葉菜，都是半價。至於網友們推薦一定要搶的 49 元 6 盒的藍莓，50 元出頭的大連美早櫻桃，早就沒了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_c3c17628a5ca4744a0448caaf9723c46@5624726_oswg181254oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;箱子裏剩下的西蘭花&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正當我忙着選菜時，另一邊又開始了新一輪的搶購，這一次上新的是酸奶、肉類、麪點和熟食。&lt;strong&gt;大家推搡着，爭搶着，甚至一位來送貨的工作人員都被圍住難以脫身，只能吐槽到，「這點東西至於嗎？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不到兩分鐘，搶到了熱門商品的大爺大媽離開貨源地，一羣年輕人才慢慢走到箱子旁，開始篩選剩下的東西。&lt;strong&gt;而箱子裏剩的，要麼是保質期不到一天的窩頭和涼菜，要麼就是要將近 20 塊、性價比並不高的酸奶。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我看着李夕在箱子裏挑挑揀揀，選了兩盒酸奶，一盒西紅柿和一袋茼蒿苗，全是半價，她説自己其實不經常吃這些，&lt;strong&gt;但「受到現場那種氛圍的影響，就想買，就想搶。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一邊，大爺大媽已經推着自己的戰利品，前往了第二個戰場——倉庫門口。一位好心的大媽告訴我，趕緊去門口，工作人員有可能會推着一車日清的產品出來，再不去一會兒就沒了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;倉庫門前至少站了 30 幾個人，兵分兩路，年輕人站左邊，大爺大媽站右邊，雙方都翹首以盼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看着人羣，一位中年男性一邊搖頭，一邊伸出手攔着即將擠進人羣的妻子，「這麼多人你別搶了，太嚇人了這也，沒必要！」但對方卻不為所動，頭也不回地扎進人羣中。&lt;strong&gt;看這架勢，一位帶孩子的女士躲在後面和同伴吐槽，「是不是馬上要出貨了？我都害怕。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;超市的集體促銷&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;打折超市裏，擁有最強戰力的就是大爺大媽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;他們的購物車裏堆滿了打折商品。&lt;/strong&gt;沒搶到一件心水好物的我，既羨慕，又有一種沒佔到便宜的挫敗感，決定找這些大爺大媽取取經。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位搶到了特價藍莓的大媽説，工作人員一般會先推出來一波蔬菜水果，&lt;strong&gt;自己每天晚上 7:30 到超市的倉庫門口，就能搶到第一波藍莓、奇異果，&lt;/strong&gt;「但每天幾點放，放幾波都沒譜。」也有位大爺表示，能不能搶到好東西「都沒準，每天有沒有肉都不一定呢」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有些大媽甚至組成了搶貨團——當鮮花這類最後一波清倉品被工作人員用小推車從倉庫推出來，&lt;strong&gt;有兩位大媽合作默契，一位在前線搶花，一位在後面值守，看着購物車裏的「寶貝」。&lt;/strong&gt;前線的大媽抱着至少十束花走到購物車旁，和她的夥伴一起選了選，最後留下三束放進了購物車，剩下的重新扔回了小推車。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_7b8f2a11197946f9b319742eceded70b@5624726_oswg229533oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;搶花的大爺大媽&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而這位大媽每搶到一個商品，都會拍照發給自己的老姐妹，並詢問「你要不要？這個保質期到 X 月 X 號，你不要我給送回去了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;見此情景，不少年輕人被勸退。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「以前偶爾還能買到幾個，現在大媽們組團兒來搶，有負責攔着不讓靠近的，還有瘋狂裝車的，特別服，根本啥都買不到了。」&lt;/strong&gt;一位網友吐槽，「體驗也變得特別差，再也不是以前我喜歡的七鮮了，去的少了，誰愛搶誰搶吧。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當我向超市工作人員表示同樣的想法時，她建議我以後早上來，能搶到的東西更多，概率更大。她告訴我，超市每天會有兩場清倉，上午場從 8 點到 12 點，晚間場從 8 點到 10 點，&lt;strong&gt;上午場貨更全，且人少，晚場的貨有很多都是白天沒清完接着清的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;學到了一些搶購規律，我決定再選幾家超市去打卡逛逛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聽説位於北京四環的伊藤洋華堂，一到晚 8 點就有打折便當，第二天晚上 7:50，我來到了這家老牌日本超市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛進超市，沒看到一位消費者，只看到一位工作人員支着小攤賣排骨，吆喝 3 盒打包買走只要 136 塊，「如果想要的話，再送你一盒。」&lt;strong&gt;這跟七鮮的火爆場景簡直天壤之別。&lt;/strong&gt;再往裏走，還有一批低價肉，100 元可以買到 5 盒 110g 左右的牛肉或 4 盒 280g 的豬肉。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_4f4f19f6f9be4d9cb9d65910ca73025c@5624726_oswg255428oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;打折促銷的肉片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位工作人員還告訴我，「如果你買完這次，白天再來的時候，只要告訴他之前買過，就會給你打折。」相當於用一次購物辦了張打折會員卡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我問，「這麼便宜能掙到錢嗎？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「薄利多銷唄，沒人來只能這樣。」她説，自從樓上的商場開始裝修，超市就一直這樣人煙稀少。&lt;strong&gt;那天與我擦肩而過的也都是年輕人，沒有一位大爺大媽。一個小時後，我離開超市，貨架上那些打 7-8.5 折的小食、蛋糕、便當，還剩了一大批。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4 月 24 日晚 8 點，我又準時出現在石景山區的永輝超市門前，這是北京首家學習胖東來的自改門店，剛營業半年多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先映入眼簾的零食區，沒多少人。但往裏走後，才發現是我「輕敵」了——人都聚在熟食區和烘焙區。所有打折食品被擺在櫃枱上方，有豬耳朵、羊頭肉、小龍蝦、鴨脖、大拌菜等……白天沒賣完的產品都會打折促銷，品類比七鮮還豐富。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_0361e27320fa40b0ba6bf8a1e0752415@5624726_oswg183331oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;擺放在櫃枱上的清倉產品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位熟食區的工作人員告訴我，如果想要人少一點，「千萬別週末來。」商品剩的不多，超市就不會進行打折促銷，「平時周內賣的不是很好，到晚上就打折日清，有 8 折的有 7 折的，最多是 6 折。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這裏以年輕人居多，至少有 7 成。&lt;strong&gt;和大爺大媽不同，他們不是一窩蜂地搶，而是在櫃枱周邊圍成一圈，跟流水線一樣，看到中意的食品果斷放進購物車裏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看着擺滿了產品的櫃枱，我和朋友沒忍住也買了幾大盒，以 200 多塊的戰績離開。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「打工牛馬的三餐專等超市打折商品」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;不置可否，&lt;strong&gt;大爺大媽肯定是晚間打折促銷的最大獲利者，既用實惠的價格買到了想買的菜，又打發了退休後有錢有閒的時間。&lt;/strong&gt;去七鮮那天，我連着問了幾位大爺大媽，都説自己幾乎每天都來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有網友甚至懷疑大爺大媽是不是已經成了七鮮代購，「一個老頭買了十袋青菜能吃完嗎？過兩天就黃了。肯定是拿出去擺攤了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不過對於超市附近的打工人，晚間打折促銷則是自己的優選食堂。&lt;/strong&gt;在發現晚 8 點的超市比菜市場還要划算，他們下班的第一站，不再是家裏，而是打折促銷的超市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位每週都會在晚上去超市採購的年輕人就告訴「後浪研究所」，從 2023 年偶然發現公司附近的超市會在晚上 8:30 開始打折後，&lt;strong&gt;自己每週都會去超市採購兩次，一次買好三天的伙食，她説，「打工牛馬的三餐專等超市打折商品。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_02e2eb6ee0f740bdadf405e22d9b351d@5624726_oswg1447053oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《昨日的美食》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;也有些失業的年輕人，把晚間清倉當成自己的省錢妙招。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人總結了夜晚超市省錢攻略，彙總了各個超市晚上打折的時間，説用低價也能買到新鮮的菜，也有人把自己逛七鮮搶折扣的視頻拍成 vlog，成為了「愛逛七鮮」的博主……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而超市也確實打着實惠的價格，吸引了很多消費者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;晚間打折清倉並非超市今年才有的活動。最早可以追溯到生鮮超市錢大媽頭上。&lt;strong&gt;這個 2012 年開設了第一家主打「不賣隔夜肉」的生鮮門店的品牌，在國內首創性地提出了「定時打折」的清貨方案&lt;/strong&gt;——每晚 7 點開始，全場 9 折，每過半個小時，折扣力度加一，直到 11:30，開始全場免費派送，只為確保門店每天賣的都是新鮮貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2017 年，盒馬推出自有品牌「日日鮮」系列，每天晚上 8 點過後開始打折，賣不完銷燬。品類也逐漸從蔬菜、牛奶，擴展到了水果、肉禽蛋和 3R 產品（Ready to cook 即烹，Ready to heat 即熱，Ready to eat 即食。&lt;strong&gt;近幾年，沃爾瑪、七鮮、被胖東來爆改的永輝超市和物美超市，甚至主打高端的精品超市，也接連開始了晚間折扣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當越來越多的年輕人，開始「只買對的，不買貴的」，&lt;strong&gt;超市們也用越來越低的折扣，迎合着年輕人的消費需求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但目前看來，似乎超市要面臨的挑戰更多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於這些超市來説，日清的策略是能吸引想要買打折商品的消費者，並清掉即將過期的產品，但也面臨着原價商品難以售出的情況。&lt;strong&gt;畢竟對於年輕人來説，有了低價能買到的新鮮菜，誰還願意花原價去購買呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，錢大媽就因為經營異常，暫停了北京的所有門店。一位加盟商曾表示，日清的模式在北京並不賺錢，「因為我們毛利太低了，它的營銷方式還是適合於南方，北方還是慎重一點，這種日清的模式損耗太大。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但薄利多銷的日清模式一旦開始，就很難停下來。&lt;strong&gt;如果稍微調整價格，很容易導致客戶的流失，讓好不容易找回的客戶市場，功虧一簣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且消費者也不一定完全會對這種模式買賬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;隨着大爺大媽的湧入，年輕人在生鮮超市的消費體驗大大降低。&lt;/strong&gt;社交媒體上關於七鮮清倉混亂的吐槽每天都有，有人説七鮮再也沒有了超市剛開業時的體驗感，也有人表示自己去了一次後決定再也不去了，有人發現搶特價菜搭進去的時間成本，比去菜市場賣菜還貴；有人發現自己好不容易搶回家的藍莓，沒多久就長毛了；也有人發現自己買回家的熟食，還沒吃完就過期了……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_794ebfdd81d24314ba1f9d7e26000953@5624726_oswg70656oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《蠟筆小新》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;年輕人突然意識到，自己費盡周折，得到的不是省錢，而是浪費。&lt;/strong&gt;8 點後去搶打折商品的熱度，逐漸冷卻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前幾天，李夕也告訴我，她買回家的酸奶，一週後全都過期了，自己白白扔掉了 4 盒。「平均算下來，每個酸奶的單價，我還多花了幾塊錢。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;她決定，以後還是不摻和打折清倉的事兒了。&lt;/strong&gt;或許每天下班後，去家附近的菜市場挑兩根黃瓜、稱半斤排骨，再和賣菜大姐講講價，才是最適合她的購物方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/c3InPQhqEYZDjdcYLl50Fw"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：楊小彤、巴芮，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 點 1 氪｜順豐回應寄丟 5 萬元手鐲僅賠 67 元；胖東來「紅內褲案」宣判：段某賠償 40 萬，道歉 30 天；瑞幸咖啡否認降價到 6.9 元</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315776548399362?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 08:50:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天富龍集團股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據證監會網站消息，證監會同意揚州天富龍集團股份有限公司首次公開發行股票並在上交所主板上市的註冊申請。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;傑華特微電子股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，傑華特微電子股份有限公司向港交所提交上市申請書，獨家保薦人為中信證券。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;順豐回應寄丟價值 5 萬手鐲僅賠 67 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;順豐速運涉事網點相關負責人在接受媒體採訪時表示，他們已經配合警察尋找失物，並稱不存在監守自盜的情況。針對陳小姐快件丟失事宜，該公司成立了理賠小組，目前正在跟進處理。據瞭解，當事快遞員仍在正常上班。目前，陳小姐正在走法律程序解決。對此，順豐速運集團表示，由於快件沒有保價，將按照非保價快件的條款與客戶協商理賠，由於暫時無法達成一致意見，將繼續與客戶繼續協商理賠。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖東來「紅內褲案」宣判：段某賠償 40 萬，道歉 30 天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 28 日，許昌市魏都區人民法院依法公開開庭審理了原告許昌市胖東來商貿集團有限公司與被告段某名譽權糾紛案，並當庭宣判，判決段某在其個人賬號發佈宣讀書面道歉信的視頻，書面道歉信的具體內容需經法院審核，發佈後 30 日內不得刪除；段某賠償許昌市胖東來商貿集團有限公司各項經濟損失共計 400000 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前 2 月 4 日「兩個小段」發佈視頻稱，從胖東來購買的紅色內褲發現掉色，並且在使用後有過敏反應。2 月 14 日，胖東來發布調查報告，確認該內褲為合格產品。對於段某傳播誤導性信息的行為，胖東來表示將依法維權。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞幸回應降價：隨機發放 6.9 元優惠券，並非降價&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，有消費者發現瑞幸咖啡多款飲品價格下調至 6.9 元區間，包括輕乳茶、果 C 美式等非核心飲品價格在瑞幸小程序及外賣平台上從 9.9 元降至 6.9 元，經典咖啡如生椰拿鐵、隕石拿鐵等仍維持在 13-17 元區間，甚至個別產品出現漲價。對此瑞幸咖啡向界面新聞回應：「我們為消費者推出端午節和兒童節的雙節特惠福利，隨機發放 6.9 元優惠券，並非降價。」（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈佛 「禁招令」 被暫停，校長畢業典禮暗諷特朗普獲掌聲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 5 月 29 日，美國馬薩諸塞州聯邦地區法院批准哈佛大學請求，「叫停」特朗普政府取消該校招收外國學生資質的政策，此前臨時限制令繼續有效，待各方協商並提交提議供法官下一步審議後發佈最終初步禁令。就在裁決公佈當天，哈佛大學校長艾倫・加伯開場致辭歡迎約 9000 名畢業生時説：「致 2025 屆的同學們，你們來自街對面、全國各地以及世界各地。」 當他重複「世界各地」並強調「這才對」時，全場 3 萬名觀眾起立鼓掌，持續 30 多秒，現場視頻在社交媒體廣泛傳播。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍：最近不會參加車展，將專心做好 YU7 上市前準備工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，雷軍在微博發文為 5 月 31 日開賽的小米·中國汽車耐力錦標賽成都站預熱。他透露，小米 SU7 Ultra 將作為安全車和醫療車為賽事護航，還會帶來精彩的開幕式漂移表演。評論區內，有網友詢問雷軍是否會來到成都錦標賽現場或者深圳車展，雷軍回應：「這兩個活動都很有趣，但我實在參加不了。小米 YU7 馬上要上市了，我還是專心把產品上市前準備工作盯好！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;比亞迪李雲飛：中國主流車企根本不存在所謂的「車圈恒大」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，比亞迪集團品牌及公關處總經理李雲飛今日發文稱，看到大量文章、評論、視頻暗指比亞迪是「汽車圈恒大」；整體來看，中國主流車企的資產負債情況要好於國外車企，中國主流車企根本不存在所謂的「車圈恒大」。對於很多危言聳聽的言論，已經向國家有關部門反映及上報了相關證據及線索。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪吒汽車「債轉股」宣告失敗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日消息，哪吒汽車通過「債轉股」減輕債務以獲取���融資的方案宣告失敗。知情人士透露，願意接受「債轉股」方案的供應商僅能幫助哪吒化解 20 億出頭的債務，「剩下幾億元實在啃不動了。」另有接近哪吒汽車的知情人士透露，有投資方仍想保住哪吒，但條件是罷免哪吒汽車創始人、董事長兼 CEO 的方運舟。5 月 13 日，哪吒汽車母公司合眾新能源汽車公司新增股權凍結信息，方運舟為被執行人，凍結股權數額 2000 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日，位於上海長寧區的哪吒汽車上海總部外牆的「哪吒汽車」LOGO 已被拆除，一併被拆除的還有位於總部的哪吒體驗中心的標誌。有媒體報道，哪吒汽車透露 LOGO 被拆除原因，系因場地到期，公司即將搬家。（21 世紀經濟報道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米輔助駕駛再迎大將，前一汽南京 CTO 陳光加入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪從多個渠道獲悉，前一汽南京研究院 CTO 陳光已經入職小米汽車，出任輔助駕駛感知負責人，向小米輔助駕駛負責人葉航軍彙報。小米此前的輔助駕駛感知負責人蔡鋭，已經轉到了機器人相關部門。加入小米汽車前，陳光是一汽南京研究院 CTO，負責自動駕駛業務整體技術研發和構架設計，帶領團隊開發了一汽紅旗第三代 L4 級全無人 Robotaxi（自動駕駛出租車）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;星艦將攜帶特斯拉擎天柱機器人前往火星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 5 月 29 日，特斯拉在社交平台發文稱，SpaceX 將於 2027 年發射攜帶特斯拉 Optimus 人形機器人的星艦前往火星。特斯拉 CEO 馬斯克表示，明年年底，SpaceX 將發射攜帶特斯拉 Optimus 人形機器人的星艦前往火星，按照軌道週期計算，將在 2027 年抵達火星。屆時，Optimus 人形機器人將在火星表面行走。如果一切順利，SpaceX 將嘗試送人類前往火星。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;波音 CEO：中方將重新接收待交付飛機&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日，波音首席執行官凱利·奧特伯格在週四出席伯恩斯坦會議時表示，中國方面已經表示他們將重新接收待交付的飛機。他透露，首批恢復交付的飛機將於下月完成。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年全國超 50 地加強購房補貼力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，多地發佈購房補貼新政。5 月 29 日，合肥發佈購房補貼政策有關通知，對 2025 年 5 月 15 日起至 2026 年 5 月 14 日，凡在合肥市新購買新房的購房人或新購買新建車位（庫）的購置人，繼續實施購房補貼。5 月 28 日，泰州發佈購房補貼發放細則，購房補貼對象包括換新購、組團購、孝心購、多孩購、擁軍購、進城購、返鄉購、來泰購，補貼標準最高為購房款總額的 2%。據中指研究院不完全統計，2025 年以來，全國超 50 地發佈購房補貼政策（證券時報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家銀行調整中長期大額存單產品：5 年期大額存單基本下架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，5 月下旬，對 18 家銀行（6 家國有大行、12 家全國性股份制銀行）通過線下網點走訪、電話諮詢，以及手機銀行的信息綜合統計發現：5 年期大額存單基本下架；3 年期大額存單依然在售，部分機構的額度緊張或僅針對特定白名單客戶；2 年期及以下大額存單產品的額度充足。有分析人士稱，大額存單發行收緊是因為市場利率下行和銀行資金成本管理的需要所致。宏觀經濟環境和貨幣政策的變化帶來市場利率整體下行，銀行相應調整大額存單的發行利率。同時，銀行面臨資金成本壓力，不願意以較高的成本吸收長期存款。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本醫美市場規模超過韓國&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據日本研究機構的推算，日本美容醫療行業的市場規模約為 5940 億日元，約合人民幣 296 億元，這一數字已經超過被稱為「整容大國」的韓國。隨着社交媒體的發展以及流行文化的影響，越來越多的男性開始注重皮膚護理。根據多家美容醫療機構的統計，男性美容消費主要集中在脫毛、皮膚修復及祛痘印等輕醫美項目。日本某大型美容醫療企業首席運營官介紹，來美容醫療的男性客人數量是 10 年前的 16 倍。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國際乒聯去年盈利了 150 萬美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 9 日，國際乒聯發佈財報，2024 年國際乒聯盈利 150 萬美元，旗下 WTT 首次實現盈利，助力集團合併利潤達 150 萬美元。自 2020 年至 2022 年，國際乒聯曾連續虧損，2024 年營收大增 52% 至 6116 萬美元，得益於商業權利、賽事運營和奧運會分成三大板塊拉動，如商業權利收入增長 45%，賽事相關收入增幅達 150%，背後是頂級賽事增加。不過，2024 年總支出也高達 5900 萬美元，賽事及運營支出佔比大且較上一年增長 1300 萬美元。此前，國際乒聯因選舉爭議、球員退榜等問題飽受質疑，雖此次財報亮眼，但組織管理混亂、賽事組織漏洞等問題仍待解決。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇樹科技新海報：新機器人即將亮相，有 26 關節自由度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宇樹科技官方發佈了海報，展現一個新機器人剪影，並配文「26 joint DOF (6*2+2+5*2+2)」。據悉，「26 joint DOF」指 26 個關節活動度。有網友猜測此次推出的是家庭服務機器人，但該説法未得到官方證實。(新浪科技)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;*ST 天喻：實際控制人之一閆春雨等人涉嫌挪用資金被刑事立案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，*ST 天喻發佈公告，公司收到武漢市公安局送達的《立案告知書》，公司實際控制人之一閆春雨等人涉嫌挪用資金案，武漢市公安局認為符合刑事案件立案標準，根據《中華人民共和國刑事訴訟法》第一百一十二條之規定，現已決定立案偵查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;法媒：多家法國博物館將對非歐洲遊客漲票價，以改善法國文化機構財政狀況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;法國《世界報》近日報道稱，盧浮宮、凡爾賽宮等多家法國知名博物館計劃自明年起對非歐洲遊客收取更高的門票價格，以改善法國文化機構普遍「入不敷出」的財政狀況。有數據顯示，近年來盧浮宮超半數參觀者來自非歐洲國家，凡爾賽宮的非歐洲遊客佔比近四成。知情人士透露，盧浮宮將從 2026 年 1 月 1 日起，對非歐洲遊客實行 30 歐元「特別票價」。目前，該館標準門票為 22 歐元，且對未滿 26 歲的歐洲民眾及全球 18 歲以下游客免費。此次調價後，非歐洲遊客門票價格預計將同比上漲約 36%，每年為盧浮宮帶來近 2000 萬歐元的額外收入。(環球網)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;商務部：中方敦促美方徹底取消單邊加徵關稅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 5 月 29 日下午召開的商務部例行新聞發佈會上，新聞發言人表示，中方敦促美方徹底取消單邊加徵關稅的錯誤做法。商務部新聞發言人何詠前表示，中方注意到，當地時間 5 月 28 日，美國國際貿易法院判決特朗普全球關稅、報復關稅和「芬太尼」關稅等違法，並要求撤銷、永久停止實施。中方一貫主張，貿易戰沒有贏家，保護主義沒有出路。美方推出單邊關稅措施以來，不僅沒有解決美自身任何問題，反而嚴重破壞國際經貿秩序，嚴重幹擾企業生產經營和民眾生活消費，損人不利己，在美國內也引發了很多反對的聲音。中方敦促美方正視國際社會和國內各方理性聲音，徹底取消單邊加徵關稅的錯誤做法。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;福特公司因軟件問題在美召回超百萬輛汽車&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據美國廣播公司當地時間 29 日報道，美國政府汽車監管機構表示，福特汽車公司因軟件問題，在全美召回超過 100 萬輛汽車。報道稱，福特汽車公司本月早些時候向美國國家公路交通安全管理局報告了這一軟件問題。該問題可能導致車輛在倒車時，後視攝像頭影像出現延遲、卡頓或不顯示等故障，增加事故風險。據悉，該問題將由車輛經銷商，或通過遠程軟件升級的方式解決。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;62 歲俞敏洪騎行摔倒，本人報平安：騎車有點睡着了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日，俞敏洪直播在青海騎行時不慎摔倒，膝蓋等處磕破出血，引發不少網友關注。30 日凌晨，俞敏洪發文報平安，稱自己只是皮外傷，骨頭沒事，並感謝大家關心。「今天騎車有點睡着了，摔了一下，感謝廣大朋友關心。皮外傷，不用擔心，報平安。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公開資料顯示，俞敏洪，1962 年 9 月 4 日出生於江蘇省江陰市，畢業於北京大學西語系，為新東方創始人，新東方教育科技集團董事長、總裁，洪泰基金聯合創始人。（光明網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;金山辦公發佈 WPS AI 私有化方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，WPS 365 AI 辦公中國行走進西安。金山辦公現場發佈 WPS AI 企業級私有化解決方案，將已在公網上驗證成熟的 AI 能力系統性向企業用戶開放，並適配主流國產芯片和操作系統，滿足企業級用戶本地化部署 AI 辦公應用的需要。金山辦公有關負責人表示，「WPS AI 私有化方案通過簡化部署流程和強大的 AI 能力，降低了企業 AI 的部署門檻，在保障企業數據安全的前提下，能夠加速企業數據的知識化進程，提升企業辦公系統、業務系統的智能化水平。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里雲發佈通義靈碼 AI IDE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，阿里雲發佈旗下首個 AI 原生的開發環境工具通義靈碼 AI IDE，深度適配了最新的千問 3 大模型，全面集成通義靈碼插件能力，具備編程智能體、行間建議預測、行間會話等功能，不僅可以輔助寫代碼、修 BUG，還擁有自主決策、MCP 工具調用、工程感知、記憶感知等能力，可幫助開發者完成複雜編程任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;松下家電將接入通義千問，探索家電 AI 智能體&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 30 日，松下家電中國與阿里雲宣佈正式達成 AI 合作協議，將基於阿里通義千問，升級旗下洗衣機、電冰箱等家電產品的智能化功能。未來，通過大模型驅動的 AI 智能體，家電將具備智慧洗衣、智慧料理、智慧食材管理等功能，同時升級家電端側的環境感知等能力，從而實現「主動服務」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;霸王茶姬：一季度淨利潤 6.77 億元，同比增長 13.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，霸王茶姬公開了其上市後的首份財報。財報顯示，截至今年 3 月 31 日的 2025 年第一季度，其全球門店數達到 6681 家，季度總 GMV 達 82.3 億元，同比增長 38%。本季度實現總淨收入 33.9 億元，同比增長 35.4%;實現淨利潤 6.77 億元，同比增長 13.8%;其小程序註冊會員用戶數突破 1.9 億，季度活躍用戶數達 4490 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;iPhone 17 標準版屏幕尺寸曝料：將從 6.12 英寸提升至 6.27 英寸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，屏幕供應鏈諮詢公司 DSCC 首席執行官羅斯・楊（Ross Young）在 X 平台發佈推文，分享了蘋果 iPhone 17 系列機型的屏幕尺寸調整情況。標準版 iPhone 17 的屏幕將從 6.12 英寸提升至 6.27 英寸，與當前 iPhone 16 Pro 的屏幕尺寸相當。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;愛馬仕頭戴式耳機售價 1.5 萬美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Hypebeast 在 5 月 25 日報道，愛馬仕日前推出了品牌史上首款頭戴式耳機。這款售價高達 1.5 萬美元（現匯率約合 10.8 萬元人民幣）的奢華新品，出自旗下頂級工作坊 Ateliers Horizons，融合了先進音頻技術與品牌標誌性的美學。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lemmo 攜手蔚來發布創新摺疊電單車&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，來⾃德國柏林的智能短途出行品牌 Lemmo 日前攜手蔚來，聯合預告發布了 Lemmo Zero 雙模智能摺疊電單車，並打造專屬蔚來特別版本。該電單車車體尺寸較傳統摺疊車縮小超 20%，並配備專屬收納結構，可平推放入新 ET5T 的後備箱。此外，Lemmo Zero 還支持與蔚來車機系統深度互聯，可自動同步行程與電量信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜袁思&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報 ｜霸王茶姬：一季度淨利潤 6.77 億元，同比增長 13.8%；小米輔助駕駛再迎大將，前一汽南京 CTO 陳光加入；馬斯克：計劃 2026 年底前將無人駕駛飛船送上火星</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315016322738689?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-30 19:42:27  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;霸王茶姬：一季度淨利潤 6.77 億元，同比增長 13.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，霸王茶姬公開了其上市後的首份財報。財報顯示，截至今年 3 月 31 日的 2025 年第一季度，其全球門店數達到 6681 家，季度總 GMV 達 82.3 億元，同比增長 38%。本季度實現總淨收入 33.9 億元，同比增長 35.4%；實現淨利潤 6.77 億元，同比增長 13.8%；其小程序註冊會員用戶數突破 1.9 億，季度活躍用戶數達 4490 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中紅醫療：擬 5.57 億元投建 SEA2 生產基地一期 10 條丁腈手套生產線項目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中紅醫療發佈公告，公司擬投資建設 SEA2 生產基地一期 10 條丁腈手套生產線項目，項目總投資額為 5.57 億元（或等值外幣），建設週期 18 個月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;速騰聚創：一季度毛利 7701 萬元，同比增長 73.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，速騰聚創發佈 2025 年第一季度財報，據公告顯示，一季度總營收約 3.3 億元，毛利 7701.0 萬元，同比增長 73.1%，整體毛利率增長至 23.5%，同比提升 11.2 個百分點，淨虧損收窄至 0.98 億元，同比改善 24.4%。機器人業務激光雷達產品銷量約 11900 台，同比增長 183.3%；同時實現收入 7340.3 萬元，同比增長 87.0%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檸季：已在海外簽約 15 家門店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，檸季宣佈其國際化戰略。依託香港作為其國際化的錨點，檸季已在海外簽約 15 家門店，覆蓋馬來西亞、新加坡、澳大利亞、柬埔寨等國。目前，馬來西亞及柬埔寨已分別開業 1 家門店，同步在馬來西亞吉隆坡頂級商場 Pavilion 及吉隆坡國際機場的 3 家門店也正在籌建中，預計 7 月份正式開業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東為何發行穩定幣？回應：意在提升跨境支付能力和服務實體經濟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，香港立法會通過《穩定幣條例草案》。以該條例為基礎，香港將正式設立法幣穩定幣發行人的發牌制度。京東幣鏈科技於 2024 年 7 月入選香港金管局公佈的首批「穩定幣沙盒」參與者。京東為何開展這項業務，有哪些考慮？對此，京東幣鏈科技 CEO 劉鵬表示，「在京東集團海外業務發展戰略的指導下，我們團隊對 Web3 領域做了比較細緻的研究和分析，發現通過區塊鏈技術發行支付型穩定幣，不僅可以解決自身跨境結算所遇到的問題，也可以有效地服務其他企業和實體經濟，於公司於社會，都能產生巨大的經濟及社會效應。同時香港政府也在大力扶持 Web3 產業。綜合判斷下，我們第一時間在香港發起牌照申請工作，通過約一年的努力，非常榮幸獲得監管的認可併成為香港穩定幣發行人沙盒的參與者。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米輔助駕駛再迎大將，前一汽南京 CTO 陳光加入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪從多個渠道獲悉，前一汽南京研究院 CTO 陳光已經入職小米汽車，出任輔助駕駛感知負責人，向小米輔助駕駛負責人葉航軍彙報。小米此前的輔助駕駛感知負責人蔡鋭，已經轉到了機器人相關部門。加入小米汽車前，陳光是一汽南京研究院 CTO，負責自動駕駛業務整體技術研發和構架設計，帶領團隊開發了一汽紅旗第三代 L4 級全無人 Robotaxi（自動駕駛出租車）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;耐克與樂高集團宣佈全球合作計劃將於今年夏天啓動&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，耐克與樂高集團於今日正式宣佈，雙方的多年全球合作計劃將於今年夏天全面啓動，包括即將推出的一系列沉浸式互動體驗和聯名產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克：計劃 2026 年底前將無人駕駛飛船送上火星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 5 月 29 日，埃隆·馬斯克在其位於洛杉磯的公司 SpaceX 發佈的一段視頻中詳細介紹了「星際飛船」的開發時間表，並表示預計這艘無人駕駛的「星際飛船」將於 2026 年年底之前飛往火星。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;寧波博登智能科技有限公司完成億元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，寧波博登智能科技有限公司完成由國和投資獨家投資的億元 A 輪融資，資金將重點投入四大方向：一是升級 BASE 數據標註平台、Blink 數據資產管理平台及 BBot 智能體開發平台，構建數據產品閉環；二是加速全球化佈局，拓展中國、中東、歐洲及北美市場，輸出高質高效的 AI 數據方案；三是擴充頂尖工程師與算法團隊，強化多模態大模型、生成式 AI 領域的技術優勢；四是深耕自動駕駛、具身智能等領域，提供全週期數據支持，推動產業智能化升級。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新產品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lemmo 攜手蔚來發布創新摺疊電單車&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，來⾃德國柏林的智能短途出行品牌 Lemmo 日前攜手蔚來，聯合預告發布了 Lemmo Zero 雙模智能摺疊電單車，並打造專屬蔚來特別版本。該電單車車體尺寸較傳統摺疊車縮小超 20%，並配備專屬收納結構，可平推放入新 ET5T 的後備箱。此外，Lemmo Zero 還支持與蔚來車機系統深度互聯，可自動同步行程與電量信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鴻蒙版微博上線直播開播功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日消息，鴻蒙版微博上線用戶直播開播功能，並宣佈微博智搜頻道、羣聊優化、「我的」頁面完善、UI 性能提升等五項功能更新，成為首批支持直播開播的鴻蒙應用。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃爾沃推出新一代 S90 車型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 29 日，沃爾沃推出新一代 S90 車型。該車型推出燃油、插電混合兩種動力，共分 7 個版本，官方指導價為 30.09 萬元-45.49 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍：最近不會參加車展，將專心做好 YU7 上市前準備工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，雷軍在微博發文為明天開賽的小米·中國汽車耐力錦標賽成都站預熱。他透露，小米 SU7 Ultra 將作為安全車和醫療車為賽事護航，還會帶來精彩的開幕式漂移表演。評論區內，有網友詢問雷軍是否會來到成都錦標賽現場或者深圳車展，雷軍回應：「 這兩個活動都很有趣，但我實在參加不了。小米 YU7 馬上要上市了，我還是專心把產品上市前準備工作盯好！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里雲發佈通義靈碼 AI IDE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，阿里雲發佈旗下首個 AI 原生的開發環境工具通義靈碼 AI IDE，深度適配了最新的千問 3 大模型，全面集成通義靈碼插件能力，具備編程智能體、行間建議預測、行間會話等功能，不僅可以輔助寫代碼、修 BUG，還擁有自主決策、MCP 工具調用、工程感知、記憶感知等能力，可幫助開發者完成複雜編程任務。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日觀點：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港：「科企專線」推出後接獲大量諮詢，正推進上市制度優化、有關措施會適時公佈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，寧德時代、恆瑞醫藥等 A 股龍頭公司登陸港股，內地企業掀起赴港 IPO 熱潮。對此，從香港相關主管部門獨家獲悉，港交所今年 5 月推出「科企專線」後，市場反應熱烈，港交所接獲大量諮詢。與此同時，港交所和香港證監會正推進上市制度優化，包括審視主要上市、第二及雙重主要上市的具體要求及上市後監管機制，改善企業來港上市的整體審批規則，有關措施會按「成熟一項、推出一項」原則適當對外公佈並進行市場諮詢。（證券時報）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中國駕培行業發展報告（2025）》發佈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，2025（第十一屆）全國駕培市場創新發展大會在北京舉行。中國交通運輸協會駕駛培訓分會與木倉科技（「駕考寶典」母公司）在會上聯合發佈《中國駕培行業發展報告（2025）》。《報告》指出，行業發展邏輯正從「規模擴張」向「價值深耕」全面切換。圍繞「市場煥新與轉型升級」主題，預計未來區域市場集約化進程將加快，「一費制」班型將成為駕培市場的預收費主流，駕校專業化數字營銷的重要性將愈加凸顯，以及更多駕校會選擇融入低空經濟發展大潮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網約車監管信息交互系統 4 月份共收到訂單信息 7.27 億單，環比下降 6.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據網約車監管信息交互系統監測，截至 2025 年 4 月 30 日，全國共有 382 家網約車平台公司取得網約車平台經營許可，環比增加 5 家。網約車監管信息交互系統 4 月份共收到訂單信息 7.27 億單，環比下降 6.7%。（證券時報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家外匯管理局：4 月我國國際收支貨物和服務貿易進出口規模 43706 億元，同比增長 6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，國家外匯管理局公佈 2025 年 4 月我國國際收支貨物和服務貿易數據。2025 年 4 月，我國國際收支貨物和服務貿易進出口規模 43706 億元，同比增長 6%。其中，貨物貿易出口 21010 億元，進口 16546 億元，順差 4464 億元；服務貿易出口 2505 億元，進口 3644 億元，逆差 1138 億元。服務貿易主要項目為：旅行服務進出口規模 1718 億元，運輸服務進出口規模 1709 億元，其他商業服務進出口規模 1067 億元，電信、計算機和信息服務進出口規模 733 億元。按美元計值，2025 年 4 月，我國國際收支貨物和服務貿易出口 3265 億美元，進口 2803 億美元，順差 462 億美元。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國機精工：目前風電軸承訂單飽滿，同比有較大幅度增長</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318959263475969?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 14:19:57  +0800</pubDate>
      <description>國機精工近日在與機構投資者的電話會議上表示，目前，公司風電軸承業務訂單飽滿，訂單同比有較大幅度增長。未來，公司計劃繼續適度擴大風電軸承產能。公司風電軸承業務增速較快，一方面是行業原因，近期風電行業景氣度較高，整個行業產能偏緊，需求變好；另一方面，公司實現了風電主軸軸承和齒輪箱軸承的正向設計，產品力提升，使得公司在風電軸承高端市場擁有了一定的市場份額。總體來看，目前，特種軸承以及超硬材料磨具業務是公司利潤的主要來源，風電軸承是增速最快的業務。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>攜程：親子家庭成端午出遊主力軍</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318922264209920?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 13:42:18  +0800</pubDate>
      <description>攜程近日發佈 2025 年端午旅遊報告，在六一兒童節疊加效果下，親子家庭成為了端午出遊的主力軍，GMV 前 50 的景區中家庭親子類景區佔比近 90%，親子訂單佔整體旅遊訂單的 25%。入境遊訂單漲幅近九成，入境遊門票 GMV 同比去年暴漲 1.5 倍；三天的假期時長也沒擋住國人出國旅遊的熱情，三小時飛行圈內的日本、韓國、中國香港、泰國、馬來西亞等地都有國人的身影。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>為推廣普及虛擬製作技術，愛奇藝大幅降低系統使用價格</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318920514660608?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 13:40:32  +0800</pubDate>
      <description>愛奇藝宣佈自 2025 年 6 月 1 日起，限時大幅下調虛擬製作系統的使用價格，根據項目具體匹配度，不含數字場景製作的全套軟硬件系統使用價格，最低將降至 3.5 萬元/天。「此舉旨在降低虛擬製作技術的使用門檻。」愛奇藝副總裁、製片管理中心總經理劉宇寧表示，愛奇藝將通過推廣普及虛擬製作技術，助力更多內容創作團隊實現更高質量的創作，實現提質增效。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>抖音生活服務「了不起的大小孩」北京、濟南雙城啓動</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318917227931911?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 13:37:11  +0800</pubDate>
      <description>5 月 30 日-6 月 2 日，抖音生活服務親子人羣營銷 IP「了不起的大小孩」在北京、濟南兩地同步啓動線上線下聯動活動，以「賽事進商圈」「親子市集」創新形式，串聯兒童餐飲、親子游玩、教育服務等多元消費場景，為 24-50 歲親子媽媽人羣帶來一站式品質生活體驗，助力區域親子消費業態煥新升級。「週末不宅家」是抖音生活服務打造的營銷 IP，聚焦週末消費場景，聯合日用商超、綜合商場、休閒娛樂、親子教培等商家，滿足消費者外出購物、週末休閒娛樂、親子互動等需求。本次活動，了不起的大小孩聯動週末不宅家，共同打造體育賽事、商圈與親子互動的多重消費新體驗。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 端午檔檔期票房破 4 億</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318911656602118?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 13:31:31  +0800</pubDate>
      <description>據貓眼專業版數據，截至 6 月 2 日 12 時 47 分，2025 年端午檔檔期票房破 4 億，《碟中諜 8：最終清算》持續領跑 2025 端午檔檔期票房榜。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國際航協下調 2025 年航空業淨利潤預期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318911076821504?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 13:30:56  +0800</pubDate>
      <description>國際航空運輸協會（IATA）6 月 2 日宣佈更新 2025 年航空業財務展望，顯示盈利能力將比 2024 年有所提高，並且在全球經濟和政治變化面前仍能保持韌性。IATA 預計 2025 年淨利潤為 360 億美元，比 2024 年的 324 億美元有所提高，但略低於 2024 年 12 月預計的 366 億美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>銀河證券：預計 6 月 A 股市場將呈現震盪上行格局</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318909538773253?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 13:29:22  +0800</pubDate>
      <description>銀河證券研報稱，預計 6 月 A 股市場將呈現震盪上行的格局，但是過程可能會較為曲折。6 月的投資組合，銀河證券研報依然採取攻守兼備的策略，建議關注三條主線：消費+科技+紅利。泛科技等成長領域，在政策支持和產業發展的推動下，具有較好的發展前景和投資機會，是中期主線；另外，受益於推動國內消費政策的領域，疊加人民幣有升值預期對應受益的消費板塊；銀行等具有業績確定性和低估值、高股息的特點，在市場震盪時具備一定的配置價值。6 月銀河證券研報建議佈局科技、消費等板塊裏的價值股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國鐵集團：6 月 2 日全國鐵路預計發送旅客 1790 萬人次</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318908931303938?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 13:28:45  +0800</pubDate>
      <description>中國國家鐵路集團有限公司消息，6 月 2 日，全國鐵路預計發送旅客 1790 萬人次，計劃加開旅客列車 1279 列。6 月 1 日，全國鐵路發送旅客 1190.2 萬人次，鐵路運輸安全平穩有序。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>港股午評：恒指低開低走半日跌超 2%，汽車股普跌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318837753374977?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 12:16:20  +0800</pubDate>
      <description>截至午間收盤，恒生指數收跌 2.20%，恒生科技指數收跌 2.43%。板塊個股方面，今日早盤汽車股普跌，理想汽車跌 4.19%，蔚來汽車跌 3.56%，比亞迪股份跌 3.21%，小鵬汽車跌 2.88%；地產股表現低迷，新世界發展、富力地產跌逾 7%，萬科企業跌 6.63%。加密貨幣概念股盤中強勢拉昇，連連數字漲 62.67%，歐科雲鏈漲 35.15%，新火科技控股漲 7.87%；黃金股集體上揚，潼關黃金漲 10.94%，赤峯黃金、山東黃金漲超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>建銀國際：升小米集團目標價至 67 港元，受惠內地消費補貼</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318830824598024?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 12:09:17  +0800</pubDate>
      <description>建銀國際研究報告指，小米集團首季業績一如預期中強勁，收入按年升 47%，由各業務、尤其是物聯網的增長帶動。展望未來表現，該行料 2025 及 22026 年智能手機出貨量將分別升 5% 及 8%，物聯網業務增長分別為 30% 及 20%，而互聯網服務則分別增長 7% 及 6%。電動車方面，該行預期 2025 及 26 年出貨量為 35 萬輛及 44 萬輛。報告指，預料小米會是政府對智能手機和電子產品補貼的主要受益者，料毛利率將保持強勁，因高端產品的滲透率提高；將 2025、2026 及 2027 年的盈利預測分別上調 8%、5% 和 9%，目標價由 65 港元升至 67 港元，維持跑贏大市評級，並建議留意新車型 YU7 推出。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國際金價 5 月小幅下跌，今年以來上漲超 25%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318782844545289?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 11:20:29  +0800</pubDate>
      <description>紐商所黃金期貨主力合約 5 月小幅下跌，跌幅約為 0.11%。今年以來，國際金價累計上漲約 25.5%。（央視財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>張文傑獲任花旗集團中國區總裁及花旗中國行長</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318780851120384?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 11:18:27  +0800</pubDate>
      <description>記者從多方渠道獨家獲悉，原美國銀行中國區 CEO 張文傑已經獲任花旗集團中國區總裁及花旗中國新一任行長，相關任命將在監管批准後正式生效。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>抵禦美元貶值帶來的風險，美國多地已承認金銀為法定貨幣</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318750014171400?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 10:47:05  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 5 月 27 日，美國佛羅裏達州州長德桑蒂斯簽署了一項法案，正式將符合特定純度標準的黃金和白銀硬幣認定為該州的法定貨幣。德桑蒂斯表示，此舉旨在增強佛羅裏達州居民的金融自由，抵禦美元貶值帶來的風險。像高盛集團最新研報也認為，若要對沖美元崩盤風險，相對比特幣而言，黃金是更佳選擇。猶他州是美國第一個通過類似法案的州。之後，得克薩斯州、田納西州、阿肯色州、密蘇裏州等都陸續頒佈將金銀幣定為法定貨幣的法案。（央視網）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今年以來基金分紅總金額 925.81 億元，同比增 39.44%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318692032555271?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:48:06  +0800</pubDate>
      <description>Wind 數據顯示，截至 6 月 2 日，今年以來基金宣佈分紅或實施分紅數量達到 2875 次，其中已實施分紅基金共分紅 2621 次，涉及 1915 只基金，與之相比，去年同期 1655 只基金合計分紅 2123 次，分紅總額從 663.96 億元增至 925.81 億元，增幅為 39.44%。1915 只參與分紅的基金中，債券型基金有 1545 只，佔比 80.68%，股票型基金有 149 只，佔比 7.78%。（人民財訊）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海 5 月樓市運行平穩，一二手住房成交量同比雙增長</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318689535977993?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:45:34  +0800</pubDate>
      <description>數據顯示，5 月份，上海一二手住房合計成交 223 萬平方米，同比增長 17%。一手住房市場熱度持續：成交面積 62 萬平方米，同比增長 24%。二手住房交易創近三年同期新高：成交面積 161 萬平方米（1.9 萬套），同比增長 14%，為 2022 年以來同期最高值。自 2024 年 10 月起，成交量連續 8 個月突破 1.5 萬套的「榮枯線」，單月成交同比連續正增長，説明市場流通性顯著增強。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>吉利汽車 5 月汽車總銷量 23.52 萬部汽車，同比增長約 46%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318686609107459?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:42:35  +0800</pubDate>
      <description>吉利汽車發佈公告，該集團於 2025 年 5 月的總銷量為 23.52 萬部汽車，較去年同期增長約 46%。於 2025 年首 5 個月總銷量約為 117.31 萬部汽車，同比增長 49%。2025 年 5 月，寶騰實現銷量 1.43 萬部汽車，較去年同期增長約 14%。此外，寶騰於 2025 年首 5 個月累計實現銷量 6.57 萬部汽車。（新浪新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒生指數開盤下跌 1.06%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318669772548611?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:25:28  +0800</pubDate>
      <description>6 月 2 日，香港恒生指數開盤下跌 1.06%，恒生科技指數開盤跌 1.33%。比亞迪股份跌近 3%，快手跌 2.8%，百濟神州跌 1.66%。騰訊音樂、嗶哩嗶哩跌超 2%，小米跌 1.9%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>港股股票回購一覽：34 只個股獲公司回購</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318664593697284?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:20:12  +0800</pubDate>
      <description>Wind 數據顯示，5 月 30 日，共 34 只港股獲公司回購，4 只個股回購金額超千萬港元。其中，友邦保險、騰訊控股、金山軟件回購金額最大，分別獲公司回購 5.34 億港元、5.01 億港元、1229.73 萬港元。截至 5 月 30 日，今年已有 193 只港股獲公司回購，33 只個股年內累計回購金額超億港元。其中，騰訊控股、滙豐控股、友邦保險年內累計回購金額最大，分別獲公司回購 260.30 億港元、157.03 億港元、106.55 億港元。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>52TOYS 自有潮流 IP CiCiLu、Pouka Pouka 潮玩展首秀</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318655900461319?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:11:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，2025 年 5 月 30 日至 6 月 1 日，國內 IP 玩具品牌 52TOYS 以「初夏心事派送」為主題，攜三大自有潮流 IP 亮相 2025 TOY HEART EXPO 玩心展。除了 2022 年推出的 NOOK，52TOYS 此次還帶來 CiCiLu 和 Pouka Pouka 兩大全新自有潮流 IP。自 2019 年起持續推出 NOOK、Sleep、Lilith 等潮流 IP 外，52TOYS 還擁有科幻 IP 猛獸匣，文化 IP 超活化、胖噠幼 Panda Roll 等自有 IP。截至 2024 年底，52TOYS 擁有 35 個自有 IP，以及 80 個授權 IP，包括迪士尼、蠟筆小新、貓和老鼠等國際知名 IP。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>超 400 億元資金淨流入，債券 ETF 市場迅速擴容</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3318643430779398?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 08:58:40  +0800</pubDate>
      <description>今年以來，債券市場表現震盪，債券類基金回報遠不及預期，但這並未妨礙債券型 ETF 市場的蓬勃發展。在弱回報下，資金湧入債券型 ETF 力度不減。5 月收官，債券型 ETF 規模再破新高，單月獲超 400 億元資金淨流入。與此同時，場內資金參與債券 ETF 交易熱情高漲，如 5 月 30 日單日成交金額排名前 12 的 ETF 產品中有 10 只 ETF 均為債券型 ETF。另外，隨着近期信用債 ETF 開展通用質押式回購業務正式落地，9 只債券型 ETF 產品獲允作為通用質押式回購擔保品，被納入回購質押庫，債券型 ETF 擴容有望按下加速鍵，整體規模或將再上新台階。（券商中國）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
