<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜小紅書本地生活有新進展，餐飲團購在 49 地開城；淘寶明確 9 月 12 日後商家逐步開通微信支付；我國天問三號任務計劃 2028 年前後實施發射</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936948326308737?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 19:22:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936879868681097"><strong>小紅書本地生活有新進展，餐飲團購在 49 地開城</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，針對餐飲類目團購，小紅書 9 月 3 日起開放全國 49 個核心城市，佣金費率即技術服務費為 0.6%，暫免商家保證金，目前這一規則僅限餐飲商家，並未對其他本地生活類目開放。一位接近小紅書的人士表示，目前該業務由小紅書交易產品團隊下屬開放平台產品發起，主要任務是提供相關交易產品，包括商家可以自助入駐經營的產品，以及配套的代運營服務商產品。該團隊人員不多，沒有 BD（商務拓展），現階段將依靠第三方服務商拓展商家關係。對此，小紅書暫無回應。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936868834957958"><strong>淘寶明確 9 月 12 日後商家逐步開通微信支付</strong></a></p><p>36 氪獲悉，繼昨日宣佈計劃新增微信支付能力後，淘寶今日發佈公告，明確 9 月 12 日後逐步向所有淘寶天貓商家開通微信支付。目前部分商家已經逐步收到開通邀請。根據昨日淘寶天貓發佈的公告，為提升消費者購物體驗，淘寶計劃新增微信支付能力，並於本意見徵集結束後，進行平台規則調整。這也意味着，外界期待已久的淘寶全面接入微信支付即將正式落地。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936611257899648"><strong>螞蟻集團將在外灘大會發布三款 AI 新產品，包括 AI 獨立 App 支小寶</strong></a></p><p>36 氪獲悉，9 月 5 日上午，螞蟻集團總裁韓歆毅在 2024Inclusion 外灘大會透露，本屆大會螞蟻將發佈三款 AI 新產品，包括由支付寶全新推出的 AI 獨立 App 支小寶。過去兩年，螞蟻以支付寶為核心加速 AI 應用佈局，已在出行、政務、醫療、理財等場景服務億級用戶。韓歆毅表示，大模型正從「拼參數」走向「拼應用」，螞蟻和支付寶將堅定擁抱 AI 浪潮，用 AI 為用戶創造極致體驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936329873939076"><strong>被指面臨反壟斷調查，英偉達表示未收到美國司法部的傳票</strong></a></p><p>英偉達表示還沒有被美國司法部傳喚，此前彭博新聞社週二報道稱，正在蒐集違反反壟斷法證據的司法部向該芯片商及其它公司發送了傳票。知情人士透露，反壟斷機構擔心英偉達正在提高客戶轉向其它供應商的難度並懲罰那些不只使用其 AI 芯片的買家。由於事未公開，知情人士不願具名。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936771640367744"><strong>沃爾沃汽車宣佈擴大與英偉達合作</strong></a></p><p>沃爾沃汽車週四宣佈擴大與英偉達的合作伙伴關係，並表示，新的電動汽車將採用單一、靈活的軟件平台，這將降低成本。這家吉利控股旗下的汽車製造商表示，EX90 車型是第一款使用新的集中式數字生產平台的車型，該平台將包括英偉達提供的技術。沃爾沃汽車表示，以軟件為中心的架構將降低成本。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936799337192069"><strong>法國總工會警告雷諾未來三年內可能在法國裁員</strong></a></p><p>據法國總工會（CGT）稱，法國汽車製造商雷諾計劃就一項新的「競爭力計劃」與工會展開會談，該計劃很可能需要裁撤工程和其他領域的法國職位。雷諾正考慮在未來三年內在其本土裁員。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936362341325698"><strong>高通推出最新人工智能 PC 芯片，加大對英特爾與 AMD 的競爭</strong></a></p><p>高通週三推出了一款新的個人電腦（PC）處理器，希望藉此實現在其設備上搭載人工智能（AI）的願望。高通公司在德國柏林舉行的 IFA 大會上推出了 Snapdragon X Plus 8 核處理器，該處理器專為運行微軟的視窗 PC 操作系統，有望幫助電池延長運行 AI 進程的使用時間。高通的這款最新芯片，是將該公司去年推出的 Snapdragon X 系列擴展至 PC 領域。這家美國芯片巨頭表示，Snapdragon X Plus 8 核 CPU 專為成本低至 700 美元的 PC 而設計，公司希望將其產品擴展到更多設備。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936567564163715"><strong>飛書發佈新一代多維表格、低代碼平台等產品</strong></a></p><p>飛書發佈全新多維表格、低代碼平台等業務工具產品，並推出面向出海企業的跨境合規解決方案。據介紹，飛書多維表格單表容量和計算速度等性能全球領先，其數據庫、全新儀表盤、高級權限、AI 等功能可幫助業務人員自助搭建業務系統。飛書低代碼平台通過全代碼能力建設等設計，能讓業務開發提效更敏捷、更強大，滿足企業需求並幫助節約成本。近一年來，胖東來、EMS、公牛等國民品牌開始全員使用飛書辦公。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936346354064264"><strong>據悉拜登將阻止日本製鐵收購美國鋼鐵公司</strong></a></p><p>知情人士透露，美國總統拜登準備阻止日本製鐵公司 141 億美元收購美國鋼鐵公司的交易。據知情人士透露，擬議的交易有待美國外國投資委員會（CFIUS）審核，一旦 CFIUS 的決定呈交總統案頭，拜登計劃予以否決。他們表示，最快將於本週做出決定。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936421829368710"><strong>智譜完成新一輪數十億元融資，投前估值達 200 億元，國資再入局</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，近日中國大模型獨角獸智譜以 200 億元的投前估值，完成了新一輪融資，金額達數十億元。本輪領投方為中關村科學城公司，其為海淀區政府設立的市場化投資平台。對上述消息，對方表示不予置評。新一輪融資，根據公開信息，是 2024 年以來智譜完成的第三筆。目前，智譜的股東陣容包括高瓴資本、啓明創投、君聯資本等知名投資機構以及美團、阿里、騰訊、小米在內的互聯網大廠。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936347651938951"><strong>OpenAI 前首席科學家新創 AI 公司已籌資 10 億美元</strong></a></p><p>據路透報道，9 月 4 日，安全超級智能公司（SSI）高管表示，這家由 OpenAI 前首席科學家伊利亞·蘇茨克維（Ilya Sutskever）共同創立的公司已經籌集 10 億美元現金，用於開發遠超人類能力的安全人工智能系統。SSI 目前有 10 名員工，計劃用這筆資金購買算力並聘請頂尖人才。該公司拒絕透露其估值，但知情人士稱其估值為 50 億美元。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936438024182403"><strong>橡樹資本聯合創始人：美聯儲降息後，美國利率不會低於 3%</strong></a></p><p>橡樹資本的 Howard Marks 表示，美聯儲降息後，美國利率將在 3% 至 4% 的區間。橡樹資本聯合董事長兼聯合創始人 Marks 週四在墨爾本的一次會議上表示，美聯儲將把利率從緊急時的 5.25%、5.5%，下調至 3% 一線。他也強調，自己認為利率將保持在 3% 一線，不會回到零、0.5% 或 1%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936395203681152"><strong>碧桂園旗下 9 只債券分期款展期至明年 3 月兌付，公司回應：將協商新的公司債務處理方案</strong></a></p><p>9 月 4 日，從債權人處獲取的文件顯示，碧桂園將延期支付旗下 9 只境內公司債券的分期款項，兌付時間調整為 2025 年 3 月。此前，「H1 碧地 01」等 3 只債券已經展期兩次，這也是碧桂園進行債務重組以來首次對旗下債券進行三展。碧桂園表示，目前來看，銷售修復以及資金監控等問題依舊客觀存在，公司在短期內完成資金籌措仍有不確定性。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936379513969286"><strong>紐約聯儲調查顯示採用 AI 的公司未大量裁員，服務業更易受波及</strong></a></p><p>紐約聯儲的一項區域調查顯示，美國紐約地區採用人工智能的公司沒有大量裁員，並且預計這些公司在未來幾個月將淨招聘。「這些動態表明公司因使用 AI 而計劃淨招聘，而不是淨裁員」，紐約聯儲的經濟學家在博客文章中寫道。總體而言，25% 的服務業公司報告使用 AI，未來六個月這一比例勢將上升至 32%。預計製造商中使用 AI 的比例將維持在目前的 16%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936398991121280"><strong>世界氣象組織：中國和歐洲 PM2.5 濃度低於全球平均水平</strong></a></p><p>世界氣象組織當地時間 9 月 5 日發佈最新《空氣質量和氣候公報》。報告指出，長期吸入 PM2.5（細顆粒物）對健康有嚴重危害。其來源包括化石燃料燃燒產生的排放物、野火和沙漠塵埃。數據顯示，北美野火造成的 PM2.5 排放量異常高。此外，由於人類和工業活動產生的污染排放量增加，印度的 PM2.5 水平也高於平均水平，相比之下，由於人為排放減少，中國和歐洲的 PM2.5 測量結果低於平均水平。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936825804905344"><strong>我國天問三號任務計劃 2028 年前後實施發射</strong></a></p><p>9 月 5 日，在安徽黃山召開的第二屆深空探測（天都）國際會議主論壇上，天問三號任務總設計師劉繼忠介紹，我國天問三號任務計劃在 2028 年前後實施兩次發射任務，實現火星樣品返回地球。劉繼忠介紹，天問三號任務將開展國際載荷合作、樣品和數據共享、未來規劃共同研究等三方面的國際合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2936843655060356"><strong>網傳「馬斯克 1.5 億美元在北京買房」，特斯拉方面回應：此消息不實</strong></a></p><p>「馬斯克 1.5 億美元在北京買房」的消息在網上熱傳，並登上熱搜榜。從特斯拉方面獲悉，此消息不實。據瞭解，在社交平台上，有多個北京房產中介發視頻作品，稱馬斯克以 1.5 億美金在北京買房，購買的北京霄雲路 8 號的空中四合院。據 2015 年的公開報道，北京合生·霄雲路 8 號的空中四合院項目，單價 36 萬元起，最高 50 萬元/平方米，計算下來，單套物業的總價將在 3.6 億-5 億元之間。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>車企出海，先別急着勇敢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936909175282309?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 18:17:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文|翟芳雪</strong></p><p><strong>編輯|張博文</strong></p><p>中國汽車出口仍然很熱，但這樣的熱幾乎只有頭部企業能感受到。</p><p>中國汽車出口延續了強勁的增長勢頭，上半年出口 279.3 萬輛，同比增長 30.5%，進一步鞏固了全球汽車出口第一的位置。</p><p>奇瑞憑藉燃油車的出色表現，已經連續 21 年位居中國品牌乘用車出口第一。而在中國車企海外銷量排行中，新能源龍頭比亞迪也只能暫居第五。</p><p>事實上，汽車出海仍是燃油車主導，也越來越顯露出，這是頭部企業們的遊戲。2018 年時，奇瑞的海外銷量是江淮集團的 2 倍左右，到 2024 年差距已經接近 10 倍。</p><p>馬太效應加劇，出海也越來越卷。環境風險、鉅額成本、經驗匱乏……對出海躍躍欲試的新車企，需要冷靜一下了。&nbsp;</p><p><strong>奇瑞出口第一，出海馬太效應加劇</strong></p><p>&nbsp;在電動汽車出海如火如荼的今天，佔據中國汽車品牌出口銷量第一寶座的，仍然是以燃油車見長的奇瑞。</p><p>&nbsp;2023 年，奇瑞出口汽車 937148 輛，同比增長 101.1%，連續 21 年位居中國品牌乘用車出口第一。截至 2023 年年底，奇瑞全球汽車用戶累計超過 1300 萬人，其中海外用戶達到 335 萬。</p><p>根據乘聯會祕書長崔東樹發佈的數據，截止 7 月，2024 年累計出口銷量中，奇瑞集團以 322795 輛的成績位居車企第二，與第一名子品牌眾多的上汽集團僅差 3 萬輛左右。出口銷量佔奇瑞總銷量的近一半。</p><p>為什麼奇瑞是出口第一？</p><p>俄羅斯市場為奇瑞亮眼的出口成績做出了很大貢獻。今年截至 7 月，奇瑞在俄羅斯賣了 160521 輛，位居中國品牌第一，俄羅斯的銷量佔奇瑞總出口量的 49.7%。</p><p>俄羅斯分析機構 Autostat 發佈的數據顯示，2023 年俄羅斯乘用車市場銷量前十名中有六家中國品牌，奇瑞系拿下 5 個席位，並連續 5 次獲得俄羅斯「最受歡迎的中國汽車品牌」稱號。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2132,990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_0c48126b548d4ce185e99aaf280fabc9@6124857_oswg2419280oswg2132oswg990_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 AI 製圖</p><p>更關鍵的是奇瑞早早佈局出海所積累的經驗。</p><p>奇瑞第一輛轎車下線是在 1999 年，而在 2001 年就向敍利亞出口了 10 輛車。2005 年，奇瑞就在俄羅斯成立首家海外子公司，通過與 Avtotor（阿維託託爾）公司合作 SKD 組裝業務，迅速打開市場。也因此，在俄羅斯市場出現很大缺口時，奇瑞早已在當地有了豐厚的基礎，東風一來，奇瑞立刻扶搖直上。</p><p>奇瑞也是海外建廠的先行者。奇瑞在 2014 年就在巴西建設了第一個海外工廠，也成為了第一個在海外建廠的中國車企。到現在，奇瑞已經是海外建廠最多的中國車企，在馬來西亞、墨西哥、巴西等 10 個地區均有 KD 工廠。</p><p>值得注意的是，在奇瑞出口的這些車裏，絕大部分仍是燃油車，直到 2023 年前三季度，奇瑞的新能源車整體滲透率僅約為 7.4%。在越來越卷的電車出海大勢下，奇瑞憑藉燃油車仍牢牢佔據「出海一哥」的名號。</p><p>事實上，儘管新能源出海聲勢大，目前中國車企出口最多的仍是燃油車。2024 年 1-7 月中國汽車實現出口 348 萬台，其新能源車 117 萬台，只佔 33.6%。</p><p>新能源適配的市場有限。</p><p>有很多國家由於氣候原因，在現有技術下無法推行新能源汽車，比如俄羅斯氣溫低、通勤距離長，電車的續航無法滿足需求；也有地區基礎設施跟不上，在充電補能等環節無法與電車形成完善的配套，推行新能源汽車難度很大；另外，不同地區的發電結構不一樣，像日本這樣以火力發電為主的國家，一味推行電動汽車反而會加重空氣污染物排放。</p><p>這些限制新能源市場的因素不是短期內可以解決的。</p><p>從整體的數據來看，相較於傳統燃油車，新能源的出口沒那麼強勢；而和傳統頭部車企相比，其餘車企的出口表現更可以説是虛弱。</p><p>在出海企業結構上，傳統車企龍頭們的在出口銷量中遙遙領先。根據崔東樹發佈的 1-7 月各車企累計出口銷量，排名前四的分別是上汽集團、奇瑞集團、長城汽車和吉利集團，全球新能源銷量第一的比亞迪僅排第五名。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="921,735" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_0eaf6b3a3c6c498d8dc248a36e0badd0@6124857_oswg129242oswg921oswg735_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自乘聯會祕書長崔東樹公眾號</p><p>從整體來看，中國車企的海外銷量年年攀升，但頭部和腰部、尾部的差距越來越大。2018 年時，奇瑞的海外銷量是江淮集團的 2 倍左右，到 2024 年差距已經接近 10 倍。而在國內聲勢浩大的新勢力車企，如小鵬、蔚來和哪吒的海外銷量只是前幾名的零頭。</p><p>&nbsp;新能源市場有限，燃油車市場早已飽和，車企出海馬太效應初顯，對於後來想要出海的車企而言，這真的是一個好的選擇嗎？</p><p><strong>出海難在哪</strong></p><p>一説出海難，第一時間想到的都是貿易保護帶來的環境風險。</p><p>美國、加拿大、歐盟、土耳其給中國車企的電動汽車出口設置層層障礙，俄羅斯也要收束進口汽車政策，大力培養本地汽車產業。中國車企因為當地政策改變而鎩羽而歸的例子數不勝數，尤其在如今的全球環境下，這樣的風險指數還在不斷提高。</p><p>&nbsp;消費市場結構不同也是很大的一個阻礙。</p><p>&nbsp;由於中國是一個內部差異不大的大市場，在這裏推行產品得到的反饋會很快；但在國外更多的是細分的小市場，單是印度尼西亞就有 1 萬多個島，每個島的消費者偏好又有細微不同，想在國外實現大規模出口非常難。</p><p>&nbsp;更重要的是，出海的成本非常大，這也是車企出口馬太效應加劇的重要原因。</p><p>&nbsp;從研發的角度來看，許多中國車企出口面臨左舵改右舵的問題，需要在整車設計和生產線上都做出重大調整，要改變轉向系統、儀表盤、座椅位置等部分，僅此一項上所需成本就要以億為單位。另外，本土化改造也是所有車企必備的支出項，從前期的調研到後期的改裝，都需要很大的時間、人力和資金支出。</p><p>&nbsp;在運輸上，中國目前的海上運力還跟不上車企出口的需要。儘管已經成為全球汽車出口第一，中國的汽車運輸船船隊運力僅佔全球的 2.63%，而另一個汽車強國日本佔據全球汽車運輸船市場 41% 的份額。</p><p>&nbsp;船隻供不應求的必然結果就是租金上漲。據航運諮詢機構克拉克森數據，去年 11 月 30 日，可裝載 6500 輛小汽車的滾裝船租金已上漲至 11.5 萬美元/日。有國際物流公司估計，一台車從中國運到歐洲，僅海上運輸成本就高達 1 萬元人民幣。</p><p>&nbsp;再加上中歐航線途徑地區衝突不斷，有諮詢公司預測即使船舶租金不變，中國到歐洲每輛車的海運成本也將增長 20%。同時，船舶保費、防衞等成本也會大幅上漲。</p><p>&nbsp;也正因如此，有實力的中國車企選擇自己造船，比如上汽擁有 30 多艘汽車運輸船，奇瑞、廣汽、比亞迪等也向造船廠下了訂單。只是這其中需要的時間成本和資金耗費，不是每個車企都可以承擔的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2132,990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_eb732eb8664b41baa2ce712993b87f57@6124857_oswg2577373oswg2132oswg990_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 AI 製圖</p><p>&nbsp;想要節省成本，供應鏈出海是最近的熱門方向，但這也需要極其強大的體系支撐。例如上汽集團，能在海外構建了包括創新研發中心、生產基地、營銷中心、供應鏈中心及金融公司在內的汽車產業全價值鏈，產品和服務已進入全球 100 多個國家和地區。</p><p>&nbsp;目前，上汽旗下零部件集團華域汽車也在海外擁有超過 100 個基地，上汽安吉在美國、墨西哥、英國、荷蘭、印尼、泰國、澳新設有海外物流公司，國際服務網絡覆蓋 80 多個國家。</p><p>&nbsp;這能讓上汽這樣的出海巨頭保持供應鏈的穩定運作，在疫情期間仍然能向海外消費者按時按量交付產品。這樣搭建起來的消費者信任，也是很難做到的。</p><p>&nbsp;此外，本地人脈的積累對於中國車企出海來説也非常重要，在當地積累時間越長的車企越有優勢，而新企業對此需要付出極大的努力。</p><p>&nbsp;蜂巢能源科技（泰國）有限公司總經理陳磊介紹，出國之前他們會先去拜訪目的地國家在中國的使領館，未來在簽證方面會得到很多幫助。每到一個國家，他們會首先去拜訪大使館，先建立政府的聯繫，到當地後，還會拜訪銀行、當地企業、供應鏈上下游和商會，建立起更大的朋友圈。這是長城傳授給他們的經驗。</p><p>&nbsp;當業內人士喊出「不出海，就出局」的口號時，還沒出海的車企需要冷靜下來審視自己，是否真的有足夠的實力支撐起出口業務。</p><p>&nbsp;國內很卷，但隨着出海車企越來越多，想靠出海搏前程只會越來越難。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ESG 再獲 MSCI A 評級，逸仙集團讓「美」變得可持續</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936927782247304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 17:19:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>日前，完美日記母公司逸仙集團發佈 2023 年度 ESG 報告。這是該公司連續第三年發佈 ESG 報告。據其官方消息，最新報告披露，逸仙集團再獲 MSCI 認證的 A 級 ESG 評級。</p><p>MSCI 被認為是國際權威指數公司，此前在 2022 年 12 月，逸仙集團首次獲評該機構 ESG A 評級，根據官方介紹，這令其成為當時國內美妝行業 ESG 評級最高的企業；此次蟬聯，又讓其成為國內美妝行業唯一一家連續兩年獲得 MSCI A 評級的企業。</p><p>ESG 表現連續獲得權威機構認可，意味着逸仙集團的 ESG 實踐具備借鑑意義。而透過其最新發布的 ESG 報告，也可瞭解逸仙集團獲得 A 類評級的原因，以及可為同業公司提高 ESG 治理水平提供哪些思路。&nbsp;</p><h2><strong>着眼長期，打造可持續的「美」</strong></h2><p>梳理逸仙集團針對 2021 年首度披露的 ESG 報告，至日前新出爐的 2023 年度報告，可以發現提升產品研發、生產銷售環節的「含綠量」、探索更多環節融入 ESG 實踐，一向貫穿逸仙集團的運營始終。</p><p>首先，對於多個行業來説，要想實現有效節能降碳，需對自身經營過程中的碳足跡具備科學可靠的認知。</p><p>ESG 報告顯示，逸仙集團在 2021 年開始推進產品碳排放評估工作，截至 2023 年底，已對旗下品牌完美日記的小細跟口紅、薄透霧感名片脣釉 299 以及剔透柔霧控油散粉鎖色版三款產品開展碳足跡覈查，邀請第三方機構進行碳排放覈查並獲得產品碳足跡證書，持續釐清自身產品的能源消耗和碳排放情況。</p><p>掌握產品實際能耗、碳排放情況，識別產品從「搖籃到墳墓」各個階段的減排潛力，下一步才能探索行之有效的減碳舉措。而針對消費高頻的美妝護膚品類，優化使用、廢棄環節的環境友好方案，往往具有立竿見影的效果。針對產品包裝材料、廢棄物處理及回收進行綠色升級，正是逸仙集團在 2023 年創新的重點。</p><p>如在塑料包裝耗材使用量的削減上，其已取得顯著成效。此前塑料因造價低、耐腐蝕、應用廣等特性一度被認為是最便利的包裝材料，但也因難降解招致嚴重的環境問題。近幾年，由在回收中「撿塑」轉變為從源頭上「減塑」，也成為循環經濟倡導的思路。</p><p>這一背景下，完美日記的卸妝奶泡開始採用定製環保補充袋，令塑料使用量減少 86%；微距精華粉底液的包裝材料採用的替換裝結構，較正裝減塑 91.6%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_e04be2772cba410e84be6bd1c5008c4e@5679941_oswg279981oswg1080oswg708_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">逸仙集團旗下品牌減塑簡化包裝，圖源：該公司 2023 年度 ESG 報告</p><p>同時，針對電商渠道的快遞包裹，逸仙集團全品牌在 2023 年使用的紙箱包裝均通過 FSC 認證，這意味着該集團使用的紙箱原材料均來自優質管理並且遵循可持續發展經營的森林。ESG 報告顯示，逸仙集團 2023 年全年約 1350 噸紙箱原料全部來自可追溯的森林。</p><p>此外，該集團旗下另外兩大護膚品牌 Galénic 法國科蘭黎與 EVE LOM，其包裝填充物也全部採用雪梨紙與牛油紙等環保紙張，實現了紙張的循環利用與 100% 降解。Galénic 法國科蘭黎中國區的產品彩盒同樣得到了 FSC 認證，進一步踐行了可持續發展的理念。</p><p>反映到公司 ESG 評級上，上述綠色實踐得到了權威機構的認證。MSCI 評級報告顯示，逸仙集團在「產品包裝及廢棄物管理」、「產品碳足跡」、「化學品安全」等方面優於行業平均水平。</p><p>追溯至產業鏈上游，在產品研發端，逸仙集團專注尋找天然成分，採用天然椰油和燕麥等植物中提取的物質作為化妝品原料，減少對環境的污染。值得注意的是，該集團在 2023 年成功備案一項新原料成分「雙歧桿菌 / 乳酸桿菌 / 大豆籽提取物發酵產物濾液」，目前已在旗下多個品牌落地多項技術創新應用成果。</p><p>而在原材料採購層面，根據其制訂的《可持續採購政策》，逸仙集團通過優先選用經過環保認證的原材料，包括經過可持續森林認證的紙製品、棕櫚油等，努力降低因採購帶來的環境與社會影響。</p><p>透過其過往三年的 ESG 報告還可發現，逸仙集團為推動上下游供應鏈共同踐行可持續發展理念，已設計並執行供應商准入流程和評審制度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_88059106d9d747fcbac0ee685b276f1a@5679941_oswg233706oswg1080oswg751_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">逸仙集團供應鏈管理關鍵績效，圖源：該公司 2023 年度 ESG 報告</p><p>聯合供應商集體減少生產過程中的碳足跡，延長產品原料、耗材的可持續週期，讓消費者拿到手中的產品兼顧功效與環境友好，才能對消費者發揮更長期的「美麗價值」。</p><p>着眼於未來，伴隨國家「雙碳目標」的實施，逸仙集團還將在今年下半年啓動碳目標項目。36 氪獲悉，逸仙集團將圍繞碳目標開展外部環境及同行對標分析、碳盤查、排放趨勢及減排潛力分析等工作，最終制定公司整體及階段性減碳目標並對外發布。&nbsp;</p><h2><strong>美妝企業的科技底色</strong></h2><p>過往三年取得的階段性成果與敢於發佈碳目標的底氣，來自集團大手筆投入研發與創新的決心。</p><p>實際上，作為一家美妝企業，逸仙集團卻有濃厚的「學者」氣質。這種氣質既體現在產品碳足跡評估與減排的路徑上，也體現在資金驅動技術研發、技術驅動產品升級的戰略上。</p><p>2023 年度 ESG 報告顯示，去年全年逸仙集團研發投入達 1.12 億元，佔營業收入總額的 3.3%，研發費用率持續居全球第一梯隊水平。</p><p>資金加持下，逸仙集團 2023 年以「1-3-4-6-20」逸仙科技之路進行全球化戰略佈局，打造了 1 座全球先進美妝工廠和 3 個自主研發中心，同時與多家國際機構共建 6 大實驗室，開展超過 20 個聯合項目，在全球範圍對護膚及化妝領域的前沿技術進行識別、研究和商業應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_9a83ec160a784bfab0e981426ace84ba@5679941_oswg209699oswg1080oswg550_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">逸仙科技之路，圖源：該公司 2023 年度 ESG 報告</p><p>今年 5 月，逸仙集團全球創新研發中心正式投入運營。據瞭解，該中心首批投資總額超過 8000 萬，建築面積達 4000 平米，研究方向覆蓋前沿科技研究、創新原料和配方安全、感官和臨牀研究、綠色包裝研究多個領域，已建立起從前沿科技研究到先進製造，端到端的完整研發生態鏈。</p><p>體現在研發成果上，截至 2023 年底，逸仙集團在全球範圍內申請專利 203 項，其中發明專利 91 項，已授權 57 項。</p><p>同樣是在今年 5 月，完美日記還聯閤中國香料香精化妝品工業協會、上海交通大學醫學院附屬瑞金醫院發佈「妝養一體」科研成果報告，披露了其在「彩妝產品護膚化」趨勢下，「妝養一體」產品的開發實踐。</p><p>具體到產品應用上，如完美日記研發的脣部仿生膜 Biolip™技術，打造了兼具口紅妝效、脣部精華與脣膜的口紅產品，在上市後不到 3 個月內，銷售額便突破 1 億元，並登上多個平台口紅排行榜的第一位。該技術也獲得上海交通大學醫學院附屬瑞金醫院皮膚科臨牀測試驗證和 SGS 亞洲消費者權威功效檢測數據報告。</p><p>又如 Galénic 法國科蘭黎曾於去年 9 月攜專利雪藻胜肽研究成果亮相第 33 屆 IFSCC 國際化妝品科學大會，併入選 IFSCC 科研創新論文獎。後者則常被稱為「化妝品界的諾貝爾獎」。&nbsp;</p><h2><strong>&nbsp;「女性友好」，從公司治理到社會責任</strong></h2><p>重研發、重視 ESG，是當下「越來越卷」的美妝護膚賽道上眾多參與者強化自身品牌形象的共同選擇。而將 ESG 的理念、科技驅動的戰略長期貫徹到公司經營的各個環節，離不開一個穩定、契合的人才團隊堅定執行。</p><p>去年 12 月，逸仙集團在 506 家海內外企業中脫穎而出，獲頒僱主品牌研究所設立的「2023 DEI 僱主大獎」。據瞭解，該機構為全球僱主品牌研究領域的權威機構，獎項「DEI」代指 Diversity（多元）, Equity（公平）以及 Inclusion（包容）。</p><p>成為「大獎級別」的僱主，一家企業需做到哪些員工關懷？逸仙集團的 ESG 報告提供了一些思路。</p><p>根據報告，該公司搭建了「逸仙學習與發展體系」。這套體系為不同發展階段的員工提供個性化的職業培訓內容，如面向新員工開展技能專業培訓、企業文化和價值觀培訓，面向管理層開展消費者研究與洞察、人力資源規劃、創新研發等。且每套培訓體系都會根據員工反饋持續優化和動態調整，以此為員工創造更好的學習機會與發展空間。</p><p>今年 3 月，逸仙集團正式啓動「女性友好職場計劃」，規劃從健康關懷、多元福利、未來成長三大維度打造逸仙女性友好職場。集團首席市場官孫蕾在這場活動上表示，「女性的潛力是無限的，她們的創造力是無邊的。因此我們必須努力營造一個友好的環境，讓每一位女性員工都能充分發揮自己的潛力和價值。」</p><p>如今，在逸仙集團內部，女性員工佔比超過 78%，在管理團隊中女性佔比也已超過 45%。值得注意的是，今年 3 月，致同發佈的調查報告顯示，在受調查的全球中端市場企業中，女性擔任高級管理職務的比例為 33.5%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="694,1240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_610213fad58a4af0aa3c3237cd2612a1@5679941_oswg209920oswg694oswg1240_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">逸仙集團員工團隊結構，圖源：該公司 2023 年度 ESG 報告</p><p>作為一家女性消費者佔比較高的美妝企業，逸仙集團天然更瞭解女性的需求與困境。在將這一視角融入公司治理策略之餘，作為一家上市公司，逸仙集團還將這一特質融入社會責任的實踐中。</p><p>從 2021 年起，逸仙集團就持續聯閤中國婦女發展基金會開展「創美人生」美妝公益培訓項目。回顧該項目開展的三年間，已幫助 282 名困境女性掌握美妝技能，助力其在相關領域創業就業。</p><p>除了對女性羣體的關注，逸仙集團也將更多資源投入鄉村教育振興。截至 2023 年底，逸仙集團已向韶關、清遠、雲浮等多個鄉鎮捐贈 306 套電腦，幫助近 3000 名山區學生用上新的電腦教室。</p><p>發起公益項目，不僅是企業應盡的義務，也是提升品牌美譽度、獲得消費者和投資者支持的重要途徑。而將 ESG 理念深切植入公司外在形象和內在經營，更是吸引優秀人才、實現公司可持續發展的必由之路。</p><p>正如逸仙集團創始人黃錦峯在 ESG 報告中所説：「在探索美的旅途中，逸仙集團始終將企業發展與社會責任緊密相連，用科技智造的力量，持續發現美、守護美、創造美，為社會創造美麗價值。」談及未來，其表示仍希望「向世界多維展現可持續的‘中國美’。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>暑期「黑神話」籠罩下，遊戲大廠們被拉爆了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936923221842820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 17:14:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 蘭傑，劉士武</p><p>編輯 | 楊林，楊軒</p><p>遊戲暑期檔已經正式落幕，在經歷了《黑神話：悟空》帶來的國產 3A 熱潮後，很多人開始重新認識遊戲、瞭解遊戲。</p><p>然而，在單款遊戲爆火的背後，國內遊戲大廠們卻在暑期顯得「異常剋制」，一些計劃上線的大作或營銷活動甚至為《黑神話》讓了路。</p><p>行業內有人認為是廠商為了避開首款 3A 的影響力和流量，也有人説是在越來越卷的市場環境下，原有產品需要更多的時間打磨優化。</p><p>無論原因幾何，遊戲行業新一輪的「軍備競賽」已然打響，本欲在暑期檔發力的大廠們也被《黑神話：悟空》「拉爆」了。</p><h3><strong>暑期的結束，並不是熱鬧的結束</strong></h3><p>今年的遊戲行業異常熱鬧。</p><p>經營着一個直播公會的李小龍，最近因為《黑神話：悟空》過上了晝夜顛倒的生活，常常第二天中午才能把前一天的覺補上。為了拿下《黑神話：悟空》帶來的熱度，李小龍手下的兩個主播從原來每天 2 小時的直播時長，延長到了現在的 12 個小時，「我這個主播下播前半小時，另一個主播就要開播去接他的流量，保證流量一直在我們機構的直播間裏。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_ced4a506ccd84c39812cf15cab4c4582@5899452_oswg1332453oswg1080oswg1479_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：直播後台</p><p>事實證明，《黑神話：悟空》帶來的流量值得他這樣的加班加點——李小龍機構下一個零粉的賬號，第二場直播就有 1 萬人在線，兩天的時間最高在線人數達到了 8 萬人，此外，其每個賬號每天的直播收入幾乎都能破萬。</p><p>8 月 20 日上線的《黑神話：悟空》是今年火熱的遊戲行業的一個切面。近日，據國外數據分析公司 VG Insights 的數據預計，《黑神話：悟空》的總銷量已經達到了 1690 萬份，且遊該戲的總收入已經超過了約 57.5 億元人民幣。</p><p>遊戲產業出身的投資人朱春濤向 36 氪分享，身邊已經不再關注遊戲行業的投資者們，包括他自己，由於今年遊戲行業的熱鬧，又重新回過頭來。原因很簡單，因為可以看見錢了。</p><p>他表示，今年一定會在遊戲行業出手，而且已經有幾個項目在深度洽談了。和 36 氪交流的時候，朱春濤的嗓子已經啞了，前一天他連開了六場會，結束這次談話後，他又趕着去開下一場會了。</p><p>而火爆的《黑神話：悟空》還只是一個開始。</p><p>李小龍將今年本該有激戰發生的暑期形容為「沒有滋味」，甚至認為去年的暑期還更熱鬧些。在他的回憶中，即便是拉動了騰訊遊戲收入增長的《地下城與勇士：起源》（簡稱「DNF 手遊」），也只是在上線之初小爆了一下。</p><p>另一位遊戲垂類媒體的從業者也有着相同的感受，他表示，今年暑期，無論是接的商單數量，還是他自己對行業的感受，都和去年沒有太大的區別。</p><p>但這並不意味着，除了《黑神話：悟空》，國內的遊戲市場就是死水一潭。</p><p>網易今年的當打產品之一——武俠開放世界 RPG （角色扮演遊戲）《燕雲十六聲》，此前於 7 月 5 日宣佈延期公測，並重新定檔 8 月 28 日大規模雙端互通測試。</p><p>此外，由騰訊天美 J3 工作室琳琅天上團隊開發的射擊遊戲《三角洲行動》、騰訊魔方工作室自主研發的「暗區突圍」端遊續作《暗區突圍：無限》等大作，都將在 8 月底和 9 月上線。</p><p>這意味着，伴隨着諸多大作的延後發佈，今年遊戲行業的熱鬧將會延續。</p><p>當追溯這種熱鬧背後的原因時，版號發放常態化是重要的原因之一。</p><p>一位曾經的《彩虹六號》（育碧（Ubisoft）旗下的知名系列射擊模擬遊戲）主播發現，這款五年前沒能拿到版號的作品，又重新出現在了今年 8 月披露的進口遊戲版號名單之中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="820,1074" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_89e95590fbfd42e78e5b48b1d32db7b3@5899452_oswg763054oswg820oswg1074_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：騰訊遊戲</p><p>他仍然記得五年前，一眾《彩虹六號》的主播與平台簽約在即，結果由於騰訊沒能拿到版號而踩下了急剎車，大家心灰意冷，他就此轉行，國內進口 3A 遊戲也進入了長達五年的「至暗時刻」，直到現在，轉機又出現了。</p><p>而在國內遊戲市場中，版號的穩定發放已經持續了一年多的時間，且有不斷增多的趨勢。</p><p>據伽馬數據聯合騰訊遊戲安全發佈的《2024 上半年遊戲安全洞察報告》顯示，2024 年 1-6 月，我國共有 689 款遊戲獲得版號，較去年同期增長超 25%，相當於 2023 年全年的近 70%。</p><p>版號發放常態化為遊戲行業的發展和競爭奠定了基礎，與此同時，國內遊戲行業的增長已經見頂——據中國遊戲工委發佈的數據，今年 1-6 月，國內遊戲市場實際銷售收入同比增長 2.08%，遊戲用戶規模同比增長 0.88%，增勢緩慢。</p><p>於是，兩種原因疊加，造就瞭如今的存量競爭狀態。</p><h3><strong>「一場急劇拉高的軍備競賽」</strong></h3><p>國內遊戲市場中的存量競爭態勢，正愈演愈烈。</p><p>網易負責運營工作的大雄感到奇怪，最近關於《蛋仔派對》的營銷點在於和網易另一款老牌遊戲《第五人格》的聯動，他覺得這一點新意也沒有，沒有玩法的突破，也沒有其他創新，「換湯不換藥罷了」。</p><p>事實上，網易官方對於《蛋仔派對》這個一度讓他們揚眉吐氣的遊戲的態度也在改變，最直觀的體現是，在網易 Q2 的財報中，《蛋仔派對》的成績被隱去，只更新了其將在 Switch 上全球發行的動態。</p><p>此外，財報中還顯示，Q2 網易遊戲的毛利由於若干手遊淨收入下降等原因，而環比下降了 5.8%。</p><p>這某種程度上説明瞭，派對遊戲這個新的，被再次驗證了具有大 DAU（日活躍用戶）潛力的市場，並沒有想象中的那麼大。</p><p>存量競爭中的國內遊戲市場，再難以看到新的故事。</p><p>今年國內遊戲行業的熱點話題之中，DNF 手遊是其中一個。一位前 DNF 手遊項目組的成員向 36 氪表示，最初對於這款遊戲的年收入預估也就 12 億元左右。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,513" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_98ab8e20081e4eb39ed34a63a507d98d@5899452_oswg793015oswg1080oswg513_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《地下城與勇士：起源》</p><p>但據第三方數據檢測機構 Sensor Tower 發佈的 6 月全球移動遊戲市場的報告，在 Google Play 和 iOS 應用商店統計數據中，DNF 手遊單月收入超 2.5 億美元，超過了這款遊戲在韓國 2022 年全年的收入，也超過了遊戲項目組對其的預估。</p><p>對此， 長期從事社交、文娛和直播行業的老羅表示，這某種程度上反向驗證了，如今的存量市場表面上異常穩定，內裏波濤洶湧，「結果就是我們很多既有經驗都會出錯。」</p><p>需要被拋棄的既有經驗，還有對於投流的依賴。</p><p>Arthur 在國內一家頭部遊戲廠商中負責投流相關的工作，而他在投流上的工作經歷，橫跨了疫情前後。Arthur 能直觀感受到的是，買量 KPI（關鍵業績指標）的要求在越來越高，「去年做到了 ROI（投資回報率）為 1 的效果，今年不管用什麼方法，都得想辦法做到 1.1，甚至 1.2。」儘管這期間他負責的產品甚至沒有更新。</p><p>此外，回顧過去幾年行業的投流情況，不只一位從業者向 36 氪表示，文娛社交行業的投流高峯期是 2021 年。</p><p>大作頻出，新舊作品疊積，買量投流的 KPI 壓力逐年增大，但行業整體的投流力度卻不升反降，看似反常的背後，恰恰是國內遊戲市場的存量競爭的常態。</p><p>一方面，流量的成本在越來越高。Arthur 舉例表示，2019 年的時候一個用戶的成本是 100 元，五年過去，現在一個新用戶成本可能已經達到了 200 元，這還是在互聯網行業整體降本增效，買量預算有限的大背景下。</p><p>另一方面，買量對於遊戲行業的「魔力」也不如以往。因為存量市場中能被買的用戶已經被買了不只一遍。當然，小遊戲行業除外。</p><p>當市場增長見頂，既有經驗也會出錯，於是，內卷加劇了。老羅如此形容這場內卷——「這是一場急劇拉高的軍備競賽。」</p><p>幾乎所有的受訪者都向 36 氪表示，這兩年能觀察到的一個明顯的趨勢，就是高品質遊戲的增多，「以前的玩家還能接受箱庭遊戲，現在只能接受開放世界遊戲了。」</p><p>疊紙遊戲的員工凱撒信心滿滿地向 36 氪表示，公司即將上線的開放世界換裝冒險遊戲《無限暖暖》，將會是暖暖 IP 系列產品中最有競爭力的一款遊戲，整個公司對它的期待都很高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_519054ce520b4bcd9c3f1016b8278341@5899452_oswg1001770oswg1080oswg652_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《無限暖暖》</p><p>為此，凱撒甚至放棄了另一個百萬年薪的 offer，選擇留在項目組，「因為對《無限暖暖》的預期就擺在這裏」，「你可以想象一下，長期玩網遊的人，第一次看見《原神》的感受。」</p><p>回看暖暖系列產品的更新，恰恰體現瞭如今國內遊戲行業內卷的路徑——從一個簡單的換裝遊戲，到結合了捏臉和 3D 效果、運用了虛幻引擎的《以閃亮之名》，再到擁有開放世界設定和元宇宙性質的《無限暖暖》，這一 IP 的成本在越拉越高，翻了有十幾倍。凱撒表示，「《無限暖暖》的內容、品質和賽道終於在這個時刻合而為一了。」</p><p>而此時如果有一款遊戲想要和暖暖一較高下，就需要拿出超越《無限暖暖》的成本。</p><p>疊紙遊戲的暖暖系列是這場競賽的一個切面，佔據了國內遊戲大半市場份額的騰訊和網易，更是這場「軍備競賽」的主力軍。</p><p>36 氪曾獲悉，《元夢之星》的成本經業內人士預估，大概在 8-10 億之間，甚至超過了一些海內外的 3A 大作，這還是在不計入宣發成本的情況下。而即便投入這樣多，《元夢之星》也沒能徹底吃下派對遊戲的賽道。</p><p>而二者的爭奪當時也被視為又一場「撒幣大戰」。當時的李小龍正是這場大戰的受益者之一——彼時，李小龍在自己拍攝的視頻中十分興奮，因為「《蛋仔派對》一個下載給 50（元），《元夢之星》一個下載給 22（元），這種現象以前從來沒有過。」</p><p>此外，網易遊戲旗下於今年 6 月上線的 FPS（第一人稱射擊類遊戲）《螢火突擊》手遊，又一次體現出了和騰訊遊戲搶奪細分賽道的意味——在網易的相關遊戲中，不僅有「蛋仔仔」和「鵝心心」兩種遊戲道具，甚至還有「棄暗投螢」的成就名稱——「暗」指的是騰訊旗下的 FPS 手遊《暗區突圍》。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_3494f2da57de44c09f1f72ac5b834e04@5899452_oswg277966oswg1080oswg398_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《螢火突擊》</p><p>而這一切，還是在「元蛋之爭」發生不久之後，上述遊戲垂類媒體的從業者表示，這兩年騰訊和網易互為掣肘的趨勢更明顯了。</p><h3><strong>內卷之下，各尋歸舟</strong></h3><p>競爭更加激烈，策略也在改變。</p><p>今年暑期，李小龍除了《黑神話：悟空》以外，就是在播已經上線了 8 年的《王者榮耀》，「新遊戲不見得有誰玩了，但王者肯定有孩子玩。」</p><p>這背後有騰訊和字節破冰的原因，也有騰訊遊戲策略轉變的原因。</p><p>對於如今的騰訊遊戲來講，相較於打造新品，經營好長青遊戲已經成為了更重要的事情。</p><p>騰訊 8 月發佈的 Q2 財報也驗證了這一點——在連續幾個季度的低迷之後，騰訊遊戲在 Q2 實現了 9% 的增速，而《王者榮耀》和《和平精英》等經典遊戲流水恢復同比增長，是助力其扭轉局面的重要原因。</p><p>在投資者對於如何延續增長的提問中，騰訊官方表示，對兩款最大遊戲的重新推動，和對於新的長青遊戲的培育，會是其長期推動遊戲業務增長的方式。</p><p>此外，包括網易在內一些遊戲廠商，也在嘗試走渠道差異化的路線。</p><p>一位有過多家遊戲大廠從業經驗的從業者向 36 氪表示，網易 Q4 即將推出的《燕雲十六聲》與上一年的《逆水寒》手遊有一些差異化的設定：包括更加註重單機玩法和開放世界的探索。</p><p>也因此，他認為《燕雲十六聲》應該會更注重 PC 端的發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_4856c0a2a5164762acef322a813ee137@5899452_oswg771445oswg1080oswg674_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《燕雲十六聲》</p><p>相較於手機端，PC 端的用戶規模雖然有限，但玩家的粘性和付費能力都會更好，還不用受制於渠道分成。這位從業者表示，「一些遊戲品質比較高，對自己技術比較自信的廠商，都會更傾向於將用戶往 PC 端上轉化，像是《鳴潮》和《絕區零》都是如此。」</p><p>據中國遊戲工委發佈的最新行業數據，2024 年上半年，國內遊戲市場的細分市場中，移動遊戲依然佔據主導地位，但端遊的佔比持續升高，達到了 22.93%，呈現出復甦趨勢。</p><p>騰訊和網易這樣的頭部廠商雖然內卷，但依舊收入不菲。而遊戲行業是如此之大，以至於各家的感受會天差地別。這背後，是遊戲行業的又一輪洗牌。</p><p>隨時會被裁掉的不安，彌散在完美世界之中。</p><p>完美世界的員工小熊向 36 氪表示，他所在的項目組運營的是一款老 IP 遊戲，算是穩定的，但是從去年開始，已經陸續有組員向他詢問是否會被裁掉，「如果有裁員名額的話，應該早晚會分到我們這邊。」</p><p>但隨後小熊又感嘆，還是被裁掉了好，「我有個同事之前在小廠，（公司）開不出工資，最後離職了還拖欠兩個月的錢。」</p><p>還有一位廣州遊戲公司的員工表示，他們也在經歷裁員，他調侃道，「最穩的崗位是保潔阿姨，其他皆有可能」。</p><p>據《娛樂資本論》統計，過去兩年間，除了騰訊、網易、米哈遊等如今的頭部遊戲大廠，包括世紀華通、完美世界和三七互娛在內的 35 家遊戲中廠，裁員人數總計達 7400 人。而在 2019 年-2021 年之間，這些公司曾飛速擴張。</p><p>環境變得惡劣，遊戲從業者們也在主動做出選擇。</p><p>小遊才到 FunPlus 不足四個月就選擇了主動離職，轉頭加入了網易，他形容在 FunPlus 的經歷——看不到希望，「環境好的時候，大家隨便做做遊戲都很賺錢，環境差了以後，不做特別精品的遊戲，就沒法賺錢。」</p><p>Arthur 也是剛加入現在的公司不久，此前他曾在完美世界就職多年，為了更好的機會，也為了漲薪，最後選擇了主動離職。</p><p>即便小遊戲為現在的遊戲中廠們提供了一線生機，但洗牌依然在加劇。</p><p>小熊直言，「我感覺頭部大廠和小廠才好做，頭部資源多優勢大，小廠成本低，也更有動力嘗試新東西，反而是 A 股上市的這些老牌遊戲公司，不是很好。」</p><p>如今，「平淡的暑期檔」已經到了尾聲，而更激烈的「軍備競賽」已經打響。</p><p>存量賽道之中，只剩一場場零和博弈，輸掉牌的企業們，再難有資本坐上牌桌。</p><p>應受訪者要求，文中大雄、老羅、Arthur、小熊、均為化名。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小紅書本地生活有新進展，餐飲團購在 49 地開城｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2934890500987525?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 16:27:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 鍾藝璇，任彩茹</p><p>編輯 | 喬芊，楊軒</p><p>小紅書本地生活有了最新進展。</p><p>36 氪獨家獲悉，針對餐飲類目團購，小紅書 9 月 3 日起開放全國 49 個核心城市，佣金費率即技術服務費為 0.6%，暫免商家保證金，目前這一規則僅限餐飲商家，並未對其他本地生活類目開放。</p><p>一位接近小紅書的人士告訴 36 氪，目前該業務由小紅書交易產品團隊下屬開放平台產品發起，主要任務是提供相關交易產品，包括商家可以自助入駐經營的產品，以及配套的代運營服務商產品。該團隊人員不多，沒有 BD（商務拓展），現階段將依靠第三方服務商拓展商家關係。</p><p>對此，小紅書暫無回應。</p><p>這次調整之前，小紅書僅對北京、上海、廣州、深圳和成都 5 個城市開放餐飲團購。這次調整除去該 5 個城市外，涉及多個省會及一線城市，也包括臨沂、惠州此類三線城市。</p><p>多位小紅書本地生活服務商告訴 36 氪，如今這 49 家城市的餐飲商家可以自行入駐團購，也可以選擇第三方服務商接入，但其他城市暫未開通，無法核銷。除此之外，一位服務商提到，「如果是 49 城內的其他本地生活業務，例如酒旅，雖然沒開放店鋪團購，但可以通過第三方上架產品，在小紅書內閉環下單」。</p><p>在用戶端，用戶可以通過地區下方的「探索」入口進入團購選項，此前小紅書的團購套餐入口較深，用戶需要在相應的話題及筆記中，才能夠找到購買鏈接。</p><p>從去年 4 月開始試水本地生活業務後，小紅書的進度並不算快。2023 年 4 月底，小紅書上線咖啡品類團購活動，官方賬號「土撥薯」開始活躍，這一活動被外界視為本地生活的起步。同年 5 月，小紅書開始在上海、廣州試點團購套餐，品類聚焦咖啡和茶飲。該年 7 月，官方探店合作中心開始在北上廣深上線，將此前單純的探店內容延伸到交易環節。</p><p>對於這一年多本地生活業務的進展，有接近小紅書的知情人士告訴 36 氪，「從內部來看，聲量很小。早期人有不少，運營和 BD 的人數，有大幾十人，比得上當時買手業務的人了。」</p><p>本地生活是近兩年少數看得見增量的市場。根據艾媒諮詢，預計 2025 年，國內本地生活服務市場規模將超過 2.5 億元，尤其是下沉市場的潛力仍待挖掘。在小紅書開城之前，抖音和美團已經在本地生活上爭奪地你來我往，對小紅書來説，這個入局並不算早。</p><p>作為一個被人熟知的種草平台，小紅書這兩年一直在嘗試完成從「種草」到「拔草」的消費閉環，但「流量導向的電商」和「流量平等的社區」之間存在的矛盾，始終是小紅書商業化保持克制的原因。在本地生活大戰中，其他平台給出的樣本是——用流量、低價和鐵軍發起猛烈攻勢，以此邏輯看，小紅書開展本地生活業務難度並不小。</p><p>首先，追逐低價與小紅書一直以來的平台調性相違背。其次，在流量方面，前述小紅書服務商稱，相較去年 5 月的上海廣州團購試點，這次開城後，小紅書還未提及流量傾斜的內容，當然也可能與目前仍處於內測階段有關。而美團模式中最「重」的 BD 鐵軍，小紅書目前也沒有直接下場。</p><p>一位行業人士稱，「如果只依靠服務商去做，很容易一地雞毛。」原因在於服務商逐利導向，可能會為了完成考覈目標而動作變形。36 氪瞭解到，小紅書目前已經對服務商建立了以數據導向的淘汰制，包括月新增 POI 覆蓋量（&gt;=20 個）、月訂單量（&gt;=600 個）以及商戶客訴率三個維度。對新增上線和訂單量的考覈，目的是激勵服務商儘可能更多、更快地簽約餐飲門店，但如果客訴率大於平台均值，服務商可能最終還是無法通過考覈。</p><p>除此之外，對本地團購來説，門店佈局更廣、消費人羣多元化的大型連鎖餐飲品牌往往能幫助平台快速形成規模化趨勢，但目前來看，對於小紅書的邀約，一些連鎖品牌仍在保持觀望。</p><p>一家千店連鎖餐飲品牌告訴 36 氪，早在上半年，小紅書已經邀請其提前開通團購白名單內測，但品牌的顧慮在於，「現有的渠道已經很多，開拓一個新渠道又意味着新投入的人力物力，會等到明年市場有檢驗之後。」</p><p>目前，上述服務商已經在嘗試大量邀約中尾部商家，不少商家表示低佣金確實具有吸引力，但部分人依舊在持保留態度，「一是參與團購要花費 600 元開通小紅書專業號，再加上服務商操作費，讓一些從未做過小紅書的商家存在顧慮；二是小紅書過去對商家的治理比較嚴格，大家會期待後續會有一些緩和。」</p><p>除此之外，36 氪還瞭解到，小紅書本地生活在今年 6 月前曾經嘗試過酒旅和到店綜合團購，但很快下線。酒旅雖沒有餐飲高頻，但利潤頗高，例如抖音就在 2024 年第 3 季度上調了住宿類目費率，從原先的 3.0%-4.5% 上升至 8%，美團酒旅板塊的佣金費率則在 8%-12% 之間。</p><p>本地生活作為一個綜合業務，對平台的用戶結構、消費特點要求多樣化，這些年小紅書已經在做出嘗試，例如小紅書曾經想打破以年輕女性為主的社區環境，不斷擴充男性用戶感興趣的品類，遊戲、科技數碼、體育賽事等等內容也不斷增加，一度讓男性用戶的註冊量增長 1550%。</p><p>只是願意參與團購的消費者，往往最看中的只有性價比。根據過往經驗，對小紅書而言，後續如何給出足夠低價的團購，如何平衡社區氛圍和交易行為，如何給到服務商足夠豐厚的抽傭和激勵體系，都決定了它究竟能在這個萬億市場分到多少蛋糕。</p><p>有行業人士認為，如果小紅書後期不像其他平台邏輯那樣，做「流量＋低價」的團購思路，那麼小紅書在本地生活上的野心或許還是在於廣告，而不是交易。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜「INFLYNC 天翎科」獲數千萬人民幣天使輪融資，將用於飛行器研發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936696885762691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 15:55:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>36 氪獲悉，「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」近日完成數千萬元人民幣天使輪融資，本輪融資由輕舟資本領投，上海天使會會員跟投。</p><p>本輪融資所籌資金將用於<strong>INFLYNC L600</strong>原型機的研發、製造和測試。</p><p>「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」創立於 2023 年，公司專注於傾轉涵道翼 eVTOL 開發，即垂直起降並高效巡航的電動飛行器。此前，團隊擁有 4 年 eVTOL 整機開發經驗。</p><p>「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」希望讓電動飛行器改變人們的出行方式，實現更快捷、更便利的點對點、門到門出行。</p><p>據瞭解，其旗艦飛行器 INFLYNC-L600 配備了 20 個涵道風扇，組成兩幅機翼，能夠實現垂直起降和高速巡航。其中，INFLYNC-L600 的電動飛行器最大續航里程可達 600 公里，最高巡航速度可達 360 公里/小時，並且設計為六座佈局，包括一名飛行員和五名乘客。</p><p>同時，相比於其他飛行器，INFLYNC-L600 的噪聲更低。在垂直起降時，INFLYNC-L600 風扇葉尖速度能夠降低到與 Joby S4 一致的水平，<strong>100m 噪音能夠降至 60 分貝以下。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1796,1022" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_03149f5e9143456abca45f38a356fa90@5564860_oswg482985oswg1796oswg1022_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片由企業官方提供</p><p>這讓 INFLYNC-L600 更加適應<strong>在市區、商業區和居民區大規模的投放和推廣。</strong></p><p>此外，通過推進單元的冗餘架構設計，降低了單點失效對推進系統安全的影響，INFLYNC-L600 飛行器的安全水平目標是能夠達到與民航客機相當的安全水平。</p><p>在 2024 年內，完成了三輪縮比驗證機的設計迭代和兩次風洞實驗，併成功驗證了傾轉涵道翼 eVTOL 由垂直起飛到巡航平飛的姿態轉換過渡飛行。</p><p>也讓「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」成為<strong>國內首家、全球第二實現過渡飛行的傾轉涵道翼 eVTOL 整機設計製造商。</strong></p><p>「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」目前將載客共享出行、私人包機作為初步應用場景，後續將推出有公共服務、應急救援、飛行培訓、貨物運輸等衍生應用場景。</p><p>「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」創始人兼 CEO 蔣彬畢業於北京航空航天大學，在民用航空領域擁有 15 年研發和全球適航的工作經驗。</p><p>CTO 趙翰韜畢業於伊利諾伊大學香檳分校 (UIUC)，持有麻省理工學院 (MIT) 架構和系統工程專業證書。曾就職於硅谷飛行汽車公司 ALEF Aeronautics，專注於飛行控制系統的研發。</p><p>「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」創始人兼 CEO 蔣彬表示：「能安靜融入城市生活，並高速穿梭於城市之間，這是天翎科對 INFLYNC L600 的設計要求。因為速度是時間的延展，能創造更多的價值；安靜是對城市生活的尊重，讓更多人共享低空時代。未來低空交通將形成覆蓋整個城市羣的獨立交通網絡，真正實現無限鏈接。」</p><h2>投資人評價：</h2><p>輕舟資本創始合夥人周彬表示：「當前，發展低空經濟已成為國家戰略的重要組成部分，eVTOL 作為低空經濟的關鍵載體，前景遠大。「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」是國內唯一具備完整傾轉涵道翼構型 eVTOL 研發能力的團隊，與複合翼、傾轉旋翼和多旋翼等其它構型相比，「<strong>INFLYNC</strong>天翎科」的混動傾轉涵道翼構型飛機具有高能效、高速、大航程、低噪音和高安全性等多方面顯著優勢，有望開闢 eVTOL 更廣闊的應用場景。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_0a806f1704d345dc89e084fc93a05171@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流，加微信請備註來意！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_d1ff0038dbdf4de3836797ed01caa852@5564860_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾沃放棄純電承諾，比亞迪等美國大選後北美建廠 ｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936821689179016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 15:53:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top 3 News</strong></h2><h3><strong>北歐人的「煩惱」--沃爾沃放棄了 100% 電動汽車的承諾</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>沃爾沃汽車公司正調整其電氣化戰略，原定於 2030 年實現 100% 電動汽車銷售的承諾現已有所變化。該公司是最早設定 2030 年全面電動化目標的製造商之一，此前在 2021 年 3 月宣佈將於 2030 年全面停售內燃機汽車，包括混合動力車型，並全面轉向純電動車的生產。這一決策由前首席執行官亨利克·格林領導，他強調內燃機汽車「沒有長遠的未來」，並表示公司選擇「投資於未來而非一個萎縮的業務」。</p><p>然而，近期沃爾沃宣佈正在重新評估其電氣化路線圖，指出實現 100% 電動車銷售目標需要更多政府支持和市場準備。新的計劃將目標調整為到 2030 年電動汽車和插電式混合動力汽車的全球銷量佔比達到 90% 至 100%。換言之，沃爾沃將保持大部分生產線的電氣化，但允許一定比例的插電式混合動力車存在。這表明公司在推進電氣化戰略時正變得更加靈活和實際，以適應全球市場的不同需求和發展速度。沃爾沃的新款 EX30，定價 34,950 美元，預計將成為美國市場上最具有性價比的電動汽車之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_5736f231fc564eada7bc4b31559e7c42@6047367_oswg667500oswg1280oswg640_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 EX30，圖片來自沃爾沃官網</p><p>沃爾沃表示，對從中國進口電動汽車徵收新關稅是其調整價格和生產策略的主要原因之一。美國政府宣佈對這類車輛徵收 100% 的關稅，同時歐洲也計劃額外徵收 36.3% 的關稅。作為回應，沃爾沃計劃將 EX30 的部分生產線轉移到比利時，以規避這些高額關稅。這一戰略調整在汽車行業中並非孤例，福特、通用和梅賽德斯-奔馳等其他幾家傳統汽車製造商也已經宣佈了類似的生產和市場策略調整。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>沃爾沃的最新決策並不意味着公司對汽車電氣化發展失去了信心，而是戰略層面的一次調整。得益於中國電動汽車產業鏈的優勢和母公司吉利集團的支持，沃爾沃在電動化轉型上取得了顯著的進展。自今年 1 月份上市以來，沃爾沃 EX30 已迅速成為歐洲市場第三暢銷的電動汽車，而旗下高端電動品牌 Polestar 極星也在歐洲市場保持良好的銷售業績和市場份額。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_d601b90314ea4ce9ab6c5af2d936ff74@6047367_oswg615349oswg1280oswg640_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 EC40，圖片來自沃爾沃官方</p><p>然而，由於歐美等國大幅提高從中國進口電動汽車的新關稅，沃爾沃被迫考慮推遲全面電動化的進程，並計劃將部分生產線轉移至歐洲，這無疑將增加更多的生產成本。沃爾沃並非唯一面臨這種挑戰的老牌豪華車企，奔馳、寶馬等品牌當前也需要解決由政策變動帶來的風險。特斯拉技術的開源推動了汽車行業的「第二曲線」發展，而日本的「封閉」則讓日本渡過了最艱難的「平成時代」。但歷史的結果總是驚人的相似，不是因為我們還記得它，而是有人在不斷的忘記它。</p><h3><strong>江山恐「易主」--起亞再次打破美國銷售記錄，其首款三排電動 SUV EV9 加速發展</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>起亞在 8 月份創下了其在美國市場的銷售新紀錄，當月銷量達到了歷史最高的 7.52 萬輛，連續第二個月打破銷售記錄。這一成就主要得益於 SUV 和電動汽車需求的顯著增長。起亞美國銷售副總裁埃裏克•沃森在週三的聲明中指出：「起亞的經銷商銷量高於公司歷史上的任何一個月。」特別是公司的首款三排電動 SUV EV9，自推出以來便大受歡迎，推動了整體電動車銷量的增長。與去年同期相比，起亞的電動汽車銷量增長了 27%，其中 EV9 在 8 月份的銷量增加了 2388 輛，使得 2024 年前 8 個月的累計銷量達到了 13874 輛。這些數據充分展示了市場對起亞新型電動 SUV 的強烈需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1104,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_677fa5b8ea794db48c6465e48b5e9761@6047367_oswg673388oswg1104oswg764_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV9，圖片來自起亞</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>起亞 EV9 在北美市場的成功無疑成為了日系品牌最不願見到的競爭局面。可以看出，現代和起亞的目前在北美市場的表現與日系品牌在上世紀八九十年代的情形頗為相似，在「石油危機」後，日系品牌憑藉精確的市場定位迅速佔據了美國市場。如今，「家庭友好」、「經濟實惠」和「耐用性強」仍然是美國汽車市場的核心需求，無論是過去的日系還是現在的韓系，都在不斷驗證這一市場策略的有效性。不幸的是，日系品牌正在逐漸失去其在市場上的頭部地位。</p><p>起亞和現代通過提供高性價比和有競爭力的價格，成功吸引了大量北美消費者。他們在提升產品質量和可靠性方面取得了顯著進步，並與日系品牌展開了直接的競爭。韓系汽車製造商在設計和技術創新方面採取了大膽的策略，尤其是在電動車和混合動力車領域迅速進行佈局。此外，韓系品牌通過積極的市場營銷和對市場變化的快速響應，有效地提升了其品牌影響力和市場份額。他們還通過在美國建立生產基地，提高了供應鏈的效率並降低了成本。與此同時，日系車的一些保守策略可能導致其市場份額的進一步流失。因此，通過這些多方面的努力，韓系車正穩步提升其在美國市場的競爭力和吸引力。不過真正的「鯰魚」究竟是誰，恐怕只有在大洋彼岸才能找到答案。</p><h3><strong>靜觀其變--比亞迪正在等待美國大選，以宣佈其新的北美電動汽車工廠</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>根據彭博社的報道，比亞迪正等待美國大選結果，尤其是關注前總統唐納德·特朗普和副總統卡瑪拉·哈里斯的競選結果，以決定其在墨西哥建廠的計劃。這家中國最大的電動汽車製造商在過去幾個月中連續創造銷售紀錄後，選擇推遲了這一重大公告。8 月份，比亞迪連續第三個月刷新銷量紀錄，單月銷售了 145,627 輛電動汽車，使得 2024 年的總銷量突破 100 萬輛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_8ddbf021b9e6452198a0249c89d80f4d@6047367_oswg1427477oswg1280oswg716_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪宋 PRO DM-i 在墨西哥上市，圖片來自比亞迪</p><p>今年前八個月，比亞迪的電動汽車銷量增長了 13%，主要增長動力仍來自於全球最大的電動汽車市場——中國。儘管如此，比亞迪預計海外市場的增長也將顯現。為了加速全球擴張，比亞迪計劃在中國以外的地區開設幾家新工廠，進行本地化生產。今年 7 月，比亞迪在泰國開設了首家海外工廠，並計劃在巴基斯坦、土耳其、巴西和墨西哥建立更多工廠，以應對在泰國、巴西和歐洲等不斷增長的電動汽車市場的需求。比亞迪在海外的銷量已接近 26.5 萬輛，顯示出其在國際市場上日益增強的競爭力。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>墨西哥正在成為電動汽車投資的熱門目的地，預計其國內市場銷售將迅速增長，並有望成為重要的出口中心。在這一趨勢中，特斯拉、起亞、寶馬以及斯特蘭提斯等知名品牌均計劃在墨西哥生產電動汽車。比亞迪也將墨西哥視為其全球擴張策略中的關鍵增長點，並計劃推出其首款卡車——Shark PHEV 皮卡，與世界上最暢銷的車型如豐田 Hilux 和福特 Ranger 展開競爭。比亞迪在「逆全球化」的市場環境中持續增長，這種趨勢顯然為中國車企帶來了極大的信心，或者帶來了新的思路。顯而易見，比亞迪在北美市場的戰略是追求穩健而非倉促擴張。比亞迪的「中國工廠」策略雖然可能並不會直接衝擊競爭對手的核心市場，但「農村包圍城市」的策略依舊有望實現顯著的成就。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3>CUPRA Terramar PHEV SUV 帶來超過 70 英里的全電動續航里程</h3><p>據 electriccarsreport 報道，西班牙汽車製造商<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://electriccarsreport.com/tag/cupra/">CUPRA</a>推出了新款 CUPRA Terramar，這款運動型 SUV 將 CUPRA 推向高端市場。從下方官網產品圖可以看出，這款新型運動型前部外觀設計更為簡約，而後部設計寬大的比例賦予了這款 SUV 強烈的存在感。CUPRA Terramar 提供九種外觀顏色，包括兩種啞光選項 - Century Bronze Matt 和 Enceladus Grey Matt，以及 Dark Void。當我們將目光轉向內飾，可以感受到強烈的運動風格，以駕駛員為中心的駕駛艙通過中控台的設計得到了進一步的增強。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,658" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_eb6914250f7b41b9958334065e00b5e7@6047367_oswg1162807oswg1280oswg658_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 CUPRA Terramar，圖片來自 CUPRA</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_31026906e0fb40c396e4b59e9424a507@6047367_oswg1040205oswg1280oswg774_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 CUPRA Terramar，圖片來自 CUPRA</p><p>除此之外，數字駕駛艙中還採用了全新設計的 HMI，12.9 英寸信息娛樂系統也採用了帶背光滑塊的設計，CUPRA 也繼續與 Sennheiser 移動音頻專家合作，集成了高保真 12 揚聲器音響系統。更值得一提的是，CUPRA Terramar 將內燃機和電氣化的可能性結合在一起，擁有五種不同的動力系統，涵蓋三種技術：TSI（汽油）、eTSI（輕度混合動力）和新一代插電式混合動力（e-HYBRID）發動機，輸出功率從 150PS 到 272PS。得益於標準運動懸架和漸進式轉向，以及新的自適應底盤控制和 Akebono 制動器，駕駛動力得到了增強。CUPRA Terramar 在巴塞羅那設計和開發，將在奧迪位於匈牙利的傑爾工廠生產。該車將於今年最後一個季度開始交付。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_9868c5117b314f41baf819f6af82c50f@6047367_oswg814195oswg1280oswg623_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 CUPRA Terramar，圖片來自 CUPRA</p><p><strong>觀點:</strong></p><p>CUPRA 是大眾集團針對歐州細分市場獨立出來的高端性能品牌，主打年輕高品質人羣；對中國市場而言 CUPRA 這個名字固然是陌生的，但在不久的將來則會以「安徽大眾」的身份面向中國消費者。</p><h3>Prodrive 的「最後一英里電動四輪車」——Evolv</h3><p>在中國，有企業解決「最後一公里」的問題；相同，在海外，也有企業解決「最後一英里」的問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,847" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_fbc1d1afa23d4e34af79398fd207acae@6047367_oswg609237oswg1280oswg847_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">最後一英里電動四輪車--Evolv ，來自 topgear</p><p>據 topgear 報道，Prodrive Advanced Technology 和 Astheimer Design 合作推出了一款全新的「最後一英里電動四輪車」---Evolv（如下圖）。這款「海外版小黃車」，由 Astheimer 設計，由 Prodrive 設計。詳細來説，Evolv 是一輛 L7e 級電動四輪車，長 3.24 米，寬僅 1.45 米，重 850 公斤，配備 20kWh 電池，續航里程約為 100 英里（161 公里）。Evolv 的主要功能是載貨，它的主要裝載區域可裝載 1.6 米高、載重 300 公斤的歐式託盤；次要裝載區域還可裝載 1.2 米高、載重 200 公斤的歐式託盤。Prodrive Advanced Technology 和 Astheimer Design 成立了一家新公司來銷售 Evolv，而「ELM Mobility」計劃於 2028 年在英國投入生產這款小型送貨車。</p><h3>現代 IONIQ 5 創下美國 8 月銷量紀錄</h3><p>現代美國公司首席執行官蘭迪帕克週三宣佈：「8 月份現代汽車的總銷量和零售額創下了歷史新高。」據 electreck 報道，現代汽車 8 月份在美國的總銷量和零售<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.prnewswire.com/news-releases/hyundai-motor-america-reports-record-august-2024-sales-302237744.html"><strong>銷量均</strong></a>創下歷史新高，共售出 79,278 輛汽車，較去年同期增長 22%。混合動力汽車引領零售銷售增長，增長 81%，而電動汽車零售銷售增長 27%。現代 IONIQ 5 也創下 8 月份新紀錄，零售量飆升 74%。上個月，現代在美國銷售了 4,838 輛 IONIQ 5 車型，截至 2024 年 8 月，總銷量接近 27,000 輛，較去年售出的 21,348 輛增長 26%。2024 款 IONIQ 5 SEL 提供高達 14,500 美元的優惠。IONIQ 5 起價 47,400 美元，已經是美國最實惠的電動 SUV 之一，續航里程超過 300 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,755" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_ef69258fbd9c4fdc9a78c20f607eab85@6047367_oswg288764oswg1280oswg755_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 IONIQ 5，圖片來自現代</p><h3>斯巴魯 Solterra 純電動車銷量同比增長 55%,8 月銷量創歷史新高</h3><p>據 electreck 報道，斯巴魯純電動汽車 Solterra 的銷量呈上升趨勢，8 月份創下了有史以來最好的成績，同比增長 55%。2023 年 8 月，斯巴魯銷售了 915 輛 Solterras，2024 年 8 月，其 BEV 銷售了 1,417 輛，增長了 55%。今年迄今，已售出 8,063 輛 Solterras，較 2023 年售出的 4,645 輛 Solterras 增長了近 74%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_e09c767d100f428d8ad9e2c4fb8bcbc1@6047367_oswg1380897oswg1280oswg619_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">斯巴魯純電動汽車 Solterra （圖片來自斯巴魯）</p><p>相關報道稱，這可能並非巧合——<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.carsdirect.com/buildyourcar/style?make=subaru&amp;model=solterra&amp;src=1001054&amp;lnk=subIDMichelle"><strong>斯巴魯 Solterra</strong></a>是 8 月份美國<strong>折扣最大的汽車。</strong>上個月，Solterra 的起價為 46,340 美元，售價為 40,800 美元，比製造商建議零售價低 12%。租賃起價為每月 329 美元，為期 36 個月，首付為 0 美元。此外，2024 款車型較上一年款進行了升級，將在 2025 年<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://electrek.co/2023/11/01/subaru-finally-hops-on-tesla-nacs-ev-charging-train/"><strong>採用特斯拉的 NACS</strong></a>&nbsp;端口，現有客戶將獲得適配器以使用特斯拉超級充電網絡。Solterra 起步緩慢，但其市場表現正在增強。隨着越來越多的消費者轉向電動汽車，斯巴魯利用其強大的品牌聲譽和吸引忠實客戶羣的策略似乎正在取得成效。</p><h2><strong>酷車型</strong></h2><h3>福特升級版 E-Transit 開始交付，續航充電雙提升繼續領跑電動貨車市場</h3><p>據 electrek 消息，福特升級版 E-Transit 作為美國最暢銷的電動貨車，目前正在運送至客戶。儘管面臨 Rivian 和通用汽車等新競爭對手，E-Transit 依然保持着最暢銷電動廂式貨車的稱號。2024 年上半年，E-Transit 銷量超過 6301 輛，比前一年增長一倍多。其中，第二季度銷量達 3401 輛，創最佳季度銷量。今年每四名購買者中就有三名是回頭客，企業看中其在降低電動汽車維護和燃料成本方面的優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,658" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_68e9ae7e196844fb8bc02f1b8fc24569@6047367_oswg1001520oswg1266oswg658_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 2024 款全新 E-Transit 電動貨車（來源：福特）</p><p>今年 3 月，福特發佈的 2024 款 E-Transit 進行了重大升級。其電池容量增大，可用電量為 89 千瓦時，高於之前的 67 千瓦時。續航里程可達 159 英里（約 256 公里），比當前型號高出 32%。同時，充電速度更快，28 分鐘內可從 10% 充電至 80%。憑藉新的雙車載充電器，使用 Ford Pro 的 80A Series 2 充電器和軟件時可將充電時間縮短 22%。</p><p>福特的電動貨車在密蘇裏州堪薩斯城裝配廠組裝，增強型電池在密歇根州羅森維爾零部件工廠生產。4 月份開放預購，起價 51095 美元，比上一代車型高 1100 美元，但符合聯邦 7500 美元稅收抵免條件後，售價降至 43595 美元。增加的續航里程和更快的充電速度為冷藏運輸等領域開闢了新市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,790" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_4b3f5b3ac4364a038a7cd90d16a101b5@6047367_oswg182167oswg1280oswg790_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">E-Transit Supervan 4.2 電動貨車（來源：Top Gear）</p><p>E-Transit 不止於送貨，作為 E-Transit 的整活版，E-Transit Supervan 4.2 在今年 Good Wood 大獎賽的速度節中勝出，這本身可能聽起來不可思議。但是這輛車由專業的勒芒賽車冠軍羅曼·杜馬斯駕駛，配備了超過 1400 馬力的動力，專為爬坡設計。未來 E-Transit Supervan 4.2 將會挑戰大名鼎鼎的派克峯爬山挑戰賽。</p><p>&nbsp;</p><p>新聞編譯：王照普，郭聰麗</p><p>編輯：張博文</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>為企業提供一站式 AI 技術方案，「中科琉光」獲數百萬元天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2935430771481217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 10:18:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 張卓倩</p><p>編輯 | 袁斯來&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，中科琉光（深圳）科技發展有限公司（以下簡稱「中科琉光」）宣佈完成數百萬元天使輪融資，投資方為個人投資者。本輪融資資金將主要用於產品研發和業務拓展。</p><p>「中科琉光」成立於 2023 年，是一家為企業人工智能轉型與升級提供全案服務的公司，可提供一站式 AI 技術方案和支持，涵蓋 AI 技能培訓、AI 軟件系統開發及私有化 AI 模型部署等服務。「中科琉光」總部位於深圳，目前已在北京、上海、山東、江蘇、福建、江西等 15 個省市成立了 17 家分公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_4260555a740840329bc2111c7fb9ffa5@5721530_oswg781396oswg1440oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中科琉光</p><p>據 grandviewresearch 發佈的分析報告顯示，2023 年全球人工智能市場規模為 1966.3 億美元，2024 年至 2030 年的複合年增長率預計達到 36.6%。人工智能從最初的概念提出，到如今已開始應用於各個行業，正在以迅猛的速度發展。然而目前，人工智能市場依舊存在兩大痛點。一是用戶層面，很多企業缺乏對人工智能的認識，尤其是很多傳統行業無法找到 AI 應用的起點；二是人工智能應用工具場景還比較單一，AIGC 工具適用範圍窄或過於通用，企業往往無法找到適合的工具。</p><p>「去年，我先後走了 100 多個城市，受邀去給企業講人工智能相關的通識課，因此做了大量的市場調研」，「中科琉光」創始人閔於行介紹，「大家經常問，AIGC 到底能幹什麼？其實就是兩件事，一個是省錢，一個是賺錢。」在對超過 3000 家企業做了市場調研，瞭解了它們的智能化痛點與迫切需求後，「中科琉光」提煉出了四個核心的 AI 化智能化服務體系，並配套開發了相應的產品與服務，分別是工作手段 AI 化，業務場景 AI 化、工作流程 AI 化以及數字資產 AI 化 。</p><p>工作手段 AI 化，主要是幫助企業員工學會如何選擇和使用 AI 工具。通過系統的 prompt 訓練，「中科琉光」為員工創建了基礎模型，並基於實際業務場景對模型進行微調。在運行過程中，依賴生成的業務結果數據對模型進行持續優化，從而實現對數字員工的智能化迭代。去年，「中科琉光」上線了第一個產品——琉光研習社，它是一個線上數字化培訓平台。琉光研習社的課程體系涵蓋核心認知、 工具實操、崗位技能以及策略實戰四大類別，協助企業員工能夠快速掌握 AI 核心技術及其在實際工作中的應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_2f3f4b3dbb1c4e069cfc54cb152ef20d@5721530_oswg2135255oswg1080oswg1920_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">琉光研習社</p><p>業務場景 AI 化，主要是結合具體的行業場景研發的 AI 工具，如 AI 導遊、AI 物流、AI 客服等。以 AI 導遊為例，遊客可以在旅遊景點通過手機掃一掃，聽景點介紹，同時可以選擇不同的演講風格。如果對景點有任何疑問，都可以隨時向 AI 導遊詢問，即時互動。除此之外，根據遊客的遊覽情況，AI 導遊可線上自動生成遊記，供用戶在朋友圈中轉發。「AI 物流也是我們現在一個比較成熟的產品，通常來説一個物流公司的成本取決於里程，我們通過 AI 物流，實現了人貨車智能路線的調度匹配，一個月下來里程數減少了 16%，按照這種方式推算，一年可以節省至少 1000 萬的成本」，閔於行介紹。</p><p>在工作流程方面，「中科琉光」正在研發一款人工智能 OA 系統，通過 OA+AI，實現流程管理智能化重構。目前，在產品端，「中科琉光」計劃在 10 個重點行業挖掘通用場景，將產品打磨好做標準化複製。今年，計劃在全國 25 個省市完成分公司佈局，同時同步拓展東南亞、中亞、歐洲等市場。</p><p>「中科琉光」已與 10 餘家集團公司簽約合作，並在上半年完成了 600 萬營收，今年的營收目標是 2000 萬。「中科琉光」已開啓新一輪融資計劃。</p><p>「中科琉光」現有團隊 100 餘人，技術核心匯聚了 18 位人工智能領域博士。創始人閔於行是位連續創業者，曾在珠寶、化妝品、快時尚、農業、電商等多個領域創業十餘年。基於對人工智能發展的理解，閔於行也開啓了人工智能領域的再創業，其利用 AI 工具扶持電商企業從 0-1，目前已服務客戶一百餘家，有效推動企業的 AI 智能化轉型升級。CTO 楊聖雲，韓山師範學院計算機與信息工程學院副教授，長期從事物聯網、邊緣計算方面的教學科研工作。</p><p><strong>投資方觀點:</strong></p><p>投資人表示，「中科琉光通過合夥人模式覆蓋市場是一種極輕的商業模式，這是非常看好的一個點，避免了資金的內耗，效率高，收益大。中科琉光行動力很強，通過這種商業模式，僅半年的時間開發 15 省業務，對於新行業，新技術的推廣至關重要。同時，公司自我造血能力比較強，技術團隊都是公司的股東，這種合作模式使得企業的開發成本大幅降低，購買服務的客戶的使用成本也大幅降低，決策成本大幅降低，能夠做到雙贏甚至多贏。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「湃泊科技」已完成億元級融資，推進國產激光熱沉量產丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936310063684488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 10:16:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，高功率芯片電子陶瓷散熱封裝方案商「湃泊科技」近日已連續完成兩輪融資，融資由頭部的產投資源、政府基金、上市公司等投資方投資，融資金額近 1.5 億元，融資資金將用於產品研發及產線擴張。</p><p>「湃泊科技」成立於 2021 年，致力於解決芯片封裝「三高」問題（高熱、高壓、高頻）的電子陶瓷產品，現有散熱基板材料體系包括氮化鋁、碳化硅及金剛石等。「湃泊科技」採用 IDM 模式，目前工業激光熱沉已實現由設計、研發到生產全流程自主且國產化，產品通過下游頭部客戶量產驗證。深圳工廠為國內產能最大的陶瓷散熱封裝基座的生產線，今年產能可達月 500 萬片，且松山湖工廠已成功搭建 COS 封裝實驗室，並導入 AOI 檢測能力。</p><p>熱沉，是工業激光器等高功率器件實現散熱的關鍵。熱沉通過與激光芯片貼合、封裝，散發器件工作過程產生的熱量，從而保障其工作效率及穩定性。同時，熱沉基板不同材料也關係着散熱能力，目前激光熱沉基板材料以氮化鋁陶瓷為主流。</p><p>中國激光產業近年增速迅猛，且帶動上游產業增長。據《2022 中國激光產業發展報告》，2022 年中國激光設備市場收入規模預計為 820 億元，較 2020 年增長 18.5%；重要器件之一光纖激光器，市場規模已達到 94.2 億元，約佔全球份額 43.7%。</p><p>基於創始團隊激光器行業多年從業經驗，「湃泊科技」注意到國產激光熱沉的缺位：以京瓷、丸和為代表的日企，佔據絕大部分國內激光熱沉市場份額。同時，進口熱沉且因產能、售價等，一定程度上制約了國產激光器的發展。</p><p>「最初，我們首先幫助一家供應商實現芯片了國產化替代，使其在下游完全取代進口芯片。接着，我們也想尋找一家可以扶持的供應商實現熱沉的國產化，但用了兩年時間都沒有成功。我們認為，從業者的狀態和能力無法達到我們的要求。基於國產化趨勢和客戶端對更高要求的性能、成本以及交付彈性等一系列客戶端需求，我們決定自己來做這件事。」 「湃泊科技」創始人安屹表示。</p><p>對此，「湃泊科技」將工業激光熱沉作為首先切入的領域，着重解決國產熱沉此前存在的量產工藝等問題。</p><p>從技術路線來看，「湃泊科技」通過分析全球現有相關專利及重點產品，建立了自有專利路線和佈局；從技術細節來看，「湃泊科技」通過整合芯片、PCB 等行業技術，有針對地解決熱沉生產存在的陶瓷金屬化、電鍍等技術難點。</p><p>截至目前，「湃泊科技」已實現熱沉全國產化量產，包括材料及關鍵設備；擁有陶瓷預處理、PVD 薄膜工藝、精細電鍍等多項核心技術專利。</p><p>「湃泊科技」現共有 15 款產品，量產產品為 45W 激光芯片散熱封裝基座，月產能達到 300 萬片，今年將達到月產能 500 萬片。45W 以上激光芯片散熱解決方案已通過客戶端驗證，具備轉量產能力。</p><p>針對降本增效的實現，安屹表示，「全流程自制保障了我們對產品性能、品質一致性的要求，產品良率可達到 95%；過去這些年，國產設備自動化和智能化水平其實已經超過了日本友商，因此生產過程中材料和設備我們全部選擇國產，在這種高自動化的基礎上高人效也幫助我們實現了成本的優勢。」 量產規模進一步擴大後，「湃泊科技」熱沉產品在成本端的優勢也將進一步凸顯，售價預計為進口熱沉 50% 乃至更低。</p><p>此外，「湃泊科技」已推出碳化硅材料體系熱沉產品，並交付客戶測試驗證。相比現有主流材料氮化鋁，碳化硅擁有更高的理論導熱率，有助於提高激光芯片功率及能量密度，拓展激光應用場景。同時，碳化硅材料導熱率、熱膨脹係數等性質，更考驗廠商的設計、生產工藝以及對客戶需求的理解。</p><p>除了工業激光，「湃泊科技」未來產品線規劃包括光通信、消費電子及 IGBT 等領域散熱方案，主攻高熱、高壓及高頻場景散熱問題。</p><p>未來，安屹認為，工業激光行業存在非常大的發展空間。「國內目前應用最廣泛的激光切割市場，設備規模大概有 1,000 億左右的規模，但其實從今年上半年隨着激光器價格的快速下降，我們看到了一個相當於激光切割市場 10 倍的激光的焊接市場正在起量，我認為我們可能剛剛處於工業激光的 1.0 時代。未來，「湃泊科技」關注的也是更大的電子陶瓷的市場。如何從百億市場走向千億市場，甚至是出海，是我們未來重點思考的問題。」</p><p>團隊方面，「湃泊科技」團隊成員來自歐洲、日本、中國台灣等，在陶瓷預處理、PVD 薄膜工藝、精細電鍍、高精密研磨拋光、光刻蝕刻、封裝測試等工藝，以及 AOI 自動光學檢測上，均引進來自半導體/IC 載板/PCB/自動化行業一梯隊企業的工程師。公司創始人安屹畢業於大連理工大學，擁有 IBM、大疆、欣旺達、創鑫激光等行業頭部企業工作經驗。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>大米創投：高功率芯片散熱解決方案長久以來一直被國外公司壟斷，隨着芯片往更高功率提升的趨勢加快，對應高效散熱的元器件的需求勢必進一步提升，國產替代勢在必行。湃泊團隊瞄準這一精準市場，憑藉創始團隊多年行業從業經驗、豐富的企業管理經驗、強大的執行力和敏鋭的商業嗅覺將自研產品快速導入市場，並得到了核心客戶的認可，成為這個領域的黑馬脫穎而出。相信湃泊科技在未來將進一步迭代產品，為客戶持續創造價值，我們堅定看好湃泊科技成為該領域的頭部公司。</p><p>深圳天使母基金：湃泊科技目前從事的業務屬於典型的「難且值得做的事情」，團隊憑藉韌性在不到 3 年的時間，掌握了激光熱沉從前端到尾端的全套生產工藝，突破了國內激光熱沉全製程國產化的難題，持續解決國內長期依賴進口的問題，促進了國內激光器芯片的迭代發展，乃至提升了整個產業鏈的競爭力。未來，隨着湃泊科技在細分行業內的穩紮穩打，將實現技術在其他場景的運用，持續看好公司的未來發展，同時，深天使也進一步期望通過後期的投後管理能力進助力公司發展。</p><p>亨通投資：湃泊科技是目前國內高功率芯片散熱產品方案最有競爭力的公司，通過技術創新，最終實現了全面國產化。目前，能源、AI 算力、航空航天、汽車等市場對高功率芯片的散熱要求正快速升級，產品更新迭代速度逐步加快，散熱對可靠性的影響至關重要。中國需要有一家公司完全自主可控的，從產品設計、研發到產品製造、供應，提供全面、同步的系統性服務。亨通通過連續兩輪投資，表達對湃泊創業團隊和取得的成績的認可與支持，也後續一如既往，在各方面繼續賦能。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智譜完成新一輪數十億元融資，投前估值達 200 億元，國資再入局｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936418849201025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 08:40:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜</strong>周鑫雨</p><p><strong>編輯｜</strong>蘇建勳</p><p>36 氪獨家獲悉，近日中國大模型獨角獸智譜以 200 億元的投前估值，完成了新一輪融資，金額達數十億元。本輪領投方為中關村科學城公司，其為海淀區政府設立的市場化投資平台。</p><p>對上述消息，對方表示不予置評。</p><p>新一輪融資，根據公開信息，是 2024 年以來智譜完成的第三筆。目前，智譜的股東陣容包括高瓴資本、啓明創投、君聯資本等知名投資機構以及美團、阿里、騰訊、小米在內的互聯網大廠。</p><p>邁向 200 億元的估值門檻，AI 模型層想要繼續獲得資金，要麼自己具有造血能力，要麼在賽道中建立了能夠吸引資本的獨特業務壁壘。</p><p>商業化和在多模態上的快速迭代，是智譜在 2024 年的主題。</p><p>目前智譜的商業化，在 B 端主要有幾種模式：API，雲端私有化，以及本地私有化。根據智譜在 6 月 Open Day 上公開的訊息，其面向開發者和企業客戶的大模型開放平台 bigmodel.cn 擁有超過 50 萬客戶。</p><p>相關人士對 36 氪透露，目前智譜在 B 端的商業化成績是獨角獸企業中最好的，並且營收領先了第二名一個數量級。</p><p>而在 C 端，2024 年，智譜在 ToC 產品「智譜清言」上，也做了訂閲付費的試水。根據官方數據，在「智譜清言」上線的視頻生成模型「清影」也啓用了「付費會員」，2 周內有 100 萬人使用。</p><p>在多模態技術和產品側，除了對標 Sora 的視頻生成模型「智譜清影」，近日智譜還在智譜清言上線了「類 GPT-4o」的視頻通話功能。</p><p>與此同時，智譜的「多模態模型全家桶」，也迭代到了可以支持視頻、網頁理解的 plus 版本，比如能看懂視頻的視覺模型 GLM-4V-Plus、支持圖片編輯的文生圖模型 CogView-3-Plus。在語言大模型層面，智譜在 8 月也發佈了升級版基座大模型 GLM-4-Plus。</p><p>建立上下游的合作生態，又是如今模型企業建立壁壘的另一面。</p><p>在海外，OpenAI 已經建立起了龐大的投資帝國。據《華爾街日報》報道，OpenAI CEO Sam Altman 投資企業超 400 家，其中不乏 Humane、Rain AI 等知名企業。</p><p>通過擴大投資版圖，也帶動 OpenAI 獲得了來自產業上下游的合作資源。比如 2019 年，OpenAI 從芯片公司 Rain AI 購買了價值 5100 萬美元的 AI 芯片。創造了明星硬件產品 AI Pin 的硬件公司 Humane，其核心軟件能力來源，就是 OpenAI。</p><p>在國內，智譜 AI 是最早，也是目前唯一成立生態基金、佈局投資版圖的大模型獨角獸。</p><p>自 2022 年 12 月，智譜就確定了投資策略。在 2023 年，智譜似乎更偏向於投資已經成立的「清華系」初創企業，比如 AI Infra 公司清程極智、模型層公司面壁智能、AI 應用企業沐言智語。到了 2024 年，智譜 AI 則開始試水孵化器模式。1 月，智譜 AI 宣佈聯合生態夥伴推出 AGI 生態基金「Z 基金」，基金總額達 10 億元人民幣。</p><p>可見的是，作為模型層公司的智譜 AI，無論在融資，還是模型、業務迭代，都到了一個需要產業上下游共同助推的陡坡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240905/v2_1048d1a4467a496f9ed33f518cfaf72d@1199336245_oswg45562oswg883oswg484_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>航天動力：子公司投資 5919 萬元建設液氫項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937120221665922?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:56:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，航天動力發佈公告，子公司陝西航天動力節能科技有限公司擬使用自有資金 5919 萬元投入液氫罐箱工藝技術開發及生產能力建設項目。項目建設週期為 12 個月，達產年預計形成 20 台液氫罐箱、1000 套車載液氫氣瓶的生產能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度文小言升級首日，畫圖功能調用量激增 200%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937130560608896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:55:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，文小言數據顯示，升級首日迎來數百萬用戶使用自由訂閲獨家功能，畫圖功能調用量激增 200%。文小言官方回覆稱，已緊急增加服務器應對大量湧入的用戶。據瞭解，為提升用戶體驗，除文小言所有用戶 9 月均可免費體驗文心大模型 4.0 外，文心一言 PC 版即日起也將為新老會員增加 1 個月專業版免費使用體驗。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國電信運營商 Verizon 擬以 200 億美元收購 Frontier</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937121444731529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:53:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據路透消息，美國寬帶和電信服務提供商 Verizon 表示將收購 Frontier Communications 以尋求擴大其光纖網絡，這將是一項價值 200 億美元的全現金交易。Verizon 提出的收購報價為每股 38.50 美元，比 Frontier 9 月 3 日（即潛在收購報道曝光的前一天）的收盤價高出 37.3%。此次收購預計將在 18 個月內完成。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>榮耀 CEO 趙明宣佈 Magic V3 將支持谷歌雲服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937138127133576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:51:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，榮耀 Magic V3 亮相 2024 德國柏林消費電子展現場。榮耀 CEO 趙明宣佈與谷歌雲合作，將谷歌雲的部分 AI 體驗帶到 Magic V3 上，基於榮耀 AI 安全框架「用戶信息最低訪問與最低使用，用戶隱私信息全面脫敏」的原則，帶來 AI 消除、AI 翻譯等多項端雲協同的創新體驗。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國第二季度生產率終值環比折年率上升 2.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937129300007561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:42:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國第二季度生產率終值環比折年率上升 2.5%，預估上升 2.5%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來：樂道品牌首款車型 L60 定於 9 月 19 日正式上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937128741378697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:41:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，蔚來創始人、董事長、CEO 李斌在 2024 年第二季度業績電話會議上宣佈，面向主流家庭市場的樂道品牌首款車型 L60 定於 9 月 19 日正式上市，並將於 9 月底開啓交付。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，蔚來漲超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937128016353926?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:41:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前漲跌不一，截至發稿，蔚來、極氪漲超 4%，小鵬汽車、B 站漲超 2%，愛奇藝漲超 1%，理想汽車漲 0.37%；知乎、鬥魚、老虎證券跌超 1%，阿里巴巴跌 0.51%，拼多多跌 0.43%，京東跌 0.37%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，特斯拉漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937124686142086?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:37:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，英特爾、英偉達跌超 1%，微軟跌 0.43%，谷歌跌 0.39%，Meta 跌 0.34%，蘋果跌 0.25%，Netflix 跌 0.24%；特斯拉漲超 2%，亞馬遜漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恆爍股份：股東股份減持計劃到期未實施減持</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937118128987015?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:31:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恆爍股份發佈公告，此前公告，股東中安海創和合肥市天使投計劃減持公司股份，但截至 2024 年 9 月 5 日，減持計劃時間屆滿，兩者均未實施減持。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美元指數 DXY 短線走低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937110080248454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:22:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美元指數 DXY 短線走低 10 點，現報 101.03。美元兌日元 USD/JPY 短線下挫近 50 點，現報 143.13。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>牧原股份：8 月銷售收入 140.24 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937109218138759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:22:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，牧原股份發佈公告，8 月份，公司銷售生豬 624.1 萬頭，銷售收入 140.24 億元。8 月份公司商品豬銷售均價 19.71 元/公斤，比 2024 年 7 月份上升 7.70%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 8 月 ADP 就業人數增加 9.9 萬人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937103915408003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:16:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 8 月 ADP 就業人數增加 9.9 萬人，預估為增加 14.4 萬人，前值由增加 12.2 萬人修正為 11.1 萬人。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 易購：部分董事、高管及核心業務骨幹增持股份計劃完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937100280798080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:12:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 易購發佈公告，截至 9 月 5 日，公司部分董事、高級管理人員和核心業務骨幹增持計劃已實施完成，累計增持公司股份 406.7 萬股，合計增持金額 511.95 萬元，佔公司總股本的 0.044%。本次增持計劃的實施不會導致公司股權分佈不符合上市條件，不會導致公司無控股股東、無實際控制人狀態發生變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拋售 1.89 億份黃金 ETF，接近橋水人士：為實現組合分散</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937090054626185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 20:02:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[持有黃金 ETF 兩年年後，橋水（中國）選擇大舉拋售。「持倉情況並不一定代表橋水對黃金整體的觀點。橋水在資產配置中的工具使用較靈活，以更好地實現組合的分散化」。接近橋水的相關人士表示。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英國監管機構敦促銀行不要向私募股權基金放貸</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937074739764096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 19:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英國監管機構敦促銀行不要向私募股權基金放貸。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神州細胞：控股子公司重組帶狀皰疹疫苗 SCTV04C 藥物臨牀試驗獲批</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937068142172800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 19:40:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，神州細胞發佈公告，近日公司收到國家藥監局覈准簽發的《藥物臨牀試驗批准通知書》，同意公司自主研發的重組帶狀皰疹疫苗產品 SCTV04C 注射液在健康成人中開展預防水痘—帶狀皰疹病毒（Varicella Zoster Virus（VZV））感染引起的帶狀皰疹及併發症的臨牀試驗。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>愷英網絡：實控人金鋒增持公司 0.99% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937058525960832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 19:36:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愷英網絡發佈公告，公司控股股東、實際控制人金鋒於 2023 年 12 月 25 日至 2024 年 9 月 5 日期間以集中競價與大宗交易的方式增持公司無限售條件流通股 2131.1 萬股（佔公司總股本的 0.99%），本次權益變動後，金鋒持有公司股份 3.18 億股，佔公司總股本的 14.77%，金鋒及其一致行動人紹興市安嵊企業管理合夥企業（有限合夥）合計持有公司股份 4.31 億股，佔公司總股本的 20%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 SEC 據悉不再尋求重啓要求對沖基金披露費用的規定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937051120982658?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 19:30:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博消息，美國證券交易委員會（SEC）將結束一場圍繞對沖基金和私募股權公司費用披露的重大法律戰，這將打擊 SEC 主席 Gary Gensler 提高該行業透明度的行動。一位知情人士透露，該監管機構沒有在週二的最後期限前採取行動要求最高法院恢復關於向投資者説明費用的新披露要求。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>力合科技：股東擬減持不超過 2.38% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937041025112967?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 19:24:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，力合科技發佈公告，持股 7.35% 的股東國科瑞華創業投資企業計劃通過集中競價交易方式減持公司股份不超過 552 萬股，佔公司扣除回購專用賬戶股份後總股本的 2.38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前 7 個月央企戰略性新興產業投資超 1 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2937050496113281?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-05 19:22:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從國務院國資委瞭解到，今年前 7 個月，中央企業在戰略性新興產業的投資力度持續加大，完成投資超過 1 萬億元，同比增長達到 24%，佔到央企總投資的 38%，展現了中央企業在新興產業領域的強勁動力。據瞭解，這些投資主要投向了新一代信息技術、人工智能、航空航天、新能源、新材料、高端裝備、生物醫藥、量子科技等領域。國資央企通過加大在這些領域的投入，推動產業結構優化升級，培育新的經濟增長點。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>