<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>愛彼迎發佈夏季出境遊趨勢報告：今年夏天用戶出境遊熱度同比增長近 2 倍｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765707994741761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:06:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「五一」小長假剛剛結束，5 月 7 日，愛彼迎中國發布了夏季出境遊旅行趨勢洞察。報告指出，今年夏天，愛彼迎中國用戶出境遊熱度同比增長近 2 倍，中國旅行者今年夏季的十大熱搜目的地分別為日本、法國、泰國、美國、英國、馬來西亞、新西蘭、奧地利、意大利和瑞士。</p><p>另外，報告指出，今年夏季，「目的」大於「目的地」的出行趨勢在中國旅行者中持續火熱。法國在奧運賽時搜索熱度同比增長近 8 倍，迎來空前旅遊熱潮，躍升為今夏熱搜目的地第二，而首都巴黎的熱度更是呈現同比近 11 倍的暴漲。法國熱度攀升也帶動了旅行者對奧地利、意大利等周邊國家的關注度。</p><p>愛彼迎平台數據發現，今夏計劃進行三人及以上多人出遊的搜索佔比近 80%，同比增速遠超單人、兩人出遊。為此，今夏愛彼迎同步推出了「共享心願單」、全新「消息」中心、「行程邀請」等一系列全新的產品功能，自心願單功能推出以來，中國用戶已經創建了超過 7300 萬個心願單。</p><p>愛彼迎中國業務負責人孔直秋表示：「中國團隊將繼續以產品創新為核心，全力支持並推動全球和中國的業務發展。」他舉了個例子，中日韓用戶擁有很多共同痛點，比如用本國文字拼寫外國地名非常複雜等，基於這些洞察，愛彼迎將三分之一的中國本土化功能拓展到了日韓市場。</p><p>「五一」期間，愛彼迎推出了全新特色分類「王牌」，首發了 11 個「王牌」IP，包括卡爾的飛屋、法拉利博物館奇妙夜、《頭腦特工隊 2》總部等。</p><p>愛彼迎將「王牌」解讀為「愛彼迎獨家」房源的一種升級。過去五年， Airbnb 愛彼迎創造併發布了 90 多項「愛彼迎獨家」房源與體驗，覆蓋全球音樂、影視、藝術、體育等領域，根據官方數據，僅 2023 年，愛彼迎在全球範圍內推出 35 個「愛彼迎獨家」活動。在愛彼迎平台上，這些房源的相關頁面累計獲得了 470 萬次曝光。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜拼多多獲國內多地快遞驛站經營許可證；英國自動駕駛企業 Wayve 獲 75 億元融資；央行連續第 18 個月增持黃金儲備</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2764285601594376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 18:19:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765377725692677"><strong>拼多多獲國內多地快遞驛站經營許可證</strong></a></p><p>近期，根據國家郵政局官網顯示，拼多多旗下公司上海禹璨信息技術有限公司已獲得開辦服務站經營快遞業務（信件除外）的許可證，該快遞服務品牌為「拼多多驛站」，公司註冊資本為 350 萬美元。此外，拼多多驛站也在江蘇、山東、廣西、湖南等多地取得快遞驛站經營許可證。經求證官方人員，確認以上信息屬實。（新浪科技）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765362925959943"><strong>亞馬遜擬投資 90 億美元在新加坡擴大雲計算業務</strong></a></p><p>亞馬遜 5 月 7 日宣佈計劃斥資 90 億美元擴建位於新加坡的雲計算基礎設施。這筆投資將在未來四年完成，將使 Amazon Web Services（簡稱 AWS）在新加坡的投資增加一倍。包括這筆在新加坡的投資，AWS 今年以來已經宣佈在美國以外投資約 350 億美元的計劃。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765338040302601"><strong>東京迪士尼海洋新園區「夢幻泉鄉」將於 6 月 6 日開園</strong></a></p><p>共同社消息，東京迪士尼海洋（TDS、千葉縣浦安市）新園區「夢幻泉鄉」即將於 6 月 6 日開園。新園區設有多處以《冰雪奇緣》《小飛俠》和《長髮公主》為題材的遊樂設施及餐廳。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765561422806022"><strong>中石化與道達爾簽署戰略合作框架協議</strong></a></p><p>從中國石化新聞辦獲悉，近日，中國石化與道達爾能源公司在法國巴黎簽署戰略合作框架協議。根據協議，兩家公司在現有合作基礎上，利用雙方的資源、技術、人才等優勢，共同探索在油氣勘探開發、天然氣和 LNG、煉油化工、工程貿易及新能源等全產業鏈合作機會。（上證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765644987185926"><strong>達華智能投資成立衞星科技有限公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，合肥九盛衞星科技有限公司成立，法定代表人為曾忠誠，註冊資本 1000 萬元，經營範圍含 5G 通信技術服務；衞星遙感應用系統集成；衞星移動通信終端銷售；導航終端製造等。股東信息顯示，該公司由達華智能旗下福建海天絲路衞星科技有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765634893069313"><strong>廣汽能源於湖南投資成立新公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，廣汽能源科技有限公司成立，法定代表人為劉志輝，註冊資本 3000 萬元人民幣，經營範圍包括集中式快速充電站；充電樁銷售；新能源汽車換電設施銷售；新能源汽車整車銷售；物聯網技術服務；碳減排、碳轉化、碳捕捉、碳封存技術研發等。股東信息顯示，該公司由廣汽能源科技有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765591197547522"><strong>本田汽車將為無人駕駛出租車業務提供支持</strong></a></p><p>日經新聞 5 月 7 日消息，本田汽車將為無人駕駛出租車業務提供支持。（界面）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765562295499779"><strong>英國自動駕駛企業 Wayve 獲 75 億元融資！軟銀、英偉達、微軟出手</strong></a></p><p>英國自動駕駛企業 Wayve 在官網宣佈獲得 10.5 億美元（約 75.76 億元人民幣）C 輪投資，本輪融資由軟銀集團領投，新投資方英偉達和現有投資方微軟跟投。本輪融資將支持 Wayve 全面開發和推出首款用於量產汽車的具身智能產品。隨着 Wayve 核心人工智能模型的發展，這些產品將使原始設備製造商能夠高效地將汽車升級到更高的自動駕駛水平，從 L2+輔助駕駛升級到 L4 自動駕駛。（上證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765630504320000"><strong>妙鴨前負責人張月光新項目：連續完成三輪融資，估值過億美金</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，誕生不到半年，前「妙鴨相機」負責人張月光的新公司「沐言智語」，已經接連完成三輪融資。完成融資後，「沐言智語」估值已達約 1.2 億美元。業內相關人士對 36 氪表示，「沐言智語」的主要業務方向為泛娛樂賽道。2024 年初，張月光已經和業內一些具有圖像和設計背景的技術高管接觸。目前，新產品還在研發當中。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765533384473603"><strong>人形機器人公司「加速進化」完成 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，人形機器人公司「加速進化」完成數千萬人民幣 Pre-A 輪融資，投資方包括源碼資本、水木創投、盈港資本。據媒體報道，本輪融資將用於產品小批量量產及市場推廣、人才招募以及持續的研發迭代。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765643385207553"><strong>零一萬物正式官宣一站式 AI 工作平台「萬知」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，零一萬物正式官宣一站式 AI 工作平台 ——萬知。據介紹，零一萬物團隊利用自研的大模型基礎平台與 RAG 檢索增強生成技術，針對 AI 問答、讀文檔、PPT 等場景進行了專門的加速和優化，萬知可在 10 秒內完成數十萬字超長文檔閲讀、2 分鐘內完成 PPT 圖文製作，在 PC 端進行極速解讀中英文專業圖表。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765290227514375"><strong>MediaTek 天璣 9300+芯片發佈</strong></a></p><p>36 氪獲悉，MediaTek 今日發佈天璣 9300+芯片。據介紹，天璣 9300+芯片擁有生成式 AI 能力，率先在端側支持 AI 推測解碼加速技術，同時支持天璣 AI LoRA Fusion 2.0 技術，提供更高效和個性化的生成式 AI 體驗。此外，天璣 9300+支持前沿主流的生成式 AI 大模型，可為用戶提供文字、圖像、音樂等端側生成式 AI 多模態創新體驗。同時，還支持 AI 框架 ExecuTorch，可加速端側生成式 AI 應用的開發進程。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765612781075460"><strong>西藏礦業：鋰產品價格暴漲暴跌是非理性的，對未來行業供需情況持樂觀態度</strong></a></p><p>西藏礦業在 2023 年及 2024 年第一季度業績説明會上表示，前一階段鋰產品價格暴漲暴跌是非理性的。從長期來看，隨着新能源行業的快速發展和全球對環保、可再生能源的重視，鋰等礦產資源的需求仍然具有巨大的增長潛力。對於未來行業供需情況，公司持樂觀態度，也將密切關注市場動態和行業趨勢，靈活調整經營策略，以應對可能出現的風險和挑戰。（證券時報）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765548387384327"><strong>外交部：中方決定延長對法德意等 12 個國家免籤政策</strong></a></p><p>在 5 月 7 日外交部記者會上，有記者提問稱，中國領導人在訪法期間宣佈，將對法國等 12 國公民短期來華的免籤政策延長至 2025 年年底，請問發言人能否介紹具體情況？中國外交部發言人林劍説，為進一步促進中外人員往來，中方決定延長對法國、德國、意大利、荷蘭、西班牙、馬來西亞、瑞士、愛爾蘭、匈牙利、奧地利、比利時、盧森堡 12 個國家免籤政策。至 2025 年 12 月 31 日，上述國家持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友和過境，不超過 15 天可免辦簽證入境。（環球網）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765670315998208"><strong>央行連續第 18 個月增持黃金儲備</strong></a></p><p>央行數據顯示，中國 4 月末黃金儲備 7280 萬盎司，3 月末為 7274 萬盎司，為連續第 18 個月增持黃金儲備。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765682594429960"><strong>國家外匯管理局：截至 2024 年 4 月末我國外匯儲備規模為 32008 億美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家外匯管理局統計數據顯示，截至 2024 年 4 月末，我國外匯儲備規模為 32008 億美元，較 3 月末下降 448 億美元，降幅為 1.38%。2024 年 4 月，受主要經濟體宏觀經濟數據、貨幣政策預期等因素影響，美元指數上漲，全球金融資產價格總體下跌。匯率折算和資產價格變化等因素綜合作用，當月外匯儲備規模下降。我國經濟基礎穩、優勢多、韌性強、潛能大，有利於外匯儲備規模保持基本穩定。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餓了麼聯創再創業，「共比鄰」從聚會旅遊切入，抓住銀髮經濟裏的活力人羣｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2764003996760839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 17:37:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜楊亞飛</p><p>社交和旅遊，幾乎已是退休人羣的剛需。但這樣的需求一般是如何被滿足的？我們能立刻想到的，依然只是最傳統的線下旅行社，或是 OTA 大平台。</p><p>在「共比鄰」創始人康嘉的親身觀察中，父母對旅遊的態度更多是「想去，但覺得麻煩」，這也是多數相似年齡人羣的痛點所在——旅行社的服務有限，線上自行預訂又太複雜，且難以判斷什麼信息更好、怎樣買性價比高，這些都會構成一場旅行的障礙。</p><p><strong>成立於 2021 年的「共比鄰」希望用更加針對性和系統化的方式，更高效、安心地滿足這個人羣的需求。康嘉是餓了麼聯合創始人之一，共比鄰也是他離開阿里集團後的再次啓程。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5585,3723" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_61b0181a7874425b875ec0340e7433bc@5748245_oswg14565518oswg5585oswg3723_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">共比鄰創始人康嘉</p><p>在康嘉看來，疫情之後的 2023 年是銀髮經濟的那個「timing」，或者説「元年」。中國最大的出生潮發生在 1962 年左右，這羣人在當打之年經歷了改革開放，享受過紅利、有一定消費能力、趕上智能手機和互聯網風潮，無論從人口規模還是消費習慣上，都為行業的真正奔湧創造了條件。&nbsp;</p><p>共比鄰瞄準的用戶便是這個 50-70 歲的活力退休人羣，他們的職業標籤包括工人、教師、醫生、幹部等等。團隊會稱呼用戶為「老師」，康嘉解釋説「這些長輩往往樂於分享、參與感強，會提出各種善意的意見，客觀上他們確實是我們的老師。」</p><p>從 2023 年開始發力，共比鄰目前在上海的用戶數大約達到百萬，現金流也已實現轉正。</p><h3><strong>做最「貼心」的平台，複雜度會成為壁壘</strong></h3><p>與大多數國家相比，中國老年人對聚會和集體生活的熱情更高。共比鄰最早從聚會切入，通過提供市內聚會餐、上海及周邊城市聚會酒店等，幫助用戶組織活動，2023 年的增長主要便來源於這項業務。</p><p>在康嘉習慣的互聯網語境中，聚會旅遊在旅遊紅海中算是新品類，也是典型的「高頻」場景，後續的延伸水到渠成——目前共比鄰的主要業務可覆蓋城市聚會、周邊遊、長線遊等，這樣從低價高頻到高價低頻的漸變需求，很容易在運營上實現串聯。</p><p>站在用戶視角，使用共比鄰的一個完整交易流程是這樣的：通過各種途徑瞭解到產品—在線上與小管家建立聯繫—詳細諮詢—線上預訂—線下消費—分享反饋，用戶能夠很容易地預訂到日期確定、日程清晰、標價明確的產品，比如 1288 元/套的「12 人青浦區一日聚」、3099 元/人的「五天四晚郵輪遊」等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_d46e3816bad544d6bb2ebefe0630b782@5748245_oswg262187oswg800oswg800_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">共比鄰用戶的旅行照片分享</p><p>過程中，共比鄰把建立聯繫的動作稱為「check in」，在平台預訂產品，始終都會有管家「stand by」，處理用戶遇到的所有問題。<strong>與退休人羣更習慣的線下旅行社相比，共比鄰的模式更高效、鏈條也更全，康嘉將二者的區別歸納為三點：</strong></p><p>一是獲客方式，共比鄰更側重投入內容，線上通過視頻號、抖音等平台分發內容或做直播，線下同樣以內容觸達用戶，比如舉辦旗袍活動、文藝匯演等等，「時代環境在變化，現代媒介一定是通過內容去規模化地影響用戶。」</p><p>二是成交渠道，共比鄰的主要渠道是 APP 和小程序，談及旅行社遍佈大街小巷的線下店，康嘉表示，「門店僅僅用於諮詢，但它的成本切實存在，最終都要客戶來負擔，而今天完全有更高效的方式。」</p><p>三是服務本身，絕大多數線下旅行社的本質是批發商，很難自己控制產品質量，着眼點也通常停留在「把東西賣出去」的環節。共比鄰則是「去中間商」，直接與地接方合作，系統規劃自己的產品體系；消費後，平台也會主動推送反饋請求，鼓勵用戶分享旅途風采，甚至鼓勵差評，在營造自然社區氛圍的同時，借鑑真實反饋來做產品迭代。</p><p><strong>與此前餓了麼面對的年輕羣體相比，共比鄰如今面對的退休人羣對服務的需求更重。在康嘉看來，「管理上是有複雜度的，但當你把一些東西梳理好、可以標準化時，這種複雜度恰恰是壁壘的來源。」</strong></p><p>整個服務流程中，共比鄰也在藉助 AI 提升標準化程度，比如自動分析用戶數據、幫助管家判斷下單偏好等。2022 年，團隊還孵化了一個內容 APP——音畫，用戶可藉助 AI 處理素材、生成視頻，整體界面的字體、功能設計也呈現明顯的適老化風格，註冊用戶已超 400 萬。</p><h3><strong>抓住那個「mass market」</strong></h3><p>從初步運行成績來看，「高頻帶動低頻」的邏輯再次得到驗證。2023 年末起，共比鄰旅遊業務的增速已經開始超過聚會。另外值得一提的是，交易額中有 60% 以上是會員創造，會員的平均年消費額超過 1 萬元，復購率超過 50%，用服務換來的用戶粘性顯現。</p><p><strong>目前，共比鄰在上海的線下聚會空間已有近百家，其中 1 家為自營，其餘則是連鎖加盟或是與酒店、餐廳的合作。短期內，共比鄰的業務會聚焦在聚會旅遊上，拓城的步子正在邁出——今年預計會走出上海，覆蓋長三角區域。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_bfc03c702dae45f2ac2f11cf79172953@5748245_oswg248495oswg1600oswg1067_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">共比鄰用戶在線下聚會空間的一日遊</p><p>更長遠的視野裏，共比鄰的目標是成為這個領域裏用戶量最大、最專業、最廣泛的一家公司。「這個市場本身足夠大，我更願意相信每家公司都會找到自己的定位去滿足一部分需求，我們當然是希望抓住那個 mass market」。</p><p>在此過程中，很多不同品類的適老化 SKU 可能會延展出來——退休人羣的需求多樣且分散，保險、適老化用品等養老準備相關的事情都是新的可能性。</p><p>康嘉表示，銀髮經濟的本質是做這個人羣的 LTV（生命週期價值）生意，這也是一件需要長期去創造價值的事情，「今天很多東西其實是看不到的，但不着急，我們可以一步一步慢慢來。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>妙鴨前負責人張月光新項目：連續完成三輪融資，估值過億美金 | 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765577702849289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 17:02:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 鄧詠儀、周鑫雨</p><p>編輯 | 楊軒</p><p>36 氪獨家獲悉，誕生不到半年，前「妙鴨相機」負責人張月光的新公司「沐言智語」，已經接連完成多輪融資，估值已過億美金。</p><p><strong>此前，已有媒體對「沐言智語」的融資輪次及金額進行報道，但並不準確。經 36 氪從多名獨立信源處確認，沐言智語累計完成的應為三輪融資，投資方分別為：</strong></p><p>第一輪：高榕創投、智譜 AI、萬物資本；</p><p>第二輪：礪思資本、明勢資本；</p><p>第三輪：藍馳資本。</p><p>完成融資後，「沐言智語」估值已達約 1.2 億美元。業內相關人士對 36 氪表示，「沐言智語」的主要業務方向為泛娛樂賽道。2024 年初，張月光已經和業內一些具有圖像和設計背景的技術高管接觸。目前，新產品還在研發當中。</p><p>36 氪就以上信息向「沐言智語」求證，截至發稿，未得到回覆。</p><p>張月光曾任阿里大文娛團隊資深產品專家，是 2023 年爆火的 AI 應用「妙鴨相機」的負責人。這款 AI 寫真微信小程序主打實惠和好用，靠 9.9 元和上傳 20 張不同角度的自拍，就能基於不同風格的模板，生成質感媲美照相館的寫真照。2023 年 7 月 17 日上線後，妙鴨相機在短短三天內就爆火出圈。7 月 20 日高峯期間，小程序內有 4000-5000 人排隊，需等待十幾個小時才能出片。</p><p>但在 2023 年底，張月光選擇離開阿里並創業。天眼查顯示，他的新公司「沐言智語」註冊於 2023 年 12 月。</p><p>生成式 AI 浪潮來臨後，「妙鴨相機」是為數不多在 To C 領域成功出圈的 AI 產品。不少投資人和 AI 從業者對妙鴨相機的看法，都是「用戶裂變的方法聰明，找準了合適的落地場景」。</p><p>而在公開採訪中，張月光也透露了選擇人像生成作為 AI 落地場景的理由：一是場景價值高，用戶的相冊 70% 以上是真人的照片；二是技術可行性高，相比於 Midjourney 這些通用場景的 AI 繪畫產品，更垂直的方向更容易實現。</p><p>這一套製作 To C 爆款產品的邏輯，同樣體現在張月光的產品經理生涯中。</p><p>2012 年從清華計算機科學與技術系本科畢業後，張月光進入阿里工作，期間參與了支付寶新年「集五福」和「咻一咻」項目的策劃。</p><p>2016 年，他加入字節，擔任時光相冊產品負責人等職務，在職期間帶領團隊完成了數億元的營收。而期間他負責的最出圈的產品，為 2018 年今日頭條下的第一場新年「紅包雨」，同樣沿用支付寶「集五福」的思路。</p><p>2018 年，張月光離開字節，成立北京比特星光科技有限公司並擔任 CEO，先後獲得阿里、零一資本、險峯華興三輪數百萬美金投資，旗下二次元換裝社交產品「元音」DAU 近 5 萬，營收過百萬。</p><p>2020 年 7 月，張月光加入阿里巴巴，擔任資深產品專家，先後負責優酷的短視頻、直播等業務團隊以及產品、設計團隊。</p><p>多個出圈應用的誕生，已經是張月光能力最好的背書，這也是投資人願意押注沐言智語的關鍵因素。36 氪獲悉，2023 年 12 月，公司才成立不久，就以 3000 萬的估值拿到了第一輪融資，且彼時公司並沒有明確的發展方向。</p><p>在如今的國內 AI 賽道，即使「投人」邏輯仍然是主流，但大部分資金已經湧向了模型層，留給應用層的融資土壤並不肥沃。一名從業者對 36 氪評價，沐言智語大概率會是國內最後一家短期估值上億美元的 AI 應用公司。能否再造妙鴨的破圈佳話，是張月光接下來需要面對的考驗。</p><h3>相關閲讀</h3><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2354909204790024">花 9.9 買套 AI 寫真，「妙鴨相機」正讓海馬體們失業 | New Things</a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_eb7d728fc6e946aa96a06c8972084ba4@2057308263_oswg161731oswg900oswg335_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_44a910609dde4d60b6be4361d59d4e77@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_ae2e0fb9b5b34c23ad0e48c7b1cfcf3d@2057308263_oswg70549oswg900oswg296_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪專訪｜「數據寶」董事長湯寒林：以大數據管理為基礎，為國有數據資產提供數字化升級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755781452626690?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 15:10:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常敏瀟</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>在當今高速發展的數字社會，數據成為了國家基礎性戰略資源，良好的數據資產管理是釋放數據要素價值、推動數據要素市場發展的前提與基礎。數據資產管理通過構建全面有效的、切合實際的管理體系一方面規範數據資產採集、加工、使用過程，提升數據質量，保障數據安全。同時，數據資產管理還能豐富數據資產應用場景，建立數據資產生態。</p><p>「數據寶」作為國有數據代運營服務商，於 2016 年創立於中國首個大數據綜合試驗區貴州省貴安新區。「數據寶」致力於為國有數據資源方提供數據治理智能化、建模加工積木化、場景應用商品化、流通交易合規化等數據要素市場化全生命週期管理服務。同時，「數據寶」是華東江蘇大數據交易中心的股東方和運營方，並參與建設和運營湖北、陝西、廣西等八大省級大數據交易平台。</p><p>目前，「數據寶」以 G2B（Government&nbsp;To&nbsp;Business）為主要商業模式，即為國有數據資產提供增值運營服務，通過代運營國有數據資源方的數據原材料，將其加工為數據產品後出售給 B 端企業，例如字節跳動、阿里和華為等互聯網移動公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_45f51f3ec5cc44ffab0538cc48d64bdd@5564860_oswg42529oswg800oswg521_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「數據寶」</p><p>「數據寶」董事長湯寒林在採訪中表示，公司為數據要素市場化提供了數據四化建設，推出了數據治理智能化、建模加工積木化、場景應用商品化、交易流通合規化的「四化」建設方案，領先完成了數據要素市場化全生命週期管理閉環，並推動了數據要素資產化和資本化的進程。&nbsp;</p><p>相比於其他數據資產公司，董事長湯寒林認為，「數據寶」不僅在數據資產運營服務方面有豐富的實戰經驗，同時代運營了網絡規模最大的國有數據資源，這都為「數據寶」在行業內打造了相對較高的技術壁壘。</p><p>董事長湯寒林將「數據寶」的核心技術團隊稱為「數據老中醫」，公司團隊在過去二十年中一直專注於數據的挖掘及應用。「數據寶」基於豐富的數據來源，對公安、司法、交通等多部門政府及行業數據進行加工，挖掘原始數據價值，整合成可以幫助企業對行業進行判斷的數據信息。</p><p>「數據寶」已經鏈接 50 餘個政府部委廳局的數據資源，與八個省級平台建立聯繫，在幫助國有數據資源方對數據資產進行管理的同時，幫助國有企業對國有數據資產進行保值增值，併為國有企業提供軟硬件一體化的數據資產解決方案。「數據寶」未來的三年之內，幫助千家國央企實現數據入表，以建立萬億級別的國有數據資源節點，使國有數據資產形成網絡規模效應。</p><p>同時，相比於其他數據資產增值運營服務公司，「數據寶」的商品和服務有着豐富的應用場景。當前，數據寶已完成 1800 多個數據商品的開發，打造 302 個數據應用場景解決方案，是中國市場數據商品類別最豐富的數據資產服務商。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,684" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_1c45c8922f704d19bb86c6f382c6e081@5564860_oswg447416oswg1024oswg684_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「數據寶」</p><p>近期，「數據寶」完成了近 2 億元的新一輪融資。本輪融資是數據寶第六輪新的國資入股，由貴州貴陽大數據科創城產業發展投資基金合夥企業（有限合夥）投資，所籌資金主要用於數據要素產品化和數據要素資產化平台的建設。</p><p>除創始團隊外，數據寶股東方均為國資股東，有中科創星（產業基金）、海爾資本（旗下政府引導基金）、貴州省貴安新區（產業基金）、鯤鵬基金、貴州省大數據基金等，形成了一個涵蓋國有科研機構、央企、政府資金支持的多層次合作網絡。</p><p><strong>以下是 36 氪與「數據寶」董事長湯寒林的對話，基於受訪者原意編輯：</strong></p><p><strong>36 氪：「數據寶」為哪些類型的國有資產數據提供數據保值增值服務呢？</strong></p><p><strong>湯寒林：</strong>「數據寶」從多個維度代運營數據資產，目前我們已經代運營了 50 餘個國家部委、廳局、國央企的數據資源。首先，從人 (主體) 的角度,我們代運營了公安、運營商、金融等相關數據。其次，從車的維度，我們代運營了公路、通行、鐵路等相關數據信息。此外，從企業角度我們代運營了工商、稅務等相關數據。同時，數據寶還代運營了環境數據供應鏈數據、人才錄取數據、氣象數據、衞星數據、能源數據等相關信息。</p><p><strong>36 氪：「數據寶」為哪些地方政府數據平台公司提供了服務?</strong></p><p><strong>湯寒林：</strong>「數據寶」服務了數字廣西集團，湖北數據集團，陝西大數據集團等八個省級平台,我們將部委司局央企數據產品，賦能給地方政府平台公司，實現省部數據融合，基於省部融合數據，又開發出新的產品。目前這些產品覆蓋了逾 300 個應用場景，廣泛應用到 AI、金融、保險、物流、汽車、互聯網、政務等領域。</p><p><strong>36 氪：您如何看待「數據寶」未來的發展？</strong></p><p><strong>湯寒林：</strong>目前，「數據寶」的商業及應用模式已經完成了閉環並得到了市場驗證。從 2020 年開始，公司就已經實現了盈利。2024 年前，「數據寶」雖已與 50 餘個部委廳局建立合作，但大多數國有企業仍對數據治理、數據挖掘等服務持有觀望態度。&nbsp;</p><p>今年年初，財政部印發的《企業數據資源相關會計處理暫行規定》（下稱《暫行規定》）正式施行，推動國有數據資產入表已成為大勢所趨，公司將進一步幫助更多企業、集團或地方政府各相關部門，解決主體之間數據流通不暢的問題，打破主體間的「數據孤島」，而國家的政策也促使「數據寶」的業務實現井噴式增長。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>錦江成立度假公寓事業部、哈工智靈完成天使輪融資、前理想汽車總裁創立智能住宅品牌 "棲息地 " 獲 6.53 億元融資 ｜ PropTech 週刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765513901325313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 15:06:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 週刊》 是 36 氪未來城市頻道的原創欄目。聚焦改變地產行業的科技及創新力量，不僅僅是圍繞住宅和商業地產，還包括廣義的基於空間和不動產的科技、服務創新。</p><p>我們彙總了近期發生的海內外最新投融資、市場及政策動態。 如果你對本文提到的公司、機構、產品、賽道感興趣，或者正在從事相關的創業創新，想要尋求報道或合作，歡迎與我們取得聯繫：發送郵件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要聞提示</h2><p><strong>36 氪首發 ｜哈工智靈完成天使輪融資，穩健佈局管網機器人行業</strong></p><p><strong>大公司動態｜錦江酒店（中國區）成立度假公寓事業部、中高端業務部</strong></p><p><strong>海外市場｜微軟投資 17 億美元印尼發展雲和人工智能技術</strong></p><p><strong>行業政策｜財政部、住建部：開展城市更新示範工作</strong></p><h2><strong>|36 氪首發</strong></h2><p><strong>青年生活方式社羣平台「怪獸部落」獲 500 萬元天使輪投資</strong></p><p>青年生活方式社羣平台「怪獸部落」（重慶怪小獸文化傳播有限公司）近日宣佈獲得新三板上市公司重慶左岸環境服務股份有限公司（簡稱「左岸環境」 ，股票代碼：871951）500 萬元天使投資。「怪獸部落」成立於 2018 年，自創立起，以社羣形式，圍繞閲讀、運動、正念三大核心項目，開展豐富多樣的社羣活動，倡導參與人羣養成並堅持良好生活習慣，找到最佳身心狀態。截至 2024 年 1 月，「怪獸部落」已在重慶舉辦各類社羣活動 2000 餘場；2023 年 10 月，「怪獸部落」自主開發的微信小程序【怪獸部落 MT】上線，向「都市美好生活方式社羣平台」戰略定位轉型。截至 2024 年 4 月，重慶近 70 餘家社羣、機構已入駐該平台。</p><p>經過 5 年多發展，「怪獸部落」已經具備社羣活動、社羣運營、線下空間、線上社羣技術開發等多種業務形態，並在貴陽開展西南地區城市新業務佈局。投資方左岸環境計劃下一階段將重點打造城市公園煥新改造項目，此次對「怪獸部落」的戰略投資合作不僅展現了雙方理念上的高度契合，也意味着雙方未來將在公園活動運營、新消費業態升級等領域展開積極合作。</p><p><strong>哈工智靈完成天使輪融資，穩健佈局管網機器人行業</strong>&nbsp;</p><p>合肥哈工智靈智能科技有限公司（簡稱「哈工智靈」）完成天使輪融資，該輪融資由蕪湖哲方和哈江投資共同投資。哈工智靈是合肥市智能機器人研究院第三批科技成果轉化公司，專業從事管網機器人的研發、生產、銷售，現有產品涵蓋兩棲探查移動機器人系列和無人井下作業機器人系列。本輪融資將用於無人井下作業機器人系列的研發、運營，加速產品落地。</p><p>據瞭解，我國城市管網普遍存在設施老化與管理技術落後的問題，管道破裂、腐蝕等缺陷導致的城市管道運維事故頻發。面對廣闊的行業前景，哈工智靈搶抓機遇，持續加大產品研發落地。此次重點研發的無人井下作業機器人產品主要用於替代潛水員下井封堵作業，兼具滿管污水環境下的管道口定位、管道清淤、管道封堵功能，實現井下作業無人化、數據在線化、操作智能化。此前，哈工智靈研發推出的兩棲探查移動機器人，水陸兩棲操作，對複雜環境適應性強，機器人四種典型缺陷智能識別準確率達到 93%，在提高效率的同時為用戶節約了施工成本。</p><h2><strong>|大公司動態</strong></h2><p><strong>錦江酒店（中國區）成立度假公寓事業部、中高端業務部</strong></p><p>近日，在錦江酒店（中國區）的 2024 年度會議上，錦江酒店（中國區）CEO 王偉首次公佈公司全新品牌戰略。此輪品牌架構優化中，還特別成立了獨立的度假公寓事業部，形成以覆蓋不同細分市場的暻閣、雲居系列、薈語、歐暇系列等品牌為主體的錦江酒店度假系列，共同發力度假賽道。 王偉表示，針對全民休閒度假新趨勢， 錦江酒店（中國區）將依託錦江國際集團的文旅生態鏈優勢，自主打造度假旅遊產業集羣，及時提供更多舒適、安心、多元的旅宿選擇，滿足大眾的度假需求。</p><p>此外，錦江酒店（中國區）將進一步加碼中高端賽道，積極打造公司增長的第二曲線。錦江酒店（中國區）新近成立了中高端業務部，專注旗下中高端酒店品牌的開發與運營，團隊成員擁有豐富經驗，將會對現有體系中的成熟做法、成功經驗進行提煉創新，在中高端市場上展開新一輪的較量。</p><p><strong>魯班到家完成數億元 B 輪融資，家居售後服務平台近年來最大單筆投資</strong></p><p>近日，專注佈局大家居後市場服務平台的魯班到家宣佈完成數億元 B 輪融資，由創新工場領投，老股東彬復資本超額跟投，這是大家居後市場賽道近年來最大單筆投資。魯班到家是國內大家居領域藍領服務數字化品牌，通過數字化零工經濟模式聚合了全國 300 多萬專業藍領師傅，解決了家居企業「最後一公里」的安裝、維修等售後服務用工需求，幫助家居企業覆蓋 99% 以上地區履約，為家居企業直接降低 40% 綜合運營成本，為行業實現降本增效、賦能升級。</p><p>魯班到家先後拓展出鎖具、燈飾、晾衣架、衞浴、窗簾、傢俱、家電等十多個品類，同時服務可以滲透到縣城 30 公里以上，具備全品類服務能力。截至目前，藍領技工服務共享模式在大家居後市場服務的細分領域先後得到驗證，平台的大家居品類覆蓋也逐步得到完善。憑藉在服務供給側實現強大規模化優勢，跨品類開拓複製能力，更多藍領技工服務場景將被解鎖，逐漸向其他生活服務領域中尚未應用數字化用工模式的細分市場滲透。如居民生活小區中的充電樁、人臉識別機器安裝/維修；汽車消費者獨自採購的流媒體後視鏡、行車記錄儀、車載導航安裝等等，在更廣闊的藍領靈活用工細分市場延伸。</p><p><strong>前理想汽車總裁沈亞楠創業，Habit@ 棲息地完成 6.53 億元融資</strong></p><p>智能住宅品牌 "Habit@ 棲息地 " 宣佈完成天使輪、Pre-A 輪融資，累計金額 6.53 億元。Pre-A 輪由理想汽車領投，石頭科技、新北科創基金等投資方跟投。該輪融資將被用於智能住宅產品研發、數字設計系統研發以及全國交付基礎設施佈局。棲息地是一家聚焦生活智能的科技公司，應用高集成度模塊設計，可完整設計和交付智能新住宅產品。</p><p>沈亞楠作為聯合創始人兼總裁曾帶領理想汽車從 0 開始到成功 IPO，本人具備供應鏈整合能力。而棲息地的其他核心團隊大多來自哈佛、清華、北大、康奈爾大學等頂尖院校，橫跨高端智能製造、互聯網、房地產等領域，並由國際設計大師領銜設計團隊。截至目前，棲息地已擁有 500 餘名員工，其中研發人員佔比約 50%。</p><h2>|海外市場</h2><p><strong>微軟投資 17 億美元印尼發展雲和人工智能技術</strong></p><p>4 月 30 日，微軟公司宣佈將投資 17 億美元在印尼建設雲計算和人工智能基礎設施。微軟首席執行官 Satya Nadella 表示，該投資計劃將在四年內完成。</p><p>此外，微軟還計劃在東南亞地區提供人工智能技能培訓，預計將有 250 萬人受益，其中印尼將有 84 萬人接受培訓。</p><h2><strong>|行業政策</strong></h2><p><strong>財政部、住建部：開展城市更新示範工作</strong></p><p>近日，財政部辦公廳、住房城鄉建設部辦公廳發佈關於開展城市更新示範工作的通知。財政部會同住房城鄉建設部通過競爭性選拔，確定部分基礎條件好、積極性高、特色突出的城市開展典型示範，紮實有序推進城市更新行動。中央財政對示範城市給予定額補助。示範城市制定城市更新工作方案，統籌使用中央和地方資金，完善法規制度、規劃標準、投融資機制及相關配套政策，結合開展城市地下管網更新改造、污水管網「廠網一體」建設改造、市政基礎設施補短板、老舊片區更新改造等重點工作，不斷推進城市更新工作。力爭通過三年示範，城市地下管網集約敷設水平和安全性穩步提高，生活污水收集處理效能顯著提升，市政基礎設施短板弱項得到有效改善，持續推動老舊片區宜居環境建設，滿足人民高品質生活需要，並形成可複製、可推廣的模式和經驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼加羣請備註公司、職位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沒錢的年輕人，已經開始「AA 式約會」了？丨年輕人「約會」小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765352618753026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 12:22:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_66c59d72c8b44a1d9ab40f3e404bd740@5624726_oswg345661oswg800oswg533_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>一場約會，年輕人要做的準備不亞於一次考試。從發起約會邀請，到選擇約會地點，再到約會時討論的話題，都是需要研究的學問。他們甚至會上網尋找約會攻略，定期進行約會總結，只為了提高約會體驗感和完美度。&nbsp;<br><br>你呢？約會時會選擇怎樣的地點？會如何分配約會開銷？會不會帶伴手禮？歡迎參與年輕人「約會」小調查， 和我們分享你的約會體驗與心得吧～</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/mqoThPU.aspx">點擊參與</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>問界新 M7 Plus 山西高速事故後，問界汽車迴應四大技術疑點 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765229732330500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 10:37:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>編輯 | 李勤</p><p>5 月 6 日，問界汽車發佈一則説明，迴應 4 月 26 日的一輛問界新 M7 Plus 在山西省侯平高速路段的交通事故後，四個引發網友關注的技術問題，分別是 AEB 功能、車輛起火原因、安全氣囊是否打開、車門能否打開。</p><p>針對 AEB（自動緊急制動）功能，問界汽車表示，事故車輛在碰撞發生前制動系統正常，根據後台數據分析，事故發生前 5 分鐘內有 2 次制動，車輛均能正常減速。問界新 M7 Plus 的 AEB 工作範圍為車速 4～85km/h，而事故車輛碰撞發生時車速 115km/h，超過 AEB 工作範圍。</p><p>問界汽車提到，問界新 M7 Plus 搭載的智駕功能為 L2 級輔助駕駛系統，非華為 ADS 2.0 智能駕駛系統。</p><p>對於事故車輛起火，問界汽車表示事故車輛與道路養護車高速追尾時，前方車輛尾部突出梁狀堅硬結構瞬間侵入事故車輛左上側前機艙及乘員艙，導致前機艙及乘員艙嚴重損壞，線束瞬間被切斷。此後，前機艙被高溫部件或線束短路火花引燃，前機艙左側先起火，之後火勢蔓延至整車。在這個過程中，動力電池包未發生自燃。</p><p>同時，因梁狀堅硬結構侵入車內，導致前機艙及乘員艙內電源線及信號線被瞬間切斷，門把手控制器無法收到彈出信號，因此施救人員只能通過打破車窗，拉動機械車門內把手打開車門實施營救。</p><p>而一般情況下，問界新 M7 Plus 具備碰撞自動解鎖功能，且配置機械車門內把手，在特殊緊急情況時，人員可拉動機械車門內把手解鎖開門。</p><p>問界汽車表示，經過後台數據分析，事故發生前，主駕駛位有安全帶鎖釦信號，副駕駛位及後排 3 個座位均無安全帶鎖釦信號，安全氣囊狀態監測正常。車輛發生碰撞後，車輛安全氣囊正常打開。</p><p>問界新 M7 Plus 發佈於 2023 年 9 月 12 日，由華為與賽力斯汽車合作推出。據問界汽車數據顯示，3 月問界新 M7 的交付 24598 輛，為中國新勢力車型銷量第一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人形機器人公司「加速進化」完成新一輪數千萬融資，源碼資本領投 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2763857275108098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 09:59:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王沁</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>36 氪獲悉，近日，人形機器人公司「加速進化」完成數千萬人民幣 Pre-A 輪融資，由源碼資本領投，水木創投、盈港資本跟投。本輪融資將用於產品小批量量產及市場推廣、人才招募以及持續的研發迭代。</p><p>加速進化是一家人形機器人公司，創立於 2023 年，公司將面向開發者提供穩定的人形機器人和高效的開發工具，聯合全球開發者，推動生產力變革。</p><p>在加速進化近日發佈的產品 demo 中，其人形機器人 BR002 能從躺倒在地的狀態下，反向摺疊腿部站立起來，與人形機器人先驅公司波士頓動力 Boston Dynamics 發佈的電驅動式人形機器人 Atlas 站立的方式相同。</p><p>加速進化的機器人能夠快速復現波士頓動力機器人的動作，正是因為公司很早就決定採用模仿人腿的構型，且髖部採用了一個獨特的關節佈局，能夠實現 360°旋轉，與波士頓動力不謀而合。相比於四足、鳥腿、簡化腿等構型，人腿構型的運動控制算法難度極大，但在運動能力上擁有着更高的上限。加速進化的人形機器人可以做橫向劈叉、縱向劈叉，活動範圍非常大，關節可以旋轉 360°。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="489,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_1b382206c6be47dbada87940c2c4e0b8@6069545_oswg164138oswg489oswg275_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加速進化人形機器人</p><p>加速進化創始人程昊表示，發展初期公司聚焦在打造人形機器人的小腦和硬件本體，目前的任務是實現量產，先把商業模式跑通，之後再在計算單元和機器人操作系統上發力。</p><p>「我們現在擅長的是本體和小腦，但我覺得接下來構建壁壘的不在大腦、小腦、本體，而是操作系統和計算單元。未來的機器人一定要有自己的計算單元，即 SoC 芯片。另一方面是（操作）系統，機器人在未來肯定會有對應的系統和開發工具，這樣其他開發者才能在上面搞二次開發。」</p><p>人形機器人可分為大腦、主管運動控制的小腦和硬件本體。目前，加速進化從小腦和硬件本體為切入點入局。在運動控制方面，人形運控產品壁壘極高，求解涉及大量物理數學原理，運控算法複雜，自研構型稀缺，正向開發難；軟件工程複雜度也很高，解耦難度大，分層封裝為軟件挑戰諸多。</p><p>公司創始人程昊是清華大學本碩，曾在字節任飛書產品副總裁；清華大學自動化系研究員、機器人控制實驗室和無人系統中心類腦機器人中心主任趙明國老師坐鎮公司任首席科學家。</p><p>加速進化搭建了一支行業少有的兼具機器人、軟件、商業化全方位能力的團隊，從 Day 1 開始就致力於將人形機器人產品化。</p><p>公司計劃於今年下半年正式發佈其搭載運控算法開發平台的人形機器人產品，並開始進行小批量的量產銷售。</p><p>此前，「加速進化」於 2023 年 10 月完成了數千萬元天使輪融資。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>源碼資本投資副總裁龔莉表示：「加速進化是人形機器人的入局者中，少有的兼具硬件、算法和商業化全方位能力的團隊，專注行業積累技術十餘年。我們相信在程昊的帶領下，加速進化能持續搶佔人形機器人技術的制高點，並率先完成量產交付。」</p><p>水木創投投資總監閆思宇表示：「人形機器人或將成為一個改變未來生產生活狀態的顛覆性創新領域，受益於大模型技術的突破和機器人核心硬件的快速迭代，通用具身智能的進化演化為我們展現出豐富的想象空間。加速進化擁有較為全面的機器人軟硬件技術能力配置和清晰的商業化運營思路。作為一個年輕的公司，產品開發進展顯著。我們看好團隊在機器人領域的深厚技術積澱和對產品的前瞻性理解，相信加速進化定會成為人形機器人生態的重要引領者、定義者。」</p><p>盈港資本合夥人劉子迪表示：「擁有具身智能的人形機器人，作為加速進化的核心在研產品，將在未來的工業及家用場景中，利用其模型大腦，依託加速進化完備的操作系統，做到真正自主決策，實現類人功能。為達到這個目的，加速進化在機器人整機研發生產過程中，尤其注重全方位人形運動控制，以及軟硬件技術棧的構建，將多年開發人形 know-how 和運控算法沉澱為代碼，進行工程化和平台化改進，這在國內外就是絕無僅有、價值巨大的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240506/v2_b37afb75c654425eaa68fb617e724ca1@6069545_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主線科技完成數億元融資，自動駕駛卡車物流年收入數億元 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2764340461190152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>編輯 | 李勤</p><p>36 氪獲悉，主線科技近日宣佈獲得數億元融資，由領先產業資本民航投資基金以及政府基金順創產投、常州鐘樓金控聯合投資。據瞭解，本輪募集資金將推動自動駕駛技術及前瞻產品的研發與量產。</p><p>主線科技成立於 2017 年，致力於 L4 級別自動駕駛技術研發，為客戶提供全場景智能運輸解決方案和服務。目前，主線科技已研發三款 L4 級自動駕駛卡車，聚焦港口和幹線物流兩大場景，每年數億元收入。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4400,1645" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240506/v2_1336df0cb88f4d4a89332f8b928acc8b@17715901_oswg13999452oswg4400oswg1645_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">主線科技自動駕駛卡車</p><p>幹線物流被業界認為是僅次於 Robotaxi 的第二大自動駕駛應用場景。中國汽車工業協會數據顯示，2023 年中國商用車銷量為 403.1 萬輛，同比增長 22.1%。隨着人口老齡化進程加劇，卡車司機用人成本將增加，自動駕駛卡車市場規模將進一步擴大。</p><p>主線科技 CEO 張天雷介紹，主線科技已在京津冀、山東、長三角、內蒙古等區域取得自動駕駛卡車商業化運營許可，為客戶提供 L4 級自動駕駛卡車，以及自動駕駛車隊運營服務。其中，L4 級自動駕駛卡車是其主要業務。</p><p>據悉，主線科技已與一汽解放、中國重汽、徐工等 6 家知名商用車企合作，推出了十餘款智能卡車。在高速幹線物流場景，其基於 Trunk Freight 解決方案，為中儲智運、德邦、申通、順豐、京東等物流客戶提供智能運輸服務，累計運輸里程超過 2000 萬公里。</p><p>張天雷表示，客戶與主線科技合作，一方面出於其 L4 級無人駕駛卡車可替代 2-3 個司機，大幅度節省人工成本，另一方面，主線科技的自動駕駛卡車可節省 3%-10% 油耗。</p><p>此外，主線科技還跟隨市場趨勢，推出了純電/換電兩種補能方式的自動駕駛卡車，充至滿電需一個小時，換電僅需 15 分鐘。在滿電狀態下，其自動駕駛卡車可續航 150-300 公里。</p><p>「目前主線科技的自動駕駛卡車，每日常態化運營上百台。」張天雷表示。經過計算，主線科技單台自動駕駛卡車每年可運輸三萬箱貨物。</p><p>在港口場景，主線科技的 Trunk Port 智慧港口無人駕駛解決方案在天津港、寧波舟山港、煙台港、合肥港、中海油惠州物流基地等重要項目接連落地，累計交付超過 300 台自動駕駛卡車。</p><p>除了幹線物流、港口之外，主線科技也有意拓展新的應用場景。張天雷表示，主線科技可能進入城夜間配送場景，嘗試開發渣土清掃等自動駕駛特種車。目前，其已與相關客戶接觸。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽集團迴應歐盟反補貼調查：已提供所有必要信息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765861873138434?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 21:00:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[就歐盟反補貼調查相關報道，上汽集團有關人士表示：「我們全面配合歐委會，已經按照 WTO 和 EU 規則，提供了所有與反補貼調查相關的必要信息。值得指出的是，諸如電池的配方等商業敏感信息，應該不屬於該範疇。」（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>幾傢俬募股權公司有意對居家健身公司 Peloton 進行潛在收購</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765841834588928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:58:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市場消息：幾傢俬募股權公司有意對居家健身公司 Peloton 進行潛在收購。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華爾街債券承銷和交易部門員工今年獎金料有顯著提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765853418109956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:51:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一項對華爾街 2024 年獎金的早期預測顯示，在經歷不溫不火的兩年後，獎金勢將躍升，尤其是幫助企業進行債券發行或交易的部門。薪酬顧問公司 Johnson Associates Inc．週二發佈的一份報告顯示，隨着今年交易活動的回暖，從事債券承銷業務的人員獎金可能上漲多達 25%。債券交易部門和股票承銷部門的漲幅可能在 20%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全國超 50 城支持住房「以舊換新」，更多城市有望跟進</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765852418013953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:50:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[‍近日，武漢、深圳、無錫、上海等多地密集出台住房「以舊換新」政策。據中指研究院統計，截至 5 月 6 日，全國已有超 50 城表態支持住房「以舊換新」。業內人士認為，當前住房「以舊換新」政策仍在探索階段，今年將有更多城市出台相關配套政策，進一步促進置換需求釋放。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京基智農：4 月銷售生豬 19.2 萬頭，銷售收入 2.99 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765849414810372?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:47:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，京基智農發佈公告，公司 2024 年 4 月銷售生豬 19.20 萬頭，銷售收入 2.99 億元，商品豬銷售均價 15.24 元/kg。2024 年 1—4 月，公司累計銷售生豬 65.25 萬頭，累計銷售收入 9.73 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，B 站跌超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765846134569985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:44:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，B 站跌超 5%，阿里巴巴、京東、百度、微博、蔚來、小鵬汽車跌超 2%，富途控股、老虎證券跌超 1%；36 氪漲超 12%，名創優品漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，特斯拉跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765840699374341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:38:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，特斯拉跌超 1%，英偉達跌 0.98%，亞馬遜跌 0.38%，微軟跌 0.37%，Meta 跌 0.32%，Netflix 跌 0.27%；蘋果漲 0.91%，谷歌漲 0.2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安全閥出現故障，波音 Starliner 首次載人飛行測試再次推遲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765835233442563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:33:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由於在 ULA 的阿特拉斯 5 號火箭上觀察到氧氣安全閥出現故障，波音 Starliner 航天器的首次載人發射再次推遲，並計劃於週五重新發射。（智通財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪首款皮卡 BYD SHARK 全球發佈會定檔 5 月 14 日</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765833343155206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據比亞迪汽車官微，比亞迪首款皮卡 BYD SHARK 全球發佈會暨墨西哥上市定檔 5 月 14 日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大名城：擬出資 8800 萬元參設福建省大數據智算投資有限公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765828162780163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:25:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大名城發佈公告，公司與福建大數據產業投資有限公司（簡稱「大數據產投」）、上海商籌科技有限公司（簡稱「商籌科技」）三方協商一致，擬共同投資設立福建省大數據智算投資有限公司（簡稱「大數據智算」）。大數據智算註冊資本 2 億元，其中公司出資 8800 萬元，佔註冊資本的 44%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 陽光：控股股東涉嫌內幕交易擬被證監會罰款 2.32 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765822032428041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:19:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 陽光發佈公告，公司控股股東陽光集團涉嫌內幕交易海潤光伏科技股份有限公司股票案已由中國證監會調查完畢，中國證監會依法擬對陽光集團處以 2.32 億元罰款。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大商所 4 月份處理異常交易行為 44 起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765813896821509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:11:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月份大商所處理異常交易行為 44 起，其中，處理自成交超限 20 起、頻繁報撤單超限 21 起、大額報撤單超限 3 起。通過會員單位對上述達到異常交易處理標準的客戶進行電話提示，並對其中 1 名客戶和 1 個實際控制關係賬戶組採取限制開倉一個月的監管措施。同時，大商所在 4 月份調查處理違規交易線索 5 起。其中，涉嫌自成交或約定交易影響合約價格類 4 起、虛假申報類 1 起，並對相關客戶開展調查並採取相應措施。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>峯飛航空科技 eVTOL 實現中東首飛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765813348727810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:10:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從峯飛航空科技公司獲悉，該公司 2 噸級 eVTOL 電動垂直起降航空器 5 月 6 日在阿聯酋完成首飛，實現中國噸級以上 eVTOL 在海外的首飛。公開資料顯示，這也是全球首個在中東地區完成長距離飛行的噸級以上 eVTOL。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迪士尼第二財季營收 221 億美元，核心流媒體業務首次盈利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765812057078791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[迪士尼發佈 2024 財年第二季度財報，營收為 221 億美元，與分析師的預期一致，高於上年同期的 218.2 億美元。調整後的每股收益為 1.21 美元，高於分析師預期的 1.10 美元，以及上年同期的 0.93 美元。另外，迪士尼的核心流媒體業務在第二財季首次實現盈利。財報顯示，迪士尼娛樂部門旗下「直接面向消費者」（DTC）業務（包括 Disney+和 Hulu）實現了 4700 萬美元的運營利潤，而上年同期虧損 5.87 億美元。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三六零：不存在資金困難，對謠言將堅決追究法律責任</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765810946128646?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:08:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，360 公司微博發佈消息，公司於 2016 年 7 月從美股成功退市，2018 年 2 月順利迴歸 A 股。為完成私有化併購，公司第一大股東天津奇信志成科技有限公司向招商銀行貸款 30 億美元（當時約合人民幣 201.3 億元），並以其持有的三六零股票作為質押。根據三六零已經披露的公告，貸款本息早在 2023 年 6 月 30 日已全部還清，股份質押也已於 2023 年 7 月 31 日全部解除。截至 2024 年 3 月 31 日，三六零持有貨幣資金約 269 億元，不存在資金困難。對於憑空捏造的不實謠言，三六零將堅決追究法律責任。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天山電子：擬收購麒麟投資 100% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765806736702216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:04:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天山電子發佈公告，擬以現金方式收購陳漢明持有的麒麟投資 100% 股權。麒麟投資旗下僅有 1 家子公司，為麒麟電子（深圳）有限公司（簡稱「麒麟電子」），麒麟電子是一家專注於液晶顯示屏及液晶顯示模組的生產型企業。本次收購符合公司的整體戰略規劃，有利於拓展業務領域，提升公司盈利能力，為公司提供更多的商業機會和增長潛力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高凌信息：股東違規減持致歉並承諾購回股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765800510684169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:57:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，高凌信息發佈公告，公司於 5 月 6 日自查發現，股東金起航貳號減持了公司股份 269313 股，成交金額 620.12 萬元，沒有事先披露減持計劃。金起航貳號及相關工作人員就本次違規減持給市場帶來的不良影響向廣大投資者致以誠摯的歉意，為最大程度降低負面影響，金起航貳號承諾在致歉公告披露後的 6 個月內，擇機購回違規減持的股份 269313 股，購回股份後，本次違規減持收益全部繳納至公司指定賬戶。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>境內投行將裁員三成？中金公司未予迴應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765795544349700?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:52:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 7 日網傳消息稱，中金公司擬自 2024-2026 年削減三分之一境內投行員工，每年減員約 13%，今年投行員工數量縮減至少 10%。就此採訪中金公司，對方未做具體迴應。（21 世紀經濟報道）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾核材：股東的一致行動人近日減持了 1259.8 萬股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765787378580228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:44:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，沃爾核材發佈公告，公司股東邱麗敏的一致行動人玄元科新 202 號基金、玄元科新 203 號基金於近日通過大宗交易的方式合計減持了公司股票 1259.8 萬股，佔公司總股本的 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美國國債客戶淨多頭創三週新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765785571359493?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:42:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通美國國債客戶調查顯示，截至 5 月 6 日當週，空頭佔比下降 6 個百分點，轉為中性，多頭持平。調查顯示，淨多頭為 4 月 15 日以來最高水平。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>