<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>2025 年的 AWE，AI 味兒比去年更濃了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217317658332035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 15:43:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張一弛</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>3 月 20 日，一年一度的家電界「春晚」AWE（中國家電及消費電子博覽會）在上海如期開幕，官方數據顯示，本次 AWE 大會設置了 12 個展館、16 萬平方米展示面積、超 1200 家國內外企業、預計 40 萬人參展。</p><p>如果場館外的上海還僅有初春的幾絲暖意，那麼場館內已是熱火朝天的景象。</p><p>由於 AWE 一次能彙集國內外包括 TCL、海信、海爾、三星、索尼、LG、松下等一眾家電巨頭，也有追覓、雲鯨、石頭這類近幾年剛湧現出的獨角獸，只要你的腳力夠好，不論是想獲取信息還是拉到客戶，都能把他們「一網打盡」。</p><p>如果説用一個關鍵詞來概括 AWE 的展商主題，AI，一定是不能忽略的主角。</p><p>根據《智能湧現》在現場的觀展結果，幾乎每家展商都在嘗試將自家產品與 AI 結合，其中既有「軟」的部分，比如通過更先進的大模型、算法讓原有產品升級；也有「硬」的形態，比如各式形態的家用機器人。</p><p>我們也提取了部分展會中的亮點展商內容，希望能讓你藉此一窺今年 AWE 的盛況。</p><h3>TCL：全球首款分體式 AI 陪伴機器人首次國內亮相</h3><p>TCL 通過 TCL 實業與 TCL 科技兩個產業集團，聚焦智能終端、半導體顯示、新能源光伏三大核心產業，展示以第四代液晶電視、印刷顯示、BC 光伏組件等為代表的多款前沿技術與創新產品。</p><p>值得一提的是，此次是 TCL 首次以「奧林匹克全球合作伙伴」身份亮相國內展會。</p><p>第四代液晶電視 TCL 極景 QD-Mini LED 電視 Q10L Pro 首次展出，這款新品實現了從「有黑邊」到「無黑邊」的外觀突破，另外搭載「萬象分區」技術，從 Mini LED 電視背光到成像顯示的全鏈路七大環節進行技術突破，實現一區頂多區的控光效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_360b558d2e1c45c7a8eda1a96976cf46@405798_oswg1244684oswg1261oswg710_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">QD-Mini LED 電視 Q10L Pro 首次展出</p><p>在智能終端領域，TCL 也在積極尋找可以顯著提升用戶感知和體驗的相關場景，推動 AI 應用落地。<br>&nbsp;</p><p>在展會現場，TCL 全球首款分體式 AI 陪伴機器人 TCL Ai Me 首次亮相國內展會。憑藉創新的仿生設計和 AI 技術，Ai Me 不僅能與人進行多模態的自然交互，提供溫暖的情感陪伴和擬人互動，還可實現智能移動跟拍和自動捕捉家庭美好瞬間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1264,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_20b3fd76b019451080080086b7d5ab7a@405798_oswg1056099oswg1264oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TCL 陪伴機器人</p><p>雷鳥 V3 AI 拍攝眼鏡則搭載 AI 大模型，該模型是雷鳥創新與阿里通義獨家深度合作，共同打造的業內首個專門面向智能眼鏡的 AI 大模型。</p><p>這一定製化模型能提供更精準的知識支持和決策依據，提升了 AI 眼鏡的交互體驗。此外，該款產品還集出色畫質相機、快速準確 AI、高音質耳機、舒適佩戴眼鏡於一體，搭載獵鷹影像系統、第一代驍龍 AR1 旗艦級芯片、定製揚聲器等諸多創新技術。</p><p>在智能製造方面，TCL 通過 TCL 工研院、格創東智等平台，圍繞邊緣智能、AI、數字孿生等關鍵技術加大投入。2024 年 TCL 通過推進落實 AI 應用，創造經濟效益達 5.4 億元。目前 TCL 中環工業 4.0 能力領先光伏行業；TCL 華星智能製造成熟度為四級，已達全國最高水平。</p><h3>華為鴻蒙智家：華為智慧屏作為中控，帶來跨設備交互體驗</h3><p>作為華為鴻蒙全場景智慧生活的重要一環，華為鴻蒙智家旗下解決方案，以及華為智慧屏、智能音箱、智能門鎖等獨立單品，與海量鴻蒙生態產品聯動。</p><p>家中華為智慧屏 S6 Pro 接入 AI 大模型，小藝能進行知識問答。華為智能中控屏、智能音箱、智慧屏、車機、手機、手錶等豐富控家設備，能給用戶帶來進一步的語音互動體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_f832bcd34bb446b5889193f83c5fb2cf@405798_oswg1584776oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為鴻蒙全場景智慧生活</p><p>此外，華為鴻蒙智家 AI 超感傳感內置 24GHz 毫米波雷達，能夠精準感知人體存在，實現無感控燈、人來燈亮、人走燈滅、小區域精細亮燈，解決了兒童夠不到燈光開關、起夜開燈不便、晚歸全亮開燈打擾入睡家人等控制燈光的痛點。</p><p>作為華為鴻蒙智家旗下的明星單品，未來的華為智慧屏將搭載靈犀觸控板，可以跨設備完成隔空傳送等智慧交互體驗。新品華為智慧屏 S6 Pro 支持 AI 搜片、百科問答等新功能。</p><p>未來的華為靈犀觸控板藉助星閃連接技術，多指觸控交互，在大屏上延續手遊一致操控體驗，帶來出眾的「巨幕手機」體驗。</p><p>華為智慧屏 S6 Pro 接入小藝大模型，語音交互全面升級，帶來全新的 AI 搜片體驗，用戶能夠通過劇情、角色/演員、台詞等多種方法進行模糊搜片，還可以進行百科問答。</p><p>便利性是智能家居生活的重點命題之一，用戶可以通過全屋看板監控照明、空調、空氣、音樂、電池、能耗等信息。華為智能門鎖 2 系列具備掌靜脈識別技術，滿足全家人的解鎖需求，帶來更便捷安全的解鎖體驗。</p><h3>雲鯨：最新一代雲鯨逍遙 002 還計劃接入 DeepSeek R1 模型</h3><p>本屆 AWE 上，雲鯨智能攜最新一代產品—AI 活水履帶洗地機器人逍遙 002（簡稱雲鯨逍遙 002），首次在國內亮相。</p><p>作為家庭清潔領域技術革新者，雲鯨率先在行業內應用雙目視覺識別技術，也是國內智能掃拖機器人行業首家通過中國信通院「可信 AI 大模型」認證的智能清潔電器企業。</p><p>在基礎計算上，地瓜機器人旭日 5 智能計算芯片進一步為雲鯨逍遙 002 賦能。該芯片專為新一代智能機器人而生，採用地平線自研 BPU 貝葉斯架構，可提供高達 10 TOPS 的 AI 算力，可高效支持機器人全棧計算任務併兼具良好的能耗表現，能夠勝任多種機器人應用場景強大的計算需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_6691722bdd594b329acbc607840b0a9e@405798_oswg5085624oswg3000oswg3000_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雲鯨產品演示</p><p>得益於雙目 AI 仿生人眼視覺技術及逍遙 AI 大模型及 10 TOPS 算力支撐，雲鯨逍遙 002 可支持每秒億萬次的信息處理和每秒百萬級的空間點位信息計算，擁有更貼近人類雙眼的能力，能識別超過 200 種常見的家庭障礙物，達到毫米級超高精度識別，實現了精準、靈活避障。</p><p>同時，依託超高精度的 AI 視覺識別能力及髒污傳感器，雲鯨逍遙 002 能夠根據不同類型的地面髒污類型自主執行最佳清潔策略，遇幹即掃，遇濕即拖。</p><p>在識別到重污區域後，機器人會主動停轉邊刷，採用倒退清潔策略，避免邊刷污染；同時根據髒污程度調節復洗復拖次數，實現「識-掃-拖-洗」主動閉環，全程無需人工幹預，拖到乾淨為止。</p><p>除此之外，雲鯨逍遙 002 還計劃接入 DeepSeek R1 模型。</p><p>據雲鯨相關人員介紹，DeepSeek 的接入，將強化機器人的深度思考能力，協同雲鯨自帶的 NarGPT 多模態大模型，能大幅提升雲鯨逍遙 002 的語音助手精準理解和自然交互的能力，用戶能夠通過簡單的對話和輕鬆的溝通，讓機器人自主解決清潔問題。</p><h3>石頭科技：掃地機搭載五軸摺疊仿生機械手</h3><p>本次石頭科技展出了新一代掃地機「G30 Space 探索版」，其搭載的五軸摺疊仿生機械手，能夠實現類似人手的靈活動作，可自主移開拖鞋、收納雜物，也可遠程視頻巡查、寵物互動等，讓掃地機器人從傳統的二維清潔邁向三維空間管理。</p><p>RRMind GPT 作為它的智慧大腦，除了深度思考、即問即答、產品保障等功能，還能與用戶隨意互動，令用戶與機器人的交互更加自然，進一步拓展了家用機器人的應用邊界。</p><p>石頭科技在本屆展會也展出了洗地機最新產品 A30 Pro Steam，面向傳統洗地機污漬拖不淨、細菌有殘留兩大痛點，全球首創蒸汽熱水雙效洗地，可以將清水快速加熱至 150℃蒸汽或者 86℃熱水，蒸汽熱水各有專攻，能夠快速清潔重油污、頑固老漬、細菌病毒等難題，做到真正的 0 殘留。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_402f8a0d7490461cb9e55ad7e7da9d5d@405798_oswg1289095oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石頭科技產品展示</p><p>在石頭洗烘套裝產品方面，憑藉自研行業第三種烘乾技術——分子篩低溫烘乾，石頭分子篩洗烘一體機不僅實現了低溫、高效且不傷衣的烘乾效果，還通過精準控溫呵護羊毛、真絲等高端織物，確保衣物在低溫環境下蓬鬆柔軟。</p><p>目前，石頭洗衣機已經完成洗烘一體機（H1 系列、Z1 系列）、迷你洗烘一體機（Q1 系列、M1 系列）以及洗烘套裝的產品線佈局，依託分子篩低溫烘乾技術，讓以往萬元級產品才具備的國際羊毛局洗烘雙綠標飛入尋常百姓家，滿足了用戶對衣物護理的高需求。</p><h3>MOVA：清潔賽道新品頻出，跨越「寵物賽道」</h3><p>智能清潔產品作為 MOVA 的核心品類，本次 MOVA 掃地機、洗地機、吸塵器產品都攜新品首次亮相 AWE。</p><p>掃地機品類上，V60 MOBIUS 掃地機器人搭載 MOVA 首創 Space Hub 多功能分區換拖布系統，可以智能識別地面材質，並匹配針對性的拖布方案，3 組拖布系統應對不同材質地面，基站全自動更換拖布，還可通過地面精細化清潔方案，實現拋光級養護效果。</p><p>另一款 Z60 Pro 掃地機器人則具備 AI 深壓活洗技術，增壓洗地不留痕，同時，MOVA 還展示了具有 8cm 全地形底盤調校的 P60 Pro 掃地機，可以輕鬆翻越台階、門檻等複雜地形。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,788" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_3f9ddcaa46044f7689b81674505f3f66@405798_oswg957130oswg1265oswg788_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MOVA 產品展示</p><p>MOVA 重點展示了 I10 、S5 Sense 和 S6 Station 三款產品。其中 X40Pro 擁有 MOVA 首創渦輪增壓速熱設計、100℃沸水 AI 浸泡設計，以及圖書館級的靜音 AI 智能烘乾設計。</p><p>而 M50 Ultra 系列則搭載有 MOVA 首創摺疊伸縮手柄設計，可以模仿人體手臂關節，驅動洗地機前後、伸縮移動，減輕手臂負擔，輕鬆深入沙發、牀底等難清潔角落。</p><p>MOVA 重點展示了 S5 station、S6 station 和 I10 三款產品。其中，吸塵器新品 I10 首創了 FreeGlide 技術，首次將萬向雙滾地刷與綠光顯塵相結合，雙滾前吸後攏，萬向橫向清掃，並且 I10 專為亞洲家庭設計，主機重量僅 1.4kg，配合人體工學手柄與萬向輪組，即使是女性用戶也能單手輕鬆操控。</p><p>清潔賽道以外，MOVA 還首次展出了其「跨界」到寵物智能品類的新品，推出智能保健餵食器 PF20 PRO，首創「7 日保健倉」設計，密封艙體可以精準分裝 7 日寵物食品，做到定時定量投餵。</p><p>同時，MOVA 還開發了具有生物膜主動除臭技術的電動貓砂盆新品 LR10，以物理吸附分解異味方式替代傳統香精覆蓋除臭，半開放式的如廁結構，讓貓咪排泄時頭部可自然探出，即使大型貓也可輕鬆完成轉身、埋沙、退出的整套動作。</p><p>除了上述產品以外，MOVA 此次還展出了搭載超纖聚能掃振電機的電動牙刷 Fresh 20 Vison，既可做風筒又做捲髮造型的吹風機 Shine20，以及咖啡機、電烤爐、空氣淨化器等諸多智能家居生活品類。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一週市場盤點丨百度公開「開盒事件」調查過程；永輝堅定胖東來路線；黃仁勳回應 Deepseek 衝擊；馬斯克財富淨值縮水超千億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3218501798398853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 15:09:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>一週市場回顧</strong></h2><p><strong>A 股</strong></p><p>本週 A 股市場普遍呈下跌趨勢。上證指數單週下跌 1.60%，深證成指跌幅 2.22%，創業板指下跌 3.34%。分板塊看，本週船舶製造、石油石化等表現較好；汽車製造、電子器件等均有一定跌幅。</p><p><strong>港股</strong></p><p>本週港股市場同樣迎來下跌。恒生指數單週微跌 1.13%，恒生科技指數跌幅 4.10%。分板塊看，零售、家庭電器及用品、黃金及貴金屬板塊領跌，醫療保健技術、消費者和主要零售商、農業產品等領漲。</p><p><strong>美股</strong></p><p>本週美股普遍上漲，道瓊斯指數上漲 1.20%，納斯達克綜合指數漲幅 0.17%，標普 500 上漲 0.51%。個股方面，特斯拉、英偉達收跌；其中，特斯拉連續第九周錄得跌幅，創上市以來的最長連續下跌紀錄。</p><h3><strong>一週利好</strong></h3><p><strong>百度開信息安全溝通會：公開「開盒事件」調查過程</strong></p><p>36 氪獲悉，3 月 20 日下午，百度召開信息安全溝通會，針對事件的調查過程及結果進行現場説明，並展示經三方公證的「（2025）京精誠內經證字第 1642 號」公證書。百度安全負責人陳洋表示，百度任何職級的員工及高管均無權限觸碰用戶數據。</p><p>溝通會現場，陳洋詳細披露了事件調查結果：事件發生以來，百度對當事人「歷史數據申請記錄」「權限記錄」「數據查詢」等多項權限和操作日誌進行調查與審計，確認其沒有百度用戶個人身份信息的數據權限，也未登錄任何百度數據庫與服務器。經核實，確認開盒信息並非從百度泄露。</p><p><strong>劉強東呼籲所有快遞員騎手獲五險一金</strong></p><p>劉強東 3 月 21 日在朋友圈發聲，對京東員工的退休福利和五險一金政策發表了自己的看法。他表示，「我們所學的知識、商業模式、技術算法都不應該是用來壓榨社會最底層的兄弟們的，我們的利潤、市值和財富更不應該建立在底層百姓無保障的生活之上的。」</p><p>劉強東呼籲所有快遞員和騎手都可以獲得五險一金待遇，因為今天中國幾大平台的利潤和市值完全可以支撐，期待各階層一起幸福生活。（IT 之家、新浪證券）</p><p><strong>雷軍：小米汽車累計交付量達到 20 萬輛</strong></p><p>36 氪獲悉，小米集團董事長兼 CEO 雷軍在微博發文透露，小米汽車累計交付量達到 20 萬輛。</p><p><strong>小米商標中已包含衞生護墊類商品服務</strong></p><p>3 月 15 日，央視財經 3·15 晚會曝光劣質衞生巾和紙尿褲，且數量巨大。眾多網友紛紛跑到雷軍評論區刷屏，希望小米能生產衞生巾和紙尿褲等產品。企查查 APP 顯示，小米科技有限責任公司此前已取得的「小米」商標中，包含消毒濕巾、救急包、衞生護墊、醫用眼罩等商品服務。（新浪新聞、中新經緯）</p><p><strong>永輝超市：堅定胖東來模式品質零售路線，發展必須自我革新</strong></p><p>36 氪獲悉，3 月 17 日，永輝超市召開 2025 年第一次臨時股東大會。據大會決議公告，永輝董事會完成換屆，名創優品董事會主席兼首席執行官葉國富當選新任董事。</p><p>對於相關永輝管理層的變動，永輝方面回應，永輝現在處於變革期，要發展就必須深度自我革新。過去三年，永輝處於虧損狀態，公司基於堅定走胖東來模式的品質零售路線，對組織架構進行相應調整，通過深度組織變革，應對更多的發展挑戰。變革就會有陣痛，永輝將堅定信念，全力以赴，完成自我蛻變，破繭重生，給所有消費者和投資者一個「新永輝」。</p><p><strong>光線傳媒：《哪吒 2》在中國大陸地區累計票房收入約 148.91 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，光線傳媒在互動平台表示，截至 2025 年 3 月 19 日，電影《哪吒之魔童鬧海》（簡稱《哪吒 2》）在中國大陸地區累計票房收入（含服務費）約為人民幣 148.91 億元。</p><p><strong>東方甄選自營產品核心數據披露：全網銷售超 2.1 億單，App 付費會員突破 25 萬人</strong></p><p>36 氪獲悉，3 月 20 日，東方甄選在北京舉辦 2025 年自營新品發佈會，向外界披露了東方甄選自營產品、App 甄選會員的相關數據。據東方甄選產品發言人董政介紹，東方甄選目前自營產品在售數量超過 400 款，全網累計銷量突破 2.1 億單，客戶總數達 3086 萬人，東方甄選 App 目前付費會員超 25 萬人，整體客戶滿意度達 99.3%。</p><p><strong>馬斯克：人形機器人 Optimus 已在弗裏蒙特廠試產線完成製造</strong></p><p>據 Teslarati，馬斯克 3 月 21 日透露，人形機器人擎天柱（Optimus）已在弗裏蒙特工廠的試產線上完成製造。特斯拉今年目標生產 5000 台 Optimus，且已訂購的零部件足夠支撐今年生產 10000-12000 台，2026 年目標是生產 50000 台 Optimus。（財聯社）</p><p><strong>黃仁勳回應 DeepSeek 的衝擊：算力需求將被推高，芯片反而更吃緊</strong></p><p>英偉達 CEO 黃仁勳最新表示，中國人工智能企業 DeepSeek 發佈的 R1 模型只會增加對計算基礎設施的需求，因此，擔憂「芯片需求可能減少」是毫無根據的。當地時間週三（3 月 19 日），黃仁勳在 GTC 大會與分析師和投資者會面時表示，外界先前對「R1 可能減少芯片需求」的理解是完全錯誤的，未來的計算需求甚至會變得要高得多。（財聯社、新浪新聞）</p><p><strong>谷歌將以 320 億美元全現金交易收購 Wiz</strong></p><p>谷歌 3 月 18 日宣佈，將以 320 億美元全現金交易收購雲安全初創公司 Wiz，交易完成後，Wiz 將加入谷歌雲。（界面新聞）</p><p><strong>Manus 光谷研發團隊大量招聘，涉及 10 餘個崗位</strong></p><p>3 月 16 日，國產 AI 智能體 Manus 一夜爆火後，其武漢研發團隊——蝴蝶效應公司在光谷發佈了招聘需求，擴大團隊規模。此次招聘共有 10 餘個崗位，將持續招聘。工作內容涉及 Linux、運維、Golang、Web 前端、客戶端開發、用戶運營等，月薪範圍在 5000 元至 4 萬元不等。（財聯社）</p><h3><strong>一週利空</strong></h3><p><strong>楊國福麻辣燙涉事門店回應：老鼠是從隔壁門店爬來的</strong></p><p>3 月 18 日，江蘇蘇州，有網友發現楊國福麻辣燙一門店菜品區出現老鼠。該門店回應，老鼠是從隔壁門店爬來的，目前相關菜品已經全部下架，店內每天會進行消殺，後續會加強管理。據報道，此前多家楊國福門店出現老鼠，在黑貓投訴發佈的 2024 年度線下餐飲機構領域紅黑榜榜單中，楊國福麻辣燙位列黑榜第一。（四川觀察）</p><p><strong>曝哪吒汽車解散研發團隊</strong></p><p>據報道，哪吒汽車近期開始解散研發團隊。知情人士透露，研發團隊將會被整體解散，本週簽署離職手續的將會賠償 N+1，賠償日期簽署到 5 月 30 日。（雷峯網）</p><p><strong>東方集團：3 月 18 日起被實施退市風險警示，股票簡稱將變更為「*ST 東方」</strong></p><p>36 氪獲悉，東方集團公告，公司於 2025 年 3 月 16 日收到中國證監會《行政處罰事先告知書》，認定公司通過人為增加業務環節或虛構業務鏈條等方式，長期開展農產品融資性貿易和空轉循環貿易，導致 2020 年至 2023 年年度報告存在虛假記載。公司股票將於 2025 年 3 月 17 日停牌 1 天，自 2025 年 3 月 18 日起實施退市風險警示，股票簡稱變更為*ST 東方，日漲跌幅限制為 5%。</p><p><strong>OpenAI 寫信攻擊 DeepSeek，要求美國政府採取行動</strong></p><p>美國人工智能公司 OpenAI 13 日向美國政府提交了一份長達 15 頁的信函，稱 DeepSeek 的最新模型 R1 是一個值得關注的進展。OpenAI 還在信中攻擊 DeepSeek，稱其會帶來「重大風險」，並要求美國政府採取行動。</p><p>報道稱，OpenAI 全球事務副主管克里斯·勒漢在這封信中承認：「儘管美國目前在人工智能領域保持領先，但 DeepSeek 表明我們的領先優勢並不大，而且正在縮小。」（環球時報）</p><p><strong>西門子數字化工業集團全球將裁員 5600 人</strong></p><p>3 月 18 日，根據聲明，西門子數字化工業集團將在全球裁員約 5600 人，其中 2600 人在德國，數字化工業集團裁員將在 2027 財年結束前落實。該公司電動汽車充電業務將在全球範圍內裁員 450 人，其中約 250 人在德國，相關措施將於 2025 財年結束前實施。（界面新聞）</p><p><strong>馬斯克財富淨值縮水超 1000 億美元，三個月特斯拉股價已暴跌超 50%</strong></p><p>據報道，截至今年 3 月 17 日，特斯拉股價自去年 12 月 17 日高位收盤以來下跌超過 50%，市值已蒸發超過 7000 億美元，致使其首席執行官馬斯克財富淨值縮水超過 1000 億美元。過去三個月間，對沖基金因做空特斯拉公司的股票，已賺取 162 億美元（約合 1171 億元人民幣）。</p><p>《金融時報》稱，馬斯克公開幹預歐洲政治，在一定程度上導致特斯拉電動車在歐洲銷量下滑。此外，他領導美國「政府效率部」推動聯邦政府大規模裁員節流，在美國多地引發針對特斯拉的抗議活動。（央視財經）</p><p><strong>加拿大多倫多市取消對特斯拉的購車補貼加</strong></p><p>拿大多倫多市市長鄒至蕙週一表示，由於與美國的貿易緊張關係，多倫多不再為購買特斯拉汽車作為出租車或拼車提供財政激勵。根據多倫多的零排放補貼計劃（Zero Emissions Grant program），到 2029 年底，該市將向司機和車主減免執照費和續期費，以促進購買電動汽車作為租賃車輛的採用，以幫助降低排放。（新浪財經）</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>IPO 留言板</strong></h2><p><strong>|&nbsp;上市進行時</strong></p><p><strong>雲跡科技</strong></p><p>3 月 21 日，服務型智能機器人領域頭部企業雲跡科技向港交所遞交上市申請，正式開啓港股 IPO 征程。中信證券和建銀國際為其聯席保薦人。</p><p><strong>LG 電子印度公司</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，LG 電子印度公司計劃在 4 月中旬之前啓動 IPO。</p><p><strong>中潤光能</strong></p><p>據港交所文件，中潤光能向港交所提交上市申請，中信建投國際和中信證券為其聯席保薦人。</p><p><strong>卓正醫療</strong></p><p>據港交所文件，卓正醫療控股有限公司向港交所提交上市申請書，海通國際和浦銀國際為聯席保薦人。</p><h3><strong>市場消息</strong></h3><p><strong>315 後醫護級衞生巾銷量暴漲 8 倍</strong></p><p>315 晚會曝光衞生巾質量問題後，醫護級衞生巾成為市場新寵，銷量猛增 8 倍。消費者對安全、健康的追求愈發強烈。近日，行業首個衞生巾聯盟成立，劣跡產品無處遁形。（老闆財經）</p><p><strong>中國超過 3 億人有睡眠障礙</strong></p><p>數據顯示，中國超 3 億人有睡眠障礙。據中國新聞網報道，3 月 18 日，中國睡眠大數據中心發佈會暨全國睡眠障礙篩查工作發佈會於日前在京召開。會上發佈的《2025 年中國睡眠健康調查報告》顯示，48.5% 成年人存在睡眠困擾，女性比例高於男性，且困擾率隨年齡增長逐漸攀升。（人民日報）</p><p><strong>北京：1-2 月消費品市場有所恢復，網上零售額增長 9.0%</strong></p><p>36 氪獲悉，北京市統計局發佈數據顯示，1—2 月，全市實現社會消費品零售總額 2410 億元，同比下降 0.1%，降幅較上年全年收窄 2.6 個百分點。按消費形態分，商品零售 2192.6 億元，增長 0.3%；餐飲收入 217.4 億元，下降 4.1%。全市實現限額以上批發和零售業、住宿和餐飲業網上零售額 871.3 億元，增長 9.0%，增速較上年全年提升 7.3 個百分點。其中，限額以上便利店、超市和倉儲會員店等零售業態通過公共網絡合計實現的零售額同比兩位數增長。</p><p><strong>中央財政提前下達以舊換新首批資金，總預算較去年新增 1500 億</strong></p><p>根據中央財政預算安排，今年將發行 3000 億元超長期特別國債，用於支持消費品以舊換新，比上年增加了 1500 億元。為了保障「以舊換新」政策實施的持續性和穩定性，今年中央財政提前預下達消費品以舊換新的首批資金 810 億元。</p><p>根據預算報告，不僅消費品以舊換新政策覆蓋範圍擴大，而且補貼申報流程也會優化，還要健全回收利用體系。同時，今年將擴大健康、養老、托育等服務消費，促進數字、智能、文旅、體育等消費新熱點加快發展。（央視網）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250323/v2_adae8251428945a0b52db42815145add@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取跟多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>追覓家族，一夜之間「狂轟」黃浦江 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217300641975431?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 10:28:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張一弛</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>3 月，曾經以智能清潔產品起家的追覓科技，決定去掉「掃地機廠商」這個前綴。</p><p>在 3 月上旬宣佈進軍大家電領域後，3 月 19 日，追覓科技在上海黃埔江畔舉辦新品生態發佈會，推出包括掃地機器人、洗地機、空氣淨化器、吸塵器、高速吹風機、擦窗機器人在內的共計六大品類十一款新品。</p><p>發佈會上，追覓科技還宣佈將「正式成為一家無邊界的生態企業」。</p><p>如何解讀追覓的「無邊界生態」？</p><p>簡而言之，追覓從國內的智能清潔產品起家，目前已在掃地機、洗地機等產品品類中，在歐洲、東南亞等地取得市佔率第一的成績；未來，追覓科技將在品類上，從原先的智能清潔延伸至冰洗空、廚具等大家電領域，並進軍更多國際市場。</p><p>不帶喘息的，在發佈會隔天的 20 日，中國家電及消費電子博覽會（AWE）在上海新國際展覽中心開幕，追覓在 800 平方米展區中，首次展示了自己的「生態家族」，包括最新研發的空調、冰箱、洗衣機/乾衣機以及洗碗機、微蒸烤箱和煙竈等高端家電新品類。</p><p>一夜之間，追覓科技，從曾經的智能清潔領域獨角獸，變身全品類家電「巨無霸」，攜數十款新品「狂轟」上海。</p><h3 label="二級標題">下一代智能清潔產品：「有手」的洗地機；寵物場景更細分</h3><p>傳統掃地機器人長期受限於平面清潔場景，面對複雜家居環境中的物品整理、立體清潔等需求常常束手無策。</p><p>3 月 19 日，追覓全新發布全球首創仿生多關節機械手技術，在具身智能大模型系統驅動下，可實現家庭雜物的智能整理和傳統盲區的精細化清潔。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="552,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_2f07f5f7fe0242c98589a5191e48a087@5726721_oswg36390oswg552oswg368_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追覓仿生多關節機械手技術，來源：官方</p><p>與此同時，追覓掃地機還發布了智能換拖布技術，為解決清潔交叉污染問題提供瞭解決方案。</p><p>該技術允許用戶根據不同區域和地面材質自定義設置專屬拖布，從根源上避免了交叉污染，真正實現了 「精細化清潔」。可供智能選擇的 ABC 組拖布，能夠根據不同場景選擇不同拖布材質，讓清潔更有針對性。</p><p>此外，追覓全新發布的 X50 Ultra 增強版掃地機器人，搭載創新仿生機械足融合主動懸掛系統，通過輪足升降+底盤升降的技術組合，最高越障高度可達 8cm。100℃火山湖浸泡洗技術、全場景混合 0 纏繞、九重全鏈路除菌等技術的應用，讓拖布實現殺菌溶污超淨洗。</p><p>全新發布的追覓 T50 Ultra 洗地機，搭載行業首創的靈寵除臭泡沫洗技術，能夠瞬間溶解頑漬、寵物尿漬的同時做到殺菌除臭；配合高頻擦地能力，可實現 100% 去除頑污、寵物尿漬，殺菌率超 99.9%，除臭率超 90%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="552,165" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_576f7a6eebac4685866bb9b1bbd749ae@5726721_oswg28749oswg552oswg165_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追覓 T50 Ultra 洗地機，來源：官方</p><p>針對邊角、縫隙等深度清潔的難題，T50 Ultra 洗地機首創了靈捕 AI 機械臂 2.0 技術，可實現 100% 全向三側 0 貼邊除塵效果，實現了「0 貼邊、0 水漬」的精準清潔體驗。</p><p>追覓 T50 Ultra 洗地機行業首創的瑞士 PPA 割毛齒刃 2.0 技術，相比上代毛髮清除效率提升 300%；通過梳、割、吸、洗的四步完美協同，真正做到「全場景 0 纏毛」。</p><p>在烘乾方面，T50 Ultra 洗地機搭載了行業首創 100℃遠紅外輕音透烘技術，做到全鏈裏外透烘，除菌率高達 99.9999%。同時，T50 Ultra 洗地機還搭載了靈探智能烘乾識別技術，能夠精準識別滾刷的烘乾程度，乾透即停，延長刷毛壽命，真正省心又省錢。</p><p>在智能操控體驗方面，T50 Ultra 洗地機新增煥影島功能，能隨時掌握洗地機清潔狀態。此外，T50 Ultra 洗地機還搭載 100℃火山湖浸泡洗、全鏈路 10 重除菌除病毒、180°恆動平躺等多項行業首創技術，全方位打造極致洗地體驗。</p><p>此次，追覓科技帶來了搭載 20 萬轉/分鐘高速數字馬達的 Z50 Station 尖端智能自集塵吸塵器，這也是追覓科技 20 萬轉高速數字馬達的首次量產落地。</p><p>Z50 Station 還搭載了多項創新技術。AI 智能灰塵感應技術可輕鬆識別地毯、地磚、地板等地面類型；整機五重精濾系統，可有效過濾並鎖住 99.99% 小至 0.1μm 的病毒、細菌、塵蟎等有害微生物，嚴防二次污染。</p><h3 label="二級標題">追覓的新故事：全品類高端智能家電</h3><p>本次 AWE 展會，追覓科技集中展示了最新研發的空調、冰箱、洗衣機/乾衣機以及洗碗機、微蒸烤箱和煙竈高端家電新品類。</p><p>追覓展台上，追覓自然風空調 X-Wind 系列搭載全球首創的雙機械臂技術，其延續了追覓科技的機器人基因，推出廣角馭風機械臂技術。雙機械臂協同作業，送風面積比傳統空調提升 6.6 倍，還能讓左右風口獨立分區，配合 275°康達翼，可精準控制左右風感，滿足不同人羣在同一空間對空調送風的差異化需求。</p><p>追覓首款冰箱產品——Z-Fresh 系列也正式亮相。該系列搭載 ECO 超低氧保鮮科技，能精準調控氧氣濃度與溫度，延長食材保鮮期，降低果蔬失水率，減緩肉類蛋白質氧化。</p><p>同時，追覓冰箱配備 AI 營養管理系統，可根據食材種類、營養成分和用戶飲食習慣生成個性化健康食譜，還有 AI 智能溫控系統，可通過 APP 遠程操控，為家庭食材存儲提供智慧解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="552,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_9692c16d79b44d05b5e9d405a59ea28b@5726721_oswg432664oswg552oswg368_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追覓首款冰箱產品——Z-Fresh，來源：官方</p><p>在家居洗護場景，全球首款搭載 DD 電機驅動的乾衣機也在追覓展區亮相。</p><p>傳統皮帶傳動乾衣機噪音大，追覓直驅技術摒棄皮帶設計，從根源上消除噪音，搭配減震系統，運行時極為靜謐。電機與滾筒直連，釋放更多內<span style="letter-spacing: 0px;">部空間，為熱交換系統升級創造條件，革新了乾衣機使用體驗。</span></p><p>在廚電展示區，能看到追覓洗碗機採用了專利仿生鷹翼探入洗技術，隨着清洗過程中水溫的不斷變化，可變形噴淋臂的噴淋角度也會相應調整，同時結合濁度傳感器，使得洗碗過程像掃地機器人一樣逐層沖刷碗筷。</p><p>追覓的油煙機設計，體現了性能與空間的平衡，解決了傳統油煙機「強吸必增噪」的問題，Z8000Pro 型號的油煙機機身厚度僅為 32cm，比行業平均薄 5cm，同時搭載了貝殼紋仿生流體降噪技術，在 30m³/分鐘風量、1200Pa 的風壓下，產品運行噪音僅 53db。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 三星家電發佈全系新品，構建 AI 家居新範式</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217310645963910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 09:38:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 21 日，2025 三星家電新品發佈會舉行，推出 2025 Neo QLED 8K/4K、OLED 與新款 The Frame 畫壁藝術電視，以及 AI 神系列生活家電、顯示器旗艦新品等全系生態產品。</p><p>三星電子大中華區總裁李大成表示：「三星進一步拓展‘AI for All’的願景，利用 Knox 強大的安全性、SmartThings 出色的連接性和 Bixby 語音識別的便捷性，打造出瞭解用戶以及用戶家庭的創新解決方案。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1257,818" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_5099592d449840ecbdd6921165760322@5726721_oswg83395oswg1257oswg818_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三星電子大中華區總裁，李大成，來源：官方</p><p>作為三星的智能家居平台，SmartThings 為全球數億用戶提供了智能互聯體驗，並搭載 AI 技術，推出 SmartThings meets AI Home 生活方式，將自身、親人、寵物、植物，以及家居家電緊密相連，協同構建 「家庭生態」。</p><p>信息安全是 AI Home 的首要基石。三星佈局了 Knox 安全體系，從移動設備、電視領域拓展至家電領域，守護智能家庭環境。Knox Vault 採用先進安全處理器技術，確保數據存儲安全。同時，三星全力解決設備間的溝通難題，使跨設備連接操作更加簡單易用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_97dc3ac6b3164f849ac72938f69f8426@5726721_oswg1151416oswg1266oswg623_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三星 SmartThings 智能家居平台使跨設備連接操作，來源：官方</p><p>三星 SmartThings 能洞察家庭成員差異化需求，針對老年羣體和兒童打造專屬模式，為年輕人營造派對氛圍，外出也能遠程照料寵物和綠植。這種以 AI 技術驅動的個性化服務矩陣，正在重構現代家庭空間。‌</p><p>此外，三星 SmartThings 智能生活服務通過整合多品類智能設備，全面覆蓋娛樂、健身、飲食、安防及節能場景。例如在節能方面，SmartThings 能夠實時監測用電情況，依據預設的節能目標自動啓動 AI 節能模式。</p><p>隨着 AI 時代的到來，電視行業正經歷顛覆性變革。</p><p>2025 年全新發布的三星 Vision AI，致力於打造 AI 電視。Vision AI 是三星在提供智能、直觀且流暢的屏幕體驗方面邁出的全新一步，它能夠讓三星電視感知周圍環境、適應用戶偏好，並自主提供直觀功能，將屏幕轉變為智能夥伴，從而提升娛樂體驗、簡化交互過程。‌</p><p>在硬件交互層面，遙控器新增的 AI 按鍵可以一鍵觸達小貝 AI 視界，智能識圖功能可實時解析畫面，識別人物並獲得所需信息。</p><p>在交互方式革新方面，三星支持 Galaxy Watch 手勢控制電視，用戶無需遙控器，通過手部動作即可完成選擇、翻頁、播放/暫停、返回等高頻操作；在語音交互維度，基於大語言模型賦能，智能語音助手三星小貝能夠更精準地提取用戶的指令，實現深度內容檢索，更支持多輪對話場景下的上下文語義關聯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_0ed62d367a8f40bfb0cfe6d670262571@5726721_oswg684114oswg830oswg480_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三星小貝智能語音助手實現智能服務閉環，來源：官方</p><p>在畫質和音質方面，三星 Vision AI 也取得了顯著提升。AI 影像增強技術、自動 HDR 重構功能、色彩增強器 Pro 配合 AI 音頻優化。</p><p>值得一提的是，三星電視的 AI 畫質優化實現個性化設置，用戶可預先為運動/新聞/電影等場景自定義亮度、色溫等參數組合，當系統識別到對應內容類型時，將自動調用用戶專屬優化策略。</p><p>此外，三星進一步拓展了三星藝術畫廊服務的覆蓋範圍，AI 數字藝術功能支持用戶生成屬於自己的藝術壁紙，成為三星豐富家居生活的又一創新舉措。</p><p>作為三星電視的智能中樞，AI 芯片驅動全鏈路視聽升級。2025 年旗艦機型搭載的 NQ8 AI Gen3 芯片神經網絡單元由 512 個提升至 768 個，NQ4 AI Gen3 芯片也大幅升級至 128 個。</p><p>作為高端顯示技術的集大成者，Neo QLED 產品線迎來技術革新。全系高端機型搭載防眩光屏幕，顯著降低環境光反射，構築純淨觀影環境。</p><p>旗艦級新品 Neo QLED 8K QN950F，內置具備 768 個 AI 神經元網絡的 NQ8 AI Gen3 芯片，通過 8K AI 影像增強 Pro、自動 HDR 畫質重構 Pro 和色彩增強 Pro 等 AI 功能，智能提升畫質。Neo QLED 8K QN900F 則在設計方面有所創新，其採用金屬楔形邊框結構，實現畫框般的藝術形態。</p><p>值得關注的是，洞察到消費者對沉浸式體驗的需求，三星擴充超大屏矩陣，全新推出的 115 英寸 Neo QLED 4K QN90F 與 100 英寸 Neo QLED 4K QN80F 機型，帶來巨幕影院般觀影體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_20da3afe5272414fb10802d4d43eb4e0@5726721_oswg214531oswg1265oswg843_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">115 英寸 Neo QLED 4K QN90F，來源：官方</p><p>在 OLED 領域，S95F 新品在延續防眩光技術的優勢基礎上，與前代產品相比屏幕亮度同比提升 20% 左右，並突破性實現 165Hz 行業超高刷新率。為滿足多元化場景需求，S90F 實現 83 至 42 英寸覆蓋，適配不同用戶空間方案。</p><p>聚焦藝術電視賽道，The Frame 畫壁藝術電視自面市以來深受消費者好評。啞光屏顯技術提供了紙質感畫質，高色彩還原度使其榮獲彩通（PANTONE）藝術認證。</p><p>本年度該系列新品 LS03F 首度搭載 Mini LED 背光技術，對比度實現 2 倍躍升，配合精密控光算法，改善明暗層次細膩度，帶來更豐富全面的藝術體驗。</p><p>三星踐行「Screens Everywhere」戰略，將先進的屏幕技術擴展應用於生活家電在內的更多家電產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1259,839" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_a690242390e047508193ed2f44968ab0@5726721_oswg98366oswg1259oswg839_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三星 AI 神系列生活家電，來源：官方</p><p>三星 AI 神冰箱 9 系搭載 9 英寸智控大屏，配合 Bixby 智能語音助手，實現了高度智能化的交互體驗。大屏還支持與手機的互動投屏顯示。兩側僅需各預留 2mm 即可輕鬆嵌入櫥櫃，AI 混合製冷技術為不同食材精準打造優秀保鮮環境，滿足了現代家庭多樣化的食材存儲需求。</p><p>三星 AI 神黑鑽熱泵洗烘旗艦則全面整合技術優勢。18 公斤洗滌和 15 公斤烘乾的超大容量，輔以 AI 洗滌和 AI 烘乾功能，為用戶帶來大容量、個性化洗烘定製方案；<span style="letter-spacing: 0px;">三星 AI 神黑鑽衣物護理機搭載 AI 控制面板，通過記錄用戶的使用習慣，展示常用的程序和設定，實現專屬個性化設置。</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團開始向前看</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217400365403012?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 09:00:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊</p><p>「2024 年對美團來説是重要的一年。」</p><p>這是 3 月 21 日晚的電話會上，王興説的第一句話。這一年，美團的各項核心業務沒再遇見新的激進式競爭，但以「到家到店兩大事業羣整合」為代表，內部的自我變革幾乎是近幾年裏最重大的。與此同時，去香港、去中東接連告捷，為這家公司續上了新時代的故事。&nbsp;</p><p>着眼最近的這個 Q4，美團取得了怎樣的成績？</p><p>收入上，美團較去年 Q4 同比增長 20.1% 至 885 億元，核心本地商業和新業務兩大分部均實現雙位數增長。利潤上，經營利潤率由去年同期的 2.4% 升至 7.6%，實現 67 億元經營溢利。&nbsp;</p><p>整體無功無過，基本符合預期。一個重要變化在於，美團本季沒再公佈即時配送訂單量增速。外賣增速趨緩成為主流猜測，閃購、小象超市保持不錯的增長態勢，到店依然處在「望不到頭」的競爭中。</p><p>這些主流業務的發展，與過去幾個季度並無太大差異。但一些新話題開始被頻繁探討——出海、AI 是其中的代表。</p><p>其中，出海的投入在肉眼可見地加大。體現到數據上，新業務虧損的整體收窄幅度開始降低，經營虧損比上一季度幾乎翻倍，海外業務的投入是主要原因。更早之前，管理層對此也有過指引，因此投資者已有預期。</p><p>AI 則是更「未來」但也夠「緊迫」的事項。在電話會上，王興説「請允許我明確傳達一個關鍵信息」——「在人工智能的起步階段，我們的策略是進攻，而不是防守。當這樣具有根本性革命性的事物出現時，唯一有意義的策略就是不要試圖用現有的方式進行防禦。」</p><p>開年以來，美團的 AI 氛圍之濃厚已到了一定程度，王興近日還在凌晨點贊內網一篇文章，該文的內容關於「AI 衝擊下中國互聯網公司的分階段‘消亡’」。「莆中也非常關注 AI。」一位美團人士告訴 36 氪。</p><h3 label="二級標題"><strong style="font-size: 18px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: &quot;Segoe UI&quot;, &quot;Lucida Grande&quot;, Helvetica, Arial, &quot;Microsoft YaHei&quot;, FreeSans, Arimo, &quot;Droid Sans&quot;, &quot;wenquanyi micro hei&quot;, &quot;Hiragino Sans GB&quot;, &quot;Hiragino Sans GB W3&quot;, FontAwesome, sans-serif;">家店融合繼續，到店存在感提升</strong></h3><p>2024 年，美團在財報中對於到家和到店的增速表述是這樣的——即時配送業務實現了穩健增長，到店業務實現了亮眼增長。</p><p>家店融合的一年裏，內部密集調整，外賣的不少人員被調往到店。「神會員」將原先僅適用於外賣的神券體系延伸到到店業務，為到店導入不少流量。這一年，到店業務的訂單量同比增長超過 65%，年度交易用戶數、年度活躍商家數都創下歷史新高，王興也稱「神會員將優質外賣用戶引流至到店商戶」。</p><p>聚焦到 Q4，美團的佣金收入實現 23.88% 的強勁增長，也「主要得益於到店業務訂單的快速增長」，這部分增長甚至部分抵消了 AOV（平均訂單價值）的下降。</p><p>神會員帶來的協同效應還反映在配送服務收入中。本季度，美團配送服務收入同比增長 19.46%，官方歸因中重點提到「神會員在全國範圍推開，從配送服務收入中扣除的用戶補貼減少」——神會員對美團而言是用戶補貼，也是成本，當它的使用範圍延展至到店團購，到家配送方面所要分攤的成本便會減少。</p><p>儘管訂單增長不錯，到店的競爭也依然斷續存在。對商家廣告預算的爭奪，是美團與抖音在到店業務競爭中的重要側寫。體現到美團的財報中，其佣金收入與廣告收入之間的「剪刀差」也是判斷競爭勝負狀態的參照。</p><p>上一季度，美團的佣金收入增速又開始高於在線營銷服務收入。到了 Q4，佣金收入同比增長 23.88%，依然高於在線營銷服務收入 17.74% 的增幅。該變化一方面與廣告主們普遍減少預算有關，但持續兩季如此，也或多或少反映了投流競爭的抬頭。</p><p>至於到家業務，一位內部人士的體感是，「外賣基本盤略微有點漲不動了，資源更多在流向到店。」&nbsp;</p><p>目前，美團在外賣上超過 70% 的市佔率目前難以受到大的撼動，更多是供給側的自我創新——「拼好飯」、「神搶手」在最近幾季的財報中都被頻繁提及，其中拼好飯訂單量在外賣大盤裏的比重穩定在 10% 左右，電話會稱「2024 年，拼好飯訂單量不斷創新高，成為商家和消費者雙贏的創新模式。」&nbsp;</p><p>但這些難以改寫餐飲外賣增速陷入瓶頸的局面。美團 CFO 陳少暉談到，與 2024 年 Q3 相比，食品外賣和某些非食類別的訂單量增長較弱。而上一季度，即時配送訂單量同比增速是 14.5%。</p><p>一位接近美團外賣的人士告訴 36 氪，「拼好飯的效果在趨於穩定，當前的主要導向是優化商家供給，神搶手則仍處於探索階段，從最初的做券到直播、商品券，獲客沒有達到預期。」</p><p>好在，閃購依然為到家業務添了些顏色。王興在回答投資者提問時，坦言「近年來外賣業務的增速在達到高基數後有所放緩」，同時也表示「美團閃購繼續取得強勁業績，保持遠超食品配送的增速。」其中，低線城市的滲透、大型品牌的加入均是重要的增量來源。</p><p>據高盛數據，閃購業務在 2024 年 Q3 已經實現盈利。在即時配送心智從過去的餐食延續到「萬物」時，美團是那個「降維入局」、最被看好的選手。陳少暉在本季電話會上談到，「我們在將更多食品外賣用戶轉化為美團閃購用戶方面，取得了長足進展。」</p><p>外賣趨穩、閃購仍在增長階段，二者共同構成了到家的未來——「我們維持按需配送業務日均訂單量超過 1 億單的願景和目標。」王興表示。</p><h3><strong>新業務裏流露的新主角們</strong></h3><p>新業務的重心轉向早已足夠明顯。</p><p>2024 年，原先的「減虧大戶」美團優選，合格地完成着它的使命。經歷密集的關倉、清理低效團、區域合併、職能線變化以及商品力重構，美團優選以廣東地區為樣板，重新塑造自我。</p><p>這個 Q4，美團新業務的經營虧損由去年同期的 202 億元收窄至 73 億元，經營虧損率改善 20.6 個百分點。</p><p>如王興所言，「每個新業務都處於不同階段，都需要公司不同程度的支持。」作為過去的成本重地，優選也沒被放棄——聚焦重點區域、去白牌、提升商品能力、與多多買菜形成差異化後，管理層稱「美團優選仍是我們探索食雜市場的主要模式之一，與線下零售相比，美團優選的目標是提供質量相同但價格更便宜的商品。」</p><p>不過，對一家公司而言，明星新業務減虧的敍事已然略顯陳乏，出海成了更具關注度的投入方向。本季新業務虧損環比大幅擴大，便是美團加速出海的寫照。</p><p>從香港到中東，美團的出海之路的確攪動了市場。&nbsp;</p><p>香港三大外賣平台之一 Deliveroo 近日宣佈，將於 2025 年 4 月 7 日正式揮別中國香港市場。該平台在香港運營了 9 年，但 Keeta 入局後，其訂單市佔率不斷滑落。與之相對，Keeta 瞄準一人食的需求、從辦公區域着手滲透、重打補貼，用一年時間站上了當地訂單市佔率第一名。&nbsp;</p><p>2024 年 Q4，Keeta 正式上線沙特，目前已拓展至沙特所有主要城市。摩根士丹利在《把握 300 億美元的中東機遇》中提到，「Keeta 在沙特的擴張非常迅速，訂單份額預計達到 10%。」</p><p>一位利雅得用戶表示，「Keeta 來之前，本地外賣配送費高、配送時間長，現在有了改進。」Keeta 上線之初，除了優惠券之外，還給出了「延遲 x 分鐘賠償 x 沙特里亞爾」的時效保障機制。在其帶動下，如今打開當地主要外賣平台 HungerStation 或 Jahez，主界面的折扣優惠、促銷補貼都有大面積的展示。</p><p>沙特之後，接下來的擴張則伴隨着更大的不確定性。原因在於，沙特之外的市場有更明顯的頭部玩家——阿聯酋、科威特、卡塔爾等國，Talabat 的市佔率都在 50% 以上，甚至超過 70%。</p><p>出海故事裏，主角當然不止外賣，閃購、小象也在跟上，但位置暫時靠後。王興表示現階段海外業務主要集中在外賣上，「對於海外業務，雖然包括小象超市在內的各項業務都有長期潛力，但短期內我們不會倉促和激進地進行投資。」</p><p><strong>整體來看，出海對美團而言是「機會」屬性更大的新故事，而 AI 則帶有一些「危機」意味。</strong></p><p>多位美團人士稱，內部目前全民 AI，各式各樣的項目、open day、會議、學習羣組層出不窮。王興在電話會上也首次詳細闡述了美團在 AI 方面的三層戰略——一是工作中的 AI 應用，將 AI 融入員工日常工作和業務日常運營；二是產品 AI 化，除了將 AI 接入現有的 to B、to C 產品外，還將推出全新的 AI 原生產品；三是構建美團自己的大語言模型。&nbsp;</p><p>目前，美團的內部大語言模型「龍貓（LongCat）」已經投入使用。美團各項業務也在與 AI 融合，「神搶手」頁面便標有「以全面接入 DeepSeek R1 滿血版大模型，大模型精選品質外賣」。用戶在該界面，會看到一些帶有 AI 評語標籤的菜品，諸如「口味極佳分量足」等。</p><p>「各個團隊都在搞，大家都在做用戶交互、AI 總結、推薦理由等功能，但實際上沒有太大作用，先做了再説。」上述人士稱，「現階段最核心的目的是‘跟上時代’。」</p><p>「我們既興奮又害怕看到眼前發生的事情。」王興説。對一家移動互聯網時代跑出的大公司而言，做好眼前事之外，坐到下一代牌桌上，是更重要的命題。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 大型 SUV 市場再添黑馬，騰勢 N9 售價 38.98-44.98 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3217054143827076?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 14:37:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 21 日，全能旗艦 SUV 騰勢 N9 正式上市，新車推出易三方插混 1300 尊榮型與易三方插混 1300 旗艦型，全系標配易三方、2.0T 超級混動、雲輦-A（雙腔空氣懸架）、天神之眼 B 等，官方指導價 38.98 萬元—44.98 萬元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_8d0c4ed412d74457948fb67bf4c4c626@15545321_oswg167585oswg1269oswg714_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">騰勢 N9 價格及配置</p><p>作為騰勢旗下旗艦 SUV，騰勢 N9 長寬高分別為 5258X2030x1830mm，軸距 3125mm，乘員艙面積達到 6.41 平方米，約等於一個入戶花園。</p><p>空間的足夠讓騰勢 N9 的座椅可以實現三摺疊設計，可一鍵切換前排影院、後排大牀、四人舒享、滿員出行等模式，騰勢 N9 無需氣墊就可以實現全平大牀，用戶還可以根據場景需求隨心組合。 在座椅上，騰勢 N9 全車搭載雲棲座椅，可以實現全息智能律動主駕、「一氣兩用」式主動駕駛側翼支撐以及零重力豪華副駕。</p><p>再加上全系標配的帝瓦雷劇院級聲場、電動門、11L 智能冷暖三開冰箱、五溫區雙層流空調等，讓騰勢 N9 是「移動的起居室」，也是「移動的會客廳」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250322/v2_dbda3853589d48879e9ae2b14f67de8b@15545321_oswg146869oswg1267oswg845_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">發佈會現場</p><p>據介紹，騰勢 N9 以「145」車型密碼，包括：1 個核心——易三方整車智能控制技術平台；4 大場景——可城可野、宜商宜家；5 大全能——全能安全、全能駕控、全能智慧、全能空間、全能豪華。騰勢汽車總經理兼首席共創官趙長江表示：「買一台騰勢 N9，相當於同時擁有一台旗艦家用 9、智能 9、越野 9！」</p><p>安全是騰勢 N9 的底氣，作為新一代「公路坦克」，騰勢 N9 採用 2000MPa 熱成型鋼籠式車身，配合混動 CTB 電池車身一體化技術，全車標配 9 安全氣囊，全方位緩衝碰撞衝擊，降低二次傷害。在安全碰撞測試中，騰勢 N9 即使面對極端事故場景，依然能夠保護車內乘員的安全。</p><p>在易三方的加持下，騰勢 N9 在冰雪、積水，或對開路面行駛時，低附路面增穩系統可以最大化維持車輛穩定，不僅不打滑，還能在安全的前提下保證通行效率；騰勢 N9 高速 AEB 剎停速度 120km/h，夜間 AEB 功能能夠實現 110km/h 的速度精準剎停，同時百萬公里誤觸發小於 1 次。</p><p>在發佈會上，騰勢 N9 不僅再一次刷新直道爆胎的記錄，更做到了彎道和冰雪圓環的爆胎穩定。</p><p>動力性能方面，騰勢 N9 搭載易三方平台，融合三電機獨立驅動、後輪雙電機獨立轉向、VMC 整車運動控制、全系 CTB 電池車身一體化四大核心技術。</p><p>在三電機的協同下，騰勢 N9 可以釋放出近千匹馬力的綜合功率，超越 12 缸發動機，百公里加速 3.9 秒級。同時，騰勢 N9NEDC 饋電油耗僅 6.3L/100km，純電續航超 200km，綜合續航可達 1302km。</p><p>易三方平台特有的極致轉向、圓規掉頭、易三方泊車、智能蟹行等功能在騰勢 N9 身上都可以實現。此外，騰勢 N9 還全系搭載雲輦-A（雙腔空氣懸架），配合預瞄功能，進一步提升駕乘舒適性。</p><p>智能化方面，騰勢 N9 的 AI 智能座艙搭載比亞迪的 DiLink 系統，擁有 4nm 旗艦芯片、5G 智能網聯、全車十塊屏幕，還支持「六音區」語音交互，讓三排乘客也能通過語音與接入 DeepSeek 滿血版的 AI 智能座艙互動。</p><p>更值得一提的是，比亞迪宣佈開放生態戰略正式升級，發佈首個汽車行業 loT 協議「Auto loT」，將生態開放升級到硬件，打通汽車全場景互聯。從車、手機、穿戴設備，到無人機，比亞迪以車為核心，鏈接一切。兒童安全座椅、按摩眼罩和智能牀墊等 20 餘款 loT 產品，也將在年內陸續上架。</p><p>智駕方面，騰勢 N9 全系標配天神之眼 B，配備 1 個激光雷達、5 個毫米波雷達、12 個攝像頭等 32 個多形態傳感器，具備車對車、車對行人、車對二輪車自動剎車的能力，騰勢 N9 上市交付即搭載端到端無圖城市領航��</p><p>在城市場景中，騰勢 N9 智駕可以精準識別佔道停車、非機動車搶道和逆行、錐桶、交通柱、柵欄改道等障礙情況，及時變道繞行，通行更安全效率；在 X 型、Y 型、丁字、錯位、多岔路口、環島等複雜路口，智駕可提前規劃，選擇合適車道，流暢通過等。</p><p>騰勢 N9 還支持 APA 自動泊車功能，支持垂直/側方/斜列車位及夜間/雨天覆雜泊車場景，一鍵精準識別、泊入、泊出。</p><p>騰勢 N9 的出現，讓大型 SUV 市場又迎來一輛重磅新車，這輛車承載着騰勢品牌向上的決心，也將在高端市場奏響屬於騰勢的最強音。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>【蘆哲&amp;張佳煒】鴿派解讀，更擔憂增長而非通脹——2025 年 3 月 FOMC 會議點評</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3215722078505856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 10:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>核心觀點</strong></h2><p><strong>3 月 FOMC 如期不降息，但大幅放緩縮錶速率，發佈會上 Powell 更憂經濟下行而非通脹上行，市場解讀鴿派，風險偏好回升。經濟預測方面，美聯儲下調增長預期、上調通脹預期，對增長和通脹前景的不確定性顯著提升，令本次點陣圖與 12 月相比沒有顯著變化。發佈會上，Powell 開始更加重視關稅對經濟的下行風險，而非僅強調其對通脹的上行風險。短期看，4 月初的就業數據與關稅政策落地料加劇市場波動，疊加特朗普緊財政思路和預期管理或在 25Q2 延續，我們預期美聯儲年內降息有望進一步前置至 25Q2，全年降息 1-2 次，美債利率短期仍有望下探至 4%，但也需注意其在 25H2 反彈至 4.5% 以上的風險。</strong></p><h2><strong>FOMC 聲明：如期維持利率不變，放緩縮表節奏</strong></h2><p>3 月 FOMC 會議如期維持政策利率在[4.25, 4.5]% 不變，聲明相比 1 月會議：</p><p><strong>①刪除了對失業率與通脹風險大致平衡的描述</strong>，並預期經濟未來不確定性增強；在發佈會上 Powell 表示，從聲明中刪除「大致平衡」來描述風險並不意味着要傳達信號。</p><p><strong>②啓動放緩縮表（taper QT）</strong>，從 4 月 1 日起將持有美國國債的縮減節奏由 250 億美元/月大幅放緩至 50 億美元/月，MBS 縮減節奏則保持不變。美聯儲理事 Waller 對此投下反對票，認為應當維持當前的縮錶速率。</p><h2><strong>經濟預測：下調增長預期，上調通脹預期，增長與通脹前景的不確定性顯著提升</strong></h2><p><strong>①產出：</strong>將 2025Q4 美國 GDP 預測由 2.1% 大幅下調至 1.7%，相應地，對 2025Q4 美國失業率由 4.3% 上調至 4.4%；將 2026Q4、2027Q4 預測分別由 2.0%、1.9% 下調至 1.8%，即預期 2026、2027 年美國經濟增長回落至長期均衡水平。</p><p><strong>②通脹：</strong>將 2025Q4 美國 PCE、核心 PCE 預測分別由 2.5%、2.5% 大幅上調至 2.7%、2.8%，2026Q4 美國 PCE 由上調 2.1% 至 2.2%。</p><p><strong>③風險：</strong>對預測不確定性和風險的評估顯示，委員們預期增長與通脹前景的不確定性顯著提升，將增長前景的風險評估由大致均衡改為下行風險，將失業率前景的風險評估由大致均衡改為上行風險。</p><h2><strong>點陣圖：全年降息指引持平 2 次，預測分佈略有上移</strong></h2><p>更低的增長預期、更高的通脹預期以及經濟前景更大的不確定性讓美聯儲陷入兩難，最終使得本次點陣圖與去年 12 月相比沒有顯著變化、整體略有上移。</p><p><strong>①2025 年：</strong>預期全年累計降息 1-2-3 次的人數分別為 4-9-2 人，較去年 12 月點陣圖分別減少 1 人，且預測全年不降息的人數由 12 月的 1 人增加至 4 人。因此，雖然 3 月點陣圖中值與眾數均持平全年 2 次降息，對應政策利率區間[3.75, &nbsp; 4.00]%，但點陣圖相比上期更加鷹派。</p><p><strong>②2026-2027 年：</strong>預計到 2026 年累計降息 2-3-4-5-6 次的人數分別為 1-2-9-1-3 人，中值為 4 次，對應政策利率區間[3.25, &nbsp; 3.50]%，預測分歧仍然較大，且有 3 人認為到 2026 年累計降息僅 1 次；預計至 2027 年降息至[3.0, &nbsp; 3.25]%。</p><p><strong>③長期政策利率：</strong>預期長期政策利率持平 3.0%，且分佈的離散性顯示對長期利率預測仍存在高度不確定性。</p><h2><strong>發佈會：更擔憂經濟下行而非通脹上行</strong></h2><p><strong>①通脹前景方面，認可關稅對商品通脹的影響，淡化短期通脹預期的上行。</strong>發佈會上，Powell 首先被問到如何評估關稅對美國通脹的影響。Powell 表示，很難明確區分有多少通脹因素歸因於關稅，現在研究關稅對通脹的影響還為時尚早，但確實有一些成本推動型通脹來自關稅。部分受關稅影響，今年去通脹的進一步進展可能會延遲，但<strong>基準情形是通脹是暫時的（transitory）</strong>。Powell 表示關注通脹預期的變化，但認為近期密歇根大學通脹預期是一個異常值；雖然短期通脹預期飆升，但長期通脹預期並沒有顯著變化，且長期通脹預期仍然與 2% 目標一致。</p><p><strong>②增長前景方面，認為經濟基本面尚可，但對增長下行風險的擔憂上升。</strong>一方面，Powell 認為雖然近期市場情緒等「軟數據」走弱，但「硬數據」顯示經濟基本面仍然健康；消費者信心等市場情緒指標則與政府政策的重大變化有關。另一方面，Powell 對經濟預測的變化進行了解讀，認為 3 月經濟預測反映了委員會對於增長疲軟和通脹上行的風險均有所強化，二者對貨幣政策的影響相互抵消；預測者一定程度上提高了對衰退概率預期，雖然概率並不高。</p><p><strong>③降息前景方面，美聯儲仍然保持數據依賴，</strong>在被問到 5 月是否降息時，Powell 表示不急於降息。</p><p><strong>④縮表方面，表示放緩縮表不是政策變化的信號，更多是對流動性危機的未雨綢繆。</strong>本次會議聲明放緩縮表步伐，略超市場預期。Powell 在發佈會上表示，放緩縮表的決策來自近期 TGA 流量的影響。具體來説，我們理解由於當前面臨債務上限約束，美國財政部當前無法新增債務，而是更多依靠 TGA 賬面資金維持政府運轉。如果 25Q3 債務上限危機解除，財政部將補發 25H1 未發行的債券給 TGA「充值」，屆時 TGA 規模或從 0 提升至 7500 美元的理想水平。如果疊加 9 月納稅，可能給貨幣市場帶來更大的流動性衝擊。吸取了 2019 年 9 月與 2023 年 10 月類似情形的經驗後，美聯儲開始提前佈防以預防流動性危機。Powell 表示更早啓動放緩縮表也能讓結束縮表進程變得更加平滑（it means we will make reductions more slowly, but for longer），最終能以軟着陸的形式結束。</p><h2><strong>展望與策略：重視短期增長的下行風險，年內首次降息或在 25Q2</strong></h2><p>市場對 3 月 FOMC 解讀總體偏鴿，發佈會結束後，6 月降息預期由 62% 升至 80%，2 年美債利率從 4.09% 下行至 3.97%，10 年美債利率從 4.32% 下行至 4.24%，美元指數下行 0.5 至 103.4；會議聲明公佈後和發佈會期間，美股、美銅大漲，但在發佈會結束後有所回撤。<strong>整體來看，本次 FOMC 會議的偏鴿主要來自兩個部分：</strong></p><p>①放緩縮表略超預期；</p><p>②雖然會議聲明和經濟預測顯示經濟不確定性變大，但發佈會上 Powell 給經濟下行賦予的權重（表示「衰退概率始終存在」、「問卷調查顯示顯著的經濟不確定性與下行風險」等）明顯大於通脹（「通脹預期沒有失控」、「基準情形下通脹是暫時的」），這也導致點陣圖與 12 月 FOMC 相比沒有顯著偏離。<strong>3 月 FOMC 會議顯示了美聯儲已經開始更加重視關稅對經濟的下行風險，而非僅強調其對通脹的上行風險，因此對雙重目標的評估與降息決策更為審慎。</strong>向前看，對經濟前景的不確定性意味着，短期內經濟數據的走弱仍有機會令美聯儲前置降息。短期看，4 月 1 日的職位空缺與製造業 PMI、4 月 2 日的對等關稅、4 月 4 日的非農料加劇市場波動，衝擊美股風偏，或強化美聯儲在 25Q2 降息預期；中期看，特朗普的緊財政思路料貫穿 25Q2。雖然收緊財政是美國債台高築客觀約束下的必然選擇，但從特朗普及其內閣近期頻繁表態和預期管理來看，加碼收緊乃「一石三鳥」之計：①做低基數，讓 25H2 後的經濟和美股有更大上漲空間；②甩鍋拜登，把 25H1 經濟與美股的下行歸咎於拜登，把 25H2 經濟與美股的上行歸功自身；③倒逼降息，讓美聯儲更早出來託底經濟，同時壓低收益率曲線，緩解利息負擔，為未來寬財政騰出更多空間。<strong>因此，我們預期美聯儲降息有望進一步前置至 25Q2，全年降息 1-2 次。美債利率短期仍有望下探至 4%，但也需注意其在 25H2 反彈至 4.5% 以上的風險。</strong></p><p><strong>風險提示：</strong>特朗普政策落地節奏與預期相差較大；美聯儲維持高利率水平時間過長，引發金融系統流動性危機；通脹下行速率不及預期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="751,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_7a74041e2c894c9c812d62f00fa5950c@5579416_oswg374985oswg751oswg615_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：美聯儲、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_b9cf76cca4484b12850429fb3614d94c@5579416_oswg79671oswg750oswg349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：彭博、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="754,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_d5ec809d68c94615a375bb821850ce90@5579416_oswg132514oswg754oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：美聯儲、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="760,466" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_bb7c40e11e5842d384003f7f7bf0ae30@5579416_oswg130849oswg760oswg466_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：美聯儲、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="751,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_b8c997dd7e6f4514bf426db5be31ee53@5579416_oswg112734oswg751oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：美聯儲、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_4f73ddf8dbd44a9499173f653ca8beb0@5579416_oswg110837oswg748oswg585_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：美聯儲、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,325" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_5f19ca7ec20347d5a825b4f864e315ee@5579416_oswg109946oswg748oswg325_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：美聯儲、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,330" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_bb94485f57e84f45b820665cbc49e035@5579416_oswg115315oswg748oswg330_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：美聯儲、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="753,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_9b450fd7971a4f45a133b207940201dd@5579416_oswg184010oswg753oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：美聯儲、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="754,484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_114d27f241bd4967a531f2b20571ea05@5579416_oswg101703oswg754oswg484_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：彭博、東吳證券研究所</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="754,489" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_b93ee9c5bf7a42f9b2090a764cd15b89@5579416_oswg77362oswg754oswg489_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：彭博、東吳證券研究所</p><p>&nbsp;&nbsp; &nbsp;<strong>免責聲明</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; 本公眾訂閲號（微信號：luzhe_marco）由東吳證券研究所宏觀團隊設立，系本研究團隊研究成果發佈的唯一訂閲號。</p><p>&nbsp; &nbsp; 本公眾號所載的信息僅面向專業投資機構，僅供在新媒體背景下研究觀點的及時交流。</p><p>&nbsp; &nbsp; 本訂閲號不是東吳證券研究所宏觀團隊研究報告的發佈平台，所載內容均來自於東吳證券研究所已正式發佈的研究報告或對已發佈報告進行的跟蹤與解讀，如需瞭解詳細的報告內容或研究信息，請具體參見東吳證券研究所已發佈的完整報告。</p><p>&nbsp; &nbsp; 本訂閲號所載內容不構成對具體證券在具體價位、具體時點、具體市場表現的判斷或投資建議，不能夠等同於指導具體投資的操作性意見。本訂閲號所載內容僅供參考之用，接收人不應單純依靠本資料的信息而取代自身的獨立判斷，應自主做出投資決策並自行承擔風險。東吳證券研究所及本研究團隊不對任何因使用本訂閲號所載任何內容所引致或可能引致的損失承擔任何責任。</p><p>&nbsp; &nbsp;本訂閲號對所載內容保留一切法律權利。訂閲人對本訂閲號發佈的所有內容（包括文字、圖片、影像等）未經書面許可，禁止複製、轉載；經授權進行復制、轉載的，需註明出處為「東吳證券研究所」，且不得對本訂閲號所截內容進行任何有悖原意的引用、刪節或修改。</p><p><strong>特別聲明</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; 《證券期貨投資者適當性管理辦法》、《證券經營機構投資者適當性管理實施指引（試行）》於 2017 年 7 月 1 日起正式實施。通過新媒體形式製作的本訂閲號推送信息僅面向東吳證券客戶中的專業投資者，請勿在未經授權前進行任何形式的轉發。若您非東吳證券客戶中的專業投資者，為保證服務質量、控制投資風險，請取消關注本訂閲號，請勿訂閲、接收或使用本訂閲號中的任何推送信息。因本訂閲號難以設置訪問權限，若給您造成不便，煩請諒解！感謝您給予的理解和配合。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜網易雲向李榮浩致歉；司馬南偷稅被罰超 900 萬，此前曾痛批逃稅網紅；楊國福麻辣燙門店回應老鼠事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3216170301115265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 09:00:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>網易雲音樂客服向李榮浩致歉</strong></p><p>3 月 21 日，李榮浩發文稱自己專輯的網易雲 nfc 卡片鏈接刷出來是錯的，並質問：「網易雲音樂你們既然沒有這個技術為什麼要做這件事？」就李榮浩質問網易雲一事，網易雲音樂客服回應稱：關於您反饋的李榮浩黑馬專輯 NFC 小卡跳轉鏈接錯誤的問題，目前我們正在與供應商核實中，很抱歉給您帶來不好的體驗。&nbsp;</p><p>值得注意的是，這已是李榮浩專輯《黑馬》第二次出現質量問題。2025 年 1 月該專輯曾因錯別字問題引發爭議，團隊當時已進行質量抽查並糾錯，但此次 NFC 卡片問題再度暴露合作方協調漏洞。目前網易雲音樂客服表示已開通售後通道，消費者可通過訂單聯繫客服處理退款事宜。（白鹿視頻、梨視頻）&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1078" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_81b63e8af4bb4128addd3e0dbdf48d76@5667365_oswg132065oswg1080oswg1078_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李榮浩微博</p><p><strong>司馬南偷稅被罰超 900 萬，此前曾痛批逃稅網紅</strong></p><p>3 月 21 日，國家稅務總局北京市稅務局稽查局公佈司馬南偷稅案件處理情況。前期，稅務稽查部門依託稅收大數據分析發現，網絡「大 V」司馬南涉嫌偷稅，依法對其開展立案檢查。經查，司馬南在 2019 年至 2023 年期間，通過隱匿收入、虛假申報等手段，少繳個人所得稅、增值稅等稅費共計 462.43 萬元。此外，其實控企業北京某影視策劃中心通過虛列成本費用，違規享受小微企業優惠政策等方式，少繳企業所得稅 75.32 萬元。&nbsp;</p><p>2021 年 12 月 22 日的視頻，司馬南就薇婭逃稅一事進行評論，他表示，這種逃稅行為非常惡劣，已經不僅僅是道德問題了，隨後，他以此延伸解讀，並以美國富人繳稅納稅為例，最終説明美國一些富豪有逃稅的手段。2021 年 4 月 23 日，司馬南發文痛批美國富人稅務問題，「越有錢越不納稅、少納稅」。</p><p>國家稅務總局北京市稅務局稽查局對司馬南及其實控企業追繳稅費款，加收滯納金、罰款共計 926.94 萬元，已全部入庫。（北京頭條、極目新聞）&nbsp;</p><p><strong>楊國福麻辣燙涉事門店回應：老鼠是從隔壁門店爬來的</strong></p><p>3 月 18 日，江蘇蘇州，有網友發現楊國福麻辣燙一門店菜品區出現老鼠。該門店回應，老鼠是從隔壁門店爬來的，目前相關菜品已經全部下架，店內每天會進行消殺，後續會加強管理。據報道，此前多家楊國福門店出現老鼠，在黑貓投訴發佈的 2024 年度線下餐飲機構領域紅黑榜榜單中，楊國福麻辣燙位列黑榜第一。（四川觀察）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>寧德時代連續出手蔚來：25 億元后，還將投資蔚能</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，寧德時代的換電業務正在快速擴張。近日，寧德與蔚來達成戰略合作，並向蔚來能源投資不超過 25 億元。但寧德時代打算繼續押注換電，近期還將投資蔚來相關的電池資產公司——武漢蔚能。「但金額不會有蔚來能源 25 億這麼大體量。」武漢蔚能是蔚來汽車相關的電池資產管理公司。在蔚來的 BaaS（車輛與電池分離）模式下，用戶的電池資產管理交由蔚來旗下武漢蔚能公司負責，換電的運營維護則是在蔚來能源。因為持有電池資產，武漢蔚能也被稱為蔚來「電池銀行」。</p><p><strong>百度開信息安全溝通會：公開「開盒事件」調查過程，信息並非來自百度</strong></p><p>36 氪獲悉，3 月 20 日下午，百度召開信息安全溝通會，針對事件的調查過程及結果進行現場説明，並展示經三方公證的「（2025）京精誠內經證字第 1642 號」公證書。百度安全負責人陳洋表示，百度任何職級的員工及高管均無權限觸碰用戶數據。溝通會現場，陳洋詳細披露了事件調查結果：事件發生以來，百度對當事人「歷史數據申請記錄」、「權限記錄」、「數據查詢」等多項權限和操作日誌進行調查與審計，確認其沒有百度用戶個人身份信息的數據權限，也未登錄任何百度數據庫與服務器。經核實，確認開盒信息並非從百度泄露。</p><p><strong>劉強東呼籲所有快遞員騎手獲五險一金，京東、美團和餓了麼此前均宣佈為騎手繳納保費</strong></p><p>據 IT 之家報道，劉強東 3 月 21 日在朋友圈發聲，對京東員工的退休福利和五險一金政策發表了自己的看法。他表示，「我們所學的知識、商業模式、技術算法都不應該是用來壓榨社會最底層的兄弟們的，我們的利潤、市值和財富更不應該建立在底層百姓無保障的生活之上的。」&nbsp;</p><p>劉強東呼籲所有快遞員和騎手都可以獲得五險一金待遇，因為今天中國幾大平台的利潤和市值完全可以支撐，期待各階層一起幸福生活。&nbsp;</p><p>此前，京東在 2 月 19 日宣佈從 3 月 1 日起，逐步為京東外賣全職騎手繳納「五險一金」，兼職騎手則享有意外險和健康醫療險。美團緊隨其後，計劃在二季度為全職及穩定兼職騎手落實社保。2 月 20 日，餓了麼宣佈已在人社部門指導下，於全國 7 個省市啓動新就業形態職業傷害保障試點，並全量足額為騎手繳納保費，未來將擴大覆蓋範圍。（IT 之家、新浪證券）&nbsp;</p><p><strong>天壇公園回應 3.3 萬株柏樹花粉爆發：已霧化噴水</strong></p><p>近日，網友在北京天壇公園拍到「花粉霧」爆發，現場好似煙霧繚繞。對此，天壇公園工作人員回應稱，這是因 3.3 萬株柏樹花粉爆發引起的，對人體沒有什麼影響，花粉過敏者需要遠離。目前已進行霧化噴水處理，預計 4 月下旬就沒了。&nbsp;</p><p>對此，12345 回應：將逐步更換樹種，控制新增綠化中易過敏樹種栽植量，對圓柏「洗剪吹」減少花粉飄散。現有的重點地區更新替換，選育雌株等新品。數據顯示，柏樹在北京市各區均有廣泛種植，約 700 萬株，其中樹齡 300 年以上的古柏 5000 餘株，分佈在中山公園、天壇公園、香山公園等，是全市種植數量最多的喬木，側柏還被選為了北京的市樹。（荔枝新聞）</p><p><strong>馬斯克：人形機器人 Optimus 已在弗裏蒙特廠試產線完成製造</strong></p><p>據 Teslarati，馬斯克 3 月 21 日透露，人形機器人擎天柱（Optimus）已在弗裏蒙特工廠的試產線上完成製造。特斯拉今年目標生產 5000 台 Optimus，且已訂購的零部件足夠支撐今年生產 10000-12000 台，2026 年目標是生產 50000 台 Optimus。（財聯社）</p><p><strong>長城汽車就雲服務器通訊「突發異常」致歉：各 App 均已恢復正常使用</strong></p><p>36 氪獲悉，長城汽車 APP 團隊發佈致歉信：由於雲服務器通訊於 2025 年 3 月 21 日 9:30 突發異常，導致長城汽車 App 以及旗下五品牌 App 部分功能失效，出現了短暫的無法登錄或正常使用的狀況。問題發生後，技術團隊第一時間聯合雲廠商展開修復工作，2025 年 3 月 21 日 10:30 各 App 均已恢復正常使用。長城汽車還建議車主出行期間攜帶機械鑰匙避免因無法正常使用 App 而影響用車。</p><p><strong>高價黴橘現市面，專家警示：發黴橘子或致肺部感染</strong></p><p>近日，發黴橘子竟在二手交易平台被標價售賣，價格從幾十元到上百元不等。有標有 「青黴菌」 的發黴橘子，原價 6000 元，現價 500 元。部分賣家在商品描述中宣稱發黴橘子可用於生物、化學實驗。呼吸科專家表示，真菌孢子除了可能致敏，也可能被吸入肺部引起外源性真菌感染，出現發熱、咳嗽、胸悶、咳血等症狀。處理時最好戴口罩和手套。（揚子晚報）</p><p><strong>國足再輸澳大利亞隊將無緣直升世界盃</strong></p><p>3 月 21 日凌晨，國足在世預賽亞洲區 18 強賽第 7 輪做客 0 比 1 不敵沙特隊，繼續以淨勝球的劣勢在小組中墊底。這場比賽的失利，也導致國足面臨下輪主場輸給澳大利亞隊的話，將無緣直升美加墨世界盃的資格。</p><p>而下輪比賽，國足將面臨人手方面的困境，林良銘紅牌停賽、主力後腰李源一累積黃牌停賽，主力中衞蔣光太和主力右後衞高準翼都因為在比賽中受傷而被迫下場，主教練伊萬諾維奇在賽後新聞發佈會上透露：「我們賽後 24 小時內都會檢查球員的身體。如果（蔣光太和高準翼）是肌肉受傷，憑我們的經驗，他們可能很難參加下一場比賽。」（紅星新聞）</p><p><strong>315 後醫護級衞生巾銷量暴漲 8 倍</strong></p><p>315 晚會曝光衞生巾質量問題後，醫護級衞生巾成為市場新寵，銷量猛增 8 倍。消費者對安全、健康的追求愈發強烈。近日，行業首個衞生巾聯盟成立，劣跡產品無處遁形。（老闆財經）</p><p><strong>中國超過 3 億人有睡眠障礙</strong></p><p>數據顯示，中國超 3 億人有睡眠障礙。據中國新聞網報道，3 月 18 日，中國睡眠大數據中心發佈會暨全國睡眠障礙篩查工作發佈會於日前在京召開。會上發佈的《2025 年中國睡眠健康調查報告》顯示，48.5% 成年人存在睡眠困擾，女性比例高於男性，且困擾率隨年齡增長逐漸攀升。（人民日報）</p><p><strong>香港《大公報》再發文：奉勸有關企業和人士，停止交割</strong></p><p>3 月 21 日，香港《大公報》發佈題為《停止交割，切勿因小失大》的評論文章。文章稱，中國作為巴拿馬運河第二大用戶，外貿穩定性、物流成本直接受其營運影響，它對中國的國家利益意義重大。&nbsp;</p><p>今次拋售事件看似是「普通的商業行為」，實則須置於複雜的大國博弈背景下考量。 商業決策若只求一己之私、漠視國家利益，那麼無論其算計多精、利潤多豐，與遭到國人唾棄、揹負「賣國」罵名相比，孰輕孰重不言自明。（網易財經）&nbsp;</p><p><strong>國家互聯網信息辦公室、公安部聯合公佈《人臉識別技術應用安全管理辦法》</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，國家互聯網信息辦公室、公安部聯合公佈《人臉識別技術應用安全管理辦法》，自 2025 年 6 月 1 日起施行。《辦法》明確了應用人臉識別技術處理人臉信息的基本要求。應用人臉識別技術處理人臉信息活動，應當遵守法律法規，尊重社會公德和倫理，遵守商業道德和職業道德，誠實守信，履行個人信息保護義務，承擔社會責任，不得危害國家安全、損害公共利益、侵害個人合法權益。&nbsp;</p><p><strong>AI 速成班收割老年人：七天課程收費三千元</strong></p><p>近日，記者調查發現，北京、上海、浙江、江蘇、海南等多地年輕人反映，父母的 AI 網課正學得「熱火朝天」，對銷售話術深信不疑。所謂的「七天 AI 速成課」，實際內容卻與老年人真實需求嚴重錯位。&nbsp;</p><p>記者看到，相似的勸導老年人學習 AI 的話術層出不窮，而且機構繁多，大多是以前教授老年人剪視頻的機構，轉向又開始教授老年人「用 AI 賺錢」。而且這類「七天 AI 速成班」收費高達兩三千元，卻頗受老年人歡迎。這類 AI 課程宣傳稱讓「中老年人輕鬆學 AI」，其實內容大多與年輕人的 AI 課相似，但與退休老年人用科技賦能生活、追求品質養老的訴求，相差甚遠。 （潮新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>阿里媽媽：廣告自研 AI 模型 LMA 升級至萬億級參數</strong></p><p>36 氪獲悉，阿里媽媽宣佈全新升級廣告自研模型 LMA，參數達萬億級，全面提升人貨理解能力。AIGB-R1 版本正式上線，將推動「全站推廣」機制升級。同時，藉助萬相台無界版 AI 能力推出的基於對話式交互來表達需求的經營優化師「AI 小萬」也持續優化，可根據商家需求給出適合商家的推薦投放建議和策略，幫助商家高效經營。</p><p><strong>OpenAI 升級其轉錄及語音生成 AI 模型</strong></p><p>當地時間 3 月 20 日，美國開放人工智能研究中心（OpenAI）宣佈，將全新轉錄及語音生成 AI 模型引入其 API 接口，並稱這些模型相較此前版本有所提升。OpenAI 稱，其新型文本轉語音模型 gpt-4o-mini-tts 不僅能呈現更細膩逼真的語音效果，相比前代語音合成模型還具備更高「可控性」，開發者可通過自然語言指令該模型調整發聲方式。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>蘋果重組 AI 高管架構力圖挽救 Siri，多項智能升級延期至 2026 年</strong></p><p>據媒體援引知情人士報道，在經歷數月技術研發滯後後，蘋果公司正着手重組高管團隊以重振人工智能戰略。本月初，該公司曾宣佈語音助手 Siri 的若干重要升級將推遲至 2026 年面世，但未説明具體原因。報道披露，因 CEO 蒂姆·庫克對人工智能負責人約翰·詹南德雷亞的產品研發執行力失去信心，現由 Vision 產品集團副總裁邁克·洛克威爾接掌 Siri 開發大權。作為 Vision Pro 頭顯的核心研發者，洛克威爾將直接向軟件工程主管克雷格·費德里吉彙報，這意味着 Siri 項目已完全脫離詹南德雷亞的管轄體系。人事調整方案還包括，原 Vision Pro 硬件工程負責人保羅·米德將接掌 Vision 產品集團。針對相關報道，蘋果公司尚未置評。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>寶尊電商：2024 全年總收入 94 億元</strong></p><p>寶尊電商公佈了 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，寶尊第四季度淨收入為 30 億元，同比增長 8%；全年淨收入 94 億元，全年經調整經營利潤為 1065 萬元，同比增長 145%。第四季度寶尊電商板塊收入同比增長 6%，服務收入同比增長 9%。</p><p><strong>桃李麪包：2024 年淨利潤同比下降 9.05%，擬 10 派 1.3 元</strong></p><p>36 氪獲悉，桃李麪包晚間披露 2024 年年度報告，2024 年實現營業收入 60.87 億元，同比下降 9.93%；淨利潤 5.22 億元，同比下降 9.05%；基本每股收益 0.33 元。公司擬向全體股東每 10 股派發現金紅利 1.3 元（含稅）。</p><p><strong>名創優品：2024 年總營收 170 億元，同比增長 22.8%</strong></p><p>36 氪獲悉，名創優品發佈 2024 年財報。報告顯示，2024 年名創優品集團總營收 170 億元，同比增長 22.8%，海外營收 66.8 億元，同比增長 42%；經調整淨利潤 27.2 億元，同比增長 15.4%，經調整淨利率 16.0%，經調整每股攤薄收益同比增長 16.0% 至 8.68 元。此外，名創優品宣佈派發 2024 年末期股息 7.4 億元，持續為股東帶來豐厚回報。</p><p><strong>美團：四季度營收 884.9 億元，同比增長 20%</strong></p><p>36 氪獲悉，美團發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，四季度美團實現營收 884.9 億元，比上年同期增長 20.1%，市場預期 879.27 億元。2024 年全年，美團實現營業收入 3376 億元，比上年同期增長 22%。美團 CEO 王興表示，「作為中國零售行業長足發展的受益者和參與者，美團將繼續積極履行社會責任，推動行業增長和科技創新，幫大家吃得更好，生活更好。」&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>貝恩資本旗下的 Bridge Data Centres 獲 28 億美元銀行融資</strong></p><p>36 氪獲悉，貝恩資本（Bain Capital）旗下的數據中心運營商 Bridge Data Centres 已為其在馬來西亞的業務獲得了一筆 28 億美元的貸款，這是該公司有史以來最大的一筆銀行融資交易。該筆貸款的期限為五年，目前正在向更廣泛的市場進行銀團貸款分銷。貸款所得將用於償還部分現有貸款，併為公司在馬來西亞的擴張計劃提供資金。</p><p><strong>Shulex 完成億元級融資</strong></p><p>36 氪獲悉，全球化 AI Agent 企業 Shulex 近日完成由盛大資本領投，北極光創投、大觀資本聯合投資的億元級融資。本輪融資將加速全球化 AI Agent 生態佈局、AGI 技術與電商場景融合，重點研發實時情感識別語音 Agent，持續推動智能客服從成本中心向利潤中心的價值躍遷。</p><p><strong>李子園：擬 3.2 億元投資項目「李子園日處理 1000 噸生乳深加工項目」</strong></p><p>36 氪獲悉，李子園公告，公司計劃與銀川市經濟技術開發區管理委員會簽訂《項目意向投資協議》，投資項目「李子園日處理 1000 噸生乳深加工項目」。為此，公司擬在銀川市西夏區註冊設立寧夏李子園食品有限公司，註冊資本為 3000 萬元人民幣，專項負責推進、實施所投資項目。項目預計投資金額約 3.2 億元，建設用地約為 80 畝，建設全脂脫脂奶粉、濃縮奶、稀奶油、奶酪、奶製品深加工生產線，配套建設職工宿舍、庫房、研發中心，物流基地等。項目尚需較長的時間週期，短期內不會對公司經營業績構成實質影響。</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。毛利堪比 LV！越來越貴的衞生巾為什麼總翻車?&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月汽車熱銷 TOP15 榜單，哪輛是你的夢中情車｜世研消費指數產品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3215870784261250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-21 18:44:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1238,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_7f94fc971acc40e5ba11eeda79043cd5@5345065_oswg504085oswg1238oswg1792_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，特斯拉中國-Model Y、上汽通用五菱-宏光 MINIEV 和上汽大眾-帕薩特分別以 1.94、1.78、1.64 的綜合熱度指數位列榜單前三。</p><h2><strong>新能源汽車向全域智能化駕駛進階，入門級電車「功能平權化」加速</strong></h2><p>兩大熱門新能源車特斯拉 Model Y 與小米 SU7 上榜，在 2025 年新能源汽車「全域智能化」競爭浪潮中，高性能、長續航與智能化生態整合成為核心競爭賽道。斯拉 Model Y 與小米 SU7 憑藉對「高性能長續航+生態化科技」的雙重攻堅，精準卡位用戶需求。Model Y 煥新版以 719 公里 CLTC 續航+11.9 度百公里超低電耗樹立能效標杆，疊加智能駕駛與 NVH 靜音工程，鎖定追求「技術安全感」的高端用戶；小米 SU7 則通過澎湃 OS 座艙+830 公里續航+米家生態鏈無縫互聯，以「上車即聯動智能家居」的生態黏性，收割年輕科技發燒友。兩款產品共同指向用戶對「全域科技感」的追求：既要硬核參數滿足續航焦慮，又需通過智能互聯重構出行與生活場景。用戶既為「跑得更遠」的技術買單，更為「用得更爽」的智能生態溢價。</p><p>上汽通用五菱-宏光 MINIEV 熱度持續，位居榜單前列。在入門級電動車需求升級和「功能平權化」趨勢下，宏光 MINIEV 新推出四門版以四門空間重構+205km 續航+智能配置下沉精準狙擊城市代步剛需。車身加長 200mm、軸距延伸 180mm，搭配四門設計，解決家庭用戶「後排進出難」痛點；CLTC 續航提升至 205km 並標配快充，緩解無家充羣體的里程焦慮；新增 ESC 車身穩定系統、8 英寸中控屏及無感交互功能，將智能體驗下探至 5 萬元級市場。其以「低價不低配」策略，直擊下沉市場用戶「既要極致性價比，又要功能升級」的雙重需求。</p><h2><strong>返鄉熱潮疊加極端天氣挑戰，驅動車載安全與續航保障產品熱銷</strong></h2><p>從細分品類來看，公牛特斯拉充電樁、小米家用 7kw 充電樁和倍耐力防爆胎分別以綜合熱度指數 1.05、0.96 和 0.87 上榜。春節返鄉場景疊加極端天氣，驅動用戶對「主動安全防護+續航確定性」需求爆發，推動了車載安全和續航保障類產品的銷量增長。公牛特斯拉充電樁「高兼容性+快充」與小米家用 7kw 充電樁「智能溫控+便攜安裝」共同滿足長途出行場景下的高效補能剛需，解決續航焦慮；倍耐力防爆胎「抗穿刺結構+全天候抓地力」則針對極端天氣強化行車安全，與充電設備形成「續航+防護」閉環。這些產品體現用戶對出行可靠性及場景化解決方案的高度關注，折射出消費市場兼顧實用效率與技術品質的升級特徵。</p><p><strong>榜單説明</strong></p><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用戶消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_aa0334c284af46538519339b666555f9@5345065_oswg250432oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富途正式接入 DeepSeek，並推出多個升級後的 AI 產品功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3215803748420484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-21 17:42:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，3 月 21 日，富途在香港灣仔會議展覽中心舉辦的「富途投資展」上宣佈，將正式接入 DeepSeek-R1，並介紹多個人工智能（「AI」）升級的產品功能，以頂尖投資工具賦能零售投資者，進一步實現普惠金融的願景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4355,2450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250321/v2_4672d7479cf24cbd9fabb24dbd185926@430412560_oswg2509762oswg4355oswg2450_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">富途證券創辦人兼董事長李華</p><p>「富途投資展」是全港規模最大的零售投資展會，此次展會以「智能」投資為主題。富途還公佈了包括牛牛 AI、新增「機會」智選投資主題頁面、期權策略、程序交易等 2025 年一系列最新產品功能。</p><p>其中這次發佈的牛牛 AI，與此前單向的「AI 個股解讀」頁面不同，牛牛 AI 能夠更加靈活地處理複雜查詢，充當能説會道的投資小助手，隨時準備賦能用戶投資流程中的每一環節。</p><p>當新手投資者面對海量信息無所適從時，可通過與牛牛 AI 對話取得相對精準的信息輔助分析股票。未來，牛牛 AI 甚至可以直接應用戶要求，迅速從千萬只證券裏篩選出合適的投資目標供參考。有了這些投資目標，投資者可以進一步深入解讀、比較每一隻個股，制定投資策略，選擇投資時機。未來，對於進階投資者，富途亦將推出高度智能化的解決方案——AI Algo Trading（AI 程序交易），為零售投資者提供低門檻、低成本的量化交易工具，以 AI 驅動搭建策略，客戶無須時刻盯盤也能按照策略預期進行自動化交易。</p><p>富途認為，要建成對投資者有價值的投資 AI 模型，需要高質量的後天訓練。後續訓練牛牛 AI 的過程中，除了外部公開資料，富途還會使用平台引以為傲的強大信息儲備，包括詳盡的行情數據，涵蓋基本面、資金、技術面走勢、宏觀數據等多重指標。此外，富途的技術團隊將投入大量資源和時間進行算法訓練，使 AI 具備專業投資者的思考邏輯推理能力。更專業、實時、多樣化的數據源加上針對性的投資思考訓練將有助於增強牛牛 AI 模型的推理能力，使答案更精準可靠。</p><p>同時，牛牛 AI 引用的每一個數據都將經過系統「嚴格篩選」並找到可靠來源，以確保真實性，並有效降低 AI 被「噪音」影響的概率，減少「AI 幻覺」問題的出現。</p><p>富途證券創辦人兼董事長李華表示：「AI 技術的應用普及無疑將金融產業升級推向新台階，從提高投資效率、降低投資壁壘的角度出發，將大大推動金融普惠的發展。富途未來會持續加大對 AI 的投入和人才儲備，以安全、合規、有效三項原則為前提，根據現有產品規劃持續探索 AI 與投資結合的不同形態，當中包括但不限於投資者教育、投資顧問、以及客戶服務等領域。憑藉富途多年來積累的技術資本、數據優勢和運營實力，富途將不忘初心，與投資者同行，在 AI 浪潮下尋找更多投資應用的發展可能性，全方位提升投資體驗。」</p><p>值得一提的是，富途前段時間也公佈了 2024 年財報。其 Q4 總營收為 44.33 億港元（約 5.71 億美元），同比增長 86.8%；非美國通用會計準則下（Non-GAAP）實現淨利潤 19.52 億港元（約 2.51 億美元），同比增長 105.4%。</p><p>2024 年全年，富途總營收為 135.9 億港元（約 17.5 億美元），非美國通用會計準則下（Non-GAAP）實現淨利潤 57.68 億港元（約 7.43 億美元），同比漲幅分別為 35.8%，26.2%。</p><p>截至年末，富途牛牛和 moomoo 應用程序註冊用戶數達 2515 萬，同比增長 16%；開戶客戶數達 458 萬，同比增長 29%；有資產客戶總數增加至 241 萬，同比增長 41%；客戶資產為 7433 億港元（約 957 億美元），同比漲幅達 53%。</p><p>隨着國際化戰略的持續推進，富途也積累了一套海外方法論。李華告訴 36 氪：「所有的中國企業在全球化拓展時，都會遇到本地化的難題。國際化其實就是海外的本地化，必須融入當地市場，才能真正瞭解用戶需求。富途落地一個區域時，首先在意的不是利潤、市場佔有率，而是產品力。只有產品力足夠好，其它才有可能高增長。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首屆眼健康遠像顯示暨創新技術發佈會圓滿舉辦，科技賦能近視防控新生態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218765266226050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 19:37:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2025 年 3 月 20 日，由中國激光雜誌社主辦、北京耐德佳顯示技術有限公司與北京安目佳科技有限公司聯合承辦的 " 首屆眼健康遠像顯示暨創新技術發佈會 " 在北京隆重舉行。大會聚焦青少年近視防控這一國家重大公共衞生課題，發佈了全球首款 " 安目佳 DOT 讀寫台 " ——一款以 "DOT+ 遠像 " 為雙引擎驅動，突破傳統光學侷限的劃時代產品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國工商銀行行長劉珺：金融機構需從資金中介向綜合服務提供商轉變</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218653443804292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 17:43:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國工商銀行行長劉珺 3 月 23 日在中國高層發展論壇 2025 年年會上表示，以資本為軸的生產體系正逐漸被以科技為軸的創新體系所替代，金融機構不再是單一的資金中介，需要向資金、信息、效率等一系列價值要素的綜合服務提供商轉變。他表示，金融供需的時空特徵在發生變化，產品設計與交付的邊界日趨模糊。這意味着金融機構需要把握好線上線下生產消費融合的趨勢，推動市場再造。區塊鏈技術快速發展，成為了物理世界與鏡像虛擬世界的關鍵鏈接，黃金、不動產、碳排放權等現實世界的資產和權益，因此獲得了投資和交易的新機會，金融機構可前瞻探索與之相適應的服務模式和服務工具。（中國證券報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奮達科技：公司與清華大學就人形機器人關鍵零部件研發簽署技術開發合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218609281076098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 16:58:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[奮達科技 (002681)3 月 23 日晚間公告，為進一步抓住機器人產業發展機遇，提升研發實力及智能化水平，公司與清華大學於近日就人形機器人關鍵零部件研發及產業應用項目的技術開發，共同簽署了《技術開發合同書（委託開發）》。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國石化：2024 年淨利潤 489.4 億元，全年分紅派息比例達到 75%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218608107637893?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 16:57:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國石化發佈 2024 年全年業績，按照國際財務報告準則，公司實現營業收入人民幣 3.07 萬億元，公司股東應佔利潤為人民幣 489.4 億元，每股盈利人民幣 0.404 元。

報告期內，油氣當量產量 515.35 百萬桶，天然氣產量 14004 億立方英尺，同比增長 4.7%，天然氣全產業鏈盈利創歷史新高，境內油氣儲量替代率達 144%；加工原油 2.52 億噸，煤油產量同比增長 8.6%，PX 產量再創歷史新高；成品油總經銷量 2.39 億噸。充換電、氫能、生物燃料、CCUS 等新興產業快速發展，累計建成加氣站超千座、充換電站超萬座。

公司注重股東回報，預計全年派發現金股利每股人民幣 0.286 元（含稅），與回購金額合併計算後年度利潤分派比例達到 75%。此外，公司首次制定市值管理制度，將市值管理作為一項長期戰略管理行為。同時，董事會審議並通過新一輪迴購授權議案。2021 年至 2024 年，公司回購股份金額共人民幣 86.35 億元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合肥市聯合調查組：三隻羊公司整改符合要求，具備恢復經營條件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218606705331075?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 16:56:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[合肥市聯合調查組 3 月 23 日發佈關於合肥三隻羊網絡科技有限公司整改情況的通報：2024 年 10 月 11 日，三隻羊公司足額繳納了罰沒款 6894.95 萬元。對「香港美誠月餅」「澳洲谷飼牛肉卷」等涉案產品，已累計賠付 2777.85 萬元，並繼續按照應賠盡賠原則，執行退一賠三標準，做好退賠工作。針對三隻羊公司在選品品控、宣傳推介、售後服務、內部管理等方面存在的問題，市聯合調查組指導其制定具體整改措施 89 項，督促其抓好整改落實，並要求其深刻反思此前直播過程中的不當言行，認真落實網絡文明行為規範的要求，切實加強主播人員和直播活動的規範管理，強化社會責任，自覺樹立良好形象。經三隻羊公司申請，市聯合調查組組織相關主管部門和律師、消費者代表等進行綜合評估，認為三隻羊公司整改符合要求，具備恢復經營條件。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅賽德斯-奔馳：未來幾年將在中國投入不少於 140 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218526154492800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 15:34:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[梅賽德斯-奔馳集團股份公司董事會主席康林松（Ola Källenius）在「中國發展高層論壇 2025 年年會」期間表示，我們現在有一個針對中國的 360 度全方位戰略。未來幾年，我們將投入不少於 140 億元人民幣，在創新、新技術和一系列新車上。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理財公司密集調降旗下理財產品業績比較基準</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218449213442951?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 14:15:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月以來，浦銀理財、中銀理財、建信理財、光大理財等多家理財公司密集發佈下調旗下理財產品業績比較基準的公告，部分產品的下調幅度超 100 個基點，業績比較基準下限調整至 1% 及以下。目前，多數國有大型銀行的三個月、半年期、一年期、兩年期、三年期整存整取定存利率分別為 0.8%、1.0%、1.1%、1.2%、1.5%。記者梳理發現，部分理財產品業績比較基準調整後，與同期限的定期存款利率水平相近。（中國證券報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藍佛安：「投資於物」和「投資於人」相結合擴大投資，更大力度支持「兩重」「兩新」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218367210146946?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 12:52:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[財政部部長藍佛安在「中國發展高層論壇 2025 年年會」上表示，積極擴大有效投資，緊扣高質量發展需要，「投資於物」和「投資於人」相結合。今年政府投資規模是比較大的，不同渠道資金統籌安排、各有側重，繼續發行超長期特別國債更大力度支持「兩重」「兩新」；新增地方專項債 4.4 萬億元，建立專項債管理新機制，讓地方政府有更多自主權；同時，着力調動民間投資的積極性，撬動更好的市場投資持續增長。 (21 世紀經濟報道)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藍佛安：統籌稅收激勵、政府採購、投資基金等工具，培育壯大新興產業和未來產業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218365503884166?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 12:50:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[財政部部長藍佛安在「中國發展高層論壇 2025 年年會」上表示，加快培育發展新質生產力。中央財政將強化對教育、科技、人才的支持，促進科技創新和產業創新深度融合，繼續加大財政科技投入，完善經費分配和管理審核機制，全力支持關鍵核心技術攻關。統籌運用稅收激勵、政府採購、投資基金等政策工具，推動「人工智能+」行動，培育壯大新興產業、未來產業，提升改造傳統產業。企業是創新創業的主體，將完善各項惠企助企政策，紮紮實實落實促進民營經濟發展的政策措施，幫助企業解決實際困難、更好地創新發展。 (21 世紀經濟報道)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 中國發展高層論壇：我國將綜合施策擴大消費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218324114590600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 12:08:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天，中國發展高層論壇 2025 年年會在北京舉行，在此次年會上，中央財經委員會辦公室分管日常工作的副主任、中央農村工作領導小組辦公室主任韓文秀表示，我國將綜合施策擴大消費，不斷形成高質量發展與高品質生活相互促進，相得益彰的局面。

韓文秀表示，我國將增強消費能力，在促進經濟增長，提高勞動生產率的基礎上，增加城鄉居民的收入，優化收入分配結構，提升居民收入在國民收入中的比重，讓消費者有錢能消費。同時，要擴大服務消費。

韓文秀介紹，這是下一步擴大消費的重點領域。要積極發展首發經濟、健康經濟、冰雪經濟、銀髮經濟，把文化旅遊業發展成為重要的支柱產業，創造更多高質量的服務消費產品和場景，讓消費者有更多中高端服務可以消費。

韓文秀表示，我國將繼續優化消費環境。形成保護消費者權益的強大政策。減少後顧之憂。

此外，今年將提高城鄉居民基礎養老金最低標準，適當提高退休人員基本養老金，加快發展第三支柱養老保險，今後還要穩步提高公共服務和社會保障的水平。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TOP TOY 啓動全球化戰略升級，打造中國潮玩出海新基建</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218243016002439?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 10:46:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2025 年 3 月 22 日，中國頭部潮玩品牌 TOP TOY 在上海舉辦「中國潮玩，逐浪全球」戰略升級發佈會。基於本土市場深耕及東南亞、中東等海外試點成果，品牌宣佈啓動全球化戰略升級，提出以「渠道網絡、超級供應鏈賦能 IP 價值、全球用戶資產」為核心的三大基建升級計劃，並聯合多個本土潮玩品牌/IP 工作室成立「中國潮玩出海聯盟」，目標未來五年覆蓋全球 100 個國家核心商圈，開設超 1000 家門店，推動中國潮玩從「製造輸出」向「文化定義」躍遷。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從「危房」到「新房」 蘇州首個居民自籌資金危房重建項目發證</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218216116391047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 10:18:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[前不久，在江蘇蘇州張家港市的西墩新村，一棟嶄新的淺灰色 2 層小樓前，2 名產權人領到了新的不動產權證書和鑰匙。這是蘇州首個由產權人自籌資金進行恢復性重建的自主更新項目，對於房主，這意味着，「危房解危」終於畫上了句號。西墩新村 21 幢始建於 20 世紀 70 年代末，2022 年被認定為危房。全體居民達成共識，8 戶共同出資，實施原地恢復性重建。本週，居民們剛剛拿到了新的不動產權證。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國發展高層論壇 2025 年年會主要外方代表名單發佈，蘋果庫克、三星李在鎔等將出席</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218180197895047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 09:42:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國發展高層論壇 2025 年年會主要外方代表名單發佈，西門子股份公司董事會主席、總裁、首席執行官博樂仁（Roland Busch）、蘋果公司首席執行官蒂姆·庫克（Tim Cook）、三星電子會長李在鎔（Jay Y. Lee）、寶馬集團董事長齊普策（Oliver Zipse）、梅賽德斯-奔馳集團股份公司董事會主席康林松（Ola Källenius）、高通公司總裁、首席執行官安蒙（Cristiano Amon）等將參加。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海通證券：南向在港股的邊際定價權正逐步提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218169046568070?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 09:30:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海通證券發佈研究報告稱，整體上看，外資在港股存量持股結構中仍佔據主導地位，但隨着南向資金的大舉流入，南向在港股的邊際定價權正逐步提升。分行業看，近期南向資金在港股泛消費、紅利板塊上的定價權逐步增強，外資在港股科技、金融板塊上擁有更大定價權。春季行情已是下半場，後續市場震盪波動或增多，重視存在預期差的消費醫藥、地產板塊，科技是中期維度主線。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅賽德斯-奔馳集團董事會主席康林松：對中國市場長期發展持樂觀態度，將繼續保持在華投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218142144498563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 09:03:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[梅賽德斯-奔馳集團董事會主席康林松在接受財聯社記者採訪時表示，全球經濟的不確定性對投資者的情緒和心態帶來影響，中國政府持續推出系列促銷費政策是積極的動作。「梅賽德斯-奔馳對中國汽車市場長期發展保持樂觀態度，繼續將中國市場視為增長市場。」康林松表示，中國車市競爭非常激烈，「遊戲規則」的一部分在於創新，另一部分則在於保持例如像「安全可靠」這樣的品牌「核心價值」，「為充分捕捉中國市場的增長潛力，梅賽德斯-奔馳將保持在華投資。」（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意大利出版全球首份「AI 報紙」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3218135519988870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-23 08:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[意大利全國性報紙《福利奧日報》近日稱其出版發行了全球首份、完全由生成式人工智能技術撰寫的報紙。人工智能生成的報紙，以紙質插頁的形式，夾在同一天發售的主報當中。在報頭上標有人工智能 AI 字樣。報紙文章的標題、摘要、內容等均由人工智能生成。報社工作人員會根據當天發生的新聞向人工智能平台提問、並由人工智能技術根據問題生成文章。該報負責人稱，即使人工智能生成的文章內容存在錯誤，或者立場可能和該報的報道立場有所不同，但記者和編輯並不會對生成內容進行覈查糾錯。據瞭解，這份人工智能報紙尚處於實驗階段。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鯨鴻動能全場景營銷案例入庫復旦管院，開啓產學研協同新範式</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3215446504311942?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 18:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 22 日，復旦大學管理學院與鯨鴻動能聯合舉辦的「智鏈場景·共生未來」學術論壇暨案例入庫儀式在上海順利舉行。復旦管院案例庫正式收錄鯨鴻動能全場景營銷實踐案例，涵蓋出行、電商、快消、出入海等多個營銷場景。此次復旦管院與鯨鴻動能共建案例研究專區，是高校與企業合作的創新之舉，實現了商業實踐與理論研究的雙向賦能，為行業構建了全場景營銷產學研協同的新範式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盤龍藥業與井岡山市簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3217091120532617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 17:49:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從盤龍藥業獲悉，近日，陝西盤龍藥業集團股份有限公司（簡稱「盤龍藥業」）與井岡山市簽署中藥材產業戰略合作協議。井岡山市委副書記、副市長鬍曉明強調，下一步雙方要深化合作，推動協議各項內容落實落地，充分發揮各自在道地藥材種植、全產業鏈技術及市場資源等方面的優勢，探索中藥材種植、加工、研發等領域的合作新模式，為井岡山林下經濟產業經濟發展帶來新機遇、為井岡山的鄉村振興和產業發展注入新的活力。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>X 公司計劃收購銀行持有的最後一筆 12 億美元併購債務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3217084904983686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 17:37:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據知情人士透露，埃隆·馬斯克的 X 公司計劃回購與收購該公司相關的最後一筆剩餘債務。這筆由華爾街銀行持有多年的債務，此前一直未能脫手。該知情人士表示，這筆約 12 億美元的二級留置權債務回購計劃，可能部分通過公司近期的股權融資所得資金完成。不過該人士同時強調，目前尚未作出最終決定，相關方案仍存在調整可能。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國科研人員發佈可讓蛋白質「定向進化」的大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3217108690144131?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-22 16:50:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[作為生物體的基本組成部分，蛋白質廣泛存在於人們生產生活中。3 月 22 日，上海交通大學特聘教授洪亮團隊發佈了蛋白質設計大模型 Venus，其核心能力是讓蛋白質實現功能的「定向進化」。該模型設計的多款產品已進入產業應用。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>