<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前線 | 14.6 萬元起，領克 Z20 開啓先享預訂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038523504193538?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:46:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 韓永昌</p><p>編輯 | 張博文</p><p>11 月 15 日，領克攜旗下全系車型亮相廣州車展，並開啓純電 SUV 領克 Z20 國內首秀及先享預訂。本次共推出 530km 後驅 Pro、530km 後驅 Max、530km 後驅 Max 逐日版三款車型，先享預訂價：14.6 萬元起。</p><p>今年 10 月，領克 Z20 在時尚之都意大利米蘭完成全球首秀，並率先在歐洲上市，上市價格為 35495 歐元，摺合人民幣約為 27 萬元。</p><p>在設計上，領克 Z20 經典的轎跑溜背造型，結合整車 13 處風阻優化，實現 A 級 SUV 超低風阻係數 0.25，續航直接提升 52.5km，完美平衡造型、空間與風阻。</p><p>此外，領克 Z20 還配備了行業首創的流光尾翼，既是尾翼又是尾燈，在視覺上形成一種流暢且和諧的美感。1463mm 貫穿燈長度，搭配 504 顆燈珠，可呈現 3 種燈語和 6 種燈效。</p><p>承襲領克品牌在 TCR 賽場五年六冠的賽道基因，領克 Z20 採用了全球領先的三電系統，配備了 30 萬級產品才擁有的後驅 250kW 油冷電機，加上最大 373N·m 峯值扭矩，最高車速可達 190km/h，零百加速只需 5.3s，80-120km/h 再加速時間，僅需 3s。</p><p>駕控的樂趣，不只依賴於性能參數，更需要通過精細的調校來實現。依託 SEA 浩瀚架構打造的高性能智能底盤，領克 Z20 採用麥弗遜前懸+五連桿後懸的懸掛系統，搭配前後全框式副車架，以及後驅電機的設計，確保了 Z20 在操控和性能上能夠一脈相承領克的卓越基因。</p><p>在續航上，領克 Z20 搭載了 61.47kWh 能量電池版本，續航里程最長可達 530 公里，並擁有 4.5C 閃充技術，充電 15 分鐘即可實現電量 10%-80%，續航增加 370+km，充電 8 分鐘，就能從廣州開到深圳。</p><p>在座艙方面，領克 Z20 的 LYNK Flyme Auto 領克智能座艙系統，搭載了新一代億咖通·安托拉®1000 Plus 計算平台及新一代 7nm 車規級 SoC「龍鷹一號 Plus」芯片，配合 15.4 英寸 2.5K 大屏，可以帶來一流的影音娛樂體驗。</p><p>安全上，領克 Z20 按照中保研 MGGG 驗證和歐洲五星安全標準開發。車門防撞梁等關鍵部分採用超高強度熱成型鋼，屈服強度高達 1800MPa，強度堪比坦克裝甲。車身高強度材料佔比 81.62%，車身扭轉剛度高達 37878Nm/deg。</p><p>相比同級競品的 6 個安全氣囊，領克 Z20 全系標配 7 個安全氣囊，不僅配備了同級少有的遠端氣囊，而且還搭載了兩個 2 米的超大側氣簾。其中，側氣簾彈出可保壓 6s，仍可保留 85% 的氣壓。</p><p>作為領克邁向全球新能源高端品牌新徵程的又一力作，領克 Z20 將為全球市場用戶帶來了全新的純電體驗。目前，領克 Z20 已登陸全國 201 個城市的 364 家線下門店，並將於年內在國內上市並開啓交付。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 大眾攜 25 款車型亮相 2024 廣州車展，包括 ID. CODE 概念車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038507612778760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:30:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 韓永昌</p><p>編輯 | 張博文</p><p>2024 年 11 月 15 日，大眾汽車品牌攜 25 款新能源和燃油車型亮相 2024 廣州車展。</p><p>其中包括 ID. CODE 概念車、全新探嶽 L、帕薩特 Pro 和 ID. 與眾在內，多款車型為中國用戶量身定製，推動大眾汽車向智能網聯出行的時代邁進。至 2030 年，大眾汽車計劃推出 30 餘款新車型。</p><p>大眾汽車乘用車品牌中國 CEO 孟俠（Stefan Mecha）表示：「四十年來，用戶始終是大眾汽車在中國開展各項業務和工作的核心。作為‘在中國，為中國’戰略的一環，我們將繼續以‘中國速度’帶來全新的新能源和燃油車型供中國消費者選擇，讓移動出行與他們日益智能化、互聯化的生活完美融合。」</p><p>具體車型來看，即將於 2025 年上市的一汽-大眾全新探嶽 L，在外觀造型和數字化功能方面迎來全方位煥新。</p><p>該款 SUV 擁有同級最長的 2791 毫米軸距，其搭載 L2+級 IQ. Pilot 智能駕駛輔助，該系統針對中國的道路環境而研發，通過慣導雙目攝像頭，全面提升車輛對周圍交通情況的感知，讓駕駛出行更安全、更輕鬆。</p><p>新車座艙內配備了 15 英寸 2K 中控懸浮屏、11.6 英寸高清副駕信息娛樂屏，以及可定製形象且融合 AI 技術的全新個性化語音助手等一系列前沿車載科技，帶來沉浸式的出行體驗。</p><p>與此同時，上汽大眾帕薩特 Pro 於 9 月上市，其全新的雙前臉造型極為動感，智能 IQ. Light 矩陣式 LED 大燈不僅在設計上與之相得益彰，還能提高行車安全性。</p><p>帕薩特 Pro 搭載了 L2+級 IQ. Pilot 智能輔助駕駛、智能泊車輔助等一系列智能駕駛系統，提高了旅途的安全和便利性。前後排帶通風、加熱和按摩功能的座椅讓車內舒適性進一步升級。</p><p>在座艙上，全新 15 英寸 2K 中控懸浮屏、中國專屬的 11.6 英寸高清副駕娛樂屏、10.3 英寸全數字液晶儀表和 w-HUD 平視顯示系統組成了多屏交互數字座艙空間。</p><p>對於大眾安徽而言，7 月上市的 ID. 與眾不僅是其首款車型，也是大眾汽車在中國推出的首款智能電動轎跑 SUV。</p><p>該車型專為中國市場設計，外觀大膽前衞且富有表現力。其純正德系底盤調校以及可變轉向比系統帶來的僅 4.7 米轉彎半徑，讓每一次駕駛流暢十足。</p><p>該車型還搭載全新一代的人機交互系統、智能座艙以及具有 3D 形象的 AI 智能夥伴，並融合大語言模型，確保用戶與車輛之間能夠順暢溝通和互動。</p><p>還值得一提的是，本次車展，大眾還帶來了 ID. CODE 概念車。這款概念車既可通過傳統方式駕駛，也具備 L4 級自動駕駛功能。藉助新一代 AI 智能燈光與顯示系統，ID. CODE 概念車富有力量感和運動感的流線型車身可作為實用的智能人機交互界面。</p><p>除了新車以外，大眾燃油車型和既往的新能源車型也在廣州車展全面亮相，從全新高爾夫、途觀 L Pro、全新一代邁騰和威然等更加智能高效的燃油車型，到 ID.3、ID.4 CROZZ、ID.7 VIZZION 等純電 ID.車型，再到 ID. Buzz，每個人都能在大眾汽車展台找到屬於自己的車型。大眾汽車以不斷拓展、持續升級的產品陣容，滿足中國消費者的多樣需求。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | AI 拓寬阿里想象力，業務重塑進入收穫期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038441842814984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 10:49:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 範亮</p><p>編輯 | 鄭懷舟</p><p>11 月 15 日晚，阿里巴巴公佈 2024Q3，也就是公司 2025 財年二季度報告。</p><p>從財務數據來看，阿里巴巴 2024Q3 實現營業收入 2365.03 億元，同比增長 5%；實現淨利潤 435.47 億元，同比增長 63%。</p><p>就業務分部來看，淘天集團 2024Q3 實現營業收入 989.94 億元，同比增長 1%；雲智能集團實現營業收入 296.1 億元，同比增長 7%；國際商業實現營收 316.72 億元，同比增長 29%；菜鳥實現營收 246.47 億元，同比增長 8%；本地生活集團實現營業收入 177.25 億元，同比增長 14%；大文娛集團實現 56.94 億元，同比減少 1%。</p><p>自去年 9 月初宣佈確立「用戶為先、AI 驅動」兩大戰略重心以來，阿里巴巴已經進行了包括<strong>淘天增加用戶體驗投入、雲業務加大投入 AI 基礎設施、其他業務提效減虧</strong>等在內一系列的重大調整，這份業績報告無疑是檢驗阿里巴巴戰略成果的關鍵節點。那麼，阿里這份財報還有哪些細節上的亮點？</p><h3><strong>「用戶體驗為先」效果顯現</strong></h3><p>過去幾年，面對同業在性價比消費方面的競爭，阿里巴巴雖然推出了淘特 App、「價格力」戰役等一系列應對措施，但在一些行業觀點認為，阿里多年以來 ToB 思維模式的影響下，阿里並未將重心放在用戶側。</p><p>如中泰證券就指出，阿里巴巴崛起的時代，線上供給的豐富度是重要競爭力，因此公司的定位是服務於商家，流量分發規則對於消費者並不友好（商品性價比不足）。而在供給過剩的買方時代，消費者成為決定平台未來的核心力量，阿里巴巴也終於認識到了這一關鍵轉變，並做出「用戶為先」這一戰略調整。</p><p>從全局來看，淘天整體遵循「<strong>加大用戶體驗投入、提升商家經營環境—用戶增加、購買提頻、GMV 增長—商業化率提升</strong>」的戰略路徑。</p><p>關於如何增強用戶體驗，中金公司總結主要包括三個方面，一是重新分配流量打破原有利益格局，嘗試引入新流量，以流量分發為抓手加大商家篩選力度，建立賞罰機制；二是重用戶反饋，給予用戶投票和篩選權限；三是完善基礎設施和售前售中售後體驗，為部分用戶提供增值服務和補貼。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1164,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241116/v2_241cb53e94dc4a9f8c7206b4abb4bb4b@5648246_oswg87848oswg1164oswg386_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：電商平台服務用戶、提升用戶體驗的路徑和選擇 &nbsp;資料來源：中金，36 氪整理</p><p>具體來看，有以下幾個重大措施最值得關注：</p><p><strong>一是引入新店鋪評分體系，該體系包含「店鋪體驗分」、「商品體驗分（PXI）」。</strong>其中店鋪體驗分數評價維度從圍繞着商品體系、物流體系、評價體系建立了更為翔實的指標；「商品體驗分」則主要影響搜索、推薦算法，體驗分越高則權重越大。</p><p><strong>二是針對高用戶粘性的 88VIP 會員，推出更大力度的增值服務。</strong>如提供無限次退貨包運費服務；用積分兌換現金紅包等。</p><p>另外，在本次的戰略調整中，阿里巴巴也並未厚此薄彼，而是將用戶體驗、商家經營環境放在了等同位置。如在今年推出由 AI 驅動的全平台市場營銷工具「全站推廣」，可有效提高商家的營銷效率。</p><p>當然，加大用戶體驗投入、提升商家經營環境—業務增長（用戶數、購買提頻、GMV）—商業化率提升的傳導路徑並非一蹴而就，當下對增強用戶體驗的投入不會馬上在商業化率看到明顯效果，但是<strong>在「用戶增加、購買提頻、GMV 增長」這一環節已經可以看到明顯效果</strong>。</p><p>阿里巴巴 24Q3 財報數據顯示,<strong>88VIP 羣體已經持續多個季度維持兩位數增長，目前規模已經達 4600 萬</strong>。從普通用戶羣體來看，QM 數據顯示，9 月淘寶 APP 新安裝用戶規模同比增長 55%，達過去四年最高值。月活躍用戶規模上，9 月淘寶新增 1867 萬，總月活規模達 9.44 億創歷史新高。此外，本季度淘天 GMV 也實現健康增長，拆分看訂單量獲得雙位數增長。而在剛剛過去的雙 11 中，淘天 GMV 強勁增長，買家數量創歷史新高。</p><p><strong>商業化方面，淘天也取得初步進展，財報披露，24Q3 淘天實現客戶管理收入 703.64 億元，同比增長 2%，較上一季度加速，Takerate 也同比保持穩定。</strong></p><h3><strong>AI 重塑阿里雲</strong></h3><p>去年開始，阿里雲的主線就是<strong>逐漸減少利潤率低的項目制合約，聚焦公共雲業務，同時加大投入 AI 基礎設施</strong>。</p><p>收入結構調整影響下，阿里雲收入從 2024 財年至今一直維持着個位數增長狀態，儘管絕對增速並不惹眼，但細分方向則亮點頗多。<strong>一是公共雲連續幾季實現雙位數增長；AI 相關產品收入連續五個季度實現三位數的同比增長。</strong></p><p>另外，在盈利能力方面，減少非優質項目業務後，阿里雲的經調整 EBITA 已經多個季度實現同比大幅增長，<strong>24Q3 為 26.61 億元，同比增長 89%。</strong></p><p>AI 方面，<strong>阿里雲已獲明確認可為中國首選的用於公共雲及 AI 訓練和應用的服務提供商</strong>。從定位來看，阿里雲正以 AI 為中心，全面重構底層硬件、計算、存儲、網絡、數據庫、大數據，並與 AI 場景有機適配、融合，加速模型的開發和應用，打造 AI 基建。此前阿里雲也披露，中國有超過 50% 的大模型公司跑在阿里雲上，80% 的科技企業運行在阿里雲上。</p><p>在今年 9 月的雲棲大會上，阿里雲還發布通義千問開源模型 2.5 系列，該系列已成為全球開源生態系統中的領先模型之一。自 2023 年首次開源至 2024 年 9 月 30 日止，在 HuggingFace 上已有超過 7 萬個衍生模型基於通義家族而開發。</p><p>對於未來的盈利展望，阿里巴巴在業績説明會中表示，儘管面臨價格下降的壓力，但公司通過降低 API 和 Token 的價格來吸引新用戶，這些新用戶使用雲平台的其他產品時將帶來更多的收入，得益於技術優勢和規模效應，雲服務業務的盈利性預計將繼續改善。</p><h3><strong>業務減虧明顯，重視股東回報</strong></h3><p>本季度阿里巴巴淨利潤錄得大幅增長，一個很重要的原因是本地生活、大文娛業務分部減虧明顯。</p><p>從具體的財務數據來看，本地生活集團經調整 EBITA 減虧 85%，已經接近盈虧平衡，大文娛減虧 11%，同樣接近盈虧平衡線。隨着減虧有節奏、有計劃地推進，阿里巴巴的淨利潤預計可以繼續維持較強的增長勢頭。</p><p>財報中，阿里巴巴還披露了回購的最新進展，2024 三季度單季，公司已累計回購 41 億美元，回購總計 4.14 億股普通股（相當於 5,200 萬股美國存托股），流通股份較 6 月底進一步淨減少<strong>2.1%，一般資本市場將回購與分紅等同對待，這意味着阿里巴巴在 24Q3 單季度的股息率就已經達到 2%，</strong>屬於相當高的水平。阿里巴巴披露，目前公司仍剩餘 220 億美元的回購額度，有效期至 2027 年一季度，龐大的回購額度不僅會為股東帶來豐厚的現金回報，也將會對公司股價形成有力支撐。</p><p>總的來説，阿里巴巴這份財報主要有以下亮點：<strong>淘天堅持投入「好商品好價格好服務」供給，已經開始在用戶端顯效，並在交易數據上初見成果；阿里雲受益於 AI 浪潮有望財年重新進入雙位數增長；其他業務有節奏地減虧持續推動利潤上行。</strong>雖然財務數據的效果顯現可能會有所滯後，但經營層面阿里此時無疑已經處於拐點之上。</p><p>*免責聲明：</p><p>本文內容僅代表作者看法。</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半導體顯示業務貢獻超一半，TCL 前三季度營收破千億｜硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037246143819779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 09:30:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>經過近幾個月的數據驗證，消費電子市場回暖已是不爭事實。</p><p>9 月開始，千億級「以舊換新」、「國補」政策的實施和系列電商平台激勵，激發了消費者的購買熱情，促進了電視等家電產品的消費升級和銷量增長。</p><p>多維度攀升的數據是廠商們穿越週期有力的佐證。聚焦到各產業鏈側，以顯示面板等為代表的上游供應鏈端也迎來新機會。</p><p>近日，TCL 科技公佈 2024 年度 Q3 業績，前三季度總營收 1230.28 億元，歸母淨利潤為 15.25 億元。其中在覈心面板業務方面，報告期內，TCL 科技電視面板的市佔率穩居全球第二。</p><p>隨着技術進步和市場需求一定程度上的回暖，就目前國內消費市場變化而言，在補貼政策驅動，電視大尺寸化、高端化的趨勢下，面板業務有望迎來新一輪增長。</p><h2><strong>大尺寸面板市佔全球第一</strong></h2><p>從主營業務的業績表現來看，TCL 科技的半導體顯示業務表現突出。報告期內，顯示行業供給側格局平穩，大尺寸化趨勢推動需求面積不斷增長，行業供需關係保持健康，以電視面板為代表的主流產品盈利同比改善。</p><p>反映到具體的數據表現上，顯示業務營收同比增長 25.74% 達到了 769.56 億元，佔總業績 50% 以上。淨利潤為 44.43 億元，同比改善 60.67 億元，經營性淨現金流達到 198.38 億元，盈利能力和現金流狀況良好。</p><p>當前用戶的消費偏好更傾向於購買大尺寸電視，以獲得更好的觀影體驗。根據洛圖科技數據顯示，2024 年第三季度，中國電視市場 75 吋電視的銷量份額佔 20.8%，已成為零售量第一大尺寸；85 吋和 100 吋電視銷量同比分別增長 48.4% 和 182.7%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_68efbc3988d74e24bca497dd76ffdd4a@6022551_oswg72703oswg1000oswg529_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大尺寸化成為趨勢（圖源：官網）</p><p>從面板尺寸差異來看，TCL 科技在大尺寸領域有絕對優勢。其電視面板份額當前穩居全球第二，65 吋和 75 吋市佔率達到全球第一，65 吋及以上產品出貨面積佔比提升至 55%，還佈局了交互白板、拼接屏等超大屏商用顯示。</p><p>但受全球經濟增速放緩、消費需求不振的影響，前三季度市場對大尺寸面板需求依然低迷。電視面板價格在上半年溫和上漲，自三季度小幅回落，目前呈持平態勢。</p><p>在「以舊換新」等政策推動下，激勵用戶對購置新的大尺寸電視等家電產品的消費意向，直接帶動了 TCL 大尺寸面板電視的銷量增長，短期內還將繼續上漲。TCL 華星也在加大大尺寸面板的生產和供應，滿足用戶需求的同時，以提升高端產品的佔比。</p><p>此前 8 月，TCL 科技宣佈，TCL 華星擬通過約 111 億人民幣的總對價，收購包括樂金顯示（中國）有限公司 70% 的股權和樂金顯示（廣州）有限公司 100% 的股權，成為 LG 顯示在華子公司股權競買的優先購買方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1184,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_93700400d1044a799e681c67ee56fccf@6022551_oswg141894oswg1184oswg666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TCL 華星辦公大樓（圖源：官網）</p><p>根據 DSCC 預測，未來幾年，按面積計算的 LCD 面板需求將超過產能；特別在電視面板領域，電視屏幕的增長是最大推動力，在顯示面積需求中，電視面板的比重超過 70%。其中 2024 年，全球 LCD TV 面板出貨面積預計達到 1.7 億平方米，同比增加 3.7%。到 2028 年，LCD 面板出貨面積將保持 5% 左右的年均增長率。</p><p>這意味着，全球 LCD 產能或以年均不到 1% 速度增長，遠低於需求增長率，接下來 LCD 面板可能出現供給短缺的情況，特別是需求高峯期。</p><p>此次 TCL 華星與 LG 顯示的收購一旦完成，可極大提升 TCL 科技在大尺寸面板市場的產能和市場份額，在 LCD 電視面板市場的議價能力和話語權也將得到進一步增強。</p><h2><strong>光伏業務仍在虧損</strong></h2><p>隨着能源轉型成為全球共識，光伏作為經濟性最為突出的新能源之一，全球需求長期向上格局確定。但從實際產業發展態勢來看，近年來，在價格戰和技術迭代的雙重壓力下，硅片、硅料等光伏產業鏈中游環節的價格持續大幅下跌，導致企業盈利能力下降，甚至出現虧損。</p><p>TCL 中環所聚焦的新能源光伏行業當前處在週期底部。財報數據顯示，2024 年前三季度總營業為 225.82 億元，同比下滑 53.6%，虧損達 60 億元。。</p><p>而且，光伏業務的毛利率近年來呈現出下滑趨勢。2023 年跌入 10% 以內，2024 年第二季度跌至-16%，到第三季度更是跌為-22%。</p><p>雖然其新能源材料業務板塊單瓦成本領先，但受產品價格及存貨影響，虧損總額加大。新能源電池組件業務板塊競爭力相對不足，因此也進一步拖累了經營業績。</p><p>隨着光伏行業全面邁入 N 型時代，N 型 210 硅片的市場份額在逐步提升。N 型 210 硅片是指採用 N 型硅材料製成的、尺寸為 210 毫米的硅片，是光伏電池的基本單元之一，具有更高的電子密度和更好的導電性能，210 毫米的尺寸使硅片具有更大的受光面積，有利於提升光伏電池的功率和效率。</p><p>當前，各大製造商紛紛加大 N 型 210 硅片的研發和生產力度，以滿足市場對高效率光伏產品的需求。</p><p>根據財報數據顯示，TCL 中環在研發和創新方面，近年研發費用佔營收比例有所下降。2024 年前三季度，公司研發費用為 5.39 億元，同比下降 71.84%；研發費用佔營收比例達到 2.39%，同比減少 1.55%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a19f9209bbe24e2796c9dedf069b579d@6022551_oswg241821oswg1000oswg563_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">3.168MW 惠州移動通信項目（圖源：官網）</p><p>儘管研發費用有所下降，但 TCL 中環在技術創新和工業 4.0 柔性製造能力方面仍持續推進。其中在第一季度，N 型及大尺寸 210 系列產品出貨佔比 88%，其中 N 型 210 外銷市佔率 90% 以上，持續保持領先地位。至第三季度報告期末，N 型產品實現單台月產領先行業次優約 505kg、公斤出片數領先行業次優約 1 片。</p><p>當前，全球新能源市場仍有較大增長空間，產能全球分佈失衡。隨着地緣政治和貿易局勢變化，經濟逆全球化凸顯，面對產業調整期的劇烈震動，光伏技術正處於快速迭代期，新技術、新產品的不斷湧現，跨界融合和產業鏈整合成為趨勢，這對 TCL 科技在內的中國企業來説，機遇與競爭博弈並存。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜特朗普計劃終止電車補貼；橫店羣演降薪；城鎮非私營單位年平均工資 120698 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038329812594946?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 08:31:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>富奧智能懸架系統（長春）有限公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，富奧智能懸架系統（長春）有限公司成立，法定代表人為王鳴宇，註冊資本 2 億元人民幣，經營範圍包括汽車零部件及配件製造、汽車零部件研發、汽車零部件再製造、汽車零配件零售、汽車零配件批發、機械零件與零部件銷售、通用零部件製造等。股東信息顯示，該公司由富奧汽車零部件股份有限公司、一汽股權投資（天津）有限公司分別持股 66.6%、33.4%。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>特朗普計劃終止電車補貼</strong></p><p>當地時間 11 月 14 日，媒體報道稱，美國當選總統唐納德·特朗普的過渡團隊計劃取消消費者購買電動汽車時可獲得的 7500 美元稅收優惠。這項優惠補貼是拜登總統的《通脹削減法案》(IRA) 的核心措施之一。Wedbush 分析師 Dan Ives 表示，「特朗普當選總統對電動汽車行業來説總體上是負面消息，然而我們認為這對特斯拉來説卻是一個巨大的利好。」&nbsp;</p><p>利好的原因在於，特斯拉向來不是這項補貼的最大受益方，相較於直接賣車的特斯拉，這項補貼對於通過「租賃漏洞」來享受稅收優惠的其它汽車廠商更為有利。&nbsp;</p><p>也難怪馬斯克對特朗普取消電車補貼的計劃表示贊同。特斯拉的代表告訴特朗普的過渡委員會，他們支持取消這個補貼。馬斯克今年早些時候表示，取消補貼可能會對特斯拉的銷量造成輕微影響，但會對競爭對手造成更大的打擊，其中包括通用汽車等傳統車企。（華爾街見聞）&nbsp;</p><p><strong>橫店羣演降薪，羣演基礎費用變為每 10 小時 135 元</strong></p><p>近日網傳圖片稱橫店影視城羣演降薪，圖片顯示：「原羣眾演員基礎費用為 120 元/8 小時，超時 15 元/小時，調整為 135 元/10 小時，超時 13.5 元/小時。此調整自 2024 年 11 月 15 日開始實施。」&nbsp;</p><p>對此，藍鯨新聞記者聯繫到橫店影視城演員公會，確認了該通知的真實性。此外多位橫店羣演也表示近日收到相關通知，同時還有羣演告訴藍鯨新聞記者：「通知上的價格不是到手價，公會還會抽 10% 的。」今年年初由於微短劇爆火，演員需求激增，橫店羣演工資曾出現上調。據上游新聞報道，春節前後共 40 天的羣演基礎報酬曾上漲到 180 元/天。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><p><strong>國家統計局：2023 年城鎮非私營單位年平均工資 120698 元</strong></p><p>國家統計局發佈的數據顯示，2023 年，全國城鎮非私營單位就業人員年平均工資為 120698 元，比上年增加 6669 元，名義增長 5.8%，扣除價格因素實際增長 5.5%。全國城鎮私營單位就業人員年平均工資為 68340 元，比上年增加 3103 元，名義增長 4.8%，扣除價格因素實際增長 4.5%。（第一財經）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>京東闢謠無錫物流園火情：失火倉庫屬存貨倉庫，放置物品為價值較低商品</strong></p><p>36 氪獲悉，據京東發言人消息，近日有網絡謠言稱，「價值十幾億的手機被燒燬」「整個物流園面目全非」「物流園全部都是裝好的快遞，統統都是易燃品，包括手機的電池」「長期使用 12 小時的臨時工，偷偷吸煙」等。經查實，上述言論均為編造出的謠言，該失火倉庫屬存貨倉庫，並非分揀操作庫房，無一部手機和任何快遞包裹，存放的物品為日常百貨用品等價值較低商品。目前，物流園區已逐步恢復正常運營。對上述謠言，京東物流已向警方報案。&nbsp;</p><p><strong>大英博物館獲捐價值 10 億英鎊中國瓷器</strong></p><p>仍舊深陷 2000 件藏品失竊醜聞的大英博物館 11 月 13 日宣佈，大維德基金會將把收藏的約 1700 件（套）中國陶瓷藏品悉數捐給大英博物館。這些瓷器價值高達 10 億英鎊，包括明成化鬥彩雞缸杯、元至正十一年款青花雲龍紋象耳瓶等珍貴文物。</p><p>去年 8 月，大英博物館約 2000 件藏品失竊成為該館「史上最大丑聞」，「泰晤士報」甚至以「國家恥辱」來形容此案。事件發生後，博物館館長和副館長相繼引咎辭職。隨之，在國內的社交媒體上，「請大英博物館無償歸還中國文物」的呼聲也一度衝上熱搜第一。</p><p>大英博物館是收藏中國流失文物最多的一個博物館，其收藏史可追溯到 1753 年建館時期。大英博物館官網顯示，館內現有中國文物超 2.3 萬件，長期公開展出 2000 件。（環球時報）&nbsp;</p><p><strong>反詐老陳稱當年辭職太沖動：最看不起現在的自己</strong></p><p>「反詐老陳」近日接受採訪時稱，當年辭職太沖動，沒看透自己。其表示：「我現在最看不起的是現在的自己。我現在每天做夢，夢裏我是個協勤，我的夢想是轉正。」&nbsp;</p><p>「反詐老陳」，原名陳國平，原為秦皇島市公安局海港分局的民警。2021 年，他與主播 PK 連麥，意外成功出圈，隨之受到關注。直播出圈後，「反詐老陳」收穫百萬粉絲，一夜成為最紅的反詐民警，他的口頭禪「你下載國家反詐中心 APP 了嗎？」成為網絡流行語。2022 年 4 月 8 日，陳國平宣佈辭職。他在視頻裏自陳，「為了實現我個人的公益夢想，不讓我個人公益行為給單位帶來更多的麻煩，我辭去警察職務。」陳國平曾表示，在當時的處境下，他沒有更好的選擇。健康狀況使他難以兼顧工作和直播。另外，質疑層出不窮，他不想再給單位帶來麻煩。（海報新聞、新京報）&nbsp;</p><p><strong>九號 300 元下單 6000 元電動車無法核銷事件最新進展，用戶已成功提車</strong></p><p>近日有媒體報道稱，有用戶在平台花 300 元下單搶到：6399 元九號電動車，去線下門店提車時遭拒對此九號公司發佈説明回應該問題系由電商運營同學的設置失誤導致，為表歉意，公司決定承擔企業責任，對近 500 名下單的所有用戶履行核銷承諾。據原發媒體最新進展報道，用戶已成功核銷提車。&nbsp;</p><p><strong>11 月 15 日飛天茅台價格大跌，24 年飛天茅台原箱報價 2250 元/瓶</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 15 日酒價披露的最新批發參考價顯示，11 月 15 日，24 年飛天茅台原箱報價 2250 元/瓶，較前一日下跌 50 元；24 年飛天茅台散瓶報價 2190 元/瓶，較前一日下跌 30 元。&nbsp;</p><p><strong>同花順回應網傳「非法薦股」</strong></p><p>11 月 14 日，有市場消息稱同花順涉非法薦股被立案，或將暫停展業數月。據悉，同花順已有投顧交流羣被解散。同花順相關人士回應稱：「不存在非法薦股情況，不存在被立案調查。」（上海證券報、藍鯨新聞）</p><p><strong>騰訊幹部輪崗，兩副總裁履新</strong></p><p>近半年，騰訊各事業羣在組織架構上不斷做出調整。記者獲悉，11 月 15 日下午，騰訊內部發文宣佈一項新的幹部輪崗安排。這次輪崗主要涉及兩位騰訊副總裁。一是，騰訊副總裁張孝超從微信事業羣（WXG）基礎產品部調任平台與內容事業羣（PCG）社交平台與應用線負責人；二是，騰訊副總裁姚曉光結束在 PCG 為期三年半的兼崗，繼續擔任互動娛樂事業羣（IEG）天美工作室羣總裁，聚焦遊戲業務並帶領天美加快全球業務的發展。同時，姚曉光將作為 PCG 社交平台和應用線顧問，持續推動和支持社交平台業務戰略變革以及與遊戲業務的戰略協同工作。（21 財經）</p><p><strong>寧德時代申請驍遙商標</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，寧德時代新能源科技股份有限公司申請註冊 1 枚「驍遙」商標，國際分類為科學儀器。2024 年 9 月，該公司還申請註冊了 1 枚「寧德時代驍遙」商標，國際分類為科學儀器，當前上述商標狀態均為等待實質審查。&nbsp;</p><p><strong>雷軍：小米 SU7 今年 11 月預計交付超 2 萬輛</strong></p><p>2024 廣州車展期間，小米汽車舉行發佈會。雷軍表示，小米 SU710 月交付突破 2 萬輛，11 月預計交付 2 萬+。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>賽諾根與泛華集團達成合作</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，國藥賽諾根宣佈與泛華集團達成合作，以賽諾根口服衰老抑制劑瑞拓齡為契機，雙方共同推動本土衰老幹預等關鍵健康產業的發展。據官方介紹，國藥賽諾根由賽諾根與國藥合資成立，目前已引進了瑞拓齡及其整合的哈佛大學、梅奧診所等一系列衰老幹預領域的前沿技術祕密和獨家專利。&nbsp;</p><p><strong>廣汽馮興亞：深入與華為合作，2027 年實現自主品牌銷量 200 萬輛目標</strong></p><p>在廣州車展上，廣汽集團總經理馮興亞宣佈三年「番禺行動」，旨在 2027 年實現自主品牌佔集團總銷量 60% 以上，挑戰自主品牌銷量 200 萬輛。未來三年，廣汽自主品牌將密集推出 22 款全新車型，其中 2025 年上市 7 款,全面覆蓋純電、增程、插混等所有主流新能源動力形式；廣汽傳祺將與華為深入合作，推出全新的中高級 SUV、MPV 和轎車三大系列車型，全部搭載華為的高階智駕技術；埃安、昊鉑的主力車型將全系搭載廣汽增程技術。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克與薩姆·奧特曼的法律糾紛升級，指控 OpenAI 試圖壟斷生成式人工智能市場</strong></p><p>埃隆·馬斯克與薩姆·奧特曼的恩怨不斷升級，他在一份法庭文件中指控 OpenAI 試圖壟斷生成式人工智能市場，並在競爭中犧牲安全來取得領先。11 月 7 日，埃隆·馬斯克的律師在向加州奧克蘭聯邦法院提交的修改後的訴狀中寫道：「微軟和 OpenAI 顯然對自己在生成式人工智能領域的壟斷（或接近壟斷）不滿意，現在正積極試圖消除 xAI 等競爭對手，方法是讓投資者承諾不為它們提供資金。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>LG 新能源股價暴跌 12.1%，創史上最大單日跌幅</strong></p><p>36 氪獲悉，韓國首爾綜指收盤報 2416.86 點。韓股三星電子收漲 7.21%，創下自 2020 年 3 月 24 日以來最大單日漲幅。電池製造商 LG 新能源股價暴跌 12.1%，創史上最大單日跌幅。</p><p><strong>三星電子公司計劃回購約 10 萬億韓元股票</strong></p><p>據報道，三星電子公司計劃在未來一年內回購約 10 萬億韓元的股票。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>現代汽車據悉將任命首位非韓國籍 CEO</strong></p><p>據消息，知情人士稱，現代汽車將於 11 月 15 日任命全球首席運營官何塞·穆諾茲（Jose Munoz）為首席執行官，這將使他成為韓國企業集團中首位非韓國籍首席執行官。穆諾茲曾在豐田和日產工作，於 2019 年加入現代汽車集團。現代汽車集團預計將更換汽車、建築、工程等部門的幾位首席執行官。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>消息稱 SK 海力士考慮引進 ASML High NA EUV 設備</strong></p><p>據消息，SK 海力士技術長 Seon-yong Cha 表示，正考慮引進 ASML 造價 4 億美元的 High NA EUV 光刻設備，生產下一代存儲芯片。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>英國政府宣佈將通過立法，禁止新的煤礦開採</strong></p><p>當地時間 11 月 14 日，英國首相府稱，英國將盡快通過立法，限制發放新的煤礦開採許可證，禁止新的煤礦開採項目。此次舉措是英國推動能源轉型、減少碳排放行動的一部分，旨在應對氣候變化，助力控制全球氣溫升高保持在 1.5℃以內。今年，英國關閉了最後一座燃煤電站。英國能源大臣表示，煤炭開採為英國提供了 140 多年的能源，但現在是時候迎接清潔能源時代的到來。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>高達模型將漲價，為 1969 年開始生產以來首次漲價</strong></p><p>據日經中文網消息，11 月 13 日，萬代南夢宮控股旗下的 BANDAI SPIRITS 宣佈，將從 2025 年 4 月起提高塑料模型的建議零售價。這是自 1969 年開始生產以來首次漲價。包括人氣動畫「機動戰士高達」的塑料模型在內，共 71 款商品將漲價約 3%-43%。2025 年以後將有更多商品漲價。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>先正達旗下種子業務在北美地區與麥當勞及洛佩茲食品達成合作</strong></p><p>11 月 14 日，先正達集團宣佈旗下種子業務在北美地區與麥當勞及其供應商洛佩茲食品達成合作，旨在提升飼料效率，減少牛肉生產過程中的溫室氣體排放量。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>巴菲特最新持倉：建倉達美樂比薩，減持蘋果</strong></p><p>沃倫·巴菲特旗下的伯克希爾·哈撒韋公司（Berkshire Hathaway）當地時間 11 月 14 日提交的文件顯示，該公司在第三季度對達美樂披薩和 Pool Corp 進行了新的投資，同時減持了蘋果公司和美國銀行等。截至 9 月 30 日，伯克希爾·哈撒韋持有 128 萬股達美樂披薩股票和 40 萬股 Pool 公司股票。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>未能及時召回問題車輛，福特被美國處以 1.65 億美元罰款</strong></p><p>當地時間 11 月 14 日，美國國家公路交通安全管理局當日表示，福特汽車已同意接受 1.65 億美元的民事罰款。此前，美國政府調查發現該汽車製造商未能及時召回存在後視攝像頭缺陷的車輛。據瞭解，福特公司需支付 6500 萬美元現金，投入 4500 萬美元用於先進數據分析、新測試設施及其他項目，另有 5500 萬美元將在福特遵守協議的情況下暫緩支付。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>空客 CEO：SpaceX 不會通過歐洲的反壟斷測試</strong></p><p>航空航天集團空中客車 CEO 紀堯姆·傅裏 11 月 14 日表示，馬斯克旗下的火箭轉衞星項目 SpaceX 如果必須在歐洲運營，將引發反壟斷擔憂。「它非常集中，而在歐洲項目中我們非常分散和分佈」，空客 CEO 紀堯姆·傅裏説。「所以它是發射器，衞星，製造，操作星座。他在法蘭克福的一個航空活動上表示：「這是一種高度集中的模式，實際上在歐洲，由於反壟斷規則，我們不允許考慮這種模式。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>三星電子稱與工會達成初步工資協議</strong></p><p>三星電子公司 11 月 14 日表示，已與韓國的主要工人工會達成初步協議，將工資提高 5.1%。三星電子表示，工會成員將從 11 月 14 日開始對該協議進行為期一週的投票，其中包括更多的假期和可用於購買三星電子產品的獎勵積分以及其他福利。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>海通證券：華為具身智能中心啓動運營，OPENAI 智能體明年 1 月發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，海通證券發佈研報稱，具身智能和人形機器人產業正迎來發展黃金期，政策支持與技術突破推動市場快速擴展。華為、小鵬等科技巨頭積極佈局具身智能和機器人技術，帶動行業應用深化。同時，OpenAI 計劃推出具有計算機控制能力的智能體，為具身智能的進一步應用奠定基礎。建議關注具身智能和人形機器人產業鏈上的核心科技企業，尤其是具備研發實力和場景落地能力的龍頭企業。</p><p><strong>騰訊 ima.copilot 上線 Windows 版本</strong></p><p>36 氪獲悉，繼推出 Mac 版本不到一個月，騰訊出品的 ima.copilot（簡稱 ima）正式上線了 Windows 版本。ima 是面向學習、辦公場景，以知識庫為核心的 AI 智能工作台，是搜、讀、寫一體的效率工具。該產品由騰訊混元大模型提供技術支持。與一般 AI 應用不同的是，ima 有兩個數據來源，一個是全網信源庫，一個是用戶個人的知識庫。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>聯想集團：第二財季業績營收 1279 億元，同比增長近 24%</strong></p><p>36 氪獲悉，聯想集團公佈截至 2024 年 9 月 30 日的 2024/25 財年第二財季業績。財報顯示，聯想集團該季度營收 1279 億人民幣，同比增長近 24%；按照非香港財務報告準則，淨利潤近 29 億人民幣，同比增長 48%；PC 以外業務營收佔比近 46%。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>廣汽自主品牌明年上市 7 款新車，覆蓋純電、增程、插混</strong></p><p>36 氪獲悉，在 2024 年廣州車展上，廣汽集團總經理馮興亞宣佈，未來三年，廣汽自主品牌將密集推出 22 款全新車型，其中 2025 年上市 7 款，全面覆蓋純電、增程、插等所有主流新能源動力形式。廣汽傳祺將與華為深入合作，推出全新 SUV、MPV 和轎車三大系列車型，全部搭載華為高階智駕；埃安、昊鉑的主力車型將全系搭載廣汽增程技術。&nbsp;</p><p><strong>樂道汽車首次亮相廣州國際車展</strong></p><p>36 氪獲悉，樂道汽車首次亮相廣州國際車展，併發布 L60 車載大冰櫃，售價 2880 元。同時，樂道 L60 於 11 月 15 日開啓 1.0.5OTA 版本推送，年底還將推送全新 OTA 版本。&nbsp;</p><p><strong>理想汽車：OTA6.5 版本車機系統將於 11 月底正式推送</strong></p><p>36 氪獲悉，理想汽車攜理想 L 系列和理想 MEGA 亮相 2024 年廣州國際汽車展覽會，舉行 2024 廣州國際車展智能發佈會。理想汽車公佈了全新一代智能駕駛技術架構——端到端+VLM 雙系統的最新進展，宣佈 OTA6.5 版本車機系統將於 11 月底正式推送，新增車位到車位智能駕駛、R-MAI 後向誤加速抑制、R-AEB 後向自動緊急制動、掌上車機等功能。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。2023 年全國 31 省份平均工資公佈，這三個行業收入最高！&nbsp;</p><p>「海馬體」照片被考研點禁用，只是過度修圖的問題嗎？&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>B 站終於盈利了，然後呢？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037186397777928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 19:12:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊</p><p>今年三季度，B 站以「調整後淨利潤 2.4 億元」的成績，終於實現了單季度盈利。對比去年同期經調整淨虧損為人民幣 8.63 億元。</p><p>在這個季度，增值服務、廣告、遊戲和 IP 衍生品及其他業務分別貢獻了收入的 38%、29%、25% 和 8%。特別值得關注的是，遊戲業務一改前幾個季度的低迷，收入同比增長 84%；以及，廣告收入同比增長 27.8%，保持了平穩增長。這兩項業務在「盈利之戰」中功不可沒。</p><p>雖然 B 站 CEO 陳睿早早就定下了在今年實現盈虧平衡的目標，但如今來看，Q3 的盈利卻多少有點「歷史的巧合」，比如，遊戲收入的高增長，有很大一部分是靠代理發行《三國：謀定天下》這一款熱門遊戲帶來的收入。如果剔除這一款遊戲的影響，其他老遊戲仍在下滑。</p><p>雖然三季度兌現了盈利承諾，但財報發佈後，嗶哩嗶哩股價卻下跌 12%。對投資者來説，大家更關心 B 站接下來能不能延續盈利的勢頭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1770,1020" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_3d7e7cb517b540cc84bb7da16a1ecbd6@10269314_oswg2757167oswg1770oswg1020_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《三國：謀定天下》武將立繪</p><h3>廣告：Q4 還有利好，短期內問題不大</h3><p>作為對總收入貢獻第二大，且最具成長性的��務，廣告業務接下來的表現很重要。</p><p>三季度除了有暑期遊戲行業買量的利好外，實際上並不是廣告行業的旺季，甚至在宏觀環境的影響下更加利空，但 B 站廣告業務還是保持了平穩增長，證明瞭這一業務的韌性。財報中解釋稱，增長主要是由於廣告產品優化及廣告效率提升所致。</p><p>COO 李旎在電話會議上解釋説，B 站這季度廣告的增長主要有三點原因：一是開拓「多屏多場景」，使得信息流、搜索欄、PC 和 Pad 端口貢獻了更多廣告收入；二是打通「花火+起飛」，優化移動端的智能投放設置，使得客戶數同比增長了 7 倍；三是依靠 AIGC 工具，降低了廣告門檻和成本。</p><p>另外，李旎在電話會議上透露了幾個有趣的數據，能讓我們看到 B 站廣告形態的變化——首先，是效果類廣告的增速快於其他類型，在 Q3 接近 50%；其次，是將「花火」和「起飛」廣告系統打通之後，花火的商單比例持續提升，三季度已經接近 60%，「做商單的同時必然投放效果廣告」。</p><p>可以看出，效果廣告正在 B 站快速成長。這種廣告是區別於「UP 主恰飯」的傳統品牌廣告而言的。在廣告主預算尚未恢復的市場環境下，重視效果廣告是普遍現象，B 站也是回應了這種期待。而且，效果廣告往往也比品牌廣告更捨得投流，更能給 B 站帶來短期內看得見的收入，這也解釋了 B 站為什麼要打通「花火」+「起飛」。</p><p>一位有 B 站投流經驗的服務商告訴 36 氪，業內一般將這套打法簡稱為「花飛」，即預算三七開，在「花火」給 UP 主花 70%，在「起飛」給 B 站投 30%。</p><p>一直以來，「花火」只抽成 5%，可以説是業內「最良心」的平台之一，但 B 站廣告收入只靠這 5% 顯然是不夠的。「起飛」的出現，可以説是平台在沒有跟 UP 主利益正面衝突的情況下解決了這個問題。</p><p>預計今年 Q4，B 站廣告收入在「雙十一」的加持下還會有明顯的增幅。李旎透露，今年雙十一，B 站帶貨 GMV 同比增長超過 150%，帶貨 UP 主同比也增長了接近 80%，為全部行業帶來了新客率都超 50%，包括 3C 數碼、家居家裝、美妝、服飾、母嬰等。<strong>「雙 11」期間 B 站的廣告收入同比增長近 50%。</strong></p><h3><strong>遊戲：Q3 險勝，下一款熱門尚未出現</strong></h3><p>B 站遊戲業務罕見的沒有在這個關鍵時期拖後腿，離不開《三國：謀定天下》對 B 站遊戲業務的馳援。</p><p>長橋海豚投研根據第三方平台的數據測算，預計 Q3《三國：謀定天下》流水有 15 億，再按照一貫的確認週期，預計有 10 億收入被當期確認。但如果剔除這個 10 億，其他老遊戲仍然在同比下滑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1358,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_8d202b83ea4245e9af9cbced853741ac@10269314_oswg155954oswg1358oswg460_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：長橋海豚投研</p><p>圍繞 B 站遊戲業務有兩個關鍵問題：《三國：謀定天下》還能貢獻幾個季度的收入？以及，下一個爆款遊戲何時出現？</p><p>關於第一個問題，陳睿在電話會議上回應稱：「除了短期的業績表現，我個人更重視的是《三國：謀定天下》長線運營結構。我內部對團隊也説，《三國：謀定天下》最重要的目標就是實現長線運營。我口中的長線運營指的是，至少五年生命週期的穩定運營。」</p><p>11 月 16 號，《三國：謀定天下》會開啓第四賽季的運營，推出全新的地圖、武將和劇本的玩法。</p><p>陳睿稱，把《三國：謀定天下》運營好，是「明年遊戲業務最重要的工作之一」。B 站在策略遊戲這個賽道上，未來很長階段就會只做這一款遊戲，這把款遊戲真正做到位，「因為這款遊戲的天花板足夠高」。同時，B 站準備在明年下半年上線《三國：謀定天下》繁體中文版，進行遊戲出海。</p><p>關於第二個問題，陳睿回應稱，B 站明年計劃在二次元和 SLG 這兩個賽道之外，再開拓一條新的遊戲賽道。但具體是哪類遊戲，他並沒有透露。</p><p>SLG 賽道有《三國：謀定天下》，二次元賽道則有《咒術回戰》。《咒術回戰》11 月 7 日在海外發布，這是 B 站第一次在海外除了日本之外的所有國家發佈一款遊戲，目前已經在 70 多個國家和地區拿了下載榜的第一名。《咒術回戰》與《三國：謀定天下》目前是 B 站明年期待值最高的兩款遊戲。</p><p>對收入往往「高開低走」的 SLG 遊戲來説，成為長青遊戲相當有難度。從 B 站 Q3 走高的遞延收入來看，《三國：謀定天下》要保 Q4 遊戲收入基本是沒有難度的，但能不能在明年繼續挑大樑則不一定。從目前 B 站的遊戲管線來看，下一個爆款似乎還沒有出現。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「2024 沉浸式技術與科幻 LBE 空間發展年會」即將召開，沉浸式科幻技術空間新業態示範案例徵集啓動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037272832733448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 18:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>隨着技術的不斷發展，VR、AR、AI 等技術已經改變了人們與數字世界的互動方式。</p><p>這些技術的發展和應用，為娛樂、遊戲提供了更加沉浸式的體驗，進一步推動了數字內容行業的發展，促進了新商業模式的形成，消費者習慣也因此發生了顛覆性變化。同時，也將對傳統行業產生深遠的影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3118,2074" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_731e3ca75f624f4aa4d1b3d469ca1e5f@242988687_oswg2551632oswg3118oswg2074_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《叢林探祕 I 重返侏羅紀》線下 VR 大空間</p><p>國家統計局數據顯示，2023 年，我國文化新業態特徵較為明顯的 16 個行業小類實現營業收入 52395 億元，比上年增長 15.3%，快於全部規模以上文化企業 7.1 個百分點。</p><p>市場變化的背後，政策也在持續推動文化科技產業的發展。2021 年，「實施文化產業數字化戰略」被寫入「十四五」規劃和 2035 年遠景目標綱要。2022 年，中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發《關於推進實施國家文化數字化戰略的意見》，將加快文化產業數字化佈局作為推進戰略實施的八大重點任務之一。</p><p>2024 年 6 月 24 日，習近平總書記在全國科技大會、國家科學技術獎勵大會、兩院院士大會上發表重要講話。他強調，科技興則民族興，科技強則國家強，中國式現代化要靠科技現代化作支撐，實現高質量發展要靠科技創新培育新動能。他提出必須充分認識科技的戰略先導地位和根本支撐作用，錨定 2035 年建成科技強國的戰略目標，加強頂層設計和統籌謀劃，加快實現高水平科技自立自強。</p><p>政策推動及市場回暖的多重影響下，2024 年，以 LBE（Location Based Entertainment）沉浸式大空間為首的新型線下互動體驗形式，如雨後春筍般出現在大眾眼前，來自全國各地的文旅 IP 在沉浸式大空間中得以還原、昇華。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_0884e600aaca4c94a805a2fdd14db277@242988687_oswg909788oswg2560oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：短視頻/本地生活/票務平台</p><p>其中，關注度較高的 LBE 沉浸式大空間項目《消失的法老》，是由法國 VR/AR 內容品牌 Excurio 與美國哈佛大學吉薩項目考古團隊，耗時三年共同打造的時長約 45 分鐘的沉浸式虛擬現實體驗。</p><p>2023 年，《消失的法老》登陸上海興業太古匯，現場提供 80 套設備，最多可供 60 人同時體驗，日接待觀眾超過 600 人次。項目門票均價超過 200 元。據統計，《消失的法老》在上海開業期間，吸引了超過 10 萬名觀眾到場體驗，項目收入超過了 2000 萬元人民幣。</p><p>這種類《頭號玩家》體驗場景火爆的同時，既讓更多年輕消費者喜歡上了這種新型娛樂方式，也讓更多沉浸式大空間體驗項目走入了大眾的視野。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1290,945" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a7ac2d12605d422d95d6bf687e022c6a@242988687_oswg1085142oswg1290oswg945_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《消失的法老》</p><p>事實上，LBE 沉浸式大空間並非全新概念，行業通常被稱之為「VR 大空間」，這是一種從傳統的 VR 交互體驗中衍生出的新型線下娛樂模式。用戶只需戴上 VR 頭顯，進入超過 100 平米的實體空間，就可以根據劇情動線，體驗各種不同題材的故事。</p><p>為了實現這種體驗，沉浸式大空間採用了多種前沿技術，但這些技術仍有很大提升空間。</p><p>空間定位技術是沉浸式大空間的核心，它通過在空間中佈置定位傳感器來精準定位用戶的位置和姿態。然而，在複雜環境或多人移動時，定位可能不準確，範圍也受限，需要研發新算法和探索新技術來解決這些問題。例如，一些體驗中存在的視覺眩暈問題，尤其是在畫面切換時，需要提高硬件性能和開發校正算法來改善。</p><p>在體感交互技術方面，目前主要以頭顯提供視覺體驗，而手柄、體感服等用於操作和動作捕捉的設備由於成本高和捕捉細微動作不夠精準，在實際應用中較少。這些技術的限制影響了 VR 大空間體驗的普及和提升。</p><p>目前，大多數線下 VR 大空間項目以解謎和文旅題材為主。與傳統的劇本殺和密室逃脫不同，虛擬空間能夠提供特效和更廣闊的場景，為玩家帶來獨特的體驗。通過設置複雜的解謎場景，玩家可以置身於一個充滿神祕元素的虛擬空間，體驗尋找線索的解謎過程。</p><p>文旅題材也是 VR 大空間項目的一個重要內容方向。以《消失的法老》為例，玩家通過 VR 設備進入埃及金字塔內部，瞭解金字塔的真實結構、來歷和歷史故事，這種體驗是傳統文旅項目難以提供的。</p><p>隨着越來越多的消費者走進 VR 線下大空間，技術體驗雖然開始獲得認可，但其存在的其他問題也逐漸顯現。</p><p>首先，內容端存在一定程度的同質化問題。今年上線的大部分 VR 大空間均以文旅為主題，但部分項目缺乏「影視+VR」的策劃和製作經驗，導致消費者在體驗多個項目後發現，很多劇情像是在「換皮」，內容飽滿度和體驗感不足。儘管國內廠商意識到問題並積極探索新的出路，但是受到硬件和交互邏輯等因素桎梏，目前尚未呈現出突破性的質變。此外，國內仍有很多優秀的文旅 IP 有待發掘。</p><p>其次，線下空間的精細化運營，也給各內容運營方帶來了挑戰。對於內容運營方來説，VR 大空間是新興產物，無論是空間選址還是長續運營都很有考究。雖有《消失的法老》等珠玉在前，但這僅僅是個例，如何將 VR 大空間的落地變得更加工業化、標準化也是需要行業長期攻堅的課題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3191,2123" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_0b9af62939e0441192c190ff3cd34817@242988687_oswg4782042oswg3191oswg2123_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《叢林探祕 I 重返侏羅紀》</p><p>為了高效解決 LBE 產業現階段存在的痛點問題，促進行業健康有序發展，<strong>12 月 12 日，中關村科幻產業創新中心、文化科技創新服務聯盟聯合主辦，36 氪聯合承辦的「2024 沉浸式技術與科幻 LBE 空間發展年會」將在「北京·首鋼園」召開。</strong>我們將邀請相關領導、技術專家、學者、頭部企業管理者，共同探討行業現況，梳理技術發展脈絡，探索 LBE 行業的未來。</p><p>即日起，我們還將面向全行業，發起<strong>「2024 沉浸式科幻技術空間新業態示範案例徵集」</strong>徵集，並在年會現場公佈最終入選的示範案例。</p><p><strong>示範案例徵集報名請掃描海報二維碼參與：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1618,2880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_b232bd29dc7241ef9f52a1f7eca01a1c@242988687_oswg280799oswg1618oswg2880_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">案例申報通道</p><p><strong>主辦單位簡介：</strong></p><p><strong>中關村科幻產業創新中心</strong>的建立是北京市凝心聚力發展科幻產業的重要舉措，是聚集科幻產業全要素的重要空間。中心重點孵化和加速科幻產業核心技術，發揮科幻產業關鍵技術、原創人才、場景建設三大關鍵要素對接的橋樑作用，提升科幻產業自主創新能力，形成了 「 類研究院 + 孵化器 + 加速器 + 產業集羣 」 產業服務鏈。中心於 2021 中國科幻大會宣佈成立，中心的建立得到了北京市科委、中關村管委會和石景山區的大力支持，由北京中關村通力科技服務有限責任公司擔任運營主體，實現了市區企三級聯動，攜手打造科幻產業新型創新生態。</p><p><strong>文化科技創新服務聯盟</strong>是落實《國家文化科技創新工程綱要》關於 」 加強產學研用的緊密結合，構建以技術創新型企業、文化綜合服務運營商及骨幹文化企業為主體的文化產業技術創新戰略聯盟 「 的要求，於 2014 年在國家科技部、中宣部、財政部、文化部、廣電總局等五部委的倡導與推動下，由國內領先的文化創意與設計服務、研發支撐與科技服務、投融資與運營服務領域的科研院所、企業等主體，按照 「 跨界，創新，融合，發展 」 的宗旨，在民政部門註冊成立的具有社團法人資質的產業創新服務平台（註冊名 : 中關村中恆文化科技創新服務聯盟）。</p><p><strong>承辦單位簡介：</strong></p><p><strong>36 氪</strong>致力於打造以媒體為旗艦的綜合商業服務體系，以「讓一部分人先看到未來」為使命，通過媒體傳遞的信息、方法、價值觀和服務，連接和服務初創企業、TMT 巨頭、傳統企業、機構投資者、地方政府、個人用戶等新經濟社羣，加速信息、人才、資金和技術四大要素的充分流動，推進新經濟快速、穩健、可持續地向前發展。2019 年 11 月 8 日，36 氪正式登陸納斯達克全球精選市場，股票代碼「KRKR」。</p><p>——————————</p><p>歡迎關注「36 氪遊戲」公眾號，獲取遊戲交流羣二維碼。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜雷軍：小米 SU7 今年 11 月預計交付超 2 萬輛；京東闢謠無錫物流園火情：失火倉庫屬存貨倉庫，放置物品為價值較低商品；美團、哈囉單車今日起在鄭州市暫停運營，客服確認屬實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037430046765313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 17:58:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037414765883395"><strong>京東闢謠無錫物流園火情：失火倉庫屬存貨倉庫，放置物品為價值較低商品</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據京東發言人消息，近日有網絡謠言稱，「價值十幾億的手機被燒燬」「整個物流園面目全非」「物流園全部都是裝好的快遞，統統都是易燃品，包括手機的電池」「長期使用 12 小時的臨時工，偷偷吸煙」等。經查實，上述言論均為編造出的謠言，該失火倉庫屬存貨倉庫，並非分揀操作庫房，無一部手機和任何快遞包裹，存放的物品為日常百貨用品等價值較低商品。目前，物流園區已逐步恢復正常運營。對上述謠言，京東物流已向警方報案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037296878792706"><strong>美團、哈囉單車今日起在鄭州市暫停運營，客服確認屬實</strong></a></p><p>從美團單車客服處瞭解到，因車輛回倉保養，美團單車將於 2024 年 11 月 15 日 10:00 在鄭州市暫停運營，恢復時間另行通知。哈囉單車客服回應確認，因系統全面升級，哈囉單車將於 2024 年 11 月 15 日起在鄭州市暫停運營，恢復時間另行通知。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037267117207811"><strong>寧德時代自研人形、四足機器人</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，寧德時代未來能源（上海）研究院聯合上海交通大學研發多款機器人，為投入工廠應用準備。2023 年，未來能源研究院以「滿足寧德時代集團整體發展的需求，對標國際前沿技術發展」的合作背景，向上海交通大學發佈五個智能機器人聯合攻關合作項目，分別為腿足式機器人、雙足式機器人、重載四足機器人、仿人形機器人、視覺伺服機器人。除了與高校合作研發，寧德時代內部也正在自研機器人。一位知情人士告訴 36 氪，專注前沿技術研究的寧德時代 21C 創新實驗室，已成立 20 人左右團隊自研機械臂。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037209624457221"><strong>馬斯克與奧特曼的法律糾紛升級，指控 OpenAI 試圖壟斷生成式人工智能市場</strong></a></p><p>埃隆·馬斯克與薩姆·奧特曼的恩怨不斷升級，他在一份法庭文件中指控 OpenAI 試圖壟斷生成式人工智能市場，並在競爭中犧牲安全來取得領先。上週四晚些時候，埃隆·馬斯克的律師在向加州奧克蘭聯邦法院提交的修改後的訴狀中寫道：「微軟和 OpenAI 顯然對自己在生成式人工智能領域的壟斷（或接近壟斷）不滿意，現在正積極試圖消除 xAI 等競爭對手，方法是讓投資者承諾不為它們提供資金。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037176867680258"><strong>長江存儲旗下致態成為《黑神話：悟空》官方指定合作存儲品牌</strong></a></p><p>36 氪獲悉，長江存儲旗下的致態品牌成為《黑神話：悟空》官方指定合作存儲品牌，其搭載了長江存儲晶棧®Xtacking®架構長江存儲最新一代原廠顆粒，讀速可高達 7000MB/s。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037117000658953"><strong>騰訊 ima.copilot 上線 Windows 版本</strong></a></p><p>36 氪獲悉，繼推出 Mac 版本不到一個月，騰訊出品的 ima.copilot（簡稱 ima）正式上線了 Windows 版本。ima 是面向學習、辦公場景，以知識庫為核心的 AI 智能工作台，是搜、讀、寫一體的效率工具。該產品由騰訊混元大模型提供技術支持。與一般 AI 應用不同的是，ima 有兩個數據來源，一個是全網信源庫，一個是用戶個人的知識庫。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037032802529539"><strong>今日飛天茅台價格大跌，24 年飛天茅台原箱報價 2250 元/瓶</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今日酒價披露的最新批發參考價顯示，11 月 15 日，24 年飛天茅台原箱報價 2250 元/瓶，較前一日下跌 50 元；24 年飛天茅台散瓶報價 2190 元/瓶，較前一日下跌 30 元。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037384354967554"><strong>騰勢 Z9 正式上市，33.48 萬元起售</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在 2024 年廣州車展上，騰勢 Z9 正式上市，插混版本售價 33.48-41.48 萬元，純電版本售價 35.48-38.45 萬元。此外，騰勢 Z9GT 上市 42 天，銷量已超過 4200 台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037305933639937"><strong>極越旗下兩款全新車型在廣州車展首發</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 15 日，極越旗下首台 AI 智駕超跑極越 ROBO X 和極越 07 Passion 版兩款全新車型在廣州車展首發。極越 01 煥新款也在車展亮相，同時極越宣佈，年底將實現 ASD 智駕「全國都能開」。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037181672976644"><strong>「天鶩科技」完成超億元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「天鶩科技」近期已完成超億元 A 輪融資。本輪融資由啓明創投領投，湧鏵投資、經韜資本及老股東本草資本等機構跟投，募集資金將主要用於自研項目的開發，以及蛋白質設計通用人工智能 AccelProtein™（源自上海交通大學洪亮團隊開發的 Pro 系列人工智能）的技術迭代、升級。天鶩科技成立於 2021 年，專注於利用 AI 進行蛋白質設計，服務於創新藥、體外診斷、營養保健等領域。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3036998034403589"><strong>工信部部長金壯龍：計劃到 2027 年，實現專精特新「小巨人」企業數字化改造全覆蓋</strong></a></p><p>11 月 15 日，工業和信息化部部長金壯龍在在第十九屆中國國際中小企業博覽會開幕式上致辭表示，作為促進中小企業發展工作綜合管理部門，工業和信息化部將堅持「兩個毫不動搖」，堅持服務和管理並重、發展和幫扶並舉，着力構建促進專精特新中小企業發展壯大機制，推動中小企業高質量發展。加快中小企業數字化轉型。大力發展「小快輕準」數字化產品和解決方案，讓更多中小企業敢轉、會轉、轉得好。計劃到 2027 年，實現「小巨人」企業數字化改造全覆蓋。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3036952439042312"><strong>雷軍：小米 SU7 今年 11 月預計交付超 2 萬輛</strong></a></p><p>2024 廣州車展期間，小米汽車舉行發佈會。雷軍表示，小米 SU7 10 月交付突破 2 萬輛，11 月預計交付 2 萬+。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037412473712647"><strong>今年前 10 月郵政行業寄遞業務量同比增長 19.9%</strong></a></p><p>國家郵政局公佈 2024 年 1—10 月郵政行業運行情況。10 月份，郵政行業寄遞業務量完成 178.4 億件，同比增長 22.0%。其中，快遞業務量完成 163.1 億件，同比增長 24.0%。10 月份，郵政行業業務收入完成 1449.9 億元，同比增長 8.3%。其中，快遞業務收入完成 1257.9 億元，同比增長 12.3%。1—10 月，郵政行業寄遞業務量累計完成 1555.0 億件，同比增長 19.9%。其中，快遞業務量累計完成 1400.8 億件，同比增長 22.3%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037396717547526"><strong>今年前三季度北京規模以上中小微企業實現利潤 2760 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，北京市統計局發佈的數據顯示，今年前三季度，北京全市規模以上中小微企業實現營業收入 60085.1 億元，同比下降 1.8%；實現利潤總額 2760 億元，同比下降 10.5%；吸納就業 301.3 萬人，同比下降 4.9%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首曝 PV 後，《萬民長歌：三國》能讓網易扛起單機大旗嗎？| 36 氪遊戲觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037457109938438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 17:50:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 馮敏&nbsp;</p><p>編輯 | 劉士武&nbsp;</p><p>時隔九年，自 2015 年《率土之濱》發行後，網易的率土之濱團隊終於宣佈將推出新的自研單機歷史戰爭策略遊戲《萬民長歌·三國》。（以下簡稱《萬民長歌》）&nbsp;</p><p>10 月 22 日，遊戲實機畫面首次曝光，引起了諸多網友的討論和猜測。&nbsp;</p><p>由於過去二十年裏網易沒有做過真正的單機遊戲，所以不少網友對該新作持懷疑態度：「還記得《燕雲十六聲》嗎」、「眾所周知，單機和網易不兼容」。但也有玩家對這款國產單機三國策略題材作品表現出強烈的期待：「只要能按照實機演示做出來，應該就挺好玩的」、「希望能做好，國內真沒有能拿得出手的單機遊戲」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="999,159" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a2cceb41296c4a0e936eb2a570cf57b3@6151540_oswg23692oswg999oswg159_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：B 站《萬民長歌》官方帳號評論</p><p>此前，率土團隊發行的《率土之濱》作為一款全自由實時沙盤手遊，以三國時期歷史為背景，卡牌為主要戰鬥方式，圓了無數玩家的沙盤策略戰爭夢，自上線以來，收穫了來自各方的諸多好評，且上線多年後仍有數千萬元的月流水。&nbsp;</p><p>而《萬民長歌》作為網易在單機領域的一次新嘗試，不僅繼承了團隊前作《率土之濱》的精髓，也在其基礎上進行了大膽的拓展與創新，採用真實還原、無縫連接的沙盤地圖，讓玩家可以通過自己選擇的視角，用自己的意志重演三國曆史。製作團隊明確宣稱該遊戲「純 PC，純單機」的態度也傳達出網易勇闖無人區，培養單機類別新用戶的決心。&nbsp;</p><h3><strong>《萬民長歌》究竟想要塑造怎樣的「三國」？</strong></h3><p>遊戲以「戰場無邊，策略無界；未央長存，萬民長歌」作為宣傳語，兼具廣度與深度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="805,490" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_cb7f1bbe32864d95ae2e3c801c436af6@6151540_oswg44466oswg805oswg490_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《萬民長歌》海報</p><p>三國不僅有戰爭和英雄，也有生計與萬民，從「萬民長歌」的遊戲命名中，我們可以猜測，遊戲中刻畫的應該不止於震撼人心的宏大戰役和雄姿英發的英雄豪傑，還有亂世風雲中那些值得謳歌的故事和史書上無名無姓的小人物。&nbsp;</p><p>脫離當前市面上大多數歷史戰爭策略遊戲的精英敍事，更多地關注個人細節與平民視角，越過權與官兩座「大山」，將目光投向亂世中渺小的「個體」，這樣的風格可能使遊戲基調更加複雜深沉。&nbsp;</p><p>遊戲的美術風格延續了《率土之濱》的傳統，玩法方面官方雖然沒有詳細説明，但從官方公告和 PV 展示的畫面，相信《萬民長歌》將會融合《三國志》《全面戰爭·三國》等經典三國策略遊戲元素。&nbsp;</p><p>在這其中，相較《全面戰爭·三國》，《萬民長歌》吸納了 SLG 無極縮放模式，從當前放出的 PV 畫面來看，《萬民長歌》的沙盤涵蓋了山川平原等各色地形與陰晴雨雪等多種天氣，戰鬥將直接以兵團對抗的形式在大地圖上直接展開，對戰動作相當清晰。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_56fae37cf5004275884c58dd64e27acb@6151540_oswg75003oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《萬民長歌》遊戲實機</p><p>在官方放出的實機演示中，將視角拉遠，玩家可以俯瞰整片土地，欣賞浩瀚山水，觀察戰鬥整體態勢；而將視角拉到城內，可以看到城池中的軍隊建設，連山林間氤氳的霧氣與潺潺流水也能被清楚地觀察到，視覺效果相當驚豔。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_05659d7b52ae4eee96e5dc15850be727@6151540_oswg66898oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《萬民長歌》遊戲實機</p><p>技術層面上，《萬民長歌》採用先進圖形與物理引擎，再現真實戰鬥和動態天氣系統，二十四節氣的交替會帶來地圖場景氣氛的變化，城市內的道路、建築乃至行人等小細節也都可以被清晰捕捉。同時，網易很可能為這款遊戲融入更多 AI 技術，增強各個 AI 玩家的行為邏輯能力和環境變化豐富度。&nbsp;</p><p>值得擔憂的是，由於戰場表現直接在大地圖上顯示，並無戰略地圖和戰鬥地圖之分，當前 PV 中展示的兵模精度並不算高。當前官方放出的宣傳視頻中並未呈現更多兵士等角度的鏡頭效果，而 PV 內呈現的震撼視覺效果無疑需要龐大的建模量支撐，因此，遊戲內具體角色的細化是否能滿足玩家期待仍然值得為之捏一把汗。&nbsp;</p><h3><strong>三國遊戲的挑戰與《萬民長歌》的使命</strong></h3><p>寫好三國曆史，講好三國故事，是三國類遊戲研發者的共同心願。此前，作為首款三國 3A 類型的 SLG 遊戲，《全面戰爭·三國》一度以其優秀的戰役設計及敍事中豐富的歷史氣息成為三國類型遊戲的典範，然而其於 2021 年宣佈停更，讓諸多玩家大為失望。</p><p>《萬民長歌》的上線，能否「掀翻桌子」，做出中國遊戲人自己的三國曆史，仍舊值得期待。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_55b050f7d96049ee8fea15b41f444d8a@6151540_oswg92985oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《萬民長歌》遊戲實機</p><p>值得一提的是，對於網易來説，無論是採用哪一款引擎開發，《萬民長歌》若想成功難度都不小。&nbsp;</p><p>《全面戰爭》作為賽道的頭部遊戲系列，至今發展已有 20 餘年，即使在內容和開發管線延續性上已經做得很好，但依然在《全面戰爭·法老》等作品上摔了跤。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a29e73c607a5410d858be1a26d0c5d64@6151540_oswg81722oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《全面戰爭·法老》遊戲實機</p><p>一位遊戲行業人士告訴 36 氪遊戲，《全面戰爭》系列發展到後期，絕大部分玩法機制的開發工作都已成熟，美術風格也僅需根據內容不同而做定製即可，但 SLG 涵蓋元素太豐富了，把多元化玩法有效整合讓玩家體驗更絲滑，依然是很難的一項工作。&nbsp;</p><h3><strong>結語</strong></h3><p>網易為什麼要做單機，而且還是 SLG？&nbsp;</p><p>這個問題也是行業內很多人想要了解的。或許是看到了《黑神話：悟空》近兩年的崛起和上市熱賣，又或許是多年的網遊開發運營積累，網易認為時機已然成熟——作為國內第一梯隊的遊戲廠商，單機大作的補位益處良多。&nbsp;</p><p>從當前放出的 PV 來看，無論是沙盤規模、美術質量還是內容建模，《萬民長歌》也都已經達到了對標 3A 遊戲開發的品質。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_930ada713c7a418291cb296ef1d8b620@6151540_oswg95101oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《萬民長歌》遊戲實機</p><p>至於這部首發 PV 後就飽受質疑的作品究竟是「詐騙」還是「驚喜」，只能等到遊戲正式上線後揭曉了。&nbsp;</p><p>——————————</p><p>本文首發自<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZfkMIxY_UbbAbikd89D9ag" target="_blank" textvalue="「36 氪遊戲」">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>布加迪敞篷再創公路車極速紀錄，特斯拉支持取消電動車減免政策｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037452706279431?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 17:37:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>「 Top 3 News 」</strong></p><h3><strong>布加迪打破敞篷公路車極速記錄，最高時速達 454 公里</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近日，布加迪汽車公司再次刷新了汽車速度的極限，其獨一無二的 Mistral「世界紀錄版」車型在德國北部的帕彭堡測試賽道上，以 453.9 公里/小時（282.04 英里/小時）的速度，打破了敞篷公路車的最高速度記錄。這一壯舉由英國極速專家、勒芒賽車冠軍安迪·華萊士駕駛完成，他曾在 2019 年駕駛布加迪 Chiron Super Sport 300+創下了 304.7 英里/小時的封閉式汽車最高速度記錄。Mistral 是布加迪限量 99 台的敞篷車型之一，它搭載了與 Chiron Super Sport 相同的 1,578 馬力動力系統，並採用了定製的敞篷車身。其垂直前大燈設計靈感來源於獨一無二的 La Voiture Noire，後部 X 型尾燈則借鑑自僅限賽道的 Bolide 車型。車身側面的經典布加迪 C 型進氣口相較於 Chiron 更為小巧，因為 W16 發動機通過座椅後方的雙衝壓進氣口進行呼吸。</p><p>此次測試選擇在帕彭堡進行，而非布加迪以往的速度記錄誕生地 Ehra-Lessien，原因是布加迪在脫離大眾集團控制後，與 Rimac 合資，不再擁有 Ehra-Lessien 的鑰匙。帕彭堡的高速賽道直線部分僅有 4 公里，遠短於布加迪習慣的賽道長度，這意味着華萊士需要在彎道上減少更多的速度，以確保達到 282 英里/小時的峯值。此前，Mistral 的最高速度被標稱為「超過 261 英里/小時」。而此次，它不僅超越了這一速度，還從 Hennessey Venom GT Spyder 手中奪回了敞篷車極速記錄，後者在 2016 年創下了 265.6 英里/小時的速度。在此之前，記錄由 1,183 馬力的 Veyron Vitesse 保持，其速度為 254 英里/小時。值得一提的是，此次創下記錄的 Mistral 是獨一無二的，它的主人還擁有匹配顏色的 Veyron Super Sport、Vitesse 和 Chiron 300+。他委託布加迪製造這款單碳橙色車型，並用它來創造記錄。任務完成後，這款車將成為獨一無二的收藏品，並且很可能成為一套非常有價值的收藏的一部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_075641e3ed7a4eefb790206cc5b57cee@6130289_oswg809429oswg1080oswg654_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">布加迪 Mistral（來源：TopGear）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>布加迪 Mistral「世界紀錄版」的這一成就不僅是對布加迪工程技術的一次展示，更是對汽車速度極限的一次挑戰。在汽車工業中，速度一直是衡量技術進步的重要指標之一，而布加迪 Mistral 的成功，無疑為汽車速度競賽增添了新的一頁。從技術角度來看，Mistral 的成就展示了布加迪在動力系統、空氣動力學和材料科學等領域的深厚積累。1,578 馬力的 W16 發動機、定製的敞篷車身設計以及高效的進氣系統，都是布加迪團隊精心打造的成果。這些技術的應用不僅提升了車輛的性能，也為駕駛者提供了無與倫比的駕駛體驗。從文化角度來看，布加迪 Mistral 的紀錄不僅是速度的紀錄，更是夢想與激情的體現。它激勵着汽車愛好者和工程師們不斷追求卓越，探索未知。每一次速度的突破，都是人類對自由和速度渴望的體現，也是科技進步的象徵。然而，我們也必須意識到，這樣的速度紀錄背後，是對環境和資源的極大消耗。在追求速度的同時，我們也應該關注可持續發展和環境保護。未來的汽車工業，應該在保持技術創新的同時，更加註重環保和節能技術的研發，以實現速度與環保的和諧共存。</p><h3><strong>起亞電動車銷量目標不變，新車型 EV3 引領市場需求增長</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>起亞汽車公司在全球電動車市場的競爭中展現出堅定的決心，儘管面臨政策變動和潛在的貿易壁壘，公司仍堅持其到 2030 年銷售 160 萬輛電動車的目標。這一目標在當前汽車行業面臨諸多不確定性的背景下顯得尤為重要。起亞亞太區 CEO 凱文·安（Kevin Ahn）表示，儘管今年市場變化迅速且存在許多不確定性，但起亞的長期目標是到 2030 年銷售 160 萬輛電動車。起亞預計短期內會面臨一些困難，包括政府政策的變動和美國及歐盟對電動車進口的新關稅。儘管如此，起亞對實現長期銷售目標持樂觀態度，並預計在實現這一目標的過程中會遇到一些挑戰。今年 5 月，起亞在美國喬治亞州的生產線推出了其首款三排電動 SUV EV9，這標誌着起亞在美國市場的又一個銷售記錄年。截至今年前十個月份，起亞 EV9 在美國的銷量已接近 1.8 萬輛。起亞將 EV9 的起售價定在 5.5 萬美元以下，稱之為行業的「警鐘」。</p><p>起亞正在推出一系列低成本車型作為其「電動車普及戰略」的一部分。起亞緊湊型電動 SUV EV3 在韓國已經引起了強烈的市場需求，公司稱之為其本土市場的潛在「遊戲規則改變者」。EV3 在韓國的起售價為 30,700 美元，續航里程可達 375 英里。在激勵措施下，這款電動 SUV 的購買價格可以低於 3 萬美元。起亞還在歐洲推出了 EV3，其續航里程達到 375 英里（WLTP 標準），在歐洲的起售價約為 36,000 歐元（約合 38,300 美元）。自 8 月以來，這款電動 SUV 在英國的起售價為 32,995 英鎊（約合 42,500 美元）。明年，起亞將推出 EV4，這是一款入門級電動轎車。儘管 EV4 採用四門設計，但起亞聲稱它是一種「全新的電動轎車類型」。EV4 的低底盤和寬姿態給人一種類似跑車的感覺，預計起售價將在 3.5 萬至 4 萬美元之間。上週，EV4 首次在美國街頭以掀背車形式亮相。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,555" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_77dfae90ff1b409a8e20abe137054364@6130289_oswg783025oswg1080oswg555_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV3（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>在全球汽車行業向電動化轉型的大背景下，起亞通過推出新經濟型電動車型，不僅滿足了市場對於價格合理、性能可靠的電動車的需求，也展現了其在電動車技術領域的競爭力。起亞的這一戰略，尤其是 EV3 和即將推出的 EV4，有望進一步降低電動車的入門門檻，吸引更多消費者轉向電動車，從而推動整個行業的發展。這種以市場需求為導向的產品策略，不僅有助於起亞實現其銷量目標，也為消費者提供了更多選擇，有助於加速電動車的普及。然而，起亞在追求銷量增長的同時，也需要關注電動車的可持續發展問題。隨着電動車市場的擴大，電池回收、能源消耗和環境影響等問題也日益凸顯。起亞需要在技術創新、成本控制和環保責任之間找到平衡點，確保其電動車戰略的長期可持續性。</p><h3><strong>特斯拉支持取消 7500 美元電動車稅收抵免，與其使命背道而馳</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>據報道，特斯拉支持特朗普政府計劃取消 7500 美元的聯邦電動車稅收抵免政策，這一立場與其加速整個行業向電動交通轉型的原始使命相矛盾。特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）曾是特朗普的支持者，並曾參與其商業委員會，但在特朗普宣佈美國退出巴黎氣候協定後，馬斯克辭去了該委員會的職務。馬斯克近期的言論顯示，他認為「覺醒思維病毒」對人類的威脅大於氣候變化。儘管特斯拉過去曾遊説支持稅收抵免政策，但馬斯克現在支持特朗普一旦重新掌權就取消電動車稅收抵免。這一激勵措施過去幾年一直在支持特斯拉在美國的銷售。</p><p>馬斯克甚至提出了一個場景，即取消稅收抵免會損害特斯拉，但他相信這對其他汽車製造商的傷害更大，從而減少了競爭。這與馬斯克過去多次表示的鼓勵整個汽車行業轉向電動化的立場直接相悖。最近，馬斯克還抱怨電動車採用率的主要問題是成本過高，而稅收抵免正是直接解決美國這一問題的政策。據路透社報道，特朗普的過渡團隊已經在策劃如何取消電動車稅收抵免政策。結束稅收抵免可能會對已經停滯的美國電動車轉型產生嚴重影響。然而，作為美國最大的電動車銷售商，特斯拉的代表告訴特朗普過渡委員會，他們支持結束這一補貼。特朗普政府需要得到國會的批准才能取消電動車激勵措施。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_bd459e52c1f34749836dbfb52b25094f@6130289_oswg291679oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉美國（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉支持取消 7500 美元電動車稅收抵免政策的立場，引發了對其公司使命和未來戰略方向的質疑。這一決策似乎與特斯拉加速全球向可持續能源轉型的原始目標背道而馳，也與其過去支持稅收抵免政策的立場相矛盾。從商業角度來看，特斯拉可能認為取消稅收抵免會對其競爭對手造成更大的打擊，從而在市場上獲得更大的競爭優勢。然而，這種短視的策略可能會損害整個電動車行業的發展，尤其是在美國，電動車的普及率已經落後於世界其他地區。從環境和社會責任的角度來看，特斯拉的這一立場可能會減緩電動車的普及速度，從而影響到對抗氣候變化的努力。稅收抵免政策是鼓勵消費者購買電動車、減少溫室氣體排放的重要工具。取消這一政策可能會降低消費者購買電動車的意願，從而對環境產生負面影響。此外，特斯拉的這一立場可能會損害其品牌形象，尤其是對於那些看重可持續性和環境保護的消費者。特斯拉一直以推動清潔能源和環保技術而聞名，但現在的立場可能會讓人們質疑其真正的承諾和價值觀。總的來説，特斯拉支持取消電動車稅收抵免政策是一個令人���惑且具有爭議的決策。這一決策可能會帶來短期的市場優勢，但從長遠來看，它可能會損害特斯拉的使命、品牌形象以及整個電動車行業的發展。特斯拉應該重新考慮其立場，與行業合作伙伴一起推動政策，以加速電動車的普及和可持續能源的轉型。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>密歇根州聯手 Electreon 和 Xos，為 UPS 等商用電動車部署無線充電技術</strong></h3><p>密歇根州近日宣佈與無線電動車充電專家 Electreon 和商用電動車製造商 Xos, Inc.達成新的合作伙伴關係。三方已獲得州政府資助，旨在擴大無線充電技術在商用車輛，包括底特律 UPS 卡車中的應用。去年，密歇根州交通部（MDOT）、底特律市和 Electreon 首次在美國展示了無線電動車充電道路。密歇根州在底特律的 14 街安裝了 Electreon 的無線感應充電線圈，這些線圈能夠為裝備有 Electreon 接收器的電動車在行駛過程中充電。當時，MDOT 和底特律官員表示，該道路將用於測試和完善 Electreon 的無線電動車充電技術，並在未來幾年內「向公眾開放」。雖然公眾尚未能享受到無線充電的便利，但得益於 Electreon、Xos 和密歇根州之間的新合作伙伴關係，商用電動車已經開始獲得無線充電服務。Electreon 的無線充電技術將被整合到 Xos 的送貨麪包車中，以展示無線充電技術的價值及其在降低商業卡車車隊電氣化總擁有成本（TCO）方面的潛力。Electreon 的業務發展副總裁 Stefan Tongur 表示：「我們很高興展示 Electreon 的技術如何優化電動車隊的使用，並展示無線充電如何無縫集成到日常車隊運營中，減少停機時間，並在時間和地點上實現充電。我們很自豪能在密歇根州進行這項工作，該州正在培養創新和可持續交通解決方案。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_b45563e6cc8d46cbb7bdcdcb308e540b@6130289_oswg967468oswg1080oswg621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UPS 商用車（來源：Electrek）</p><p>除了在底特律的首條「電動道路」上擴展無線充電外，密歇根項目還將在底特律的 UPS 設施安裝固定式無線充電器。Xos 聯合創始人兼首席執行官 Dakota Semler 表示：「我們很自豪能與 Electreon 合作，支持 UPS 展示無線充電在商業車隊中的潛力。這種創新方法將徹底改變我們為電動車供電的方式，並推動車隊電氣化向前發展。」密歇根州通過這一合作和相應的州資金支持，正在加強其作為美國無線電動車充電領導者的地位。新商業合作伙伴關係得到了密歇根移動資金平台（MMFP）提供的 20 萬美元資金支持，這是基於密歇根經濟發展公司（MEDC）為投資該州人民、地方和項目而制定的「在密歇根製造：經濟戰略」。通過這次合作，Electreon 將擴展其在密歇根州的無線電動車充電網絡和應用案例。</p><h3><strong>捷豹電動化轉型加速，新款電動 GT 車型英國路試曝光</strong></h3><p>英國豪華汽車製造商捷豹（Jaguar）正在進行品牌的重大轉型。隨着官方亮相的臨近，捷豹的首款電動四門 GT 車型在英國道路上被捕捉到測試，新曝光的圖片讓我們對這家歷史悠久的汽車品牌的未來有了更直觀的瞭解。捷豹宣佈，從 2025 年起，將全面轉型為純電動豪華品牌。在停產 F-Type、E-Pace、XF 以及即將停產的 F-Pace SUV 之後，我們終於得以窺見新品牌面貌的一角。這款全新的電動 GT 車型在偽裝下進行測試，展現出與我們熟悉的捷豹車型截然不同的外觀。最顯著的變化之一是低矮而修長的車身輪廓，與 F-Type 和 I-Pace 等跨界 SUV 和轎車車型形成對比。前後保險槓的設計也比以往車型更為激進和大膽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_2daea7d4efa243069ef3aac2762127ed@6130289_oswg539893oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹電動四門 GT 偽裝車（來源：Elelctrek）</p><p>捷豹的電動 GT 車型正在接受嚴格的測試，以迎接其首次亮相。該車型已經完成了數萬英里的虛擬和現實世界測試，並即將在全球公共道路上進行測試。新車型將在英國索利哈爾（Solihull）工廠生產，捷豹最近在這裏結束了其燃油車型的生產。這款新車型將首次搭載捷豹全新的 JAE（Jaguar Electric Architecture）平台，該平台將支撐捷豹即將推出的高端豪華電動車系列，價格超過 10 萬英鎊（約合 13 萬美元）。電動 GT 的續航里程將超過 434 英里（700 公里），功率超過 575 馬力，使其成為捷豹有史以來最強大的車型。捷豹計劃於 2024 年 12 月 2 日在邁阿密藝術周首次展示其設計願景概念車。預計在明年夏天，將進行全球官方首秀，並在 2026 年開始交付。</p><h3><strong>CUPRA Tavascan 榮獲五星級 Euro NCAP 安全評級</strong></h3><p>CUPRA 品牌旗下的全電動 SUV 轎跑車型 Tavascan 在 Euro NCAP 安全測試中榮獲五星級評級，這一成績不僅標誌着 CUPRA 在安全性能上的持續高分表現，也展現了品牌致力於提供最安全車型的決心。Tavascan 的這一成就使其加入了 CUPRA Formentor、CUPRA Leon 和 CUPRA Born 的行列，這些車型均獲得了最高安全評級。Euro NCAP 測試以其對車輛安全性的高標準而聞名，旨在保護車內乘員和弱勢道路使用者的安全。隨着技術的不斷更新，Euro NCAP 的測試程序也在不斷升級，包含最新的技術和程序，這使得 CUPRA Tavascan 的五星級成就更加難能可貴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_763cc4372852483da118bf9c69f5f196@6130289_oswg825678oswg1080oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CUPRA（來源：ElectricCarsReport）</p><p>CUPRA 研發執行副總裁 Dr. Werner Tietz 表示：「安全是 CUPRA 車輛開發方法的核心支柱，我們交付的車輛不僅要滿足客戶需求，還要將他們的福祉放在首位。CUPRA Tavascan 在經過 Euro NCAP 嚴格測試後的結果，突顯了開發團隊的辛勤工作和品牌開發最安全車輛的意願。」CUPRA Tavascan 集成了廣泛的先進駕駛輔助和安全系統，旨在確保乘員和弱勢道路使用者遠離傷害。包括交通標誌識別、預測性自適應巡航控制、智能速度適應、側向輔助、車道輔助、退出警告、退出輔助、疲勞檢測和後視 eSmart 攝像頭等一系列車載系統，幫助駕駛員保持警覺。此外，如 Front Assist 等系統在緊急情況下預防或減輕可能的損害，監控其他道路使用者，如汽車、行人和自行車。CUPRA Tavascan 還設計有主動引擎蓋，以減少對外部弱勢道路使用者的影響。在與弱勢道路使用者即將發生碰撞的情況下，車輛的後部引擎蓋會自動升起，增加引擎蓋與硬質固定部件之間的距離，為受控變形提供更多空間。通過提供額外的緩衝，該系統有助於減輕頭部受傷的嚴重性。這些系統的集成是 CUPRA Tavascan 在 Euro NCAP 各個測試領域中得分高的原因：成人乘員 89%，兒童乘員 86%，弱勢道路使用者 80%，安全輔助 79%。Euro NCAP 不斷重新評估其測試程序，引入新標準以確保車輛儘可能安全，CUPRA 決心確保其車輛無論在何種情況下都能獲得高分。CUPRA Tavascan 的五星級結果證明瞭品牌的努力和奉獻。</p><h3><strong>大眾汽車將向美國電動汽車製造商 Rivian 投資高達 58 億美元</strong></h3><p>大眾汽車集團近日宣佈，將向美國電動汽車製造商 Rivian 投資高達 58 億美元，這是雙方新合資企業的一部分，將使兩家公司在未來電動汽車的開發上密切合作。這項投資不僅為 Rivian 帶來了鉅額資金和大眾的規模優勢，以推動其 R2 車型及其他車型的推出和演進，同時也讓大眾獲得了使用 Rivian 的電動架構和軟件技術的機會，以部署在其自己的未來電動車型中。大眾已經在一個未命名的大眾集團原型車上測試了這些電子硬件，以確保電力正確傳輸，測試結果非常成功。Rivian 的首席執行官 RJ Scaringe 表示：「我們很高興看到我們的技術被整合到 Rivian 之外的車輛中，並對未來發展感到興奮。Rivian 將繼續專注於為客戶創造最佳的產品和服務，幫助推動電動汽車的普及。」大眾集團的首席執行官 Oliver Blume 補充説：「我們有一個明確的計劃，通過最先進的開發流程、創新的技術方法和由協同效應驅動的有競爭力的成本基礎，為客戶提供最佳的產品和數字體驗。」因此，Rivian 計劃在 2026 年上半年推出 R2 車型。R2 是基於 Rivian 的新中型平台打造的首款車型，該平台比 Model Y 更短、更窄，但稍高，將提供單電機、雙電機和三電機版本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,643" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_c1c9847fc7c44b0b910c488fc1b329e0@6130289_oswg682913oswg1080oswg643_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R2(來源：Electrek）</p><p>最快的三電機 R2 車型將在 3.0 秒內完成 0-60 英里/小時的加速。R2 的起始價格最初目標定在 4.5 萬美元。至於大眾，它將從 2027 年開始使用 Rivian 的電氣技術。合資企業將使大眾和 Rivian 共同開發模塊化電動車硬件，根據不同車型和地區進行規模調整，並在未來包括「自動駕駛功能」和空中升級。合資企業將由 Rivian 的 Wassym Bensaid 和大眾的 Carsten Helbing 共同領導，最初在加利福尼亞的帕洛阿爾託工作，但同時也着眼於在北美和歐洲開發其他三個站點。這次投資和合作標誌着大眾在電動汽車領域的進一步擴張，同時也顯示了 Rivian 在電動車技術方面的領先地位，預示着兩家公司將共同塑造電動汽車行業的未來。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>保時捷推出 911 Turbo 50 Years 特別版：經典與現代的融合</strong></h3><p>為慶祝渦輪增壓技術誕生 50 週年，保時捷推出了限量版 911 Turbo 50 Years（簡稱 Turbo 50），這不僅是對其歷史上重要技術的致敬，也是對品牌未來願景的展望。這款特別版車型在外觀和內飾上進行了獨特的設計，以彰顯其特殊身份。Turbo 50 基於技術規格更高的 Turbo S 打造，全球限量生產 1974 輛，以此向 1974 年第一代保時捷 Turbo 的誕生年份致敬。車輛外觀採用了全新的「Turbonite」金屬漆，以及在發動機蓋、燃油加註口蓋和保時捷徽標上加入了低調的單色設計。此外，車輛的前後翼子板採用了靈感來自 1973 年法蘭克福車展上保時捷 911 RSR Turbo 的乙烯基簽名設計。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,659" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_c830c6e1af1943b0b1f1f8ee5e0c24d3@6130289_oswg805849oswg1080oswg659_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 911 Turbo 50 週年（來源：TopGear）</p><p>在性能方面，Turbo 50 與標準的 992 Turbo S 保持一致，搭載了 3.7 升水平對置六缸發動機，最大功率 641 馬力，峯值扭矩 590 磅-英尺，通過四輪驅動和八速雙離合 PDK 變速箱傳遞動力。標配的運動排氣、扭矩矢量差速器以及比 S 低 10mm 的自適應懸掛，都讓這款紀念版車型在駕駛體驗上更上一層樓。內飾方面，Turbo 50 採用了 70 年代風格的 Mackenzie 藍格紋裝飾，以及大量的 Turbonite 裝飾和 Turbo 50 徽標。每次打開車門，都會看到 LED 投影的實際渦輪增壓器圖像，進一步強調了這款特別版車型的獨特性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_349e5f12ed654e97844537654e4c08a7@6130289_oswg844626oswg1080oswg632_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 911 Turbo 50 週年（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_88bac476245d40a9b585ccf0836ca053@6130289_oswg980573oswg1080oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 911 Turbo 50 週年（來源：TopGear）</p><p>Turbo 50 的售價為 20.06 萬英鎊，不包括額外的選裝包，如價值 1.1 萬英鎊的 Heritage Design Pack（增加「Aventurine Green」金屬漆、歷史保時捷徽章、Sport Classic 輪轂、金色徽標等）或價值 1.2 萬英鎊的配套手錶。作為限量版車型，Turbo 50 對保時捷愛好者來説是一個安全的投資選擇。總的來説，保時捷 911 Turbo 50 Years 特別版不僅是對品牌渦輪增壓技術歷史的慶祝，也是對保時捷 911 Turbo 系列性能和奢華傳統的現代詮釋。這款特別版車型以其獨特的設計和卓越的性能，成為了保時捷車迷和收藏家不可錯過的珍品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>肯德基門店回應下架預製產品：收到統一下架通知，可能是因為銷量不太好</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038756673777924?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:43:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，肯德基全國多地門店下架「自在廚房」冷凍預製類產品，引起關注。天貓「肯德基自在廚房旗艦店」已關閉，抖音賬號「肯德基自在廚房旗艦店」停更超過 3 個月。肯德基 APP 商城下架自在廚房專區，小程序中，北京、上海、武漢多個門店點餐頁面上均已不顯示「自在廚房」分類。深圳一肯德基門店員工表示，附近街區只有一家門店仍在銷售，賣完存貨可能就沒了，其他店都下架了。廣州一肯德基門店工作人員稱，自在廚房產品不生產了，可能是因為銷量不太好，很多顧客不知道店裏有冷凍的炸雞半成品。天貓肯德基官方旗艦店客服稱：「自在廚房產品已經下架很久了，未通知具體原因，也沒通知未來是否還會上架。」（九派新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智己汽車、英偉達與 Momenta 將合作推出 DRIVE AGX Thor 芯片量產智駕解決方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038744937640200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:31:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，智己汽車、英偉達與 Momenta 三方合作簽約，將推出 NVIDIA DRIVE AGX Thor 芯片量產智駕解決方案。據悉，該方案將於 2025 年率先搭載於智己汽車量產車型。此次發佈的量產智駕解決方案，不僅涵蓋 ADAS 全功能，也支持 HNP 高速高架領航輔助、UNP 城市領航輔助、LPNP 記憶泊車領航輔助等高階智駕功能。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>張梅英獲批擔任開泰銀行（中國）行長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038743833424136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:30:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，深圳金融監管局官網發佈批覆，覈准 Siriporn Reangjit（張梅英）開泰銀行（中國）有限公司行長的任職資格。該行應要求上述覈准任職資格人員嚴格遵守金融監管總局有關監管規定，自本行政許可決定作出之日起 3 個月內到任，並按要求及時報告到任情況。未在上述規定期限內到任的，本批覆文件失效。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國累計培育專精特新「小巨人」企業 1.46 萬家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038742602395911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:28:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至目前，我國累計培育專精特新中小企業超過 14 萬家、專精特新「小巨人」企業 1.46 萬家，形成 300 箇中小企業特色產業集羣；累計建立 20 多箇中小企業領域雙多邊對外合作機制，設立 15 箇中外中小企業合作區。2023 年，我國日均新設企業 2.7 萬戶，中小企業總數超過 5700 萬戶。（新華網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>下週將有 49 只股解禁，合計解禁市值 897.21 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038736346951689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[下週將有 49 只股解禁，按照最新收盤價計算，合計解禁市值 897.21 億元。盛美上海下週將有 3.58 億股上市流通，主要為首發原股東限售股份，解禁市值達 388.24 億元。富佳股份的解禁規模次之，下週將有 4.06 億股上市流通，解禁股主要為首發原股東限售股份，解禁市值達 59.09 億元。（券商中國）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>27 萬億，信託資產再創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038735188029698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:21:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[來自中國信託業協會的最新數據顯示，截至 2024 年二季度末，信託資產規模餘額為 27 萬億元，同比增速為 24.52%。記者注意到，這是信託資產規模的歷史新高。中國信託業整體規模曾在 2017 年底突破 26 萬億元，達 26.25 萬億元。2018 年之後開始負增長，直至 2022 年二季度企穩回升。至 2024 年 6 月末，已連續 9 個季度實現同比正增長。（券商中國）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本週豬價延續跌勢，下週降溫天氣或對行情有小幅利多支撐</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038734090891526?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據農業農村部監測，11 月 15 日，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 23.85 元/公斤，與上週五（11 月 8 日）的 24.24 元/公斤相比，下降 1.6%。本週的平均價格為 24.1 元/公斤，與上週 24.4 元/公斤的均價相比，下降 1.2%。本週國內生豬價格呈下跌趨勢，周均價環比下跌。據中國養豬網的數據，11 月 15 日，生豬（外三元）價格為 16.48 元/公斤，與上週五（11 月 8 日）的 16.79 元/公斤相比，下降 1.8%。卓創資訊預計未來一週全國行情或呈震盪下滑走勢。供應方面，目前養殖端出欄積極性仍然較高，但目前生豬走貨速度較為緩慢，市場高價生豬走貨速度較慢，養殖端仍然存在降價走貨的可能。需求方面，目前氣溫仍然較高，不適宜醃臘，屠宰企業備貨提升速度較為緩慢。下週全國迎來降溫天氣，局部區域屠宰量或止跌回升，對行情有小幅利多支撐作用。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海爾消金股權變更獲批，海爾集團持股增至 49%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038723086086147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:08:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，國家金融監督管理總局青島監管局發佈公告稱，批覆海爾消費金融有限公司股權變更申請。變更後，海爾集團對其持股比例將由 30% 升至 49%。 對於本次股權變更，海爾消金相關負責人稱，此為響應原中國銀保監會修訂併發布的《企業集團財務公司管理辦法》規定，即財務公司不得發行金融債券，不得向金融機構和企業投資。（中國基金報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年內超 1400 億元，A 股回購熱潮持續升溫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038682401616135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 14:27:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Wind 數據顯示，截至 11 月 15 日，年內已有近 1600 家上市公司宣佈完成股份回購，回購總金額超過 1423 億元，其中 343 家公司回購金額在 1 億元以上。從新「國九條」發佈到央行設立股票回購增持再貸款，今年監管層在政策層面不斷加碼，在強化上市公司股份回購積極性的同時，也為其開展股份回購提供了實質性幫助。從多家上市公司近期發佈的「提質增效重回報」行動方案看，其進一步提升投資者獲得感動能十足、熱情高漲。（中國證券報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融資餘額創逾 9 年新高，AI 產業熱度不減</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038657769877509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 14:02:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[融資餘額上週末突破 1.8 萬億元后，本週再創逾 9 年新高。其中 11 月 11 日鉅額淨買入逾 366 億元，為年內第四大單日淨買入額，全周合計融資淨買入逾 411 億元，連續第 8 周加倉 A 股。自 9 月 24 日市場反彈以來，融資餘額累計增加近 4755 億元。從板塊熱點來看，人工智能概念本週較為抗跌，細分板塊 Sora 概念指數 11 月 15 日一度逆勢創出歷史新高，周成交也逆勢增加近 50%，智譜 AI、多模態 AI 等板塊指數也紛紛刷新歷史紀錄，AIGC 概念、ChatGPT 概念等板塊也均創出年內新高，並逼近歷史最高。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大類資產類 ETF 漲跌各異，納指 100 ETF 收跌約 2.4%，日元做多則漲超 1.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038633201725702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 13:37:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，納指 100 ETF 收跌 2.38%，美國布倫特油價基金跌 1.91%，羅素 2000 指數 ETF 跌 1.49%，標普 500 ETF 跌 1.28%，黃金 ETF、巴克萊美國可轉債 ETF、做多美元指數至多跌 0.18%，歐元做多則收漲不到 0.1%，大豆基金漲約 0.4%，日元做多漲 1.36%，恐慌指數做多漲 7.15%。（選股通）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>城中村改造政策支持城市擴圍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038609345916929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 13:13:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，住房城鄉建設部、財政部聯合印發通知，部署各地加快落實城中村改造工作。通知明確，擴大城中村改造政策支持範圍，從最初的 35 個城市擴大到全部地級市，同時，推進城中村改造貨幣化安置，嚴格落實「一項目兩方案」。業內人士認為，作為一系列房地產政策「組合拳」的新增量，城中村改造貨幣化安置政策支持城市擴圍後，將有效破解地方政府的資金籌措難題，有力推動新增 100 萬套改造目標的實現，直接帶動去化壓力大的地級城市存量房消化，對於促進房地產市場止跌回穩具有重要作用。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京兩家永輝超市宣佈停業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038583912788232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 12:47:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，據永輝超市門店公告，永輝超市金泉廣場店將於 11 月 11 日至 11 月 17 日進行商品出清活動。永輝表示，公司總部正在對各項資源進行統一整合與優化，經過綜合評估決定該門店於 11 月 18 日起停止營業。永輝超市清河店也於 11 月 1 日發佈停業公告表示，經過綜合評估，決定清河店將於 11 月 24 日至 11 月 30 日進行商品出清活動，於 12 月 1 日起停止營業。值得關注的是，兩家店鋪的停業公告裏均提到：現在的撤店是為了保障更加品質、更加美好的明天。（北京商報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國際金價顯著回落，品牌金飾價格跌至 700 元/克下方</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038559814807811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 12:22:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在今年 10 月末突破 2800 美元/盎司歷史高點後，COMEX 黃金價格出現顯著回調，截至 11 月 15 日已跌至 2600 美元/盎司下方，半個月內跌幅超過 8%。國內品牌金飾價格也應聲下跌，有門店單克金飾售價已跌至 700 元下方。分析人士認為，近期金價高位回落，與美元指數和美元利率大幅反彈密切相關；同時，市場預計地緣衝突風險減弱，也對金價形成利空。儘管短期預期承壓，但採訪中分析人士多表示，當前黃金投資需求仍存，美聯儲降息週期下貴金屬中長期走勢仍樂觀。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海頒發首批無人駕駛車牌？系誤讀，識別標牌並非車牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038534517092353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:57:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，有消息稱，上海市公安局浦東分局交警支隊頒發了首批無人駕駛裝備識別標牌，新車牌設計為淡藍色與白色結合，牌照開頭為地區簡稱，後面是字母與數字組合，上方清晰標註「無人裝備」。不少網友將無人駕駛裝備識別標牌與無人駕駛汽車關聯起來，也有自媒體稱這是「無人駕駛車專屬車牌」。 11 月 15 日，記者從浦東新區相關部門及相關企業方面瞭解到，上述理解為誤讀，無人駕駛裝備並不是網友以為的載人汽車，而是指無人配送的低速輪式裝備。它和無人駕駛汽車最大區別在於無駕駛座（艙），主要在非機動車道執行預定任務，主要承擔配送、環衞、巡邏等功能。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>易車升級為「騰易科技」，獲「騰訊廣告」大交通行業正式授權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038509894578185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:32:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[易車正式宣佈升級為「騰易科技」，並獲得「騰訊廣告」在大交通行業的正式授權，共同開創全域新增量。 騰易科技 CEO 張序安表示，此次戰略合作升級雙方將共同致力於構建汽車與大交通領域的全新生態系統。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電商銷售亂象猶存，五糧液等白酒企業出手「打假」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038485224976392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:07:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[針對電商平台銷售假酒現象，白酒企業紛紛出手「打假」。11 月 13 日，五糧液發佈致五糧液消費者的告知書稱，該公司對消費者在線上平台購買的 148 瓶產品進行鑑定，共計發現假冒產品 18 瓶，佔鑑定總數的 12%。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 家險企償付能力「亮紅燈」，風險綜合評級不達標是主因</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038460590698502?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 10:41:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至 11 月 15 日，已有 163 家保險公司公佈了第三季度償付能力情況，其中 8 家險企的償付能力不達標，主因是風險綜合評級不達標。受訪專家表示，險企除了要確保償付能力充足率達標外，還要關注公司治理、風險管理等制度建設，提高管理效果，使風險綜合評級上升。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瞄準硬科技與國際化兩大賽道，上市公司投資熱情逐步走高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038428080910338?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 10:08:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據媒體統計，10 月以來，已有藥明康德、佩蒂股份等約 40 家公司公告，擬參與設立新的產業基金或完成產業基金設立。同時，近 400 家公司設立或增資子公司，如銀輪股份、杭氧股份等多家公司，投資熱情明顯超過去年同期。整體來看，這些公司設立產業基金、新設或增資子公司，主要目的在於積極捕捉戰略性新興產業的重大機遇，延伸拓展自身產業鏈，欲開啓公司的第二增長曲線。同時，部分上市公司通過在海外設立子公司、注資海外產業基金等方式，進一步打造和完善全球化佈局，實現高質量發展。（上海證券報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年內最大規模 MLF 到期，央行大額逆回購呵護資金面</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038401852731648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 09:42:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[年內最大規模中期借貸便利（MLF）到期疊加稅期擾動，央行加碼逆回購呵護流動性。11 月 15 日，1.45 萬億元 MLF 到期，中國人民銀行開展了 9810 億元 7 天期逆回購操作。由於 MLF 操作已常規性後延至每月 25 日（遇節假日相應順延），而存量 MLF 仍在月中到期，央行在此時點加碼逆回購，有助於減輕 MLF 大量到期以及稅期對資金面的影響。（上海證券報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>