<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜趙天成與 Om AI Lab 團隊將 DeepSeek R1 模型首次突破到視覺語言領域；三星集團旗下 10 家公司在韓公開招聘外國研發人才</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180439655699081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 18:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180371160404613"><strong>哪吒汽車：從未對《哪吒之魔童鬧海》電影出品方提起過訴訟</strong></a></p><p>36 氪獲悉，哪吒汽車法務部發布聲明，否認對《哪吒之魔童鬧海》電影出品方提起過訴訟，網絡傳播的「哪吒汽車起訴哪吒電影」「哪吒汽車向哪吒電影索賠 500 萬」等消息均屬捏造。聲明稱，針對個別自媒體惡意捏造的謠言，哪吒汽車法務部門已完成網絡平台取證工作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180081207579269"><strong>趙天成與 Om AI Lab 團隊將 DeepSeek R1 模型首次突破到視覺語言領域</strong></a></p><p>36 氪獲悉，浙江大學博導趙天成博士與 Om AI Lab 團隊宣佈成功把 DeepSeek R1 從純文本領域成功遷移到了視覺語言領域，這是 DeepSeek R1 模型首次突破到視覺推理層面。據介紹，該模型為 VLM-R1 視覺語言模型，已經具備精確的視頻理解和推理能力，證實了 R1 方法的通用性，為多模態模型的訓練打開了想象空間。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180322039599747"><strong>三星集團旗下 10 家公司在韓公開招聘外國研發人才</strong></a></p><p>據報道，三星集團旗下三星電子、三星顯示、三星 SDI、三星電機、三星 SDS 等 10 家公司 2 月 24 日起公開招聘外國研發人才。據悉，這是三星集團第四次為本地單位招聘有工作經驗的外國人才。三星 2023 年 8 月首次面向有工作經驗的外籍人員，當年只有 3 家子公司參與，去年起增至 10 家。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180345559454087"><strong>霸王茶姬發起「CHAGEE NEW 青年藝術共創計劃」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，新茶飲品牌霸王茶姬宣佈發起「CHAGEE NEW 青年藝術共創計劃」，首期將與來自中國澳門的青年藝術家 Jessica 楊沅喬開展共創，並通過其創作的經典 IP 粉啵啵推出聯名周邊產品。霸王茶姬也針對校園學生羣體推出了學生卡認證優惠及擴列活動。據瞭解，霸王茶姬目前已在全國 27 個核心省份完成 183 家高校門店網絡構建，覆蓋包括上海交通大學、武漢大學等在內的頭部高校集羣，並通過場景化運營深度連接校園生活。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180306282107270"><strong>AI 芯片製造商壁仞科技據悉考慮香港 IPO</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據報道，AI 芯片製造商壁仞科技據悉考慮香港 IPO，可能尋求融資約 3 億美元。知情人士稱，這家人工智能芯片製造商正在與中金公司、中銀國際和平安證券就潛在 IPO 交易合作，可能在今年發行股票。知情人士説，商議仍在進行中，規模和時間等細節可能會發生變化。他們表示，壁仞科技也有可能決定不進行 IPO。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180301283824259"><strong>航空航天及國防技術提供商 AIRO 申請在美上市，擬籌資 1 億美元</strong></a></p><p>航空航天、國防和空中交通技術提供商 AIRO Group Holdings 上週五向美國證券交易委員會（SEC）提交了首次公開募股（IPO）申請，計劃融資 1 億美元。該公司計劃在納斯達克上市，股票代碼為「AIRO」。定價條款尚未披露。（智通財經）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.zhitongcaijing.com/content/detail/1253329.html">原文鏈接</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180300640604550"><strong>美國私募巨頭 KKR 宣佈 4 億美元收購印度醫院運營商控股權</strong></a></p><p>美國私募巨頭 KKR 集團宣佈，已同意以 4 億美元收購印度醫院運營商 HealthCare Global Enterprises 的控股權，增加了在印度醫療保健行業的投資。KKR 週日表示，將從 CVC Capital Partners 手中收購 HealthCare Global 至多 54% 的股份，並全權控制其運營。兩家公司表示，HealthCare Global 創始人阿賈庫馬爾（BS Ajaikumar）將擔任非執行董事長，專注於臨牀、學術和研發工作。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180237757895048"><strong>騰訊大股東 Prosus 擬 41 億歐元現金收購歐洲外賣平台 Just Eat Takeaway.com</strong></a></p><p>2 月 24 日，騰訊大股東 Prosus 宣佈將以 41 億歐元全現金收購總部位於阿姆斯特丹的歐洲外賣平台 Just Eat Takeaway.com，每股價格 20.30 歐元。（界面）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180422545805703"><strong>AI 圖像生成平台 LiblibAI 宣佈在過去一年內連續完成四輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，AI 圖像生成平台 LiblibAI 宣佈在過去一年內連續完成四輪融資，創下國內 AI 應用賽道融資速度紀錄。最新兩輪融資由渶策資本、順為資本領投，明勢創投等老股東超額跟投，巨人網絡參與產業投資。據介紹，LiblibAI 通過「開源模型生態+模塊化工具流」架構，將專業級 AI 能力降維至大眾創作場景。目前，其模型/圖像創作者已突破兩千萬，累計生成圖片超 5 億張，併為金山辦公、萬興科技、吉比特遊戲、天貓校園、清華大學等 B 端客戶提供 AI 圖像解決方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180309863862919"><strong>港媒：蜜雪集團香港 IPO 面向散戶部分已獲 2431 倍超額認購</strong></a></p><p>據港媒消息，蜜雪集團香港首次公開募股（IPO）面向散戶發售的股票，僅券商孖展部分已錄得 8393 億港元孖展。其中，富途證券孖展部分達 5786 億港元，其次是輝立的 1336 億元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180317586936195"><strong>「雲南昂睿」獲千萬級 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，雲南昂睿工程機械有限公司宣佈完成千萬級 Pre-A 輪融資，此輪融資投資方為騰信投資。雲南昂睿總經理李密表示：「融資資金將主要用於技術研發迭代、市場拓展以及人才團隊建設。」據介紹，&nbsp;未來 3 年，雲南昂睿計劃重點突破兩大方向：一是致力於研發基於 5G 遠程操控的智能施工機械，以及構建 「虛擬機械施工場景」 系統，運用數字孿生技術建立虛擬模型。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180293812195718"><strong>商湯大裝置 DeepSeek 企業版上線</strong></a></p><p>36 氪獲悉，商湯科技在公眾號發文稱，經過系列優化，商湯大裝置現正式推出企業版，同時完成免費版國產化適配與算力擴容，形成專業強支撐+普惠廣覆蓋的雙擎驅動。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180136285311369"><strong>百度 App 全端升級：集成 AI 搜索、數字人智能體等能力</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 24 日，百度 App 全量上線新的 AI 入口，並整合文心大模型與 DeepSeek 的模型能力，發佈全新升級版本。此次升級集成「AI 搜索」、「全網信息提煉」、「捏一下 AI 總結」、「數字人智能體」等智能體驗，實現更個性化的搜索體驗、更豐富的內容服務和更廣闊的產品邊界。值得一提的是，升級後的百度 App 重啓「百度一下，你就知道」標語，此前 2 月 16 日宣佈全面接入 DeepSeek 和文心大模型最新的深度搜索功能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180124543930760"><strong>雷軍：小米首款 AI 專業辦公筆記本本週四發佈</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米創辦人、董事長兼 CEO 雷軍 2 月 24 日在微博表示，小米首款 AI 專業辦公筆記本 REDMI Book Pro 16 2025 將於本週四發佈，並且發佈即開售。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180357513138563"><strong>吳清：嚴懲財務造假、欺詐發行、操縱市場、違規減持等各類違法違規行為</strong></a></p><p>證監會主席吳清在《新型工業化》發佈《充分發揮資本市場功能，更好服務新型工業化》文章表示，持續改善資本市場生態。落實監管要「長牙帶刺」、有稜有角的要求，嚴懲財務造假、欺詐發行、操縱市場、違規減持等各類違法違規行為，切實維護市場「三公」，促進強本強基。同時，鼓勵踐行「五要五不」的中國特色金融文化，督促上市公司、行業機構等堅守法治誠信、契約精神，履行信義義務和受託責任，涵養「尊重投資者、回報投資者」的股權文化，為資本市場平穩健康發展創造優良「軟環境」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180405321912960"><strong>星展 CEO：將在三年內削減 4000 名臨時員工</strong></a></p><p>星展集團行政總裁高博德（Piyush Gupta）表示，該行料將在三年內削減 4000 名臨時員工。該行目前有大約 9000 個這樣的職位。據瞭解，裁員不包括正式員工。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180404444713346"><strong>周鴻禕兌現「百車行動」承諾，為首批車主交付車鑰匙</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 23 日，由 360 集團創始人周鴻禕發起的「納米 AI 搜索新能源汽車活動首批幸運車主面對面」線下活動在京舉辦，周鴻禕為首批幸運車主交付車鑰匙。周鴻禕介紹，下一次活動將在 2 月 28 日舉辦，後續活動完全沒有門檻，希望更多納米 AI 搜索用戶都能參與進來。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180397429789058"><strong>2024 年我國民營企業進出口 24.33 萬億元,增長 8.8%</strong></a></p><p>從海關總署獲悉，2024 年我國外貿企業活躍度不斷提升，有進出口實績的企業數量創歷史新高。其中，民營企業進出口 24.33 萬億元，增長 8.8%，佔我國外貿總值的比重繼續提升至 55.5%。此外，國有企業繼續做好維護經濟與市場平穩運行的「穩定器」，進出口 6.61 萬億元，在糧食、能源等大宗商品進口中發揮重要作用。（央視新聞）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>獨家｜Kimi 仲裁案未和解，張予彤或被單獨提起訴訟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180383879811457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:55:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;於麗麗</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;劉旌</strong></p><p>「暗湧 Waves」獨家獲悉，擱置頗久的 Kimi 仲裁案，並未和設想的一樣，完成和解，而是進入到仲裁案的下一流程中。</p><p>據知情人透露：<strong>kimi 仲裁案的雙方，循環智能老股東和楊植麟等，已分別於 1 月底和 2 月下旬，在 HKIAC（香港國際仲裁中心）完成繳費，目前組庭也已完成。而整個事件背後更關鍵的主角張予彤，或將被另外單獨提起訴訟。</strong></p><p>據另一位接近談判的投資人透露，在朱嘯虎公開聲討以及楊植麟公開信回應後，楊植麟曾一度出來和老股東談判，表示願意出讓一些股份，而且其中也有一小部分來自張予彤的出讓 ——言下之意，Kimi 並不願意與張予彤做切割。</p><p>但這個數字顯然不及循環智能老股東們的預期。一位接近雙方的投資人告訴我們，kimi 方最初提出可以給 20% 股份，相當於在之前的基礎上補償 10%，但當下，他們願意出讓的股份「相當於打了一個大折扣」。</p><p>某種意義上，這兩者都促成老股東決定把訴訟案堅持下去。另外，<strong>也有知情人表示，儘管楊植麟在 12 月 6 日的公開信中，表示創業前，完成了離開循環重新創業的所有必要手續，但老股東們認為並非如此。而這也是這次訴訟案的主要爭議點。</strong></p><p><strong>至於張予彤，有接近循環智能老股東的投資人告訴我們，老股東很可能對其單獨提起訴訟，因為他們認為她「完全違背了受託責任，900 萬股初始免費股份完全是非法所得，而且在 A 輪後，又拿了 300 萬股」。</strong></p><p>另外，kimi 相關案件選擇在香港國際仲裁中心發起仲裁，是因為他們和創業者有合同約定，而張予彤則不在此範圍，所以他們更可能在開曼法庭另外發起訴訟。</p><p>2024 年 11 月 11 日，Kimi 創始人楊植麟、聯合創始人兼 CTO 張宇韜，被循環智能以及循環智能 7 家投資方中的 5 家——金沙江創投、靖亞資本、博裕資本、華山資本和萬物資本提起仲裁。原因是，楊植麟和張宇韜等人在尚未拿到前投資人同意豁免書之前，就已啓動融資並創立月之暗面。</p><p>之後，整個事件更關鍵的角色，前金沙江管理合夥人，既是循環智能第一個天使投資人，又是 kimi 月之暗面阿里融資案重要推手的張予彤，也逐漸浮出水面。</p><p>在創投主管合夥人朱嘯虎看來，關於楊植麟與張宇韜，是一個更容易談妥的部分，他曾明確對我們表示，如果楊植麟和張宇韜願意與張予彤切割，他們「願意豁免兩人，並支持年輕人去追求 AGI 夢想」，但同時，他堅持把張予彤分離出來，因為她「違背受託責任」。</p><p>12 月 6 日晚，Kimi 創始人楊植麟通過一紙公開信，表示創業前，根據約定完成了離開循環重新創業的所有必要手續。同時確認張予彤是月之暗面聯合創始人的身份，以及以多年兌現的方式給與她股份的事實。</p><p>輿論風暴中的張予彤始終未對此做出回應，但 2 月 11 日，張予彤罕見地在朋友圈和社交媒體發聲，表示很高興 Kimi 新版本上線後用戶量又創新高。</p><p>有 AI 投資人認為，「這是 DeepSeek 衝擊波之下的一種反應」。</p><p>kimi 訴訟案靜置的這段時期，AI 江湖早已生變。如果説 Kimi 早期的勁敵是在 c 端市場全面交火的豆包，那當下給 Kimi 帶來最大沖擊的則是 DeepSeek 的橫空出世。</p><p>儘管 Kimi 最近發佈的推理模型和論文其實都可圈可點。在 OpenAI 論文中，Kimi k1.5 和 DeepSeek-R1，一起被認為是發現 o1 奧祕的中國模型。前不久，他們發佈的論文，也和 DeepSeek 一樣，都圍繞着長文的算法優化。但這些還是淹沒在 DeepSeek 的浩大聲勢中。</p><p>在一個 AI 投資人看來，deepseek 是對大模型的一次徹底祛魅，它對國內外大模型的估值影響，要遠超對英偉達的影響。而作為「AI 六小虎」中最明星的公司，Kimi 也難以倖免。</p><p>在一些投資人看來，訴訟案進展到現在，利益考量對雙方來説，或許都已不是最大選項<strong>，「一方可能認為，釐清行業規則更重要，而對另一方來説，法律呈現的最終結果，終歸要比輿論更為容易接受」。</strong></p><p>這一切也意味着，月之暗面，這個一開始就充滿着得到與失去抉擇的故事遠遠沒有結束。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金沙江創投的第一筆 S 交易</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180380474495618?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:52:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陳之琰</strong></p><p>2 月 24 日一早，科勒資本與金沙江創投官宣完成一筆 2.29 億人民幣規模的、GP 主導私募二級市場交易。這也是截至目前公開可查信息中，金沙江創投首次以 S 交易形式實現 LP 的退出。&nbsp;</p><p>所謂 GP 主導 S 交易，不同於由 LP 主動選擇、GP 賣出資產的 S 交易常見情況，而是由 GP 主動牽頭，將一項或多項資產、或基金份額轉讓給新基金，而並繼續由現有 GP 管理的交易。&nbsp;</p><p>據天眼查合夥人變更信息顯示，此次及交易完成時間為 1 月中旬，主體為金沙江創投 2015 年成立的單支基金。作為「新 LP」，唯一領投方科勒資本、跟投方太湖愛思（無錫國資國聯旗下）分別認繳 81.5% 和 13.8%，而 <strong>包括國創元禾、利通產業、歌斐資本、盛景網聯、小村資本、和潤領航等「老 LP」們歷經整整 9 年實現了退出。</strong></p><p>這支十年期的基金究竟收益如何？根據「老 LP」各自認繳金額可得出， <strong>該基金原規模在 2 億左右，此次交易總規模官宣為 2.29 億，具體交易價格未公佈。此外，該基金還曾對 ofo 小黃車進行投資。根據此前的媒體報道，金沙江創投 ofo 小黃車份額應已在 2017 年實現退出並轉化為 DPI。</strong></p><p>針對此次交易，朱嘯虎對外表示：「中國私募二級市場日漸活躍，S 基金也日益成為私募股權基金重要的退出策略之一，對 GP 的交易能力和底層資產的質量和持續性也提出了更高的要求。金沙江創投將繼續努力創造多元化的退出機會，持續為投資人帶來優秀回報。」&nbsp;</p><p>據「暗湧 Waves」瞭解，與 S 交易成立接續基金將原被投企業「裝進去」的常見做法不同， <strong>此次交易採用的是老 LP 退出，新 LP 進場的「重組模式」</strong> 。原有 LP 全部實現退出，而科勒資本與太湖愛思則與金沙江創投重新訂立投資管理細則。&nbsp;</p><p>通常，接續基金將涉及既有基金 LP、既有基金 GP、接續基金 GP、接續基金新投資人、底層資產對應標的公司、標的公司創始人及其他現有投資人股東以及參與本次交易的各方律師、審計師、財務顧問等多個交易主體，而此次交易中的「重組模式」最大限度的簡化了交易所涉方面，原有被投企業的架構將不受影響。&nbsp;</p><p>總部位於倫敦的科勒資本是全球最早從事 S 基金業務的投資機構之一。此次交易由科勒資本旗下的人民幣私募二級市場基金「科勒資本私募二級市場第一期人民幣基金」領投。該支基金於 2023 年 4 月首關，首筆交易與君聯資本完成，總金額約為 3.15 億元。那次交易被科勒資本投資主管楊戰稱為「人民幣 S 基金市場中首個經典的 GP 主導交易」。&nbsp;</p><p>雙方的新聞稿提及，此次交易「涵蓋 8 項中國消費與科技行業的優質高增長型資產」。 「暗湧 Waves」查閲信息發現，所涉 8 家企業成立時間在 2014-2017 年之間，多為 TMT 時代的公司，金沙江創投以早期投資者的角色進入。&nbsp;</p><p>專注 S 交易的現象資本創始合夥人饒智告訴「暗湧 Waves」，此次交易使老 LP 獲得流動性，使新 LP 以合理估值持有優質資產，是一個「共贏的結果」。&nbsp;</p><p>「S 交易的核心是用時間換空間。賺三種錢：折扣的錢，成長的錢，和資本市場的錢。而其中，價格折扣的錢是所有收益的基礎。」饒智對「暗湧 Waves」説。&nbsp;</p><p>由於一級市場投資熱點的變化，過去兩三年間對於 TMT 時代的風險投資出現了不少「妖魔化」評價的傾向。「TMT 時代固然有問題存在，但肯定不是一文不值。對這個階段的資產有必要進行全面的重新評估。」饒智認為，此次交易中 8 項資產儘管來自 TMT 時代，但不少都具備數據資產的特點，而這些仍有長遠價值。&nbsp;</p><p>當商業與投資已全面邁入硬科技和 AI 時代，如何理解上一個時代資產的未來價值？&nbsp;</p><p>楊戰此前曾在接受採訪時提及科勒資本是如何理解「好資產」的—— <strong>「好資產就是能夠在比較不理想的市場環境下，也能夠比較從容地生存。」</strong> 他舉例説，「一個小麪館，估值高的時候值一個億，估值低的時候值 5000 萬或者值 1000 萬。但無論估值多少，都不會影響到麪館本身的現金流。在某種程度上，這就是可持續、高質量的資產。」&nbsp;</p><p>對於此次 S 交易，楊戰的表態是：「科勒資本在中國市場搭建完備的投資平台，以及在處理複雜 GP 主導交易方面的深厚專業知識，是我們成功發起並以具吸引力的估值完成本次交易的關鍵。」&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>裝滿黑科技，華為鴻蒙智行能做出「中國邁巴赫」嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174487248880009?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:23:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>百萬元級豪車尊界 S800 的黑科技面紗終於揭開。</p><p>2 月 20 日，華為車 BU 董事長餘承東在發佈會上，解釋了尊界 S800 何以價值百萬的原因。</p><p>尊界 S800 是華為鴻蒙智行旗下首款百萬車型，也是華為「科技豪華」理念的最大膽嘗試。發佈會上，餘承東一口氣公佈了數字底盤、主動安全、車載通信、淨化座艙、語音交互、電池六大科技。</p><p>百萬元的豪華車市場一向被奔馳邁巴赫、勞斯萊斯等「血統」悠久的歐洲汽車品牌統治。中國品牌雖然屢次衝鋒，卻難以撼動。</p><p>但華為主張的「科技豪華」撕開了口子。</p><p>2024 年，同樣是鴻蒙智行旗下的問界 M9 取得了 15.8 萬輛的銷量成績，成為中國市場 50 萬元以上車型銷量冠軍。</p><p>一位知情人士告訴 36 氪汽車，問界 M9 的用戶大部分都會選裝，最後購車價格會到 60 萬元左右，所以這款車的毛利率相當驚人，「接近 50% 的水平」。</p><p>問界 M9 用領先的智能化能力，以及貼閤中國消費者習慣的產品眼光，突破了傳統豪華品牌在高端 SUV 領域的「銷量魔咒」。</p><p>問界 M9 的用戶羣體中，不乏百萬豪車的置換用戶。智能化體驗逐漸成為中國市場汽車消費者關注的核心因素，這樣的消費習慣正在向更高價位的車型轉移。</p><p>華為鴻蒙智行發起了更有野心的衝鋒，瞄準百萬豪華車市場，滿身黑科技的尊界 S800 也應運而生。</p><h3><strong>尊界 S800：科技為磚、智能為路</strong></h3><p>華為如何定義豪車？餘承東説，是「被動智能到自主智能」的全新躍遷。</p><p>最亮眼的體現之一是底盤。尊界 S800 使用了華為數字底盤最新技術：途靈龍行平台。這個底盤平台採用了分佈式電驅、線控制動、多輪轉向、以及主動懸架等技術。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_4828525b1108476f985e8d77e27b90f8@5809365_oswg48046oswg1080oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800 途靈龍行平台</p><p>其核心是智能與協同。簡而言之，轉向、剎車和懸架調節等等與駕駛直接相關的部分，過去各司其職，但在尊界 S800 上，都聽從「中樞大腦」統一指揮了。</p><p>一個顯而易見的好處便是駕駛安全性得到提升。</p><p>比如冰雪路面的車身控制。燃油體系下的四驅系統，是傳統豪華品牌的殺手鐧。通過動力分配、傳動比控制等方式，傳統燃油豪華車實現了冰雪路面的穩定行駛。</p><p>尊界 S800 作為一款智能化電動汽車，其架構便更加優秀。除了電驅實現分佈式控制外，其後輪可實現 16 度轉向，制動系統採用線控式，並且融入了華為智能駕駛的感知能力。</p><p>在冰雪路面，傳統豪華品牌能維持車速 55km/h 的穩定行駛，但尊界 S800 可以實現速度高達 80km/h 的避障不失控。</p><p>面對坑窪路面，在基礎的路面信息預掃描、車身預調節外，尊界 S800 可以實現爆胎後的平穩行駛，並且是在 120km/h 的時速下。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,358" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_20be9a83a9af4b089a227530c224a07f@5809365_oswg31005oswg1080oswg358_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800 底盤技術</p><p>這樣的安全，是所有豪華品牌一以貫之的追求。但作為鴻蒙智行旗下首個定位百萬級的車型，華為的安全追求不止於此。其技術名片「主動安全」，在尊界 S800 上有了全新升級。</p><p>首先，尊界 S800 的感知系統進化了。4 顆激光雷達，分別布控車輛前後與側面，大幅解決盲區問題；分佈式的 3 顆毫米波雷達，增強了雨霧天氣的識別能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_5a1587a6123f4c9289edb332f12fcb8b@5809365_oswg28834oswg1080oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800 主動安全</p><p>由此華為實現了更加精準的障礙物識別，如車輛後側的溝渠與台階，這能避免更多磕碰風險。</p><p>其次，華為主動安全考慮了更多危險場景。</p><p>行車遇見前方車輛急剎車後，車輛能實現及時剎車，在這樣的前向安全之上，尊界 S800 實現了自動轉向緊急避險。</p><p>即前車急剎、後車將追尾的情況下，尊界 S800 能夠自動拐至其他車道，避免前後兩車的夾擊碰撞。</p><p>在安全這個傳統豪華概念上，華為用智能化技術，提升了車輛安全的上限。而智能化技術的應用，還遠不止安全這一項。</p><p>智能化帶來的躍級體驗，已然改變汽車市場的消費邏輯。且從年銷 15 萬輛的問界 M9 上，可以看到這樣的消費習慣正向更高價位的車型轉移。</p><p>智能化技術的影響力的確在擴散，但科技的終點是平權。售價百萬的尊界 S800，其智慧大燈技術與售價 50 萬元的問界 M9 同源。</p><p>並且餘承東還在發佈會上公開表示，「尊界 S800 發佈後，問界 M9 車主很快也能體驗到（部分）相同功能」。</p><p>尊界想要成為真正的豪華品牌，華為必須面對兩條路：持續創新、長久佔領技術話語權，以及提升保值率，讓尊界具備更實在的經濟價值。</p><h3><strong>尊界如何維繫豪車生命力？</strong></h3><p>技術成果的領先具有時效性，尤其是智能化一類的科技成果，舊不如新已成為行業規律。豪華汽車品牌的生存難題更多建立在流通率與經濟價值上。</p><p>購車不是做慈善，尤其是百萬級豪車。與其他消費領域的奢侈品一樣，豪車需要具備良好的保值率，部分豪車甚至可以成為投資型產品。</p><p>目前新能源汽車的保值率依然建立在技術上。</p><p>電池作為純電汽車的重資產，其隨着時間老化的特點，使得二手純電汽車流通率極低。但特斯拉以優秀的電控水平，讓其產品擁有更加長久的使用壽命。</p><p>這是特斯拉成為保值率最高純電汽車品牌的原因，而尊界具備相似的特質。</p><p>首先，相較純電，有發動機加入的增程系統，天然擁有更加耐久的特性，且電驅構造提供更好的動力與用車體驗。尊界 S800 兼顧了短期使用體驗與長期耐用性能。</p><p>此外，尊界 S800 的電池技術更加具備競爭力。其搭載了一塊 65 度的 800V 高壓增程電池包，6C 超充電芯的設計，使得尊界 S800 可以實現 10%-80% 電量僅需 10.5 分鐘的補能速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,358" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_854525b382db4765867ac45953eb2697@5809365_oswg46096oswg1080oswg358_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800 電池技術</p><p>而尊界 S800 還未公佈電控、熱管理等與車輛長久使用有關的技術。</p><p>華為的產品與技術能力，還具有一定的想象空間，其品牌力也會讓消費者對尊界持有更多信任。</p><p>而尊界的生命力，還將延伸至鴻蒙智行旗下的眾多車型。</p><p>餘承東在發佈會上多次表示：「問界 M9 車主也可以期待期待」。尊界 S800 智慧大燈的功能，便很快會搭載在問界 M9 上。</p><p>尊界 S800 作為尊界品牌首款旗艦產品，其搭載了華為最新的科技成果，奠定了尊界品牌科技為豪華的基調。</p><p>同時也將提升鴻蒙智行整體品牌定位：當百萬價位的尊界 S800 的技術與體驗受到認可，鴻蒙智行其他價位產品將擁有這份「信任背書」。</p><p>在 S800 過後，尊界品牌便規劃了一部豪華 MPV 產品。而這款 MPV 產品，也將成為尊界的走量車型。</p><p>作為智能汽車領域的「幕後功臣」，華為的「豪車夢」絕不止是打造一款旗艦產品，而是通過電動化與智能化技術，奪下世界汽車工業的技術話語權。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加大 AI 投入引爆市場想象，阿里還能漲多久？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180352219861381?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>2 月 20 日港股盤後，阿里巴巴發佈了 2025 財年第三季度的財報。</p><p>數據顯示，本季度，公司實現營收 2801.5 億元，同比增長 8%，遠超市場預期。分業務看，季度內淘天集團實現營收 1360.9 億元，同比增長 5%，其中，客戶管理收入 1007.9 億元，同比增長 9%；阿里國際數字商業集團實現收入 377.6 億元，同比增長 32%；雲智能集團實現營收 317.4 億元，同比增長 13%；菜鳥、本地生活、大文娛分別實現營收 282.4 億元、169.9 億元和 54.4 億元，同比增長-1%、12% 和 8%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="746,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_ba7a184afffe453b9298c936a35f7613@5335509_oswg126721oswg746oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：阿里巴巴收入表現 &nbsp; &nbsp; 數據來源：公司財報，36 氪整理</p><p>利潤方面，本季度公司實現經營利潤 412.1 億元，同比增長 83%，經調整 EBITA 為 548.5 億元，同比增長 4%，歸母淨利潤為 489.5 億元，Non-GAAP 淨利潤為 510.77 億元，同比增長 6%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="722,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_6a229d8094c443c88b79d384da218095@5335509_oswg108275oswg722oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：阿里巴巴利潤表現 &nbsp; &nbsp; &nbsp;數據來源：阿里財報，36 氪整理</p><p>整體來看，在「用戶為先，AI 驅動」的戰略下，過去一年中阿里通過出售非核心業務實現持續減負瘦身，不斷聚焦電商和 AI+雲兩大核心業務，取得了顯著的成效，近幾個季度核心業務呈現加速增長趨勢。本季度，公司電商業務增長加快，新買家數和訂單量均強勁增長，客戶管理收入同比增長 9%，88VIP 核心用戶羣體保持雙位數增長，總會員規模增至（約）4900 萬；同時，阿里雲商業化收入重回 13% 的雙位數增長，AI 相關產品收入更是連續六季度保持三位數增長。</p><p>在當晚的財報分析師電話會上，阿里 CEO 吳泳銘還宣佈了未來三年將加大投入三大 AI 領域，這代表中國科技公司首次展現出了國際科技巨頭級別的投入強度，也極大提振了市場信心。</p><p>受益於積極因素的持續展現，資本市場重燃了對阿里的投資熱情。財報公佈後，2 月 20 日美股盤中阿里跳空高開，最終大幅收漲 8%；2 月 21 日港股開盤後，阿里同樣跳空高開，截至收盤上漲超 14%。同時阿里雲業務的超預期增長以及電話會議中管理層對於未來三年大規模資本開支的確認，更是直接引爆了日內國內算力板塊的表現，引發多股漲停潮。</p><p>那麼，阿里本季財報質量究竟如何？AI 重塑公司估值的邏輯是什麼？未來是否還具備上漲基礎？</p><h2><strong>聚焦主業，淘天業績趨穩</strong></h2><p>本季度，在改善運營吸引商戶迴流和以用戶為中心增加核心用戶粘性的組合拳下，淘天業務繼續實現超預期的穩定增長。根據財報數據，季度內淘天集團實現營收 1360.9 億元，同比增長 5%。其中，中國零售實現營收 1295.2 億元，同比增長 5%，最核心的客戶管理收入（CMR）為 1007.9 億元，同比增長 9%；中國批發實現營收 65.8 億元，同比增長 24%。</p><p>過去幾年，消費大盤的走弱疊加行業競爭的加劇，使得阿里電商業務迎來了前所未有的挑戰，2020-2023 年公司電商 GMV 份額持續下降。為了應對危機、鞏固份額，2023 年開始，阿里進行了一系列變革。在集團業務層面體現為持續出售高鑫零售、銀泰百貨等非核心資產，聚焦電商和阿里雲+AI 核心業務的發展；在電商業務層面則通過改善運營方式來應對激烈的競爭環境，提升平台吸引力。具體表現為（1）通過改變流量分配規則，流量分配向淘寶傾斜、引入店鋪評分體系等方式吸引中小商家的迴流，增加平台活力提升整體競爭力；（2）以用戶為中心，通過平台補貼、88VIP 退貨包運費等增值服務方式不斷提升用戶體驗，增加核心用戶黏性。</p><p>在新的戰略下，阿里電商業務連續數個季度回暖，GMV 份額企穩，表現持續好於消費大盤。與此同時，為了加快商業化，9 月初平台開始加收 0.6% 的技術服務費並加速全站推廣滲透率提升，驅動淘天貨幣化率改善。客戶管理收入連續 3 個季度增長提速，本季度更是出現了 9% 的較快增長。未來來看，受益於貨幣化率的持續提升，淘天的利潤拐點也將逐漸明晰。</p><h2><strong>「AI+雲」重塑阿里估值</strong></h2><p>除了電商業務的企穩外，本季度阿里最大的看點還是 AI 和雲業務的強勁增長。根據財報數據，依託在 AI 領域領先的產品組合，季度內阿里雲的收入實現 13% 的雙位數增長，其中，對外商業化收入同比增長 11%，AI 相關產品收入連續六個季度保持三位數擴張。</p><p>展望未來，站在新一輪技術週期的起點，AI 業務的擴張不僅會為阿里帶來新的增長引擎，同時也將驅動公司估值體系從電商巨頭向 AI 核心玩家轉化，從而提升公司整體科技屬性和估值吸引力。</p><p>2022 年底 ChatGPT 推出以來，AI 成為全球市場的核心投資主題。其中以英偉達、蘋果、微軟、 Meta、Alphabet、亞馬遜和特斯拉為主的美股科技七巨頭成為了過去兩年中 AI 行情的主要引領者，其平均股價漲幅超過了 250%。</p><p>但今年 1 月 DeepSeek R1 模型的橫空出世，連同阿里 Qwen2.5-Max 等其他具有全球競爭力和成本效益的中國 AI 模型一道，徹底打破了此前以美國為主的 AI 投資邏輯，重燃了投資者對中國 AI 行業增長和經濟效益提升的樂觀情緒，帶動相關科技企業的價值重估。</p><p>以阿里為例，1 月 29 日發佈 Qwen2.5-Max 以來，公司港股股價漲幅已經超過 50%，若從 1 月 24 日 DeepSeek 引發英偉達下跌以來，其股價漲幅更是接近 70%，但此期間阿里的業績基本面並沒有發生明顯變化。也就是説，本輪阿里股價持續上漲背後，更多反映的是市場對國內 AI 行業發展和阿里自身 AI 敍事邏輯的重新定義。</p><p>未來來看，隨着增長邏輯和估值邏輯的進一步明確，以阿里為代表的國內 AI 龍頭將充分受益行業快速擴容的β紅利以及基於自身實力所帶來的業績改善和估值提升。</p><p>在高端算力受限的背景下，國內大模型企業通過算法創新實現模型能力突破及成本降低，且模型開源，這充分展示了國內 AI 科技行業的人才和技術儲備實力，成功打開了國內 AI 行業的 ChatGPT 時刻，為市場帶來了積極正向的β預期，持續調動市場情緒回溫。</p><p>基於過去兩年海外市場的經驗，當 AI 產業進入快速增長階段後，以英偉達為代表的具備過硬技術實力和確定性盈利邏輯的企業將成為最核心的受益標的。同時考慮到國內此輪 AI 增長相比此前海外具備較大的成本優勢，因此可能會加速 AI 應用的開發和落地，從而進一步增加對 AI 算力或雲配套服務的需求，推動底層雲廠商 AI 業務的快速提升。</p><p>在這種背景下，阿里「AI+雲」的戰略佈局將充分受益行業的擴容紅利。一方面，在大模型方面，基於強勁的技術優勢，阿里的基礎大模型通義千問旗艦版 Qwen2.5-Max，在多項權威基準評測中，均處於業界領先水平。目前，通義千問的全球衍生模型截至一月底突破 9 萬個，在主流組織中排名第一。阿里雲百鍊平台中調用通義 API 的企業和開發者已經超過 29 萬。近期，市場更是爆出阿里與蘋果合作為中國 iPhone 開發 AI 功能，進一步驗證了阿里 AI 能力在國內及世界範圍的強大競爭力和領先地位。不僅如此，如果合作進展順利，根據花旗的觀點，阿里將受惠於大量應用程序開發人員湧入後，將通義千問或阿里雲作為模型或雲端服務選擇，這有望進一步開闢無限的人工智能或雲端相關的貨幣化機會。</p><p>另一方面，阿里作為國內最大的雲服務商，具備較強的技術和規模優勢，將受益於行業快速擴容下對算力需求的激增，業績有望迎來持續向好。與此同時，本季度阿里在固定資產上的投入超過 310 億，大幅高於市場原本 140 億出頭的預期，而且根據本次電話會議中，阿里管理層的確認，未來三年阿里的在雲和 AI 基礎設施的投入預計將超過過去十年總和，這代表中國科技巨頭首次展現出了與北美雲廠商匹配的資本開支強度，意味着全球算力競備將進入由國內科技巨頭所主導的新階段，從而有望進一步增加市場的樂觀情緒，推升估值擴張。</p><h2><strong>還有多少上行空間？</strong></h2><p>在過去一年重新聚焦主業之後，阿里的業務結構和盈利邏輯不斷清晰，一定程度上消除了市場的悲觀情緒，帶來了估值的修復。而今年 1 月 DeepSeek 引爆國內 AI 以來，市場更是開始對中國 AI 行業和相關科技企業的敍事邏輯進行價值重估。阿里作為頭部參與者，股價也出現了加速修復的趨勢。在雙重利好之下，從去年 1 月至今，公司累計股價漲幅已經接近 90%。</p><p>那麼，經歷了前期的大幅反彈後，未來阿里是否還具備持續上漲的基礎？</p><p>通過對過去一年阿里股價漲勢的拆解，其中聚焦主業帶來核心業務修復提振盈利能力所帶動的估值修復大概在 20% 左右，AI 驅動估值邏輯重塑所帶來的估值提升在 70% 左右。儘管目前 AI 業務估值邏輯變化已經為公司貢獻了較為可觀的行情表現，但預計這種估值重塑大概率仍處於起步階段。</p><p>一方面，如前文所述，在國內 AI 業務進入快速擴張階段後，阿里作為最大的雲商其整體的估值邏輯開始從電商巨頭向 AI 核心玩家轉變，從而帶動阿里雲業務的估值重塑，當前市場的表現正是基於這個邏輯，不過即使經歷了前期的上漲後，目前阿里雲的估值也並未達到美國上市 SAAS 雲商的平均水平，這表明，即使不考慮龍頭溢價，阿里雲的估值重塑階段也遠未結束。</p><p>另一方面，鑑於過往經驗，在 AI 進入快速擴張階段後，算力和雲商等基礎設施提供商具備最確定的盈利邏輯，考慮到阿里在國內雲業務方面的綜合競爭力和未來幾年算力上的巨大資本開支，預計阿里雲將充分受益國內 AI 行業擴容所帶來的紅利，推升雲業務業績超預期增長，從而使得阿里雲的估值從單純的估值重塑進一步轉向業績和估值的雙輪驅動。</p><p>根據摩根大通的測算，如果按照微軟 10.5 倍的 2025 年預期企業價值/收入倍數計算，阿里雲的價值有望達到 1850 億美元，對應綜合估值 3910 億美元，對比目前美股市值仍有超 20% 的上行空間。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大摩、高盛加入看多陣營，A 股還能漲 6%-18%？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180348440007297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:18:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>上週，在 AI 樂觀預期和互聯網企業積極財報數據的雙重提振下，中國資產延續反彈格局，周內各主要寬基指數實現全線上漲。具體來看，MSCI 中國上漲 3.85%；恒生指數上漲 3.79%，恒生科技上漲 6.03%；A 股方面，以科創 50 為代表的科技成長方向領漲，上證指數週內上漲 0.97%，深證成指上漲 2.25%，創業板指上漲 2.99%，滬深 300 上漲 1%，科創 50 指數上漲 7.07%。</p><p>行業板塊方面，申萬 31 個一級行業中，有 16 個實現上漲，其中通信、機械設備、電子漲幅居前；農林牧漁、基礎化工、鋼鐵表現落後。主題概念方面，宇樹機器人、人形機器人和減速器概念表現最好。港股方面，12 個行業板塊中 7 個實現上漲，其中資訊科技、醫療保健、電訊行業漲幅居前；原材料、能源、地產建築表現落後。</p><p>市場情緒方面，本週市場量能重回兩萬億，交投活躍；同時融資餘額繼續上漲，在 DeepSeek 和人形機器人等主題的催化下，A 股市場情緒活躍，資金風險偏好得到提振。</p><h2><strong>積極催化密集，科技題材引領上漲</strong></h2><p>從事件上看，本週積極催化較為密集。週一（2 月 17 日），民營企業座談會在北京召開，包括寧德時代董事長曾毓羣、阿里巴巴創始人馬雲、飛鶴乳業董事長冷友斌、正泰集團董事長南存輝、宇樹科技創始人王興興、新希望董事長劉永好、華為創始人任正非、比亞迪董事長王傳福、韋爾股份董事長虞仁榮、小米董事長雷軍、奇安信董事長齊向東、騰訊董事會主席馬化騰等參與了會議，釋放了促進民營經濟健康發展的積極信號。</p><p>接着在週二（2 月 18 日），央行行長潘功勝表示，中國政府將實施更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策，強化宏觀經濟政策的逆週期調節，再度給市場吃下了定心丸。</p><p>而在下半周，百度、阿里等國內科技龍頭財報陸續公佈，整體 AI 相關的業績表現亮眼，尤其是阿里對於未來大規模資本開支的確認，更是進一步強化了市場對本輪國內 AI 週期的樂觀態度，推動 AI 行情進一步向算力、雲商等環節擴散。</p><p>整體來看，受益於企業家座談會和阿里等頭部科技企業 AI 業績加速增長的提振，本週 A 股的 AI 投資主線繼續擴散，從前期的 DeepSeek 催化、機器人等 AI 的商業化應用進一步擴張至算力雲商等基礎設施環節，市場信心持續強化，相關投資機會不斷挖掘，科技股賺錢效應大幅提升。</p><p>展望未來，考慮到國內 AI 事件催化密集，不僅為相關板塊提供了長期增長動力，也對短期市場情緒形成積極利好，致使相關領域機會持續被挖掘。同時，考慮到兩會臨近下科技產業政策可能會進一步加速發力，無疑將持續利好具備產業趨勢的科技成長方向。短期來看，在市場政策信號積極、投資者情緒回暖、AI 產業基本面陸續兌現的共振下，依然為後續行情攀升提供了支撐。</p><p>但與此同時也需要注意，從 1 月中旬 DeepSeek 引爆中國 AI 發展開始，不足兩個月的時間，DeepSeek、宇樹機器人、算力租賃、雲計算、人形機器人等 AI 相關板塊平均漲幅已經近 50%，部分主題方向漲幅已超過 70%，短期可能存在交易過熱的風險。考慮到下週將進入 2 月收官行情，月底資金面有一定壓力，因此需要關注市場流動性趨緊而引發的個股波動加劇風險。</p><h2><strong>外資巨頭持續翻多，引發中國資產重估潮</strong></h2><p>自 2025 年 1 月 DeepSeek 橫空出世以來，外資機構開始重新審視中國資產的投資價值。春節過後，多家外資機構開始調整對中國資產的評級，先是 2 月 5 日德銀高調錶示預計中國股票資產折價將會消失，隨後美銀、瑞銀、摩根大通也加入了看多陣營。而上週摩根士丹利和高盛先後發佈的兩篇看多中國資產的報告更是引發了市場的廣泛討論。</p><p>那麼，從上週高盛、大摩兩家頂級外資投行的觀點來看，外資當前看好中國資產的核心原因是什麼？這又會給投資者帶來怎樣的啓示？</p><p>在 2 月 17 日，高盛發佈《AI 改寫格局》報告，高盛表示<strong>將 MSCI 中國/滬深 300 指數目標點位上調至 85 點/4700 點，意味着未來 12 個月存在 16%/19% 的上漲空間。</strong>之所以做出這種調整，主要基於三個方面的因素：<br><strong>第一，未來十年，AI 的廣泛普及有望推動中國股票整體盈利每年提高 2.5%。</strong>具體來看，人工智能可以通過三個主要途徑提高中國企業收益——生產率增長、 成本節約和新的創收機會。其中，如果中國企業能夠採用人工智能來提高生產率，未來 10 年中將會帶動 MSCI 中國年均收益增長 1.1%；AI 帶來的成本節約在未來 10 年內將帶動 MSCI 中國年均增長 1.8%；新的收入機會在未來 10 年內將為中國企業每年提高約 1% 的盈利。</p><p><strong>第二，增長前景改善加之潛在的信心提升預計將推動中國股票的合理價值提高 15%-20%。</strong>這主要表現在，（1）根據海外經驗，由於 2.5% 的年利潤增長，中國企業 ROE 將永久上升 0.3%，對應股票市場 13% 的重估；（2）美國和中國科技股的每股收益增長和 ROE 收斂到各自區間的中點，可能會將估值折價（P/B）從目前的 75% 縮小至 47%，為中國科技和基準指數的估值帶來 56%/16% 的潛在估值收益；（3） 撇開基本面，技術突破仍會支撐私營部門的信心，提升市場對科技領域的投資偏好。</p><p><strong>第三，AI 可能為中國股市帶來超過 2000 億美元的資金流入。</strong></p><p>基於以上樂觀預期，具體投資策略上，高盛則認為，<strong>由於恒生科技指數和中證 1000 指數的科技/AI 相關股佔比最高，應積極關注。</strong>而從題材來看，由於 AI 資本支出週期放緩，但應用場景創建和變現步伐加快，因此<strong>更看好數據和雲以及軟件和應用。</strong></p><p>繼高盛之後，2 月 19 日，另一家頂級外資投行大摩也發佈了《中國正在走出迷霧》以及《上調 MSCI 中國評級，下調印度尼西亞評級》兩篇重磅研報，連夜<strong>將 MSCI 中國指數評級從「低配」升至「標配」，並調整恒生指數/MSCI 中國目標價至 24000 點/77 點，同時認為滬深 300 維持 4200 點目標價位。</strong></p><p>在這篇報告中，大摩認為中國資產正經歷結構性轉變，ROE 和估值體系進入可持續改善階段，因此將評級從"低配"上調至"標配"。而此次上調評級主要基於三方面因素：</p><p><strong>第一，DeepSeek 促使全球重估中國在科技變革中的國際地位，全球投資者正在重新評估中國的「創新 2.0」進程。</strong>大摩認為，DeepSeek 等的出現表明，即使面臨高算力芯片受限，中國也有能力縮小差距，並能憑藉龐大工程師紅利、數據資源、成熟的社交網絡和電商生態，以及政府支持迎頭趕上，因此應獲得與之相符的估值。</p><p><strong>第二，國內外政治環境的改善。</strong>國內方面，近期一系列政策展示了國家促進民營經濟健康發展的積極信號；國外方面，一是俄烏局勢出現緩和，二是美國關稅和非關稅政策態度上的一些積極變化。</p><p><strong>第三，科技板塊引領企業盈利能力改善。</strong>大摩認為，MSCI 中國的 ROE 在 2023 年已經見底，未來只要通縮沒有惡化，在科技板塊盈利帶動下仍可以得以持續改善。這主要取決於過去一段時間內中國企業在成本控制、股票回購和增加股息等方面的持續措施。</p><p>具體到投資策略上，大摩則認為，考慮到中美衝突有望放緩、人民幣貶值壓力的降低、離岸市場行業結構更優（互聯網佔比更高而消費、地產等相對降低）以及 A 股面臨債券牛市帶來的流動性競爭壓力等因素，因此<strong>預計短期離岸市場表現將好於 A 股市場。</strong></p><p>但是<strong>中長期內預計 A 將迎頭趕上，最終實現兩者年內表現持平。</strong>主要是因為，（1）外資持股比例創 2019 年以來新低；（2）A-H 股溢價持續下降提升 A 股相對吸引力；（3）A 股信息技術板塊佔比更高，未來科技股選擇更多。</p><p>在行業配置上，大摩表示可以<strong>超配科技/互聯網、銀行、電信等高股東回報行業，低配受通縮影響較大的週期性行業。</strong></p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p><br>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>貝萊德「斷供」，捨棄上海一筆「失敗的投資」｜氪金·金融</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180335412597380?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:16:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜王晗玉</p><p>編輯｜鄭懷舟</p><p>上海市內，蘇州河以北的閘北、楊浦、普陀等區域，通常被老上海人習慣性劃為「下只角」。在舊上海，這裏的房租與「上只角」的靜安、盧灣等地段，能低出三四倍甚至十倍以上。</p><p>如今伴隨商業開發，兩隻「角」在文化認同上的界限逐漸模糊，但區域內的不動產價格仍在震盪和分化，這種震盪強烈到有時連萬億資管公司也「看走了眼」。</p><p>最近，美國資產管理公司貝萊德（BlackRock）旗下一隻基金被傳決定不償還位於上海一寫字樓項目的銀團貸款，而被牽頭的渣打銀行收回資產。</p><p>表面上，這是投資方經過價值評估後果斷進行的「斷舍離」，不過放大視角來看，這或是貝萊德佈局中國數年而多類資產投資業績欠佳的又一個表現。</p><h3><strong>萬億貝萊德「斷供」上海寫字樓</strong></h3><p>根據媒體援引知情人士的消息，貝萊德被渣打銀行收回的資產位於上海普陀區，為北岸長風項目的 E 棟和 G 棟寫字樓，樓面總面積約 2.78 萬平方米。</p><p>此前，貝萊德於 2018 年通過仲量聯行以 12 億元向保德信金融購得上述資產，其中 7.8 億元來自渣打銀行牽頭的銀團貸款。</p><p>至 2023 年，還款期限屆滿，貝萊德與銀行協商展期一年，同時將北岸長風兩棟寫字樓掛上貨架，出售總價約 8.4 億元。</p><p>與 12 億元的收購價格相比，<strong>貝萊德此番出售相當於打了 7 折</strong>。彼時該消息傳出後，貝萊德新聞發言人還專就出售事項進行回應，表示「不對單個投資項目發表評論，日前媒體報道的事項與貝萊德基金和貝萊德建信理財無關，對其運營沒有任何影響。我們將繼續致力於在中國的長期發展戰略，以滿足國內投資者的投資需求，幫助他們實現財務目標。」</p><p>但打折出售的資產最終也仍未能脫手，北岸長風兩棟寫字樓在一年時限內未能等來接盤方。來到當下，一年貸款展期屆滿，貝萊德拒絕再次延期，兩棟寫字樓被渣打銀行接管。</p><p>截至發稿前，就不償還相關貸款的原因，貝萊德尚未回應 36 氪的置評請求。但投資方作出此類決定，<strong>通常是因為繼續持有寫字樓的租金回報不能覆蓋償還借款的利息成本</strong>。</p><p>上海及普陀區寫字樓市場的近年表現印證了這一點。</p><p>根據同策研究院聯席院長宋紅衞向 36 氪提供的數據，按季度統計，上海甲級寫字樓租金從 2018 年 3 月底的 10.57 元/平方米/天，至 2024 年 6 月底已降至 7.69 元/平方米/天，空置率則從 10.00% 一路攀升至 21.70%.</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="385,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_ea55bb59b5f34c6bbf6c4bed3139dc2f@5623968_oswg77790oswg385oswg605_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：同策研究院，製圖：36 氪</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_38564ac88f0f4d4aa4981c6295700c1f@5623968_oswg79606oswg758oswg448_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：同策研究院，製圖：36 氪</p><p>而根據觀點地產網的報道，2024 年北岸長風兩棟寫字樓的租金已經下滑到 3.2 至 5.8 元/平方米/天，物業管理費為 11 元/平方米/月，已經處於行業較低水平。</p><p>鏡鑑諮詢創始人張宏偉也對 36 氪表示，北岸長風項目所在的長風商務區寫字樓供應量較大，並有大量新項目正在建設中，整體已屬供應過剩。同時該地又是地產開發商入駐比較集中的區域，租金下降難以避免。</p><p>「<strong>寫字樓的租金水平與區域內入駐企業的產業結構密切相關</strong>。結合這幾年房地產行業的情況，它（北岸長風及周邊寫字樓）的售價和租金價格自然會打折扣。貝萊德沒賣出去，説明市場對 7 折的價格不接受，可能要 6 折甚至更低。」張宏偉説。</p><p>從北岸長風項目向外看去，周圍駐紮着新城控股、中梁地產、綠城集團等房企的總部或華東總部辦公樓。而近年地產商迎來週期性調整，紛紛收縮規模，疊加區域內新增供應陸續入世，未來周邊寫字樓市場大概率將持續下探。</p><h3><strong>多隻基金仍在虧損</strong></h3><p>貝萊德在北岸長風這筆商業地產投資中「棄卒保車」，拉長時間線來看，兩棟寫字樓的前任業主保德信金融卻憑此大賺一筆。</p><p>2016 年，保德信金融旗下全資子公司 PGIM Real Estate 以 8.3 億元從亞騰資產管理手中買下兩棟寫字樓，持有兩年後，又以 12 億元出手，回報率達 44.6%。</p><p>彼時 PGIM Real Estate 亞太區主管 Benett Theseira 曾向媒體表示：「這主要應歸因於我們進場的時間點和進場價格，現在回頭看，<strong>2015、2016 年恰好是內地商業房地產市場開始崛起的時候</strong>。」</p><p>相比之下，貝萊德入場的時機便沒有這麼湊巧。北岸長風 E 棟、G 棟持有七年，上海甲級寫字樓租金一降再降。</p><p>與之類似，貝萊德旗下公募產品的業績表現也不盡人意。</p><p>2021 年，貝萊德正式成為首家獲準在中國獨資開展公募基金業務的外商資產管理公司。但至目前，其旗下多隻主動權益產品仍在虧損。</p><p>貝萊德官網顯示，目前貝萊德基金共管理 14 只公募基金，其中 2 只股票型基金、6 只混合型基金以及 6 只債券型基金。</p><p>業績來看，Wind 數據顯示，最早成立的貝萊德中國新視野 A，成立以來回報率為-36.72%，另一隻貝萊德港股通遠景視野 A 成立以來虧損達 20.35%。除此之外，貝萊德行業優選、貝萊德先進製造一年持有等主動權益產品成立至今仍在虧損。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1174,570" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_b288da9efafa4619a70527fc2d9653af@5623968_oswg230900oswg1174oswg570_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：Wind，數據截至 2025 年 2 月 24 日</p><p>同時，貝萊德指數型基金與債券型基金則表現相對較好，如貝萊德中證 A500 指數增強 A 成立以來回報率 6.26%，貝萊德滬深 300 指數增強 A 成立以來回報率 7.19%。</p><p>而觀察貝萊德 2024 年業績，最新公佈的財報顯示，其四季度實現總營收 56.77 億美元，上年同期為 46.31 億美元，同比增長 22.59%。季度歸屬公司的淨利潤 16.7 億美元，上年同期為 13.75 億美元，同比增長 21.45%。</p><p>2024 年全年，貝萊德實現總營收 204.07 億美元，同比增長 14.27%，歸屬公司淨利潤 63.69 億美元，同比增長 15.76%。</p><p>截至 2024 年 12 月 31 日，<strong>貝萊德總資產約為 11.6 萬億美元</strong>，相較前一年增長 15%——據此貝萊德仍被稱為全球最大的資產管理公司。而其整體業績平穩增長與中國投資業績表現不佳的偏差顯示着，看着懂中國資產，貝萊德還需進一步努力。</p><p>此前在今年 1 月，貝萊德基金首席權益投資官神玉飛在 2025 年中國股票市場展望中提到，「我們確信 2025 年將在新的宏觀資本市場環境中再出發。主動權益基金的投資框架在量化和活躍資金主導的資本市場環境中亟需思考未來的突圍之路，同樣面臨再出發。」</p><p>「再出發，有所為有所不為」，神玉飛表示基金運作方面，要緊扣時代主旋律而為之，深度研究而為之，前瞻研究而為之。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_22061e2f327b4f07bee85e8c65d43fd2@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費熱點事件系列研究洞察【1】——《哪吒 2》：在風雨飄搖中引領國漫產業鏈升級與市場變革</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180325094003337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:07:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>截至 2025 年 2 月 24 日 15 時，《哪吒之魔童鬧海》（以下簡稱《哪吒 2》）累計票房突破 135.15 億元，超越《頭腦特工隊 2》登頂全球動畫電影票房榜。這一成績背後，是中國動畫電影從 2015 年《大聖歸來》的「國漫覺醒」，到《哪吒之魔童降世》的「爆款驗證」，再到《長安三萬裏》《雄獅少年》等多元題材探索的十年積累。</p><p>《哪吒 2》是全行業託舉的國漫之光，中國動漫產業在過去十年持續蓄力，終於用一部「全華班底」作品向世界證明瞭自身的工業化實力。</p><h2><strong>一、全產業鏈整合：實現技術升級與文化突圍</strong></h2><p>公開資料顯示，《哪吒 2》的聯合出品方多達 138 家，同時，4000 多名動畫人的名字在片尾滾動，聚合成「國漫的封神榜」。但鮮少有人追問：為何一部動畫電影需要如此龐雜的協作網絡？答案藏在中國動漫產業正在經歷的一場深刻的供給側結構性改革中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1252,1328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_acdeb4ff034c4ca5bb34089fd1e614a6@5345065_oswg430888oswg1252oswg1328_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖 1：《哪吒 2》商業模式拆解</p><p>在技術層面，《哪吒 2》展示了中國動畫工業化的強大實力。影片中，角色建模精細到髮絲，場景設計精雕細琢，即使是不起眼的小角色也栩栩如生，每一幀都堪稱視覺盛宴。</p><p>這看似「不可能完成的任務」，在製作過程中，有諸多困難和挑戰。例如，影片中哪吒「火蓮花」特效的實現，技術團隊為了將渲染時間從 72 小時縮減到 8 小時，甚至自主研發了全新的渲染算法。</p><p>在文化層面，《哪吒 2》以傳統神話為基底，巧妙融入「我命由我不由天」等現代價值觀，既保留了東方美學的獨特韻味，又賦予了傳統文化新的生命力。影片通過顛覆性的敍事和視覺風格，成功吸引了年輕觀眾的共鳴，同時也讓更多人對國漫產生了興趣。</p><p>這種文化自信的表達，不僅讓《哪吒 2》在國內市場大獲成功，也為中國動畫的國際化奠定了基礎。</p><p>當然，市場也給出了正向反饋。《哪吒 2》的表現堪稱現象級，票房一路狂飆，至今突破百億，不僅刷新了全球動畫電影的票房紀錄，更在整個電影市場中佔據了重要地位。值得注意的是，影片也吸引了大量原本對國漫關注度不高的觀眾，實現了成功「破圈」。</p><p>《哪吒 2》的市場表現，不僅證明瞭國漫的商業潛力，也為整個行業注入了信心。</p><p>《哪吒 2》的成功，不僅是一部電影的勝利，更是中國動漫產業從量變到質變的標誌。從最初的製作「小作坊」，到如今的全產業鏈整合工業化輸出，國漫的崛起並非偶然，而是技術、文化、市場等多重因素共同作用的結果。</p><h2><strong>二、光環下的生存博弈：商業繁榮與產業隱痛並存</strong></h2><p>但國漫的崛起，從來不是單點突破的「童話」，而是一場需要全產業鏈協同的「馬拉松」。僅憑一部《哪吒 2》的成功，並不代表中國動漫產業站上了世界之巔，整個行業仍深陷投入產出失衡、人才流失、平台依賴的困境。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,1660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_7def41f44caf4381b97a2273d2245941@5345065_oswg319361oswg1244oswg1660_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖 2：國漫崛起歷程</p><p>儘管《哪吒 2》這樣的頭部作品能夠通過票房和衍生品實現盈利，但大多數中小成本動畫電影仍在「生死線」徘徊。高昂的製作成本與不確定的市場回報，讓許多資方望而卻步，導致大量優質項目因資金短缺而夭折。這種局面，不僅限制了行業的多樣性，也讓中小團隊難以獲得成長空間。</p><p>同時，動畫行業的高強度工作與低薪酬回報，也讓很多年輕人不再選擇「為愛發電」。人才斷層，不僅削弱了行業的創新能力，也讓中國動畫在全球化競爭中面臨着創意匱乏、技術滯後、市場份額萎縮的嚴峻挑戰。因此，國漫需要一場「人才革命」。</p><p>此外，無論是院線排片還是流媒體分發，動畫電影放映的話語權都高度集中在少數平台手中。這種依賴不僅讓製作方在商業談判中處於弱勢地位，也限制了 IP 的長尾價值開發。平台對流量和短期利益的追逐，也會讓部分創作者犧牲藝術完整性，迎合市場偏好，進一步加劇行業的同質化競爭。</p><p>《哪吒 2》超越《頭腦特工隊 2》登頂全球動畫電影票房榜，證明瞭中國動畫人有能力打造出世界級作品，但行業的真正崛起不能僅靠「孤勇者」。當資本不再盲目追逐爆款、人才不再被迫「為愛發電」、平台不再唯流量論時，中國動漫才能真正走出「一部封神，十年沉寂」的怪圈。讓我們一起期待下一個十年。</p><h3><strong>免責聲明</strong></h3><p>文章中的數據均來源於公開數據，我方已採取合理措施以確保信息的可靠性和準確性，但由於數據來源本身的侷限性，可能存在一定的誤差或偏差。且本文觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據，亦不代表值得買科技集團任何立場。文章中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「開門紅」再添新彩！第十二屆 ITEC 創新峯會圓滿收官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180261154312581?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 14:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_5889fa451f6d4cd795582f83032e7d8a@5868219_oswg155869oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>2 月 21 日，第十二屆朝陽國際人才創業大會（ITEC）創新峯會在北京市朝陽區嘉瑞文化中心盛大舉行。中共北京市委常委、組織部部長遊鈞，北京市副市長、朝陽區委書記文獻，中國工程院院士沈昌祥，歐洲科學院外籍院士、國家生物信息中心主任楊運桂，中國工程院院士杜修力，中央人民政府駐澳門聯絡辦公室北京聯絡部部長奉希文，中國工業互聯網研究院總工程師王寶友，中國安全生產科學研究院副院長史聰靈，北京工業大學黨委書記何明，北京市科學技術委員會、中關村科技園區管理委員會副主任朱建紅，市人才工作局副局長楊璞，德勤中國副主席施能自，朝陽區委副書記、區長吳小杰，區人大常委會主任王旭，區政協主席李國紅，區委副書記範永紅等中央國家機關、市、區領導及專家人才出席。</p><p>本屆峯會以「匯聚全球人才，創領朝陽未來」為主題，涵蓋優秀項目成果展、全球創業賽頒獎典禮、ITEC 創新之夜等系列精彩活動。</p><p>據瞭解，這已經是朝陽區連續十二年舉辦 ITEC 系列活動。第十二屆 ITEC 堅持人才引領驅動高質量發展，聚焦科技創新與產業升級，打造國際人才「強磁場」，為北京市高水平人才高地建設貢獻朝陽力量，實現 2025 年朝陽區「雙招雙引」工作「開門紅」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_0ac5e28268c2463794c844c5d604fd6b@5868219_oswg104233oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>高位擘畫人才強區新圖景</strong></p><p>峯會伊始，朝陽區領導發表致辭，指出朝陽區堅決落實市委「四個走在前」「四個更加突出」要求，全力推進高水平人才高地建設，深度融合創新鏈、產業鏈、資金鍊和人才鏈，構建匹配新質生產力發展要求的人才體系。發揮「兩區」政策優勢，依託 CBD、中關村朝陽園「雙園」帶動作用，朝陽區誠邀全球英才做「城市合夥人」，共同建設具有國際影響力的創新創業高地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_af8532b8abc64e93a70c072bbe5c7a9d@5868219_oswg60682oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>為生動展現區域引才成果，峯會以宣傳片《鏈接》全球首映拉開帷幕，瞬間點燃現場氣氛。宣傳片以「人才、朝陽、鏈接」為主題詞，立足人才工作「四個面向」，聚焦新時代推進高水平人才高地建設整體要求，以朝陽區優秀人才代表創新創業的真實故事為藍本，從科研創新、產學研融合、創業落地、國際交流等不同維度，體現人才工作有力支撐、展示區域優質生態環境。</p><p><strong>全球頂尖項目競逐「創新之巔」</strong></p><p><strong>1.賽事規模與質量雙突破，高精尖項目領跑新賽道</strong></p><p>本屆 ITEC 全球創業賽緊扣朝陽區「3+X」數字經濟重點產業發展方向，聚焦人工智能、數據要素、數字醫療等前沿科技領域，吸引來自 86 個國家和地區的 14000 餘名創業者、3587 個高精尖項目同台競技，境外項目佔比超 50%、同比增長 104%，充分展現朝陽在全球人才競爭中的強大吸引力。</p><p>經過激烈角逐，最終決出特等獎 1 名、一等獎 4 名、二等獎 8 名、三等獎 12 名、優勝獎 30 名，共 55 個獲獎項目。獲獎項目團隊「星光熠熠」，涵蓋院士團隊、高被引科學家以及入選國家級重點人才項目的科學家。超三成團隊來自麻省理工學院、劍橋大學等海外知名院校。從項目質量來看，市場認可度高，已獲融資項目佔比 87%，B 輪及以上項目佔比約 31%。這些項目技術實力強勁，均為聚焦高精尖產業的科技創新型企業，33% 致力於突破「卡脖子」技術難題，擁有專利 2224 個，將為朝陽區乃至全國的產業升級和經濟高質量發展提供強大的科技支撐和創新動力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_42e77bfeb3cd4231b4438d99d7c53972@5868219_oswg840701oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_cc1ece0a00364ea993a026e5eeecc7ee@5868219_oswg926744oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_f1818f39923e44208c771caa7cc7f29e@5868219_oswg899973oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_008ad27f02cc47008006c7a6819dd066@5868219_oswg964363oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_b3916700d14f4c5f8ce7ff2accef1b3b@5868219_oswg974724oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_ab9b6f5eea5f44369c93e9eba89a37eb@5868219_oswg934342oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>2.前沿成果展：硬核科技點亮產業未來</strong></p><p>峯會特設「優秀項目成果展」，與會嘉賓得以近距離觀摩和體驗一系列獲獎項目的前沿科技成果。獲獎項目帶來的具備 L4 級自動駕駛全棧技術的物流車，已在全國服務超過 190 個城市的客戶，公司產品也出口至歐洲、亞洲多個國家，自動駕駛累計運營里程超過 800 萬公里，發展迅速。獲獎項目展示的咖啡拉花機器人，憑藉先進的視覺定位和運動控制算法，能精準復刻大師級拉花技藝，已在全球多個城市部署，為咖啡行業智能化發展注入新活力，讓科技與生活完美融合。此外，獲獎項目帶來的水體特種機器人、血管介入手術機器人和 AR 光波導模組等也吸引了不少目光。這些項目不僅是朝陽區科技創新實力的生動體現，更是全國科技創新成果的重要組成部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_7e80346b04a04e5288b71bd384f81cc4@5868219_oswg116681oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_9f3799d83aa146018d5829ff80b9d8f9@5868219_oswg94760oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>構建全球引才「強磁場」</strong></p><p>峯會發布「朝陽國際人才創新矩陣」，打造「海外人才聯絡站-國際引才夥伴-國際人才大使-國際校友會」全方位、多層次引才網絡，構建全球引才「強磁場」。頒發「朝陽國際引才夥伴」獎盃，與多家業內知名創新創業引才機構達成長期戰略合作，搭建海外人才精準對接網絡；設立海外人才聯絡站 4 個，在瑞士、英國、新加坡、德國的創新樞紐設立站點，提供政策諮詢、人才引進、項目孵化等前置服務；聘任首批朝陽國際人才大使，佳能全球副總裁小澤秀樹、央視法語主播莫言等 5 位具有國際影響力的人物受聘，成為朝陽國際化創新創業生態的「代言人」。</p><p>「朝陽國際人才創新矩陣」 旨在以「朝陽海外人才聯絡站」為前哨，「朝陽國際人才大使」「朝陽國際引才夥伴」為紐帶，以及朝陽國際校友聯盟、眾多知名高校校友會為觸角，多渠道宣介朝陽發展機遇和優質生態，持續吸引全球創業者和頂尖人才匯聚朝陽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_70da60940fbc4849a87aa9b8b7118cb6@5868219_oswg132354oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_96851f72aac64a469b0784022ea3e3ac@5868219_oswg116436oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>全鏈條服務護航創新創業</strong></p><p><strong>1.政策「組合拳」打通發展堵點</strong></p><p>峯會現場，朝陽區與本屆全球創業賽獲獎項目成功簽約。梅曄生物、普強、Inxpect 等來自海內外的優秀項目涵蓋數字經濟、未來產業等前沿領域，集中展現了科創企業對在朝陽發展的殷切期待和強大信心。據悉，本屆獲獎項目落地朝陽後，將按等次給予相應資金資助，特等獎高達 500 萬元，獎金總額超過五千萬元。符合條件的三等獎及以上獲獎項目主要創始人，可納入「鳳凰計劃」高層次人才「1+8」服務保障體系，享受健康管理、交通出行、住房保障等八類服務。此外，ITEC 還將着力為優秀項目提供涵蓋空間支持、投資加速、人才服務、生態賦能等在內的全週期「朝陽服務」。</p><p><strong>2.政企協同培育體系迭代創新</strong></p><p>本屆大會全球創業賽構建「賽前輔導-賽中服務-賽後賦能」全鏈條服務體系。賽前，組織專家團隊為參賽項目提供專業輔導，助力項目提升競爭力；賽中，全方位保障賽事公平公正進行，為項目展示提供優質平台；賽後，通過政企對接會，集聚產業部門、頭部企業、創投機構等資源，為優秀項目提供精準服務。中國工程院院士沈昌祥也在峯會當天圍繞構建安全可信網絡新生態和促進數字經濟高質量發展進行主題分享，為相關領域從業者提供了重要參考和啓發。</p><p>峯會現場，朝陽區第十期鳳凰學院青年企業家培訓班正式啓動。依託「鳳凰計劃」和 ITEC 多年積累的人才、技術、資本、產業等資源，鳳凰學院為優秀項目創始人提供系統化商業課程、產業對接和實踐機會，助力青年企業家提升創新能力和全球視野，推動創業項目向成熟企業加速邁進，為朝陽區產業發展提供堅實的人才支撐。</p><p><strong>打造全球人才「理想之城」</strong></p><p>在全球創新創業浪潮的推動下，朝陽國際人才創業大會緊密貼合人才引領科技創新與產業升級需求。此次峯會的成功舉辦，不僅展示了朝陽區在人才工作和創新創業領域取得的顯著成效，更為全球創業者搭建了國際化、高水平的交流合作平台。</p><p>未來，朝陽區將繼續深入貫徹落實中央和北京市人才工作部署，持續深化「雙招雙引」，整合全球優質資源，拓寬項目來源渠道，提升賽事品質和國際影響力。以更開放的胸懷、更創新的舉措，吸引全球優秀人才與企業匯聚，推動區域高質量發展，為全國人才工作和經濟社會發展貢獻更多「朝陽智慧」與「朝陽方案」。</p><p><strong>第十三屆朝陽國際人才創業大會即將啓動</strong>，歡迎關注「人才朝陽」官方微信，通過輸入「ITEC2025」獲取全球創業賽報名鏈接。我們誠邀來自世界各地的創業項目報名參賽，共同書寫高質量發展的朝陽新篇章！</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IHmGjoFzxK4JBbaS8MRgAQ">「人才朝陽」</a>，作者：人才朝陽，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>產品新知｜吞金獸的「頂配」裝備！1 月母嬰 TOP10 好物合集，精緻寶媽寶爸們看過來！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180092249772673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 14:46:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>當三胎時代的「四腳吞金獸」遇上科學育兒強迫症，母嬰消費已悄然進入「毫米級」較量時代。在社交平台上，#紙尿褲推薦#等相關話題瀏覽量破 3 億的背後，是新生代父母對「既要超能吸又要薄如蟬翼」的極致追求。從直播間爆火的「屁糧成分黨」，到被國貨顛覆認知的「新中產帶娃觀」，1 月母嬰用品上榜的「TOP 好物」到底有哪些呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1672,940" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_a59ad3583f6745d785397957eb56dead@5345065_oswg2610037oswg1672oswg940_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費洞察平台</p><p>我們根據世研消費指數 1 月「母嬰用品」產品消費熱浪指數榜，挑選了銷售熱度和社媒熱度綜合排名 TOP3 產品，進行產品的深度解讀和分析，幫助大家更好的瞭解和選擇更適合自己的母嬰好物。該榜單不僅代表了當下母嬰消費的前沿趨勢，更是新生代父母育兒理念的生動體現。</p><p>1 月「母嬰用品」產品消費熱浪指數榜</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1144,332" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_b95ee62433a54180bc0c9aa6f1ff83af@5345065_oswg94081oswg1144oswg332_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費洞察平台</p><p>（完整榜單見文末）</p><h3><strong>奇莫皇家至柔拉拉褲</strong></h3><p><strong>一句話推薦：寶寶嬌嫩肌膚的「貼心守護者」</strong></p><p><strong>品牌分析</strong></p><p>Q·MO(奇莫) 是恆安集團旗下高端嬰兒紙尿褲品牌。致力於成為中國高端精細化嬰兒護理用品品牌，守護千萬中國寶寶的初生肌膚。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="532,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_7e34c1bab8af42c0accceee1b1a06e7b@5345065_oswg48474oswg532oswg320_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：奇莫品牌官網</p><p><strong>產品分析</strong></p><p>對於追求高品質生活的新中產家庭來説，選擇一款合適的紙尿褲不僅是生活必需，更是對寶寶的貼心守護。奇莫皇家至柔拉拉褲，憑藉其獨特技術和貼心設計，成為了眾多媽媽的首選。</p><p>首先，奇莫皇家至柔拉拉褲採用 0.017mm 的細絨天然纖維，這種奢寵親膚的材質，輕柔如雲，能有效減少對寶寶肌膚的摩擦。高分子吸收芯體薄至 0.1cm，卻能通過 3 條黃金導流通道實現超強吸收和鎖水，確保寶寶長時間乾爽。這款拉拉褲可以吸收高達 800ml 的液體，輕鬆應對寶寶的多次噓噓。</p><p>此外，其風琴式呼吸腰圍設計，形成空氣循環通道，幫助排濕透氣，讓寶寶的肌膚時刻保持清爽。超聲波柔壓技術則減少了 30% 的施膠量，進一步降低了對嬌嫩肌膚的刺激風險。最後，創新的「W」窄襠設計，專為學步期寶寶量身打造，有效減少襠部壓迫感，讓寶寶在探索世界時更加自由舒適。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="330,428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_c269c252aa7748d39bae7f29ac1ad8a9@5345065_oswg149101oswg330oswg428_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：奇莫品牌官網</p><p>圖片來源：奇莫品牌官網</p><p><strong>用戶評價</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,1147" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_17bcb2dbeb8c44e3b8018bb803727a89@5345065_oswg1287356oswg4590oswg1147_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">內容來源：品牌天貓旗艦店產品評價</p><p><strong>1 月產品熱度</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2200,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_7e1038ed6bcf46f7818856a208cf6df9@5345065_oswg190936oswg2200oswg962_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">*數據來源：世研大消費洞察平台</p><h3><strong>飛鶴星飛帆卓睿，嬰幼兒配方奶粉 3 段</strong></h3><p><strong>一句話推薦：北緯 47°黃金奶源的「腦力開發大師」</strong></p><p><strong>品牌分析</strong></p><p>中國飛鶴是中國最早的奶粉企業之一，擁有得天獨厚的奶源優勢。飛鶴奶源地是位於北緯 47°世界黃金奶源帶的黑土奶源，這裏是中國首個也是唯一一個嬰幼兒黃金奶源地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,306" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_9407b2d412bf4c8fa4956f2338c7ce89@5345065_oswg162643oswg1280oswg306_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：飛鶴奶粉</p><p><strong>產品分析</strong></p><p>作為中國奶粉界的「元老級頂流」，飛鶴星飛帆卓睿特別添加了 15 大活性腦營養，幫助寶寶智力發育。其頂配的 5 大腦磷脂成分，能夠加速大腦神經元鏈接速度達 60 倍，相當於給寶寶大腦裝「高速路由器」，學爬説話快人一步。此外，飛鶴星飛帆卓睿含有 100 倍益生菌，能夠有效促進腸道健康，軟化便便，提升寶寶的消化能力和免疫力。</p><p>DHA 和 ARA 的比例為 1:1.7，這一科學配比有助於嬰幼兒的天賦發展，支持大腦和視力的健康成長。產品中還含有珍稀乳源活性蛋白 OPN，具有超凡的吸收力，幫助寶寶更好地利用營養成分，喝出肉眼可見的「成長加速度」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="392,550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_f0107a82e1f140c39b6d41dfcac376b7@5345065_oswg224202oswg392oswg550_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：飛鶴品牌官網</p><p><strong>用戶評價</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,1147" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_19696fe5106040caa360f4376fd02b6e@5345065_oswg1231833oswg4590oswg1147_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">內容來源：品牌天貓旗艦店產品評價</p><p><strong>1 月產品熱度</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2200,952" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_6ccf3e9918bb4b9abe94c62951c86ecb@5345065_oswg212994oswg2200oswg952_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">*數據來源：世研大消費洞察平台</p><h3><strong>babycare 拉拉褲 Airpro</strong></h3><p><strong>一句話推薦：秋冬紅屁屁終結者的「呼吸黑科技」</strong></p><p><strong>品牌分析</strong></p><p>Babycare 是設計師創立的母嬰品牌，為新一代家庭提供一站式、全品類的解決方案，定義 Z 世代人羣新的孕嬰童生活方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="292,370" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_1d9b1d7c7916462a9becc1c164f364a3@5345065_oswg48665oswg292oswg370_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：Babycare&nbsp;</p><p><strong>產品分析</strong></p><p>作為新一代母嬰品牌的代表，Babycare 品牌的 Airpro 拉拉褲，憑藉其超薄設計和卓越的透氣性能，成為了秋冬季節寶寶護理的絕佳選擇。</p><p>Airpro 拉拉褲厚度僅為 0.1cm，卻擁有 5000 萬個散熱微孔，確保在秋冬季節也能保持寶寶的小屁屁不悶熱，告別「悶屁屁型哭鬧」。根據 Babycare 實驗室數據顯示，一片拉拉褲可以鎖住 6 次噓噓，打破寶媽寶爸們關於「薄≠能裝」的糾結，確保長時間的乾爽舒適。</p><p>同時，Air 導流層能夠秒速瞬吸，防止尿液回滲，時刻保持寶寶的小屁屁乾爽不粘膩。其材質貼近寶寶肌膚的 PH 值，更適配寶寶的肌膚環境，溫和不刺激，讓寶寶得到最好的呵護。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="622,572" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_a3f0a4ba68be4fa297b7c23342e9e689@5345065_oswg59653oswg622oswg572_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Babycare 品牌官網</p><p><strong>用戶評價</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,1147" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_99c73ada46274d9dae3027cae646f3da@5345065_oswg1169559oswg4590oswg1147_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">內容來源：品牌天貓旗艦店產品評價</p><p><strong>1 月產品熱度</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2198,966" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_a664012095ef4c12bfc4b4d607568c59@5345065_oswg186835oswg2198oswg966_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">*數據來源：世研大消費洞察平台</p><p><strong>附：1 月「母嬰用品」產品消費熱浪指數榜</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1236,1788" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_7fad730b1e514a438c4c467db6df1c0e@5345065_oswg508147oswg1236oswg1788_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費洞察平台</p><p>【<strong>溫馨提示】</strong></p><p>本文所涉及的產品信息、觀點、結論及建議僅供參考，旨在為讀者提供產品科普和選購思路，不構成任何形式的購買建議或廣告推廣。具體購買決策需結合個人實際需求、消費場景及產品適配性進行判斷。由於個體差異、使用環境等因素，產品的實際效果可能因人而異，建議在購買前充分了解產品特性，或諮詢專業人士意見。本文不對讀者的購買行為及使用後果承擔任何責任，請理性消費，謹慎選擇。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鼎龍股份：子公司績迅科技終止新三板掛牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180594222994305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:35:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，鼎龍股份公告，公司控股子公司北海績迅科技股份有限公司近期收到全國中小企業股份轉讓系統有限責任公司出具的函，同意績迅科技股票自 2025 年 2 月 25 日起終止在新三板掛牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海汽配：燃油分配管業務取得海外客戶項目定點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180587949134983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:27:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海汽配公告，公司近日收到海外某客戶燃油分配管全球項目的定點通知，根據客戶規劃，預計項目生命週期總銷售額超過 5 億元。該項目的定點標誌着公司燃油分配管業務在國際市場上取得了突破。此前，公司的燃油分配管業務以內銷為主，內銷收入約佔燃油分配管業務總收入的 80% 以上。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文遠知行全新量產 Robotaxi GXR 在北京開啓純無人規模化商業運營</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180584900465540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:18:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2 月 24 日，文遠知行 WeRide 的新一代量產 Robotaxi 「GXR」正式獲準在北京開展「車內無人」自動駕駛出行收費服務（Robotaxi），服務範圍囊括北京經開區核心區域，包括市內高鐵站等重要站點。GXR 是文遠知行在北京落地的第二個純無人商業化運營 Robotaxi 車型，也是繼去年 12 月在阿布扎比上線 Uber 平台後，首次在國內投入大規模純無人商業應用。除城區道路，文遠知行 GXR 還獲準在京開展覆蓋北京大興國際機場等高速路段的 Robotaxi 商業收費運營。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海市市長龔正：以空間格局優化支撐上海功能佈局優化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180581187769224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:14:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年上海市區域高質量發展領導小組會議今天（24 日）召開。上海市委副書記、市長、領導小組組長龔正指出，推進區域高質量發展是強化城市核心功能的重要舉措。要按照市委部署，錨定區域功能定位，因地制宜謀劃發展，以城市空間格局優化支撐上海功能佈局優化，持續增強城市核心功能、提升產業能級、服務宜居宜業，推動區域高質量發展取得新成效、實現新突破。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三花智控：發行境外上市股份（H 股）備案申請材料獲證監會接收</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180577889408129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:11:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，三花智控公告，發行境外上市股份（H 股）備案申請材料獲中國證監會接收。公司本次發行尚需取得中國證監會、香港證券及期貨事務監察委員會和香港聯交所等相關政府機關、監管機構、證券交易所的批准、覈准或備案，該事項仍存在不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鹽津鋪子：擬在泰國設立全資子公司並投資建設生產基地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180568517809287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:08:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，鹽津鋪子公告，公司擬在泰國設立全資子公司並投資建設生產基地，投資金額約為 2.2 億元或 3000 萬美金。公司計劃以自有資金約 106.38 萬元出資設立全資子公司鹽津食品（泰國）有限公司作為項目實施主體，打造以魔芋、薯片等為核心產品的智能化生產基地，推動海外業務拓展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永福股份：寧德時代對公司持股比例降至 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180570926945409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:04:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，永福股份公告稱，公司股東寧德時代於 2025 年 2 月 17 日至 2 月 24 日期間通過集中競價、大宗交易方式累計減持公司股份 1,875,479 股，持股比例由 7.0000% 變動至 6.0000%，觸及 1% 的整數倍。此次減持與此前已披露的減持計劃一致，不存在違反已披露的減持計劃及相關承諾的情形。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬來西亞貿工部長計劃訪問美國</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180552019628928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:00:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[馬來西亞打算就特朗普計劃的芯片進口關稅措施與美國進行接觸，並警告這種關稅可能會損害在這個東南亞國家開展業務的企業。投資、貿易和工業部部長 Zafrul Aziz 表示，他將於 2025 年第二季度前往美國，商討有利於兩國的方式。「我們擔心是否會對半導體徵收任何關稅等政策」，Zafrul 週一在吉隆坡表示。「因此，接觸是關鍵，但如果徵收關稅，對在馬來西亞開展業務的公司來説一定是負面的。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構今日買入雲賽智聯等 20 股，拋售常山北明 3.01 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180542991651714?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:58:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[盤後數據顯示，2 月 24 日龍虎榜中，共 36 只個股出現了機構的身影，20 只股票呈現機構淨買入，16 只股票呈現機構淨賣出。當天機構淨買入前三的股票分別是雲賽智聯、天璣科技、京北方，淨買入金額分別是 1.47 億元、1.12 億元、1.11 億元。當天機構淨賣出前三的股票分別是常山北明、科華數據、每日互動，淨流出金額分別是 3.01 億元、1.2 億元、1.16 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中汽協：1 月汽車銷量排名前十企業共銷售 205.3 萬輛，佔比 84.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180564935251078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:57:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中國汽車工業協會統計分析，2025 年 1 月，汽車銷量排名前十位的企業（集團）共銷售 205.3 萬輛，佔汽車銷售總量的 84.7%。在上述十家企業中，與上年同期相比，比亞迪股份、吉利控股銷量呈兩位數增長，上汽集團、奇瑞控股和北汽集團銷量小幅增長，其他企業銷量均呈不同程度下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中工國際：簽署約 5.89 億元醫院建設合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180551062983555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:52:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中工國際公告，公司與伊拉克衞生部下屬穆薩納衞生局簽署伊拉克穆薩納省 100 牀位醫院建設項目商務合同，合同金額為 1072.38 億伊拉克第納爾，摺合人民幣約 5.89 億元，為公司 2023 年經審計營業總收入的 4.77%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首批中證 A500 增強策略 ETF 上報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180545660048516?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:46:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 24 日晚間，證監會網站披露，來自易方達基金、華安基金、國泰基金、天弘基金、工銀瑞信基金、摩根資產管理、國聯安基金的首批中證 A500 增強策略 ETF 迎來上報。截至 2 月 24 日，跟蹤中證 A500 指數的相關產品累計上報總數已多達 140 只，其中 70 只產品已成立。Wind 數據顯示，截至 2 月 21 日，目前已上市的 29 只中證 A500ETF，總規模為 2670.96 億元。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>知情人士：京東繳納五險一金「外賣騎手」所指為旗下「達達平台」騎手</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180547067466625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:39:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從知情人士處獲悉，京東近期公告所稱「外賣騎手」，所指為達達平台騎手，目前京東外賣業務配送由達達平台騎手負責。今日晚間，京東集團宣佈，鑑於目前外賣騎手的平均薪酬遠低於京東快遞小哥，為了薪酬公平性，未來一段時期簽約的外賣全職騎手繳納五險一金的所有成本，包含個人所需繳納部分，全部由京東承擔，確保騎手現金收入絕不會因為繳納五險一金而減少，此項舉措包含現有騎手和新加入的騎手。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：大力發展平台經濟等各種經濟形態，加強人工智能等前沿技術研究應用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180544370725767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:37:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據深圳發佈消息，2 月 24 日，深圳市委書記孟凡利參加市政協七屆五次會議聯組討論「推動深圳平台經濟與實體經濟融合發展」座談會，與委員們深入交流，聽取大家的意見建議。孟凡利指出，深圳要圍繞建設具有深圳特點和深圳優勢的現代化產業體系的目標，大力發展平台經濟等各種經濟形態，堅定支持各類平台規範健康持續快速發展。加強人工智能等前沿技術研究應用，加快發展壯大工業互聯網，大力培育、引進各種功能的大中小平台，加快提升產品和服務國際競爭力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅賽德斯-奔馳開啓全固態電池路測</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180542209266818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:34:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2 月，基於梅賽德斯-奔馳全新固態電池測試項目打造的測試車開啓道路測試。整套電池系統由開啓道路測試梅賽德斯-奔馳電池系統技術中心梅賽德斯-AMG 高性能動力系統有限公司（HPP）的 F1 技術專家聯合打造。搭載該套固態電池的純電 EOS 測試，續航里程增加 25%，單次充電可行駛 1000 公里。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碩貝德：控股子公司擬轉讓安徽凱爾 80.20% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180506914050695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:30:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，碩貝德公告，控股子公司江蘇凱爾生物識別科技有限公司擬向蘇州靈動佳芯科技有限公司、蘇州承與萱企業管理有限公司或其指定的第三方轉讓安徽凱爾通訊科技有限公司 80.20% 股權，交易對價為 2566.4 萬元。交易完成後，江蘇凱爾將持有安徽凱爾 19.80% 股權，安徽凱爾不再納入公司合併報表範圍。此次交易旨在優化公司資產及業務結構，提升經營效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自變量機器人與超星未來達成戰略合作，共同探索 AI+機器人落地應用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180507308249477?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:27:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，自變量機器人宣佈與北京超星未來科技有限公司達成戰略合作。雙方將針對機器人實際場景應用需求，結合各自的技術能力與資源稟賦，攜手探索基於端側大模型+芯片的下一代機器人計算底座，共同推動具身智能行業發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代：部分限制性股票回購註銷完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180533993788546?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:26:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧德時代公告稱，公司已完成 19 名激勵對象的限制性股票回購註銷，數量共計 71,547 股，佔回購註銷前公司總股本的 0.002%。回購註銷完成後，公司總股本由 4,403,466,458 股減少為 4,403,394,911 股。此次回購原因包括激勵對象離職、績效考覈不符合解除限售條件或自願放棄剩餘未解禁股票等。回購價格及數量根據公司 2022 年年度權益分派方案進行了調整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>叮咚買菜與李錦記達成戰略合作，聯名商品上架香港商超</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180501447824004?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:14:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，叮咚買菜與中式醬料品牌李錦記已達成戰略合作。此次合作中，雙方將重點發揮叮咚買菜供應鏈能力及李錦記在香港市場的渠道優勢，合作開發商品以拓展新市場。目前，叮咚買菜旗下自有品牌良芯匠人、蔡長青與李錦記合作供應的 4 款即烹鍋物和麪食，已經正式上架香港百佳超市、惠康超市、HKTVmall 等渠道，並有十餘款合作商品已在規劃中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果公司美股盤前跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180519581078148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:11:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，蘋果公司美股盤前跌超 1%。消息面上，蘋果將在美國增加 20000 個工作崗位，將在未來四年內在美國投資超過 5000 億美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>