<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>每天空運上萬噸貨，貨機要不夠中國賣家用了｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2848980561447556?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>中國跨境電商的戰火已經燒到天空。</p><p>根據行業分析公司 Xeneta 近期發佈數據顯示，SHEIN，Temu 席捲全球之時，帶動北美運價提升：6 月底從華南地區空運貨物到美國的平均現貨價格已達 5.27 美元/公斤，是 2019 年的 2 倍以上。</p><p>而今年 5 月，中東、中亞至歐洲航線的現貨運價同比出現 110% 的漲幅，達到每公斤 3.21 美元；中國至歐洲的現貨運價刷新了歷史紀錄，漲幅為 34%，每公斤高達 4.14 美元。</p><p>出貨在即，紅海危機的餘波仍未平緩，飆升的海運價格加劇了空運需求，歐線運力日趨吃緊。</p><p>新興平台已打破航空貨運市場平衡，渴望佔據更多運力資源；憂於免稅政策取消的賣家們也急於出貨，龐大體量的貨物擁擠在廣、深、滬等地的機場，不斷推高運價。</p><p>Temu、SHEIN 等平台在全球範圍內爭奪用戶。尚在恢復的航運顯然無法滿足它們急速膨脹的貨量，有限的飛機艙位成為緊俏資源。當跨境電商對增長的渴求越來越狂熱，過去潛在水下的物流行業或許會成為勝負的左右者之一。</p><h3><strong>需求增長</strong></h3><p>2023 年，全球航空貨運市場出現了較大波動。</p><p>國際航空運輸協會（IATA）數據顯示，2023 年上半年，全球運力增長 11.3%，需求卻下降 1.9%，呈現供過於求；但下半年由於海外電商市場進入補庫存週期，12 月全球貨運的國際需求增長了 11.5%，運力變得緊張、包機費用上漲。</p><p>同時，IATA 理事長威利·沃爾什曾表示，因紅海海上航運中斷，促使一些託運人轉向航空貨運，需求增加導致相關貿易航線的航空貨運收益飆升。</p><p>直至今年沃爾瑪（Walmart）、塔吉特（Target）和亞馬遜（Amazon）公佈第一季度財報顯示，庫存水平分別下降了 3%、7% 和 9%，去庫存週期或已逐漸結束。</p><p>補庫存是常規需求，而對關稅政策實施的焦慮也推動着賣家們儘快將貨物配送至海外。</p><p>2016 年美國國會修訂法律，針對價值不超過 800 美金的跨境小包採取免稅政策，賣家與平台共同享受政策紅利。</p><p>而今年已有參議員再次提出終止這一免徵政策，引起跨境電商行業的關注。</p><p>若該政策被取消，以國內直髮為主的獨立站賣家、第三方平台賣家以及以跨境小包為主的跨境電商平台的成本和價格優勢都將受到直接影響。</p><p>多重因素的作用下，今年一季度的國際貨運量出現大幅增長。民航局數據披露，全行業一季度國際航線完成 77.5 萬噸，較 2019 年同期增長 43.6%。</p><p>出口量大增，SHEIN 和 Temu 等平台憑藉跨境直郵的模式，成為撐起運力的新生力量。</p><p>波音民用飛機集團貨運市場總監託馬斯·洪接受第一財經採訪時曾表示，SHEIN，Temu 等平台每天空運的貨物能達到 3000 噸和 2500 噸。出貨旺季 12 月份，SHEIN 單月每天的出貨量將達到 5000 噸，加上 Temu、阿里巴巴、抖音，四大平台加起來每天的空運貨物約為 10800 噸。</p><p>其中，SHEIN 為提升航空運力，2022 年已與南航物流開展合作；Temu 在航空幹線段主要通過合作方去採購 UPS、FedEx、DHL 等航司的飛機。</p><p>深圳百運科技為 Temu 的第三方貨運代理，為其組織運力，每日出貨數十噸商品。公司產品總監向啓勝告訴硬氪：「3、4 月份，Temu 大量出貨，國際航司 UPS 給他們提供固定位置，導致市面上其他國際貿易 B2B 客戶的艙位緊張，價格上漲。」</p><p>此外，向啓勝認為，整體運力不足還與貨物組織能力有關，已出現地區性差異。</p><p>近些年，廣西、雲南等地都推出國際貨運航線補貼，以刺激當地商品出口或中轉。但從地區分佈來看，我國商品出口多以上海、廣州、深圳等沿海機場為始發，轉運至其他機場或存在時效不足等問題，出現地區性運力與需求不匹配。</p><h3><strong>運力追及</strong></h3><p>空運量激增，供不應求的問題也隨之浮出。</p><p>今年 6 月舉辦的亞洲物流雙年展上，波音民用飛機集團指出，短期內航空貨運市場面臨着運力不足的挑戰，尤其是大型寬體貨機供應不足。其中，已有 120 多架大型貨機的機齡超過 30 年，將逐步退役，且目前市場上沒有足夠的可選貨機。</p><p>運力不足，價格隨之增長。根據波音的統計，航空貨運收益率在今年 4 月份已回升到 2.43 美元/千克，比疫情前的均值高出 32%。</p><p>而目前在營貨機主要由全球三大物流巨頭 FedEx、UPS、DHL 保有，前兩者的全貨機（專門用於裝載貨物的寬體飛機）數量分別為 710 架和 586 架；國內目前擁有全貨機數量最多的順豐只有 80 架。這意味着國內賣家對國際物流企業的依賴性極強。</p><p>如此情形下，巨頭們開始減量提價。</p><p>UPS 於今年 4 月的財報簡會表示為控制成本、提升毛利，將進一步減少在我國的國際航線的定期航班。2023 年末，UPS 與 FedEx 已宣佈 2024 年所有空運、地面和國際服務的綜合費率提高 5.9%。</p><p>整體運力有待提升的同時，受地緣政治影響的歐線和去往新興市場的航線更為緊張。</p><p>自去年 11 月起，紅海危機遲遲未能結束。今年上海出口集裝箱運價指數 (SCFI) 顯示，歐洲海運運價已連續 12 週上漲，近日大漲 12.5%，衝破 5000 美元/TEU（以長度為 20 英尺的集裝箱為國際計量單位）。</p><p>當海運價格激增時，自印度、孟加拉國和迪拜的海空聯運已成為商家們減少繞行、抵達歐洲的又一選擇。</p><p>以迪拜為例，WorldACD 數據表明，迪拜機場至歐洲航線的貨運量 3 月上半月出現大增 228% 的極端水平，出口增長達 97%。</p><p>歐美已成為傳統的主流航線，而當中國賣家們將目光投向拉美時，運力開始追趕。</p><p>國內多地航班增加的同時，Xeneta 顯示，五月份的空運即期運價達到 2019 年同月的兩倍多；從中國到巴西的運價比從中國到美國的運價高出每公斤 1.60 美元，是疫情前差距的 3 倍。</p><p>隨着跨境電商體量增大，賣家們希望在更多的市場開展更大的生意，國際空運對其重要性不言而喻。在向啓勝看來，今年年底國際航班或有可能恢復到 2019 年水平，運力緊張有所減緩。</p><p>但顯然，在此之前，對運力的爭奪將更加白熱化。畢竟，跨境電商市場會極速變化。對 SHEIN、Temu 來説，每一個月的增長都至關重要。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏龍頭，花式「求生」 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857506301889408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>行業持續寒冬之下，財大氣粗的光伏龍頭們也沒有餘錢了。</p><p>7 月 5 日晚，光伏龍頭晶澳科技發佈公告稱，今年上半年累計新增借款高達 244.94 億元，這個數字不容小覷，畢竟晶澳總市值也只有 340 多億元。</p><p>2023 年末，晶澳科技淨資產為 351 億元，<strong>新增借款金額相當於淨資產的 7 成。</strong>從一季度已披露數據看，晶澳的資產負債率攀升，短期償債指標也在走低。</p><p>無獨有偶，根據另一家光伏龍頭天合光能本月初公告，上半年該公司累計新增借款 184 億元，也佔到其去年末淨資產的近 6 成。</p><p>就連近兩年擴張保守、被認為穩健的隆基綠能，也在 6 月宣佈，要公開發行不超過 100 億元的公司債券。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1677,1103" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_3ce8af04409648fc96169158d669a21e@594936739_oswg90747oswg1677oswg1103_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：36 碳製圖</p><p>大手筆的借款和發債，凸顯出<strong>龍頭企業們在光伏行業的新局勢下對於資金的渴求。</strong></p><p>當下，光伏行業的硅料、硅片、電池、組件四大環節基本上都跌破現金成本，包括光伏龍頭在內，<strong>廠商生產越多就虧損越多，全產業鏈都在「失血」當中</strong>——只有血條夠厚，扛得住現金的持續流失，才有資格留在牌桌上。</p><p>協鑫科技高級副總裁胡澤義在近期接受媒體採訪時坦言，目前整個光伏行業都在失血，每個月大約現金流失 80 億元。據他觀察，現在光伏行業的「血」還沒有流乾，排名前十的龍頭每家賬面上平均都還有 200 億現金。</p><p>國金證券新能源與電力設備首席分析師姚遙在 6 月下旬的一次會議上指出：「若後續籌資減量、不放緩擴產，即使不考慮銀行抽貸等潛在外部影響因素，行業也將在 5 個季度內耗盡現金。」</p><p>因此，不光是借款、發債，為了應對現金的持續流失，光伏龍頭企業正在推動裁撤員工、縮減產能和甩賣資產，上演了一出出花式「求生」景象。</p><h3><strong>產品跌破現金成本，光伏企業持續失血</strong></h3><p>「截至目前，硅料、硅片、電池、組件四大環節，基本上跌破現金成本，全產業鏈集體承壓。」 6 月下旬，協鑫集團董事長朱共山在 SNEC 大會上的演講直指現如今光伏晶硅產業鏈價格戰之慘烈。</p><p><strong>市場高度供過於求的背景下</strong>，今年上半年，國內光伏產業鏈主要環節的價格均已跌入低點。財通電新近期的光伏產業鏈盈利測算顯示，目前硅料、硅片、電池片各環節單瓦虧損約在 3~5 分/瓦，而一體化組件企業的平均虧損更是高達 7 分/瓦。</p><p>產品售價跌破現金成本，意味着行業源源不斷的「失血」——企業出售產品的回款覆蓋不了原材料和工資等支出，會持續消耗賬面現金。企業只要生產出產品即面臨虧損。</p><p>胡澤義在接受媒體採訪時表示，<strong>比起虧本售賣，積壓庫存更如滾雪球般消耗企業現金。</strong>「有些企業每個月可能因此損失大量現金流，且這樣的現象對於中小企業更為嚴峻。」</p><p>反映到各類企業的財務狀況上，部分二三線光伏企業由於資金鍊斷裂，已經率先「暴雷」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="890,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_6e6eb8ff66924d518a512d497fe28496@594936739_oswg194990oswg890oswg715_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ST 愛康對外公告</p><p>如光伏電池組件企業 ST 愛康，7 月 8 日，該公司發佈公告，全資子公司贛州愛康光電因債務到期無法償還，法院裁定執行其部分資產在淘寶網司法拍賣。此前，其旗下的多個組件生產基地已經停工停產。</p><p>部分二三線企業則出現了資金鍊緊張的跡象，經營狀況不容樂觀。如電池片龍頭潤陽股份近期就被媒體曝出已停發績效工資，還裁撤了部分員工。該公司還於 6 月 27 日被法院列為了被執行人。</p><p>光伏全行業失血的背景下，光伏巨頭們的處境雖然比二三線企業相對從容，但也面臨着不小的現金流壓力。</p><p>反映在業績表現上，根據近期上市公司披露的半年度業績預告，<strong>光伏龍頭隆基綠能、通威股份、TCL 中環、晶澳科技均出現了大幅虧損，虧損金額動輒 10 億元量級。</strong></p><p>由於龍頭企業體量大，一旦出貨不順利，積壓存貨面臨的資產減值壓力也更大。以隆基綠能為例，上半年其預計計提存貨減值金額高達 45 億-48 億元，貢獻了虧損金額的大部分。</p><p>龍頭企業們的賬面現金也在持續流失中。晶科能源副總裁錢晶在 6 月下旬的 SNEC 展會上接受媒體採訪時坦言，對於現在的光伏企業而言，還能持續再虧現金虧三個季度的企業，已經不多了。</p><p>更值得警惕的是，姚遙指出，在龍頭光伏企業虧損的背景下，銀行端對光伏行業的信貸發放的警惕性明顯有所提高。胡澤義也在接受採訪時表示，銀行對行業虧損的反應會導致貸款條件趨緊，未上市平台企業的融資將面臨更大挑戰。</p><p>貸款條件趨緊，意味着企業在現金流緊缺時，能獲得銀行信貸支持的難度更高了。這對於光伏企業的現金流管理能力，無疑提出了更進一步的要求。</p><h3><strong>血戰到底，剩者為王</strong></h3><p>為了能夠撐下去最終留在牌桌上，光伏龍頭企業們用上了渾身解數，開源節流，尋找「止血」方案。</p><p>全產業鏈價格跌破現金成本的背景下，廠商生產越多就虧損越多，因此<strong>關停部分產線、降低開工率無疑是最直接有效的措施。</strong></p><p>36 氪瞭解到，面臨行業洗牌，不少頭部廠商有通過擴產來擠壓對手、獲取市場份額的心態，今年一季度還在擴產、維持高開工率。但面對產品價格的持續下探，當前絕大部分廠商選擇「投降」止損，已經降低了開工率。</p><p>機構中原證券在 7 月初發布的報告中指出，目前一體化廠商普遍關閉部分產線，降低開工率，預計 2024 年下半年企業降低負荷將持續存在。</p><p>關閉產線，降低開工率，<strong>相對應的就是裁撤員工</strong>。36 氪瞭解到，今年以來國內 TOP10 的組件企業均進行了裁員動作，不過視產線削減關停程度，裁員人數有多有少。還有頭部廠商傳出了校招生、應屆生新員工延遲入職時間的消息。</p><p>3 月有媒體報道稱，隆基綠能將裁員近三分之一，以求削減成本。隆基方面則回應稱該消息不實，預計人員調整比例約為 5%。</p><p>部分光伏龍頭選擇了延遲對供應商的付款賬期，這等於變相佔用了供應商的資金。6 月下旬，某光伏龍頭的內部郵件被曝光，其要求所有供應商將賬期從常規的 90 天延長到 150 天。如果供應商不接受，則面臨着被替換的風險。</p><p>還有部分廠商選擇了出售光伏電站等資產，改善現金流狀況。6 月下旬，隆基綠能就將旗下全資公司溧陽樂葉光伏能源有限公司出售給了寧德時代，該公司主要業務是分佈式光伏電站項目的建設、開發。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_44bd8d49426b468cbd135c975d41996d@594936739_oswg840092oswg1024oswg683_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：視覺中國</p><p>值得一提的是，由於面臨着前所未有的「內卷」局面，過去幾年業內流行的「縱向一體化」經營模式也在被市場所挑戰和顛覆——<strong>一體化廠商從硅料到組件全部由自己生產反而成本高，不如外購更便宜。</strong></p><p>如隆基綠能的嘉興工廠就選擇了外購電池片生產組件，反而能比一體化賺更高的毛利率。這一趨勢，被業內人士稱為「逆勢一體化」。</p><p>然而，光伏龍頭們使勁渾身解數開源節流，仍無法改變持續失血的大趨勢。胡澤義在接受採訪時直言：「現在這個時間節點，任何措施都作用不大，大家拼的是血條，誰的血條厚，誰就能夠最終留在牌桌上。」</p><p>產品跌破現金成本，行業整體失血的局面何時能夠逆轉？36 氪注意到，多位光伏行業的資深人士均一致指出，<strong>供需的再平衡，必須要通過產能的大幅退出才能實現，想要產能長期退出，恐怕只能等待大量廠商撐不下去徹底被淘汰。</strong></p><p>「一定要有人離開牌桌才是反轉的信號。只有當大量的硅料新玩家退出、爆雷、資不抵債時，才是行業真正的底部。」 協鑫科技聯席 CEO 蘭天石在接受媒體採訪時判斷稱。</p><p>如果以大量企業的永久退出作為行業底部的標誌，光伏行業距離底部仍有距離。而光伏龍頭們只有拼盡全力開源節流，<strong>牢牢守住現金流的「生命線」，才能熬過週期，站上新一輪行業競爭的牌桌。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主攻大數據生物育種平台，「邁澤裕豐」獲中信、巢生數千萬元 Pre-A 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857573385735040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:29:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，高科技作物育種企業「邁澤裕豐」已完成 Pre-A 輪融資，金額為數千萬元。本輪融資由中信農業產業基金、巢生資本投資，淺月資本擔任獨家財務顧問。此前，「邁澤裕豐」曾獲 IDG 資本千萬級天使輪投資。</p><p>「邁澤裕豐」2021 年在北京成立。據「邁澤裕豐」創始人張長徵介紹，公司以市場為導向，蒐集和篩選世界優質種質資源，並快速創制新 DH 種質變異，是目前國內擁有數量最多的優質原始和創新種質資源的高科技育種研發企業。「邁澤裕豐」專注於通過大數據驅動和分子設計育種等手段提高育種效率，打造基於大數據和先進生物育種技術的高效育種平台。</p><p>近年受國家種業政策驅動，自 2022 年起，不少資本湧入種業市場，生物育種成為龍頭企業佈局的重要賽道。全球種業市場規模已達千億美金。</p><p>國家統計局數據顯示，玉米作為我國第一大糧食作物，約佔糧食種植總面積的 35%，年產量佔全國糧食總產量的 40%。2014 年，我國玉米麪積已超越美國玉米麪積，位居世界玉米主產國玉米麪積第一。2023 年我國玉米種植面積達 6.63 億畝，較 2014 年增加了 0.18 億畝。玉米種子佔中國種子市場的 25%，市場規模達 400 億元人民幣。</p><p>此外，玉米生產潛力大、經濟效益高，種植面積和總產量僅次於水稻和小麥，具有食用、飼用和多種工業用，且玉米的雜交優勢最強，不會自留種，被認為是種質開發的最佳選擇、商業價值最高的品種。</p><p>過去，我國種業市場過於分散，企業規模普遍較小，市場集中度較低，整體呈現 「小、弱、多、散」的格局。國內研發型育種企業高度缺失，中美玉米種植成本和產量水平差距巨大，行業存在諸多技術難點需要攻關。在玉米選種培育上，國內玉米仍存在高成本、低產、育種週期長、種質資源狹窄等問題。</p><p>針對以上痛點，「邁澤裕豐」率先培育出先進的籽粒機收種質資源，努力從源頭上幫助國家提高玉米國際競爭力，加快國產替代進程。基於現有的快速育種技術，「邁澤裕豐」建立了國際先進的快速選育產品的科學體系，首次創造出籽粒機收、 高產、高蛋白等 100+玉米品種。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="856,642" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_04aacb460dba4bf8acc587eb87a919e4@6062283_oswg142219oswg856oswg642_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「邁澤裕豐」機收籽粒玉米品種</p><p>除了產品上的創新，作為一家創新育種公司，「邁澤裕豐」也更注重玉米育種的體系建設和數據的完整真實性。基於此前在世界種業巨頭德國科沃斯（KWS）的工作經歷，張長徵表示，「國內很多單位都在做育種，但是很少有人關注基礎數據，德國人對基礎數據比較關切，田裏的各種數據，包括種點、行距這類這些小細節都很關注，但國內大家都是用腳踢、用眼睛看，看完了以後就不要了，只是好的東西是有數據的，不好的東西壓根都沒有數據，這造成了很大的數據空白和浪費。」</p><p>也正因如此，「邁澤裕豐」創立之初，就在借鑑華中農業大學張啓發院士研究的基礎上，提出並採用了國際先進的 5G 育種方案。初期搭建了基因型和環境及其互做模型的規範試驗落實（Genotype and phenotype database and model），同時對錶型數據進行了相關的採集和管理。<strong>當前，「邁澤裕豐」已擁有 1000+條豐富優異的現代種質資源作為底盤，也是目前國內唯一一家真實採集了 8 萬+小區的玉米真實產量/水分/抗性等數據的育種企業</strong>。</p><p>從核心技術路線來看，張長徵介紹，利用已積累的數據不斷重組，「邁澤裕豐」通過自主研發和科企合作，豐富種子庫，通過模型的迭代和優化，重複評估 GS 數據，從而搭建更完整的育種體系，培養出更安全、衞生、環境友好的農作物種子。公司基於 DH 分離羣體挖掘調控各個玉米重要表型性狀的遺傳位點和關鍵基因，搭建 3G，用於篩選資源和編輯資源。在數據庫搭建完成以後，計劃利用分子設計育種，聚合高產、抗性等基因，以提高產量和品質。未來隨着更多基因認知，嘗試通過基因編輯（Gene editing），實現 5G 育種。</p><p>從優勢上看，通過數字化模型的驅動，從組材到最後產品輸出，對比傳統育種循環週期所需的 6-8 年，「邁澤裕豐」的育種循環週期可縮短至 3 年；此外，邁澤裕豐科學培育的玉米種子早熟、穩產、耐密、抗倒，同時是環境友好型品種，可節約播種、耕作時的水肥和能源使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,808" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_2b00a12719bb4cdb89d0140a095cc8c0@6062283_oswg376747oswg1078oswg808_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「邁澤裕豐」海南基地</p><p>通過大數據驅動和分子設計育種等手段提高育種效率，「邁澤裕豐」經過三年的發展，目前已搭建 DH 生產平台，已生產 10 萬＋自交系，為當前國內數量最多。3 年間，「邁澤裕豐」有 100+玉米品種進入參試渠道，其中 2 個品種在今年獲得審定證書。</p><p>張長徵告訴 36 氪，當前「邁澤裕豐」已和華中農大國家實驗室玉米首席嚴建兵團隊合作，共同推進應用大模型開發新品種工作；客戶方面，公司已綁定數十家大型種子公司、大經銷商，和大農戶。已在多個地區進行商業化探索，率先實現盈利，24 年預計實現 200 萬 IP 授權收入。</p><p>團隊方面，創始人團隊由 KWS 核心高管組成。CEO 張長徵為前 KWS 中國育種總監，擁有 17 年種業經驗，6 年產品經理經歷，5 年育種經驗，成功在中國帶領研發中心團隊選育墾沃、科沃系列產品 100 多個，申請 300 多個品種權。總經理張海泉也在今年正式加入，此前曾擔任 KWS 中國區經理，曾帶領 KWS 團隊把甜菜業務做成中國市場份額的 50%；執行團隊具備 10+年玉米種質資源創新和種子推廣經驗。</p><p>當前，「邁澤裕豐」正啓動 A 輪融資，新一輪投資將主要用於研發投入、營銷及渠道擴展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜蜜雪冰城就冰杯事件致歉；武漢出租車退車數量增多；新華基金髮布基金經理變更公告，虧損 40% 的基金經理降職為助理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2858510970555273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 07:48:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>百利天恆</strong></p><p>36 氪獲悉，港交所文件顯示，7 月 10 日，四川百利天恆藥業股份有限公司向港交所遞交上市申請，聯席保薦人為高盛、摩根大通、中信證券。</p><p><strong>沙特 ETF</strong></p><p>7 月 11 日，南方基金和華泰柏瑞基金髮布公告，公司旗下的沙特 ETF 將於 7 月 16 日正式上市交易。兩家機構發行的首批兩隻沙特 ETF 合計募資 12.23 億元，募資規模在年內新發 QDII 基金中位列前二。具體來看，南方沙特 ETF 的募資規模為 6.34 億元，募集有效認購總戶數約為 1.43 萬；華泰柏瑞沙特 ETF 的募資規模為 5.9 億元，持有人戶數為 7665 戶，機構和個人投資者持有佔比分別為 46.25%、53.75%。（券商中國）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>蜜雪冰城就冰杯事件致歉　</strong></p><p>據媒體報道，7 月 3 日，蜜雪冰城宣佈推出 1 元冰杯。然而，多名網友稱在小程序下單蜜雪冰城的冰杯後，到店提貨時遭遇店員退單。此外還有網友稱前往門店購買冰杯時，店員態度惡劣，並表示不賣此產品。對此，記者詢問了蜜雪冰城重慶某門店，對方表示，「小程序上面可能冰杯還沒有上，暫時賣不了。」對方稱，無法出售冰杯的原因在於「製冰機它可能用不了」。隨後，記者詢問了蜜雪冰城官方客服，對方表示是否上架冰杯是由門店自行決定的，總部沒有強制要求。如果有的門店出現冰不夠用的情況，那麼門店會將冰杯下架。對於網友反映的在小程序下單冰杯後遭遇店員退單一事，對方表示，「如果您在小程序下單了（冰杯），但是到店，店員告知您説沒有，那您可以來電反饋，由工作人員核實處理。」&nbsp;</p><p>7 月 11 日，蜜雪冰城官方發文對冰杯事件致歉，並表示本週內將在內地所有門店上線。（略大參考、東方財經）&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_8e0868ff638447ce97e6e58ffaadeaae@5667365_oswg179271oswg1080oswg1380_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">配圖</p><p><strong>有出租車公司稱：由於網約車盛行，武漢出租車退車數量增多&nbsp;</strong></p><p>日前，一則網傳文件截圖顯示，武漢本地巡遊出租車公司稱，由於網約車盛行，巡遊出租車司機難以養家餬口，從而被迫退出。該文件更將矛頭直指蘿蔔快跑，稱其是「試運營」，不應「滿大街接單」。多位武漢當地出租車司機向財聯社記者透露，因網約車投放量越來越多，巡遊出租車難以接到單，出車 10 小時的流水甚至只有之前的一半。&nbsp;</p><p>受此影響，退車的出租車司機數量開始變多。武漢大通汽車出租有限公司的司機夏先生透露，他所在的公司估計已有 10%-15% 的司機申請退車，並且這個數字還將只增不減。他還告訴記者，退車要提前 3 個月申請，整個流程至少需要 90 天，因此後續完成退車的人數會更多。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>新華基金髮布基金經理變更公告，虧損 40% 的基金經理降職為助理&nbsp;</strong></p><p>近日，新華基金髮布了旗下新華豐利債券基金、新華安享多裕定期開放靈活配置混合基金這兩隻產品的基金經理變更公告，顯示原基金經理於航因「公司內部轉崗」而離任，轉任的崗位是基金經理助理。據瞭解，於航 2022 年 12 月開始擔任基金經理，而這次轉崗距離他成為基金經理不過一年半的時間。根據 Wind 數據，於航短暫的基金經理生涯管理過 2 只產品（份額合併計算），其中新華安享多裕定開的任職回報為-41.42%，在同類產品中排在後 3%；他管理的另一隻產品新華豐利是一隻二級債基，任職回報 7.60%、排在全市場 859 只同類產品的第 53 位，兩隻產品最新合計規模僅有 1.39 億元。&nbsp;</p><p>有公募人士表示，近年來基金公司對基金經理實行「優勝劣汰」的考覈愈發嚴格，尤其是一些連續考覈不合格、處於尾部的基金經理，被優化掉都是很正常的，「退一步」轉崗已經是相對比較好的結果了。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>蘿蔔快跑無人車售價 20.46 萬元，已於 11 城開放載人測試</strong></p><p>近日，有關百度蘿蔔快跑及無人駕駛行業相關話題引發廣泛關注。據此前報道，搭載百度 Apollo 第六代智能化系統解決方案的蘿蔔快跑第六代無人車，整車成本相較於 5 代車直接下降 60%，價格僅需 20.46 萬元。據報道，截至目前，百度旗下蘿蔔快跑已經於 11 個城市開放載人測試運營服務，並且在北京、武漢、重慶、深圳、上海開展全無人自動駕駛出行服務測試。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽車創始人方運舟：哪吒汽車不會過度參與價格戰，將加快海外市場開拓速度</strong></p><p>36 氪獲悉，有報道稱，合眾新能源計劃通過香港 IPO 為其旗下品牌哪吒汽車的出口進行融資。哪吒汽車創始人方運舟表示，隨着更多智能汽車的推出，哪吒汽車正在向產業鏈的上游不斷邁進，因此不會過度參與價格戰。哪吒汽車將通過在全球市場推行本地化的策略，不斷優化技術、產品和服務，加強海外佈局，加快海外市場開拓速度。&nbsp;</p><p><strong>小米申請科學儀器類橙米商標</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近期，小米科技有限責任公司申請註冊 1 枚「橙米」商標，國際分類涉及科學儀器，目前上述商標狀態為等待實質審查。&nbsp;</p><p><strong>上海迪士尼新景點總投資 24.59 億元</strong></p><p>從上海市建設工程交易服務中心官網瞭解到，上海國際主題樂園有限公司艾特項目開始建設工程公開招標，艾特項目位於浦東新區川沙新鎮 A-1 地塊，建築用地面積約 21306.36 平方米，項目總建築面積約 6227.86 平方米，建築高度控制在 24 米以下。艾特項目是迪士尼度假區的擴建項目，擁有一個全新的主題。其中主要的建築和設施為遊樂項目，包含 6 個建築單體和場地景觀開發工作。該項目工程總投資為 24.59 億元。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>中國國航：預計 2024 年上半年淨虧損 23 億至 30 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，中國國航公告，公司預計 2024 年上半年歸屬於上市公司股東的淨虧損約為 23 億元到 30 億元，扣除非經常性損益後的淨虧損約為 28 億元到 38 億元。上年同期淨虧損為 34.51 億元。儘管中國經濟回升帶動航空市場需求向好，但國際航線恢復進程低於預期、國內市場競爭加劇及油價匯率波動等因素導致公司上半年仍處於經營虧損狀態。&nbsp;</p><p><strong>中國鋁業集團據悉考慮發行至多 7.5 億美元境外債</strong></p><p>據報道，中國鋁業集團正在考慮發行美元債籌資至多 7.5 億美元，這將是其兩年多來的首筆此類交易。上述人士稱，該集團考慮發行 3 年期或 5 年期票據，正在向一些投資者尋求反饋。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>上海：到 2027 年，初步建成養老科技創新與產業發展高地</strong></p><p>36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市推進養老科技創新發展行動方案（2024-2027 年）》的通知。通知指出，到 2027 年，初步建成養老科技創新與產業發展高地，為構建「無處不在的養老服務體系」，滿足本市老年人日益增長的高水平、多層次、個性化養老需求提供科技支撐，創建 1 個養老科技產業園，建設 1-2 個高質量孵化器、3-5 個企業技術創新中心、1-2 個研發測試公共服務平台。初步建成上海市基本養老服務綜合平台，年均服務老年人超過 500 萬人次。&nbsp;</p><p><strong>中國成功搭建國際首個通信與智能融合的 6G 試驗網</strong></p><p>中國通信領域傳來捷報：以通信與智能融合為標誌的 6G 關鍵技術迎來新突破，4G、5G 通信鏈路有望具備 6G 的傳輸能力。我國率先搭建了國際首個通信與智能融合的 6G 外場試驗網，實現了 6G 主要場景下通信性能的全面提升。中國通信學會 10 日在京舉辦的「信息論：經典與現代」學術研討會上，一項新成果的發佈吸引了業界目光。（新華社）&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股普跌</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 11 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指漲 0.08%，納指跌 1.95%，標普 500 指數跌 0.88%。大型科技股普跌，特斯拉跌超 8% 終結 11 連漲，英偉達跌超 5%，Meta 跌超 4%，Netflix 跌超 3%，谷歌、微軟、蘋果、亞馬遜跌超 2%。熱門中概股多數上漲，36 氪漲超 8%，小鵬汽車漲超 7%，京東漲超 6%，B 站、理想汽車、阿里巴巴漲超 3%，蔚來漲超 1%;新東方跌超 4%，老虎證券跌超 1%。&nbsp;</p><p><strong>郭明錤：未來數年 iPhone 將持續採用玻璃稜鏡，水晶光電有望受益</strong></p><p>分析師郭明錤 7 月 11 日指出，蘋果自 iPhone 15 Pro Max 開始採用四重反射稜鏡（潛望鏡）相機，並規劃了未來數年規格升級路線，稜鏡第一供應商水晶光電在相關供應鏈中為領先受益者之一。此外，其最新供應鏈調查顯示，未來數年 iPhone 將持續採用玻璃稜鏡。2024 年下半年的 iPhone 16 系列中，Pro 與 Pro Max 機型均將採用四重反射稜鏡相機（規格與 iPhone 15 Pro Max 的相同）。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克：未來機器人的數量將遠遠超過人類</strong></p><p>當地時間 7 月 10 日，英國計算機科學家、人工智能初創公司 Stability AI 與 Schelling AI 的聯合創始人埃馬德·莫斯塔克（Emad Mostaque）在 X 上發帖稱：「中國將成為第一個擁有 1 億個機器人的國家，然後是 10 億個機器人，超出所有人的預料。」馬斯克對此表示：「未來機器人的數量將遠遠超過人類。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>「木頭姐」再談英偉達：短期內將面臨挑戰</strong></p><p>在最近的一封致投資者信中，方舟投資管理公司 CEO 凱茜·伍德指出英偉達在短期內面臨挑戰。她寫道：「鑑於短期預期過高，甚至可能無法實現，客戶可能會重新評估他們的人工智能戰略，導致英偉達的業務在短期內出現一些消化不良。」但是她在信中也同時強調了對英偉達的早期投資在她的公司業績中的關鍵作用，並且她認為英偉達是人工智能領域的關鍵參與者。(新浪財經)&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜將在日本投資可再生能源項目</strong></p><p>據報道，亞馬遜表示，將在日本投資兩個可再生能源項目。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>中老鐵路今年運輸水果突破 10 萬噸</strong></p><p>7 月 11 日，一批從泰國經中老鐵路運輸抵達的 108 噸榴蓮正在雲南鴻運國際物流港分裝卸貨。據中國鐵路昆明局集團貨運部有關負責人介紹，今年以來，中老鐵路累計運輸水果超過 10 萬噸，同比增長 119.85%。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>美國一架波音飛機起飛時爆胎</strong></p><p>據報道，當地時間 7 月 10 日，一架從美國佛羅裏達州飛往亞利桑那州的波音客機在起飛時爆胎。據報道，這架美國航空公司的波音 737-800 飛機在跑道上滑行時爆胎，起落架附近冒出大量煙霧並起火。美媒稱，這架飛機上有 174 名乘客和 6 名機組人員，目前均已安全下機。美國航空公司表示，飛機出現了機械故障，美國聯邦航空管理局正在調查此事。（中國新聞網）&nbsp;</p><p><strong>貝萊德：英國股市將吸引海外投資者回歸</strong></p><p>貝萊德智庫策略師表示，英國股市勢將吸引海外投資者回歸。「我們現在超配英國股市」，貝萊德全球首席投資策略師 Wei Li7 月 10 日表示，「估值很有吸引力——這種情況已經有一段時間了——但現在我們有了一個潛在政治穩定的催化劑，這可能會觸發國際人氣升溫。」對於面臨歐美政治風險加劇的投資者而言，多年來不受歡迎的英國股市愈發像是一個避風港。自 4 月初以來，由於估值較低、經濟前景改善，富時 350 指數跑贏了大多數可比歐洲股指。（新浪財經）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>意華股份：預計上半年歸母淨利潤同比增長 141.67%-186.98%</strong></p><p>36 氪獲悉，意華股份公告，預計 2024 年上半年歸母淨利潤 1.6 億元至 1.9 億元，同比增長 141.67% 至 186.98%。報告期內，公司主營業務繼續保持穩定發展，光伏支架方面，隨着美國工廠的投產，訂單陸續釋放，效益同比增長；連接器方面，隨着國內互聯網、大數據等行業發展，對服務器、數據中心的需求不斷增加，從而使得公司連接器業務訂單同比上一年度增長，銷售收入上升。&nbsp;</p><p><strong>赤峯黃金：預計上半年淨利同比增長 124%-137%</strong></p><p>36 氪獲悉，赤峯黃金公告，預計 2024 年半年度實現歸母淨利潤 7 億元-7.4 億元，同比增加 124.39%-137.21%。業績增長主要由於本期黃金產量及銷售價格較上年同期上漲；公司持續採取降本控費措施，生產成本得到有效控制；公司全資子公司赤金國際（香港）有限公司將所持 TIETTO MINERALS LIMITED 普通股股票 140855864 股全部轉讓，持有股份及本次交易對本期損益影響摺合人民幣約 7843.93 萬元，對歸屬於母公司所有者的淨利潤產生正向影響。&nbsp;</p><p><strong>紅寶麗：上半年淨利同比預增 358.92%—424.48%</strong></p><p>36 氪獲悉，紅寶麗發佈業績預告，預計上半年淨利潤 3500 萬元-4000 萬元，同比增長 358.92%-424.48%。本報告期，公司持續開拓硬泡組合聚醚、異丙醇胺國內外市場，藉助冰箱（櫃）行業消費增長的環境，擴大冰箱（櫃）客戶市場銷售規模，開發聚醚新應用市場；異丙醇胺開發新客戶、新應用領域，公司兩個主產品銷售總量同比增長，實現營業收入同比增長 7%。</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>AMD 砸 6.65 億收購 Silo AI，挑戰英偉達 AI 霸主地位</strong></p><p>AMD7 月 10 日宣佈，將以 6.65 億美元全現金收購歐洲人工智能實驗室 Silo AI。作為交易的一部分，Silo AI 首席執行官兼聯合創始人 Peter Sarlin 將繼續領導 Silo AI 團隊，該團隊將成為 AMD 的一部分。該交易預計將在今年下半年完成。AMD 此舉表明，該公司尋求進一步與英偉達（NVDA.US）在人工智能領域展開競爭。（智通財經）&nbsp;</p><p><strong>AI 模型可為癌症患者選擇最佳療法</strong></p><p>來自澳大利亞國立大學、美國國家癌症研究所和 Pangea Biomed 製藥公司的科學家，成功開發出一種人工智能（AI）模型「DeepPT」，可以幫助醫生為癌症患者選擇最佳療法。相關研究論文發表於最新一期《自然·癌症》雜誌。（科技日報）&nbsp;</p><p><strong>上海交大機器人專家王賀升加入 UniX AI，擔任首席科學家</strong></p><p>36 氪獲悉，智能公司 UniX AI 宣佈上海交大機器人專家王賀升教授加入公司，擔任公司首席科學家。加入 UniX AI 後，王賀升教授將會在技術開發、產品迭代、團隊建設等方面開展工作。</p><p><strong>整理｜</strong> 陳思園&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜蘿蔔快跑價格低至網約車 3/4；小紅書估值估計達 170 億美元；淘天集團弱化絕對低價戰略，不再強推「五星價格力」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857836490263172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 21:11:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857486972799873"><strong>快手快聘：一年 1000 億人次對求職內容有興趣</strong></a></p><p>36 氪獲悉，7 月 11 日，快手快聘召開 2024 年度峯會，對外公佈一組數據，快手全年招聘類短視頻、直播觀看達 1000 億人次。單月產生近 2500 萬次求職線索，其中超 118 萬次達成雙向工作意向。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857511911754633"><strong>淘天集團弱化絕對低價戰略，不再強推「五星價格力」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，淘天集團在 618 結束後召開了一場商家閉門會，會上明確，一個核心變化是淘寶弱化了絕對低價戰略，自去年起搜索權重按照「五星價格力」分配的體系被弱化，改回按 GMV 分配。「五星價格力」是根據單品在淘寶內外同款商品的價格情況，給出 1-5 的星級，以此判斷單品在整個市場的價格是否具有價格優勢的價格力評估體系。改回按 GMV 分配後，今年淘寶考覈的重點也轉變為 GMV（交易金額）、AAC（平均消費金額），而不再追求由低價帶來的高 DAC（訂單量）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857545259289224"><strong>菜鳥為「中國之家」物資提供國際快遞物流保障</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，「中國之家」首批保障物資由菜鳥國際快遞陸續運抵法國。這批物資於幾天前從廣州白雲國際機場出發，搭乘菜鳥航空專線直飛巴黎。經菜鳥歐洲本地團隊完成清關、倉儲和運輸後，物資將送達「中國之家」指定收貨地點。據瞭解，菜鳥接到「中國之家」的物資運輸需求後，特別成立專項小組，提供國際快遞全鏈路專項運輸保障。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857751242869376"><strong>中國海油：渤海首口超深井獲得高產，日產油當量約 6300 桶</strong></a></p><p>今日，中國海油宣佈渤海首口超深井——渤中 19-6 凝析氣田 D1 井獲得高產。渤中 19-6 凝析氣田目前已探明天然氣地質儲量超 2000 億立方米，探明石油地質儲量超 2 億立方米，為中國海上深層潛山領域首個千億方大氣田。中國海油於 2020 年、2023 年和 2024 年分別成功投產渤中 19-6 凝析氣田試驗區項目、I 期開發項目和 13-2 區塊 5 井區開發項目，目前該氣田日產量約 37500 桶油當量。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857680244919172"><strong>蘿蔔快跑價格低至網約車 3/4</strong></a></p><p>同時在滴滴、美團和蘿蔔快跑預約自上海嘉定新城公交站至上海賽車場的訂單，其中蘿蔔快跑為「已優惠 3.45 元，預估 8.04 元」，而美團快車、滴滴快車均為預估 12 元，普通出租車則達到 17 元以上。據瞭解，蘿蔔快跑雖然在里程規劃、接駁時間上普遍長於其他網約車平台，但里程單價僅為普通網約車平台的四分之三，包含暫時優惠後甚至能達到網約車的一半。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857291862477444"><strong>哪吒汽車創始人方運舟：哪吒汽車不會過度參與價格戰，將加快海外市場開拓速度</strong></a></p><p>36 氪獲悉，有報道稱，合眾新能源計劃通過香港 IPO 為其旗下品牌哪吒汽車的出口進行融資。哪吒汽車創始人方運舟表示，隨着更多智能汽車的推出，哪吒汽車正在向產業鏈的上游不斷邁進，因此不會過度參與價格戰。哪吒汽車將通過在全球市場推行本地化的策略，不斷優化技術、產品和服務，加強海外佈局，加快海外市場開拓速度。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857267300518788"><strong>小紅書估值估計達 170 億美元</strong></a></p><p>小紅書獲得了風險投資公司 DST Global 的支持。據三名知情人士透露，該平台最近幾周安排了向現有和新投資者出售現有股份的交易，其估值達到 170 億美元。DST 由出生於莫斯科的以色列科技企業家 Yuri Milner 創立，曾是 Facebook 的投資者。據計算，小紅書在 2023 年的月活躍用戶達到 3.12 億，較上年增長 20%，成為去年中國增長最快的大型社交媒體平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857242422086275"><strong>蘿蔔快跑無人車售價僅 20.46 萬元，已於 11 城開放載人測試</strong></a></p><p>近日，有關百度蘿蔔快跑及無人駕駛行業相關話題引發廣泛關注。據此前報道，搭載百度 Apollo 第六代智能化系統解決方案的蘿蔔快跑第六代無人車，整車成本相較於 5 代車直接下降 60%，價格僅需 20.46 萬元。 據報道，截至目前，百度旗下蘿蔔快跑已經於 11 個城市開放載人測試運營服務，並且在北京、武漢、重慶、深圳、上海開展全無人自動駕駛出行服務測試。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857212040678018"><strong>飛天茅台散瓶批發參考價升至 2380 元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今日酒價披露的最新參考價顯示，24 年飛天茅台散瓶批發參考價升至 2380 元，昨日為 2330 元。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價為 2600 元/瓶，昨日為 2560 元/瓶。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857133830245251"><strong>花旗因數據質量管理和風控問題被罰 1.36 億美元</strong></a></p><p>美聯儲週三宣佈，花旗集團將因數據質量管理和風險控制相關問題向監管機構支付近 1.36 億美元罰款，其處罰是針對花旗違反了一項從 2020 年起實施的執法行動。該行將向美聯儲支付 6100 萬美元，向美國貨幣監理署（OCC）支付約 7500 萬美元。花旗沒有承認也沒有否認監管機構的指控。美聯儲表示，該行正在「採取措施糾正違規行為」並遵守規定。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857686191393415"><strong>石藥集團：呼吸道合胞病毒 mRNA 疫苗（SYS6016）獲臨牀試驗批准</strong></a></p><p>36 氪獲悉，石藥集團公告，集團開發的呼吸道合胞病毒（RSV）mRNA 疫苗（SYS6016）已獲得中國國家藥品監督管理局批准，可以在中國開展臨牀試驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857672107166345"><strong>小度 AI 酒店英文版正式上線</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今日小度 AI 酒店英文版正式上線，行業首個實現智慧酒店服務全英語交互。據介紹，在小度 AI 酒店英文版模式下，用戶可與小度進行全英語交流，並可通過英語操控客房智能設備、查詢信息、影音娛樂、呼叫客房服務、切換場景模式等，以滿足國際旅客多元化使用需求。目前，小度 AI 酒店英文版僅支持小度智能屏 X8（酒店版），其他智能設備（酒店版）將陸續上線。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857481218116485"><strong>上海迪士尼新景點總投資 24.59 億元</strong></a></p><p>從上海市建設工程交易服務中心官網瞭解到，上海國際主題樂園有限公司艾特項目開始建設工程公開招標，艾特項目位於浦東新區川沙新鎮 A-1 地塊，建築用地面積約 21306.36 平方米，項目總建築面積約 6227.86 平方米，建築高度控制在 24 米以下。艾特項目是迪士尼度假區的擴建項目，擁有一個全新的主題。其中主要的建築和設施為遊樂項目，包含 6 個建築單體和場地景觀開發工作。該項目工程總投資為 24.59 億元</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857629716007812"><strong>獲騰訊投資的泰國音樂巨頭 GMM Music 目標最快今年上市</strong></a></p><p>泰國音樂巨頭 GMM Music 首席營銷官接受採訪稱，公司希望在今年或 2025 年儘快上市，「與騰訊的戰略投資協議是一個非常重要的里程碑，我們的目標是基於市場情緒儘快實現 IPO」。GMM Music 上月宣佈與騰訊音樂娛樂集團和騰訊達成戰略合作。作為協議的一部分，TME 和騰訊將以約 7000 萬美元價格獲得 GMM Music 的 10% 股份，並以現金和 JOOX Thailand 的少數股權作為對價，這讓 GMM Music 的估值達到 7 億美元。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857428854966916"><strong>馬斯克：未來機器人的數量將遠遠超過人類</strong></a></p><p>當地時間週三，英國計算機科學家、人工智能初創公司 Stability AI 與 Schelling AI 的聯合創始人埃馬德·莫斯塔克（Emad Mostaque）在 X 上發帖稱：「中國將成為第一個擁有 1 億個機器人的國家，然後是 10 億個機器人，超出所有人的預料。」馬斯克對此表示：「未來機器人的數量將遠遠超過人類。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857830654217095"><strong>美聯儲主席鮑威爾：當前的貨幣政策具有限制性</strong></a></p><p>美聯儲主席鮑威爾當地時間 7 月 10 日表示，當前的貨幣政策具有限制性，中性利率至少在短期內已上升。在資產負債表縮減方面，美聯儲已經取得了很大進展，但仍有很長的路要走。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857575146949511"><strong>商務部回應有關中國電動汽車補貼問題：希望歐盟正視三個事實</strong></a></p><p>今日，商務部舉行例行發佈會。媒體提問：近期有外媒報道稱，歐盟對華電動汽車反補貼調查報告指出，中國車企接受中國政府補貼後，給歐洲車企造成「不公平」價格競爭。請問發言人對此有何評論？商務部新聞發言人何詠前：目前，中歐雙方正就電動汽車反補貼案進行磋商。事實和規則是磋商的兩大支柱。這裏的「事實」是指雙方認可的客觀事實，而不是單方認定的所謂「事實」。希望歐方正視中國電動汽車競爭優勢並非來自於補貼的事實，正視中歐汽車產業合作有利於共同發展的事實，正視歐盟業界反對貿易保護主義措施的事實，真正作出基於事實和規則、合理且客觀的決定。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注以甲苯為載體的有機液儲運氫技術，理谷新能源完成數千萬元 Pre-A 輪融資 | 36 碳首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853514404760450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 雪小頑</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 碳獲悉，合肥理谷新能源有限公司近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，由天鷹資本領投，老股東險峯長青跟投。本輪融資用於有機液體儲運氫商業示範線的建設，以及生物質呋喃二甲酸（FDCA）工藝技術的開發。</p><p>理谷新能源成立於 2021 年 6 月，是一家以研發為核心，<strong>依託有機液儲運氫成套技術，專門從事氫能儲運和可再生能源項目開發及產業化應用的科技型公司。</strong></p><p>36 碳瞭解到，理谷新能源已完成有機液體儲運氫小規模中試連續 8000 小時的評價實驗，脫氫催化劑的反應選擇性、轉化率、壽命均達到大規模產業應用的標準，<strong>項目開始轉入商業示範和產業推廣階段。</strong></p><p>在團隊構成和技術積累方面，理谷新能源擁有博士領銜的科研團隊，並與華東理工大學深度合作，依託高校科技優勢展開項目研發，擁有核心自主知識產權。值得一提的是，該公司創始人郭勇為華東理工大學國家級青年人才，長期致力於包括氫能和生物質能在內的可再生能源項目開發。</p><p>在氫能制-儲-運-加-用全產業鏈條上，儲運作為連接上游制氫與下游用氫的關鍵性中間環節，在成本等方面對氫能商業化發展和規模化應用具有重要影響。尤其是大規模儲存和長距離運輸，是氫能實現產業化的主要瓶頸。</p><p>按照形態來劃分，目前氫的運輸主要分為高壓氣態運輸、低溫液態運輸、固態載體運輸和有機液體儲運。其中，現階段以長管拖車運輸高壓氣態氫為主要方式。但高壓氣態運輸受限於單次運輸量和運輸距離，無法適應大規模應用場景。同時，安全性、儲存能力，也是高壓氣態運輸方式的不足之處。</p><p>理谷新能源專注於以甲苯為載體的有機液體儲運氫方案。該公司方面介紹，有機液體儲氫規模化單位投資強度較小，儲運條件溫和，可長距離運輸和大規模長週期儲存。尤其是「甲苯—甲基環己烷」這條技術路線，不僅載體甲苯的價廉易得，亦可完全嫁接現有油氣產業鏈，且國外已有唯一的成功商業案例，是具備大規模商業化可行性的技術路線。</p><p>36 碳瞭解到，<strong>理谷新能源採用有機液體甲苯—甲基環己烷為載體，可在較溫和的條件下，實現加氫—儲運—脫氫的循環過程。</strong>具體來説，該公司利用甲苯與氫氣發生加氫反應，生成甲基環己烷，後者是一種穩定的石油深加工產品，並且是汽油的一種主要成分，整個儲運產業鏈非常成熟，可利用一般化學品槽車運輸至下游用氫端。在用氫端，甲基環己烷發生脫氫反應，生成甲苯和氫氣，氫氣供給於下游，甲苯可循環利用或就地銷售，實現二者聯銷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_cbf0530f810549aeb5b731915b7c7316@5423464_oswg117315oswg554oswg372_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業供圖</p><p>值得一提的是，相較於其他有機載體，國內甲苯的年產量可達近千萬噸，且已經形成了成熟的產運銷鏈條，可以為氫儲運提供穩定、低價的介質原料供應保證。在儲氫密度方面，理論上，甲苯質量儲氫比為 6.2%，儲氫密度為 47.4g/L，這意味着通過化學品槽車滿載，便可實現噸級以上氫氣的長距離運輸——這也是理谷新能源選擇以甲苯為載體的主要原因。</p><p>理谷新能源方面透露，<strong>公司的關鍵核心技術是甲基環己烷的脫氫催化劑，目前已解決催化劑的成本、反應選擇性、壽命等問題，脫氫催化劑已實現高效連續式脫氫超 8000 小時，完全達到了產業化應用水平。</strong></p><p>理谷新能源的商業模式是以技術輸出為主，出售工藝包和核心裝備，並與客戶共建氫能運營公司，提供技術和資金配套。公司方面透露，計劃在 2024 年下半年完成日加氫/脫氫 200kg-500kg 的商業示範線建設，並進行大規模產業化項目推進。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>天鷹資本：看好氫能源產業鏈的長期增長潛力，以及液態儲氫方式和長運載具、化工體系兼容適配相對完美性，在現有產業基礎之上協同性地完成氫能源的加入和提取，更有效地進行長距離、大容量氫能源運輸和儲運。</p><p>險峯長青：氫儲運是制約氫產業成本降低和規模化的關鍵問題，也是險峯重點關注的投資方向。在綠色儲氫的多種技術路徑裏，有機液態儲氫非常適合大規模長距離運輸的場景，因其技術研發突破與底層科研和工程化均相關，目前還沒有絕對領先的廠商。</p><p>理谷團隊深耕氫能多項卡脖子技術研發攻堅，兼具豐富、成熟的技術儲備和產業化經驗，在投資後的長期陪伴中，見證了團隊技術精進、人才壯大，創始團隊始終堅守熱忱，上下游多方給予支持信賴。期待理谷邁入新的階段！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬來西亞這六年：從沒有一張二維碼到無現金社會｜投資派</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857241171774339?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 15:40:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;潘心怡</p><p>5 月底的一次前往吉隆坡的出差中，由於航班抵達時間晚了兩個多小時，黎國威原定於下午 2 點需要到公司召開的溝通會，臨時改為線上會議。</p><p>黎國威常駐新加坡，是螞蟻數科國際業務相關負責人。他想在酒店完成電話會，不過最終由於異常卡頓的信號問題，只能取消。</p><p>受限於地理條件，馬來西亞的數字基礎設施不算發達。據 RCR Wireless News 報道，至去年 9 月，馬來西亞 5G 網絡覆蓋率為 68.8%，但 5G 採用率為 4.2%。</p><p>慢慢吞吞的馬來西亞人和追求效率的互聯網也總顯得不那麼「搭介」，就在六七年前，整個馬來西亞社會甚至沒有一張二維碼——這個在中國大街小巷早已普及的電子支付方式。</p><p>疫情加速了一切，實體經濟發展空間逼仄的幾年裏，電子支付伴隨網購的普及逐漸被馬來西亞消費者接受。</p><p>黎國威此次拜訪的客戶之一，是馬來西亞市佔率最大的電子錢包公司 TNG eWallet<strong>。</strong>目前馬來西亞 3200 萬人口中，<strong>已有超過 60% 的用戶註冊了 TNG eWallet</strong>——它在生活中更被熟知的叫法是 Touch'n Go。</p><p>搭上數字經濟快車，馬來西亞正正駛入「無現金社會」。當追求高效的互聯網文化遇到熱帶城市的「不慌不忙」，一種溫吞和疾馳的衝突油然而生。</p><p>如果去當地旅遊，導遊大概率會不止一次地提醒，遇到慢悠悠的服務人員時儘量不要着急上火催對方，因為一催他們就容易慌，一慌動作就更慢。</p><p>延伸到數字經濟上，慢有時候就等於「卡頓」。典型的案例是 2020 年 3 月和 4 月，兩次海底電纜故障，讓馬來西亞陷入全境網速變慢的困擾之中。</p><p>「慢」的對立面則是，如今馬來西亞的城市居民基本可以不帶錢包出門，背後的新零售電商、直播帶貨、網店和社交媒體銷售平台一派欣欣向榮，加速向前。</p><p>儘管馬來西亞數字經濟的體驗感時常出現「卡頓」，但經驗告訴中國企業，一旦嚐到便捷支付的甜頭，消費習慣就很難回頭了。</p><p>解決「卡頓感」，螞蟻數科這樣的科技公司在馬來西亞能做些什麼？</p><h3><strong>空白：六年前沒有一張二維碼</strong></h3><p>馬來西亞的電子支付故事要從政府一次性發放 50 多張電子支付牌照説起。</p><p>回憶起當時的場面，Touch'n Go CEO Alan Ni 形容那像一場「百團大戰」。首先，拿到牌照並最終推出的電子錢包就有 38 個，其中包括 Touch'n Go、GrabPay、ShopeePay 等。</p><p>其次，這 38 家競爭者不乏背景雄厚的股東，如 Touch'n Go 的第一、第二大股東分別是馬來西亞第二大銀行 CIMB 和螞蟻集團，GrabPay 的投資方有 Uber、軟銀、滴滴出行，ShopeePay 則背靠東南亞著名電商 Shopee。</p><p>這一背景下，不少電子錢包在上線之初就各有自己的優勢領域。如 GrabPay 天然就有網約車的場景優勢，ShopeePay 擁有電子商務的流量入口，Touch'n Go 則藉助國民度超高的預付卡（類似公交、便利店一卡通）率先在加油站、高速公路收費站等場景推廣自己的電子支付。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_63a206ec5a234f2d919686705e84c90f@5623968_oswg162277oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">如今在高速公路收費站、停車場等場所已有電子錢包專用通道，攝圖：36 氪</p><p>不過在習慣刷卡支付的馬來西亞，真正深入線下推廣電子錢包，<strong>仍經歷了走街串巷説服中小商戶的「地推期」和利用補貼吸引用戶的「燒錢期」</strong>。</p><p>轉折點出現在 2019 年，當年馬來西亞財政部為減輕年輕人開支負擔、支持實體經濟，專門推出「ePemula 計劃」，通過四個本地電子錢包向特定年輕人發放津貼。&nbsp;</p><p>政府的財政補貼令正在艱難拓客的電子錢包短時間內迎來大量用戶下載。以 Touch 'n Go 為例，用戶下載完成後，需在線完成身份認證才能領取補貼。<strong>這意味着電子錢包在短期內將面臨一個流量高峯</strong>。</p><p>Alan Ni 回憶説，當時 Touch'n Go 幾天之內就有上百萬人要做身份認證。流量峯值下，如何維持系統流暢運行且保證較高準確度，成為 Touch'n Go 上線以來的大考。面對這項挑戰，Touch'n Go 選擇與螞蟻數科合作，藉助後者 ZOLOZ 的核心產品 eKYC（在線身份認證）技術，完成大量用戶的身份認證。</p><p>據瞭解，eKYC 可實現用戶全自助、無人工幹預完成「在線身份認證」，實人認證準確率達到 99.9%，將原本至少一週以上的註冊時間，縮短至 3 分鐘。</p><p>藉助 eKYC 技術，Touch'n Go 也在「ePemula 計劃」期間獲得了領先超車的機會。據其 CRO Foo Yeong Jin 透露，Touch'n Go 在這個項目中市佔率佔到 70%，最終獲客 500 萬。</p><p>「我們向馬來西亞央行證明瞭兩件事，<strong>第一我們能夠接得住大流量</strong>，這個系統沒有垮；<strong>第二認證的準確率很高</strong>，沒有用戶抱怨。」Alan Ni 補充説，Touch'n Go 也成為馬來西亞第一家獲央行批准使用在線身份認證的電子錢包。</p><p>目前 Touch'n Go 在馬來西亞市佔率約為 60%，在用戶量這一層面，是馬來西亞最大的電子錢包——在該國 3200 萬人口中，已有超過 2700 萬人註冊 Touch'n Go<strong>。</strong></p><p>而根據 PayNet2022 年的數據，當年馬來西亞已有 78% 的人擁有多個電子錢包。<strong>移動支付的發展在一定程度上加重了其他各個行業推動數字化轉型的迫切心情。</strong></p><p>黎國威對這一趨勢感觸頗深。最近幾年，他的工作是把螞蟻集團在中國大市場中磨練的最佳實踐和技術能力以產品形式輸出給海外客戶。去年其負責的國際市場業務增速達到 300%，東南亞六國是業務主力之一，馬來西亞則聚集了一批標杆客戶。</p><p>回想與當地客戶建立合作的過程，黎國威説很多都是「一拍即合」，<strong>雙方決定合作的時間非常快</strong>。</p><p>成立至今已有 50 年的 Kenanga Investment Bank Berhad（肯納格投資銀行，以下簡稱「KIBB」）是馬來西亞的頭部投行。去年，黎國威在瑞士的一個研討會上遇見該集團董事總經理謝偉良，談及靠數字化方案提高投資者理財效率的想法時，雙方「一拍即合」，當下即敲定合作意向。</p><p>「我們在 6 月見面，8 月很快簽訂了合同。」謝偉良説。而簽約後約 4 個月，黎國威的團隊就完成了合作方案中底層技術的搭建。</p><p>目前，KIBB 的綜合金融服務 APP KDI Go 即將上線。這也是 KIBB 與螞蟻數科此次合作的重要產品。</p><p>簡單來説，KDI Go 就是將 KIBB 過去幾年陸續推出的股票經紀、智能投顧、電子錢包、外匯兌換等多項數字產品整合嵌入到一個超級 APP 中。用戶��過一個 KDI Go，就能使用 KIBB 的各項數字服務。</p><p>而此前的六七年間，KIBB 的多個數字產品分散在各個獨立的 APP 中，同一個用戶使用 KIBB 的金融服務，需要註冊、登錄多個不同的 APP 來回切換。</p><h3><strong>反差：從「只有一個網站」到「超級 APP」</strong></h3><p>一個一站式的金融投資平台，在馬來西亞的金融行業數字化過程中，無異於一個行業超級 APP。</p><p>謝偉良提到，如果用戶投資多個資產類別，<strong>以前需要用複雜的 Excel 來處理、統計整體收益</strong>，但通過 KDI Go 的整合 APP，所有投資組合都能一目瞭然。</p><p>這種超級 APP 的概念在中國金融界並不陌生，但在馬來西亞，KDI Go 則將是第一個綜合金融服務 APP。</p><p>一方面，當地監管層需要投入更多時間瞭解超級 APP 的邏輯和潛在風險，以建立安全可控的審批規則；另一方面，金融機構也需找到一個既掌握了成熟技術又已經過高併發、高負載的市場條件驗證的合作伙伴。</p><p>無獨有偶，在另一個傳統領域——房地產界——馬來西亞也剛迎來第一個超級 APP。</p><p>S P Setia 是目前馬來西亞銷售規模最大的房地產集團，開發業務涉及住宅、基礎設施、商業綜合體等業態。今年 5 月，其與螞蟻數科端雲一體一站式移動開發平台 mPaaS 合作的智慧社區超級 APPSetia Go 正式上線。</p><p>與國內房地產企業在 2018 年、2019 年前後紛紛推出自家 APP 的想法類似，S P Setia 也是希望藉助 Setia Go 增強與業主、消費者的交互和情感聯結，以此拓展房地產業務的邊界。</p><p>目前這個 APP 內聚合了多個如家政服務等相關的初創公司，用戶可一站式管理房產、參與開發商組織的優惠活動。</p><p>在技術層面，&nbsp;螞蟻數科 mPaaS 向 S P Setia 提供提供了一系列模塊化工具和組件，使開發人員可對業務應用進行模塊化改造。</p><p>據悉，原版本 APP 更新需要等待應用平台 1-2 周的上架流程，但因小程序架構帶來的無感更新能力，現在更新時間已縮短至半小時。</p><p>而在業務層面，SP Setia 將藉助 mPaaS 優化房產管理、購房交易、營銷推送、會員權益等功能，進一步活躍用戶生態。未來，<strong>SP Setia 對 Setia Go 的計劃是能夠為集團直接貢獻營收</strong>。</p><p>這個期待，即便在當下的中國，能實現的房地產企業也少之又少。除了技術層面的原因之外，兩國數字經濟發展階段的不同，<strong>也讓馬來西亞各行的頭部企業更容易抓住第一波紅利</strong>。</p><p>如在中國，各領域佔主要地位的 APP 大多是由獨立的第三方成立，如聚焦房產經紀的貝殼找房、在線旅遊服務的攜程等，房企、文旅集團則幾乎是在倒逼中開啓自己的轉型。相比之下，馬來西亞似乎正好相反，<strong>行業類 APP 先在頭部企業中醞釀，其後才推動社會化轉型</strong>。</p><p>對於這樣的差別，黎國威亦認為是發展階段不同帶來的現象。「目前東南亞也有綜合性的超級 APP，比如 Grab、Air AISA，但行業 APP 還得由（頭部）企業來帶領這個趨勢。因為他們有的是客戶羣、品牌、客戶的信任，通過超級 APP 再讓客戶能去購買或者享用其他附加值服務或生態服務，會有帶動效應。」</p><p>他認為當前階段馬來西亞多個行業的數字化轉型路徑還要靠當中的佼佼者來帶動，<strong>但後期不排除有類似行業綜合性的超級 APP 出現</strong>。</p><p>不過跳出「佼佼者」的視角，將目光投向馬來西亞更廣大的中小企業羣體，他們對於數字化的認識還相對初級。</p><p>陳家興是馬來西亞區域策略研究所（CROSS）的智庫署理主席，他就指出，根據馬來西亞中小企業局的調研報告數據，在 2020 年，<strong>有 77% 的中小企業對數字化的理解仍停留在只有一個公司網站這樣最基本的階段</strong>。</p><p>這種反差或許是當地的狂奔與溫吞共存的另一種體現。</p><h3><strong>快車：數字建設狂奔</strong></h3><p>如廣大中小企業一樣，現今馬來西亞廣大網民對於互聯網的認知也相對初級。</p><p>儘管吉隆坡大街小巷的商戶已經貼滿 Touch'n Go 甚至是 Alipay 的支付標識，但除了移動支付外，馬來西亞人對於數字應用的使用更多還是在娛樂層面。</p><p>陳家興曾做過數字經濟的調研項目，他也表示，目前馬來西亞的家庭使用互聯網，<strong>主要都是進行一些如社交網絡、下載圖片、娛樂休閒、玩遊戲等活動</strong>。</p><p>「他們對於互聯網的認知和應用還不太足夠，雖然互聯網、智能手機的普及率比較高，但是一些小程序還不太能掌握。」陳家興説。</p><p>KIBB 推出 KDI Go 後的關注點也是馬來西亞用戶對這個超級 APP 的熟悉度。「雖然金融服務是我們的重點，但（現階段）我們會更加註重去教育用戶使用超級 APP，因為在我們金融行業沒有太多人接觸過這一塊。」KIBB 的董事總經理謝偉良坦言。</p><p>擴大到產業層面，Touch'n Go 的 Alan Ni 也認為，馬來西亞的數字支付已經相對成熟，但是用電子錢包或電子平台來做金融服務，還處在早期階段。</p><p>此外，前述多位政府、企業人士均提到，當前制約馬來西亞發展數字經濟的一大障礙是人才儲備不足，尤以 AI 類為甚。</p><p>如 Touch'n Go 就在中國的杭州、武漢設有兩個基地，兩地共有 100 多名員工。Alan Ni 解釋説：「我們想做的事情要在馬來西亞當地找一些有經驗的人才非常難，中國因為人才庫比較大，招人相對容易一些。」</p><p>面對人才缺口，當地政府正投入更多資源試圖改善這一現狀。</p><p>去年，馬來西亞成立了「數字化轉型部」——目標是在未來 10 年將馬來西亞打造成為躋身全球前 30 大經濟體，並將該國發展成區域數字中心。今年，當地又成立了第一個人工智能院校。</p><p>過去五年，當地政府還曾先後出台《國家數碼網絡計劃》《馬來西亞數字經濟大藍圖》《全國電子商務策略路線圖 2.0》《馬來西亞數字催化計劃》《數字遊牧區域樞紐計劃》等一系列數字經濟促進計劃。</p><p>另一方面，當地數字化應用的普及率則在近年快速提升。</p><p>此前在 2019 年，Alan Ni 提到馬來西亞的電子錢包普及率較低，信用卡相對稍高一點。但疫情之後，信用卡、借記卡普及率增長了約 10%-15%。<strong>電子錢包則增長了約 40%-50%</strong>，差不多是信用卡、借記卡的 3-4 倍。Touch'n Go 基本每年以 100% 的速度增長。</p><p>根據馬來西亞統計局公佈的數據，馬來西亞電子商務附加值產業市場規模已從 2015 年的 891 億馬幣，至 2021 年擴大到 2011 億馬幣。馬來西亞數字消費人口在 2022 年也達到了 2500 萬人。</p><p>同時，<strong>數字科技企業正成為馬來西亞年輕一代的「夢中情廠」</strong>。</p><p>過去每年馬來西亞都會組織大學生票選最想加入的公司，去年金融科技類公司中票選的第一名是 Touch'n Go，第二名是 Grab（東南亞網約車和送餐平台公司），第三名是 Shopee（東南亞跨境電商平台）。</p><p>實際上，回看中國的數字化發展，市場中也是先出現阿里巴巴這樣的公司，經歷電子商務等業務的錘鍊，才有螞蟻集團這類將實踐經驗轉化為產品輸出給各行各業的金融科技公司。</p><p>對標到馬來西亞，儘管當前網民習慣、數字金融服務還在初級階段，但伴隨數字應用普及率提升以及年輕一代的更多關注，未來也將產生更多如中國市場中已有的產品類似的服務。</p><p>Alan Ni 即透露 Touch'n Go 後續還計劃推出類似花唄這樣的服務，目前公司內部技術層面已完成開發，主要需等待審批等外部流程；KIBB 也透露，在接下來的兩三年，公司將在 KDI Go 平台內繼續推出 7-10 個產品。</p><p>Alan Ni 説，「我覺得現在在中國看到的事情，<strong>可能後面五六年在馬來西亞也會變成現實</strong>。」</p><p>在馬來西亞，走過二維碼空白的時代，更多政府資源、頭部企業以及年輕人的目光投向了數字藍海更深處。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_090100750fc8428a90efbb955d768743@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘天集團弱化絕對低價戰略，不再強推「五星價格力」｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2855796602096257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 14:45:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜彭倩，王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊，楊軒</p><p>36 氪獲悉，淘天集團在 618 結束後（6 月底）召開了一場商家閉門會，一線業務高管到場參與，會上明確幾項變化，將於下半年正式實施。</p><p>一個核心變化是淘寶弱化了絕對低價戰略，自去年起搜索權重按照「五星價格力」分配的體系被弱化，更強調按 GMV 分配。據 36 氪瞭解，今年上半年，許多類目的五星價格力已逐一取消。</p><p>「五星價格力」是淘寶自創的一個價格力評估體系：根據單品在淘寶內外同款商品的價格情況，給出 1-5 的星級，以此判斷單品在整個市場的價格是否具有價格優勢。在這種體系下，商品的價格越低，流量會越高。</p><p>「未來不會一味把五星價格力這套邏輯強推給所有商家了，只是讓適合的且有意願的商家來參與。」一位淘寶內部人士告訴 36 氪。</p><p>今年淘寶考覈的重點也轉變為 GMV（交易金額）、AAC（平均消費金額），而不再追求由低價帶來的高 DAC（訂單量）。</p><p>據 36 氪瞭解，今年年初，淘天集團 CEO 吳泳銘已在內部明確要以 GMV 為第一指標、迴歸貨架電商。此番改革五星價格力指標，也是執行這個指令的具體業務動作。</p><p>電商平台的流量分配主要有兩種邏輯，一種是按照轉換率分發流量（即拼多多邏輯）， 一種則是按照 GMV 分發流量（即淘寶邏輯），前者鼓勵以低價換更高的訂單量，而後者則會把客單價也納入考量。</p><p>不妨舉個例子來説明。假設 1 雙耐克鞋是 500 元，1000 個 UV，轉換率是 5%，就是 500*5%*1000，銷售額就是 25000 元。 還是這個鞋子，但是是仿版或平替，200 元，1000 個 UV，轉換率是 10%（價格更便宜轉換率更高），200*10%*1000，銷售額就是 20000 元。前者在淘寶上有更高的排名，因為 1000 個 UV 轉換了 25000 元的銷售額，後者在拼多多上有更高的排名，因為 1000 個 UV 轉化率達到了 10%。</p><p>事實上，在 2023 年初前淘天 CEO 戴珊提出價格力戰略時，淘天集團內部就有不少反對的聲音，認為這樣會導致淘天失去原有的優勢。「用戶肯定是圖便宜，這是無疑是很穩定的需求，但追求絕對的低價是沒有辦法和拼多多比的，無非是給商家增加壓力。」一位淘寶員工稱。</p><p>實際上不止商家，連部分用戶也適應不了，尤其是那些習慣消費品牌的用戶。在採用五星價格力為低價商品引流後，這類用戶搜索品牌產品時，也會優先刷到品牌工廠店和代購店，因為他們價格比天貓官方旗艦店要有優勢，但是這類店鋪的商品質量很難保證，甚至會出現仿品，這會讓消費品牌的用戶覺得淘天的假店變多了，極大影響了用戶體驗。</p><p>這部分用戶在淘天的數量十分可觀，如何服務好這羣用戶對淘天來説十分關鍵。36 氪獲悉，至 2024 年 6 月，僅 88 VIP 就達到了 3627 萬人，ARPU 值超過 6 萬元，今年產生的 GMV 將在 2.3 萬億以上，他們為淘天貢獻了超過四分之一的 GMV。</p><p>不過，弱化按價格分配流量不等於不做低價，而是需要更有針對性。</p><p>通常消費者對於品牌商品有更強的比價需求，他們當然不希望自己在淘天買到的品牌商品會比在京東和拼多多的貴，因此五星價格力指標在品牌商品裏依然有所保留。同時針對這類品牌商品，淘天平台也加大了百億補貼的力度。</p><p>而相對低價的白牌商品供給，淘天也在持續擴容。淘工廠今年推出了「黑標店」，想要將拼多多上銷售額破億的商家都引進來；1688 將於今年下半年接入淘寶的一級流量入口，優質工廠可以以半托管的形式在淘天做生意。另據 36 氪瞭解，淘天也將在今年下半年開始引入更多具備價格優勢的「抖品牌」和「快品牌」。</p><p>價格力戰略之外，淘天還在針對「用戶為先」做出運營細節的優化，例如用 PXI 指標替代 DSR 成為影響搜索權重的指標，目前已經處於灰測階段。</p><p>DSR 指數是淘天沿用了近 10 年的評分體系，主要用來評估「店鋪」，決定店鋪在搜索中的權重，營銷活動中的報名門檻和政策傾斜。此外 DSR 也是消費者除店鋪等級以外用來初步判斷店鋪靠譜程度的指標。</p><p>PXI 指數的評估對象則是「商品」，指標也會更加細化、如商品差評率，延遲發貨，缺貨率，物流差評，非主觀原因退款，投訴訂單量等，得分區間為 0-100 分，後續將會應用於手淘搜索、猜你喜歡、廣告投放等場景，得分越高商品曝光機會越大。</p><p>一位商家告訴 36 氪：「以前如果 DSR 低了只會給你限流，但是現在 PXI 如果分數高會給你流量獎勵，這讓商家做服務和體驗的動力更足。」</p><p>阿里巴巴曾抓住時代機遇，創造了一個至今都佔據市場份額第一的電商王國，但進入新的時代，阿里巴巴受到了不小的競爭壓力，在先後跟進對手內容化戰略、低價戰略之後，淘天正在尋找更適合自己的路線圖。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話 CFB 集團許惟掄：DQ 漢堡中國首店落地，賽道入局的變與不變</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2855907155413640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 12:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>漢堡，一門熱鬧的好生意。</p><p>前腳各類本土漢堡品牌品牌湧現，後腳各方餐飲巨頭紛紛下場。而就在不久前，上海南京西路商圈中，一家漢堡品牌門店的開業吸引了行業與大眾共同關注。</p><p><strong>7 月 11 日，DQ BLIZZARD &amp; BURGERS（以下簡稱 DQ 漢堡）中國首店落戶上海，開業首日即排起長龍。</strong>上海的消費者從不吝嗇於自己的時間，但願意排隊的前提是，品牌或是產品足夠吸引他們來線下打卡，能夠收穫到足夠價值的情緒與社交貨幣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6240,4160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_0387002908c74165968d58f30d5933f2@16805102_oswg1729752oswg6240oswg4160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡中國首店開業</p><p>在中國消費者的心智中，DQ 似乎與冰淇淋是強綁定。而如今 DQ 入局中國市場的漢堡賽道，背後又有哪些思考？而 DQ 漢堡首店選擇在餐飲極其激烈的上海，又出於什麼考慮？</p><p><strong>帶着問題，我們找到 CFB 集團 CEO Alan（許惟掄），試圖從這家手握 DQ、棒約翰 PAPA JOHNS、Brut Eatery 悅璞食堂、金玡居等品牌中國運營權的餐飲巨頭裏，找到答案。</strong></p><h2><strong>老牌玩家入局中國，看準賽道潛力</strong></h2><p>正如席捲在各個電商平台上的「低價」戰爭一樣，整個餐飲市場同樣在面臨着單價或者説客單價的下滑。</p><p>這是由於競爭環境的激烈，以及消費意願、收入期望等多方面導致的結果。「或許整個 2024 年都會維持這種情況 。」在許惟掄與其團隊看來，至少在連鎖餐飲市場，消費單價下行狀況非常明顯。也正因此，連鎖餐飲品牌在供應鏈成本、目標客戶消費區間定價以及品牌定位本身，都開始面對着一次來自於宏觀環境和微觀市場同期進行的考驗。</p><p>解題思路有很多。走薄利多銷的低價路線，圍繞加盟經銷體系做文章是一種；跳脫原有品類尋找新增量又是一種。</p><p><strong>而漢堡作為餐飲的賽道特殊性在於，在中國市場的大眾接受程度足夠高，並且市場潛力還在不斷釋放。</strong>QYResearch 數據就認為，直到 2029 年之前。中國餐飲市場的漢堡賽道都將保持有足夠的增長機會。</p><p>不過，就目前的市場情況來看，漢堡賽道在低價快餐連鎖和高價概念品牌之間存在空隙。</p><p>中國消費者，並不會排斥吃漢堡。甚至在節奏較快的當下，漢堡不失為一種極具性價比的主食選擇。問題只是在於，是吃麥當勞、肯德基、德克士等熟悉的平價老面孔，還是漢堡王等價格稍貴一點的專精連鎖，抑或動輒近百的諸多網紅品牌。</p><p><strong>然而，在價格和口味之間，似乎還缺少着一個區間的匹配。「可以理解為質價比。」許惟掄指出，因為 CFB 集團在供應鏈與原物料質量標準要求較高，必然會拉高成本，所以選擇中價位的路線 CFB 集團會更為擅長，</strong>「以同樣是我們運營的棒約翰舉例，我們不會去追逐極致的低價，但我們必須保持在合理的中價位。」</p><p>這也是 DQ 漢堡選擇在此時入局中國市場的背景原因。和中國消費者認知有些出入的是，就全球市場而言，DQ 本身不僅是冰淇淋品牌，更是知名的漢堡冰淇淋融合餐廳。</p><p>其在漢堡產品方面的經驗，遠比許多人想象的久遠。早在 1957 年，有着 20 年漢堡研發經驗的 Jim Cruikshank 為 DQ 成功研發出第一顆漢堡。</p><p>就公開數據顯示，截至 2023 年底 DQ 品牌全球已有近 7000 家門店，其中 4000 家門店為漢堡餐廳。平均每家店每天接待超過 300 名顧客。在美國、加拿大、中東地區一年賣出超過 2 億顆漢堡。</p><p>而在中國手握約 1300 家 DQ 冰淇淋門店的 CFB 集團，和 DQ 品牌總部尋求在中國市場尋找新增量，似乎也就成了應有之義。但需要釐清的是，初期 DQ 冰淇淋與 DQ 漢堡在中國市場的門店定位並不相同。</p><p><strong>「初期可能 DQ 漢堡門店的絕對數量並不會很多，我們更願意把它定位在 DQ 旗艦店這樣的類型。」許惟掄介紹。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5547,3698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_466125395d1a440ca98b671008e46a88@16805102_oswg1768187oswg5547oswg3698_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡中國首店門店</p><h2><strong>有堅持的漢堡產品，瞄準質價比</strong></h2><p>在此時進軍中國市場，並不是拍腦門的臨時起意，而是橫跨數年的漫長準備。2016 年，許惟掄接任 CFB 集團 CEO，此時 DQ 等品牌在中國市場的困境是，沒有跟上外賣渠道的興起和數字化轉型的發展，甚至在門店和產品創新維度也缺乏效率。</p><p>而在其接手之後，迅速調整品牌策略，DQ、棒約翰等品牌開始「起死回生」，甚至在餐飲行業廣泛受到影響的疫情期間，其依舊保持着高速增長。就其公佈的數據來看，僅 DQ 品牌旗下門店，在 2021 年的單店營業額對比 2019 年增長超過 20%，整體營業額增長更是在 35% 以上。</p><p>此時的 DQ 門店，還是以冰淇淋產品為主的小店。CFB 集團和 DQ 品牌總部一起思考的問題是，在中國市場，DQ 要向何處要增長？「DQ 漢堡，就是我們想到的方式。」許惟掄表示，但在美國、加拿大和中東市場之外，DQ 並未大幅拓展過漢堡業務，中國市場的龐大體量和潛力，又要求着入局者必須慎之又慎。</p><p>「所以在這段時間裏，我們做了大量的調研工作，來尋找符合中國乃至亞洲消費者的餐品口味、餐廳設計、產品包裝的定製服務。」許惟掄透露，<strong>DQ 品牌總部甚至將中國市場的探索當成下一步全球化戰略的試水，雙方共同探索，全力尋找 DQ 漢堡店在中國的最大可能性。</strong></p><p>就人羣定位來看，DQ 漢堡的定位在中價位，普遍要比平價連鎖品牌價格要高。「這決定了 DQ 漢堡門店必須以大店甚至旗艦店的形態出現，我們會選擇最好的 A 級物業商圈來匹配對應消費力的人羣，當然人羣的屬性要符合 DQ 的定位 FEEL THE FUN 的年輕化（心裏狀態）特性，這是我們的想法。」</p><p><strong>具體到實際產品，DQ 漢堡在延續傳統 5:3:2 的黃金比例之外，又在食材上下足了功夫。為此，CFB 集團和 DQ 總部進行了超過 8 輪的消費者口味測試，尋找更符合大眾口味的最優解。</strong></p><p>以牛肉漢堡為例，其肉餅採用 100% 澳大利亞進口安格斯谷飼牛肉為原料，手拍現煎；再搭配高含量新西蘭進口黃油的布里歐修面包與甘甜鮮嫩的奶油生菜，這三項漢堡最重要食材的選擇，可謂是目前連鎖漢堡品牌中成本最高的，搭配其中價位的價格，致力追求最高質價比。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2973" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_7d0c37987f824fd29ddd445f7cd9b724@16805102_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 牛肉漢堡</p><p>而選擇上海作為入局切入點的原因也很直接，除了上海本身的城市傳播勢能較高之外，就城市對於西式餐飲的接受程度來説，上海屬於第一梯隊，「而上海激烈的市場更能檢驗產品和品牌的真實實力。」在許惟掄看來，主打中價位、重品質的 DQ 漢堡門店，恰好是補足了當下漢堡領域的市場空白。</p><h2><strong>融入城市的限定口味，對話挑剔的年輕人</strong></h2><p>在南京西路商圈 DQ 漢堡首店開業之前，就已經受到了大量消費者與行業的關注。一方面，是 CFB 集團在門店裝修期間，在圍擋上以階段式更新的方式，逐漸透露出 DQ 將要入局漢堡的消息。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_119589232d1246cf8ee21d3c35777c5b@16805102_oswg727209oswg1200oswg800_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡首店圍擋階段式更新</p><p>畢竟，作為在中國耕耘多年的品牌，DQ 本身就積累了相當多的用戶受眾。DQ 在近年來的營銷動作，比如頻繁與熱門 IP 聯名及推出無數在抖音上販售破百萬份的爆品，本就為 DQ 聚集了相當體量的市場關注。</p><p>另一方面，則是 CFB 集團和 DQ 總部為了更好地打開中國市場，也體現出品牌方對於當地消費者的尊重，推出了城市限定口味策略。<strong>以上海為例，在經過多輪篩選後，其推出了上海辣醬油風味的炸安格斯牛肉堡。</strong>而在開業前期，DQ 漢堡上海限定口味的信息，早已在社交媒體上廣為流傳。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_127c2329fb7e47eeb619eb82d723b8f1@16805102_oswg1395140oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡推出的上海辣醬油風味的炸安格斯牛肉堡</p><p>而 DQ 首店的現場設計，同樣吸引了大量注意。除了利用品牌精神「FEEL THE FUN」設計出更符合年輕審美的風格之外，搭配滿載品牌視覺要素的產品包裝以及周邊等，又讓習慣於傳統 DQ 小店體感的消費者打破認知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6240,4160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_b68aa0d70067456dbe5e9d9d3cd33cee@16805102_oswg1655685oswg6240oswg4160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡中國首店開業</p><p><strong>「對於首批門店，我們在商業上追求的是建立合理盈利的門店模型。」</strong>在首店之外，DQ 漢堡在今年還將在上海其餘兩處核心商圈落地，各自圈定的目標人羣並不相同，既有更潮流、更年輕的 Z 世代羣體，又有相對都市白領的社會主力。這是一次持續到今年年底的實地測試，來測試品牌、產品和人羣之間的真實對應屬性。</p><p>這也意味着，DQ 漢堡在今年內不會擴張到其他城市。「這也是我們的一個發展策略。」在許惟掄看來，天女散花式的快速擴張，並不符合 DQ 漢堡的定位與調性，也不符合 CFB 集團的商業邏輯，它更願意將 DQ 漢堡店當成一個城市進一步瞭解 DQ、認同 DQ 的窗口，這也是會推出城市限定風味漢堡策略另一重意義。</p><p>更為確定的節點，是在 2025 年。DQ 漢堡將在總結經驗後，加速拓展市場，主要方向還是在一線城市以及消費活力旺盛的強二線城市。</p><p>漢堡這條熱鬧的賽道上，又多了一位重量級的選手。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 縮短金屬材料研發週期，「創材深造」拿下頭部新能源車企訂單 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856470681865097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 09:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>材料作為人類社會的基礎資源，一直是許多顛覆性技術革命的核心要素，其發展對推動產業升級和社會發展起到關鍵作用。&nbsp;</p><p>但在傳統的材料研發過程中，由於該技術門檻高、時間週期長、工程量大等原因，往往需要 10 年乃至 20 年的開發時間，難以滿足當下產業發展對多種材料的需求。&nbsp;</p><p>根據工信部、Choice 數據顯示，當前我國高端新材料自給率較低，進口材料佔比高達 84%；其中，關鍵材料依賴進口率為 52%，高溫合金進口率也達到 50%，國產化替代需求強烈。&nbsp;</p><p>近年來，隨着 AI、大數據、物聯網等技術在材料領域的應用，以「大數據+AI」為標誌的數據驅動，已成為材料科學發展的第四範式。材料的研發、生產、銷售和應用邁向智能化發展階段。&nbsp;</p><p>通過大量數據的採集和訓練，許多企業嘗試將 AI 引入到材料的設計和研發工作中，從而提升研發效率，降低材料的研發成本。&nbsp;</p><p>硬氪近日接觸到創材深造（蘇州）科技有限公司（以下簡稱「創材深造」），正是一家專注 AI+高端金屬材料產業化的公司。&nbsp;</p><p>「創材深造」成立於 2021 年 2 月，公司基於材料計算、材料信息學、機器學習、深度神經網絡等技術，用 AI 加速高端金屬材料的研發及產業化落地；同時還提供產品獨立研發、樣品設計、金屬粉材、生產加工、質量檢測和性能分析等一站式服務。&nbsp;</p><p>與大多數 AI+新材料公司不同，其業務結構以銷售軟件和承接研發訂單為主；而「創材深造」聚焦材料本身，專注於研發金屬材料產品，進行材料的生產和銷售。&nbsp;</p><p>目前，「創材深造」已研發有多款高端金屬 3D 打印材料和高性能壓鑄鋁材料，並進入批量生產階段。&nbsp;</p><p>公司團隊研發人員佔比為 80%，由多位資深算法科學家和材料科學家組成，在材料研發、工藝調優、算法設計、機械設計、金屬壓鑄和成品質量檢測等領域擁有豐富的技術積累和產品落地經驗，具備批產交付能力。&nbsp;</p><p>為解決材料研發週期長等問題，「創材深造」基於自主研發的高通量設備，可以將實驗過程相關數據進行標準化、流程化和自動化採集，確保生產出高質量的數據；同時在研發過程中，公司還部署了高通量實驗室和工業級大數據平台，可以支持全流程數字化的開發工作。&nbsp;</p><p>以高溫合金為例。高通量實驗室通過機器學習和深度學習技術，收集了大量實驗和數據，隨後由團隊成員搭建一套適用於高溫合金材料的生成模型算法，並進行材料測試和性能優化工作。&nbsp;</p><p>可以看到，「創材深造」提出的這套基於 AI 驅動的研發模式，其優勢在於開發速度更快、週期短；對比傳統實驗室模式至少 5 年的研發期，「創材深造」僅需半年即可完成 3 到 5 款新材料的研發，大幅降低了企業的研發成本。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,220" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_a4b718b4bea7487eb71290dca36e5ee7@6022551_oswg78988oswg1080oswg220_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高通量平台流程圖&nbsp;</p><p>此外，AI 技術在數據處理上與工藝參數也更為一致，算法遷移性好，抗擾動能力強，多元素聯調，可以更好地應對真實場景中的擾動。經平台研發所得的材料各項性能，均可達到航空航天等領域的要求標準。&nbsp;</p><p>「創材深造」創始人王澤軒告訴硬氪，「當前，公司 AI 研發平台的可行性已在實際應用中得到驗證。」公司於 2023 年底完成了 3 款先進合金材料管線的研發工作，分別是高溫合金、高強鋁合金和壓鑄鋁合金。&nbsp;</p><p>「我們的材料具備完全獨立自主的知識產權，對比進口材料在性能和成本上有一定優勢，可進行國產化替代，有效解決了卡脖子問題。這些材料可以廣泛應用於航空航天、軍工、新能源汽車、消費電子等領域，市場需求巨大。」王澤軒説。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,932" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_b0a2ab78da294c45bb4efd889aedc43d@6022551_oswg904055oswg1080oswg932_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">金屬材料產品圖&nbsp;</p><p>國內客戶方面，「創材深造」已同航空航天、軍工等行業標杆客戶達成合作，其產品已經進入小批量試製階段；公司還與汽車頭部品牌簽訂了超千萬元的新能源汽車材料訂單。&nbsp;</p><p>當前，許多高端金屬材料仍處在被「卡脖子」階段，國產替代需求逐漸擴大。AI 技術在材料設計方面表現出了巨大潛力，有望推動國內金屬材料市場進一步發展，帶動金屬材料行業走向智能化，實現關鍵材料自主可控。&nbsp;</p><p>截至 2022 年上旬，「創材深造」完成了天使輪和 Pre-A 輪融資，總金額為數千萬元人民幣，資方包括藍馳創投、線性資本、源碼資本。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>iQOO Neo9S Pro+發佈，搭載七項 AI 功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858664158759811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:29:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，iQOO Neo9S Pro+發佈，搭載高通第三代驍龍 8 旗艦芯片和 vivo 自研電競芯片 Q1。此外，手機還首次在三千元價位段普及了超聲波 3D 指紋功能，搭載 8 項 AI 功能（vivo 藍心大模型文生圖、AI 識屏、AI 去路人、AI 剪輯、AI 潤色、AI 出行、AI 幫記）。電池方面， iQOO Neo9S Pro+搭載 5500mAh 藍海電池和 120W 閃充，2899 元起售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海證券：關注生成式 AI 商業化落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858663079414661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海證券研報指出，關注生成式 AI 商業化落地。前期商業化落地在算力設施的增長空間較為明顯，具有高確定性。後期軟件應用端應優先關注需求較高、上下游綁定較為緊密、具有較高行業壁壘的低估值公司。建議關注：1）AI 算力相關硬件端：新易盛、中際旭創、深南電路等；2）高速公路信息化：通行寶等。3）低空經濟：萊斯信息等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新茶飲品牌甜啦啦官宣首次聯名</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858660616718976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:19:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，新茶飲品牌甜啦啦官宣首次聯名，攜手環球影業旗下夢工場動畫《馴龍高手》推出兩款定製飲品。據瞭解，本次除聯名產品外，還配備定製杯子、貼紙、雙杯打包袋等周邊，此外消費者打卡全國 141 家主題店還有機會獲得聯名紋身貼。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>財稅數字化概念盤中探底回升，科創信息漲超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858658984397448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:18:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，財稅數字化概念盤中探底回升，科創信息漲超 8%，稅友股份、宏景科技、普聯軟件、中科江南等快速跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度智能雲與國民養老達成戰略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858652644919941?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:11:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，7 月 11 日，百度智能雲與國民養老保險股份有限公司在京簽署《關於推進養老金融及數字金融的戰略合作協議》。雙方將聚焦渠道服務模式創新、集約化運營模式打造、智慧養老服務共創、銀髮生態場景孵化、技術交流和科技人才培養等領域全面深化合作。為更好推動戰略合作落地，雙方還將建立專門的創新孵化機制，保障戰略合作相關領域的創新研究與孵化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費電子板塊震盪走弱，朝陽科技逼近跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858645558479745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:04:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，消費電子板塊震盪走弱，朝陽科技逼近跌停，捷邦科技、智動力、凱旺科技、環旭電子、中石科技等多股跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指漲超 2%，京東集團漲超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858638957153159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:57:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，恒指漲超 2%，恒生科技指數漲 1.7%；房地產、零售股領漲；世茂集團漲超 18%，京東集團漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI：正在調查助手 API 錯誤率增加的情況</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858631116753800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:49:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京時間 7 月 12 日 9:30，OpenAI 更新消息稱，正在調查助手 API 錯誤率增加的情況。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低價股表現活躍，廣匯汽車等十餘股漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858629647452802?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:48:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，低價股表現活躍，廣匯汽車、東方集團、中科雲網、冠城大通、海印股份等十餘股漲停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「邁澤裕豐」獲中信、巢生數千萬元 Pre-A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858617364859777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:45:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，高科技作物育種企業「邁澤裕豐」已完成 Pre-A 輪融資，金額為數千萬元。本輪融資由中信農業產業基金、巢生資本投資，淺月資本擔任獨家財務顧問。此前，邁澤裕豐曾獲 IDG 資本千萬級天使輪投資。邁澤裕豐正啓動 A 輪融資，新一輪投資將主要用於研發投入、營銷及渠道擴展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：2024 年全國夏糧總產量 14978 萬噸，同比增長 2.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858626255506308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:45:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家統計局數據顯示，全國夏糧播種面積 26613 千公頃（39920 萬畝），比 2023 年增加 4.5 千公頃（6.8 萬畝），保持穩定。其中小麥播種面積 23091 千公頃（34636 萬畝），比 2023 年增加 31.7 千公頃（47.5 萬畝），增長 0.1%。全國夏糧總產量 14978 萬噸（2996 億斤），比 2023 年增加 362.7 萬噸（72.5 億斤），增長 2.5%。其中小麥產量 13822 萬噸（2764 億斤），比 2023 年增加 365.8 萬噸（73.2 億斤），增長 2.7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏板塊繼續反彈，艾羅能源漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858623477222277?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，光伏板塊繼續反彈，艾羅能源、時創能源漲超 10%，錦浪科技、固德威、陽光電源、禾邁股份等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旅遊酒店板塊盤初拉昇，南京商旅漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858621357574788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:40:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，旅遊酒店板塊盤初拉昇，南京商旅漲停，曲江文旅、眾信旅遊、君亭酒店、長白山、西安飲食等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智能駕駛概念股繼續活躍，星網宇達 4 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858619515980677?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:38:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，智能駕駛概念股繼續活躍，星網宇達 4 連板，德邁仕 20cm 漲停，金龍汽車、天邁科技、華依科技、中海達等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地產板塊異動拉昇，中洲控股漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858616930814600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:35:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，房地產板塊異動拉昇，中洲控股漲停，中天服務、榮豐控股、德必集團、陽光股份、城投控股等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創新藥板塊繼續反彈，百花醫藥漲超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858615390587524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:33:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創新藥板塊繼續反彈，百花醫藥漲超 8%，諾思格、泓博醫藥、昭衍新藥、泰格醫藥、金凱生科等紛紛走強。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本電通集團完成出售俄羅斯合資企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858614253734534?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:32:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本電通集團 7 月 12 日表示，已完成俄羅斯業務的股權出售，2024 財年第三季度法定營業虧損約 217 億日元，法定淨虧損約 186 億日元。交易在獲得俄羅斯當局批准後於 7 月 11 日完成。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中報業績增長股繼續活躍，智慧農業 3 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858611065064324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:29:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，中報業績增長股繼續活躍，智慧農業 3 連板，富春染織、常鋁股份、申達股份漲停，西子潔能、浙江永強、海印股份等均大幅高開。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體低開，貴金屬板塊走高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858609430170245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:27:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.16%，深成指低開 0.44%，創業板指低開 0.3%；黃金、化纖、房地產板塊領漲，新鄉化纖漲超 6%，赤峯黃金漲超 4%，保利發展漲近 3%；半導體、通信設備、海運板塊跌幅居前，新易盛跌超 4%，台基股份跌超 3%，中遠海控跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指開盤漲 1.05%，恒生科技指數漲 1.35%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858604087921286?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒指開盤漲 1.05%，恒生科技指數漲 1.35%；零售、材料板塊領漲，中國鋁業漲超 6%，京東漲超 4%；運輸、半導體板塊跌幅居前，中遠海控跌超 2%，華虹半導體跌近 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>