<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>特朗普上台將滿 100 天，金融市場給「差評」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3267149275452035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:30:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>特朗普即將在下週二（4 月 29 日）迎來其第二任總統任期的百日節點之際，市場對他的「百日新政」打了「差評」。</p><p>從對加拿大、墨西哥加徵高額關稅，到簽署所謂「對等關稅」行政令，再到持續向美聯儲施壓要求降息，甚至暗示撤換美聯儲主席鮑威爾，特朗普主導的「政策風暴」點燃了金融市場的不安情緒。</p><p>市場「用腳投票」的態度是清晰的：自 1 月 20 日宣誓就職至 4 月 25 日，美股三大主要指數均顯著下跌，美元指數更是下挫近 9%。縱觀 21 世紀，這無疑是美國總統最慘淡的開局之一。</p><p>華爾街的恐慌也正逐步傳導至實體經濟，美國密歇根大學消費者信心指數跌至 2022 年 8 月以來新低，且較去年 12 月高點下挫近 30%。彭博數據顯示，截至目前，標普 500 指數中 27% 的公司已下調 2025 年業績預期，僅 9% 的公司上調預期。</p><p>此外，美國法律公司 LegalShield 報告稱，<strong>2025 年第一季度客戶對破產的諮詢量激增，</strong>達到了 2020 年初以來的最高水平，<strong>該公司預測今年夏天可能會出現「一波」破產申請。</strong></p><p>歐洲大型養老基金的「聰明錢」對美國投資按下「暫停鍵」。衰退的幽靈若隱若現，美國作為全球資本避風港的信譽基石正在鬆動。美國媒體 CNN 稱，特朗普的貿易戰正在使美國成為一個不安全的投資之地。</p><p><strong>美電商平台集體提價</strong></p><p>特朗普關稅政策下，美國普通民眾迎來「漲價潮」！</p><p>據美國媒體 4 月 25 日報道，因運營成本上升，美國亞馬遜等電商平台上不少商家已經開始提高商品的售價。</p><p>根據一家價格分析機構提供的數據，自 4 月 9 日以來，美國亞馬遜網站上近 1000 種商品的價格出現明顯上漲，涵蓋服裝、家居用品、電子產品和玩具等多個類別，平均漲價幅度接近 30%。包括<strong>Temu、希音</strong>等多個跨境電商平台均已發佈公告稱，由於「近期全球貿易規則及關稅變動」導致運營成本上升，將從 4 月 25 日開始實施價格調整。</p><p>社交媒體上也有大量美國網友感嘆道，<strong>一夜之間購物車裏的東西都變貴了。</strong></p><p>據證券時報·券商中國報道，關稅政策的影響，正在打擊美國幾乎所有的行業企業。美國護膚品企業 Pure Daily Care 報告稱，一種護膚產品的製造成本幾乎在一夜之間從 10 美元躍升至 25 美元。Pure Daily Care 聯合創始人戴夫·達馬介紹稱：「以前賣 40 美元的東西，最終能賺個 7 到 8 美元，現在有了關稅，那樣的日子一去不復返了。」他介紹稱，公司準備在未來幾周裏針對「消費者絕對要買」的產品逐步提價，以避免亞馬遜的算法將產品展示的排名降低。</p><p>許多賣家正在「儘可能延長」庫存消耗的時間，寄希望於達成貿易協議，使關係正常化。與此同時，購物者將面臨更少的折扣和促銷活動，因為企業試圖挽救他們所能挽救的任何利潤。</p><p>另外，美國媒體稱，美國政府的關稅政策還將導致美國廉價基礎款服裝的價格大幅上漲，增加部分消費者開支。</p><p>據美國有線電視新聞網報道，<strong>美國 98% 的服裝類商品依賴進口，</strong>根據耶魯大學預算實驗室分析，受關稅政策影響，<strong>未來一年美國服裝價格可能上漲 65%，鞋類價格上漲可達 87%。</strong>而這其中，許多美國消費者青睞的幾美元一件的 T 恤等廉價基礎款服裝受關稅衝擊最為嚴重。</p><p>報道稱，基礎款服裝如 T 恤、內衣、襪子等必需品需求穩定，銷售商補貨頻率高，需要更頻繁地進口，關稅成本將更快地轉嫁給消費者。廉價基礎款服裝利潤空間本就很低，在關稅衝擊下價格漲幅將更大；而對這類商品需求量最大的正是美國的低收入家庭。</p><p><strong>關稅政策將引發供應鏈中斷，美媒警告稱美將面臨商品短缺</strong></p><p>美國媒體警告稱，如果美國政府繼續維持現有關稅政策，美國各地最快可能在幾周後就會出現部分商品短缺的現象。</p><p>據美國國家廣播公司 4 月 25 日報道，美國政府加徵關稅後，高昂的關稅費用迫使許多美國公司不得不取消訂單。根據「港口優化系統」網站提供的船舶跟蹤數據顯示，截至 5 月 10 日，<strong>計劃抵達美國西海岸洛杉磯港的貨輪數量同比下降 33%。</strong></p><p>據美國零售聯合會預計，如果關稅繼續維持在當前水平，預計美國下半年的進口量將下降 20%。低成本鞋類、服裝、玩具以及部分電子產品等商品在未來幾個月最有可能從美國的貨架上消失。屆時隨着美國兩大主要消費季——即秋季開學和冬季假期的相繼到來，美國商品供應將面臨挑戰，消費者可能無法購買到稱心如意的商品。</p><p>美中貿易全國委員會會長譚森表示，從幾周後開始，美國的商品就會逐步耗盡，如果政府直到出現商品短缺現象時才來解決問題，那就太晚了。還有分析人士指出，關稅政策若持續下去，<strong>將引發美國供應鏈中斷。</strong>屆時即便美國改善關稅政策，中斷的供應鏈也至少需要數週甚至數月時間才能修復。</p><h2><strong>「簡直黑白顛倒」，美企因關稅暴漲 40 多倍起訴美政府</strong></h2><p>美國政府濫施關稅有多離譜？據美國哥倫比亞廣播公司 24 日報道，美國一家名為「教學資源」的益智玩具企業 CEO 裏克·沃爾登伯格説，<strong>自己的企業今年將可能支付 1 億美元的關稅，上漲近 44 倍。</strong>該公司指控美國政府的關稅政策違法。</p><p>美國「教學資源」公司宣佈，他們已於 22 日向華盛頓特區聯邦法院提起訴訟，指控特朗普政府在未經國會授權的情況下單方面大幅提高關稅，導致他們進口商品的成本激增、進口業務幾乎全面停滯。</p><p><strong>美國教學資源公司首席執行官，裏克·沃爾登伯格：</strong>當關稅從 20% 漲到 145%，就完全失控了，高到任何企業都無法承受。從那時起，我們基本停止了進口，這顯然是災難性的。</p><p>針對特朗普政府「關稅倒逼製造業迴流」的企圖，沃爾登伯格駁斥稱，這是脫離現實的空想。他透露，過去十年公司多次嘗試本土生產，但最終都失敗了。</p><p><strong>美國教學資源公司首席執行官，裏克·沃爾登伯格：</strong>過去 10 年裏，我斷斷續續地尋找過（本土生產商）。因為不同時期都有鼓勵在美國生產的政策，我們甚至嘗試過開發一系列可在本土生產的產品。但現實是，我找不到任何一家美國製造商願意做。</p><p>沃爾登伯格表示，美國政府完全無視中小企業生存困境，肆意加徵關稅，讓他感到「黑白顛倒」，所以他們堅決起訴，維護自己的權益。</p><p><strong>美國教學資源公司首席執行官，裏克·沃爾登伯格：</strong>我們希望法院能緊急裁決，我們昨天（22 日）剛提起訴訟，一切才剛剛開始。我們會盡快上訴到最高法院，讓他們審理這個問題。我們認為這些關稅出台缺乏有效授權。説真的，這簡直是一個顛倒黑白的世界。</p><p><strong>法國官員：歐美關稅談判，「距離達成協議還很遠」</strong></p><p>據新華社報道，法國經濟與財政部長埃裏克·隆巴爾 24 日表示，歐盟和美國在關稅問題上「距離達成協議還很遠」。</p><p>據法國《費加羅報》報道，隆巴爾本週參加國際貨幣基金組織和世界銀行春季會議期間，在一場記者會上作上述表示。</p><p>隆巴爾説，已與美國商務部長霍華德·盧特尼克、美國財政部長斯科特·貝森特等官員舉行會見，「感覺到對話者都希望儘快取得進展」，但「這些談判將有起伏」。</p><p>隆巴爾稱，在其與盧特尼克會晤期間，已經啓動一些「項目」以消除歐美之間的貿易障礙，雙方正在努力擺脫「有些受阻的局面」。</p><p>當前，美國暫緩對歐盟等部分貿易夥伴徵收高額「對等關稅」，但仍對從歐盟進口的鋼鐵、鋁和汽車徵收 25% 關稅，並維持對貿易夥伴的 10%「基準關稅」。歐盟委員會表示，美國政府加徵關稅措施缺乏正當依據，不僅損害歐美雙方經濟利益，也給全球經濟穩定帶來不利影響。</p><p><strong>編輯|</strong>程鵬，杜恆峯</p><p><strong>校對|</strong>何小桃</p><p>封面圖片來源：視覺中國（資料圖）</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/M6n-R3XSZGZY5dXhc5mW-g">「每日經濟新聞」</a>，作者：每經記者，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2577 億，今年最大併購再刷新</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3267142955864448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:30:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨王滿華</p><p>來源丨投中網</p><p>美國信用卡巨頭 Capital One 一出手，再度刷新了年度最大併購的交易紀錄。</p><p>近日，美國聯邦儲備委員會和貨幣監理署正式批准了 Capital One（下稱第一資本）收購發現金融服務公司（Discover Financial Services）的申請，交易估值高達 353 億美元（約合人民幣 2577 億元）。一舉打破了此前谷歌收購 Wiz 時創下的 320 億美元紀錄。</p><p>這筆鉅額交易始於 2024 年 2 月，根據當時的收購條款，第一資本將以全股票交易收購的形式對發現金融服務公司進行收購，交易完成後，第一資本現有股東將擁有合併後公司 60% 的股份，發現金融服務公司股東將擁有剩餘 40% 的股份。</p><p>第一資本和發現金融服務公司分別是美國第四大和第六大信用卡髮卡公司。此次收購完成之後，第一資本的交易量按貸款規模計算，有望超過競爭對手摩根大通和花旗，成為美國最大的信用卡公司。</p><p>有意思的是，2023 年，股神巴菲特曾以 9.54 億美元買進第一資本股票，成為第七大股東，當時的平均買入價格約為 96.15 美元/股。如今第一資本的股價已經來到 170 美元左右，若收購發現金融最終達成，可以想見，巴菲特的投資履歷又將添上一筆。</p><p><strong>美國最大信用卡公司或將易主</strong></p><p>第一資本和發現金融的這次合併，絕對算得上是一場強強聯合。</p><p>第一資本的前身是美國地方銀行 Signet 銀行的信用卡部門，1994 年分拆成獨立的信用卡公司，隨後 1995 年正式更名為「Capital One」。</p><p>從成立時間來看，第一資本的入局並不算早，因為 1990 年代初的美國信用卡市場，已被運通、花旗等十餘家金融巨頭瓜分殆盡。不過，創始人理查德·費爾班克卻洞察到了一個行業關鍵痛點：傳統銀行的信用卡服務幾乎都是「一刀切」，即讓優質客戶補貼高風險用戶，而這種粗放的經營模式嚴重低估了數據價值。</p><p>基於此，第一資本決定通過大數據分析客戶風險，並提供個性化的信貸服務。比如針對不同信用等級的用戶，會利用數據分析模型進行風險定價，提供相應的信用卡產品。</p><p>可以説，第一資本也算是金融科技領域的鼻祖級存在。</p><p>除了玩轉大數據，第一資本還創新推出了「信用卡代償」業務。當時美國的信用卡用戶，都需要支付年化近 18% 的利息。Capital One 的玩法是，他們讓用戶將餘額轉移到他們的信用卡上，並提供 3 個月到 18 個月不等的免息期或低息期，相當於免息給用戶一筆過橋資金把欠款還清。</p><p>上述創新理念，讓第一資本贏得了市場的廣泛青睞。現如今，第一資本已經是美國第四大信用卡髮卡公司，總資產達到 4901 億美元，市值 651.8 億美元。</p><p>相較第一資本，發現金融的誕生時間更早。</p><p>上世紀 80 年代，美國最大的零售商西爾斯百貨為了豐富其客戶服務系統，決定推出自己的信用卡，於是成立了發現金融。後來，公司輾轉經歷了從西爾斯剝離、與摩根士丹利合併，直到 2006 年，公司分拆且獨立上市。</p><p>發展至今，發現金融也已經成為美國第六大信用卡髮卡公司，總資產 1434 億美元，市值 433.6 億美元。</p><p>如今兩家信用卡巨頭官宣合併，也就意味着，新公司的總資產將超過 6000 億美元。而這一數字也將給美國的信用卡市場格局帶來鉅變——<strong>按貸款規模計算，合併後的公司有望超過競爭對手摩根大通和花旗，成為美國最大的信用卡公司。</strong></p><p><strong>既是「兜底」也為補足短板</strong></p><p>無論是對於第一資本還是發現金融來説，同意此次交易都並不令人意外。</p><p>首先從外部環境來看，上文提到，這筆交易始於 2024 年 2 月，而這個時間點的美國信用卡市場，恰好處在風口浪尖之上。</p><p>過去幾年，受疫情、通貨膨脹等原因影響，美國中低收入家庭的財務狀況面臨巨大壓力。根據消費者金融服務公司 Bankrate 的數據顯示，2023 年，美國人的信用卡債務將超過 1 萬億美元，創下歷史新高，該機構預測，2024 年將有近三分之一的美國人信用卡債務超過儲蓄。</p><p>這一背景下，第一資本、發現金融等諸多美國銀行也在面臨壞賬持續飆升的尷尬處境。數據顯示，2023 年，第一資本普通股股東可獲得的淨利潤較 2022 年下降 35%，貸款損失準備金飆升 78% 至 104 億美元。而發現金融的全年利潤較 2022 年業績下降 33.6%，信貸損失準備金增加了一倍多，達到 60.2 億美元。</p><p>兩家合併後，最直接的好處，就是可以緩解因信用卡債務餘額擴大而不得不提高存款準備金的壓力。</p><p>其次，從業務角度出發，第一資本與發現金融的合併，也將推動雙方的優勢互補。</p><p>發現金融的強項在於其強大的支付網絡。截至目前，其已在全球 200 多個國家和地區擁有 7000 多萬個網點，成為全美除 Visa、萬事達卡和運通之外的第四大支付網絡公司。</p><p>這正是第一資本的短板所在。長期以來，第一資本的支付網絡都依賴外部公司運行。數據顯示，2023 年，第一資本信用卡用戶 6060 億美元的總交易額裏，其中 2550 億美元來自其 Visa 卡，3510 億美元來自萬事達卡。</p><p>併購完成後，第一資本將獲得發現金融的支付網絡，以減少對外部機構的依賴，進而提升其在支付領域的自主性和靈活性。而對於發現金融來説，與第一資本聯合，不僅能將其用戶數和市場規模提升一個量級，還將增強其在市場中的競爭力。</p><p>總的來説，無論是從市場環境還是產業協同角度，第一資本和發現金融的合併都成了「優選項」。</p><p>不過，對於本次合併，市場也存在批評的聲音。比如非營利組織 Better Markets 就認為，這場交易將會減少市場競爭，抬高服務費率，並縮減區域性銀行的生存空間。</p><p>對此，監管機構則顯得頗為樂觀，表示現有監管措施足以平衡這些潛在問題。「此次合併不僅是資本整合，更是對現代金融監管體系的壓力測試。」</p><p><strong>第一資本，一場大型併購成長史</strong></p><p>拋開此次交易，回顧第一資本的發展歷程也可以發現，這家公司十分善於利用資本手段突破業務天花板。</p><p>早在 1998 年，第一資本通過收購汽車貸款機構 Summit 正式進入汽車貸款領域。Summit 為第一資本提供汽車金融領域的測試平台，與其數據驅動戰略相適應。</p><p>這次收購不僅幫助 Capital One 拓展了業務範圍，還帶來了顯著的收益。1999 年末，第一資本的分期貸款餘額同比增長了 45%。</p><p>此後，第一資本繼續通過收購擴大其在汽車貸款領域的影響力。2001 年，公司收購了加州聖地亞哥最大的汽車貸款在線供應商 PeopleFirst；2004 年，又收購了 Onyx Acceptance Corporation，並一舉成為當時美國第二大獨立汽車貸款機構。</p><p>同樣是在 2004 年，第一資本還通過收購房屋抵押貸款在線供應商&nbsp;eSmartloan&nbsp;和英國房屋抵押貸款公司&nbsp;Hfs Group，正式進入住房抵押貸款領域。</p><p>時間來到 2005 年， 自這一年起第一資本又通過一系列戰略性收購，成功拓展零售銀行業務，補齊業務短板，並逐步向綜合性商業銀行轉型。</p><p>2005 年，第一資本率先收購了 Hibernia National Bank，後者是路易斯安那州銀行業的龍頭，在當地市場擁有 21% 的存款市場佔有率。緊接着 2006 年，第一資本通過收購 North Fork Bancorp，進一步優化了資產負債結構。同年 12 月，又收購了 North Fork Bancorp 全部已發行普通股，NFB 是一家銀行控股公司，在紐約市區擁有 350 多家分行，是一家全國性的抵押貸款公司。</p><p>得益於這一系列的收併購動作，2006 年末，第一資本的存款餘額增長至 2004 年末的 3 倍以上，負債層面的補短板也使其平安度過了 08 年金融危機。</p><p>2009 年到 2022 年間，第一資本又先後收購了 Chevy Chase Bank，荷蘭 ING 集團在美國的直銷銀行業務和 HSBC 的美國信用卡業務，美國通用電氣醫療保健金融部門，以及印度移動和網絡開發公司 Monsoon 等。</p><p>通過幾十年的買買買，第一資本早已躋身成為美國第六大零售銀行。如今這筆 353 億美元的重磅交易，註定將進一步改變其在美國乃至全球銀行市場的地位。</p><p>然而，對於第一資本來説，這場交易的完成僅僅是新競賽的起點。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/aUpigpBGthSYzYbFl-ngOg">「投中網」</a>，作者：王滿華，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一夜間，我的互聯網被「偽人老奶奶」填滿了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265410816331396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:30:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_452846a09153423b87f11b91075d1517@5624726_oswg1469401oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>病毒式蔓延的「奶奶樹洞」，沒人在意它是不是 AI</strong></h2><p>偶然的一天，小紅書給我推了一個略顯怪異的漫畫內容博主。賬號叫「人間清醒柒奶奶」，她穿着粉紅色開衫，端着浸滿紅色液體的茶杯，配文是一句雞湯感滿滿的「發瘋」情感語錄——換作一般的情感博主，可能我都不會在這個頁面多停留一秒，但這位「老奶奶」直接把我硬控住了。</p><p>仔細看，她額頭的皺紋是不對稱的，右手是一團不成型的肉團，左手還只有 3 根手指。大概這就是整體「偽人感」的來源——毫無疑問，這張圖，一眼鑑 AI。而且是生成得很劣質的那種。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="786,1381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_d54a025c98c448a99328a90930d313ed@5624726_oswg160266oswg786oswg1381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但另一個事實是，它的小紅書賬號粉絲有 15.4w，單條爆款筆記點贊都達 8.4 萬。不止如此，評論區都有上千條評論，我仔細翻了翻，有不少人都在和這位 AI 奶奶傾訴自己的煩惱。憑藉多年上網經驗，我判斷這些人不可能全部是營銷號買來的水軍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="729,887" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_ac7df5f5a91c45739a1c3d0a7ec17ec1@5624726_oswg241895oswg729oswg887_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>怪了，筆記內容「偽人感」很重，評論區卻是滿滿的活人感。難道大家看不出來這是 AI 生成的嗎？他們怎麼能如此真情實感地把一個虛擬形象當成賽博樹洞？</strong></p><p>帶着一肚子問號我私戳了幾位評論區用戶，簡潔地拋出了疑問。一位用戶妮妮告訴我，她已經關注類似的老奶奶很久，並且經常和她們吐槽一些最近遇到的瑣事——是的，「柒奶奶」並不是她唯一的樹洞。她的小紅書首頁上總是會源源不斷地冒出各種「X 奶奶」，都是漫畫+雞湯文案的形式。</p><p>以「奶奶」和「爺爺」為關鍵詞在小紅書檢索後簡直讓我打開了新世界的大門。光是小紅書上就有上千位風格不同的老奶奶，共同點是，<strong>她們無一例外都是使用 AI 生成的圖片。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="605,871" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_693f5388b1214dc7ac520d8269627ec6@5624726_oswg78633oswg605oswg871_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>用 AI 低成本生產的營銷內容無處不在。所以妮妮也不是專門認準了一位奶奶吐槽的。</p><p>她關注的另一位「無憂奶奶」，風格和柒奶奶截然相反，沒有那麼寫實驚悚，更偏治癒風。上次她刷到這篇帖子：「丫頭，如果你不喜歡現在的工作，但這份工作剛好能讓你養家餬口，那麼你可以嘗試精神離職。」</p><p>這句話狠狠戳中了她，她忍不住在評論區寫下自己的經歷：原本在公司裏她幹運營已經夠忙，老闆還要她承包公司的清潔工作，工資不漲，福利也不好，「奶奶，我實在受不了這樣的工作，我該不該離職？」</p><p>類似的傾訴還有很多。「父母從小到大對我的要求太高；婆婆總説我太強勢，但朋友都説我性格太軟；有人説我不會講話......」下滑是清一色的好評，「奶奶的話治癒了我一個下午!」「説得太有道理了！」</p><p>我看到一位以正裝照做頭像、ID 是「調香師 XX」的用戶評論：「畫的奶奶好慈祥，很親切」，忍不住試探性提醒她：「姐妹，你知道這些老奶奶插畫是用 AI 量產的嗎？」</p><p>「AI 量產的也很棒呀，確實是很治癒。」2 小時後她回覆了我。</p><p><strong>這個世界太魔幻了。壓根沒有人在意 AI，反倒把這裏當成了負能量回收站。</strong></p><p>檢索時另一個帖子引起了我的注意。「10 分鐘教你用 AI 做老奶奶發瘋語錄，10 天漲粉 20w。」等一下，製作這些圖片有任何難度嗎？作為新媒體專業的大學生，我很瞭解製作這些筆記有多麼簡單。</p><p>第一步，給 AI 輸入關鍵詞「生成 10 句扎心的人間清醒語錄」；第二步，先喂一張畫風參考圖片給 AI 助手，再讓它生成不同表情、場景的老奶奶圖片；第三步，把文字放到圖片上。<strong>其實如果你是 AI 熟練工，10 分鐘都用不上。</strong></p><p>而現在，怎麼還有人拿製作老奶奶賬號賣上課了？</p><h2><strong>誰在用 AI 賺流量？</strong></h2><p>至此我已確信，病毒式蔓延的「AI 老奶奶」賬號必然是有一套批量複製的流量推手的。而只要我點開看了一次，這些低成本製作的內容也會迅速填滿我的信息流主頁，把我封閉在一個老奶奶們編織的溫情樹洞裏。</p><p>更令人在意的是，如此劣質的內容，真的能在社交媒體平台上賺到錢嗎？<strong>我決定仿照「人間清醒老奶奶」的模式從零到一來起號，看看這類賬號到底是怎麼吸引到活粉的。</strong></p><p>首先我參考了幾個粉絲十萬級的"人間清醒老奶奶"賬號，進行了一波「競品調研」，發現 AI 情感樹洞的流量風向也是時刻在改變的。</p><p>原先，以發瘋語錄和猙獰面膜出圈的「人間清醒奶奶」系列最早是在 2024 年 7 月份火起來的，但它的最後一篇筆記停在了 2024 年 9 月。也就是説，<strong>「發瘋奶奶」的賽博保質期是 2 個月，這陣風就很快消亡。</strong></p><p>而最近網上新火了一批打着「治癒系 X 奶奶」標籤的卡通風賬號，雖然遠不及「人間清醒奶奶」時代的流量，粉絲量級也掉到了三五萬，但這類賬號的數量是呈指數級別上漲的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b7643d3cbff44de48f2ae9944d1a1a95@5624726_oswg934438oswg1080oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我也必須緊跟潮流了。</p><p>結合治癒系老奶奶的明顯特徵，我輸入戴眼鏡、微笑臉、短髮、亮色衣服的外貌特徵，以治癒、卡通、Q 版人物為畫風關鍵詞，由 DeepSeek 擔任文案，豆包擔任原畫師，10 分鐘就搞定了"大地奶奶"。不説百分百復刻經典，至少也還原了七八十分的神韻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="752,1471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_dea9d7431bf64d22a528d9f9faf6e423@5624726_oswg178051oswg752oswg1471_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>滿懷希望的第二天，這篇筆記只獲得了 20 個瀏覽量和 3 個贊，其中兩個還是我自己點的。</p><p>我知道社交媒體平台推流是隨機的，打算繼續借鑑爆款，堅持堅持早晚兩更，但一週後，努力的結果是粉絲增加到 3 個。</p><p><strong>同樣的內容，怎麼換我做，流量就不行了？</strong></p><p>接下來的幾天，不信邪的我頂着「大地奶奶」的皮試着去其他爆款筆記評論區引流，以「老奶奶」地親切口吻回答別人家粉絲的感情問題。</p><p>一名烘焙師「奶油很忙」説她因為不小心拿錯調料，被老闆三次指責，我直接站隊:「肯定是你的老闆過於計較，不必在意!」；大廠打工人「小土豆」拿下年度「優秀員工」卻被同事質疑能力不夠，我無腦肯定:「寶寶，你那麼聰明能幹，實至名歸!」</p><p><strong>一週回覆了無數駭人聽聞的職場經歷，我活成了哐哐輸出正能量的「老奶奶人機」。</strong>粉絲數卻只漲到 9，有一個還是來「借鑑」我的同行「人間清醒小燕子」。距離起號已經過去兩週多了，這樣的反饋讓我產生懷疑，是我的起號過程不對，還是説其他博主有什麼訣竅？</p><p>我忍不住去問了那些專在網上賣「單月漲粉 10 萬，AI 奶奶做對了什麼」祕籍的博主。</p><p>第一位，5000 粉絲的「治癒系金爺爺」。打完招呼沒幾句，他便暗戳戳地引誘我掏錢，「這個插畫其實很簡單，<strong>0 基礎就可以上手!價格 169，包括製圖、起號、文案尋找、後期指導。</strong>」他表示自己才出師兩個月，學費 239 拿到了獨家資料。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,413" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_c7a4ce42dd4d4d6cbe3afc258d8a4e7a@5624726_oswg137462oswg800oswg413_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我隨即問，做這個賬號能怎麼賺錢。<strong>給我指了幾條路，「櫥窗帶貨、帶徒弟、短視頻流量收益。」他也是相當誠懇地告訴我，自己的主要營收還是來源於帶徒。</strong>他現在已經收了 12 個徒弟，幾個徒弟的視頻觀看量也都破了 10 萬。區別是，平台是在抖音，短視頻平台對 AI 內容打擊力度相對較小，且有流量激勵。</p><p>他還給我發了幾張徒弟的截圖，我又到抖音識圖搜索，找到他的徒弟賬號「治癒周爺爺」，直接説明拜師來意。他的話術和他的師傅如出一轍：「不需要有畫畫基礎，會玩手機就行，拜師價格只需要幾杯奶茶錢——<strong>一口價，原價 288，打折 188。」</strong></p><p>是的，他比他師傅賣的課還貴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="784,1112" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_628a95d1024941af8a5b68e8a3bdecac@5624726_oswg1416719oswg784oswg1112_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">某治癒系爺爺的抖音賬號截圖&nbsp;</p><p>隨後我又找了第三個人，8 萬粉絲的「治癒系開心奶奶」。他的起號時間更早，粉絲量也更大，自然話術也更誇張了，<strong>「我的徒弟 3 天就能漲 3000 粉。我全部教會你，只要 188。」</strong></p><p>大概瞭解到，市場價是穩定在 200 元上下，課程內容大同小異，都是同一套起號模板。但真實變現情況是，大部分人櫥窗帶貨和短視頻流量激勵能賺的錢寥寥無幾。只有極少數頭部粉絲博主能賺到一點小錢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="644,561" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_2363eac12a734df8ab284958d56665a7@5624726_oswg31384oswg644oswg561_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">某「奶奶」發給我的徒弟收入截圖&nbsp;</p><p>真正賺錢的還是靠收徒——先交錢成為徒弟，再包裝自己讓別人拜你為師。</p><p><strong>這種模式的關鍵不在於 AI 技術本身有多值錢（事實懂行的也都清楚它門檻極低），而在於製造一個「人人可變現、人人可教人」的幻象。</strong>知識本身被快速複製、包裝、轉售，最後完成一個「學習-交錢-教學-收錢」的閉環。</p><p>套路有點熟悉，這不是披着 AI 技術外衣的<strong>新時代傳銷</strong>嗎？</p><h2><strong>AI 低成本內容，迎合人性弱點的「賽博幻覺」</strong></h2><p>與此同時，我的老奶奶賬號卻炸了。一週前，小紅書平台提示我賬號違規，原因是涉及批量發佈不符合心理預期、誘導他人互動、引流等內容。處置結果是限流 5 個月。我嘗試提起申訴，至今無果。</p><p>小紅書上也有許多人提到即便標註了「使用 AI」，筆記也有一定幾率被查封。<strong>看起來，平台是在打擊氾濫的低質量 AI 內容的。</strong></p><p>我把被封的賬號發給了前一個師傅，他表示出驚訝，並表示從來沒有徒弟和他反映過這樣的事。同時他又鼓勵我，抖音沒有這些限制，希望我趕快換個平台東山再起。</p><p><strong>我自然是不會再上這樣的當了。但這片 AI 時代水面之下的互聯網奇觀，大概還會在更遠的地方發酵。</strong></p><p>這種快餐變現模式讓我聯想到前幾年網上各種「教你輕鬆月入過萬」的老套路。比如，以「總結一本書的精華」為賣點的拆書稿方法論導師、「1 個月教你靠配音兼職開啓第二人生」的培訓機構，他們打的標籤都是低門檻、高收入，用廉價的、可快速複製的學習資料，撈一波在行業外觀望的韭菜，賺一波快錢就跑。</p><p>就像那句老話説，一旦有人開始大張旗鼓地告訴你「如何輕鬆月入過萬」，這個行業大概率已經進入尾聲。明眼人都知道這裏不再是風口了，但還總是會有不明真相的圈外人被一夜暴富的神話吸引。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,1015" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_4aa8ce3e99a141cdac5e353b56475f16@5624726_oswg44275oswg817oswg1015_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">我被封號後「師傅」們也在持續聊天截圖誘惑我入圈&nbsp;</p><p>傳銷頭子們賺的就是這波信息差。隨着 AI 技術取締了文本總結和配音工作，拆書稿和配音兼職是逐漸落寞了。<strong>可他們總能精準找到下一個低成本內容風口，發展出新的賣課生意。只不過這次，他們盯上的是複製 AI 情感賬號。</strong></p><p>這也是一種「雙向奔赴」。畢竟，那些真情實感打下評論的網友不在乎「老奶奶」是不是 AI，他們而是需要一個緩解焦慮出口——一個能安靜聽你傾訴、不會反駁你、還能給你一點點安慰的東西。低能量年輕人已經無力付出多餘的情緒勞動，他們只希望單方面被接納情緒。除了 AI，誰還願意無休止地傾聽你的不安、孤獨和崩潰呢？</p><p>老奶奶大概只是這片暗流湧動下的一個小水花。伴隨着 AI 的大規模普及，類似直戳人性痛點的低成本 AI 內容只會越來越多。一<strong>波流量來，一波流量去，藉助 AI，它們的成本更低、更被大量複製，可能一個套路的生命週期短暫，但一波接一波總能前僕後繼的編織出迎合人性弱點的賽博幻象。</strong></p><p>只是，你是否願意被這樣廉價的賽博幻象填喂、乃至包圍？</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/PIU1t_PX-H11i2Z9dCEZdw">「後浪研究所」</a>，作者：梁茵茵、許嘉婧，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前特斯拉團隊創辦，OpenAI 首位天使投資人出手，數千萬美元押注工業具身智能｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265336515559168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>36 氪獲悉，工業通⽤具身智能企業 IndustrialNext 近日完成數千萬美元 A 輪融資，本輪由全球頂級風投 Khosla Ventures 領投，老股東 Y Combinator 和沸點資本持續加註，告捷資本擔任獨家財務顧問。Khosla Ventures 作為 OpenAI 的首位機構投資人、具有技術趨勢的敏鋭洞察和長線投資的投資風格，是全球知名的技術投資驅動型 VC。</p><p>A 輪資金主要用於擴大團隊、研發投入、量產交付和全球市場拓展。</p><p>目前 IndustrialNext 累計已完成三輪投資，投資方包括了產業投資人聯想、小米和財務投資人 Khosla Ventures、Y Combinator、沸點資本、奇績創壇在內的多元股東陣容。</p><p>IndustrialNext 成立於 2021 年，專注工業垂直領域具身智能技術的研發與應用，基於自主研發的端到端具身 AI 算法，以工業實際需求為切入點打通感知-決策-控制閉環，為製造業核心場景和企業客戶提供通用的具身智能製造平台。</p><p>作為一隻跨領域的創新團體，IndustrialNext 由全球科技公司的精英工程師組成。核心創始人兼 CEO Allen Pan 曾是特斯拉 AI 自主工廠項目負責人，聯合創始人兼 CTO Lukas Pankau 曾在特斯拉 Autopilot 擔任首席軟件架構師；創始團隊以特斯拉、Google 成員為班底，曾成功將自動駕駛的 AI 底層技術應用於特斯拉產線多個項目，在 2017-2019 年期間、完整經歷全球首個全自動汽車產線--特斯拉 Model 3 從 0-1 的建設，顯著降低生產製費和 BoM 成本。</p><p>公司還引入了谷歌 DeepMind RT 系列具身模型核心算法專家，同時有多位核心技術骨幹均來自 SpaceX、波士頓機器人、奔馳、Momenta 等科技大廠，在前沿 AI 技術、製造業洞察以及全球化視野等維度有顯著優勢。目前團隊人員規模仍在持續擴大。</p><p>過去在以硬件為中心的工業自動化領域，受貿易環境波動和上游產品頻繁改動的現狀影響，固定資產投入效率大幅降低，產線稼動率陷入困境。期間，由於傳統設備往往需預設任務、重複執行的作業特點，導致這一模式缺乏自主學習與動態迭代能力，已顯著觸及能力邊界。</p><p>具體到生產環節表現為，一方面調線週期長，產線工藝調整、新產品部署需依賴工程師手動編程，硬件改造，同時伴隨大量調試，從需求提出到落地往往耗時數週甚至數月，難以匹配當下產品快速迭代的節奏。</p><p>另一方面傳統自動化設備的智能程度有限，對複雜任務執行能力不足；比如面對多品種小批量生產中常見的非結構化場景，如異形工件自適應抓放、過程件扣合組裝和複雜曲面動態鎖付等，往往需要感知-決策-執行閉環的具身智能設備協同作業才可滿足柔性生產需求。</p><p>傳統製造平台因無法通過數據積累算法迭代提高智能程度，任何與預設輸入不同的波動都會導致輸出結果的精度下降或故障率上升，更別説完成超出預設程序的複雜任務操作，這也成為長期以來制約製造業向高端化、智能化升級的關鍵瓶頸。</p><p>關注到行業普遍存在的設備調試低效、智能化有限、柔性生產適配性差等痛點，IndustrialNext 希望將過去在特斯拉自主工廠已驗證的產線技術進一步優化並推廣應用。</p><p>2024 年下半年，IndustrialNext 推出了第一代製造業通用的具身智能製造平台。該平台通過具身 AI 算法重構底層軟件架構，結合即插即用的模塊化硬件設計，自研軟硬一體的具身智能製造平台，具備高級工程師和熟練操作工的能力，能夠快速學習、靈活調度和自主配置等。</p><p>Allen Pan 告訴硬氪，在總裝、測試、包裝等通用生產環節，由於部分產線因工藝柔性要求高、上游需求頻繁變動和投入產出比低等原因，仍然存在大量自動化無法覆蓋的「盲區」。而在引入 IndustrialNext 的具身智能製造平台後，通過學習實際生產數據和仿真數據等方式，使機器人高效習得人工或自動化設備的組裝工藝，並快速部署到產線上，由機器人代替操作工完成現場靈活複雜的生產任務。經驗豐富的操作工無需離崗，轉而承擔操作指導與流程糾偏的角色，實現從 「執行者」 到 「導師」 的職能升級。</p><p>這一模式的優勢在於，既避免產品產線迭代中裝備類固定資產的重複性投入，也可實現綜合成本的直觀降低與生產柔性的提升，可以有效填補傳統自動化方案在高動態、非結構化場景中的能力空白。</p><p>在商業化戰略上，IndustrialNext 瞄準全球市場，一方面依託中國製造業優勢，與 KA 客戶共同研發迭代產品，快速形成產品能力；另一方面，面向海外製造業客戶，推出標準化、開箱即用的具身智能製造平台，快速完成商業化放量。</p><p>36 氪瞭解到，IndustrialNext 的具身智能製造平台現已在 3C 和汽車行業的全球頂尖客戶完成驗證，在部分高柔性、快迭代的產線場景可實現更短的交付週期、更高的節拍和更低的損耗，獲得數千萬元的小批量訂單。</p><p>未來，IndustrialNext 將逐步拓展至多行業高端製造場景，加速推進工業具身智能的全球化落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>90 天虧 2850 億，麻了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3267139595539075?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:00:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>美股上躥下跳，「濃眉大眼」的主權基金也栽了跟頭。</p><p>最近，挪威全球政府養老基金（Government Pension Fund Global）發佈了第一季度投資數據：投資回報率為-0.6%，大虧 4150 億挪威克朗，約合人民幣 2853 億元。虧損的主要原因是美國科技股暴跌：在其投資組閤中，股票投資的回報率為-1.6%，大大拖累了基金整體表現。</p><p>而在去年，美國科技股為其貢獻了最大收益：2024 年基金整體回報率為 18.2%，其中科技股回報率高達 35.1%。只是短短三個月時間，就風水輪流轉了，曾經的小甜甜成了牛夫人。</p><p>這次股票市場的失利，會不會推動其進軍私募股權市場呢？畢竟這家全球最大的主權基金沒有在 VC/PE 身上投過一分錢，首席執行官尼古拉·坦根在今年一月的採訪中，為這一問題留下了懸念。</p><h2><strong>投美股，虧了近 3000 億</strong></h2><p>根據全球政府養老基金（以下簡稱「GPFG」）發佈的投資數據，GPFG 第一季度的回報率為 -0.6%，大虧-4150 億挪威克朗。按照 3 月 31 日人民幣與挪威克朗 1：1.4548 的匯率計算，GPFG 大概虧了 2853 億人民幣。</p><p>這 2853 億人民幣的虧損大部分來自於股票投資。其股票回報率為 -1.6%（其他投資組合收益為：固收回報率 1.6%，非上市房地產投資 2.4%，未上市可再生能源基礎設施 1.2%。）負責管理 GPFG 的挪威央行投資管理機構（NBIM）首席執行官尼古拉·坦根（Nicolai Tangen）解釋説，<strong>「本季度受到重大市場波動的影響。我們的股權投資回報為負，主要由科技行業造成」。</strong></p><p>看看最近的美股走勢就知道了。</p><p>第一季度納斯達克指數從 2 萬點一路狂瀉，到 3 月 31 日已經跌到了 17299 點。蘋果公司則從 250 美元/股的高點附近，跌到了 210 美元；亞馬遜從 240 美元附近，跌到了 190 美元；英偉達從 153 美元跌到了 3 月底的 103 美元。上述三家公司正是最近兩年 GPFG 重倉的部分股票。</p><p>不過在幾個月之前，上述投資可給 GPFG 帶來了有史以來最豐厚的回報。</p><p>根據今年 1 月底，GPFG 發佈的 2024 年年報，基金去年整體錄得投資回報率 13%，摺合 25110 億挪威克朗，相當於大賺了 16036.5 億元人民幣 (以 2024 年 12 月 31 日匯率中間價計算)。這大約是多少錢呢？挪威有 553.4 萬公民，相當於去年 GPFG 為每一位挪威人賺到了一輛頂配版的小米 SU7（約 29 萬元）。</p><p>如此強勁的增長，也是美國科技股推動的。去年底，GPFG 的資產配置包括 71.4% 的股票、26.6% 的固定收益、1.8% 的非上市房地產和 0.1% 的非上市可再生能源基礎設施。其中股票投資回報率為 18.2%，科技股的回報率更是高達 35.1%。年報中還特別寫到：英偉達、蘋果和亞馬遜為 2024 年的回報做出了最積極的貢獻。</p><p>而且值得一提的是，在 2023 年 GPFG 的高收益也來自於美國科技股的推動：其整體回報率達 16%，股票投資的收益是 21%。可見過去兩年美國股市的狂飆，為 GPFG 證券帶來了天量的財富。</p><p><strong>但不確定性是資產配置的天敵，從官方披露的數據看，美股拖累造成的 4150 億挪威克朗虧損，再加上貨幣匯率的劇烈波動造成的 8790 億挪威克朗損失。讓基金的價值從去年底的 19742 億挪威克朗，下降為 18526 億挪威克朗</strong>（另有 780 億挪威克朗，是來自政府的淨流入）。</p><p>對於全球最大財富基金而言，這些虧損或許並不會造成恐慌。畢竟在 2020 年的第一季度受新冠疫情影響，GPFG 也鉅虧了 1.33 萬億挪威克朗（約合 1240 億美元），當時他們對外界表示，「我們的基金有 30 年曆史，動盪面前安之若素。」</p><p>而且相比於新冠這樣的黑天鵝，美股的風險 GPFG 沒準早就預料到了，但可能波動幅度遠超所有人的預期。</p><h2><strong>拋售美國科技股，加倉中國資產</strong></h2><p>在 2024 年的年報中，管理團隊對可能面對的風險進行了強調，其中 AI 科技股票的價值修正、債務危機、逆全球化導致的世界分裂三大因素，將顯著影響基金的收益。</p><p>他們做了測算：「在所有情況下，股票的損失都是相當大的，但對固定收益市場的影響各不相同。債務危機情景產生的損失最嚴重，該基金的價值下跌了 40%。」正如年報中所總結的：我們必須為基金回報和市場價值的大幅波動做好準備。</p><p>到了今年初，在達沃斯論壇上尼古拉·坦根又對美股發出了警告。他説，逆向投資者「最好的做法總是與大家背道而馳」，當前逆向做法應是<strong>拋售美國科技股和私募債，增持中國資產。</strong></p><p>從公開信息看，GPFG 確實在大幅增加中國資產。<strong>截至 2024 年底，基金在持倉中國的前十大重倉股中，除了對拼多多的持倉市值小幅縮水外，對其他股票的持倉市值均有所增加。</strong></p><p>對騰訊控股持倉市值高達 66.72 億美元（約摺合 479.61 億元人民幣）較 2023 年底增加 27.94 億美元，增加幅度為 72%。是其中國持倉的第一大重倉股。對美團的持倉市值增幅超過 100%，對小米集團的持倉市值增加近 176%，對攜程的持倉市值增加幅度約為 100%，對滿幫的持倉市值增加幅度超過 500%。</p><p>而且 GPFG 在去年參與了 112 次首次公開募股。其中最大的三家公司中有兩家來自中國，分別是美的集團和順豐控股。</p><p>所以有理由相信，GPFG 在美股暴漲的去年，踐行了尼古拉·坦根所言的逆向投資。只是船大難掉頭，其重倉美股科技板塊，且以被動投資策略為主，在今年一季度資本市場急劇波動的背景下，受到衝擊是在所難免的。</p><h2><strong>800 億美金，能不能投到私募股權？</strong></h2><p>回到一級市場，私募股權投資一直是主權財富基金的重要投資領域。但這位來自挪威的大金主，幾乎是全球唯一將 PE/VC 拒之門外的。</p><p>尼古拉·坦根就曾在一檔播客節目中打趣地説：（不投資私募股權）<strong>「這有點像你參加定向越野時，大家都朝一個方向跑，只有你朝另一個方向跑。你就得想，你是把地圖拿反了還是怎麼着？」</strong></p><p>於是在 2018 年，管理團隊就向政府建議，將部分投資應用於私募股權領域。當時正值移動互聯網發展巔峯，團隊舉出 Uber 和 Airbnb 兩大超級獨角獸的例子，大有一副「領導，再不投資就晚了」的架勢。</p><p>但挪威財政部很快拒絕了管理團隊的建議。原因是：擔心非上市公司的透明度和管理成本過高。在當年財政部給挪威議會的基金年度白皮書裏就寫道：<strong>「非上市公司的投資，將在透明度、管理成本和有限的主動管理模式上備受挑戰。」</strong></p><p>確實，按照 GPFG 信息披露的詳細程度，私募股權投資信息高度不透明，確實是個挑戰。</p><p>2023 年下半年，管理團隊再次提出相關計劃。並且給出了切實可行的方案：將 5% 的資產分配給私募股權投資，相當於約 800 億美元（約 5700 億人民幣）。組建一支 10-15 人的管理團隊（後續擴大到 30 人），並依靠出資歐洲和北美髮達市場的私募股權管理公司來進行投資。</p><p>但事與願違，2024 年 4 月，挪威政府再次拒絕了基金管理團隊的建議。挪威財政大臣特里格夫·斯拉格沃德·維杜姆（Trygve Slagsvold Vedum）對外宣佈説：<strong>「我們已經得出結論，目前不對非上市股票開放。理由是管理成本費用較高，非上市公司信息透明度較低，另外還需要達成廣泛的政治共識。」</strong>總之，投資私募股權這事兒，還得從長計議。</p><p>而在今年 1 月舉辦的達沃斯論壇上，尼古拉·坦根接受了凱雷創始人之一大衞· 魯賓斯坦（David Rubenstein）的採訪。他説投資私募股權政府內部還在推，還在走流程。</p><p>而這次美股市場的當頭一棒，或許會讓挪威官方逐漸意識到，拿出不超過 5% 的資金投資在更高潛力的創業公司上，不光是財務回報的問題，更是買一張通向未來的船票。</p><p>參考資料：1.中國基金報，全球最大主權財富基金出手！2025.1.29.</p><p>2.投中網，又一個頂級 LP 不玩了</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/BQ5ajygq_9-mNBv8sLFJag">「投中網」</a>，作者：楊博宇，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 億緯鋰能大圓柱電池已裝車超 3.2 萬台，單車行駛程超 21 萬公里</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266701503517319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 21:32:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，第二十一屆上海國際汽車工業展覽會（簡稱「上海車展」）正式開幕。億緯鋰能攜 OMNI 全能電池、開源電池、飛行器電池、機器人電池、汽車電子電池等一系列核心技術產品亮相展會。</p><p>其中，大圓柱電池是該公司本次車展的核心產品，億緯鋰能副總裁、電池系統研究院院⻓江吉兵認為大圓柱電池是新能源汽車的最優解，並從多方面闡述了他的觀點。</p><p>第一個是標準化，大圓柱電池契合汽車工業的效率要求。江吉兵認為，中國新能源汽車過去的 10 年裏，電池產業的核心問題是產能錯配問題，如何減少電池的多樣化，是提升汽車工業效率很關鍵的一環。</p><p>相較於方形電池，大圓柱電池 10 倍的製造效率，系統零部件設計標準化和成組工藝標準化，可讓電池成為汽車標準零部件。</p><p>第二個核心價值是原位升級。在新能源汽車產品迭代週期壓縮至 12-18 個月的產業現狀下，大圓柱電池的"固定尺寸+多元化學體系"技術路線，可以解決標準化與個性化之間的問題。</p><p>其可兼容從磷酸鐵鋰（LFP）、磷酸錳鐵鋰（LMX）到三元鋰（NCM）等多種化學體系，實現電量、續航、充電時間、功率的靈活調整，可以將電池系統的研發時間縮短到 3-6 個月，並降低 80% 的研發費用。</p><p>第三個核心價值是「零膨脹」，讓應力管理成為過去式。大圓柱電池的圓形結構及特殊材料使其能夠在整個電池的生命週期尺寸始終如一，省去了複雜的應力管理設計，整個電子系統的存儲也得以變得簡單，這也是億緯鋰能堅定選擇大圓柱電池走原位升級路徑的底層邏輯。</p><p>「安全是電池的自然屬性」。江吉兵還表示，億緯鋰能電池系統基於 1500 兆帕的雙層熱實心鋼與 3500 兆帕的航天級玻璃纖維、全域發泡技術等疊加，讓整個電子系統的底部磕碰能量吸收可達到 1000 焦，是新國標 6.6 倍。</p><p>大圓柱電池儘管在新能源汽車應用方面具備多重優勢，但其生產工藝標準和要求也非常嚴苛。億緯鋰能能率先量產大圓柱電池，也攻克了很多技術難關，江吉兵也對此一一介紹。</p><p>首先是低溫難題，億緯鋰能經過 4 年的研發攻克，實現了低內阻技術、系統保溫加熱技術的全新突破，讓大圓柱電池可實現-30℃環境下保持 25 分鐘快充，低溫續航還可提升 20%。</p><p>其次是高精度成組，大圓柱電池一個系統往往包含 700-800 個電池，再疊加雙面液冷和電連接結構，這成為制約系統高精度成組的一個關鍵門檻。</p><p>億緯鋰能在系統成組的高度方向實現了 200μm 的垂直度控制，在水平方向位置度精準到 250μm，嚴格把控尺寸精度，確保傳熱均勻一致，為電池的穩定運行和可靠焊接奠定了基礎。</p><p>第三就是可靠焊接。在大圓柱電池包裏，有超 1500 個焊接點，每個焊點都關乎電芯電連接的可靠性。億緯鋰能將焊接熔深精度做到了 80μm，確保了每個焊點都能穩定可靠地工作。</p><p>第四則是高緻密發泡。大圓柱電池本身的強度是方形電池的 5 倍，疊加全域發泡技術後，所有的間隙都通過發泡膠形成一個整體，電池包可實現超過 15000NM 的扭轉剛度，能夠讓汽車底盤達到超過 5 萬μm 的扭轉高度。</p><p>此外，3 攝氏度溫控管理和 1:4 的發泡比例，確保整個發泡過程可控，進一步實現高緻密發泡和超強的剛度。</p><p>江吉兵還透露，億緯鋰能在大圓柱電池方面構建的全球化專利網絡已覆蓋 15 個國家，累計申請超 2300 項專利，專利數量位居全球首位。</p><p>在出貨量上，作為國內首家量產大圓柱電池的企業，億緯鋰能規模化量產 15 個月以來累計交付裝車超 3.2 萬台，單車超過 21 萬公里的零事故記錄。</p><p>據發佈會介紹，億緯鋰能的大圓柱產品已經拓展了長安、一汽、寶馬、蔚來、江淮等多家主機廠，未來將逐漸進入規模交付階段。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新能源時代，我們需要一輛怎樣的奧迪？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266652307804544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 20:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在環保法規與消費者需求的雙重推動下，新能源汽車的浪潮已無法阻擋。</p><p>2025 年一季度，中國新能源新車滲透率已經超過 40%。這其中，中國自主品牌的聲量越來越大，新勢力品牌的商超銷售模式，更是營造了一種「新能源只能買新品牌」的消費錯覺。</p><p>為什麼我們仍然需要關注傳統品牌，尤其是傳統豪華品牌？</p><p>新能源汽車滲透率取得了階段性成績，市場競爭加劇，已經進入「內卷」狀態。汽車行業正從狂熱上升期過渡至理性發展期。消費者對新能源汽車的關注重心，已經從低廉的用車成本，轉移至車輛的安全性與可靠性上。</p><p>從燃油到新能源，汽車工業的基礎原理其實並沒有改變，汽車研發、採購與測試驗證的第一指標是安全，生產製造的追求是可靠。</p><p>與新能源汽車、與智能駕駛最息息相關的零部件激光雷達，其頭部供應商仍然以達到歐洲頂級主機廠的質量標準為榮。擁有百年造車歷史的傳統豪華品牌，依然具備不可替代的優勢。</p><p>擁有經歷時間驗證的研發與質量標準、跨越世界各個地區的市場經驗，傳統豪華其實更加明白，如何造一輛讓用戶真正滿意的新能源汽車。</p><p>奧迪便是這樣一個歷久彌新的品牌。除了豪華、性能與質量外，奧迪的品牌關鍵詞還有本地化與適應性。</p><p>作為首個進入中國市場的豪華品牌，奧迪能夠站穩腳跟，很重要的原因便是，研發、採購、生產、營銷全鏈路的本地化。至今仍為豪華品牌主流做法的「加長軸距」，便是奧迪早期對中國豪華市場提出的最一針見血的洞察。</p><p>適應性則體現在，奧迪是隨着市場變化而在變化的。</p><p>中國汽車消費市場尚處萌芽期時，奧迪選擇了「政府用車」這一形象，搶佔了廣大消費者的心智高地。隨着民用汽車消費蓬勃發展，奧迪果斷選擇轉型，踏入更加年輕的市場，再次收穫了銷量與聲量的勝利。</p><p>如今，汽車市場再度發生變化，新能源與智能化佔據主流。曾經贏下兩輪消費變革的奧迪，再度應戰。</p><p>2025 年上海車展期間，奧迪便推出了基於 PPE（Premium Platform Electric）豪華純電平台打造的全新車型：奧迪 A6L e-tron。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_66e06318b82449748f615d4c13f34ba8@6056299_oswg277322oswg553oswg369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>「A6L e-tron 是一輛怎樣的車？」</strong></h2><p>在 2025 年，新車想要暢銷的必要條件便是：現代化的、智能化的。</p><p>在智能駕駛板塊，行業的熱議話題，已經從「是否要搭載智駕」，發展到「搭載怎樣的智駕」上了。奧迪對此的選擇是：舒適、便捷與安全。</p><p>奧迪 A6L e-tron 搭載了來自華為的組合駕駛輔助系統。</p><p>採用雙激光雷達和視覺融合感知方案，能實現 L2 級別的無圖組合駕駛輔助功能。無論高速還是城區道路，A6L e-tron 均使用領航輔助駕駛（NOA），並且還能支持單層、多層停車場及露天停車位的複雜場景自動泊車輔助功能。</p><p>另外，在座艙板塊，奧迪同樣在時興道路上做出了差異化。</p><p>與特斯拉領銜的集成大屏風格不同，A6L e-tron 採用了 14.5 英寸的奧迪 MMI 全景顯示屏和 11.9 英寸奧迪虛擬座艙，副駕則搭載了防窺功能的 10.9 英寸 MMI 前排乘客顯示屏既兼顧了駕駛與乘坐的體驗，又實現了互不打擾，達到安全駕駛的要求。</p><p>功能方面，奧迪充分考慮了中國消費者最熱切的需求。除了熱門導航與音樂軟件上車外，A6L e-tron 還推出了 in car KTV、in car office 等新功能，工作、娛樂等體驗都能全方位兼顧。</p><p>毫無疑問的是，智能化已經成為中國消費者購車的決定性因素。在這一點上，奧迪的態度與往常一樣，中國消費者需要什麼，奧迪便選擇什麼。</p><p>在智能化之外，好用的、可靠的依然是消費者關心的。只不過，在新能源汽車上，好用與可靠的表現形式，增加了續航與補能。</p><p>A6L e-tron 搭載了來自寧德時代的三元鋰高壓電池，電池容量高達 107kWh，峯值充電功率可達 270kW。</p><p>也就是説，在理想條件下，A6L e-tron 可以實現充電 10 分鐘，續航里程增加 294km 的表現；總電量從 10% 提高至 80% 也僅需 20 分鐘，這可以大幅緩解消費者對純電汽車的續航焦慮。</p><p>性能與四驅是奧迪的靈魂，這樣的血脈，也從燃油車延續到了電車。</p><p>奧迪 A6L e-tron 搭載了奧迪全新的電動 quattro 系統的，電機最大功率可達 345kW，百公里加速僅需 4.5 秒。奧迪的運動駕控樂趣，在 A6L e-tron 上再一次得到升級。</p><p>此外，自適應空氣懸架的應用，可以實現精準的動態模式切換，與高水平的舒適性調教，讓奧迪 A6L e-tron 能夠在高水平駕乘舒適性和運動操控之間自由切換。</p><p>不誇張地説，在 A6L e-tron 上，奧迪實現了自我超越，與保時捷聯合研發的 PPE 平台，的確不容小覷。</p><h2><strong>「我們需要一輛怎樣的奧迪？」</strong></h2><p>作為一家擁有 116 年曆史的車企，作為一家進入中國已經 36 年的車企，奧迪非常明白，技術創新只是入場券，能讓奧迪一直留在牌桌上的，其實是品牌獨屬的內涵與文化。</p><p>所以，透過 A6L e-tron 的設計，我們可以看到奧迪對消費者的理解：用戶能選擇奧迪的新能源車，首先還是因為，這是一輛具有「奧迪氣質」的汽車。</p><p>奧迪初入中國市場時，用「空間豪華」牢牢拿捏了當時的中國消費者。36 年後，全新的 A6L e-tron，延續了這樣的理念。</p><p>A6L e-tron，整車長寬高分別為 5087mm、1948mm、1521mm，軸距再次實現了加長，達到 3078mm。滿足了中國客戶對豪華行政級舒適空間的需求。</p><p>其次，設計豪華是根植在中國消費者心智中的「奧迪魔法」。</p><p>全新三維設計的大燈與尾燈、動感數字燈光簽名功能，A6L e-tron 再一次拿出了引領行業審美的燈光技術，彰顯了先進的燈光與科技，這一深植於奧迪基因的繼承。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_e9e227d2e782487fa9a01ae01af193e2@6056299_oswg307840oswg553oswg369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>回到文章標題，新能源時代，我們需要一輛怎樣的奧迪？</p><p>想回答這個問題，首先需要理解，中國消費者對奧迪是有特殊感情的，這是一個陪伴一代中國人成長的汽車品牌。</p><p>在奧迪銷量快速發展的年代，奧迪也曾經是一個年輕的、高性能的汽車品牌，購買奧迪的消費者也曾經是代表社會最新審美的年輕羣體。</p><p>但 36 年過去了，在片面���光看待下，奧迪的受眾似乎變成了中年人羣。但如今選擇奧迪的中年人，不就是曾經就是因為崇尚科技而選擇奧迪的那羣人嗎？無論過去還是現在，奧迪的用戶始終飽含對前沿科技的期待。</p><p>過去消費者想要配置時，奧迪拿出了享譽全球的四驅系統；當消費者想要更加電子化的用車體驗時，奧迪便在內飾採用了三塊屏幕的創新式設計。</p><p>如今，消費者希望購買一輛電動化與智能化兼具的汽車時，奧迪拿出了極具競爭力的續航、補能與智能化能力。並在外觀與內飾設計上，同時滿足了消費者對奧迪的情感寄託。</p><p>A6L e-tron 就是當下，奧迪對於這個問題作出的回答。</p><p>在上海國際車展上，奧迪全球 CEO 高德諾表示，「我們的產品佈局攻勢已然全面開啓，正以強勁的勢頭向前推進。在接下來的兩年內，我們會陸續推出一個全新的產品矩陣」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="525,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_6efd65a1222747d6afac351715903262@6056299_oswg224266oswg525oswg350_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>奧迪，正用最擅長的方式，重新殺回新能源汽車的戰場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 展示數字孿生工廠、成立車載遊戲中心，Unity 亮相上海車展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266640500609668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:21:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，2025 上海國際車展盛大開幕，Unity 中國攜三大創新技術亮相：數字孿生工廠項目、數字化智慧情感座艙，以及基於第四塊屏幕的車載遊戲生態。</p><p>今年是 Unity 中國深耕汽車領域的第三年，短短三年的時間裏，Unity 中國已與全球 35 家知名整車廠商達成合作，累計為 77 款量產車型提供實時 3D 座艙解決方案，市場佔有率超過 85%。</p><p>作為一家美國公司，Unity 中國前瞻性佈局，率先推出以中國本地研發為核心的團結引擎，全面對接中國市場需求。</p><p>如今，團結引擎已接棒 Unity6，成為完全貼合本地開發環境的實時 3D 技術平台。從團結引擎、團結引擎車機版到團結引擎車機套件，Unity 中國持續以本地研發、本地服務、本地生態，推動中國智能汽車產業高質量發展。</p><p>在本次車展上，Unity 中國第一個亮點是正式發佈與蔚來合作打造的數字孿生高精度工廠項目。</p><p>該項目基於團結引擎工業套件產品，助力蔚來在汽車製造場景中實現了全方位、多層次的設備數據採集和同步、AGV 調度監聽、機器人運行狀態監聽與操控、工廠漫遊等多維度技術創新。</p><p>不僅如此，該項目還通過「以虛映實」、「以虛控實」兩個維度構建了一個功能完備、性能強大的元宇宙高精度工廠，助力客戶實現從設計、仿真到生產、運維的全流程數字化和智能化。</p><p>本次數字孿生項目的落地，也展現出了 Unity 不僅僅是渲染平台，更成為汽車產業鏈的計算與數據平台，推動產業鏈上下游生態實現數據互聯互通。</p><p>Unity 中國帶來的第二個亮點是 Unity HMI 平行空間 —— 數字化智慧情感座艙，以多模態交互、AI 智能夥伴、全景 3D 視覺、實時物理渲染等創新技術，帶來更具沉浸感的第三空間體驗。</p><p>該方案面向主機廠商，提供包括高級 3D 地圖渲染、ADAS 可視化、空間氛圍營造、3D 車模直觀操控、數據驅動的光影天氣變化、AI+冥想空間和 AR HUD 多維信息集成等 12 大創新亮點。</p><p>除了數字孿生和智能座艙以外，Unity 中國還有更大的目標，也就是提前佈局第四塊屏，開啓車載遊戲元年。</p><p>如今，隨着智能座艙技術的成熟和屏幕硬件的升級，汽車座艙已經逐步轉變為獨立、封閉且具備沉浸感的娛樂空間，成為電視、PC、手機之外，用戶交互的第四塊屏。</p><p>Unity 觀察到車載遊戲領域正處於從零到一的關鍵階段，未來的車載遊戲生態將不再是簡單的內容遷移，而會湧現出大量專門為車載環境定製的原創遊戲，形成一個全新的娛樂消費場景。</p><p>Unity 中國為此專門成立了車載遊戲中心，展示專為車載環境深度開發的多屏互動遊戲、全景聲沉浸式體驗、車內 XR 賽道、體感手勢互動等全新車載遊戲形態。此外，Unity 中國還將推出車載遊戲平台及硬件 SDK，加速原生車載遊戲生態建設。</p><p>未來幾年，車載屏幕的交互與娛樂體驗將逐漸追趕甚至超越手機平台，第四塊屏幕的崛起將成為汽車產業與互聯網產業的戰略交匯點。Unity 中國正率先佈局這一藍海市場。</p><p>還值得一提的是，進入中國以來，Unity 積極推動國產化戰略需求，已經與聯發科、瑞芯微、紫光展鋭、芯馳科技等多家國產 SoC 廠商建立合作，針對國產芯片實現底層優化。</p><p>在地圖領域，Unity 中國與高德、騰訊、百度、四維等主流地圖廠商聯手，推動 3D 地圖實時渲染量產落地。面向智能駕駛領域，Unity 中國為主流智駕供應商提供高效的 3D HMI 前台解決方案，助力智駕能力持續攀升。</p><p>未來，Unity 中國將持續聯合本土供應商，為客戶提供更高效，更本土化的產品解決方案。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 欣旺達動力亮相上海車展，發佈智能電芯 2.0</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266621580398976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:00:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，第二十一屆上海國際汽車工業展覽會正式啓幕。欣旺達動力攜覆蓋純電、混動、商用車、低空飛行等九大場景的創新解決方案亮相。</p><p>在混動市場，憑藉 60C 閃充 70C 閃放的超高功率性能與-30℃極寒耐受能力，欣旺達動力的 HEV 電池裝機量已經突破 150 萬台。</p><p>針對增程和插混車型的核心產品欣星耀/欣星馳系列，可以在保障 2C-6C 充電能力與最高 500+km 純電續航的前提下，實現了-35℃可冷啓動，-20℃續航保持率超 90%。同時，這些產品也通過了電芯高溫針刺、12 米高空墜落等 6 項極限安全測試，支持 10 年/30 萬+公里超長質保。</p><p>在純電市場，欣旺達動力閃充電池 3.0 再度亮相，其 6C 峯值充電倍率，可實現「1 秒 1 公里」的補能效率，低溫超導電解液與 3D 液冷熱管理技術攻克極寒環境衰減難題，-20℃充電效率提升至常溫的 90%。</p><p>在此基礎上，欣旺達動力 8-10C 以上倍率的超充產品也將很快面世，將 10-80%SOC 的補能時間進一步壓縮至 7 分鐘，讓「充電比加油更便捷」。</p><p>此外，欣旺達動力還同步推出了智能析鋰邊界監測系統，保障全生命週期超充不傷電池，配合磷酸鐵鋰版 450Wh/L 高能量密度與三元版 1000 公里續航，構建從參數領先到用戶價值的完整閉環。目前，該技術已搭載於多家頭部車企高端車型。</p><p>欣旺達動力「左手純電，右手混動」的佈局路線，有效實現了技術的協同發展，不僅縮短了研發週期，還推動增混車型品類進入「超快充+長續航」的新階段。</p><p>在商用車市場，欣旺達動力開發了 1.4MW 超大功率充電的商用車電池，15 分鐘極速補能，提升運力效率 400%。通過長壽命材料體系與智能策略，該電池循環壽命突破 5000 次，精準匹配 8 年 200 萬公里運營週期。</p><p>其模塊化 CTP 平台支持 85% 商用車型適配 ，三維定向泄壓技術實現電芯級熱失控防護，配合覆蓋座 32 城市的智慧運維網絡與電池護照碳足跡追蹤，構建起了「超充+換電+梯次利用」的全生命週期閉環。</p><p>此外，欣旺達動力還與飛行行業頭部企業達成了深度合作，展示了其航空動力電池技術矩陣：半固態電池能量密度突破 400Wh/kg，通過 200℃熱箱與穿刺測試；大圓柱電池支持 4C 極速補能及高空抗壓，搭載三維熱蔓延阻斷系統。</p><p>在展台上，搭載欣旺達低空飛行器電池的垂起復合翼無人機系統亮相。未來，欣旺達動力還將與客戶協同佈局「超充+儲能」複合能源網絡與空域智能管理平台，推動 eVTOL、物流無人機從單點突破邁向規模化商用，賦能低空經濟萬億級賽道。</p><p>值得注意的是，欣旺達動力還在本次車展上展出了智能電芯 2.0 產品。其 2024 年北京車展發佈第一代「點晶」智能電芯傳感器，實現了單電芯獨立管理、多維數據採集、無線通訊等技術優點。</p><p>今年新推出的智能電芯 2.0，在「點晶」智能電芯傳感器基礎上進行了升級，通過將多維度智能傳感器集成在單顆電芯上，在具備傳統 BMS 電流電壓、溫度檢測的同時，實現了電芯內部氣壓、外殼形變、電化學阻抗等全新參數的獲取。對應在實際場景中，具備更佳安全預警、更長榮休壽命、更高 SOX 精度、以及電芯級電池護照這四大亮點。</p><p>智能電芯 2.0 實現了電芯的「白箱運行」，通過解析影響電芯全生命週期安全的多維參數，配合欣旺達動力自研的 BMS 算法，從用戶層面保障了電芯使用全生命週期過程中的安全、性能與壽命，並通過電芯級電池護照確保了全生命週期的數據可控。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>與黑芝麻智能合作，英特爾瞄準下一代智能座艙芯片｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265735356682881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 11:39:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤</p><p>芯片巨頭英特爾，仍然在向智能汽車行業進發。</p><p>「全球汽車行業的未來正在被今天的中國創造。我們希望成為其中的一部分。」今年 4 月 23 日，英特爾首次參加了上海車展。在媒體溝通會上，英特爾英特爾公司副總裁、汽車事業部總經理 Jack Weast 再次強調了中國市場的重要性。</p><p>但在高通、英偉達兩家公司牢牢把握智能座艙、智能駕駛的芯片市場份額背景下，英特爾如何打開市場？</p><p>事實上，在 2024 年初，英特爾就已經發布了第一代 SDV（AI 增強型軟件定義）座艙 SOC。這與其面向 PC 市場的酷睿芯片基本同源。</p><p>然而，國內座艙市場競爭已經相當激烈，除了高通霸主，還有芯擎、芯馳等國產玩家，英特爾的座艙芯片並沒有太多聲量。</p><p>而這次，英特爾決定換一種策略。</p><p>上海車展上，英特爾就與黑芝麻智能達成合作，聯合推出艙駕融合平台。該平台將整合英特爾的座艙 SoC，以及黑芝麻智能華山 A2000 和武當 C1200 家族芯片。</p><p>黑芝麻智能華山 A2000 主要針對全場景輔助駕駛，C1200 家族則是針對跨域融合計算的需求。</p><p>雙方稱，方案能滿足汽車廠商從&nbsp;L2+到 L4 的駕駛需求。目前雙方已經成立了聯合工作組，預計今年二季度發佈平台參考設計，並做量產準備。</p><p>此外，英特爾還與 AI 公司面壁智能，推出車載純端側的 GUI 智能體，為用戶提供離線的語音指令理解、上下文記憶、個性化服務推薦和屏幕操作等功能，並理解用戶的複雜對話與指令。</p><p>換句話説，通過與黑芝麻智能不同等級芯片的搭配，英特爾希望能更靈活地滿足車企的智駕與座艙需求。</p><p>不過 Jack Weast 表示，雖然和黑芝麻推出了艙駕融合，但合作並不只面向黑芝麻，「英特爾願意跟任何 ADAS 廠商合作。」</p><p>除了合作進展之外，英特爾本身的汽車產品能力也在進化。</p><p>在車展上，英特爾展出了最新一代座艙 SOC 芯片等產品，性能表現更強。相比上代，生成式和多模態&nbsp;AI 性能最高可提升 10 倍；圖形性能最高可提升 3 倍。</p><p>並且，第二代座艙芯片採用了 Chiplet（即芯粒，預先製造好、具有特定功能、可組合集成的晶片）架構。</p><p>英特爾公司副總裁、汽車事業部總經理 Jack Weast 介紹道，芯粒是一種更優的成本結構。</p><p>「先進的製程節點成本高昂。如果整個芯片，都採用最先進的製程節點，成本是最高的。」如果採用芯粒架構，就可以在芯片的不同區域採取不同的芯片製程。相對成熟的功能採用舊的製程節點，成本也更低。</p><p>而基於芯粒架構，英特爾稱，其第二代座艙 SOC 可以為每個功能模塊匹配性能出色且合適的芯片。汽車廠商可以根據自身需求定製計算、圖形和 AI 功能，降低開發成本，縮短上市時間。</p><p>在量產進度方面，英特爾表示，其第二代座艙 SOC 將於 2026 年正式搭載於量產車型。</p><p>英特爾另一個值得關注的產品線是，域控制器。</p><p>20 年前，英特爾在 CPU 等數據中心上，通過硬件虛擬化技術，來實現算力資源的調配，英特爾將其稱為「軟件定義架構」。</p><p>如今，英特爾想將這種「軟件定義架構」的能力複製到汽車領域。</p><p>Jack Weast 解釋稱，假如一輛車原有 100 個電子控制單元（ECU），當娛樂系統和 ADAS 系統整合後，ECU 的數量僅從 100 降到了 99，但車企的目標可能是精簡至 50 個。</p><p>如何持續削減剩餘的 ECU 單元？英特爾認為，可以通過軟件定義域控制器的方式，實現工作負載整合。</p><p>例如，用戶開車時不會同時開空調和打開座椅加熱功能，英特爾可以把這兩個工作負載放在單獨的設備上。原來需要兩塊芯片，現在只需要一塊芯片。而這塊芯片上，如何以最優的方式來分配資源，則是英特爾擅長的任務。</p><p>「我們可以把數據中心的經驗以及其他技術加以利用。一是算力資源池化，這件事情在雲端做很久了；二是應用的可動態遷移。不管底層硬件是什麼，但如果把它變成一個虛擬機，算力可以內部動態調配，用最需要的那一部分算力，這才是真正意義上的軟件定義汽車。」英特爾中國汽車業務銷售總監 Cloud Li 説道。</p><p>但這種算力資源的調配，也需要深入車企的電子電氣架構定義等底層環節。在當下中國車企們傾向於自研操作系統、掌握車輛底層能力的趨勢下，英特爾如何説服車企，將是另一重挑戰。</p><p><strong>以下是 36 氪等與英特爾公司副總裁、汽車事業部總經理 Jack Weast、英特爾中國汽車業務銷售總監 Cloud Li 的對談，內容經編輯</strong></p><p><strong>問：英特爾在 ADAS 上跟黑芝麻合作，為什麼沒有選擇跟 Mobileye 合作？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>我們希望能夠打造開放的平台，願意跟任何 ADAS 廠商合作，有客戶喜歡用 Mobileye 的產品，有客戶喜歡用黑芝麻的產品。</p><p>這次我們和黑芝麻推出了艙駕融合，但這個概念並不僅僅針對黑芝麻。我們提供的是基於芯粒架構的芯片，ADAS 廠商可以把他們的芯粒融入我們的產品中，未來我們會跟更多 ADAS 廠商合作。</p><p><strong>問：與黑芝麻合作的艙駕融合平台，是基於芯粒的嗎？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>目前還不是基於芯粒。英特爾的是座艙芯片，外部攝像頭會先進入到 ADAS 芯片，然後再通過 PCIe 流入到英特爾芯片。目前是這種融合方式，但未來會打造基於芯粒的架構。</p><p><strong>Cloud：</strong>目前艙駕方案中兩顆芯片之間主要依賴以太網，但問題是，座艙端是看不到駕駛端攝像頭的數據。很多攝像頭一定程度上是冗餘的，因為一部分接在座艙端，一部分在駕駛端。英特爾通過 PCIe 把兩個芯片連接在一起，可以保證實時性，車廠可以在座艙端通過 ADAS 攝像頭玩出更多玩法，可以在座艙端用多模態 AI 去識別車外環境，做更多互動。</p><p><strong>提問：在英特爾看來，阻礙汽車行業完全過渡到集中式電子架構的主要障礙是什麼？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>英特爾採用的是「軟件定義汽車」的架構，這個架構來自於我們的數據中心，但傳統的汽車廠商沒有數據中心，他們之前對於「軟件定義」的理解是有偏差的。</p><p>他們認為就是將軟件不斷更新，但實際上「軟件定義」的架構是一個新的概念、新的思維，要把軟件硬件完全分開，不僅是 CPU、內存，還有 I/O 方面。如果有工作負載進來，要從軟件層面進行資源評估，以最優方式來分配資源。這與傳統嵌入式 ECU 架構不一樣。</p><p>如果把娛樂系統和 ADAS 系統整合在一起，那 100 個 ECU 只會變成 99 個，但這不是最佳的解決方案，還可能會造成系統的複雜性，跟安全相關的系統複雜性也升高。</p><p>我們想的是把 ECU 整合起來，最後從 100 個 ECU 變成 50 個 ECU，這不僅涉及娛樂系統和 ADAS 系統，還涉及空調、座椅、門鎖等系統。</p><p>舉個例子。我們電動汽車公司客戶採用了英特爾整車架構。車裏有個「哨兵模式」，電動車熄火後，「哨兵模式」能監控車周圍的情況。如果這個功能做進座艙系統，會耗費 30W-40W 的電能。</p><p>但我們把這個工作負載放在 Linux Container 裏面，也就是另外一個單元，而不是中央計算單元，只需要耗費 4W 的電。一旦發現緊急情況，喚醒大系統，這時候才會耗費更多電能。</p><p><strong>Cloud：</strong>補充一下，英特爾把汽車作為一個整體來看，而不僅僅是看某一個域。把座艙和輔助駕駛融合在一起，只是少了一個域控，我們的目標是把 100 個域控變成 50 個域控。</p><p>我們可以把數據中心的經驗以及其他技術加以利用。一是算力資源池化，這件事情在雲端做很久了；二是應用的可動態遷移。不管底層硬件是什麼，但如果把它變成一個虛擬機，算力可以內部動態調配，用最需要的那一部分算力，這才是真正意義上的軟件定義汽車。</p><p><strong>Jack Weast：</strong>這有非常大的潛力。比如現在一個 ECU 針對很多功能，但我們在開車時其實不會同時開空調，和打開座椅加熱功能。我們可以把這兩個工作負載放在單獨的設備上。這意味着，原來需要兩塊芯片，現在只需要一塊芯片。英特爾通過這樣的方式，來幫助汽車廠商大幅降低成本。</p><p><strong>問：英特爾現在的發展中心是座艙，這是否意味着已經放棄智駕市場了？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>這要回到什麼是真正的軟件定義架構。在這樣的架構中，一切都只是一個工作負載或應用程序，是 ADAS、信息娛樂、空調、卡拉 OK，可以是其他任何東西。</p><p>因為芯片與軟件分離，因此不需要構建一個專用的 ADAS 芯片或專用的信息娛樂芯片，構建的是一個通用、高性能的計算平台。這種軟件定義架構已經被電信、工業製造等許多行業所採用。當高性能通用計算變得足夠強大時，定製化的需求就會逐漸消失。</p><p><strong>問：英特爾進入汽車市場稍微遲了一些。現在競爭格局很激烈，這是不是意味着英特爾要在價格上做一些妥協？還有其他辦法幫英特爾獲得更多合作方？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>英特爾進入汽車領域已經很長時間了。我們有一款信息娛樂產品應用在全球超過 3000 萬輛汽車上，包括中國品牌。我們現在加強了路線圖，增加了新產品線。</p><p>我們的產品與其他廠商相比，差異化優勢是基於 Chiplet（芯粒）的架構。</p><p>因為行業普遍提供的是一塊大芯片，不管高端車還是入門車，芯片都是一樣的。不同的是，入門車型關閉了芯片 50% 的功能，但芯片製作成本是不變的。所以對很多廠商來説，大芯片還是一個成本比較高昂的解決方案。</p><p>使用 Chiplet，是一種更優的成本結構。多節點 Chiplet 也是如此，我們是汽車行業首個支持多節點的架構。</p><p>因為先進的製程節點成本高昂。如果整個芯片，都採用最先進的製程節點，成本是最高的。我們可以將其分割開來，其中小部分採用較舊的製程節點，成本更低，並且更適合這些功能。</p><p><strong>問：英特爾汽車業務在公司的營收佔比多少？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>現在汽車收入還沒有單獨呈現百分比。但汽車業務是英特爾客戶端計算事業部的一部分，與英特爾 PC 產品業務同屬一個部門。這意味着，汽車業務可以更好地利用我們在 AI&nbsp;PC 上的鉅額投資，並將其應用到汽車領域。</p><p>我們認為，汽車業務是英特爾的增長機會之一，並且全球汽車行業的未來正在被今天的中國創造。我們希望成為其中的一部分。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光羿科技「EC 智能後艙調光方案」亮相上海車展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267770570084745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:28:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 23 日至 5 月 2 日，上海車展隆重開幕。光羿科技攜自主研發的電致變色（EC）智能調光技術亮相，推出首創「EC 智能後艙調光方案」。該方案擁有 EC 智能調光天幕、EC 智能隱私車窗和 EC 智能調光後擋、全場景自適應調節等特點。自第一代產品發佈以來，光羿科技四年內已實現 20 款合作車型量產，全球用戶數量突破十萬。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雲澎科技入選第九屆萬物生長大會浙江種子獨角獸企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267769243767175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:26:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 23 日至 25 日，第九屆萬物生長大會在杭州舉行，雲澎科技入選浙江種子獨角獸企業 TOP100 榜單。此次大會，旨在更好地展示浙江在創業創新特別是人工智能 AI 領域的技術優勢。雲澎科技以 AI 技術融入未來健康產業，業務涵蓋數字健康生活、數智後勤服務、元宇宙園區三大應用場景。擁有國內首創的以「AI 膳食營養師」為核心的健康膳食管理系統，為用戶提供個性化的健康管理與營養指導；發佈縱目百川開發平台，推動健康技術的標準化與普及化，加速健康產業的智能化進程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>霸王茶姬首家北美門店試運營</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267758549455240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:15:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 26 日，霸王茶姬首家北美門店正式對外試運營，選址位於美國洛杉磯人氣商場 Westfield Century City，緊鄰比佛利山莊和西洛杉磯等重要區域。試運營首日，霸王茶姬北美首店就受到本地用戶歡迎，門口排起長隊。作為現代茶引領品牌，霸王茶姬在 2019 年就開始佈局全球化，目前已在馬來西亞、新加坡、印尼等東南亞市場開設上百家門店。此次北美首店開業是霸王茶姬全球化征程的重要一步，也是現代茶走向世界的關鍵一局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行公開市場實現淨投放 900 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267757813125767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:15:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，中國人民銀行以固定利率、數量招標方式開展了 900 億元 7 天期逆回購操作，投標量 900 億元，中標量 900 億元，操作利率為 1.50%，與此前持平。因今日無逆回購到期，當日實現淨投放 900 億元。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港保監局：內地訪客去年來港投保額同比增逾 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267757014192520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:14:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日消息，香港保險業監管局公佈 2024 年臨時統計數字，源自內地訪客的新造保單保費為 628 億港元，同比增長 6.5%，佔個人業務總新造保單保費約 28.6%；這些保單大部分以非整付方式支付，終身壽險、危疾及醫療保險分別佔總數的 59%、28% 和 5%。香港保監局表示，保險業 2024 年長期業務 (不包括退休計劃業務) 的新造保單保費為 2198 億港元，同比增長 21.4%。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇州恆道餐飲管理有限公司完成 1200 萬元 A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267720588169861?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:37:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，蘇州恆道餐飲管理有限公司旗下品牌「福來魏」完成 1200 萬元 A 輪融資，本輪由上海潮信實業投資有限公司投資。此次融資將主要用於供應鏈體系升級、數字化系統建設及全國市場拓展。福來魏創立於 2017 年，以陝西涼皮、肉夾饃、油潑面三大爆款為核心，延伸出 30 餘款高復購率產品矩陣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>納芯微汽車芯片累計出貨 6.68 億顆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267719973180038?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:36:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，納芯微亮相 2025 年上海國際車展 5.2 館「中國芯」展區。據介紹，截止 2024 年，納芯微汽車芯片累計出貨量達 6.68 億顆，僅在新能源汽車三電系統領域，納芯微已為近 400 家零部件供應商建立深度合作，為主驅逆變器、車載充電機（OBC）、電池管理系統（BMS）等領域提供完整的芯片解決方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>許曉徵任深圳金融監管局副局長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267705271259521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:21:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 27 日，國家金融監督管理總局深圳監管局網站「局領導」欄目更新顯示，許曉徵任國家金融監督管理總局深圳監管局黨委委員、副局長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬事網聯推出支付標記化服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267704759390848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:21:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 25 日，萬事網聯正式推出支付標記化服務。支付標記化服務，即應用支付標記化技術（Tokenization），替代銀行卡卡號、卡片驗證碼、支付機構支付賬戶等敏感信息，並通過設置支付標記的交易次數、交易金額、有效期和支付渠道等約束規則，從源頭控制信息泄露和欺詐交易風險。通過這項服務，交易全程無須出現銀行卡卡號、有效期等關鍵信息，持卡人可以實現在數字錢包或超級應用上的無卡支付，還可以綁定智能手機、可穿戴設備在線下使用，在保障安全的同時提升支付便利性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團：「因使用雙開或京東軟件，被永久停止接單」系惡意 P 圖造謠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267671401583241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 08:47:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，美團發佈聲明稱，在澄清「去其他平台跑單會被美團永久封號」的謠言後，社交平台上依舊出現了騎手 App 顯示「永久停止接單原因為：存在使用雙開或京東軟件的行為」的謠言圖片。經核實，該圖片源自平台封禁違規搶單外掛的正常提示頁，但 ip 地址在廣東的個別網民，對圖片進行惡意 P 圖後，極少數網民在微信羣內進行傳播。目前公司已針對謠言傳播情況進行證據固定，將通過法律手段維護自身權益。對於惡意發佈上述不實圖片，持續散播謠言的虛假擺拍賬號、幕後推手，公司也會加大固證和打擊力度。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 五一檔新片預售票房破 2000 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267664154874504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 08:39:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據燈塔專業版數據，截至 4 月 27 日 0 時 35 分，2025 年五一檔新片（含重映）預售總票房（含點映）突破 2000 萬元，影片《水餃皇后》《獵金·遊戲》《人生開門紅》《雷霆特工隊*》《蒼茫的天涯是我的愛》暫列前五。​​​]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新版國家衞生監督抽查計劃發佈，首次明確打擊網絡「醫託」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266793898152585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:54:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家疾控局等 3 部門近日聯合發佈醫療衞生領域《2025 年國家隨機監督抽查計劃》。相較於 2024 年計劃，2025 年計劃在監管範圍等方面作出調整，新增互聯網診療、精神衞生等監管領域，並首次明確打擊網絡「醫託」等新型違法行為，進一步強化公共衞生和醫療秩序治理。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國電商平台集體提價</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266793356693894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:54:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期特朗普關稅政策導致全球貿易緊張局勢加劇，商家運營成本上升。據美國媒體 4 月 25 日報道，美國亞馬遜等電商平台上不少商家已經開始提高商品的售價。根據一家價格分析機構提供的數據，自 4 月 9 日以來，美國亞馬遜網站上近 1000 種商品的價格出現明顯上漲，涵蓋服裝、家居用品、電子產品和玩具等多個類別，平均漲價幅度接近 30%。包括 Temu、希音等多個跨境電商平台均已發佈公告稱，由於「近期全球貿易規則及關稅變動」導致運營成本上升，將從 4 月 25 日開始實施價格調整。社交媒體上也有大量美國網友感嘆道，一夜之間購物車裏的東西都變貴了。 (央視財經)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首款三涵道穿戴式單人飛行器在杭州成功首飛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266792699842948?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:53:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國內首創基於三涵道構型的穿戴式單人飛行器在杭州成功首飛。該飛行器由杭州智元研究院研發，續航里程≥8km，最大飛行高度≥1km，續航時間≥20min，最大速度≥60km/h。杭州智元研究院高級工程師田聰玲介紹，其採用涵道動力與舵面融合控制，有高效、可靠的特點。在人機交互方面，該飛行器可配合 AR 頭盔和搖桿操作實現智能交互，在自動駕駛狀態下能解放雙手，實現高空作業。從應用看，其可應用於應急救援、飛行體驗、低空經濟空中作業等場景。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛發佈新一代智慧課堂解決方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266791713018503?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:52:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 25 日，在 AI 賦能基礎教育教學變革學術交流大會暨第五屆教育裝備學術大會上，科大訊飛副總裁周佳峯正式發佈新一代智慧課堂解決方案，包括更新後的「星火教師助手」「AI 黑板」和「AI 學伴」。其中上線後的 AI 學伴，覆蓋課前預習、課中學習、課後複習、精準備考、家校共育等全場景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首個商用智算昇騰超節點正式發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266791049351814?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:51:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 26 日，中國電信粵港澳大灣區智算昇騰超節點發佈會，在韶關數據中心集羣——中國電信粵港澳大灣區智算中心舉行，全球首個商用智算昇騰超節點正式發佈。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美政府律師：移民局正在恢復部分國際學生簽證登記</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266790544413321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:51:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國媒體 25 日援引美國政府律師宣讀的聲明報道，美國移民與海關執法局正在撤銷終止美國各地一些國際學生合法身份的決定，並恢復相關人員的簽證登記。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：3 月初以來外國投資者已拋售價值 630 億美元的美國股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266682199151236?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 16:00:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着美國企業業績前景受到關稅政策的影響，資本市場上它們的股票也大量遭到拋售。據美國有線電視新聞網 24 日報道，早在美國政府剛開始威脅要推出關稅政策時，許多投資者就已經開始拋售其手中持有的美國公司股票。報道稱，今年第一季度，僅包括，摩根大通首席執行官傑米·戴蒙，和「元」公司創始人扎克伯格等在內的 10 名美國富豪，就拋售了總價值達 39 億美元的美股。另據美國彭博新聞社 25 日報道，美國高盛集團稱，自 3 月初以來，外國投資者已經拋售了價值 630 億美元的美國股票。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 升級 GPT-4o 模型，提升智能和個性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266681402397319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 16:00:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 首席執行官山姆·奧特曼在社交媒體上表示，已經升級了 GPT-4o 模型，目前在智能和個性兩方面都有所提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>教育部舉辦人工智能校長局長專題培訓班</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266681071374976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:59:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[教育部舉辦人工智能校長局長專題培訓班。教育部黨組書記、部長懷進鵬強調，要優化知識體系，提升師生素養技能，加快建設人工智能課程體系、推進課程教材建設，全面提升教師的智能素養和育人本領。要深化平台應用，賦能教育改革創新，建強用好國家智慧教育平台，深入實施人工智能賦能教育行動，加快智能基礎設施提檔升級。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>