<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>美妝個護品牌 TOP15，美白和防曬訴求進階｜世研消費指數品牌榜 Vol.49</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359900110784262?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 12:35:43  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次監測週期內，美妝護膚品牌香奈兒、雅詩蘭黛和蘭蔻分別以 1.78、1.69、1.59 的綜合熱度位列榜單綜合熱度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="552,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_0100fc29a5384d8f9e6f154b6f399b10@5345065_oswg204414oswg552oswg800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;美白與防曬訴求進階，品牌以細分場景推動產品形態與科技創新&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;隨着夏季的臨近，防曬和美白成為美妝個護品牌競爭的熱點，榜單中安熱沙作為專業防曬品牌首次上榜，通過加速迭代防曬技術，本月與寶可夢聯名時隔 4 年迴歸，推出全新安熱沙小金瓶寶可夢聯名款，其次還針對敏感肌、美白、兒童等細分場景佈局「防曬噴霧」、「防曬精華」等熱門單品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在高端防曬市場，蘭蔻佔據重要地位，其小白管和菁純防曬等產品，價格在 500-1000 元甚至更高，滿足了高端消費羣體對於高品質防曬產品的需求。而本土品牌中，珀萊雅則憑藉高性價比定位，以及在 2 月官宣「國民仙女」劉亦菲為代言人，在社交媒體引爆熱度，其超膜粉管、超膜銀管等單品熱銷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單中迪奧、聖羅蘭等兼具彩妝優勢的品牌，大力推廣「防曬粉底液」、「防曬氣墊」等底妝產品，滿足消費者對「高效防護+均勻膚色+精緻妝效」 的一步到位需求，模糊了護膚與彩妝的界限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反映了消費者既要無死角抵禦多重光損傷，又要快速改善膚色不均、暗沉，同時要求產品質地舒適、不粘膩、不影響後續上妝，甚至自帶潤色效果。安全性和針對不同膚質（特別是敏感肌）的適配性也是重要考量。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;嗅覺經濟價值崛起，個護品類搭載氣味成療愈身心、存儲記憶的關鍵&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從細分維度來看，隨着嗅覺經濟的崛起，美妝個護品牌在產品開發和營銷中，着重強調特定香調帶給用戶的情緒價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，高端品牌深化香氛宇宙： 香奈兒憑藉經典 5 號等香水底蘊，不斷拓展沐浴露、身體乳等同香調身體線，打造沉浸式嗅覺體驗。迪奧和聖羅蘭香水系列也延伸出奢華洗護產品如香水沐浴液、花香身體乳和護手霜等，讓日常護理升級為感官 SPA。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而巴黎歐萊雅等品牌則將香氛品類大眾化與功能化，產品不僅強調清潔、滋養功能，更着重描述前中後調香氛層次，及其帶來的「愉悅感」、「放鬆感」。「香氛洗髮水留香」、「沐浴後偽體香」 成為重要賣點。可復美、薇諾娜等國產品牌也在其針對敏感肌的功能性產品中，加入極淡的舒緩草本香氣，提升使用時的安心舒適感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，氣味成為品牌與用戶建立深層情感連接、傳遞生活方式主張的關鍵紐帶。產品的「嗅覺故事線」是否獨特、高級、能引發共鳴，直接影響購買決策和品牌忠誠度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動戶外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="414,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_ab00a265273b42fbb35ff82e78db0b0b@5345065_oswg150154oswg414oswg292_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首發 | 從快手獨立的 AI 芯片公司融資數億元，視頻壓縮性能超英偉達</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359143021102851?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 10:07:19  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 林晴晴&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，人工智能芯片企業「凌川科技」近日完成數億元 A 輪融資，由北京市人工智能產業投資基金和快手集團領投，亦莊產投、順禧基金、九智資本等跟投。本輪融資將主要用於下一代芯片研發、現有產品 SL200 的量產擴產及海外市場拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「凌川科技」成立於 2024 年 3 月，由北京市人工智能基金與快手集團共同發起，前身為快手集團異構計算與芯片事業部。「凌川科技」CEO 劉凌志告訴 36 氪，「2018 年快手日活破億，傳統堆算力服務器的成本壓力已不可持續。我們從異構計算平台切入，2020 年正式立項芯片，2023 年 SL200 在快手部署數萬顆，節省超預期成本後，拆分獨立成為必然選擇。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，SL200 芯片集成了視頻編碼、AI 推理、多核 CPU 等核心功能，部署量近數萬顆，服務 7 億用戶，並獲評 2023 世界互聯網大會「創新發展典型案例」。劉凌志強調：「互聯網基因讓我們從應用反推芯片設計，客戶需求直接定義產品，這是傳統芯片公司難以複製的優勢。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，全球 AI 芯片市場長期由英偉達主導，其 CUDA 生態形成技術壁壘，但大模型推理場景對成本與能效的敏感度催生了 ASIC 架構的差異化需求。國內智能視頻賽道高速增長，湧現快手、字節跳動等頭部應用及「可靈」「即夢」等大模型技術，但算力芯片仍面臨美國出口限制的「卡脖子」風險。「凌川科技」瞄準垂直領域，通過 ASIC 架構降低推理成本，單顆芯片可處理 36 路視頻任務，較傳統方案節能 30%，成為國產替代的關鍵路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪瞭解到，SL200 芯片為國內首款集成視頻編碼、AI 推理、多核 CPU 等功能的 ASIC 芯片，支持萬分之一超低故障率，頭部客戶直播覆蓋率近 100%。其視頻壓縮性能在 MSU 大賽中超越英特爾、英偉達，單路處理成本降低 40%。下一代芯片針對大模型訓練推理場景設計，支持 LLM、文生圖、文生視頻、推薦算法等高算力需求，重點支持以快手可靈為代表的文生視頻模型。公司同步開發類 CUDA 編程接口，適配 PyTorch 框架及主流大模型推理引擎，降低客戶遷移成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「凌川科技」Transtreams Advanced Compute Unified Architecture 是一種融合 CPU 與 NPU 協同運作的異構運算平台。它結合傳統 CUDA/OpenCL 優勢，採用由 CPU 負責控制與調度、NPU 處理密集計算的架構，實現高效任務協同與性能優化。其編程框架支持同一套代碼在 CPU 與 NPU 間無縫切換，TC 編譯器可根據負載自動分配任務，提升資源利用與負載平衡。在語言層面，TC 編程語言提供了對張量（Tensor）及其不同層次數據佈局（layout）的統一表示，並抽象出面向 TC NPU 架構的 Tiling 與 Pipeline 機制。語言級封裝使得開發者能夠簡潔、準確地表達複雜的特殊 layout、跨層次 memory（如 DDR、SRAM）的排布，以及多核並行計算中的 Tiling 與流水線調度，從而減少程序開發中的錯誤和複雜性，提高編程效率。同時，運算平台提供了豐富的系統和應用管理工具，方便用戶能夠更高效地進行靈活的開發、驗證、環境部署及質量監控等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，SL200 芯片已覆蓋快手、阿里、百度等互聯網數據中心，並應用在廣播電視、廣電領域、智慧城市、智能巡檢等場景，合作案例超 20 個。同時，也與華為、超聚變、浪潮等廠商形成行業解決方案。此外，SL200 海外通過快手海外出海業務進入東南亞新加坡、巴西市場。劉凌志透露：「公司下一代芯片已與多家大模型公司完成適配測試，今明年將重點拓展自動駕駛機器人、低空經濟、自動駕駛等機器人與邊緣計算場景。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;團隊方面，「凌川科技」CEO 劉凌志為上海交大博士、華盛頓大學博士後，曾任快手副總裁及華為、英特爾核心技術管理崗。自拆分至今，團隊規模已增長三倍，成員涵蓋芯片及互聯網行業專業人才。公司研發人員佔比 80% 以上，70% 以上為碩士學歷，20% 以上為博士學歷，60% 的員工具有十年以上從業經驗。團隊累計申請中外專利超百項，涵蓋大模型壓縮、視頻編碼等關鍵技術。團隊核心成員也深度參與 NeurIPS’21 等國際競賽，並主導多項北京市、上海市「卡脖子」技術攻關項目。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜招聘單位回應虐貓考生進入考察公示；哪吒 2 下映，累計總票房 154.4 億；日本將徵收每人每月最高 1650 日元單身稅</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359636338722564?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 08:01:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鎂信健康&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，港交所文件顯示，上海鎂信健康科技集團股份有限公司向港交所遞交上市申請，聯席保薦人為高盛、中金公司、滙豐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;極智嘉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，港交所文件顯示，極智嘉將在香港首次公開募股（IPO）中發行約 1.4 億股股票，每股發行價 16.8 港元。該公司尋求通過此次發行籌資至多 23.6 億港元（3.01 億美元），仍須視發行規模是否調整和超額配售選擇權而定。預計將於 7 月 9 日掛牌上市。摩根士丹利和中金公司為聯席保薦人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;億緯鋰能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，惠州億緯鋰能股份有限公司向港交所提交上市申請，獨家保薦人為中信證券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鎂佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，鎂佳股份有限公司在港交所遞交上市申請，聯席保薦人為中金公司、花旗、德意志銀行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;藍思科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，藍思科技公告，公司已按照有關規定在香港聯交所網站刊登並派發本次境外發行上市 H 股招股説明書。公司本次全球發售 H 股基礎發行股數為 2.62 億股，H 股發行價格區間初步確定為 17.38 港元至 18.18 港元。公司本次發行的 H 股預計於 2025 年 7 月 9 日在香港聯交所掛牌並開始上市交易。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;同仁堂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，北京同仁堂醫養投資股份有限公司向港交所提交上市申請書，獨家保薦人為中金公司。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;招聘單位回應考生確係虐貓當事人，目前處於政審考察階段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 29 日深夜，有網民爆料稱，《桂林市 2025 年度事業單位公開考試招聘工作人員進入考察人選名單》中，考生蘇某某與曾因虐貓被華中農業大學給予嚴重警告處分的蘇某某同名同姓，疑似為同一人。6 月 30 日，記者從招聘單位桂林市同安鎮獲悉，二者確實為同一人。「已經關注到此事，目前處於政審考察階段，考察結果需持續關注桂林市人社局官網。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，2024 年 12 月 7 日，華中農業大學曾發佈情況通報稱，在校生蘇某某於 10 月至 11 月，共將 5 片人用某類藥物碾成粉末，分次兌水投餵了校內流浪貓。學校依規給予蘇某某嚴重警告處分。（大皖新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪吒 2 下映，累計總票房 154.4 億&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，6 月 30 日，《哪吒之魔童鬧海》密鑰將於 6 月 30 日 23:59 正式到期，密鑰到期後，影院將無法繼續排片。這也意味着，《哪吒 2》或即將下映。據瞭解，哪吒 2 密鑰延期四次，上映時長 153 天，目前位列全球票房第五位。截至目前，官方尚未宣佈再次延期。據貓眼專業版數據，截至 6 月 30 日，《哪吒 2》累計票房已突破 154.4 億，排全球影史票房榜第 5，打破了 113 項紀錄，包括中國內地影史總票房冠軍、中國內地影史觀影人次（3.24 億）冠軍等。另據燈塔專業版預測 6 月 30 日下映預測當天票房仍有 52.7 萬。（九派新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本將徵收每人每月最高 1650 日元單身稅，以鼓勵年輕人結婚生子緩解人口危機&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本政府計劃於 2026 年 4 月起實施「兒童與育兒支援金」制度， 每人每個月最高需繳納 1650 日元，以鼓勵年輕人結婚生子緩解人口危機。然而，這一政策被稱為」單身稅」，引發了爭議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，2024 年日本新生兒數量跌破 70 萬，出生率跌至 1.2 以下，打破歷史紀錄。日本國立社會保障與人口問題研究所預測：預計到 2070 年，日本人口可能從目前的 1.2 億鋭減至 8700 萬。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;律師表示：使用偽造的 3C 貼紙是違法行為，會面臨行政拘留、罰款等治安處罰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國民用航空局官方網站日前發佈通知，明確自 6 月 28 日起，禁止乘客攜帶沒有 3C 標識、3C 標識不清晰以及屬於被召回型號或批次的充電寶乘坐境內航班。政策一經公佈，「3C 認證」瞬間成為全民熱議的焦點話題。記者隨即展開了走訪調查，並發現無標產品依舊在市場上肆意售賣，部分商家甚至公然兜售 3C 貼紙，嚴重觸碰法律紅線。北京觀韜律師事務所執行合夥人、知識產權業務委員會主任李洪江表示：「個人使用 3C 認證的偽造貼紙，是嚴重的違法行為。如果故意使用貼有偽造 3C 認證貼紙的產品，會面臨行政拘留、罰款等治安處罰。」（北京商報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;貓王音響創始人再次回應懟雷軍，其表示被水軍攻擊謾罵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 29 日，貓王音響創始人曾德鈞發佈視頻再次對吐槽雷軍「網上形象高大上私下表現拙劣」一事進行回應。曾德鈞表示，「這兩天貓王的直播間和賬號無緣無故受到了大量的水軍攻擊和謾罵，也深深的對我的生活造成了影響和傷害，在業內好像不利於他們的東西，都會被他們的水軍攻擊，我認為這樣的互聯網商業氛圍是非常可惡的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 23 日，曾德鈞曾公開發視頻評價小米 CEO 雷軍，提及雷軍形象反差大，缺乏尊重，還提及十多年前的一樁舊事稱：自己作為國內最早投身智能音箱領域的開拓者，帶着項目與雷軍旗下的順為資本洽談，卻遭雷軍一句「智能音箱有什麼用？我們不要在上面浪費時間了」，隨後起身離去，連看都沒看他一眼。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;金飾克價半月大跌超 50 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者查詢發現，6 月 30 日，周生生金飾品克價 985 元，與 6 月 14 日報價 1038 元相比跌了 53 元；周大福金飾品克價 989 元，與 6 月 14 日報價 1035 元相比跌了 46 元；老廟金飾品克價 984 元，與 6 月 16 日報價 1031 元相比跌了 47 元。（都市報道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東七鮮華北區域覆蓋加速，涉及北京、天津、石家莊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據接近京東的人士方面消息，京東七鮮與天津嘉裏匯完成簽約，將在天津再增一家商場店。下半年京東七鮮在北京、石家莊等地也均有新商場店落地。除商場店外，京東七鮮還將陸續開出數十家衞星小店，進一步擴大其在華北區域的市場覆蓋範圍。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬回應車企支付賬期不超 60 天：下半年至明年風向會變好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鵬汽車董事長、CEO 何小鵬接受採訪時表示：「經過了這次的會議跟行業的自律，我認為是在下半年，在明年會有變好。」何小鵬表示，科技的造車企業靠現金流壓別人的款，壓了三個月，照樣也是不賺錢。如果企業越大、越強、越科技的公司，就應該越有社會責任感。我是認為風向變好非常重要。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍：小米 YU7 鎖單遠超預期，將於 7 月 2 日晚 8 點做一場直播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，小米集團董事長雷軍發文稱，小米 YU7 發佈以來，媒體和用戶朋友們在試駕後給出了很多好評，鎖單也遠超預期，將於 7 月 2 日晚 8 點做一場直播，集中回答大家關心的一些問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖東來已申請多枚自由愛酒類商標&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，胖東來創始人於東來在其社交平台賬號發佈了胖東來與酒鬼酒的聯名產品——「酒鬼酒自由愛」。愛企查 App 顯示，許昌市胖東來商貿集團有限公司已申請註冊多枚「自由·愛 FREEDOM&amp;amp;LOVE」「自由愛」「自由·愛 DL」等商標，國際分類涉及酒、辦公用品、啤酒飲料等，目前上述商標部分已註冊成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;寧德時代成立時代電服科技新公司，含新能源汽車整車銷售業務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，時代電服（寧德）科技有限公司成立，法定代表人為馮力，經營範圍包括新能源汽車整車銷售、電動汽車充電基礎設施運營、新能源汽車電附件銷售等。股權穿透圖表示，該公司由寧德時代新能源科技股份有限公司間接全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北半球多國遭遇高溫天氣，全球變暖影響日趨凸顯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月以來，高溫天氣席捲北半球多國，各國氣象和衞生部門呼籲民眾注意防暑降溫。多國專家接受採訪時表示，隨着全球加速變暖，極端天氣事件將變得更頻繁、更強烈，且夏季高溫來得越來越早，多地同時經歷極端高溫也變得更為常見。因此，各國政府不僅應加強預警、幫助民眾應對高溫天氣，從長遠看更需積極推動減少溫室氣體排放、減緩全球變暖。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曝 iPhone17 蘋果 Logo 位置改變，或將是蘋果史上變化最大的 iPhone&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 29 日消息，外媒 Majin Bu 發文，透露蘋果 iPhone17 Pro 將調整手機後蓋蘋果 Logo 徽標位置，將原先位於後蓋中間位置的蘋果徽標調整至相機模組和機底中間位置。據金融界報道，如果爆料屬實的話，那麼 iPhone17 Pro 將是 iPhone11 以來蘋果 Logo 第一次大調整的機型，這也是蘋果史上變化最大的 iPhone。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英偉達聘請兩名中國年輕 AI 專家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，近日，本科畢業於清華大學的 AI 科學家朱邦華和焦劍濤分別在社交媒體發佈和英偉達創始人兼 CEO 黃仁勳的合照，宣佈加入英偉達。朱邦華表示：「非常高興地告訴大家，我即將加入英偉達公司，擔任首席研究科學家一職！」焦劍濤也宣佈加入英偉達，在評論區，他介紹自己將加入英偉達的 Star Nemotron 團隊，負責應用研究。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數集體收漲，大型科技股漲跌不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 30 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 0.63%，納指漲 0.47%，標普 500 指數漲 0.52%，後兩者創下歷史收盤新高。大型科技股漲跌不一，蘋果漲超 2%，奈飛漲超 1%，Meta、微軟、英偉達小幅上漲；英特爾、谷歌、亞馬遜、特斯拉跌超 1%。熱門中概股多數下挫，小馬智行跌超 3%，叮咚買菜、極氪跌超 2%，微博、小鵬汽車、理想汽車、京東跌超 1%，蔚來、阿里巴巴、拼多多小幅下跌；老虎證券、名創優品、騰訊音樂漲超 2%，網易、36 氪漲超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌宣佈與聯邦聚變系統公司簽署首份核聚變商業購電協議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，谷歌母公司 Alphabet 宣佈，已與聯邦聚變系統公司達成協議，將購買其弗吉尼亞州聚變發電項目的 200 兆瓦電力，此次簽約標誌着核聚變能源首次實現商業化電力採購。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果考慮另起爐竈，用外部人工智能模型來支持新版 Siri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為扭轉陷入困境的人工智能項目，蘋果公司考慮放棄自家開發的 AI 模型，轉而使用 Anthropic PBC 或 OpenAI 的 AI 技術來支持新一代 Siri。知情人士透露，蘋果已與這兩家公司討論將它們的大型語言模型用於 Siri，並要求它們訓練可在蘋果雲平台運行的模型版本以供測試。如果最終採用外部模型，將標誌着蘋果的一次重大轉變。目前，蘋果大部分人工智能功能依賴其自研的「Apple Foundation Models」技術，原計劃 2026 年推出基於該技術的新版本 Siri。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TikTok 在日本推出應用內購物功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，TikTok 宣佈在日本推出「TikTok Shop」，這是一項電子商務功能，用戶可以在應用程序內買賣商品，該功能讓用戶可以通過購物視頻和直播發現心儀商品，並當場購買。TikTok Shop 允許品牌、賣家和創作者在 TikTok 應用內通過「推薦」動態展示可購物視頻和直播，直接通過可購物內容進行銷售。TikTok Shop 與外部支付平台連接，以確保快速、安全的支付體驗。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LG 電子收購挪威企業，進軍歐洲暖通空調市場&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，韓國 LG 電子公司宣佈，已收購挪威熱水儲能公司 OSO 集團，該公司表示，此次全資收購以智能不鏽鋼熱水儲罐聞名的 OSO 集團，旨在現有空氣加熱業務基礎上拓展水加熱領域。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本 2025 年將有超過 2 萬種食品漲價&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本「帝國數據庫」30 日公佈，2025 年漲價或計劃漲價的食品累計將超過 2 萬種，以調味料和飲料為主。若實際超過 2 萬種，將是 2023 年以來首次。7 月將有 2105 種，增至上年同期的 5 倍左右。原材料費、物流費等普遍上漲推高了成本，調查負責人認為「漲價勢頭很可能將持續一段時間」。到 11 月為止的公佈內容顯示，已確定有 18697 種食品漲價。按種類來看，咖喱滷、高湯製品等「調味料」最多，達到 6108 種。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;零部件供應不足，豐田旗下大發汽車將暫停日本部分工廠運營&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;豐田旗下大發汽車 6 月 30 日公告，由於供應商零部件供應不足，大發汽車旗下日本整車工廠將暫停以下運營：7 月 8 日至 11 日，暫停滋賀第二工廠運營；7 月 7 日至 11 日暫停大分中津第二工廠運營。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國脈科技發佈居家養老場景 AI 智能體&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，國脈科技推出居家養老場景 AI 智能體。國脈科技董事長陳維表示，本次發佈了三款自研的 AI 智能體，分別負責對用戶的前期接觸與適應、日常生活與社交娛樂安排、以及健康與安全保障。在技術架構上，其部署了一套自有的輕量級協議，打破了智能體之間的隔閡，使得智能體之間可以直接對話，大幅減少了 Token 的消耗。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭明錤：預計蘋果將從 2027 年開始發佈多款 Apple Vision 系列和智能眼鏡產品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，知名分析師郭明錤發佈 Apple Vision 系列和智能眼鏡預期路線圖（2025-2028）。其預計蘋果不會在 2026 年推出任何新頭戴式設備，並計劃從 2027 年開始發佈多款產品。該公司目前至少有七個項目正在開發中，包括三個 Vision 系列產品和四個智能眼鏡產品。其中五個產品已確定開發時間表，兩個產品尚待確定。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大疆旗艦級運載無人機 DJI FlyCart 100 發佈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，DJI 大疆正式發佈全新旗艦級民用運載無人機 DJI FlyCart100。據瞭解，其集更大載重、更快充電、更為安全智能為一體，支持兩款負載系統，搭配豐富生態應用，支持 PSDK，可適配第三方負載。DJI FC100 還可適用於應急、消防、電力、工程、物流、水域等多場景。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;福州華科通用信息技術有限公司完成 1000 萬元天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，福州華科通用信息技術有限公司宣佈完成 1000 萬元天使輪融資。此次融資將用於深化前沿技術研發，加速產品迭代，擴大市場覆蓋。未來，公司將持續優化服務，推動企業數字化轉型，助力行業技術升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜孫安雅&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>萬達電影：從「電影」到不止是電影</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358413391742980?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 07:52:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;人們所熟知的萬達電影，正在快速改變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年以來，萬達電影一方面積極推動組織扁平化、專業化、協同化，取消總部南北區運營中心，將 30 個經營區域精簡為 10 個，建立發行、市場等各業務的垂直管理體系等，大幅提高內部運行效率；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，萬達電影的經營策略相比以前更加靠近消費者。影院空間從單一的「觀影」，轉向具備複合體驗的泛娛樂空間，通過零食、茶飲、電影和獨立 IP 的周邊等好玩、好吃、好購類商品，&lt;strong&gt;填補觀影候場時間，優化等待體驗，同時提升影院大堂的商業坪效&lt;/strong&gt;；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在內容、IP 上，萬達電影還跳出傳統的電影範疇，向遊戲、藝術 IP 等方向進行系統化擴容，圍繞消費者打造深度互動內容生態，用影視、遊戲、潮玩、版畫、粉絲見面會等形式挖掘 IP 內容價值，通過&lt;strong&gt;社交磁場的構建，延長消費鏈條、擴充消費場景&lt;/strong&gt;，觸達更多人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬達電影將升級革新之後的影院定義為「超級娛樂空間」，強調其複合屬性，並圍繞「超級娛樂空間」，進一步深化出&lt;strong&gt;「1+2+5」戰略&lt;/strong&gt;版圖。其中，1 指超級娛樂空間，2 指國內國際兩大市場，5 指院線、影視劇集、戰略投資、潮玩和遊戲 5 大業務板塊。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_07194023455742ad91211600b8a0a2ba@337187376_oswg1177902oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萬達電影董事長兼總裁陳祉希現場分享&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;變陣之後，萬達電影從空間、內容兩個維度進行雙重擴容、增厚，重塑業績增長邏輯，它的收入來源更加多元，產品從視覺維度延伸到了吃喝玩樂購全覆蓋，在「候場-觀影-觀影后」三個時間段均能用對應的新產品與當下的潮流消費趨勢相契合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「超級娛樂空間」的新定位，意味着萬達電影能提供的不止是「電影」，它將是一個深度融合各個娛樂、消費產業板塊的複合型體驗供應者。這也為萬達電影的增長潛力帶來了更大的想象空間。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不止電影，影院變身超級娛樂空間&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;經濟換擋、消費主力人羣迭代，國內消費潮流正在經歷劇烈變化，電影市場也是如此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年至 2024 年間，中國電影總票房金額分別為：203.14 億元、470.36 億元、299.49 億元、549.53 億元、425.02 億元，大盤票房出現大幅波動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在電影產業鏈上，影院收入與大盤票房收入之間緊密關聯，大盤票房起伏在一定程度上造成了影院公司收入的不穩定。國內影院接近 9 萬塊銀幕的收入和生存問題亟待尋找新的解放方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着電影製作成本的節節攀升，以及熱冷門電影之間的票房差加劇，解決這一問題顯得更加迫切。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按照國外成熟市場經驗，在院線公司等相關企業的收入結構中，手辦、模型、主題樂園等衍生品收入佔比通常超過電影票房收入，周邊衍生品和電影之間相互賦能，形成一個長生命週期的產品生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓展非票房收入的路徑，國內也在探索，但此前比較成功的只有「爆米花+可樂」組合。爆米花的銷售又極度依賴電影本身的上座率。因此，影院公司的焦慮，靠「爆米花經濟」已經無法徹底緩解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國內的影院通常坐落於購物中心內，而購物中心則是城市家庭重要的「第三空間」，聚合了消費者的休閒、餐飲、親子、社交等高頻需求。如果將影院空間的考量視角迴歸到商業空間本質，影院的新定位應該是以文化消費和情緒共鳴為主線的線下綜合性娛樂空間，需要有更豐富多元的產品為消費者提供深度沉浸、社交互動、玩購一體等高密度體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只有在內容為王之外，發揮線下優勢，影院才有可能對抗移動端的視頻、社交平台提供的海量「殺時間」內容的影響。但要做到內容+空間協同、線上+線下協同，需要非常強的跨行業資源整合能力，以及用商業地產思維運營影院空間，用新零售思維整合相關產業鏈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「任何一個產業，都需要發展、需要創新、需要改變」。6 月 16 日新戰略發佈會的油罐藝術中心現場，萬達電影董事長兼總裁陳祉希表示，相比於手機等承載的內容日益豐富、幾乎能給用戶提供一切，大銀幕的想象力還有待打開。「今天，我們理應拿出新的定義給到自己。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果將影城視為一個「手機」平台，院線可以只是其中一個 APP，潮玩、文創、零食都可以是搭載其中的新 APP。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1268,847" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_aa45919b068e41f79fdfbce861595bb4@337187376_oswg1081341oswg1268oswg847_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萬代電影「超級娛樂空間」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個方向上，萬達電影一直在持續探索。去年 9 月，萬達電影在上海開業全國首家「花花世界」爆米花專營店，讓爆米花具備「文化、體驗」屬性。之後又聯手《原神》推出週年慶限時活動，「原神套餐」帶動了千萬級別的票房轉化；今年 4 月萬達電影與《第五人格》聯動，在全國 700 多家萬達影城上線聯名主題套餐，全國 200 多家萬達影城上線了第五人格主題美陳，線上線下同期推出紅蝶與「囚徒」的聯名主題周邊，引發觀、遊熱潮；6 月，萬達電影與《光與夜之戀》聯動合作，通過聯名款爆米花杯、邀請函 DIY 等活動吸引超過 41 萬人次參與，相關話題詞在微博、小紅書、抖音三大平台產生超 70 萬條分享內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1270,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_2f5af60acd2749eb9fe690b42205a2ec@337187376_oswg1746600oswg1270oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萬達電影與《光與夜之戀》聯動&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在與知名 IP 引爆話題，活躍影、遊、漫羣體的同時，萬達電影時光裏每個月還有不同的主題活動與粉絲密集互動，增加客羣黏性的同時，把觀影消費從「看」的單一體驗，引向「看、玩、購、社交」，打造了一個滿足「情緒價值」的高密度超級娛樂空間。比如，時光裏營銷以月度為主題，從春節的「新年時光裏」、情人節「花樣時光裏」，到婦女節「WOMEN 的時光裏」、5 月「愛的時光裏」，融合 IP 產品售賣、藝術展覽、工坊手作，不斷更新玩法、活動，讓消費者逛出驚喜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一系列探索、升級之後，當觀眾走進萬達影城，他們不用在電影播放前靠刷手機消磨無聊的等待時間，他們可以在影廳大堂的市集品嚐城市特色美食，逛藝術潮玩店，選購電影周邊，體驗手工製作，或者提前跟電影裏面的角色進行遊戲互動。甚至是看展、逛集市、參加明星見面會、沉浸式體驗各類直播等各類非觀影內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至此，萬達電影已經走向了零售化，提供的不止是電影，成為一個具備社交、休閒、玩購、展覽的綜合性線下文娛消費聚場。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_f6a48f27b13149bcb95777d8f747fb31@337187376_oswg185295oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;時光裏&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬達電影轉型「超級娛樂空間」之所以能成功，還有兩個重要原因：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，萬達電影的內容能力很強。作為行業龍頭，萬達電影市場份額佔比達 15.2%（2024 年），連續 16 年蟬聯票房冠軍，單銀幕產出水平也更高，達到全國平均水平的 1.9 倍（2024 年）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，萬達電影選址在城市核心商圈，通常位於商業中心、大型購物商業體或城市的主要交通樞紐附近，對空間運營的坪效更加敏感，在消費品類的跨圈拓展方面也具有資源優勢，容易形成形成「1+1+1＞3」效應。比如，在電影節期間，萬達電影在北京推出「一票逛萬達」、電影嘉年華活動，消費者憑萬達影院和北京國際電影節票根等，可以享受相關商鋪的專屬優惠，一張票根即可逛吃不停。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跳出傳統「爆米花+可樂」敍事，萬達電影從傳統院線向「超級娛樂空間」轉型，既是基於代表情緒價值的「穀子經濟」、代表質價比的新國貨等相關新消費的崛起，也是其基於院線、影視劇集等自身資源優勢進行產業鏈重新整合的結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而這一切都是在重塑影院的吸引力，與新消費客羣之間形成強連接，最終為公司增長髮力。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「1+2+5」，構建全產業鏈增值體系&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;一塊銀幕的商業轉型，往往意味着一個商業生態的重構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在萬達電影的&lt;strong&gt;「1+2+5」新戰略中，代表「1」的&lt;/strong&gt;「超級娛樂空間」是對未來影院形態的新定義，國內國際兩大市場是萬達電影積累的渠道和市場影響力優勢所在，院線、影視劇集、戰略投資、潮玩和遊戲 5 大業務板塊則是新生態的主要骨架。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個新生態的敍事主線是：「內容驅動流量、空間沉澱價值」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;院線和影視劇集是萬達電影的傳統強項。截至目前，萬達電影有 707 個影城，6144 塊銀幕，國內票房收入穩居行業第一，形成了一個天生的流量聚合場域。其中，已有 7600 萬 APP/小程序用戶和 700 萬私域社羣用戶被沉澱到了萬達電影的自有平台，他們將成為公司構建泛娛樂生活場景的第一批種子用戶，同時也是激活新業態的重要活水。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬達電影的戰略投資的優勢是背靠上市公司和行業龍頭的資金、資源，可以通過投資、併購去串聯產業鏈相關企業，或者孵化新品牌，用投資驅動，實現全鏈路協同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬達電影有場景資源、用戶和產業協同能力優勢，通過戰略合作、資源賦能去連接不同類型的品牌進入自己的消費場景和生態，很容易實現雙贏。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_04004af2349f4601904bed06722ec9ae@337187376_oswg1124419oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萬達電影的投資協同和品牌孵化&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「1+2+5」戰略中，另一個關鍵環節是內容 IP 的商業化開發，潮玩和遊戲是豐富內容生態、延長產業鏈的主要類型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 IP 產業上，萬達電影正搭建覆蓋 IP 全生命週期的產業鏈協同平台，貫通創意孵化、內容開發到商業運營全流程，這些內容會以電影、盲盒、版畫、毛絨玩具、遊戲、電子寵物等多元豐富的形式出現在人們眼前，成為萬達電影新的增長點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們對 IP 的理解不設限，一個品牌甚至一個藝人都可以放在 IP 的語境下進行討論」，陳祉希透露，「無論是哪種 IP 的類型，我們都希望他們拉入到生活場景中，進入深度共創，並在全球範圍內實現拓展運營和消費觸達。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬達電影不侷限於電影衍生品，而是進入到到更宏大的多元 IP 宇宙中。過去 500 天內，萬達電影旗下的影時光積極開拓原創 IP 孵化，孵化了 3 條全新潮玩品牌線、2 大原創 IP。它們的形式包含了毛絨玩具、藝術版畫、盲盒、虛擬偶像等，覆蓋線上、線下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如原創 IP MOMO&amp;amp;FRIENDS 的衍生品，以及聯合全球藝術家們創造的可穿戴潮玩「毛絨色界」的產品，還有《大夢想家系列》等成熟 IP 的版畫和盲盒周邊，都可以成為萬達電影新商業生態的一部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1268,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_885e0f502cb242a3b5b07b594e73d538@337187376_oswg1362549oswg1268oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萬達電影與藝術家陳建周《大夢想家系列》IP 深度合作&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 5 月萬達電影全資子公司影時光與關聯方上海儒意星辰共同投資北京樂自天成文化發展股份有限公司（52TOYS）之後，萬達電影與 52TOYS 繼續開展深度合作，後者的店面也開進了萬達影城。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬達電影官方發佈的數據顯示，目前，已有 104 家 52TOYS 合作專營店在萬達影城落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;IP 是具有強連接能力的內容，一端是龐大且活躍的粉絲，另一端是品牌商業資源。每一個 IP 都有可能形成一個完全體的小生態，影視、潮玩、遊戲、藝術品，以及其它周邊產品之間相互賦能，從而找到一個 IP 商業化的更多元路徑，同時拉長其生命週期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;52TOYS 曾在《流浪地球 2》項目中，基於影片中的機械狗「笨笨」推出聯名款變形機甲玩具，僅用了 10 天時間，該產品眾籌金額便突破 800 萬。去年萬達電影與原神的聯動中，聯名周邊賣了 6400 萬元。此前，與奶龍、Loopy 的聯名周邊也都賣了近 3000 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1242,1660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_0467754d71b9490185ccca583b88105c@337187376_oswg355252oswg1242oswg1660_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萬達電影與《原神》聯動合作&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「聖鬥士星矢」IP 從影視到遊戲的開發案例中，萬達電影不僅進行了單個 IP 的多品類商業化嘗試，還跑通了該 IP 在遊戲產品中的內容原創改編，通過二創增加 IP 熱度。2024 年《聖鬥士星矢：正義傳説》在日本上線之初，它就取得了蘋果和谷歌的免費榜第一和暢銷榜第三的成績，成為熱門的破圈產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬達電影一方面拓展 IP 類型，鞏固其國內頭部內容生產商的地位，另一方面通過多重娛樂形式間的融合、相互賦能，打破單方向的改編，最終實現 IP 間的共生，讓內容 IP 成為空間佈局和賣品變化之外另一條重要的商業敍事線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「下一站要做的事很明確，我們要把源自電影的強大敍事能力和情感塑造能力，注入到可觸摸、可擁有的實體玩具中，讓電影基因在潮玩中延續。」影時光總經理李金蕾表示，影時光不僅是萬達電影旗下一家電影領域的垂類媒體和購票網站，更是一家潮流娛樂公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個定位下，影時光的目標是孵化全球潮玩 IP 矩陣，打造豐富的 IP 資源庫，讓 707 個影城、6144 塊銀幕、1000 多個合作的商業體成為「低成本貨架」，整合全產業鏈資源，完成 IP 的快速商業化和落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬達電影發力 IP 開發，還有另外一個重要原因：年輕人的注意力轉向。燈塔專業版出品的《2025 五一檔電影市場洞察報告》數據顯示，今年五一檔 24 歲以下觀眾佔比為 17%，這一數據呈現出明顯的逐年遞減趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年輕人更感興趣的是「穀子經濟」、遊戲。萬達電影瞄準這一趨勢，通過不侷限於影視形象的 IP 開發，達到兩個目的：延長產業鏈，連接年輕人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，萬達電影與《原神》的聯名活動中，40% 的參與者都是 25 歲以下的年輕用戶。萬達電影正在通過一系列動作，重新回到這個羣體的視野中去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也意味着，萬達電影會有比觀影主力觀影人羣更廣泛的消費受眾，從而獲得更大的業績增長潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;院線體驗升級，打造五星級影城娛樂新時代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在構建集娛樂、消費、社交為一體的綜合娛樂生態的同時，萬達電影最為核心的院線業務也將迎來一系列體驗升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大銀幕作為一個沉浸式視覺空間，在萬達電影的新戰略中，它的價值會被繼續放大，包括體育遊戲賽事、演唱會等人們喜聞樂見的跨界內容也會被搬上大銀幕，用更佳的沉浸、互動體驗去吸引觀眾走進影院，打破人們對影院的固有認知。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1270,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_bb3e3b8cf0b7468eab6a1698d073bd6d@337187376_oswg1325538oswg1270oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萬達電影 2025 F1 西班牙大獎賽&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下來，萬達電影製作的大量優秀影視內容即將上線。其中包括了目前期待度極高的《惡意》《聊齋：蘭若寺》《長安的荔枝》《有朵雲像你》《寒戰 1994》《流浪地球 3》《我們生活在南京》等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在硬件方面，萬達院線將繼續升級放映設備，並計劃在 2026 年底，完成五星級影城的全激光影廳部署；未來，全新的「座椅系統」，不僅融合了人體工程學設計、將座椅的排間距拓寬至 1.5 米以上，還貼心配備儲物空間、充電模塊，打造極致體驗；銀幕系統也將繼續升級，萬達電影已與 IMAX 達成「深化合作」，將在原有涵蓋 123 套設備的協議基礎上，追加多至 27 套的 IMAX 激光系統，讓觀眾可以真正鬆弛地開啓沉浸式觀影之旅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們希望對觀影和非觀影羣體，都能夠廣闊覆蓋。」 陳祉希説，「超級娛樂空間應該實時彙集最受歡迎的藝術與娛樂形態，用戶來到這個‘世界’、接入這套‘系統’後，不光可以體驗精彩的內容，還可以在連貫的生活場景中，源源不斷獲得情緒價值補給。同時，我們還希望通過超級娛樂空間，孵化一系列超級 IP、超級品牌，我們將以自身的場域為紐帶，共建新的產業生態。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至此，萬達電影已經不止於電影。從銀幕到潮玩，從爆米花到藝術品，「一場電影，多重體驗」的娛樂新生態在萬達影城成為現實。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜德邁仕：尚未直接與小米汽車合作；國脈科技發佈居家養老場景 AI 智能體；騰訊雲與微盟啓動「私域安全護航計劃」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358825495545856?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 19:22:34  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358791836829443"&gt;&lt;strong&gt;上海機場：充電寶不屬於召回批次、信息清晰、無外觀破損，可暫存 7 天&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據上海機場集團消息，根據民航局通知要求，為切實保障航空運行安全，自 6 月 28 日起禁止旅客攜帶沒有 3C 標識、3C 標識不清晰、被召回型號或批次的充電寶乘坐境內航班。上海浦東、虹橋機場根據上級要求，加強對不合規充電寶的檢查。目前，針對旅客自棄的充電寶，上海浦東、虹橋機場將統一交給具備專業資質的處理企業進行處置。針對不屬於召回批次，品牌、容量、型號等信息清晰，沒有鼓包等外觀損壞的充電寶，兩場提供 7 天暫存服務。（澎湃）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358752912148227"&gt;&lt;strong&gt;日產汽車尋求給供應商延遲付款以釋放資金&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;媒體看到的幾封電子郵件和一份公司文件顯示，日產汽車要求一些供應商允許其延遲付款，以釋放短期資金。這家陷入困境的日本汽車製造商正急於增加現金儲備。4 月上任的新執行長內田誠（Makoto Uchida）公佈了削減成本計劃，目標是在未來兩年削減 5000 億日元（34 億美元）成本，為此日產汽車將在全球裁員約 15%，並關閉七家工廠。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358749489973000"&gt;&lt;strong&gt;德邁仕：尚未直接與小米汽車合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，德邁仕在互動平台表示，據已披露的內容，公司尚未直接與小米汽車合作，公司生產的 1 款方向絲槓、電動尾門軸、新能源電機主軸最終用於小米汽車中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358757072881413"&gt;&lt;strong&gt;鯨鴻動能亮相意大利零售峯會， 助力歐洲品牌開拓中國高端市場&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，在意大利頭部零售協會 Confimprese 主辦的"2025 零售峯會（Retail Summit 2025）"上，鯨鴻動能（Petal Ads）作為唯一受邀的中國數字營銷平台，展示了其賦能國際品牌觸達中國高淨值圈層的創新營銷策略 。憑藉全球化戰略和本地化的運作模式，鯨鴻動能正成為歐洲奢侈品牌、高端服務業撬動中國市場的核心驅動力。會上，多家知名企業代表表示，中國高端消費市場潛力巨大，期待攜手鯨鴻動能，以精準營銷高效滲透中國市場 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358785771570953"&gt;&lt;strong&gt;中航沈飛：公司新區建設項目預計年底實現產線貫通及試運行&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中航沈飛公告，公司新區建設項目已於 2023 年全面啓動建設，預計今年年底實現新區產線貫通及試運行，預計明年年底實現綜合辦公大樓交付使用。期間老廠區與新廠區會保持同步運營，實現無縫過渡銜接，不會對公司生產經營造成影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358734056408836"&gt;&lt;strong&gt;騰訊雲與微盟啓動「私域安全護航計劃」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月，微盟與騰訊雲攜手舉辦「走進騰訊雲：私域高質量發展專題交流會」，並聯合發布「私域安全護航計劃」，通過共享資源、技術和經驗，雙方將共同為微盟客戶在私域運營、全渠道融合及大促營銷等場景中「保駕護航」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358722727266310"&gt;&lt;strong&gt;胖東來已申請多枚自由愛酒類商標&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，胖東來創始人於東來在其社交平台賬號發佈了胖東來與酒鬼酒的聯名產品——「酒鬼酒自由愛」。愛企查 App 顯示，許昌市胖東來商貿集團有限公司已申請註冊多枚「自由·愛 FREEDOM&amp;amp;LOVE」「自由愛」「自由·愛 DL」等商標，國際分類涉及酒、辦公用品、啤酒飲料等，目前上述商標部分已註冊成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358701069895430"&gt;&lt;strong&gt;國脈科技發佈居家養老場景 AI 智能體&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，國脈科技推出居家養老場景 AI 智能體。國脈科技董事長陳維表示，本次發佈了三款自研的 AI 智能體，分別負責對用戶的前期接觸與適應、日常生活與社交娛樂安排、以及健康與安全保障。在技術架構上，其部署了一套自有的輕量級協議，打破了智能體之間的隔閡，使得智能體之間可以直接對話，大幅減少了 Token 的消耗。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358788383409920"&gt;&lt;strong&gt;新世界發展：已與有關銀行債權人簽訂新的再融資定期貸款融資協議&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，新世界發展公告，於 6 月 30 日，集團成功通過本公司、相關集團成員公司與有關銀行債權人簽訂了新的再融資定期貸款融資協議，對本集團部分現有境外無抵押金融債務（包括銀行貸款）進行了再融資；及協調了本集團其他境外無抵押銀行貸款以與新銀行融資的條款保持一致。新銀行融資及經統一銀行融資共涵蓋本集團約 882 億港元現有境外無抵押金融債務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358602333898752"&gt;&lt;strong&gt;中國鐵建在長沙投資設立新能源開發公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，中鐵建發展集團綠澤（長沙）新能源開發有限公司成立，法定代表人為劉亞偉，註冊資本 500 萬元人民幣，經營範圍包括工程管理服務、太陽能發電技術服務、風力發電技術服務、儲能技術服務、發電業務等。股權穿透圖顯示，該公司由中國鐵建股份有限公司旗下中鐵建發展集團有限公司全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新產品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358744266540806"&gt;&lt;strong&gt;海光 DCU 展開文心繫列模型的深度技術合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 30 日，文心 4.5 系列模型正式開源，涵蓋激活參數規模分別為 47B 和 3B 的混合專家（MoE）模型（最大的模型總參數量為 424B），以及 0.3B 的稠密參數模型。海光 DCU 展開文心 4.5 系列模型的深度技術合作，基於飛槳深度學習框架進行高效訓練、推理和部署的適配工作。據瞭解，海光 DCU 支撐文心 4.5 預訓練的模型 FLOPs 利用率（MFU）達 47%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358707448039174"&gt;&lt;strong&gt;大疆旗艦級運載無人機 DJI FlyCart 100 發佈&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，DJI 大疆正式發佈全新旗艦級民用運載無人機 DJI FlyCart100。據瞭解，其集更大載重、更快充電、更為安全智能為一體，支持兩款負載系統，搭配豐富生態應用，支持 PSDK，可適配第三方負載。DJI FC100 還可適用於應急、消防、電力、工程、物流、水域等多場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358652443052041"&gt;&lt;strong&gt;袋鼠出海科技推出創新「旅遊景區聯名卡」解決方案&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，支付技術企業袋鼠出海科技（ROOXPORT）推出創新「旅遊景區聯名卡」解決方案。據介紹，&amp;nbsp;袋鼠出海科技「旅遊景區聯名卡」解決方案支持全場景支付，覆蓋景區 95% 以上消費場景。融合大熊貓、三星堆等四川特色文化元素。同時，公司創始人曾沛濤在會上表示，正在研發基於區塊鏈、香港穩定幣等跨境結算系統，未來可實現景區外匯收入實時結算，預計可幫助合作景區降低 30% 以上的跨境支付成本。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日觀點：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358784760841991"&gt;&lt;strong&gt;歐洲央行副行長：儘管歐元區經濟存在很多不確定性和混亂局面，但市場依然保持樂觀態度&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日消息，歐洲央行副行長金多斯表示，儘管歐元區經濟存在很多不確定性和混亂局面，但市場依然保持樂觀態度。然而，值得注意的是，市場估值非常高，保護主義趨勢以及公共財政狀況構成了潛在的風險；市場對美國的疑慮已經體現在了美元的走勢上。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358660349904898"&gt;&lt;strong&gt;郭明錤：預計蘋果將從 2027 年開始發佈多款 Apple Vision 系列和智能眼鏡產品&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，知名分析師郭明錤發佈 Apple Vision 系列和智能眼鏡預期路線圖（2025-2028）。其預計蘋果不會在 2026 年推出任何新頭戴式設備，並計劃從 2027 年開始發佈多款產品。該公司目前至少有七個項目正在開發中，包括三個 Vision 系列產品和四個智能眼鏡產品。其中五個產品已確定開發時間表，兩個產品尚待確定。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358759045728003"&gt;&lt;strong&gt;財政部：境外投資者以分配利潤直接投資符合條件的，可按照投資額的 10% 抵免相應稅額&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，財政部公告，境外投資者以中國境內居民企業分配的利潤，在 2025 年 1 月 1 日至 2028 年 12 月 31 日期間用於境內直接投資符合條件的，可按照投資額的 10% 抵免境外投資者當年的應納稅額，當年不足抵免的准予向以後結轉。中華人民共和國政府同外國政府訂立的稅收協定中關於股息、紅利等權益性投資收益適用稅率低於 10% 的，按照協定稅率執行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358523795064577"&gt;&lt;strong&gt;北半球多國遭遇高溫天氣，全球變暖影響日趨凸顯&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月以來，高溫天氣席捲北半球多國，各國氣象和衞生部門呼籲民眾注意防暑降溫。多國專家接受採訪時表示，隨着全球加速變暖，極端天氣事件將變得更頻繁、更強烈，且夏季高溫來得越來越早，多地同時經歷極端高溫也變得更為常見。因此，各國政府不僅應加強預警、幫助民眾應對高溫天氣，從長遠看更需積極推動減少溫室氣體排放、減緩全球變暖。（新華社）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首發｜以渠道優勢見長，數字經期護理公司安雅 (Enya) 獲得數百萬美元融資</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358644833945350?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 17:52:34  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜蘭傑&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日 36 氪獲悉，&lt;strong&gt;衞生巾品牌安雅 (Enya) 獲得了數百萬美元的種子輪融資，投資方為早期美元風險投資機構 500Global。&lt;/strong&gt;據悉，此次融資將主要用於品牌建設和開拓中國市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安雅是一家數字經期護理公司，於 2020 年在新加坡成立，已經開拓了包括新加坡、馬來西亞、香港特區、阿聯酋和沙特等在內的市場，今年以來進入中國內地市場，致力於為全球女性提供優質的經期護理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌創始人張偉墾（Chris Teo) 是資深跨界創業者，擁有金融科技（FinTech）與消費科技（Femtech）雙軌經驗。現專注於 Femtech 領域創業，致力於將自身在科技成本管理及效率提升方面的專業經驗，應用到快速消費品（FMCG）領域的 Femtech 項目中，推動企業高效規模化發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌預計今年收入增長翻倍，伴隨着進入中國市場，明年收入有望突破千萬美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安雅的大股東趙夢穎向 36 氪表示，安雅是一家以產品能力和渠道能力著稱的公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體來講，安雅旗下的產品品類包括衞生巾、暖寶寶、月經杯、月經褲等。其中，衞生巾是在中國主推的產品，均使用 100% 有機棉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前國內市場不乏有着同樣宣傳的衞生巾品牌，如全棉時代等。對此，安雅創始人向 36 氪表示，其可以形成競爭力的部分在於更高的標準——安雅旗下產品通過了美國 FDA（美國食品藥物管理局）的認證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;FDA 認證需通過 16 項重金屬、3 類致病菌的 0 檢出測試，標準大約超國標 3 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙夢穎還表示，「新加坡在衞生品牌上的管理更加嚴格，而我們在當地已經賣得很好了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，安雅的衞生巾產品還有一些包裝設計上的巧思——用時尚的盒子進行包裝，讓消費者可以更方便美觀地存放衞生巾��同時還會附送小袋子，便於消費者出行時攜帶。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2160,1434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_f72c5990e9c1482e89220e50ffc25cc0@5899452_oswg5652532oswg2160oswg1434_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;安雅產品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從渠道上來講，安雅此前主要的市場是東南亞，受限於當地有限的線上支付手段和較差的物流基礎設施，因此將重點放在了線下，由此積累起比較強大的渠道能力，&lt;strong&gt;已經與便利店品牌 7-11、保健美容零售品牌屈臣氏等達成合作，且即將與山姆超市達成合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;另據安雅創始人 CHRIS 透露，‌目前安雅已經與 DKSH(大昌華嘉，全球市場拓展服務公司）達成了大額訂單合作，將會覆蓋中國主要的銷售渠道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下來，安雅的發展重點會放在中國市場之上，預計將中國市場的銷售份額提升至整個品牌的 70%-80%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，這是因為中國的衞生巾市場足夠廣闊。據中研網預測，中國衞生巾市場規模未來幾年將保持年均 5%-8% 的複合增長率，2025 年規模有望超 1050 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，今年總枱 3·15 晚會曝光了包含衞生巾在內的衞生用品生產亂象，使得這一細分市場陷入了信任危機，品牌也由此迎來洗牌期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有着明星流量加持的品牌朵薇成為了新秀，其線上銷量僅用 14 天便強勢衝進行業 TOP3，超越了蘇菲和護舒寶等老牌品牌。只是，伴隨流量和銷量而起的也有質疑——仍有網友在社交平台上反饋朵薇衞生巾存在黑色不明異物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;換言之，混亂的衞生巾市場變量還有很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，安雅進入中國市場的策略有哪些？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;CHRIS 表示，目前品牌針對中國市場推出的產品主要是更適應亞洲人體質的衞生巾和暖寶寶。後續還會更新可以緩解女性經期疼痛和焦慮的保健品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，CHRIS 還指出希望自身產品可以與 AI 技術進行結合。具體來講，安雅會推出品牌微信小程序，以供消費者記錄自己的經期情況，包括天數、出血量等，以此便於品牌推出更定製化的產品，同時幫助消費者關注自己的身體狀態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在渠道方面，安雅將深化「全域場景滲透」戰略，構建即時零售（美團/京東到家）+高端便利店（全家/羅森）+商超體系（永輝/大潤發）的三級渠道網絡。通過進駐超 8000 家便利店終端，以高頻觸點重塑消費者品牌認知，將「隨時可得」的便利性轉化為用戶心智中的「品質首選」，同時借力便利店數據系統實現動銷精準預測，降低渠道庫存風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安雅還會同步拓展線上渠道，預計在小紅書、天貓和京東等平台售賣，並通過與調性匹配的達人達成合作，以更好地賣貨。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>苟過新手期，職場新人開始「外包」mentor 了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358675061213189?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 17:16:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_fbd8f0e6049a4504a6a0bca9229949b3@1215450627_oswg620667oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,46" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_8302ff0fefb94ad091d51ba8a359017e@1215450627_oswg686oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;排 PPT、做播客……媽媽再也不用擔心我的工作了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;撰文｜鍋包柚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;封面圖源｜《無法成為野獸的我們》劇照&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_c1f6706f68ed481aadfa79d43cd7b8c7@1215450627_oswg2430oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;職場菜鳥歷險記&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;六月末的社交媒體，應屆畢業生們集體上演着大型「精神分裂」現場。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,506" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_b51703a672134eaf86efc7433fc721c9@1215450627_oswg600019oswg1080oswg506_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上一秒，他們還在自己的畢業 plog 裏高呼「青春不散場」「共有從前，各有未來」，下一秒，就發帖哀嚎「應屆生馬上要上班真的會焦慮」「馬上要上班了為什麼這麼緊張啊啊啊」……&lt;strong&gt;明明自己剛把學士帽拋向天空，怎麼轉頭就得套上「職場人」皮膚了，&lt;/strong&gt;這劇本切換的速度，未免也太快了！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;為了對抗突如其來的「入職焦慮」，職場萌新們開始瘋狂在社交媒體上搜尋各種職場寶典，試圖翻出能讓自己快速融入職場的祕籍。&lt;/strong&gt;松鑫就是其中一位。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_4b278e9d170c4313a5118cf57de51e8f@1215450627_oswg161420oswg1080oswg556_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為應屆畢業生，剛收到大廠 offer 時，她滿腦子都是「都市麗人」的精緻畫面，&lt;strong&gt;結果入職第一週，現實就給了她一套「職場新人組合拳」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先是在同事相處上，松鑫發現同組同事都是有着多年工作經驗的「老油條」，毫無共同語言。接着是業務上，之前自己實習做的都是成熟項目，按照 SOP 照貓畫虎就行，現在卻要從 0 開始做新項目，完全找不到方向。最讓她崩潰的是，每當松鑫想找 mentor 聊工作，mentor 總是一副很忙的樣子，&lt;strong&gt;一週下來，松鑫和 mentor 有效交流工作的時間不超過兩小時。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無助的松鑫在午休摸魚時發了一篇帖子，細數自己的落差，並感嘆「應屆生剛入職好痛苦」，感覺自己正「在被裁的邊緣蹦迪」。評論區引來了許多應屆「難友」，一起抱團取暖，説自己是一模一樣的處境，&lt;strong&gt;「每天做個事情都不知道要問誰」「感覺自己成了職場孤兒」，&lt;/strong&gt;有人説自己成為了老闆的私人助理，被告知「以後要每天給他接水、泡茶、整理文件」，甚至有人入職第一天就喜提「996」體驗卡，加班到晚上 9:30……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_40416d793e834d85b42e97765ca681cd@1215450627_oswg125127oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;應屆生的職場環境果真如此嗎？已經畢業多年的我決定找個「助手」幫我探探現在應屆生就業市場的行情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在讓釦子空間一句話生成了文章開頭的播客和上面的配圖後，&lt;strong&gt;我發現 6 月 25 日，釦子空間上線了全新的 PPT 功能，那就借這個機會好好體驗一下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_68cebab09d7746f6af845a064bccdf70@1215450627_oswg172385oswg1080oswg597_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;輸入「分析一下 2025 年應屆生就業環境怎麼樣」的需求後，釦子就會開始思考自己的執行計劃，&lt;strong&gt;你只需要點擊兩次「生成大綱」與「生成 PPT」的選項，釦子空間就會默默做好它該乾的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而你只需要一邊摸魚，一邊「放任」釦子自行思考就可以了。值得一提的是，釦子空間的一個任務可以同時跑五次，最後你可以選擇最想讓你「拍燈轉身」的那個。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1031" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_bcb2f8148c674bf79e8a5f9669d1e801@1215450627_oswg313347oswg1080oswg1031_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在右側工具欄中，也能清晰地看到釦子是怎麼設計 PPT 的背景色、邊框與風格，&lt;strong&gt;一切都「明廚」處理，讓你再也吃不到 PPT 界的預製菜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_58319b90316448d79d475697561f0921@1215450627_oswg170618oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不到 10 分鐘，釦子空間就生成了一版囊括了就業環境現狀、行業需求分析、就業挑戰機遇等多方面內容的 PPT，&lt;strong&gt;感覺這是上天賜給了我一位效率超高的實習生，再也不用自己吭哧吭哧做調研了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4096,2304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_87312c32c47142168bc6029228fdd2d8@1215450627_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;釦子空間所生成的 PPT&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果不滿意 PPT 的風格與視效，&lt;strong&gt;可以多次輸入同樣的任務，選擇其他風格的 PPT，總有一款是你的 Mr right——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以是頗具人文特色的：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_9533809105c8403d934616c1e5796c9d@1215450627_oswg643130oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以是看起來頗具説服力的研究報告：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_56e20fb2e4784c58a34e7783b5421746@1215450627_oswg95485oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甚至不知道該用什麼風格時，可以讓釦子空間根據你的需求智能設計：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_cc7f2dcb49c44ae985936896a4d8f2fa@1215450627_oswg87434oswg1080oswg609_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該説不説，釦子空間的審美還是很在線的嘛！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_2e192d378ada4c5abdf1d4e59e36cce0@1215450627_oswg3054oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;24 小時全能導師&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;釦子空間能做的當然不止這些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博主@林亦 LYi 就在釦子空間上炫出了一系列操作——先是讓釦子空間調研「國內一線科技公司針對校招生的 AI 崗位需求」，生成了一份適用於應屆生的求職寶典，「有這樣一張圖表，就不用苦苦地在搜索引擎的各種廣告信息之間尋寶了，也不用來回地對比各個網頁手動整理信息」；又讓釦子空間調用高德地圖尋找合適的房源，一鍵解決應屆生的租房難，&lt;strong&gt;「釦子空間是畢業生的「破‘畢’人」，@林亦 LYi 這麼感嘆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這帖子恰好被陷入自我懷疑的松鑫刷到，瞬間被種草。靠誰不如靠 AI，她決定求助釦子空間，開啓一場「職場小白拯救計劃」。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01）做調研報告&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;剛接觸新項目，松鑫就被 mentor 要求做一份「競品報告」。松鑫眼前一黑，只能一頁頁翻資料、一字字摘重點，「要被工作虐哭了」。為了拯救「禿頭眼瞎」的自己，她決定把活兒派給釦子空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只需要動動嘴皮子，「幫我寫一份 2024 年中國智能手機行業數據分析報告 PPT」，&lt;strong&gt;一杯茶的功夫，松鑫就收到了一份既包括市場概況、品牌競爭格局、技術趨勢等乾貨，又包含挑戰機遇和未來展望等洞見的 PPT，&lt;/strong&gt;專業度上不輸新手研究員。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_0d01bfa0609c4b84813de06ad6e9ed9f@1215450627_oswg94252oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;02）寫週報&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;這邊剛熬過報告，松鑫又被領導告知每週都要寫週報。一週摸魚一週爽，寫週報時火葬場。看着同事們寫的千字上書，松鑫除了一句「聯繫 KOL 博主」想不到任何的總結規劃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她又一次打開釦子空間，把自己的流水賬一股腦丟給釦子空間。沒有幾分鐘，&lt;strong&gt;釦子空間就秒變職場老油條，給松鑫整理出了本週的「豐功偉績」，下週的「宏偉藍圖」，以及「深刻反思」。&lt;/strong&gt;松鑫只需要在這個基礎上填幾個關鍵數字，就能輕鬆 get 一款讓領導印象深刻的超長週報了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_c8d861d5653f47228b8591bea9a1f412@1215450627_oswg438131oswg1080oswg840_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;03）做播客&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在松鑫剛為工作喘了一口氣時，那邊剛入職了一家數字營銷公司的張蘭蘭，在面臨「離職危機」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當越來越多的品牌、互聯網公司都試圖在播客界分一杯羹，張蘭蘭的領導也動了想要在播客界小試牛刀的心思，讓張蘭蘭作一檔播客試試水。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可張蘭蘭一開麥，聲音像「唐老鴨」不説，表達能力也暴露了社恐屬性，張蘭蘭甚至有了離職的念頭。絕望中，她發現釦子空間可以用 AI 在線生成播客，死馬當作活馬醫，她把腳本丟給釦子。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾分鐘後，一檔關於《為什麼越來越多的年輕人喜歡上了 LABUBU》的播客就誕生了，&lt;strong&gt;別説——男女主播聽起來完全沒有 AI 味，張蘭蘭瞬間感覺自己有成為「播客製作人」的潛力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;04）職場導師&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;另一邊，還在為了職場人際關係而苦惱的松鑫，也決定再次求助釦子空間這個 24 小時在線的「狗頭軍師」。&lt;strong&gt;從入職初期怎麼打破陌生感，到融入期該如何和同事進一步社交，釦子都給松鑫提供了可以快速融入職場的好法子。&lt;/strong&gt;「有了它，媽媽再也不用擔心我的職場人際交往了！」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,798" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_eed077c28d4245f897b008c0f7077d73@1215450627_oswg381116oswg1080oswg798_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;05）娛樂&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;不光如此，用上癮的松鑫甚至開始整活兒——&lt;strong&gt;心情不好時，讓釦子空間給自己做一首激勵人的歌曲，比灌雞湯還好用；&lt;/strong&gt;感覺無聊時，參照網上的需求生成了一款網頁版打飛機小遊戲，輕鬆 get 帶薪摸魚新姿勢；想逛公園時，讓釦子空間整理出最適合一個人打卡的 10 座公園，在休息日化身來次一個人的 party walk……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_6dcaf64904f3493b9339bb2b457ee395@1215450627_oswg295888oswg1080oswg638_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這哪是職場導師，這簡直是「全能人生導師」！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「哪裏需要哪裏搬」的扣子空間，不光能解決讓你眼前一黑的痛點，還能給你提供保姆級的思考路徑，以及直擊人心的深度交流。&lt;/strong&gt;它已經超過了「工具人」的範疇，進化成了能教你做事兒的 24 小時全能 mentor，專治各種職場上的「不想幹」、「不會幹」、「幹不好」以及「好無聊」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就像組裝樂高一樣，越來越多的打工人開始用釦子空間拼裝職場專屬生存工具包。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_860348dbe196497ba2835ba8c9326df4@1215450627_oswg3164oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;拯救 PPT 恐懼症&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;雖然釦子空間初體驗還不錯，但我內心還是有些懷疑釦子空間的真正實力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢竟作為一個「職場小油條」，我也求助過不少 AI 軟件：年終彙報求 AI 幫我生成 PPT，&lt;strong&gt;結果收到的都是千篇一律的模板，就像是 PPT 界的流水線預製菜，甚至改起來比重做都費勁；&lt;/strong&gt;參加會議讓 AI 幫我整理關鍵信息，雖然速度是快，但那句子總是帶着一股濃濃的 AI 味兒，上交給領導的時候都感覺心虛……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了驗證釦子空間是真實力派還是運氣好，我決定再玩點不太一樣的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的朋友小李是一位高中的地理老師，這個月，她要上一次地理公開課，看看釦子空間能不能拯救正在被公開課 PPT 折磨到頭禿的她。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我把小李的公開課需求發給釦子，釦子的表現還是非常穩定，&lt;strong&gt;既能自行上網搜索洋流的相關圖片，還能結合知識點進行搭配，排版也賞心悅目，三下五除二就生成了一套公開課課件。&lt;/strong&gt;要是我上學的時候，老師能做出一個如此乾淨整潔的 PPT，説不定我的高考地理成績還能再提高 10 分……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2000,892" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_1183ccba0ae64117900b5a5d73bc786b@1215450627_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，最後整體翻閲的時候，你還是會看到一些 AI PPT 的小瑕疵。比如釦子把 PPT 的封面直接用了一張洋流圖片做背景，一開始我還感嘆果然「天下 AI 一個樣」，&lt;strong&gt;但卻突然發現釦子空間的 PPT 有編輯的功能，甚至可以單張提出需求進行更改，輕鬆省下了重新生成 15 張 PPT 的時間。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1075,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_9d964e7219c246628c1940a0e93c2d6c@1215450627_oswg60729oswg1075oswg482_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬事俱備，只差上課。等小李和 AI 的合作首秀大獲成功，我們決定開啓報復性出遊，一起去韓國玩上五天四夜。但作為兩個 P 人，規劃路線實在是太難為我們了，我決定把這個艱鉅的任務也交給釦子空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沒想到釦子空間化身成了「智能導遊」，調用了同程上的國際機票信息，查到了北京和上海去韓國的航班時間和機票價格；&lt;strong&gt;同時也獲取了首爾的酒店信息，既有高檔型，又有豪華型，最終選出了最適合居住的三個酒店。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,670" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_b6b96cfdcc15449f9229fd81b9b8814f@1215450627_oswg369868oswg1080oswg670_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看着釦子空間的思考過程，我在工位上立即給小李推薦了釦子空間這一工具。值得一提的是，釦子空間還用了一個適合海邊的度假風 PPT 模板，看的讓人想要立即飛往韓國了！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_268bffd0bb2d4e33b57e466b0705c15a@1215450627_oswg423307oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一系列操作下來，可以説，釦子空間把我的 PPT 恐懼症給治好了。&lt;strong&gt;既能從 0 到 100 生成一份詳盡的調研報告，同時還審美在線，告別了預製菜審美，沒有了濃厚的 AI 味。&lt;/strong&gt;甚至專業度也是槓槓的——無論是應屆生焦慮，還是專業地理知識，甚至是首爾暴走攻略，全都不在話下。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2000,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_42750d1db15f448190aca375c6341e05@1215450627_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;網友用釦子空間生成的 PPT&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡直是大型真香現場，只想讓人連連感嘆，「不愧是 AI」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不可否認的是，受限於技術水平，現在的 AI 工具並不是那種像電視劇裏能帶着你一路披荊斬棘，甚至能給職場開掛的「完美導師」，&lt;strong&gt;但在跌跌撞撞的菜鳥生涯，這個高效、全能、24 小時在線的 AI mentor，可以幫助每個菜鳥穩住陣腳，節省下悶頭探索的時間，更快地找到屬於自己的成長節奏和方向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="856,1202" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_8a98215a8c674f47b9f32bdc92c0bdb2@1215450627_oswg150043oswg856oswg1202_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於職場新人來説，他們需要的不只是完成一項工作，他們更渴望被引導、被反饋、被賦能，在職業發展的路上迅速起跑。&lt;strong&gt;而 AI 的存在，就是起跑線旁的職業配速員——幫你做好第一份 PPT，扛過第一次艱難的挑戰，跨過那道從學生到職場人之間的巨大鴻溝。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也許就是 AI 給職場新人帶來的，最硬核的溫柔。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米 YU7 上市 72 小時：同行忙降價，供貨不發愁，大空間產品仍有機會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3357878854715141?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 16:45:42  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;小米 YU7 拉開了新一輪車市大戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 26 日 22 點開啓訂購後，小米 YU7 在 3 分鐘創造了 20 萬張大定訂單、鎖單超 12 萬的成績，這不僅打破了小米自家 SU7 創造的紀錄，在中國汽車歷史上，小米 YU7 也留下了一張成績單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米 YU7 所處的細分領域：20 萬元-30 萬元級純電 SUV 市場，是汽車行業的兵家必爭之地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;26.35 萬元起售的特斯拉 Model Y 在 2024 年銷量超過 48 萬輛，已連續兩年成為中國最受歡迎的車型，Model Y 的市場份額吸引來各路國產廠商圍攻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鵬曾對標 Model Y 推出 G6 車型，憑藉性價比與智能化表現，小鵬 G6 上市後連續半年創造了 8000 的月均銷量；鴻蒙智行旗下的智界 R7 起售價 25.98 萬元，上市初連續三個月銷量破萬。不過這幾款國產純電 SUV 的銷量都不穩定，僅維持了短暫數月的熱賣，很快便被新產品和價格戰打壓，銷量回落。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相反，煥新版 Model Y 雖然伴隨爭議，但銷量證明瞭特斯拉的品牌護城河：2025 年 3-5 月，Model Y 共交付 9.2 萬輛新車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，小米 YU7 上市，這幾乎是唯一能在品牌力和號召力上與特斯拉抗衡的車型。新車上市已 72 小時，小米 YU7 獲得了怎樣的市場反饋呢？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;門店直擊：銷售人均鎖單 100+，交付週期最長已至 60 周&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;雷軍在發佈會後的媒體採訪中曾公開，小米 YU7 在上市不足 3 分鐘時，訂單 19.6 萬，鎖單已超過 12 萬。發佈會後三日，36 氪走訪了小米汽車在北京的多家門店。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_7fd89ab04e6f41e0a7512176883752cd@5809365_oswg5281272oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小米門店 YU7 實拍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「上市第二天早上，系統裏顯示，我已經有 100 個用戶鎖單了」，多位銷售人員向 36 氪表示，「&lt;strong&gt;這部分鎖單用戶裏，SU7 轉單數量佔多數，Pro 版訂單居多&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，週末才是小米門店來客的高峯期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有銷售人員向 36 表示，店內有 10 輛試駕車，週末兩天，從早 10 點至晚 7 點幾乎沒有停歇，「預約用戶都要排隊體驗，臨時到店的就只能展廳裏看看車了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位銷售人員告訴 36 氪，&lt;strong&gt;週末接待的用戶大多是新購增購用戶，體驗完後多數更傾向基礎版車型&lt;/strong&gt;，與首日鎖單用戶出現差異化。「但用戶畫像還是比較相似的，YU7 也是年輕人和年輕家庭為主，和我們預想的攜家帶口的情況還是有些出入」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於交付時間，在小米汽車 app 上，基礎版交付週期預計為 57-60 周（15 個月），Pro 版為 50-53 周（12 個月），Max 版則為 37-40 周（10 個月）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;銷售人員告訴 36 氪，週五鎖單的用戶仍有年內提車的可能，但其門店的多數用戶仍希望先看車再鎖單，&lt;strong&gt;「新一週鎖單的用戶，無論下單哪個版本，年內提車的希望都已經渺茫」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;開售 1 小時大定 28.9 萬輛、排產週期長達 60 周，面對小米 YU7 的火爆成績，競爭對手自然無法坐以待斃。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_a2a33678afed4e1ca985d4f9b4963439@5809365_oswg174187oswg1280oswg1707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智界 R7 限時優惠政策&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鴻蒙智行針對智界 R7 推出了限時優惠活動，自 6 月 27 日起，車價現金直降 2 萬元，另外還有針對零重力座椅提供的 1 萬元優惠、1 萬元的選裝基金、以及輔助駕駛的一系列優惠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，多位鴻蒙智行門店銷售人員告訴 36 氪，降價優惠並未引發大效應，「週末本應是看車黃金時間，但這個週末自然進店數量一般，線上預約看車的用戶也沒有明顯增多」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米 YU7 的最大競爭對手特斯拉 Model Y，反應則相對平穩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全國多個城市門店的特斯拉銷售向 36 氪表示，目前總公司沒有傳達任何降價或補貼優惠政策。「小米今年的產能已經賣完了，明年提車的客戶就需要交一萬多的購置稅。特斯拉還是有優勢的，我們產品穩定，交付能力也很強」。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;小米供應鏈：保供動作前置，供應不發愁&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;36 氪一年前曾報道，小米 SU7 發佈會後次日，小米汽車供應鏈團隊便奔赴全國各地，與關鍵供應商討論零部件供應問題。首款車應對措施不足的小米，在第二款車上市時，明顯更加從容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位供應鏈人士告訴 36 氪，&lt;strong&gt;在 YU7 發佈會前，小米便與供應商公司召開多次會議，就保證供應和交付一事進行多次確認&lt;/strong&gt;，「甚至發佈會當天早上，小米汽車還又跟我們發了消息，讓我們保證按時按質按量交付」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米一期工廠目前正在有序生產，SU7、SU7 Ultra 與 YU7 同時生產。一期工廠的停車場內，也已停放一批 YU7 現車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪曾報道，小米汽車二期工廠將於 6 月竣工，並在 7-8 月正式投產。有產業人士告訴 36 氪，小米汽車二期工廠的建設進度比預期提前了一個多月，目前已經進入投產籌備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二期工廠的投產，必將緩解如今長達 60 周的交付壓力，不過新工廠產能爬坡仍需時間。一期工廠產能經歷 3 個月爬坡至月產 1 萬輛，半年時間才爬坡至月產 2 萬輛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於小米而言，如何快速實現產能爬坡，緩解 YU7 交付壓力，實現訂單的持續增長，是目前的頭號難題。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;產品解剖：小米麪向年輕人羣，家用市場仍有機會&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在上市發佈會前，小米汽車門店 YU7 車型僅公開外觀，車內並未開放給公眾體驗。上市公開全貌後，小米 YU7 的產品競爭力變得更加清晰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於小米這樣一個「高性能」汽車品牌而言，搭載空懸配置的 YU7 似乎有點丟失小米的「靈魂」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位到店體驗 YU7 的 SU7 用戶告訴 36 氪，在操控角度，YU7 相比 SU7 差距不小。「YU7 有點晃，我們試駕的好幾個人都這麼説，就連銷售也這麼説。如果我只是自己用車，YU7 並沒有那麼好」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，多位下單用戶告訴 36 氪，他們對小米 YU7 的印象是車內空間很大、但後備箱空間小。相較轎車車型的小米 SU7，YU7 在頭頂與腿部空間均有不錯的改善，後排最大調節幅度達 135 度的座椅，讓小米後排擺脫「小板凳」姿態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;修長車頭與舒適車內空間的擠壓下，小米 YU7 的後備箱空間略顯不足。不僅進深有限，後備箱車門的溜背形態更是壓縮了後備箱的可使用高度。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3442,4590" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_3ca42055a72e4f00ad9ef49e05b7263b@5809365_oswg4404969oswg3442oswg4590_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;上為特斯拉 Model Y，下為小米 YU7&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，小米 YU7 前擋風儀表屏設計也稍欠友好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在小米門店，一名身高約在 160cm 的女性用戶告訴 36 氪，YU7 隆起的車頭和前面的一條黑屏，擋住了駕駛視野，「座椅調到最高看得見了，但踩油門剎車就又不舒服了，SU7 就完全不會有這樣的問題」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;難滿足家庭用戶的後備箱空間、對女性駕駛員不算完全友好的駕駛姿態，在酷炫的外觀設計和家庭用戶的細膩需求上，小米 YU7 難做平衡，這更多是一輛適合年輕人通勤使用的 SUV 車型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對家用場景的純電 SUV 市場，仍然存在機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="9885,5560" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_3cc0f1f7cc45495ca48f866e59d26e11@5809365_oswg11687758oswg9885oswg5560_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;左為特斯拉 Model X ，右為理想 i8&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想汽車 7 月將推出一款全新的 6 座純電 SUV i8，其門店工作人員告訴 36 氪，與小米 YU7 定位一致的五座純電 SUV i6，也將於今年 9 月推向市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從已公佈的路透路看，理想汽車對家庭用戶顯然有着更加深刻的理解。短窄車頭能帶來更大的車內空間和更好的駕駛視野，其車尾設計也對後備箱空間更加友好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更重要的是，理想汽車目前也已具備一定的市場口碑與品牌號召力，其純電系列在家庭用戶中將具有天然的先發優勢。而這部分用戶，恰好是中國汽車消費者中的最大基數。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米 YU7 的爆火下，純電汽車市場將重新拉開戰役序章。這場圍繞用戶、價格、體驗和產能的全面戰爭，才剛剛升溫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉 Model Y 憑藉品牌護城河與穩定交付，依然位列榜首；鴻蒙智行、小鵬等對手的價格戰與策略調整已悄然開啓；更不容忽視的是，深諳家庭用戶需求的理想汽車，其純電 SUV i6 已在九月上市的跑道上已蓄勢待發，瞄準的正是 YU7 尚未完全滿足的龐大家用市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;誰能更精準地把握不同用戶的核心需求，誰能更高效地解決交付難題，誰能在持續的技術迭代和成本控制中佔據優勢，誰才能在這場高手雲集、瞬息萬變的純電 SUV 市場笑到最後。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大疆發佈 DJI FC100 旗艦運載無人機，80kg 最大載重、9 分鐘快充</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358711080257544?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 16:29:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 30 日，DJI 大疆正式發佈全新旗艦級民用運載無人機 DJI FlyCart 100（以下簡稱 DJI&amp;nbsp;FC100），集更大載重、更快充電、更為安全智能為一體，支持兩款負載系統，搭配豐富生態應用，支持 PSDK，可適配第三方負載，重新定義專業運載，突破更多場景邊界。DJI FC100 可適用於應急、消防、電力、工程、物流、水域等多場景，從容應對複雜場景全天候運輸。首代大疆運載無人機 DJI FlyCart 30 於 2023 年 8 月推出。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="7325,4011" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_35cfe6382edd415581165d8e3b802cb7@430412560_oswg2471438oswg7325oswg4011_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次運載無人機 DJI FC100 升級後的亮點主要是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1）載重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;單電模式下，&lt;strong&gt;最大支持載重 30kg 升級到 80kg&lt;/strong&gt;，雙電模式下,最大支持載重 40kg 升級至 65kg，性能直接拉滿，當然前提是在 0 海拔的基礎上。若在 3000 海拔的水平面上，DJI FC100 單電載重在 70kg，雙電在 50kg。不過兩代產品空載最大飛行海拔均在 6000 米，最大飛行高度也為 1500 米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2）空吊系統&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DJI FC30 支持貨箱與空吊系統兩種模式，而全新一代 DJI FC100 在經過市場及用戶調研後，升級為支持兩種不同模式的空吊系統：旗艦版及雙電版。旗艦版支持線纜收放，收放繩長 30 米，並支持 1.2 米/秒的重載快速收放。掛鈎主動開合，實時稱重，棄繩脫困等功能；雙電版適用於無需捲揚機的簡單場景，比如開闊的起降場地，通過飛行器降高配合地勤在地面接貨進行貨物卸貨。該負載也同時支持實時稱重，自動消擺，一鍵熔斷等功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;FC 100 的空吊系統相比於 FC30 有較大的升級，構造進行了重新設計，採用雙電機模式，內部繩長更長，電機功率更高，收放速度更快，並且新增了主動掛鈎功能。兩種空吊系統不能通用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3）安全系統&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比上一代具備的前後有源相控陣旋轉雷達和雙目視覺，DJI FC100 新增激光雷達、毫米波雷達及四目視覺，保護全面。新增的激光雷達點雲密度更高，能夠對於障礙物識別更精準；點雲實時成像，幫忙飛手判斷飛行器附近環境。另外還加入了四目視覺系統並優化了毫米波雷達探測算法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，降落傘也做了全面升級。DJI FC100 最大起飛重量為 149.9kg，&lt;strong&gt;相比於 FC30 提升了近 60%&lt;/strong&gt;，對於降落傘有更高的要求。新設計的降落傘在飛行器滿載情況下，80m 以上高度開傘，觸地速度不超過 7m/s，對貨物和飛行器有較好的保護作用。全新支持無滾轉飛行，提升側風穩定飛行能力，以及動力失效情況下的容錯控制性能。新增貨物避障、限低飛行、人車 AR 顯示等諸多安全功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4）9 分鐘快充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DJI FC100 搭載 41 安時電池，支持三種充電方式，實現 9 分鐘快充，大大縮短充電時間。延續電池熱替換功能，換電少等待。支持電池保溫箱，保障嚴寒環境作業性能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;5）圖傳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DJI FC100 圖傳升級為 20 公里 O4 圖傳，並支持 4G 增強圖傳與圖傳中繼，應對遮擋環境。延續一控雙機功能，一台飛機兩人操控，滿足各類場景作業需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6）軟件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DJI FC100 支持全新 Delivery App，新增裝卸點引導、多視角輔助等功能，全自動運輸，一鍵直達。大疆司運支持全局一覽圖與第三方視頻接入。DJI FC100 支持 PSDK Eport-lite，開放對外最高 3000W 高功率接口，支持云云對接 2.0，拓展更多應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，目前大疆運載無人機也正在加速全球化佈局。在日本（滲透率最高）、美國、南美及歐洲等地，開始部署低空運輸應用，以中國科技創新力助力海外用戶突破行業運輸效率及安全瓶頸。目前海外重點場景：山地工程（光伏、建材等）、電力消防、應急運輸等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大疆高級企業戰略總監兼新聞發言人張曉楠表示：「大疆始終以技術創新回應行業期待。過去兩年，運載無人機在應急救援、高原電力、工程運輸等場景中發揮了關鍵作用，獲得了專業用戶的認可。在新一代運載無人機 DJI&amp;nbsp;FC100 中，我們重點優化了載重、續航與智能安全系統，並引入更靈活的空吊方案，讓更多用戶享受到專業吊運及服務所帶來運輸效率、安全性和適應性等全方位的提升。我們期待和更多用戶一起，探索低空運載新場景！」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>重塑全球連接生態，Wireless Logic eSIM 方案助力 IoT 全球發展</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358400640288773?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 14:51:01  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作為通信技術迭代升級的關鍵方向，eSIM 技術目前已在全球多個國家商用落地，產業生態加速走向成熟，不過，在技術推廣應用過程中，標準化和數據安全等方面仍然存在諸多挑戰。當下，產業鏈各方主體，包括政府、運營商、卡商、芯片商和終端廠商，正共同聚焦於如何在保障技術可用性與安全性的雙重前提下，充分釋放 eSIM 的應用潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，在上海新國際博覽中心舉辦的上海 IOTE 物聯網展上，全球領先的物聯網連接服務供應商 Wireless Logic 舉辦主題為「eSIM 技術賦能數字全球化」的全球 MVNO 龍頭風雲對話會議專場，通過「eSIM 技術如何做到單 SKU 實現全球連接」「物聯網合規和安全監管解讀」「歐洲、拉美等市場發展狀況、發展方向和機遇解讀」「eSIM 在車聯網全球部署的挑戰和應對」「eSIM 技術在物聯網出海應用」等多方面議題，探討 eSIM 技術融合與跨界協同的可能，及其如何發揮數字經濟高質量發展的「隱形橋樑」作用，為全球通信技術演進提供 Wireless Logic 方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4341,2067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_b37ed62370c6454cb22d26f3d086d32c@16805102_oswg3075037oswg4341oswg2067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;eSIM 技術高速發展，Wireless Logic 賦能物聯網產業應對全球挑戰&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在消費電子領域，eSIM 技術已經在智能手機、智能手錶等眾多產品中廣泛應用；在物聯網領域，該技術在車聯網、智慧城市、智能家居、智慧醫療等領域亦展現出巨大潛力。據中國信通院《eSIM 產業熱點問題研究報告（2025 年）》統計，僅 2023 年，全球 eSIM 芯片出貨量就達到 4.46 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;eSIM 技術作為通信行業的一項重要創新，正逐漸改變現代生活方式和產業格局，也為產業鏈上的企業迎來新的發展機遇。值得注意的是，eSIM 技術快速發展的本質，是企業為應對全球物聯網市場爆發式增長，對通信技術安全性、穩定性、拓展性等多方面的迫切需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Wireless Logic 集團國際市場董事總經理 Simon Trend 指出，成功完成全球物聯網部署的企業/產品具有四大關鍵特徵：更快速地部署與迭代；保持盈利並具備可拓展性；連接穩定；設備安全有保障並遵守當地法規。基於此，全球物聯網部署對通信服務商提出了四大核心要求：一，建立公平互信的長效合作機制，以績效為導向保障協同穩定性；二，具備本地化運營與全球化規模特質，支持客戶實現簡捷、適配本地的快速且合規的部署；三，提供經市場驗證的通信執行方案，確保技術可行性；四，在動態市場中，以靈活的通信方案與豐富的問題解決經驗應對變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Simon Trend 分享道，儘管通信服務商遍佈全球，但只有極少數公司具備本地應急系統部署能力。如果缺乏本地化部署能力，既難以及時響應客戶的突發問題，也無法滿足合作伙伴在不同地區對靈活解決方案的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他進一步指出，在調研數據中，對於「eSIM 技術在物聯網應用中最重要的優勢」話題，49.8% 受訪企業認為是安全性與信任根基，46.8% 認為是本地化配置檔案與商業效果優化，此外有 45.2% 則看重其能規避永久漫遊限制的特性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_7255318e9e964d97a3734e7a3c294ec0@16805102_oswg897520oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總體而言，企業在推出物聯網設備時需考慮簡便解決方案、快速推向市場、確保信息安全、優化運營成本、本地化部署等關鍵要求。Simon Trend 指出，Wireless Logic 通過 eSIM 技術，幫助客戶管理多國運營商、應對高監管要求及連接技術和運營的挑戰。背後的價值在於，企業無需自行處理複雜事務，只需通過 Wireless Logic 提供的服務方案，即可保障連接的可靠性、穩定性以及合規性，滿足全球市場的網絡連接需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為深耕 eSIM 技術領域的行業先行者，Wireless Logic 已歷經 25 年行業積澱。其業務版圖覆蓋 190 多個國家及地區，接入超 750 家運營商網絡。在英國總部外，其於中國、新加坡、馬來西亞、以色列、美國、澳大利亞、德國、巴西等二十多個國家設有子公司或辦事處。依託全球專業團隊與深厚行業經驗，在數字經濟崛起的當下，Wireless Logic 可助力客戶實現產品落地，從容應對全球挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1140,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_b59fd6ce696c4655852ecacda6b043ab@16805102_oswg1068823oswg1140oswg760_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Simon Trend 表示，歐洲、美洲以及 APAC 為 Wireless Logic 核心業務區域。同時，Wireless Logic 通過收購優秀公司，整合本地資源，保持對區域市場的理解，並通過支持被收購公司自主發展，適應市場多樣化需求。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從客戶需求出發，定製通信解決方案&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;作為全球極具潛力的藍海市場，拉美地區是 Wireless Logic 的重要戰略佈局點。通過收購本地領先的移動虛擬運營商 Arqia，其完成在拉美的業務佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Arqia 成立於 1993 年，是巴西第一家專注於 M2M 和 IoT 領域的運營商，也是拉美相關領域最大的運營商。該公司核心競爭力在於覆蓋全鏈條的連接解決方案和增值服務，具體包括利用 IoT/M2M 計劃、SGP 系列、資產跟蹤軟件、支付方式合作、品牌寬帶、SMS 支持、監管服務、設備連接和生命週期管理等服務組合，為客戶提供兼具廣域覆蓋範圍和極高信號連接的獨特解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在與 Simon Trend 的對話中，Arqia 全球業務總監 Eduardo 深度解剖了拉美市場的發展態勢與機遇。他指出，巴西市場在設備追蹤、支付等領域需求旺盛，比如隨着工業 4.0 推動，當地農業正面臨覆蓋率不足和設備連通性差的問題，亟待技術革新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;放眼巴西及整個拉美地區，在汽車工業智能化、支付普及、智慧城市建設，以及農牧業管理等領域都存在巨大的市場潛力。而 Arqia 時刻關注這些前沿需求，提供最佳的解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4409,2436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_a564cbf05f624c00914de3da7da0bb5f@16805102_oswg3321615oswg4409oswg2436_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上，eSIM 技術在快速迭代的市場中展現出巨大機遇，無論是本地產品亦或是出口產品均潛力十足。Wireless Logic 全球車聯網專家 GH Lin 以中國汽車出口場景為例，深入剖析了全球車聯網部署所面臨的挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其指出，中國汽車產業高速增長並進入全球發展階段，車企出海面臨着諸多核心痛點：一是合規壁壘，如聯網規範、數據合規、漫遊限制等；二是多市場擴張成本，傳統方案存在存在多 SKU 開發現狀，使得維護成本劇增；三是面臨一定的技術架構瓶頸，智能汽車大用量、低延時與 LBO 需求下，難以通過傳統物聯架構滿足。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而以上這些問題，通過 eSIM 技術能實現一站式解決。GH Lin 表示，eSIM 可以靈活調配不同地區的通信方案，以此解決中國新能源汽車出口的流量模型差異和帶寬需求問題。Wireless Logic 的 eSIM 方案，通過遍佈全球的自建自管網絡，實現全球範圍服務提供，並依靠技術與成本優勢，提供較市場更具低成本優勢的解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4414,2143" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_3d1ead0c62a44041810eb5f8d568ae66@16805102_oswg3071678oswg4414oswg2143_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Wireless Logic 如何為市場提供全球網絡資源融合方案，併為中國企業發展提供賦能？Wireless Logic 集團中國區總經理何高爾首先指出，eSIM 技術具備 OTA 遠端文件配置、靈活無縫的網絡切換、批量管理可加快產品上市；多 IMSI 和 RSP 的方案，可兼顧未來技術延展性以及連接的合規性，以滿足跨境的網絡連接需求；Fallback 能保證穩定連接，較傳統方式擁有更經濟的漫遊、靈活豐富的網絡定製等優勢，而相較於傳統方案，eUICC 的制卡成本較高、預製卡管理成本較高、終端設備要求支持 BIP、使用多 IMSI 的成本高等四方面缺點。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_a7995c73b3e74fd5bddd1dab32bb6b80@16805102_oswg1310983oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他指出，傳統通信方案存在顯著侷限性，以手機為例，通常僅支持一到兩張實體卡，但是物聯網卡往往需要接入數量不等的運營商支持。eSIM 技術成為有效解決這一問題的鑰匙——在 SGP.32 的物聯網標準下，eSIM 技術相當於聚寶盆，可以靈活集成不同國家或地區的運營商服務資源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這樣的背景下，Wireless Logic 提供四種解決方案，包括 Global eSIM（全球一卡通）、Multi-network（區域卡）、LPWAN SIM（低功耗卡）以及企業連接等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;背後的核心模式，是客戶使用一張卡便可滿足拓展全球市場的通信需求：通過 eSIM 技術集成全球各地碼號資源，保障企業在全球各地更方便、高效地接入當地網絡的同時，簡化後續套餐、數據流量管理以及 CMP 的對接工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上，傳統單網卡模式雖然具有結構簡單、製造成本低廉等方面的優勢，但是面對全球化發展，單網卡模式提供的網絡覆蓋區域不能提供有效保證，並且漫遊模式將產生高昂的使用成本。如果採用當地市場運營商單網卡方案，又存在業務管理、財務管理成本高的痛點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Wireless Logic 提供的 eSIM 方案，保證了企業在全球化發展過程中，既能實現全球網絡自動跳轉，保障靈活性，又能獲得比傳統漫遊模式以及多運營商合作模式更經濟的通信解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;並且，針對部分行業採用 Global eSIM 方案轉換成本高的問題，Wireless Logic 推出 Multi-network 區域多網卡方案。同時，提供 LPWAN SIM 低功耗定製方案，通過採用低功耗低速率技術，如 NB-IoT，LTE-M，Cat-1 BIS 等不同技術應用，滿足小流量、低成本的產品連接需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，針對跨國企業或者企業的跨國業務，Wireless Logic 推出的企業連接方案，可以為企業提供其內部人員在跨國工作中的穩定網絡連接，同時通過企業專線的設置，防止信息泄露，保證企業內部溝通的安全性和時效性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何高爾指出，Wireless Logic 從理解客戶需求出發，為客戶做通信解決方案的特殊定製，以一站式的服務，讓客戶實現全球業務管理，包括管理平台、業務對接和財務對賬等，減少與多個運營商合作的麻煩。他表示，Wireless Logic 是全球 MVNO 龍頭，行業領先的 eSIM 技術可以滿足跨國家和跨區域的連接需求。萬利通信作為 Wireless Logic 在中國部署本地化的主體，公司的發展目標是做好產品和服務的本地化，一方面通過提供完整的產品線，便於中國本地企業客戶的業務整合和管理；另一方面，通過加強本地服務，及時幫助客戶解決問題；並利用 Wireless Logic 在行業的領先技術和全球網絡資源的整合，為更多中國企業的 IoT 全球化賦能。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普家族關聯企業募資 2.2 億美元佈局加密貨幣挖礦，部分股權以比特幣支付</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360080160704517?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:50:13  +0800</pubDate>
      <description>週一的一份文件顯示，與美國總統特朗普家族有關聯的一家加密貨幣企業籌集了 2.2 億美元，用於購買比特幣和數字資產挖礦設備。American Bitcoin 是一家由特朗普之子埃裏克·特朗普等支持者組成的公司，該公司於週五向私人投資者發行了新股。根據 American Bitcoin 大股東 Hut 8 Corp 提交的文件，部分股權（價值約 1000 萬美元）以比特幣而非美元的形式出售。（智通財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>市場監管總局附條件批准全日空收購日本貨航股權案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360075023976195?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:48:19  +0800</pubDate>
      <description>6 月 30 日，市場監管總局依法附加限制性條件（簡稱附條件）批准全日空控股株式會社（簡稱全日空）收購日本貨物航空株式會社（簡稱日本貨航）股權案。這一決定維護了中日航空貨運服務市場的公平競爭，確保中日經貿「主幹道」的暢通，對保障區域產業鏈供應鏈穩定具有重要意義。該案涉及中日航空貨運服務市場兩大日本航司的合併。市場監管總局在審查過程中重點評估了交易對中日之間航空貨運服務市場競爭可能產生的影響。審查發現，全日空與日本貨航在中日航空貨運服務市場運力合計份額較高，交易可能對中日雙向航線航空貨運服務市場競爭產生不利影響。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷將就美法院裁決阿國家石油公司轉讓股份上訴</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360081683564549?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:46:48  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 6 月 30 日，阿根廷總統米萊宣佈，阿根廷政府將就美國紐約南區聯邦地區法院的裁決提起上訴。該裁決要求阿根廷向原告移交國家控股的阿國家石油公司 51% 的股份，作為 2012 年國有化賠償的一部分。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大出口首船液化天然氣</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360080977348354?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:42:04  +0800</pubDate>
      <description>加拿大首個大型液化天然氣出口設施 6 月 30 日開始運營，首批液化天然氣通過船運輸往亞洲市場。這是繼去年原油首次出口亞洲市場後，又一加拿大能源大宗商品出口亞洲。根據加拿大液化天然氣公司發佈的新聞稿，該設施位於加拿大西部不列顛哥倫比亞省基蒂馬特，目前每年能處理 1400 萬噸液化天然氣，第二階段可擴建至 2800 萬噸。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉 6 月份在歐洲部分國家的銷量大幅回升</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360079082375169?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:38:04  +0800</pubDate>
      <description>在經歷了幾個月的交付量下降和市場壓力之後，特斯拉似乎正在歐洲重新站穩腳跟。今年 6 月，特斯拉在幾個歐洲主要市場的電動汽車註冊量大幅上升。在英國、西班牙和荷蘭，特斯拉 6 月份的銷量與 5 月份相比均大幅飆升。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年中日韓合作國際論壇在東京舉行</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360077993281280?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:34:56  +0800</pubDate>
      <description>2025 年中日韓合作國際論壇 7 月 1 日在日本東京舉行，主題為「共塑未來：全球變局下的中日韓合作」，逾 200 名現場嘉賓及數百名線上觀眾參會。中日韓合作祕書處祕書長李熙燮致開幕詞時説，去年適逢中日韓合作機制建立 25 週年，明年將迎來祕書處成立 15 週年，當前三國均面臨地緣政治緊張、經濟碎片化和保護主義抬頭等複雜的國際挑戰，加強政府、民眾、媒體和智庫之間的合作具有重要意義。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷諾將計入日產汽車股份相關的 95 億歐元虧損</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360067400271875?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:25:17  +0800</pubDate>
      <description>法國汽車製造商雷諾週二表示，在改變了對其在日產汽車的投資的會計方式後，該公司將在上半年業績中計入其所持股份的約 95 億歐元（合 112 億美元損）虧損。這一變化發生在兩家公司放鬆關係並調整長達 20 年的合作伙伴關係之際，雷諾逐漸減少了在這家日本公司的股份，後者正在與銷售下滑作鬥爭並努力籌集現金。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美團已申請多枚浣熊食堂系列商標</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360066107311881?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:22:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 1 日，美團宣佈即日起正式推出「浣熊食堂」。愛企查 App 顯示，美團關聯公司北京三快科技有限公司已申請註冊「美團浣熊食集」「美團浣熊新食堂」「浣熊食堂」等商標，國際分類涉及餐飲住宿、廣告銷售等，目前上述商標狀態多為等待實質審查。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國雄資本：投資 2 億元佈局 Web3.0 及加密貨幣資產領域</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360069891131393?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:19:50  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，國雄資本有限公司今日宣佈，將全面進軍 Web3.0 與加密貨幣資產領域。國雄資本董事長姚尚坤錶示，看好比特幣及加密資產的長期戰略價值，認定該領域契合全球金融發展趨勢，蘊藏巨大增長潛力。公司已獲批總額 2 億元的專項預算，用於未來三年發展相關業務並進行加密資產投資。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深港數據跨境安全便捷通道通過首次測試</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360068066920454?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:17:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據深圳發佈，香港大學深圳醫院首次測試數據順利經由深港數據跨境安全便捷通道傳輸至香港「醫健通」系統。這標誌着深圳、香港兩地數據互聯互通技術上取得新進展，為進一步推進深港規則銜接、要素跨境流動、醫療體系融合提供了有力支撐。未來，在國家數據出境安全管理政策制度框架下，包括《關於促進粵港澳大灣區數據跨境流動的合作備忘錄》下的相關政策措施，深圳、香港兩地將商討及研究實踐方案，在合乎兩地法規前提下，可望通過深港數據跨境安全便捷通道實現電子病歷、檢查報告等資料的安全、合規、便捷、可信互傳。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：《2025 年上海市電動自行車以舊換新補貼實施細則》印發</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360065038731013?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:14:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市商務委等部門印發《2025 年上海市電動自行車以舊換新補貼實施細則》。其中提出，自 2025 年 7 月 1 日至 12 月 31 日（含當日），對個人消費者交售報廢老舊電動自行車（含電池）並換購合格新車的，我市給予個人消費者一次性 500 元購車立減補貼。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中央財經委員會會議：推動海上風電規範有序建設，有序推進沿海港口羣優化整合</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360063755224835?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:13:36  +0800</pubDate>
      <description>中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席、中央財經委員會主任習近平 7 月 1 日上午主持召開中央財經委員會第六次會議。會議指出，推動海洋經濟高質量發展，要加強頂層設計，加大政策支持力度，鼓勵引導社會資本積極參與發展海洋經濟。要提高海洋科技自主創新能力，強化海洋戰略科技力量，培育發展海洋科技領軍企業和專精特新中小企業。要做強做優做大海洋產業，推動海上風電規範有序建設，發展現代化遠洋捕撈，發展海洋生物醫藥、生物製品，打造海洋特色文化和旅遊目的地，推動海運業高質量發展。要加強海灣經濟發展規劃研究，有序推進沿海港口羣優化整合。要加強海洋生態環境保護，接續實施重點海域綜合治理，積極推進海域分層立體利用，探索開展海洋碳匯覈算。要深度參與全球海洋治理，加強全球海洋科研調查、防災減災、藍色經濟合作。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中央財經委員會：依法依規治理企業低價無序競爭，推動落後產能有序退出</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360062903027457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:12:44  +0800</pubDate>
      <description>中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席、中央財經委員會主任習近平 7 月 1 日上午主持召開中央財經委員會第六次會議。會議強調，縱深推進全國統一大市場建設，要要聚焦重點難點，依法依規治理企業低價無序競爭，引導企業提升產品品質，推動落後產能有序退出；規範政府採購和招標投標，加強對中標結果的公平性審查；規範地方招商引資，加強招商引資信息披露；着力推動內外貿一體化發展，暢通出口轉內銷路徑，培育一批內外貿優質企業；持續開展規範涉企執法專項行動，健全有利於市場統一的財稅體制、統計覈算制度和信用體系。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京二手房半年網籤 90035 套，同比增長 20.4%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360042901030658?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:11:19  +0800</pubDate>
      <description>根據北京市住建委數據，2025 年 1 至 6 月，北京二手房網籤量達 90035 套，同比增長 20.4%。業內專家分析指出，北京二手房市場正逐步構建新的平衡機制，價格回調已觸發市場自我調節功能啓動，整體趨勢正由政策驅動轉向內生動力驅動。 （北京商報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>習近平主持召開中央財經委員會第六次會議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360059756021509?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:09:32  +0800</pubDate>
      <description>中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席、中央財經委員會主任習近平 7 月 1 日上午主持召開中央財經委員會第六次會議，研究縱深推進全國統一大市場建設、海洋經濟高質量發展等問題。習近平在會上發表重要講話強調，建設全國統一大市場是構建新發展格局、推動高質量發展的需要，要認真落實黨中央部署，加強協調配合，形成推進合力。推進中國式現代化必須推動海洋經濟高質量發展，走出一條具有中國特色的向海圖強之路。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>靈心巧手在深圳成立機器人公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360041076262656?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:06:27  +0800</pubDate>
      <description>愛企查 App 顯示，近日，靈心巧匠（深圳）機器人有限公司成立，法定代表人為周勇，註冊資本 100 萬元人民幣，經營範圍包括人工智能應用軟件開發、服務消費機器人制造、服務消費機器人銷售、人工智能基礎軟件開發等。股東信息顯示，該公司由靈心巧手（北京）科技有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數收盤漲跌不一，醫藥股全線大漲</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360051272189697?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:00:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數收盤漲跌不一，滬指漲 0.39%，深成指漲 0.11%，創業板指跌 0.24%；醫藥股全線大漲，創新藥方向領漲，貴州百靈、貴州百靈等漲停，一品紅、悅康藥業漲超 10%；玻璃纖維、PCB 概念走強，山東玻釺、博敏電子漲停；穩定幣、文化傳媒跌幅居前，翠微股份跌停，雄帝科技跌超 8%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>亞馬遜 CEO 稱尚未看到關稅導致價格大幅上漲</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360035770418946?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 14:52:06  +0800</pubDate>
      <description>亞馬遜 CEO 安迪·賈西在週一的一次採訪中表示，該公司還沒有看到關稅導致的價格大幅上漲，並解釋了亞馬遜及其賣家正在使用的緩解策略。他説：「幾個月前，我們做了大量的遠期購買，然後我們的很多賣家、我們的第三方銷售合作伙伴遠期部署了大量庫存，以避免圍繞關稅的不確定性所帶來的一些問題。到目前為止，我們還沒有看到價格明顯上漲。」（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>核桃編程：付費學員總數已突破 800 萬，參賽學員全國覆蓋率達 91%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360030329898756?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 14:45:34  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，核桃編程付費學員總數已突破 800 萬。核桃編程憑藉結合賽事、考級與作品展示的「賽級展」方案，在 2024 年就有超三萬的學員在各項賽事中得到實踐歷練並斬獲國家級獎項。參賽學員覆蓋了全國 31 個省、直轄市和自治區，覆蓋率達 91%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>佐佐木靖任波士頓諮詢亞太區主席</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360026143803400?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 14:35:20  +0800</pubDate>
      <description>7 月 1 日，波士頓諮詢公司（BCG）宣佈，佐佐木靖（Yasushi Sasaki）當選新一任亞太區主席，任期自 2025 年 7 月 1 日開始。佐佐木靖目前是 BCG 東北亞地區的業務負責人，全面統籌公司在日本和韓國的業務運營。佐佐木靖將接替安屹傑出任亞太區主席，後者自 2018 年以來一直是 BCG 亞太地區業務掌舵人。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
