<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本開始供應用廢食用油生產的國產航空燃料]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_15_1521088_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese joint venture starts supplying aviation fuel made from used cooking oil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，一些國家的航空公司正在推行使用被稱為「可持續航空燃料」、SAF 的循環型航空燃料，在此背景下，日本也從 5 月 1 日起開始供應用廢食用油生產的國產燃料。

SAF 是一種使用原油以外的各種原料製造的循環型航空燃料。為實現脱碳目標，歐盟正在積極推行使用 SAF，並要求各國航空公司從 2025 年起作為義務使用一部分該種燃料。

在此背景下，用廢食用油生產的國產 SAF 自 5 月 1 日起開始供應，相關儀式於當天在關西機場舉行。

該燃料以從各地餐飲店等回收的使用過的食用油為原料，由大型石油經銷商和工廠設備公司等建立的合資公司在大阪府堺市的煉油廠生產而成。

該合資公司計劃每年供應最多 3000 萬升燃料，主要通過與常規航空燃料按一定比例混合的方式供大型航空公司使用。

根據政府部門的數據，每年從餐飲店等營業單位產生的廢食用油約為 40 萬噸，其中 90% 以上被回收，主要用於家畜飼料或化學產品原料等。

該合資公司表示，將通過擴大來自營業單位的回收，以及建立從家庭回收的機制等方式，努力降低成本並確保穩定供應。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[3 月拍出的儲備米僅 1.9% 運達消費現場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_16_1520894_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Under 2% of auctioned stockpiles of rice reached consumers as of April 13&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本農林水產省公佈，3 月拍出的約 21 萬噸儲備米中，截至 4 月 13 日，只有 1.9% 運達零售商等消費現場。

為確保大米流通順暢，日本政府向市場投放了儲備米。日前，農林水產省公佈了截至 4 月 13 日的儲備米的流通情況。根據公佈的數據，在 3 月舉行的兩次競拍中拍出的約 21 萬噸儲備米中，收購商從倉庫提取的數量為 13 萬 7879 噸，其中運至批發商手中的數量為 2 萬 73 噸。

進而從批發商運到零售商和餐飲店等消費現場的數量則為 4179 噸，僅佔拍出儲備米總量的 1.9%。

與上次公佈的截至 3 月 30 日的數據相比，消費現場到貨量雖增加了 3700 多噸，但與拍出的儲備米總量相比，仍然處於低水平。

農林水產省表示，業者之間辦理合同手續等可能需要一定的時間，並表示，隨着時間的推移，包括投放的儲備米在內，大米將會陸續到達全國各地的消費現場。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[愛丁堡大學向日本歸還 3 具阿伊努人遺骸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_12_1521063_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK university hands over ancestral remains to Japan's indigenous Ainu people&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於英國北部蘇格蘭的愛丁堡大學 4 月 30 日舉行移交儀式，將保存了 100 多年的 3 具阿伊努人遺骸歸還日本。

1913 年，一名當時旅居日本、故鄉是蘇格蘭的英國醫生將這 3 具阿伊努人遺骸捐贈給了母校愛丁堡大學。愛丁堡大學 2024 年表示，有意向日本歸還遺骸。

阿伊努民族的團體、北海道阿伊努協會的理事長大川勝出席了 4 月 30 日的遺骸移交儀式。遺骸被放在包裹着白布的保管箱中，愛丁堡大學校長馬斐森親手將保管箱交到了大川勝的手中。

19 世紀後期至 20 世紀前期，一些阿伊努人遺骸曾被帶出日本研究。本次是繼德國和澳大利亞之後，阿伊努人遺骸迴歸日本的第三個案例。

英國倫敦的自然歷史博物館也保存有 3 具阿伊努人遺骸。日本政府稱，已向有關方面提出，希望歸還這些遺骸。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮綁架受害者家屬與美高官會面並請求幫助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_14_1521021_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese abductees' relatives ask more senior US officials for support&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架受害者橫田 Megumi 的弟弟橫田拓也，以及 1 歲時母親田口八重子遭綁架的飯塚耕一郎等人，從 4 月 29 日開始訪問美國首都華盛頓，並與特朗普政府的高官及美國眾參兩院的議員會面。

30 日，一行人會見了眾議院議員 Jill Tokuda 等人，橫田拓也強調，Megumi 從被綁架到現在已經過去了 47 年，但目前問題仍未解決，他説：「我們對北朝鮮當局深感憤怒。」

橫田拓也還説：「母親現在已經 89 歲了，時間真的不多了。請伸出援手，讓母親和被綁架的 Megumi 能夠重逢。」

對此，Tokuda 回應稱：「為了讓所有受害者回到故鄉，我們必須團結一致，積極應對。」

之後，一行人還在白宮與負責安全事務的高官會面。飯塚耕一郎在會面時表示，如果美朝首腦會談得以實現，希望美方能夠再次提及綁架問題。

在記者會上，橫田拓也説：「我切實感到結交了許多支持者。今後能在何種程度上轉化為實際成果，將是我們和日本政府的使命。」</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾獎獲獎團體代表等在 NPT 籌備會議上呼籲徹底銷燬核武]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_09_1520964_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo, Hiroshima, Nagasaki appeal for world without nuclear weapons&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;《不擴散核武器條約》（NPT）2026 年審議大會籌備委員會在紐約聯合國總部召開會議。日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的代表、廣島市市長及長崎市市長 4 月 30 日在會議上發表演講，呼籲全球攜手努力實現「無核武世界」這一目標。

榮獲 2024 年諾貝爾和平獎的團體、日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的代表理事金本弘在演講中首先講述了自己 9 個月大時與當時 15 歲的姐姐一同遭遇廣島原子彈轟炸的經歷，然後發出呼籲表示：「核爆受害者都懷着在有生之年看到核武器被徹底銷燬的強烈願望。動用核武的禁忌正逐步鬆綁的動向令人擔憂，這讓我們對《不擴散核武器條約》的作用寄予了更大的期待。」

接下來，作為旨在實現「無核武世界」目標的全球城市聯盟「和平首長會議」的代表，廣島市市長松井一實發表了演講。他對各國政府代表發出呼籲，希望各國傾聽祈願在不依賴核威懾的前提下實現和平的市民社會的心聲，切實、誠摯地落實核裁軍及核不擴散的相關措施。

長崎市市長鈴木史朗也在演講中指出，人類擺脱核武器威脅的唯一途徑就是徹底銷燬核武器，希望人類社會今後永遠不會出現戰爭期間遭受核武器襲擊的第二個長崎。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱並不急於與日韓印就關税達成協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_B1.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_B1_1520910_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to seek 'win-win' deal in 2nd round of US talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了與美國特朗普政府就關税問題進行第二輪談判，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正日本時間 4 月 30 日 23 時許抵達華盛頓。特朗普總統當地時間 4 月 30 日就與日本、韓國、印度三國的關税談判表示，我們處於有利地位，並不像他們那樣急於推進談判。

赤澤亮正在接受媒體採訪時透露，預計與美國財政部長貝森特舉行的日美關税問題第二輪談判將於當地時間 5 月 1 日下午、日本時間 2 日舉行。他同時表示：「美方的一系列關税措施正在對我國經濟造成巨大沖擊，希望美方予以調整。我們將竭盡全力推動彼此在雙贏的條件下達成共識。」

特朗普當地時間 4 月 30 日通過電話接受美國媒體 NewsNation 的採訪時，被問及何時與日韓印三國就關税問題達成協議。他表示：「我們處於有利地位，並不像他們那樣急於推進談判。他們對我們有所求，但我們對他們無所求。」

據參與談判的人士透露，美方已要求日方提出相關方案，以便在汽車、大米等領域減少對日貿易逆差。據觀察，特朗普釋放美方不急於推進談判的言論是為了向談判對手施壓，從而為談判朝着有利於美方的方向發展創造更多有利條件。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答 「個人編號保險證」知多少④「個人編號保險證」的使用方法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250501_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答 「個人編號保險證」知多少④「個人編號保險證」的使用方法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹在醫療機構和藥房如何使用「個人編號保險證」。

在醫療機構和藥房使用「個人編號保險證」時，需將卡片放置在具有人臉識別功能的讀卡器上，然後按照屏幕上的提示進行操作。

首先，需要選擇「人臉識別」或「密碼驗證」進行本人確認；之後，需要回答是否同意調閲既往診療信息及用藥記錄。回答完所有的問題後，操作就完成了。有些讀卡器還支持英語和中文等外語操作。

另一方面，如果遇到系統故障導致讀卡器無法正常使用，可同時出示「個人編號保險證」和健康保險機構等寄送至各個家庭的「資格信息通知」（日語：資格情報のお知らせ）以享受保險待遇。請注意，「資格信息通知」與本系列第二期中介紹的「資格確認書」為不同文件。
（信息截至 2025 年 3 月 3 日）</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本國內酒店旅館等住客人數創 3 月單月新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_18_1520720_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Guests at accommodations in Japan hit record high for March&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本觀光廳公佈的快報數據顯示，今年 3 月日本國內酒店和旅館等的住客人數共計 5697 萬人次，同比增加 3.4%，創 3 月單月新高。

其中，外籍住客人數為 1504 萬人次，同比增加 15.9%；與此同時，日籍住客人數為 4193 萬人次，減少了 0.5%。由此可見，入境遊旺盛帶動了整體人數的增長。

日本觀光廳表示：「據信這與櫻花季訪日外國旅客增多有關。進入今年以來，外國旅客持續增加，預計住宿人數也將隨之進一步上升。」</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄朝邊境圖們江上首座可供汽車通行的大橋開建]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_04_1520854_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia, North Korea start road bridge construction on border river&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位於俄羅斯遠東沿海地區與北朝鮮東北部交界的圖們江上，將建起首座可供汽車通行的大橋。4 月 30 日，開工儀式在當地舉行，俄羅斯和北朝鮮兩國總理通過線上方式出席了儀式。

俄羅斯總理米舒斯京在儀式上説：「這座橋的建設象徵着我們加強兩國友好關係的共同願望。」他以此表達了對今後進一步加強雙邊關係的期待。

北朝鮮總理樸泰成也回應稱：「這座橋的建設將成為兩國人民不朽的友誼與攜手合作的象徵。」

俄羅斯與北朝鮮在流入日本海的圖們江下游約 17 公里範圍內接壤，過去雖有鐵路橋，但無法通行汽車。

包括向烏軍實施越境攻擊的俄羅斯西部地區派遣士兵等，北朝鮮正在軍事和政治領域加深與俄羅斯的關係。據認為，通過建設這座新的大橋，雙方希望在經濟領域也進一步加強聯繫。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國 4 月 PMI 指數大幅下滑跌破榮枯線]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_B4.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_B4_1520701_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's factory activity below 50 for first time in 3 months&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國 4 月份的採購經理指數（PMI）較上月出現大幅下滑，3 個月來首次跌破 50% 的榮枯線。

採購經理指數反映的是製造業的景氣狀況。中國國家統計局對 3200 家制造業企業進行的調查顯示，4 月份的採購經理指數為 49%，與上個月相比大幅下降了 1.5 個百分點，3 個月以來首次跌破判斷景氣好壞的臨界點，即 50%。

其主要原因是中國與美國特朗普政府之間互相加徵關税、貿易摩擦進一步激化，導致出口下滑、企業生產和新訂單減少，這使得企業迅速採取謹慎態度。

為應對不斷加劇的貿易摩擦，中國政府已經出台了擴大內需的方針，但受到房地產業長期低迷的影響，國內消費遲遲難以提振，政府能否拿出有效的應對方策備受關注。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國今年一季度 GDP 三年來首次轉負]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_N01_1520911_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump blames Biden as US economy contracts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國商務部 4 月 30 日公佈了 2025 年第一季度的美國國內生產總值（GDP）快報值，換算成年率，實際環比增長率為負 0.3%。

上一次美國 GDP 出現負增長是在 3 年前的 2022 年第一季度。

分項目來看，約佔 GDP 70% 的「個人消費」增長 1.8%，相比上一季度 4.0% 的增幅出現下滑。美國經濟的穩健增長主要得益於個人消費的拉動，有意見認為，自從特朗普政府今年 2 月對中國加徵關税以來，前景不確定性等因素正在對消費增長產生影響。

另一方面，由於關税措施生效前需求激增，「進口」的增長率出現大幅上升，從上季度的負 1.9% 飆升至正 41.3%。

市場人士和專家普遍認為，本次美國 GDP 轉負的主要原因是進口大幅增加，不應將其視為經濟放緩的信號。然而，特朗普政府的關税政策會給個人消費和就業等方面帶來何種程度的影響，愈發引起各界擔憂。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破錶示希望與美就關税達成雙方互利協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_21_1520781_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Ishiba calls for tariff deal with US that benefits both countries&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正即將出席第二輪日美談判，就此，日本首相石破茂於 4 月 30 日在訪問菲律賓期間對媒體表示：「我們的基本立場完全沒有改變，將繼續要求美方撤銷相關措施。由於美方的要求中還有很多我們未能明確其具體內容，我們希望能夠充分聽取其意見。」

石破進一步表示：「這並不是哪方得利、哪方受損的問題，而是要共同努力創造就業機會，我們將明確向美方表達在世界範圍內協調各自角色並履行責任的重要性。」他以此表示了日方希望達成雙方互利協議的意願。

此外，石破還提到在越南和菲律賓期間，就關税措施與兩國的領導人和企業高管進行了意見交流。石破説：「美國的關税措施與中國的反制措施之間的交鋒，給世界經濟和多邊貿易體製造成的影響極大。我們聽取了東南亞國家的想法，以及在海外開展業務的企業希望我們如何應對的意見，因此我們希望進一步加強援助等。」</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭高官稱美烏已簽署礦產資源協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_06_1520846_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine says it signed deal with Washington&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏登科 4 月 30 日在其社交媒體上宣佈，美國與烏克蘭簽署了一份關於礦產資源權益的協議。

斯維裏登科表示，根據協議，烏克蘭和美國將共同創立重建投資基金，用於投資礦產資源、石油、天然氣開採項目以及相關基礎設施等，該基金由雙方共同運營，出資比例為 50:50；此外協議還規定，烏克蘭領土和領海範圍內全部資源的所有權依舊歸屬於烏克蘭。

美國財政部 30 日也宣佈，已就創立烏克蘭重建投資基金與烏方達成協議。財政部表示，這一經濟夥伴關係將使美烏兩國能夠開展共同投資，從而利用各自的資產、人才等推動烏克蘭的重建復興。但是財政部的發言中沒有具體提及礦產資源。

在俄羅斯持續入侵烏克蘭的背景下，該協議將對停火談判發揮多大影響引人關注。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[調查顯示 2025 年逾 1 萬 4 千品類食品將漲價]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014793281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014793281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;調查顯示 2025 年逾 1 萬 4 千品類食品將漲價&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民營徵信企業「帝國數據銀行」對日本國內 195 家主要食品廠商進行的調查顯示，僅統計廠商已經宣佈在今年 10 月底前漲價的商品，今年將有 1 萬 4409 個品類的食品面臨漲價。這一數字已經超過了去年一整年的漲價品類數量，且較去年多出約 1800 個品類。

漲價商品較多的為：咖喱、湯料等「調味品」共有 4904 個品類即將漲價，數量最多；其次是冷凍食品、盒裝米飯等「加工食品」，共有 3685 個品類即將漲價；啤酒、軟飲料等「酒類及飲料」有 2759 個品類即將漲價。

分析的數據顯示，除了原材料價格上漲外，有許多製造商表示，物流成本以及電力、燃氣等費用上漲也是食品漲價的原因。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 3 月份工礦業生產指數環比出現下滑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_B2_1520575_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's industrial output drops for first time in 2 months&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟產業省公佈的數據顯示，受乘用車等產量減少的影響，今年 3 月的工礦業生產指數繼 1 月之後，再次出現下滑。

工礦業生產指數是反映企業生產活動的一大指標。以 2020 年的指數為基準值 100 計算，3 月的指數為 101.1，環比下降 1.1%。

由於面向出口的乘用車產量減少，「汽車工業」指數減少 5.9%。在 15 個行業中，有 10 個行業出現下滑。

關於今後的前景，經濟產業省表示：「目前尚未確認到美國關税政策帶來的直接影響，但已有企業對今後可能產生的影響表示擔憂，並開始考慮應對措施。我們將繼續密切關注相關動向。」</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮綁架受害者家屬與美副國務卿會面]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_10_1520636_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese abductees' relatives meet senior US official to seek support&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的北朝鮮綁架受害者家屬前往美國首都華盛頓後，於 4 月 29 日與美國副國務卿蘭多會面並請求美方給予合作，以期儘早讓綁架受害者回國。

此次訪美的有北朝鮮綁架受害者橫田 Megumi 的弟弟、綁架受害者家屬會代表橫田拓也，以及母親田口八重子遭到綁架的飯冢耕一郎，當時他年僅 1 歲。

橫田拓也在會面時指出，目前，在日本政府認定的綁架受害者的父母當中，還健在的只有橫田 Megumi 的母親橫田早紀江。橫田拓也請求美方給予合作，儘快讓綁架受害者回國。

另外，鑑於美國總統特朗普曾在第一任期內與朝鮮勞動黨總書記金正恩舉行會談，據悉，受害者家屬在會面中提出，如果美朝首腦會談能夠再次舉行，希望美方能夠在會談中談及綁架相關問題。

據美國國務院發佈的信息，蘭多重申，為了儘早解決綁架問題，美國將向日本提供相關支援。另外，蘭多還對綁架受害者有本惠子的父親有本明弘於今年 2 月去世一事表示了哀悼。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[BRICS 外長會議閉幕，各國對美關税措施深表關切]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_06_1520616_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;BRICS foreign ministers express serious concerns over 'indiscriminate' tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由新興經濟體組成的「金磚國家」（BRICS）外長會議於 4 月 29 日在巴西里約熱內盧落下帷幕。此次會議除中國、俄羅斯等成員國外，還包括希望與成員國加強合作的國家等，共有 20 個國家的代表出席會議並進行了討論。

考慮到美國特朗普政府推行的關税政策，會議發表的主席聲明指出「對無差別對等關税等不公正、單方面的保護主義措施不斷擴大表示嚴重關切」，呼籲所有相關方採取行動，維護自由貿易與多邊貿易體制。

本次會議期間，中國外交部長王毅 4 月 28 日針對特朗普政府的關税政策發言稱：「如果選擇默不作聲、妥協退縮，只會讓霸凌者得寸進尺。」王毅呼籲各國團結協作。如何應對特朗普政府的一系列措施成為會議的核心議題。

輪值主席國巴西表示，通過本次會議，各成員國就加強多邊主義達成了廣泛共識。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日經濟再生相赴美參加第二輪日美關税談判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_B1.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_B1_1520678_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's top tariff negotiator heads to US for 2nd round of talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有關美國的關税措施，為了出席與美國財政部長貝森特等人舉行的第二輪日美談判，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正 4 月 30 日 11 時前從羽田機場出發，前往美國華盛頓。

赤澤在出發前對媒體記者説：「日本的國家利益很重要這一點毋庸置疑，但同時，談判中的相關提議也要讓美方能夠接受。我們將隨時思考如何與美方實現共贏並達成一致。希望談判能夠取得進展，就算前進的步伐僅僅是一兩步而已。」

赤澤還説：「我與汽車廠商的高層交流時瞭解到，日企目前面臨的狀況是，每天只要有產品出口就會虧損。從這一方面來看，我們必須做到‘緩中有急’。」赤澤從而強調，將在考慮關税措施對汽車等日本國內產業造成的影響的同時，尋求達成符合日美雙方國家利益的協議。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本學生聯合國發聲呼籲實現「無核武器世界」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_09_1520527_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Youths from Hiroshima, Nagasaki call for nuclear-free world at United Nations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在《不擴散核武器條約》（NPT）審議大會的籌備委員會會議召開之際，廣島和長崎的學生代表在位於紐約的聯合國總部發表講話，呼籲為實現「無核武器世界」而努力。

4 月 29 日，在《不擴散核武器條約》審議大會籌備委員會會議於聯合國總部召開之際，廣島和長崎兩市市長出席了在此舉行的「和平首長會議」。

會上，來自兩市的高中生和大學生代表暢談對和平的渴望。他們表示，在核爆受害者平均年齡已超過 85 歲的今天，自己這一代將是能夠親耳聆聽核爆受害者講述的最後一代。學生代表們還提到，至今仍有核爆受害者飽受白血病等疾病折磨，他們措辭堅定地呼籲為實現一個沒有核武器的世界而努力。

對於學生代表的發言，聯合國負責裁軍事務的副秘書長中滿泉表示：「為了讓世界更加安全，年輕人有權表達自己的願望與訴求。」中滿對年輕一代的積極參與寄予了厚望。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本建築機械廠商利潤受美關税影響或大幅縮水]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250429_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250429_16_1520403_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's construction machinery makers forecast profit fall from US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型建築機械廠商小松製作所公佈，預計特朗普政府關税措施將導致 2025 財年的營業利潤縮水超 940 億日元。

該公司公佈的 2025 財年決算預測結果顯示，營業額為 3 萬 7450 億日元，比 2024 財年減少 8.8%；營業利潤為 4780 億日元，比 2024 財年減少 27.3%。其中，受特朗普政府關税措施影響，預計美國子公司等建築機械及零部件進口成本將有所增加，這將導致小松製作所營業額減少 520 億日元，營業利潤減少 943 億日元。

建築機械廠商日立建機公司也表示，美國關税措施或將導致營業利潤從 2025 財年起縮水約 300 億日元。美國關税措施對日本建築機械廠商造成的影響可能還會擴大，令人擔憂。</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>