<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[海底觀測網維護 4 天，或致緊急地震速報延遲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739561000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739561000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;海底觀測網維護 4 天，或致緊急地震速報延遲&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為在第一時間探測到南海海槽發生的地震和海嘯而鋪設在海底的觀測網絡「DONET」將於本週和下週進行 4 天的維護。在此期間，如三重縣至高知縣一帶的近海海域發生地震，緊急地震速報的發佈以及海嘯警報的更新可能會出現延遲，日本氣象廳呼籲各方多加留意。

為防備南海海槽可能發生的特大地震和海嘯，日本國立研究開發法人防災科學技術研究所在三重縣至高知縣東部的海底鋪設了名為 DONET 的地震和海嘯觀測網絡。氣象廳運用這一網絡的數據發佈緊急地震速報並更新海嘯警報等。

據日本氣象廳消息，DONET 將於 3 月 5 日、7 日、11 日和 12 日進行 4 天維護。如果在此期間觀測網絡附近發生地震，緊急地震速報的發佈可能會比平時有所延遲，最多延遲約 13 秒，而且海嘯警報和大海嘯警報的更新也可能需要更長時間。

氣象廳呼籲人們一旦感覺到任何劇烈震動，不必等候信息，立即撤離至遠離海岸的地勢較高地區。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[復興大臣稱除污所涉土壤的再利用需獲國民理解]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;復興大臣稱除污所涉土壤的再利用需獲國民理解&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 11 日是東日本大地震和東京電力公司福島第一核電站事故 14 週年紀念日。值此之際，日本復興大臣伊藤忠彥接受了媒體採訪。

在採訪中，伊藤就核事故後的除污作業所涉土壤的再利用一事表示：「獲得國民的廣泛理解至關重要。政府各部門將通力合作，基於科學依據發佈安全性和必要性的相關信息，同時開拓可利用領域。」

關於對福島縣的返鄉困難區域發出的避難指示，伊藤表示：「政府將毫不動搖地繼續肩負復興重建責任，以期解除所有避難指示。」他強調，政府將採取措施推進「特定返鄉居住區域」的除污作業和基建工作，以便在 2030 年之前讓所有有意願返鄉的居民都能重回家園。

伊藤接着指出，療愈受災民眾的心理創傷需要一箇中長期的過程，在截至 2026 年 3 月底的「第二期復興創生期」結束後，政府將繼續採取有關措施。

關於政府在 2026 財年成立防災廳的計劃，伊藤表示：「有關方面將通力合作，共享積累的知識和經驗，共同提升我國的災後復興能力。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巖屋毅會見蒙古國外長商討強化安全合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014740071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014740071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巖屋毅會見蒙古國外長商討強化安全合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅在東京與蒙古國外長巴特策策格舉行了會談，雙方確認，日方將通過向蒙古國軍方提供防衞裝備等措施，加強兩國在安全領域的關係。此外，巖屋毅還呼籲蒙方協助早日解決北朝鮮綁架日本人問題。

會談伊始，巖屋毅表示：「日蒙兩國擁有共同的基本價值觀，作為實現和平與繁榮的特殊戰略夥伴，希望能進一步強化兩國合作，從而共同解決全球性問題。」

此外，關於日本決定 2025 年度向蒙古國軍方提供空中交通管制雷達等設備，兩位外長確認將加強安全領域的關係，並運用經濟夥伴關係協定（EPA）深化經濟聯繫。

另外，有鑑於蒙古國與北朝鮮是長期友好國家，巖屋毅表示，希望蒙方提供合作，以期早日解決北朝鮮綁架問題。對此巴特策策格表示願意予以配合。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿盟峯會討論加沙地帶重建問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014740041000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014740041000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;阿盟峯會討論加沙地帶重建問題&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;阿拉伯國家聯盟峯會 3 月 4 日在埃及召開，巴勒斯坦、約旦，以及聯合國代表等出席了會議，商討在以色列和伊斯蘭組織哈馬斯的戰鬥中遭到破壞的加沙地帶重建問題。

此前，美國總統特朗普曾表示，應由美國長期擁有加沙地帶，並將當地居民遷往其他地方再對加沙地帶開展重建。

對此，本次峯會通過了埃及提出的方案，建議成立一個由巴勒斯坦人組成的臨時委員會，負責主導重建工作；並在不遷走當地居民的情況下推動重建。今後該方案是否會發揮效果將成為關注焦點。

另一方面，以色列與哈馬斯的停火協議第一階段的 6 週期限已過，哈馬斯方面要求以色列全面從加沙地帶撤軍，並呼籲進入以實現永久停火為目標的第二階段。然而，以色列方面拒絕進入第二階段，並對哈馬斯進一步施壓，要求其截至 4 月 20 日前後不得開火併立即釋放一半人質，除非哈方滿足這些條件，否則將禁止向加沙地帶運送物資。停火協議的存續已岌岌可危。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐盟委員會主席公佈防務能力增強計劃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;歐盟委員會主席公佈防務能力增強計劃&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐盟委員會主席馮德萊恩 3 月 4 日公佈了一個旨在加強歐洲防務能力的計劃，其中的投資額最多達 8000 億歐元。

美國總統特朗普一直要求歐洲各國增加國防開支。在此背景下，馮德萊恩 4 日公佈一個「重新武裝歐洲計劃」，以加強歐洲的防務能力。具體內容包括：設立一個最多達 1500 億歐元的融資機制，推動成員國聯合採購武器裝備等；放寬對成員國財政赤字的管制，允許成員國在一定程度上增加財政赤字以擴充軍備。

馮德萊恩稱「重新武裝歐洲計劃」的投資額最多達 8000 億歐元，並透露歐盟將於 6 日召開特別首腦會議對該計劃進行討論。馮德萊恩表示：「我們所處的時代正面臨最嚴重的危機。歐洲為了向烏克蘭提供緊急援助，同時為了肩負起更多的保障自身安全的責任，已經做好了大幅提升國防開支的準備。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本新財年預算案獲眾議院通過]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739791000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本新財年預算案獲眾議院通過&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 4 日，2025 財年預算案在經過一系列修正、包括加入了無償教育的具體措施之後，在日本國會眾議院全體會議上以多數票贊成獲得通過，並被提交參議院審議。其中，聯合執政的自民公明兩黨，以及在野黨日本維新會等投了贊成票，立憲民主黨、國民民主黨、令和新選組、日本共產黨等投了反對票。

這是自 29 年前橋本內閣時期以來，國會審議首次對政府的原始預算案進行修正。由於對年收 103 萬日元的徵税門檻進行調整，導致税收將有所減少，因此 2025 財年財政預算案的一般會計總額下調至約 115 萬 2000 億日元，比原始預算案減少約 3400 億日元。

日本首相石破茂稱，本次預算案的內容經受住了國會長時間反覆探討的考驗，眾議院的審議過程存在嘗試和摸索的地方，我們希望以更加謙虛和真誠的態度對待參議院審議工作，以獲得國民的理解與支持。

與此同時，立憲民主黨代表野田佳彥表示，未能成功推動預算案的進一步修正，我感到十分遺憾，但是，鬥爭尚未結束，我們將為達成目標而繼續頑強奮鬥。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡市山火燃燒一週仍未滅，民眾健康令人憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739961000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739961000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡市山火燃燒一週仍未滅，民眾健康令人憂&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本巖手縣大船渡市 2 月 26 日發生山林火災，截至 3 月 5 日早晨 6 時，燒燬面積已擴大至約 2900 公頃。

滅火工作每天都在持續進行，但截至 4 日，火勢除三陸町的綾裏和越喜來地區以外，還蔓延到了赤崎町的西南部。

據大船渡市政府介紹，消防部門和自衞隊以三陸町越喜來和赤崎町為重點開展滅火工作，雖然阻止了火勢蔓延到居民區，但大火何時才能撲滅仍無眉目。

此次火災中，迄今為止在三陸町綾裏的小路地區發現了一具疑似男性的屍體；另據觀察，包括民宅在內至少有 84 棟建築受損，但具體受損程度尚不清楚。

大船渡市政府還向三陸町的綾裏所有地區、越喜來的 3 個地區和赤崎町的 13 個地區發佈了避難指示。避難指示適用地區的居民約佔該市所有人口的 14%，持續避難會對民眾的健康等造成何種影響，令人擔憂。

預計 5 日至 6 日在大船渡市將持續出現降雨或降雪，且累計降雨量預計將達約 50 毫米。這將是自 2 月 26 日火災發生以來，第一次出現較大降雨。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡山火已持續 6 天，過火面積達全市 8%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡山火已持續 6 天，過火面積達全市 8%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據巖手縣政府公佈，該縣大船渡市的山林火災發生後已持續 6 天，截至 3 月 4 日 6 時，過火面積比 3 日早上公佈的數值增加了 500 公頃，擴大至約 2600 公頃，相當於大船渡市總面積的 8%。

巖手縣政府稱，火勢在三陸町綾裏砂子濱地區附近、三陸町越喜來甫嶺地區方向，以及赤崎町南部長崎地區和有多數住宅受災的外口地區附近進一步擴大。

為遏制火勢進一步蔓延，包括自衞隊用直升機從空中灑水等，地面與空中共約 2000 人正在持續進行滅火作業。

因這場火災，大船渡市政府已向三陸町綾裏全境、越喜來的三個地區以及赤崎町的 13 個地區發佈了避難指示。截至 4 日 7 時，已有 1215 人前往包括福祉避難所在內的 12 個避難所避難。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣國防部長稱特朗普政府對台海蔘與不會動搖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML07_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台灣國防部長稱特朗普政府對台海蔘與不會動搖&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於在日前舉行的美國與烏克蘭的首腦會談上，雙方發生激烈爭吵並加深對立一事，台灣的國防部最高官員表示，美國對台海事務的參與在特朗普政府執政下也不會動搖。

關於 2 月 28 日舉行的美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基的會談，台灣的國防部長顧立雄 3 月 3 日對本台 NHK 等媒體表示，不能不談論國家利益，美國當然也重視本國的利益。

顧立雄強調，美國不可能撤出印太地區，因為這是美國的核心利益。他接着指出，維持台灣海峽的現狀是台灣與美國的共識和共同目標。顧立雄以此表示，美國對台海事務的參與不會動搖。

鑑於烏克蘭的現狀，推行「美國優先」政策的特朗普政府是否會在台灣遇到不測事態時進行幹預，台灣方面存在着對此持懷疑態度的看法，因此，據認為顧立雄此番發言的目的是為了打消這些疑慮。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普下令暫停對烏克蘭的軍事援助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普下令暫停對烏克蘭的軍事援助&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國白宮高官透露，特朗普政府已暫時中止因俄羅斯的軍事入侵而對烏克蘭提供的軍事援助。

2 月 28 日，美國總統特朗普在白宮與烏克蘭總統澤連斯基會談時雙方發生了激烈爭執，原定於當天簽署的關於烏克蘭國內礦產資源權益的協議文件也未能簽署。

在此情況下，白宮高官於 3 月 3 日接受本台 NHK 採訪時透露，特朗普已下令暫時中止對烏克蘭的軍事援助。

該官員稱：「特朗普總統一直很明確地把焦點放在和平上，相關國家也需要為這一目標進行努力。我們暫時中止援助，是為了確認和證實我們的支援有助於問題的解決。」

美國媒體彭博社援引國防部高官的話報道稱，軍事援助的中止將持續至特朗普總統認為烏克蘭領導人展現出對和平的誠懇決心為止。另外，所有尚未運抵烏克蘭的軍事援助物資均屬於暫停範圍，其中包括正在用飛機和船舶進行運輸中的武器，以及已運抵烏克蘭鄰國波蘭的軍援物資。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱將以關税應對日中誘導貨幣貶值]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱將以關税應對日中誘導貨幣貶值&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 3 日表示，日本和中國一直在誘導本國貨幣貶值，要解決這些問題就有必要採取關税措施。

特朗普 3 日對媒體記者表示：「無論是日本的日元還是中國的貨幣，使其相對美元貶值，對美國來説，將帶來非常不公平且不利的狀況。」

特朗普還透露，他已致電中國國家主席習近平和日本的領導人，告訴對方「不能讓貨幣繼續貶值」。特朗普接着還説：「這些問題越積越多，簡單地解決它們的方法就是徵收關税。我們將通過徵收關税得到彌補。」特朗普以此表示，作為針對各國貨幣貶值的對抗手段，有必要採取關税措施。

不過，在日本為了應對日元在外匯市場創紀錄的貶值，日本政府和日本央行、即日本銀行多次進行拋售美元、買入日元的市場幹預，因此也有市場人士認為特朗普的批評沒有依據。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國宣佈對部分美產品加徵關税以反制美國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國宣佈對部分美產品加徵關税以反制美國&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國政府 3 月 4 日宣佈，為反制美國特朗普政府對中國商品進一步加徵關税，將從 3 月 10 日起對部分美國產農產品等加徵關税。

具體內容包括，對從美國進口的雞肉、小麥、玉米等加徵 15% 的關税；對大豆、豬肉、牛肉、水產品、水果以及蔬菜等加徵 10% 的關税。

特朗普政府此前於 2 月 4 日啓動追加關税的措施時，中國政府也通過對美國的煤炭和液化天然氣加徵關税等採取了反制措施。現在，美中雙方再度互相加徵關税，引發了人們對貿易摩擦進一步加劇的擔憂。

另外，中國商務部宣佈，此次美方的舉措嚴重違反世界貿易組織（WTO）規則，中方已向世貿組織提起了訴訟。

此外，中方還宣佈禁止將可能用於軍事的礦物資源等出口至美國的 15 家企業等，並對參與對台軍售等的美國 10 家企業實施制裁，禁止其與中國進行貿易往來。

中國對美國的反制措施較 2 月份進一步加強，且內容更為多元化。美方將會對此作出何種反應，兩國間談判將受到怎樣的影響備受關注。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐美報道稱美國已開始再次對中國加徵 10% 關税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;歐美報道稱美國已開始再次對中國加徵 10% 關税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 3 日下午簽署行政令，再次對來自中國的進口產品加徵 10% 的關税。此外，他還明確表示，對來自墨西哥和加拿大的進口產品徵收 25% 的關税。美國當地已迎來關税措施預定生效的 4 日，歐美的媒體紛紛報道稱關税措施已經生效。

美國此前已從 2 月 4 日起對中國採取了加徵 10% 關税的措施，因此加徵關税共達 20%。特朗普稱，加徵關税是因為中國沒有采取防範措施以阻止毒品進入美國。

另外，特朗普 3 日下午對媒體記者表示：「我們將對加拿大和墨西哥徵收 25% 的關税。將從明天開始。」

特朗普政府原計劃從 2 月開始對加拿大和墨西哥徵收 25% 的關税，但由於兩國承諾實施邊境安全措施等，因此決定停止生效一個月。

墨西哥、中國和加拿大分別是美國的第一、第二和第三大進口來源國，來自三國的進口占美國整體進口的 40% 以上。

如果各國採取反制措施與美國針鋒相對的話，貿易摩擦將不斷加劇，從而已引發廣泛的擔憂。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台積電將在美國投資 1000 億美元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_N02_1498779_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan chip giant TSMC to invest $100 billion in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 3 日在白宮與全球最大的半導體代工廠商台灣台積電的首席執行官（CEO）魏哲家舉行了聯合新聞發佈會。特朗普透露，台積電未來將在美國投資 1000 億美元。

在此之上，特朗普説：「台灣壟斷了半導體生產市場，投資是全球最強企業的明智之舉。沒有半導體，從人工智能（AI）到汽車再到先進製造業的所有領域的經濟發展便無從談起。半導體必須在美國的工廠、使用美國的技術和勞動力來生產。」

台積電表示，將在其正在建造工廠的美國西部亞利桑那州打造生產尖端半導體的工廠。

特朗普此前曾表示，台灣的半導體產業損害了美國的利益，並表示打算對半導體也徵收關税。他先前曾提出要擴大在美國國內的半導體生產，本次計劃將助推實現上述方針。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰國警方稱緬甸電詐日本人團夥成員大多自願而來]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014738941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014738941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泰國警方稱緬甸電詐日本人團夥成員大多自願而來&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰國警方負責指揮搜查緬甸東部電信詐騙窩點的幹部 3 月 3 日接受了本台 NHK 的採訪。在緬甸東部、緬泰邊境附近的多處犯罪窩點，有大量外國人被招來參與電信詐騙。泰國警方正在與緬甸方面協同開展搜查。

接受本台採訪的泰國警方幹部表示，對從犯罪窩點解救的兩名高中生進行的問詢調查等顯示，日本人團夥的成員基本上都是自願來到當地的。

緬甸當地武裝組織稱，有數名日本人從犯罪窩點逃逸。泰國警方幹部表示，除了緬甸方面在犯罪窩點拘押的一名 36 歲日本男子之外，其他日本人的具體下落尚不清楚，今後將與日方合作開展進一步調查。

泰國警方幹部還透露，由於犯罪窩點受到搜查，中國人團夥等的部分成員已經逃往與中國接壤的緬甸北部地區。有跡象顯示，犯罪分子正在把詐騙窩點向柬埔寨和老撾轉移，因此今後還將與周邊國家合作，加大對電信詐騙的打擊力度。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄無限期禁止外相等 9 名日本人入境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014738971000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014738971000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄無限期禁止外相等 9 名日本人入境&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯外交部宣佈，因日本對俄製裁，作為反制措施無限期禁止 9 名日本人入境，其中包括外務大臣巖屋毅、一些團體和企業的代表。

俄羅斯外交部 3 月 3 日宣佈無限期禁止 9 名日本人入境，稱此舉是「針對日本政府就俄羅斯特別軍事行動實施對俄製裁的反制措施」。

這 9 名日本人包括外務大臣巖屋毅、駐烏克蘭大使中込正志、前駐烏克蘭大使松田邦紀、日本國際協力機構（JICA）的理事、大型機械製造商 IHI 的社長、五十鈴汽車公司的社長。

俄羅斯自入侵烏克蘭以來，已對國會議員、企業人士等 460 名日本人採取禁止入境的措施，其中也包括首相石破茂。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日籍法官巖澤雄司當選國際法院院長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_06_1498739_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese judge Iwasawa elected president of International Court of Justice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於荷蘭海牙的國際法院 3 月 3 日公佈，經過法官們投票，選舉日本籍法官巖澤雄司為國際法院新院長。

巖澤現年 70 歲，來自東京，曾任東京大學研究生院國際法教授，2018 年 6 月就任國際法院法官。由於前任院長薩拉姆今年 1 月在任期內辭職，國際法院舉行選舉，巖澤當選為新院長。

在接受本台 NHK 的採訪時，巖澤説，「國際法院將繼續推進法治，作為院長，我願為和平解決爭端做出貢獻」。

國際法院是聯合國的主要機構之一，成立於 1945 年，負責基於國際法解決成員國之間的爭端，並就聯合國其他機構提交的法律問題提供諮詢意見。

巖澤是繼小和田恆之後的第二位日籍國際法院院長。小和田恆曾於 2009 年至 2012 年擔任國際法院院長。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國將對中國進一步加徵關税，對墨加兩國徵收關税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美國將對中國進一步加徵關税，對墨加兩國徵收關税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 3 日下午簽署行政令，對進口的中國產品進一步加徵 10% 的關税。鑑於美國 2 月 4 日起已對中國產品加徵 10% 的關税，至此，對中國產品加徵的關税税率達到 20%。特朗普稱，採取上述措施的理由是中國沒有采取措施阻止毒品進入美國。

有分析認為，中方一直在視美方舉措謹慎地與美方進行交涉，但最終未能使美方放棄加徵關税的措施。

特朗普 3 日下午還對媒體表示：「我們明天起要對加拿大和墨西哥徵收 25% 的關税。」特朗普指出：「他們應該做的是把汽車工廠等建在美國國內，這樣產品就不會被徵收關税。」

特朗普原本打算 2 月就採取這一措施，但因兩國做出了加強邊境安全措施等承諾，為此宣佈暫緩 1 個月實施。

墨西哥、中國和加拿大是美國對外貿易中居於前三位的進口對象國，美國對其加徵關税有可能引發這三國的反制措施，貿易摩擦恐進一步加劇。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 召開理事會會議，嚴重關切伊朗加速核開發]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_03_1498853_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA warns of Iran's accelerating nuclear development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）3 月 3 日起在奧地利維也納舉行理事會會議。總幹事格羅西在會上報告稱，伊朗在截至 2 月 8 日的 3 個多月裏，濃度提高至 60% 的濃縮鈾存量達到 274.8 公斤，增加至 1.5 倍。這一濃度大大超過了核協議規定的上限。

雖然伊朗聲稱核開發是出於和平目的，但據信鈾濃度達到 90% 以上後，即可被用於研製核武器。

歐美各國認為伊朗未充分配合國際原子能機構的工作，向其加大了施壓力度，伊朗對此表示將採取反制措施。國際原子能機構稱，伊朗自去年 12 月以來，啓動了用於鈾濃縮的新的高性能離心機。

格羅西對這些情況表示了嚴重關切，他説，伊朗是非核武持有國中唯一一個達到該濃縮水平的國家。

圍繞伊朗的核研發，2015 年，伊朗與相關國家達成協議，伊朗承諾限制其核計劃，以換取國際社會解除對伊制裁，但美國總統特朗普在其第一屆任期內退出該協議，伊朗對此予以反彈，加速了核研發的步伐。伊朗與重返白宮的現特朗普政府也持對立態度，相關談判何時能夠重啓尚無眉目。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[禁核條約締約方會議開幕，日本核爆受害者發言]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_04_1498728_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo calls for nuclear arms abolition at UN conference&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在禁止發展、擁有、使用核武器的《禁止核武器條約》第三次締約方會議 3 月 3 日在紐約聯合國總部拉開帷幕，會議將持續 5 天。

會上，聯合國副秘書長、裁軍事務高級代表中滿泉説：「我擔心不可預知的狀況會加劇人們的恐懼心理，讓越來越多的人相信核武器是最終的安全手段這一錯誤的認識。」與此同時，她表示：「全球對核武器造成的災難性人道主義後果的認知不斷加深，日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會榮獲諾貝爾和平獎就是一個很好的例證。」

在廣島遭受了原子彈轟炸的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會成員濱住治郎發言稱：「原子彈這一魔鬼武器不但會毀滅一個人的未來，還會讓其家人也飽受煎熬。我們絕不能讓原子彈轟炸的悲劇重演。」

在受到美國核保護傘保護的國家中，澳大利亞以觀察員身份與會，但日本政府沒有派代表出席。

預計會議的最後一天將通過一份政治宣言。鑑於今年是廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，有與會者表示希望能加大力度營造核裁軍氛圍。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>