<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[德法外長訪敍並會晤過渡政府領導人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_10_1476511_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;German, French ministers meet Syria's head of interim govt.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;德國和法國的外交部長 1 月 3 日代表歐盟，對 2024 年 12 月獨裁政權垮台後的敍利亞進行了訪問。

在敍利亞，阿薩德獨裁政權已經垮台，在解放敍利亞聯盟主導的過渡政府的領導下，該國正在進行新的國家建設。

在此背景下，德國外長貝爾伯克和法國外長巴羅 3 日代表歐盟共同前往敍利亞，與解放敍利亞聯盟的領導人艾哈邁德·沙拉舉行了會談。

貝爾伯克在會談之後的記者會上表示：「為了實現讓每一個人都能感到自由和安全的未來，我們願做任何事情。」從而強調將為敍利亞提供援助。

此外，貝爾伯克還表示，歐美解除針對前政權的經濟制裁並提供援助的先決條件是，敍利亞必須建設一個尊重少數羣體和女性權利的民主國家。

據認為，為了避免中東緊張局勢的升級，並排除一直是阿薩德政權後盾的俄羅斯的影響，歐盟希望與敍利亞過渡政府建立相應的關係。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[豐洲市場金槍魚首拍價逾 2 億日元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_04_1476661_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tokyo's Toyosu market holds first tuna auction of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 5 日早晨，位於東京都江東區的豐洲市場進行了今年的首場競拍，金槍魚批發市場上擺滿了來自日本國內外港口的新鮮金槍魚或冷凍金槍魚。

批發商代表首先致辭稱：「今年天公作美，我們能夠安安心心地過新年，但去年卻是在能登半島的大地震中揭開序幕的。祈願災區早日實現復興。」

5 時許，在此起彼伏的拍賣聲中，一條條碩大的金槍魚紛紛成交。

今年拍出最高價的是一條在青森縣大間上岸、重 276 公斤的藍鰭金槍魚，以 2 億 700 萬日元成交。

這是自 1999 年有可比數據以來第二高的成交價，僅次於 2019 年的 3 億 3360 萬日元。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[綁架事件受害者家屬橫田拓也接受 NHK 採訪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250105_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;綁架事件受害者家屬橫田拓也接受 NHK 採訪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架事件受害者橫田 Megumi 的弟弟、綁架事件受害者家屬會代表橫田拓也接受了本台 NHK 的採訪。

橫田拓也表示：「姐姐 Megumi13 歲遭到綁架，如今已過去了 47 年，時間如此之長，令人深感現實的殘酷。從我們的角度來看，過去一年沒有任何具體的進展，給人以 47 年來一直在原地踏步的印象。」

橫田拓也還説：「去年，我母親早紀江前往各地參加集會，我在一旁目睹了她健康的身影，但在前年，她的健康狀況非常不好。 另外，有本明弘先生乘坐輪椅移動，跟過去的照片對照，就能感到有本先生等受害者家屬年事已高的現實。日本政府必須清楚認識到時間並不充裕。」

在談到特朗普將正式就任美國總統時，橫田拓也表示：「如果美朝關係取得具體進展，那時，日朝關係也有可能出現變化。強烈希望特朗普在美朝舉行首腦會談時一定提出‘立即讓全體綁架受害者同時回國’的要求，也希望石破首相始終堅持絕不妥協的態度，在美國的協助下，制定促成綁架受害者歸國的具體戰略。」</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府能否使綁架受害者早日回國將接受考驗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684171000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684171000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府能否使綁架受害者早日回國將接受考驗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架日本人問題多年來一直沒有取得具體進展，在等待受害者歸來的家人愈加年邁的情況下，又迎來了新的一年。

2024 年 2 月，朝鮮勞動黨總書記金正恩的胞妹金與正發表了一份不同尋常的談話，其中雖然提到了日本時任首相岸田文雄訪問平壤的可能性，但此後又表示將拒絕與日本進行接觸等，北朝鮮方面並沒有改變其認為綁架問題已經解決的立場。

目前安全與否仍不得而知的綁架事件受害者的人數，僅日本政府認定的就有 12 名。事件發生之後已近 50 年，在與時間賽跑的情況下，受害者家屬今年將關注，預定本月就任的美國總統特朗普在其第二任期之內是否會與金正恩舉行首腦會談。

在 2018 年舉行的首次美朝首腦會談上，特朗普直接提出瞭解決綁架問題的必要性，隨着局勢陷入膠着狀態，受害者家屬打算探討在適當時期訪問美國，並希望敦促特朗普政府為解決綁架問題提供合作。

受害者家屬還將繼續強烈敦促日本政府實現日朝首腦會談，為促成受害者在其父母尚在人世期間早日回國，政府能否主動採取有力措施將接受考驗。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄羅斯停供輸歐天然氣已造成影響]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_01_1476609_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Moldovan region announces power cuts after Russia gas suspension&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯官方天然氣企業、俄羅斯國有天然氣工業股份公司從 1 月 1 日起停止了經由烏克蘭輸往歐洲的天然氣出口。

這是因為烏克蘭拒絕續簽去年年底到期的合同，烏方的理由是必須減少持續對其軍事入侵的俄羅斯的收入來源。

隨着合同的終止，俄羅斯方面指出由於迄今為止的拖欠付款，從 1 月開始停止經由烏克蘭向摩爾多瓦供應天然氣。因此，儘管德涅斯特河沿岸地區單方面宣佈從摩爾多瓦獨立，並處於俄羅斯強大影響之下，但仍陷入發電用天然氣短缺的局面，聲稱是該地區當局的一個組織 4 日宣佈，將實施 1 天 3 小時的停電。

據路透社報道，當地供暖和熱水供應已經停止，食品加工廠以外的工廠也已停止運轉。

到目前為止，俄羅斯供應給摩爾多瓦的天然氣主要用於德涅斯特河沿岸的發電廠。

另一方面，摩爾多瓦政府表示，通過來自羅馬尼亞的天然氣供應等，能夠滿足德涅斯特河沿岸以外地區的能源需求。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以哈重啓談判，以軍未停止攻擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_03_1476640_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Number of Casualties in Gaza rising despite resumption of ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於加沙地帶停火及釋放人質的問題，以色列和伊斯蘭組織哈馬斯 1 月 3 日在居中斡旋的卡塔爾重啓談判。

但據以色列媒體 1 月 4 日報道，雙方在釋放人質的具體方式等主要議題上存在意見分歧，以色列政府人士對談判進展持慎重態度。

與此同時，以軍繼續在加沙地帶發動攻擊，巴勒斯坦媒體 4 日報道稱，以軍對加沙地帶北部等地的襲擊造成 41 人死亡。

據加沙地帶的衞生部門公佈，自以哈衝突爆發以來，死亡人數已達 4 萬 5717 人。在傷亡人數持續增加的情況下，雙方的談判能否促成局勢走向緩和成為關注的焦點。

此外，關於在加沙地帶等地開展活動的聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA），以色列將從 1 月底實施一項法律，禁止該機構在相關地區開展活動，其理由是該機構部分職員參與了哈馬斯發動的突襲。

對此，該機構 4 日在社交媒體上發文表達了危機意識，稱「眾多巴勒斯坦難民所必需的服務即將陷入被禁止的境地」，從而再次呼籲以色列不要執行該法律。

聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處通過醫療和食品提供人道主義援助。人們擔心以色列實施相關法律將進一步加劇加沙地帶的人道主義危機。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赴俄北朝鮮士兵或穿戴俄軍裝備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_02_1476606_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;North Korean soldiers may be wearing Russian military uniforms&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;從本台 NHK 得到的一段視頻中可以確認到，被派往俄羅斯與烏克蘭軍隊交戰的北朝鮮士兵可能穿着據認為屬於俄軍的軍服。

據信，有大約 1 萬 1000 名北朝鮮士兵與俄羅斯軍隊一起被部署在烏克蘭軍隊正展開越境攻擊的俄羅斯西部的庫爾斯克州。烏克蘭總統澤連斯基此前曾表示，迄今為止其中已有 3000 多人傷亡。

在此情況下，NHK 從有關人士那裏獲得了一段視頻，該視頻拍攝了據信是一名已身亡的北朝鮮士兵佩戴的裝備。視頻中顯示的軍服和頭盔等物據認為是俄羅斯軍隊的裝備。

此外，這名士兵的身份標籤上刻有俄語「俄羅斯軍」字樣，上面還有一個用於識別個人身份的編號。

關於參加戰鬥的北朝鮮士兵據信穿着俄羅斯軍服一事，一位烏克蘭軍事專家指出：「蘇聯或俄羅斯都總是在炫耀自己是一個強大的國家，一個強大的帝國。這是害怕承認自己的軟弱。」這位烏克蘭軍事專家表示，俄方此舉的目的之一是企圖掩蓋其獲得北朝鮮軍事合作的事實。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列將派遣代表團前往卡塔爾重啓談判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列將派遣代表團前往卡塔爾重啓談判&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍隊繼續在加沙地帶進行猛烈攻擊，巴勒斯坦媒體報道稱，1 月 2 日遭受的攻擊造成 74 人死亡，3 日也空襲不斷，至少有 12 人死亡。與此同時，以色列總理辦公室 2 日晚宣佈，將派遣代表團前往斡旋國卡塔爾，與哈馬斯就釋放人質和停火重啓談判。

哈馬斯方面尚未發表正式聲明，但阿拉伯媒體援引哈馬斯高層的話稱，哈馬斯方已表示考慮重啓停滯的談判。

儘管以色列與哈馬斯之間在如何推進釋放人質和停火問題上一直存在分歧，但隨着加沙地帶人道危機加劇，談判是否會取得進展備受關注。

另一方面，以色列軍方 3 日凌晨宣佈，成功攔截了一枚從也門發射的導彈。

在也門，支持哈馬斯的反政府勢力胡塞武裝持續對以色列進行攻擊，局勢依然緊張。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[輿調顯示寧失疆土也望早日終戰的烏克蘭人有增]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684791000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;輿調顯示寧失疆土也望早日終戰的烏克蘭人有增&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭的調查機構「基輔國際社會學研究所」於 1 月 3 日公佈了去年 12 月進行的輿論調查結果。

調查結果顯示，在俄羅斯軍事入侵烏克蘭的問題上，38% 的受訪者表示「為了立即實現和平並保持獨立，可以放棄部分領土」，這一比例與去年 10 月進行的上一次調查的結果相比，增加了 6 個百分點，是自 2022 年 5 月首次進行調查以來的最高值。

另一方面，51% 的受訪者表示「在任何情況下都不應放棄領土」，這一比例比上一次調查減少了 7 個百分點。

此外，在關於戰爭結束的三種構想的提問中，最受支持的選項是「俄羅斯繼續佔領東部的 2 個州、南部的 2 個州和克里米亞，但烏克蘭加盟北約，獲得真正的安全保障，同時也加入歐盟」，該選項得到了 64% 的支持。

另一方面，對此構想表示無法接受的受訪者為 21%。

研究所就這一調查結果指出：「烏克蘭人民即使面臨艱難的選擇，也願意展開討論。對烏克蘭人民來説，優先事項是得到將來決不會受到俄羅斯侵略的安全保障」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[德法外長訪敍並會晤過渡政府領導人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;德法外長訪敍並會晤過渡政府領導人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;德國和法國的外交部長 1 月 3 日代表歐盟，對 2024 年 12 月獨裁政權垮台後的敍利亞進行了訪問。

在敍利亞，阿薩德獨裁政權已經垮台，在解放敍利亞聯盟主導的過渡政府的領導下，該國正在進行新的國家建設。

在此背景下，德國外長貝爾伯克和法國外長巴羅 3 日代表歐盟共同前往敍利亞，與解放敍利亞聯盟的領導人艾哈邁德·沙拉舉行了會談。

貝爾伯克在會談之後的記者會上表示：「為了實現讓每一個人都能感到自由和安全的未來，我們願做任何事情。」從而強調將為敍利亞提供援助。

此外，貝爾伯克還表示，歐美解除針對前政權的經濟制裁並提供援助的先決條件是，敍利亞必須建設一個尊重少數羣體和女性權利的民主國家。

據認為，為了避免中東緊張局勢的升級，並排除一直是阿薩德政權後盾的俄羅斯的影響，歐盟希望與敍利亞過渡政府建立相應的關係。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北日本至西日本的日本海一側積雪增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_06_1476451_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snowfall hits mountainous regions along Sea of Japan coast&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受冬季型氣壓分佈和強冷空氣的影響，以北日本至西日本的日本海一側的山地為主，目前正在降雪。

截至 11 時的 6 小時的降雪量分別如下：新潟縣柏崎市 15 釐米，青森縣弘前市 12 釐米等。

11 時的積雪厚度分別如下：青森縣八甲田山系的酸湯地區 3.97 米，是常年的 2 倍多；青森縣青森市 1.12 米，已超過了常年的 3 倍。

在故鄉度過新年後返家的交通流量正處於高峯期，因此請大家一定要注意降雪對交通的影響。

預計 4 日冷空氣的流入將有所減弱，但在積雪較多的地區，請注意電線和樹木積雪導致停電，同時也要注意雪崩的發生。

此外，因除雪作業造成的事故不斷髮生，因此請大家在除雪時一定要倍加小心，採取相應的安全措施，如多人一起協作除雪等。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本製鐵公司將對美國政府提起訴訟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_05_1476417_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sources: Nippon Steel to take legal action against US government&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對美國總統拜登就日本製鐵公司收購美國大型鋼鐵廠商美國鋼鐵公司一事發出禁令，日本製鐵已基本決定對美國政府提起訴訟。

針對拜登總統的禁令，日本製鐵公司和美國鋼鐵公司發表聯合聲明稱，「我們對這一決定感到失望。拒絕這項收購併以這種方式對待同盟國日本，令人震驚，並令人十分擔憂。這一做法向同盟國的所有正在考慮對美國進行大規模投資的企業發出了讓這些企業放棄投資的強烈信息。」

日本製鐵指出，拜登發佈禁令的決定違反了美國憲法的正當程序，也違反了對美國外國投資委員會（CFIUS）做出規定的法令，據相關人士透露，該公司已基本決定對美國政府提起訴訟。

儘管日本製鐵公司仍打算收購美國鋼鐵公司，但要實現這一願望已變得極其困難。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登下令禁止日本製鐵收購 USS]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_02_1476452_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden blocks Nippon Steel buyout of US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮於 1 月 3 日表示，美國總統拜登已下令禁止日本製鐵公司對美國大型鋼企美國鋼鐵公司（USS）的收購計劃。

發文中指出，目前有足夠的證據可顯示此項收購可能會危及美國的國家安全，因而以國家安全為由作出以上措施。發文還命令稱，「日本製鐵公司和美國鋼鐵公司必須在此命令發佈當天起 30 天內採取所有必要措施，徹底放棄交易。」另外，根據美國憲法及美國國防生產法的修訂法等，總統擁有作出以上舉措的權力。

日本企業對美國企業的收購在美國總統命令下被阻止尚屬首次，並且，美國總統阻止作為同盟國日本的企業的投資也實屬罕見。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川縣輪島市「流動早市」新年第一天營業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_11_1476102_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Vendors from quake-hit Wajima Morning Market in Japan open for business&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由石川縣輪島市「早市大街」的攤主們舉辦的「流動早市」1 月 2 日在輪島市本地開始了新年第一天的營業。

輪島市「早市大街」的不少商店在一年前的能登半島地震中受災，後來，攤主們開始在各地開設「流動早市」。去年 7 月，攤主們開始在輪島市本地一家商業設施的一角舉辦「流動早市」，1 月 2 日是這家商業設施新年首個營業日，經營輪島塗筷子和海產品等的約 10 家商店搭起了橙色的帳篷。

前來光顧的客人絡繹不絕，有不少是大人帶着孩子一起來的，客人們聽攤主推薦商品等，一邊跟攤主愉快地交流，一邊購物。

一位海產品商店的 60 多歲的女攤主説：「到去年為止，我一直都很不安，害怕過年。不過，昨天早上天氣特別好，讓我覺得神清氣爽，以這樣的心情迎來了新年第一個營業日。因為輪島的港口受災也很嚴重，所以在本地進貨一直都很困難，希望今年港口和漁業能夠得到恢復，可以讓更多的人品嚐到輪島的味道。」

除了輪島市本地以外，「流動早市」1 月還將在東京都和富山縣等縣外舉辦。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍空襲加沙多個區域，至少 43 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_04_1476150_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli strikes across Gaza Strip reportedly kill at least 43&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 2 日，包括為避難居民提供容身之所的「人道主義區」在內，以色列軍隊襲擊了巴勒斯坦加沙地帶多個區域。路透社報道稱，以軍當天的襲擊造成至少 43 人死亡。

以軍宣佈，2 日對加沙地帶南部汗尤尼斯的「人道主義區」進行了空襲，並斬首了伊斯蘭組織哈馬斯的幹部。以軍稱，被剷除的是哈馬斯嚴刑拷問加沙居民等相關部門的負責人，空襲已經盡力避免了不必要的傷亡。但路透社引述當地醫療人士的話報道稱，以軍對「人道主義區」的空襲造成 11 人喪生，其中還包括婦女和兒童。

路透社的報道還指出，以軍當天對加沙地帶多個區域進行了空襲，共造成至少 43 人死亡。

另一方面，部分阿拉伯媒體報道稱，哈馬斯的代表團 1 日抵達埃及，以期推動與以色列就釋放人質和停火而進行的談判取得進展。但美國媒體指出，以哈談判目前陷入僵局。以哈雙方能否實現停火，仍是一個未知數。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基稱俄失去了重要的天然氣出口目的地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684491000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684491000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;澤連斯基稱俄失去了重要的天然氣出口目的地&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯宣佈停止經由烏克蘭向歐洲供應天然氣，就此，烏克蘭總統澤連斯基強調，俄羅斯普京政府失去了一個重要的天然氣出口目的地。

此前，俄羅斯一直經由烏克蘭向歐洲出口天然氣，但烏克蘭為了減少俄羅斯的收入來源，沒有續簽天然氣管道過境本國的合同，為此，俄羅斯國有天然氣工業股份公司 1 月 1 日宣佈，停止過境烏克蘭輸送天然氣。

對此，澤連斯基 1 日在社交媒體上表示，「這是莫斯科遭遇的最大失敗之一」，強調俄羅斯普京政府失去了一個重要的天然氣出口目的地。在此之上，他寫道，「將能源變成武器，對相關國家進行訛詐，使俄羅斯失去了最具吸引力和地理優勢的市場」，以此譴責俄羅斯作繭自縛。

澤連斯基還表示：「希望美國能增加對歐洲的天然氣供應，就像當選總統特朗普所説的那樣。」</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[輪島災區時隔兩年舉辦新年傳統活動「火斑剝」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_09_1476246_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Traditional New Year's event held in disaster-hit Wajima City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;能登半島地震災區石川縣輪島市 1 月 2 日時隔兩年再次舉辦名為「火斑剝」的新年活動，男子們戴着面具走村串户除厄驅邪。

「火斑剝」是石川縣輪島市和能登町新年除厄驅邪的一項傳統活動，已被列為聯合國教科文組織的非物質文化遺產。

輪島市門前町皆月每年 1 月 2 日舉辦這一活動，去年因能登半島地震而取消，今年是時隔兩年再次舉辦。2 日，8 名戴着天狗、猴子等面具的男子分成兩路，走村串户登門除厄驅邪。

據説「火斑剝」的名字意為「剝掉」長時間烤被爐或地爐而出現的類似燒傷的症狀「火斑」，同時也是為了告誡孩子們冬天不要偷懶。

男子們來到臨時住宅的集會地點，走近孩子們喝問道「有沒有聽大人的話呀？」小孩子聽罷驚恐萬狀、嚎啕大哭起來。

「皆月青年會」的會長升本莊吾説：「我們希望把這項傳統活動傳承下去，所以今年舉辦了活動。希望以後不再發生災難。」</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合偵查本部對尹錫悦的拘留遭總統警衞處抵制未果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_07_1476303_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean investigators halt attempt to detain President Yoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國聯合偵查本部的調查人員等為了基於對總統尹錫悦發出的拘留證進行搜查，1 月 3 日進入總統官邸大院內，但搜查遭到總統警衞處的拒絕。在此情況下，聯合偵查本部宣佈停止執行拘留。

關於尹錫悦總統宣佈實施「緊急戒嚴」一事，由警方、對政府高官等開展調查的「高級公職人員犯罪調查處」等組成的聯合偵查本部以涉嫌帶頭髮動內亂的嫌疑於 12 月 31 日獲得了拘留證。1 月 3 日上午 8 時過後，調查人員為了執行拘留進入了總統官邸大院內。據悉，總統警衞處的負責人以護衞總統為由拒絕調查人員對總統官邸開展搜查。

調查人員與總統警衞處的警衞僵持不下。在此情況下，聯合偵查本部出於對調查人員人身安全的考慮宣佈，執行拘留是一個不可能完成的任務，因此於 13 時 30 分左右停止執行拘留。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普國際酒店前汽車爆炸事件死亡男子或為現役軍人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0103EE14_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普國際酒店前汽車爆炸事件死亡男子或為現役軍人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國西部內華達州拉斯維加斯的特朗普國際酒店前發生的特斯拉汽車爆炸起火事件，當地調查部門 1 月 2 日舉行新聞發佈會公佈，在涉事汽車內喪生的一名男子可能是美國現役軍人。

特朗普國際酒店的運營管理方是候任總統特朗普的家族企業。這起事件共造成 1 人死亡、7 人受傷。調查部門在新聞發佈會上公開最近進展時表示，在涉事汽車中找到的護照等證據顯示，在車中身亡的男子可能是一名家住科羅拉多州的 37 歲現役美國陸軍特種部隊軍人。

調查部門還透露，涉事汽車中載有煙花、露營燃料等易燃易爆物品，調查人員在車中還發現了 2 把槍。有跡象顯示，車中男子在汽車爆炸前對着自己的頭部開了槍。

這起爆炸事件的動機尚不清楚。調查部門指出，這有可能是一起恐襲事件，正在對身亡男子身邊的人開展問詢調查，並正在對男子擁有的電腦進行分析。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓搜查人員已入總統官邸，欲對尹錫悦執行拘留]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓搜查人員已入總統官邸，欲對尹錫悦執行拘留&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於韓國總統尹錫悦宣佈實施「緊急戒嚴」一事，由負責對警察和政府高官等人進行調查的「高級公職人員犯罪調查處」等組成的聯合偵查本部以涉嫌帶頭髮動內亂等嫌疑對尹錫悦申請簽發拘留證，並於 12 月 31 日獲得法院批准。韓聯社 1 月 3 日上午 8 時過後報道稱，高級公職人員犯罪調查處的搜查人員等為執行拘留而進入了首爾市內的總統官邸。

據信尹錫悦在韓國國會 12 月 14 日通過彈劾議案而被停職後，一直呆在首爾市的總統官邸。

警方表示，總統警衞處稱其立場為不能允許對總統官邸進行搜查。搜查人員等對總統警衞處的指揮官出示了拘留證，要求其予以合作。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>