<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>美財政部再次將日本列入匯率操縱「監測名單」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014827341000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014827341000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美財政部再次將日本列入匯率操縱「監測名單」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國財政部 6 月 5 日向國會提交了一份對過去一年貿易夥伴貨幣政策等的分析報告，並公佈了報告內容。日本再次被列入需監測其是否操縱匯率的「監測名單」。

符合下列三項標準中任何兩項的國家或地區將被列入「監測名單」。這三項標準分別是：對美擁有鉅額貿易順差；經常賬户保持鉅額順差；持續且單方面幹預外匯市場。

日本被認為符合其中的兩項標準：對美擁有鉅額貿易順差、以及經常賬户保持鉅額順差。

被列入「監測名單」的國家和地區還有中國大陸、韓國、台灣、新加坡和瑞士等。美國財政部雖然未將中國指定為匯率操縱國，但指出其匯率政策和做法嚴重缺乏透明度。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO 國防部長會議：提高國防開支提議獲廣泛支持</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_02_1533540_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NATO head: Defense chiefs broadly support proposed boost in defense spending&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北大西洋公約組織（NATO）國防部長會議於 6 月 5 日在比利時首都布魯塞爾的北約總部召開。

在美國總統特朗普呼籲北約成員國將國防開支的 GDP、即國內生產總值佔比提高到 5% 的背景下，本次會議就北約秘書長呂特提出的要求成員國增加國防開支等提議進行了討論。

呂特的提議是，到 2032 年年底前，成員國將國防開支 GDP 佔比提高到 3.5%，將基礎設施建設等國防相關費用佔比提高到 1.5%，兩者合計為 5%。

呂特在會後的記者會上表示，增加開支得到了成員國的廣泛支持。他指出，成員國已經理解了增加開支的必要性，北約正在面臨來自俄羅斯的威脅以及中國軍事實力日益增強的現實。

呂特計劃在 6 月下旬於荷蘭舉行的首腦會議上使各方就上述提議最終達成一致。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大陸稱企業受網絡攻擊系台軍方所為，台方反駁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_18_1533544_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China puts 20 suspects on wanted list for cyberattacks with alleged Taiwan link&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國大陸對台灣賴清德政權加大施壓力度的情況下，中國警方宣佈，已查清對廣州一家企業實施網絡攻擊的是台灣軍方某部隊，還於 6 月 5 日公佈了據稱涉嫌參與此次攻擊的 20 名嫌疑人的姓名和照片，併發出了通緝令。

新華社就此事報道稱，此次網絡攻擊由在美國支持下成立的台灣的部隊指揮，並稱該部隊「配合美西方反華勢力對大陸開展輿論戰和認知戰」。

與此同時，台灣軍方強烈抗議稱：該部隊的「核心任務系維護國防資訊、確保網路安全」，並表示稱其實施企業網絡攻擊，絕非事實。

中國大陸視台灣賴清德政權為「台獨」勢力，多次在台灣周邊進行大規模軍事演習等，不斷加大施壓力度。

台灣的總統賴清德今年 4 月曾表示：「去年政府網際服務網每天平均遭受侵擾達到 240 萬次，是前年的兩倍，顯示台灣遭到網路駭客侵擾情形越來越嚴峻。」兩岸在這一領域的矛盾也在加劇。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱日本製鐵與 USS 最晚於 18 日達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_04_1533662_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US commerce secretary tells Trump US Steel, Nippon Steel deal possible&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司對美國鋼鐵公司（USS）的收購計劃，美國媒體彭博社報道稱，預計雙方最晚將於 6 月 18 日達成協議。

據稱，美國外國投資委員會（CFIUS）此前已完成對於日本製鐵對美國鋼鐵收購計劃的重新審核，總統特朗普將在 15 天內宣佈判斷結果，6 月 5 日被視為最後期限。

彭博社就此報道稱，美國政府與兩家公司的談判內容尚未最終敲定，磋商仍在進行中。而 18 日是兩家公司簽約的最後期限，預計雙方最晚將於 18 日達成協議。

報道還援引知情人士的話稱，預計美國政府與兩家公司達成的協議將要求必須由美國人來擔任美國鋼鐵的首席執行官。

另外，美國商務部長盧特尼克 5 日在眾議院聽證會上表示，他已向特朗普總統建議，只要採取措施緩解安全上的擔憂，可以批准收購計劃。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政權宣佈對 4 名 ICC 法官實施制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普政權宣佈對 4 名 ICC 法官實施制裁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務院 6 月 5 日宣佈，對位於荷蘭海牙的國際刑事法院（ICC）的 4 名法官實施制裁，並指出這 4 人蔘與了國際刑事法院針對美國和以色列採取的不當且毫無根據的活動。

宣佈的信息顯示，圍繞加沙地帶戰鬥，其中 2 名法官曾批准以涉嫌犯下戰爭罪和危害人類罪為由，對以色列總理內塔尼亞胡等人發出逮捕令。

針對本次制裁，美國國務卿魯比奧發表評論稱，國際刑事法院已被政治化，權力的濫用損害了美國和以色列的主權和安全。

針對這一問題，國際刑事法院發表聲明譴責稱，美方此舉明顯是企圖破壞國際司法機構獨立性的行為，十分令人遺憾。聲明還強調稱，國際刑事法院將全力支持工作人員，並繼續為戰爭罪、危害人類罪等罪行的受害者伸張正義，以此為目的堅定不移地展開活動。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中兩國首腦舉行電話會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_N01_1533572_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump and Xi hold phone call to discuss trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中兩國政府發佈消息稱，6 月 5 日晚，美國總統特朗普與中國國家主席習近平舉行了約一個半小時的電話會談。美中雙方 5 月達成協議，把相互加徵的關税下調 115 個百分點，並在 90 天內推進談判等。兩位首腦在此次電話會談中就上述內容交換了意見。

據中方公佈，習近平主席在電話中表示：「中方嚴肅認真執行了協議。美方應實事求是看待取得的進展，撤銷對中國實施的消極舉措。」

據悉，兩位領導人一致同意雙方的團隊儘快舉行新的會晤。

電話會談結束後，特朗普總統在白宮回答記者提問時表示：「我們梳理了協議的一些要點，主要是圍繞稀土的部分。」另據悉，習近平主席在電話中邀請特朗普總統訪華，而特朗普總統也邀請習近平主席訪美。

自特朗普第二次入主白宮以來，兩位領導人舉行電話會談的消息被公開尚屬首次。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美關税談判：積極努力達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014827051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014827051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美關税談判：積極努力達成協議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國關税措施的問題，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正於日本時間 6 月 6 日早晨在美國商務部與商務部長盧特尼克舉行了部長級談判。

赤澤在談判中對美國的一系列關税措施表示遺憾，並再次強烈要求美方調整關税措施。

在此之上，雙方重申了各自對一系列關税措施的立場，並就在擴大貿易、非關税措施和經濟安全保障等方面開展合作等交換了意見。雙方還確認將繼續積極努力，以達成對日美兩國都有利的協議。

另外，赤澤還計劃於日本時間 6 日晚以後與美國財政部長貝森特舉行會談。

關於日美關税談判，日本政府堅持國家利益優先的立場，同時也希望借本月中旬在加拿大召開七國集團峯會之機，爭取在日美兩國首腦之間達成協議。

距離七國集團峯會僅剩 10 天左右的時間，本次日美部長級談判能否找到對接點，成為人們關注的焦點。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鳥羽水族館：觀察青蛙和蠑螈的活動預報天氣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;鳥羽水族館：觀察青蛙和蠑螈的活動預報天氣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三重縣鳥羽市的鳥羽水族館正在舉辦一項別具一格的活動：利用青蛙和蠑螈的行為會受濕度影響的特點，通過觀察來預測第二天的天氣。

水族館內並列展示的水箱內分別飼養着 10 隻日本雨蛙和 10 只紅腹蠑螈。飼養員每天早晚各一次，觀察青蛙和蠑螈的行為，預測第二天的天氣。

預測天氣的大致標準分別是：如果青蛙靜止不動則第二天天晴；如果青蛙睜開眼睛或爬上爬下十分活躍，則第二天下雨。蠑螈的話，如果它們在水中則第二天天晴，如果它們浮出水面，則第二天要下雨。

據鳥羽水族館介紹，往年青蛙和蠑螈的天氣預報準確率通常在 30% 到 40% 左右。飼養員谷祐太表示：「如果大家能瞭解我們身邊生物的能力，我會感到很高興。」

一名來自大阪的 20 多歲女性參觀者表示：「我覺得青蛙不太可靠，蠑螈還挺準的。」

該活動將持續至 8 月底為止。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《二十四隻眼睛》作者壺井榮戰時短篇集在中國被發現</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《二十四隻眼睛》作者壺井榮戰時短篇集在中國被發現&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本女作家壺井榮因《二十四隻眼睛》等作品而廣為人知。由她所著的一部描寫戰爭慘狀等的短篇小説集近日在中國被發現。

這部短篇小説集名為《花紋和服》（「絣 (かすり)の着物」），由北京的一家出版社於 1945 年 6 月 10 日出版，因此極為珍貴而罕見。

這本書連壺井本人也未能得到，加之太平洋戰爭末期的混亂，此書一度被認為已經失傳。但北京外國語大學日本文學研究者秦剛教授在北京大學圖書館發現了這部作品的藏本。

據秦剛教授介紹，在太平洋戰爭末期，因紙張短缺與言論管控等原因，日本國內的出版活動幾乎停滯，而在中國當時管制相對寬鬆，這部含有反戰內容的作品得以在中國出版並重見天日，對於研究戰時日本文學史具有珍貴價值。

據悉，短篇小説集《花紋和服》最早將於 7 月由日本國內的出版社重新刊發。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈良唐招提寺舉行「開山忌」緬懷中國高僧鑑真</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;奈良唐招提寺舉行「開山忌」緬懷中國高僧鑑真&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;奈良縣奈良市的世界遺產唐招提寺是由奈良時代從中國來到日本的高僧鑑真所創建。因 6 月 6 日是鑑真的圓寂日，每年 6 月 5 日和 6 日兩天，唐招提寺都會舉行名為「開山忌」的法事緬懷鑑真。

5 日，供奉着國寶「鑑真和上坐像」的佛龕以特別展出的形式對公眾開放。在僧侶誦經聲中，由茶道宗家親自點的茶被供奉在像前。參拜者們陸續焚香，在鑑真像前靜靜合掌致敬。

一位來自奈良市的 50 多歲女性説：「從他慈祥的面容中，能感受到他歷盡艱辛的深厚修為。隔扇畫的色彩也非常美麗。」

「鑑真和上坐像」等將公開展示至 7 日。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六四天安門事件紀念集會在台北舉行，數百人蔘加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014826031000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014826031000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;六四天安門事件紀念集會在台北舉行，數百人蔘加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國北京，要求實現民主的學生運動遭武力鎮壓的六四天安門事件已過去 36 年。在中國大陸和香港，追悼活動受到壓制，而在台灣，每年都會舉行紀念集會。4 日晚，數百名民眾參加了在台北市中心一處廣場舉行的集會。

六四事件當時身為大學講師參加民運活動、事後流亡美國的吳仁華先生在集會上表示：「今天 36 年過去了，我們還在舉辦六四紀念活動，就是與強權的一種抗爭方式。」他還表示，舉辦這一活動可以向全世界彰顯民主主義台灣的價值，從而強調了在台灣舉辦集會的意義。

一名來自台中市的 18 歲男子説：「我抱持着很沉重的心情參與今天的活動。我們現在也在很努力地去確保我們的民主和自由，不要被任何人所剝奪和侵害。」</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本三大便利店開始銷售非競拍採購的儲備米</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_B3_1533325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Convenience stores in Japan begin selling govt. stockpiled rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各大便利店 6 月 5 日起開始銷售通過非競拍簽約方式採購的儲備米。

羅森從 5 日起在東京、大阪的 10 家門店開始銷售儲備米。儲備米的包裝規格有 1 公斤和 2 公斤兩種，含税價格分別為 389 日元和 756 日元。公司方面稱，希望小包裝的銷售策略能照顧到老人及獨居者的需求。

全家也從 5 日起在東京和大阪共 20 家門店開始銷售儲備米。

日本 7-Eleven 也於 5 日宣佈，將從 6 月 17 日起銷售儲備米。這三家便利店公司加在一起，在全國擁有 5 萬多家門店。三大便利店開始銷售儲備米能否讓更多的消費者買到大米，備受關注。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，在居住地政府辦理的手續⑥ 死亡申報手續</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續⑥ 死亡申報手續&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;這次為大家介紹死亡申報手續。

在日本，當有人去世時，其親屬、同居者等必須向市區町村政府進行死亡申報。申報手續需在知悉死亡事實之日起 7 日內辦理，屆時需要提交由醫師開具的死亡診斷書或屍檢報告書。

若死者為外籍人士，則必須向日本政府返還其在留卡，親屬或同居者可前往附近的地方出入國在留管理局提交，或郵寄至東京出入國在留管理局。返還手續需在死亡日或發現該在留卡之日起 14 日內完成。
（信息截至 2024 年 10 月 8 日）</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本天皇一家前往沖繩縣悼念沖繩戰役戰歿者</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_20_1533124_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Imperial family prays for souls of war dead in Okinawa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是太平洋戰爭後期的沖繩戰役 80 週年，在此之際，日本天皇一家訪問沖繩縣，前往戰役最後激戰地絲滿市的「國立沖繩戰歿者墓苑」，悼念遇難者。

6 月 4 日 13 時前，天皇和皇后兩陛下與首次訪問沖繩的長女愛子殿下一同乘坐專機抵達那霸機場。這是兩陛下自天皇陛下即位後第二次訪問沖繩，沿路聚集了眾多前來歡迎的民眾，天皇一家以微笑揮手回應。

15 時前，天皇一家抵達位於絲滿市的「國立沖繩戰歿者墓苑」，在安放有超過 18 萬具遺骨的靈骨堂前行禮後，向遇難者獻上鮮花，表達了悼念之情。

隨後，天皇一家還前往和平祈念資料館參觀展覽，並與沖繩戰的親歷者、遺屬、以及作為「講述者」開展戰爭記憶傳承活動的年輕人等進行了交流。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歐美各國駐華使館在社交媒體發佈六四相關內容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_27_1533035_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign embassies in Beijing make Tiananmen-related social media posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了紀念六四天安門事件，歐美各國的駐華大使館在社交媒體上發佈了相關的視頻和聲明等。

其中，英國駐華大使館發佈了一個 13 秒的視頻。當年一名男子擋在坦克前面，成為六四事件的標誌性瞬間。視頻還原了這一具有象徵意義的場景，之後，男子所處的背景被逐漸塗白，最後男子也隨之消失。

美國大使館轉載了國務卿魯比奧的聲明。魯比奧在聲明中説，「中國共產黨竭力掩蓋事實，但世界永遠不會忘記」。

中國外交部發言人林劍在 6 月 4 日的記者會上被問及有關天安門事件遇難者遺屬在尋求法律責任和賠償一事時説，「對於上世紀 80 年代末發生的那場政治風波，中國政府早有明確的結論」，再次重申了中國政府的一貫立場。在此之上，林劍還説，「中國特色社會主義道路是歷史和人民的選擇」等，強調了當時應對的正當性。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台總統發文紀念天安門事件，港府監視追悼活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_23_1533026_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan President Lai stresses preserving memory of Tiananmen incident&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德 6 月 4 日在社交媒體上發文，紀念天安門事件 36 週年。

賴清德表示：「紀念六四天安門事件，不只為了悼念歷史，更是為了延續這段記憶。」此外，他還意指中國大陸並表示：「威權政府往往對歷史選擇噤聲與遺忘；民主社會，則是選擇保存真相，拒絕遺忘那些為人權理念付出的人。」

另一方面，在香港，追悼遇難者的活動和要求調查真相的呼聲則遭到了徹底封禁。今年 6 月 4 日，在曾經於往年六四召開大規模追悼集會的維多利亞公園，當局從上午開始就調集大批警力開展警戒，嚴密監視追悼活動。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府公佈今年經濟財政運營和改革基本方針草案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_22_1533045_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese govt. lists US tariffs, rice supply as top policy priorities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府公佈了今年的經濟財政運營和改革的基本方針草案。

草案中指出，美國特朗普政府的關税措施「可能會抑制消費和投資，成為拉低我國整體經濟的風險因素」。

在此基礎上，草案強調將堅持要求美方重新審視一系列關税措施並持續開展談判，同時通過資金週轉支援等措施切實應對可能對國內產業造成的影響。

關於大米價格高企的問題，為使價格趨於穩定，政府將推進儲備米的順暢流通，並重新審視有關政策，以實現穩定供應，同時加強農田集約化等。

關於政府重視的加薪問題，草案明確指出，「要以加薪為起點實現增長型經濟，而不是通過沒有財源保障的減税政策來增加可支配收入」，並提出將在今後五年內集中實施相關措施，以實現 2020 年代全國平均最低時薪達到 1500 日元的目標。

政府將以該草案為基礎與執政黨進行調整，並計劃於下週在內閣會議上正式敲定該方針。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年世界環境日主題：「終結塑料污染」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_04_1533162_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UNEP chief calls for united international efforts to fight plastic pollution&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國將每年的 6 月 5 日定為世界環境日。今年世界環境日的主題是「終結全球塑料污染」。聯合國環境規劃署（UNEP）執行主任英格·安德森接受本台 NHK 專訪時表示，國際社會必須共同努力解決全球日益嚴重的塑料污染問題。

為了抗擊全球日益嚴重的塑料污染問題，各國希望制定首個具有法律約束力的公約，但在去年於韓國釜山舉行的政府間談判委員會會議上，因意見分歧過大，無果而終，公約的制定被推遲。

政府間談判委員會將在今年 8 月於瑞士重啓協商，安德森在採訪中強調，將爭取在此次會議上達成公約，同時對日本發揮領導力寄予期待。此外，鑑於新興經濟體和發展中國家的經濟和人口增長可能會導致塑料污染蔓延，安德森還呼籲各國提供必要的援助，她説，應努力確保全球南方國家獲得廢棄物管理方面的必要投資。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普是否批准日本製鐵收購計劃的期限臨近</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_N02_1533289_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump's decision on US Steel deal gets closer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;當地時間 6 月 5 日是美國總統特朗普決定是否批准日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司（USS）的最後期限。

特朗普曾指示美國外國投資委員會（CFIUS）對日本製鐵公司的收購計劃進行重新審查，該委員會據信已於 5 月 21 日之前彙報了審查結果。有鑑於總統須在聽取報告後 15 天內宣佈決定，因此日本製鐵公司認為，收購計劃能否獲批將於當地時間 6 月 5 日之前確定。

日本製鐵公司的收購計劃從一開始就旨在使美國鋼鐵公司成為旗下的全資子公司，為了實現這一目標，日本製鐵一直致力於達成相關協議以打消美方在國家安全方面的疑慮，併為此開展談判。另一方面，據美國媒體報道，美國政府或將持有對董事任免等擁有否決權的「黃金股」。

隨着最後期限臨近，特朗普是否將批准收購計劃備受關注。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鮮綁架事件受害者家屬呼籲日本政府深刻把握自身使命</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_16_1532602_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Last living parent of Japanese abductees asks government to work more seriously&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 5 日，北朝鮮綁架日本人事件受害者橫田 Megumi 的父親、擔任綁架受害者家屬會首任代表的橫田滋將於今年 6 月 5 日迎來逝世 5 週年。在此之前，橫田滋的妻子橫田早紀江於 3 日舉行了記者會。

橫田滋是 1997 年成立的北朝鮮綁架事件受害者家屬會的首任代表，曾一直活躍於營救工作的最前線。他於 2020 年去世，享年 87 歲，最終未能與女兒團聚。

橫田滋的女兒橫田 Megumi 於 1977 年初中一年級時在新潟縣新潟市遭到北朝鮮綁架。她將於今年 10 月迎來 61 歲生日，她遭綁架的事件也將於今年 11 月迎來發生 48 週年。

今年 2 月，綁架受害者有本惠子的父親有本明弘去世，享年 96 歲。現年 89 歲的橫田早紀江是目前唯一一位在世的日本政府承認的綁架受害者父母。

橫田早紀江呼籲日本政府儘快採取措施，讓受害者早日回家，她説：「綁架事件發生至今已過去了將近 50 個年頭，迄今為止我與歷任首相等人會面，做了所有我能做的事情，但事件依然毫無進展。身為家長的我們已經時日無多，現在能做的只有請求政府認真對待綁架問題。我希望政府能夠更加深刻把握自身的使命，竭盡全力讓受害者早日回家。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
