<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>山形新幹線 E8 系列車故障均系半導體部件損壞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250625_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250625_17_1540978_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JR East: Shinkansen train power supply systems had damaged chips&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於山形新幹線最新型 E8 系的 4 組列車在同一天接連發生電力供應裝置故障的問題，JR 東日本公司公佈稱，這些裝置均為半導體部件出現了損壞。

6 月 17 日，在栃木縣和福島縣運行中的 4 組山形新幹線最新型 E8 系列車相繼發生車載電力供應裝置故障，導致列車或失去自主行駛能力或臨時停車。

該列車都搭載有兩台電力供應裝置，JR 東日本公司與製造商通過調查發現，這 4 組列車配備的 8 台裝置中，有 6 台發生了故障。工作人員進一步對這 6 台裝置內部進行檢查後發現，均存在半導體部件損壞現象。

該半導體部件用於電力轉換。據悉，在 17 日相繼發生故障前一天的 16 日以及 5 月 21 日，也出現了類似的損壞情況。

不過，具體損壞原因目前尚不明確。

JR 東日本公司表示，半導體部件在電壓升高或部件本身過熱時有可能出現損壞，公司將結合氣温升高等因素繼續深入調查故障根源。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>農林水產省公佈儲備米流通情況</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250626_B1_1541055_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Govt. says about 30% of auctioned rice reaches retailers, restaurants&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本農林水產省公佈了今年 3 月和 4 月通過競標方式銷售的儲備米以及通過非競標任意合約方式銷售的儲備米各自的流通情況。

公佈的消息顯示，在總共進行過三輪的競標中共售出儲備米 31.2 萬餘噸，其中佔比約為 51% 的 15.9 萬餘噸，截至 6 月 8 日已通過 JA 全農等大米收購商交付給批發商。交付給零售業和餐飲業實體的儲備米數量為 9.2 萬餘噸，約佔競標方式售出儲備米總量的 29%。

與此同時，截至 6 月 8 日已有 1.6 萬餘噸通過非競標任意合約方式售出的儲備米交付給零售商，其中約 1900 噸已在 24 家實體經營的超市等門店上架銷售。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩出席北朝鮮海濱度假區竣工儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250626_09_1541105_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korean leader Kim attends ceremony to open coastal tourist area&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮官方媒體朝鮮中央電視台 6 月 26 日報道稱，位於北朝鮮東部的海濱度假區「元山葛麻海岸旅遊區」已建成，朝鮮勞動黨總書記金正恩出席了 24 日舉行的竣工儀式。

據悉，該旅遊區設有可容納來自國內外約 2 萬人的住宿設施等。金正恩在儀式上剪綵，並與自己的女兒及駐北朝鮮俄羅斯大使馬採戈拉一同視察了酒店和游泳池。

金正恩指出，「發展旅遊業對促進地區振興、推動國家經濟發展具有重要意義」，並表示將在定於今後召開的勞動黨大會上提出在各地建設大型旅遊區的計劃。

此次建成的旅遊區將從 7 月 1 日起開始接待國內遊客。但鑑於北朝鮮出現逐步放寬自新冠疫情爆發以來對外國人員往來限制的動向，有分析認為，北朝鮮今後希望通過吸引外國遊客來獲取外匯收入。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美駐莫斯科經濟團體召開會議交換意見</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250626_B2_1541054_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US companies in Russia eye post-conflict opportunities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美兩國駐俄羅斯首都莫斯科的商業團體、莫斯科日本俱樂部和駐俄美國商會 6 月 25 日召開會議。約 100 人出席會議，就兩國在俄羅斯的經濟活動交換了意見。雙方決定繼續密切關注烏克蘭局勢。

會上，美方指出，特朗普政府與俄羅斯政府已開啓對話。6 月 19 日在俄羅斯第二大城市聖彼得堡舉行的國際會議上召開了以美俄經濟合作為主題的分組會議，這在俄羅斯軍事入侵烏克蘭以來尚屬首次。美方稱此次會議「取得了成功」。

另一方面，日方報告稱，2025 年 4 月至 5 月期間對約 130 家會員企業進行的問卷調查顯示，有效回答中 78% 的企業認為，在俄羅斯開展經濟活動存在有損企業信譽和形象的風險。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普與澤連斯基會談，對實現停火表示期待</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250626_06_1540976_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump discusses Ukraine with Zelenskyy, says he will speak with Putin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基於 6 月 25 日在荷蘭海牙舉行的北大西洋公約組織（NATO）峯會期間舉行了會談。

據烏克蘭媒體報道，會談持續了大約 50 分鐘。澤連斯基在社交媒體上發文稱：「我們就實現停火與真正和平的方法進行了討論。」

會談後，特朗普在記者會上表示：「我認為澤連斯基總統希望這種局勢能夠結束。我覺得這次會談的成果好得不能再好了。這是結束戰爭的絕佳機會。」

他還表示：「我打算與普京總統進行會談，確認能否結束這場戰爭。」他以此表達了對實現停火的期待。

另一方面，特朗普還稱：「普京總統是個很難打交道的對手，這比其他戰爭更棘手。」 鑑於此，局勢能否取得突破尚不明朗。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美高官重申不容許伊朗進行鈾濃縮</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250626_07_1541058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Witkoff: US seeks peace deal with Iran but won't allow nuclear weaponization&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普表示有意於下星期與伊朗舉行磋商。在此背景下，特朗普政府一名高官表示，美國將尋求與伊朗達成全面和平協議，但同時也重申美國不會容許伊朗開展鈾濃縮活動。

美國中東問題特使威特科夫 6 月 25 日作客美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）的電視節目時表示，美國對於與伊朗「達成全面和平協議抱有希望」。

與此同時，威特科夫重申了美國不容許伊朗開展鈾濃縮活動的想法。他説：「鈾濃縮活動是一條不可逾越的紅線。因為核武器會破壞整個地區的穩定。」

威特科夫還指出，特朗普總統將爭取實現以色列與阿拉伯國家的外交關係正常化，從而帶來中東地區的局勢穩定。他還表示：「我們認為我們將會發布一些有關參與國的重要消息」，從而顯示他認為協商已有所進展。

美國和伊朗自 2025 年 4 月起持續就伊朗核開發問題舉行磋商，但自 6 月 13 日以色列軍隊對伊朗發動攻擊以來，雙方尚未舉行正式磋商。

今後雙方在重啓的外交談判中能否在伊朗核問題上取得進展備受關注。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，日本小學初中校歷 ⑤ 家訪</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250626_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，日本小學初中校歷 ⑤ 家訪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次為您介紹日本學校的家訪。

家訪即班主任老師到學生家中訪問，與家長進行面談，其目的是瞭解孩子的家庭環境以及在家的生活情況。老師可以將家訪獲得的信息運用於今後與孩子的相處和指導工作中。

對家長而言，不僅可以直接聽老師介紹孩子在學校的表現，還能就孩子的相關問題進行諮詢。同時，家訪也是一個加深與老師之間信任關係的機會。

家訪通常每年進行一次，但也有學校不實施家訪。

（信息截至 2025 年 3 月 31 日）</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本人氣組合 TOKIO 解散</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250625_80.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250625_80_1540885_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese pop band TOKIO announces breakup over compliance rule breaches&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人氣組合 TOKIO 所屬經紀公司 6 月 25 日在官網宣佈，由於該組合成員國分太一違反合規規定，該組合於即日解散。

公告稱，在國分太一違反合規規定問題曝光後，經成員間相互確認意願，決定結束 TOKIO 持續了 31 年的演藝活動，於 25 日解散。

TOKIO 作為五人男子組合於 1994 年發行第一張 CD，到 2017 年為止連續 24 次登上 NHK 紅白歌會舞台，成員們還活躍於綜藝節目和電視劇等領域，深受觀眾喜愛。

TOKIO 在聲明中表示：「衷心感謝 31 年來所有與 TOKIO 相關的人士。謝謝大家。」</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿兒島縣吐噶喇列島地震頻發，需警惕強烈震動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250626_02_1540974_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Over 400 tremors detected around island chain in southwestern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本鹿兒島縣吐噶喇列島近海 6 月 21 日起接連發生地震，截至 25 日傍晚，觀測到震度 1 及以上震動的地震共計 432 次，超過了地震活動頻繁的 2023 年。

日本氣象廳稱，21 日上午以來，位於鹿兒島縣吐噶喇列島近海的小寶島附近地震活動增強，周邊的十島村持續發生人體可感受到的地震。

截至 25 日 16 時，觀測到震度 1 及以上震動的地震共計 432 次，具體情況如下：震度 4 為 6 次；震度 3 為 21 次；震度 2 為 114 次；震度 1 為 291 次。

其中規模最大的一次是 22 日 17 時過後發生的里氏 5.1 級地震，十島村的惡石島觀測到震度 4 的震動，奄美大島等周邊的多個島嶼也觀測到震度 2 到 1 的震動。沒有發生海嘯。

氣象廳呼籲稱：「過去曾發生過地震活動持續數十天的情況。在當前這段時間裏，希望當地民眾警惕伴隨強烈震動的地震。」</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤澤亮正第七次赴美進行關税談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250626_03_1540947_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top negotiator to head to US for another round of tariff talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正將於 6 月 26 日起訪問華盛頓，為期 4 天，並計劃就美國特朗普政府的關税措施與美方舉行部長級談判。

本次是赤澤第七次赴美談判，他計劃與美國財政部長貝森特和商務部長盧特尼克等舉行會談，目前有關方面正在協調。

25 日，赤澤與日本首相石破茂、內閣官房長官林芳正就談判方針進行了磋商。赤澤表示：「我們正在推進各項準備，比如整理相關資料，以便在向對方説明時更具説服力。」

在迄今為止的談判中，雙方一直無法在汽車關税等問題上彌合分歧，日前在加拿大舉行的日美首腦會談也未能達成協議。有鑑於此，據認為，赤澤將在部長級談判上再次提出日方通過大規模對美投資和增加美國產品進口等削減美國貿易逆差的方案，並呼籲美方降低汽車關税等。

日方希望能就該方案達成一攬子協議，雙方能否在汽車關税的問題上相向而行備受關注。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北約峯會閉幕，成員國同意提高國防支出</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250626_RS09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北約峯會閉幕，成員國同意提高國防支出&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在荷蘭海牙舉行的為期兩天的北大西洋公約組織（NATO）峯會於 6 月 25 日閉幕。

在發表的首腦宣言中，各成員國就一項新的目標達成一致：到 2035 年，國防支出佔 GDP 的比例將至少提高至 3.5%，加上基礎設施建設等國防相關費用最多 1.5%，合計達到 5%。宣言中指出，此舉主要是為了應對長期以來俄羅斯所構成的威脅。

美國總統特朗普一直要求各成員國增加國防支出，此次決定也回應了他的要求。北約秘書長呂特在記者會上表示：「今天的決定將使北約變得更強大、更公平。」他以此強調了這一成果。

特朗普也表示自己的要求得到了滿足，稱這是一個「歷史性的轉折點」，並表示「這曾是沒人真正認為可能實現的事」。

鑑於美國正試圖斡旋烏克蘭與俄羅斯實現停火，本次峯會對同時也表現出親俄姿態的特朗普予以明顯顧及，例如不就烏克蘭問題舉行特別會議等。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普強調以伊衝突結束，有意與伊朗舉行談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250626_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250626_04_1540950_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says US will speak to Iran next week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 6 月 25 日在於荷蘭舉行的記者會上強調，以色列和伊朗的軍事衝突已經結束，並表示有意下週與伊朗方面舉行談判。

就以伊軍事衝突，特朗普表示：「我相信‘十二天戰爭’已經結束。他們不會再交火了。我和雙方都接觸過，他們已經筋疲力盡了。」他強調軍事衝突已經結束。

在此之上，特朗普宣佈美國和伊朗有望於下週舉行談判，他説：「我們下週將與伊朗舉行會談。」據觀察，談判將成為美伊核談判的繼續。特朗普稱：「我們可能會簽署一項協議。我們對伊朗的要求一如既往，也就是不允許他們擁有核武器。」

美國和伊朗自今年 4 月起就核開發問題展開談判，但自 6 月 13 日以軍襲擊伊朗以來，尚未舉行正式談判。

今後美伊能否重啓外交談判，就伊朗核開發問題取得進展成為人們關注的焦點。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱以伊停火協議進展順利</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0625EE23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0625EE23_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普稱以伊停火協議進展順利&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 25 日，在荷蘭海牙出席北大西洋公約組織（NATO）峯會的美國總統特朗普對記者表示，以色列與伊朗的停火協議「進展得十分順利」。

此前美國媒體曾報道，美國國防部情報機構國防情報局彙總的初步分析結果顯示，美軍使用「掩體炸彈」等對伊朗核設施發動的襲擊並未使重要設備等遭到破壞，只讓伊朗的核開發進程延遲了數月。特朗普再次否認了這一報道，他強調稱，此次襲擊造成的損失極其嚴重，讓伊朗核開發計劃推遲了數十年。

此外，特朗普還表示，襲擊結束了戰爭。他説自己雖然不想舉廣島和長崎的例子，但此次襲擊在結束戰爭這一點上基本上起到了相同的效果。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿兒島縣一動物園可愛考拉寶寶首次爬出育兒袋</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250625_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250625_02_1540714_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Baby koala comes out of mother's pouch at zoo in Kagoshima&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鹿兒島縣鹿兒島市的平川動物公園是日本國內飼育考拉數量最多的設施，共有 20 只考拉在園內繁衍生息。一隻於去年 11 月出生的考拉寶寶在進入 6 月後，首次爬出了媽媽的育兒袋，開啓了新的成長曆程。

這隻考拉寶寶自出生以來一直生活在媽媽的育兒袋裏，在過了 6 個多月時間後，6 月 9 日，飼養員觀察到它第一次從育兒袋裏爬了出來。

考拉寶寶的體長約為 25 釐米，從育兒袋裏爬出來後，它仍然緊緊抱住媽媽，寸步不離地貼在媽媽身上。

23 日，考拉寶寶接受了出生以來的首次稱重，飼養員將它與媽媽分開，為它測量了體重。飼養員告訴本台記者，考拉寶寶的體重為 816 克，發育狀況良好。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方擬提供迴歸佛像 3D 數據回應韓寺院複製請求</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250624_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250624_22_1540698_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;3D image data of Buddhist statue in Japan to be provided to S.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於 13 年前在日本長崎縣對馬市一處寺院被盜、今年 5 月從韓國歸還的一尊佛像，日方決定提供佛像的 3D 數據，以回應韓國寺院希望複製佛像並安放寺內的請求。

這尊佛像是 13 年前從對馬市的觀音寺被盜、後在韓國被發現的「觀世音菩薩坐像」。韓國的法院在審理此案時，判定觀音寺擁有所有權。今年 5 月佛像迴歸對馬市，出於安全考慮，目前被保管在對馬市的博物館內。

據本台 NHK 對觀音寺及對馬市有關部門的採訪獲悉，此次決定提供 3D 數據，是因為此前在審判時主張擁有所有權的韓國浮石寺提出了希望複製佛像的請求。

觀音寺的前住持田中節孝表示：「對於與我們結下緣分的韓國寺院的信眾來説，即使是複製品，也希望他們能夠感受到佛就近在身邊。」</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>護理行業啓用新系統減輕非本職工作負擔</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014843651000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014843651000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;護理行業啓用新系統減輕非本職工作負擔&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在人手持續短缺的護理行業，制定員工班表等護理以外的非本職工作成為了一種負擔。在此背景下，一些公司開始藉助新的系統來實現減負。

進入本月後，運營日本全國 450 多家護理設施的 Sompo Care 公司在部分護理型養老院啓用了一套自動系統，用於制定員工班表等工作。

這套系統可以根據每位員工事前通過智能手機輸入的工作和休假期望自動創建班表，同時滿足相關法律法規的規定。

據悉，該公司一家位於東京都町田市的護理設施在啓用了該系統後，每個月在排班上花費的時間從近 10 個小時縮短到短短几分鐘。

系統開發方、大型商社住友商事計劃向全國約 3 成的護理設施普及該系統，藉此減輕護理人員的工作負擔，提高人才的穩定性。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一駐沖繩美軍士兵因性侵案被判 7 年有期徒刑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250624_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250624_19_1540424_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Marine in Okinawa sentenced to 7 years in prison for attempted sexual assault&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 5 月，駐沖繩美國海軍陸戰隊上等兵克萊頓（22 歲），因在沖繩本島企圖對一名女性實施性侵併致其受傷而受到起訴。對於此案，日本那霸地方法院判處被告有期徒刑 7 年。

在該案審理過程中，檢方請求判處 10 年有期徒刑，而辯護方則表示「涉案女性證詞存在諸多疑點，無法採信」等，主張被告無罪。在 6 月 24 日的判決中，那霸地方法院的審判長小畑和彥指出：「該女性證詞具體、逼真，非親歷者無法如此詳細描述，具有高度可信性。」

小畑審判長進一步指出：「這是一起危及生命、極其惡劣的案件。該女性在突如其來的襲擊中甚至感受到了死亡威脅，精神上的痛苦極為嚴重，心靈創傷至今仍未彌合。」據此，法院判處被告有期徒刑 7 年。

圍繞此案，在對嫌疑人實施逮捕時，中央政府及沖繩縣警方並未及時向沖繩縣政府傳達相關信息，這一情況成為問題所在。對此，沖繩縣警方已於去年 7 月設立了新的通報機制，以確保在逮捕及涉案材料送交檢方階段可及時向縣政府傳達相關情況。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普參加北約峯會前回答記者團提問</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250625_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250625_03_1540522_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump arrives in Netherlands to attend NATO summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普於 6 月 24 日 19 時 30 分過後、即日本時間 6 月 25 日凌晨 2 時 30 分過後抵達荷蘭，出席北大西洋公約組織（NATO）峯會。

特朗普曾多次批評稱，歐洲國家在國防事務上依賴美國的舉措有失公平，並要求各國將國防開支在國內生產總值（GDP）中的佔比提高到 5%。特朗普計劃，在本屆峯會上重申提高國防開支佔比的必要性。

在抵達荷蘭前，特朗普在總統專機上接受了媒體記者的採訪。有記者提問，在有北約成員國遭到攻擊時，美國是否會基於《北大西洋公約》第五條進行應對。該條款規定，如果有成員國受到攻擊，則將視為所有成員國都遭到攻擊，並行使集體自衞權，採取反擊等措施。針對上述提問，特朗普未作出明確回答，他説：「這取決於定義，第五條有多種定義，我致力於成為他們的朋友。」

另一方面，關於烏克蘭總統澤連斯基，特朗普表示有意在峯會期間與澤連斯基舉行會談，並説：「我可能會和他會面，並問問他是否還好。他的情況很困難。」 

這是特朗普在第二任期內首次出席北約峯會，美國與歐洲國家是否能實現步調一致，備受矚目。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱美對伊襲擊僅讓伊核開發計劃延遲數月</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250625_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250625_06_1540587_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Analysis: US airstrikes only set back Iran's nuclear capability by a few months&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美軍於當地時間 6 月 22 日使用旨在摧毀深層地下設施的特殊炸彈「掩體炸彈」以及巡航導彈「戰斧」等武器對伊朗三處核設施發動的襲擊，美國有線電視新聞網（CNN）等多家媒體 6 月 24 日援引相關人士消息報道稱，初步分析結果顯示，此次襲擊並未使重要設備等遭到破壞，僅讓伊朗的核開發計劃延遲了數月。

該分析由美國國防部情報機構——國防情報局彙總而成。分析指出，儲存的濃縮鈾並未受到破壞，用於鈾濃縮的離心機也幾乎沒有受損，對伊朗核開發計劃的影響僅限於延遲數月。

另一方面，特朗普總統此前一直表示美軍此次襲擊「徹底摧毀了伊朗的主要鈾濃縮設施」。

針對本次的報道，特朗普在社交媒體上發文，再次強調：「有人試圖貶低史上最成功襲擊之一的本次軍事行動。伊朗的核設施已被徹底摧毀。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巖屋外相與北約秘書長呂特舉行會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014843901000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014843901000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;巖屋外相與北約秘書長呂特舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在北約峯會舉辦地荷蘭海牙訪問的日本外務大臣巖屋毅於日本時間 6 月 25 日凌晨與北約秘書長呂特舉行了會談。

呂特在會談中表示：「隨着安全環境日益嚴峻，與包括日本在內的印度太平洋地區的夥伴國開展合作變得更加重要。」

巖屋毅回應稱，「歐洲大西洋和印度太平洋的安全密不可分，日本與北約的合作是有益的」，並表示歡迎北約參與印度太平洋地區事務。

兩人還同意進一步深化防衞產業等各領域的合作。

會談中，雙方還就烏克蘭、伊朗等地區局勢交換了意見，並認為，志同道合的國家需團結起來，共同應對跨地區安全課題。雙方確認將繼續保持密切合作。</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
