<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>蒙古國總理因兒子生活豪奢引眾怒被迫辭職</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_02_1532840_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mongolian prime minister resigns after son's luxury life prompted protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於蒙古國總理奧雲額爾登的兒子生活豪奢所引發的批評聲浪在社交媒體不斷擴散，導致民眾連日來舉行抗議示威，總理被迫辭職。這一事態實屬罕見。

奧雲額爾登的兒子包租豪華度假設施向戀人求婚等，其奢華的生活方式所引發的批評聲浪在社交媒體不斷擴散。以此為契機，在首都烏蘭巴託，以年輕人為主的民眾從 5 月起不斷舉行抗議示威，要求奧雲額爾登辭職並公開財產。

在這種情況下，蒙古國國家大呼拉爾 6 月 3 日就奧雲額爾登的信任決議案舉行了投票。據當地媒體報道，信任案被否決，奧雲額爾登將辭去總理職務。奧雲額爾登在表決結束後表示：「能夠在艱難時期為祖國和人民服務是我的光榮。」

據悉，蒙古國總統呼日勒蘇赫在表決之際曾呼籲議員們響應抗議民眾的呼聲。今後，蒙古國將在 30 天內選出新總理。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台積電 2025 年銷售額預計將創新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_01_1532830_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TSMC chief wary of Trump tariffs, but forecasts record revenue in 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全球最大半導體代工廠商台積電（TSMC）的首席執行官魏哲家對美國特朗普政府關税政策表達了警惕，但另一方面，他表示該公司生產的人工智能相關半導體銷售強勁，預計今年的銷售額增幅將超過 20%，創歷史新高。

6 月 3 日台積電股東常會在台灣北部的新竹召開，魏哲家在會上表示，特朗普政府的關税政策存在不確定性和風險等潛在影響，但是他又表示，截至目前，尚未看到客户行為有任何轉變。

魏哲家還稱，人工智能相關的尖端半導體需求依然強勁，今年按美元計價的銷售額增幅預計將超過 20%，刷新去年的紀錄。

另外，會上有股東以台積電在日本熊本縣等地開設的工廠為例指出，公司「以建工廠為由佔用農田，給當地社會造成了很大影響」。對此，魏哲家解釋稱，公司在確定工廠選址時，已經與當地居民、地方政府以及中央政府進行了溝通。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USTR 致函促美貿易夥伴提出關税談判最佳方案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_07_1532817_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US sends letter to ask trade partners to 'provide their best offers'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國特朗普政府與各國的關税談判，路透社 6 月 2 日報道稱，美國貿易代表辦公室（USTR）已彙總一封信函，要求各國最晚於 4 日提出最佳方案。白宮新聞秘書萊維特 3 日在記者會上透露，美國貿易代表辦公室已將這封信函發送給相關國家。

萊維特説：「這封信只是為了提醒各國談判期限臨近，特朗普總統期待達成令人滿意的交易。」

特朗普政府今年 4 月開始向對美存在較大貿易順差的國家和地區徵收「對等關税」，其後宣佈暫停實施該措施 90 天。但截至目前，談判大多沒有達成協議。

暫停對等關税的期限截至 7 月上旬。據分析，特朗普政府在期限臨近的情況下發送上述信函意在促使各國採取進一步行動，加快談判進程。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國國務院總理李強會見日本國際貿促會代表團</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_RS10_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國國務院總理李強會見日本國際貿促會代表團&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國務院總理李強 6 月 3 日在北京會見了由日本眾議院前議長河野洋平率領的日中友好團體「日本國際貿易促進協會」訪華代表團。代表團有 100 人出席了會談。

根據日本國際貿易促進協會事務局發佈的消息，席間，李強表示，兩國關係已經步入逐步改善、朝着向好方向發展的時期。美國新政府的關税措施是對世界各國發起的挑戰，中日兩國應該進一步深化合作，與之抗衡。在美中貿易摩擦恐進一步加劇的背景下，李強以此表達了中方希望穩定對日關係的意願。

鑑於和歌山縣一主題公園的 4 只大熊貓 6 月將全部返還中國，河野洋平表示：「熊貓的離開會讓日本的小朋友們感到非常難過。如果李總理能帶着熊貓來日本，您在日本的人氣一定會大漲。」李總理笑着回應説：「我會把這作為一個重要的提議。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府將謹慎評估李在明政府外交立場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_05_1532838_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to study new South Korean president's foreign policy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 3 日，李在明贏得韓國總統選舉。對此，日本政府雖然希望繼續與新政府構建穩定的日韓關係，但是有鑑於李在明過去曾多次發表對日強硬言論，日本政府計劃將在謹慎評估其外交立場的基礎上處理兩國關係。

鑑於李在明曾在競選期間強調其重視日韓兩國，以及日美韓三國合作的立場，因此日本政府內部有人認為，考慮到東亞安全環境，李在明不太可能大幅改變目前的日韓關係。

有鑑於韓國前總統尹錫悦執政時期，日韓關係出現改善勢頭，日本政府希望在此趨勢的基礎上繼續與新政府構建穩定的雙邊關係，並將探討借雙方領導人出席國際會議之機，儘快舉行日韓首腦會談。

但是有鑑於李在明曾多次就兩國間懸而未決的問題對日本發表強硬言論，有意見擔憂其未來有可能採取類似立場，因此日本政府將謹慎地評估其外交立場並採取相應措施。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相祝賀李在明就任韓國總統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_RS09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破首相祝賀李在明就任韓國總統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂為祝賀韓國總統李在明走馬上任發送了賀詞。賀詞寫道：「衷心祝賀您就任總統。日本和韓國是重要鄰邦，兩國在面臨國際社會諸多課題時應作為夥伴開展相互合作。在當前的戰略環境下，日韓關係的重要性依然不變，日美韓三國合作也同樣重要。」

賀詞還表示：「期望日韓關係能在 1965 年兩國實現邦交正常化以來奠定的基礎上得到進一步發展。希望兩國能在重視民間交流的同時，加強政府間的溝通，使雙邊關係穩步向前發展。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明就任韓國新一任總統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0604EE06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0604EE06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;李在明就任韓國新一任總統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在韓國 6 月 3 日舉行的總統選舉中，革新派共同民主黨候選人李在明戰勝包括保守派國民力量黨候選人金文洙在內的其他候選人，當選新一任總統。

李在明 4 日凌晨向支持者發表講話表示：「我的首要任務是結束國內混亂局面，確保不再發生軍事政變。」他接着指出：「即使政治家之間有敵我之分、相互爭鬥，國民也不必如他們一樣相互仇視。維護國民團結是總統的責任。」鑑於自前總統尹錫悦去年 12 月在任職期間宣佈「緊急戒嚴」以來，韓國社會的分裂和對立不斷加劇，李在明強調將致力於結束這一局面。

韓國中央選舉管理委員會 4 日 6 時召開全體會議，確認李在明在總統選舉中獲勝。本次是韓國隨着前總統尹錫悦被罷免而舉行的總統選舉，由於無前任總統在位，因此不設政權交接期。經中央選舉管理委員會確認後，李在明正式就任韓國第 21 任總統，任期 5 年。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廣島啓動原子彈轟炸死難者名冊添加作業</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_RS12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250602_RS12_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;廣島啓動原子彈轟炸死難者名冊添加作業&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;將過去一年內離世的原子彈轟炸受害者的姓名加進原子彈轟炸死難者名冊之中的作業，從 6 月 2 日起在廣島縣廣島市政府辦公大樓進行，該名冊將在 8 月 6 日舉行的和平紀念儀式上放入慰靈碑。

書寫受害者姓名的工作由今年 82 歲的中本信子和今年 83 歲的大川純子擔任，兩位女士都是原子彈轟炸受害者，前者長年以來一直擔任此項工作，後者則在今年加入了這一行列。她們首先面對名冊雙手合十，然後拿起毛筆，認真地寫下了逝者的姓名。

據廣島市政府介紹，截至 2 日，今年計劃在名冊中加進 2222 人的姓名，其中包括去年與中本一起擔任書寫工作並已離世的池龜和子的姓名。

中本表示：「今年是遭到原子彈轟炸 80 週年祭，在這一節點之年，我將繼承池龜女士的遺願，為了世界和平而認真書寫。」

大川也表示：「雖然我有些忐忑不安，但作為一名原子彈轟炸受害者，希望能盡到自己的微薄之力，因此承應了這份工作。雖然手有些顫抖，但我心繫那些逝去的人們，認真地進行了書寫。」</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沖繩縣警方與醫院和大學就 SIPE 開展共同研究</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;沖繩縣警方與醫院和大學就 SIPE 開展共同研究&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據沖繩縣警察本部等發佈的消息，沖繩縣去年出現了數起疑似因「游泳引發的肺水腫（SIPE）」而死亡的案例。「游泳引發的肺水腫」的症狀通常出現在潛水過程中，儘管沒有嗆到海水，但仍發生肺部積液，導致呼吸困難。

由於「游泳引發的肺水腫」病例罕見，因此尚未有明確的醫學解釋。在此背景下，沖繩縣警察本部與琉球大學醫院以及名櫻大學簽署協定，將共享相關信息，並就查明產生症狀的原因以及如何採取預防措施開展聯合研究。名櫻大學設有運動健康系，預防水上運動事故是研究課題之一。

警方表示，與醫療機構以及大學簽署合作協定，共同查明水上運動出現症狀的原因以防止涉水事故發生，這在日本國內尚屬首次。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家住佐賀市一中國籍公司職員涉嫌殺人被送交檢察廳</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;家住佐賀市一中國籍公司職員涉嫌殺人被送交檢察廳&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐賀縣佐賀市一家兒童福利設施的工作人員、現年 55 歲的川原千惠 5 月 31 日在設施內被人持刀襲擊不幸身亡。現年 28 歲、家住佐賀縣武雄市的中國籍公司職員平田 Miru、本名李綽楹被逮捕，並於 6 月 2 日以故意殺人的嫌疑被送交佐賀地方檢察廳。

本台 NHK 通過對相關人士的採訪獲悉，李綽楹一個人前往這家兒童福利設施是為了探望生活在這裏的孩子。她在走廊上與設施方交涉時突然拔刀襲擊了川原千惠。

據警方透露，李綽楹 5 月 13 日曾前往佐賀市另一家與福利相關的行政機關，並高喊「把孩子還給我」，引起警方介入將其帶離。目前，警方正在就襲擊案件的詳細情況開展調查。警方透露，李綽楹在接受調查時否認相關指控，表示「我什麼都記不起來了，所以什麼也不知道」。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國考察觀光團參觀愛媛縣松山城</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國考察觀光團參觀愛媛縣松山城&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本愛媛縣松山機場與中國上海之間的定期航班將於 7 月 3 日復航。為此，愛媛縣政府邀請中國 7 家旅行社的 15 名工作人員從 6 月 1 日起對當地進行考察觀光。

考察觀光團 2 日造訪了松山城。導遊介紹了松山城的有關情況，例如，天守閣被列入國家重要文化遺產，堅固的城垣在地震中也不易受損等。

上海一家旅行社的負責人表示，松山城非常安靜，很有格調，松山城和道後温泉都非常美，對中國遊客來説很有吸引力。浙江省一家旅行社的負責人也表示，這是一個很安靜的城市，不像東京和大阪，人太多。

愛媛縣估計恢復上海定期航班的經濟效益每年超過 11 億日元。縣政府希望中國的旅行社能通過考察觀光推出富有魅力的團體遊項目，吸引更多中國遊客。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大相撲前橫綱白鵬將退出日本相撲協會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_13_1532284_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Former Yokozuna Hakuho to leave world of sumo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本大相撲歷史上創下 45 次最高優勝紀錄的前最高級別力士橫綱白鵬，現宮城野親方已決定退出日本相撲協會。

親方是大相撲道場、即相撲部屋的掌門人，宮城野親方於 3 年前的 7 月繼承了宮城野部屋，並擔任掌門人，但去年 2 月因其弟子、一名當時為幕內級別的力士引起的暴力問題而受到了日本相撲協會的懲戒處分。

這之後，宮城野親方擔任掌門人的相撲部屋被關閉，由於即使 1 年過後也看不到重啓道場的前景等原因，他此前曾向周圍的人吐露過想退出相撲協會的意向。

日本相撲協會已受理了宮城野親方的請辭申請，因此他將於 6 月 9 日退出該協會。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國大連發生兩名日本人或因生意糾紛遇害事件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國大連發生兩名日本人或因生意糾紛遇害事件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本國駐華大使館透露，當地公安機關 5 月 25 日向使館通報説，在中國遼寧省大連市發生了兩名日本人遇害殞命的事件。據悉，當地公安機關已拘押了犯罪嫌疑人，並介紹説事件是因熟人之間的生意糾紛而引起的。

鑑於當地有關當局正在進行調查，以及考慮到對隱私的保護，日本大使館並沒有透露事件的細節等，但據相關人士稱，事件發生在 5 月 23 日，兩名遇害者均為成年男性。

日本大使館表示將向遇害者家屬提供必要的幫助。

據日本國駐瀋陽總領事館常駐大連領事辦公室介紹，目前進入大連的日本企業約有 1700 家，居住在當地的日本人約有 3000 人。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韓國總統選舉投票開始，結果引人注目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_01A_1532468_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korean voters cast ballots in presidential election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鑑於曾宣佈實施緊急戒嚴的前總統尹錫悦被罷免，韓國新一屆總統選舉於 6 月 3 日 6 時開始投票。投票於 20 時結束，當天開票。

韓國各地共設置了 1 萬 4000 多個投票站。首爾市中心的投票站也從清晨起就陸續迎來選民投票。此次選戰主要在最大在野黨共同民主黨候選人李在明與執政黨國民力量黨候選人金文洙之間展開。2 日是投票前最後一日，兩位候選人都在首爾舉行演説，呼籲選民支持。

選前民調顯示，李在明始終維持領先優勢，但金文洙在最後階段支持率有所上升。

選戰焦點集中在如何評價宣佈實施緊急戒嚴的尹錫悦政府，及如何應對經濟低迷等問題上。最終是李在明當選、實現政權更迭，還是由金文洙延續執政黨政權，選民們的抉擇引人注目。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德國前外長當選聯大下一任主席，反慣例投票表決</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_05_1532323_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-German foreign minister elected president of UN General Assembly in rare vote&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;德國前外長貝爾伯克當選為聯大下一任主席,本次選舉一反慣例採用投票方式進行。據聯合國消息人士透露，此舉順應的是俄羅斯的意願。

根據慣例，聯大主席每年從五大區域集團當中輪流選舉產生。據信，貝爾伯克原本無需投票即可當選為將於今年 9 月起召開的新一屆大會的主席。然而在 6 月 2 日的聯合國大會上，在沒有競爭對手的情況下，各國進行了不記名投票。貝爾伯克最終以 167 票當選，但出現了 14 張棄權票等未能實現全票通過。

聯大主席選舉採用投票表決實屬罕見。聯合國消息人士表示，此舉系順應俄羅斯意願。俄羅斯代表曾在 5 月強烈反對貝爾伯克出任聯大主席。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英國公佈新的國防戰略方針</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_04_1532371_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Britain unveils defense overhaul to counter 'pressing' threat&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自斯塔默首相去年 7 月上台執政以來，英國政府一直在推進國防戰略調整工作。6 月 2 日，英國公佈了面向今後 10 年的國防戰略方針。

方針把入侵烏克蘭的俄羅斯視為「緊迫威脅」，表示為了應對這一威脅，將投入 150 億英鎊推進核彈頭的研發和生產。方針還表示要加快攻擊型核潛艇的建造步伐，使新造攻擊型核潛艇最多達到 12 艘。方針還包括打造融合艦艇、潛艇和無人艇的「混合海軍」、扭轉此前趨勢擴充兵員等內容。

方針還指出，俄中兩國不斷深化雙邊關係，與北朝鮮和伊朗也存在繼續開展合作的可能性，因此，新的威脅不容忽視。

關於國防支出，方針僅表示「在經濟和財政狀況允許的情況下，將於 2030 年代實現國防支出在國內生產總值中的佔比達到 3% 的目標」。在野黨方面對此批評指出，方針未明確如何確保資金來源。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏俄舉行第二輪直接談判，同意再次交換戰俘</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_N01_1532310_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia-Ukraine ends 2nd round of ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯與烏克蘭 6 月 2 日在土耳其伊斯坦布爾舉行了為時一個多小時的高層直接談判。談判結束後，俄羅斯總統助理梅金斯基和烏克蘭國防部長烏梅羅夫分別向記者表示，雙方已同意再次交換戰俘。

據俄方介紹，雙方擬交換 25 歲以下以及身負重傷和身患重病的戰俘，至少交換各 1000 人。此外，雙方還同意分別移交 6000 具陣亡士兵遺體。

據稱，關於停火，烏方再次要求無條件停火至少 30 天，但俄方表示拒絕。對此，俄方稱已向烏方遞交了停火備忘錄，俄方在文件中出示了全面停火的條件。此外，俄方提議在前線特定區域停火兩到三天以收容陣亡士兵遺體。

據觀察，雙方第二次直接談判依然未能在停火方面取得具體進展，但烏梅羅夫透露，他已向俄方提議，在 6 月 20 日至 30 日期間舉行下一輪談判。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>含儲備米在內的混合米等零售價地區價差超千元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014823921000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014823921000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;含儲備米在內的混合米等零售價地區價差超千元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本農林水產省對全國 334 家超市、藥妝店等含儲備米在內的混合米等大米的零售價格進行了調查，並首次公佈了調查結果。此次調查於 5 月 29 日實施，當時通過非競拍簽約方式投放的儲備米尚未上市。

調查顯示，全國不含税大米售價中位數最高的是靜岡縣和三重縣，達 4280 日元，最低的是北海道，為 3215 日元，價差超過 1000 日元。

農林水產省對於產生價格差異的原因分析稱，鄰近大米產地的區域售價相對較低，而遠離產地的地區可能因運輸成本增加導致售價偏高。

通過非競拍簽約方式投放到大型零售商的儲備米，據信今後將在日本各地正式上架銷售，但如何縮小地區價差，實現價格穩定，仍是亟需解決的一大課題。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府擬派遣首席談判代表赴美進行關税談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_03_1532283_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan government arranging for chief negotiator trip to US for tariff talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對美國特朗普政府的關税措施，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正為了與美方舉行部長級談判，計劃從 6 月 5 日起對華盛頓進行為期 4 天的訪問，目前正在與美方協調日程。這將是赤澤大臣連續三週前往美國出席談判，也將是日美第五次舉行部長級談判。

赤澤大臣説：「我們將通過反覆磋商盡力創造有望達成協議的有利條件。汽車產業是日本經濟的支柱，現在已出現了年利潤消失的損失，此事刻不容緩，最直接的解決方法就是請對方調整關税。」

6 月中旬將在加拿大召開七國集團峯會，為了藉此機會在首腦層面達成協議，日本政府打算研究制定談判戰略。

不過，赤澤大臣本人曾多次説過要「緩中有急」，外務省幹部也表示「峯會是一個節點，但不是最後期限」，從中不難看出政府優先考慮國家利益的方針，通過談判能否找到妥協點成為關注的焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本職棒巨人隊終身名譽教練長島茂雄去世</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_333.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0603EE333_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本職棒巨人隊終身名譽教練長島茂雄去世&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本職業棒球隊巨人隊的終身名譽教練長島茂雄 6 月 3 日去世，享年 89 歲。無論是作為球員還是教練，長島都取得了輝煌的成績，在日本民眾中博得了極高的人氣。

長島出生於千葉縣，1958 年進入巨人隊效力。他精彩的擊球和出色的防守常常在比賽的關鍵時刻發揮出重要作用，受到眾多球迷的追捧，為職業棒球成為全國性熱門體育運動做出了貢獻。為此，長島被賦予了「職業棒球先生」的美譽。

長島與另一名知名選手王貞治相互配合，為日本職業棒球的發展開創了一個新時代。在長島 17 年的選手生涯中，他贏得了 6 次打擊王、2 次本壘打王、5 次打點王，並 5 次被選為最有價值球員。

1974 年，38 歲的長島退役。之後，他擔任巨人隊教練共計 15 年。在他擔任教練期間，巨人隊共取得了 1034 場勝利，勝利場次位居巨人隊歷代教練第三位。長島還帶領巨人隊奪得 5 次職棒聯賽冠軍、2 次奪得日本系列賽冠軍。

長島於 2013 年榮獲國民榮譽獎，於 2021 年擔任東京奧運會開幕式火炬手，並在日本棒球界率先榮獲文化勳章。

2022 年 9 月，長島被診斷出腦溢血，之後在東京一家醫院住院接受治療，並開展了康復訓練。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
