<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>昂山素季次子稱其母心臟病惡化，呼籲軍方早日釋放</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014916731000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014916731000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;昂山素季次子稱其母心臟病惡化，呼籲軍方早日釋放&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;緬甸民主運動領袖昂山素季長期被軍方拘押，她的次子金·阿里斯近日在社交媒體上發文稱，母親因心臟病惡化而痛苦不堪，呼籲軍方儘早釋放。

昂山素季自 4 年前軍事政變以來一直被緬甸軍方拘押，外界擔心其健康狀況惡化。

在此情況下，昂山素季居住在英國的次子金·阿里斯 9 月 5 日在社交媒體上發文稱：「母親已經 80 歲了，因為心臟病惡化而痛苦不堪。聽説已經要求請專家來診治，但我不知道她被關押在哪裏，也不知道是否已經接受治療。」

阿里斯呼籲軍方儘快結束「殘酷且危及生命」的拘押，將其母親釋放。

另一方面，緬甸軍方發言人佐敏吞 6 日在國家電視台就擔心昂山素季健康狀況的相關報道做出回應稱，「昂山素季的健康狀況良好。報道並不屬實，是由那些不希望緬甸發展的人散佈的」，以此對昂山素季健康狀況惡化予以了否定。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌開始提供日語版生成式 AI 搜索服務</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;谷歌開始提供日語版生成式 AI 搜索服務&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國 IT 巨頭谷歌公司從 9 月 9 日起開始提供一項免費的日語搜索服務，該服務可利用生成式人工智能（生成式 AI）高效地回應用户提出的問題和要求等。

今年 5 月，谷歌在美國國內推出了一項名為「AI 模式」的免費搜索服務，與輸入單詞的傳統搜索方式不同，用户以句子形式輸入自己的要求或問題後，「AI 模式」就會理解上下文並給出答案或選項。

此後，谷歌也向美國以外的各國用户開放了英語版的這一搜索服務，並從 9 日開始提供日語版。

該公司表示，這次除了日語版以外，還同時開始提供韓語和印地語等共五個語種的服務，並正在考慮今後增加更多的語種。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路透社停供習近平與普京閲兵式交談視頻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917461000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917461000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;路透社停供習近平與普京閲兵式交談視頻&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;路透社上週已停止提供一段其報道稱是中國國家主席習近平和俄羅斯總統普京在北京出席閲兵式之際談論長壽話題的視頻，並稱這一視頻的原版提供方、中國中央電視台已禁止其使用。

在中方稱為「抗日戰爭勝利 80 週年」紀念日的 9 月 3 日，習近平和普京，以及北朝鮮的朝鮮勞動黨總書記金正恩等人一同出席了閲兵式。

路透社向世界各地的媒體提供了一段視頻，其中顯示習近平和普京在前往閲兵式會場途中談論了長壽話題。

在這段視頻中，普京經由翻譯表示，通過器官移植，人可以長生不老，習近平回應説，本世紀人可能可以活到 150 歲。

路透社此前曾在獲得原版視頻提供方、中國中央電視台的允許下，向世界各地媒體提供了這段視頻，但稱由於被中央電視台禁止使用，因此於 9 月 5 日停止提供。

中央電視台致函路透社時指出，通過編輯處理，該視頻使用了明顯與事實不符的表述。對此，路透社則反駁稱，並沒有發現任何理由表明準確公正的報道受到了損害。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京股價 9 日一度突破 4 萬 4000 日元，創下盤中新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;東京股價 9 日一度突破 4 萬 4000 日元，創下盤中新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 9 日的東京股票市場上，日經平均股價開盤後不久便一度首次超過 4 萬 4000 日元，創下盤中新高。但此後上漲板塊的賣盤擴大，結果收盤價低於 8 日。

9 日，由於對美聯儲降息、支撐景氣的期待，東京股市跟隨 8 日紐約股價上漲的走勢，開盤後不久，半導體關聯板塊等的買盤擴大，日經平均股價一度上漲 500 日元以上，創下盤中歷史新高，首次突破 4 萬 4000 日元。

但隨後，為了確保當前的收益，上漲板塊的賣盤擴大，日經平均股價進入下午之後轉為下跌，最終以 4 萬 3459.29 日元報收，比 8 日下跌 184.52 日元。

有市場人士表示：「受股價急速上漲和日元升值的影響，下午賣單大幅增加。市場越來越關心在自民黨總裁選舉中，各候選人將就經濟政策等提出何種主張。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日菲防長會晤，同意深化防務合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917611000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917611000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日菲防長會晤，同意深化防務合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到訪韓國的日本防衞大臣中谷元 9 月 9 日在當地與菲律賓國防部長特奧多羅舉行了約 30 分鐘的會談。

考慮到加強海洋活動的中國等，中谷大臣表示，當前，地區安全環境日益嚴峻，日本願與包括菲律賓在內的擁有共同價值觀的各國開展合作。

另外，便於日本自衞隊與菲律賓軍隊開展聯合訓練的《互惠准入協定》11 日即將生效，有鑑於此，兩位防長一致表示將進一步加強兩國協作，深化防務合作。

雙方還就菲律賓海軍考慮採購預定退役的海上自衞隊護衞艦等事宜交換了意見，並確認將繼續推進兩國防衞裝備與技術合作。

會談結束後，中谷大臣對記者團表示：「我們發出了對印太地區的和平穩定具有深遠意義、對地區具有積極意義的信息。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民黨總裁選舉採用「黨員參與型」投票方式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_RS16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_RS16_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民黨總裁選舉採用「黨員參與型」投票方式&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於選舉石破茂首相繼任者的日本自民黨總裁選舉，自民黨總裁選舉管理委員會決定於 9 月 22 日發佈選舉公告，10 月 4 日舉行國會議員投票。

9 日上午，自民黨總務會召開會議決定，選舉石破首相繼任者的總裁選舉將採用全國的黨員和黨友也進行投票的「黨員參與型」投票方式；當天下午起召開的總裁選舉管理委員會會議就選舉日程進行了討論，並決定 9 月 22 日發佈選舉公告，10 月 4 日舉行國會議員投票。估計上述日程將在 10 日召開的總務會會議上正式敲定。

預計本次總裁選舉將圍繞總計 590 張選票進行角逐，其中「國會議員票」和「黨員票」各 295 張。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，如何預防兒童中暑？①常見症狀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何預防兒童中暑？①常見症狀&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在接連出現極端高温天氣的情況下，與成年人相比，兒童更容易中暑。本系列根據東京都世田谷區國立成育醫療研究中心的研究成果，介紹如何採取有效措施避免兒童中暑。第一期介紹兒童中暑時的症狀。

兒童往往無法像成年人那樣用「頭暈」「倦怠感」等説法來表述自己的症狀，因此，大人們密切觀察孩子是否有異常表現尤為重要。

輕度或中度中暑時，孩子可能會出現精神不振、活力減退、發燒等症狀。若發展為重症，則可能表現為呼叫無反應、意識障礙導致應答異常，甚至出現痙攣現象。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣民眾黨前主席柯文哲交保獲釋</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_24_1566860_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-leader of Taiwan's 2nd largest opposition party released on bail&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣第二大在野黨民眾黨的前主席、因涉嫌受賄等被起訴的柯文哲，於 9 月 8 日交保獲釋。柯文哲重申自己無罪，並強烈批評民進黨政權利用搜查分裂台灣。

柯文哲曾擔任台北市市長，3 年前離任。他被指擔任市長期間在商業設施建設項目中為企業提供便利，並作為回報收取了總額 1710 萬新台幣、摺合約 8200 萬日元的賄賂。去年 12 月，他因涉嫌受賄等被起訴。

8 日，柯文哲交納 7000 萬新台幣、摺合約 3 億 3000 萬日元的保釋金後獲釋，隨後接受了媒體採訪。

他在採訪中稱「此案根本是冤案」，並表示民進黨政權通過搜查分裂台灣，以此對總統賴清德提出了嚴厲譴責。

鑑於第二大在野黨民眾黨與最大在野黨國民黨在台灣立法院中合計佔據過半席位，賴清德的政務運作面臨嚴峻挑戰。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國 8 月對美出口額同比下降 33.1% 降幅環比擴大</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_16_1566877_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's exports to US fall by more than 30% in August amid Trump tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國 8 月對美出口額同比下降 33.1%，降幅相較上月有所擴大。這一方面受到了特朗普政府關税措施的影響，同時也反映出人們對貿易摩擦再度升級的擔憂。

中國海關總署 9 月 8 日公佈的貿易統計數據顯示，以美元計價，8 月中國對美出口同比下降 33.1%，降幅相較上月的 21.6% 有所擴大；來自美國的進口額同比下降 16%。

儘管美中兩國今年 5 月中旬大幅降低了相互加徵的關税，但部分關税仍然存在，據認為這對 8 月的美中貿易產生了影響。

目前兩國正在以今年 11 月為最後期限進行關税談判，不過，談判結果或將引發貿易摩擦再度升級的擔憂依然存在，本次數據也折射出這種未來的不確定性。

另一方面，8 月中國的出口總值在對東南亞和對歐洲出口增長的背景下同比增長 4.4%；進口總值同比增長 1.3%。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金磚國家領導人線上峯會：將繼續維護多邊主義</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_03_1566965_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BRICS countries vow to maintain multilateralism&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由中國和俄羅斯等新興經濟體組成的「金磚國家」（BRICS）領導人線上峯會於 9 月 8 日舉行。考慮到美國特朗普政府的關税政策，各國領導人就繼續維護多邊主義等事宜進行了確認。

在美國特朗普政府對金磚成員國巴西和印度徵收高額關税的情況下，金磚國家領導人線上峯會 8 日由今年的輪值主席國巴西召集舉行。中國國家主席習近平、俄羅斯總統普京和印度外交部長蘇傑生等出席了峯會。

峯會上，考慮到特朗普政府的政策，各國領導人就如何應對貿易風險等問題進行了討論。據巴西政府稱，巴西總統盧拉表示，「關税勒索正被常態化，成為爭奪市場和干涉內政的工具」。

據中國外交部稱，習近平主席指出，「個別國家接連發起貿易戰、關税戰，嚴重損害國際貿易規則」。

據巴西政府稱，在約一個半小時的會議上，各國領導人交換了意見，就繼續維護多邊主義等事宜進行了確認。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 理事會會議開幕，伊核問題成焦點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_01_1566938_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran at top of agenda at IAEA board of governors meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）理事會會議於 9 月 8 日在總部所在地奧地利維也納開幕。這是自今年 6 月伊朗核設施遭到以色列和美國襲擊後首次舉行的例行理事會會議。

伊朗方面譴責國際原子能機構在伊監督活動被用作襲擊核設施的藉口，幾乎停止了與該機構的所有合作。理事會會議開始後，國際原子能機構總幹事格羅西表示：「特別是在今年 6 月的襲擊之後，有關伊朗核開發的討論成為了我們的工作重點。」他強調，國際原子能機構一直致力於通過與伊朗展開磋商來核實伊方核開發的實際情況。

圍繞伊朗核開發問題，英國、法國、德國三國已啓動恢復對伊朗實施聯合國制裁的程序，加大了對伊施壓力度。

伊朗雖對此表示反對，但同時也展現出部分接納國際原子能機構核查人員的合作姿態。在本次理事會會議上，伊朗與歐美將展開何種討論成為關注焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韓防長會晤，確認繼續開展日美韓合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_19_1566968_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Defense chiefs of Japan and South Korea agree to promote more exchange&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到訪韓國的日本防衞大臣中谷元 9 月 8 日與韓國國防部長官安圭伯舉行了會談。這是日本的防衞大臣時隔 10 年再次訪韓。

會談持續了約 40 分鐘。鑑於北朝鮮持續進行核導研發，並與俄羅斯加深軍事合作，雙方一致表示日韓兩國以及日韓與美國三國將繼續開展合作。

雙方還確認將摸索在人工智能（AI）、無人系統、太空等尖端領域開展互利合作的可能性。雙方還同意進一步促進防長互訪等兩國防務部門間的交流。

中谷大臣 9 日將在有關安全問題的國際會議上發表演講，屆時，他將強調在地區安全環境日趨嚴峻的背景下，擁有共同價值觀的國家之間加強防務合作至關重要。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 日靜岡縣龍捲風據測為日本國內最高級別</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_02_1566875_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tornado in central Japan was one of strongest ever in country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 5 日，日本靜岡縣牧之原市到吉田町遭遇龍捲風襲擊。日本氣象廳稱，在對受害情況等進行調查後，估計此次龍捲風的瞬間最大風速達到每秒約 75 米，認為它可能是日本國內最高級別的龍捲風。

按照「日本版改良藤田級數」劃分，飆風強度分為 0 到 5 共 6 個級別，其中 5 是最高級別。此次龍捲風被評定為 3 級。自 1961 年開始相關統計以來，包括本次在內，日本共發生過 13 次屬於級別 3 的龍捲風，但尚未發生過 4 級及以上龍捲風，因此此次估計是日本國內觀測到的最高級別的龍捲風之一。

根據 8 日 14 時靜岡縣彙總的數據，此次龍捲風共造成 89 人受傷，其中牧之原市和吉田町共有 8 人受重傷。包括飆風以外的因素造成的全毀、半毀和部分損毀的住宅總計達到 1336 棟。

氣象廳提醒人們：「在發達的積雨雲附近可能會發生類似於此次的龍捲風，請待在安全的地方，比如堅固的建築物內或遠離住宅窗户。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OPEC+決定 10 月繼續增產，原油價格或進一步下跌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_B3_1566631_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;OPEC+ decides to further increase crude oil output in October&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由主要產油國組成的「歐佩克+」（OPEC+）宣佈，將在 10 月份繼續提高近期內一直在增產的原油產量。有分析認為，預計美國經濟增速放緩導致需求下降，或將進一步壓低呈下降趨勢的原油價格。

「歐佩克+」成員國中的沙特阿拉伯、俄羅斯等 8 個國家 9 月 7 日舉行線上會議，宣佈 10 月份的原油日產量將增加 13.7 萬桶。主要理由是原油庫存處於較低水平，且全球經濟前景穩定。

截至去年年底，「歐佩克+」一直奉行減產方針以維持原油價格。但最近，8 個成員國轉向擴大增產規模。本次決定增產，縮減原定持續到明年年底的每天 160 多萬桶自願減產規模。

由於預期美國經濟增速放緩導致需求下降，9 月 5 日，國際原油交易基準「西得克薩斯中質原油」（WTI）期貨價格時隔約 3 個月一度跌至每桶 61 美元前半區間。市場有觀點認為，呈下降趨勢的原油價格將進一步下跌。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉農相稱政府將大力助推大米加工產品出口海外</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_B1_1566571_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan aims to boost exports of products made from rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於由日本國內企業開發、出口到海外的大米加工產品，日本農林水產大臣小泉進次郎 9 月 5 日在農林水產省聽取相關負責人進行了介紹。

介紹的內容包括在美國超市和電商平台銷售的冷凍壽司，以及為滿足出口目的地檢疫要求而使用大豆替代叉燒做成的冷凍炒飯等產品。聽完介紹後，小泉逐一品嚐了多種食品。

日本政府計劃到 2030 年將大米及其加工品的年出口量提升至 35 萬噸，這一數字相當於 2024 年全年出口量的 7 倍有餘。

小泉向媒體人員強調了推動大米加工產品出口海外的決心。他表示：「面對人口減少與老齡化加劇的國情，即便存在挑戰，也必須堅定不移地開拓全球市場，除此之外別無選擇。政府各部門大力支持出口，確保日本產品順利進入國際市場十分重要。」

日本政府在推行大米增產政策的同時，也指出了將來通過擴大出口來預防大米過剩的重要性。

另一方面，在當前大米價格高企不下的情況下，如何確保出口大米糧源穩定成為亟待解決的課題。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國宣佈對日本參議院議員石平實施制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_14_1566731_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China sanctions Japanese lawmaker over 'false claims' about its policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國外交部 9 月 8 日宣佈，日本維新會參議院議員石平因長期散佈「謬論」等，決定對其實施制裁。

中國外交部指出，石平在台灣、沖繩縣尖閣諸島、歷史、新疆維吾爾自治區、西藏自治區、香港等問題上干涉中國內政，損害了中國的主權等。

制裁措施於 8 日起實施，包括凍結石平在中國境內的資產，對其本人及直系親屬不予簽發簽證、不準入境等。

石平，原中國人，現已加入日本國籍。他在日本以評論家身份出版過多部關於中國的書籍，在今年 7 月舉行的參議院選舉中首次當選。

中國此前也曾對美國的議員等實施過同樣的制裁。

石平在接受本台 NHK 採訪時表示：「我感到震驚，同時也覺得好笑。我在中國沒有財產，也不打算去中國，所以感覺中國只是在演一場鬧劇。制裁的理由是我在台灣問題、尖閣諸島問題以及歷史認識等方面散佈謬論，但我認為制裁反而證明瞭我的言論是正確的。」

內閣官房長官林芳正於 8 日下午會見記者時表示：「作為國民代表的國會議員，其言論自由是我國民主主義的根本，應當受到尊重。中方以我國國會議員的言論等為由，採取類似威嚇持不同立場者的單方面措施，我們絕不能接受這樣的做法，從日中關係的角度來看也極為遺憾。日本政府已通過外交渠道向中方提出交涉，要求中方儘快撤回相關措施。」</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次表示或加大對俄製裁力度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_09_1566735_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump indicates readiness to move ahead with 2nd stage of Russia sanctions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 6 日晚至 7 日早晨，烏克蘭遭遇了俄軍無人機等的襲擊，據稱這是迄今為止單晚規模最大的一次攻擊，首都基輔市中心的政府大樓以及民宅等遭到破壞。在此情況下，美國總統特朗普 7 日在白宮回應記者提問時表示，美方已準備好啓動對俄羅斯的第二階段制裁，再次表明可能進一步加強對俄製裁的立場。

同日，美國財政部長貝森特在社交媒體發文指出：「進一步的經濟施壓或導致俄羅斯經濟全面崩潰，這將迫使普京總統重返談判桌。」同時，貝森特強調歐洲國家也需要加大對俄施壓力度。

特朗普本週將與多位赴美歐洲領導人分別會面。預計美歐領導人將就對俄製裁措施等進行磋商。

儘管特朗普致力於促成俄烏首腦會談，但俄方態度謹慎，且加大了對烏軍事打擊。在和平進程與停火前景尚不明朗的情況下，特朗普政府展現出進一步加強對俄施壓的姿態。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民黨將討論決定總裁選舉日程</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0908EE06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民黨將討論決定總裁選舉日程&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於日本首相石破茂表明辭職意向，自民黨總裁選舉管理委員會召開會議，決定於 9 月 9 日再次開會討論總裁選舉日程等，以選出石破首相的後任。

自民黨前幹事長茂木敏充 8 日上午在國會大廈內對記者團宣佈，他打算參加黨總裁選舉。

去年參加總裁選舉的內閣官房長官林芳正 8 日上午在步入首相官邸時，被記者問及是否考慮參加總裁選舉，他回答説：「我想與上一次也並肩作戰的同事們就此事好好商量一下。」

前經濟安全保障擔當大臣小林鷹之表示：「當務之急是打造一個讓老將和新手能夠上下一心、團結一致的自民黨體制。我將好好傾聽同事們的意見。」

此外，在去年的總裁競選中，與石破茂一路競爭到最後一輪投票的前經濟安全保障擔當大臣高市早苗、以及在第一輪投票中議員票得票數最多的農林水產大臣小泉進次郎等人的動向也備受關注。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本時隔約三年觀測到月全食</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_05_1566520_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan observes first total lunar eclipse in about three years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 8 日凌晨，在日本時隔約三年觀測到滿月被地球陰影覆蓋而呈現暗紅色的「月全食」。

月全食是太陽、地球和月球排成一條直線，滿月完全被地球陰影覆蓋時發生的天文現象。

據日本國立天文台介紹，8 日凌晨 1 時 27 分左右，懸掛在西南天空的月亮開始出現虧缺。凌晨 2 時 30 分左右，月亮完全進入地球陰影，形成月全食狀態。這是日本自 2022 年 11 月以來首次觀測到月全食。

當天凌晨 0 時 30 分起，一個觀測活動在位於東京澀谷的一棟高樓的屋頂觀景設施舉行，星光閃爍的晴朗夜空下，約 140 人到場參加。

當滿月逐漸虧缺直至進入月全食狀態後，月亮呈現出特有的暗紅色，即「赤銅色」。參加者們或通過各種望遠鏡進行觀測，或拍下照片，盡情享受這場天文盛宴。

國立天文台稱，日本下次觀測到月全食將是在 2026 年 3 月 3 日晚間。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛子殿下前往新潟出席防災推進國民大會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_03_1566487_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Aiko attends National Convention on Disaster Risk Reduction&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;天皇陛下和皇后陛下的長女愛子殿下 9 月 7 日出席了在新潟縣新潟市舉行的「防災推進國民大會」。該大會是日本內閣府等 9 年前啓動的日本國內最大級別的防災活動，每年舉辦一次，由全國各地方政府和團體介紹防災舉措。

這是愛子殿下首次訪問新潟縣。10 時過後，愛子殿下抵達會場，向前來迎接她的工作人員微笑着寒暄致意。

今年的主題是把應對災難的經驗教訓傳承給下一代。愛子殿下聆聽了關於「災害派遣福祉隊」（DWAT）在能登半島地震之際開展的支援活動的演講。演講介紹了制定契合災情和災區需求的支援方針的難點等，愛子殿下一邊記筆記，一邊認真地聆聽。

據內閣府官員透露，愛子殿下説，「對於那些前往當地提供支援的人來説是一項艱辛的工作，但同時，對於指揮調遣的工作人員來説，任務也很艱鉅」。

之後，愛子殿下參觀了新潟市歷史博物館，觀看了有關海運業發展等的展覽。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
