<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[草津 450 年曆史野田藤迎來最佳觀賞期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;草津 450 年曆史野田藤迎來最佳觀賞期&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位於滋賀縣草津市的「三大神社」境內，有一株據傳樹齡約 450 年的「野田藤」，高約 2 米，覆蓋面積約 150 平方米。目前該野田藤綻放出八、九千朵花穗，正式迎來了最佳觀賞期。
 
許多花穗的長度超過 1 米，在一些開得好的年份，甚至可以長及地面，因此該野田藤也被稱為「擦砂藤」。 
 
賞花客們有的穿行於藤棚間，有的拍照留念，紛紛盡情欣賞着鮮豔盛開的紫藤瀑布。
 
據當地保護協會介紹，觀賞期將持續至 5 月 6 日左右。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[琉球王國文物迴歸沖繩後首次對媒體公開]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;琉球王國文物迴歸沖繩後首次對媒體公開&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在太平洋戰爭末期沖繩戰役的混亂之中，琉球王國時期國王的肖像畫等文物流落海外。今年 3 月，其中一批從美國回到沖繩縣，4 月 30 日首次向媒體人員等公開。
 
沖繩縣政府本次公開的文物共 18 件，除國王肖像畫以外，還有地圖、香爐等。
 
公開的肖像畫共 2 幅，其中一幅長 1.805 米，寬 1.88 米。中央大大地畫着國王，國王身着參加正式活動時穿戴的服飾和王冠。因為畫軸上寫着「尚清樣」幾個字，據沖繩縣政府介紹，畫中人估計是「四代尚清王」。
 
另一幅肖像畫不知何故被縱向分成三塊，最長的一塊長 1.09 米。由於沒有可以佐證的資料，目前尚不清楚畫中人物是誰。
 
在公開前舉行的儀式上，知事玉城丹尼表示：「沖繩縣有許多珍貴的文物在戰爭期間被燒燬或散失。對沖繩縣民眾而言，這批文物的迴歸是一件大喜事，具有深遠意義。」
 
沖繩縣政府決定設立專家委員會，對顏料等進行詳細分析，探討修復方法。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 17:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國在野黨共同民主黨議員等登陸島根縣竹島]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓國在野黨共同民主黨議員等登陸島根縣竹島&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國最大在野黨共同民主黨稱，該黨國會議員等 4 月 30 日登上了韓國稱作「獨島」並聲稱對其擁有主權的日本島根縣竹島。
 
據共同民主黨的地方支部稱，30 日共有 17 人登陸竹島，其中包括 3 名國會議員及相關人士。在上傳到視頻發佈網站 YouTube 上的一段視頻中可以看到，議員們手持寫有「‘獨島’是我們的領土」等字句的橫幅並高喊口號。
 
日本外務省亞洲大洋洲局局長鯰博行致電設在東京的韓國駐日大使館第二公使金壯炫稱：「儘管我方已事先要求取消，但有關人員仍執意而為。無論從歷史事實來看，還是從國際法來看，竹島毫無疑問是日本的領土。韓方的相關行為是我方完全無法接受的，極為令人遺憾。」鯰博行以此表示強烈抗議，並呼籲韓方採取措施防止再次出現類似情況。
 
設在首爾的日本駐韓大使館也向韓國外交部提出了同樣的抗議。
 
島根縣知事丸山達也表示：「島根縣政府強烈希望中央政府對韓方的此類舉動做出堅決迴應。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[經產省向玄海町申請核廢棄物處理地文獻調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;經產省向玄海町申請核廢棄物處理地文獻調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了選定核電站排出的所謂「核廢棄物」的處理地點，5 月 1 日，日本經濟產業省向玄海核電站所在地佐賀縣玄海町政府提出了第一階段「文獻調查」的實施申請。
 
這是日本中央政府第二次向地方政府提出相關文獻調查申請，而向核電站所在地政府提出尚屬首次。
 
今年 4 月，玄海町議會以多數贊成通過了有關要求接受「文獻調查」的請願，町長脅山伸太郎表示，將在本月內表明是否接受調查。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[當地政府現場調查島根核電站 2 號機組火災]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML07_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;當地政府現場調查島根核電站 2 號機組火災&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 30 日 11 時過後，日本「中國電力公司」的作業人員發現，位於島根縣松江市的島根核電站 2 號機組渦輪機房內一臨時斷路器上有燒焦的痕跡。「中國電力公司」的員工於 16 時前向消防部門報警。

經警方和消防部門確認，斷路器的外箱發生了火災。有鑑於此，島根縣與松江市政府派遣了共計 4 名工作人員赴現場調查。

據悉，經政府工作人員確認，斷路器的外箱存在一個縱約 25 釐米、橫約 5 釐米的洞，測定放射線量的監測站數值沒有變化，對環境沒有造成影響。

「中國電力公司」表示，該斷路器是一個臨時裝置，用於為重啓機組而進行的安全措施工程。島根縣與松江市政府已口頭要求「中國電力公司」查明原因並採取措施預防再次發生。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以嘴銜筆創作詩畫的殘障人士星野富弘去世]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以嘴銜筆創作詩畫的殘障人士星野富弘去世&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;因事故造成四肢傷殘、多年來一直用嘴銜筆進行繪畫、詩歌創作的羣馬縣殘障人士星野富弘 4 月 28 日去世，享年 78 歲。
 
星野富弘 1946 年出生於現在的羣馬縣綠市。
 
從羣馬大學畢業後，星野成為了一名初中教師。在指導學生社團活動時，二十多歲的星野遭遇事故，其四肢因此而傷殘。
 
住院治療期間，星野用嘴銜筆寫字、繪畫，開始了創作活動。他將繪畫和詩歌融匯到同一件作品中，創作出一件件「詩畫」作品。
 
彙集其作品的「花之詩畫展」在日本各地舉辦，受到矚目。後來，其作品展曾還在紐約、舊金山等地舉辦。
 
今年是位於綠市的「富弘美術館」開館後第 33 個年頭 ，迄今為止，該美術館接待過 700 萬人以上的參觀者。
 
據「富弘美術館」介紹，星野直到大約一年前仍在進行創作，4 月 28 日，他因呼吸衰竭而在綠市市內的一家醫院去世。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[全勞聯勞動節大會提出爭取大幅漲薪的目標]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;全勞聯勞動節大會提出爭取大幅漲薪的目標&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 1 日是國際勞動節。日本勞工組織「全勞聯」（全國勞動組合總聯合）的國際勞動節大會在東京澀谷區的代代木公園舉行。據主辦方公佈，參加者共 1 萬 2000 人。大會通過了一項宣言，提出了大幅漲薪的目標，即力爭實現漲薪幅度高於物價上漲水平。
 
會上，「全勞聯」主席小畑雅子談及能登半島地震災區時説：「即便現在，維持災區居民的生計和生命仍然是重中之重，如何為災區居民當前的生活保駕護航等，亟待解決的課題堆積如山。我們將力促中央政府和石川縣政府繼續提供切實周全的支援。」
 
其後，大會通過了五一國際勞動節宣言，指出：隨着實際薪酬水平持續下降，社會成員的經濟差距不斷擴大，貧困問題加劇，勞動者生活日益艱難。今後的目標是，竭力促成高於物價上漲水平的大幅漲薪，使勞動者的生活水平得到改善，並從男女平等的角度出發，努力消除性別不同帶來的差距。
 
一位在醫院工作的理療師表示：「我們面臨的問題是人手不夠。我想呼籲政府改善診療報酬，使理療師的收入水平得到提高。」
 
一位從事保育員工作的 40 多歲男性表示：「希望勞動環境能夠得到改善和充實，吸引更多人投身於保育員行業，確保每一個孩子都能得到悉心呵護。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天皇陛下即位 5 週年，用新方式與民眾建立聯繫]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;天皇陛下即位 5 週年，用新方式與民眾建立聯繫&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 1 日是日本天皇陛下即位 5 週年紀念日。
 
自 2019 年 5 月 1 日即位以來，天皇陛下與皇后陛下一道，繼承上皇夫婦的傳統，在參與各項年度例行活動時到訪日本各地，與國民親密接觸。除此以外，還在 2019 年年底訪問了受到因颱風等引發的暴雨嚴重破壞的宮城縣和福島縣，在今年 3 月和 4 月訪問了在能登半島地震中受到嚴重影響的石川縣，看望和慰問受災民眾。
 
在即位後的首次記者會上，天皇陛下曾表示：「我想珍惜與廣大民眾接觸以及直接聆聽他們的聲音的機會。」
 
然而，受新冠疫情影響，在接近三年的時間裏，天皇陛下都無法進行伴隨地方訪問的年度例行活動，失去了與民眾直接接觸的機會，皇室活動範圍也被迫縮小。在此背景下，天皇與皇后兩位陛下多次「在線訪問」那些難以親至的地方，與民眾建立聯繫。
 
天皇陛下還致力於增進國際友好。例如，2022 年 9 月，作為即位後首次外國訪問，出訪英國出席伊麗莎白女王國葬。2023 年 6 月，對印度尼西亞進行正式訪問。
 
隨着行動限制逐漸放寬，在採取防控措施的前提下，帶有餐飲的正式活動逐步恢復。按照傳統，招待外國賓客的午餐會上一般提供西式套餐。在兩位陛下的提議下，從 2023 年秋天起，午餐會開始提供日式前菜等，以便讓賓客更好地瞭解日本文化。

此外，宮內廳還新成立了宣傳部門，並推出一系列新舉措，例如從今年 4 月起利用社交媒體發佈信息，以積極傳播有關皇室的準確信息。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[避難時如何保護健康②防止血壓升高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;避難時如何保護健康②防止血壓升高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹避難時防止血壓升高的重要性。

如果被迫需要一段較長時期的避難生活，那麼就有必要對中風、心肌梗塞、心力衰竭等循環系統疾病提高警惕。根據以往的教訓，有不少人在長期避難的過程中罹患這類疾病而死亡。

有證據顯示，血壓升高是導致這類疾病發病的一大原因。醫學專家指出，有時血壓升高很難自我察覺，因此有必要利用避難所等預備的血壓計適時監測血壓狀況。特別對於老年人來説，血壓容易升高，因此需要採取保暖、保證充足的睡眠、白天適當運動等預防措施。 （截至 2024 年 2 月 2 日的信息）</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[輿論調查顯示過半民眾贊成夫妻婚後可不同姓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437371000.json]]>
            </link>
            <description>日本現行法律規定，婚後夫妻需要同姓。本台 NHK4 月 5 日至 7 日以打電話的方式進行了一次有關憲法的輿論調查。其中，關於婚後夫妻可選擇不同姓的法律修訂方案，有 62% 的受訪者表示贊成，27% 的人表示反對。

本次調查以年滿 18 歲人羣為對象，通過隨機數字撥號方式，共撥打了 3129 人的電話，獲得了 1534 份有效回答，佔 49%。

關於夫妻可選擇不同姓的法律修訂方案，有 62% 的受訪者表示贊成，27% 的人表示反對。關於贊成的理由，認為「提供更多選項比較好」的受訪者最多，佔 56%；有 18% 的人認為「婚後更改姓氏有可能對工作和生活造成負面影響」；有 12% 的人認為「在夫妻同姓的規定下，往往是妻子一方更改姓氏，這是一種不平等」。

關於反對的理由，認為「夫妻不同姓不利於家庭成員加強情感紐帶和營造齊心協力的家庭氛圍」的受訪者最多，佔 36%；有 26% 的人認為「夫妻不同姓有可能對子女造成不利影響」；有 18% 的人認為「夫妻不同姓可能會造成周圍的人認知混亂」。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[市場分析日元升值或源於日本政府及央行幹預]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437511000.json]]>
            </link>
            <description>4 月 29 日的外匯市場上，日元兑美元匯率觸及 1 美元兑換 160 日元關口後，多次出現快速升值，一度升至 1 美元兑 154 至 155 日元區間。越來越多的投資者認為，日本政府及日本銀行在未公開的情況下通過拋售美元買入日元幹預了匯市。

在此背景下，日本銀行 30 日晚公佈的央行賬户金融機構存款統計結果顯示，預計 5 月 1 日將有 7 萬 5600 億日元資金從金融機構向政府轉賬。

民營金融中介公司「東短 Research」分析稱，政府和日本銀行一旦通過買入日元幹預市場，就會有超乎尋常的轉賬，據分析本次市場幹預動用了約 5 萬億日元。

日本財務省財務官神田真人多次表示「對於是否進行了幹預沒有可提供的信息」，因此，究竟是否存在幹預行為要到 5 月底財務省公佈有關統計數據時才能知曉。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴西總統稱打算在能源領域與日本加強關係]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437381000.json]]>
            </link>
            <description>巴西總統盧拉本週將與訪問巴西的日本首相岸田文雄舉行首腦會談。在此之前，他於 4 月 30 日在首都巴西利亞接受本台 NHK 等日本媒體的採訪，表達了與日本加強能源領域關係的願望。

盧拉在採訪中對日本予以了肯定，稱「巴西擁有全球最大的日裔人社區。日本移民在各領域都表現出了很強的能力，我們對他們表示感謝」，但盧拉也指出，「考慮到兩國共有 3 億人口，相對而言，兩國間的貿易規模就很小」。

盧拉還説，「巴西可以為日本提供新的投資機會，特別是在能源轉型方面。巴西擁有豐富的重要礦產資源。我們可以共享這些礦產為全球脱碳做出貢獻。」他以此表示希望在可再生能源等能源領域與日本加強關係。

在此之上，盧拉還説：「日本和巴西都屬於支持聯合國安理會改革的同一團體。」聯合國安理會被指功能低下。盧拉表示打算與岸田就安理會改革問題交換意見。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相 5 月 1 日起出訪法國巴西巴拉圭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437101000.json]]>
            </link>
            <description>日本首相岸田文雄 5 月 1 日起出訪法國、巴西和巴拉圭，此次外訪行程為期 6 天。

鑑於日本是經濟合作與發展組織輪值主席國，在此行的第一站法國，岸田將出席經合組織理事會部長級會議，並發表演講。在演講中，岸田計劃闡述自己倡導的「新資本主義」的有關舉措，呼籲維持和加強自由公正的經濟秩序，並打算宣佈創設一個國際性框架以便就生成式人工智能的應用及解決相關問題探討國際性規則，同時表明日本將在氣候變化等國際性問題上積極做出貢獻的方針。

岸田在訪問法國期間還將與馬克龍總統共進工作午餐，預計雙方將確認兩國如何在安全防務和經濟領域進一步開展合作、增進人員交流等問題。

離開法國後，岸田將訪問二十國集團輪值主席國巴西以及巴拉圭，分別與兩國首腦舉行會談，就雙邊經濟合作問題交換意見。在訪問巴西期間，岸田將就如何加強日本與中南美各國的關係發表政策演講，這將是日本首相在近十年中首次發表這一演講。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[補缺選舉自民黨慘敗，岸田稱誠摯接受結果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436801000.json]]>
            </link>
            <description>日本首相岸田文雄 4 月 30 日就自民黨在國會眾議院 3 個議席的補缺選舉中遭遇慘敗一事表示，誠摯認真地接受這一結果，但並沒有考慮解散眾議院。

東京第 15 選區、島根第 1 選區、長崎第 3 選區眾議院 3 個議席的補缺選舉於 28 日舉行投票，結果 3 個議席均由立憲民主黨獲得，自民黨遭遇慘敗。

岸田於 30 日上午向記者們表示：「我誠摯認真地接受這一結果。尤其在島根第 1 選區，自民黨的政治資金問題非常嚴重，拖了選舉的後腿，因而對候選人以及當地的支持者們我都感到十分抱歉。」

隨後談到自己和黨領導層的責任時，岸田説：「無論是作為自民黨總裁、還是作為執政黨，我們都必須逐一採取措施，解決問題並取得成果，履行我們的職責。我打算就自民黨改革、政治改革、以及工資和物價對策等問題切實給出答案，努力恢復國民的信任。」

另一方面，對於是否解散眾議院的問題，岸田説：「因為必須集中精力採取措施解決每個問題並取得成果，所以，我完全沒考慮過解散眾議院。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律賓稱中國海警船向菲方船隻噴水]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437431000.json]]>
            </link>
            <description>菲律賓當局 4 月 30 日早晨宣佈，兩艘菲方船隻在呂宋島以西 200 多公里處的南海黃岩礁（英文名：Scarborough Shoal）周邊海域被 4 艘中國海警船攔截，與菲律賓在南海存在主權爭議的中國對此予以了反駁。

據悉，受到攔截的是正在執行援助漁船任務的菲律賓漁業和水產資源局的一艘船隻以及海岸警衞隊的一艘巡邏船。菲方稱，漁業和水產資源局的船隻至少被水炮擊中 8 次，還受到了 3 次撞擊。菲律賓國家安全委員會宣稱，黃岩礁位於該國的專屬經濟區內，並譴責了中方的行為。

對此，在 30 日的記者會上，中國外交部發言人林劍表示：「黃巖島是中國固有領土。中方奉勸菲方立即停止侵權挑釁的舉動，不要挑戰中方維護主權的堅定決心。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本與歐盟舉行數字領域部長級會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437481000.json]]>
            </link>
            <description>日本與歐盟日本時間 4 月 30 日晚在比利時布魯塞爾舉行了數字領域部長級會議，並彙總了一份聯合聲明。

出席本次會議的日方代表有總務大臣松本剛明、數字大臣河野太郎，歐盟的代表有歐盟委員會委員佈雷頓。會議彙總的聯合聲明主要內容包括：進一步加強被稱為「Beyond 5G」的新一代通信標準的研發；呼籲各國推進七國集團廣島峯會所建機制「廣島 AI 進程」；建立負責人級定期協商機制，探討互聯網虛假及誤導信息對策。

松本剛明對媒體表示：「本次會議就面臨課題及優先事項的最新動向共享了信息，充分交換了意見。日本希望在人工智能領域與歐盟攜手合作，共同推廣‘廣島 AI 進程’的成果，推動人工智能向前發展。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 氣候能源和環境部長會議通過部長聲明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437341000.json]]>
            </link>
            <description>在意大利召開的七國集團（G7）氣候、能源和環境部長會議 4 月 30 日通過部長聲明後宣佈閉幕。本次會議上，各方在去年召開的《聯合國氣候變化框架公約》第二十八次締約方大會（COP28）基礎上，就温室氣體減排措施等進行了討論。

部長聲明指出，將敦促非七國集團國家在明年年初之前提出 2030 年以後的新減排目標。

此外，關於本次的討論焦點燃煤發電，各方達成協議，將以 2030 年代上半葉為期限，或以符合將全球平均氣温升幅控制在 1.5 攝氏度這一目標為標準，逐步淘汰未採取温室氣體減排措施的設備。

聲明還指出，為了實現在 2030 年年底前將全球可再生能源裝機容量增至當前 3 倍的目標，計劃將通過蓄電池等存儲的電量提高至目前的 6 倍以上、即 1500 千兆瓦。聲明提出將加強對非洲等發展中國家的援助、強化合作關係。

會議結束後，日本經濟產業大臣齋藤健就各方在燃煤發電方面達成共識對記者表示：「各國在能源領域的現狀各不相同，因此解決方法也多種多樣，我們在認識到這一點的同時也將爭取實現共同的目標。日本將在該共識的基礎上，切實採取減排措施。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登半島地震 4 個月，仍有受災民眾棲身避難所]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437321000.json]]>
            </link>
            <description>5 月 1 日，能登半島地震發生已過去 4 個月。雖然石川縣的臨時住房建設已取得一定進展，但仍有 4600 餘人不得不在避難所棲身。為受災民眾恢復日常生活打造環境的工作會取得何種進展仍是一大課題。

在石川縣截至目前確認到此次地震造成 245 人死亡，3 人失蹤。全縣共有 7 萬 8568 棟房屋受損，其中佔一成以上的 8142 棟完全損毀。

災區臨時住房正在建設當中，到 4 月底已有 3300 多套完工，超過縣有關部門預計需求量的 50%。

雖然搬入臨時住宅的受災人員不斷增加，但截至 4 月 30 日，仍有 4606 人不得不在避難所棲身。

珠洲市和輪島市等地約 3780 户家庭仍未恢復供水，不少受災人員依然無法回家。

石川縣有關部門正在抓緊建設臨時住宅，爭取在今年 8 月底之前讓所有申請人員都能搬進臨時住房，並打算在 5 月底之前恢復大部分停水地區的供水。為受災民眾恢復日常生活打造環境的工作會取得何種進展仍是一大課題。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[古老名城內將可住宿 5 月開始預約]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240430_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240430_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;古老名城內將可住宿 5 月開始預約&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;丸龜城位於香川縣丸龜市，是日本建造於江户時代之前的天守閣仍然存在的 12 座城樓之一。從 7 月起，遊客將可以在位於城內的「延壽閣別館」住宿。在此之前，丸龜城的官方網站開設，預約住宿將從 5 月 1 日起受理。

基本住宿內容為 2 天 1 晚，包含 2 人份的早餐和晚餐在內，2 名住宿者的費用為 126 萬 5 千日元含税。遊客可通過官網進行預約。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「有田陶器市」開幕，熱鬧非凡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436181000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014436181000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「有田陶器市」開幕，熱鬧非凡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐賀縣有田町是日本有名的陶瓷器產地。4 月 29 日，「有田陶器市」在此開幕。

今年的春季「有田陶器市」已是第 120 屆。城鎮中心的街道上約有 400 家商店出售碗盤和杯子等各種陶瓷器，較為便宜的商品甚至低於正常價格的一半。

雖然活動首日遭遇雨天，但一大早就有很多人前來購物。人們一邊與店員愉快地交談，一邊拿起一件件陶瓷器仔細品鑑購買。

「有田陶器市」將開放至 5 月 5 日，據當地商工會議所預計，活動期間將有約 120 萬人次前來參加。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 18:11:11 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>