<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>企業面試解禁前已有八成大學生獲得錄用意向通知</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_B3_1532057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Official' job-hunting season for Japan's students begins&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;按照日本政府的相關規則，以明年春季畢業的大學生為對象的招聘面試自 6 月 1 日起正式解禁。

為了減少求職活動對學生學業的影響，政府通過向企業建議的形式，設定了企業招聘日程規則。根據該規則，以明年春季畢業的本科生和研究生為對象的招聘面試從 6 月 1 日起解禁。

然而，在少子化和勞動力短缺的背景下，當前就業市場持續「求職者十分搶手」的趨勢，因此，不少企業會提前啓動招聘活動。

據大型就業信息服務公司統計，截至 5 月 15 日，已獲得錄用意向通知的學生比例達到了 79.9%，創下同一時期的歷史新高。

負責調查的「Indeed Recruit Partners」公司的高級主任研究員慄田貴祥表示：「無論企業規模或行業如何，不少企業為儘早招到合適的人才，不得不在解禁之前就迫不及待地開展招聘活動，這樣的狀況越發明顯。」

慄田還指出：「如今招聘日程規則與實際操作之間的脱節越發嚴重，是時候重新審視規則的合理性以及就業活動本身了。」</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本遺屬會舉行最後一次二戰戰歿者「海上慰靈」活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_11_1531877_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan group for war-bereaved families to hold its final offshore memorials&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本遺屬會 1991 財年開始舉辦二戰遺屬走訪各國戰場、悼念戰歿者、與當地民眾進行交流的活動，截至目前共舉辦活動 451 次，參加人數約達 1 萬 6000 人次，包括中國、菲律賓在內走訪地區達到 18 個。但由於遺屬的年紀越來越大，日本遺屬會決定以戰後 80 週年為契機於 2025 財年為這一活動劃上一個句號。

「海上慰靈」是其中的一個活動項目，遺屬乘船前往家人戰歿地附近海域進行悼念。6 月 1 日，來自日本 42 個都府縣的 218 名遺屬從兵庫縣神户的港口登船，參加了最後一次「海上慰靈」活動。17 時左右，船隻駛離港口，駛向進行悼念的海域。

據厚生勞動省統計，二戰期間在國外戰歿的人約有 240 萬，其中約有 30 萬人至今仍長眠於海中。

最後一次「海上慰靈」活動預定於 6 月 11 日結束，在此期間，搭乘遺屬的船隻將駛過大和號戰艦和武藏號戰艦的沉沒海域等，遺屬將通過獻花對戰歿者表達悼念之情。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西的廣島核爆倖存者在當地通過話劇講述親身經歷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_10_1531808_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hiroshima atomic bomb survivors' experiences depicted in stage play in Brazil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 31 日，一出以原子彈轟炸倖存者親身經歷為基礎創作的葡萄牙語話劇在巴西最大城市聖保羅上演，演出團體由 80 年前在廣島遭遇原子彈轟炸、二戰後移居巴西的倖存者們組成。該劇呼籲人們珍視和平，自 12 年前首演以來持續上演至今。

劇中的一部分講述了 5 歲時遭遇原子彈轟炸、現年 84 歲的盆子原國彥的故事。這個部分根據盆子原老人講述的親身經歷，描述了原子彈投下後爆炸中心地附近的情形，再現了眾多人一邊呼喊着「給我水」、一邊掙扎逃生的慘狀。

整部劇以三位倖存者的證言為基礎構成。然而，曾長期擔任重要角色的森田隆去年以 100 歲高齡去世。本次演出中，他的證言部分由一位日裔演員代為演出。

儘管演員們年事已高，話劇要繼續演下去存在諸多困難，但該團體仍表示，今後將繼續上演，宣揚和平的寶貴。

一位 20 多歲的巴西觀眾表示：「這些證言令人印象深刻。聆聽親歷者的講述，讓我深深體會到銘記歷史的重要性。」</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鮮抨擊 11 國監督組的報告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_10_1532058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea denounces monitoring team's report as 'political provocation'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國安理會監督對朝制裁執行情況的專家小組因俄羅斯 2024 年行使否決權而停止工作。為此，包括日本、美國和韓國在內的 11 個國家成立監督組，並於 5 月 29 日發佈了首份報告。對此，北朝鮮外務省對外政策室室長 6 月 2 日發表談話，抨擊這份報告是妨礙朝俄合作關係的「政治挑釁」。

對於監督組指出的朝俄軍事合作，談話指出這是根據兩國締結的全面戰略夥伴關係條約等就緊急情況下互相提供軍事援助的相關規定所行使的合法權利。

關於監督組的成員國，談話強調：「我國有權採取強有力的反制措施，保護自身權益免受主權侵犯和內政干涉之害。」

監督組的報告指出，有跡象顯示，北朝鮮違反聯合國的制裁決議於 2024 年向俄羅斯提供了彈道導彈等裝備，並且作為回報從俄方獲得了防空系統和包括電波幹擾設備在內的先進電子戰系統。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴方稱以軍襲擊造成加沙糧食發放點附近傷亡眾多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_08_1532006_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gaza authorities accuse Israel of killing at least 30 people near food aid site&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地帶，由美國主導的民間組織「加沙人道主義基金會」持續開展糧食發放工作。據當地衞生部門和媒體消息，6 月 1 日，以色列軍隊在南部拉法的發放點附近發動攻擊，造成 30 多人死亡、150 多人受傷。

聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA）主任專員拉扎里尼譴責稱：「發放變成了‘威脅到生命的危險陷阱’。」他重申應通過聯合國相關機制來分發援助物資。

另一方面，以色列軍方表示並未掌握現場的傷亡情況，「加沙人道主義基金會」則表示沒有接到出現傷亡的聯繫，否認了相關消息的真實性。

此外，巴勒斯坦的媒體還報道稱，6 月 1 日，以軍的襲擊造成南部汗尤尼斯以及中部努賽賴特也出現了人員傷亡。據當地衞生部門公佈，自 2023 年以哈衝突爆發以來，已有 5 萬 4418 人死亡。

在停火談判中，以哈雙方存在嚴重分歧。隨着傷亡人數不斷增加，外界擔心談判進程會受到阻礙，人道危機也有可能進一步加劇。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>農相小泉稱將探討大米流通是否存在需改善之處</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_B1_1532041_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan agriculture minister says transparency needed in rice trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府以非競拍簽約方式投放市場的儲備米相繼在零售店上架。在此背景下，農林水產大臣小泉進次郎 6 月 1 日視察了東京的折扣店和超市，瞭解了售價和銷售情況。

一系列視察結束後，小泉在接受媒體採訪時表示：「非常感謝民營企業如此迅速地採取措施。」

大型折扣店「唐吉訶德」的社長吉田直樹 5 月曾向小泉大臣呈遞了一份建議書。其中指出，日本農業協同組合（JA）是國內最大的大米收購方，只有少數批發商能與其直接進行交易，而且從批發到零售這一過程還存在多道中間商的批發環節，這都是米價飆升的原因。

關於這份建議書，小泉在視察結束後的採訪中表示：「其中的建議應成為政府判明米價飛漲原因的參考。有必要提高大米流通的透明度。」他由此表示將對大米流通是否存在需要改善之處進行探討。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日常生活中的規則和禮節⑦公共交通</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250602_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日常生活中的規則和禮節⑦公共交通&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;最後一期介紹如何利用鐵路公交系統。

日本有 200 多家鐵路公司，鐵路是在市域和城際出行的重要交通工具。乘坐鐵路公交可在車站購買車票，但近年來大多數人使用鐵路公司發行的交通 IC 卡。

很多卡都可以在車站購買，在自動售票機上充值後，只需掃卡就可以通過檢票口。此外，很多卡還可用於乘坐其他公司運營的電車和公共汽車，在便利店購物和在餐飲店付款時也可使用。

如果您不知道應該選擇哪種交通 IC 卡，那麼，不妨選擇自己平時最常利用的鐵路公司的 IC 卡。 （信息截至 2024 年 11 月 12 日）</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韓國總統選舉選戰最後一天，保守派未能聯手</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_07_1532050_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korean voters to head to polls Tuesday to choose president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國總統選舉將於 6 月 3 日舉行。在最大在野黨候選人於支持率調查中一直領先的情況下，執政黨方面雖然不斷有呼聲要求與少數派政黨候選人聯手推出保守派單一候選人，但最終未能實現。2 日是競選活動的最後一天，各陣營都在全力開展最後階段的拉票活動。

韓國總統選舉選戰主要在兩位候選人之間展開，他們是在支持率調查中一直領先的最大在野黨「共同民主黨」候選人李在明和執政黨「國民力量黨」候選人金文洙。

民意調查機構「韓國蓋洛普」5 月 23 日公佈的調查結果顯示，李在明和金文洙之間的差距縮小至 9 個百分點。金文洙陣營中不斷有呼聲要求與少數派政黨「改革新黨」候選人李俊錫聯手推出保守派單一候選人，但直到選戰最後一天的 2 日，雙方也未能實現聯手。

總統選舉投票將於 3 日舉行，當天開票。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏媒體稱烏軍無人機摧毀了俄軍用機場的 41 架飛機</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_04_1531993_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian drone strikes hit 41 aircraft at Russian airfields, media report&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭媒體 6 月 1 日援引消息人士的話報道稱，烏克蘭安全局利用無人機打擊了俄羅斯多地的軍用機場。

報道透露，此次行動的準備工作耗時超過一年半，無人機隱藏在潛伏於俄境內、裝載在卡車上的移動式住宅內。襲擊通過遠程操控進行，摧毀了包括戰略轟炸機在內的俄方 41 架飛機。

俄羅斯國防部 1 日也發佈消息稱，國內 5 個州的軍用機場遭到烏軍無人機襲擊。其中，東西伯利亞伊爾庫茨克州和北部摩爾曼斯克州的軍用機場有多架飛機起火，但無人受傷。俄國防部表示，數名參與恐怖襲擊的人員已被拘押。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏稱遭俄軍一夜之間最大規模無人機襲擊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_03_1531920_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine: Russia mounts largest overnight drone attack, deadly missile strike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭空軍發佈消息稱，5 月 31 日至 6 月 1 日凌晨，俄羅斯軍隊動用 472 架無人機、7 枚彈道導彈和巡航導彈對烏髮動了襲擊。

這是迄今為止俄軍在一夜之間使用無人機最多的一次，超過了 5 月 26 日的 355 架。烏克蘭緊急事務局稱，無人機襲擊造成烏東部哈爾科夫州和南部扎波羅熱州兩人受傷，民房和教育設施受損。

另外，烏克蘭陸軍在社交媒體上發佈消息稱，陸軍訓練部隊所在地區遭到導彈襲擊，目前已造成 12 人死亡，60 多人受傷。據烏克蘭媒體報道，此次襲擊發生在東部第聶伯羅彼得羅夫斯克州的一個訓練設施，今年 3 月該州的另一處訓練設施也曾遭到襲擊。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破指示全力推進關税談判，爭取早日達成日美協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_01_1531950_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's tariff negotiation strategy likely to eye Ishiba-Trump deal on G7 fringe&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對美國的關税措施，為了爭取在 6 月中旬七國集團（G7）峯會期間由日美首腦達成協議，日本政府打算研究制定談判戰略。

日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正結束了與美國財政部長貝森特等人的部長級談判後於 6 月 1 日回國。首相石破茂同一天在首相公邸聽取了赤澤大臣的彙報，並與在座的內閣官房長官林芳正一起商討了今後的應對方策。石破首相指示赤澤大臣，為爭取在日美間達成協議，要將此作為最優先事項，全力推進談判。

日本政府希望借 6 月中旬在加拿大召開七國集團峯會之機，爭取由石破首相與特朗普總統達成協議，為此打算研究制定談判戰略，也有方案提出在峯會前夕於美國舉行首腦會談。

據政府相關人士透露，隨着談判的推進，美方優先考慮的事項逐漸明朗，但日方所要求的調整一系列關税措施的訴求，尚未獲得美方承諾。政府計劃進一步分析美方主張，尋找雙方都能接受的妥協點。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宮高官稱美中首腦或於本週舉行電話會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_06_1531995_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump, Xi likely to discuss trade this week by phone, White House official says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;白宮國家經濟委員會主任哈西特 6 月 1 日透露，特朗普總統本週可能與中國國家主席習近平就貿易問題舉行電話會談。

美中兩國 5 月曾在瑞士舉行貿易談判並達成協議，雙方彼此將加徵的關税下調 115 個百分點。但美國近期指出，中方在雙方達成協議之後仍延緩稀土等的對美出口，特朗普也於 5 月 30 日批評稱「中國違反了協議」。

白宮就經濟政策建言獻策的國家經濟委員會的主任哈西特 6 月 1 日在美國廣播公司的電視節目中表示：「特朗普總統本週或與習近平主席就貿易談判進行對話，我們期待這是一次令人滿意的對話。」他由此透露，兩國領導人本週可能就先前達成的協議舉行電話會談。

目前，市場出現了對美中貿易摩擦再次加劇的擔憂。據分析，特朗普希望通過會談直接向習近平提出對中方的要求。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儲備米銷量擴大能否促成米價下降受關注</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_02_1531948_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan government stockpiled rice reaches consumers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，一些大型超市等已開始出售以非競拍簽約方式投放市場的政府儲備米，預計本週起，此類大米將會在更多店鋪上架。

5 月 31 日起，東京的大型超市、仙台市內的家居購物中心等開始出售以非競拍簽約方式投放市場的政府儲備米。

6 月 1 日，東京更多的大型超市和大型折扣店也開始銷售儲備米。日本農林水產大臣小泉進次郎當天親臨店鋪，實地視察了店面的價格和銷售情況。

目前，大型零售商以非競拍簽約方式申購的儲備米已經確定。儲備米正陸續被髮往零售商，預計從本週起，將會在更多店鋪上架。

就今後儲備米進一步投放市場，小泉表示：「本次儲備米的市場投放有可能對市場整體的米價帶來一定影響。」今後儲備米銷量將不斷擴大，這是否會促使市場整體的米價下降，成為人們關注的焦點。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>緬甸軍方宣佈將停火延長至 6 月 30 日</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014822501000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014822501000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;緬甸軍方宣佈將停火延長至 6 月 30 日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在緬甸，掌握實權的軍方宣佈延長與民主勢力之間的停火期間至 6 月 30 日。但據信雙方仍在交火，停火能否落實尚不清楚。

自四年前的軍事政變以來，緬甸軍方與民主勢力持續交火，今年三月發生大地震後，雙方以優先開展災區救災工作為由，分別宣佈暫時停火。

5 月 31 日，軍方宣佈將停火期限延長至 6 月 30 日，理由是「為了加快推行重建、振興災區的舉措」。

對此，民主勢力有關人士在接受本台 NHK 採訪時稱，「軍方對學校、醫院等人員聚集場所發動攻擊，表明停火是一片謊言，無法接受」，以此對軍方提出了強烈譴責。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日防相與美防長會談決定加強網絡防禦合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_12_1531617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US defense chiefs agree to strengthen cooperation in cyberspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元 5 月 31 日下午在新加坡與美國國防部長赫格塞思舉行了 30 多分鐘的會談。

在會談中，雙方確認，鑑於美國正在制定為安全政策提供指針的國防戰略，日美將開展密切合作，確保兩國戰略優先事項重疊吻合。

中谷還向美方介紹説，日本已通過了一項法律，引入「主動網絡防禦」，以防患於未然，阻止和打擊網絡攻擊，中谷與赫格塞思就加強網絡領域的合作達成了共識。

雙方還確認將共同努力加強日美同盟的威懾力和應對能力，並就舉行外交和防衞「2+2」部長會談進行協調。

中谷與赫格塞思的會談結束後，回答了記者的提問，當被問及赫格塞思是否在會談中提到了希望日本增加防衞開支的問題時，他回答道：「我不會透露是否有具體的發言。重要的是，從根本上加強防衞能力要由日本依靠自身的判斷和責任來加以推進，我基本上將此告訴了對方。」</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 彙總伊核問題報告招致伊朗反彈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_04_1531720_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Reuters: IAEA says Iran carried out nuclear activities at undeclared sites&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據路透社 5 月 31 日報道，國際原子能機構（IAEA）彙總了一份關於伊朗核開發的綜合報告。

報告稱，針對 2019 年至 2020 年在伊朗國內多個未申報地點發現核物質的問題，國際原子能機構指出，「到 21 世紀初，這些地點一直都在進行核開發活動」。

對此，伊朗的外交部和原子能組織 31 日發表聲明牽制稱，「這份報告是出於政治目的彙總而成的，是毫無根據的責難」，並表示，如果在 6 月 9 日起召開的國際原子能機構理事會會議上出現任何針對伊朗的敵對舉動，伊朗將採取反制措施。

路透社還報道稱，國際原子能機構確認到，在伊朗，今年 2 月以來，大大超出伊核協議規定上限、濃度為 60% 的濃縮鈾，其存量已增加到原來的 1.5 倍左右。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澤連斯基稱將敦促俄方儘快拿出和平備忘錄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_14_1531676_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy reiterates demand for Russia to present peace memorandum&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於俄羅斯提議 6 月 2 日在土耳其舉行直接談判一事，烏克蘭總統澤連斯基 5 月 30 日與土耳其總統埃爾多安舉行了電話會談。

俄羅斯提議於 6 月 2 日在土耳其伊斯坦布爾與烏克蘭舉行直接談判，並稱預計兩國將討論雙方各自關於和平的備忘錄，但烏克蘭認為，為使會談富有意義，雙方需要事先研究備忘錄內容，並要求尚未拿出備忘錄的俄方將其交給烏方。

澤連斯基 30 日與埃爾多安舉行電話會談之後，在其社交媒體賬號上發文稱「雙方一致認為談判不應該是空談」，表明他願意與土耳其共同努力，向俄羅斯施壓，使其儘快拿出備忘錄。

據悉，澤連斯基和埃爾多安還討論了舉行烏克蘭、俄羅斯、土耳其和美國四國首腦會談的可能性。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈馬斯回覆美方提議或就放人質提出新條件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_03_1531733_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas submits its response to US ceasefire proposal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於巴勒斯坦加沙地帶的停火談判，伊斯蘭組織哈馬斯 5 月 31 日透露，已對美國提出的方案作出了回答。

據認為，關於加沙停火談判，美國提議哈馬斯分兩次釋放 10 名人質，以換取 60 天停火。據白宮發言人透露，這一方案已獲得以方同意。

在此背景下，哈馬斯 31 日透露，已對美國的提議作出了回答。據阿拉伯媒體報道，哈馬斯提出分三次釋放 10 名人質，目前仍看不到達成協議的希望。

針對哈馬斯作出的回答，美國中東問題特使威特科夫 31 日在社交媒體上發文譴責稱，「這是完全不可接受的，只會讓局勢倒退」。他還説：「哈馬斯應當接受我們提出的方案，以此為基礎的間接談判最快下週即可啓動。」</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美澳菲防長會談決定援助菲律賓加強國防</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_01_1531707_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US, Australia to help Philippines increase defense capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本、美國、澳大利亞、菲律賓四國防長會談 5 月 31 日在新加坡舉行，日本防衞大臣中谷元、美國國防部長赫格塞思、澳大利亞國防部長馬爾斯、菲律賓國防部長特奧多羅出席了這一會談。

會談伊始，中谷表示：「縱觀東海、南海局勢，中國比以往任何時候都更加活躍地開展着各種活動。我希望就四國之間的合作進行充分的討論。」

會談中，四國對造成不穩定因素的中國的相關行為，以及中國試圖通過強力和威壓單方面改變現狀的做法表示了嚴重關切，並確認了保護航行和飛行自由的重要性。

在此基礎上，四國達成共識並發表聯合聲明，決定為實現自由開放的印度太平洋，將通過出口裝備等方式援助菲律賓發展國防力量，同時力爭制定共同開展情報收集和警戒監視的計劃。

在四國防長會談之前，日美澳三國防長舉行會談，確認三國將使用美國「戰斧」巡航導彈進行實彈訓練，並推進建立導彈防禦情報共享機制的進程。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本與柬埔寨同意聯手打擊跨境犯罪</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_02_1531468_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese, Cambodian PMs agree to tackle cross-border crime&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 5 月 30 日晚在首相官邸與到訪的柬埔寨首相洪瑪奈舉行了會談，雙方確認將加強安全和經濟等領域的合作，並聯手打擊跨境電信詐騙等犯罪活動。

石破首相在會談中表示：「柬埔寨對我國來説是極其重要的合作伙伴。在不確定因素日益增多的國際形勢下，希望能進一步加強合作。」

對此，洪瑪奈首相表示：「柬埔寨之所以取得了發展和進步，是因為得到了日本的援助。加強兩國合作關係十分重要。」

考慮到包括日本人在內的約 30 人在柬埔寨被拘押的事件等，兩位首腦確認，為了應對跨境電信詐騙等犯罪，兩國警察部門將開展合作。

石破在聯合記者會上表示：「我們達成了共識，決定加強合作，應對電信詐騙等問題，努力維護世界的和平與穩定，並致力於維護社會治安。我們將進一步推進兩國的合作關係。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
