<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印巴雙方實施軍演，緊張局勢不斷加劇]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250503_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250503_05_1521645_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;India, Pakistan hold military drills following Kashmir attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞在有爭議的克什米爾地區發生的恐怖襲擊事件，印度與巴基斯坦之間產生了對立，在此背景下，印度軍方 5 月 2 日在一條主要公路上進行了戰鬥機的起降訓練。另一方面，巴基斯坦軍方也在前一天舉行了軍事演習，兩國之間的軍事緊張局勢正在不斷加劇。

印度和巴基斯坦關於克什米爾地區存在主權爭議，4 月 22 日在該地區印度實際控制的區域發生了一起恐怖襲擊事件，造成包括遊客在內的 26 人死亡。印度方面指出，巴基斯坦政府與這一事件有關，而巴基斯坦方面則對此予以反駁，雙方都採取了對抗措施，導致對立一直在持續。

在這種情況下，印度軍方 5 月 2 日假設軍事設施遭到襲擊、跑道無法使用的情況，在一條主要公路上進行了戰鬥機的起降訓練。

另一方面，巴基斯坦軍方也於 5 月 1 日舉行了大規模軍事演習，並表示能對遠程目標進行攻擊的炮兵部隊和軍機參加了演習，以接近實戰的形式確認了作戰過程。

目前最大的焦點是今後印度是否會對巴基斯坦發動跨境攻擊，在這種情況下，兩國之間的軍事緊張局勢正在不斷加劇。</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日加首腦通話就美關税措施等交換意見]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250503_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250503_01_1521632_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's PM Ishiba discusses US tariffs with Canadian counterpart Carney&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂與加拿大總理卡尼舉行了電話會談，雙方就美國特朗普政府的關税措施對全球經濟的影響等交換了意見，並確認兩國將就國際社會面臨的多重課題加強合作、共同應對。

此次電話會談於 5 月 2 日晚舉行，持續約 30 分鐘。

會談中，石破首相向卡尼總理表達了祝賀，祝賀其領導的執政黨在加拿大大選中獲勝。

在日美就美國的關税措施展開第二輪談判之際，日加兩國首腦圍繞一系列關税措施對全球經濟和多邊貿易體系的影響等交換了意見。

此外，鑑於加拿大今年擔任七國集團輪值主席國，雙方一致認為，應通過加強合作，共同應對國際社會當前所面臨的多重課題。</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[愛爾蘭 TikTok 運營商因被指向中國傳輸信息而被罰款]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250503_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250503_N02_1521610_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TikTok hit with $600 mil. fine for EU user data transfers to China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;愛爾蘭的監管機構 5 月 2 日宣佈，關於中國系視頻分享應用「TikTok」客户的個人數據被傳送到中國國內一事，決定對當地的運營商處以 5.3 億歐元的罰款。

監管機構還要求運營商在六個月以內採取糾正措施，並命令其如果沒有改進的話就停止向中國傳輸數據。

監管機構表示，做出這一決定的理由是，鑑於在中國實施的《國家情報法》要求企業和民眾必須配合國家的情報活動，因此監管機構判斷認為，對數據的保護沒有達到與歐盟相同的水平。

監管機構還表示，告知用户其數據使用目的以及獲得用户同意的程序也沒有達標，這兩項都違反了歐盟的相關規則。

對此，TikTok 方面表示將提出申訴，並稱其從未被中國當局要求提供個人數據，也從未提供過此類數據。

關於 TikTok，美國等國越來越擔心其信息會被泄露給中方。</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[魯比奧稱美中關税談判有望於近期舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_11_1521469_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Rubio says US will soon begin tariff talks with China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務卿魯比奧 5 月 1 日接受福克斯新聞採訪時指出，特朗普政府對中國採取的關税措施「對中國經濟造成了重大打擊」。他還透露：「中方已經與我們接觸，並希望通過會談進行溝通。」魯比奧預計，美中之間有望於近期進行磋商。

目前，美國與中國相互加徵 100% 以上的高額關税，雙邊貿易摩擦持續加劇。

美國總統特朗普表示，除非中方採取具體應對措施，否則美方不會下調關税。美中兩國之間能否開啓實質性磋商、談判能否取得進展備受關注。

針對美方相關動向，中國商務部於 2 日通過發言人發佈談話稱：「中方注意到美方高層多次表態，表示願與中方就關税問題進行談判。」

商務部指出，「美方近期通過相關方面多次主動向中方傳遞信息，希望與中方談起來。對此，中方正在進行評估」，以此表明中方對此保持關注並在進行分析。</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國取消對來自中國大陸和香港進口品小額免税措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0502EE17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0502EE17_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美國取消對來自中國大陸和香港進口品小額免税措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國特朗普政府取消了對來自中國大陸和香港的小額進口商品的關税豁免，並從 5 月 2 日起徵收新的關税。這可能會對此前一直利用此項豁免措施不斷擴大業務的中國電商平台帶來打擊。

「Temu」和「SHEIN」等中國電商平台此前一直在美國迅速拓展業務。據稱，這些平台不斷擴展業務的主要原因是利用了一種被稱為「最低限度規則」，即小額免税的措施，該措施可以簡化在美國的進口程序，如果商品價值低於 800 美元，則免徵進口關税。

美國總統特朗普 4 月 2 日簽署行政命令，決定修改這一措施。特朗普表示，這是因為據點設在中國的貨主利用該項措施對非法藥品等進行隱藏後出口到美國，以避免被發現檢舉。

特朗普政府此次的具體做法是，在美國東部時間 5 月 2 日 0 時過後取消對來自中國大陸和香港進口商品的小額免税措施，並徵收關税。作為新的措施，美國決定對進口商品徵收申報價值 120% 或每件 100 美元的關税。

特朗普政府還表示將從東部時間 6 月 1 日起，把關税增加至每件商品徵收 200 美元。</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂 3 日聽取第二輪日美關税談判詳細彙報]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250503_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250503_04_1521609_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's top tariffs negotiator to brief Ishiba after talks in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在圍繞特朗普政府的關税措施舉行的第二輪日美談判中，兩國同意就 5 月中旬以後舉行下一輪部長級談判調整日程。日本首相石破茂計劃於 5 月 3 日聽取經濟再生擔當大臣赤澤亮正的詳細彙報後，制定今後的談判策略。

圍繞美國的關税措施，赤澤亮正於日本時間 2 日在華盛頓與美國財政部長貝森特等人舉行了第二輪日美談判，並再次強烈呼籲重新評估並修改一系列措施。

此外，雙方還就擴大兩國貿易、非關税壁壘、經濟安全保障領域合作等問題交換了意見，並同意就 5 月中旬以後舉行下一輪部長級談判調整日程。

赤澤亮正對媒體表示：「我們進行了非常深入的討論。為了能夠儘快達成一項讓日美兩國都受益的協議，我們進行了坦誠和富有建設性的討論，並取得了進展。」他表示，有意加快談判進程，也不排除下個月首腦之間達成協議的可能性。

石破茂計劃於 3 日，與內閣官房長官林芳正一起聽取談判歸來的赤澤亮正的詳細彙報，並制定今後的談判策略。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美 CIA 發佈視頻呼籲中共高官提供黨內情報]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_08_1521470_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;CIA posts videos urging Chinese officials to leak secrets&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國中央情報局（CIA）5 月 1 日在社交媒體上發佈了兩段電視劇品質的視頻，呼籲中國高官提供中國共產黨內部情報。兩段視頻均使用普通話旁白。

其中一段時長兩分三十多秒的視頻，講述了一名持續升遷的中國共產黨幹部面臨落馬危險，對未來感到悲觀。為了保護家人，他嘗試與中情局接觸。

視頻的最後介紹了中情局的聯繫方式。

視頻呼籲提供有關中國共產黨幹部的內部情報以及安全、貿易、外交和尖端技術方面的情報，並表示將保障情報提供者的安全。

美國大報《紐約時報》報道稱，中情局局長拉特克利夫 4 月曾對中情局的職員們説，「應對中國是首要任務」，以此表示正在加強對華情報收集工作。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[滋賀：「日本最古老茶園」重修後採摘第一芽]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250502_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;滋賀：「日本最古老茶園」重修後採摘第一芽&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在被稱為日本最古老茶園的滋賀縣大津市的日吉茶園，5 月 1 日進行了新茶採摘。

大津市坂本地區是大約 1200 年前開創了天台宗的最澄的故鄉，據説最澄把從中國帶回的茶種種植在這裏，因此，這裏被稱為日本茶發祥地。

據説，當時的茶在日吉茶園綿延至今，但由於相鄰的公路拓寬，茶園佔地面積的近一半將變成公路，為此，茶園購入了南側的土地重新整修，並於 4 月完工。

5 月 1 日，負責管理茶園的日吉大社的神職人員進行祈禱後，宮司和巫女以及從事茶葉相關工作的人等開始採摘第一捧新芽，放入籃子裏。

採摘的茶葉將被運送到日吉大社的西本宮，在明年的山王祭等活動中使用。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相與豐田會長就日美關税問題交換意見]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014794821000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014794821000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破首相與豐田會長就日美關税問題交換意見&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 5 月 1 日晚在東京的一家酒店與豐田汽車公司會長豐田章男舉行了約 45 分鐘的會談。

鑑於日美兩國第二輪關税談判於日本時間 2 日舉行，雙方在會談中就一系列措施對國內汽車產業造成的影響交換了意見。

據悉，石破茂還就特朗普政府將如何「出牌」等諮詢了豐田章男的意見。雙方就如何通過促進汽車產業投資、創造就業機會等構築互惠互利的雙邊經濟關係進行了討論。

石破茂與豐田章男是同一所高中和同一所大學的同一年級的校友。在今年 2 月舉行的日美首腦會談上，石破茂向美國總統特朗普提及了豐田章男，並介紹了豐田汽車公司在美擴建及新設工廠的規劃。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[埼玉縣八潮市道路塌陷事故現場搜尋到一具遺體]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_06_1521367_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Body recovered from truck swallowed by sinkhole north of Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;埼玉縣八潮市今年 1 月發生一起道路大規模坍塌事故，一輛卡車墜入坍塌坑洞，駕駛卡車的 74 歲男司機失聯。埼玉縣有關部門認為失聯的司機被困在卡車的駕駛室內，一直在為搜尋推進準備工作。

準備工作包括為疏導事發地點下水管道中的水而進行的旁路施工。準備工作完成後，消防員等 5 月 1 日在事故發生後首次進入坑洞管道，並確認到墜落卡車的駕駛室內有人。

2 日早上，消防部門、警方等開展了全面的聯合搜索，從卡車駕駛室搬運出 1 具遺體。遺體其後被送到了警察署，警方等認為遺體便是失聯的男司機，正在加緊開展身份確認工作。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本沙特外長會談，確認攜手實現地區穩定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014794801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014794801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本沙特外長會談，確認攜手實現地區穩定&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅於日本時間 5 月 1 日晚，在沙特阿拉伯首都利雅得與該國外交大臣費薩爾舉行了會談。

席間，巖屋表示，期待沙特在穩定全球原油市場方面發揮主導作用。費薩爾就此回應稱，沙特將努力確保向日本穩定供應原油，並願意進一步加強與日本包括清潔能源領域在內的合作。

在此之上，兩國外長確認，今年正值兩國建交 70 週年，兩國將繼續推進航天、防務等各領域的合作。雙方還就地區局勢交換了意見，一致認為必須履行加沙地帶的停火協議，必須改善面臨危機的人道狀況，並就繼續為實現「兩國方案」付出外交努力達成一致。

此外，兩國外長還表示，期待美國和伊朗之間正在進行的伊核問題談判取得積極進展，並確認將攜手致力於實現地區的穩定。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[和歌山縣大熊貓即將返華，遊客紛至沓來]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_01_1521210_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Giant pandas in western Japan attract crowds before transfer to China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於和歌山縣白濱町的主題公園「冒險大世界」的大熊貓即將返還給中國，想要一睹大熊貓風采的遊客紛紛而至。

5 月 1 日，在冒險大世界開門前，就已經有多達 800 多人排隊。9 時 30 分，公園開門營業，較平時提前了 30 分鐘。等候多時的遊客們直奔大熊貓展區，他們一邊欣賞着 8 歲的結濱和 4 歲的楓濱憨態可掬地啃竹子的樣子，一邊向大熊貓打招呼並拍照留念。

一位來自滋賀縣的 50 多歲的女性遊客説：「聽説大熊貓要返還中國了，所以就抽出時間過來看看。一想到這是最後一次和她們見面，就讓我覺得非常不捨。」

另外一位從兵庫縣與孫輩一同前來的 50 多歲的男性遊客説：「我來這裏是因為想讓孩子看一看大熊貓。我希望在孩子長大的時候，還能有機會看到大熊貓。」</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱將制裁購買伊朗原油的國家等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0502EE04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0502EE04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱將制裁購買伊朗原油的國家等&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 5 月 1 日在社交媒體上發文稱，「任何從伊朗購買原油或石化產品的國家或個人，不管數量多少，都將立即成為制裁對象。他們將不得再以任何形式與美國做生意」，從而強調打算對購買伊朗原油等產品的國家及個人實施制裁。

特朗普政府此前已對伊朗原油的主要出口對象、中國的民營煉油廠等實施了制裁。此次發文所針對的可能是中國等。

特朗普政府與伊朗 4 月啓動高層磋商。美方要求伊朗限制核開發，而伊朗方面則表示其核開發用於和平目的，並要求美國解除制裁。

原定於 5 月 3 日舉行的下一輪美伊高層磋商已被推遲，目前雙方正在進行協調。鑑於兩國意見存在分歧，預計今後的磋商會十分艱難。

據分析，特朗普此舉可能是希望通過對伊朗加大經濟施壓力度，從而促使其迅速採取行動。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基：與特朗普梵蒂岡會晤取得首項成果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_05_1521305_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Minerals deal is first achievement of Vatican talks with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基稱，與美國簽署的共同開發礦產資源等的協議是他 4 月在梵蒂岡與美國總統特朗普會晤所取得的首項具體成果，他以此強調兩國關係正趨於改善。

烏克蘭與美國 4 月 30 日簽署了一項經濟合作協議。協議內容包括共同成立基金，在烏克蘭境內開採稀土礦產和石油等資源。

澤連斯基 5 月 1 日在社交媒體上發佈視頻，強調了該協議的意義，他説：「這一真正平等的合作關係將創造出對烏鉅額投資的機會，並大力助推烏克蘭實現工業現代化。烏克蘭以及對我國國防提供援助的美國，都將從這一合作關係中受益。」

澤連斯基還透露，4 月 26 日在梵蒂岡與特朗普會晤時，雙方就該協議進行了討論。在此之上，他表示：「這是梵蒂岡會晤所取得的首項具體成果，具有歷史意義。我期待取得進一步的成果。」</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍伊斯蘭教少數派聚居地衝突不斷，逾百人喪生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_03_1521307_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Over 100 killed in clashes in Syria, human rights group says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在敍利亞的阿薩德獨裁政權於去年 12 月垮台的背景下，自今年 4 月底以來，敍利亞伊斯蘭教少數派的聚居地等地區不斷爆發衝突。據稱，截至目前，衝突已導致 100 多人喪生。

自 4 月底以來，在敍利亞首都大馬士革郊外的伊斯蘭教少數派德魯茲派的聚居地等地區，德魯茲派的武裝力量與伊斯蘭教多數派遜尼派的武裝力量、以及臨時政府軍隊之間爆發了激烈衝突。

據收集當地信息的敍利亞人權觀察組織 5 月 1 日發佈的信息，截至目前，一系列衝突共導致包括平民在內的 100 多人喪生。

鄰國以色列 4 月 30 日宣佈，以保護德魯茲派為由，對大馬士革郊外實施了空襲。

聯合國敍利亞問題特使裴凱儒於同日發表聲明表示，十分擔心極不穩定的局勢有可能進一步惡化。他還就以色列空襲指出，必須停止此類襲擊。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日銀下調本財年經濟增長預期，年內恐難再加息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014794741000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014794741000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日銀下調本財年經濟增長預期，年內恐難再加息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本銀行在 5 月 1 日召開的貨幣政策決策會議上指出，特朗普政府的關税措施增加了經濟前景的不確定性，因而在維持現行貨幣政策的基礎上，下調了今後的經濟增長率和通脹率的預期。

尤其是將 2025 財年實際 GDP 的增長預期從今年 1 月公佈的 1.1% 大幅下調至 0.5%。

日本銀行今後將繼續維持目前的政策，即關注經濟和物價狀況，同時考慮進一步加息。日本銀行總裁植田和男在記者會上表示，「大概率可能會出現迫於關税等各種條件而不得不修改經濟預期的情況」，並表示他認為下一次加息將難以做出決斷。

此前，市場相關人士有意見認為，由於日本國內持續出現工資上漲等動向，預計日本銀行將每隔六個月左右加息一次，但也有意見認為，從 5 月 1 日記者會發布的信息來看，今年年底之前進一步加息頗有難度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[第二輪日美關税談判結束]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_N01_1521345_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan says trade talks with US 'constructive'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正於日本時間 5 月 2 日早晨，在位於美國首都華盛頓的該國財政部與財政部長貝森特等人舉行了第二輪日美關税談判，歷時約 2 個小時。

在談判中，赤澤對美國推行的一系列關税措施表示極為遺憾，再次強烈要求美方重新考慮。

雙方就擴大雙邊貿易、非關税措施、以及經濟安全保障領域的合作等問題進行了討論。在此之上，雙方一致同意於次日啓動事務級別的集中磋商，並着手安排本月中旬以後舉行下一輪部長級談判。匯率和安全保障問題未被納入本次談判議程。

談判結束後，赤澤對記者團表示：「我們進行了非常深入的磋商。為儘快達成對日美兩國都有利的協議，我們開展了坦誠而富有建設性的討論，並取得了進展。」但他沒有透露具體內容。

當被問及汽車和農業領域的談判情況時，赤澤表示：「這兩個都是極為重要的經濟領域。我們決不會使談判有損國家利益。該守護的要守護，該説的要説。」</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本開始供應用廢食用油生產的國產航空燃料]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_15_1521088_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese joint venture starts supplying aviation fuel made from used cooking oil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，一些國家的航空公司正在推行使用被稱為「可持續航空燃料」、SAF 的循環型航空燃料，在此背景下，日本也從 5 月 1 日起開始供應用廢食用油生產的國產燃料。

SAF 是一種使用原油以外的各種原料製造的循環型航空燃料。為實現脱碳目標，歐盟正在積極推行使用 SAF，並要求各國航空公司從 2025 年起作為義務使用一部分該種燃料。

在此背景下，用廢食用油生產的國產 SAF 自 5 月 1 日起開始供應，相關儀式於當天在關西機場舉行。

該燃料以從各地餐飲店等回收的使用過的食用油為原料，由大型石油經銷商和工廠設備公司等建立的合資公司在大阪府堺市的煉油廠生產而成。

該合資公司計劃每年供應最多 3000 萬升燃料，主要通過與常規航空燃料按一定比例混合的方式供大型航空公司使用。

根據政府部門的數據，每年從餐飲店等營業單位產生的廢食用油約為 40 萬噸，其中 90% 以上被回收，主要用於家畜飼料或化學產品原料等。

該合資公司表示，將通過擴大來自營業單位的回收，以及建立從家庭回收的機制等方式，努力降低成本並確保穩定供應。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[3 月拍出的儲備米僅 1.9% 運達消費現場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_16_1520894_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Under 2% of auctioned stockpiles of rice reached consumers as of April 13&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本農林水產省公佈，3 月拍出的約 21 萬噸儲備米中，截至 4 月 13 日，只有 1.9% 運達零售商等消費現場。

為確保大米流通順暢，日本政府向市場投放了儲備米。日前，農林水產省公佈了截至 4 月 13 日的儲備米的流通情況。根據公佈的數據，在 3 月舉行的兩次競拍中拍出的約 21 萬噸儲備米中，收購商從倉庫提取的數量為 13 萬 7879 噸，其中運至批發商手中的數量為 2 萬 73 噸。

進而從批發商運到零售商和餐飲店等消費現場的數量則為 4179 噸，僅佔拍出儲備米總量的 1.9%。

與上次公佈的截至 3 月 30 日的數據相比，消費現場到貨量雖增加了 3700 多噸，但與拍出的儲備米總量相比，仍然處於低水平。

農林水產省表示，業者之間辦理合同手續等可能需要一定的時間，並表示，隨着時間的推移，包括投放的儲備米在內，大米將會陸續到達全國各地的消費現場。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[愛丁堡大學向日本歸還 3 具阿伊努人遺骸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_12_1521063_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK university hands over ancestral remains to Japan's indigenous Ainu people&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於英國北部蘇格蘭的愛丁堡大學 4 月 30 日舉行移交儀式，將保存了 100 多年的 3 具阿伊努人遺骸歸還日本。

1913 年，一名當時旅居日本、故鄉是蘇格蘭的英國醫生將這 3 具阿伊努人遺骸捐贈給了母校愛丁堡大學。愛丁堡大學 2024 年表示，有意向日本歸還遺骸。

阿伊努民族的團體、北海道阿伊努協會的理事長大川勝出席了 4 月 30 日的遺骸移交儀式。遺骸被放在包裹着白布的保管箱中，愛丁堡大學校長馬斐森親手將保管箱交到了大川勝的手中。

19 世紀後期至 20 世紀前期，一些阿伊努人遺骸曾被帶出日本研究。本次是繼德國和澳大利亞之後，阿伊努人遺骸迴歸日本的第三個案例。

英國倫敦的自然歷史博物館也保存有 3 具阿伊努人遺骸。日本政府稱，已向有關方面提出，希望歸還這些遺骸。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>