<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[FOREVER 21 受中國電商衝擊再度破產]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FOREVER 21 受中國電商衝擊再度破產&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以低價服裝銷售為特色的美國「FOREVER 21」的運營公司因經營困難，申請適用聯邦破產法。這是該公司第二次破產，其原因之一是受到了中國低價網購平台的衝擊。

FOREVER 21 的運營公司總部位於美國洛杉磯，該公司於 3 月 16 日向法院申請適用聯邦破產法第 11 條，該法相當於日本的民事再生法。

FOREVER 21 因價格低廉而廣受歡迎，在美國擁有 350 多家門店。該公司曾於 2019 年一度破產，此次是第二次。

該公司表示今後將縮減美國國內業務並出售資產，而包括日本在內的美國以外的門店不屬於此次申請破產的對象，因此並無影響。

該公司認為造成破產的原因之一是「Temu」和「SHEIN」等中國低價網購平台的出現引起價格競爭加劇，並表示「未能找到可持續的前進道路」。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美司法部請求推遲日鐵收購計劃訴訟日程]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_B3.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_B3_1504435_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Justice Dept. seeks delay in US Steel buyout-bid lawsuit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國前總統拜登曾就日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司（USS）的計劃發出禁令，而兩家公司則對此提起訴訟，要求法院宣佈禁令無效等，就此，美國司法部已請求推遲訴訟的相關日程。

關於日本製鐵對美國鋼鐵的收購計劃，是否可行的判斷曾交由時任美國總統拜登做出，而拜登在今年 1 月以國家安全方面存在的擔憂為由，發佈了針對該收購計劃的禁令。

針對這一禁令，日本製鐵和美國鋼鐵已向華盛頓的聯邦上訴法院提起了針對拜登等的訴訟，口頭辯論原定從 4 月 24 日開始進行。

就此，美國司法部向法院提出請求，敦請改變原定從 4 月 24 日開始的口頭辯論日程，安排在 5 月 12 日開始的一週。申請表示：「我們將力爭通過此次延期請求，完成美國政府與當事者之間正在進行的協商，使法院不必就這一訴訟做出裁決。」

關於與特朗普政府之間的協商，日本製鐵方面表示，將美國鋼鐵納為子公司的現行收購計劃是起點，而特朗普總統則表示，只要日本製鐵收購的股份不超過 50%，就不會成為大的問題。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[長野縣須坂市故鄉納税返禮品葡萄產地造假]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752911000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;長野縣須坂市故鄉納税返禮品葡萄產地造假&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;長野縣須坂市將非本地產的陽光玫瑰葡萄作為「故鄉納税」返禮品一事曝光。日本總務省認為，該市政府有可能在得知產地造假的情況下持續接受税金捐贈，因此將對該市政府進行詳細詢問。

總務省規定，故鄉納税的返禮品原則上應為本地產品。據相關人士透露，長野縣須坂市用於故鄉納税返禮品的陽光玫瑰葡萄是由和歌山縣的一家公司採購自山形縣，並謊稱為長野縣產。

該市購買的假冒產地的陽光玫瑰葡萄在截至前年 10 月的過去五年內達到 11 噸以上，接受的税金捐贈約 1 萬件，捐贈金額約為 1.2 億日元。

該市在去年 11 月上旬之前已從公司收到報告，瞭解到存在產地造假的情況，但有可能直到今年 2 月下旬仍在接受故鄉納税的捐贈。

為此，總務省將對該市政府進行詳細詢問，並考慮採取相應措施。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府儲備大米已開始交付並將從下週上架]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府儲備大米已開始交付並將從下週上架&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;上週進行招標的日本政府的儲備大米，已從 3 月 18 日開始交付給中標者。

政府儲備大米的第一輪競拍招標於上週結束，競拍對象的 15 萬噸儲備大米中，超過 90% 的 14 萬餘噸已被拍出。

向中標者交付儲備大米的工作從 18 日起開始進行，其中在位於埼玉縣內的一座倉庫，日本全國農業協同組合聯合會（JA 全農）收到了拍得的 12 噸 2024 年產「越光米」。該聯合會決定將中標的儲備大米出售給與其有交易關係的批發商。屆時，為了避免給消費者和流通造成混亂，聯合會將要求在出售這批大米時不要將其標註為「儲備大米」。

今後這批大米將通過批發商等程序，從下週開始在超市等商店上架。

據農林水產省透露，截至 3 月 9 日的一週期間，全國約 1000 家超市的大米平均價格為含税每 5 公斤 4077 日元，在政府宣佈向市場投放儲備大米之後，大米價格仍在繼續上漲。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防止網絡消費陷阱的「消費者基本計劃」出台]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752891000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752891000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防止網絡消費陷阱的「消費者基本計劃」出台&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;社交媒體和互聯網上較為複雜的消費者糾紛在不斷增加，為了防止消費者因弱勢地位而遭受惡劣和嚴重的損害，日本政府在內閣會議上通過了一項「消費者基本計劃」，該計劃從新財年開始為期五年，其內容包括健全相關法律制度和推廣預防教育等。

「消費者基本計劃」指出，隨着日本國內數字化不斷發展，65 歲及以上人羣中有約六成使用社交媒體。2023 年與社交媒體相關的諮詢案例達到約 8 萬件，並呈上升趨勢，社交媒體和互聯網上的消費者糾紛不僅數量增加，而且變得更為複雜。

此外，隨着社區聯繫的減弱和老齡化的加劇，還存在受害者難以被發現的可能。因此，計劃中提出要轉變消費者政策的思路，通過健全相關法律制度和推廣預防教育等措施，防止消費者因弱勢地位而遭受惡劣和嚴重的損害。

具體措施包括利用數字技術，高效發現和獲取與電子廣告的不當標識相關的信息，並對消費者在沒有覺察到的情況下被誘導做出不利決策的所謂「黑暗模式」採取必要措施。

另外，該計劃還提出要面向從幼兒到老年人的廣泛人羣系統性地推廣消費者教育，通過培訓諮詢員和建立受害者救濟網絡等措施加強支援工作，以防止受害者被忽視。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破指示制定新計劃吸引 6000 萬外國遊客]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破指示制定新計劃吸引 6000 萬外國遊客&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在訪日外國遊客人數創下歷史新高的情況下，日本首相石破茂已指示相關閣僚制定新的計劃，以實現在 2030 年將外國遊客人數增至 6000 萬人的目標。

石破 3 月 18 日與國土交通大臣中野洋昌等人出席了在首相官邸召開的相關閣僚會議。石破在會上表示：「觀光旅遊業是地方的支柱產業，也是能讓年輕人和女性大顯身手的‘地方創生 2.0’計劃的王牌。希望官民團結一致，大力推進觀光戰略。」石破指示相關閣僚在 4 月將啓動的新財年的年底之前制定新的計劃，以實現在 2030 年將訪日外國遊客增至 6000 萬人、消費額增至 15 萬億日元的目標。

去年 1 年的外國遊客人數創下了 3686 萬餘人的新高，超過了新冠疫情之前的水平，但七成遊客的住宿地點集中在三大都市圈，即東京圈、大阪圈、名古屋圈，因此也有意見指出，在進一步擴大接待外國遊客方面也存在着一些需要解決的課題。

為此，在制定新計劃時，預計將討論和研究相關問題，其中包括提升地方旅遊的魅力，改善包括機場和二次交通在內的接待環境，以及預防過度旅遊等措施。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普政府支持台灣加強因應大陸間諜活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_13_1504091_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US supports Taiwan's plan to step up efforts to counter China's espionage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國設在台北的代表機構「美國在台協會」處長、即事實上的美國駐台大使谷立言表示，特朗普政府支持台灣加強因應大陸間諜活動。

台灣總統賴清德 3 月 17 日在台北出席一場國際論壇時發表演説稱，「台灣會和民主夥伴一起努力，共同應對威權主義擴張的威脅與挑戰」。

賴清德上週指出，台灣軍人向中國大陸泄露機密情報受到起訴的事例屢屢發生，表明了加強因應大陸間諜活動的方針。

就此，「美國在台協會」處長、即事實上的美國駐台大使谷立言表示，這將「進一步增強與台灣合作的我們的能力」，從而表示特朗普政府支持賴清德的這一方針。在此之上，谷立言説：「經濟合作同樣會使台灣和美國更加強大、繁榮，並使整個國際社會受益。」

謀求統一台灣的中國大陸在台灣周邊開展常態化軍事行動，不斷加大對賴清德的施壓力度。在此背景下，谷立言的此番言論表示了美國將繼續支持賴清德的姿態。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日將與美啓動事務級磋商，以期避免被加徵關税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日將與美啓動事務級磋商，以期避免被加徵關税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國特朗普政府正在考慮 4 月啓動徵收對等關税和汽車關税的措施，在此情況下，日本政府近期將與美國政府開展事務級磋商。

特朗普政府已於 3 月 12 日啓動了對鋼鐵製品等徵收關税的措施，並考慮 4 月 2 日起對貿易夥伴實施對等關税，將關税上調至與其同等的水平，同時對進口汽車也啓動新的關税措施。

日本政府計劃繼續敦促美方將日本排除在一系列徵税措施的對象國之外，經濟產業省的幹部等近期將與美國商務部高官等開展磋商。

不過，在日本經濟產業大臣武藤容治和美國商務部長盧特尼克 3 月 10 日舉行的會談中，美方並未給出積極答覆。此外，盧特尼克 14 日在接受媒體的採訪時表示，日本也在進口汽車徵税對象國之列。

在近期即將舉行的磋商中，日本政府將繼續敦促美方將日本排除在一系列徵税措施對象國之外，與此同時，摸清美方可能對日方提出的具體要求，以期找到可避免被加徵關税的突破口。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[WHO：美削減援助或導致感染症死亡人數激增]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752721000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752721000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;WHO：美削減援助或導致感染症死亡人數激增&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;世界衞生組織（WHO）透露，據估算，如果美國大幅削減對外援助，艾滋病、瘧疾等感染症的死亡人數將大幅增加。

美國特朗普政府計劃大幅削減對外援助，已暫停美國國際開發署（USAID）的對外援助，並宣佈將正式終止其 80% 的援助項目。

世衞組織總幹事譚德塞 3 月 17 日在瑞士出席新聞發佈會時指出，感染症防治工作正在面臨嚴峻挑戰。尤其在艾滋病對策方面，各國的治療藥物日益短缺，他透露，估算顯示，照此下去，今年艾滋病相關死亡人數將達到 300 萬人，是去年的 3 倍多。

譚德塞還對瘧疾對策也表示了擔憂。他指出，由於停止提供用於預防傳播病毒的蚊子的蚊帳等，今年的死亡人數可能會增加約 10 萬人。

在此之上，他説，「美國如果停止對各國的援助，則有責任為各國找到新的資金來源而採取人道主義措施」，以此呼籲美國重新審視其削減方針。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNICEF 呼籲重啓加沙物資運送改善人道主義狀況]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_03_1504264_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN agency calls for resumption of aid deliveries into Gaza amid Israeli blockade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於巴勒斯坦加沙地帶維持停火的談判陷入困境，聯合國兒童基金會（UNICEF）認為當地的人道主義狀況有所惡化，從而呼籲重啓人道主義援助物資的運輸並實現持久性停火。

關於以色列與伊斯蘭組織哈馬斯的停火問題，美國提出的方案是哈馬斯方面釋放 11 名倖存的人質，雙方將停火延長至 4 月 20 日左右，同時就實現持久性停火推進談判。對此，哈馬斯方面堅持以往立場，要求立即實現持久性停火。以色列方面則要求哈方接受美國的方案，並從 3 月 2 日起暫時禁止糧食等人道主義援助物資運入加沙地帶，從而向哈方施壓。

在當地開展援助活動的聯合國兒童基金會在社交媒體上發文稱，「有一百萬兒童缺乏生活必需品，掙紮在生死線上」，呼籲恢復向加沙地帶運送人道主義援助物資，並實現持久性停火。

以色列媒體 17 日報道稱，在斡旋方埃及舉行的停火談判尚未取得重大進展，以色列談判代表團已暫時回國。今後，在斡旋方以及美國的努力下，停火談判能否取得進展，令人關注。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一日本男子在白俄被判間諜罪，處有期徒刑 7 年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_04_1504299_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese man handed 7-year sentence for espionage in Belarus&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯盟國白俄羅斯的檢察機關 3 月 17 日宣佈，法院以從事間諜活動罪判處一名日本男子有期徒刑 7 年等刑罰。該男子於去年被白俄當局拘押。

去年 7 月，白俄當局認為原日語教師中西雅敏涉嫌收集軍事設施等情報並送交日本的情報機關，將其拘押。自今年 1 月起，該案在首都明斯克的法院進行了非公開審理。

白俄檢察機關 17 日宣佈，法院認定中西犯有間諜活動罪，判處其有期徒刑 7 年，並處以 2 萬 1000 白俄羅斯盧布的罰款。公告稱，法院認定中西於 2018 年至 2024 年期間從事間諜活動。

圍繞中西一案，去年 9 月，白俄國營電視台曾以《東京武士的失敗》為題播放了一期 15 分鐘的特別節目。

日本駐白俄羅斯大使館在接受本台 NHK 的採訪時對這一判決表示：「日本政府自事件發生後就一直在嘗試與白方進行溝通，其中也包括開展相關工作要求白方立即釋放當事人。我們將從保護日本公民的角度出發，繼續採取妥善的應對措施。」</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國大陸公佈 4 名台「網軍」成員身份，兩岸對立不斷激化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_06_1504359_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China identifies 4 alleged members of Taiwan's cyber warfare force&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家安全部 3 月 17 日公佈了據其稱為台灣網軍成員的 4 人的姓名和照片。台灣方面也表示，要針對中國大陸加大反間諜活動的力度。雙方的對立正在不斷激化。

中國大陸方面聲稱，台灣的「網軍」在民進黨政權的指揮下，通過散佈虛假信息等活動企圖實現「台獨」。台灣國防部則予以了強烈反駁，稱這些指責毫無根據。

14 日是中國大陸施行《反分裂國家法》20 週年紀念日，這一法律的出台為對台動武提供了法律依據。習近平領導班子的成員在相關紀念活動上表示要堅決打擊「台獨」挑釁行徑，從而再次對民進黨政權施壓。

中國大陸在軍事方面也在加大對台施壓力度，其中包括在台灣周邊的活動呈現常態化的趨勢。台灣國防部 17 日發佈消息稱，偵獲中共軍機和艦艇在台灣周邊執行「聯合戰備警巡」。台灣總統賴清德 13 日稱「中國已是我國反滲透法所定義的‘境外敵對勢力’」，表示要加大反間諜活動的力度。兩岸的對立正在不斷激化。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本防衞專家談美俄首腦 18 日電話會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_05_1504288_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese defense expert explains Trump's stance on planned talks with Putin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美俄有關俄烏停火問題的磋商，美國總統特朗普説，「我會在週二和普京總統會談」，從而透露他將於 3 月 18 日與俄羅斯總統普京進行對話。俄羅斯總統府發言人也透露，雙方定於 18 日舉行電話會談。

就此，日本防衞省防衞研究所研究幹事兵頭慎治分析稱，會談除了重點討論俄羅斯單方面宣佈為本國領土的烏克蘭東部和南部地區的問題以外，還將聚焦俄羅斯佔領的扎波羅熱核電站的控制權問題。

兵頭還表示，俄羅斯在不能完全收復西部庫爾斯克州的情況下，可能不會同意進行全面停火談判。在此之上，針對普京總統的意圖，兵頭指出：「普京認為，無論是戰況還是外交談判，拖得越久就越有利，所以他想通過電話會談來摸清特朗普總統的真實想法。」

與此同時，兵頭表示：「如果在烏克蘭以外的問題上能夠促使美國做出重大讓步，那麼，俄羅斯也有可能在某個時間點上同意暫時停火。」</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[秋田縣湯澤市：放飛風箏，感受春意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_09_1503938_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kite festival marks arrival of spring in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作為每年融雪時節的一項傳統活動，風箏大會在秋田縣湯澤市舉辦。

湯澤市的風箏愛好者團體每年融雪時節都會舉辦風箏大會，目的是讓人們感受放風箏的樂趣，捕捉到春天的氣息。

3 月 16 日，來自東北和關東地區的 130 餘人帶來了各式各樣的風箏，這些風箏有的具有當地傳統特色，有的體現了創作者新穎獨特的創意。

雖然當天時不時地降雨，但參加者們仔細確認風向，讓引以為豪的一隻只風箏升上了天空。

來自宮城縣的一名男性説：「看到風箏在空中翱翔，我就感到神清氣爽。」

一位外國女性將放風箏的情形拍入鏡頭。她感嘆道：「歌舞伎等風格的設計真是太酷太炫了。」

活動現場還有許多跟家長一道前來的孩子，他們歡快地奔跑着，試圖讓風箏升上高高的天空。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本各大郵輪運營商採取措施吸引年輕人和外國人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_B5.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_B5_1504063_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese cruise ships widen target as demand recovers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在赴日旅遊熱潮不減的情況下，新冠疫情期間幾乎停擺的郵輪旅遊的需求迅速恢復。在日本，過去，郵輪旅遊的主要顧客羣體為日本的老年人，如今，不少運營商紛紛採取措施吸引年輕人和外國人。

郵輪運營商、日本郵船公司的子公司「郵船 CRUISES」今年 7 月將有一艘名為「飛鳥Ⅲ」號的新造郵輪下水，屆時，該公司運營的郵輪將增至 2 艘。過去，郵輪旅遊的主要消費羣體為日本的老年人，如今，這家公司正積極充實服務內容來吸引年輕人和外國遊客，以擴大業務規模。例如，「飛鳥Ⅲ」號將配備能用英語交流的工作人員，並新設了單人房、建立了晚餐時間可自由選擇的機制等。

「商船三井 Cruises」公司去年 12 月有一艘新造郵輪下水，旗下郵輪增至 2 艘。根據該公司的計劃，明年下半年另有一艘新造郵輪下水。以前，「商船三井 Cruises」公司的郵輪旅遊顧客幾乎沒有外國人，該公司計劃今後將逐步把外國顧客的比例提升至 30%。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[火災無情希望尚存，養牛人決心再出發]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_16_1503759_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Farmer in Japan's wildfire-hit Ofunato City takes hope from surviving cattle&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巖手縣大船渡市 2 月 26 日發生的山林火災造成許多民房等受損，但卻有一處牛舍在周圍建築被大火燒燬的情況下留存下來。

大船渡市赤崎町合足地區的肉牛養殖户古內嘉博（69 歲）飼養黑毛和牛已有 30 多年。

2 月 26 日山林火災發生後，古內接到了避難指示，他只好把自己飼養的母牛和小牛共五頭牛留在牛舍裏，跟妻子疏散到了安全地點。

該地區受災嚴重，當古內在避難指示解除後時隔 12 天返回家中時，發現倉房等 6 棟建築已被燒燬，而牛舍竟安然無損，飼養的牛也全部存活下來。

據悉，在發佈避難指示的這段期間，有一頭母牛沒有足夠的飼料卻需要向哺乳期的小牛供奶，身體一度虛弱到無法站立，但現在母牛的體力正在逐步恢復。

古內説：「這些牛就像家人一樣，它們身上寄託着我的希望。我不會因火災造成的損失而萎靡不振，會一如既往地努力工作下去。」</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[連鎖便利店通過技術革新延長大米類食品保質期等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_B2_1503882_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Convenience stores combat rice costs with freeze, steam strategy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於大米價格居高不下，日本各大連鎖便利店紛紛採取措施，通過延長飯糰等大米相關食品的保質期或最佳品嚐期來減少因過期而需處理的食品。

其中，全家便利店在大米價格上漲、生產成本上升的情況下，通過對米飯烹煮方法的調整，延長了大米相關食品的保質期。全家便利店 3 月起銷售的飯糰、便當等約 70 個品類的大米相關食品保質期都較以前延長了 2 個小時，有助於減少因過期而需處理的食品。

羅森便利店則運用獨特的冷凍技術，從 2 月份開始全面銷售最佳品嚐期長達一年的冷凍飯糰。由於保存時間長，因此便於飯糰生產方選擇最佳的大米採購時機，冷凍飯糰的售價也比一般的新鮮飯糰便宜 20% 左右。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北馬其頓夜總會發生火災已致 59 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_02_1504064_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fire at nightclub in North Macedonia kills 59 people&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據北馬其頓內政部消息，3 月 16 日凌晨，北馬其頓東部科查尼市的一家夜總會發生火災，目前已造成 59 人死亡，150 多人受傷。

據悉，事發時，當地一個樂隊正在該夜總會舉辦音樂會，會場燃放的煙花導致火勢蔓延到頂棚。當時，現場有 500 多人，超過了規定人數上限的兩倍。為躲避火焰和煙霧，場內人員紛紛湧至夜總會唯一的出口處，造成傷者增多。

據美聯社等報道，當地有關部門以未經許可經營夜總會等為由拘捕了 15 人，目前正在就安全管理是否存在問題展開調查。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普宣佈基於《外國敵人法》驅逐委內瑞拉黑幫成員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_05_1504006_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US deports hundreds of alleged gang members under wartime 'Alien Enemies Act'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 15 日宣佈，美國正遭受到委內瑞拉黑幫組織的侵略等威脅，因此該組織的委內瑞拉成員適用於《外國敵人法》。《外國敵人法》規定，在戰時條件下可不經法院的相關手續對敵國的公民等予以拘留和驅逐。

美國媒體報道稱，首都華盛頓的聯邦法院認為特朗普政府的這一舉措有可能並不滿足《外國敵人法》的適用條件，於是 15 日緊急發佈臨時禁令，要求暫停相關的移民驅逐行動，命令如有搭載移民的飛機，需立即返航。

國務卿魯比奧 16 日發表聲明稱，已將數百名黑幫成員移送至第三方、中美國家薩爾瓦多，薩爾瓦多為接受和關押這些人員提供合作。薩爾瓦多總統布克爾在社交媒體上宣佈：「238 名黑幫成員已經抵達。」關於美國聯邦法院發佈的飛機返航的命令，布克爾稱「哎呀，太晚了」，還附上了表情符號。

特朗普政府基於《外國敵人法》採取的措施在美國國內引發爭議，政府與法院之間的矛盾可能會進一步加劇。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答，在居住地政府辦理的手續 ⑤離婚登記]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250317_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續 ⑤離婚登記&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹如何辦理離婚登記。

適用日本法律辦理離婚的，如果夫妻雙方自願離婚，需要在市區町村政府機關辦理離婚登記。如果任何一方有異議，則通過家庭裁判所辦理「調停離婚」或「裁判離婚」。

在配偶是日本人的情況下，如果擔心其未經自己同意擅自啓動離婚程序，可以在配偶的原籍地或夫妻居住地所在的市區町村政府機關辦理防止離婚成立的手續。

有關離婚的法律各國不盡相同。即使離婚在日本成立，如果外籍配偶在其本國不辦理離婚登記，婚姻關係在其本國可能會繼續有效。這種情況，需要前往本國大使館、領事館等機關辦理相應手續。

在日本，只要夫妻雙方協商同意，可辦理「協議離婚」，但有些國家離婚必須經法院裁決。（信息截至 2024 年 10 月 7 日）</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>