<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京簽署批准俄朝全面戰略夥伴關係條約的法律]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_06_1457919_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin signs law on ratification of strategic partnership treaty with N.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯官方媒體塔斯社等 11 月 9 日報道稱，普京總統簽署了關於批准「俄朝全面戰略夥伴關係條約」的法律。該條約明確提出俄羅斯與北朝鮮一方出現緊急情況時，另一方將向對方提供軍事援助。

俄羅斯總統普京今年 6 月訪問北朝鮮時，與朝鮮勞動黨總書記金正恩簽署了「俄朝全面戰略夥伴關係條約」，批准該條約的法案已在俄羅斯國家杜馬和聯邦委員會獲得通過。

該條約明確指出「當一方受到武力入侵、陷入戰爭狀態時，另一方將立即提供所擁有的軍事援助」，以此規定在出現緊急情況時雙方將相互提供軍事支援。

鑑於普京總統已簽署批准該條約的法律，俄方批准該條約的程序已走完。基於該條約，持續軍事入侵烏克蘭的俄羅斯與北朝鮮的軍事關係今後將在多大程度上得到加強，成為備受關注的焦點。</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[放飛風箏在各地，心繫加沙盼和平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_01_1457876_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kite-flying events held across Japan to pray for peace in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在一個堅持在巴勒斯坦開展醫療支援活動的團體等的呼籲下，期盼巴勒斯坦加沙地帶實現停火與和平的放風箏活動 11 月 9 日在日本全國各地舉行。其中，約 50 名家長和孩子等人聚集在了東京台場的一個公園。

參加者們在製作風箏時表達了各自的心願，有人用與巴勒斯坦旗幟相同的顏色給風箏畫上了也象徵抵抗運動的西瓜圖樣，有人在風箏上寫着「給巴勒斯坦自由」等口號。然後，他們一邊順着風向，一邊放出自己的風箏。

在加沙地帶，自從 2012 年以來一直舉辦期盼東日本大地震災區復興重建的放風箏等活動，風箏也為該地與日本架起了交流的橋樑。

策劃台場放風箏活動的圓尾繪彌子表示：「我希望儘量讓更多的人將目光轉向加沙。我認為天空是相連的，所以我想通過放風箏來傳達我們心心相印的訊息。」

此次放風箏活動將在全國各地舉辦至 11 月中旬。</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本評委參加中國舉辦的錦鯉品評會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014633911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014633911000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本評委參加中國舉辦的錦鯉品評會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個彙集中國全國各地養殖錦鯉的品評會 11 月 9 日在廣東省東莞市舉行，來自日本的評委也應邀參加了這一品評會。

其中約 80 條體長在 83 釐米以上的錦鯉參加了大型錦鯉分組品評的角逐，經過評審，一種名為「紅白」的品種榮獲第一名，該品種的錦鯉身上有鮮明的紅色和白色斑紋。

在中國的愛好者當中，日本錦鯉因其高品質而受到青睞，2022 年日本對中國的出口額曾高達 12 億日元，但從 2023 年 11 月開始，由於中方的相關措施，日本錦鯉曾無法向中國出口。

但是，日中兩國此後達成協議，決定從今年 10 月起恢復出口，相關行業期待今後的交易會趨於活躍。

在中國的錦鯉品評會上擔任評委的日本福岡縣水產養殖户尾形學表示：「中國的水產養殖技術水平正在提高，我們已不能高枕無憂。因為中國市場很大，所以我對其寄予了厚望。」</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本衞星將助泰國解決空氣污染問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_03_1457901_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Himawari satellite data to help reduce air pollution in Thailland&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自今年 12 月起，泰國將利用日本的氣象衞星「向日葵（Himawari）」對造成空氣污染的山火等實施監控，並採取相應對策。

該項目將由日本國際協力機構（JICA）等與泰國政府攜手發起，11 月 8 日，有關方面借太空主題國際交易會於曼谷近郊舉辦之機，舉行了信息發佈會。

在泰國，尤其是旱季，甘蔗等農作物收穫後進行的燒荒及山火等時常導致空氣污染物質 PM2.5 濃度超標，被指對健康造成危害等。

而本項目可充分利用氣象衞星「向日葵」的觀測數據，近乎實時地鎖定燒荒或山火的準確地點。

通過這些數據，泰國中央政府和地方有關部門可及時發現火災，防止火勢蔓延，也有助於向農户進行指導，實施普及宣傳，以減少燒荒行為。

日本國際協力機構駐泰國辦事處負責人鈴木和哉表示：「我們希望運用日本多年積累的技術和經驗，助力泰國解決相關問題。」</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[卡塔爾表現出停止調解以哈談判的意向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_04_1457898_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Qatar intends to stall its efforts to mediate Gaza ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於以色列與伊斯蘭組織哈馬斯就加沙地帶停火及釋放人質進行的談判，開展斡旋工作的卡塔爾表現出停止調解的意向。

卡塔爾外交部發言人 11 月 9 日發表聲明稱，在 10 天前的上一輪談判中已向相關人士表明，如果談判不盡人意，則卡塔爾將停止調解。

但該發言人同時表示，如果以哈表現出希望結束戰鬥的認真態度，則卡塔爾將恢復斡旋工作。

雖然卡塔爾表示可視情況恢復斡旋，但不可避免地會對談判造成影響，局勢的未來走向令人擔憂。

關於哈馬斯設在卡塔爾首都多哈的活動據點，美國政府 8 日稱，已要求卡塔爾將該據點驅逐出境。

對此，該發言人在聲明中強調哈馬斯在卡塔爾設據點是出於溝通目的，且據點確實起到了這樣的作用，以此否認了部分媒體稱卡塔爾要求哈馬斯撤離出境的報道。</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[齊藤鐵夫正式就任公明黨黨魁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_02_1457875_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;LDP's junior coalition partner Komeito appoints land minister as new chief&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本公明黨召開臨時黨代表大會，國土交通大臣齊藤鐵夫接替因該黨在眾議院選舉中議席減少而引咎辭職的石井啓一，正式就任公明黨代表。

公明黨的議席在最近的眾議院選舉中有所減少，石井代表本人也未能保住自己的議席，因此表示有意辭職，鑑於此，公明黨於 11 月 9 日召開了臨時黨代表大會。

在黨代會上，有關人員彙報説在 7 日召開的中央幹事會議上，國土交通大臣齊藤鐵夫已被內定接替石井出任新的代表，黨代會與會人員對此表示一致同意，齊藤正式就任公明黨代表一職。

齊藤在黨代會後舉行了記者會，就政治和金錢的問題指出：「從選舉結果來看，我們此前是不是沒有足夠的危機意識？作為公明黨，我們並沒有百分之百地理解國民的憤怒。」

齊藤還表示：「公明黨提出了取消發給國會議員的政策活動費並設立第三方機構對政治資金進行核查的建議，希望在年內高效迅速地落實這些計劃。」他表示將爭取在年內實現對政治資金規正法的再次修訂。</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東電首次提取的核燃料熔塊重約 0.7 克]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014633391000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014633391000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東電首次提取的核燃料熔塊重約 0.7 克&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力公司 11 月 8 日公佈，7 日首次從福島第一核電站試驗性提取的核燃料熔塊重約 0.7 克。核燃料熔塊是因核事故而熔落的核燃料與周圍構造物的混合體。

自 13 年前核事故發生之後，東電公司首次在福島第一核電站 2 號機組進行了核燃料熔塊的提取作業。7 日提取出來的是一粒大小約 5 毫米、類似小石塊的碎片。該公司 8 日公佈，測量結果顯示這一碎片的重量約為 0.7 克。

原計劃是提取重量為數克的核燃料熔塊，並將其分割後送往多個研究設施進行分析，因此主要負責分析的日本原子能研究開發機構表示，為了進行全面詳盡的分析，希望能得到重量在 1 克左右的碎片。

東電公司的一名負責人在 8 日傍晚的記者會上，就約為 0.7 克的重量是否夠用一事表示：「這一重量是否夠用，目前還不清楚。等到把碎片運送到研究機構之後，我們將討論如何進行分割。」</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律賓通過新法重新界定領海等範圍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_27.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241108_27_1457554_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Marcos signs new laws to define Philippine maritime zones&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓總統馬科斯 11 月 8 日出席了國會參眾兩院通過的新法律《海洋區域法》的簽署儀式。

菲律賓以往一直根據《聯合國海洋法公約》對其領海和專屬經濟區等範圍進行界定，但隨着與中國圍繞南海領土主權的衝突加深，菲律賓決定重新對領海等進行明確的界定。

簽署新法的馬科斯表示：「通過界定和主張我們的海域，我們向國際社會表明菲律賓將堅決捍衞本國的海域。」

在南海，中國多次對菲律賓船隻採取了碰撞、噴水等威壓行為，菲律賓政府此舉的目的是通過制定新法《海洋區域法》來強烈彰顯對領土主權的主張。

對此，中國外交部發言人毛寧 8 日透露，中方已召見菲律賓駐華大使提出嚴正交涉，並表示：「此舉嚴重侵犯中國在南海的領土主權和海洋權益，中方強烈譴責、堅決反對。」</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄總統發言人稱就烏克蘭局勢無意讓步]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241109_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241109_07_1457707_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kremlin: Putin's goals in Ukraine unchanged&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯總統普京 11 月 7 日表示，準備與贏得美國總統大選的特朗普舉行會談。對此，俄羅斯總統府發言人佩斯科夫 8 日被記者問及俄方圍繞烏克蘭局勢是否有意改變要求時表示：「總統從未説過改變特別軍事行動的目標。相反，他一直在強調目標從未改變。」

普京今年 6 月列出了啓動和平談判的條件，但他在 7 日的發言中重申，烏克蘭加入北大西洋公約組織（NATO）是不可接受的。

此外，普京還表示，「烏克蘭的邊界應該由居住在特定領土上的人民決定，我們稱之為歷史領土」，主張應該承認俄羅斯對其單方面合併的烏克蘭東部和南部的 4 州及克里米亞地區的主權。

針對這些説法，烏克蘭始終拒絕俄羅斯的要求，要求俄羅斯歸還領土及撤軍等。</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯大第一委員會通過太空無核化決議案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014633611000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014633611000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聯大第一委員會通過太空無核化決議案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;討論裁軍問題的聯合國大會第一委員會 11 月 8 日在確認遵守規定和平利用太空等條款的《外層空間條約》後，對於日本和美國等提交的呼籲不以在地球軌道和太空部署為目的進行核武器和大規模殺傷性武器開發的決議案進行了投票表決，並以多數贊成獲得通過。

該決議案預計在今年內獲得聯合國大會正式通過。

相同主旨的決議案曾於今年 4 月被提交至安理會，但因常任理事國之一的俄羅斯行使一票否決權被駁回。此次表決當天，俄羅斯等 5 國反對，中國等 6 國投了棄權票。

與安理會不同，聯合國大會的決議不具有法律約束力，但該決議強調了人們對外層空間核武器爆炸對民用服務的負面影響等可能造成的嚴重後果的擔憂，有望有助於防止外層空間軍備競賽、實現無核武器世界的目標。</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列新任國防部長表示將戰鬥到底]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014633501000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014633501000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列新任國防部長表示將戰鬥到底&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列總理內塔尼亞胡日前宣佈解除與其存在意見分歧的國防部長加蘭特的職務，此前擔任外交部長、深受內塔尼亞胡信任的卡茨於 11 月 8 日被任命為新任國防部長。

卡茨在就任儀式上表示，「我相信我們能夠阻止伊朗的襲擊，摧毀哈馬斯，擊敗真主黨，贏得戰爭的勝利」，以此表明與在加沙地帶持續戰鬥的伊斯蘭組織哈馬斯等敵對勢力戰鬥到底的決心。

此外，關於被哈馬斯扣押的人質釋放問題，他強調將此作為最優先課題予以解決。

以色列軍隊繼續加強在加沙地帶北部的攻勢，在此背景下，聯合國人權事務高級專員辦事處 8 日發佈報告指出，從 2023 年 11 月到 2024 年 4 月的半年時間內，以軍與哈馬斯在加沙地帶的戰鬥已導致可確認身份的死者達 8000 多人，其中近 7 成為婦女和兒童。

聯合國譴責稱，此舉系統性違反國際人道主義法的基本原則，並強烈要求立即停火。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[沖繩和鹿兒島需高度警惕暴雨天氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241109_04A.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241109_04A_1457678_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy rains pummel areas of southwestern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受暖濕空氣的影響，大氣處於不穩定狀態，沖繩縣和鹿兒島縣與論町附近的局部地區出現了活躍的雨雲。

其中在鹿兒島縣與論町，暴雨導致地質災害等風險的概率大幅提升，氣象廳於 11 月 9 日凌晨 2 時 40 分發布了大雨特別警報。

此外，沖繩本島北部地區到黎明時分也出現了持續強降雨天氣，各地紛紛發佈了記錄性短時間大雨信息。

在沖繩和奄美地區，到 9 日傍晚有可能出現伴有雷電的每小時 80 毫米的強降雨，預計到 10 日早晨的 24 小時內，奄美地區的降雨量將達到 300 毫米，沖繩地區將達到 200 毫米。

在奄美地區，有必要對地質災害、窪地內澇、河水上漲保持最高級別的警惕，在沖繩地區也需要高度警惕地質災害、窪地內澇與河水上漲。</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯大一委決定就致命自主武器系統舉行磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014632531000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014632531000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聯大一委決定就致命自主武器系統舉行磋商&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於致命自主武器系統（LAWS）所面臨的課題，聯合國大會的委員會日前通過決議，決定舉行磋商，由各國展開討論。

致命自主武器系統是指使用人工智能（AI）自主判斷攻擊目標和方法並發動攻擊而無需人工幹預的軍事系統。聯合國秘書長古特雷斯先前曾發佈報告，呼籲各國為禁止這一武器系統，在 2026 年年底前簽署一份具有法律約束力的文件。

有鑑於此，討論裁軍問題的聯大第一委員會 11 月 5 日就致命自主武器系統表決通過了一份決議案。該議案提出於明年在紐約舉行為期兩天的非正式磋商，從倫理和法律等角度討論該系統的所有課題。在表決中，俄羅斯等 3 國投出了反對票，中國、以色列等 13 國棄權，但最終議案以多數贊成獲得通過。

提交該議案的奧地利外交部裁軍、軍備控制和不擴散司司長克門特接受本台記者採訪時，就該系統表示，這是一個「與核武器同等重要的問題」，在此之上，他表示，「必須在此類武器蔓延之前，就最為重要的基本原則找到共識」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[4 艘中國海警船在尖閣諸島附近入侵日本領海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014632591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014632591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;4 艘中國海警船在尖閣諸島附近入侵日本領海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 8 日上午, 4 艘中國海警船在沖繩縣尖閣諸島附近海域入侵日本領海。中方海警船航行了 1 個多小時後，全部駛出日本領海。海上保安本部的船隻一直在開展監視活動，併發出警告要求中方海警船不要再次進入日本領海。

日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部發布消息稱，11 月 8 日 10 時左右，4 艘中方海警船在尖閣諸島南小島附近海域陸續入侵日本領海。

4 艘中方海警船在日本領海內航行了 1 個多小時，在 11 時 30 分左右全部駛離。海上保安本部的船隻一直在開展監視活動，併發出警告要求中方海警船不要再次進入日本領海。

進入今年以來，日方已確認中方海警船在尖閣諸島附近海域入侵日本領海總計 36 次，上一次是在 10 月 16 日。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相稱將為實現無核武世界摸索具體方策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241108_12_1457443_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba sends message of support to nuclear disarmament meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂向以核裁軍為議題的「國際賢人會議」發去致辭，強調將為實現「無核武世界」這一目標摸索具體方策。

國際賢人會議是一個跨越核武擁有國與非擁有國的立場、為打造無核武世界而開展意見交流的會議。本屆是石破首相執政後的首屆會議，日本、美國及俄羅斯的有識之士等以在線的方式參加了會議。

石破向會議發去致辭指出，國際社會的分裂和對立日益嚴重，核裁軍面臨越來越嚴峻的局面。正因如此，基於不擴散核武器條約維持和加強國際性核裁軍及不擴散核武器體制才顯得更為重要。致辭表示，實現無核武世界面臨重重困難，縱觀當今國際社會，核遏制力具有重要現實意義。妥善處理國家安全防務方面的問題，切實推進具有可行性和現實性的措施才是如今唯一的選擇。

鑑於國際賢人會議決定在廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年的明年彙總一份倡議書，致辭強調，將為實現無核武世界這一目標摸索具體方策。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[搞笑藝人松本人志就向文藝春秋索賠案撤訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014632791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014632791000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;搞笑藝人松本人志就向文藝春秋索賠案撤訴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人氣搞笑組合「Downtown」的成員松本人志以週刊文春刊載的文章損害了自己的名譽為由將出版商文藝春秋告上法庭，要求予以賠償。對於這一訴訟案，本台 NHK 經採訪獲悉，控辯雙方已就原告撤訴達成協議。

2023 年 12 月發行的週刊文春刊載了兩名女性的證詞，她們稱自己曾遭松本人志性侵。松本稱這一報道損害了自己的名譽，對文藝春秋和其主編提起訴訟，訴求包括 5.5 億日元的賠償。

東京地方法院今年 3 月開始審理這一案件。文藝春秋方面表示將全力抗辯，要求原告指明刊載文章與事實不符的內容。對此，松本方面則要求公開提供證詞的女性姓名、住址等信息，以便做出具體回應。之後，雙方以非公開的形式對辯論焦點及相關證據進行了整理。

本台經採訪獲悉，控辯雙方 11 月 8 日就原告撤訴達成了協議。據觀察，雙方以不藉由法院的形式進行了協商，最終達成協議。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府認定東北大學為首所「國際卓越研究型大學」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241108_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府認定東北大學為首所「國際卓越研究型大學」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科學省宣佈，東北大學成為第一所正式獲得國家認定的「國際卓越研究型大學」。

「國際卓越研究型大學」是日本新設的一項制度，通過利用政府設立的 10 萬億日元規模的「大學基金」的運營收益，為達到世界一流的研究水平而重點開展援助。日本文部科學大臣阿部俊子 11 月 8 日在記者招待會上宣佈，東北大學成為第一所正式獲得認定的大學。

在「國際卓越研究型大學」的第一次公開招募中，包括國立和私立大學在內，共有 10 所學校提出了申請。被認定的大學將分期獲得政府提供的補助金，期限最長為 25 年。作為第一年度的補助金，預計東北大學本年度內將獲得約 100 億日元補助。

東北大學計劃實行體制改革，把以教授為首的「講座」體制，改為給每位教員配置學生或研究員等，使年輕研究人員及骨幹研究人員能夠在獨立環境下開展研究。此外，還將在全校範圍內進行組織架構改革，從戰略高度加強該校擅長的材料科學和災害科學等領域的研究。

文部科學省打算在本年度內進行第二次「國際卓越研究型大學」的公開招募，並計劃最終認定數所大學。

阿部大臣在內閣會議後的記者招待會上説：「國際卓越研究型大學旨在通過為年輕研究人員提供充分自由的研究環境，打造世界頂級的研究型大學。作為首個獲得認定的大學，希望東北大學能為提升日本整體的研究水平起到帶頭作用。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[京都醃菜鋪展示「千枚漬」醃製工藝]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241108_RS10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;京都醃菜鋪展示「千枚漬」醃製工藝&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;京都府京都市的一家醃菜鋪向媒體展示了使用蕪菁醃製「千枚漬」的傳統工藝。 

千枚漬是將京都特色蔬菜「聖護院蕪菁」切成薄片後醃製而成的傳統京都醃菜，每年在蕪菁甜度增加的這一時期，醃製作業也進入繁忙期。 

11 月 7 日，總部位於京都市左京區的一家醃菜公司向媒體展示了傳統的醃製過程。 工匠們用特製的刨子麻利地將重約 2 公斤的蕪菁削成 2.6 毫米厚的薄片，裝進木桶裏，再撒上鹽。 據介紹，把壓菜石壓在上面，3 天后再加入海帶，浸泡兩天就醃製好了。 

據悉，今年由於酷暑的影響，蕪菁收成不好，比往年減少了約 1 萬個，這家公司打算收購 8 萬個左右進行醃製。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[鹿兒島燒酒出口促銷活動在香港舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241108_02_1457251_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hong Kong bar offers original cocktails featuring Kagoshima shochu spirits&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本燒酒出口促銷活動 11 月 7 日起在香港的一家酒店拉開帷幕。活動上，人們能品嚐到用鹿兒島縣產燒酒調製的雞尾酒。活動吸引了眾多訪客。

活動期間，酒店頂樓的酒吧提供當地調酒師推出的用鹿兒島縣產地瓜燒酒和紅糖燒酒調製的四種原創雞尾酒。會場還銷售用鹿兒島食材製作的薩摩炸魚餅、烤雞肉串以及用黑豬肉做的炸豬排蓋澆飯，人們可品嚐美食，配以燒酒雞尾酒。美酒佳餚給訪客帶來美好時光。

一名來自當地的訪客説：「雞尾酒口感清爽。我不知道燒酒原來也能製作雞尾酒。」

鹿兒島縣知事鹽田康一 7 日到訪現場，向在香港致力於以雞尾酒來普及燒酒的調酒師迪文德・賽加爾（Devender Sehgal）頒發了「鹿兒島燒酒大使」的委任書和紀念品。

在日本，由於人們生活方式的改變等，國內燒酒市場規模日漸縮小，不僅如此，去年出口額也僅停留在 16 億日元多，不到日本清酒的二十分之一。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸軍方首腦與中國總理李強舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014632271000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014632271000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;緬甸軍方首腦與中國總理李強舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;掌握緬甸實權的緬甸軍方首腦 11 月 6 日與中國總理李強舉行會談，並強調希望與中國攜手共進，實現緬甸的進一步發展。在有意見指出緬軍與少數民族武裝團體的交火中處於下風的背景下，緬軍或有意通過標榜與中國的良好關係來實現穩定政權的目的。

緬軍總司令敏昂萊於 6 日前往中國雲南省昆明，與李強舉行了會談。這是自 2021 年的緬甸政變之後，敏昂萊首次訪問中國。

據緬甸官方媒體的報道，敏昂萊在會談中表達了與中國在經濟和能源安全等領域展開合作的意願，以實現緬甸的進一步發展。他還強調稱「不僅是雙邊關係，雙方還能在國際舞台上構建緊密的合作關係」。對此，李強則表示：「願同緬方在高質量共建‘一帶一路’框架下，穩步推進中緬經濟走廊建設。」

在美國和歐洲對緬甸實施制裁的背景下，有意見指出，緬軍在與少數民族武裝團體的交火中處於下風。因此，緬軍或有意通過標榜與中國的關係來穩定政權，並消除在國際社會中孤立的狀態。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>