<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故③以往案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250916_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故③以往案例&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。第三期介紹以往事故的案例。

據產品評估技術基礎機構介紹，2024 年 2 月，在福岡縣發生了一起事故。一個插在牆壁插座上的接線板的插頭起火，造成插座周邊被燒。起火原因據信為在使用過程中長期被橫向拉扯導致插頭過熱。

此外，2021 年 10 月，在神奈川縣發生了一起在使用吸塵器時電源插頭起火的事故。使用者平常習慣性地拉扯電源線拔插頭，導致內部的銅絲斷裂產生火花，最終起火。

另外，還發生過因插座金屬配件變形，電源插頭與插座接觸不良而導致過熱的事故。

（以上是截至 2025 年 9 月 8 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 年會開幕，呼籲早日全面恢復伊朗核查工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_05_1569479_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA chief calls on Iran to allow nuclear facility inspections&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）年度大會於 9 月 15 日在其總部所在地奧地利維也納開幕。

關於伊朗核設施問題，國際原子能機構與伊朗在 9 月 9 日就全面重啓伊朗境內核查活動達成了「實踐性合作新框架」。

國際原子能機構總幹事格羅西在講話中表示，現在是伊朗和國際原子能機構雙方恢復信任、共同向前邁進的時候了，以此呼籲儘早恢復對伊朗核設施的全面核查。另外，日本科學技術擔當大臣城內實表示：「我們敦促伊朗立即恢復與國際原子能機構的全面合作。」

與此同時，伊朗原子能組織主席伊斯拉米在講話中表示：「暫停核查的主要原因是伊朗核設施受到了襲擊。」據伊朗外交人士透露，伊朗已就核設施遭受襲擊提交了一份予以譴責的決議草案。

隨着英法德三國啓動聯合國對伊制裁恢復程序，對伊朗加大施壓力度，國際原子能機構能否得到伊朗的配合，在伊全面開展核查活動，成為各方關注的焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉伯峯會譴責以色列襲擊卡塔爾</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_N02_1569443_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Leaders at Qatar summit criticize Israel's Doha strike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對以色列以伊斯蘭組織哈馬斯的幹部為目標襲擊卡塔爾一事，周邊的阿拉伯國家等 9 月 15 日舉行了緊急峯會。

峯會開始後，卡塔爾國家元首塔米姆對以色列提出嚴厲譴責稱，「以色列的襲擊是卑劣的恐怖襲擊，內塔尼亞胡總理並不希望人質獲釋」。

峯會表決通過了一份聯合聲明稱，各方一致譴責以色列的襲擊、支持卡塔爾；本地區團結一致反對通過武力改變現狀；將為結束加沙地帶的戰鬥而繼續努力。不過，聲明並未提出具體的對抗措施。

另一方面，卡塔爾外交部發言人對媒體記者表示，正在以色列訪問的美國國務卿盧比奧將於 16 日到訪卡塔爾，就以色列襲擊等問題進行磋商。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美軍首次在日本部署「堤豐」新型陸基中導系統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_11_1569437_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US deploys new mid-range missile systems for the first time in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美軍首次在日本部署新型陸基中程導彈系統「堤豐」（Typhon），並於 9 月 15 日在駐日美軍巖國基地向媒體展示了這一系統。

美軍與日本自衞隊從 11 日起在九州、沖繩等地以離島防禦為核心舉行大規模聯合訓練。訓練期間，美軍首次在駐日基地部署「堤豐」系統。

「堤豐」系統能夠發射「戰斧」巡航導彈。如果從巖國基地發射射程為 1600 公里的「戰斧」導彈，則可將東海及中國部分地區納入打擊範圍。

關於在日本部署「堤豐」系統的目的，美軍司令官韋德·格曼（音譯）表示：「我們此次獲得了與自衞隊進行嚴格的、符合實際情況的訓練機會，雙方將確保在必要時做好戰鬥準備。在訓練中，我們將對在巖國基地的航空基地及港灣這兩個區域部署‘堤豐’系統時的各種作戰配置進行測試。」

對於美軍在日本部署「堤豐」系統，中俄兩國均表示強烈抗議。中方表示「堅決反對」，俄方指出「這將導致更加不穩的局面」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國稱美半導體巨頭英偉達違反反壟斷法</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_16_1569489_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China says Nvidia violated antimonopoly law&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家市場監管總局在對美國半導體巨頭英偉達公司涉嫌違反反壟斷法等違法行為開展初步調查後，於 9 月 15 日公佈，認定該公司存在違法行為。

市場監管總局並未透露英偉達如何違法，但表示，該公司同時也違反了 2020 年中國政府就其收購一家以色列公司設定的審批條件，決定對其實施進一步調查。如果在今後的調查中發現違規行為，該公司可能面臨鉅額罰款。

中國政府認為美國在半導體領域出口管制等方面，涉嫌對華採取歧視性措施，13 日公佈，將啓動反歧視調查。

美中兩國剛剛結束 14 日起在西班牙馬德里就經貿問題舉行的會談，中方此舉顯示出中國政府對美國加強對華半導體出口管制的對抗姿態。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中就 TikTok 在美業務出售事宜達成基本框架共識</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_N01_1569435_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US-China reach framework deal on TikTok&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美中兩國於西班牙馬德里就經貿問題舉行的會談結束後，美方代表、財政部長貝森特透露，關於中方出售視頻分享平台 TikTok 在美業務事宜，雙方達成了基本框架共識。

截至 9 月 15 日，美中兩國進行了為期兩天的經貿會談。美方代表為財政部長貝森特和貿易代表格里爾，中方代表為統管經濟政策的國務院副總理何立峯。

此前，美方以 9 月 17 日為限要求中方出售 TikTok 在美業務。會談結束後，貝森特就這一事宜透露，雙方達成了基本框架共識。框架的具體內容尚不清楚，貝森特表示，特朗普總統 19 日將與中國國家主席習近平舉行電話會談，以便達成最終協議。

特朗普通過社交媒體就此次美中經貿會談表示：「談判進展順利。關於美國的年輕人希望拯救的那家公司，雙方也達成了共識。他們一定會非常高興。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國對日本汽車等產品關税 16 日起降至 15%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_03_1569501_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;15% levy on Japanese cars to take effect Tuesday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國特朗普政府從 9 月 16 日起，將對日本汽車等產品的進口關税降至 15%。

在美國，特朗普政府預定於 16 日在官方公告中公佈的一份通知的內容於 15 日曝光。通知稱，目前，美國對日本的進口汽車在原有 2.5% 的關税税率基礎上，加徵了 25% 的關税，但從美國東部時間 16 日 0 時 1 分、日本時間 16 日 13 時 1 分起，包含原有關税税率在內，美國對日本汽車的進口關税將下調至 15%。汽車零部件的關税税率也將降至 15%。

此舉將減輕特朗普政府關税措施對日本汽車產業的衝擊，但下調後的關税税率仍然高於原有關税，製造商將繼續承受沉重負擔。

通知還提及日本其他多種產品的關税，原有關税税率為 15% 及以上的產品不會被加徵關税，將根據日美協議，追溯至 8 月 7 日予以適用。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>倫敦爆發抵制接收難民等的大規模抗議示威活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_12_1569079_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Anti-immigration protest draws over 100,000 in London&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在英國，不少申請難民身份的外國人會暫時住宿在酒店裏。今年 7 月，一名住宿在英國東南部的一家酒店、正在申請難民身份的住客因對少女進行性騷擾等嫌疑而遭到起訴。這引發了英國人對社會治安惡化的擔憂，不少地區爆發了抵制接收難民和移民的抗議示威活動。在右翼社會活動家的號召下，倫敦 9 月 13 日也爆發了一場大規模的抗議示威活動。

據英國媒體報道，示威活動參加者超過 10 萬人。示威者匯聚到市中心，他們有的揮舞着英國國旗，有的高舉着標語牌，標語內容有「把他們趕出去」、「保護孩子們」等。

部分示威者與警方發生衝突。根據警方發佈的消息，警方逮捕了 25 人，有 26 名警察受傷。

據悉，數千名持反對意見的人也在倫敦聚集到一起，其中一些人進行了遊行，他們高舉着寫有「抵制極右翼思想」等字樣的橫幅。

英國政府已宣佈，將分階段地撤銷申請難民身份的外國人住宿酒店的相關規定。這顯示不斷蔓延的抗議示威活動對英國政府產生了不小的壓力。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原烏克蘭士兵證實俄羅斯拷打虐待戰俘</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_01_1569124_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Former Ukrainian POW recalls Russian torture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;曾於 2023 年被俄軍俘虜、現已獲釋的一名原烏克蘭士兵謝爾蓋·祖巴里耶夫（音譯）接受本台 NHK 的採訪，就自己在戰俘營遭受俄方拷打和虐待的狀況提供了證詞。

祖巴里耶夫曾經是烏克蘭首都基輔的一名地鐵司機。在俄羅斯對烏克蘭發動軍事入侵後，他自願參加了陸軍，於 2023 年 6 月在烏東頓涅茨克州的前線對俄作戰時被俄軍俘虜。

祖巴里耶夫作證稱，在被拘押於戰俘營期間，自己的雙腿曾被俄軍開槍擊中 16 處。他回憶道：「當時，我血流如注，完全失去了思考能力。他們開槍也沒有説什麼理由，只是以此為樂。」祖巴里耶夫稱，俄軍毆打戰俘臉部等，施以酷刑，試圖通過嚴刑拷打來獲取戰俘所屬部隊的裝備等信息。

由於未得到充分治療，祖巴里耶夫受到槍擊的左腿傷勢惡化，最終不得不截肢。

祖巴里耶夫稱，想向全世界揭露這一切。他還説：「我所謀求的是審判和賠償。對於俄羅斯的這些暴行，我要求對其負責人進行審判，追究其罪責。」</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亞太廣播聯盟年會在烏蘭巴託開幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_03_1569189_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Asia-Pacific Broadcasting Union general assembly underway in Mongolia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;亞太廣播聯盟（ABU）年會在蒙古國首都烏蘭巴托拉開帷幕，本屆會議的主題是「媒體的作用，保護文化與傳統」。

亞太廣播聯盟的成員以亞太地區為主，包括來自 66 個國家和地區的 226 家廣播電視機構。聯盟致力於推進在節目製作、廣播電視技術等領域的合作。

在今年年會的開幕式上，本台 NHK 的副會長井上樹彥代表亞太廣播聯盟致辭。他表示：「網絡空間如今充斥着虛假新聞、誤導信息和信息操縱，而像我們這樣的公共媒體能夠在網絡空間提供可靠且準確的信息，如今比以往任何時期都需要我們這樣的公共媒體。希望我們都能滿懷信心地闊步前進。」

亞太廣播聯盟還舉辦了聯盟獎頒獎儀式，對優秀的廣播電視節目等進行了表彰。本屆聯盟獎評審共收到參選作品 318 部，NHK 有 3 部作品榮獲聯盟獎，其中包括特集廣播劇《美麗的鞋子》。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美聯航一客機緊急迫降，火災警報或為誤報</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_10_1569360_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;False alarm may have caused UA plane to make emergency landing in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 12 日晚，美國聯合航空公司 32 航班的一架波音 737 客機從成田機場飛往菲律賓宿務，在經和歌山縣近海上空時，該客機駕駛艙內接到後方貨艙發生火災的警報。隨後，飛機在關西機場緊急迫降，乘客和機組人員緊急撤離，5 名乘客受輕傷。

事發後，日本運輸安全委員會 13 日起派出兩名航空事故調查官前往機場開展調查。在 14 日對貨艙進行的檢查中，並未發現燒灼的痕跡。

鑑於此，運輸安全委員會認為，有可能是貨艙內的煙霧探測器或火災報警系統出現了誤報，決定通過解析飛行記錄儀數據等方式，進行詳細調查。

航空事故調查官高橋充表示：「我們將把對相關人員的問詢結果等現場收集到的信息與飛行記錄儀數據進行比對，推進分析工作。」</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首屆「可持續燃料閣僚會議」在大阪舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_08_1569298_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, Brazil aim to quadruple use of sustainable fuels by 2035&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本和巴西兩國政府主辦的首屆「可持續燃料閣僚會議」在大阪府大阪市舉行，國際機構以及來自歐洲、亞洲等地區 30 多個國家的代表與會。會議旨在討論如何推廣包括生物燃料、氫燃料在內的脱碳燃料的應用。

會議開始後，擔任會議聯合主席的日本經濟產業大臣武藤容治首先致辭。他表示：「為了普及可持續燃料，不僅需要各國的努力，國際合作和官民攜手也不可或缺。希望會議能就相關問題進行深入探討。」

與會方經過討論一致認為，對於推廣包括生物燃料和氫燃料在內的脱碳燃料來説，將其應用於混合動力發動機等汽車相關領域至關重要。與會方表示，要基於各國國情努力推動脱碳燃料的普及。

會議主辦方日本和巴西兩國出示了一個推廣的具體目標，即在 10 年後的 2035 年年底之前，全球脱碳燃料的年消費量增加到 2024 年的 4 倍以上，從而相應減少化石燃料的消費。

預計本次會議的成果還將在今年 11 月於巴西舉行的聯合國氣候變化框架公約締約方大會第三十屆會議（COP30）上予以出示。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故②事故原因</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250915_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故②事故原因&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。本期來聚焦事故原因。

產品評估技術基礎機構對 2019 年到 2024 年六年間發生的 219 起事故進行了調查，分別統計了電源線、電源插頭和插座的事故發生數和發生原因。

從發生數來看，「電源線」引發的事故最多，共 110 起，其中大部分是因受力或受到撞擊而導致電源線內部的銅絲斷裂。其次是「插座及接線板」，共 56 起，主要原因有與插頭接觸不良、漏電起痕。此外，由「電源插頭」引發的事故有 53 起，據認為是由插頭變形或損壞造成的。

從產品來看，涉及電吹風和電暖器等的事故相對較多。	 

（以上是截至 2025 年 9 月 5 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇和皇后兩陛下在長崎出席「國民文化節」開幕式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_14_1569087_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Emperor, Empress celebrate opening of culture festivals in Nagasaki Prefecture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇和皇后兩位陛下 9 月 14 日出席了在長崎縣佐世保市舉行的「國民文化節」和「全國殘障者藝術文化節」的開幕式。

「國民文化節」是日本規模最大的文化節，由從事音樂和藝術等文化活動的人士展示其日常活動成果。今年的「國民文化節」與「全國殘障者藝術文化節」一同在長崎縣舉辦，將持續到 11 月 30 日。

天皇和皇后兩位陛下出席了在佐世保市內一座劇場舉行的開幕式。天皇陛下致詞稱：「今年正值長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，在這裏迎接全國各地從事各種文化藝術活動的人士，舉辦國民文化節和全國殘障者藝術文化節，意義非凡。我對所有相關人員的辛勤付出表示由衷的敬意。」

會場上演了以長崎的歷史和和平心聲為主題的歌舞以及融入了影像的戲劇表演，兩位陛下頻頻送上熱烈的掌聲。

表演結束後，兩位陛下會見了表演者。天皇陛下與在舞台上致辭表達和平心聲的高中生和平大使高田健士郎進行了交談，鼓勵他説：「希望你今後也能堅持開展活動。」</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方 9 月第二次確認到中國海警船侵入尖閣諸島近海日本領海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_02_1569155_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Chinese govt. ships temporarily enter Japan's waters off Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 14 日上午，兩艘中國海警船在沖繩縣尖閣諸島近海相繼侵入日本領海，在航行了約 12 小時後，兩艘船均已駛離領海。日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部持續發出警告並進行監視，要求中方船隻不得再次侵入日方領海。

據海上保安本部透露，14 日 7 時過後，兩艘中國海警船在尖閣諸島南小島近海相繼侵入日本領海。

兩艘船均搭載了艦炮，在領海內航行了約 12 個小時之後，截至 19 時 17 分左右已全部駛離領海。

海上保安本部持續發出警告並進行監視，要求中方船隻不得再次侵入日方領海。這是進入 9 月以來，日方第二次在尖閣諸島近海確認到有中國海警船侵入日本領海，上一次是在 12 日。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳門立法會選舉投票  「不效忠」候選人無參選資格</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014922821000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014922821000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;澳門立法會選舉投票  「不效忠」候選人無參選資格&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國澳門特別行政區立法會選舉於 9 月 14 日進行了投票。在選舉前進行的審查中，被視為對政府持批評立場的候選人被取消參選資格。澳門民主派的影響力此前就十分有限，而現在，與同樣實行「一國兩制」政策的香港一樣，中國中央政府對澳門的管控進一步加強。

澳門立法會 33 個議席中，14 個議席由市民直選產生，投票於 9 月 14 日舉行。

在去年澳門修改選舉法後，候選人須事先接受選舉管理委員會的審查，而該委員會事實上處於中央政府的影響之下。在本次選舉中，12 名候選人因「不效忠澳門特別行政區」等原因被取消參選資格，甚至連上屆選舉中當選的温和派議員也被不具備參選資格。

據當地媒體報道，選民可直接投票的候選人共 71 人，為歷年最少。

據悉，澳門特區行政長官岑浩輝在投票後表示，立法會議員必須體現「愛國者治澳」原則。岑浩輝於去年上任，是首位出任澳門特區行政長官的內地出身人士。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏軍無人機襲擊俄煉油廠，緊張局勢或升級</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_05_1569242_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia, Ukraine continue drone attacks, raising regional tensions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據烏克蘭總參謀部 9 月 14 日公佈，烏方使用無人機對俄羅斯西北部列寧格勒州的煉油廠發動了攻擊。澤連斯基總統稱，「向給俄羅斯造成沉重打擊的全體士兵表示感謝」。

與此相關聯，俄羅斯國防部則強調，俄方擊落了烏軍的 360 多架無人機。

另一方面，烏克蘭空軍稱，俄軍用一枚導彈和 50 多架無人機對烏髮動攻擊。由此可見，俄烏雙方正使用無人機進行攻防博弈。

在此之前，俄羅斯的無人機 9 月 9 日至 10 日侵犯波蘭領空，引發各國強烈譴責。另據羅馬尼亞 13 日公佈，羅方領空遭到俄方無人機侵犯。外界擔心該地區緊張局勢可能會進一步升級。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中東多國外長齊聚卡塔爾探討應對以色列的方策</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_04_1569188_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel condemned at Arab-Islamic meeting after attack on Qatar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於以色列前不久對身處卡塔爾的伊斯蘭組織哈馬斯的成員進行了襲擊，周邊的阿拉伯國家及穆斯林國家的外長等 9 月 14 日在卡塔爾首都多哈舉行了緊急會議。

以軍 9 日針對身處多哈的哈馬斯代表團發動襲擊，導致 5 名哈馬斯成員和 1 名卡塔爾治安人士喪生。哈馬斯代表團成員齊聚多哈的目的是就與以色列的停火談判開展討論。

在 14 日舉行的緊急會議上，卡塔爾首相兼外交大臣穆罕默德再次對以色列進行了譴責，稱此前的襲擊是「國家恐怖主義行為」。他呼籲與會各國「採取果斷行動，制止以色列的傲慢以及反人類罪行」。

與會國還將於 15 日舉行首腦會議。鑑於以色列對卡塔爾、黎巴嫩、也門等中東多地不斷髮動襲擊，相關國家能否團結一致對以色列採取應對措施，令人關注。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中兩國在馬德里就經貿問題舉行會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250915_RS06_4_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美中兩國在馬德里就經貿問題舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據路透社和中國官方媒體新華社的報道，美中兩國 9 月 14 日開始在西班牙首都馬德里就有關經貿問題舉行會談。

美中兩國此前決定，相互下調加徵關税税率，並在今年 11 月之前暫停徵收部分關税，以便推進貿易談判。本次在馬德里出席會談的美方代表是財政部長貝森特，中方代表是國務院副總理何立峯。

路透社援引美國政府人士的話報道稱，會談首日，雙方主要就關税措施、經濟問題以及視頻分享平台 TikTok 的相關問題進行了協商。鑑於美方要求中方以 9 月 17 日為限出售 TikTok 在美業務，據觀察，美方本次再次向中方施壓。

鑑於貝森特前不久在七國集團（G7）財長和央行行長會議上，要求其他與會國對中國等採購俄羅斯原油的國家加徵關税，美中雙方在馬德里的會談中是否會就中國採購俄羅斯原油問題進行討論，令人關注。

據悉，會談 15 日仍有議程安排。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦大規模洪水已造成 960 多人喪生</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_01_1568911_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pakistan floods kill over 960 people, over 2.6 million forced to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴基斯坦今年的「季風」雨季從 6 月開始，中部旁遮普省的降雨量在過去三個月期間比常年高出 36%。大雨的影響導致各地大面積洪災，據當地防災部門透露，截至 9 月 13 日，已有 963 人喪生。

其中，在旁遮普省，印度河支流的決堤導致 275 人喪生，260 多萬人被迫離家避難。

在巴基斯坦主要糧食產區之一、木爾坦郊外的大片地區，洪水給房屋和農田造成了災害，大批失去家園的民眾只能住在帳篷裏生活。

一位種植水稻和芒果等農作物的男子稱，約有 16 公頃農田被洪水淹沒。他説：「可能要花好幾年才能恢復原狀。我以前從未經歷過這樣的災難。」

有專家指出，導致洪災的大雨是氣候變化影響造成的結果。

巴基斯坦政府正在向災民發放水和食物等救災物資，聯合國也在抓緊開展援助，其中包括出資 500 萬美元用於提供救援物資等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
