<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>長野縣原村，多種南瓜收穫滿滿，迎接萬聖節</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_09_1565309_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Halloween pumpkins harvested in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;萬聖節將於 10 月 31 日到來。節日裝飾必不可少的南瓜在長野縣的原村迎來繁忙的收穫季節。

八嶽農業大學校坐落於長野縣的原村。農業專業的學生們在約 1.5 公頃的田地裏種植了用於萬聖節裝飾等的各種各樣的南瓜。

目前正值南瓜收穫的繁忙季節，9 月 2 日，學生們把在田裏曬乾的南瓜裝上卡車。

田地裏還種植了「大西洋巨型南瓜」，重量可達 80 公斤。

今年由於降雨較少，天氣持續炎熱，所有南瓜都比往年長得快，早早地就呈現出成熟的外貌。

參加收穫作業的一名學生表示：「除了圓形的南瓜，我們還種植了三角形等形狀有趣的南瓜。大一點的南瓜我們會在學校的直銷店裏展示，希望大家都來看看。」

預計八嶽農業大學校到下週將收穫 1 萬 3000 多個南瓜，主要銷往縣內外的酒店和主題公園等。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美聯邦地方法院命政府撤銷凍結哈佛大學政府撥款決定</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_11_1565270_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US federal court rules Trump's freeze on Harvard grants is illegal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;就特朗普政府以哈佛大學助長反猶太主義等為由凍結部分政府撥款，美國東部馬薩諸塞州的聯邦地方法院作出裁定，認為政府此舉違法，並命令其撤銷該決定。

特朗普政府曾向那些舉行反以抗議活動頻繁的大學，以及積極推行「多元、公平與包容」（DEI）政策的大學以切斷政府撥款予以施壓，迫使這些學校配合其政策方針。

其中，美國最為歷史悠久、培養出眾多著名學者和政界、商界領袖的哈佛大學，於 2025 年 4 月向所在的東部馬薩諸塞州的聯邦地方法院提起訴訟，主張聯邦政府凍結部分撥款的舉措違法，並要求其撤銷該決定。

法院於 9 月 3 日作出裁決，指出特朗普政府要求大學改變人員配置及招生方針等，不僅與所謂的反猶太主義幾乎無關，而且深度涉及政權的權力運作和政治觀點，因此判定該舉措違法。

據此，法院命令政府撤銷凍結超過 20 億美元政府撥款的決定。

對此，白宮方面立即表明了將提出上訴的方針。

特朗普政府仍在招收留學生資質方面等繼續對大學施加壓力，在此背景下，雙方的和解談判可能會受到影響。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列財長主張將約旦河西岸八成土地納入版圖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_01_1565077_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Far-right Israeli minister calls for annexation of West Bank&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列財政部長稱應當將以方現在佔領的約旦河西岸 80% 的土地納入版圖，據分析，此舉是針對歐洲等國家打算承認巴勒斯坦國家地位所採取的反制措施。

據當地媒體報道，以色列財政部長、極右翼政黨領導人斯莫特里赫在 9 月 3 日舉行的記者會上表示，以色列應當將所佔領的約旦河西岸約 80% 的土地納入版圖，適用以色列的主權。

巴勒斯坦方面將約旦河西岸視為未來巴勒斯坦國的領土，斯莫特里赫的主張被視為是針對法國和英國等打算承認巴勒斯坦國家地位所採取的反制措施。

不過，目前尚不清楚內塔尼亞胡政府是否會同意斯莫特里赫的主張。

巴勒斯坦外交部發表聲明，譴責此舉「直接威脅到基於兩國共存理念的巴勒斯坦建國設想能否實現」，預計支持和平的國家對以方此舉的批評聲浪將越發高漲。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗地震發生已過 72 小時，搜救活動全力展開</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_04_1565063_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rescue efforts continue as 72-hour mark passes in quake-hit Afghanistan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;阿富汗東部發生的地震已造成 1400 多人死亡。地震發生後已過去 72 小時，目前，救援人員仍在全力搜救被困在倒塌房屋中的民眾。

日本時間 9 月 1 日，阿富汗東部發生了里氏 6.0 級的地震。地震發生至今已超過 72 小時，而這一時間被認為是生存率急劇下降的關鍵節點。

根據掌握阿富汗實權的伊斯蘭主義勢力塔利班的臨時政府發佈的消息，截至目前，受災最嚴重的東部庫納爾省已確認到 1457 人死亡，3394 人受傷。此外，有超過 6700 棟房屋受損。

聯合國阿富汗人道事務協調員指出，由於地震發生在夜間，目前仍有大量居民被困在倒塌的房屋中。

塔利班臨時政府方面稱，包括通過飛機空投部隊進入直升機無法降落的山區等，正在盡全力開展救援。然而，災區仍有 5 級左右的餘震持續發生，救援工作面臨嚴重困難。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>豐田宣佈將擴建捷克工廠，擬數年內投產電動汽車</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_B2_1565129_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Toyota planning to make EVs at own plant in Czech Republic&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;豐田汽車公司宣佈將在東歐國家捷克生產電動汽車（EV），爭取數年內投產。這將是豐田首次在其設在歐洲的獨資工廠生產電動汽車。

豐田汽車公司 9 月 3 日宣佈，將擴建目前在生產混合動力車等車型的捷克工廠，以便將來生產電動汽車和電池。

這將是豐田汽車公司首次在其設在歐洲的獨資工廠生產電動汽車，投資額約為 6 億 8 千萬歐元，約合 1100 多億日元，部分設施將得到捷克政府的補貼。

豐田稱電動汽車將爭取在數年內投產。

公司方面稱計劃到 2026 年將其在歐洲市場銷售的電動汽車擴大至 14 款車型，包括新車型在內；並打算加強面向當地市場的電動汽車供應。

2024 年由於需求低迷，歐洲市場的電動汽車新車銷量疲軟，但今年和去年相比，銷售勢頭良好。由於看好歐洲的中長期市場，中國的汽車廠商也有在歐洲建設電動汽車工廠的動向。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 稱目前無法掌握伊朗高濃縮鈾儲量</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_05_1565271_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA concerned about its inability to check Iran's current uranium stockpile&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）彙總了關於伊朗核開發的最新報告，報告指出自伊朗的核設施遭到以色列襲擊以來，國際原子能機構未能在當地進行核查等工作，因此無法掌握高濃縮鈾的儲存量，從而表達了嚴重擔憂。

據美聯社等媒體 9 月 3 日報道，國際原子能機構彙總了一項有關伊朗核開發的最新報告。根據報告內容，截至伊朗核設施遭以色列襲擊的 6 月 13 日，伊朗境內儲存的大大超出伊核協議規定上限、濃度為 60% 的濃縮鈾總量為 441 公斤，比前一個月增加了 32 公斤，約增長了 8%。

然而，在襲擊發生後的約兩個半月的時間裏，國際原子能機構無法在當地開展核查等活動，因此無法掌握當前的高濃縮鈾儲量，從而對此表達了嚴重擔憂。

伊朗方面則指責國際原子能機構在伊朗的活動被用作攻擊核設施的藉口，幾乎完全中止了與國際原子能機構的合作。

對此，國際原子能機構總幹事格羅西表示，正在協調於數日內與伊朗方面進行磋商。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，記錄性短時間大雨信息③「Kikikuru」地圖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250904_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，記錄性短時間大雨信息③「Kikikuru」地圖&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到颱風等影響的時期，下暴雨時，您或許聽到過有關部門發佈「記錄性短時間大雨信息」。這一信息意味着什麼？收到後應當如何應對？本系列將為您介紹相關知識。本期介紹確認災害風險的方法。

當收到「記錄性短時間大雨信息」時，您可以通過網上地圖確認目前的災害高危地帶。日本氣象廳在官方網站上發佈有名為「Kikikuru」的實時標註災害風險的地圖。截至 2025 年 8 月，該地圖提供多種語言的版本，具體為日語、英語、簡體及繁體中文、韓語、西班牙語、葡萄牙語、印尼語、越南語、他加祿語、泰語、尼泊爾語、高棉語、緬甸語和蒙古語。

「Kikikuru」地圖上利用 5 種顏色標註地質災害、浸水災害及洪水災害的 5 個風險等級，顏色越深，風險越大。例如，標註成紫色表示呼籲當地居民進行避難，標註成黑色表示當地居民需採取保護人身安全的措施。地圖顏色區分以實際距離 1 公里為單位，十分精細，便於我們對自身所在地災害風險狀況作出較為準確的判斷。

您可以隨時通過電腦或智能手機上網查閲氣象廳官網上的「Kikikuru」地圖，同時請結合所在的市町村的地方政府所發佈的避難信息，妥善採取規避災害風險的措施。

（以上是截至 2025 年 9 月 1 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沖繩駐日美軍施暴案發 30 週年，惡性案件仍未杜絕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014912131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014912131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;沖繩駐日美軍施暴案發 30 週年，惡性案件仍未杜絕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;30 年前的 9 月 4 日，沖繩縣發生了一起駐日美軍士兵對當地少女施暴的案件。時至今日，駐日美軍的違法違規事件仍時有發生。沖繩縣政府一直在不斷要求減輕駐日美軍基地造成的過於沉重的負擔。

1995 年 9 月 4 日，三名沖繩駐日美軍士兵對一名當地少女施暴。沖繩警方申請到逮捕令後，要求美方將三名當事人交予日方依法處理，但美方以《日美地位協定》的相關規定為由予以拒絕。這在沖繩縣引發了大規模的抗議活動。

在此背景下，駐日美軍加強了軍紀管理以期杜絕類似事件，但性質惡劣的事件仍時有發生。例如，2016 年一名沖繩駐日美軍基地的相關人員企圖對一名 20 歲女性施以性暴力時將其殺害。

據沖繩警方公佈，1995 至 2024 年期間，共對 123 名參與殺人、搶劫、性暴力等惡性犯罪事件的駐日美軍相關人員進行立案。

駐日美軍專用設施的約 7 成集中在沖繩縣，當地政府認為這是造成相關犯罪事件頻發的重要因素，因此不斷要求採取措施，減輕駐日美軍基地造成的沉重負擔，具體包括縮減當地的駐日美軍基地規模、修訂《日美地位協定》等。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葡萄牙里斯本發生旅遊纜車脱軌事故，多人傷亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_N03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_N03_1565133_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Lisbon funicular crashes, killing at least 15&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據葡萄牙當地政府和媒體報道，9 月 3 日，在首都里斯本市中心發生了一起旅遊纜車脱軌事故。當地政府稱，事故已造成 15 人死亡、18 人受傷。

從當地傳來的畫面中可以看到，纜車車廂在一處陡坡途中的建築物旁嚴重損毀，幾乎已面目全非。

當地媒體援引目擊者的話報道稱：「由於剎車失靈失去控制，纜車從坡道上方衝下，撞上了建築物。」

到目前為止，這起事故共造成 15 人死亡，18 人受傷。據悉，傷亡人員中也包括外國人，但詳細情況尚不清楚。

里斯本的旅遊纜車作為該市的象徵而廣為人知，乘坐纜車的觀光遊客也很多。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩對普京表示將繼續援助俄羅斯</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_15_1565047_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kim offers continued support to Putin amid Russia's invasion of Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 3 日，俄羅斯總統普京和北朝鮮朝鮮勞動黨總書記金正恩在北京出席了中國紀念「抗戰勝利 80 週年」的閲兵活動。此後，雙方舉行了首腦會談。

會談伊始，普京表示，俄朝關係充滿了特殊的信賴和友誼，已經成為接近同盟的關係。他指出，去年 6 月兩國簽署的全面戰略夥伴關係條約進一步強化了這一關係，該條約明確規定兩國承諾在發生緊急事態時將互相提供軍事援助。

在此基礎上，普京還就朝軍士兵在俄羅斯西部庫爾斯克州參與對烏作戰表示：「我想強調的是，貴國軍人作戰十分英勇。我們絕不會忘記貴國軍隊與士兵家屬所做出的犧牲。」

對此，金正恩表示，「如果可以為您和俄羅斯民眾做些什麼，我願意盡我所能，義不容辭」，他從而表示將繼續對俄提供援助。

俄羅斯國營通訊社塔斯社報道稱，俄羅斯總統府發言人佩斯科夫表示，本次會談共持續了大約 2 個半小時，其中，普京和金正恩還進行了大約 1 小時只有翻譯陪同的一對一會談。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄羅斯在遠東多地舉行對日作戰勝利紀念慶典</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_N01_1565212_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia celebrates WWII victory in Far East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯於 9 月 3 日在遠東的薩哈林州和其實際控制下的日本北方領土，以及遠東主要城市哈巴羅夫斯克舉行了紀念對日作戰勝利的慶典。俄羅斯曾一度將日本簽署投降書的 9 月 2 日定為二戰結束紀念日，2020 年則將其改為 9 月 3 日，即前蘇聯定下的紀念對日作戰勝利的法定節假日，以彰顯對日作戰取得的勝利。

哈巴羅夫斯克邊疆區州長傑梅申在紀念慶典上表示，「今天是一個緬懷先輩英雄壯舉、勇氣和犧牲精神的機會」，並強調前蘇聯軍隊在二戰中發揮了重要作用。傑梅申的講話結束後，士兵等約 2700 人舉行了紀念遊行活動。

據分析，俄方在 9 月 3 日這一天舉行紀念慶典活動，旨在與當天同樣舉行慶祝活動的中國遙相呼應，彰顯兩國肩並肩的雙邊關係，同時彰顯俄羅斯作為二戰戰勝國的地位。但是，出席俄方慶典活動的外國人士僅有前蘇聯加盟國的軍方高官等。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澤連斯基與北歐和波羅的海國家首腦會談，確認團結對俄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_02_1565102_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy confirms Nordic, Baltic states' commitment to Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基於 9 月 3 日在訪問丹麥期間，與北歐五國和波羅的海三國的領導人舉行了會談，並共同發表了聯合聲明。

聯合聲明中指出：「烏克蘭已做好了無條件全面停火的準備，但俄羅斯並沒有為實現停火採取任何措施。」聲明以此對俄羅斯進行了譴責。

聲明中還表達了將加強對烏克蘭進行軍事援助的方針稱：「有必要緊急加快武器、彈藥和防空系統的援助。為了實現公正而持久的和平，必須對烏克蘭提供強有力且可靠的安全保障。」

關於烏克蘭的安全保障問題，支持烏克蘭的「志願聯盟」計劃於 4 日在法國召開首腦會議，討論在停火後向烏克蘭派遣部隊等問題。在此之前，各國再次確認了團結一致應對俄羅斯的立場。

另一方面，丹麥政府於 3 日宣佈，烏克蘭企業將在丹麥國內啓動導彈燃料等的生產，並表示這是「向支援烏克蘭邁出了新的一步」。

該企業正在製造新型巡航導彈「火烈鳥」，據悉，其最大射程約為 3000 公里。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>颱風「琵琶」或在日本大範圍地區造成強降雨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_03_1565211_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tropical storm south of Japan bringing heavy rain along Pacific&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，9 月 4 日 3 時，奄美大島以東洋麪的熱帶低氣壓已增強為今年的第 15 號颱風「琵琶」。

受其影響，九州南部從颱風接近之前就已經斷斷續續地下起大雨。此外，受到濕潤氣流繞高氣壓邊緣湧入的影響，東日本局部地區形成了降雨雲團。氣象雷達分析顯示，5 時 30 分至 6 時 30 分的一小時內，東京都江東區一帶的降雨量多達約 100 毫米；此外，7 時 30 分至 8 時 30 分的一小時內，伊豆諸島青島的降雨量約為 40.5 毫米。

預計颱風將繼續向北逼近九州地區，4 日晚間以後，颱風的前進方向將向東偏移，沿西日本至東日本的太平洋一側向東行進。

颱風「琵琶」預計將給大範圍地區帶來強降雨。提醒民眾關注颱風的前進路線和降雨等最新信息。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青森縣津輕鐵路：「鈴蟲列車」滿載秋意</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_02_1564749_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Bell cricket' train starts operation in northern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在連接青森縣五所川原市與中泊町的津輕鐵路上，宣告秋日來臨的「鈴蟲列車」自 9 月 1 日起開始運行。

在津輕鐵路上，每個季節的列車都會經過精心設計、匠心打造。當下這個時節，為了讓乘客們感受到秋意，運行的是「鈴蟲列車」。

「鈴蟲列車」的每節車廂都會放置兩隻蟲籠，裏面是員工們培育的鈴蟲（日本鍾蟋）。但由於今年天氣炎熱，鈴蟲生長狀況欠佳，因此，由縣內愛好者提供的鈴蟲也加了進去。

當觀光專員向乘客們介紹蟲籠時，列車上的幼兒園小朋友們開心地注視着鈴蟲，紛紛説道：「好可愛呀。」

津輕鐵路的觀光專員平山菜櫻表示：「今年鈴蟲數量較少，能得到愛好者們的大力相助，真是太好了。希望大家在欣賞秋日稻田與紅葉美景的同時，也能聆聽鈴蟲的鳴唱。」

在到 10 月 15 日的這段期間，津輕鐵路的「鈴蟲列車」將每天運行。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黃金期貨價格 2 日創最高紀錄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_B1_1564789_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gold prices in Japan hit record highs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在市場預期美國或將降息的背景下，越來越多的投資者開始利用所持資金購買黃金產品，相關期貨等的價格也隨之創下新高。

大阪交易所的主力交易商品、明年 8 月的黃金的期貨價格 9 月 2 日上午達到每克 1 萬 6785 日元，創下盤中最高紀錄。

另外，大型貴金屬公司「田中貴金屬工業」2 日公佈的黃金現貨價為每克 1 萬 8348 日元，也創下歷史新高。

黃金價格上漲的原因是市場預期美聯儲將於 9 月降息，受此影響，投資者拋售美元購買黃金的趨勢越發增強。

市場人士指出，在美國總統特朗普向美聯儲施壓、且美國的貨幣政策不夠公開透明的背景下，投資者轉而選擇購買風險較低的黃金，因此預計金價今後將維持走高趨勢。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日外相稱將就承認巴勒斯坦國問題展開全面探討</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014911191000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014911191000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日外相稱將就承認巴勒斯坦國問題展開全面探討&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞承認巴勒斯坦國的相關問題，日本外務大臣巖屋毅表示「將基於促進和平的觀點切實探討最為恰當、有效的方案」，從而表明有意就時機和形式等諸項問題展開全面探討。

在巴勒斯坦加沙地帶的人道主義局勢因以色列的襲擊而不斷惡化的背景下，今年 7 月之後，法國宣佈計劃正式承認巴勒斯坦為國家，英國和加拿大也宣佈計劃在一定條件下承認巴勒斯坦為國家。

日本外務大臣巖屋毅在結束對中東科威特的一系列訪問後向媒體記者表示，「日本與以色列和巴勒斯坦雙方都建立了信任關係，我們再次堅定了為促進地區的和平與穩定發揮更大作用的決心。」

巖屋還表示：「日本一貫支持以色列和巴勒斯坦共存的兩國方案。我們將基於促進和平的觀點切實探討最為恰當、有效的方案，並就時機和形式等諸項問題展開全面探討。」</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>關東地區或出現線狀雨帶，需警惕地質災害</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_09_1564930_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo and surrounding areas brace for heavy rain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳公佈，暖濕空氣正湧入延伸自日本海一側的鋒面，受此影響，從北日本至西日本的大範圍地區，大氣處於不穩定的狀態，局部地區出現濃厚降雨雲團。

在秋田縣和新潟縣，此前的降雨導致部分地區地基鬆動、河流水位升高，需注意防範地質災害、河流上漲和氾濫。

到 9 月 4 日，鋒面將從本州一帶向南移動，受暖濕空氣湧入及氣温上升的影響，在未來一段時間內，大氣將繼續處於高度不穩定狀態。

預計到 3 日晚間，關東甲信、岐阜縣、山口縣的局部地區將出現伴隨雷電的暴雨。

尤其是東京 23 區及多摩地區、茨城縣、栃木縣、羣馬縣、埼玉縣、千葉縣，3 日傍晚到入夜時分將形成線狀雨帶，災害風險可能會急劇升高。

氣象廳呼籲公眾警惕地質災害、窪地浸水、河流上漲和氾濫，並注意防範雷擊、龍捲風等強風和冰雹。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二戰結束 80 週年紀念儀式在美國珍珠港舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_10_1564882_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pearl Harbor ceremony marks 80th anniversary of end of WWII&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 2 日，第二次世界大戰結束 80 週年紀念儀式在美國夏威夷珍珠港舉行，美國印太司令部司令在講話中強調了日美同盟保持穩固的重要性。

1945 年 9 月 2 日，日本簽署了投降書。本次儀式於同一天在夏威夷珍珠港舉行，來自各國的相關人士等約 1000 人出席。當年代表日本在投降書上簽字的時任外務大臣重光葵之孫重光進等人也參加了儀式。

美國印太司令部司令帕帕羅發表講話，強調了日美同盟保持穩固的重要性。他説：「共同的目標和價值觀將我們與印太各國連接在一起。美日紐帶最深刻地體現了這一點。」

帕帕羅還表示：「我們將竭盡全力防止戰爭、維護和平。然而，如果必須作戰，我們將以壓倒性力量奮戰到底，必定會取得勝利。」

隨後，參加者默哀，向在戰爭中喪生的士兵致以哀悼，並表達了對和平的祈願。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，記錄性短時間大雨信息②災害風險</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250903_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，記錄性短時間大雨信息②災害風險&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到颱風等影響的時期，下暴雨時，您或許聽到過有關部門發佈「記錄性短時間大雨信息」。這一信息意味着什麼？收到後應當如何應對？本系列將為您介紹相關知識。本期介紹災害風險。

當有關部門發佈「記錄性短時間大雨信息」這一警報時，我們應該意識到發生災害的風險正在急劇上升。例如，在 2017 年的九州北部暴雨期間，福岡縣朝倉市及附近地區共發佈了 15 次「記錄性短時間大雨信息」，暴雨引發的災害給當地造成重大損失。

由靜岡大學教授牛山素行等組成的研究小組對 2016 年 9 月至 2020 年 7 月期間發佈「記錄性短時間大雨信息」後的災害發生情況進行了研究，其中包括洪水、地質災害等。研究小組發現，在收到一次警報的地區當中，超過 50% 發生了災害；在收到多次警報的地區當中，超過 80% 發生了災害。

（以上信息截至 2025 年 8 月 29 日）</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本「高中生和平大使」訪問聯合國日內瓦辦事處</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250903_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本「高中生和平大使」訪問聯合國日內瓦辦事處&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;來自日本廣島、長崎等地的 24 名「高中生和平大使」造訪了位於瑞士的聯合國日內瓦辦事處。

高中生和平大使定期訪問設有聯合國機構等的日內瓦，以呼籲全面銷燬核武器。今年是廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，來自 18 個都道府縣的 24 名高中生和平大使參加了今年的訪問活動。

9 月 2 日，聯合國裁軍事務廳日內瓦辦事處處長雷金巴爾會見了高中生和平大使。席間，高中生和平大使拿出原爆受害者的照片，用英語介紹了有關情況，例如，一些受害者戰後仍飽受歧視；隨着受害者年紀越來越大，如今直接傾聽他們講述當年的經歷變得越來越困難。

其後，雷金巴爾表示：「希望大家能繼續向世界發聲，讓原子彈轟炸的歷史為更多人所瞭解。」 當被問及對核武威懾力的看法時，雷金巴爾指出：「與核威懾截然相反的是構築互信關係，而建立互信的最佳途徑是不斷開展對話。」

接着，高中生們向雷金巴爾呈交了過去一年就呼籲全面廢除核武器從日本各地徵集到的 11 萬 1071 個簽名的名冊以及千紙鶴。

來自長崎縣的高二學生高田健士郎表示：「二戰結束已經過去了 80 年，能夠分享當年經歷的原子彈轟炸受害者越來越少。正因如此，我深切感受到了這份簽名名冊所承載的期盼的分量。」</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
