<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列將派遣代表團前往卡塔爾重啓談判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列將派遣代表團前往卡塔爾重啓談判&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍隊繼續在加沙地帶進行猛烈攻擊，巴勒斯坦媒體報道稱，1 月 2 日遭受的攻擊造成 74 人死亡，3 日也空襲不斷，至少有 12 人死亡。與此同時，以色列總理辦公室 2 日晚宣佈，將派遣代表團前往斡旋國卡塔爾，與哈馬斯就釋放人質和停火重啓談判。

哈馬斯方面尚未發表正式聲明，但阿拉伯媒體援引哈馬斯高層的話稱，哈馬斯方已表示考慮重啓停滯的談判。

儘管以色列與哈馬斯之間在如何推進釋放人質和停火問題上一直存在分歧，但隨着加沙地帶人道危機加劇，談判是否會取得進展備受關注。

另一方面，以色列軍方 3 日凌晨宣佈，成功攔截了一枚從也門發射的導彈。

在也門，支持哈馬斯的反政府勢力胡塞武裝持續對以色列進行攻擊，局勢依然緊張。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[輿調顯示寧失疆土也望早日終戰的烏克蘭人有增]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684791000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;輿調顯示寧失疆土也望早日終戰的烏克蘭人有增&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭的調查機構「基輔國際社會學研究所」於 1 月 3 日公佈了去年 12 月進行的輿論調查結果。

調查結果顯示，在俄羅斯軍事入侵烏克蘭的問題上，38% 的受訪者表示「為了立即實現和平並保持獨立，可以放棄部分領土」，這一比例與去年 10 月進行的上一次調查的結果相比，增加了 6 個百分點，是自 2022 年 5 月首次進行調查以來的最高值。

另一方面，51% 的受訪者表示「在任何情況下都不應放棄領土」，這一比例比上一次調查減少了 7 個百分點。

此外，在關於戰爭結束的三種構想的提問中，最受支持的選項是「俄羅斯繼續佔領東部的 2 個州、南部的 2 個州和克里米亞，但烏克蘭加盟北約，獲得真正的安全保障，同時也加入歐盟」，該選項得到了 64% 的支持。

另一方面，對此構想表示無法接受的受訪者為 21%。

研究所就這一調查結果指出：「烏克蘭人民即使面臨艱難的選擇，也願意展開討論。對烏克蘭人民來説，優先事項是得到將來決不會受到俄羅斯侵略的安全保障」。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[德法外長訪敍並會晤過渡政府領導人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;德法外長訪敍並會晤過渡政府領導人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;德國和法國的外交部長 1 月 3 日代表歐盟，對 2024 年 12 月獨裁政權垮台後的敍利亞進行了訪問。

在敍利亞，阿薩德獨裁政權已經垮台，在解放敍利亞聯盟主導的過渡政府的領導下，該國正在進行新的國家建設。

在此背景下，德國外長貝爾伯克和法國外長巴羅 3 日代表歐盟共同前往敍利亞，與解放敍利亞聯盟的領導人艾哈邁德·沙拉舉行了會談。

貝爾伯克在會談之後的記者會上表示：「為了實現讓每一個人都能感到自由和安全的未來，我們願做任何事情。」從而強調將為敍利亞提供援助。

此外，貝爾伯克還表示，歐美解除針對前政權的經濟制裁並提供援助的先決條件是，敍利亞必須建設一個尊重少數羣體和女性權利的民主國家。

據認為，為了避免中東緊張局勢的升級，並排除一直是阿薩德政權後盾的俄羅斯的影響，歐盟希望與敍利亞過渡政府建立相應的關係。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北日本至西日本的日本海一側積雪增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_06_1476451_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snowfall hits mountainous regions along Sea of Japan coast&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受冬季型氣壓分佈和強冷空氣的影響，以北日本至西日本的日本海一側的山地為主，目前正在降雪。

截至 11 時的 6 小時的降雪量分別如下：新潟縣柏崎市 15 釐米，青森縣弘前市 12 釐米等。

11 時的積雪厚度分別如下：青森縣八甲田山系的酸湯地區 3.97 米，是常年的 2 倍多；青森縣青森市 1.12 米，已超過了常年的 3 倍。

在故鄉度過新年後返家的交通流量正處於高峯期，因此請大家一定要注意降雪對交通的影響。

預計 4 日冷空氣的流入將有所減弱，但在積雪較多的地區，請注意電線和樹木積雪導致停電，同時也要注意雪崩的發生。

此外，因除雪作業造成的事故不斷髮生，因此請大家在除雪時一定要倍加小心，採取相應的安全措施，如多人一起協作除雪等。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本製鐵公司將對美國政府提起訴訟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_05_1476417_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sources: Nippon Steel to take legal action against US government&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對美國總統拜登就日本製鐵公司收購美國大型鋼鐵廠商美國鋼鐵公司一事發出禁令，日本製鐵已基本決定對美國政府提起訴訟。

針對拜登總統的禁令，日本製鐵公司和美國鋼鐵公司發表聯合聲明稱，「我們對這一決定感到失望。拒絕這項收購併以這種方式對待同盟國日本，令人震驚，並令人十分擔憂。這一做法向同盟國的所有正在考慮對美國進行大規模投資的企業發出了讓這些企業放棄投資的強烈信息。」

日本製鐵指出，拜登發佈禁令的決定違反了美國憲法的正當程序，也違反了對美國外國投資委員會（CFIUS）做出規定的法令，據相關人士透露，該公司已基本決定對美國政府提起訴訟。

儘管日本製鐵公司仍打算收購美國鋼鐵公司，但要實現這一願望已變得極其困難。</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登下令禁止日本製鐵收購 USS]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_02_1476452_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden blocks Nippon Steel buyout of US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮於 1 月 3 日表示，美國總統拜登已下令禁止日本製鐵公司對美國大型鋼企美國鋼鐵公司（USS）的收購計劃。

發文中指出，目前有足夠的證據可顯示此項收購可能會危及美國的國家安全，因而以國家安全為由作出以上措施。發文還命令稱，「日本製鐵公司和美國鋼鐵公司必須在此命令發佈當天起 30 天內採取所有必要措施，徹底放棄交易。」另外，根據美國憲法及美國國防生產法的修訂法等，總統擁有作出以上舉措的權力。

日本企業對美國企業的收購在美國總統命令下被阻止尚屬首次，並且，美國總統阻止作為同盟國日本的企業的投資也實屬罕見。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川縣輪島市「流動早市」新年第一天營業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_11_1476102_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Vendors from quake-hit Wajima Morning Market in Japan open for business&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由石川縣輪島市「早市大街」的攤主們舉辦的「流動早市」1 月 2 日在輪島市本地開始了新年第一天的營業。

輪島市「早市大街」的不少商店在一年前的能登半島地震中受災，後來，攤主們開始在各地開設「流動早市」。去年 7 月，攤主們開始在輪島市本地一家商業設施的一角舉辦「流動早市」，1 月 2 日是這家商業設施新年首個營業日，經營輪島塗筷子和海產品等的約 10 家商店搭起了橙色的帳篷。

前來光顧的客人絡繹不絕，有不少是大人帶着孩子一起來的，客人們聽攤主推薦商品等，一邊跟攤主愉快地交流，一邊購物。

一位海產品商店的 60 多歲的女攤主説：「到去年為止，我一直都很不安，害怕過年。不過，昨天早上天氣特別好，讓我覺得神清氣爽，以這樣的心情迎來了新年第一個營業日。因為輪島的港口受災也很嚴重，所以在本地進貨一直都很困難，希望今年港口和漁業能夠得到恢復，可以讓更多的人品嚐到輪島的味道。」

除了輪島市本地以外，「流動早市」1 月還將在東京都和富山縣等縣外舉辦。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍空襲加沙多個區域，至少 43 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_04_1476150_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli strikes across Gaza Strip reportedly kill at least 43&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 2 日，包括為避難居民提供容身之所的「人道主義區」在內，以色列軍隊襲擊了巴勒斯坦加沙地帶多個區域。路透社報道稱，以軍當天的襲擊造成至少 43 人死亡。

以軍宣佈，2 日對加沙地帶南部汗尤尼斯的「人道主義區」進行了空襲，並斬首了伊斯蘭組織哈馬斯的幹部。以軍稱，被剷除的是哈馬斯嚴刑拷問加沙居民等相關部門的負責人，空襲已經盡力避免了不必要的傷亡。但路透社引述當地醫療人士的話報道稱，以軍對「人道主義區」的空襲造成 11 人喪生，其中還包括婦女和兒童。

路透社的報道還指出，以軍當天對加沙地帶多個區域進行了空襲，共造成至少 43 人死亡。

另一方面，部分阿拉伯媒體報道稱，哈馬斯的代表團 1 日抵達埃及，以期推動與以色列就釋放人質和停火而進行的談判取得進展。但美國媒體指出，以哈談判目前陷入僵局。以哈雙方能否實現停火，仍是一個未知數。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基稱俄失去了重要的天然氣出口目的地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684491000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684491000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;澤連斯基稱俄失去了重要的天然氣出口目的地&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯宣佈停止經由烏克蘭向歐洲供應天然氣，就此，烏克蘭總統澤連斯基強調，俄羅斯普京政府失去了一個重要的天然氣出口目的地。

此前，俄羅斯一直經由烏克蘭向歐洲出口天然氣，但烏克蘭為了減少俄羅斯的收入來源，沒有續簽天然氣管道過境本國的合同，為此，俄羅斯國有天然氣工業股份公司 1 月 1 日宣佈，停止過境烏克蘭輸送天然氣。

對此，澤連斯基 1 日在社交媒體上表示，「這是莫斯科遭遇的最大失敗之一」，強調俄羅斯普京政府失去了一個重要的天然氣出口目的地。在此之上，他寫道，「將能源變成武器，對相關國家進行訛詐，使俄羅斯失去了最具吸引力和地理優勢的市場」，以此譴責俄羅斯作繭自縛。

澤連斯基還表示：「希望美國能增加對歐洲的天然氣供應，就像當選總統特朗普所説的那樣。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[輪島災區時隔兩年舉辦新年傳統活動「火斑剝」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_09_1476246_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Traditional New Year's event held in disaster-hit Wajima City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;能登半島地震災區石川縣輪島市 1 月 2 日時隔兩年再次舉辦名為「火斑剝」的新年活動，男子們戴着面具走村串户除厄驅邪。

「火斑剝」是石川縣輪島市和能登町新年除厄驅邪的一項傳統活動，已被列為聯合國教科文組織的非物質文化遺產。

輪島市門前町皆月每年 1 月 2 日舉辦這一活動，去年因能登半島地震而取消，今年是時隔兩年再次舉辦。2 日，8 名戴着天狗、猴子等面具的男子分成兩路，走村串户登門除厄驅邪。

據説「火斑剝」的名字意為「剝掉」長時間烤被爐或地爐而出現的類似燒傷的症狀「火斑」，同時也是為了告誡孩子們冬天不要偷懶。

男子們來到臨時住宅的集會地點，走近孩子們喝問道「有沒有聽大人的話呀？」小孩子聽罷驚恐萬狀、嚎啕大哭起來。

「皆月青年會」的會長升本莊吾説：「我們希望把這項傳統活動傳承下去，所以今年舉辦了活動。希望以後不再發生災難。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合偵查本部對尹錫悦的拘留遭總統警衞處抵制未果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_07_1476303_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean investigators halt attempt to detain President Yoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國聯合偵查本部的調查人員等為了基於對總統尹錫悦發出的拘留證進行搜查，1 月 3 日進入總統官邸大院內，但搜查遭到總統警衞處的拒絕。在此情況下，聯合偵查本部宣佈停止執行拘留。

關於尹錫悦總統宣佈實施「緊急戒嚴」一事，由警方、對政府高官等開展調查的「高級公職人員犯罪調查處」等組成的聯合偵查本部以涉嫌帶頭髮動內亂的嫌疑於 12 月 31 日獲得了拘留證。1 月 3 日上午 8 時過後，調查人員為了執行拘留進入了總統官邸大院內。據悉，總統警衞處的負責人以護衞總統為由拒絕調查人員對總統官邸開展搜查。

調查人員與總統警衞處的警衞僵持不下。在此情況下，聯合偵查本部出於對調查人員人身安全的考慮宣佈，執行拘留是一個不可能完成的任務，因此於 13 時 30 分左右停止執行拘留。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普國際酒店前汽車爆炸事件死亡男子或為現役軍人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0103EE14_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普國際酒店前汽車爆炸事件死亡男子或為現役軍人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國西部內華達州拉斯維加斯的特朗普國際酒店前發生的特斯拉汽車爆炸起火事件，當地調查部門 1 月 2 日舉行新聞發佈會公佈，在涉事汽車內喪生的一名男子可能是美國現役軍人。

特朗普國際酒店的運營管理方是候任總統特朗普的家族企業。這起事件共造成 1 人死亡、7 人受傷。調查部門在新聞發佈會上公開最近進展時表示，在涉事汽車中找到的護照等證據顯示，在車中身亡的男子可能是一名家住科羅拉多州的 37 歲現役美國陸軍特種部隊軍人。

調查部門還透露，涉事汽車中載有煙花、露營燃料等易燃易爆物品，調查人員在車中還發現了 2 把槍。有跡象顯示，車中男子在汽車爆炸前對着自己的頭部開了槍。

這起爆炸事件的動機尚不清楚。調查部門指出，這有可能是一起恐襲事件，正在對身亡男子身邊的人開展問詢調查，並正在對男子擁有的電腦進行分析。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓搜查人員已入總統官邸，欲對尹錫悦執行拘留]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓搜查人員已入總統官邸，欲對尹錫悦執行拘留&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於韓國總統尹錫悦宣佈實施「緊急戒嚴」一事，由負責對警察和政府高官等人進行調查的「高級公職人員犯罪調查處」等組成的聯合偵查本部以涉嫌帶頭髮動內亂等嫌疑對尹錫悦申請簽發拘留證，並於 12 月 31 日獲得法院批准。韓聯社 1 月 3 日上午 8 時過後報道稱，高級公職人員犯罪調查處的搜查人員等為執行拘留而進入了首爾市內的總統官邸。

據信尹錫悦在韓國國會 12 月 14 日通過彈劾議案而被停職後，一直呆在首爾市的總統官邸。

警方表示，總統警衞處稱其立場為不能允許對總統官邸進行搜查。搜查人員等對總統警衞處的指揮官出示了拘留證，要求其予以合作。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬修正獵槍使用相關法律，應對野熊出沒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本擬修正獵槍使用相關法律，應對野熊出沒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本各地不斷出現野熊侵入人類生活區，導致居民生命財產蒙受損失的背景下，日本環境省計劃在國會常會上就目前禁止在城鎮街區使用獵槍的法律法規提出一項修正案。修正案的內容包括，發生野熊進入建築物等情況時，市町村長有權批准現場人員在城鎮街區使用獵槍。

日本現行的鳥獸保護管理法規定，禁止在住宅密集的城鎮街區使用獵槍。迄今為止，若發生野熊出現在城鎮街區的情況，僅限警察在場且野熊威脅到人身安全的情況下，才能由警察依據其他法律對現場人員下達開槍命令。

在日本國內不斷有野熊侵入城鎮街區的背景下，環境省設立的專家會議於去年 7 月指出，應該修正相關法律，在發生野熊有可能威脅人身安全的情況時，使現場人員在沒有警方指示的前提下也能在城鎮街區使用獵槍。對此，環境省就修改法律的具體方案展開了探討。

修正案提出的方案為：在發生野熊進入建築物等情況時，如果需要儘快防止受害，且沒有其他方法可以迅速捕獲野熊時，市町村長有權批准獵人開槍。開槍的對象除了野熊外，還包括野豬。

環境省計劃在國會常會上提交這項修正案。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巖屋外相表明希望儘早實現中國外長王毅訪日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_RS12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_RS12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巖屋外相表明希望儘早實現中國外長王毅訪日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日前，日本外務大臣巖屋毅接受了本台 NHK 的採訪。就日中關係，巖屋重申了推進戰略互惠關係的重要性。在此之上，他表示，基於兩國之前達成的協議，為了實現中國外交部長王毅在今年儘早的時候訪日，將加緊開展協調。

巖屋還表示：「屆時如果可能的話，還希望舉行日中韓三邊會議，建立一個能合作之處就儘量開展合作的體制。」從而表明，希望能配合王毅訪日的安排，尋求舉辦日中韓三國外長會議的可能性。

關於對韓關係，巖屋認為，開展首腦之間的穿梭外交有必要等韓國內政穩定下來，但同時他還説：「在此期間，能做到的事情要去做。外長層面的溝通，我認為現階段也決不是不可能的。」他表達了希望舉行日韓外長面對面會談的意願。

此外，關於七國集團（G7）的現狀，巖屋表示：「我認識到各國的內政都有些不穩定，日本也是執政黨為少數派，所以政府的體制也並非堅如磐石。但在世界如此動盪之際，七國集團團結起來，竭盡努力去解決國際政治和全球規模的問題至關重要。」</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[FBI 稱美國汽車撞人事件為單獨作案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FBI 稱美國汽車撞人事件為單獨作案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，美國路易斯安那州新奧爾良的一個旅遊景點的街道上發生一起車輛衝撞人羣的事件，造成多人死傷。駕駛車輛的嫌疑人沙姆蘇德丁·賈巴爾在與警方的交火中被當場擊斃。

美國聯邦調查局（FBI）2 日召開記者會公佈，在這起事件中，除賈巴爾外，共有 14 人死亡、至少 35 人受傷。

聯邦調查局曾在 1 日的記者會上表示不認為是賈巴爾單獨作案。但聯邦調查局 2 日稱，通過分析監控錄像認為，從案發現場附近回收的爆炸物是賈巴爾放置的，由此可見，本案是出自賈巴爾一人之手。在此之上，聯邦調查局表示：「嫌疑人 100% 受到了‘伊斯蘭國’的觸發。」從而指出賈巴爾是在受到極端組織「伊斯蘭國」的強烈影響後作案的。

據公佈，賈巴爾曾在美軍服役。他的車上掛有「伊斯蘭國」的旗幟，在社交媒體上的多條視頻中，他自稱在 2024 年夏天之前加入了「伊斯蘭國」，並表達了對該組織的支持。

據美國媒體報道，在事發前賈巴爾住宿的民宿設施中發現了製作爆炸物的材料。2 日，聯邦調查局繼續對周邊街道進行封鎖並展開調查。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓警方以業務過失致死嫌疑對客機失事展開搜查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_01_1476126_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean police search Jeju Air, Muan airport over plane crash&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 12 月 29 日在韓國西南部的務安機場一架客機失事，除 2 人獲救外，其餘 179 名乘客和機組人員全部遇難。韓國警方 1 月 2 日就這一事故對相關方進行了搜查。

據韓國媒體報道，警方以業務過失致死傷的嫌疑搜查了機場的辦公室、控制塔以及運營涉事飛機的濟州航空公司首爾辦事處，並沒收了涉事飛機的運行和維護等相關資料。警方還稱，作為該事故的重要證人，已禁止濟州航空公司總裁金二培出境。

關於這起事故，有意見認為，飛機機腹着陸後，與混凝土構造物相撞，導致損失更為嚴重。警方正在調查機場設施、航班運營體制是否存在問題。

除警方展開搜查外，韓國國土交通部正在聯手美國的事故調查部門調查事故原因，從回收的駕駛艙語音記錄儀中提取音頻數據的工作已於 2 日完成。而飛行記錄儀因部分受損，國土交通部已決定將其送往美國進行分析。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國將 28 家美國實體列入出口管制管控名單]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_03_1476137_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China adds 28 US entities to 'dual-use' export control list&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國商務部宣佈將美國的企業和團體等 28 家實體列入出口管制管控名單，禁止向其出口軍民兩用物項。在美國對中國加強半導體等出口限制的情況下，中國採取上述舉措再次體現出其採取反制措施的態度。

包括美國軍工企業洛克希德·馬丁公司在內，中國對列入出口管制管控名單的 28 家美國實體採取禁止出口軍民兩用物項等措施。

中國政府去年 12 月出台《兩用物項出口管制條例》，加強了對可轉用於軍事目的的軍民兩用物資的出口管制。

中國商務部稱此次是根據該條例採取的措施，目的是「為維護國家安全和利益」。

中國商務部還以涉及對台軍售為由，對上述名單中的 10 家公司實施制裁，採取禁止與中國進行貿易等措施。

在美國對中國加強半導體等領域出口限制的情況下，中國採取上述舉措再次體現出其採取反制措施的態度。據分析，中方此舉的目的在於，在美國當選總統特朗普本月宣誓就職前強調中方在台灣等問題上決不讓步的立場。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地截至 4 日將出現大雪天氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_06_1476208_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snow forecast for northern, eastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受日本附近的冬季型氣壓分佈的持續影響，以北日本到西日本的日本海一側山麓地區為中心，多地出現降雪天氣，北日本的部分地區還出現了大雪天氣。

由於冬季型氣壓分佈持續，且對於這一時期來説較強的冷空氣將流入日本上空，截至 1 月 4 日，以北日本和東日本的日本海一側山麓地區為中心，多地或將出現大雪天氣，西日本的日本海一側山麓地區也將出現積雪。

預計，截至 4 日早晨的 24 小時降雪量較大的地區分別為：東北地區 50 釐米、北海道和新潟縣 40 釐米、關東甲信地區 35 釐米、北陸和東海地區 30 釐米。

另外，從北日本到西日本的日本海一側地區截至 5 日將出現大風天氣，部分地區還將出現暴風雪。日本氣象廳提醒民眾注意降雪對交通的影響，並留意電線和樹木上的積雪；在積雪較多的地區，還需小心雪崩的發生。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亞民眾對臨時政府的國家重建表示期盼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_06_1476057_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian people express hope for New Year, yet challenges remain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在敍利亞獨裁政權於去年 12 月垮台後，1 月 1 日，許多當地民眾對臨時政府的國家重建工作表示了期盼。
 
12 月 8 日，統治敍利亞長達半個多世紀的阿薩德獨裁政權垮台。在新政府的領導下，國家重建工作正在逐步開展，例如各地武裝同意在解散後由敍利亞國防部統一指揮，敍利亞軍已正式啓動重組工作。
 
在新年的第一天，首都大馬士革的許多民眾表示，希望未來敍利亞能夠建立穩定秩序，重振被內戰破壞的經濟。
 
另一方面，在敍利亞北部，庫爾德人武裝仍在與其他武裝展開交火。有媒體報道稱，領導臨時政府的「解放敍利亞」聯盟（又譯「沙姆解放組織」）領導人艾哈邁德·沙拉於去年 12 月 30 日首次與庫爾德人武裝代表團舉行了會談，且雙方同意今後繼續進行對話。今後臨時政府是否能夠將庫爾德人武裝編入敍軍以穩定國內局勢，令人關注。
 
●有關「解放敍利亞」聯盟領導人的姓名
本台 NHK 曾在迄今為止的報道中稱「解放敍利亞」聯盟領導人為「朱拉尼」，但在敍利亞臨時政府上台後，他開始對外使用本名「艾哈邁德·沙拉」，因此本台也改用新的稱呼。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>