<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓搜查人員已入總統官邸，欲對尹錫悦執行拘留]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓搜查人員已入總統官邸，欲對尹錫悦執行拘留&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於韓國總統尹錫悦宣佈實施「緊急戒嚴」一事，由負責對警察和政府高官等人進行調查的「高級公職人員犯罪調查處」等組成的聯合偵查本部以涉嫌帶頭髮動內亂等嫌疑對尹錫悦申請簽發拘留證，並於 12 月 31 日獲得法院批准。韓聯社 1 月 3 日上午 8 時過後報道稱，高級公職人員犯罪調查處的搜查人員等為執行拘留而進入了首爾市內的總統官邸。

據信尹錫悦在韓國國會 12 月 14 日通過彈劾議案而被停職後，一直呆在首爾市的總統官邸。

警方表示，總統警衞處稱其立場為不能允許對總統官邸進行搜查。搜查人員等對總統警衞處的指揮官出示了拘留證，要求其予以合作。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬修正獵槍使用相關法律，應對野熊出沒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本擬修正獵槍使用相關法律，應對野熊出沒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本各地不斷出現野熊侵入人類生活區，導致居民生命財產蒙受損失的背景下，日本環境省計劃在國會常會上就目前禁止在城鎮街區使用獵槍的法律法規提出一項修正案。修正案的內容包括，發生野熊進入建築物等情況時，市町村長有權批准現場人員在城鎮街區使用獵槍。

日本現行的鳥獸保護管理法規定，禁止在住宅密集的城鎮街區使用獵槍。迄今為止，若發生野熊出現在城鎮街區的情況，僅限警察在場且野熊威脅到人身安全的情況下，才能由警察依據其他法律對現場人員下達開槍命令。

在日本國內不斷有野熊侵入城鎮街區的背景下，環境省設立的專家會議於去年 7 月指出，應該修正相關法律，在發生野熊有可能威脅人身安全的情況時，使現場人員在沒有警方指示的前提下也能在城鎮街區使用獵槍。對此，環境省就修改法律的具體方案展開了探討。

修正案提出的方案為：在發生野熊進入建築物等情況時，如果需要儘快防止受害，且沒有其他方法可以迅速捕獲野熊時，市町村長有權批准獵人開槍。開槍的對象除了野熊外，還包括野豬。

環境省計劃在國會常會上提交這項修正案。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巖屋外相表明希望儘早實現中國外長王毅訪日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_RS12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_RS12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巖屋外相表明希望儘早實現中國外長王毅訪日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日前，日本外務大臣巖屋毅接受了本台 NHK 的採訪。就日中關係，巖屋重申了推進戰略互惠關係的重要性。在此之上，他表示，基於兩國之前達成的協議，為了實現中國外交部長王毅在今年儘早的時候訪日，將加緊開展協調。

巖屋還表示：「屆時如果可能的話，還希望舉行日中韓三邊會議，建立一個能合作之處就儘量開展合作的體制。」從而表明，希望能配合王毅訪日的安排，尋求舉辦日中韓三國外長會議的可能性。

關於對韓關係，巖屋認為，開展首腦之間的穿梭外交有必要等韓國內政穩定下來，但同時他還説：「在此期間，能做到的事情要去做。外長層面的溝通，我認為現階段也決不是不可能的。」他表達了希望舉行日韓外長面對面會談的意願。

此外，關於七國集團（G7）的現狀，巖屋表示：「我認識到各國的內政都有些不穩定，日本也是執政黨為少數派，所以政府的體制也並非堅如磐石。但在世界如此動盪之際，七國集團團結起來，竭盡努力去解決國際政治和全球規模的問題至關重要。」</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[FBI 稱美國汽車撞人事件為單獨作案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FBI 稱美國汽車撞人事件為單獨作案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，美國路易斯安那州新奧爾良的一個旅遊景點的街道上發生一起車輛衝撞人羣的事件，造成多人死傷。駕駛車輛的嫌疑人沙姆蘇德丁·賈巴爾在與警方的交火中被當場擊斃。

美國聯邦調查局（FBI）2 日召開記者會公佈，在這起事件中，除賈巴爾外，共有 14 人死亡、至少 35 人受傷。

聯邦調查局曾在 1 日的記者會上表示不認為是賈巴爾單獨作案。但聯邦調查局 2 日稱，通過分析監控錄像認為，從案發現場附近回收的爆炸物是賈巴爾放置的，由此可見，本案是出自賈巴爾一人之手。在此之上，聯邦調查局表示：「嫌疑人 100% 受到了‘伊斯蘭國’的觸發。」從而指出賈巴爾是在受到極端組織「伊斯蘭國」的強烈影響後作案的。

據公佈，賈巴爾曾在美軍服役。他的車上掛有「伊斯蘭國」的旗幟，在社交媒體上的多條視頻中，他自稱在 2024 年夏天之前加入了「伊斯蘭國」，並表達了對該組織的支持。

據美國媒體報道，在事發前賈巴爾住宿的民宿設施中發現了製作爆炸物的材料。2 日，聯邦調查局繼續對周邊街道進行封鎖並展開調查。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓警方以業務過失致死嫌疑對客機失事展開搜查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_01_1476126_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean police search Jeju Air, Muan airport over plane crash&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 12 月 29 日在韓國西南部的務安機場一架客機失事，除 2 人獲救外，其餘 179 名乘客和機組人員全部遇難。韓國警方 1 月 2 日就這一事故對相關方進行了搜查。

據韓國媒體報道，警方以業務過失致死傷的嫌疑搜查了機場的辦公室、控制塔以及運營涉事飛機的濟州航空公司首爾辦事處，並沒收了涉事飛機的運行和維護等相關資料。警方還稱，作為該事故的重要證人，已禁止濟州航空公司總裁金二培出境。

關於這起事故，有意見認為，飛機機腹着陸後，與混凝土構造物相撞，導致損失更為嚴重。警方正在調查機場設施、航班運營體制是否存在問題。

除警方展開搜查外，韓國國土交通部正在聯手美國的事故調查部門調查事故原因，從回收的駕駛艙語音記錄儀中提取音頻數據的工作已於 2 日完成。而飛行記錄儀因部分受損，國土交通部已決定將其送往美國進行分析。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國將 28 家美國實體列入出口管制管控名單]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_03_1476137_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China adds 28 US entities to 'dual-use' export control list&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國商務部宣佈將美國的企業和團體等 28 家實體列入出口管制管控名單，禁止向其出口軍民兩用物項。在美國對中國加強半導體等出口限制的情況下，中國採取上述舉措再次體現出其採取反制措施的態度。

包括美國軍工企業洛克希德·馬丁公司在內，中國對列入出口管制管控名單的 28 家美國實體採取禁止出口軍民兩用物項等措施。

中國政府去年 12 月出台《兩用物項出口管制條例》，加強了對可轉用於軍事目的的軍民兩用物資的出口管制。

中國商務部稱此次是根據該條例採取的措施，目的是「為維護國家安全和利益」。

中國商務部還以涉及對台軍售為由，對上述名單中的 10 家公司實施制裁，採取禁止與中國進行貿易等措施。

在美國對中國加強半導體等領域出口限制的情況下，中國採取上述舉措再次體現出其採取反制措施的態度。據分析，中方此舉的目的在於，在美國當選總統特朗普本月宣誓就職前強調中方在台灣等問題上決不讓步的立場。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地截至 4 日將出現大雪天氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_06_1476208_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snow forecast for northern, eastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受日本附近的冬季型氣壓分佈的持續影響，以北日本到西日本的日本海一側山麓地區為中心，多地出現降雪天氣，北日本的部分地區還出現了大雪天氣。

由於冬季型氣壓分佈持續，且對於這一時期來説較強的冷空氣將流入日本上空，截至 1 月 4 日，以北日本和東日本的日本海一側山麓地區為中心，多地或將出現大雪天氣，西日本的日本海一側山麓地區也將出現積雪。

預計，截至 4 日早晨的 24 小時降雪量較大的地區分別為：東北地區 50 釐米、北海道和新潟縣 40 釐米、關東甲信地區 35 釐米、北陸和東海地區 30 釐米。

另外，從北日本到西日本的日本海一側地區截至 5 日將出現大風天氣，部分地區還將出現暴風雪。日本氣象廳提醒民眾注意降雪對交通的影響，並留意電線和樹木上的積雪；在積雪較多的地區，還需小心雪崩的發生。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亞民眾對臨時政府的國家重建表示期盼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_06_1476057_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian people express hope for New Year, yet challenges remain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在敍利亞獨裁政權於去年 12 月垮台後，1 月 1 日，許多當地民眾對臨時政府的國家重建工作表示了期盼。
 
12 月 8 日，統治敍利亞長達半個多世紀的阿薩德獨裁政權垮台。在新政府的領導下，國家重建工作正在逐步開展，例如各地武裝同意在解散後由敍利亞國防部統一指揮，敍利亞軍已正式啓動重組工作。
 
在新年的第一天，首都大馬士革的許多民眾表示，希望未來敍利亞能夠建立穩定秩序，重振被內戰破壞的經濟。
 
另一方面，在敍利亞北部，庫爾德人武裝仍在與其他武裝展開交火。有媒體報道稱，領導臨時政府的「解放敍利亞」聯盟（又譯「沙姆解放組織」）領導人艾哈邁德·沙拉於去年 12 月 30 日首次與庫爾德人武裝代表團舉行了會談，且雙方同意今後繼續進行對話。今後臨時政府是否能夠將庫爾德人武裝編入敍軍以穩定國內局勢，令人關注。
 
●有關「解放敍利亞」聯盟領導人的姓名
本台 NHK 曾在迄今為止的報道中稱「解放敍利亞」聯盟領導人為「朱拉尼」，但在敍利亞臨時政府上台後，他開始對外使用本名「艾哈邁德·沙拉」，因此本台也改用新的稱呼。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄宣佈停止經由烏克蘭向歐洲輸送天然氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_01_1475950_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Gazprom halts transit of Russian gas through Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯政府系統燃氣公司「俄羅斯天然氣工業股份公司」1 月 1 日宣佈，停止經由烏克蘭向歐洲供應天然氣。

俄羅斯 2022 年入侵烏克蘭之後，俄經由烏克蘭向歐洲輸送天然氣的管道一直保持暢通。烏克蘭認為有必要斷絕俄羅斯的收入來源，因此宣佈今年 1 月之後將不再就俄經由烏克蘭的天然氣輸送業務續約。

對此，俄羅斯天然氣工業股份公司 1 日宣佈，相關合約到期，停止經由烏克蘭向歐洲供應天然氣。該公司指出，烏克蘭屢次拒絕續約相關合約，無論從技術層面，還是法理層面，都剝奪了繼續供應天然氣的可能。烏克蘭方面當天也透露，來自俄方的天然氣輸送已停止。

俄羅斯媒體 1 日報道稱，有專家認為，今後俄羅斯可經由土耳其、保加利亞的管道向歐洲輸送天然氣。路透社等媒體指出，俄關閉經由烏克蘭的天然氣輸送渠道可能造成的影響有天然氣價格上漲等。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國發生汽車衝撞人羣事件，致至少 15 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_08_1475997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FBI: Suspect may not be solely responsible for deadly New Orleans truck attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;當地時間 1 月 1 日凌晨，美國路易斯安那州新奧爾良的市中心街道發生一起車輛撞向慶祝新年的人羣的事件。據美國主要媒體報道，事件造成至少 15 人死亡、數十人受傷。

據美國聯邦調查局（FBI）公佈的信息，嫌疑人是得克薩斯州居民、現年 42 歲的沙姆蘇德丁·賈巴爾，他在與警方的交火中被當場擊斃。

聯邦調查局在記者會上表示，不認為這起襲擊是由賈巴爾單獨作案，從而指出或有其他人蔘與其中。另外，聯邦調查局還透露，鑑於嫌疑人的車上掛有極端組織「伊斯蘭國」的旗幟，且車內和現場附近還發現了疑似為爆炸物的物品，因此認定這起襲擊為恐怖襲擊事件，目前正在就嫌疑人與該組織之間的關係、以及與其有過接觸的人物開展詳細調查。

針對這起事件，美國白宮發佈了總統拜登的聲明，其中對襲擊表示了強烈譴責，並寫道：「我的心與受害者及其家人同在，任何暴力行為都無正義性可言，我們決不會容忍任何針對民眾社區的攻擊。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[原子彈氫彈爆炸受害者協議會擬把相關運動發展為全民運動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;原子彈氫彈爆炸受害者協議會擬把相關運動發展為全民運動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年諾貝爾和平獎得主日本原子彈氫彈爆炸受害者協議會決定推進具體性討論，以便今年能把以核爆受害者為核心的運動向國民全體普及。

該協議會成立於 1956 年，是核爆受害者唯一的全國性組織。如今，核爆受害者的平均年齡超過了 85 歲，協議會的相關活動也不得不減少頻次、縮小規模。

鑑於 2025 年是廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，協議會決定推進具體性討論，以便對迄今為止以核爆受害者為核心的運動方針進行調整，從而促使相關運動向國民全體普及。

協議會還在就舉辦簽名活動、集會等開展討論，以便敦促日本政府加入旨在禁止研發和使用核武器的《禁止核武器條約》。協議會準備 1 月 8 日由代表委員田中熙巳等成員與石破茂首相舉行面談，再次要求日本政府加入該條約。

協議會事務局局長木户季市表示：「要讓所有國民都能成為相關運動的傳承者，還有許多問題有待解決。我們希望能推陳出新，集思廣益，讓相關運動迎來新的局面。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2025 年新年朝賀活動在皇居舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_10_1476080_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Emperor gives New Year's greetings for first time in two years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 1 月 2 日於皇居舉行的新年朝賀活動中，天皇陛下對能登半島地震等災害的受災民眾表達了關切之情，並説：「值此新年伊始之際，衷心祝願我國和世界的民眾幸福安康。」
 
新年朝賀活動上一次舉辦是在 2023 年，2024 年的活動因舉辦前一天發生能登半島地震而取消。
 
2 日上午，天皇和皇后兩陛下、上皇夫婦和其他皇室成員共 3 次前往皇居的陽台，向來訪民眾微笑揮手致意。
 
天皇陛下在致辭問候中説：「新年快樂，很高興能與大家一同慶祝新年的到來。受去年元旦發生的能登半島地震和各地暴雨災害等的影響，目前還有許多民眾過着艱辛困苦的生活，對此我深表關切。雖然還有許多需要解決的問題，但我希望廣大民眾都能夠度過祥和美好的一年。值此新年伊始之際，衷心祝願我國和世界的民眾幸福安康。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外相接受新年採訪暢談國際關係]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本外相接受新年採訪暢談國際關係&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新年到來之際，日本外務大臣巖屋毅接受了本台 NHK 的採訪。

在採訪中，巖屋指出，過去的一年是國際秩序出現巨大混亂的一年，其中包括烏克蘭、加沙地帶的局勢。他強調：「今年需要讓國際局勢恢復平靜和穩定，讓和平逐步迴歸。」

關於 1 月即將執政的美國特朗普政府，巖屋表示：「對於自由、開放的印度太平洋地區和國際整體秩序來説，日美同盟機制相當於一份公共財產。我們期待美國新一屆政府在正確的軌道發揮領導力，同時，日本起到促進作用，與美方共同在國際事務中開展工作、提供支援也至關重要。」

關於石破茂首相與美國候任總統特朗普之間的關係，巖屋表示：「石破首相在這一艱難的時期胸懷使命感就任國家領導人，候任總統特朗普也將在這一艱難局面之中重返白宮，他們因此都肩負着重大使命。如果能開誠佈公地促膝交流，相信他們一定能很快成為肝膽相照的朋友。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心取暖器引發火災⑤檢查要點 3]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心取暖器引發火災⑤檢查要點 3&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期繼續介紹取暖器的檢查要點。

使用煤油取暖器時，一定要蓋緊油箱蓋，千萬不能忘記。據產品評估技術基礎機構（NITE）公佈的消息，2023 年 12 月，兵庫縣發生一起煤油取暖爐引發的火災事故，造成兩人死亡。據認為，原因是將加完油的油箱放回取暖爐時，油箱倒置，而油箱蓋沒有蓋好，導致煤油溢出。因此，在將油箱放回取暖器之前，一定要確認蓋子已經蓋緊。

此外，還需注意取暖器上不能積有灰塵；不要加錯燃料，比如存放時間過久的煤油或汽油等。 （以上是截至 2024 年 12 月 12 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰國酒店火災致 1 名日本人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_03_1475895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;One Japanese dead in Bangkok hotel fire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本駐泰國大使館公佈，在去年 12 月 29 日泰國首都曼谷一家酒店發生的火災中，一名身受重傷的日本人經搶救無效死亡。目前，泰國當局正在調查起火原因。

去年 12 月 29 日，位於曼谷繁華地段考山路附近的一家 6 層高的酒店發生火災，造成外籍男子和女子共 3 人死亡。

據日本駐泰國大使館公佈的信息，30 多歲的日本男子和女子共兩人在火災中身受重傷，被送往醫院接受治療，但其中一人於 2025 年 1 月 1 日死亡。出於隱私方面的考慮，大使館沒有具體透露死者的性別等信息，但據悉，另一人仍在接受治療。

目前，泰國當局正在調查起火原因。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭各地元旦遭俄襲擊造成人員傷亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_04_1475970_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 killed in Russian drone attacks on Kyiv on New Year's Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄羅斯持續軍事入侵的烏克蘭，1 月 1 日多地遭到俄軍襲擊，導致首都基輔出現人員傷亡等，人們在艱難困苦中迎來了新年。

烏克蘭空軍 1 日宣佈，俄軍出動 111 架無人機對烏克蘭各地發動了襲擊。

在首都基輔，1 日上午，被攔截的無人機碎片落在公寓樓等處，引發多起火災。據基輔市市長稱，此次襲擊已造成 2 人死亡，7 人受傷。

在遭到襲擊後，烏克蘭總統澤連斯基通過社交媒體發帖譴責説：「俄羅斯只想傷害烏克蘭，連元旦也不放過。」

到目前為止，在針對基輔市的襲擊中，已確認到有兩個地點遭到了破壞。

一名女居民義憤填膺地説：「爆炸傳來巨響，窗户玻璃都被震碎了。我們每天都生活在恐懼之中，每個人都精神疲憊。這一切都是俄羅斯的錯。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普關聯酒店前發生車輛爆炸，或為恐襲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_07_1475984_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tesla vehicle explodes outside Trump hotel in Las Vegas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國候任總統特朗普的家族企業經營的位於西部內華達州拉斯維加斯的一家酒店前，一輛汽車爆炸起火，造成 1 人死亡。爆炸的汽車是與特朗普關係密切的企業家埃隆·馬斯克擔任首席執行官的特斯拉公司製造的。搜查部門認為存在恐怖襲擊的可能性，正在展開調查。

據警方透露，在拉斯維加斯，當地時間 1 月 1 日 8 時 40 分左右，一輛停在特朗普國際酒店門口的汽車發生爆炸並起火，造成車內 1 人死亡，另有 7 人受傷。警方稱，汽車在酒店正門前上下車用的車道停下後，開始冒出煙霧，隨後發生了巨大的爆炸。

涉事車輛是特斯拉公司製造的賽博皮卡，馬斯克在社交媒體上發文稱：「爆炸是因一輛從租車公司租來的賽博皮卡上裝載的大量煙花、或炸彈引起的。已經證實該事件與汽車本身無關。」

警方在記者會上表示：「有許多疑點需要查明。」美國媒體報道稱，搜查當局認為存在恐怖襲擊的可能性，正在展開調查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國墜機事故，構造物或至損失更大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_10_1475884_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Concrete structure may have caused greater damage to crashed Korean jet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於去年 12 月 29 日在韓國西南部一座機場發生的造成 179 名乘客和機組人員死亡的客機事故，韓國國土交通部在 1 月 1 日舉行的記者會上宣佈，所有遇難者的身份均已得到確認。

調查顯示，客機機腹着陸，並與機場圍牆旁的混凝土構造物相撞。韓國多家媒體報道稱，由於飛機與構造物相撞，導致損失更為嚴重。該構造物是客機引導裝置航向台的支撐設施，距離跑道盡頭約 250 米。

韓國廣播公司 KBS 報道稱，2023 年 6 月曾被指出跑道和構造物之間未保持足夠的距離。報道還介紹了專家的見解，認為為防備客機的跑道超限偏移，構造物不應是混凝土結構，而應採用緩衝材料。

國土交通部 1 日在記者會上就此表示：「我們還將研究外國的相關規定，並收集專家的意見。」從而表明將展開調查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[長崎民眾靜坐呼籲廢除核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;長崎民眾靜坐呼籲廢除核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，約 80 名民眾參加了在長崎縣長崎市和平公園舉行的旨在要求廢除核武器的靜坐活動。於 2024 年榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員田中重光呼籲稱，希望能在原子彈轟炸 80 週年的今年進一步廢除核武器。

每年元旦，長崎市和平公園都會有民眾參加旨在呼籲廢除核武器的靜坐活動。在此背景下，去年榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員、現年 84 歲的田中重光指出，一旦動用核武器，就會產生新的核武器受害者，目前核危機已經越發逼近。他呼籲稱：「今年是原子彈轟炸 80 週年，希望今年能夠進一步廢除核武器並加強核禁忌，同時把原子彈轟炸的記憶和相關活動傳承給年輕人。」

1 月 1 日的靜坐活動中，參加民眾在原子彈於長崎爆炸的 11 時 2 分進行了默哀。持續開展廢除核武器簽名等活動的高中生和平大使、現年 16 歲的津田凜説：「我切身感受到，隨着原子彈轟炸倖存者的相繼離世，傳承記憶變得越發困難。我們將承擔起相應的責任，將原子彈轟炸的真實情況傳達給後代。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[專家發現能登地震斷層移動先慢後快]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_12_1475873_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Scientists: Noto quake possibly amplified by rapid spread of fault ruptures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個對去年 1 月能登半島地震發生時斷層如何移動進行分析的研究小組通過對數據的解析發現，據觀察破裂一開始緩慢發生，但大約 20 秒之後突然一下蔓延開來，導致搖晃變大。

專家認為，十分堅固的巖盤可能是在周圍破裂的引發下，在東北到西南大約 150 公里的範圍內發生了移動。

由東京大學地震研究所副教授青木陽介和加州大學洛杉磯分校等組成的研究小組根據數百台地震儀的數據，對斷層破裂的情況進行了分析。

結果發現，據觀察破裂最初在石川縣珠洲市附近緩慢發生，但大約 20 秒之後，其速度增加到每秒約 2 至 3 公里，並以高速突然一下蔓延到周圍。

因此，輪島市附近的斷層移動的幅度變大，而且搖晃如同迎面襲來一樣傳播過來，這可能導致了巨大的破壞。

青木副教授説：「我從未見過像這次一樣破裂一開始很緩慢，但隨後突然變快的地震。我們需要模擬各種模式，以便預測破壞的程度。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>