<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！②確認信息的來源和依據</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！②確認信息的來源和依據&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在選舉期間，候選人的演講、選民的社交媒體信息等各種各樣的信息廣泛傳播，其中不乏旨在讓特定候選人勝選或敗選的虛假信息。為了不被「涉選舉假消息」所矇蔽，我們需要確認三大要點：一、信息出自何處；二、信息是何時發佈的；三、觀點是否存在片面性。本期介紹第一點：確認信息的來源和依據。

關於第一點，需要確認發佈信息的人或平台是否值得信賴、信息是否有確切的依據等。如果信息出自運營方不明的網站或匿名賬號，則需要提高警惕。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田公司二季度淨利潤同比下降約一半</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_16_1556125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Honda Motor reports 50% lower net profit for April-June quarter from year ago&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本田公司 8 月 6 日公佈了今年 4 至 6 月、第二季度的財報。銷售額同比下降 1.2%，為 5 萬 3402 億餘日元。淨利潤為 1966 億餘日元，只有去年同期的一半左右。

本田公司分析指出，造成利潤下降的原因包括美國特朗普政府的關税措施導致營業利潤下降了 1246 億日元。

另一方面，關於 2025 財年全年的經營業績，本田公司則將淨利潤預估值從 2500 億日元上調至 4200 億日元。

本田公司稱，根據日美兩國達成的關税協議，日本輸美汽車的關税將下調至 15%，本田設想該關税或將從 9 月起實施。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本總人口連續 16 年遞減，日籍人口年減幅首超 90 萬</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_14_1556182_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Number of Japanese people declines by over 900,000 for the first time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本總務省彙總的數據顯示，截至今年 1 月 1 日，包括外國籍人口在內，基於住民基本台帳統計的日本總人口為 1 億 2433 萬 690 人，較去年同期減少了 55 萬餘人。

總人口從由多至少的順序來看，東京都最多，為 1400 萬 2534 人；其次是神奈川縣，920 萬 2559 人；大阪府 877 萬 1961 人；愛知縣 748 萬 3755 人；埼玉縣 737 萬 4294 人。

從由少至多的順序來看，鳥取縣最少，為 53 萬 4003 人；其次是島根縣，64 萬 2590 人；高知縣 66 萬 4863 人；德島縣 70 萬 409 人；福井縣 74 萬 6690 人。

日本籍人口為 1 億 2065 萬餘人，連續 16 年遞減，也是開始這項調查以來，年減幅首次超過 90 萬人。

另一方面，旅居日本的外國籍人口為 367 萬 7463 人，比前一年增加了 35 萬 4089 人，自 2013 年開展調查以來，人口數最多且增幅最大。按居住地來看，前五位分別是：東京都 72 萬 1223 人；大阪府 32 萬 8128 人；愛知縣 32 萬 1905 人；神奈川縣 28 萬 4889 人；埼玉縣 25 萬 7656 人。上述五地的外國籍人口合計佔全國的一半以上。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國海洋調查船擅自在日本 EEZ 開展活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014886921000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014886921000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國海洋調查船擅自在日本 EEZ 開展活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;經確認，8 月 6 日，中國的一艘海洋調查船在事先未徵得日方同意的情況下，於日本沖繩縣久米島近海的日本專屬經濟區（EEZ）內開展活動，日本海上保安廳第 11 管區海上保安本部已要求其立即停止作業，持續發出警告，並開展警戒監視工作。

據第 11 管區海上保安本部消息，6 日 15 時 50 分左右，海上保安廳的飛機巡邏時確認到，在久米島西北約 257 公里的日本專屬經濟區內，中國的海洋調查船「海洋地質九號」從船尾伸出鋼纜樣的物體垂入海中。

海上保安廳的飛機通過無線電向調查船發出「未經日方同意，禁止在日本專屬經濟區開展活動」等信息，要求調查船停止作業。

上一次確認到中國的海洋調查船未經日方同意在日本專屬經濟區開展作業是今年 5 月，地點在日本最南端的東京都衝之鳥島附近海域。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄媒體稱普京已與美特使舉行會談，成果令人關注</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_22_1556214_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian media: US special envoy Witkoff has met with President Putin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據多家俄羅斯媒體報道，總統普京已與到訪莫斯科的美國總統特朗普的心腹、特使威特科夫舉行了會談。

近期，特朗普加大了對俄施壓力度，要求俄羅斯在 8 月 8 日前同意與烏克蘭停火，並宣佈如果俄方不予配合，美方將對採購俄能源產品等的國家徵收次級關税。

在這一期限臨近之時，特朗普派出心腹、特使威特科夫 6 日到訪莫斯科。根據多家俄羅斯媒體援引總統府的消息發出的報道，威特科夫與普京在克里姆林宮進行了約 3 個小時的會談。

此前，普京一直堅持以往立場，表示如果俄方要求烏克蘭放棄加入北約等主張得不到認可，那麼將不會同意停火。本次威特科夫與普京的會談在推動俄烏停火方面是否取得了進展，令人關注。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>褒揚諾貝爾和平獎日本獲獎團體功績的活動在挪威舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_05_1556319_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Oslo welcomes Nobel Peace Prize laureate Nihon Hidankyo on 'Hiroshima Day'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 6 日是廣島遭受原子彈轟炸 80 週年紀念日，當天，一個褒揚去年榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會功績的活動，在挪威首都奧斯陸市中心的諾貝爾和平中心舉行。

去年，挪威諾貝爾委員會將諾貝爾和平獎授予了日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會。在本次活動中，該委員會主席弗裏德內斯高度評價了日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會所作的貢獻，並表示：「這項和平獎是對核威脅迫在眉睫的現狀發出的警告，呼籲我們去思考核武器的本質。」

隨後，日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會事務局次長和田徵子發表了講話。

1 歲時在長崎遭受原子彈轟炸的和田講述了從母親那裏聽到的原子彈投下後長崎的情形。她強烈呼籲廢除核武器，指出：「核武器不能與人類共存。正因為它是由人類製造並使用的，所以必須憑藉人類的智慧、良知和責任感將其徹底銷燬。」

一位家住奧斯陸、前來參加活動的 20 多歲女性説：「如果不聆聽原爆倖存者的講述，我們就會忘記那段歷史。傾聽這些證言十分重要。」</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本海沿岸 7 日出現強降雨，需警惕地質災害</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_06_1556444_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Torrential rain pounds Ishikawa, warnings issued for Sea of Japan coast&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受暖濕空氣向鋒面流動的影響，從北日本到西日本地區以日本海沿岸為中心出現大雨天氣。日本氣象廳 8 月 7 日 5 時前發佈了「顯著大雨相關信息」，稱石川縣加賀地區出現線狀雨帶，當地正遭遇持續強降雨。

到目前為止，受大雨影響，青森縣、秋田縣、新潟縣、富山縣、石川縣發生地質災害的風險非常高，部分地區已發佈「地質災害警戒信息」。在石川縣，部分河段河水已超出氾濫危險水位。此外，東北地區和九州北部的降雨也在加劇。

預計鋒面此後將緩慢南下，並在九州附近滯留。8 日及以後，以九州北部為中心，降雨量可能會增加，請關注最新的天氣信息。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廣島一動物公園內誕生日本首頭非洲森林象幼仔</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_02_1555813_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;African forest elephant gives birth at Japanese zoo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 5 日 5 時前，廣島縣廣島市安佐動物公園裏的雌性非洲森林象「Mei」產下了一頭幼象。世界稀有的非洲森林象在日本產仔尚屬首次。

這頭幼象的個頭比預期小，背部最高處約為 75 釐米，性別尚不清楚。

非洲森林象是棲息在非洲森林中的一種象，有着一對圓圓的耳朵，屬於瀕危物種。

在此之前，日本有兩頭非洲森林象，分別是雌象「Mei」和雄象「Dai」，均生活在安佐動物公園。為了保護這一珍稀物種，有關方面積極採取繁衍措施，去年夏天，「Mei」被證實懷孕，這在日本尚無先例。

安佐動物公園園長阿部勝彥表示：「看到母子平安健康，我心裏就踏實了。我們會悉心照顧小象，確保它健康成長、不會受傷。」

安佐動物公園將在對象媽媽和象寶寶的健康狀況進行監測分析後，考慮是否對公眾開放。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱將對購買俄原油的印度徵收次級關税，俄印反彈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_03_1555823_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Moscow reacts sharply to US tariff pressure on India for buying Russian oil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普曾表示，如果俄羅斯在他設定的最後期限 8 月 8 日前不同意與烏克蘭停火，則將對購買俄產品的國家徵收次級關税。在此背景下，特朗普 4 日在社交媒體上表示，鑑於印度從俄羅斯購買原油，因此將大幅提高對印關税。

針對這一問題，俄羅斯總統府發言人佩斯科夫 5 日表示強烈反彈並指出，特朗普的許多言論實質上是威脅，俄方認為此類言論不具有正當性，主權國家有權自行選擇貿易夥伴。

原油是支撐俄羅斯經濟和財政的主要出口產品之一。俄對歐洲的原油出口受制裁措施影響出現大幅下滑，但中國和印度仍在持續購買俄產原油。芬蘭一家非營利組織分析稱，俄對中印的出口佔原油出口總額的 8 成以上。

特朗普 5 日接受美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）的採訪時就對印關税表示，將在未來 24 小時內大幅提高税率，藉此加大了對印度的壓力。另一方面，印度也與俄羅斯一樣，表示了強烈反彈，並稱將採取一切必要措施。今後印度將如何進行應對，備受關注。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱考慮逐步將醫藥品關税提升至 250%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_B2_1555952_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Planned pharmaceutical tariffs 'going to go to 250%'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普表示考慮推出以進口醫藥品為對象的關税措施，並逐步將税率提高至 250%。

圍繞半導體和醫藥品依賴進口是否會損害美國國家安全這一問題，特朗普政府正在開展調查，並基於目前得到的調查結果，提出了對半導體和醫藥品徵收新關税的方針。

8 月 5 日，特朗普總統接受美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）電話採訪時，就針對醫藥品的關税措施稱：「將於下週宣佈相關政策。醫藥品關税初期會較低，一年或一年半後上調到 150%，然後再進一步提升到 250%。」

關於醫藥品關税措施，特朗普總統今年 6 月曾談及考慮設一年至一年半左右的緩衝期，並表示「税率會非常高，比方説，200%」。特朗普政府實際會採取什麼樣的措施，有無緩衝期、税率是多少等受到各方關注。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子彈轟炸主題展在巴西舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_09_1556053_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Brazil holds event for 80th anniversary of A-bombings of Hiroshima, Nagasaki&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是廣島、長崎遭受原子彈轟炸 80 週年。8 月 5 日起，有關原子彈轟炸悲劇的主題展在日裔居民眾多的南美洲國家巴西舉行。展覽藉助當時拍攝的照片等資料，向人們傳達了原子彈轟炸的真實記憶。

本次主題展於 5 日至 15 日在首都巴西利亞的議會大廳舉行，主辦方為日本駐巴西大使館。

展覽展出了攝於原子彈轟炸後不久的廣島和長崎的照片，以及用葡萄牙語介紹的「原爆之子像」原型人物佐佐木禎子的故事等，向人們傳達了原子彈轟炸的真實記憶以及和平的重要性。佐佐木禎子在廣島原子彈轟炸後去世，享年 12 歲。

主題展的紀念儀式於展覽首日 5 日舉行，4 歲時在廣島市內遭受原子彈轟炸、現居巴西利亞的 84 歲女性東海林俊惠講述了當時的記憶，她説：「我還記得從姑姑身上拿掉玻璃碎片的情景，讓我刻骨銘心地記住了戰爭的殘酷。」

出席紀念儀式的巴西眾議院議員表示，竭盡一切努力避免戰爭非常重要。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原爆倖存者及遺屬前往廣島和平公園憑弔祈禱</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_RS12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_RS12_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;原爆倖存者及遺屬前往廣島和平公園憑弔祈禱&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 6 日是廣島遭受原子彈轟炸 80 週年紀念日，原爆倖存者及遺屬一大早就來到廣島和平公園憑弔祈禱。

一位家住廣島市西區的 90 歲原爆倖存者失去了兩個姐姐和一個弟弟。她説：「我一直不願去想原子彈轟炸的事，但現在我已 90 歲，覺得這是最後一次機會了，所以來到了祭奠逝者的供養塔。遭遇原子彈轟炸時的情景無法用語言表達出來。如今，全球戰火不斷，能不能想辦法改變這樣的現狀呢？我帶着這樣的思緒，獻上了祈禱。」

一位 94 歲的老人獨自一人從廣島市西區來到原爆慰靈碑處。原子彈轟炸讓他失去了父母、兩個姐姐和祖父母，自己也在從郊外返回市內時成為原爆受害者。

這位老人説：「當時，我是一名被徵召的學生，身處廣島市郊外。原子彈投下的第二天，當我返回市內時，看到很多人死在了河裏。我想，他們為飲水解渴，死在了這裏。回想起那一天的情形，我感到無比悲傷和懊惱，以至於無法與子孫説起這段往事。企盼核武器從地球上消失，希望不要再有人遭受我所經歷過的苦難了。」</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！①以往案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！①以往案例&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在選舉期間，候選人的演講、選民的社交媒體信息等各種各樣的信息廣泛傳播，其中不乏旨在讓特定候選人勝選或敗選的虛假信息。下面就來和以中文為母語的朋友們分享一下本台 NHK2025 年 7 月在日本參議院選舉期間發佈的鑑別假消息的要點。第一期介紹過去曾發生過的涉選舉假消息的案例。

首先介紹發生在美國總統選舉期間，引發全球關注的「涉選舉假消息」案例。在 2016 年美國總統選舉期間，社交媒體上曾廣泛傳播過下列信息，例如，「教皇宣佈支持特朗普」、「希拉里·克林頓競選團隊成員參與販賣人口」，而這些都是假消息。在 2020 年的美國總統選舉期間，有看似選票被丟棄在路上的照片在社交媒體上擴散，照片配文稱「投給特朗普的票被非法丟棄」，但其實這是「移花接木」，用的是毫不相干的其他新聞的圖片。

下次將介紹該從哪些方面着手注意鑑別，以免被這些選舉騙局所蠱惑。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台積電機密疑外泄，台檢方羈押 3 男子</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_01_1556004_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Three detained in Taiwan for allegedly stealing TSMC chip secrets&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣高等檢察署 8 月 5 日稱，台灣積體電路製造股份有限公司的前員工等涉嫌違反國家安全法，正在接受調查，其嫌疑是非法獲取了與該公司重要技術有關的機密信息。

台積電根據內部調查結果提起了訴訟，檢方於 7 月下旬對涉事地點進行搜查後，羈押了 3 名男子。

台灣媒體報道稱，涉案人員涉嫌將有關台積電「2 納米」半導體的機密情報泄露到海外。「2 納米」半導體是最尖端的半導體，在全球範圍內尚未量產。

據台灣媒體報道，檢方還對涉案的一家日系企業進行了搜查。

台積電在接受本台 NHK 採訪時稱，在例行監控過程中發現了非法行為，存在企業機密泄露的風險。現已進行了嚴格的懲戒處分，並啓動了法律程序。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西藏自治區高官：達賴喇嘛轉世須得到中央政府批准</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_19_1555807_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese official in Tibet: Dalai Lama's successor must be approved by Beijing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 1 日是中國西藏自治區成立 60 週年。8 月 5 日，自治區政府的領導出席了於北京舉行的新聞發佈會。

關於藏傳佛教最高領袖十四世達賴喇嘛的繼任人選問題，西藏自治區政府二把手錶示，「在達賴轉世問題上，中央政府具有無可爭辯的最終決定權，轉世從來不是由達賴喇嘛個人説了算」，以此重申選定繼任者必須得到中國中央政府的批准。

圍繞繼任者問題，已年滿 90 歲的十四世達賴喇嘛 7 月表示，將繼續實行其圓寂後由高僧等尋找轉世靈童的「轉世」制度，表明了不允許外界幹預的態度，但中國政府的相關做法事實上對此形成了牽制。

新聞發佈會上，有關方面宣佈將舉行西藏自治區成立 60 週年慶典。有分析認為，在歐美等紛紛譴責中國政府侵犯人權、壓制宗教的背景下，此舉旨在強調中國共產黨統治的正當性。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱日本承諾的對美投資相當於「簽約獎金」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_04_1555947_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump compares Japan's investment deal to 'signing bonus'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據日美關税談判所達成的協議，日本將向美國投資 5500 億美元。對此，美國總統特朗普 8 月 5 日在接受美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）的電話採訪時表示：「這筆資金相當於棒球運動員簽約時獲得的簽約獎金。這是我們的錢，是用於投資的錢。」

特朗普還談及美歐協議中歐盟承諾對美投資 6000 億美元一事，表示：「這筆資金我們無需償還，可以投資於我們所希望的任何領域。」 他指出，如果這些投資資金沒有到位，美國將上調關税。

日本、歐盟等已與美方就關税問題達成協議的國家及地區今後將如何落實協議內容，進而，特朗普政府對此將作何評價，令人關注。

關於對華貿易談判，特朗普透露，已經非常接近達成協議。他再次表示，如果美中兩國達成協議，自己希望與中國國家主席習近平在年底前舉行會談。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂稱政府將改變方針鼓勵農户提高大米產量</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_B6.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_B6_1555677_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba vows to boost Japan's rice production and exports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府 8 月 5 日傍晚召開旨在保障大米穩定供應的相關閣僚會議，首相石破茂、農林水產大臣小泉進次郎等人出席了會議。

石破茂在會上就米價高企原因的調查結果解釋稱，由於對普通家庭的消費量和入境遊客的需求考慮不足，因而作出了產量充足的判斷，儲備米投放市場的時機和方法也有不妥。

石破茂還表示將坦誠地接受大米產量不足這一事實，並改變相關方針，鼓勵農户提高大米產量，並將阻止農田棄耕進一步擴大，要把農田傳給下一代。同時，將竭盡全力從根本上大力提高大米的出口。

石破茂還説：「我們將致力於通過推進農業經營的規模化、法人化和智能化，提高生產率，並根據消費者需求提高附加價值。在重新審視 2027 財年的水田政策之際，我們將對勸説農民不要種植水稻的方針予以調整，轉而支持那些致力於提高生產率的農業從業者，讓他們能夠積極採取措施提高大米產量。」</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大範圍地區持續酷暑，需切實採取防暑措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_07_1555944_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dangerous heat grips Japan, 41.4 degrees in Shizuoka City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳稱，8 月 5 日，日本國內多地出現極端高温天氣，其中，羣馬縣伊勢崎市錄得 41.8 度的高温，刷新日本國內觀測史上的最高紀錄，預計東日本至西日本的大範圍地區 6 日也將出現危及生命的酷暑天氣。

由於中暑風險極高，從東北到沖繩，多地已發佈中暑警戒警報。具體包括：巖手縣、茨城縣、栃木縣、羣馬縣、埼玉縣、東京都 23 區及多摩地區、伊豆諸島、千葉縣、神奈川縣、長野縣、山梨縣、靜岡縣、愛知縣、岐阜縣、三重縣、福井縣、滋賀縣、京都府、大阪府、兵庫縣、奈良縣、和歌山縣、岡山縣、廣島縣、島根縣、鳥取縣、德島縣、香川縣、愛媛縣、高知縣、山口縣、福岡縣、大分縣、長崎縣、佐賀縣、熊本縣、宮崎縣、鹿兒島縣、沖繩縣的沖繩本島和宮古島地區。

請各地民眾繼續採取嚴防中暑的措施，除合理使用空調、保持涼爽環境外，還需補充水分和鹽分；在户外作業時，應多加休息。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廣島和平紀念儀式和平宣言呼籲銷燬核武器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_RS09_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;廣島和平紀念儀式和平宣言呼籲銷燬核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 6 日是廣島遭受原子彈轟炸 80 週年紀念日。和平紀念儀式於當天 8 時在廣島市和平公園舉行，約有 5 萬 5000 人出席了儀式，其中包括原子彈轟炸受害者及遺屬的代表、日本首相石破茂、120 個國家和地區的駐日大使等。派代表出席該和平紀念儀式的國家和地區的數量為迄今為止最多。

廣島市長松井一實在儀式上發表了和平宣言。宣言指出：「全球擴充軍備的動向有加速的趨勢。‘為了保衞國家，擁有核武器也是不得已的選擇’，這一想法在各國為政者當中不斷增強。這一形勢讓國際社會從過去悲慘歷史中所吸取的教訓變得毫無意義，大幅動搖了迄今為止構建起的旨在實現和平的框架。」宣言從而對如今的國際形勢表達了憂慮。

宣言還呼籲日本政府以觀察員身份參加明年的《禁止核武器條約》審議大會。

石破茂首相在致辭中表示：「作為世界上唯一一個在戰爭中遭受核武器襲擊的國家，我國在堅守‘無核三原則’的基礎上，肩負着引領國際社會實現無核武器世界的使命。」但石破並未提及《禁止核武器條約》。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>橫濱煙花晚會駁船起火，或因電腦控制系統故障</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_03_1555587_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Fire breaks out at Yokohama fireworks festival&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 4 日晚，在橫濱市舉辦的煙花晚會上，兩艘用來在海上燃放煙花的駁船突然起火燃燒。本台記者對橫濱市方面進行採訪後獲悉，儘管火災初期工作人員對電腦控制的煙花燃放系統發出了停止燃放指令，但燃放並未終止。

煙花晚會於 4 日 20 時前，在橫濱市港未來地區的會場舉辦，共使用了 8 艘駁船，其中 2 艘突然起火，船上 5 名作業人員跳海逃生，全部被救起，其中 1 人受輕傷。

據橫濱市方面介紹，煙花燃放配合音樂進行，燃放的時間點等由電腦程序控制。在火災發生約一分鐘後，即火災的初期階段，工作人員向系統發出了停止燃放的指令，但在起火的駁船上，煙花燃放並未終止。

警方和海上保安部等正在調查火災的詳細經過及原因。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
