<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日常生活中的規則和禮節④如廁及泡澡時的注意事項]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250227_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250227_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日常生活中的規則和禮節④如廁及泡澡時的注意事項&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹在日本使用廁所及温泉等設施時的注意事項。

在公共廁所或工作場所的廁所如廁時，請使用廁所提供的衞生紙，並將用過的紙扔進馬桶沖掉。日本的衞生紙是水溶性的，因此不需要扔進垃圾桶。另外，請將弄髒的地方擦乾淨以便下一個人使用。

在温泉或公共澡堂等沐浴時，請先用淋浴將身上的汗水和污垢洗乾淨再進入浴池泡澡，請不要將毛巾放入浴池。另外，一些設施可能不允許身上有刺青的人入浴，需要提前確認。
（信息截至 2024 年 11 月 7 日）</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆受害者團體抗議政府不參加廢核武國際會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_21_1496819_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;A-bomb survivors protest Japan govt.'s absence from nuclear weapons ban meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於日本政府作出了不以觀察員身份參加《禁止核武器條約》締約國會議的決定，由核爆受害者等組成的團體 2 月 26 日前往外務省進行了抗議。外務省方面表示政府將在《不擴散核武器條約》（NPT）框架內為廢除核武器積極開展工作，懇請給予理解。

前往外務省抗議的是由日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會等團體組成的「廢除核武器日本非政府組織（NGO）聯絡會」的 8 名成員，他們與裁軍不擴散·科學部部長中村仁威進行了面談。

面談時，日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員田中熙巳抗議道：「日本政府作出不參加會議的決定實在令人遺憾。」

隨後，各團體代表指出日本是唯一一個在戰爭中遭受原子彈轟炸的國家，從而再次呼籲政府參加會議。

中村部長表示：「既要妥善應對安全威脅，又要履行作為戰爭核爆受害國的使命，我深切感受到我們面對的是極其艱難的挑戰。」

在此之上，中村認為沒有核武器持有國參加的締約國會議很難保證核裁軍舉措的有效性，他表示日本政府將在核武器持有國也參加的《不擴散核武器條約》框架內為促成廢除核武器積極開展工作，以此謀求理解。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本超市大米平均售價連續 7 週上漲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_B03_1496736_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Supermarket prices of Japanese rice still soaring&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本農林水產省公佈，2 月 10 日至 16 日一週的全國超市大米平均價格為每 5 公斤 3892 日元，比前一週上漲了 62 日元。

農林水產省每週都會統計全國約 1000 家超市的大米平均售價。據公佈，2 月 10 日至 16 日一週的平均售價為每 5 公斤 3892 日元，較前一週上漲了 62 日元，為連續 7 週上漲。

去年 2 月大米的平均售價維持在每 5 公斤 2000 日元左右，與當時相比，米價已上漲了 90% 以上。去年 8 月每 5 公斤大米平均售價為 2500 日元，9 月為 3000 日元，直至今年 1 月已超過 3500 日元。在政府宣佈投放儲備大米的計劃後，市售大米的價格依然持續上漲。

另一方面，截至 2 月 9 日一週的大米銷售量較去年同期減少了 9%，但是截至 2 月 16 日的一週內，大米銷售量與前一年基本持平。

米農和批發商等擔憂米價高漲會導致大米消費量減少，農林水產省表示，今後將密切關注大米價格和消費趨勢。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巖手縣山火仍在蔓延，消防和自衞隊齊上陣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250227_RS08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250227_RS08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巖手縣山火仍在蔓延，消防和自衞隊齊上陣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巖手縣大船渡市的山林火災自發生已過了一夜，目前火勢仍在蔓延。

據警方透露，2 月 26 日下午，大船渡市赤崎町合足地區、三陸町綾裏的小路地區和田濱地區等發生火災。大船渡市稱，截至 26 日 17 時，過火面積已超過 600 公頃，截至 22 時 40 分，至少有住宅等 84 棟建築遭到損壞。目前火勢仍在蔓延。警方和消防部門正在抓緊確認是否有被困和受傷人員。

大船渡市已面向三陸町綾裏所有地區 850 户 2060 人，以及赤崎町合足地區的 23 户 54 人發出了避難指示，並在小學和公民館設置了避難所。據大船渡市消息，截至 26 日 22 時，共有 584 人在該市設置的避難所和福祉避難所避難。

氣象廳自 2 月 18 日起面向巖手縣沿海南部地區發佈了乾燥注意警報，當地持續處於空氣乾燥的狀態。

目前，消防部門正在住宅周邊地區開展滅火活動，與此同時，從 27 日 7 時左右起，自衞隊也派出直升機在空中進行灑水滅火。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本週邊首次確認到中國「攻擊-2」無人機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250227_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250227_03_1496963_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese Defense Ministry confirms flight by Chinese GJ-2 drone near Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 26 日，一架中國軍方的「攻擊-2」型無人機被確認到在日本沖繩縣和鹿兒島縣南西諸島近海上空飛行。日本防衞省稱，這是該型號無人機首次被確認在日本週邊活動，防衞省正對此保持警惕。

據防衞省透露，26 日上午至下午，一架中國軍方「攻擊-2」型察打一體無人機從東海上空飛過沖繩本島和宮古島之間空域，向南飛至太平洋上空；隨後，該無人機又改朝東北方向飛行，並飛到鹿兒島縣奄美大島以東上空，後又調轉方向沿同一路線朝中國大陸方向飛去。

防衞省稱，這是日本週邊首次確認到該型號的無人機。

此外 26 日，另一架中國軍方的無人偵察機也被確認沿相似路線飛行，對此，日本航空自衞隊的戰機進行了緊急升空。這兩次確認的中方無人機均未入侵日本領空。防衞省表示，包括派遣無人機在內，中國軍方正在日本週邊加大活動力度，今後將繼續對此進行警戒監視。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯稱以色列同意重啓巴勒斯坦人釋放計劃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_23_1496843_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas to return bodies of hostages after Israel agrees to free Palestinians&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於以色列未如期釋放 600 餘名巴勒斯坦人一事，伊斯蘭組織哈馬斯稱，雙方就以方重啓釋放計劃達成一致。鑑於此，加沙地帶的停火預計將暫時得以維繫。

根據加沙地帶為期六週的停火協議，哈馬斯將釋放 33 名人質，以色列也將分批釋放關押在監獄等處的巴勒斯坦人。

但以方對哈方在釋放人質時舉行的儀式提出抗議，認為這是對人質的侮辱，為此未在 2 月 22 日按原定計劃釋放 600 多名巴勒斯坦人。鑑於此，哈馬斯表示不會歸還剩下 4 名以方人質的遺體，停火能否得以維繫令人擔憂。

在此背景下，哈馬斯 25 日稱，經過與調解國埃及的磋商，以色列同意重啓巴勒斯坦人釋放計劃，哈馬斯也同意歸還以方人質的遺體。

據以色列媒體報道，人質遺體最早將於 26 日歸還以方，停火預計將暫時得以維繫。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G20 財長央行行長會議：全球經濟不確定性增強]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014734441000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014734441000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G20 財長央行行長會議：全球經濟不確定性增強&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在南非舉行的二十國集團（G20）財長和央行行長會議日本時間 2 月 27 日凌晨結束了第一天的討論。會議首日議題是全球經濟現狀。日本銀行總裁植田和男、財務副大臣齋藤洋明出席了會議。據日本財務省消息，在討論中，日本再次用最嚴厲的措辭譴責了俄羅斯對烏克蘭的軍事入侵，並指出俄烏衝突對全球經濟構成了重大風險。

據悉，有關全球經濟現狀，與會各國紛紛表示，在美國總統特朗普推出新關税政策的背景下，保護主義的蔓延帶來了更多不確定性。

會議計劃於日本時間 27 日傍晚開啓第二天，也是最後一天的討論，預計各國將就對大型 IT 企業合理徵税等制定國際税收規則開展討論。不過，鑑於特朗普曾暗示將退出迄今為止各國間推進的全球税改協議，本次會議相關討論的走向，以及能否通過發佈彙總會議成果的聯合聲明彰顯二十國集團的團結合作成為各方關注的焦點。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本全國百貨店 1 月份銷售額同比有所增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014732761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014732761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本全國百貨店 1 月份銷售額同比有所增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本百貨店協會發布消息稱，得益於新年福袋銷量上升以及面向外國觀光遊客的銷售向好，全國百貨店今年 1 月份的銷售額為 4805 億餘日元。經營存續的百貨店的銷售額同比增加 5.2%。

出於員工勞動方式改革等原因，日本全國 46 家百貨店店鋪今年新年首次開張營業比以往推遲了 1 天，而且 1 月份增加了歇業休假的天數，但在物價長期處於上漲軌道的背景下，裝有各種食品的新年福袋以及美術品、珠寶飾品的銷售仍有所上升。

另外，面向外國觀光遊客的銷售保持向好勢頭，其中的一大原因是中國的春節正好也在 1 月份，不少中國人來日旅遊。1 月份免税品的銷售額為 619 億日元，同比增加 54.9%，刷新了 1 月單月的歷史紀錄。

日本百貨店協會專務理事西阪義晴在新聞發佈會上表示：「儘管新年開張營業的時間有所推遲，營業天數有所減少，但銷售額反而有所增加，成果喜人。在人手不足問題尚未得到解決的背景下，百貨店今後將繼續與商業夥伴攜手，共同採取措施，不斷推進工作方式改革。」</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府關注緬東電詐案，將加大警示力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014733771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014733771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府關注緬東電詐案，將加大警示力度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對包括日本人在內的不少外國人據信在緬甸東部被迫參與電信詐騙一事，日本內閣官房長官林芳正表示政府對此高度重視，並強調將加大警示力度。

在泰緬邊境的緬甸東部多個犯罪窩點，包括日本人在內的不少外國人據信被迫參與電信詐騙。據日本外務省消息，目前已有兩名日籍高中生被保護，另有 5 名日籍成年人被泰國警方扣留。

對此，林芳正 2 月 26 日上午會見記者時表示：「政府對這一事態極為重視，認為此類詐騙已將觸手伸到日本國內。我們正與海外辦案部門等保持緊密合作，並將通過對歸國日本人進行問詢調查等方式，努力掌握實際情況。」

他表示，目前沒有接到其他日本人被警方扣留等方面的消息。

此外，林芳正強調：「日本政府已多次在國內外發布警示，並要求全國各地的護照業務辦理點協助開展宣傳工作。」 他重申，政府將繼續加強警示，以防止類似問題再次出現。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[問卷調查顯示羣馬縣首次居「希望移居地」首位]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014732561000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014732561000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;問卷調查顯示羣馬縣首次居「希望移居地」首位&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對移居東京等大城市以外地區提供支持的非營利法人「故鄉與迴歸支援中心」對窗口諮詢者進行的問卷調查顯示，羣馬縣首次在日本國內「希望移居地」中排名榜首。

東京的非營利法人「故鄉與迴歸支援中心」通過移居諮詢窗口和講座等，向首次諮詢或參加活動者進行關於「希望移居地」的問卷調查，2024 年共收到 1 萬 9000 餘份回覆。

對窗口諮詢者進行的問卷調查顯示，將羣馬縣作為「希望移居地」的人最多，其次是靜岡縣，第三位是栃木縣。其中，靜岡縣曾在 2023 年的該調查中排名首位。

該非營利法人分析認為，羣馬縣到首都圈交通便捷，自然環境優越，且因在 2023 年的排名中高居第二位而備受關注，為此二、三十歲的移居諮詢者有所增加，羣馬縣本次排名上升與此相關。

根據羣馬縣的數據，2023 財年有 1479 人遷入該縣，比 2022 財年增加 150 餘人，創下歷史新高。

在人口減少的情況下，羣馬縣大力開展遷入促進工作，計劃在 2025 財年進一步加強育兒支持，吸引年輕家庭遷至該縣。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本皇嗣秋筱宮殿下訪泰接受名譽博士學位]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_11_1496549_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Crown Prince Akishino heads to Thailand to receive honorary degree&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 2 月 26 日凌晨 0 時許，皇嗣秋筱宮殿下從羽田機場啓程前往泰國首都曼谷，出席名譽博士學位授予儀式。

秋筱宮殿下將於泰國時間 27 日訪問該國北部的國立大學那黎宣大學。這所大學以家雞研究而聞名，秋筱宮殿下將在此出席畜產學名譽博士學位的授予儀式。

據宮內廳透露，對於秋筱宮殿下在家雞和魚類系統及形態學發展方面的學術貢獻，那黎宣大學予以了高度評價，早在 6 年前的 2019 年，就決定授予其名譽博士學位。但由於受新冠疫情擴大的影響，授予儀式被迫延期。

這是秋筱宮殿下第 12 次獲泰國大學授予名譽學位。據悉，學位授予儀式結束後，他還將出席由大學主辦的宴會，並參觀農學部的研究成果展。

秋筱宮殿下將於 28 日返回日本。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國 2024 年總和生育率略有回升但依然很低]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_14_1496651_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korea's birthrate rose slightly in 2024 but remains at record low level&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國統計廳 2 月 26 日公佈的數據顯示，婦女的總和生育率 2024 年為 0.75，儘管比歷史最低點 2023 年略有回升，但從全球範圍來看仍處於墊底水平。

總和生育率是反映婦女一生當中生育子女人數的指標。韓國的總和生育率 2023 年刷新歷史最低紀錄，僅有 0.72。2024 年上升 0.03 個百分點，在近 9 年當中首次出現環比上升。並且，2024 年全年約有 23 萬 8000 名新生兒，環比增加 3.6%。

韓國統計廳分析稱，相關數據有所改善的主要原因之一是新冠疫情當中受到抑制的結婚需求獲得釋放，決定結婚、妊娠的人有所增加。政府進行的有關調查也顯示，年輕人對生兒育女的意識也呈現向好的勢頭。

儘管如此，韓國的總和生育率在經濟合作與發展組織（OECD）成員國當中仍處於墊底水平。韓國政府計劃繼續通過各種政策全力解決少子化問題。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本汽車業界望獲得美國調整關税的豁免]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_02_1496453_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's auto industry seeks govt. help to exclude Japanese cars from US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於美國特朗普政府計劃對進口的汽車、鋼鐵產品和鋁採取新的關税措施，日本經濟產業大臣武藤容治 2 月 25 日分別與相關業界團體舉行了意見交流會。

其中，在與汽車業界團體的意見交流會上，武藤表示：「汽車產業是支撐我國經濟的支柱產業，基於此，政府將採取必要措施。如果能獲得訪美的機會，我將力陳我國的立場。」

對此，日本汽車工業會會長片山正則表示：「美方對進口汽車加徵 25% 關税的措施如果適用於日本、墨西哥和加拿大的所有汽車，我們擔心，這將給日美兩國的經濟都會帶來負面影響。我們強烈希望政府能竭力採取措施，讓日本汽車獲得豁免。」

武藤計劃快的話 3 月就訪問美國，與美國商務部長盧特尼克舉行會談，有關方面正在就這一行程進行協調。日美兩國政府的相關協商將取得哪些成果，令人關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[全日空控股宣佈 77 架新型客機採購計劃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014733061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014733061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;全日空控股宣佈 77 架新型客機採購計劃&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全日空控股公司宣佈，為了加強存在發展潛力的國際航線業務，將從 2028 財年起在 5 年當中採購 77 架新型客機。具體計劃是從美國波音公司採購 30 架，從歐洲空中客車公司採購 27 架，從巴西航空工業公司採購 20 架。

全日空控股並未公佈採購的預算金額，按照飛機定價推算，採購資金達到 2 萬 1580 億日元，創下單批採購項目的歷史紀錄。

全日空控股表示，波音公司的許多機型也適用於長途國際航線，在赴日遊客增加有望帶動航空需求上升的情況下，將有助於加強國際航線業務。此外，從巴西航空工業公司採購的客機將作為三菱重工業公司的 SpaceJet 的替代機型，主要用於國內航線。日本首款國產噴氣式客機 SpaceJet 的研發項目因難以盈利而中途下馬。

全日空控股稱，這批採購的新型飛機都具有燃油效率高的特點，有助於公司進一步削減二氧化碳排放。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯不參與進一步談判，加沙停火協議岌岌可危]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_N02_1496533_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Gaza ceasefire deal in doubt&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞加沙地帶停火協議，由於以色列方面推遲釋放關押的巴勒斯坦人，伊斯蘭組織哈馬斯強調不會參與進一步談判。

加沙地帶停火協議第一階段將於 3 月 1 日到期，根據該協議，哈馬斯將釋放 33 名以色列人質，以色列則將釋放其關押的巴勒斯坦人。但是以色列總理內塔尼亞胡表示，哈馬斯釋放人質時舉行的儀式是對人質的侮辱，從而推遲了 2 月 22 日釋放 600 多名巴勒斯坦人的計劃。

對此，哈馬斯 25 日發佈聲明譴責稱，以方此舉有可能摧毀停火協議，並導致戰火重燃。哈馬斯強調，除非以方釋放在押巴勒斯坦人，否則將拒絕歸還剩餘 4 名人質的遺體，並不再參與進一步談判。

目前雙方就旨在實現永久停火等的協議第二階段而開展的相關磋商尚未取得任何進展，儘管美國中東問題特使威特科夫計劃於 26 日起訪問以色列及其周邊國家探討延長停火協議第一階段，但協議本身已岌岌可危。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本鋼鐵聯盟會長對美調整關税表示擔憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_B06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_B06_1496346_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan steel group head 'concerned' by Trump tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國總統特朗普宣佈計劃對進口鋼鐵產品徵收 25% 的關税一事，日本鋼鐵聯盟會長今井正 2 月 25 日表示，打算與日本政府進行磋商，研究有關對策。

特朗普宣佈計劃 3 月 12 日起對進口的鋼鐵產品和鋁徵收 25% 的關税，並透露正在對進口汽車徵收 25% 左右的關税進行探討。

就此，日本鋼鐵聯盟會長今井正 2 月 25 日接受媒體採訪時表示：「儘管與美國沒有直接關係，但貿易保護主義蔓延的話，最令人擔憂的是中國的過剩生產和過剩出口使鋼鐵市場進一步陷入低迷。我們有必要加緊採取措施避免日本市場受到衝擊。」他由此表示，擔心中國產品湧入其他國家，因此有必要與政府就有關對策開展磋商。

鑑於汽車產業需要大範圍的產業合作，今井正對美國就進口汽車徵收約 25% 關税的意向表示了擔憂。他指出，日本對美出口汽車所涉及的鋼鐵需求是巨大的，因此，日本鋼鐵生產勢必遭受很大沖擊。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普透露澤連斯基計劃 28 日訪問美國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_N03_1496476_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump: Zelenskyy will come to US on Friday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普透露烏克蘭總統澤連斯基將於 2 月 28 日訪問美國。

特朗普尋求將烏克蘭國內的稀土等礦產資源權益作為對烏支援的回報，25 日當有記者詢問「此事是否已經談妥」時，特朗普回答説：「我聽説澤連斯基總統星期五會來。如果他想和我簽署協議，我沒問題。」

包括英國經濟報紙《金融時報》在內的多家歐美媒體報道稱，美國和烏克蘭已達成了大致協議。但與此同時，烏克蘭反覆要求的「安全保障」是否會納入協議的具體內容尚不明確。

該協議是否能得到落實，特朗普和澤連斯基能否面向未來的停火談判而改善關係備受關注。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣海峽海底電纜被破壞，台稱似與大陸有關]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_21_1496340_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan suspects ship with Chinese crew sabotaged undersea cable&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣的海巡署 2 月 25 日發佈消息稱，一艘載有中國大陸公民的貨輪疑似破壞了連接台灣本島與澎湖列島之間的海底電纜。澎湖列島是位於台灣海峽的離島。

台灣的海巡署發佈消息稱，一艘多哥籍貨輪於 22 日至 25 日凌晨在台灣南部海域，涉嫌破壞了連接台灣本島與澎湖列島的海底電纜，目前海巡署正對該貨輪開展調查。

海巡署在接到台灣的電信公司報案後派船趕到現場海域，發現一艘貨輪下錨滯留，遂將該貨輪轉移至台灣南部港口，目前仍在繼續開展調查。

海巡署強調，本次海底電纜受損原因，「是否屬人為故意破壞，或是單純意外造成，尚待進一步調查釐清」。同時也表示，涉嫌貨輪與中國大陸有關，且 8 名船員均為中國籍，因而不排除是中國大陸採取的非武力攻擊性「灰色地帶侵擾行動」。

上個月也曾有一艘載有中國大陸公民的貨輪疑似破壞了台灣北部海域的海底電纜，台灣當局正在進行調查。

關於此次問題，中國外交部發言人林劍在 25 日的例行記者會上稱：「不瞭解有關情況，這也不是一個外交問題。」</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美鋼鐵巨頭 CEO 稱日本製鐵應放棄收購美國鋼鐵]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014733261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014733261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美鋼鐵巨頭 CEO 稱日本製鐵應放棄收購美國鋼鐵&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國鋼鐵巨頭克利夫蘭·克利夫斯公司的首席執行官（CEO）貢薩爾維斯 2 月 25 日舉行電話記者會，就日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司的計劃發表了看法。克利夫蘭·克利夫斯公司也曾有意收購美國鋼鐵公司，但在競爭中敗給了日本製鐵公司。

關於這一收購計劃，美國總統特朗普將與日本製鐵公司的高層進行協商。特朗普表示，自己不會允許日本製鐵公司獲得美國鋼鐵公司的過半股份。

貢薩爾維斯在 25 日的電話記者會上要求日本製鐵公司放棄收購計劃。他指出：「特朗普總統反覆強調，不會接受日本製鐵公司成為美國鋼鐵公司過半股份的收購方。在這場巨大的收購悲劇引發嚴重外交問題之前，日本製鐵公司就應該收拾行李、打道回府。」

有媒體報道稱，如果日本製鐵公司的收購計劃作廢，克利夫蘭·克利夫斯公司有可能與其他鋼鐵企業聯手再次嘗試收購美國鋼鐵公司。

對於特朗普有意對輸美鋼鐵產品徵收 25% 的關税一事，貢薩爾維斯表示了歡迎。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G20 財長央行行長會議 26 日在南非開幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014733111000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014733111000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G20 財長央行行長會議 26 日在南非開幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 2 月 26 日傍晚，為期兩天的二十國集團（G20）財長和央行行長會議將在南非開普敦拉開帷幕。日本銀行總裁植田和男和財務副大臣齋藤洋明將出席會議。

預計本次會議的主要議題將包括如何應對美國特朗普政府新關税政策背景下全球經濟不確定性日益加深，以及如何對大型 IT 企業適當徵税等國際課税規則。

在去年 10 月的上一次會議上，與會各方一致認為全球經濟有望實現軟着陸。而本次是特朗普政府上台後，二十國集團首次舉行財長和央行行長會議，各方能否就推動全球經濟增長達成一致意見備受關注。

此外，有鑑於特朗普總統暗示將退出日本一直以來所主導的國際課税規則制定工作，日本有意呼籲重視國際課税對於維持企業公平競爭環境的重要性，並主導相關討論。

各方將在多大程度上就一系列議題開展討論並彙總聯合聲明，前景尚不明朗，二十國集團能否團結一致將面臨考驗。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>