<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>要求歸還士兵的大規模示威活動在基輔舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_04_1561076_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian families rally in Kyiv for the return of missing soldiers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自俄羅斯對烏克蘭發動軍事入侵以來，到 8 月 24 日已有三年半。23 日，一場大規模示威活動在烏克蘭首都基輔舉行，人們紛紛要求釋放成為俄羅斯方面俘虜的士兵。

23 日在基輔的獨立廣場，於前線被俘或下落不明或生死未卜的烏克蘭士兵的家屬 700 多人聚集在一起，人們高舉士兵的照片和橫幅，呼籲實現他們的歸來。

一位女性的丈夫曾在俄羅斯西部庫爾斯克州參加戰鬥，但從今年一月起至今一直生死未卜。她説：「我感到內心空無所依，徹夜難眠的心中痛苦無法用言語表達。我從來都沒有放棄過尋找丈夫的努力，哪怕是一瞬之間，今後也決不會放棄。我希望能讓我們所有的親人都回到家鄉。」

另一位女性的弟弟曾在烏克蘭東部頓涅茨克州等地參戰，但自去年 11 月以來一直生死未卜。這位女性説：「我相信他還活着，會回來的。我們團結一致，熬過了三年多的戰鬥，所以只要有必要，無論多長時間，我們都會繼續堅持下去。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東日本等地持續酷暑，需切實採取防暑措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250824_RS06_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;東日本等地持續酷暑，需切實採取防暑措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳公佈，8 月 24 日，西日本和東日本等地處於高氣壓控制下，天氣晴朗。自早上起，各地氣温不斷升高。

由於中暑風險極高，福島縣到沖繩縣的 37 個都府縣已發佈中暑警戒警報。請居民及時使用空調，適時補充水分和鹽分，切實採取防暑措施。

另一方面，受繞高氣壓邊緣湧入的暖濕空氣等的影響，尤其午後，大氣將處於不穩定狀態，關東甲信、四國、九州北部的局部地區可能會出現伴隨雷電的暴雨。

各地居民需警惕地質災害、窪地浸水、河流漲水以及落雷、強風和冰雹。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子公主參觀大阪・關西世博會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_11_1560973_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Kako visits World Expo in Osaka&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宮殿下夫婦的次女佳子公主 8 月 23 日參觀了 2025 年日本大阪・關西世博會。

佳子公主前往展示日本傳統工藝的展廳，作為日本工藝會的總裁，她體驗了被指定為國家級重要非物質文化遺產的津輕漆器的製作。佳子公主一邊詢問工匠是不是應該再用力一點兒，一邊興致勃勃地用蘸水的砂紙反覆摩擦一個塗漆的杯墊，以便讓花紋顯現出來。

隨後，佳子公主與前來迎接的輪島市市長坂口茂等人一起觀看了用輪島漆器製成的大型地球儀。據負責嚮導的相關人士透露，佳子公主還詢問了能登半島地震的災後復興進展狀況，她問道：「那之後輪島情況如何？」

此外，佳子公主還前往世博會的巴西館，聽取了有關描繪不同民族和文化的繪畫作品的講解。佳子公主曾在今年 6 月對巴西進行過正式訪問。

佳子公主還參觀了秘魯館，並面帶笑容地觀看了結合日本烹飪技術製作秘魯章魚菜餚的廚藝表演。佳子公主曾於 2023 年對秘魯進行過正式訪問。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追悼客死西伯利亞等地被扣留者的活動在東京舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_09_1560958_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Memorial service participants urge govt. to find out more about Soviet detention&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 23 日，一個追悼儀式在東京都千代田區的千鳥淵戰歿者墓苑舉行，悼念二戰結束後不久被扣留在西伯利亞等地從事苦役並身亡的日本人。該追悼儀式由被扣留經歷者及死者遺屬等組成的團體舉辦，約 180 人出席。活動中，參加者向逝者獻上了默哀。

80 年前的 8 月 23 日，前蘇聯政府下達命令，將身處中國等地的原日軍士兵及普通日本平民移送至西伯利亞等地，據認為，「西伯利亞扣留」就是從這一天開始的。

日本厚生勞動省的數據顯示，據估算，約有 5 萬 5000 人被扣留後喪生，但具體的人數和受害狀況尚不清楚。

到目前為止，僅 2 萬 264 人的遺骨被收容，不少人的遺骨至今仍然無法迴歸故鄉。受俄羅斯軍事入侵烏克蘭的影響，遺骨收集工作目前處於暫停狀態。

在追悼儀式上，曾被扣留於西伯利亞的西倉勝呼籲道：「弄清並核實當時的實際情況十分重要。究竟有多少人被扣留，這樣的最基本的問題至今尚不清楚，原因和責任的調查工作也處於擱置狀態。二戰結束已有 80 年。希望展開全體國民規模的討論，以儘早解決留下來的問題。」</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣就重啓核電站舉行公投，結果為不通過</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_03_1561058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan referendum fails to clear threshold to restart nuclear plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在所有核電站均處於停運狀態的台灣，就重啓核電站問信於民的全民公投於 8 月 23 日舉行。儘管贊成票票數超過了反對票，但由於未滿足必要條件，公投結果為不通過。

受東京電力公司福島第一核電站事故等影響，位於台灣屏東縣的核電站於今年 5 月停運，民進黨政府主張的「非核家園」政策得以實現。

對此，在野黨譴責稱，核電站停運將導致半導體等產業所需的電力供應趨於不穩定，並在在野黨佔多數席位的立法院通過了一項就重啓核電站問信於民的全民公投提案。

在 8 月 23 日進行的全民公投中，經中央選舉委員會統計，贊成票為 430 萬餘張，遠超 150 萬餘張反對票。然而，贊成票沒有超過 500 萬張，未能滿足佔選民總票數四分之一以上這一門檻條件，公投結果為不通過。

針對這一結果，賴清德總統表示「社會對於能源多元選擇的期待，我也充分理解」，在一定程度上對贊成重啓核電站的主張表示了理解。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韓首腦就穩定發展面向未來兩國關係達成共識</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_01_1561057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, South Korea agree to develop stable, future-oriented ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 8 月 23 日與就任後首次訪日的韓國總統李在明進行了約兩小時的會談，兩位首腦就穩定發展面向未來的兩國關係達成了共識。

兩位首腦還確認，為了實現北朝鮮的完全無核化，日韓兩國加上美國，將在三國之間展開密切合作。

此外，雙方還同意建立相關磋商框架，以尋求解決人口減少和防災對策等共同課題的方策。

另一方面，石破就歷史認識進行了説明，表示整體上繼承了歷屆內閣的立場。關於韓國在東京電力公司福島第一核電站事故後一直採取的停止進口日本水產品等措施，石破錶示希望基於科學依據與韓國進行溝通。

石破在聯合記者會上表示：「我期待日韓關係能夠獲得新的動力，得到進一步的發展。正因為當前處於艱難的時期，因此我希望兩國政府和國民能夠攜起手來，面向更加美好的未來共同邁進。」

關於首腦會談的成果，日韓兩國政府時隔 17 年發表了共同文件，日本政府相關人士認為「這是懸而未決的問題減少、兩國關係穩定下來的佐證」。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國宣佈加沙地帶出現饑荒</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0822EE18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0822EE18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;聯合國宣佈加沙地帶出現饑荒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國 8 月 22 日宣佈，在人道主義危機持續的巴勒斯坦加沙地帶北部加沙城及其周邊地區，糧食短缺狀況加劇，出現饑荒。

饑荒是國際上顯示糧食不安全程度的指標中最為嚴重的一級，其定義為至少 20% 的家庭面臨極度糧食短缺，至少 30% 的兒童患有突發性營養不良。

聯合國等機構預測，饑荒可能在 9 月底前進一步蔓延至加沙中部和南部地區，到 2026 年 6 月，至少 13 萬 2000 名未滿 5 歲的兒童將面臨因突發性營養不良而身亡的風險。

據悉，迄今為止，非洲的索馬里和蘇丹等已經確認出現饑荒，本次是聯合國首次在中東地區確認到饑荒。

聯合國人道主義部門負責人、副秘書長弗萊徹在記者會上嚴厲譴責稱：「由於以色列有組織地進行阻撓，大量糧食停留在加沙地帶的邊境。部分以方領導人公然助長饑荒，將其作為戰爭的武器使用。」他隨後呼籲立即停火，並提供大規模的人道主義援助。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近半在華日資企業認為今年中國景氣將惡化</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014900811000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014900811000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;近半在華日資企業認為今年中國景氣將惡化&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由在中國開展業務的日資企業組成的「中國日本商會」的一項調查顯示，近 50% 的在華日資企業預計今年中國的景氣將惡化。該調查於 7 月進行，共收到了 1434 家企業的答覆。

調查結果顯示，關於今年中國的景氣前景，回答説將比去年「改善」或「略有改善」的企業，佔比 14%，較半年前進行調查時下降了 1 個百分點。

另一方面，認為景氣會「惡化」或「略有惡化」的企業佔比較上次調查時增加了 4 個百分點，達到 48%，認為將「惡化」的企業遠遠多於認為將「改善」的企業。

關於對華投資金額，16% 的企業回答説將比去年「大幅增加」或「增加」，40% 的企業表示將保持不變，而 43% 的企業則表示將「減少」或「不進行投資」。

為了改善營商環境，在中國發生了一系列日本人受害事件的情況下，據悉在華日資企業要求確保安全的呼聲不斷高漲，越來越多的企業對在中國開展業務採取了謹慎態度。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>賴清德稱 2030 年前台灣防衞 GDP 佔比有望達 5%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_05_1560884_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan aims to boost defense spending to 5% of GDP by 2030&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德表示，台灣的防衞預算在 GDP 的佔比有望在 2030 年前提高至 5%。

據台灣總統府的消息，賴清德於 8 月 22 日訪問台灣東北部的宜蘭，並視察了海軍艦隊。在此期間，他表示，為應對來自中國大陸的威脅，將繼續增加防衞預算，其在 GDP 的佔比有望在 2030 年前提高至 5%。

賴清德政府 21 日公佈，2026 年的財政預算案中，防衞預算總額將增加 20% 以上，在 GDP 的佔比將達到 3.32%。

在來自中國大陸的軍事壓力不斷增大的背景下，考慮到美國特朗普政府要求台灣增加防衞預算等情況，賴清德提出了新的增加防衞預算目標。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美聯儲主席暗示可能根據就業數據降息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_N01_1560804_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Fed Chair Powell hints at possible interest rate cut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美聯儲主席鮑威爾 8 月 22 日在美國西部傑克遜霍爾發表演講，暗示可能根據就業數據降息。

鮑威爾在演講中就 8 月公佈的就業統計數據指出：「數據暗示就業形勢的下行風險正在增加，這可能迅速地表現為裁員的急速增加和失業率的上升」。

鮑威爾隨後表示，如果勞動力市場減速的風險增加，政策立場的調整可能是合理的，他暗示將可能根據就業數據降息。

另一方面，鮑威爾指出，特朗普政府的關税措施對美國物價的影響已明顯地顯現出來，從短期來看，通脹風險偏於上行，就業形勢偏於下行，處於困難的狀況。

鮑威爾還指出貨幣政策沒有既定的路線，並重申了此前的立場，而這一立場是，將根據數據、經濟前景和風險分析，謹慎地判斷是否降息。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>關於俄烏首腦會談的協調舉步維艱</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_03_1560880_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Optimism wanes over Trump's work to arrange Ukraine-Russia summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有關俄烏首腦會談，俄羅斯外長拉夫羅夫表示，會談的詳情目前尚未決定。另一方面，烏克蘭總統澤連斯基批評稱，「俄方正在採取一切可能的手段阻止會談舉行」，相關協調可能並不順利。

關於美國特朗普政府正在進行協調的澤連斯基與普京的面對面會談，俄外長拉夫羅夫在美國全國廣播公司（NBC）8 月 22 日播出的採訪中表示，「會談的討論議題完全沒有準備好」，從而明確表示會談的日程等詳情目前尚未決定。

拉夫羅夫還就特朗普與澤連斯基近日舉行的會談表示，「澤連斯基總統對所有事情都説了不」，進而指出協調進展不暢的原因在於烏方。

另一方面，澤連斯基 22 日在烏首都基輔舉行的記者會上強調，需要對持續發動攻擊的俄方進一步施加壓力。由此可見，首腦會談的協調進展可能並不順利。

在此背景下，特朗普 22 日對媒體記者表示，「讓我們一同矚目普京總統和澤連斯基總統是否會展開合作」，從而表明有意關注雙方是否能夠相向而行。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂 23 日與李在明舉行日韓首腦會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_02_1560796_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba to meet South Korean President Lee in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂定於 8 月 23 日傍晚在首相官邸與韓國總統李在明舉行日韓首腦會談。

這是李在明就任總統之後首次對日本的訪問，也是兩國首腦自 2025 年 6 月在加拿大七國集團（G7）峯會之際會晤以來的第二次面對面會談。

石破希望在此次會談中建立首腦之間的信任關係，同時再次確認將通過首腦之間進行互訪的「穿梭外交」保持密切溝通。

此外，鑑於今年是日韓邦交正常化 60 週年，石破希望加強經濟、人文交流等各領域的合作，兩國正在進行協調，以便達成協議，使工作假期簽證的發放次數擴大至最多兩次。

在安全保障領域，預計石破茂與李在明將就如何應對與俄羅斯推進軍事合作的北朝鮮等事宜交換意見，石破希望不僅就日韓之間，而且就包括美國在內的日美韓三國之間加強合作達成共識。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日本的醫療制度④國民健康保險</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日本的醫療制度④國民健康保險&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於不熟悉日本生活的外國人來説，受傷和生病尤其令人擔憂，本系列為您介紹日本的醫療制度。本期來談談公共醫療保險的險種之一「國民健康保險」。 

「國民健康保險」由市町村等地方政府運營，對象人羣為個體經營者以及未加入用人單位健康保險的人等。外籍人士在日本居住超過三個月即可加入，但有些在留資格是不能參保的，如有疑問，請到就近的市町村政府諮詢。

另外，加入國民健康保險時、從居住地遷出時以及加入用人單位健康保險時，須在市町村政府辦理相關手續。

保險費的計算方法因市町村而異，根據前一年的收入、參保人數及年齡來計算。在醫院支付的醫療費自費比例為，義務教育學齡前兒童 20%，未滿 70 歲的人 30%，70 歲以上、未滿 75 歲的人 20% 或 30%。 

（以上是截至 2025 年 3 月 18 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JAXA、神奈川縣和相模原市共促航天關聯產業發展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JAXA、神奈川縣和相模原市共促航天關聯產業發展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為促進航天關聯產業發展，日本神奈川縣縣政府、神奈川縣相模原市市政府和日本宇宙航空研究開發機構 (JAXA) 簽訂了合作協定，將在促進縣內企業開拓航天領域、吸引縣外相關企業投資落户等方面開展合作。

合作協定簽字儀式 8 月 22 日在神奈川縣縣政府辦公大樓舉行。縣知事黑巖祐治、相模原市市長本村賢太郎以及地處相模原市的日本宇宙航空研究開發機構宇宙科學研究所所長藤本正樹出席儀式並簽署了協定。

該協定旨在以相模原市為中心，在神奈川縣打造一個匯聚航天相關企業等的「航天關聯產業集羣」。簽署協定的三方將攜手合作，促進縣內企業進一步開拓航天領域，吸引縣外相關企業投資落户，為相關風險企業的成立提供援助。

縣政府計劃 2025 財年在相模原市建立一個可供航天關聯產業的企業相互交流的基地，發揮縣內彙集航天關聯企業及研究所的優勢，進一步推動地區經濟的發展。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消費者廳要求日本麥當勞改善促銷方法</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_15_1560553_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;McDonald's Japan asked to revamp 'Happy Set' promotion campaign&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;大型漢堡連鎖店日本麥當勞推出的附贈玩具的套餐引發以轉售為目的的瘋狂購買及丟棄餐食現象，就此，日本消費者廳已要求日本麥當勞改善銷售方法，杜絕食物浪費。

8 月 9 日至 11 日，日本麥當勞在全國的門店開展了一項促銷活動，在附贈玩具的套餐中贈送寶可夢卡牌。但部分顧客以轉售卡牌為目的大量購買套餐，並把購買的餐食放置一邊或丟棄。

消費者廳長官堀井奈津子 8 月 21 日會見記者時表示：「浪費食品現象的發生，實在令人遺憾，我們非常重視這一問題。」

作為應對措施，日本麥當勞宣佈將嚴格限量銷售此款套餐，此外，還叫停了原定於 8 月 29 日推出的附贈人氣漫畫卡牌的促銷活動等，正在進行相關整改。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國籍理療師售賣《龍珠》盜版漫畫被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_RS17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_RS17_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國籍理療師售賣《龍珠》盜版漫畫被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家住茨城縣水户市、現年 33 歲的中國籍理療師杭彪因銷售人氣漫畫《龍珠》的盜版初版單行本，以違反商標法嫌疑被警方逮捕。

警方稱，今年 3 月至 4 月，杭彪以約 1 萬 3000 日元的價格出售了兩本人氣漫畫《龍珠》的盜版初版單行本第一卷，侵犯了出版商的商標權，涉嫌違反商標法。

真品的稀缺性極高，每本售價約數萬日元。

盜版的某些書頁上文字溢出了對話框等，印刷存在缺陷，警方接獲購買盜版書的靜岡縣靜岡市一名男子的聯絡後，進行了搜查。

據悉，杭彪負責盜版漫畫的接收和發送，警方正在對印製和銷售方法等展開詳細調查。警方沒有透露杭彪是否已承認犯罪事實。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TICAD 通過《橫濱宣言》後閉幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250822_10_1560698_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, African nations adopt Yokohama Declaration at close of TICAD&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本政府主導的國際會議、非洲開發會議（TICAD）8 月 22 日迎來最後一天的議程，日本首相石破茂與非洲 49 國的首腦等就衞生、教育、防災減災措施等議題進行了討論。會議最後彙總了 3 天會期當中的討論成果，通過了《橫濱宣言》後閉幕。

宣言指出，非洲人口不斷增長，存在巨大市場潛力，重要性日益凸顯。日本與非洲是攜手尋求解決方策的合作伙伴。

宣言表示，要加強非洲的農業體系建設，保障糧食的穩定供應；要促進安全、放心、可靠的人工智能的開發和應用；要促進年輕人的相互交流，加強人才培養，加大對初創企業的扶植力度。

宣言強調，要加強非洲與周邊地區的互聯互通，加快運輸和物流基礎設施的投資步伐，同時要保障重要礦產資源的穩定供應，推進負責任的礦產資源開發。

宣言提出要在構建以預防傳染病為宗旨的衞生系統以及預測和防範災害方面加強合作。

宣言稱，「民主和法治是保障非洲可持續進行開發的支柱」，日本將為打造和平與穩定的非洲貢獻力量。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日本的醫療制度③「健康保險」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日本的醫療制度③「健康保險」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於不熟悉日本生活的外國人來説，受傷和生病尤其令人擔憂，本系列將為您介紹日本的醫療制度。這次要介紹的是日本公共醫療保險的一種：上班族及其撫養家屬加入的「健康保險」。

「健康保險」是指在公司等單位工作的上班族及其所撫養的家屬加入的公共醫療保險。即使是非正式員工，只要符合在公司等單位每週工作時間超過 20 小時、月薪在 8 萬 8000 日元及以上、非學生身份等條件，也可以加入單位的健康保險。加入者所撫養的家屬，只要符合居住在日本等條件，也可隨同加入。保險費由加入者本人和單位每月各支付一半。當加入者本人及撫養家屬因罹患疾病等而就醫時，學齡前兒童的醫療費自費負擔 20%，學齡兒童至 70 歲前自費負擔 30%，70 歲及以上至 75 歲前自費負擔 20% 或 30% 不等。

（以上為截至 2025 年 3 月 17 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠變異株在日本感染增加，專家呼籲採取防護措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014900151000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014900151000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;新冠變異株在日本感染增加，專家呼籲採取防護措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新冠病毒感染病例不斷增加，一種比以往病毒傳染性略強的變異毒株的傳播正在擴大。

據日本厚生勞動省統計，截至 8 月 10 日的一週期間，全國約 3000 家醫療機構通報的新冠病毒感染病例為 2 萬 3126 例，平均每家醫療機構為 6.13 例，連續 8 周增加。

據日本國立健康危機管理研究機構統計，截至 7 月 16 日，日本境內檢測出的新冠病毒變異株中，奧密克戎病毒的一種「NB.1.8.1」約佔 40%。

東京醫科大學客座教授濱田篤郎表示，這一變異毒株的傳染性比以往的病毒略強，但重症率似乎沒有明顯差異。

濱田教授分析稱：「新冠病毒的流行通常會在夏季和冬季出現兩次高峯，感染人數增加據信是由於盂蘭盆節等期間人員流動增加所致。」他還表示：「隨着新學期的臨近，還會出現人員流動增加的情況，感染人數的增加可能會持續到 9 月中旬左右。」他呼籲人們注意佩戴口罩、加強室內通風等。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首腦會談將於下週在東京舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日印首腦會談將於下週在東京舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂將與下週訪日的印度總理莫迪舉行首腦會談，預計雙方將就創建經濟安全領域的新框架達成一致。另外，還計劃提出未來 10 年內對印度開展 10 萬億日元規模民間投資的目標。

莫迪將於 8 月 29 日起對日本進行為期三天的訪問，並在東京與石破茂舉行首腦會談。

會談期間，預計雙方將就創建「經濟安全倡議」這一新框架達成一致，以加強在半導體、重要礦產、人工智能和醫藥品等領域的合作。

有關安全領域，雙方正在探討修改 2008 年簽署的共同宣言，寫入有關防務合作的具體方策。

有關經濟領域，為了帶動兩國的經濟增長，正在就提出未來 10 年內對印度開展 10 萬億日元規模民間投資的新目標進行調整。

另外，雙方還計劃設定擴大人才交流的目標，吸引擁有專業技能的印度人才前來日本,並就為建設中的印度高速鐵路引進日本最新型新幹線列車一事進行確認。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
