<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰國稱緬軍方向泰方漁船開火併拘押船員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241201_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241201_12_1465734_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar military fires at Thai fishing boats, one crew member dead, 31 detained&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰國政府等發佈消息稱，11 月 30 日凌晨，緬甸軍方艦船向在南部拉廊府近海作業的數艘泰國漁船開火。泰方一名船員跳海身亡，緬方扣押了泰方一艘漁船以及 31 名船員。

泰國當局相關人士表示，在緬方拘押的 31 名船員當中，有 4 人是泰國籍，27 人是緬甸籍。

據觀察，泰國漁船事發時正在泰緬邊境附近海域作業。泰國當局在接受本台 NHK 的採訪時表示，鑑於緬甸領海周邊有漁獲量較大的漁場，泰方 15 艘漁船有可能作業時駛入了緬甸領海。

緬甸軍方目前尚未就此事發表正式評論，泰國政府要求緬方儘快釋放扣押的船員。在緬甸發生軍事政變之後，泰緬兩國一直保持着較為融洽的關係。本次事件有可能對雙邊關係造成負面影響。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[塑料污染政府間談判委員會未能達成協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241202_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241202_03_1465803_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN meeting defers deal on draft treaty for curbing plastic pollution&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為治理塑料污染，彙總出首個國際文書方案，聯合國政府間談判委員會 11 月 25 日至 12 月 1 日在韓國釜山召開會議。12 月 1 日是會期的最後一天，各國就是否對塑料產量設定全球性削減目標等仍然存在分歧，最終未能達成協議。

為治理塑料污染，各國先前在聯合國通過決議，決定在 2024 年底前制定一項具有法律約束力的國際文書，並爭取在 11 月 25 日開始的政府間談判委員會會議上就條款方案達成一致。

關於對塑料產量設限等問題，各國持續對立。12 月 1 日，大會主席出示了新的條款草案。草案給出了兩種選項，一種是根據歐盟等的主張，提議設定全球性削減目標，並報告各國為實現該目標而採取的措施等；另一種則根據塑料原料石油的生產國等強烈反對設限的主張，提議不將設限寫入文書，但各國未能消除分歧。

1 日 21 時起舉行了最後一次全體會議，談判委員會主席瓦亞斯提議不在本輪談判達成協議，各國表示同意。今後將擇期舉行續會，重啓談判。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[明年 1 至 4 月至少 3900 種日本食品將漲價]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014655331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014655331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;明年 1 至 4 月至少 3900 種日本食品將漲價&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的企業信用調查公司「帝國數據銀行」截至 11 月底對 195 家日本國內食品廠商公佈的消息進行了彙總，數據顯示，將在 2025 年 1 月至 4 月期間漲價的食品共 3933 種，其中 1 月將是三個月以來首次突破 1000 種。

從品種來看，最多的是「酒類和飲料」，共 1251 種。另外，「麪包」為 1227 種，冷凍食品及年糕等「加工食品」為 1040 種。

從漲價理由來看，與今年一樣，最多的是「原材料成本高」，但以「物流成本」或「人工成本」增大為由的比例也大幅上升。

帝國數據銀行表示：「今後以物流成本和人工成本等高企不下為由漲價的情況會呈增加趨勢，預計在明年一年裏，價格將繼續上漲。」

另一方面，包括 12 月在內，預計今年全年的漲價商品共 1 萬 2520 種，比去年減少 60% 左右。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原體肺炎的防治①何為支原體肺炎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241202_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241202_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原體肺炎的防治①何為支原體肺炎&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;支原體肺炎正在日本流行，2024 年 10 月病例數連續五週創歷史新高。本系列將為您介紹其流行的背景、預防措施和治療方法。首先介紹支原體肺炎的特點。

支原體肺炎是由名為「肺炎支原體」的細菌引起的呼吸器官感染，患者以兒童居多。據日本厚生勞動省介紹，每年報告的病例中，約有 80% 的患者年齡不超過 14 歲。

支原體肺炎通過飛沫和接觸傳播，有發熱、渾身乏力、頭痛、咳嗽等症狀。即使退熱後，咳嗽也可能持續數週。少數情況下，肺炎會加重，以至於需要住院治療。

專家表示：「如果孩子沒有食慾、癱軟無力、咳嗽或發熱持續數天，則請儘早就醫。」 （信息截至 2024 年 11 月 29 日）</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣總統賴清德過境夏威夷，大陸向美國提出交涉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241201_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241201_10_1465681_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan's Lai arrives in Hawaii, China hints at countermeasures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德開啓上任以來的首次外訪，日本時間 12 月 1 日過境美國夏威夷。對此，中國外交部向美方提出抗議，並暗示可能採取反制措施。

據台灣總統府消息，賴清德抵達夏威夷後，受到該州州長等人的迎接，隨後前往博物館參觀了與台灣有關的展覽。

本次是賴清德就任總統以來的首次外訪，這之後，他將前往與台灣擁有外交關係的太平洋島國。

對此，中國外交部發言人 1 日發表聲明稱，「中方堅決反對任何形式的美台官方往來」，並透露已向美方提出嚴正交涉。在此之上，發言人表示，「中方將密切關注事態發展，採取堅決有力措施捍衞國家主權和領土完整」，從而暗示可能採取反制措施。

路透社援引台灣等的官員的話報道稱，大陸有可能在台灣周邊舉行軍事演習，台灣方面已加強了警戒。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基稱只有獲得安全承諾才會與俄談停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241202_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241202_04_1465839_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Ukraine needs enough security guarantees to start ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基表示，只有烏克蘭獲得具有充分安全保障的承諾才有可能與俄羅斯開始停火談判。

新任歐洲理事會主席科斯塔和新任歐盟外交與安全政策高級代表卡拉斯在上任當天的 12 月 1 日就來到基輔訪問。與科斯塔一同出席記者會的烏克蘭總統澤連斯基表示，確定與俄羅斯開展停火談判的有關議題需要在烏克蘭的立場獲得鞏固之後。他指出，包括獲得充足的遠程武器、啓動加盟北約的正式手續在內，烏克蘭獲得具有充分安全保障的承諾是與俄羅斯開展停火談判的前提條件。

澤連斯基進一步指出，包括被俄羅斯侵佔的領土，烏克蘭必須以領土完整的形式加入北約。

科斯塔宣佈，將從 2025 年 1 月起，每月從凍結的俄羅斯資產所獲得的收益中拿出 15 億歐元援助烏克蘭。他表示，無論發生任何事，歐盟都會與烏克蘭站在一起。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍未停止攻擊，加沙地帶人道狀況堪憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241202_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241202_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以軍未停止攻擊，加沙地帶人道狀況堪憂&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列軍隊持續發動猛烈攻擊的加沙地帶，非政府組織等向當地居民提供的糧食援助活動相繼被迫中斷。

「聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處」（UNRWA） 12 月 1 日透露，由於當地治安惡化等原因，已暫停經加沙南部的凱雷姆沙洛姆口岸運送物資。

另外，一直在加沙地帶開展糧食援助活動的國際非政府組織「世界中央廚房」（WCK）也車輛遭到以軍襲擊後，於 11 月 30 日宣佈暫停相關活動。

與此相關聯，以色列軍方聲稱，發動襲擊是因為參與去年 10 月突襲的哈馬斯武裝人員在該組織工作，以方已將其剷除。

加沙地帶的糧食危機日益嚴重，據美聯社報道，11 月 29 日，大批居民圍聚商店搶購麪包，導致兩名兒童和一名婦女在踩踏事件中身亡。

雖然停火協議已在黎巴嫩生效，但加沙地帶還看不到戰火熄滅的跡象。援助活動受到阻礙，人道主義狀況進一步惡化的可能性增大。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地震災區加強防寒措施保護受災居民]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014654871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014654871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登地震災區加強防寒措施保護受災居民&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 12 月 1 日，能登半島地震發生後已過去 11 個月。在今年 1 月發生的能登半島地震中觀測到了最大值為震度 7 的劇烈晃動。

能登地震造成石川縣、新潟縣、富山縣共 463 人死亡，其中 235 人為災害關聯死亡。根據死者家屬提交申請進行的災害關聯死亡審核工作仍在進行之中，死亡人數有可能進一步增加。

另外，根據各地方政府的統計數據，截至 11 月 28 日，仍有 44 人在學校體育館等避難所過着避難生活，其中輪島市 1​​5 人、珠洲市 29 人。

由於房屋修繕尚未完工、計劃入住的臨時安置房在 9 月的暴雨中受損等原因，部分居民的避難生活遲遲無法結束。在即將進入嚴冬之際，各地方政府考慮加強防寒措施，做好守護工作。

其中，輪島市政府 9 月在作為避難所使用的體育館內安設了供暖設備，並將通過增加發電機數量等方式，避免出現電力短缺的情況。珠洲市政府則計劃更頻繁地派遣市政府工作人員等前往避難所瞭解情況，確認受災居民的健康狀況。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國將對台灣出售戰鬥機零部件和雷達]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_14_1465531_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US to sell weapons worth $385 mil. to Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台灣的賴清德總統啓程前往經停地夏威夷之前，美國政府 11 月 29 日宣佈，決定向台灣出售 F16 戰鬥機零部件和雷達等，並已將此事通知給國會。

此次軍售的總金額將達 3 億 8500 萬美元，美國政府表示這將「有助於維持地區的政治穩定、軍事平衡和經濟發展」。

據台灣外交部稱，這是拜登政府第 18 次對台軍售。

中國大陸通過多次在台灣周邊進行大規模軍事演習，正在加大對台軍事壓力，台灣外交部評論稱：「台灣將持續展現自我防衞的決心，深化台美緊密的安全夥伴關係。」</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賴清德啓程經停夏威夷進行首次出訪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_18_1465521_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan president leaves for Pacific tour that includes stopover in Hawaii&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣的賴清德總統為訪問太平洋島國於 11 月 30 日啓程前往美國夏威夷，這是他就任以來的首次出訪。賴清德計劃經停夏威夷，訪問馬紹爾羣島和圖瓦盧，然後再經由美屬領地關島訪問帕勞，並於 12 月 6 日返回台灣。

賴清德 11 月 30 日下午在台灣的機場表示，將「讓世界看見台灣不僅是民主典範，也是促進全球和平穩定、繁榮發展的關鍵力量」。隨後，他乘坐專機啓程。

據台灣總統府消息，賴清德將在夏威夷和關島出席智庫舉行的非公開座談會，並參加與台灣出身人士共同用餐等活動。

中國大陸主張台灣是中國的一部分，並正在加大對不接受這一主張的台灣執政黨、民進黨的施壓力度，與台灣保持外交關係的國家已從 2016 年 5 月民進黨接替執政時的 22 個減少到 12 個。

路透社報道稱，中國大陸可能以這次賴清德出訪為藉口在台灣附近舉行軍事演習，而台灣則進行空軍防空訓練等，正在加強警戒。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬向亞非四國提供警戒監視設備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_16_1465619_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to provide defense equipment for 4 countries in Asia and Africa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為推進安全領域的合作，日本政府打算通過 OSA，即「政府安全保障能力強化支援」機制，向亞洲和非洲的四個國家提供用於警戒監視活動的設備。

OSA 是一個旨在向志同道合國家的軍隊提供防衞裝備等物資的機制。2023 財年，日本政府就提供海岸監視雷達等設備與菲律賓、馬來西亞、孟加拉國和斐濟達成了協議。

目前，日本政府正致力於通過該機制向相關國家提供支援。本財年，即 2024 財年，日本政府初步決定將下列國家作為支援對象，分別是：東南亞國家菲律賓和印度尼西亞、與中國及俄羅斯接壤的蒙古國、自衞隊設有據點的非洲國家吉布提。

日本政府計劃利用本財年預算劃撥的約 50 億日元資金，向上述國家提供設備，幫助其加強海上警戒監視及航空管制，預計近期將與各國正式達成協議。

日本政府希望通過 OSA 推進與上述四國在安全領域的合作，並考慮 2025 財年以印太地區為主增加對象國數量。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍反政府勢力似已控制阿勒頗大部地區]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241201_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241201_04_1465611_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian anti-government forces reportedly take most of Aleppo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據收集敍利亞國內信息的敍利亞人權觀察組織稱，自 11 月 27 日以來，部分反政府勢力對阿薩德政權掌控的位於北部的該國第二大城市阿勒頗發動了大規模襲擊，並控制了包括政府機關在內的大部分地區。

另一方面，敍利亞軍隊 30 日也承認進行了撤退，稱「為了準備反擊重新部署了部隊」，從而表示為了奪回失地正在進行準備。

據敍利亞人權觀察組織透露，迄今為止包括平民在內的 310 多人已在阿勒頗等地喪生。

2011 年，敍利亞爆發被稱為「阿拉伯之春」的民主運動，並波及到全國，引發了各地的反政府示威活動，由於阿薩德政權對此進行的鎮壓，局勢惡化至激烈的內戰。

阿勒頗曾是反政府勢力的最大基地，但 2016 年在俄羅斯的支援下被阿薩德政權完全控制。

有報道稱，在這次反政府勢力的大規模襲擊之後，俄羅斯對其據點進行了空襲，並承諾將向阿薩德政權提供更多的軍事援助。戰鬥的擴大和難民的增加等，局勢的惡化令人擔憂。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國對日本人恢復免籤政策迎來首日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_15_1465555_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China resumes visa-exemptions for short-term Japanese travelers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在新冠疫情爆發後，中國政府 2020 年 3 月起一度停止以日本人為對象的短期逗留簽證免籤政策。11 月 30 日，這項免籤政策時隔四年零八個月恢復實施。

當地時間 30 日中午，來自羽田機場的航班抵達上海的機場，到達大廳裏可以看到因商務或觀光前來的日本人。

30 日是恢復這項免籤政策的第一天，不少日本人是在辦好籤證後入境的。其中一位前來出差的男子説：「我差不多每兩個月就會來一次中國，很高興免籤政策得以恢復，今後過來會十分方便。日本和中國互為鄰國，期待兩國建立友好的雙邊關係。」

中國政府表示，恢復免籤是為了進一步便利人員往來，並將免籤逗留期限由 15 天延長至 30 天，實施至 2025 年底。

但中國當前施行修訂版《反間諜法》，另外，人員聚集場所發生致死致傷襲擊事件以及日本人遇襲事件等，引發了日本人對訪華安全的擔憂。訪華日本人將在多大程度上有所增加還是一個未知數。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英意正研究讓沙特參與下一代戰機研發]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_02_1465258_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. sources: Saudi Arabia may join fighter jet development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 通過對政府有關人士的採訪瞭解到，關於日本、英國、意大利正在聯合研發的下一代戰鬥機，三國正在研究讓沙特阿拉伯也參與研發。由於研發預計將花費鉅額成本，因此據認為三國對沙特的資金能力抱有期待。

日本政府與英國和意大利正在聯合研發下一代戰鬥機，其能力超過目前最先進的戰鬥機，並且還可以與無人機配合使用，政府將爭取在 2035 年部署這一戰機。

在此情況下，NHK 通過對政府有關人士的採訪瞭解到，三國正在考慮讓沙特阿拉伯參與研發。

由於下一代戰鬥機的研發預計將花費鉅額成本，因此據認為讓沙特參與研發是期待其資金能力能發揮一定作用。

但由於沙特在技術水平等方面與日本、英國、意大利存在差距，據認為三國正在研究讓沙特以「合作伙伴」身份參與其中，今後還將討論在多大程度上允許沙特參與研發和組裝等過程。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭基輔醫療設施遭俄軍無人機襲擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_06_1465370_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine: Russian drones strikes target hospital in Kyiv&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯軍隊在烏克蘭境內發動的無人機襲擊導致首都基輔的醫療機構嚴重受損。

烏克蘭軍方 11 月 29 日公佈，俄羅斯軍隊自前一日晚間起使用 132 架無人機對境內多地發動襲擊，其中 88 架被成功攔截。

基輔市政府宣佈，此次襲擊造成市內的醫療機構嚴重受損，並導致 1 人受傷。

此外，周邊多棟住宅樓也受到了襲擊波及，許多窗户玻璃被震碎，此次襲擊造成巨大沖擊。一名住在附近的 50 多歲男性描述稱：「我聽到了類似飛機飛過的聲音，接着傳來巨響，隨後是爆炸。這是針對我們以及國家的破壞行為。」

一名 90 多歲的住宅樓女性居民表示：「我當時全身不住顫抖，不知道該逃生還是該怎麼辦。我感到無比恐懼和憤怒。」

俄軍 28 日針對烏克蘭境內的能源設施發動大規模襲擊，導致包括西部利沃夫州在內的多個地區約 100 萬户家庭斷電，造成巨大影響。這一系列對民用設施的襲擊引發了烏克蘭民眾的強烈憤怒。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防衞省公佈中俄軍機在日本週邊聯合飛行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_08_1465379_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese, Russian military aircraft conduct joint flight near Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省公佈，11 月 29 日在日本週邊上空確認到中國和俄羅斯的轟炸機和戰鬥機等 10 架軍機。

據防衞省透露，29 日下午，中俄兩軍各 2 架轟炸機在日本海和東海上空進行了長距離的聯合飛行，隨後 1 架俄羅斯戰鬥機也前來匯合。

此外，據悉在此前後，戰鬥機和情報收集機等共 5 架中國軍機在東海和日本海飛行。

針對以上一系列飛行，日本航空自衞隊的戰鬥機緊急升空進行了監視，沒有出現中俄軍機侵犯日本領空的事態。

據悉，日本防衞省指出這些飛行明顯具有針對日本的示威行為的意圖，並已通過外交渠道向中國和俄羅斯表示了嚴重擔憂。

這是防衞省自 2023 年 12 月以來，第九次公佈中俄兩軍在日本週邊進行聯合飛行。防衞省認為有跡象顯示中俄兩國有加強軍事合作的動向，因此正在繼續保持警戒。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[內塔尼亞胡強調將繼續在加沙開展軍事行動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_04_1465302_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli forces continue offensive in Gaza, Netanyahu discusses ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列總理內塔尼亞胡強調將繼續通過軍事行動摧毀伊斯蘭組織哈馬斯的立場。在加沙地帶，11 月 29 日以色列軍隊的襲擊造成 12 人死亡，傷亡人數的進一步增加令人擔憂。

加沙地帶衞生部門 29 日發佈信息稱，過去 24 小時內有 33 人死亡，截至目前的累計死亡人數上升至 4 萬 4363 人。

以色列總理內塔尼亞胡於 28 日在接受當地電視台採訪時表示，為了使人質得到釋放，願意暫時停火，同時強調「不準備結束戰爭」。他再次強調，將持續軍事行動直至哈馬斯被徹底摧毀，加沙地帶傷亡人數的進一步增加令人擔憂。

與此同時，在約旦河西岸地區，29 日發生一起襲擊事件。一名持槍的巴勒斯坦男子在猶太人定居點附近向一輛巴士開槍。據以色列媒體報道，事件造成 8 人受傷。嫌疑人已被擊斃。

對此，哈馬斯發表聲明稱對該事件負責，以色列方面已加強警惕。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[外媒報《光明日報》前副主任因間諜罪獲刑 7 年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241129_21_1465208_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Reuters: Chinese journalist sentenced to 7 years in prison for espionage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據路透社報道，中國北京市的一家法院於 11 月 29 日宣佈，因間諜罪判處中國共產黨旗下報紙《光明日報》前評論部副主任董鬱玉有期徒刑 7 年。董鬱玉 2022 年 2 月與日本駐華使館工作人員會面後不久，被中國有關部門逮捕，並於 2023 年 3 月以涉嫌從事間諜活動被正式起訴。

據悉，董鬱玉在歐美媒體界和外交界內廣為人知。在被拘押時，不久之前與其會面的日本駐華使館工作人員也曾一度被中方拘留。對此，日本政府當時向中國政府提出了抗議。

自中國 2014 年實施《反間諜法》以來，相繼出現多起外國人及相關中國人因涉嫌從事間諜活動被中國當局拘押的事態，引發國際社會的廣泛關注和擔憂。

中國外交部發言人毛寧在 29 日的例行記者會上被問及董鬱玉的判決時，未提及具體內容，但強調「中國是法治國家，中國司法機關嚴格依法辦案，違法犯罪必被依法追究」。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂首相在國會發表施政演説]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241129_12_1465138_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba aims to form broad consensus as leader of minority government&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 11 月 29 日下午在國會參眾兩院全體會議上發表了施政演説。

鑑於執政黨在最近的眾議院選舉中未能獲得多數席位，石破在演説中首先強調説：「我們將以自民黨和公明黨聯合執政為基礎，也認真地傾聽其他政黨的意見，為形成儘可能廣泛的共識，真摯而謙虛地努力保護國民的安心與安全。」

關於外交和安全保障，石破錶示：「在維護和加強日本的威懾力和應對能力的同時，我們將與各國反覆進行對話，超越分裂和對立，堅定地維護基於法治的國際秩序。」

在日本與其他國家的關係方面，石破錶示願與美國下屆總統特朗普進行坦誠的討論，將日美同盟提升到更高的水平。

日本與韓國明年將迎來邦交正常化 60 週年，石破就此表示將頻繁地進行首腦會談，使兩國關係取得飛躍性的發展。關於日中關係，鑑於他與中國國家主席習近平不久前舉行的首腦會談，石破錶示為構建富有建設性且穩定的關係，將在各個層面進行溝通。

此外，石破還指出，北朝鮮綁架日本人問題是對日本國家主權的侵害，也是日本政府的最重要課題，從而強調將下定決心致力於這一問題的解決。

另外，關於因政治與金錢問題而亟需進行的政治改革，石破錶示：「我們將回歸‘政治屬於國民’這一原點，在真誠地面對國民的同時做出相關努力。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[纖維製造商尤尼吉可宣佈退出纖維業務領域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241128_B06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241128_B06_1464733_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Unitika exits textile business after long history&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型纖維製造商尤尼吉可正式宣佈，鑑於自成立之初就從事的纖維業務連續虧損，企業將退出這一業務領域。

尤尼吉可的總部設在大阪，創業於 1889 年，當時的企業名稱是「尼崎紡織」公司。尤尼吉可作為日本的主要紡織品製造商之一，從事化學纖維的出口等，為日本纖維產業的現代化以及戰後經濟的高速增長做出了貢獻。

但近年來，受來自中國企業等的競爭壓力，尤尼吉可的纖維業務持續虧損，這促使其做出了退出該領域的決定。為了重振經營，尤尼吉可將以向第三方配資的方式獲得官民聯合基金「地域經濟活性化支援機構」的援助。該機構將成為企業的第一大股東，企業領導層原則上全部換血。

同時，尤尼吉可將向三菱 UFJ 銀行、瑞穗銀行、三井住友信託銀行等主要融資方申請免除債務。據觀察，主要融資方將會批准這一申請，涉及債務約達 430 億日元。

尤尼吉可發佈消息稱，今後，將把用於食品包裝、半導體相關材料生產的薄膜業務作為重點業務。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>