<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活問答，在居住地政府辦理的手續⑥ 死亡申報手續</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續⑥ 死亡申報手續&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;這次為大家介紹死亡申報手續。

在日本，當有人去世時，其親屬、同居者等必須向市區町村政府進行死亡申報。申報手續需在知悉死亡事實之日起 7 日內辦理，屆時需要提交由醫師開具的死亡診斷書或屍檢報告書。

若死者為外籍人士，則必須向日本政府返還其在留卡，親屬或同居者可前往附近的地方出入國在留管理局提交，或郵寄至東京出入國在留管理局。返還手續需在死亡日或發現該在留卡之日起 14 日內完成。
（信息截至 2024 年 10 月 8 日）</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本天皇一家前往沖繩縣悼念沖繩戰役戰歿者</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_20_1533124_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Imperial family prays for souls of war dead in Okinawa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是太平洋戰爭後期的沖繩戰役 80 週年，在此之際，日本天皇一家訪問沖繩縣，前往戰役最後激戰地絲滿市的「國立沖繩戰歿者墓苑」，悼念遇難者。

6 月 4 日 13 時前，天皇和皇后兩陛下與首次訪問沖繩的長女愛子殿下一同乘坐專機抵達那霸機場。這是兩陛下自天皇陛下即位後第二次訪問沖繩，沿路聚集了眾多前來歡迎的民眾，天皇一家以微笑揮手回應。

15 時前，天皇一家抵達位於絲滿市的「國立沖繩戰歿者墓苑」，在安放有超過 18 萬具遺骨的靈骨堂前行禮後，向遇難者獻上鮮花，表達了悼念之情。

隨後，天皇一家還前往和平祈念資料館參觀展覽，並與沖繩戰的親歷者、遺屬、以及作為「講述者」開展戰爭記憶傳承活動的年輕人等進行了交流。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歐美各國駐華使館在社交媒體發佈六四相關內容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_27_1533035_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign embassies in Beijing make Tiananmen-related social media posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了紀念六四天安門事件，歐美各國的駐華大使館在社交媒體上發佈了相關的視頻和聲明等。

其中，英國駐華大使館發佈了一個 13 秒的視頻。當年一名男子擋在坦克前面，成為六四事件的標誌性瞬間。視頻還原了這一具有象徵意義的場景，之後，男子所處的背景被逐漸塗白，最後男子也隨之消失。

美國大使館轉載了國務卿魯比奧的聲明。魯比奧在聲明中説，「中國共產黨竭力掩蓋事實，但世界永遠不會忘記」。

中國外交部發言人林劍在 6 月 4 日的記者會上被問及有關天安門事件遇難者遺屬在尋求法律責任和賠償一事時説，「對於上世紀 80 年代末發生的那場政治風波，中國政府早有明確的結論」，再次重申了中國政府的一貫立場。在此之上，林劍還説，「中國特色社會主義道路是歷史和人民的選擇」等，強調了當時應對的正當性。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台總統發文紀念天安門事件，港府監視追悼活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_23_1533026_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan President Lai stresses preserving memory of Tiananmen incident&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德 6 月 4 日在社交媒體上發文，紀念天安門事件 36 週年。

賴清德表示：「紀念六四天安門事件，不只為了悼念歷史，更是為了延續這段記憶。」此外，他還意指中國大陸並表示：「威權政府往往對歷史選擇噤聲與遺忘；民主社會，則是選擇保存真相，拒絕遺忘那些為人權理念付出的人。」

另一方面，在香港，追悼遇難者的活動和要求調查真相的呼聲則遭到了徹底封禁。今年 6 月 4 日，在曾經於往年六四召開大規模追悼集會的維多利亞公園，當局從上午開始就調集大批警力開展警戒，嚴密監視追悼活動。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府公佈今年經濟財政運營和改革基本方針草案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_22_1533045_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese govt. lists US tariffs, rice supply as top policy priorities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府公佈了今年的經濟財政運營和改革的基本方針草案。

草案中指出，美國特朗普政府的關税措施「可能會抑制消費和投資，成為拉低我國整體經濟的風險因素」。

在此基礎上，草案強調將堅持要求美方重新審視一系列關税措施並持續開展談判，同時通過資金週轉支援等措施切實應對可能對國內產業造成的影響。

關於大米價格高企的問題，為使價格趨於穩定，政府將推進儲備米的順暢流通，並重新審視有關政策，以實現穩定供應，同時加強農田集約化等。

關於政府重視的加薪問題，草案明確指出，「要以加薪為起點實現增長型經濟，而不是通過沒有財源保障的減税政策來增加可支配收入」，並提出將在今後五年內集中實施相關措施，以實現 2020 年代全國平均最低時薪達到 1500 日元的目標。

政府將以該草案為基礎與執政黨進行調整，並計劃於下週在內閣會議上正式敲定該方針。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年世界環境日主題：「終結塑料污染」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_04_1533162_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UNEP chief calls for united international efforts to fight plastic pollution&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國將每年的 6 月 5 日定為世界環境日。今年世界環境日的主題是「終結全球塑料污染」。聯合國環境規劃署（UNEP）執行主任英格·安德森接受本台 NHK 專訪時表示，國際社會必須共同努力解決全球日益嚴重的塑料污染問題。

為了抗擊全球日益嚴重的塑料污染問題，各國希望制定首個具有法律約束力的公約，但在去年於韓國釜山舉行的政府間談判委員會會議上，因意見分歧過大，無果而終，公約的制定被推遲。

政府間談判委員會將在今年 8 月於瑞士重啓協商，安德森在採訪中強調，將爭取在此次會議上達成公約，同時對日本發揮領導力寄予期待。此外，鑑於新興經濟體和發展中國家的經濟和人口增長可能會導致塑料污染蔓延，安德森還呼籲各國提供必要的援助，她説，應努力確保全球南方國家獲得廢棄物管理方面的必要投資。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普是否批准日本製鐵收購計劃的期限臨近</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_N02_1533289_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump's decision on US Steel deal gets closer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;當地時間 6 月 5 日是美國總統特朗普決定是否批准日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司（USS）的最後期限。

特朗普曾指示美國外國投資委員會（CFIUS）對日本製鐵公司的收購計劃進行重新審查，該委員會據信已於 5 月 21 日之前彙報了審查結果。有鑑於總統須在聽取報告後 15 天內宣佈決定，因此日本製鐵公司認為，收購計劃能否獲批將於當地時間 6 月 5 日之前確定。

日本製鐵公司的收購計劃從一開始就旨在使美國鋼鐵公司成為旗下的全資子公司，為了實現這一目標，日本製鐵一直致力於達成相關協議以打消美方在國家安全方面的疑慮，併為此開展談判。另一方面，據美國媒體報道，美國政府或將持有對董事任免等擁有否決權的「黃金股」。

隨着最後期限臨近，特朗普是否將批准收購計劃備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鮮綁架事件受害者家屬呼籲日本政府深刻把握自身使命</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_16_1532602_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Last living parent of Japanese abductees asks government to work more seriously&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 5 日，北朝鮮綁架日本人事件受害者橫田 Megumi 的父親、擔任綁架受害者家屬會首任代表的橫田滋將於今年 6 月 5 日迎來逝世 5 週年。在此之前，橫田滋的妻子橫田早紀江於 3 日舉行了記者會。

橫田滋是 1997 年成立的北朝鮮綁架事件受害者家屬會的首任代表，曾一直活躍於營救工作的最前線。他於 2020 年去世，享年 87 歲，最終未能與女兒團聚。

橫田滋的女兒橫田 Megumi 於 1977 年初中一年級時在新潟縣新潟市遭到北朝鮮綁架。她將於今年 10 月迎來 61 歲生日，她遭綁架的事件也將於今年 11 月迎來發生 48 週年。

今年 2 月，綁架受害者有本惠子的父親有本明弘去世，享年 96 歲。現年 89 歲的橫田早紀江是目前唯一一位在世的日本政府承認的綁架受害者父母。

橫田早紀江呼籲日本政府儘快採取措施，讓受害者早日回家，她説：「綁架事件發生至今已過去了將近 50 個年頭，迄今為止我與歷任首相等人會面，做了所有我能做的事情，但事件依然毫無進展。身為家長的我們已經時日無多，現在能做的只有請求政府認真對待綁架問題。我希望政府能夠更加深刻把握自身的使命，竭盡全力讓受害者早日回家。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厚勞省調查：日本人年出生人口數跌破 70 萬人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_16_1532960_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese births hit record low in 2024, below 700,000 for first time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動省的調查顯示，去年一年，在日本出生的日本籍嬰兒人數為 68.6 萬餘人，較前年減少 4.1 萬餘人，是有此項統計以來首次跌破 70 萬人。

至此，日本的年出生人數已連續 9 年減少，自 1899 年有此項統計以來首次跌破 70 萬人。所有都道府縣的出生人數均在減少。

根據「國立社會保障與人口問題研究所」2023 年發佈的預測數據，日本人的年出生人口將在 2039 年減少到 68 萬人水平，但實際比預測提前了 15 年，由此可見，少子化正在不斷加劇。

針對日本人年出生人口數首次跌破 70 萬人這一情況，厚生勞動省表示：「年輕人口減少和晚婚晚育趨勢是其主要原因。目前，日本正面臨難以遏制、迅速加劇的少子化危機，今後，我們將繼續推進少子化對策。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國安理會非常任理事國改選，巴林等五國當選</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_14_1532920_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;5 non-permanent members of UN Security Council elected&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在聯合國大會 6 月 3 日舉行的會議上，剛果民主共和國、利比裏亞、拉脱維亞、哥倫比亞和巴林 5 個國家經投票被選為聯合國安理會非常任理事國，任期為自 2026 年 1 月起的兩年。

上述五國均代表各自地區參選非常任理事國。其中，首次當選的拉脱維亞是俄羅斯的鄰國，其在俄烏衝突中一貫支持烏克蘭。與此相對，在今年 2 月的聯合國大會上針對要求俄羅斯撤軍的決議草案進行的投票中，巴林、哥倫比亞和剛果民主共和國選擇了棄權或未投票。

巴林是少數與以色列建交的阿拉伯國家之一，不過，該國與其他阿拉伯國家一道對以色列襲擊加沙地帶的行為進行了強烈譴責。

另外，哥倫比亞在聯合國的監督下實現瞭解除遊擊隊武裝；在剛果民主共和國，大規模維和行動（PKO）仍在開展之中。人們期待，今後兩國能為有關維和的相關討論做出貢獻。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OECD 將今年全球經濟增長預期下調至 2.9%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_B4_1532918_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;OECD cuts global GDP growth projection to 2.9%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;經濟合作與發展組織（OECD）借 6 月 3 日起於巴黎召開部長理事會之機，發佈了最新的全球經濟展望報告，將今年全球經濟增長預期下調 0.2 個百分點至 2.9%。

考慮到特朗普政府對輸美汽車、鋼鐵產品和鋁加徵關税，以及對所有國家和地區統一徵收 10% 基準關税等情況，經合組織假設截至上月中旬已啓動的相關措施今後仍將持續，在此基礎上，對全球經濟增長預期進行了調整。

分國家和地區來看，美國的增長預期為 1.6%，較上次下調了 0.6 個百分點。報告指出，對輸美產品加徵關税將抑制美國國內的收入增長。

此外，中國的預期下調 0.1 個百分點至 4.7%；日本下調 0.4 個百分點至 0.7%；歐元區維持在 1.0%，未作調整。

經合組織還指出，如果美國進一步提高關税税率，將引發各國的報復性措施，從而「對全球企業和家庭支出構成下行壓力」，全球經濟增長或進一步放緩。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國對進口鋼鐵產品和鋁加徵關税税率提至 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_B2_1532917_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Higher US tariffs kick in on steel, aluminum imports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國特朗普政府於日本時間 6 月 4 日 13 時過後啓動了提高進口鋼鐵產品和鋁加徵關税税率的措施，税率從 25% 提升至 50%。

美國總統特朗普 5 月 30 日在美國東部賓夕法尼亞州匹茲堡郊外的美國鋼鐵公司（USS）鍊鋼廠的集會上發表了演説。他表示，為了保護美國鋼鐵行業，將把針對進口鋼鐵產品和鋁的加徵關税税率提高一倍，從現階段的 25% 提高至 50%。

之後，特朗普政府於美國東部時間 6 月 4 日 0 時過後，即日本時間 4 日 13 時過後啓動了上述措施。

美國對進口鋼鐵產品和鋁加徵 25% 關税的措施於今年 3 月 12 日生效。人們擔憂，進一步徵收關税將導致美國國內建築材料等商品的成本提高。

另外，歐盟強調稱不排除採取反制措施的可能性並指出，提高關税税率會導致旨在以談判解決問題的努力付諸東流。今後，美國進一步加徵關税的措施或將陸續引發更多國家的反彈。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天安門事件已過 36 年，中國政府徹底壓制相關言論</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_19_1533014_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tiananmen Square crackdown being forgotten in China 36 years on&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1989 年 6 月 4 日，中國軍方向要求實現民主而聚集到北京天安門廣場及周邊的學生和市民開槍，造成眾多人員傷亡，這就是「天安門事件」。到今年 6 月 4 日，該事件已過去 36 年。

關於這次事件，中國政府公佈的死者人數為 319 人，但不少意見認為實際上遠不止於此。

自上週起，事件現場及通往現場的主幹道已實施嚴密的警戒措施，警方加強了對行人的身份核查，據信這是為了防範悼念等相關活動。

一位要求查明事件真相、追究責任的遇難者遺屬，自 6 月 1 日起就因當局施壓而無法返回北京的家中。在接受本台 NHK 電話採訪時，該遺屬表示：「現在不能多説。」

中國政府至今仍堅持將當時的學生等的行為定性為「動亂」，並主張當時採取的應對措施是正確的。

與此同時，涉及該事件的言論遭到徹底壓制，在中國國內，甚至連讓人聯想到事件日期的數字「64」都被視為禁忌。在北京街頭，幾乎沒有人願意接受外國媒體的採訪。

事件發生後已有 36 年，在中國年輕一代中，許多人已經不知道這段歷史。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒙古國總理因兒子生活豪奢引眾怒被迫辭職</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_02_1532840_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mongolian prime minister resigns after son's luxury life prompted protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於蒙古國總理奧雲額爾登的兒子生活豪奢所引發的批評聲浪在社交媒體不斷擴散，導致民眾連日來舉行抗議示威，總理被迫辭職。這一事態實屬罕見。

奧雲額爾登的兒子包租豪華度假設施向戀人求婚等，其奢華的生活方式所引發的批評聲浪在社交媒體不斷擴散。以此為契機，在首都烏蘭巴託，以年輕人為主的民眾從 5 月起不斷舉行抗議示威，要求奧雲額爾登辭職並公開財產。

在這種情況下，蒙古國國家大呼拉爾 6 月 3 日就奧雲額爾登的信任決議案舉行了投票。據當地媒體報道，信任案被否決，奧雲額爾登將辭去總理職務。奧雲額爾登在表決結束後表示：「能夠在艱難時期為祖國和人民服務是我的光榮。」

據悉，蒙古國總統呼日勒蘇赫在表決之際曾呼籲議員們響應抗議民眾的呼聲。今後，蒙古國將在 30 天內選出新總理。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台積電 2025 年銷售額預計將創新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_01_1532830_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TSMC chief wary of Trump tariffs, but forecasts record revenue in 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全球最大半導體代工廠商台積電（TSMC）的首席執行官魏哲家對美國特朗普政府關税政策表達了警惕，但另一方面，他表示該公司生產的人工智能相關半導體銷售強勁，預計今年的銷售額增幅將超過 20%，創歷史新高。

6 月 3 日台積電股東常會在台灣北部的新竹召開，魏哲家在會上表示，特朗普政府的關税政策存在不確定性和風險等潛在影響，但是他又表示，截至目前，尚未看到客户行為有任何轉變。

魏哲家還稱，人工智能相關的尖端半導體需求依然強勁，今年按美元計價的銷售額增幅預計將超過 20%，刷新去年的紀錄。

另外，會上有股東以台積電在日本熊本縣等地開設的工廠為例指出，公司「以建工廠為由佔用農田，給當地社會造成了很大影響」。對此，魏哲家解釋稱，公司在確定工廠選址時，已經與當地居民、地方政府以及中央政府進行了溝通。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USTR 致函促美貿易夥伴提出關税談判最佳方案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_07_1532817_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US sends letter to ask trade partners to 'provide their best offers'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國特朗普政府與各國的關税談判，路透社 6 月 2 日報道稱，美國貿易代表辦公室（USTR）已彙總一封信函，要求各國最晚於 4 日提出最佳方案。白宮新聞秘書萊維特 3 日在記者會上透露，美國貿易代表辦公室已將這封信函發送給相關國家。

萊維特説：「這封信只是為了提醒各國談判期限臨近，特朗普總統期待達成令人滿意的交易。」

特朗普政府今年 4 月開始向對美存在較大貿易順差的國家和地區徵收「對等關税」，其後宣佈暫停實施該措施 90 天。但截至目前，談判大多沒有達成協議。

暫停對等關税的期限截至 7 月上旬。據分析，特朗普政府在期限臨近的情況下發送上述信函意在促使各國採取進一步行動，加快談判進程。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國國務院總理李強會見日本國際貿促會代表團</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_RS10_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國國務院總理李強會見日本國際貿促會代表團&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國務院總理李強 6 月 3 日在北京會見了由日本眾議院前議長河野洋平率領的日中友好團體「日本國際貿易促進協會」訪華代表團。代表團有 100 人出席了會談。

根據日本國際貿易促進協會事務局發佈的消息，席間，李強表示，兩國關係已經步入逐步改善、朝着向好方向發展的時期。美國新政府的關税措施是對世界各國發起的挑戰，中日兩國應該進一步深化合作，與之抗衡。在美中貿易摩擦恐進一步加劇的背景下，李強以此表達了中方希望穩定對日關係的意願。

鑑於和歌山縣一主題公園的 4 只大熊貓 6 月將全部返還中國，河野洋平表示：「熊貓的離開會讓日本的小朋友們感到非常難過。如果李總理能帶着熊貓來日本，您在日本的人氣一定會大漲。」李總理笑着回應説：「我會把這作為一個重要的提議。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府將謹慎評估李在明政府外交立場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_05_1532838_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to study new South Korean president's foreign policy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 3 日，李在明贏得韓國總統選舉。對此，日本政府雖然希望繼續與新政府構建穩定的日韓關係，但是有鑑於李在明過去曾多次發表對日強硬言論，日本政府計劃將在謹慎評估其外交立場的基礎上處理兩國關係。

鑑於李在明曾在競選期間強調其重視日韓兩國，以及日美韓三國合作的立場，因此日本政府內部有人認為，考慮到東亞安全環境，李在明不太可能大幅改變目前的日韓關係。

有鑑於韓國前總統尹錫悦執政時期，日韓關係出現改善勢頭，日本政府希望在此趨勢的基礎上繼續與新政府構建穩定的雙邊關係，並將探討借雙方領導人出席國際會議之機，儘快舉行日韓首腦會談。

但是有鑑於李在明曾多次就兩國間懸而未決的問題對日本發表強硬言論，有意見擔憂其未來有可能採取類似立場，因此日本政府將謹慎地評估其外交立場並採取相應措施。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相祝賀李在明就任韓國總統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_RS09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破首相祝賀李在明就任韓國總統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂為祝賀韓國總統李在明走馬上任發送了賀詞。賀詞寫道：「衷心祝賀您就任總統。日本和韓國是重要鄰邦，兩國在面臨國際社會諸多課題時應作為夥伴開展相互合作。在當前的戰略環境下，日韓關係的重要性依然不變，日美韓三國合作也同樣重要。」

賀詞還表示：「期望日韓關係能在 1965 年兩國實現邦交正常化以來奠定的基礎上得到進一步發展。希望兩國能在重視民間交流的同時，加強政府間的溝通，使雙邊關係穩步向前發展。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明就任韓國新一任總統</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0604EE06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0604EE06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;李在明就任韓國新一任總統&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在韓國 6 月 3 日舉行的總統選舉中，革新派共同民主黨候選人李在明戰勝包括保守派國民力量黨候選人金文洙在內的其他候選人，當選新一任總統。

李在明 4 日凌晨向支持者發表講話表示：「我的首要任務是結束國內混亂局面，確保不再發生軍事政變。」他接着指出：「即使政治家之間有敵我之分、相互爭鬥，國民也不必如他們一樣相互仇視。維護國民團結是總統的責任。」鑑於自前總統尹錫悦去年 12 月在任職期間宣佈「緊急戒嚴」以來，韓國社會的分裂和對立不斷加劇，李在明強調將致力於結束這一局面。

韓國中央選舉管理委員會 4 日 6 時召開全體會議，確認李在明在總統選舉中獲勝。本次是韓國隨着前總統尹錫悦被罷免而舉行的總統選舉，由於無前任總統在位，因此不設政權交接期。經中央選舉管理委員會確認後，李在明正式就任韓國第 21 任總統，任期 5 年。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
