<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本共產黨議長稱日中須遵守互不威脅的原則</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014808821000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014808821000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本共產黨議長稱日中須遵守互不威脅的原則&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本共產黨中央委員會議長志位和夫在於福岡市舉行的研討會上，對自己 4 月作為日中友好議員聯盟成員時隔 27 年訪問中國北京的情況進行了介紹，並表示「兩國應尊重在 2008 年的《日中聯合聲明》中達成的‘互為合作伙伴，互不構成威脅’這一共識，行動上做到與此相符。」

志位還指出：「日本目前大力擴充軍備，不再積極倡導‘互不構成威脅’的原則，而中國則在東海和南海加大倚仗強力改變現狀的做法。」他強調兩國應按照聯合聲明中達成的共識行事，這是構建友好關係所不可或缺的。

另外，關於消費税問題，志位對媒體表示：「自民黨如果反對下調消費税的話，那會採取什麼樣的舉措來解決物價高漲的問題呢？對於苦苦煎熬的國民來説，最有效的措施就是將消費税税率一律下調到 5%。」</description>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>據信為埼玉肇事逃逸車輛司機的男子已前往警署</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014809031000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014809031000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;據信為埼玉肇事逃逸車輛司機的男子已前往警署&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於 5 月 14 日在日本埼玉縣三鄉市發生的一起造成 4 名小學生受傷的交通肇事逃逸事件，本台 NHK 通過對調查人員的採訪獲知，據認為曾駕駛肇事車輛從現場逃逸的一名男子於 18 日早晨已前往警署接受調查。

14 日，在三鄉市一輛 SUV 汽車撞入約 10 名小學生的人羣中，造成 4 名六年級男生受傷，隨後肇事車輛逃離了現場。

肇事逃逸車輛在距離現場約 2 公里的一處民宅的停車場被發現和扣押，但司機卻不知所蹤，警方將該事件作為肇事逃逸案，對司機的下落進行了搜尋。

結果，本台通過對調查人員的採訪獲知，據認為當時駕車的一名男子於 18 日早晨已經前往警署接受調查。

據悉，這名男子的特徵與另一輛經過現場車輛的行車記錄儀上記錄的肇事車輛司機特徵相似，因此警方正在對其身份進行核實，並詳細調查他是否參與了這起事件。</description>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神奈川縣兩工廠被列入日產工廠削減計劃草案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250518_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250518_01_1526645_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nissan's plants reduction plan may include 2 in Japan, sources say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據有關人士透露，位於神奈川縣的兩家工廠被列入了日產汽車公司的工廠削減計劃草案。

為扭轉經營困境，日產汽車公司計劃到 2027 財年年底，整個集團裁員 2 萬人，在全球範圍內削減 7 家工廠，以此對產能過剩的生產體系進行調整。

據有關人士透露，兩家位於神奈川縣的工廠被列入了削減計劃草案，其中一家是位於橫須賀市的追濱工廠，另一家是日產汽車子公司、位於平塚市的「日產車體」公司的湘南工廠。

追濱工廠年產能約為 24 萬輛，湘南工廠年產能約為 15 萬輛，但隨着日產汽車銷量疲軟，工廠的低開工率已成為亟待解決的課題。

除國內兩家工廠及已宣佈的設在阿根廷及印度的工廠外，日產汽車還在考慮合併或關閉設在墨西哥等地的有關機構。公司打算深化落實重建方策，以改善業績。

另一方面，工廠所在地有意見表示，擔心削減工廠會給當地就業等帶來影響。據認為，日產汽車將對削減計劃進行慎重探討。</description>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>報告稱全球 2 億 9500 餘萬人面臨嚴重缺糧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250517_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250517_12_1526618_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Report shows 295 million people faced acute food shortages in 2024&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;世界糧食計劃署（WFP）、聯合國糧食及農業組織（FAO）等國際機構 5 月 16 日發佈了一份有關全球糧食危機的報告。

報告顯示，按 5 個階段分類，去年全球面臨 3 階段及以上嚴重糧食短缺的人口達 2 億 9530 萬，比前年增加了 1300 多萬人，為連續第六年增加，人數也是有統計以來最多的。

其中，處於糧食極度短缺等最嚴重階段的人數約為 195 萬人，增至前年的 2 倍以上，其中 95% 集中在巴勒斯坦的加沙地帶和蘇丹。

就糧食嚴重短缺的主要原因來看，地區衝突或治安惡化佔比最高，在 20 個國家和地區成為糧食短缺的主要原因，其次是極端天氣，在 18 個國家導致了糧食短缺。

關於這份報告，聯合國秘書長古特雷斯表達了強烈的危機意識，他指出：「在糧食短缺不斷加劇的情況下，聯合國等機構的應對能力正在捉襟見肘。人道主義援助資金的大幅削減正在加劇飢餓危機，而貿易戰的威脅將使情況進一步惡化。」</description>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列擴大對加沙軍事行動造成更多傷亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250518_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250518_03_1526685_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Death toll rises in Gaza as Israel military steps up its offensive&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 5 月 16 日晚宣佈擴大在巴勒斯坦加沙地帶的軍事行動，以摧毀伊斯蘭組織哈馬斯。以軍還表示，將通過大規模空襲和地面部隊作戰確立控制區域。據加沙地帶衞生部門 17 日公佈，過去 24 小時內有 153 人死亡。自 2023 年以哈衝突爆發以來，死亡人數已增加到 5 萬 3272 人。

在以色列國內，一個反對軍事行動的大型集會 17 日在特拉維夫舉行。參加者表示，軍事行動將導致被哈馬斯劫持的人質生命受到威脅，進而呼籲以色列政府通過與哈馬斯進行談判，促成人質獲釋及停火。

在以軍擴大軍事行動的背景下，於卡塔爾進行的停火談判仍在持續。

阿拉伯媒體 17 日報道稱，哈馬斯正與調停國商討以停火 2 個月為交換條件釋放人質的方案，哈馬斯是否會在以色列的軍事壓力下改變談判態度受到關注。</description>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱 19 日將與普京舉行電話會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250518_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250518_02_1526668_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says he will speak to Putin by phone on Monday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 5 月 17 日在自己的社交媒體上發文稱「我將於週一上午 10 點與俄羅斯總統普京通電話」，從而表明將舉行電話會談。特朗普還表示，與普京通話後，他還計劃與烏克蘭總統澤連斯基以及北約成員國通過電話進行磋商。

據信特朗普希望通過與普京的電話會談為停火打開突破口，他在社交媒體上發文稱：「希望這將是富有成效的一天，最終實現停火，結束這場本不該發生的充滿暴力的戰爭。」

另一方面，克里姆林宮發言人佩斯科夫也向俄羅斯媒體證實，正在為普京與特朗普之間的電話會談做準備。

但是，時隔約 3 年後於 16 日舉行的俄烏高級別談判顯示，雙方的立場依然存在較大的分歧，19 日的特朗普與普京的電話會談能否有助於打破僵局將令人關注。</description>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因地震倒塌的泰國在建大樓涉事 17 人被簽發逮捕令</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250516_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250516_22_1526303_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Arrest warrants issued for 17 in Bangkok tower collapse&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 3 月，緬甸中部發生大地震，導致鄰國泰國一座在建的高層建築倒塌，造成 92 人死亡，9 人受傷，4 人失蹤。關於這棟高層建築倒塌事故，當地警方指出，由於建造不符合安全標準的建築物並造成人員死亡等，已取得對參與建設工程的泰國大型建築公司的代表，以及中國國企當地法人的中國高管等 17 人的逮捕令， 5 月 16 日，其中 15 人已前往警署。

據悉，警方在迄今為止的調查中發現，該高層建築在建造過程中使用了不合格的混凝土和鋼筋，並且在更改電梯升降路線設計時偽造了工程師簽名。

預計警方今後將展開全面調查，隨着現場失蹤人員搜尋工作的結束，能否查明倒塌原因已成為焦點。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埼玉縣肇事逃逸事件車主疑似肇事司機</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014808231000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014808231000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;埼玉縣肇事逃逸事件車主疑似肇事司機&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 14 日，在日本埼玉縣三鄉市發生一起車輛撞人事故，一輛 SUV 車輛衝入正在排隊行走的小學生隊列，撞傷 4 名男童後逃逸。目前，警方正將此作為交通肇事逃逸事件展開調查。

肇事車輛在事故發生後多次左轉、右轉，穿行住宅區逃離現場。15 日，該車在距離肇事地點約 2 公里的一處公司宿舍停車場被發現並被警方扣押。

截至目前的調查顯示，事發時車內共有兩人，其中負責駕駛的男子至今仍下落不明。

此外，據調查相關人士透露，已找到另一名事發時疑似在車內的人員，並對其進行了自願配合形式的詢問。

據悉，肇事車輛登記在一名中國籍人員名下，自事發以來無法與其取得聯繫。警方懷疑車主可能就是事發時駕駛車輛的司機，正在加緊確認其行蹤，並進一步調查案件詳細經過。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣最後一座核電站停運實現「核電歸零」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250517_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250517_03_1526464_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan's only operating nuclear power plant to shut down&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台灣運轉的最後一座核電站定於 5 月 17 日停運，民進黨政府追求的「核電歸零」目標因此得以實現。

鑑於東京電力公司福島第一核電站發生的事故，台灣民眾對核電安全的擔憂之聲不斷高漲，在選舉承諾中提出將使核電歸零的民進黨政權逐步停止了核電站的運轉。

17 日，在台灣南部屏東縣運轉的最後一座核電站預定停運，從而實現「核電歸零」。

台灣的經濟部門計劃用液化天然氣作為燃料取代核能，提升火力發電能力，此外，還將在明年將風能、太陽能等再生能源發電比重，由目前的約 15% 提升至 20%，一些外資企業紛紛加入這一行業。

但是，台灣產業界和在野黨方面對「核電歸零」政策的擔憂意見也根深蒂固，他們指出此舉可能導致電力供應不穩定和電費高漲等，而電力則是生產半導體等支撐台灣經濟的產品所不可或缺的。民進黨賴清德政權能否推進向再生能源的轉型，今後將成為令人關注的焦點。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆迪將美國主權信用評級從最高級下調一級</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250517_N03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250517_N03_1526436_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Moody's downgrades US credit rating&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際大型評級機構穆迪公司 5 月 16 日宣佈，鑑於財政赤字擴大等因素，將美國主權的信用評級從最高等級「Aaa」下調一級至「Aa1」，此舉實質上意味着對美國國債的評級下調。

就下調理由，穆迪公司指出，美國曆屆政府和國會均未能就扭轉每年出現鉅額財政赤字以及遏制利息支出增長趨勢達成一致，今後隨着政府開支的增加，預計財政赤字將進一步擴大。

此外，該公司還指出：「雖然我們承認美國經濟和財政的強勁，但我們認為這已無法完全抵消財政指標的惡化。」

美國大報《華爾街日報》報道稱，穆迪公司的決定使美國失去在主要評級機構中唯一保留的最高信用評級。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄烏同意交換戰俘並將繼續就停火舉行談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250517_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250517_N01_1526390_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia and Ukraine agree on prisoner swap, but no ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯總統助理梅津斯基率領的代表團與烏克蘭國防部長烏梅羅夫率領的代表團 5 月 16 日在土耳其伊斯坦布爾舉行了直接談判。這是自俄羅斯開始軍事入侵烏克蘭之後不久的 2022 年 3 月俄烏舉行談判以來，雙方就停火舉行的首次面對面的直接談判。

談判結束後，梅津斯基和烏梅羅夫分別向媒體記者介紹了談判成果。據介紹，雙方同意近期內各交換 1000 名戰俘，並討論了舉行首腦會談的可能性。

據悉，關於烏克蘭方面強烈要求的實現至少 30 天的無條件停火，雙方將就應該如何實現停火提出各自的想法，並在今後繼續展開談判。

梅津斯基表示：「總的來説，我們對談判的結果感到滿意，並願意繼續進行接觸。」

另一方面，烏梅羅夫再次呼籲舉行澤連斯基總統與普京總統之間的首腦會談。

但是，俄羅斯目前尚未表現出同意舉行首腦會談的意願，雙方立場仍然存在分歧，在這種情況下，預計在下一輪談判舉行之前也可能出現一些波折。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍進一步擴大在加沙的軍事行動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250517_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250517_N02_1526391_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel expands military operations in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 5 月 16 日晚宣佈，已進一步擴大在加沙地帶針對伊斯蘭組織哈馬斯的軍事行動。

據稱，密集的空襲和部隊遷移標誌着新一輪軍事行動進入初始階段。

以色列軍隊 16 日在加沙地帶發動了猛烈襲擊，當地衞生部門稱，至少 93 人死亡。

以色列媒體報道稱，以色列軍方計劃將加沙地帶北部等戰區的居民遷移到加沙地帶南部，並開展地面行動，消滅哈馬斯武裝分子。

美國總統特朗普截至 16 日在中東各國訪問，但以色列與哈馬斯之間的停火協議迄今仍未取得進展。以色列擴大軍事行動，表明其已進一步加大對哈馬斯的施壓力度。

加沙地帶衞生部門表示，迄今為止死亡人數已超過 5 萬 3000 人，人們擔心軍事行動的擴大將導致更多人員傷亡。</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本母乳餵養率下降，或受雙職工家庭增加影響</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250516_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250516_05_1525982_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Survey: Proportion of mothers in Japan relying on breast-feeding falls&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本一個由專家等組成的研究會以近 400 名正在餵養出生後 5 個月以內嬰兒的媽媽為對象，對母乳和嬰兒配方奶粉的餵養比例進行了調查，5 月 15 日，該研究會公佈了調查結果。

在調查中，回答「純母乳餵養」或「主要用母乳餵養」的受訪者佔比為 51％，這一比例在近 10 年中減少了 27 個百分點。

另一方面，回答「只用嬰兒配方奶粉餵養」或「主要用嬰兒配方奶粉餵養」的受訪者佔比為 29%，這一比例在近 10 年中增加了 12 個百分點。該研究會稱，「嬰兒的餵養方式發生了顯著變化」。

專家指出，隨着雙職工家庭的不斷增加，由父親等使用嬰兒配方奶粉來代替母親餵養的情況可能有所增加。

從事這項調查的東京情報大學教授市川香織説：「嬰兒配方奶粉的營​​養也很均衡，可以讓嬰兒健康成長，但另一方面，母乳營養豐富，增強免疫力等效果更佳。希望孩子的父母能在充分了解此類益處的基礎之上，根據各自的生活方式來選擇餵養方法。」</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州大學等研究小組解開三花貓毛色基因之謎</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250516_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250516_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;九州大學等研究小組解開三花貓毛色基因之謎&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三花貓身上有黑白橘三種毛色，但科學家一直無法確定決定黑色和橘色形成的基因，在相關研究正式啓動後的 60 多年裏，這始終是個不解之謎。

九州大學高等研究院特別主幹教授佐佐木裕之領導的研究小組一直致力於解開這一謎團，最近他們宣佈已經確定了相關基因。

研究小組將三花貓的基因與其他貓咪進行比對分析後發現，控制性別的 X 染色體上帶有的「ARHGAP36」基因是決定黑色和橘色形成的基因。

研究發現，當該基因發生突變時，蛋白質產量和生成時機發生變化，導致本應成為黑色的毛髮轉變為橘色。若貓咪同時攜帶有白色基因，則會變成三花貓。

佐佐木教授説：「我們發現的基因可能對神經系統功能也產生影響，未來或許能揭示出其與性格之間的關係。我希望這一發現能激發年輕人對基礎研究的興趣。」</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府開始實施涉密「安全審查制度」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250516_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250516_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本政府開始實施涉密「安全審查制度」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府從 5 月 16 日起開始實施「安全審查制度」。根據該制度，政府掌握的、一旦泄露可能會危害日本國家安全的信息將被指定為「重要經濟安保信息」，包括民營企業員工在內，僅限通過政府可靠性審查的人員接觸。

預計適用的信息範圍包括：應對網絡攻擊威脅的措施、日本優勢技術的相關信息、高度依賴進口的重要物資供應鏈信息等。泄露相關信息將面臨最高 5 年的監禁處罰以及最高 500 萬日元的罰款。

此外，政府還將在本人同意的前提下對將接觸信息的人員開展背景調查，內容包括國籍、學歷、工作經歷、犯罪記錄、過去 10 年內是否接受過精神疾病的治療或心理諮詢，以及是否發生過酒後糾紛等。因調查涉及個人隱私，也有意見對此表示擔憂。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州南部或首次在全國最早進入梅雨季</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250516_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250516_14_1526233_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rainy season arrives early in Japan's southern Kyushu region&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受鋒面影響，日本九州、四國等地出現間歇性降雨，預計未來一週陰雨天氣依然較多，為此，日本氣象廳於 5 月 16 日 11 時發佈消息稱，「據信九州南部地區已進入梅雨季節」。

如果確定無誤，這將是氣象廳自 1951 年開始這項統計以來，九州南部首次在日本全國率先進入梅雨季。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>配送員賬户詐騙：一公司高管或月入約 150 萬日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250516_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250516_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;配送員賬户詐騙：一公司高管或月入約 150 萬日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家住東京都中野區的某公司高管山崎光太郎（50 歲）等 4 人因涉嫌於前年隱瞞用途，以不正當手段創建外賣配送服務平台「出前館」的配送員的賬户，被東京警視廳逮捕。

本台記者對搜查人員進行採訪後瞭解到，經調查發現，據信山崎等人在社交媒體上招募日本人，令其創建配送員賬户，並將這些賬户名義提供給 150 多名沒有工作資格的烏茲別克斯坦人等，山崎從中收取手續費等，月入約 150 萬日元。

出借名義的日本人以及中間人等如何分成都在事先制定的相關手冊中予以了規定。

警視廳認為，該團夥在山崎的操縱下，由多名中間人負責招募日本人創建賬户，3 年內共獲取不正當收入 5000 多萬日元。目前警視廳正在進一步展開調查，以查清該團夥的真實情況。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>航空自衞隊教練機墜機事故找到新殘骸</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250516_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250516_03_1526067_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's SDF: Crashed trainer aircraft descended sharply while banking&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 14 日，日本航空自衞隊發生了 T4 教練機墜入愛知縣犬山市入鹿池的事故。日本防衞省 16 日透露，在對墜機現場開展搜索後，發現了疑似發動機、輪胎等物品的殘骸。自衞隊正在研究回收這些殘骸的方法，同時對兩名失蹤的自衞隊員開展搜尋工作。

事發時機上的兩名自衞隊員，一等空尉井岡拓路和二等空尉網谷獎太現在依然下落不明。

據航空自衞隊介紹，這架教練機從小牧基地起飛後正常上升了約 1 分鐘，但隨後在約 1400 米的高度盤旋時高度驟降。在起飛約兩分鐘後，飛機從雷達上消失並墜落。

該教練機原計劃起飛後爬升至 5000 米高度，現在航空自衞隊正在調查事故原因，包括髮動機等在爬升過程中是否出現故障等。此外，自衞隊的約 200 架 T4 教練機現在全部停飛，正在進行緊急檢查。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鮮綁架事件受害者家屬首次與美國駐日新大使會晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250515_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250515_18_1525916_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Families of Japanese abductees meet with new US ambassador, seek support&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架日本人事件受害者的家屬等 5 月 15 日下午前往位於東京都港區的美國駐日大使的公邸，與美國駐日大使喬治·格拉斯舉行了會晤。這是格拉斯就任駐日大使後首次會晤綁架受害者的家屬。家屬們表示，希望美方提供合作，以便早日讓所有受害者回到故鄉。

參加此次會晤的有受害者橫田 Megumi 的母親橫田早紀江和弟弟、擔任綁架事件受害者家屬會代表一職的橫田拓也、受害者市川修一的哥哥市川健一、於 2002 年從北朝鮮回到日本的受害者曾我 Hitomi。橫田 Megumi 在上初中一年級時遭綁架，市川修一在鹿兒島縣的海岸遭綁架。

此次會晤以閉門的形式歷時約一個小時。據與會家屬透露，家屬們席間指出，關於日本政府確定的綁架受害者，在他們的父母當中仍健在的僅有現年 89 歲的橫田早紀江一人。在有生之年與孩子重逢，能實現這一願望的時間越來越緊迫。為此，希望美方提供相應的理解與合作。格拉斯認真聽取了家屬們的心聲，並表示深感心痛。

會晤結束後，橫田拓也表示：「自 2002 年以來，綁架受害者無一人返回故鄉。我們向格拉斯大使表示，對於實現讓所有受害者在父母這一輩尚有人健在之時回到故鄉這一目標來説，留給我們的時間已經不多了。我們懇求美方給予幫助，以解決綁架問題。」</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>諾獎得主等在東京討論國際多邊合作等問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250516_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250516_01_1525955_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nobel Peace Prize laureate, former UN chief discuss multilateralism&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是二戰結束 80 週年。值此之際，聯合國大學等於 5 月 15 日在東京舉行了研討會。諾貝爾和平獎獲得者、聯合國相關人員等出席了本次研討會，就國際社會日益擴大的分裂和該如何開展多邊合作等進行了探討。

南美國家哥倫比亞前總統桑托斯在會上發言，他因致力於終結長達半個多世紀的內戰而榮獲諾貝爾和平獎。他對世界各地接連發生軍事衝突以及氣候變化等問題表達了強烈關切。

他強調稱：「解決這些全世界存在的問題需要的是建設性對話。世界需要團結起來，共同努力尋求解決方案。」

前聯合國秘書長潘基文也在會上表示：「各國政治領導人造成多邊主義陷入困境。領導人之間缺乏溝通，應當擁有全球性視野。」他還呼籲肩負未來重任的年輕一代，要廣泛關注國際社會。</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
