<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>與那國島以南日本 EEZ 內中國浮標已被拆除</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_16_1530936_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese govt. confirms China has removed last buoy from Japan's EEZ&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年 12 月，日本政府在沖繩縣與那國島以南的日本專屬經濟區（EEZ）內確認到中國政府設置的浮標，並多次要求中方立即拆除。日本政府一直在周邊海域蒐集信息，但據政府公佈，該浮標已於 5 月 28 日前被拆除。

此外，曾被設置在沖繩縣尖閣諸島周邊的日本專屬經濟區的浮標也於今年 2 月被確認拆除，對此中方稱是實施了「自主性、技術性調整」。本次與那國島周邊的浮標消失後，日本專屬經濟區內確認到的中國浮標已被全部拆除。

日本內閣官房長官林芳正在 29 日上午的記者會上表示：「我們認為與那國島以南的我國專屬經濟區內設置的浮標問題已經不存在了。由於中國政府並未對外作出解釋，我不會對其意圖進行揣測，日本政府一直以來都在我國管轄的海域進行警戒巡邏，相關省廳將繼續合作，努力開展警戒監視。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷克譴責與中國國安部相關的黑客組織發動網攻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014819521000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014819521000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;捷克譴責與中國國安部相關的黑客組織發動網攻&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;捷克政府 5 月 28 日發表聲明稱，自 2022 年以來，其外交部網絡系統持續遭受網絡攻擊，並已確定攻擊源頭是與中國情報機構、國家安全部關係密切的黑客組織。

聲明中嚴厲譴責稱：「這是針對重要基礎設施的惡意網絡攻擊，我們以最強烈的措辭予以譴責。這種行為嚴重損害了中國的信譽。」

捷克外交部長利帕夫斯基在社交媒體上表示，已召見中國駐捷克大使表達抗議。

據美國政治新聞網站（Politico）報道稱，這些攻擊導致歐盟機構與各地大使館之間數千封未指定為機密的電郵被竊取。

歐盟與北約（NATO）隨後發表聲明，對捷克政府表示支持。歐盟外交與安全政策高級代表卡拉斯在記者會上説：「此類攻擊違背國際規範。」並表示打算直接向中國提出抗議。

捷克近年來加強了與台灣的關係，例如去年接受了台灣前總統蔡英文的訪問等。有觀點認為這可能是遭受網絡攻擊的背景原因之一。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英偉達季度財報顯示營收上漲但未創新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_B3_1530955_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nvidia Feb.-Apr. revenue surges, but chip controls dent profit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;從事應用於生成式人工智能（AI）半導體業務的美國大型半導體企業英偉達公佈了截至 4 月的季度財報。財報顯示營收大幅增加，但由於對華出口業務受到新實施的出口管制影響等，該季度營收未能創新高。

財報顯示，該季度英偉達的營業額同比增長 69%，達 440 億 6200 萬美元，淨利潤同比增長 26%，達 187 億 7500 萬美元。原因之一是數據中心使用的半導體需求旺盛，從而推動了營收增長。

而另一方面，英偉達表示，由於 4 月面向中國等市場開發的半導體「H20」被列入出口管制名單，從而產生了 45 億美元損失。受此影響，英偉達該季度的營收未能創下新高。

首席執行官黃仁勳在記者會上表示，中國是全球最大的人工智能市場之一，世界上半數的人工智能研究人員都在中國設有研究基地，他重申反對採取出口管制。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>魯比奧稱將開始取消部分中國留學生簽證</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014819511000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014819511000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;魯比奧稱將開始取消部分中國留學生簽證&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國特朗普政府對接收留學生進一步嚴格化的背景下，美國國務卿魯比奧於 5 月 28 日發表聲明稱，將開始取消與中國共產黨有關聯或專業為關鍵領域的在美中國留學生的簽證。

魯比奧在聲明中説：「我們將積極推進取消簽證的方針。」他還表示：「為了加強對來自中國和香港的所有簽證申請的審查，將重新考慮現有的審查標準。」

就此，美國政治新聞網站（Politico）指出：「即使只是威脅，也可能會從根本上終結中國學生對美國大學的熱衷嚮往。」

特朗普政府此前已做出指示，暫停受理希望赴美留學者的學生簽證面試申請。此外，還以在校園內助長暴力和反猶太主義等為由，取消了哈佛大學接收留學生的資質等，使接收留學生更為嚴格化。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：2 周內判斷普京是否有意停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_14_1530903_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Will know 'within two weeks' if Putin intends to end Ukraine invasion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 28 日，美國總統特朗普就俄烏停火談判一事回答記者提問，當被問及「是否仍然相信普京總統希望結束戰爭」時，特朗普表示，現在還無法回答這個問題，不過大約兩週後就能知道答案。他還稱自己將判斷普京是否在欺騙，從而表示將在兩週之內對普京是否有意結束軍事入侵做出判斷。

特朗普還表示，「如果普京總統在欺騙我們，那麼我們將採取其他應對手段」，雖然沒有具體説明，但強調將採取新的應對措施。

此外，特朗普重申了對俄羅斯持續入侵烏克蘭的不滿，稱「對談判進行過程中有人死亡深感失望」。

特朗普近期加大了對普京的抨擊力度，27 日他曾在社交媒體發文稱普京「正在玩火」。但是當記者詢問其為何遲遲不出台新的對俄製裁措施時，特朗普回答，因為不想破壞他認為即將達成的協議。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國國際貿易法院叫停特朗普政府部分關税措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_B4_1530901_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US court rules global tariffs exceed Trump's authority&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國際貿易法院於 5 月 28 日裁定，特朗普政府實施的「對等關税」及一律徵收 10% 的普遍關税等措施超越了相關法律賦予總統的權限，並命令停止相關措施。

被叫停的是特朗普政府依據《國際緊急經濟權力法》(IEEPA) 所採取的關税政策。其中包括針對對美貿易順差較大的國家和地區徵收的「對等關税」，針對所有國家和地區一律徵收的 10% 的普遍關税，以及以遏制芬太尼等毒品流入為由，對中國、墨西哥、加拿大加徵的額外關税。

根據《國際緊急經濟權力法》，總統可在宣佈國家安全或經濟緊急狀態的情況下，對進出口實施限制。但法院指出，特朗普政府實施的關税措施超越了法律授予總統的權限。

在此之上，法院命令特朗普政府在 10 天之內發佈行政命令，停止相關措施。

對此，特朗普政府表示不服並提出上訴，白宮發言人稱：「非民選法官無權決定如何妥善應對國家緊急狀態。」</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日常生活中的規則和禮節⑥電力、燃氣等民生命脈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250529_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日常生活中的規則和禮節⑥電力、燃氣等民生命脈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹電力、燃氣等民生命脈。

水、電、燃氣等生活必不可少的服務需要分別簽約才能使用。其中燃氣分為兩種，一種是通過埋設在道路下方的煤氣管道供應的城市煤氣，另一種是燃氣公司通過燃氣罐運送到各家各户的液化氣。

燃氣灶等器具只能使用特定種類的燃氣，如果操作不當有可能會引起火災或不完全燃燒等，十分危險。

此外，簽訂手機合約或開設銀行賬户時，須出示本人身份證件，如在留卡、個人編號卡等。如果因回國而不再使用該服務，請辦理解約手續。手機名義或銀行賬户絕對不能轉讓，因為這是違法行為。（信息截至 2024 年 11 月 11 日）</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本通過防災修訂法以提高災害應對能力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250528_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250528_20_1530680_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Diet passes revisions to disaster management law&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為強化防災體制，5 月 28 日，日本國會參議院全體會議表決並通過了修訂後的災害對策基本法等 6 部法律。修訂後的法律加入了地方政府有義務公開防災物資的儲備情況以及建立志願者組織登記制度等內容。

修訂後的災害對策基本法、災害救助法等 6 部法律旨在借鑑能登半島地震經驗教訓等，以強化防災體制。其中規定，地方政府有義務每年公開一次應急儲存食品、簡易廁所等防災物資的儲備情況，此外，還加入了建立志願者組織提前登記制度、推動其與地方政府合作，以及對其提供必要活動經費等內容。修訂法還規定，加大力度對在避難所、自己家中以及車內避難的老年人等提供福利支持。此外，有鑑於能登半島地震後的重建工作因自來水管道破裂等原因進展緩慢，修訂法規定，災害發生時，修理人員可被允許進入私人用地修復管道。

為施行修訂後的法律，政府計劃推動相關準備工作，包括提高各地方政府和志願者組織對該制度的認識。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨以涉嫌電詐拘押的約 30 人或為日本人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250528_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250528_24_1530764_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Around 30 'Japanese' reportedly detained in Cambodia over scam allegations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;柬埔寨西北部毗鄰泰國的邊陲城鎮一處設施被查處，在拘押的涉案人員中約有 30 人據信為日本人。據瞭解，此案的涉案設施戒備森嚴，人員出入受到限制。

據調查方的相關人士介紹，5 月 27 日在柬埔寨西北部毗鄰泰國的邊陲城鎮波貝，當地調查部門接到「有日本人在實施詐騙」的情報，對一處設施進行了搜查，拘押了數十名外國人。其中約 30 人據信是日本人，目前已被轉移到首都金邊。

相關人士還介紹説，被查處的設施設有大門和圍牆，配備有保安人員，嚴格限制人員出入，還有消息稱該設施成為實施電信詐騙的窩點。該設施戒備森嚴可能是為了逃避當地有關部門的搜查，同時也可能是為了防止有人從內部逃脱，目前當地有關部門正在調查此案的來龍去脈。

此前，在緬甸東部的多個犯罪窩點，包括日本人在內、眾多外國人涉嫌電信詐騙等案件被曝光。在東南亞已發生多起查處犯罪窩點時日本人被拘押的案件，日本警方也在積極配合，爭取儘快查明情況。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國大陸航母現身台灣東南海域，台加強警戒</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250528_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250528_18_1530659_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwanese authorities on alert for Chinese aircraft carrier sailing off Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣國防部在 5 月 28 日的記者會上公佈稱，已掌握到中國大陸軍隊的「遼寧號」航母正位於台灣東南海域的情況。

據認為，中國大陸軍方在台灣東側海域進行軍事演習時多部署航母。就此，台灣國防部強調稱，已「全程掌握並嚴密監控」，但「有關於是否圍台軍演部分，國防部不予評論」。

據台灣國防部透露，截至日本時間 28 日 7 時的 24 小時內，已確認到中國大陸軍隊的 9 艘軍艦、1 艘公務船，以及包括戰鬥機和無人機等在內的 31 架飛機，其中一部分進入台灣北部、中部、西南部及東部空域。

台灣總統賴清德在 5 月 20 日就任一週年的記者會上，曾對加強軍事施壓的中國大陸施以牽制。台灣方面正在對中國大陸軍方的動向加強警戒。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德烏首腦同意推動遠程武器聯合生產</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_05_1530860_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Germany, Ukraine to jointly produce long-range weapons&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 28 日，德國總理默茨在柏林會見烏克蘭總統澤連斯基，雙方確認，有必要加大施壓力度以促使俄羅斯接受停火條件，並同意將推動遠程武器的聯合生產。

之後，兩國首腦還舉行了聯合記者會。默茨表示，「俄羅斯正在拖延時間，對基輔的大規模進攻表明了其非和平的立場」，從而對俄羅斯不接受停火表示了譴責。

澤連斯基也闡述了對俄施加一切壓力的必要性，並呼籲歐美各國共同加大施壓力度，包括採取進一步制裁，以迫使俄羅斯同意停火。

此外，兩國首腦還表示，雙方同意推動遠程武器的聯合生產，用於提高烏克蘭的國防能力。然而，有鑑於 26 日默茨曾表示不再限制烏克蘭軍方使用德國武器對俄羅斯境內目標發動遠程攻擊，因此德方是否將在本次會談上向烏方提供射程可達 500 公里的「金牛座」巡航導彈曾一度成為焦點，不過默茨本次並未具體談及這一問題。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令審查涉哈佛合同，必要時可撕毀合同</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_N01_1530822_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Reports: Trump aims to end Harvard's federal contracts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;路透社等媒體報道稱，美國特朗普政府 5 月 27 日向所有聯邦政府機關發送信函，要求他們審查與哈佛大學簽訂的合同，必要時可撕毀合同。

要求審查的合同包括學生在美國國土安全部進修等內容，合同涉及款項總額約 1 億美元，相當於約 144 億日元。此舉顯示政府對哈佛大學加大了施壓力度。

《紐約時報》還報道稱，信函中要求各聯邦政府機關在 6 月 6 日之前提交報告，彙報審查情況。

特朗普政府此前已凍結哈佛大學的部分政府撥款，還宣佈將取消該校的税務優惠措施等，此次的信函顯示政府對哈佛大學進一步加大了施壓力度。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤澤大臣赴美將就關税問題展開部長級磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_06_1530715_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's negotiator to head to US for another round of tariff talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞美國特朗普政府的關税措施，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正於 5 月 29 日啓程前往華盛頓，將於當地時間 30 日參加部長級談判。

在此之前的 28 日，赤澤與同為工作組負責人之一的日本內閣官房長官林芳正進行了會談，確認了應對方針。

之後，赤澤向媒體表示：「我們進行了最終確認，將根據商討內容切實展開談判。」

日本方面認為，要推動談判進展，獲得受到特朗普高度信任的美國財政部長貝森特的理解至關重要。貝森特上次未參與談判。

為此，日方正在就新的建議方案開展最終協調工作，其中包括，在考慮特朗普以往言論的基礎上，推進擴大對美投資，關於在造船領域展開合作的計劃，使用「黃金」一詞進行説明等。

此外，鑑於特朗普強調解決貿易逆差，日本預計還將提出建立使美國汽車更容易在日本銷售的機制等建議。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福岡縣獲得 2028 年世乒賽團體賽舉辦權</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014818591000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014818591000_3_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;福岡縣獲得 2028 年世乒賽團體賽舉辦權&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2028 年國際乒聯世界乒乓球錦標賽團體賽將在福岡縣舉辦。這將是該賽事繼 2014 年以來再次在日本舉辦，也是首次在九州地區舉辦。

在卡塔爾多哈舉行的國際乒聯代表大會 5 月 27 日作出了上述決定。

世乒賽採取單項賽與團體賽隔年交替舉辦的模式，日本乒乓球協會為福岡縣申請了 2028 年世乒賽團體賽的舉辦權。

據福岡縣政府的信息，當初申請 2028 年世乒賽舉辦權的還有中國、伊拉克、意大利三個國家，但截至 27 日，三國均撤回了相關申請，因此日本最終獲得了該屆世乒賽的舉辦權。

這將是繼 2014 年東京世乒賽以來，該賽事再次在日本舉辦，也是首次在九州地區舉辦。</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大之裏榮升橫綱，誓言成為獨一無二的橫綱</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250528_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250528_08_1530476_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sumo wrestler Onosato promoted to Yokozuna Grand Champion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本相撲協會召開臨時理事會會議，正式決定在夏季賽事中奪冠的大關力士大之裏晉升為橫綱，第 75 代橫綱大之裏由此誕生。

5 月 28 日，日本相撲協會在東京兩國的國技館召開名古屋賽場的順位編制會議及臨時理事會會議，正式作出大之裏晉升橫綱的決定。大之裏在春季賽事中以 12 勝 3 負與他人並列，並在「優勝決定賽」中勝出；在夏季賽事中，他又以 14 勝的戰績再度奪魁，連續兩賽季、共四度奪冠。

會後，協會派出兩位使者前往茨城縣阿見町的「二所之關部屋」，以儀式的形式，向大之裏及其師父二所之關傳達了晉升決定。

大之裏在儀式上發表晉升感言稱：「謹接受這一決定。今後，我將不辱橫綱之名，刻苦訓練，不斷精進，力爭成為獨一無二的橫綱。」</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iPhone 對美出貨量印度反超中國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250528_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250528_B4_1530527_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Indian iPhone shipments to US surge past China's, CNBC reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國財經電視媒體 CNBC 就蘋果公司在美銷售的 iPhone 報道稱，今年 3 月和 4 月，印度對美出貨量已經超過了中國。

CNBC 在報道中援引新加坡一家調查公司的估算數據稱，4 月份印度對美 iPhone 出貨量達到約 300 萬部，同比增長 76%；中國對美出貨量僅為約 90 萬部，同比下降 76%。另外，3 月份印度的出貨量激增至約 440 萬部，中國則為 430 萬部，當時印度的出貨量就已經超過了中國。

5 月 1 日，蘋果公司首席執行官蒂姆·庫克透露，為了避免特朗普政府的對華關税措施造成的影響，本季度幾乎所有在美銷售的 iPhone 都計劃在印度生產，而非中國。

針對此舉，特朗普表示，計劃針對 iPhone 等所有非美國國內生產的進口智能手機徵收關税。鑑於有意見指出，iPhone 的許多零部件仍將使用中國製造的產品，預計供應鏈的大規模調整將花費較長時間。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>國交省將通過不動產登記信息調查外國人購房情況</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250528_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250528_B2_1530477_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese govt. to look into condo purchases by foreigners&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對日本公寓價格持續攀升的現象，有觀點指出，外國人以投資為目的的購房行為是推高房價的原因之一。為掌握實際情況，日本國土交通省決定實施基於不動產登記信息進行的首次調查。

目前，東京都 23 區的新建公寓平均價格已突破 1 億日元。有觀點認為，外國人以投資為目的的購房是推高房價的原因之一。

然而，相關實際情況缺乏明確的統計數據。為此，國土交通省決定啓動首次調查。據悉，登記信息上無「國籍」欄，沒有明確記載購房者是否為外國人，調查是根據「住址」欄的內容進行判斷的。

調查將以東京都內的公寓為主要對象，基於過去數年、每年約 11 萬件的不動產登記信息，對外籍購房者的佔比及增減趨勢等進行分析。

儘管外國人在日本購買不動產在法律上並不存在問題，但國土交通省指出，若短期轉售等投機性交易擴大，則將推高房價，導致以自住為目的的購房變得更加困難。國土交通省將根據調查結果，探討相應的住房政策。</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美高官稱從疾控中心疫苗接種計劃中移除新冠疫苗</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250528_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250528_07_1530411_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US removes COVID-19 vaccine recommendation for healthy children, pregnant women&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國衞生與公眾服務部部長小羅伯特·肯尼迪 5 月 27 日在社交媒體上表示，自當天起，從美國疾病控制和預防中心（CDC）推薦的疫苗接種計劃中移除以健康兒童和健康孕婦為對象的新冠疫苗。

肯尼迪還強調稱：「我們距離特朗普總統‘讓美國再次健康’的承諾又近了一步。」

通常情況下，美疾控中心主任會根據專家會議的結果，最終決定建議哪些人在何時應接種疫苗。但據美國媒體報道，本次移除新冠疫苗的決定並沒有遵循這一程序。

肯尼迪被外界認為是「疫苗懷疑論者」，針對本次決定，有專家提出了質疑。其中，美國婦產科醫師學會發表聲明稱，有明確證據表明接種疫苗可以起到積極作用，本次決定可能會導致選擇接種疫苗的孕婦減少，令人擔憂。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美政府下令使領館暫停赴美留學生新簽證面談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250528_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250528_06_1530529_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US suspends new interviews with student visa applicants&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國政治新聞網站（Politico）5 月 27 日報道稱，特朗普政府已指示駐外使領館暫停為有意赴美就讀大學的申請人安排新的學生簽證面談。

報道稱，其原因是特朗普政府正在考慮加強對簽證申請人社交媒體的審查，暫停措施將持續至相關新規出台為止。

有分析認為，該舉措可能會對希望赴美留學者產生更廣泛的影響。對此，美國國務院發言人布魯斯於 27 日會見記者時表示：「無論是學生還是其他人士，我們都會採取一切手段，識別那些欲赴美者的真實背景。」

隨後，國務院高官證實了上述報道的真實性。

特朗普政府不斷收緊接收留學生的政策，其中包括以哈佛大學助長校園暴力和反猶太主義等為由，撤銷其招收留學生的資質。</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超宣佈推動在美國際生赴港就學</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014818381000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014818381000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;李家超宣佈推動在美國際生赴港就學&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鑑於美國特朗普政府宣佈取消哈佛大學招收國際生的資質，香港特區行政長官李家超 5 月 27 日在記者會上表示，將致力於幫助在美國際生來港繼續學業。

關於本次哈佛大學的情況，李家超表示，將竭盡全力協助所有受到歧視及不公平待遇的國際生來香港繼續學業，他還補充説，已將非本地生錄取上限由 20% 提升至 40%。

此前，香港科技大學、香港理工大學等高校已經表態將接收哈佛大學等的國際生，並提供簽證、住宿和獎學金方面的便利。

據分析，旨在打擊反政府活動的香港國安法等使香港的國際都市形象受損，港府積極接收在美國際生的措施旨在通過吸引優秀人才挽回形象。</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
