<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>王谷晶作品獲英推理小説「匕首獎」 系日本首次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250704_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;王谷晶作品獲英推理小説「匕首獎」 系日本首次&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由英國推理作家協會頒發的推理小説獎「匕首獎」7 月 3 日在倫敦揭曉。翻譯單元的獲獎作品是日本作家王谷晶的長篇小説《芭芭雅嘎之夜》(日語版書名：｢ババヤガの夜｣、英語版書名："The Night of Baba Yaga")，由薩姆·貝特翻譯。這是日本作家首次獲得該獎項。

「匕首獎」1955 年創辦，與美國的「埃德加獎」並稱為世界上最具權威的推理小説獎。

《芭芭雅嘎之夜》講述了這樣一個故事，打架厲害得驚人的女主角為黑幫老大的獨生女當保鏢，在相處中兩人逐漸加深了信任關係，並一同揭露社會的黑暗。小説栩栩如生地描寫了驚心動魄的打鬥和過激的對白等暴力場景，以輕快的節奏描述了兩位女性追尋人生希望的歷程。

《芭芭雅嘎之夜》5 年前在日本，之後又在英國、美國和韓國出版，在海外獲得好評，人們稱讚這部小説「以精緻的表現手法賦予了女性力量」。

王谷現年 44 歲，出生於東京，曾撰寫遊戲劇本，之後作為作家從事文學創作活動，她的小説和隨筆涉及戀愛、家庭等廣泛的題材。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈馬斯對加沙 60 天停火方案作何回應引人關注</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250704_03_1543856_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel expects Hamas to respond to US ceasefire proposal by Friday: Arab media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據報道，伊斯蘭組織哈馬斯預計最早將於 7 月 4 日就美國提出的在巴勒斯坦加沙地帶停火 60 天的方案作出回應。美國總統特朗普敦促哈馬斯接受停火方案，稱以色列已同意停火條件。

據多家媒體報道，停火方案提出，要求哈馬斯分批向以色列移交 10 名人質和 18 具遺體，以換取 60 天的停火，並在此期間就結束軍事衝突展開談判。

部分阿拉伯媒體報道稱，預計哈馬斯最早將於 4 日作出回應。如果其答覆是積極的，以色列將派代表團在調解國的斡旋下展開具體談判。

不過，哈馬斯依然要求保證 60 天停火最終能夠徹底結束軍事衝突。哈馬斯將作出何種回應成為人們關注的焦點。

以軍 3 日繼續對加沙地帶發動猛烈攻擊。加沙地帶的衞生部門宣佈，過去 24 小時內已有 118 人喪生，死亡人數增至 5 萬 7130 人。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港迴歸 28 週年，中國航母「山東艦」抵港</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014853041000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014853041000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港迴歸 28 週年，中國航母「山東艦」抵港&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在香港迴歸中國 28 週年之際，中國軍方首次派遣國產航空母艦赴港。此次派遣的是 2019 年服役的「山東艦」，是中國首艘國產航母。

「山東艦」7 月 3 日上午抵達香港。該航母全長 300 多米，甲板上停泊着戰鬥機和直升機。

香港自 1997 年 7 月 1 日由英國歸還給中國至今已過去 28 年。「山東艦」在此次紀念活動期間赴港，計劃在香港近海停泊至 7 日，並從 5 日起向公眾開放兩天，接待 2000 名香港市民參觀。

中國中央政府將今年定為抗日戰爭勝利 80 週年，計劃於 9 月在香港也舉行與內地相似的大型紀念活動。

中國將國產航母視為國家實力的象徵。據分析，此次中國首次派國產航母訪問香港，旨在宣示中國主權，提振香港民眾的愛國主義精神。

「山東艦」今年 6 月曾與另一艘航母組隊駛入太平洋，這是首次有兩艘中國航母同時駛入太平洋。行動中，從「山東艦」起飛的戰鬥機飛行時曾抵近日本海上自衞隊的巡邏機，日本防衞省就此向中方表達了嚴重關切。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京與特朗普就俄烏問題舉行電話會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250704_N01_1543945_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Putin-Trump call after US halts some arms shipments to Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 3 日，俄羅斯總統普京與美國總統特朗普舉行了電話會談。

據俄羅斯總統助理烏沙科夫透露的信息，兩位首腦的通話持續了大約一個小時。期間，特朗普再次呼籲俄烏之間儘早實現停火，普京則表示正在繼續摸索通過談判解決衝突的方法。

普京還説：「俄方的目標是消除嚴重對立的根源，俄羅斯不會放棄這些目標。」

普京迄今為止一直堅稱，俄羅斯入侵烏克蘭是源於西方國家無視俄羅斯的安全利益，不斷擴張北大西洋公約組織（NATO）。普京還提出，為了實現和平，烏克蘭必須「中立化」。

據認為，普京表示，如果不能滿足上述條件，則俄羅斯將繼續戰鬥。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美財長稱日本參院選制約日美關税談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250704_04_1543904_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bessent: Election gives Japan 'domestic constraints' on cutting trade deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國財政部長貝森特 7 月 3 日接受消費者新聞與商業頻道（CNBC）採訪時表示，即將於 20 日舉行投票的日本參議院選舉成為日美關税談判達成協議的制約因素。

貝森特在採訪中談到日美之間圍繞特朗普政府關税措施的談判時表示：「日本目前處境艱難。將於本月 20 日舉行的參議院選舉給達成協議帶來了來自日本國內的諸多制約因素。」他表示需要密切關注今後談判的去向。

美國對日本等貿易逆差較大的國家和地區徵收的「對等關税」暫停實施期限到 9 日為止。就是否延長暫停實施期限，貝森特僅表示，「這將由總統決定」。

特朗普就日美貿易顯示出不滿，稱迄今為止的貿易不公平，並暗示要採取把對日關税上調至 30% 或 35% 等措施。在 9 日期限到來之前，特朗普將做出何種決定引人關注。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惡石島部分島民坐渡輪離島避難</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0704EE08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0704EE08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;惡石島部分島民坐渡輪離島避難&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;因持續發生地震，在日本鹿兒島縣十島村的惡石島，希望離島避難的部分島民 7 月 4 日早晨搭乘渡輪離島，預計將於 4 日晚抵達避難目的地鹿兒島市。

一位從惡石島乘坐渡輪撤離的女性説：「由於不知道什麼時候還會發生地震，憂心忡忡地睡不着覺，現在終於可以睡個好覺了，令人感到安心。島上有些人想撤離但因為飼養了動物等原因而走不開，我很擔心那些留下來的人。」

渡輪預計將於 4 日 18 時過後抵達鹿兒島市的港口，撤離人員將在市內由十島村政府安排的住宿設施等地暫時棲身。

十島村政府稱計劃避難一個星期，根據地震活動的情況，如有需要可考慮延長。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿兒島縣惡石島 7 月 3 日發生震度 6 弱的地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250704_02_1543873_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;People in Japan's Toshima Village warned of more strong quakes&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 3 日 16 時 13 分左右發生的地震在鹿兒島縣十島村的惡石島觀測到震度為 6 弱的搖晃。另外，小寶島觀測到震度為 3 的搖晃，十島村、奄美北部、奄美南部等大範圍地區觀測到震度為 2 和 1 的搖晃。本次地震沒有引發海嘯。

據日本氣象廳的信息，本次地震的震中位於吐噶喇列島近海海域，震源深度 20 公里，震級據測為里氏 5.5 級。在十島村過去觀測到的地震中，6 弱是有相關記錄以來的最大震度。

日本氣象廳呼籲震感強烈的地區的居民對房屋倒塌、地質災害等今後可能發生的地震活動和降雨保持警惕。另外，鑑於今後仍有可能發生最大震度 6 弱左右的地震，氣象廳還呼籲居民提前做好防災工作。

另一方面，圍繞日本即將發生大地震的傳言與此次地震的關係，日本氣象廳指出，目前的科學技術還無法預測地震，因此傳言都不屬實。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>專家稱不能否認新燃嶽火山發展為巖漿噴發的可能性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_02_1543429_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Government experts monitoring Mount Shinmoedake for possible magma eruption&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，位於日本鹿兒島縣和宮崎縣交界處的霧島連山新燃嶽的火山活動持續活躍，日本政府火山調查委員會委員長表示，不能否認其今後發展為巖漿噴發的可能性，將對其保持密切監控。

新燃嶽 6 月 22 日發生火山噴發以來一直處於活躍狀態，其上一次噴發是在 2018 年。

在 7 月 2 日舉行的政府火山調查委員會會議上，專家報告稱，新燃嶽產生了大量的火山氣體，且該地區正持續發生地殼運動，據認為該現象表明深層正在膨脹變形；但是對火山灰的分析並未證實有新鮮的巖漿噴出。

此外，調查委員會認為，目前尚未發生緊急情況，不需要召開臨時會議。

火山調查委員會委員長、防災科學技術研究所火山研究推進中心負責人清水洋發表個人見解稱，目前很難將其定義為「巖漿噴發」，但是不能否認未來會發展為全面噴發的可能性，因此需要對其進行密切監控。

日本氣象廳已宣佈新燃嶽的噴發預警級別為 3 級，並呼籲距離火山口約 3 公里範圍內的民眾警惕火山噴出的巨石和火山碎屑流。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明表示願早日訪日與石破茂舉行會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_13_1543721_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korea's Lee eager to meet Ishiba soon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國總統李在明將於 7 月 4 日迎來就任滿一個月。在此之前的 3 日，他在韓國曆任總統辦公之處青瓦台內的迎賓館召開記者會，面向國內外媒體發表了講話。

在談及日韓關係時，李在明表示，「確實存在許多敏感問題」，但同時強調，「在應對北朝鮮的核與導彈問題等安全保障領域，以及經濟方面等，雙方有許多需要合作的地方。民間交流也非常活躍，我們對彼此來説都是極為重要的存在。」

關於兩國首腦互訪的「穿梭外交」，李在明表示：「原本打算儘早訪問日本一次，但因日本正值選舉繁忙期間，未能確定具體日程。我們互為鄰國，希望在必要時頻繁往來，減少誤解，在可以通過對話展開合作的方面進行協作。」他以此表達了希望在近期內訪問日本，與首相石破茂舉行會談的意願。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉全球新車銷量連續兩季度大幅下滑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_B1_1543599_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tesla sales down for 2nd quarter amid Musk backlash&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國電動汽車製造商特斯拉 7 月 2 日公佈的數據顯示，今年 4 至 6 月其全球新車銷量為 38 萬 4122 輛，較去年同期下降 13.4%。繼今年 1 至 3 月下降了 12.9% 之後，連續第二季度出現大幅下滑。

特斯拉首席執行官馬斯克曾在特朗普政府擔任要職，並致力於削減政府開支等。雖然他已於今年 5 月離開了特朗普政府，但是據認為，其政治言論和行動引發不滿，從而導致全球各地掀起了抵制運動，這一影響仍在持續。

此外，與其他電動汽車品牌的激烈競爭據信也是導致特斯拉滯銷的重要因素之一。中國最大的電動汽車製造商比亞迪今年 1 至 6 月的銷量達 102 萬 3381 輛，遠超特斯拉，成為全球最暢銷的電動汽車品牌。

在電動汽車銷售陷入困境的背景下，特斯拉正在嘗試實現業務多元化，其中包括 6 月在美國南部得克薩斯州推出的自動駕駛出租車服務「Robotaxi」。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在 SNS 上宣佈與越南達成關税協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_N02_1543458_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US strikes deal with Vietnam before trade deadline&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普於 7 月 2 日通過社交媒體（SNS）發文稱，已就關税問題與越南達成協議，美國將對來自越南的所有進口商品徵收 20% 的關税。

特朗普政府於今年 4 月宣佈對等關税等措施時，將對越南商品的關税率定為合計 46%。如果此次新措施得以實施，即意味着關税率將有所下調。

目前，特朗普政府對所有國家和地區統一徵收 10% 的基準關税。特朗普的發文中並未詳細説明，對越南征收的 20% 的關税是否包含基準關税。

另外，關於經越南轉口進入美國的其他國家產品，發文中稱將徵收 40% 的關税。就此，美國媒體報道稱，這是針對中國商品通過越南流入美國市場所採取的措施。

特朗普還表示，越南已同意下調對美國商品的關税，並「開放市場」。

7 月 9 日即將迎來對等關税暫停措施的期限，據認為，特朗普政府在此情況下宣稱「達成協議」，意在向其他國家施加更大壓力。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CBS 母公司同意支付特朗普方面 1600 萬美元和解金</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_05_1543678_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;CBS parent settles Trump lawsuit over Harris interview&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國哥倫比亞廣播公司（CBS）的母公司與美國總統特朗普就其對該台播出的一段關於總統選舉的電視節目提起的訴訟達成和解，哥倫比亞廣播公司的母公司同意支付 1600 萬美元的和解金。特朗普認為，該電視節目的剪輯存在偏見。

哥倫比亞廣播公司於 2024 年 10 月美國總統選舉之前播出了一段民主黨候選人哈里斯的採訪，特朗普稱該節目的剪輯偏向哈里斯，從而起訴該電視台的母公司、美國媒體巨頭派拉蒙環球公司，並要求其支付賠償金。

對此，哥倫比亞廣播公司透露，派拉蒙環球 7 月 1 日已同意向特朗普方面支付 1600 萬美元和解金。

特朗普的法律團隊表示，總統讓假新聞媒體為其不法和欺騙行為負責，從而再一次為國民贏得了勝利。

派拉蒙環球則表示，該節目的剪輯完全符合正常流程，本次同意和解僅是為了免於支付高昂的訴訟費用以及避免造成混亂，是出於商業考慮。

一些專家等擔憂，本次和解有可能會導致媒體採取自我審查，並開創威脅新聞自由的先例。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇陛下在訪問蒙古國之前舉行記者會</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_01_1543516_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Emperor meets reporters ahead of visit to Mongolia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇陛下將從 7 月 6 日起對蒙古國進行正式訪問，在此之前舉行了記者會。

為促進國際友好，天皇陛下將與皇后陛下一同從 7 月 6 日起，對蒙古國進行為期 8 天的正式訪問，並作為國賓參加歡迎儀式等活動。

在記者會上，天皇陛下表示：「我希望通過此次訪問，回顧日本與蒙古之間傳承下來的交流歷史。」

天皇陛下還提到戰敗後被前蘇聯扣留的約 1 萬 4000 名日本人被遣送至蒙古，其中約有 1700 人因繁重苦役等原因去世的歷史。他説：「據悉，被拘留的日本人曾參與建設目前仍在使用的蒙古政府辦公樓、國家歌劇芭蕾舞劇院等設施。他們儘管身處嚴酷環境，但仍竭盡全力地工作，贏得了蒙古國民的尊敬。」

天皇陛下還説：「在此次訪問中，我將緬懷那段歷史，向日本死者慰靈碑獻花，悼念那些無奈地死於遠離故鄉之地的人們，並深切思念他們的艱辛與不易。」</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，日本小學初中校歷 ⑦夏季「泳池開池」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250703_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，日本小學初中校歷 ⑦夏季「泳池開池」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到了夏季，日本的小學和初中會在體育課上學習游泳。新學年的第一次游泳課安排在夏季，通常被叫做「泳池開池」。課程的目的是幫助孩子們適應水並學會游泳。很多學校都會安排連續上兩節課，在夏季一共會開設四五次。學生們要自備泳衣、泳帽和毛巾等用品。

如果孩子身體不適，也可以向老師申請不參加游泳。此外，出於宗教等原因，有些學校允許學生穿覆蓋大部分身體的泳衣。
（信息截至 2025 年 4 月 2 日）</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 日日本多地持續高温，民眾需注意防暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_04_1543437_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Severe heat continues in much of Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 3 日，日本多地持續高温。

據日本氣象廳消息，由於中暑風險極高，已向除兵庫縣和岡山縣以外的中國地區、四國 4 縣、除鹿兒島縣奄美地區以外的九州全境，以及沖繩縣八重山地區發佈了「中暑警戒警報」。

請切實採取防暑措施，包括適當使用空調，注意補充水分和鹽分，在户外作業時要勤休息等。

另一方面，3 日，從西日本到北日本地區，以下午時段為主，大氣處於不穩定的狀態，在近畿和東海等地，局部地區可能會出現伴隨雷電的強降雨。在警惕地質災害、窪地浸水和河流泛濫的同時，還請小心落雷、飆風和冰雹。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文科省將為接收海外研究人員的大學提供補助</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_17_1543318_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's government to subsidize universities accepting foreign researchers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國，因特朗普政府的政策方針，科研人員與資金援助被削減，導致優秀研究人才從美國流出。為將這些人才引入日本，日本文部科學省決定，將在 2025 年度起的三年內，向計劃接收這些研究人員的國內大學提供總額為 33 億日元的補助。

補助對象為計劃接收包括居住海外的日本人在內的優秀年輕研究人員和博士課程學生的日本國內大學。

補助金將緊急動用「大學基金」的部分運營收益，除用於支付僱傭薪資和研究經費之外，還將用於研究室的設備等支出。

文部科學省表示，將對申請大學提交的旨在提升研究能力的計劃進行審查，並於今年 9 月底之前完成選定，根據計劃的提交情況和內容，還將考慮進一步的追加措施。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>達賴喇嘛稱「重生轉世」將延續，外部無權幹預</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_26.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_26_1543362_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dalai Lama says Tibetan tradition will determine his successor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;藏傳佛教最高領袖十四世達賴喇嘛表示，在其死後由其他高階僧侶等尋找其轉世靈童的「重生轉世」制度將會延續，並強調不容外部幹預。

曾獲諾貝爾和平獎的十四世達賴喇嘛為躲避中國政府的壓迫，一直流亡印度。7 月，他將迎來 90 歲的生日，尋找其繼任人選成為關注焦點。

7 月 2 日，藏傳佛教的高階僧侶在印度北部達蘭薩拉舉行會議，會上播放了十四世達賴喇嘛的視頻致辭。關於如何選定繼任者，他在致辭中保證，達賴喇嘛制度今後將延續下去，從而宣佈，在其死後由藏傳佛教的高階僧侶等尋找轉世靈童的「重生轉世」制度將會延續。在此基礎上，他還表示「任何人都無權幹預」。

中國外交部發言人毛寧在 2 日的例行記者會上表示，達賴喇嘛轉世必須堅持中央政府批准的原則，她從而強調，中國政府意圖參與達賴喇嘛繼任者的選定活動。

據認為，中國政府旨在通過重申在達賴喇嘛繼任者選定問題上的立場，對十四世達賴喇嘛進行牽制。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏情報官員：預計朝將增派士兵赴俄作戰</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250703_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250703_03_1543544_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine: North Korea to send up to 30,000 more soldiers to Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭情報機構官員 7 月 2 日在接受本台 NHK 的採訪時分析表示，預計北朝鮮將向持續入侵烏克蘭的俄羅斯增派 2 萬 5 千至 3 萬名士兵。

此外，美國有線電視新聞網（CNN）也在同一天報道稱，對 6 月 4 日拍攝的衞星圖像進行的分析結果顯示，在北朝鮮的機場確認到據信為伊爾-76 運輸機的軍用飛機，相同飛機去年曾被用於運送北朝鮮士兵。

北朝鮮不僅派兵前往烏方發動跨境襲擊的俄羅斯西部庫爾斯克州作戰，還向俄方提供彈藥和自行火炮等，不斷深化與俄羅斯的軍事合作。韓國情報機構今年 4 月報告稱，截至當時，北朝鮮已總計派出了 1 萬 5000 名士兵。

另外，美國有線電視新聞網還報道稱，烏克蘭情報機構認為，未來北朝鮮增派的士兵很可能會被送往被俄羅斯佔領的烏方領土參與作戰。烏方正在加強警備。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗停止與 IAEA 合作，或影響與美重啓核談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0702EE22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0702EE22_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;伊朗停止與 IAEA 合作，或影響與美重啓核談判&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據伊朗官方電視台報道，伊朗總統佩澤希齊揚於 7 月 2 日宣佈，已開始實施一項關於停止與國際原子能機構（IAEA）合作的法律。

伊朗官方電視台並未就停止合作的具體內容進行詳細報道。不過，伊朗議會 6 月曾要求政府在確保國家主權、核設施和科學家的安全，以及《不擴散核武器條約》（NPT）所承認的鈾濃縮等權利得到保障之前，停止與國際原子能機構的合作。

關於 2019 年至 2020 年期間在伊朗境內多個地點發現核物質，國際原子能機構於今年 5 月彙總報告指出，這是伊朗過去未申報的核開發活動留下的痕跡。伊朗方面則對此表示反對，稱該報告被以色列用作發動攻擊的藉口。

據分析，伊朗停止合作的話，國際原子能機構將無法對其核設施進行檢查，國際社會對伊朗核開發的疑慮可能會進一步加深。此外，也有可能會對美國所要求的核談判的重啓產生影響。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本參議院選舉選戰拉開帷幕，物價對策等成焦點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0703EE08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0703EE08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本參議院選舉選戰拉開帷幕，物價對策等成焦點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國會第 27 屆參議院選舉將於 7 月 20 日進行投票，隨着 3 日選舉公告的發佈，為期 17 天的選戰拉開帷幕，候選人將圍繞如何應對物價高企等論點展開角逐。

本次選舉將爭奪參議院 248 個議席中的 125 個議席，其中包括改選議席 124 個，以及東京選區補選議席 1 個。

有鑑於執政黨在眾議院僅佔少數議席，為了維持參議院過半的優勢，必須在本次選舉中確保 50 個議席，執政黨方面能否保住包括非改選議席在內的多數席位，在野黨方面又能否阻止其達成目的備受關注。

預計如何應對物價高企這一亟待解決的課題將成為選戰最大的焦點。各黨派紛紛提出各自政見，包括實施補貼、降低消費税率或廢除消費税以及採取措施以應對大米價格上漲。

此外，選戰的焦點還將包括養老金等社會保障、少子化對策、應對美國關税措施等外交安全政策，以及國會尚未達成結論的企業和組織政治獻金問題。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
