<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本新國立劇場芭蕾舞團將在倫敦舉行首次公演</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_05_1550551_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Yoshida Miyako returns to London with National Ballet of Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本新國立劇場芭蕾舞團即將在英國倫敦舉行首次公演前，擔任舞蹈藝術總監的吉田都在當地接受採訪，表達了自己的期待。她表示，希望通過這次演出能向前邁出一大步。

新國立劇場芭蕾舞團將於 7 月 24 日至 27 日在倫敦的皇家歌劇院首次登台，演出經典芭蕾舞劇《吉賽爾》。

22 日，作為舞蹈藝術總監親自指導演出的吉田都在當地接受了媒體採訪。

她表示，能夠在自己曾長期擔任首席舞者的英國著名的皇家芭蕾舞團大本營皇家歌劇院登台演出，心中倍感親切，在觀看排練時也感到非常開心。

主演米澤唯則表示：「能夠在這樣一座歷史悠久的劇院登台表演，彷彿收到了一份珍貴的禮物。我會全力以赴，希望為倫敦的觀眾帶來喜悦。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威諾貝爾委員會主席訪問廣島</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_07_1550635_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Norwegian Nobel Committee chair meets hibakusha in Hiroshima&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;挪威諾貝爾委員會主席弗裏德內斯訪問了廣島並與原子彈爆炸倖存者見面。

去年，挪威諾貝爾委員會將諾貝爾和平獎授予日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會。該團體代表委員箕牧智之與訪問廣島的弗裏德內斯見面，這也是繼去年 12 月在挪威舉行的諾貝爾和平獎頒獎儀式以來，兩人再次相見。

7 月 22 日下午，弗裏德內斯參觀了廣島和平紀念公園，並認真觀看了廣島和平紀念資料館的展覽，其展示了廣島市在原子彈爆炸前後的變化，以及原子彈造成的巨大破壞。
弗裏德內斯在觀看展覽後表示：「我深受震撼，展覽明確傳達了決不能再次動用核武器的這一思想。」

弗裏德內斯在廣島和平紀念公園內的廣島國際會議場與日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員箕牧智之見面。

弗裏德內斯對箕牧説：「今年正值原子彈轟炸 80 週年，我希望能夠引起全世界的關注。」箕牧回應説：「我很高興您能在 80 週年之際來訪日本。我永遠不會忘記在諾貝爾和平獎頒獎典禮上領取證書的那一瞬間。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美關税談判結果促日經平均股價刷新今年最高值</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_RS20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250723_RS20_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美關税談判結果促日經平均股價刷新今年最高值&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於日美關税談判達成協議，在 7 月 23 日的東京股市上，投資者紛紛購入汽車製造商等出口相關板塊的股票，日經平均股價一度上漲 1500 日元以上。

日經平均股價的收盤價自 2024 年 7 月 17 日以來，時隔約一年重回 4 萬 1000 日元水平，刷新了 2025 年的最高值。

日經平均股價 23 日報收 4 萬 1171.32 日元，較 22 日上漲 1396.40 日元。東證股價指數報收 2926.38 點，上漲 90.19 點。23 日全天的成交量為 30 億 2405 萬股。

市場人士指出：「作為談判最大焦點的汽車關税最終定為 15%，這一結果是出乎市場意料的利好消息。但由於關税並未被取消，部分投資者仍保持謹慎，企業今後的業績表現受到廣泛關注。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美財長：美中關税談判或就延長暫停期限展開討論</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_06_1550155_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Treasury Secretary: Fed needs to be examined as an institution&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國財政部長貝森特表示，下週將在瑞典舉行有關對華關税等措施的貿易談判。他還表示，打算就延長原定於 8 月中旬到期的暫停徵收部分關税的期限進行討論。

美中雙方曾一度採取了互相加徵 100% 以上關税的做法，但在今年 5 月，雙方大幅下調了關税，並決定其中 24% 的關税在 90 天內暫停實施，且於今後繼續展開談判。

在此背景下，貝森特 7 月 22 日在福克斯新聞頻道的訪談節目中透露，下週 28 日至 29 日將在瑞典斯德哥爾摩舉行有關對華關税等措施的貿易談判。

貝森特指出，雙方暫停部分關税的期限是 8 月 12 日，並透露稱「可能會就是否延期進行協調」，從而表示有意與中方就延長暫停期限進行討論。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府向烏克蘭殘障兒童提供康復設備</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_03_1550542_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan provides support for children with disabilities in Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯對烏克蘭的軍事入侵仍在持續。為支援烏克蘭首都基輔日益增加的殘障兒童，日本政府向當地提供了康復設備。

在基輔，由於從前線附近前來避難的民眾為數眾多，殘障兒童數量也不斷增加，康復設備等資源的短缺已成為一項需要解決的課題。

為了支援這些兒童，日本政府決定通過日本國際協力機構（JICA）提供 130 多套設備，其中包括電動輪椅，以及用力不大即可帶動腿部和腰部運動的外骨骼機器人等。7 月 22 日，相關儀式在基輔市內一所兒童康復設施舉行。

所提供的設備中有一種由日本企業開發的康復系統，可通過玩遊戲的方式進行康復訓練。該系統通過傳感器讀取身體動作，操控屏幕上的人物。孩子們立即嘗試使用了這一系統。

駐烏克蘭日本大使中込正志表示：「希望日本在護理等領域的先進技術能為烏克蘭殘障人士帶來幫助。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄烏將再次舉行直接談判，雙方難彌分歧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_N02_1550578_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy: New round of Ukraine-Russia talks Wednesday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基 7 月 21 日表示，烏克蘭和俄羅斯的代表團定於 23 日在土耳其舉行直接談判。

兩國在於 6 月 2 日舉行的直接談判中同意再次交換戰俘、返還遺體，並提交了停火備忘錄。但是，雙方的訴求存在較大分歧，烏方要求無條件停火至少 30 天，而俄方則要求烏軍完全撤出俄單方面宣佈合併的烏東部和南部四個州。

美國總統特朗普對俄拒絕停火併持續發動襲擊的行為感到不滿並警告稱，如果俄方在 50 天內不接受停火，則將徵收高額關税。

俄羅斯總統府發言人佩斯科夫 22 日表示，「現在沒有理由去期待能夠出現奇蹟般的突破」，從而指出談判或不會取得重大進展。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，預防中暑⑤中暑施救措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250723_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，預防中暑⑤中暑施救措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着酷暑季節的正式到來，採取預防中暑的相關舉措已不可或缺。本系列介紹日常生活中為預防中暑需要注意的關鍵點。最後一期介紹中暑的施救措施。

如發現有人中暑，有必要儘快採取施救措施。具體措施如下：

1. 將中暑者移送至陰涼處或涼爽的房間，讓其平躺。

2. 略微抬高其雙腿，鬆解衣釦並脱掉襪子。

3. 採用扇風、用冰袋或濕毛巾冷敷等方式為其身體降温。快速有效的降温部位是大靜脈接近體表的部位，例如，頸部、腋下、腹股溝前側等。

4. 採用少量多次的方式讓中暑者補充水分和鹽分，這一措施的關鍵是讓其不通過他人的幫助自己飲水。如果勉強給中暑者喝水，有可能造成嗆咳，進而引發肺炎。

5. 如果採取上述措施，症狀未能改善，需要立即送醫。

如果出現昏迷等嚴重症狀，需要立即呼叫救護車送醫救治。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ICAN 執行主任將前往廣島和長崎出席祈禱和平儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_17_1550497_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Head of Nobel Peace Prize winner ICAN to attend Hiroshima, Nagasaki ceremonies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際非政府組織「國際廢除核武器運動」（ICAN）7 月 21 日宣佈，執行主任梅麗莎·帕克將於今年 8 月日本廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年之際，前往當地出席祈禱和平儀式。國際廢除核武器運動為《禁止核武器條約》的通過做出了貢獻，2017 年榮獲諾貝爾和平獎。

去年 1 月，帕克曾到訪廣島和長崎，不過，據國際廢除核武器運動透露，該組織執行主任出席這一活動尚屬首次。帕克計劃對日本進行為期約一週的訪問。2020 年，該組織時任執行主任曾計劃出席這一活動，但因新冠疫情影響而未能成行。

帕克在聲明中表示：「此次訪問是為了代表國際廢除核武器運動，向原子彈轟炸受害者及其不懈努力表達敬意。核武擁有國應該實現倖存者在有生之年徹底消除核武器的願望，回應他們所付出的努力。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三菱汽車宣佈將完全退出中國市場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871371000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871371000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;三菱汽車宣佈將完全退出中國市場&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本三菱汽車工業公司宣佈將結束其在華合資企業的發動機生產。該公司稱做出這一決定的主要原因是，中國市場向電動汽車（EV）快速轉型導致需求回暖無望。此舉意味着三菱汽車將徹底退出中國市場。

三菱汽車已於 2023 年結束了與中國廠家合資進行的汽車生產，但與其他中國廠家合資的企業仍在為當地汽車廠家生產和供應發動機。

三菱汽車此次發佈的公告顯示，該公司決定結束在中國的發動機業務，並於 6 月與中方合作廠家解除合資關係。

三菱汽車稱做出這一決定的主要原因是，中國市場向電動汽車快速轉型導致需求回暖無望。此舉意味着三菱汽車將徹底退出中國市場。

隨着中國的汽車市場向電動汽車轉型，日本的本田和日產汽車也在重新調整經營戰略，包括關閉工廠和停止生產等。三菱汽車計劃今後在其視為主要市場的東南亞加強生產。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美軍大規模訓練在橫田基地對部分日本媒體公開</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_01_1550722_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Air Self-Defense Force joins huge US-led exercise in the Pacific&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國空軍等 7 月 10 日至 8 月 8 日舉行代號為「堅決力量·太平洋」的大規模訓練，參訓戰鬥機、空中加油機等集結太平洋地區，日本航空自衞隊首次參加這一訓練。7 月 22 日，訓練在東京的駐日美軍橫田基地對部分日本媒體公開。

日本媒體參觀的為美軍旨在加強前線部署能力的訓練，訓練項目有 C130 運輸機起飛、空中交通管制員向參訓軍機發出起降指令等。

中國軍隊加大了在印度太平洋地區開展活動的力度。今年 6 月，中國海軍遼寧艦和山東艦兩艘航母首次同時進入日本近海的太平洋海域。日本防衞省稱，從山東艦起飛的戰鬥機 6 月 7 日和 8 日迫近日本海上自衞隊的巡邏機，日方對此表達嚴重關切。

關於代號「堅決力量·太平洋」的訓練，駐日美軍司令喬斯特表示：「強大的同盟關係對於有效應對複雜的安全防務問題來説至關重要。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本各地普遍高温，北海道局地氣温或近 40 度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250723_RS10_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本各地普遍高温，北海道局地氣温或近 40 度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳預報，7 月 23 日高氣壓仍持續籠罩日本附近地區，天氣晴朗，北日本等地區從上午開始氣温上升，包括北海道在內、日本各地出現酷暑天氣。

預計北海道各地白天的最高氣温分別為：北見市和帶廣市攝氏 39 度，紋別市 38 度，札幌市 36 度，根室市 35 度。其中，北見市等局部地區氣温可能會接近 40 度，或將出現前所未有的危險高温天氣。

其他地區預計將出現危險高温天氣的有：大分縣日田市 39 度，前橋市、熊本市和兵庫縣豐岡市 38 度。其他預計將出現高温天氣的有，福島市和京都市 37 度，仙台市、新潟市、名古屋市和岡山市 36 度，東京都心和大阪市 35 度。

請大家嚴防中暑，適當使用空調等，保持環境涼爽，並補充水分和鹽分，在户外作業時也要多多休息，採取多重措施加以應對，爭取做到萬無一失。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日經平均股價盤中一度大漲逾 1200 日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871871000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871871000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日經平均股價盤中一度大漲逾 1200 日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;特朗普總統宣佈日美關税談判達成協議後，7 月 23 日，東京股票市場上，日經平均股價盤中一度大漲逾 1200 日元。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破：日美關税協議有助於在世界舞台大顯身手</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871891000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871891000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破：日美關税協議有助於在世界舞台大顯身手&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 7 月 23 日 9 時過後進入首相官邸時，就日美關税談判達成一致對記者團表示：「赤澤經濟再生擔當大臣已經第一時間向我做出了簡短彙報。他在同特朗普總統、貝森特財政部長、盧特尼克商務部長舉行會談前，也跟我通了氣，我向他發出了必要的指示。我和赤澤大臣在談判方針上沒有任何齟齬。如有必要，我會同特朗普總統舉行電話會談或直接會面。」

在此之上，石破説：「關於談判內容，接下來我還會聽取彙報，並仔細加以確認。針對汽車和其他產品，我們以國家利益為重，竭盡最大努力進行了談判。日本政府認為，本次協議對於維護國家利益、日美攜手創造就業機會、生產優質產品、在世界舞台發揮多樣作用將大有裨益。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱日美關税談判達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_N03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_N03_1550546_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump announces Japan deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 7 月 22 日通過社交媒體發佈消息稱，已與日本就關税措施達成了大規模協議。特朗普表示，「日本將向美國支付 15% 的對等關税」，這意味着他將本月致函日本時所通知的 25% 對等關税降至 15%。

特朗普指出：「或許最重要的是，日本將就汽車、卡車、大米及其他農產品等的對外貿易開放國內市場。」他還表示：「日本將向美國投資 5500 億美元，約合 80 萬億日元。這一協議將創造數十萬個就業機會。這一規模前所未有。」

特朗普之後在白宮出席了執政黨共和黨的議員等的會議，並在發表講話時一開始就提到「我簽署了歷史上規模最大的貿易協議」。

他隨後強調了該協議的重要意義，指出：「日本派出了最優秀的人員來與我們談判，雙方付出了漫長而艱辛的努力。這對所有人來説都是一個偉大的協議。可以説，與過去的協議相比較，這份協議在很多方面都獨具特色。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本零售商積極引進 AI 應對人手不足</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_B3_1550272_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese retailers step up AI use to improve efficiency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的零售業存在嚴重的勞動力短缺問題。在此背景下，零售業企業紛紛採取措施，在訂貨等方面積極引進人工智能（AI）技術，以減輕員工的工作負擔，保障最佳庫存水平。

例如，大型便利連鎖店「全家」自 6 月起開始在全國約 500 家門店使用人工智能來訂貨。這款人工智能能對過去一年的銷售記錄、門店附近的人員流動數量、天氣數據等進行分析，從而為各個門店的訂貨數量制定出最佳方案。

「全家」公司將這款人工智能用於麪包、三明治、日式飯糰等商品的進貨，將訂貨工作所需時間縮短了一半左右，商品賣空後來不及補貨所形成的「缺貨率」降低了約 4%。該公司正在考慮把這款人工智能進一步推廣到更多門店。

此外，大型零售商「永旺」公司也在旗下超市引進了人工智能，用以確定便當、生鮮食品的打折幅度。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國留學生託業作弊案疑有合作者事先準備裝備</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_12_1550377_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo police suspect systematic plot behind TOEIC English test cheating&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於一名中國籍研究生涉嫌在日本國內多處「託業」（TOEIC）英語能力考試的考場使用小型麥克風作弊答題的事件，本台 NHK 通過對東京警視廳的採訪獲悉，考生們事先被配備了直徑 3 毫米的耳機。

現年 27 歲的京都大學中國籍研究生王立坤，因涉嫌在三個託業考場使用虛假姓名參加考試，迄今為止已被三次逮捕。警視廳因其今年 3 月涉嫌在東京都練馬區的某考場也不正當地參加了考試，於 7 月 22 日再次對王立坤予以逮捕。據悉，他在接受審訊時行使了沉默權。

另外據悉，在犯罪嫌疑人王立坤參加考試的教室裏，有 12 名住址填寫了東京都中野區同一公寓的中國人蔘加了考試。

據警視廳透露，此前嫌疑人被認為利用安裝在口罩裏的小型麥克風和眼鏡式電子終端設備向其他考生傳達了答案，後續調查顯示，考生們疑似事先被配置了直徑 3 毫米的球形耳機、吊墜式中繼器，並被提供了講解裝備使用方法的視頻。

警視廳認為，日本國內有準備以上裝備等的合作者，並正在進一步展開調查，以查明這些有組織作弊行為的實際情況。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗宣佈與中俄兩國就核問題舉行事務級磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_05_1550135_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran to discuss with China, Russia 'snapback' threat from European nations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞伊朗核開發問題，有跡象顯示，英國、法國和德國正在採取措施以便重啓聯合國對伊制裁。在此背景下，伊朗外交部發言人巴加埃 7 月 21 日會見記者時宣佈，伊朗 22 日將與中國及俄羅斯在首都德黑蘭就核問題舉行事務級磋商。

2015 年達成核協議之後，聯合國解除了對伊朗的制裁。英法德三國暗示，將通過「快速恢復機制」重啓這一制裁。伊朗外交部發言人巴加埃表示，與中俄兩國的事務級磋商將探討以下問題：如何防止對伊制裁重新啓動、如果制裁重啓如何減輕其影響等。

今年 6 月，以色列和美國對伊朗國內核設施進行了軍事打擊，美伊兩國的核談判由此中斷。有消息稱，英法德三國之所以要採用「快速恢復機制」是為了向伊朗方面施壓，以期恢復美伊核談判。

鑑於中國和俄羅斯均為 2015 年核協議參加國，而伊朗預定於 7 月 25 日與英法德三國舉行協商會議，據分析，伊朗在此之前安排與中俄兩國舉行事務級磋商，是為了彰顯與中俄兩國的合作關係，從而對歐美方面形成牽制。伊朗核問題相關方合縱連橫，相互之間的角力正日趨激烈。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國稱正就政府職員被中國禁止離境與中方交涉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_11_1550277_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US govt. employee banned from leaving China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務院透露，一名因私訪問中國的美國政府職員被禁止離境，因此正在與中國當局進行交涉，以儘快解決問題。

美國國務院 7 月 21 日在接受本台 NHK 的採訪時透露，美國商務部下屬專利商標局的一名職員因私訪問中國時，被中方採取了禁止離境措施。

關於這一事態，美國大報《華盛頓郵報》報道稱，該職員是一名美籍華人，幾個月前去中國探親，但在申請簽證時未透露自己在美國的政府機構工作，後來被阻止離開中國。

美國國務院發言人表示：「我們正在密切關注此事，並與中國當局交涉，以儘快解決問題。」

另一方面，美國大型金融機構「富國銀行」的一名女性高管也無法離開中國。中國外交部發言人 21 日在例行記者會上表示，該女性「涉及中方在辦的一起刑事案件，被中方執法部門依法採取限制出境措施」。這位發言人還指出：「無論是中國人還是外國人，在中國都要遵守中國的法律。」</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本加大遊説力度向澳大利亞推介護衞艦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_07_1550158_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mitsubishi Heavy Industries' chairman pitches Japanese frigate in Australia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;考慮到正在加強海洋活動的中國，澳大利亞計劃新導入 11 艘護衞艦，並將日本和德國作為潛在的聯合研發夥伴，正在進行最終的篩選。日本為了推介海上自衞隊最先進的護衞艦，正在加大遊説力度，以期最終被澳方選中。

日本已提議以海上自衞隊最先進的「Mogami」型護衞艦為基礎進行聯合研發。7 月 21 日，在澳大利亞首都堪培拉，建造護衞艦的三菱重工業公司董事長泉澤清次直接對澳大利亞的部長等官員進行了遊説，並向國防有關人員介紹了護衞艦的性能，宣傳了該公司曾向澳大利亞市場出口民用工業品的業績。

此外，進入今年以來，作為參加聯合訓練的一環，日本海上自衞隊連續派遣「Mogami」型護衞艦前往澳大利亞港口停靠，並邀請有關人員登上艦艇，為他們進行介紹。目前，日本正通過官民並舉的方式努力向澳方進行推介。

另一方面，德國則邀請多家澳大利亞媒體前往該國，強調此前曾出口護衞艦的業績，並指出競爭對手日本在防衞裝備的出口方面缺乏經驗。

預計澳大利亞將在今年下半年做出最終選擇，在此之前，日本和德國都在加大遊説力度。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本經濟再生相與美商務部長稱將為兩國達成協議積極努力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871151000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871151000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本經濟再生相與美商務部長稱將為兩國達成協議積極努力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;負責對美關税談判的日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正日本時間 7 月 22 日上午在華盛頓與美國商務部長盧特尼克舉行了會談。雙方一致表示，要在維護國家利益的前提下，積極為找到妥協點以使兩國達成協議付諸努力。

據日本政府人士介紹，此次會談在盧特尼克家中舉行，歷時 2 個多小時。雙方進行了坦誠、深入的討論。

特朗普總統提出的對日本輸美產品開徵 25% 關税的 8 月 1 日日益臨近。赤澤本次訪美行程預定於 24 日結束，他還希望與美財政部長貝森特和貿易代表格里爾舉行會談，以期推動關税談判取得進展。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
