<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本沙特外長會談，確認攜手實現地區穩定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014794801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014794801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本沙特外長會談，確認攜手實現地區穩定&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅於日本時間 5 月 1 日晚，在沙特阿拉伯首都利雅得與該國外交大臣費薩爾舉行了會談。

席間，巖屋表示，期待沙特在穩定全球原油市場方面發揮主導作用。費薩爾就此回應稱，沙特將努力確保向日本穩定供應原油，並願意進一步加強與日本包括清潔能源領域在內的合作。

在此之上，兩國外長確認，今年正值兩國建交 70 週年，兩國將繼續推進航天、防務等各領域的合作。雙方還就地區局勢交換了意見，一致認為必須履行加沙地帶的停火協議，必須改善面臨危機的人道狀況，並就繼續為實現「兩國方案」付出外交努力達成一致。

此外，兩國外長還表示，期待美國和伊朗之間正在進行的伊核問題談判取得積極進展，並確認將攜手致力於實現地區的穩定。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[和歌山縣大熊貓即將返華，遊客紛至沓來]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_01_1521210_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Giant pandas in western Japan attract crowds before transfer to China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於和歌山縣白濱町的主題公園「冒險大世界」的大熊貓即將返還給中國，想要一睹大熊貓風采的遊客紛紛而至。

5 月 1 日，在冒險大世界開門前，就已經有多達 800 多人排隊。9 時 30 分，公園開門營業，較平時提前了 30 分鐘。等候多時的遊客們直奔大熊貓展區，他們一邊欣賞着 8 歲的結濱和 4 歲的楓濱憨態可掬地啃竹子的樣子，一邊向大熊貓打招呼並拍照留念。

一位來自滋賀縣的 50 多歲的女性遊客説：「聽説大熊貓要返還中國了，所以就抽出時間過來看看。一想到這是最後一次和她們見面，就讓我覺得非常不捨。」

另外一位從兵庫縣與孫輩一同前來的 50 多歲的男性遊客説：「我來這裏是因為想讓孩子看一看大熊貓。我希望在孩子長大的時候，還能有機會看到大熊貓。」</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱將制裁購買伊朗原油的國家等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0502EE04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0502EE04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱將制裁購買伊朗原油的國家等&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 5 月 1 日在社交媒體上發文稱，「任何從伊朗購買原油或石化產品的國家或個人，不管數量多少，都將立即成為制裁對象。他們將不得再以任何形式與美國做生意」，從而強調打算對購買伊朗原油等產品的國家及個人實施制裁。

特朗普政府此前已對伊朗原油的主要出口對象、中國的民營煉油廠等實施了制裁。此次發文所針對的可能是中國等。

特朗普政府與伊朗 4 月啓動高層磋商。美方要求伊朗限制核開發，而伊朗方面則表示其核開發用於和平目的，並要求美國解除制裁。

原定於 5 月 3 日舉行的下一輪美伊高層磋商已被推遲，目前雙方正在進行協調。鑑於兩國意見存在分歧，預計今後的磋商會十分艱難。

據分析，特朗普此舉可能是希望通過對伊朗加大經濟施壓力度，從而促使其迅速採取行動。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基：與特朗普梵蒂岡會晤取得首項成果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_05_1521305_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Minerals deal is first achievement of Vatican talks with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基稱，與美國簽署的共同開發礦產資源等的協議是他 4 月在梵蒂岡與美國總統特朗普會晤所取得的首項具體成果，他以此強調兩國關係正趨於改善。

烏克蘭與美國 4 月 30 日簽署了一項經濟合作協議。協議內容包括共同成立基金，在烏克蘭境內開採稀土礦產和石油等資源。

澤連斯基 5 月 1 日在社交媒體上發佈視頻，強調了該協議的意義，他説：「這一真正平等的合作關係將創造出對烏鉅額投資的機會，並大力助推烏克蘭實現工業現代化。烏克蘭以及對我國國防提供援助的美國，都將從這一合作關係中受益。」

澤連斯基還透露，4 月 26 日在梵蒂岡與特朗普會晤時，雙方就該協議進行了討論。在此之上，他表示：「這是梵蒂岡會晤所取得的首項具體成果，具有歷史意義。我期待取得進一步的成果。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍伊斯蘭教少數派聚居地衝突不斷，逾百人喪生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_03_1521307_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Over 100 killed in clashes in Syria, human rights group says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在敍利亞的阿薩德獨裁政權於去年 12 月垮台的背景下，自今年 4 月底以來，敍利亞伊斯蘭教少數派的聚居地等地區不斷爆發衝突。據稱，截至目前，衝突已導致 100 多人喪生。

自 4 月底以來，在敍利亞首都大馬士革郊外的伊斯蘭教少數派德魯茲派的聚居地等地區，德魯茲派的武裝力量與伊斯蘭教多數派遜尼派的武裝力量、以及臨時政府軍隊之間爆發了激烈衝突。

據收集當地信息的敍利亞人權觀察組織 5 月 1 日發佈的信息，截至目前，一系列衝突共導致包括平民在內的 100 多人喪生。

鄰國以色列 4 月 30 日宣佈，以保護德魯茲派為由，對大馬士革郊外實施了空襲。

聯合國敍利亞問題特使裴凱儒於同日發表聲明表示，十分擔心極不穩定的局勢有可能進一步惡化。他還就以色列空襲指出，必須停止此類襲擊。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日銀下調本財年經濟增長預期，年內恐難再加息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014794741000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014794741000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日銀下調本財年經濟增長預期，年內恐難再加息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本銀行在 5 月 1 日召開的貨幣政策決策會議上指出，特朗普政府的關税措施增加了經濟前景的不確定性，因而在維持現行貨幣政策的基礎上，下調了今後的經濟增長率和通脹率的預期。

尤其是將 2025 財年實際 GDP 的增長預期從今年 1 月公佈的 1.1% 大幅下調至 0.5%。

日本銀行今後將繼續維持目前的政策，即關注經濟和物價狀況，同時考慮進一步加息。日本銀行總裁植田和男在記者會上表示，「大概率可能會出現迫於關税等各種條件而不得不修改經濟預期的情況」，並表示他認為下一次加息將難以做出決斷。

此前，市場相關人士有意見認為，由於日本國內持續出現工資上漲等動向，預計日本銀行將每隔六個月左右加息一次，但也有意見認為，從 5 月 1 日記者會發布的信息來看，今年年底之前進一步加息頗有難度。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[第二輪日美關税談判結束]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_N01_1521345_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan says trade talks with US 'constructive'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正於日本時間 5 月 2 日早晨，在位於美國首都華盛頓的該國財政部與財政部長貝森特等人舉行了第二輪日美關税談判，歷時約 2 個小時。

在談判中，赤澤對美國推行的一系列關税措施表示極為遺憾，再次強烈要求美方重新考慮。

雙方就擴大雙邊貿易、非關税措施、以及經濟安全保障領域的合作等問題進行了討論。在此之上，雙方一致同意於次日啓動事務級別的集中磋商，並着手安排本月中旬以後舉行下一輪部長級談判。匯率和安全保障問題未被納入本次談判議程。

談判結束後，赤澤對記者團表示：「我們進行了非常深入的磋商。為儘快達成對日美兩國都有利的協議，我們開展了坦誠而富有建設性的討論，並取得了進展。」但他沒有透露具體內容。

當被問及汽車和農業領域的談判情況時，赤澤表示：「這兩個都是極為重要的經濟領域。我們決不會使談判有損國家利益。該守護的要守護，該説的要説。」</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本開始供應用廢食用油生產的國產航空燃料]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_15_1521088_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese joint venture starts supplying aviation fuel made from used cooking oil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，一些國家的航空公司正在推行使用被稱為「可持續航空燃料」、SAF 的循環型航空燃料，在此背景下，日本也從 5 月 1 日起開始供應用廢食用油生產的國產燃料。

SAF 是一種使用原油以外的各種原料製造的循環型航空燃料。為實現脱碳目標，歐盟正在積極推行使用 SAF，並要求各國航空公司從 2025 年起作為義務使用一部分該種燃料。

在此背景下，用廢食用油生產的國產 SAF 自 5 月 1 日起開始供應，相關儀式於當天在關西機場舉行。

該燃料以從各地餐飲店等回收的使用過的食用油為原料，由大型石油經銷商和工廠設備公司等建立的合資公司在大阪府堺市的煉油廠生產而成。

該合資公司計劃每年供應最多 3000 萬升燃料，主要通過與常規航空燃料按一定比例混合的方式供大型航空公司使用。

根據政府部門的數據，每年從餐飲店等營業單位產生的廢食用油約為 40 萬噸，其中 90% 以上被回收，主要用於家畜飼料或化學產品原料等。

該合資公司表示，將通過擴大來自營業單位的回收，以及建立從家庭回收的機制等方式，努力降低成本並確保穩定供應。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[3 月拍出的儲備米僅 1.9% 運達消費現場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_16_1520894_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Under 2% of auctioned stockpiles of rice reached consumers as of April 13&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本農林水產省公佈，3 月拍出的約 21 萬噸儲備米中，截至 4 月 13 日，只有 1.9% 運達零售商等消費現場。

為確保大米流通順暢，日本政府向市場投放了儲備米。日前，農林水產省公佈了截至 4 月 13 日的儲備米的流通情況。根據公佈的數據，在 3 月舉行的兩次競拍中拍出的約 21 萬噸儲備米中，收購商從倉庫提取的數量為 13 萬 7879 噸，其中運至批發商手中的數量為 2 萬 73 噸。

進而從批發商運到零售商和餐飲店等消費現場的數量則為 4179 噸，僅佔拍出儲備米總量的 1.9%。

與上次公佈的截至 3 月 30 日的數據相比，消費現場到貨量雖增加了 3700 多噸，但與拍出的儲備米總量相比，仍然處於低水平。

農林水產省表示，業者之間辦理合同手續等可能需要一定的時間，並表示，隨着時間的推移，包括投放的儲備米在內，大米將會陸續到達全國各地的消費現場。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[愛丁堡大學向日本歸還 3 具阿伊努人遺骸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_12_1521063_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK university hands over ancestral remains to Japan's indigenous Ainu people&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於英國北部蘇格蘭的愛丁堡大學 4 月 30 日舉行移交儀式，將保存了 100 多年的 3 具阿伊努人遺骸歸還日本。

1913 年，一名當時旅居日本、故鄉是蘇格蘭的英國醫生將這 3 具阿伊努人遺骸捐贈給了母校愛丁堡大學。愛丁堡大學 2024 年表示，有意向日本歸還遺骸。

阿伊努民族的團體、北海道阿伊努協會的理事長大川勝出席了 4 月 30 日的遺骸移交儀式。遺骸被放在包裹着白布的保管箱中，愛丁堡大學校長馬斐森親手將保管箱交到了大川勝的手中。

19 世紀後期至 20 世紀前期，一些阿伊努人遺骸曾被帶出日本研究。本次是繼德國和澳大利亞之後，阿伊努人遺骸迴歸日本的第三個案例。

英國倫敦的自然歷史博物館也保存有 3 具阿伊努人遺骸。日本政府稱，已向有關方面提出，希望歸還這些遺骸。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮綁架受害者家屬與美高官會面並請求幫助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_14_1521021_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese abductees' relatives ask more senior US officials for support&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮綁架受害者橫田 Megumi 的弟弟橫田拓也，以及 1 歲時母親田口八重子遭綁架的飯塚耕一郎等人，從 4 月 29 日開始訪問美國首都華盛頓，並與特朗普政府的高官及美國眾參兩院的議員會面。

30 日，一行人會見了眾議院議員 Jill Tokuda 等人，橫田拓也強調，Megumi 從被綁架到現在已經過去了 47 年，但目前問題仍未解決，他説：「我們對北朝鮮當局深感憤怒。」

橫田拓也還説：「母親現在已經 89 歲了，時間真的不多了。請伸出援手，讓母親和被綁架的 Megumi 能夠重逢。」

對此，Tokuda 回應稱：「為了讓所有受害者回到故鄉，我們必須團結一致，積極應對。」

之後，一行人還在白宮與負責安全事務的高官會面。飯塚耕一郎在會面時表示，如果美朝首腦會談得以實現，希望美方能夠再次提及綁架問題。

在記者會上，橫田拓也説：「我切實感到結交了許多支持者。今後能在何種程度上轉化為實際成果，將是我們和日本政府的使命。」</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾獎獲獎團體代表等在 NPT 籌備會議上呼籲徹底銷燬核武]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_09_1520964_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo, Hiroshima, Nagasaki appeal for world without nuclear weapons&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;《不擴散核武器條約》（NPT）2026 年審議大會籌備委員會在紐約聯合國總部召開會議。日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的代表、廣島市市長及長崎市市長 4 月 30 日在會議上發表演講，呼籲全球攜手努力實現「無核武世界」這一目標。

榮獲 2024 年諾貝爾和平獎的團體、日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的代表理事金本弘在演講中首先講述了自己 9 個月大時與當時 15 歲的姐姐一同遭遇廣島原子彈轟炸的經歷，然後發出呼籲表示：「核爆受害者都懷着在有生之年看到核武器被徹底銷燬的強烈願望。動用核武的禁忌正逐步鬆綁的動向令人擔憂，這讓我們對《不擴散核武器條約》的作用寄予了更大的期待。」

接下來，作為旨在實現「無核武世界」目標的全球城市聯盟「和平首長會議」的代表，廣島市市長松井一實發表了演講。他對各國政府代表發出呼籲，希望各國傾聽祈願在不依賴核威懾的前提下實現和平的市民社會的心聲，切實、誠摯地落實核裁軍及核不擴散的相關措施。

長崎市市長鈴木史朗也在演講中指出，人類擺脱核武器威脅的唯一途徑就是徹底銷燬核武器，希望人類社會今後永遠不會出現戰爭期間遭受核武器襲擊的第二個長崎。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱並不急於與日韓印就關税達成協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_B1.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_B1_1520910_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to seek 'win-win' deal in 2nd round of US talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了與美國特朗普政府就關税問題進行第二輪談判，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正日本時間 4 月 30 日 23 時許抵達華盛頓。特朗普總統當地時間 4 月 30 日就與日本、韓國、印度三國的關税談判表示，我們處於有利地位，並不像他們那樣急於推進談判。

赤澤亮正在接受媒體採訪時透露，預計與美國財政部長貝森特舉行的日美關税問題第二輪談判將於當地時間 5 月 1 日下午、日本時間 2 日舉行。他同時表示：「美方的一系列關税措施正在對我國經濟造成巨大沖擊，希望美方予以調整。我們將竭盡全力推動彼此在雙贏的條件下達成共識。」

特朗普當地時間 4 月 30 日通過電話接受美國媒體 NewsNation 的採訪時，被問及何時與日韓印三國就關税問題達成協議。他表示：「我們處於有利地位，並不像他們那樣急於推進談判。他們對我們有所求，但我們對他們無所求。」

據參與談判的人士透露，美方已要求日方提出相關方案，以便在汽車、大米等領域減少對日貿易逆差。據觀察，特朗普釋放美方不急於推進談判的言論是為了向談判對手施壓，從而為談判朝着有利於美方的方向發展創造更多有利條件。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答 「個人編號保險證」知多少④「個人編號保險證」的使用方法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250501_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答 「個人編號保險證」知多少④「個人編號保險證」的使用方法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹在醫療機構和藥房如何使用「個人編號保險證」。

在醫療機構和藥房使用「個人編號保險證」時，需將卡片放置在具有人臉識別功能的讀卡器上，然後按照屏幕上的提示進行操作。

首先，需要選擇「人臉識別」或「密碼驗證」進行本人確認；之後，需要回答是否同意調閲既往診療信息及用藥記錄。回答完所有的問題後，操作就完成了。有些讀卡器還支持英語和中文等外語操作。

另一方面，如果遇到系統故障導致讀卡器無法正常使用，可同時出示「個人編號保險證」和健康保險機構等寄送至各個家庭的「資格信息通知」（日語：資格情報のお知らせ）以享受保險待遇。請注意，「資格信息通知」與本系列第二期中介紹的「資格確認書」為不同文件。
（信息截至 2025 年 3 月 3 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本國內酒店旅館等住客人數創 3 月單月新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_18_1520720_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Guests at accommodations in Japan hit record high for March&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本觀光廳公佈的快報數據顯示，今年 3 月日本國內酒店和旅館等的住客人數共計 5697 萬人次，同比增加 3.4%，創 3 月單月新高。

其中，外籍住客人數為 1504 萬人次，同比增加 15.9%；與此同時，日籍住客人數為 4193 萬人次，減少了 0.5%。由此可見，入境遊旺盛帶動了整體人數的增長。

日本觀光廳表示：「據信這與櫻花季訪日外國旅客增多有關。進入今年以來，外國旅客持續增加，預計住宿人數也將隨之進一步上升。」</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄朝邊境圖們江上首座可供汽車通行的大橋開建]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_04_1520854_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia, North Korea start road bridge construction on border river&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位於俄羅斯遠東沿海地區與北朝鮮東北部交界的圖們江上，將建起首座可供汽車通行的大橋。4 月 30 日，開工儀式在當地舉行，俄羅斯和北朝鮮兩國總理通過線上方式出席了儀式。

俄羅斯總理米舒斯京在儀式上説：「這座橋的建設象徵着我們加強兩國友好關係的共同願望。」他以此表達了對今後進一步加強雙邊關係的期待。

北朝鮮總理樸泰成也回應稱：「這座橋的建設將成為兩國人民不朽的友誼與攜手合作的象徵。」

俄羅斯與北朝鮮在流入日本海的圖們江下游約 17 公里範圍內接壤，過去雖有鐵路橋，但無法通行汽車。

包括向烏軍實施越境攻擊的俄羅斯西部地區派遣士兵等，北朝鮮正在軍事和政治領域加深與俄羅斯的關係。據認為，通過建設這座新的大橋，雙方希望在經濟領域也進一步加強聯繫。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國 4 月 PMI 指數大幅下滑跌破榮枯線]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_B4.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_B4_1520701_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's factory activity below 50 for first time in 3 months&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國 4 月份的採購經理指數（PMI）較上月出現大幅下滑，3 個月來首次跌破 50% 的榮枯線。

採購經理指數反映的是製造業的景氣狀況。中國國家統計局對 3200 家制造業企業進行的調查顯示，4 月份的採購經理指數為 49%，與上個月相比大幅下降了 1.5 個百分點，3 個月以來首次跌破判斷景氣好壞的臨界點，即 50%。

其主要原因是中國與美國特朗普政府之間互相加徵關税、貿易摩擦進一步激化，導致出口下滑、企業生產和新訂單減少，這使得企業迅速採取謹慎態度。

為應對不斷加劇的貿易摩擦，中國政府已經出台了擴大內需的方針，但受到房地產業長期低迷的影響，國內消費遲遲難以提振，政府能否拿出有效的應對方策備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國今年一季度 GDP 三年來首次轉負]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_N01_1520911_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump blames Biden as US economy contracts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國商務部 4 月 30 日公佈了 2025 年第一季度的美國國內生產總值（GDP）快報值，換算成年率，實際環比增長率為負 0.3%。

上一次美國 GDP 出現負增長是在 3 年前的 2022 年第一季度。

分項目來看，約佔 GDP 70% 的「個人消費」增長 1.8%，相比上一季度 4.0% 的增幅出現下滑。美國經濟的穩健增長主要得益於個人消費的拉動，有意見認為，自從特朗普政府今年 2 月對中國加徵關税以來，前景不確定性等因素正在對消費增長產生影響。

另一方面，由於關税措施生效前需求激增，「進口」的增長率出現大幅上升，從上季度的負 1.9% 飆升至正 41.3%。

市場人士和專家普遍認為，本次美國 GDP 轉負的主要原因是進口大幅增加，不應將其視為經濟放緩的信號。然而，特朗普政府的關税政策會給個人消費和就業等方面帶來何種程度的影響，愈發引起各界擔憂。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破錶示希望與美就關税達成雙方互利協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250430_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250430_21_1520781_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Ishiba calls for tariff deal with US that benefits both countries&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正即將出席第二輪日美談判，就此，日本首相石破茂於 4 月 30 日在訪問菲律賓期間對媒體表示：「我們的基本立場完全沒有改變，將繼續要求美方撤銷相關措施。由於美方的要求中還有很多我們未能明確其具體內容，我們希望能夠充分聽取其意見。」

石破進一步表示：「這並不是哪方得利、哪方受損的問題，而是要共同努力創造就業機會，我們將明確向美方表達在世界範圍內協調各自角色並履行責任的重要性。」他以此表示了日方希望達成雙方互利協議的意願。

此外，石破還提到在越南和菲律賓期間，就關税措施與兩國的領導人和企業高管進行了意見交流。石破説：「美國的關税措施與中國的反制措施之間的交鋒，給世界經濟和多邊貿易體製造成的影響極大。我們聽取了東南亞國家的想法，以及在海外開展業務的企業希望我們如何應對的意見，因此我們希望進一步加強援助等。」</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭高官稱美烏已簽署礦產資源協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250501_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250501_06_1520846_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine says it signed deal with Washington&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏登科 4 月 30 日在其社交媒體上宣佈，美國與烏克蘭簽署了一份關於礦產資源權益的協議。

斯維裏登科表示，根據協議，烏克蘭和美國將共同創立重建投資基金，用於投資礦產資源、石油、天然氣開採項目以及相關基礎設施等，該基金由雙方共同運營，出資比例為 50:50；此外協議還規定，烏克蘭領土和領海範圍內全部資源的所有權依舊歸屬於烏克蘭。

美國財政部 30 日也宣佈，已就創立烏克蘭重建投資基金與烏方達成協議。財政部表示，這一經濟夥伴關係將使美烏兩國能夠開展共同投資，從而利用各自的資產、人才等推動烏克蘭的重建復興。但是財政部的發言中沒有具體提及礦產資源。

在俄羅斯持續入侵烏克蘭的背景下，該協議將對停火談判發揮多大影響引人關注。</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>