<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本零售商積極引進 AI 應對人手不足</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_B3_1550272_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese retailers step up AI use to improve efficiency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的零售業存在嚴重的勞動力短缺問題。在此背景下，零售業企業紛紛採取措施，在訂貨等方面積極引進人工智能（AI）技術，以減輕員工的工作負擔，保障最佳庫存水平。

例如，大型便利連鎖店「全家」自 6 月起開始在全國約 500 家門店使用人工智能來訂貨。這款人工智能能對過去一年的銷售記錄、門店附近的人員流動數量、天氣數據等進行分析，從而為各個門店的訂貨數量制定出最佳方案。

「全家」公司將這款人工智能用於麪包、三明治、日式飯糰等商品的進貨，將訂貨工作所需時間縮短了一半左右，商品賣空後來不及補貨所形成的「缺貨率」降低了約 4%。該公司正在考慮把這款人工智能進一步推廣到更多門店。

此外，大型零售商「永旺」公司也在旗下超市引進了人工智能，用以確定便當、生鮮食品的打折幅度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國留學生託業作弊案疑有合作者事先準備裝備</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_12_1550377_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo police suspect systematic plot behind TOEIC English test cheating&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於一名中國籍研究生涉嫌在日本國內多處「託業」（TOEIC）英語能力考試的考場使用小型麥克風作弊答題的事件，本台 NHK 通過對東京警視廳的採訪獲悉，考生們事先被配備了直徑 3 毫米的耳機。

現年 27 歲的京都大學中國籍研究生王立坤，因涉嫌在三個託業考場使用虛假姓名參加考試，迄今為止已被三次逮捕。警視廳因其今年 3 月涉嫌在東京都練馬區的某考場也不正當地參加了考試，於 7 月 22 日再次對王立坤予以逮捕。據悉，他在接受審訊時行使了沉默權。

另外據悉，在犯罪嫌疑人王立坤參加考試的教室裏，有 12 名住址填寫了東京都中野區同一公寓的中國人蔘加了考試。

據警視廳透露，此前嫌疑人被認為利用安裝在口罩裏的小型麥克風和眼鏡式電子終端設備向其他考生傳達了答案，後續調查顯示，考生們疑似事先被配置了直徑 3 毫米的球形耳機、吊墜式中繼器，並被提供了講解裝備使用方法的視頻。

警視廳認為，日本國內有準備以上裝備等的合作者，並正在進一步展開調查，以查明這些有組織作弊行為的實際情況。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗宣佈與中俄兩國就核問題舉行事務級磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_05_1550135_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran to discuss with China, Russia 'snapback' threat from European nations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞伊朗核開發問題，有跡象顯示，英國、法國和德國正在採取措施以便重啓聯合國對伊制裁。在此背景下，伊朗外交部發言人巴加埃 7 月 21 日會見記者時宣佈，伊朗 22 日將與中國及俄羅斯在首都德黑蘭就核問題舉行事務級磋商。

2015 年達成核協議之後，聯合國解除了對伊朗的制裁。英法德三國暗示，將通過「快速恢復機制」重啓這一制裁。伊朗外交部發言人巴加埃表示，與中俄兩國的事務級磋商將探討以下問題：如何防止對伊制裁重新啓動、如果制裁重啓如何減輕其影響等。

今年 6 月，以色列和美國對伊朗國內核設施進行了軍事打擊，美伊兩國的核談判由此中斷。有消息稱，英法德三國之所以要採用「快速恢復機制」是為了向伊朗方面施壓，以期恢復美伊核談判。

鑑於中國和俄羅斯均為 2015 年核協議參加國，而伊朗預定於 7 月 25 日與英法德三國舉行協商會議，據分析，伊朗在此之前安排與中俄兩國舉行事務級磋商，是為了彰顯與中俄兩國的合作關係，從而對歐美方面形成牽制。伊朗核問題相關方合縱連橫，相互之間的角力正日趨激烈。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國稱正就政府職員被中國禁止離境與中方交涉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_11_1550277_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US govt. employee banned from leaving China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務院透露，一名因私訪問中國的美國政府職員被禁止離境，因此正在與中國當局進行交涉，以儘快解決問題。

美國國務院 7 月 21 日在接受本台 NHK 的採訪時透露，美國商務部下屬專利商標局的一名職員因私訪問中國時，被中方採取了禁止離境措施。

關於這一事態，美國大報《華盛頓郵報》報道稱，該職員是一名美籍華人，幾個月前去中國探親，但在申請簽證時未透露自己在美國的政府機構工作，後來被阻止離開中國。

美國國務院發言人表示：「我們正在密切關注此事，並與中國當局交涉，以儘快解決問題。」

另一方面，美國大型金融機構「富國銀行」的一名女性高管也無法離開中國。中國外交部發言人 21 日在例行記者會上表示，該女性「涉及中方在辦的一起刑事案件，被中方執法部門依法採取限制出境措施」。這位發言人還指出：「無論是中國人還是外國人，在中國都要遵守中國的法律。」</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本加大遊説力度向澳大利亞推介護衞艦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_07_1550158_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mitsubishi Heavy Industries' chairman pitches Japanese frigate in Australia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;考慮到正在加強海洋活動的中國，澳大利亞計劃新導入 11 艘護衞艦，並將日本和德國作為潛在的聯合研發夥伴，正在進行最終的篩選。日本為了推介海上自衞隊最先進的護衞艦，正在加大遊説力度，以期最終被澳方選中。

日本已提議以海上自衞隊最先進的「Mogami」型護衞艦為基礎進行聯合研發。7 月 21 日，在澳大利亞首都堪培拉，建造護衞艦的三菱重工業公司董事長泉澤清次直接對澳大利亞的部長等官員進行了遊説，並向國防有關人員介紹了護衞艦的性能，宣傳了該公司曾向澳大利亞市場出口民用工業品的業績。

此外，進入今年以來，作為參加聯合訓練的一環，日本海上自衞隊連續派遣「Mogami」型護衞艦前往澳大利亞港口停靠，並邀請有關人員登上艦艇，為他們進行介紹。目前，日本正通過官民並舉的方式努力向澳方進行推介。

另一方面，德國則邀請多家澳大利亞媒體前往該國，強調此前曾出口護衞艦的業績，並指出競爭對手日本在防衞裝備的出口方面缺乏經驗。

預計澳大利亞將在今年下半年做出最終選擇，在此之前，日本和德國都在加大遊説力度。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本經濟再生相與美商務部長稱將為兩國達成協議積極努力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871151000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871151000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本經濟再生相與美商務部長稱將為兩國達成協議積極努力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;負責對美關税談判的日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正日本時間 7 月 22 日上午在華盛頓與美國商務部長盧特尼克舉行了會談。雙方一致表示，要在維護國家利益的前提下，積極為找到妥協點以使兩國達成協議付諸努力。

據日本政府人士介紹，此次會談在盧特尼克家中舉行，歷時 2 個多小時。雙方進行了坦誠、深入的討論。

特朗普總統提出的對日本輸美產品開徵 25% 關税的 8 月 1 日日益臨近。赤澤本次訪美行程預定於 24 日結束，他還希望與美財政部長貝森特和貿易代表格里爾舉行會談，以期推動關税談判取得進展。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，預防中暑④ 小心夜間中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250722_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，預防中暑④ 小心夜間中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着酷暑季節的正式到來，採取預防中暑的相關舉措已不可或缺。本系列介紹日常生活中為預防中暑需要注意的關鍵點。本期介紹如何預防夜間中暑。

每到夏季，就會出現夜間最低氣温達到或高於 25 度的「熱帶夜」，這樣的夜晚，即使是在睡眠中也存在中暑的風險。而且，室內氣温不一定會隨着室外氣温的下降而下降。有調查顯示，在老舊的公寓樓，因鋼筋混凝土的建築材料會蓄熱，因此即便到了夜間，室內氣温也沒有下降。

在「熱帶夜」，建議您將空調一直開着，以免室內氣温升高。這樣做比頻繁開關空調更加省電節能。另外，補充水分也很重要。您可以在枕邊放一杯水，在睡前或起牀後飲用。
（以上是截至 2025 年 7 月 4 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本車企加快研發稀土回收再利用技術</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_B2_1550221_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's carmakers developing rare-earth recycling technology&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;稀土是電動汽車發動機不可或缺的材料，由於中國政府加強了稀土的出口管制，日本國內的汽車製造商正在為實現稀土回收再利用技術的商用化而加快技術研發。

稀土被用於製造電動汽車和混合動力汽車的發動機，但中國政府今年 4 月發佈了更為嚴格的出口管制措施。

在此背景下，日產汽車公司正在與早稻田大學共同研發從廢棄的電動汽車發動機中回收稀土、進行再利用的技術。他們希望通過將廢棄的發動機放入電熔爐中，混合添加劑，並加熱到約 1500 度，使稀土與鐵分離，從而實現稀土回收。

日產材料技術部高級工程師小川和宏表示：「同時進行熔化的發動機數量越多，性價比就越高。我們的目標是在廢棄發動機流通量增加的 2030 年左右實現這項技術的商用化。」</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澤連斯基任命新任烏克蘭駐日大使</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_03_1550142_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine's Zelenskyy names new ambassador to Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基 7 月 21 日任命在日工作經驗豐富的外交官盧託維諾夫為新一任駐日大使。分析認為，澤連斯基的這一人事任命意在爭取日方的進一步支援，以應對俄羅斯趨於長期化的軍事入侵。

被任命為新任烏克蘭駐日大使的盧託維諾夫曾在位於東京的烏克蘭駐日大使館擔任公使參贊等職務，在日本工作的時間總計長達 18 年，日語十分流利。

據烏克蘭媒體報道，盧託維諾夫自 2023 年起在烏克蘭總統府負責歐洲一體化事務。

自今年 4 月前任大使科森斯基離任以來，烏克蘭駐日大使職位一直空缺，日本也成為七國集團（G7）中唯一一個沒有烏克蘭大使的國家。

烏克蘭上週以總理斯維裏堅科為首的新內閣成立，原副總理被任命為新任駐美大使。在俄羅斯對烏軍事入侵趨於長期化的情況下，據信澤連斯基希望通過對外交部門的人事也進行改組，加深與日本等友好國家的關係，以獲得進一步支援。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄羅斯動用 400 多架無人機等襲擊烏克蘭</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_N02_1550150_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia launches heavy strikes on Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯 7 月 21 日動用 400 多架無人機等對烏克蘭發動襲擊，對烏首都基輔的地鐵站等造成重大破壞。

烏克蘭空軍發佈消息稱，20 日晚至 21 日早晨，俄軍動用 24 枚導彈和 426 架無人機襲擊烏克蘭，烏方有 15 處地點遭到俄方無人機的直接命中或有俄方無人機碎片落下。

首都基輔的一名官員在社交媒體上表示，俄方此輪襲擊造成 1 人死亡，9 人受傷。

在俄軍不斷加強對烏攻勢的背景下，烏方已提議與俄方開展直接協商。這一協商能否實現，進而俄烏雙方能否通過協商就停火事宜取得進展，令人關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本等 28 國和歐盟發表聲明呼籲加沙停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_04_1550259_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;28 countries including Japan, EU call for ceasefire in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍隊對巴勒斯坦加沙地帶的襲擊造成平民傷亡人數不斷攀升，在此情況下，日本等 28 個國家以及歐盟發表聯合聲明，呼籲立即實現停火。

針對以軍對加沙地帶發動的襲擊，當地媒體 7 月 21 日報道稱，以軍自 2023 年 10 月與伊斯蘭組織哈馬斯交戰以來，首次在中部代爾巴拉赫展開了地面軍事行動。

另一方面，在糧食嚴重短缺的加沙地帶，由美國主導的財團自今年 5 月起開始進行糧食分發，但在分發點周圍，居民遭以軍槍擊等身亡的事件頻繁發生，據當地衞生部門稱，截至目前已有 1021 人死亡。

在此背景下，7 月 21 日，日本和英國等 28 國以及歐盟發表了由外長等簽署的聯合聲明，呼籲以色列政府解除對聯合國等運送人道援助物資實施的限制。

對此，哈馬斯發表聲明表示了歡迎，但以色列外交部做出了強烈反彈，以方發表聲明稱「這些要求應該只針對發動這場戰爭並使戰爭延宕的哈馬斯」。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日經濟再生相望在 8 月 1 日前與美達成某種協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_N01_1550144_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Akazawa in Washington for trade talks after weekend's election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了舉行新一輪日美關税部長級談判，日本時間 7 月 21 日晚，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正抵達美國華盛頓近郊的國際機場。這是赤澤第 8 次為關税談判訪美。據悉，赤澤希望與美國財政部長貝森特、商務部長盧特尼克以及美國貿易代表格里爾舉行會談。

鑑於特朗普總統稱將自 8 月 1 日起對日本輸美商品徵收 25% 的關税，赤澤在機場對記者們表示：「日美雙方都希望在期限前達成某種協議。我們將在此基礎上切實開展談判，達成對雙方最為有利的協議。」

此外，在問及日本國會參議院選舉結果對談判產生的影響時，赤澤回答道：「談判事關國家利益，因此選舉的輸贏基本上不會造成影響。我們將繼續積極開展真誠坦率的談判，以便在維護國家利益的同時，找到日美兩國都可以接受的落腳點。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民黨內部對石破首相續任存在不同意見</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_02_1550148_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;LDP members are discontent with Ishiba's pledge to stay in office&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 7 月 20 日舉行的日本國會參議院選舉中，聯合執政的自民和公明兩黨未能在參議院保住過半數議席，繼眾議院之後在參議院也淪為少數執政黨。

首相石破茂 21 日以自民黨總裁身份召開記者會表示：「選民讓我們黨獲得了作為相對第一大黨的議席。當前最重要的是確保國政不致停滯，我們必須切實履行對國家和國民應盡的職責。」他表明了希望繼續擔任首相的意向。

但自民黨內出現了一些要求石破茂對此次參議院選舉結果承擔責任的聲音。其中，自民黨參議院議員青山繁晴指出，形同「跛腳鴨」的政府是無法與美國進行關税談判的，從而要求石破茂辭去首相一職；自民黨高知縣支部聯合會決定，順應選舉所體現的民意，近期將向黨總部請願要求石破茂儘快下台。

同時，曾擔任過經濟安全保障擔當大臣的小林鷹之則表示：「誠然，我希望石破首相作為黨首承擔相應責任，但如果黨內出現內訌，政治將難以持久。目前的關鍵問題是如何建立一個讓自民黨重振旗鼓的體制。」

自民黨領導班子計劃於 31 日召開黨內國會眾參兩院議員懇談會，就仍在繼續的對美關税談判等介紹相關情況，從而尋求對石破首相繼續任職的理解。自民黨能否維持黨內團結，令人關注。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北方領土曾經的島民及家屬等舉行例行海上慰靈活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250720_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250720_12_1549730_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-residents of Japan's Northern Territories honor ancestors in ceremony at sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;曾經生活在日本北方領土的島民等 7 月 20 日開啓了今年的海上慰靈活動，以祭祀祖先。

過去，曾經生活在日本北方領土的島民及其家屬等每年都會重返故鄉，開展「北方掃墓」活動，祭祀祖先。但出於俄羅斯入侵烏克蘭等原因，這一活動被迫暫停，取而代之的是 3 年前啓動的乘船前往附近海域的海上慰靈活動。

今年的海上慰靈活動於 7 月 20 日拉開帷幕，約有 70 人登上了與北方領土開展交流活動的專用船隻，於當天 9 時 30 分左右從港口出發。活動參加者在船上舉行了慰靈儀式和交流會。

參加本次活動的大冢小彌太現年 96 歲，他曾是北方領土當中的國後島的島民。大冢表示：「這次我再次親眼看到了故鄉，並把此事告知了祖先。故鄉留有我的許多童年回憶，所以我其實還是想再次踏上故土的。」</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究稱拖延投藥或致牛感染的禽流感病毒產生耐藥性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250721_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250721_06_1549966_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Researchers: Delayed treatment of bird flu may raise risk of drug-resistance&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國，自 2024 年起，高致病性 H5N1 型禽流感在奶牛中持續擴散。針對在牛羣中流行的病毒類型，由東京大學等組成的研究團隊進行了研究，並發表研究結果指出，在未及時投藥的情況下，該病毒可能會在基因變異後，易轉化為耐藥性病毒。

該研究團隊由東京大學新世代感染症中心特聘教授河岡義裕等人組成。研究人員讓實驗鼠感染自牛體採集的禽流感病毒，並投予抗病毒藥物「速福達」（Xofluza），以觀察治療效果。

研究結果顯示，在感染 24 小時後開始投藥的實驗鼠中，至第 21 天，5 只裏有 3 只死亡，其中 1 只體內檢出耐藥性病毒；而在感染 48 小時後投藥的實驗鼠中，5 只全部死亡，且 3 只體內檢出耐藥性病毒。

相比之下，在感染 1 小時後即投藥的實驗鼠無一死亡，也未檢出耐藥性病毒。

河岡特聘教授指出：「由於病毒複製速度很快，可能容易轉變為耐藥性病毒。如果人類感染該病毒，則有必要探討加長投藥時間或增加藥物劑量等應對措施。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國的法院似基於認罪態度等對安斯泰來員工予以了量刑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014868911000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014868911000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國的法院似基於認罪態度等對安斯泰來員工予以了量刑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本大型製藥公司安斯泰來的一名 60 多歲的日籍男員工在中國被法院以從事間諜活動為由判處有期徒刑一事，本台 NHK 對相關人士採訪後獲悉，中國的法院考慮到被告認罪態度良好並願意接受處罰，因此予以了 3 年 6 個月有期徒刑的量刑。
 
中國北京的一家法院 7 月 16 日對此案作出判決，以從事間諜活動為由判處安斯泰來的日籍男員工有期徒刑 3 年 6 個月。本台 NHK 對相關人士採訪後獲悉，法院作出這一判決考慮到了被告認罪態度良好、積極配合調查並願意接受處罰等情況。但被告在接受調查階段以及在法庭上進行了哪些陳述，目前並未公開，其認罪的背景等情況也不清楚。
  
自 2015 年以來，共有 17 名在華日本公民被中國司法機關以參與間諜活動為由拘押。其中，在本次安斯泰來員工被判有罪之前，已有 11 人被判處 3 至 15 年不等的有期徒刑。日本政府強烈敦促中方儘快釋放這些日本公民。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>經濟再生相赤澤亮正再次赴美進行日美關税談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250721_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250721_05_1549972_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top negotiator for US tariff talks leaves for Washington&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞美國的關税措施，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正於 7 月 21 日 10 時 30 分許從羽田機場啓程前往華盛頓，以與美方進行部長級談判。這是他第八次因關税談判赴美。

出發前，赤澤大臣對媒體表示：「無論是美國還是日本，都有必須捍衞的國家利益。談判不會一帆風順，但我們將本着真誠與誠信，積極推進協商，力求找到雙方均可接受的妥協點。」

赤澤大臣打算 22 日凌晨之後與美國商務部長盧特尼克舉行會談，目前正在進行協調。此外，他還希望與財政部長貝森特以及美國貿易代表辦公室（USTR）代表格里爾舉行會談。

據日本政府相關人士透露，目前日美談判正處於美方研究日方提案的階段。該提案包括日本對美大規模投資及擴大進口美國產品，旨在縮減美國對日貿易赤字。赤澤大臣表示，希望確認美方作業的進展情況。

鑑於特朗普總統提出將於 8 月 1 日對日本輸美商品開徵 25% 關税，赤澤大臣希望加快談判步伐，爭取達成符合日美雙方利益的協議。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破正式表明繼續擔任首相的意向</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014869741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014869741000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破正式表明繼續擔任首相的意向&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在本次參議院選舉結束後，日本首相石破茂於 7 月 21 日下午以自民黨總裁身份召開記者會，正式表明了繼續擔任首相一職的意向。

石破錶示：「當前最重要的是確保國政不致停滯。儘管我深感對本次選舉結果負有重大責任，但作為‘相對第一大黨’，我們必須切實履行對國家和國民應盡的職責，避免政治陷入停滯狀態。」

他進一步指出：「雖然我們黨的議席數仍然最多，但面對此次嚴峻的民意裁決，有必要就緊迫的政策議題與其他政黨展開認真而誠懇的協商，共同承擔責任，制定出更為妥善的方略和政策。」此外，石破還表示：「目前並沒有擴大聯合執政框架的打算。」

當被問及自民黨領導班子應承擔的責任時，石破錶示：「大家都全力以赴、全身心投入到本次選舉中，在國會應對上也盡了最大努力。目前沒有就人事安排進行調整的打算。」他以此表明有意維持現有領導班子不變。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，預防中暑③防範室內中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250721_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250721_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，預防中暑③防範室內中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着酷暑季節的正式到來，採取預防中暑的相關舉措已不可或缺。本系列介紹日常生活中為預防中暑需要注意的關鍵點。本期介紹在室內的注意事項。

每年都有不少人在室內中暑。據日本總務省消防廳的統計，發生中暑最多的場所是包括院子等在內的「居所」，超過了在「馬路上」和「運動場」等場所。

調查還發現，在室內因中暑而死亡的大多數人室內沒有安裝空調，或者即使有空調，也沒有打開使用。因中暑送醫救治的患者中，約有一半是 65 歲以上的老年人。老年人對暑熱不敏感。還有一些人為省電而不使用空調，或者因為上廁所麻煩而不願補充水分。

建議大家在房間裏打開空調，並放置一個温度計，使室內温度保持在 28 度左右、濕度保持在 70% 左右。（以上是截至 2025 年 7 月 3 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吐噶喇近海地震頻繁已持續一個月</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250720_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250720_09_1549630_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Tokara Islands hit by nearly 2,200 quakes since June 21&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鹿兒島縣吐噶喇列島的惡石島和小寶島周邊地區自 6 月 21 日起地震活動頻繁，截至目前已持續了一個月。

在此期間，惡石島除 7 月 3 日觀測到了震度 6 弱的晃動以外，還觀測到了 3 次震度 5 強和 3 次震度 5 弱的晃動。小寶島也觀測到了 1 次震度 5 弱的晃動。

截至 7 月 21 日 5 時，吐噶喇列島附近海域共發生 2196 次觀測到震度 1 以上晃動的地震。2023 年和 4 年前也曾出現過活躍的地震活動，但這次地震次數大大超過以往。

日本氣象廳指出，震源較淺且距離觀測點較近的話，震度會增強，氣象廳呼籲公眾近期警惕最大震度 6 弱左右的地震。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
