<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本上皇后陛下迎來九十大壽]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014613961000.json]]>
            </link>
            <description>日本上皇后陛下 10 月 20 日迎來了 90 歲大壽。

據宮內廳透露，隨着年齡的增加，上皇后陛下一邊注意保持健康，一邊與上皇陛下過着平靜的生活，但今年 6 月被確認感染了新冠病毒，並於 10 月 6 日在位於東京都港區赤坂御用地的仙洞御所因摔倒而造成股骨骨折，隨後接受了手術。

據悉，上皇后陛下術後的情況進展順利，出院後使用輪椅生活，每天上午和下午進行共約一個小時的步行訓練等康復活動。

據透露，上皇后陛下一如既往地悉心關註上皇陛下的情況，並經常問寒問暖、關照有加，但最近，上皇陛下擔心上皇后陛下的體力可能會下降，並常常關心地問道：「你沒事吧？」

據悉，在這種情況下，上皇后陛下常常會回想起在昭和時代和平成時代伴隨上皇陛下前往各地旅行，共兩次巡遊全國的情景，密切關注社會上每天發生的各種事情以及人們的生活，並牽掛着能登半島地震災區的情況，希望事物會朝着良好方向發展。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列總理私宅遭來自黎巴嫩的無人機襲擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_05_1450447_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli PM Netanyahu: Hezbollah's attempt to assassinate him a grave mistake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據以色列總理辦公室等公佈，10 月 19 日，三架來自鄰國黎巴嫩的無人機侵入以色列，內塔尼亞胡總理位於該國中部凱撒利亞的私人宅邸遭到其中一架無人機撞擊。當時總理不在這裏，無人受傷。

事後，內塔尼亞胡總理發表聲明稱：「伊朗的代理勢力真主黨罪大惡極，他們試圖謀殺我和妻子。施害者將為此付出沉重代價。」

事發地點距離以軍入侵的黎巴嫩的邊境約 70 公里。據報道，鑑於無人機避開攔截系統，深入到以色列內部，以方治安部門正在嚴肅對待此事，調查事件原因。

另據以軍方和媒體消息，19 日，黎巴嫩的伊斯蘭教什葉派組織真主黨發射了 180 枚火箭彈等，造成以色列北部地區 1 人死亡、14 人受傷。

真主黨表示，鑑於加沙地帶的伊斯蘭組織哈馬斯最高領導人辛瓦爾遇害，將加大對以攻擊力度。雙方的武力對抗或進一步加劇。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國稱烏前線俄方有北朝鮮導彈技術人員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241019_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241019_10_1450318_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Facial recognition identifies N.Korean engineer at Russia missile launch&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國的情報機構、國家情報院 10 月 18 日表示，分析結果顯示俄羅斯軍方在烏克蘭東部前線發射導彈時，有北朝鮮軍方的導彈技術人員在場。

國家情報院分析了據稱是在烏克蘭東部頓涅茨克州附近拍攝的照片，並稱現場是發射北朝鮮製造的短程彈道導彈的地點，照片上的兩人之一是俄羅斯軍人。

國家情報院就照片上的另一個人指出，利用人工智能面部識別技術進行分析的結果顯示，其與去年 8 月陪同北朝鮮的金正恩總書記視察的一個人的面部相似度超過 80%，並判斷認為兩者是同一個人物。

當時金正恩視察的是一家生產導彈移動式發射架等裝備的軍工廠，該男子是北朝鮮軍方的導彈技術人員。

國家情報院分析稱：「據信派往烏克蘭的北方技術人員是在支援本國導彈的發射，同時確認是否存在技術問題並試圖確保更進一步的技術。」

國家情報院表示，北朝鮮已開始參與入侵烏克蘭的戰爭。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英意將就下一代戰機研發項目成立合資企業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614171000.json]]>
            </link>
            <description>日本、英國、意大利三國防長會議於日本時間 10 月 20 日凌晨在意大利那不勒斯舉行。為了推進下一代戰鬥機的聯合研發，三方一致同意由三國相關企業成立一家合資企業，以便由該企業與發揮項目總指揮職能的國際機構簽訂一攬子合同。

出席會議的三位防長分別是日本防衞大臣中谷元、英國國防大臣希利和意大利國防部長克羅塞託。

會上，三方再次確認到，為高效推進下一代戰鬥機的三國聯合研發項目，將在今年年內成立一個發揮項目總指揮職能的國際機構，其最高負責人由日本人擔任。

從現狀來看，三國目前與各相關企業分別簽訂合同。為了化繁為簡，三方一致同意由三國相關企業成立一家合資企業，由該合資企業與上述國際機構簽訂一攬子合同。

另外，三方還一致表示將加快步伐，以實現 2035 年部署下一代戰鬥機的目標。

會後，中谷大臣對媒體表示，考慮舉薦前防衞審議官岡真臣擔任該國際機構的最高負責人。他還説：「作為研發項目兩翼的國際機構和合資企業已有眉目。希望雙方明年年內能簽訂第一份合同。」</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國國家主席習近平視察火箭軍部隊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_02_1450386_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Xi orders Rocket Force to improve combat capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家主席習近平 10 月 17 日視察了中國軍隊中掌管核武器和導彈的火箭軍部隊，對提升戰略威懾和實戰能力作出了指示。據認為，此舉也有對台灣賴清德政權和日益加大對台介入力度的美國進行牽制的目的。

據中國官方媒體報道，習近平 17 日視察了火箭軍某旅，並在搭載導彈的車輛排列整齊的情況下視察了訓練等情況。

隨後，習近平發表講話指出「要強化憂患意識、危機意識、打仗意識，全面加強練兵備戰，有力維護國家戰略安全和核心利益。」

中國大陸將台灣問題定性為「核心利益」，14 日剛剛在台灣周邊舉行了火箭軍也參加的大規模軍事演習。

中國大陸將賴清德視為「台獨派」，並敵視其政權，據觀察，習近平的此舉也有對賴清德政權和日益加大對台介入力度的美國進行牽制的目的。

另一方面，有觀察認為火箭軍可能存在嚴重貪腐行為，在此情況下，習近平指出，要「嚴肅查處官兵身邊的腐敗問題和不正之風」，從而再次表示了將徹底查處貪腐問題的姿態。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 防長會議就參與印太事務等達成共識]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_03_1450388_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 defense chiefs express commitment to Indo-Pacific security&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七國集團（G7）首次防長會議於日本時間 10 月 19 日在意大利那不勒斯舉行，考慮到中國不斷加強軍事活動等動向，會議將繼續參與印太地區安全事務等寫入了聯合聲明。

會上，針對印太地區問題，日本防衞大臣中谷元指出，中國和俄羅斯軍機相繼侵犯日本領空，俄羅斯、中國及北朝鮮正在加強合作，相關活動趨於活躍。

七國集團對中國大陸軍隊在台灣周邊實施大規模軍演表示關切，一致表示反對任何試圖單方面改變現狀的做法。

在圍繞烏克蘭局勢進行的討論中，烏克蘭國防部長烏梅羅夫作為特邀代表列席，介紹了為結束俄羅斯軍事入侵而制定的「勝利計劃」。

對此，七國集團一致表示，為了實現建立在尊重烏克蘭主權等基礎上的公正且持續的和平，將堅定不移地予以支援。

會議在結束一系列討論後發表了聯合聲明，內容包括：將繼續參與印太地區的安全事務及防務；支持烏克蘭加入北大西洋公約組織（NATO）的進程並繼續向其提供軍事援助。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英外長首次訪華，有意改善兩國關係]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241019_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241019_05_1450143_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK's top diplomat makes first visit to China since Labour government formed&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國外交大臣拉米訪問中國，與中國外交部長王毅舉行了會談。

時隔 14 年再次執政的英國工黨政府，針對對中國採取強硬立場的前保守黨政府的政策缺乏連貫性進行了批判，並表示願與中國通過務實途經建立穩定關係。

新政府上台後，首次訪華的拉米外長 10 月 18 日在北京與王毅外長舉行了會談，雙方確認將在貿易、應對氣候變化等領域推進合作關係。

英國政府發佈信息強調，雙方還就言論自由日益受到限制的香港、新疆維吾爾自治區的人權問題等意見存在分歧的問題進行了討論。

另一方面，英方表示，今後雙方將定期舉行各領域部長級磋商，以此表明英國有意改善停滯不前的兩國關係的姿態。

此次會談前，英國一家頗具影響力的大報報道稱，英方要求台灣前總統蔡英文推遲訪英計劃，有可能是考慮到中方立場。

中國在面臨與美國、歐盟之間存在貿易摩擦風險的情況下，希望穩定與歐洲大國英國的關係。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國稱北朝鮮向俄派特種兵並可能參戰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_17_1450049_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korea intelligence agency: N.Korea sent 1,500 troops to Russia's Far East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國的情報機構、國家情報院 10 月 18 日透露，北朝鮮於 10 月使用俄羅斯海軍的運輸艦將其軍隊的約 1500 名特種兵運送到了俄羅斯遠東地區的符拉迪沃斯託克。

韓國國家情報院認為，這些士兵將被分派在符拉迪沃斯託克和哈巴羅夫斯克接受俄軍的訓練，然後被派往烏克蘭前線。

國家情報院還指出，這些特種兵被配給了俄羅斯的軍裝和武器，還獲得了旨在偽裝成俄羅斯少數民族的假證明。

國家情報院認為不久之後將進行第二次運送，並表示北朝鮮已開始參與入侵烏克蘭的戰爭。

對此，烏克蘭外長瑟比加 18 日在社交媒體上發帖強調指出，北朝鮮正在用武器和人員支援俄羅斯的入侵。他們不是僱傭兵，而是正規軍。

瑟比加還譴責説，俄羅斯把北朝鮮作為戰爭的當事國將其捲入戰爭之中，並正在擴大入侵。他再次呼籲歐美各國支持烏克蘭以結束入侵。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賴清德於大陸軍演後立即視察海岸巡防署]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_16_1450055_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan's president visits coast guard, military units following Chinese drill&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 18 日，台灣總統賴清德視察了負責海岸安全的海岸巡防署，對於在中國大陸軍隊 14 日在台灣周邊海域和上空進行大規模軍事演習時進行監視活動等的巡防署官兵給予勉勵。

隨後，賴清德強調，「我們保護國家主權的決心不變、維護國際海域自由航行的決心不變」，以此對中國大陸進行了牽制。

此外，賴清德還接連視察了空軍作戰指揮部和操作反艦導彈的海軍部隊，指示他們保護台灣民眾的安全。

台灣國防部宣佈，中國大陸軍隊此次軍事演習從 14 日開始共持續 25 小時，共有 153 架軍用飛機和艦艇等參加了軍演，為歷來最多。

有觀點認為，賴清德在中國大陸軍隊結束軍演後通過立即視察呼籲團結，也有意以此表明對抗中國大陸軍事壓力的姿態。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宮崎機場 19 日晚進行啞彈緊急調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014613551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014613551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;宮崎機場 19 日晚進行啞彈緊急調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於 10 月 2 日在日本宮崎機場滑行道地下埋藏的一枚啞彈突然爆炸，國土交通省從 10 月 16 日晚開始進行緊急調查，以查明其他地點是否也埋有啞彈。據國土交通省透露，在啞彈爆炸的同一滑行道上，從地下出現了有金屬埋在其中的反應。

據悉，出現金屬反應的是緊鄰 2 日爆炸地點的地方，深度約為 1.6 米，目前尚無法確定是否為啞彈。

因此，據悉將從 19 日晚航班運行結束之後的 22 時起，開始挖掘路面，進行詳細調查。

19 日的航班運行在封閉出現金屬反應的滑行道的情況下進行。

此外，關於對 20 日航班運行的影響，國土交通省表示，如果沒有啞彈的話，將在不造成影響的情況下進行有關施工，但如果發現啞彈的話，將根據情況採取必要的措施，因此目前還無法做出預期。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯證實辛瓦爾死亡並稱將全力抵抗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014613371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014613371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈馬斯證實辛瓦爾死亡並稱將全力抵抗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 10 月 17 日發佈消息稱，擊斃了伊斯蘭組織哈馬斯的最高領導人辛瓦爾。哈馬斯二號人物哈亞於次日 18 日在發佈的視頻聲明中稱，「我們對慘遭殺害、作為英雄和殉教者犧牲的領導人深表哀悼」，證實辛瓦爾已死亡。

此外，哈亞還強調，將繼續全力抵抗，在以軍撤出加沙地帶之前不會釋放被扣押的人質。

辛瓦爾喪生後，美國考慮與發揮調解作用的埃及和卡塔爾一道重啓停火談判，於近期派遣國務卿布林肯前往以色列等。鑑於哈馬斯表現出強硬立場，預計停火談判將遇到重重困難。

在加沙地帶，以色列軍隊消滅哈馬斯的行動仍在持續。加沙地帶衞生部門表示，截至目前，死亡人數已上升至 4 萬 2500 人。

此外，糧食短缺問題日益嚴重，聯合國秘書長古特雷斯指出，「加沙地帶的民眾正在面臨災難級別的饑荒」，呼籲以色列增加從檢查站運抵加沙的救援物資。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一男子向自民黨總部投擲疑似燃燒瓶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241019_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241019_N03_1450198_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Man arrested after throwing apparent Molotov cocktails at LDP headquarters&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 19 日早晨，一名男子在位於東京都千代田區的自民黨總部前投擲了疑似燃燒瓶的物體，隨後又駕駛汽車撞在了首相官邸前的圍欄上。東京警視廳當場逮捕了駕駛這輛汽車、居住在埼玉縣、49 歲的犯罪嫌疑人，並正在調查事件的詳情。

據警視廳消息，19 日清晨 6 時前，一名男子駕車來到位於千代田區永田町的自民黨總部前，投擲了 5、6 顆疑似燃燒瓶的物體。疑似燃燒瓶的物體雖然擊中了機動隊的車輛，但火很快就被撲滅，沒有人員因此受傷。

這名男子隨後試圖開車闖入首相官邸，但被圍欄擋住。他接着又試圖投擲類似發煙筒的東西，但被現場的警察阻止並被當場逮捕。

據調查人員透露，被逮捕的犯罪嫌疑人是居住在埼玉縣川口市、現年 49 歲的臼田敦伸，針對調查，他一直保持着沉默。

另外，據悉從嫌疑人駕駛的單箱車中還發現了大約 10 個塑料罐。

警視廳目前正在調查事件的詳細經過。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一都三縣連環搶劫案似與黑工有關]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014612671000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014612671000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一都三縣連環搶劫案似與黑工有關&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自今年 8 月以來，東京都、埼玉縣、千葉縣和神奈川縣已至少發生 12 起針對住宅和商店的搶劫等案件，警方正在推進相關調查。

其中，對於 8 月 29 日至 10 月 1 日發生的 7 起案件，警方目前已經逮捕了約 20 名嫌犯。作案時，他們有的放哨，有的實施搶劫等。實施搶劫等的嫌犯的供詞等顯示，他們大部分都是通過社交媒體平台應聘的黑工，作案方法由發號施令的「領導」作出具體指示。

與這 7 起案件謀劃及作案手法相似的案件還有 9 月 26 日至 10 月 17 日於千葉縣發生的 4 起案件，以及 10 月 16 日一名男性老人被發現死於橫濱市青葉區一所住宅的案件。

針對這一系列案件，東京警視廳與埼玉、千葉、神奈川三縣的縣警察本部於 10 月 18 日成立了聯合調查本部，正在全力予以偵破。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[鳥取米子：「寶寶哭」相撲比賽，祈求嬰兒健康成長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014612261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014612261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;鳥取米子：「寶寶哭」相撲比賽，祈求嬰兒健康成長&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 17 日，一場別開生面的「寶寶哭」相撲比賽在鳥取縣米子市的日吉神社舉行。

這一比賽以祈求嬰兒健康成長為宗旨，今年共有 55 名嬰兒參加。在這所神社，對視的嬰兒，先哭者為贏，因為誰先哭誰的聲音就會先傳遞到神靈那裏。

伴隨着「加油！還沒完！」的吆喝聲，嬰兒們被腰纏力士腰帶的男子高高舉起，與對手一較高下。

一位來自宮城縣的 30 多歲的母親帶着 9 個月大的兒子參加了比賽，她説：「我兒子平時很乖，但今天着實哭了一把，贏了比賽。希望他長大以後能成為一個善良有愛的人。」

日語網站鏈接
https://www3.nhk.or.jp/news/html/20241018/k10014612261000.html</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本手機運營商紛紛推出「加量不加價」優惠]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014612371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014612371000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本手機運營商紛紛推出「加量不加價」優惠&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;面對激烈的市場競爭，日本的手機運營商紛紛採取「加量不加價」的措施，在維持原有價格水平的基礎上，為用户提供更多數據流量。

KDDI 旗下品牌「UQ mobile」將從 11 月 12 日起推出一款新合約，在維持月費 3278 日元不變的情況下，合約流量從 20G 增加到 30G。

NTT DOCOMO 旗下品牌「ahamo」從 10 月 1 日起將月費 2970 日元的合約用户的流量從 20G 提升到 30G。

軟銀旗下品牌「LINEMO」10 月 1 日推出一款優惠合約，簽約用户可在半年當中享受流量 30G、月費 2970 日元的優惠。

樂天移動公司的簽約用户截至今年 6 月底達到 751 萬，在一年當中增長 43%。日本移動通信市場的競爭越來越激烈。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 17:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬明年起逐步讓柴油車改用生物燃料]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241017_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241017_19_1449799_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan plans switchover policy from diesel oil to biofuels to cut CO2 from trains&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國土交通省 10 月 17 日向鐵路運營商説明瞭柴油車的脱碳方針。該方針提出，從明年度起，將把柴油車的燃料、柴油分階段地轉換為以廢棄食用油和眼蟲藻等為原料製成的生物燃料。

生物燃料可以引入到目前正在使用的車輛中，作為一項國家實驗項目，從 9 月起已在山口縣境內的 JR 巖德線等線路上，使用運營中的列車進行運行測試。

國土交通省表示將與各鐵路公司分享此類測試結果，並研究簡化引入生物燃料所需的行政手續等。引進生物燃料面臨費用昂貴和穩定供應等課題，國土交通省打算繼續與運營方進行磋商，同時推進相關舉措。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 17:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國 GDP 增速連續兩個季度低於政府目標]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014612651000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014612651000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國 GDP 增速連續兩個季度低於政府目標&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家統計局公佈的數據顯示，中國今年 7 月至 9 月第三季度的國內生產總值（GDP）按不變價格計算，同比增長 4.6%，增速較前一季度的 4.7% 有所回落，連續兩個季度低於政府提出的全年經濟增長「5% 左右」的預期目標。

儘管出口持續擴大，但房地產市場長期低迷、就業形勢嚴峻導致內需疲軟，居民消費增長乏力等拖累中國經濟出現減速跡象。

為支撐經濟，中國央行實施了降息等追加貨幣寬鬆政策，中央政府也表示將實施新的經濟刺激措施。外界普遍關註上述舉措能否有效提振經濟。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 15:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台積電第三季度銷售額和淨利潤雙雙創新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241018_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台積電第三季度銷售額和淨利潤雙雙創新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣積體電路製造公司（台積電）10 月 17 日公佈了 7 至 9 月、今年第三季度的財報。財報顯示，銷售額同比增長 39%，達到 7596 億新台幣，刷新了季度歷史紀錄。

淨利潤增長 54.2%，達到 3252 億新台幣，也刷新了季度歷史紀錄，連續 3 個季度實現銷售額和淨利潤同比雙增長。

其主要原因是用於人工智能的尖端半導體的市場需求增加以及用於智能手機的半導體銷售強勁。

台積電首席執行官魏哲家在新聞發佈會上表示，人工智能的需求是真實的，而且現在只是開始，對於人工智能的需求還將持續很多年，從而預測在用於人工智能的半導體的市場需求不斷擴大的背景下，台積電的業績今後也將穩步增長。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 15:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾貝爾文學獎韓國獲獎者首次公開露面]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_01_1449732_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;First S.Korean Nobel literature laureate Han Kang voices delight&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國首位諾貝爾文學獎獲獎者、作家韓江出席了 10 月 17 日在首爾舉行的活動。這是自 10 日諾貝爾文學獎公佈以來，她首次亮相於與公眾面前。

韓江在活動中説，當初接到電話聽説自己獲得諾貝爾獎時根本不敢相信，之後掛下電話，看了新聞報道以後，才感覺到一切都是真的。能夠獲此殊榮非常高興，同時深感榮幸。

關於小説創作，韓江説：「開始動筆後，有時我會感覺迷失了方向，但在歷經百折千回完成創作後，我又感受到無比的喜悦。和過去一樣，我希望能在動筆創作的同時，與讀者在書中相會。」她還透露，從今年春天開始正在着手創作新的小説作品，今後將爭取在 2025 年上半年推出。

自韓江榮獲諾貝爾文學獎以來，韓國當地媒體採訪了與其關係密切的翻譯家，並連日刊載相關訪談稿，介紹韓江過去的言論。韓江本人及其作品引發了人們的廣泛關注。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國海警船首航北冰洋「俄資源運輸航線」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1018EE06.json]]>
            </link>
            <description>中國海警局的船隻完成了首次穿越北冰洋的航行後於 10 月 17 日返回了中國的港口。

中國海警局透露，首次在北冰洋航行的兩艘船分別是海警 2303 和海警 2305。在過去的觀察中，這兩艘船主要在東海航行。

在歐美國家因俄羅斯軍事入侵烏克蘭而持續對俄實施制裁的情況下，北冰洋航線作為將俄羅斯資源運輸到中國的航線而備受關注。由於南海存在主權爭議，中國也希望減少對南海航線的依賴，因而正持續開發北冰洋航線。

兩艘中國海警船 9 月從浙江省的舟山港出發，經鄂霍次克海、白令海進入北冰洋，並於 17 日返回中國的港口。

中國海警局稱，中俄兩國的海警船在北冰洋開展了聯合巡邏等訓練，對於發展兩國全面戰略夥伴關係具有重要意義。

北冰洋藴藏着豐富的石油、天然氣等資源，美國拜登政府也指出了其戰略重要性。據觀察，與美國都有矛盾的中俄兩國今後在北冰洋也將進一步深化合作關係。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>