<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防災問答，企業的中暑對策義務③須採取對策的職場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250801_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，企業的中暑對策義務③須採取對策的職場&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年來，日本幾乎每年都會出現極端高温天氣。日本政府規定，自今年 6 月起，企業有義務採取措施應對員工工作時中暑。本系列圍繞相關規定的內容及企業的舉措進行介紹。
本期介紹有義務採取相關對策的職場。

根據規定，符合以下情況的職場需要採取防暑措施：員工在「暑熱指數」達到 28 及以上、或者氣温達到 31 度及以上的環境中，連續工作時間預計超過 1 小時、或者是全天累計工作時間預計超過 4 小時。

「暑熱指數」是根據氣温、濕度、以及日照和地面的輻射熱這三個因素計算得出的顯示中暑風險高低的指標。

如果符合上述情況的職場未採取防暑措施，僱主將被處以最長 6 個月的監禁處罰或最多 50 萬日元的罰款。日本厚生勞動省已在官網上公佈了指南手冊等，呼籲企業等加強有關措施。

（以上是截至 2025 年 7 月 18 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本上半年電詐案數量損失額均刷新最高記錄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250801_04_1553962_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan police say phone fraud at record high in first half of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本警察廳統計，今年 1 月至 6 月日本共發生電信詐騙案 1 萬 3213 起，損失總額達 597.3 億日元，和去年同期相比，案件數量增加 4200 多起，損失總額增加約 370 億日元，自 2004 年開始保留統計記錄以來，案件數量和損失總額均刷新了最高記錄。

其中「假警察詐騙」數量激增，詐騙分子冒充警察等，聲稱「您名下的手機被用於犯罪」等，然後出示假的警官證和逮捕令，騙取受害者的現金錢款。此類詐騙造成的損失額高達 389 億日元，佔電信詐騙損失總額的 65%。

鑑於「假警察詐騙」所造成的損失越發嚴重，警察廳列舉了其作案手段，稱犯罪團夥方面使用自動發送語音引導信息的「自動外呼」功能，大量撥打電話。

犯罪分子除索要錢財外，有時還伴隨猥褻行為，例如會以「檢查身體」為由，要求受害者在視頻通話中脱光衣服等。警察廳提醒稱：「警察絕不會通過社交媒體索要錢財或要求受害者脱光衣服。請大家注意辨別。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京強降雨致 44 人死亡，當局承認應急預案有漏洞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_29.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_29_1553892_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;44 dead, 9 missing due to heavy rain in Beijing suburbs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據中國官方公佈的消息，持續一週的強降雨已造成北京郊區 44 人死亡，9 人失蹤失聯。死者中有許多是養老機構的入住者，當局承認應急預案存在漏洞。中國的社交媒體上要求追究政府責任的呼聲高漲。

北京市政府在 7 月 31 日舉行的新聞發佈會上透露，23 日至 29 日的持續強降雨引發市郊山區洪水和山體滑坡等災害，目前已造成 44 人死亡，9 人失蹤失聯。

死者中有許多是災情嚴重的密雲區一家養老機構的入住者。密雲區負責人在新聞發佈會上表示，應急預案沒有將養老機構所在地區列入疏散轉移範圍，承認預案存在漏洞。

中國社交媒體上要求追究政府責任的呼聲高漲，不斷有人發帖稱「市政府官員應該引咎辭職」等。

2023 年夏天，北京郊區也曾遭遇暴雨天氣，引發洪水和山體滑坡等災害，損失慘重，當時官方公佈災害造成 33 人死亡，18 人失蹤失聯。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳門警方以違反國安法為由逮捕民主派重要人物</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_25.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_25_1553912_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Leading Macao democrat arrested for alleged violation of national security law&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據澳門警方及當地媒體報道，澳門前立法會議員區錦新因涉嫌違反《維護國家安全法》而被捕。

區錦新是倡導自由和民主化的澳門民主派的重要人物，他曾組織追悼天安門事件遇難者的集會，並擔任立法會議員達 20 年之久。

澳門警方表示，區錦新勾結境外敵對勢力，引發他人對中央人民政府的仇恨，嚴重危害國家安全。當地媒體報道稱，這是澳門首次公佈的涉及觸犯《維護國家安全法》的案件。

澳門定於今年 9 月舉行立法會議員選舉。在 4 年前的選舉中，民主派因候選人在選舉開始前被取消參選資格而失去了議席。

中國國家主席習近平在去年 12 月舉行的澳門迴歸 25 週年紀念儀式上表示「落實中央全面管治權，任何時候都不能動搖」。從而表明將封禁任何批評中央政府的動向，不放鬆管控。與香港一樣，在澳門對民主派人士的打壓也在不斷加劇。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紐約外匯市場日元走低，跌至 3 月下旬的同等水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250801_06_1553998_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Yen briefly falls to 150 against dollar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 31 日，紐約外匯市場出現拋售日元、購買美元的趨勢，日元走低，盤中匯率一度跌至 1 美元兑換 150 至 151 日元之間的後半區間，為約 4 個月來的最低水平。

日本銀行總裁植田和男舉行新聞發佈會後，31 日的紐約外匯市場上，對日本會早日進一步加息的期待消退，越來越多的意見認為日美之間的利率差距將難以縮小。

再加上美聯儲 (FRB) 主席鮑威爾對早日降息也持謹慎態度，在這種情況下，美國 31 日公佈的物價指數漲幅也超出了市場預期，進一步刺激了拋售日元、購買美元的趨勢。

受此影響，日元走低，盤中匯率一度跌至 1 美元兑換 150 至 151 日元之間的後半區間，為今年 3 月下旬以來的最低水平。

市場人士表示：「美國經濟如近期經濟指標所示，正展現出走強趨勢，加上越來越多的人們認為美聯儲不會急於降息，從而導致購買美元勢頭持續強勁。」</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日銀維持現行政策利率，慎重評估美關税影響</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_B3_1553792_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BOJ keeps rate target unchanged at around 0.5%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行在 7 月 31 日召開的貨幣政策會議上決定將政策利率維持在現行的 0.5% 左右，理由是需要慎重評估美國關税措施的影響。

日銀總裁植田和男在記者會上表示：「受美國關税措施的影響，市場忽冷忽熱的現象不斷反覆，使得很難對數據進行判斷。」他表示將仔細分析國內外形勢。

植田同時也表示：「我們將在每次貨幣政策會議上評估風險，對未來是否加息以及何時加息予以妥善的判斷。」從而再次表明瞭如果經濟和物價走勢按預期發展，將考慮進一步加息的立場。

不過，日銀預計受關税措施的影響今年下半年國內經濟將有所放緩，這或許會使對進一步加息的判斷變得更加艱難。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普簽署新關税税率行政令</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250801_08_1554093_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump signs executive order setting new tariff rates&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮 7 月 31 日宣佈，總統特朗普簽署了對日本等多個國家和地區設定新的關税税率的行政令。

美國將對日本徵收 15% 的關税，這一税率基於日美談判達成的共識。新的關税措施將於 8 月 7 日生效。

另一方面，關於對汽車加徵 25% 關税的問題，目前尚未公佈美國是否會將現有税率與加徵部分的合計税率下調至 15%。

目前，美國對日本等徵收 10% 的基準關税，但本次措施提高了許多國家和地區的關税税率，美國國內人們對通脹的擔憂將進一步加劇。

與此同時，世界各國也在擔心，美國的關税措施將進一步提高其在美國這個全球最大市場的出口成本，對經濟的打擊範圍也將進一步擴大。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長野縣諏訪市小學生暑假在寺廟體驗坐禪誦經</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_05_1553584_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Children meditate, chant sutras at Buddhist temple in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;面向暑假小學生的坐禪、誦經體驗活動 7 月 30 日在長野縣諏訪市的一座寺廟舉辦。

為了讓人們對寺廟產生親近感，諏訪市的地藏寺每年都會舉辦這項體驗活動。30 日，15 名當地小學生參加了這一活動。

住持篠崎知彥首先向孩子們講解了坐禪的正確姿勢以及如何盤腿等。然後，篠崎手持被稱為「警策」的木尺，對孩子們坐禪進行巡視。約 15 分鐘後，坐禪結束，孩子們伸展膝蓋，顯露出舒展放鬆的表情。隨後，孩子們跟着住持誦經，還抄寫了經書。

一名五年級男生説：「平常我周圍都會有電視機等發出的聲音，但坐禪時非常安靜，讓我感到心情平靜。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日產 4 至 6 月淨利潤虧損超 1157 億日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250730_35.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250730_35_1553677_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nissan reports net loss of about $780 mil. for April-June quarter&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日產汽車公司 7 月 30 日公佈的今年 4 至 6 月的集團財務業績顯示，營業收入為 2 萬 7069 億日元，同比下降 9.7%，營業利潤虧損超過 791 億日元，淨利潤虧損超過 1157 億日元。

究其原因，日產表示，除了銷量下滑外，美國特朗普政府實施的關税措施也對業績造成了 687 億日元的負面影響。日產還公佈了今年 4 至 9 月半年的營業利潤預期，預計將虧損 1800 億日元。

日產 30 日還宣佈，為重振旗鼓，將在本財年內結束位於墨西哥中部的一家工廠的車輛生產，將其產能整合至墨西哥的另一家工廠。

日產此前宣佈，除了裁減阿根廷和印度的工廠外，還將關閉在日本國內神奈川縣的兩家工廠，它們分別是追濱工廠和子公司「日產車體」的湘南工廠。

日產計劃在國內外裁減的 7 家工廠中，目前已有 5 家工廠決定關閉。在關税措施導致營商環境日益嚴峻的情況下，日產能否在削減成本方面切實取得進展備受關注。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大總理宣佈打算在聯大上承認巴勒斯坦國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_04_1553778_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Canada to recognize State of Palestine at UN General Assembly in September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大總理卡尼 7 月 30 日在記者會上譴責以色列給巴勒斯坦造成駭人慘狀，並宣佈打算在今年 9 月召開的聯合國大會上承認巴勒斯坦國。條件是巴勒斯坦必須進行民主改革，包括明年在沒有伊斯蘭組織哈馬斯參與的情況下舉行選舉。

為期三天的旨在推進以巴兩國共存實現和平的會議截至 30 日在紐約聯合國總部舉行。法國在會議舉辦前夕宣佈打算承認巴勒斯坦國，英國也在會議期間宣佈打算有條件承認巴勒斯坦國。加拿大是七國集團成員國中繼法國和英國之後，又一個發表這一聲明的國家。

會議上，澳大利亞、芬蘭等多個國家也對此表現出積極態度，相繼加入了呼籲承認巴勒斯坦國的聯合聲明。

鑑於加拿大宣佈打算承認巴勒斯坦國，以色列外交部 7 月 30 日發表聲明表示反彈，稱此舉是「對哈馬斯的獎勵，破壞了為實現加沙停火和釋放人質所作的努力」。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美聯儲貨幣政策會議連續 5 次決定維持利率水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_N01_1553536_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Fed holds rate steady despite Trump's pressure&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國聯邦儲備委員會（FRB）為期兩天的貨幣政策會議於 7 月 30 日閉幕。美聯儲 30 日發表聲明稱，繼續維持現行政策利率水平。
  
聲明指出，近期經濟指標顯示，上半年經濟增長有所放緩，失業率保持較低水平，通貨膨脹率仍在稍高水平踏步。為此，美聯儲決定暫不降息。這是美聯儲貨幣政策會議連續 5 次決定維持現行利率水平，政策利率仍處於 4.25% 至 4.5% 區間。
 
關於美聯儲的貨幣政策，美國總統特朗普 24 日罕見地造訪了美聯儲總部，再次提出了降息要求。他當着美聯儲主席鮑威爾的面表示：「我希望他降低利率。」
 
在本次貨幣政策會議的 11 名與會者當中，有 2 名美聯儲理事反對維持現行利率水平的決定，給出的理由包括通貨膨脹率已經穩定。他們認為，快的話本次會議就可以作出降息的決定。有兩名理事對美聯儲的貨幣政策表示反對，這一現象十分罕見。
  
美聯儲主席鮑威爾在會後的新聞發佈會上強調，貨幣政策是否需要調整將進一步觀察就業和物價的數據後再作決定。美國關税政策對經濟運行產生影響，美聯儲受到來自政府的壓力也與日俱增，美聯儲何時會作出降息決定，令人關注。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海嘯注意警報均已解除</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250731_ML03_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;海嘯注意警報均已解除&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳於 7 月 31 日 16 時 30 分解除了與俄羅斯堪察加半島附近 30 日發生的強烈地震相關的海嘯注意警報。地震發生一天後，與本次地震相關的所有海嘯警報和海嘯注意警報均已解除。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，企業的中暑對策義務②規定的具體內容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250731_ML01_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，企業的中暑對策義務②規定的具體內容&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年來，日本幾乎每年都會出現極端高温天氣。日本政府規定，自今年 6 月起，企業有義務採取措施應對員工工作時中暑。本系列圍繞相關規定的內容及企業的舉措進行介紹。本次介紹政府在中暑對策方面向企業等提出的具體要求。

日本政府自今年 6 月起，要求企業等必須採取妥善措施，避免員工在職場中暑時病情加重。從不少案例來看，中暑後死亡往往是由於未重視體温高、意識模糊等早期症狀，或因未及時送醫、應對遲緩所致。政府將中暑對策義務化，其主要目的就是為了防止此類情況發生。

具體包括：建立聯絡體制，確保在發現有中暑自覺症狀或疑似中暑人員時及時應對；制定迅速降低體温、立即送醫等防止病情加重的應對流程；向員工充分傳達各項措施。（以上是截至 2025 年 7 月 17 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>颱風「羅莎」8 月 1 日起或逼近伊豆諸島與關東等地</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250731_RS09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;颱風「羅莎」8 月 1 日起或逼近伊豆諸島與關東等地&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年第 9 號颱風「羅莎」8 月 1 日起有可能伴隨暴風圈接近伊豆諸島和關東等地。

颱風中心氣壓為 980 百帕，中心附近最大風速每秒 25 米，最大瞬間風速為每秒 35 米。颱風中心東南方向 280 公里以內及西北方向 220 公里以內的區域，出現風速每秒超過 15 米的強風。

今後颱風勢力將繼續增強，並可能於 8 月 1 日伴隨暴風圈逼近伊豆諸島，2 日左右接近關東等地。

屆時颱風帶來的活躍的降雨雲團將籠罩伊豆諸島和關東地區，8 月 1 日到 2 日或將出現大雨天氣。此外，預計 1 日到 2 日還將颳起強風，海上將出現伴隨大浪的風暴天氣。

氣象廳呼籲民眾警惕強風和大浪，並防範大雨可能帶來的地質災害、低窪地浸水和河流漲水。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本防衞省取消自衞隊檢閲活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_02_1553658_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan Defense Ministry ends Self-Defense Forces review ceremonies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 7 月 30 日宣佈，鑑於安全防務環境日益嚴峻，有必要集中精力開展警戒和監視工作，因此今後將不再舉行檢閲式和閲艦式等自衞隊的檢閲活動。

為了確認自衞隊日常訓練的成果，防衞省以往每年秋季都會從各地徵調部隊和裝備舉辦檢閲式或閲艦式等檢閲活動。首相將出席檢閲活動。

為了減輕各部隊的負擔，防衞省自 2020 財年以來一直在逐步縮減檢閲活動規模。7 月 30 日，防衞省宣佈：「除非我國周邊安全防務環境發生重大變化，否則將不再舉行這些檢閲活動。」

關於作出這一決定的理由，防衞省解釋稱，日本週邊的安全防務環境呈現出二戰結束以來最為嚴峻、最為複雜的局面，為了保障防務工作不出疏漏，有必要減輕各部隊負擔，集中精力開展警戒和監視工作。

防衞省計劃今後在各地舉辦防衞裝備展覽和體驗乘坐等活動，以加深國民對自衞隊活動的瞭解和理解。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子能管制委員會正式通過北海道泊核電站 3 號機組重啓所需審查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250730_31.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250730_31_1553668_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tomari plant's No.3 reactor in northern Japan passes screening for restart&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於北海道電力公司計劃重啓的泊核電站 3 號機組，日本原子能管制委員會正式彙總了一份審查報告，以此表明該機組已通過重啓所需審查。

泊核電站 3 號機組的重啓前提是必須通過基於新管制標準進行的審查。原子能管制委員會今年 4 月彙總的審查報告草案顯示，該核電機組事實上已通過這一審查。審查報告草案出爐後，面向公眾徵求了意見。

在 7 月 30 日召開的會議上，相關人員彙報稱，共收到 143 條意見，其中包括質疑海底活斷層調查不夠充分等內容。但原子能管制委員會認為北海道電力公司所採取的各項安全對策均屬妥當。

全體參會人員意見一致，正式通過審查報告，認定泊核電站 3 號機組已通過重啓所需審查。

至此，日本全國通過新管制標準審查的核電機組已有 18 座，而泊核電站 3 號機組因廠區內斷層的調查等耗時較長，從申請到通過歷時約 12 年，是迄今為止審查時間最長的一例。

北海道電力公司正在推進符合新管制標準的防潮堤等安全對策工程，力爭在 2027 年儘早實現重啓。

重啓核電站，徵得當地同意是前提，當地將作何判斷成為焦點。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>馬來西亞或向泰柬兩國分別派出停火監督團</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250730_40.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250730_40_1553460_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Malaysia deploys monitors to oversee Cambodia-Thai ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，鑑於泰國和柬埔寨的停火協議正式生效，東盟（ASEAN）輪值主席國馬來西亞將分別向泰柬兩國派出停火監督團開展工作。

自 7 月 24 日起的數天內，泰國與柬埔寨在存在主權爭議的邊境地區持續發生武裝衝突。28 日，雙方達成無條件停火協議。29 日，管轄邊境衝突地帶的雙方軍隊司令舉行會談，對停止交戰等事宜進行了確認。

在此背景下，柬埔寨軍方司令 29 日晚透露，東盟輪值主席國馬來西亞有意向柬埔寨與泰國分別派出停火監督團。

據悉，監督團將由駐兩國的馬來西亞國防武官帶隊，最快將從 30 日起開展工作。

此次泰柬衝突加劇了兩國民眾對對方國家的不滿，因擔心戰火復燃，現在仍有許多人離家避難，國民生活受到了嚴重影響。今後，停火能否切實執行、緊張局勢能否隨之緩和成為關注的焦點。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>氣象廳：從「天皇海山羣「反射回的後續海嘯波或更高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_01_1553529_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;After Kamchatka quake, Japan warns reflected tsunami could pack extra punch&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳指出，有關俄羅斯堪察加半島周邊發生的地震引起的海嘯，由於海嘯波會發生「反射」，比起第一波海嘯，後續襲來的海嘯波可能會更高。

據信這與勘察加半島東側名為「天皇海山羣」的特殊海底地形有關。氣象廳稱，天皇海山羣是一條位於海底 6000 米處的水下山脈，山高達四五千米，南北綿延約 2000 公里。這樣的海底地形會將海嘯波反射回去，導致其高度增加，並朝日本列島前進。

此外，在 2006 年發生在本次地震震源以南、千島列島東部的地震中，也確認到在地震發生一段時間後，從天皇海山羣反射回來的海嘯波存在升高的趨勢，海嘯甚至到達了西日本海岸。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>堪察加大地震在太平洋沿岸多地引發海嘯</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_03_1553660_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kamchatka quake causes people in Hawaii, South America to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯遠東地區堪察加半島近海海域 7 月 30 日上午發生里氏 8.8 級大地震，地震引發海嘯，俄羅斯觀測到了高達 6 米的海嘯波。

塔斯社援引俄政府官員的話報道稱，在勘察加，機場等處有人員受傷，但傷勢均不嚴重。

根據俄羅斯大報《消息報》的報道，在千島列島的帕拉穆希爾島上，茶色、渾濁的海水湧入北庫裏爾斯克鎮大範圍地區，有水產加工設施遭到破壞。當地的行政首長表示，居民已疏散至地勢較高地區，均平安無事。

本次地震引發的海嘯波及太平洋沿岸大片區域。美國太平洋海嘯預警中心發佈消息稱，夏威夷毛伊島觀測到的海嘯波高達 1.74 米，加利福尼亞州觀測到的海嘯波高達 1.13 米。

此外，南美洲厄瓜多爾的加拉帕戈斯羣島觀測到約 1 米高的海嘯波，智利的太平洋沿岸地區等也向居民發出了避難通知。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本氣象廳解除了部分海嘯注意警報，民眾仍需警惕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250731_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本氣象廳解除了部分海嘯注意警報，民眾仍需警惕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳已於 31 日 10 時 45 分解除了向太平洋沿岸地區等的部分地區發佈的海嘯注意警報。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 02:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
