<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[有軌腳踏車項目讓作廢鐵路變廢為寶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240613_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240613_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;有軌腳踏車項目讓作廢鐵路變廢為寶&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巖手縣宮古市的 JR 巖泉線 2014 年全線停止運營，目前，有關方面利用線路鐵軌時常舉行「騎有軌腳踏車賞沿途美景」活動。當地新裏小學 3 年級的 10 名學生 6 月 12 日參加了這一活動。

這一活動的目的是利用作廢的鐵軌線路，通過騎行有軌腳踏車來發展觀光旅遊項目。參加活動的孩子們一邊奮力蹬着腳踏車，一邊欣賞了沿途美麗的自然風景。

有軌腳踏車運營方、和井內刈屋地區振興會的主席藤原光昭表示：「在有的季節，沿途可以拾到板栗，有時還能採到野生食用蘑菇。歡迎大家來體驗一下這個活動的樂趣。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[紫陽花開好時節 「救馬溪觀音」遊客接踵而至]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240613_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240613_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;紫陽花開好時節 「救馬溪觀音」遊客接踵而至&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;仲夏時節，和歌山縣上富田町的寺院「救馬溪觀音」內的紫陽花相繼盛開，奼紫嫣紅的花景吸引了眾多遊客前來觀賞。

「救馬溪觀音」內的「紫陽花曼荼羅園」面積達約 6600 平方米，園內種有約 1 萬株紫陽花，品種多達約 120 種。遊客不僅可在此尋找藍、白、粉等各種顏色的紫陽花，還能觀賞利用紅、白兩色拼成的心形花壇、或是小路兩邊擺滿盆栽紫陽花的「紫陽花迴廊」等人造景觀。人們紛紛駐足自己喜愛的花景面前拍照留念。

一名攜母親從田邊市前來賞花的 20 多歲的女性遊客説：「有的紫陽花形狀比較特別，看着特別可愛。我挺喜歡這種富有變化的花景的。」

「救馬溪觀音」的紫陽花花期預計將持續到 6 月下旬。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓媒稱日朝相關人員 5 月曾在蒙古國進行過接觸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓媒稱日朝相關人員 5 月曾在蒙古國進行過接觸&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國大型報刊《中央日報》 6 月 13 日報道稱，多名知情人士透露，日本與北朝鮮的相關人員於 5 月中旬在蒙古國首都烏蘭巴託附近地區進行了接觸。 
 
據悉，朝方共有 3 人出席，其中包括對外情報工作機關北朝鮮人民軍偵察總局的人員、以及外匯資金管理部門的人員等；日方有政治家出席。 
 
另外，報道還引述知情人士的消息稱，日朝曾約定於上週的後半周在中國內蒙古自治區再次會晤，但這一計劃是否實施尚不清楚。 
 
蒙古國於 6 月 5 日舉辦了旨在討論東北亞安全問題的烏蘭巴託對話會，外界曾非常關注日朝政府人士是否會藉機進行接觸，但最終朝方未派遣代表團出席會議。 
 
鑑於朝鮮勞動黨總書記金正恩的妹妹金與正今年 3 月曾發表談話稱，拒絕接受與日方的任何接觸和交涉，中央日報就日朝雙方 5 月的接觸指出，朝方為了打破經濟和外交所處的困難局面，正在摸索各種方法。 
 
圍繞中央日報的報道，日本內閣官房長官林芳正在 13 日上午的記者會上發言稱：「已經知曉相關報道，但此類問題不方便作答。正如岸田首相多次重申，為瞭解決日朝之間懸而未決的諸項問題，有必要舉行首腦會談，在首相的直接參與下推進相關協商，日方這一方針沒有變化。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[誘人福利！北海道湧別町全體居民獲贈扇貝和黃油]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240613_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240613_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;誘人福利！北海道湧別町全體居民獲贈扇貝和黃油&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北海道的湧別町面朝鄂霍次克海，當地的漁業和奶酪業非常繁盛。6 月 12 日早上，湧別町的漁業協同組合和農業協同組合為所有町內居民贈送了黃油和剛剛捕撈上岸的扇貝特產。 

每年 6 月左右是扇貝的捕撈旺季，當地漁協和農協也會在同一時期向當地共 4000 多户居民贈送扇貝和黃油，供大家品嚐當地的特產。 

12 日，工作人員將早上剛剛捕撈上岸的約 16 噸扇貝和 1200 多公斤的黃油搬到了漁協的工作間，之後按照每家 25 個帶殼扇貝和 300 克黃油的分量將特產分成小袋裝好，搬上卡車送往指定地點。 

一名 70 多歲的女性居民在拿到特產後説：「能分到這麼好吃的扇貝和黃油，我覺得自己能出生在這裏實在是太幸福了。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小池百合子宣佈參選下任東京都知事]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478471000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478471000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小池百合子宣佈參選下任東京都知事&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京都知事選舉投票將於 7 月舉行，現任知事小池百合子 6 月 12 日在都議會常會最後一天的全體會議上宣佈，自己將以無黨派人士的身份參加下任知事選舉。

小池指出：「我連續擔任東京都知事兩屆、共 8 年，全身心投入城市發展建設，期間度過了新冠病毒抗疫艱難時期，舉辦了東京奧運，在東京發展史上留下了一個個閃光點，在多個領域切實推動了東京的發展變化。」她接着表示：「東京還面臨諸多有待全力解決的課題，我希望能進一步為東京的發展貢獻自己的力量。」

小池現年 71 歲，曾在民營電視台擔任新聞主播。1992 年，她作為當時的日本新黨候選人蔘加參議院議員選舉，並首次成功當選議員。其後，她連續 8 屆當選眾議院議員。2016 年，小池首次當選東京都知事，連任至今。

宣佈參選東京都知事的立憲民主黨參議院議員蓮舫 12 日提交了退黨申請，以期在選舉中獲得更廣泛的支持。蓮舫在接受媒體採訪時強調：「出於東京都市民的利益考慮，我將以無黨派人士的身份參加選舉，希望跨越黨派分歧獲得更多選民的支持。我將發揮這 20 年擔任國會議員的經驗全力以赴。東京在育兒、教育、工作激勵機制等方面仍有待提升，我相信自己能為之做出貢獻。」

關於東京都知事選舉，各黨派的態度如下：自民黨、公明黨和地區性政黨「都民第一之會」準備自主地支持小池百合子，正在進行相關探討；立憲民主黨、共產黨、社民黨計劃支持蓮舫。截至目前，有 4 名人士正式宣佈參選。在本台 NHK 的採訪中，表明有參選意向的人士超過 40 人。

東京都知事選舉定於 6 月 20 日發佈選舉公告，7 月 7 日投票。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新幹線檢修列車「黃衣天使」退役時間表確定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479381000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479381000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;新幹線檢修列車「黃衣天使」退役時間表確定&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有「黃衣天使」美譽的新幹線專用檢修列車將光榮退役。

JR 東海公司運營的東海道新幹線和 JR 西日本公司運營的山陽新幹線各有一輛「黃衣天使」。「黃衣天使」具備與普通客運新幹線列車同樣的行駛速度和行駛條件，可在行駛過程中對軌道是否變形、相關設備是否出現異常進行檢查。

現役「黃衣天使」是以 700 系列新幹線列車為基礎打造的，共有每輛列車有 7 節車廂，約每 10 天「出診」檢查一次。除了一些特殊活動之外，「黃衣天使」不接待普通乘客乘坐，運營時間表也未公開，因此，在鐵道迷中流行着「能邂逅‘黃衣天使’好運就會降臨」的説法，是鐵道迷追捧的列車「明星」。

出於「黃衣天使」設備不斷老化等原因，JR 東海公司和 JR 西日本公司正式宣佈，東海道新幹線的「黃衣天使」將於 2025 年 1 月、山陽新幹線的「黃衣天使」將於 2027 年左右光榮退役。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國難民署公佈最新全球趨勢報告]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聯合國難民署公佈最新全球趨勢報告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 20 日是世界難民日，在此之前，聯合國難民事務高級專員公署（UNHCR）彙總了一份最新趨勢報告。 

報告顯示，截至 2023 年底，全球各地因衝突和迫害等原因流亡國外的難民、以及國內流離失所者的人數為 1 億 1730 萬人，較 2022 年增加了 880 萬人，連續 12 年出現增長。 

致使難民增多的具體事例包括：從去年 10 月起，以色列軍和伊斯蘭組織哈馬斯在巴勒斯坦的加沙地帶持續展開交火，這一問題導致當地最多 170 萬人不幸淪為難民，佔當地人口的 75%。另外，在非洲蘇丹，受去年 4 月起蘇丹政府軍與準軍事力量之間不斷爆發衝突的影響，被迫避難的人數進一步增加了 710 萬多人。 

鑑於難民、國內流離失所者的人數已逼近 1.2 億，聯合國難民事務高級專員公署表示「難民規模與世界人口排名第 12 的日本的人口相持平」，藉此表達了強烈擔憂，並呼籲國際社會對難民支援工作給予理解和合作。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防災問答（226）
 停水怎麼辦⑤防止污水倒流]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240613_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240613_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防災問答（226）
 停水怎麼辦⑤防止污水倒流&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;這次我們談談如何防止污水倒流。

發生洪澇災害時，除停水外，污水倒流也是令人擔憂的問題。這是房屋被淹時，下水道和排水管產生的污水倒流現象。

這時候，「水袋」可以派上用場，它可以使用家裏都有的大垃圾袋來製作。首先，在雙層袋子中裝滿大約一半的水，然後擠出空氣，將其封口。防止衞生間污水倒流時，先用塑料袋罩住座便器，然後，將「水袋」放入座便器內。這樣就可以收到良好的效果。這是中央政府和地方政府等推薦的方法。

採取這一措施的恰當時機是對水災感到擔心的時候，越快越好。當座便器發出聲音或出現難聞的氣味時，
有可能出現倒流現象，要嚴加防範。

同時，還應檢查家裏的所有排水孔。比如，可以在洗面台、洗衣機的排水孔、廚房水槽等處也放上「水袋」，以有效防止污水倒流。
（信息截至 2024 年 5 月 24 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國駐日文化機構舉辦大熊貓「香香」7 歲生日會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國駐日文化機構舉辦大熊貓「香香」7 歲生日會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日是大熊貓「香香」的 7 歲生日。誕生於東京上野動物園的「香香」去年返回中國。當天，有關方面在東京都內舉辦了慶祝「香香」喜迎 7 週歲生日的活動。   

在上野動物園出生的雌性大熊貓「香香」去年 2 月返回中國，目前生活在四川省大熊貓保護研究中心的一個基地。12 日，她在四川迎來了自己的 7 歲生日。 

這一天，日本東京中國文化交流中心舉辦了「香香」7 週歲生日會， 穿戴着熊貓元素商品的「香香」粉絲等 100 多人歡聚一堂。 
 
中國駐東京旅遊辦事處主任歐陽安在致辭中表示，期待大熊貓這個使者能夠使兩國友好的種子發芽開花。

隨後，會場播放了「香香」吃竹筍的視頻，人們唱起生日歌，遙祝「香香」生日快樂。 

一位參加生日會的 40 多歲的女性表示：「我很高興看到香香茁壯成長的身影。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[保護水資源國際會議在塔吉克斯塔召開]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479231000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479231000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;保護水資源國際會議在塔吉克斯塔召開&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;地球變暖使中亞國家塔吉克斯坦境內的冰川面積不斷減少。6 月 10 日至 13 日，一個旨在保護水資源的國際會議在塔吉克斯坦召開。

塔吉克斯坦擁有世界上屈指可數的大型冰川，該國際會議由塔吉克斯坦舉辦，每兩年一次，討論水與可持續發展等水問題。

12 日舉行了以防災等為主題的分組討論會，日本外務大臣上川陽子發表視頻講話，呼籲道：「我們需要以不輸於氣候變化的速度，或者超過它的速度採取行動。」

在之後的全體大會上，通過了一項宣言，內容包括在增加安全飲用水的獲取途徑、採取措施應對水災等自然災害等五個主題上與聯合國共同合作，開展具體行動。

據悉，中亞 60% 的水資源都形成於塔吉克斯坦，冰川支撐着發電和下游地區的農業。但受地球變暖的影響，冰川面積減少，水資源的有效利用和水災對策等成為跨越國界的一大緊急問題。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國大陸：駕小船赴台男子「純屬個人行為」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478971000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478971000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國大陸：駕小船赴台男子「純屬個人行為」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 9 日，一名曾任中國大陸海軍艦艇艇長、軍銜曾為少校的男子駕小船駛入流經台灣北部的淡水河河口。台灣調查部門拘留了該男子並正在調查其動機等。

關於該問題，台灣方面有意見認為，這是中國大陸通過程度不及武力進攻的所謂「灰色襲擾」對台方做出的一次試探。

對此，中國大陸負責對台政策的國務院台灣事務辦公室發言人陳斌華 12 日在例行新聞發佈會上表示：「這純屬個人行為。該名男子回到大陸後，我們會依照相關規定對其進行處罰。」此外他還表示：「民進黨當局沒有必要草木皆兵，煞有介事進行政治操弄。」

另一方面，中國大陸政府宣佈從 15 日起進一步中止海峽兩岸經濟合作框架協議（ECFA）部分產品關税減讓。對此，陳斌華強調：「如果賴清德當局罔顧民意，甚至製造更多問題，我們支持有關部門依據相關規定研究採取進一步措施。」

台灣賴清德政府否認中國大陸提出的「一箇中國」原則。本次中國大陸的做法意在展現「若對方不承認該原則，就將繼續增加中止關税減讓產品數量」的態度，進一步對賴清德政府施加壓力。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港政府吊銷 6 名潛逃英國的民運人士特區護照]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港政府吊銷 6 名潛逃英國的民運人士特區護照&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特區政府 12 日宣佈，已經將因分裂國家等嫌疑被通緝、現逃往英國的六名民運人士列為「潛逃者」，並採取措施吊銷了這六人的特區護照。 

這是根據今年 3 月實施的《維護國家安全條例》首次採取的措施，措施同時還禁止向這六人提供資金支持。 六人包括羅冠聰，他是 2014 年爆發的大規模抗議活動「雨傘運動」的領導人之一，流亡英國後仍呼籲支持香港民主運動。 

香港保安局局長鄧炳強對記者表示，「這六人在接受英國保護的同時，勾結外部勢力，繼續從事危害國家安全的勾當，因此有必要採取本次措施，對此類活動進行打擊和遏制。」 

鄧炳強還表示，將繼續商討是否對其他逃往海外的通緝犯也採取同類措施，將進一步加大對在海外開展活動的民主派的打擊力度。 

對此，羅冠聰在社交媒體上表示：「我已不再使用特區護照，港府聲明可謂多此一舉。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[安理會公開會對北朝鮮人權狀況表示關切]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;安理會公開會對北朝鮮人權狀況表示關切&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國安理會 12 日應日本、美國和韓國等國的要求舉行了討論北朝鮮人權狀況的公開會。

與會各國紛紛對北朝鮮的人權狀況表示關切。本月輪值主席國韓國常駐聯合國代表黃浚局在發言中對北朝鮮進行了譴責。他指出：「北方政權完全不顧國民的生活，繼續推進核導研發。過去一年的研發與試驗的總額超過了全體國民一年的食品費用。」

日本常駐聯合國代表山崎和之就北朝鮮綁架日本人問題指出：「事態迫在眉睫。我們呼籲國際社會團結一致，使所有綁架事件受害者能夠立即返回祖國。」

在本次會議召開之前，共有 57 個國家和歐盟的代表匯聚一堂，發表了譴責北朝鮮侵害人權的聯合聲明。

另外，正在加強對朝關係的俄羅斯常駐聯合國代表涅邊賈重申了俄方的一貫主張，即聯合國的制裁導致北朝鮮的人權狀況進一步惡化。他説，「在本地區加強軍事活動的美國及其盟國不勝枚舉的敵對行為，致使北朝鮮不得不採取提高國防能力的措施。」他以此對北朝鮮進行了辯護。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[布林肯：哈馬斯迴應新提案，提出多項修改]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;布林肯：哈馬斯迴應新提案，提出多項修改&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國務卿布林肯 6 月 12 日在到訪地卡塔爾舉行的記者會上表示，哈馬斯方面對以哈停火和釋放人質的新提議已給出答覆，要求進行多項修改。

此前，美國公佈了一項分 3 個階段實施的新提議，內容包括在加沙地帶停火 6 周和釋放人質等。以色列和哈馬斯之間正在圍繞此項提議展開談判。從中斡旋的埃及和卡塔爾 11 日公佈，哈馬斯方面已予以答覆。

布林肯在記者會上説，哈馬斯方面提出的修改意見有些可行，有些不可行，未來美國將與卡塔爾和埃及一道努力，力圖達成協議。他從而表示將繼續進行調解。

在此之上，布林肯還説，哈馬斯今後可能會不予迴應，那就是他們選擇要將這場由他們挑起的戰爭繼續下去。他以此強烈要求哈馬斯對提議予以迴應。

布林肯同時表示：「我相信雙方可以彌合分歧，但無法保證。」以哈雙方能否如美國所願，早日達成協議，前景愈發不明。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本出台新法規範智能手機領域競爭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478361000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478361000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本出台新法規範智能手機領域競爭&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日，日本國會參議院全體會議通過並頒佈了《智能手機特定軟件競爭促進法》。該法旨在規範在智能手機領域佔據優勢地位的巨型 IT 企業。

《智能手機特定軟件競爭促進法》的目的是對在智能手機領域佔據主導地位的蘋果、谷歌等 IT 行業巨頭進行監管，其禁止的行為包括：在智能手機基本軟件、應用商店、瀏覽器及搜索引擎等領域妨礙消費者使用競爭對手的服務，以及在使用條件和交易中採取違規歧視措施。

被列為限制對象的企業每年度都必須報告遵守相關法律的情況，如果違規，將面臨相當於日本國內營業額 20% 的罰款，是現行反壟斷法規定的同等違規行為應處以罰款金額的 3 倍以上。另外，如果 10 年內多次違反，罰款標準將提高到營業額的 30%。

政府計劃於 2025 年年底前正式實施新的規定，目的是通過優化競爭環境，鼓勵新興企業參與競爭、提高技術創新的活力。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐盟宣佈對中國進口 EV 加徵高達 38.1% 關税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;歐盟宣佈對中國進口 EV 加徵高達 38.1% 關税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日，歐盟的執行機構歐盟委員會宣佈，將對從中國進口的電動汽車（EV）加徵臨時反補貼關税。目前歐盟對中國進口的電動汽車徵收 10% 的關税。

據悉，加徵的關税最高將達 38.1%。如果在與中國當局溝通討論後，仍不能得出有效的解決方案，臨時關税將自 7 月 4 日起開始生效。

徵税對象除了中國汽車製造商以外，還包括在中國進行生產的歐美汽車企業。

歐盟委員會認為，從中國進口的電動汽車得到中國政府的補貼，造成了市場扭曲和不公平競爭，因此從 2023 年 10 月起啓動了相關調查。

調查結果顯示，在供給鏈的各個環節都確認到得到補貼，這些汽車在歐盟市場的份額正在迅速增加，導致歐盟車企因無法提價而受損。

圍繞中國產的電動汽車，美國拜登政府 5 月公佈，將關税從 25% 上調至 100%，歐盟承續了這一方針，引起中方的強烈反彈。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美聯儲決定維持目前利率不變]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479181000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479181000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美聯儲決定維持目前利率不變&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國聯邦儲備委員會（FRB）6 月 12 日結束了為期兩天的貨幣政策會議，並宣佈將聯邦基金利率目標區間維持在 5.25% 至 5.5% 之間這一約 23 年來的最高水平不變。

美聯儲的目標是通過維持高利率抑制通貨膨脹。此外，根據美聯儲發佈的與會者關於聯邦基金利率前景的預期，預計今年即 2024 年年底將為 5.1％。如果按照每次下調利率 25 個基點來計算，今年年內預計將只降息一次。這一數字與上上回即去年 12 月以及上回即今年 3 月的會議上預期的 3 次相比有所減少。

此外，當天發佈的美國 5 月消費者價格指數較上年同月上漲了 3.3%，漲幅連續兩個月低於上月。但是美聯儲與會者表示，通脹率下降的趨勢沒有達到預期，前景依然嚴峻。

美聯儲主席鮑威爾在會後的記者會上表示，在確信通脹率將穩步回落至 2% 之前，不適合採取降息。他從而強調美聯儲將謹慎判斷降息的時機。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[降膽固醇「他汀類物質」發現者遠藤章去世]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240612_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240612_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;降膽固醇「他汀類物質」發現者遠藤章去世&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 5 日，發現了可降低血液中膽固醇的「他汀類物質」的東京農工大學特別榮譽教授遠藤章在東京都內一家護理設施去世，享年 90 歲。

遠藤章出生於秋田縣，從東北大學農學部畢業後，曾在一製藥公司工作，後擔任東京農工大學農學部教授等。

自 1970 年代初期起，在製藥公司工作的遠藤章便致力於開發降低動脈硬化「元兇」膽固醇的藥物。1973 年，他發現青黴菌產生的他汀類物質可以抑制人體內膽固醇的合成，顯著降低血液中的膽固醇值。

1987 年，他汀類物質作為治療動脈硬化的藥物在美國上市，1989 年在日本上市，一度被稱為「世界上最暢銷的藥物」。

遠藤章在國際上獲得高度讚譽，曾於 2008 年摘得美國最具聲望的醫學類獎項「拉斯克獎」。2011 年，被日本政府評為「文化功勞者」。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 5 月份企業物價指數同比增加 2.4%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 5 月份企業物價指數同比增加 2.4%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行，即日本銀行公佈了今年 5 月的企業物價指數快報數據。以 2020 年的平均值為 100 計算，5 月份的這項快報數據為 122.2，較去年同月增加 2.4%。

4 月的企業物價指數同比增幅為 1.1%，而 5 月則在此基礎上大幅增大，自去年 9 月以來時隔 8 個月再次出現增幅衝進 2% 至 3% 區間的情況。

其主要原因是，自 5 月起，加算到電費中的「可再生能源賦課金」有所上調。「可再生能源賦課金」被用作普及可再生能源的費用。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[波賀森林鐵道被認定為「推薦產業遺產」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240612_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240612_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;波賀森林鐵道被認定為「推薦產業遺產」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大正時期到昭和時期，名為「波賀森林鐵道」的鐵路曾被用於運輸現兵庫縣宍粟市山區的木材。
6 月 8 日，專家學會將該鐵路的線路遺蹟等認定為「推薦產業遺產」，對其曾經為產業發展做出的貢獻予以了肯定。

100 多年前的 1916 年，「波賀森林鐵道」的第一條線路在現在的宍粟市波賀町山區開通，其後又增建了 6 條，7 條線路總長 44 公里左右。

隨着林業的衰落和卡車運輸的普及，1968 年，「波賀森林鐵道」的所有線路均被廢棄，如今只剩下鐵橋、隧道及軌道的遺蹟。

為了讓該森林鐵路在新時期繼續為當地發展做貢獻，有關團體在宍粟市市波賀町山區新鋪設總長 678 米的線路，計劃今年 10 月在此運行貨運小火車，並舉辦傳承鐵路歷史的活動，讓曾經為地區產業做出貢獻的「波賀森林鐵道」留存在當地人們的記憶中。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>