<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>北京郊外強降雨災情嚴重，已致 30 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_09_1553057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese media report 30 dead due to heavy rain in Beijing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據中國新華社等媒體報道，位於北京郊外山區的密雲地區自 7 月 23 日起持續遭遇強降雨，部分時段的暴雨，降雨量超過每小時 80 毫米，截至 29 日 0 時，密雲及其周邊地區已有 30 人死亡。

從中國國營電視台的電視畫面中可以看到河水氾濫、沙土塌方、電線杆倒下、山區城鎮大面積被淹、救援隊從建築物內救出被困居民等情形。

據報道，在受災嚴重的地區，有 30 多處道路遭到破壞，130 多個村莊斷電，截至目前已有超過 8 萬人被迫撤離。

29 日仍持續大雨天氣，密雲的水庫泄洪量增加。當地政府部門稱，流經北京市區附近的河流水位恐進一步增高，呼籲民眾確保安全。

中國北部以及東北部等地近期持續遭遇強降雨。國家主席習近平 28 日晚間指出各地災情嚴重並下達指示，要求有關部門加緊開展防汛救災工作，盡最大努力減小災情造成的損失。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交相關人士透露賴清德取消過境美國計劃</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_07_1553052_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan president's US stops shelved amid 'Chinese objections'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;多位外交相關人士透露，台灣總統賴清德 8 月訪問中南美國家之際過境美國的計劃現已取消。

據透露，賴總統原打算在出訪與台灣有外交關係的中南美國家時，順道前往美國紐約等地，但該計劃現已取消。

對此，台灣總統府發言人於 7 月 28 日晚間回應媒體詢問時表示：「考量近日南部風災災後復原、與美對等關税及區域情勢等，總統近期暫無海外訪問之安排。」

另外，美國國務院發言人也表示：「台灣方面未公佈賴總統的海外訪問計劃，我們對假設情景不予置評。」

目前，美國政府一方面持續與中國進行經貿談判，另一方面也在探討特朗普總統與中國國家主席習近平舉行首腦會談的可能性。

在此背景下，英國財經紙媒《金融時報》援引多位相關人士的話報道稱，鑑於中國大陸的反對立場，美方未允許賴總統過境美國。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>講談社將在美國發行青年漫畫雜誌增刊以期拓展海外市場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_B3_1552528_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kodansha targets US with manga magazine for young adults&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本漫畫風靡全球的背景下，為了讓過去在海外鮮有介紹機會的日本青年漫畫為更多人知曉，日本大型出版社講談社決定在美國發行一份青年漫畫雜誌的增刊，並進行免費分發。

將在美髮行的是講談社的青年漫畫雜誌增刊，名為《Young Magazine USA》。

在日本，青年漫畫主要面向成年人羣，擁有廣泛讀者。但與被製作為動畫作品等而在海外廣受歡迎的少年漫畫相比，青年漫畫存在年齡限制，在海外的知名度不太高。

此次將發行的增刊頁數約達 1000 頁，封面由《攻殼機動隊》的作者士郎正宗繪製，刊載了包括社會題材在內的共 20 部作品。

據悉，該增刊將於 8 月在美國的動漫相關活動中以及書店免費分發，人氣作品將在日本和美國兩地通過網絡平台連載。

在日本漫畫的海外拓展方面，集英社和小學館通過面向海外的應用程序推出作品，KADOKAWA 則攜手海外出版社進行翻譯出版，各大出版社紛紛致力於擴大海外市場。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五十鈴汽車公司擬將藤澤工廠部分小型卡車生產轉到美國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_B1_1552931_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Isuzu may move small-truck production to US from Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，日本的卡車大型製造商五十鈴汽車公司在神奈川縣藤澤工廠生產的小型卡車部分出口到美國。該公司計劃把這部分對美出口的小型卡車轉為在美國國內生產，現已啓動相關討論。

五十鈴汽車公司在藤澤工廠生產的小型卡車每年有 1 萬多輛出口到美國。據悉，該公司打算將現在對美出口的這部分卡車轉為美國當地生產，計劃在美國南部南卡羅來納州建廠，並於 2028 年投產。藤澤工廠的相應產能則轉為面向其他國家的出口等，從而維持該工廠的產能水平。

根據日美兩國就關税達成的協議，美方預定於 8 月 1 日啓動的對日關税税率由 25% 下調至 15%。儘管如此，五十鈴汽車公司仍希望通過建立美國當地生產機制來緩解特朗普政府關税措施所造成的衝擊。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海外投資者日股淨買入額連續 16 周為正值</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_B2_1552932_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign net buying of Japanese stock continues for 16th week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京證券交易所發佈消息稱，在截至 7 月 18 日、週五的 5 個交易日當中，東京和名古屋的交易所海外投資者股票淨買入額為 1875 億日元，這一海外投資者買入額超出賣出額的現象自 3 月 31 日、週一以來已連續出現 16 周。

海外投資者股票周度淨買入額曾在 2012 年 11 月至 2013 年 3 月期間連續 18 周出現正值，其背景是市場對被稱為「安倍經濟學」的當時的日本政府經濟政策抱有期待。在此之後，淨買入額連續 16 周出現正值的情況尚屬首次。

兩週前，東京股票市場的投資者普遍覺得，定於 7 月 20 日舉行的國會參議院選舉形勢不明，日本國內政治局勢撲朔迷離。但海外投資者認為相較美國股市，日本股市的股票相對便宜，因此仍採取積極買入策略，這對日本股市形成了有力的支撐。

在日美兩國關税談判達成協議的背景下，東京股市股價上週繼續保持上漲勢頭，日經平均股價一度突破 4 萬 2000 日元。市場人士分析稱：「越來越多的日本企業在經營活動中提高了對股價和資本的重視程度，有跡象顯示，這也是海外投資資金不斷湧入日本的一大因素。今後，美中兩國關税談判能否取得進展將成為影響股價的重要因素。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民黨將召開「眾參兩院議員全體大會」 石破稱不會逃避</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_10_1553003_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;LDP executives to hold decision-making Joint Plenary Meeting soon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本執政黨自民黨 7 月 29 日上午召開領導班子會議，決定響應黨內要求對參議院選舉失利追責的呼聲，於近期召開自民黨「眾參兩院議員全體大會」。自民黨「眾參兩院議員全體大會」是自民黨的決策機構。

鑑於在前不久舉行的國會參議院選舉中失利，自民黨 28 日舉行了長達 4 個半小時的眾參兩院議員懇談會。席間，有意見要求召開「眾參兩院議員全體大會」，在這一黨內決策機構追究參議院選舉失利的責任。在此背景下，自民黨 29 日上午召開領導班子會議，作出了於近期召開「眾參兩院議員全體大會」的決定。

在領導班子會議結束後的記者會上，有記者問，「眾參兩院議員全體大會」能否就提前舉行總裁選舉作出決定？自民黨幹事長森山裕回應稱：「這是一個非常複雜的問題。我認為，提前舉行總裁選舉等事項涉及總裁選舉管理委員會。」

首相石破茂在出席自民黨領導班子會議後，在首相官邸接受了媒體採訪。有記者問，自民黨內出現了要求您辭職的呼聲，您將如何爭取到這部分黨員的理解？石破回應稱：「我會認真、真誠地作出解釋，不存在其他選項。不逃避，作出解釋，除此之外別無他法。」</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，如何安全使用空調⑥試運行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250729_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何安全使用空調⑥試運行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空調已成為夏季預防中暑的必需品。然而，因空調使用方法不當而導致的事故連年不斷。本系列介紹空調事故的常見原因和防患於未然的檢查要點等。最後一期來談一談空調試運行的相關注意事項。

如果有一段時間未使用空調，在使用之前，有必要進行試運行，檢查一下是否存在異常。具體方法如下：

首先把製冷温度設定為最低温度，試運行 10 分鐘，檢查是否有冷風吹出。然後繼續運行 30 分鐘，檢查室內機是否漏水、散發焦糊氣味和發出異常噪音，同時檢查室內機和遙控器是否出現異常提示。如果發現故障，請向空調的銷售商或生產廠家諮詢。如果仍在保修期內，將享受免費維修服務。在存在異常的情況下繼續使用空調可能會導致事故。

（以上是截至 2025 年 6 月 30 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2030 年代後半期或可啓動福島核燃料熔塊全面清除作業</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_06_1552892_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sources: Debris removal won't start until late 2030s at Fukushima Daiichi plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 經採訪相關人士獲悉，關於東京電力公司在福島第一核電站全面啓動清除核事故造成的核燃料熔塊的問題，該公司對具體施工方法進行研究後作出的預估結果是，相關準備工作大約需要花費 12 至 15 年。

福島第一核電站核事故中熔燬的核燃料與周圍的結構物結合形成核燃料熔塊。據估計，1 至 3 號機組的核燃料熔塊共有 880 噸，如何全面清除核燃料熔塊被視為推動廢堆作業的最大難關。

日本政府和東電公司制定的計劃擬從 2030 年代初開始全面清除 3 號機組的核燃料熔塊。本台經採訪獲悉，東電公司對具體施工方法進行研究後作出的預估結果是，相關準備工作大約需要花費 12 至 15 年。這意味着全面清除核燃料熔塊的工作最早也要到 2030 年代後半期才能啓動。

日本政府和東電公司的目標是截至核事故 40 週年的 2051 年完成福島第一核電站的廢堆工作，但如今已有諸多工程出現延遲，因此廢堆目標能否如期實現仍是一個未知數。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在華因間諜罪獲刑的藥企日籍員工未上訴</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_01_1552768_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's conviction against Japanese man for spying finalized&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，關於大型藥企日籍男性員工在中國被認定從事間諜活動、獲刑 3 年 6 個月的案件，該男性沒有提出上訴。

7 月 16 日，中國北京的法院對大型藥企安斯泰來一名 60 多歲日籍男性員工所涉案件作出判決，認定其從事間諜活動，判處有期徒刑 3 年 6 個月。

據設在北京的日本駐華大使館透露，該男性在截至 28 日的上訴期內沒有提出上訴。本台記者對消息人士進行採訪後獲悉，法院量刑時考慮到了該男性認罪態度良好、並表示願意接受處罰等情況。

該男性於 2023 年 3 月在北京被中國國家安全機關拘押，其據稱已認罪的背景尚不清楚。

本案判決將就此確定，日本政府打算繼續呼籲中方儘早釋放這名男性。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中在瑞典開啓經貿會談，討論關税等問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_16_1552787_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Top US, China officials begin trade talks in Stockholm&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國與中國的高官 7 月 28 日在瑞典斯德哥爾摩開始舉行經貿會談。

美國財政部長貝森特、中國統管經濟政策的國務院副總理何立峯等官員參加會談。

美中兩國今年 5 月互相大幅下調追加關税，並決定其中 24% 的關税暫停實施 90 天，在此之上，雙方持續開展協商。

有關本次經貿會談，貝森特 23 日在彭博電視台的節目中強調稱，擴大農產品出口將成為一個重要議題，美方表現出要求中方開放市場，以減少貿易逆差的姿態。另一方面，預計中方將要求美方全盤撤銷特朗普政府實施的關税措施。

另外，貝森特表示，原定於 8 月 12 日到期的 24% 的關税暫緩期預計可延長三個月。分析認為，會談中雙方也將就延長期限這一問題開展討論。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>謀求以巴兩國共存的會議在聯合國總部開幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_04_1552840_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Conference on two-state solution to Israel-Palestinian conflict begins at UN&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一場旨在通過以色列和巴勒斯坦兩國共存營造和平氛圍的會議 7 月 28 日在紐約聯合國總部開幕，包括日本在內的 125 個國家和地區與會。

會議開始後，聯合國秘書長古特雷斯首先致辭。他表示「兩國方案比以往任何時候都更加遙遠」，從而指出重啓和平談判舉步維艱，局勢十分嚴峻。他接着強調：「兩國方案是基於國際法、經聯合國大會批准並得到國際社會支持的唯一框架。」

巴勒斯坦臨時自治政府總理穆斯塔法發言稱：「這一會議旨在向以色列傳遞這樣一個信息，‘通往和平之路是存在的’。這將通過巴勒斯坦的獨立而非毀滅來實現。」他呼籲以色列迴歸兩國共存的原則。

美國和以色列均未出席這一會議。鑑於以色列總理內塔尼亞胡一直對以巴兩國共存持否定立場，會議能否取得具體成果，令人關注。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰國和柬埔寨同意無條件停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_03_1552804_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ceasefire goes into effect between Thailand and Cambodia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;邊境地帶持續爆發武裝衝突的泰國和柬埔寨，7 月 28 日在馬來西亞等國的斡旋下，同意無條件停火。日本時間 29 日凌晨 2 時，停火正式生效。

泰國與柬埔寨自本月 24 日起，在兩國存在主權爭議的邊境地帶持續爆發武裝衝突，造成邊境附近居民等共 30 多人死亡，雙方約 30 萬人緊急疏散。

在此情況下，28 日，泰國代總理普坦與柬埔寨首相洪瑪奈在東盟主席國馬來西亞的斡旋下舉行磋商，馬來西亞總理安瓦爾宣佈雙方同意無條件停火。

據悉，鑑於雙方已達成停火協議，兩國部隊的指揮官將於 29 日舉行非正式磋商，兩國政府未來也將就邊境問題舉行磋商等。不過，由於雙方在邊境地帶的主權問題上均未做出讓步，緊張局勢能否進一步緩和成為關注的焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破就留任尋求理解，但黨內分裂仍在加劇</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250729_02_1552800_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rift deepens within Japan's ruling LDP as Ishiba stays as PM&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在國會參議院選舉失利後，7 月 28 日，日本自民黨舉行了國會眾參兩院議員懇談會。首相石破茂在會上表示，「希望繼續履行職責」，就留任一事向自民黨議員尋求了理解。另一方面，與會者中有不少人要求石破辭職、提前舉行自民黨總裁選舉，黨內分裂進一步加劇。

石破説：「我將竭盡全力切實落實日美關税談判達成的協議。我還必須關注今後的農業政策、社保及税務機制，為了不出現政治空白，我將對國家和國民履行應盡的責任。」他從而就繼續留任尋求了理解。

共約 240 人出席了懇談會，其中有 60 多人發言，一部分人對石破留任持肯定態度，但也有人認為，石破違背選舉反映出的民意留任會造成政治空白，要求石破在覆盤總結後辭職，還有意見要求提前舉行總裁選舉。

自民黨內通過召開國會眾參兩院議員全體大會加強對石破施壓、要求其辭職的動向仍在繼續，黨內裂痕正在進一步擴大。</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒報道稱 NASA 申請離職員工已超兩成</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_07_1552483_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;More than 20% of NASA employees opt to leave agency: US media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國哥倫比亞廣播公司（CBS）等多家媒體報道，美國國家航空航天局（NASA）約 1 萬 8000 名職員中，已有超過兩成、約 3870 人提出了離職申請。其背景是特朗普政府為削減聯邦政府人員而出台了提前退休制度，申請截止日期為 7 月 25 日。

特朗普政府主張大幅削減政府開支，計劃在 2025 年 10 月起的新財年中，將國家航空航天局的預算在上一財年的基礎上削減 24%。

對此，國家航空航天局約 360 名員工於 7 月 21 日聯名發表了一封名為《旅行者號宣言》（Voyager Declaration）的公開信，反對政府削減相關預算的做法。

文中指出：「在過去六個月裏，突如其來且毫無意義的變動損害了國家航空航天局的使命，給員工隊伍帶來了毀滅性影響。」

有觀點認為，隨着國家航空航天局大批員工離職及預算被削減，美國未來的宇宙研發事業恐將面臨嚴峻局面。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本銀行貨幣政策決策會議或繼續維持現行利率水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_B1_1552466_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bank of Japan expected to stand pat on interest rates&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行 7 月 30 日起將召開為期兩天的貨幣政策決策會議。多數市場人士認為，日本銀行本次將繼續維持現行政策利率水平。

日本銀行自今年 3 月以來的三次貨幣政策決策會議均未對貨幣政策作出調整，一直在靜觀美國特朗普政府的政策走向以及日美兩國關税談判的進展。

前不久，日美關税談判達成協議，美國對日本輸美產品的關税税率從 25% 降至 15%。日本銀行副總裁內田真一 7 月 23 日會見記者時就此表示：「這有助於降低日本經濟運行的不確定性。」他同時指出：「關税協議將對國內及全球經濟產生何種影響，目前尚難以通過實際數據作出明確分析，從這個意義上來説不確定性仍然存在。」

日本銀行內部也有意見認為，日美關税協議將對企業收益和社會消費產生何種影響尚需觀察一段時間。也有分析指出，貨幣政策是否調整還需視中國以及歐盟與美國的關税談判結果而定。為此，多數市場人士預測，日本銀行本次仍不會對政策利率作出調整。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩胞妹金與正強調北朝鮮拒絕與韓國對話的立場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_09_1552529_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sister of North Korean leader rejects calls for dialogue with South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 28 日，北朝鮮朝鮮勞動黨總書記金正恩的胞妹金與正就今年 6 月啓動的韓國李在明政府發表談話，強調了拒絕對話的立場。

今年 6 月啓動的韓國李在明政府一改之前尹錫悦政府的對朝強硬路線，停止對朝宣傳廣播等，以期儘早重啓南北對話。

在此背景下，金與正於 7 月 28 日通過官方媒體，首次就韓國新政府發表了談話。

金與正在談話中提到了韓國政府停止對朝宣傳廣播一事，稱「本來就是不該有的錯誤，只不過現在採取了應有的做法，此舉不值一提」。她還表示，韓國依舊重視與美國的同盟關係，對朝敵對立場並未改變。

此外，金與正還提及美韓計劃於 8 月舉行的例行聯合軍演，強調視韓國為敵的態度沒有改變，對韓方的任何政策或提議都不感興趣，無意與韓方接觸，也沒有需要討論的問題，從而明確表達了拒絕對話的立場。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄航空公司開通莫斯科與平壤直航航班</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250728_B2_1552458_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian airline starts direct Moscow-Pyongyang flights&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由俄羅斯北風航空公司執飛的莫斯科與平壤之間的直航航班 7 月 27 日開通。

據俄羅斯媒體報道，27 日當天，從莫斯科飛往平壤的首班航班有不少乘客是北朝鮮人。其中一名北朝鮮男乘客表示，這一直飛航班讓自己回國更加方便了。

從莫斯科至平壤的飛行時間約為 8 小時，每月安排一個班次，機票起價為 4 萬 4700 盧布，約合 8 萬 3000 多日元。

俄羅斯媒體報道稱，30 多年前莫斯科與平壤之間曾有過直航航班。俄朝兩國於 2024 年 6 月簽署了《全面戰略夥伴關係條約》，據分析，這一直航航班的開通象徵着兩國關係基於這一條約進一步得到加強。今後，這一航班的乘客是否會不斷增加，令人關注。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，如何安全使用空調⑤室外機的檢查要點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250728_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250728_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何安全使用空調⑤室外機的檢查要點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空調已成為夏季預防中暑的必需品。然而，因空調使用方法不當而導致的事故連年不斷。本系列介紹空調事故的常見原因和防患於未然的檢查要點等。本期來談一談室外機的相關注意事項。

空調室外機通常安裝在獨棟住宅的院子裏或公寓樓的陽台上。在這種情況下，請勿在室外機周圍放置瓦楞紙箱、垃圾等易燃物品。另外，這些物品還可能會引來昆蟲和小動物聚集，容易導致室外機出現故障，引發事故。

另一種常見物品是裝了水的塑料瓶，它們被用來驅趕動物等。但是，裝了水的塑料瓶會像透鏡一樣聚光，有可能引燃周圍其他物品，所以也要儘量遠離室外機。煙灰缸也儘量不要放在靠近室外機的地方，以免未燃盡的煙灰引發火災。

另外，請注意檢查室外機的排水管是否發生堵塞。

（以上是截至 2025 年 6 月 27 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>諾委會主席稱原爆倖存者反核運動是「世界之光」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_11_1552332_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nobel Committee Chair calls on young people to carry on legacy of peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年，挪威諾貝爾委員會將諾貝爾和平獎授予日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會。7 月 27 日，諾委會主席弗裏德內斯出席了在東京上智大學舉行的一場有關核裁軍的活動，並與團體協議會代表委員田中熙巳等人一同召開了記者會。

弗裏德內斯表示：「此次訪問獲獎者祖國，在諾貝爾委員會歷史中尚屬首次。我們希望通過此次訪問，向那些將原子彈轟炸所帶來的巨大痛苦轉化為和平力量的倖存者學習，並認為世界應該傾聽他們的聲音。在團體協議會獲獎後，我們聽到並看到，反核運動正不斷擴大。衷心希望原子彈轟炸 80 週年能夠成為一個轉折點。」

隨後，弗裏德內斯發表演講指出：「目前，我們正處於邁入動盪不安的核時代的邊緣。正是在這種形勢下，原爆倖存者為銘記核武器的現實而開展的活動對世界而言極為重要，是世界不可或缺的一束光。」

在此之上，他還呼籲年輕一代：「你們是未來的記憶守護者，是這一真相的新一代傳承人。讓我們繼續講述原爆受害者的故事，學習歷史，併為拒絕遺忘這段歷史而勇敢發聲。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中研究人員在北京出席論壇，共話交流合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014876031000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014876031000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日中研究人員在北京出席論壇，共話交流合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於日本公民在中國被拘留的事例接連發生，不少日本的研究人員對訪華態度謹慎，在此情況下，7 月 27 日，日中兩國的研究人員在北京出席論壇，就學術合作的可能性交換了意見。

去年，日中兩國政府就擴大有識之士交流達成協議，該論壇正是根據這一協議創辦的，日本的大學教授等 9 人及中方智庫的研究人員等共 30 多人出席了本次論壇。

與會者就少子老齡化、人工智能（AI）應用等兩國的共同課題介紹了各自的現狀和應對措施，並就開展學術合作的可能性交換了意見。

在中國，日本公民因涉間諜行為被拘押的事例接連發生，其中也有日本的大學教授被臨時拘押，有鑑於此，不少日本的研究人員對訪華態度謹慎。

論壇的共同主辦方、日中友好會館的會長、前駐華大使宮本雄二表示：「日本學術界確實有人對訪問中國開展交流抱有強烈的擔憂，希望中國能夠提高透明度，加以改善。希望通過本次論壇等成果，為推動學術交流取得進展創造契機。」</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
