<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>天氣炎熱等致掃墓代辦服務需求增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_RS16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250813_RS16_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;天氣炎熱等致掃墓代辦服務需求增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本自 8 月 13 日起迎來了盂蘭盆節，但由於天氣炎熱等原因，不少人無法親自掃墓，代為掃墓的服務需求有所增加。

東京都八王子市的一家代辦公司從七年前起就為遠在他鄉、無法親自前往掃墓的人提供代辦服務。今年，由於酷暑等原因，公司共接到約 60 件委託，接近去年的兩倍。

13 日，代辦人員應居住在栃木縣日光市的一位 60 多歲女性的委託，前往八王子市內的墓地代為掃墓。

代辦人員與委託人以視頻通話方式確認墓地狀況後，拔除了周圍雜草，並用海綿和刷子仔細清理了墓碑上的污漬。

在打掃完畢並供上綠植後，委託人通過手機屏幕對着墓地雙手合十，獻上祈願。

這位委託人表示：「這是我第一次請代辦公司代為掃墓。起初確實有些心理牴觸，但看到代辦人員打掃得非常認真仔細，心裏充滿了感激。」</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核爆受害特別展在密蘇裏號戰列艦紀念館開幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250813_16_1558538_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Exhibit on 1945 atomic bombings opens in Pearl Harbor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是廣島和長崎遭原子彈轟炸 80 週年。一場展現核爆受害真實情況的特別展在美國夏威夷的密蘇裏號戰列艦紀念館拉開帷幕。

此次特別展由廣島市政府和長崎市政府等共同舉辦，旨在讓人們認識到原子彈的恐怖與和平的重要性。8 月 12 日，開幕儀式在密蘇裏號戰列艦紀念館舉行。

在開幕儀式上，現年 92 歲的笠岡貞江女士講述了她當時在距離核爆中心地 3.5 公里的廣島的家中遭到轟炸並失去父母的經歷，當年她只有 12 歲。

當笠岡女士講到她的父親傷得甚至無法辨認、最終悲慘離世的情景時，有的聽眾不禁流下了眼淚。

在開幕儀式後的特別展中，展出了約 30 件展品，其中包括裏面被燒焦的便當盒的複製品，以及介紹受熱輻射和放射線傷害的解説圖板等。

關於核爆，一名居住在夏威夷的 11 歲女孩觀看展覽後説：「我感到很難過。我希望那一切從未發生過，他們不該經歷那樣的災難。」

此次特別展將持續至明年 2 月底。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人員夜間滯留世博會會場，信息發佈方式或有待審視</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014893741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014893741000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;人員夜間滯留世博會會場，信息發佈方式或有待審視&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 13 日晚，連接 2025 年大阪·關西世博會會場的唯一地鐵、大阪地鐵中央線一度停運，受此影響，離會場最近的車站「夢洲站」出入口關閉，導致大批人員無法順利回家。針對這一情況，日本國際博覽會協會 14 日上午召開記者會，表示「對於給眾多人帶來不便，我們深感歉意」。

有關人員在記者會上提到，當時夢洲站周邊滯留了大量人員，為防止踩踏事故，工作人員引導人羣返回會場。部分區間恢復運行後，又向車站方向引導人羣，並向無法順利回家的人員提供飲用水等，進行了應對。

協會副事務總長高科淳表示，「總體而言，採取了基本的應對措施」，但同時指出，「有參觀者反映不清楚發生了什麼，今後需要檢視公告時機是否合適」，以此表明信息發佈方式等有待審視。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金與正稱並未拆除軍事分界線附近的擴音器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_10_1558692_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korea denies removing its loudspeakers along border with south&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;此前，韓國政府公佈稱，在韓方拆除設置於軍事分界線附近的用於宣傳的擴音器之後，北朝鮮方面也開始在部分地區拆除擴音器。對此，朝鮮勞動黨總書記金正恩的胞妹金與正予以否認稱「並未拆除」。

在南北軍事分界線附近，韓國曾使用擴音器播放批評北朝鮮體制的宣傳廣播，北朝鮮方面則以播放大音量噪音予以對抗。8 月 9 日，韓國政府公佈稱，為了緩解緊張局勢，已從 8 月 4 日開始拆除所有擴音器，之後北朝鮮方面也開始在部分地區拆除擴音器。

對此，金與正於 14 日通過國營媒體發表講話，明確否認稱：「我們從未拆除部署在邊境的擴音器，也沒有打算拆除。」

她還強調稱，朝方已多次明確表示，完全沒有意願改善與韓國的關係，今後將通過憲法使這一立場固定化。

另外，關於與美國重啓對話的問題，她表示，若美方不重新審視當前的對朝政策，對話將只是美方的一廂情願。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美財長促美聯儲 9 月將政策利率下調 0.5 個百分點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_07_1558627_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Treasury Secretary urges Fed to lower interest rate by 0.5% in September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國財政部長貝森特 8 月 13 日表示，希望美聯儲（FRB）在 9 月的貨幣政策會議上將政策利率下調 0.5 個百分點。

貝森特當天做客彭博電視台節目時，談到了 8 月 1 日公佈的就業統計報告大幅下修先前數據一事。他認為，如果能更早獲得高質量的數據，美聯儲可能已在 7 月或更早的會議上作出了降息決定。

貝森特還表示，就今後的政策利率而言，希望美聯儲在 9 月會議上下調 0.5 個百分點。

0.5 個百分點的降幅，相當於通常單次降息幅度的兩倍。

此前，美聯儲已連續 5 次會議決定不降息，目前政策利率維持在 4.25％至 4.5％區間。

另一方面，貝森特在採訪中還談及日本央行日本銀行的金融政策。他透露，與植田和男總裁進行了交流，並表示：「日本銀行動作遲緩。這是我的個人看法，而非他的意見。他們需要加息，以應對通脹問題。」</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防止塑料污染的國際會議接近尾聲，各方仍存分歧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_09_1558687_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;International plastic pollution treaty talks stall over production cap&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為防止塑料造成的環境污染，旨在制定首個國際條約的會議在瑞士舉行，並於 8 月 14 日迎來了會議預定的最後一天。然而，磋商進展並不順利。

該會議機制根據 2022 年聯合國環境大會的決議而設立，旨在制定相關條約。本次會議自 8 月 5 日起在瑞士日內瓦重啓，有約 180 個國家和地區的代表參會。

臨近最後一天，舉行了部長級磋商會議等。歐盟和太平洋島國等主張有必要對塑料的生產量進行限制，然而由於塑料的生產原料為石油，沙特阿拉伯等產油國則對此表示反對。

此外，特朗普政府成立以來首次參會的美國代表團也對限制塑料產量持消極態度，各方意見仍存在分歧。

儘管會議原定於 14 日結束，但有觀點認為必然會延長。各國能否協調立場並彙總出條約，備受關注。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，防範水上事故② 因「跳水玩兒」而引發的水難事故</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250814_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，防範水上事故② 因「跳水玩兒」而引發的水難事故&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季節在泳池、河流或大海開展的水上活動增多，但每年都會發生不少水上事故。本系列介紹防範水上事故、規避水難風險的注意事項和安全措施。

本次介紹全國各地因「跳水玩兒」而引發的水難事故。

因「跳水玩兒」而引發的水難事故在全國各地頻發不斷。2024 年 7 月，在神奈川縣，一名男子出於好玩，與數名朋友一起從橋上跳入河中身亡。2023 年在栃木縣，有人稱自己的朋友跳到河裏後再也沒有浮上來，而向消防部門求救，之後，一名男學生被發現沉在附近的河底身亡。此外，過去也曾發生過類似事故，比如與朋友一起往瀑布潭裏跳水玩兒的高中生溺水、與同學在河邊跳水玩兒的小學生溺水等。

（以上是截至 2025 年 8 月 4 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本中學生在戰後 80 年討論會上彙總《和平宣言》</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_01_1558625_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan high school students hand peace proposals to chief cabinet secretary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是二戰結束 80 週年，來自日本各地的中學生齊聚一堂，舉行了以和平為主題的討論會。學生們彙總了一份旨在將戰爭教訓傳承下去的《和平宣言》，親手遞交給日本內閣官房長官林芳正。

此次活動共有來自全國各地的 100 餘名初高中生參加。他們都是通過公開招募選拔出來的。學生們就「下一個時代的和平」這一主題交換了意見，在交流過程中還運用到了人工智能的概括功能等。

隨後，學生們彙總了一份旨在將戰爭教訓傳承下去的《和平宣言》。宣言提出，應該從不同角度學習歷史；通過漫畫、音樂和電影等形式傳播有關戰爭的記憶；促進年輕人之間的國際交流。

這份《和平宣言》被遞交到出席活動的日本內閣官房長官林芳正手中。林芳正説：「看到學生們展現出的主動創造未來的決心，我感到十分欣慰。我會在政府內分享值得研究考慮的建議。」</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地鐵停運造成大批人員夜間滯留大阪關西世博會會場</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_06_1558617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Osaka subway suspension leaves many World Expo visitors stranded&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 13 日晚，通往大阪・關西世博會會場的大阪地鐵中央線停止運行，受此影響，距離會場最近的車站關閉，造成大批人員滯留。

唯一一條通往大阪・關西世博會會場的軌道交通線路、大阪地鐵中央線，因出現停電，13 日 21 時 30 分左右起停止運行。距離會場最近的車站「夢洲站」入口被關閉，造成大批人員滯留在世博會會場。

據博覽會協會介紹，在 13 日 21 時 30 分時，約有 3 萬人滯留在會場。大阪地鐵中央線於 14 日凌晨 5 時過後全線恢復運行。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南運至日本的大量大麻被查獲，重量超 1 噸</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250813_15_1558546_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan confiscates record 1 ton of dried cannabis from Vietnam&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 6 月，從越南運抵東京港的一艘貨船的集裝箱中被發現裝有超過 1 噸、末端黑市價格相當於 52 億日元的乾燥大麻。

據毒品取締部門、厚生勞動省關東信越厚生局麻藥取締部稱，這艘貨船從越南峴港出發，於今年 6 月抵達東京港，東京海關在檢查貨物時，在一個裝載貨物的集裝箱內的 200 個紙箱中發現了大量乾燥大麻。

對其進行追蹤的麻藥取締部在這批大麻被運到栃木縣的一個物資存放場所時將其查獲。

這批大麻的總重量達 1 噸零 46 公斤，去年日本警方和麻藥取締部等在全國範圍內查獲的乾燥大麻總量為 452 公斤，此次查獲的數量為去年的兩倍以上，這也是自 1951 年有統計以來一次性查獲非法藥物數量最多的一起案件。

在這起案件中，麻藥取締部以涉嫌違反麻藥取締法、以營利為目的走私大麻逮捕了 3 人，其中包括一名居住於茨城縣的越南籍、現年 51 歲的男性。這 3 人均已被起訴。

據悉，這批大麻的最終收貨地址為大阪市的一家公司。麻藥取締部懷疑背後有國際性的毒品走私團夥參與，目前正在進一步進行詳細調查。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破積極開展首腦外交，以期提升支持率</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_02_1558623_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba to meet with South Korea's Lee, other leaders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂將於下週與到訪日本的韓國總統李在明舉行首腦會談，他還將出席在橫濱市舉行的非洲開發會議（TICAD），此外也在安排與印度總理莫迪的首腦會談。石破希望通過積極開展首腦外交，找到提升政府支持率的突破口。

日本政府 8 月 13 日公佈，韓國總統李在明將於 8 月 23 日起對日本進行為期 2 天的訪問，期間將與石破茂首相舉行首腦會談。

這將是李在明就任總統後的首次訪日，石破錶示，希望構築兩國首腦間的信任關係，與此同時，在今年迎來日韓邦交正常化 60 週年之際，就雙方在各個領域加強合作進行確認。

在日韓首腦會談前，石破計劃出席 8 月 20 日在橫濱市開幕、為期 3 天的非洲開發會議，並擔任聯合主席。此外，石破還打算邀請印度總理莫迪於本月末訪日，並與其舉行首腦會談，目前正在就相關事宜開展協調。

在自民黨內部有意見反對其留任的情況下，石破希望通過積極開展首腦外交，尋找提升支持率的突破口。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律賓譴責中國戰機在其 EEZ 內上空抵近菲方飛機</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_03_1558652_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Philippines says coast guard plane approached dangerously by Chinese fighter jet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓當局譴責稱，8 月 13 日，在南海的菲律賓專屬經濟區（EEZ）菲方一側上空，中國的戰鬥機抵近菲方飛機，危及其安全。

據菲律賓當局介紹，13 日上午，在位於南海的菲律賓專屬經濟區菲方一側、一直處於中國實際掌控下的黃岩礁（英文名：Scarborough Shoal）附近上空，一架中國戰鬥機抵近一架為確保漁船安全而巡邏的菲方飛機。

菲律賓當局稱，中國戰鬥機靠近菲方飛機飛行了約 20 分鐘，最近時抵近到約 60 米的距離。菲方譴責稱：「中方威脅到我方飛機的安全，使之處於危險境地。」

菲律賓當局還透露，當時包括「希金斯」號導彈驅逐艦在內的兩艘美國海軍艦艇正在黃岩礁附近遵循國際法航行。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澤連斯基強調烏克蘭必須參與涉烏領土完整的談判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_N02_1558619_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump warned Russia will face 'severe consequences' if it won't stop war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美俄首腦會談將於 8 月 15 日舉行之前，英國、法國等六個歐洲國家的領導人，以及烏克蘭總統澤連斯基和美國總統特朗普舉行了線上會議。澤連斯基再次強調，不能在沒有烏克蘭參與的情況下進行談判。

會議結束後，澤連斯基召開了記者會，並表示：「任何涉及領土完整的問題，都不能在無視烏克蘭的情況下進行討論。」他再次強調，不能在沒有烏克蘭參與的情況下進行談判。

另一方面，特朗普在首都華盛頓對記者表示：「如果第一次會談進展順利，將很快舉行第二次會談。屆時，普京總統、澤連斯基總統將一同參加。如果想邀請我的話，我也會參加。」 他以此表示，根據本次會談的結果，有可能舉行俄烏首腦會談，或包括他在內的三方會談。

此外，當被問及如果俄羅斯在此次會談中拒絕停火會怎樣時，特朗普雖未提及具體應對措施，但表示：「將會產生非常嚴重的後果。」以此對俄羅斯進行了牽制。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宮城縣名取市：點亮燈籠緬懷故人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250813_12_1558377_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bon festival lanterns decorated by children light up 2011 disaster area&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 11 日晚，一個名為「光之盆」的活動在宮城縣名取市的墓地公園首次舉行，當地小學生繪製的燈籠在夜色中點亮。

本次是名取市首次舉辦該活動，意在盂蘭盆節期間用燈火之光迎接逝者的魂魄歸來。日落時分，市內小學生們繪製的 100 盞燈籠點亮，在夜幕中熠熠生輝。

名取市墓地公園位於 14 年前遭受東日本大地震重創的地區附近，公園內有許多地震死難者之墓。

活動中，沿着公園的步道漫步，可以看到繪有向日葵、西瓜、煙花等圖案的燈籠擺放在路旁，現場沉浸在一片柔光之中。

訪客們沐浴在這片夢幻光影中，或駐足燈籠前細細品味，或用鏡頭記錄這一靜謐時刻。

一位帶着小學二年級女兒前來的 40 多歲女性説：「雖然地震已經過去了近 15 年，但希望通過這樣的燈火傳承，讓未曾經歷那場災難的孩子也能知道那段歷史。」</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本研究小組將翡翠中新礦石命名為「天照石」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014892741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014892741000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本研究小組將翡翠中新礦石命名為「天照石」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由東京大學等組成的研究小組公佈，從岡山縣採集的翡翠中新發現了一種礦石，並將其命名為「天照石」。

這種礦石是在岡山縣新見市山區採集的翡翠中發現的，顏色黑中泛綠。由東京大學和山口大學等組成的研究小組表示，在詳細進行分析後發現，該礦石的元素比值十分獨特，難見於其他礦物，且晶體結構極具特徵。研究小組將該礦石命名為「天照石」，去年 11 月，國際礦物學協會將其認定為新品種礦石。

關於礦石名的來源，研究小組表示，鑑於新礦石是從自古以來就與日本人的生活息息相關的「國石」翡翠中發現的，因此借「天照大神」之名，將新礦石命名為「天照石」。

研究小組還表示，「天照石」被認為是在板塊邊界附近的地質活動中與翡翠一起形成的，因此「天照石」也是詳細瞭解翡翠形成過程的寶貴資料。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NHK 調查：49% 受訪者表示支持石破茂繼續擔任首相</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250813_09_1558399_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK poll: 49% support Prime Minister Ishiba remaining in office&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 針對日本首相石破茂在參議院選舉失利後表示有意繼續擔任首相一職的做法等，於 8 月開展了民意調查。結果顯示，49% 的受訪者表示支持，40% 的受訪者表示反對，11% 的受訪者表示不知道或未作答。

另外，在自民黨的支持者之中，有 69% 的受訪者支持石破的做法，有 23% 表示反對。就此，自民黨內部有意見指出，這一結果反映出，輿論認為參議院選舉失利並非石破一人的責任，政治和金錢等方面的問題也帶來了一定的影響。還有意見指出，選民可能會認為，自民黨內部的權力鬥爭導致了選舉失利。

另一方面，針對臨時總裁選舉，有意見認為，應該舉行選舉，為參議院選舉的失利做個了結，屆時石破參選即可。反對意見則指出，現在不是搞黨內鬥爭的時候，如果不解決政策方面的問題，就得不到民眾的支持。

自民黨計劃在圍繞參議院選舉進行總結的同時，在總裁選舉管理委員會上就是否應舉行臨時總裁選舉進行討論，並評估輿論動向，考慮下一步做法。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州等地天氣酷熱，需嚴防中暑警惕地質災害</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0813EE08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;九州等地天氣酷熱，需嚴防中暑警惕地質災害&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受創紀錄級別的強降雨影響，九州等地地基鬆軟，需對地質災害保持高度警惕。8 月 13 日，包括熊本縣在內，此前遭受強降雨襲擊的九州等地，自上午起天氣酷熱。

11 日，日本氣象廳一度向熊本縣部分地區發佈了大雨特別警報。據氣象廳稱，該縣玉名市等地當天半天的降雨量為 8 月份單月平均降雨量的 2 倍左右，達到創紀錄級別。

帶來強降雨的鋒面活動有所減弱。在此前遭遇創紀錄級別強降雨襲擊的九州北部，以及出現強降雨天氣的石川縣等地，地基處於鬆軟狀態。

一些河堤和河岸受損，即使是少量降雨，也可能增加發生地質災害、河水氾濫等災害的風險。

從氣温來看，13 日，包括此前遭遇強降雨的地區在內，西日本等地氣温升高，出現酷熱天氣。

在進行清理或修復作業時，請注意適時休息，採取充分的防暑措施，並相互關注周圍是否有人身體不適。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日經平均股價收盤價連續第二天創新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_RS17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250813_RS17_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日經平均股價收盤價連續第二天創新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 13 日，在市場期待美國降息、投資者普遍認為其將帶動日企業績增長的背景下，東京股市出現大量買盤。日經平均股價當天報收 4 萬 3274.67 日元，較 12 日上漲 556.50 日元，連續第二天創下收盤價歷史新高。

另外，日經平均股價於下午一度上漲至 4 萬 3451.46 日元，這也是連續第二天創下交易時間內的歷史新高。

鑑於 12 日公佈的美國消費者價格指數並未顯示出高通脹趨勢，紐約股市期待，正如特朗普連日以來要求的一樣，近期或將降息。在此背景下，多數投資者認為日企業績將出現增長，因此東京股市也出現大量買盤。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，防範水上事故 ①事故統計</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250812_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，防範水上事故 ①事故統計&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季節在泳池、河流或大海開展的水上活動增多，但每年都會發生不少水上事故。本系列介紹防範水上事故、規避水難風險的注意事項和安全措施。本期先來看看以往水上事故的相關統計。

據日本警察廳統計，日本 2024 年全年共發生水上事故 1535 起，比上一年增加 140 多起，創下 10 年來的最高紀錄。2024 年的水上事故共造成 794 人死亡，22 人失蹤，兩者之和為 816 人。

其中，從事故發生的場所來看，海上的事故為 372 人，佔比最大，為 45.6%；河流中的事故 288 人，佔 35.3%；水渠中的事故 100 人，佔 12.3%。

警察廳呼籲公眾多加小心，例如，要儘量避開湍急的水流、藻類茂盛濕滑等的危險區域。

（以上是截至 2025 年 8 月 1 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NHK 民調：內閣支持率 38% 不支持率 45%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250812_21_1558250_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK poll: Ishiba Cabinet's approval rate at 38%, disapproval rate at 45%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 就石破茂內閣支持率的最新民意調查顯示，有 38% 的受訪者表示「支持」，45% 的受訪者表示「不支持」。

本台 8 月 9 日起以全國 18 歲及以上人羣為對象，以電腦隨機產生座機和手機電話號碼的方式抽取了 2739 人，就石破茂內閣支持率進行了為期三天的電話民意調查，最終得到 1137 人的回答，佔比 42%。

調查結果顯示，有 38% 的受訪者表示「支持」石破茂內閣，與 7 月的調查相比上升 7 個百分點。有 45% 的受訪者表示「不支持」，與 7 月的調查相比下降 8 個百分點。

關於支持的理由，有 45% 的支持者選擇了「看似好於其它內閣」這一選項，22% 認為「人品值得信賴」，16% 表示「是自己所支持的政黨組建的內閣」。

關於不支持的理由，有 36% 的不支持者選擇了「對施政不抱希望」這一選項，24% 認為「內閣缺乏執行力」，18% 表示「人品不值得信賴」。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
