<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福島縣津島地區時隔 14 年舉辦盂蘭盆舞活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福島縣津島地區時隔 14 年舉辦盂蘭盆舞活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2011 年東京電力公司福島第一核電站發生事故後，附近許多地區的居民都收到了避難指示。去年，福島縣浪江町津島部分地區的指示得以解除，在此背景下，當地時隔 14 年之久再次舉辦了盂蘭盆舞活動。

核電站事故發生後，浪江町津島地區被指定為「還鄉困難區域」，當地對人員出入進行了嚴格管控。之後，雖然部分地區於去年 3 月底解除了避難指示，但僅有部分民眾選擇返鄉。在此背景下，為了喚醒昔日的熱鬧，由當地居民等組成的執行委員會在一家設施內舉辦了夏日節慶活動。

該活動的一大亮點是往年都會舉行的盂蘭盆舞活動，今年共有約 100 人前來參加，其中包括返鄉居民、搬遷來的民眾、以及從避難居住地遠道而來的民眾。人們敲起大鼓、吹起笛子，在熱鬧的音樂中翩翩起舞，時隔 14 年之久重温了相會和交流的快樂。

參加本次活動的一名男性在事故後從津島地區遷至郡山市避難，他説：「相隔 14 年後又能重新跳起盂蘭盆舞，我感到非常開心。身體早就牢牢記住了跳舞的舞步。」</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本南阿爾卑斯山相繼發現 2 名登山男子死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551581000.json]]>
            </link>
            <description>8 月 16 日至 17 日期間，在日本南阿爾卑斯山的赤石嶽，有人發現兩名男子分別在不同地點倒在地上，隨後確認兩人已死亡。警方認為，兩人在各自單獨登山時跌落的可能性較高，正在對事發當時的狀況開展調查。

16 日 8 時過後，在靜岡市赤石嶽海拔約 2800 米的休息區附近懸崖下，一名引導其他登山客的導遊報警稱，「一名男子頭部流血倒地」。據警方消息，這名男子於 17 日被直升機救援，隨後確認死亡。

此外，17 日 6 時過後，在同一休息區西側懸崖下，有人發現另一名男子倒在地上。據警方稱，這名男子也被直升機救援，經確認已死亡。

警方認為，上述兩男子都是單獨登山，可能從山上跌落，正在詳細調查事發當時的狀況。警方同時呼籲民眾，在登山前檢查相關裝備，制定難度適當的登山計劃。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本青森縣一保育園舉行最後一場睡魔祭巡遊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_01_1429034_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese nursery school children parade in local Neputa festival&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本青森縣鰺澤町，本年度即將關閉的一所保育園的孩子們舉行了最後一次「睡魔祭」巡遊。

青森縣鰺澤町的 Minami 保育園每年都會與當地傳統文藝保存會聯合舉行「睡魔祭」巡遊。不過，由於兒童人數減少，該保育園將在本年度關閉。8 月 17 日的巡遊活動成為最後一次。

巡遊的睡魔燈籠高 3 米，寬 2.1 米，正面描繪了武田信玄與上杉謙信對決的「川中島之戰」的激烈場景，畫面氣勢逼人。

1 歲到 6 歲的 13 名兒童和家長等大約 50 人蔘加了 17 日的巡遊。孩子們在氣勢十足的鼓聲和笛聲的伴奏下，喊着睡魔祭特有的口號，用了大約一小時時間，完成了 1.5 公里的巡遊。

一名參加活動的保育園女孩表示：「這是最後一次睡魔巡遊，我感到有些傷心，不過希望明年還能在其它地方參加睡魔祭活動。」</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日研究小組啓動移植腸道細菌治療癌症的臨牀試驗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_RS08.json]]>
            </link>
            <description>由日本國立癌症研究中心等組成的研究小組公佈，啓動了一項向胃癌等患者體內移植健康人羣的腸道細菌、改善患者腸道環境的臨牀試驗，並確認此舉能否提高癌症治療藥物的療效。研究小組表示，此類臨牀試驗在日本國內尚屬首次。

通常情況下，胃癌和食道癌患者在接受治療時會服用「免疫治療」藥物，其作用是促進患者免疫功能恢復，增強免疫系統對癌細胞的攻擊能力。但是，部分患者在接受治療後病情未能出現好轉，這也是當下免疫治療法的一大課題。

在此背景下，由日本國立癌症研究中心和順天堂大學等組成的研究小組公佈，於 8 月啓動了一項臨牀試驗。鑑於海外有研究指出，藥效不佳的患者體內出現了腸道菌羣失衡的現象，該臨牀試驗將嘗試把健康人羣的腸道細菌移植到患者身上，以改善其腸道環境。

據悉，在未來 3 年內，將有最多 45 名胃癌和食道癌患者在正常接受治療並服藥前接受細菌移植，研究小組將對其安全性和有效性進行監控。

研究小組表示，治療消化系統癌症時使用腸道細菌的臨牀試驗在日本國內尚屬首次。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北約指俄內部協調不順反擊遲緩]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_05_1429071_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NATO commander: Russian internal confusion leads to slow response&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;就烏克蘭軍對俄羅斯西部的越境攻擊，北約（NATO）歐洲盟軍總司令卡沃利表示，俄方負責反擊的部隊反應遲緩。

卡沃利 8 月 15 日在美國智庫舉辦的一場活動中發表了演講。他在演講中就烏方據稱投入的精鋭部隊的表現稱，「其在軍事和技術上的革新令人驚歎」。

卡沃利還就俄方的應對錶示：「反應相當遲鈍且分散。原因之一是具體責任歸屬不明。」他認為，俄羅斯內務部和聯邦安全局等單位，就該派哪個部隊反擊進行協調時存在問題，導致俄方反應遲緩。

卡沃利還指出，為了應對越境攻擊，部署在烏東地區的部分俄軍已被調往俄羅斯西部增援，俄方今後或從其它地區調派更多援軍。他表示，需要密切關注俄方動向。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭公佈稱炸燬俄羅斯境內重要橋樑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_03_1429043_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine says it destroyed key Russian bridge, stresses achievement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近日，烏克蘭軍炸燬了一座據信為俄羅斯軍重要補給路線上的橋樑。在烏軍宣傳其成果的同時，俄軍譴責稱，烏軍在襲擊中使用了歐美國家提供的武器。

正在對俄羅斯西部庫爾斯克州展開越境打擊的烏軍於 8 月 16 日公佈了一段視頻，其中顯示當地一座橫跨謝伊姆河的橋樑被炸燬。據美聯社等媒體的報道，俄軍經常使用該橋樑向前線部隊運送物資，其被炸燬後，俄軍今後的補給工作可能會受到影響。

針對此事，俄羅斯外交部發言人扎哈羅娃表示，烏軍在襲擊中使用了美國提供的高機動性火箭炮系統。她在社交媒體上發文稱：「烏方首次使用歐美國家提供的武器襲擊庫爾斯克州，該武器很有可能是美國的海馬斯火箭炮。」

扎哈羅娃對襲擊表示了強烈譴責，稱「橋樑被徹底摧毀，協助民眾避難的志願者遭到殺害」。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍持續攻擊加沙，布林肯將赴以調停]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_10_1429098_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Blinken to visit Israel to push ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;就巴勒斯坦加沙地帶局勢問題，美國國務卿布林肯計劃最早 8 月 18 日訪問以色列，為推動實現停火，加強外交努力。

在雙方決定繼續進行停火談判後，以色列軍仍在加沙地帶中部和南部開展軍事作戰行動。據中東衞星電視台半島電視台援引醫療相關人士的報道，以軍 17 日對各地的空襲導致 34 人死亡。

在這種情況下，美國國務卿布林肯計劃最早在 18 日訪問以色列，推動停火和釋放人質的相關談判取得進展。

據認為，美國在談判中提出旨在縮小以哈分歧的新建議，以色列官員前往調解國卡塔爾和埃及，正在就停火條件等進行溝通。

美國總統拜登表示，「協議即將達成」。但哈馬斯方面顯露對以色列和美國的不信任，指責以色列試圖在談判中增加新的條件。

美國政府試圖阻止衝突升級，促成以色列與哈馬斯的停火。美方將如何開展斡旋，備受矚目。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[8 月 18 日西日本到北日本多地將持續出現高温]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_04_1429054_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heat wave continues to grip Japan, posing health risk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳公佈，受大範圍地區被高氣壓籠罩的影響，8 月 18 日西日本到北日本地區各地天氣晴朗，氣温不斷攀升。

以太平洋一側為中心的各地氣温持續攀升，部分地區達到了酷暑難耐的程度，截至 11 時的最高氣温為：和歌山縣田邊市慄棲川 36.6 度、愛知縣豐田市、熊本市 35.9 度、靜岡縣濱松市船明 35.8 度。

另外，名古屋市、岐阜市、奈良縣十津川村風屋預計將會出現 38 度的危險高温，多個地區將出現酷暑天氣，具體為：兵庫縣淡路島的洲本市、山口市、廣島市、福岡縣久留米市、大分縣日田市為 37 度；甲府市為 36 度。

目前，日本全國各地都有人因中暑被送往醫院救治，部分民眾還因此失去了生命。請民眾做好防暑措施，儘量減少外出和體育運動，在室內也要使用空調，及時補充水分和鹽分。

另外，鑑於老人和嬰幼兒更容易出現中暑症狀，請家屬和身邊的人多予以關照。如需在室外活動，請隨身攜帶冰水和冷敷袋等，做好防暑措施。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本採取措施防範 M 痘（猴痘）疫情]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本採取措施防範 M 痘（猴痘）疫情&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於世界衞生組織宣佈 M 痘（猴痘）構成「國際關注的突發公共衞生事件」，日本政府 8 月 16 日召集相關省廳的局級幹部舉行會議研究了對策。

與會者首先共享了非洲等地的 M 痘疫情信息，決定今後將繼續收集信息，必要時發出防疫警示提醒國民加強防疫措施，同時確認醫療機構的相應檢查和接受患者的體制是否存在不足，以備國內發生感染疫情。

厚生勞動省介紹稱，如果國內出現 M 痘疑似感染病例，將由當事人所在都道府縣的地方衞生研究所負責檢查。治療方法原則上採取對症治療措施，位於東京的國立國際醫療研究中心等醫療機構已經做好了接收 M 痘重症患者、施以相應抗病毒治療的準備。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[非洲 M 痘（猴痘）疫苗嚴重短缺]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551311000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551311000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;非洲 M 痘（猴痘）疫苗嚴重短缺&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;M 痘（猴痘）的蔓延令人擔憂。就此，國際援助組織指出「當地疫苗等嚴重不足」，並呼籲各國立即向非洲提供疫苗儲備。

8 月 16 日，在當地展開應對疫情工作的紅十字會與紅新月會國際聯合會（IFRC）的負責人在瑞士舉行的新聞發佈會上通報了感染情況，並指出：「這次 M 痘疫情的嚴重程度遠遠大於兩年前，是非洲近年來面臨的最為嚴重的健康威脅之一。」以此表示疫情的蔓延十分嚴重。

該負責人還指出：「整個非洲的檢測體制不完善，疫苗嚴重短缺。我們似乎沒有從新冠疫情中吸取教訓。大多疫苗掌握在富裕國家的手中。」以此呼籲各國及時向非洲提供疫苗等物資。

據非洲疾病控制和預防中心（CDC）統計，整個非洲至少需要 1000 萬劑 M 痘疫苗，但目前僅可以提供約 20 萬劑。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈里斯表示將把降低物價作為首要任務]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈里斯表示將把降低物價作為首要任務&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;被提名為民主黨總統選舉候選人的美國副總統哈里斯 8 月 16 日在南部北卡羅來納州的一次集會上發表演説，宣佈她將向首次購房者提供最高可達 2.5 萬美元的補貼以用於首付。

在美國，因高利率和建材價格上漲等原因造成住房供應不足，房價和租金的上漲成為一大問題。

哈里斯承諾將為建築商制定新的優惠税收政策，並表示：「我們將與相關業界合作，建造 300 萬套中產階級購買得起的住房，從而解決住房短缺的問題。」

在食品方面，哈里斯計劃制定新的聯邦法律，其內容包括，對於通過抬高價格牟取非正當利潤的企業應予以處罰。

哈里斯表示，「如果當選總統，我將把降低物價作為首要任務」，以此強調將致力於抑制通貨膨脹。

前總統特朗普也表示，如果重新掌權，將抑制通貨膨脹。美國總統大選將於 11 月舉行，與民眾生活直接相關的通貨膨脹和經濟景氣的動向成為人們關注的焦點 。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基稱烏軍已全面解放蘇賈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;澤連斯基稱烏軍已全面解放蘇賈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基 8 月 15 日發表視頻講話透露，總司令彙報稱，我軍已經從俄軍手中全面解放了蘇賈。蘇賈是俄羅斯向歐洲輸送天然氣的重要基地，具有重要戰略地位。

俄羅斯國防部 16 日表示，俄軍正在逐步擊退開展跨境軍事行動的烏軍，戰果包括用導彈摧毀了美國向烏方提供的高機動性多管火箭系統「海馬斯」。

烏克蘭總統辦公室顧問波多利亞克 16 日在社交平台上發文指出，烏軍的跨境軍事行動旨在説服俄方步入公正的談判程序，從而強調跨境軍事行動的目的是促使俄方坐到談判桌前。

俄羅斯總統助理帕特魯舍夫 16 日接受俄羅斯大報《消息報》的採訪時對歐美國家進行了譴責，他指出，北約及西方的特種部隊也參與了烏軍在庫爾斯克州的軍事行動，這一軍事行動是有計劃、有預謀的。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國呼籲加沙停火以接種脊髓灰質炎疫苗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聯合國呼籲加沙停火以接種脊髓灰質炎疫苗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加沙地帶衞生部門 8 月 16 日公佈稱，確認到一名脊髓灰質炎病例，該病例為一名未接種疫苗的 10 個月大的嬰兒。脊髓灰質炎嚴重時有可能導致四肢癱瘓，之前在當地確認到該病例是在 25 年前。

聯合國自 7 月起就一直髮出警告稱，加沙地帶有可能流行脊髓灰質炎。8 月 16 日，聯合國宣佈最早於 8 月底開始大規模疫苗接種，接種對象為 64 萬名以上的兒童。

聯合國秘書長古特雷斯在新聞發佈會上表達了強烈的危機感，他説：「如果我們放任現狀，不僅會給加沙兒童，也會給周邊國家帶來災難性影響。」在此基礎上古特雷斯表示，要使接種計劃順利進行，確保兒童和醫療團隊的安全至關重要。他呼籲各方做出承諾，出於人道主義立即停火。

據世界衞生組織（WHO）稱，疫苗接種計劃於 8 月和 9 月分兩個階段進行，每個階段需要停火 7 天。然而，目前是否能夠實現停火尚不明確，接種的計劃能否實施也不得而知。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國向以哈雙方出示一份新的協議方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551291000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551291000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美國向以哈雙方出示一份新的協議方案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在實現加沙地帶停火及釋放人質的談判 8 月 15 日起在卡塔爾首都多哈開幕，以色列派出代表團出席，但伊斯蘭組織哈馬斯缺席。美國以及一直在以哈雙方之間斡旋的卡塔爾和埃及 16 日就談判發表聯合聲明，表示出示了一份方案以促進以哈雙方達成協議。

這份方案由美方擬定，目前詳細內容尚不清楚。今年 5 月底，美國總統拜登曾公佈了一份分三個階段實現停火和釋放人質的方案。美方稱，本次擬定的方案以拜登總統的方案等為基礎，旨在消除以哈雙方的分歧。為了推動相關各方的政府高官就方案達成共識，各方預定於下週週末之前在埃及首都開羅再次舉行磋商。

以色列總理府 16 日發表聲明稱，哈馬斯一直拒絕釋放人質，為了敦促其改變這一立場，美國及斡旋各國付諸了努力，以方對此表示感謝。哈馬斯的發言人在接受路透社採訪時則指出，美國營造了一種虛假的氛圍，讓人們誤以為談判正在取得進展。

以色列對加沙地帶採取軍事行動以來，加沙地帶已有 4 萬多人喪生。各方能否在今後的談判中達成共識，從而實現停火，令人關注。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[關東和東海地區將出現 38 度以上危險高温]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551101000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551101000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;關東和東海地區將出現 38 度以上危險高温&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，8 月 17 日，東日本和西日本被高氣壓籠罩，天氣晴朗，加上流向第 7 號颱風「安比」的暖空氣影響，預計氣温將會上升。

除東日本和西日本廣大範圍地區將出現高温天氣之外，16 日颱風接近的關東和東海地區預計將會出現超過 38 度的危險高温。

鑑於中暑風險極高，氣象廳和環境省針對關東甲信至九州、沖繩的 28 個都府縣發佈了「中暑警戒警報」。

請民眾做好防暑措施，儘量減少外出和體育運動，在室內要使用空調，及時補充水分和鹽分。另外，由於老人和嬰幼兒更容易中暑，請家屬和身邊的人多予以關照。外出活動時要帶上冰水和保冷材料等，切實做好防暑準備。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「安比」逐步遠離，福島等地災害風險增大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「安比」逐步遠離，福島等地災害風險增大&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;風勢強勁的今年第 7 號颱風「安比」正在逐步遠離日本關東及東北地區，但降雨造成福島縣等地地基鬆動，發生地質災害的風險增大，相關海域仍有大浪，因此，當地居民有必要繼續對地質災害、大浪等保持警惕。

日本氣象廳發佈消息稱，颱風「安比」8 月 17 日 9 時正在福島縣磐城市以東 280 公里的洋麪上以每小時 20 公里的速度向東北偏東方向移動。颱風中心氣壓 950 百帕，中心附近最大風速每秒 45 米，最大瞬時風速每秒 60 米，颱風中心東南方向半徑 130 公里、西北方向半徑 95 公里以內地區風速超過每秒 25 米。

儘管颱風「安比」正逐步遠離關東及東北地區，但截至 17 日早晨，福島縣及周邊地區降雨雨勢有所增強。福島縣發生地質災害的風險增大，部分地區已發佈警戒級別第二高的「地質災害警戒信息」。氣象廳呼籲當地居民繼續對地質災害、大浪等保持警惕。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[李逸洋被任命為台灣新任駐日代表]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014550891000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014550891000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;李逸洋被任命為台灣新任駐日代表&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣總統賴清德 8 月 16 日任命李逸洋為新任駐日代表。

李逸洋現年 69 歲，曾是一名報社記者，後擔任兩屆台北市議會議員。在陳水扁 2000 年當選總統後，李逸洋曾任民進黨秘書長、內政部長等要職。在蔡英文執政時期，李逸洋擔任過聘用公務員等的考試院的副院長、相當於總統府高級顧問的資政。

據有關人士透露，李逸洋會説日語。台灣外交部表示，李逸洋長期履行公職，貢獻卓越，資歷豐富。期待在李逸洋的指揮下，台灣能與日本全面深化相互關係。

前任駐日代表謝長廷已經卸任，擔任總統府資政。台灣媒體等報道稱，預計李逸洋將於 9 月走馬上任。</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[終戰日：散發再現「紅紙」的傳單呼籲和平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240816_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240816_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;終戰日：散發再現「紅紙」的傳單呼籲和平&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;二戰結束 79 週年的 8 月 15 日，巖手縣盛岡市的反戰市民團體在盛岡市等縣內 4 個地點散發再現了原日軍的召集令，俗稱「紅紙」的傳單，呼籲人們思考和平。

該團體每年都在二戰結束紀念日舉辦這一活動。今年，在盛岡市大通商店街的十字路口，18 名成員散發了 300 份傳單，這些傳單再現了戰時三重縣的一名男性實際收到的紅紙。

該團體成員結合當下海外戰火綿延的背景，向路人們大聲疾呼「不能讓使用紅紙的悲劇重演」，強調了反戰與和平的重要性。

開展此次活動的「巖手縣母親大會聯絡會」會長鈴木 Makiko 説：「我再次感到決不能讓戰爭發生，希望大家不要認為遠在海外的戰爭與己無關。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[盂蘭盆節傳統活動「三夜踴」在石川縣輪島市舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240816_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240816_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;盂蘭盆節傳統活動「三夜踴」在石川縣輪島市舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盂蘭盆節傳統活動「三夜踴」8 月 14 日晚在石川縣輪島市舉行。

「三夜踴」，顧名思義，原本是要跳 3 晚上的盂蘭盆舞，以告慰祖先的亡靈。今年受能登半島地震影響，不少居民目前還在他地避難，因此「三夜踴」活動只舉行了一個晚上，現場也沒有設置塔樓和燈籠。

14 日晚，當地居民等匯聚到輪島市中心的「KIRIKO 會館」前面，和着笛聲和太鼓的鼓點圍成圈悠閒地跳起了盂蘭盆舞。隨着不斷有人加入，圍成的舞圈也越來越大。人們通過舞蹈對能登半島地震遇難者表示了悼念，對當地能儘快復興重建表達了祝福。活動進行了近 2 個小時。

一名從輪島市前往金澤市、目前在臨時住宅避難的 60 多歲的女性表示：「今年的活動只有一晚，所以我要盡情地舞蹈。與朋友們一起參加這樣的活動，感覺勇氣倍增。希望這樣的傳統活動能代代傳承下去。」

一名輪島市 40 多歲的女性表示：「儘管我不會跳盂蘭盆舞，但今天參加活動對在地震中罹難的朋友表達了緬懷和哀悼，我感到非常欣慰。」</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相發文感謝拜登總統的聲明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240816_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240816_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相發文感謝拜登總統的聲明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相岸田文雄宣佈不參加自民黨總裁選舉後，美國總統拜登發表聲明，高度讚賞其功績，對此，岸田在社交媒體「X」上發文表示了感謝。

岸田宣佈不參加自民黨總裁選舉後，拜登於 14 日發表聲明稱：「在岸田首相的領導下，日美同盟的未來比以往任何時候都更加穩固和光明。他富於勇氣的領導力在未來的數十年都將被兩國所銘記。」

對此，岸田 15 日晚在社交媒體「X」上用日語和英語寫道：「衷心地感謝您温馨的話語。日美兩國已發展為更加強大的全球性夥伴。謝謝你，我真正的朋友喬。」</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>