<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏稱俄使用的北朝鮮制導彈含中美日等產零件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_N02_1463592_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine: North Korean missiles contain Western parts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭國防部情報總局 11 月 25 日在社交媒體上公佈，俄羅斯用於對烏軍事進攻的北朝鮮制彈道導彈上，使用了中國、美國、日本、英國和瑞士等 5 國企業生產的零部件。

情報總局分析調查的是「KN23」等北朝鮮製造的短程彈道導彈，據悉，其中部分導彈還使用了俄軍事入侵開始後、2023 年 2 月由英國企業製造的零件。

烏克蘭國防部情報總局稱，「俄羅斯接收了 100 餘發此類導彈，為了獲取武器開發技術，俄羅斯與其盟友北朝鮮、伊朗都在迴避國際制裁」，從而呼籲建立必要機制加強出口管理。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[共同社就「生稻參拜靖國神社」發文訂正並致歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_01_1463576_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kyodo admits its reporting of Japanese lawmaker visiting Yasukuni was wrong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本共同通訊社就外務政務官生稻晃子 2022 年 8 月參拜靖國神社的報道進行了訂正，稱「生稻議員沒有進行參拜，報道信息有誤」。

共同社 2022 年 8 月 15 日向海內外發布消息稱，「自民黨籍參議員生稻參拜了靖國神社」。

此外，11 月 24 日生稻外務政務官出席了世界文化遺產「佐渡島金礦」的勞工追悼儀式，韓國政府沒有派政府代表出席，與此相關聯，也有多篇報道提及了生稻參拜靖國神社一事。

對此，共同社 25 日晚向為其出資的報社和電視台等發送了訂正文章，稱「生稻議員沒有進行參拜，報道信息有誤」。

誤報文章已在國內外廣泛傳播，共同社在訂正文章中表示，該報道「有可能對日韓外交產生了影響」。共同社總編高橋直人表示：「報道給生稻議員、新潟縣、佐渡市、追悼儀式執委會等當地相關人員以及廣大讀者造成了麻煩，我們深表歉意。包括採訪的方式方法在內，將採取徹底措施，防止同類事態再次發生。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日泰聯合研究在珊瑚骨骼中發現微塑料沉積]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_18_1463646_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan-Thai research team finds microplastics in innermost part of coral&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本九州大學與泰國朱拉隆功大學的一項聯合研究發現，塑料垃圾的微小碎片，即微塑料已沉積在海洋珊瑚的骨骼中。

微塑料是指被紫外線或海浪等分解成直徑小於 5 毫米的塑料顆粒，它們對海洋生態系統造成的負面影響令人堪憂。

日本九州大學與泰國朱拉隆功大學的一個聯合研究團隊 2022 年在泰國近海對 4 種珊瑚進行採樣，並使用日本國際協力機構（JICA）提供的最新裝置通過紅外線照射對其物質結構開展了調查分析。

調查發現，肉眼幾乎不可見的微塑料不僅分佈在珊瑚表面黏液中，還遍佈於由碳酸鈣組成的珊瑚骨骼裏。據悉，在珊瑚骨骼中確認到有微塑料沉積在全球尚屬首次。

研究團隊指出，沉積在珊瑚骨骼中的微塑料很難被排出，這些微塑料在珊瑚死亡後也可能會以千年為單位繼續殘留下去。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府出示 2035 財年温室氣體減排新目標方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_22_1463527_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. proposes new emissions cut target of 60% by FY2035&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 11 月 25 日舉行的日本環境省和經濟產業省的有識之士委員會會議上，政府方面出示了一個以 2013 財年為基準，到 2035 財年將温室氣體排放削減 60% 的減排新目標方案。

日本政府為了截至 2050 年實現二氧化碳等温室氣體淨零排放的目標，已經制定了以 2013 財年為基準，到 2030 財年將温室氣體排放削減 46% 的目標，並需要在明年 2 月之前向聯合國提交截至 2035 財年的減排新目標。

就此，在環境省和經濟產業省的有識之士委員會的討論中，有意見指出，人們會越來越關切氣候變化所造成的影響，因此在制定減排目標時步子可以邁得更大一些。也意見認為，制定一個切實可行的目標至關重要。

巴黎協定所制定的目標是，將全球平均氣温上升幅度限制在 1.5 度之內。英國於 11 月在阿塞拜疆舉行的《聯合國氣候變化框架公約》第二十九次締約方大會（COP29）上公佈了一個大膽的減排目標，英國將以 1990 年為基準，截至 2035 年將温室氣體排放削減 81%。

在此背景下，日本政府打算根據有識之士委員會的意見，以 25 日出示的 2035 財年減排目標方案為基礎推進相關討論。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏向媒體展示回收的俄新型中程彈道導彈殘骸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_10_1463352_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine shows fragments of new Russian missile to media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭治安當局稱已回收了俄羅斯用於攻擊烏克蘭東部地區的新型中程彈道導彈的殘骸，並向多家媒體進行了展示。

為了報復烏克蘭使用歐美國家提供的遠程導彈對俄實施跨境襲擊，11 月 21 日俄羅斯對烏東第聶伯羅發射了名為「榛樹」的新型中程彈道導彈。烏克蘭安全局表示已在現場回收了導彈殘骸，並於 24 日向路透社和美聯社等媒體公開展示。

從影像中可以看到貌似被燒焦的零件和帶有圓柱形突起物的圓形殘骸等。烏克蘭安全局的專家表示，這是在烏克蘭境內首次發現此類導彈殘骸，彈道導彈對第聶伯羅的基礎設施造成了破壞。

據烏克蘭國防部情報總局的分析，導彈從俄羅斯南部的發射地點到 900 公里外的烏東第聶伯羅的飛行時間為 15 分鐘，最快速度超過 11 馬赫，換算成時速為 1 萬 3000 公里以上。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[媒體稱以內閣會議將討論與真主黨的停火協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_N01_1463596_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel-Hezbollah ceasefire deal may be near&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據悉，以色列政府最快 11 月 26 日就會召開內閣會議，討論與鄰國黎巴嫩的伊斯蘭教什葉派組織真主黨的停火協議。有意見認為，停火協議中尚有一些需要明確之處，因此能否實現停火仍有待觀察。

以色列軍隊與黎巴嫩真主黨之間的戰火越燒越烈，同時，雙方在美國的斡旋之下也在就停火進行談判。數家以色列媒體 25 日報道稱，預計以色列政府最快 26 日就會召開內閣會議，討論與真主黨的停火協議。美國新聞網站阿克西奧斯也報道稱，以色列與真主黨的停火談判已接近收尾階段。阿克西奧斯還引述美國政府人士的話報道稱，以色列政府將召開內閣會議通過停火協議。

對於上述消息，有意見認為，停火協議中尚有一些需要當事方明確的事項，因此能否實現停火仍有待觀察。

另一方面，以軍開展軍事行動的巴勒斯坦加沙地帶正在逐步走入隆冬季節，陰雨和強風天氣逐日增多。目前，加沙地帶至少有 190 萬人過着避難生活，佔當地總人口的約 90%。聯合國指出，當地民眾需要避難設施和相應的物資來躲避風雨、抵禦寒冬，呼籲相關方改善當地的人道主義狀況。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外長會開幕，同意攜手改善中東人道狀況]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_02_1463593_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese Foreign Minister Iwaya meets G7 counterparts in Italy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 11 月 25 日晚，七國集團（G7）外長會在意大利開幕。在有關中東局勢的討論中，七國外長一致表示將攜手應對，改善當地的人道狀況等。

日本時間 25 日晚，七國集團外長會在意大利開幕，日本外務大臣巖屋毅出席會議。會議首先就中東局勢進行了討論，除七國以外，埃及、約旦、沙特阿拉伯等阿拉伯國家也參加了討論。

巖屋向相關各方強調了繼續開展外交努力的重要性，他説：「為了恢復中東地區的穩定，外交努力不可或缺。」

他還對巴勒斯坦加沙地帶和黎巴嫩的人道主義局勢惡化表示了擔憂，並強調為改善人道狀況，各國攜手應對至關重要，巖屋還介紹了日本為實現加沙地帶的復興重建所作的努力。七國集團一致同意，為改善人道主義局勢等，將繼續與包括阿拉伯國家在內的國際社會攜手努力。

七國集團外長會計劃持續到日本時間 27 日凌晨，26 日下午起將討論烏克蘭局勢。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[神奈川江之島：燈光秀為冬季夜空添彩增色]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_12_1463089_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Illumination event brightens winter on Japan's Enoshima Island&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;神奈川縣藤澤市江之島每年這個時期都會舉辦燈光秀活動，今年的燈光秀於 11 月 23 日拉開帷幕。

23 日，即活動第一天，點燈儀式在島上最高處的一個庭園舉行。17 時，伴隨着倒計時，樹上和草坪上裝飾的 LED 燈同時點亮。園內高約 40 米的燈塔也亮起了彩燈，約 20 根發光的繩索從燈塔頂部呈放射狀連接到地面。遊客們或是閒庭信步，或是拍照留念。

一位帶着兩個孩子前來觀看的當地女性居民説：「我還是第一次來這裏，孩子們特別高興，真是太好了。」

江之島的燈光秀將持續到 2025 年 2 月底，17 時亮燈後，遊客可觀看到流光溢彩的彩燈。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川縣模擬地震引發核電站核泄漏等開展防災訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014647981000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014647981000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石川縣模擬地震引發核電站核泄漏等開展防災訓練&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;石川縣政府在志賀町舉行模擬志賀核電站發生重大事故等情況的防災訓練，約有 600 人蔘加了訓練。

本次訓練模擬了震度 7 的地震導致志賀核電站發生核泄漏等重大事故的情況。縣政府及縣內各級地方政府、電力公司等相關機構的人士匯聚到距離核電站超過 8 公里的對策指揮部，對共享核反應堆受損狀況、居民避難情況等信息的程序和方法進行了確認。

地方政府的工作人員還開展了設置充氣式防護帳篷的訓練。不斷充氣 3 分鐘左右後，一個寬 6 米、深 10 米的防護帳篷就立了起來。據這款充氣式防護帳篷的研發企業介紹，帳篷具有過濾放射性物質、向內部輸送潔淨空氣的功能，能夠為 30 人提供避難空間。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[綁架受害者親屬呼籲政府全力解決問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_13_1463132_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese man appeals for abducted sister's early return from North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 24 日，一個集會在北朝鮮綁架事件受害者松本京子的故鄉鳥取縣米子市舉行，參加者們表達了祈盼綁架事件受害者早日歸來的心願。

鳥取縣米子市是綁架事件受害者松本京子的故鄉，1977 年，時年 29 歲的松本京子遭到北朝鮮綁架。本次集會由日本中央政府、鳥取縣政府等舉辦，松本京子的兄長松本孟以及分管綁架問題的內閣官房長官林芳正等約 300 人出席了集會。

松本孟表達了期盼與妹妹團聚的真切情感。他説：「如果問我活在世上有何思有何盼，我會回答説，等待妹妹歸來是我人生中唯一的期盼，這千真萬確是我的心願。」

松本孟還説：「沒有什麼可以取代生命。如果以心碰撞，對方一定會為之折服。懇請各位暖心相助，直到妹妹松本京子歸來。」松本孟呼籲公眾以輿論之力促成綁架問題得以解決、受害者儘快歸來。

在接受記者採訪時，松本孟敦促日本政府切實拿出舉措。他説：「這是一個需要首相採取行動才能解決的問題，我希望首相盡最大努力盡快解決綁架問題。」</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天皇和皇后兩陛下及上皇夫婦第三次弔唁百合子殿下]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_02_1463178_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Emperor and Empress visit late Princess's home&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇和皇后兩位陛下以及上皇夫婦 11 月 24 日先後來到位於東京都港區赤坂御用地的三笠宮府邸，祭拜了 15 日去世的三笠宮妃百合子殿下。

天皇和皇后兩位陛下 24 日 15 時 30 分過後來到三笠宮府邸弔唁。據悉，這是兩位陛下繼百合子殿下去世當天 15 日以及第二天 16 日之後第三次進行弔唁。兩位陛下 24 日在安放於三笠宮府邸 1 樓的百合子殿下靈柩前進行了祭拜，做最後的告別。

臨近 16 時，上皇夫婦也來到三笠宮府邸，第三次進行了弔唁。守靈活動於 18 時開始，喪主百合子殿下的孫女三笠宮彬子殿下、皇嗣秋筱宮殿下夫婦等皇室成員參加了守靈。

百合子殿下靈柩周圍擺放着天皇和皇后兩位陛下以及上皇夫婦送來的祭品，還擺放有皇室成員送來的花籃。政府人士、百合子殿下的親朋好友等也參加了守靈，在肅穆的氣氛中對逝者進行了哀悼。

在百合子殿下一系列弔唁儀式及活動當中，相當於葬禮的名為「斂葬之儀」的儀式 26 日將在東京都文京區的豐島岡墓地舉行。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京簽署法律禁止宣揚「不生育」觀念]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_07_1463233_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New Russian law criminalizes 'propaganda' against having children&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 23 日，俄羅斯總統普京簽署了一部法律，禁止通過互聯網、媒體、電影和廣告宣揚「不生育」觀念。

違反該法律者將被處以罰款，自然人的最高罰款金額約合 60 萬日元，法人約合 740 萬日元。

但按照該法律規定，女性做出「不生孩子」的決定並不存在問題。

俄羅斯聯邦統計局稱，自 2014 年以來，俄羅斯的出生人口數逐年減少，提高出生率是政府的首要任務之一。

普京總統 9 月曾指出：「應當讓多生多育成為時代潮流，就像俄羅斯曾經有過 10 口之家那樣。」據認為，普京試圖對自己認為有違傳統價值觀的觀念加大管制力度，以提高出生率。

但據一家擁有俄羅斯政府背景的民調機構稱，當被問及引入罰款機制是否會對出生率產生影響時，表示「不會受影響」或「出生率會下降」的回答合計佔 65%，一部分人對法律效果持懷疑態度。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京簽署法律免除簽約志願兵一定限額的逾期債務]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_06_1463264_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin signs law to forgive debt for those who join military&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯總統普京 11 月 23 日簽署了一部法律。該法律規定，12 月 1 日起，士兵如果與軍方簽訂不少於 1 年的合同，其本人和配偶的不超過 1000 萬盧布、摺合約 1480 萬日元的逾期債務可獲得免除。

俄羅斯入侵烏克蘭的軍事行動陷入長期化的境地。在此背景下，俄羅斯國民對徵兵抱有強烈的牴觸情緒，因此，普京政權正致力於以招募簽約志願兵的形式來確保兵源，除了以高額報酬來吸引國民入伍之外，還制定有關法律，為服刑人員通過入伍來獲得恩赦等創造條件。據觀察，普京本次簽署的為入伍人員免除債務的法律就是為了向入侵烏克蘭的軍事行動提供更多的兵源。

英國媒體《金融時報》24 日報道稱，俄羅斯將數百名中東國家也門的男子投入到了與烏克蘭交戰的前線。報道指出，這些男子被許諾高額工資待遇以及獲得俄羅斯國籍，但抵達俄羅斯後就被強行徵召入伍，然後被送往前線。

據觀察，俄軍方正以徵召外國僱傭兵的形式補充兵源。有證據顯示，迄今為止已有印度人、尼泊爾人等加入俄軍參加戰鬥。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[勞工追悼儀式在世界文化遺產佐渡島金山舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_10_1463134_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Memorial ceremony held at Japan's Sado gold mines to honor all workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 7 月，日本新潟縣的「佐渡島金山」被列入世界文化遺產名錄。11 月 24 日，以這裏的所有離世勞工為對象的追悼儀式在佐渡市舉行，主辦方為當地政府和市民團體等組成的執行委員會。日本政府外務政務官生稻晃子、新潟縣知事花角英世等 70 人出席了儀式。

另一方面，韓國政府代表和韓國勞工遺屬沒有按原定計劃出席儀式。

儀式上，市民團體會長中野洸首先代表主辦方講話稱：「我們認識到，正是因為全體勞工的辛勤勞動，佐渡島金山才能成為世界遺產，在此謹向所有離世勞工表達哀悼之意。」

隨後，外務政務官生稻晃子表示：「勞工中有很多人是基於戰時政策從朝鮮半島來到這裏的，他們在惡劣的條件下從事艱苦勞動，有些人因此而離世，令人深為遺憾。」

生稻還説：「如今，我們必須重申將前人創造的歷史傳承到未來的誓言。我想再次向所有離世勞工表達深切的哀悼之意。」

其後是獻花環節，儀式參加者們向離世勞工敬獻了菊花。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[棒球 12 強賽台灣首奪冠，總統派戰機伴飛迎接球員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014648421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014648421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;棒球 12 強賽台灣首奪冠，總統派戰機伴飛迎接球員&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣代表隊在棒球的國際賽事「世界棒球 12 強賽」決賽中擊敗日本隊首次奪冠，台灣總統賴清德在社交媒體上宣佈，將安排戰鬥機伴飛，歡迎球員們回家。

棒球的國際賽事「世界棒球 12 強賽」11 月 24 日舉行決賽，台灣代表隊以 4 比 0 擊敗日本隊，首次奪得冠軍。對此，資深棒球迷、台灣總統賴清德 24 日在社交媒體上發文稱：「謝謝台灣英雄，精彩的守備、積極的跑壘，你們團結了國家，讓世界讚歎台灣！」他還宣佈將安排戰鬥機伴飛，歡迎球員們回家，並舉辦英雄大遊行。

24 日晚，台灣媒體紛紛報道台灣首次奪冠，其中，TVBS 電視台報道了賴清德總統守在電視機前觀賽、鼓掌歡呼的情形以及台灣各地民眾集體觀賽的場景。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣最大在野黨國民黨舉行黨代會暨 130 週年黨慶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241124_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241124_09_1463101_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan's main opposition Kuomintang party observes its 130th anniversary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣最大的在野黨國民黨 11 月 24 日在台灣北部的桃園舉行黨代表大會暨 130 週年黨慶，黨主席朱立倫在講話中強調，國民黨遏制了共產勢力的擴張，保衞了台灣。

在此之上，他説，「要持續進行兩岸的交流對話，同時能夠降低兩岸緊張氣氛，扮演區域安定的力量」。在中國大陸對台灣執政黨民進黨加強施壓的背景下，朱立倫表明了努力與大陸緩和緊張氣氛的想法。

另一方面，朱立倫表示，國民黨「與美國、與日本、與歐洲、與新加坡等等重要民主國家建立非常密切的關係」。據觀察，國民黨表明推動黨的國際化，與民主國家建立良好關係，意在以此爭取民眾的廣泛支持。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法外長：烏方可使用法國提供的導彈襲擊俄境內]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_01_1463151_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;BBC: French FM says Ukraine can fire French long-range missiles into Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英國廣播公司 BBC11 月 23 日報道稱，法國外長巴羅在接受採訪時表示，烏克蘭作為自衞，可以使用法國提供的遠程導彈打擊俄羅斯境內目標。不過，他迴避了烏方是否已使用該導彈這一問題。

法國向烏克蘭提供了射程超過 250 公里的「SCALP」導彈。

烏克蘭總統澤連斯基 23 日在首都基輔出席了有關烏克蘭糧食出口的會議，並提及烏軍持續展開跨境襲擊的俄羅斯西部庫爾斯克州。他説：「對普京總統來説，最重要的是將烏軍驅逐出庫爾斯克州。他肯定希望能在明年 1 月 20 日之前趕走烏軍。」澤連斯基認為，俄方試圖在明年 1 月 20 日美國候任總統特朗普上任之前，儘可能創造出對己有利的局面。

俄羅斯總統普京此前宣佈，烏軍相繼使用美國、英國等提供的射程更遠的導彈攻擊俄羅斯西部，作為報復行動，俄軍向烏東部發射了新研製的高超音速中程彈道導彈。普京以此對歐美等國進行了強烈牽制。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主黨發射約 160 枚火箭彈，與以色列衝突升級]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_05_1463221_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hezbollah fires 160 rockets at Israel as Israeli forces strike Beirut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中東地區，以色列軍隊持續對鄰國黎巴嫩發動空襲，與此同時，伊斯蘭教什葉派組織真主黨也向以色列發射了約 160 枚火箭彈，雙方的報復襲擊進一步升級。

以軍 11 月 24 日也對黎巴嫩首都貝魯特等地發動空襲，加大了對真主黨的攻擊力度。據黎巴嫩衞生部稱，以軍 23 日對貝魯特的空襲已造成 29 人死亡，67 人受傷。

與此同時，真主黨也繼續對以色列發動襲擊，據以色列軍方稱，真主黨 24 日向以色列發射了約 160 枚火箭彈。以色列媒體報道稱，襲擊造成多人受傷和房屋受損。

雙方的停火談判仍在繼續，歐盟高級代表博雷利 24 日到訪黎巴嫩，與黎巴嫩國民議會議長貝裏等人舉行了會談。

會談結束後，博雷利表示：「為了達成停火協議，必須繼續向以色列和真主黨施加壓力。」</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本首相輔佐官望美國下屆政府深化多邊合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_04_1463217_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM's special advisor meets US officials close to Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本首相輔佐官長島昭久透露，其本人在出訪地美國會見了與候任總統特朗普關係密切的多位政要，表明了希望下屆美國政府繼續與同道國家等開展多邊合作的願望。

負責國家安全保障等事務的首相輔佐官長島昭久 11 月 20 日起對美國華盛頓進行了為期 5 天的訪問。24 日傍晚，長島在羽田機場接受了本台 NHK 的採訪。

長島稱，出訪期間，他與曾在第一屆特朗普政府中出任駐日大使的參議員哈格蒂等人會了面。

此外，長島還稱：「在聽取美方政權交接等情況的同時，我表示，希望下屆美國政府深化日美同盟，並繼續與同道國家加強合作關係，以維護印太地區的和平與安全。對方稱，特朗普及相關人員充分認識到了其重要性。」

關於石破茂首相與特朗普舉行會談一事，長島表示：「明年國會常會期間，首先是預算委員會會議，這將持續一段時間，因此難以確定訪美時機。最理想的是在雙方都做好準備的時候實現會面。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府間談判委員會擬製定防止塑料污染國際公約]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_03_1463202_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Negotiations on global plastic pollution treaty kick off in S.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國政府間談判委員會將於 11 月 25 日至 12 月 1 日在韓國釜山舉行會議，彙總出首個防止塑料環境污染的國際公約的方案。

塑料垃圾量逐年增加，經濟合作與發展組織（OECD）的數據顯示，2019 年全球塑料垃圾達 3.53 億噸，20 年來翻了一番。

鑑於這一現狀，2022 年聯合國環境大會通過了一項決議，要求在今年年底前達成一個防止塑料環境污染的具有法律約束力的國際公約。政府間談判委員會從 25 日起在釜山舉行最後一次相關會議，爭取就公約條款方案達成一致。

條款的焦點之一是能夠在多大程度上對不斷增加的塑料產量加以管制。歐盟和非洲等國家主張有必要對各國的產量制定一個統一的管制標準。而中國、印度和塑料原料石油的產油國對管制表示反對。日本則主張，應根據各國的具體情況制定目標和管制標準，並促進回收利用等，而不是進行統一的管制。

此外，預計會議還將就規定各國有義務採取措施防止塑料污染環境等問題展開討論。</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>