<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活問答，在居住地政府辦理的手續 ⑧個人編號制度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250612_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續 ⑧個人編號制度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;這次我們來介紹一下「個人編號」制度。

個人編號是賦予所有在日本擁有「住民票」、即進行了居民登記者的 12 位數字號碼。在日本居住超過 3 個月的中長期居住者等，即便是外籍居民，也是個人編號賦予對象。

在居住地政府機關辦理遷入手續、完成居民登記後將被自動賦予個人編號。辦理以下手續時需要用到個人編號：辦理領取年金和育兒補貼的手續；開設銀行賬户；向海外匯款或收取海外匯款；在税務署辦理納税手續。

個人編號原則上終身不變。居民即使離開日本，返回時再度進行居民登記，仍將使用相同的個人編號。
（信息截至 2024 年 10 月 10 日）</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣舉行台海防衞兵推，日美退役將官參與</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_01_1535839_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Retired Japan, US officers join simulation in Taiwan on possible attack by China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中國大陸對台灣加大軍事施壓力度的情況下，模擬台灣發生「緊急事態」的「台海防衞兵推」在台灣舉行。

由台灣民間機構主辦的此次推演 6 月 10 日起在台北舉行，為期兩天。參與者共 17 人，除台灣軍方的退役幹部外，還包括前日本自衞隊最高將官、曾擔任統合幕僚長職務的巖崎茂，以及前美軍最高將官、曾擔任參謀長聯席會議主席職務的馬倫。

假設中國大陸於 2030 年對台灣發動武力攻擊的此次推演以閉門形式進行。參與者就台灣、中國大陸、美國以及日本將如何應對交換了意見。

在 11 日舉行的新聞發佈會上，參與者們介紹了此次達成的共識。例如，應加強台灣的防衞能力，包括以廉價且機動的武器阻止攻擊的「非對稱作戰」能力。另外，台灣與印度太平洋地區的國家攜手合作，提高針對大陸的遏制力十分重要。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海自巡邏機在太平洋上空遭中國軍機逼近</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_06_1535797_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese fighter jet flies close to Japanese SDF patrol plane&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省於 6 月 11 日晚間發佈消息稱，本月在太平洋上空飛行的日本海上自衞隊巡邏機曾遭遇中國軍機的逼近和前方橫越。

據防衞省透露，6 月 7 日和 8 日，海上自衞隊的 P3C 巡邏機在日本週邊的太平洋上空執行警戒監視任務時，遭到了中國軍方殲-15 戰鬥機的跟蹤。

殲-15 戰鬥機為中國海軍航母山東艦的艦載機。日方巡邏機被跟蹤的時長為，7 日約 40 分鐘，8 日約 80 分鐘。

兩天中，中方戰機都一度接近至約 45 米的距離，8 日，中方戰機還從巡邏機前方約 900 米處橫斷穿越。

儘管在此次飛行中，巡邏機的機組人員與機體均未受到損傷，但防衞省表示，「此類異常接近有可能造成偶發性碰撞」，因此已向中方表達嚴重關切，並嚴正要求防止此類事件再次發生。

中國軍機在 2014 年 5 月和 6 月也曾在東海上空異常接近正在執行監視任務的日本自衞隊飛機，日方當時也對此提出抗議。

關於本月發生的事件延遲數日公佈，防衞省解釋稱，是因為需要慎重聽取機組人員的陳述並對相關數據進行分析。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣前總統馬英九將從 14 日起訪問中國大陸</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_12_1535580_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-Taiwan President Ma Ying-jeou to visit China this month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日，馬英九基金會宣佈，應中國大陸邀請，台灣前總統馬英九將於 14 日至 27 日期間訪問福建和甘肅。

據悉，馬英九將與台灣學生一起出席兩岸交流活動「海峽論壇」，此外還將造訪因絲綢之路遺址而聞名的敦煌等地。關於本次訪問，馬英九表示，希望盡其所能，以實際行動推動兩岸交流，架起兩岸和平的橋樑。

另一方面，中國大陸負責對台政策的國務院台灣事務辦公室發言人朱鳳蓮在 11 日的例行新聞發佈會上表示，「當前台海形勢複雜嚴峻，但兩岸交流合作不能停、不能斷、不能少」，從而對據認為持「親中立場」的台灣最大在野黨國民黨出身的前總統馬英九來訪表達了歡迎。

據分析，中國大陸希望通過宣傳馬英九的交流活動，牽制對立日益加深的台灣民進黨賴清德政權。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普發文稱美國需要的稀土將由中國供應</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_N01_1535801_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: US-China trade deal is 'done'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;從 6 月 9 日起在英國倫敦舉行的為期兩天的美中貿易談判結果已見分曉。美國總統特朗普 11 日在社交媒體上發文稱，兩國達成的談判結果只待其本人和中國國家主席習近平的最終批准。

特朗普還強調美中關係良好，稱：「我們需要的稀土將由中國供應。我們也將向中國提供談妥的事宜，包括允許中國籍學生使用美國的大學。」

此外，作為美方代表與中國進行談判的美國財政部長貝森特 11 日在國會眾議院委員會的聽證會上説「談判取得了成功」，並表示：「中國必須成為貿易談判中可信賴的夥伴。中國應該會遵守上個月在日內瓦達成的協議，並調整路線。相信在經過倫敦談判後，世界上兩個最大的經濟體能夠重新找回平衡。」

中國對稀土的出口管制措施對美國的汽車等產業造成了影響。在倫敦達成一致的框架將如何付諸落實備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JERA 將購美 LNG 每年最多 550 萬噸為期 20 年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_N03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_N03_1535878_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Jera to buy up to 5.5 mil. tons of US LNG a year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為減少貿易逆差等，美國特朗普政府把液化天然氣（LNG）的出口列為一項重要政策。在此背景下，日本最大的發電企業 JERA 公司宣佈，已與美國公司達成協議，將在今後 20 年內購買美國產液化天然氣，每年最大購買量為 550 萬噸。

根據發佈的信息，這項協議預計將創造超過 5 萬個就業崗位，並使美國的國內生產總值（GDP）增長超過 2000 億美元，約合 29 萬億日元。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本擬與美方談判以在首腦會談上達成協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_02_1535800_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan working for tariff agreement with US on sidelines of G7 summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;圍繞美國的關税措施，日本政府正在考慮於下週七國集團（G7）峯會期間舉行的日美首腦會談上達成一定協議。在此之前，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正呼籲舉行部長級談判，並堅持談判到首腦會談前的最後一刻，從而為雙方達成協議鋪平道路。

日本首相石破茂預定於 6 月 15 日起出席在加拿大舉行的七國集團峯會，訪問日程為期 4 天。日本政府正在協調在峯會之際舉行日美首腦會談，並爭取就日美關税談判達成一定程度的協議。

石破茂在 11 日的朝野黨首辯論上被問及有多大把握在峯會前後與美方達成協議，石破回答：「我們毫無疑問正在一步一步前進，但是最終決定權在特朗普總統手中，許多事情在那一刻才能確定，因此目前還無法告知各位我們取得了多大進展。」

而另一方面，赤澤亮正預定於 13 日前往華盛頓，並呼籲在當地舉行日美部長級談判。日本政府希望與美方舉行首腦會談，並在此之前舉行部長級談判，為此正計劃儘快與美方進行協調。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JOC：札幌申冬奧未充分傳達賽事以外的價值</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831621000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831621000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JOC：札幌申冬奧未充分傳達賽事以外的價值&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於北海道札幌市於 2023 年暫停申辦冬季奧運會及冬季殘奧會的相關活動，日本奧林匹克委員會（JOC）就未來國際賽事的舉辦問題展開了討論，並在 6 月 10 日召開的理事會會議上彙報了驗證結果。

札幌市與日本奧委會曾攜手申辦冬奧會及冬殘奧會，但由於圍繞 2021 年東京夏季奧運會的貪腐與串標醜聞，難以得到市民的廣泛支持，但又不能在申辦時機無法預測的情況下繼續開展活動，因此於 2023 年暫停申辦。

10 日公佈的報告稱，「未能充分傳達奧運會作為體育賽事以外所藴含的價值」，並指出，許多具有舉辦國際賽事等經驗的地方政府希望日本奧委會發揮引領作用，以「全日本體制」開展工作，同時也希望日本奧委會發揮平台作用，供地方政府定期交流信息。

擔任此次驗證委員會副主席的日本奧委會專務理事尾縣貢表示：「東京奧運會之後，一系列醜聞確實削弱了奧運在人們心中的地位。面向今後的申辦活動，我們希望進一步思考能通過體育運動和國際綜合賽事，為解決社會課題做些什麼。」</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警察廳要求各地加強外籍司機交通事故防範措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_21_1535528_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan police chief calls for more effort to prevent accidents by foreign drivers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在外籍司機引發的事故不斷增多的背景下，日本警察廳長官楠芳伸 6 月 10 日在全國警察本部交通部長會議上作出指示，要求各地加強相關事故的防範措施，通過與企業合作等方式，使外籍司機深入理解日本的交通規則和駕駛禮儀。

楠芳伸就外籍司機交通事故增多的現狀表示，今後將努力加強並改善交通安全教育，使外籍司機更加深入理解日本的交通規則和駕駛禮儀。

楠芳伸還作出了以下指示：敦促僱用外籍司機的公司要通過培訓等方式實現安全駕駛；與租車行業開展合作，告知租車的外籍遊客交通規則和當地相關禮儀；針對使用自有車輛向外籍遊客提供有償載客服務的非法出租車，加大打擊力度。

據警察廳統計，去年外籍司機駕駛的汽車和摩托車共引發 7286 起交通事故，較 5 年前增加了 1800 多起。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「富士斯巴魯線」發生汽車相撞事故 6 人受傷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831871000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831871000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;「富士斯巴魯線」發生汽車相撞事故 6 人受傷&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日 10 時左右，連結富士山五合目與山梨縣一側山腳的收費公路「富士斯巴魯線」發生一起交通事故，一輛從富士山五合目下山的大型旅遊巴士與一輛上行的汽車迎面相撞。

據警方等的信息，汽車上來自美國的遊客等共 6 人全員受傷，因手臂骨折等被送醫救治，均沒有生命危險。另一方面，旅遊巴士上包括中國旅行團成員在內的共 18 名乘客無人受傷。

據旅遊巴士的運營方、一家大阪府的公司的信息，巴士在結束了富士山五合目的行程後，在前往山梨縣忍野村忍野八海的路上遇上了事故。

警方認為，事故發生時汽車越過了道路中心線並撞上了巴士。目前警方正在調查事故原因。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府初步確定南海海槽大地震未來 10 年減災目標</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_17_1535150_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan aims to reduce estimated deaths from megaquake by 80%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對最嚴重情況下死亡人數預計將達 29 萬 8000 人的南海海槽大地震，日本政府已初步確定未來 10 年的減災目標：力爭將死亡人數減少約八成，將嚴重受損及被燒燬的建築數量減少約五成。政府早在 2014 年就提出了這一目標，此次幾乎未作修改，今後將定期確認各項措施的進展情況。

圍繞南海海槽大地震，政府在 2014 年提出了將死亡人數減少約八成、將嚴重受損及被燒燬的建築減少約五成的「減災目標」。然而在今年 3 月公佈的最新受災預測中，最壞情況下死亡人數將高達 29 萬 8000 人，嚴重受損及被燒燬的建築將多達 235 萬棟，仍然達不到目標。

今後，政府將推進住宅的抗震性，普及能夠在感知震動時自動切斷電源的「感震斷路器」，並加強包括堤壩在內的硬件設施建設。

此外，政府還計劃結合專家等方面的意見，定期確認各地防災措施的進展情況，以推動相關舉措的實施。

南海海槽地震的「防災對策推進基本計劃」預計最早將在 7 月正式敲定。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美國國家情報總監訪廣島後呼籲徹底銷燬核武器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_05_1535434_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US intelligence chief issues rare call for nuclear weapons to be abolished&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國家情報總監加巴德 6 月 10 日在社交媒體上發佈了一段視頻，分享了她近期的廣島訪問之旅。加巴德談及原子彈轟炸給廣島和長崎造成的創傷，指出有必要徹底銷燬核武器。

加巴德在視頻中表示：「這一行程中的所見所聞以及至今仍在心中無法抹去的悲痛都難以言表。這段經歷將永遠銘刻在我的生命中。」

加巴德指出，如今核武器的威力已遠超當時，「我們比以往任何時候都更加接近核毀滅的邊緣」，從而對核武持有國之間不斷加劇的緊張局勢表達了關切。

她接着表示：「正因如此，我們每個人都必須大聲疾呼，終結那些瘋狂的行為。我們要對走上核戰爭之路説‘不’，要努力打造一個不被核屠殺的恐懼所威脅的世界。」

美國總統特朗普曾表示，有意與俄羅斯和中國一起推進核裁軍。但美國現任部長級官員公開反對核武器，實屬罕見。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏克蘭稱北朝鮮導彈精度已獲大幅提升</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_02_1535410_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine says North Korean missiles becoming more precise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭方面稱，俄羅斯 6 月 9 日晚上至 10 日早晨對烏實施大規模襲擊時使用了北朝鮮製造的導彈。烏外交部表示高度警惕並指出，北朝鮮製造的導彈精度已獲得大幅提升。

據烏空軍等方面發佈的消息，俄軍 9 日晚上至 10 日早晨動用 300 多架無人機以及 7 枚導彈對烏多地發動襲擊，在首都基輔和南部敖德薩共造成 3 人喪生。烏方稱，俄方此輪襲擊使用的導彈中包括北朝鮮製造的導彈。

烏外交部發言人 10 日在新聞發佈會上透露，烏方此次攔截了以基輔為目標的兩枚北朝鮮製造的 KN23 型導彈。他指出：「北朝鮮製造的導彈通過在烏克蘭投入實戰，精度已獲大幅提升。這是一個值得所有人警惕的事實。」

該發言人表示，這一情況不僅對於烏克蘭，對於包括日本在內的國際社會來説也是一大威脅。因此，國際社會有必要團結一致對朝施壓，迫使其不再向俄羅斯提供合作。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中韓領導人通話，確認將合作確保 APEC 取得成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_23_1535319_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korea's Lee, China's Xi talk on phone to affirm cooperation for APEC summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據韓國總統府透露，中國國家主席習近平與韓國總統李在明 6 月 10 日進行了約 30 分鐘的電話會談。

據悉，習近平在電話中祝賀李在明贏得了總統選舉，李在明則回以感謝，並邀請習近平出席今年於韓國舉行的亞太經合組織（APEC）峯會。雙方確認將開展密切合作以確保本次峯會取得成功。韓國政府相關人士表示，如果習近平訪韓之旅成行，這將是他 11 年以來首次訪問韓國。

此外，李在明還呼籲中國在朝鮮半島和平穩定和無核化問題上發揮建設性作用，習近平也表示，願致力於解決朝鮮半島問題。

據韓國公共廣播 KBS 報道，在與習近平通話前，李在明 9 日還與日本首相石破茂通過電話，並報道稱，「這顯示出李在明政府重視韓美日三國合作的外交立場」。

而另一方面，中國外交部則透露，習近平在會談中表示，要「共同維護多邊主義和自由貿易，確保全球和地區產業鏈供應鏈穩定暢通」。有鑑於美中之間圍繞貿易展開了交鋒，中方呼籲共同採取應對。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明政府決定將總統府遷回青瓦台</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_01_1535473_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korea's Lee to move presidential office back to historic 'Blue House'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國李在明政府 6 月 10 日決定將把總統府遷回青瓦台。這裏常年來曾是總統辦公的地方，但上屆政府將總統府遷往了別處。

位於首爾市中心的青瓦台佔地面積約 25 萬平方米，作為總統府使用了 70 多年。然而，在韓國國內，青瓦台在總統強大權威的背景下作為「權力的象徵」而受到詬病，前總統尹錫悦 3 年前將總統府從青瓦台搬遷至原國防部的辦公樓。

然而，尹錫悦前總統去年 12 月宣佈「緊急戒嚴」，現在的總統府所在地帶有尹錫悦前政府的鮮明印記，李在明總統提出了返回青瓦台的方針。李在明政府 6 月 10 日在內閣會議上宣佈，已決定將總統府遷回青瓦台。

青瓦台目前作為旅遊景點向公眾開放，為迎接總統回來辦公，據稱青瓦台將從 7 月中旬起限制預約人數等，並從 8 月 1 日起停止向公眾開放。

當地媒體指出，未來這一階段可能會出現遊客大量湧入的情況。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉磯市中心因混亂局面實施臨時宵禁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_27_1535289_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump administration sending Marines to LA in response to immigration protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國西部洛杉磯市的市長巴斯 6 月 10 日召開記者會宣佈，鑑於市中心地區不斷出現破壞行為等，當地時間 10 日 20 時至 11 日 6 時市中心繁華區域實施宵禁。

在洛杉磯，因特朗普政府對無居留資格的移民進行突擊搜捕而引發混亂的局面已進入第 5 天。

市長巴斯在 10 日的記者會上強調，以市警察部門為主的相關部門已做好充分準備。她指出：「解決問題的根本辦法是特朗普政府叫停移民和海關執法局的搜查。但是我聽説，這一搜查可能會再持續 30 天。」

美國媒體 10 日報道稱，基於特朗普總統的指示，700 名海軍陸戰隊士兵已抵達洛杉磯。加利福尼亞州州長紐森 9 日曾表示，自己已收到通知，特朗普總統將向洛杉磯增派 2000 名國民警衞隊士兵。這些措施能否平息洛杉磯的混亂局面，令人關注。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中貿易談判就落實日內瓦協議內容達成框架</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831701000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831701000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美中貿易談判就落實日內瓦協議內容達成框架&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 9 日開始的美中高層貿易談判 10 日深夜在倫敦結束。

兩國出席本次談判的官員包括美國財政部長貝森特和商務部長盧特尼克，以及統管經濟政策的中國國務院副總理何立峯和商務部長王文濤等。此次會談的一大焦點是中國的稀土出口管制以及美國的半導體相關產品出口管制等。

談判結束後，盧特尼克對記者表示，雙方已就落實 5 月兩國日內瓦關税談判協議內容的框架達成一致，並表示美方強烈希望通過實施這一框架解決稀土等問題。

此外，中國商務部國際貿易談判代表兼副部長李成鋼在 10 日的談判後表示，「雙方原則上就落實兩國元首 6 月 5 日通話共識，以及日內瓦會談共識達成了框架」。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西日本及東日本或有特大暴雨，須高度警惕地質災害</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_04_1535329_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Seasonal front expected to bring intense rain to western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳表示，由於暖濕氣團流入停滯在西日本至東日本一帶的梅雨鋒面雨帶，九州南部以及四國地區從 6 月 10 日晚至 11 日早晨局地出現暴雨或特大暴雨。

下列地區降雨量多的地方截至 6 月 12 日早晨的 24 小時最大降雨量預估值分別為：東海地區 100 毫米，關東甲信、近畿、四國和九州南部地區均為 80 毫米。

在鹿兒島縣和宮崎縣，部分地區出現從 8 日至 11 日 10 時的合計降雨量超過 400 毫米的強降雨。未來即使少量降雨，地質災害、水淹以及洪水災害的風險係數也可能會很高。

日本氣象廳呼籲民眾高度警惕地質災害，並警惕低窪地浸水、河水上漲及氾濫，還提醒其他地區的民眾對於雷電和龍捲風等強風也多加留意。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府統計顯示民營實體泄露私人信息等案例創紀錄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830621000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830621000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;政府統計顯示民營實體泄露私人信息等案例創紀錄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府在 6 月 10 日召開的內閣會議上通過了個人信息保護委員會年度報告。報告指出，2024 財年發生民營實體泄露或遺失私人信息的案例 1 萬 9056 起，刷新了個人信息保護委員會自 2017 財年開展該調查以來的紀錄。

具體案例有，NTT 西日本一家子公司的時任臨時僱員違規泄露大量私人信息，這些信息的買方、一家名冊製作公司受到刑事起訴，法院依照程序下達簡略命令，責令名冊製作公司繳納罰款。

發生在香川縣高松市的一個案例是，有人前往便利店利用個人編號卡開具有關證明，然而收到的卻是他人的住民票證明。

根據個人信息保護委員會年度報告，與個人編號卡相關的私人信息泄露或遺失案例 2024 財年共有 2052 起，是上一財年的 6 倍多。

個人信息保護委員會指出，通過網絡攻擊進行非法訪問引發信息泄露的案件形成連鎖反應，導致信息泄露範圍不斷擴大，致使相關案例有所增加。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉大臣稱將再投放 20 萬噸儲備米</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0610EEB1_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;小泉大臣稱將再投放 20 萬噸儲備米&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本農林水產大臣小泉進次郎在 6 月 10 日內閣會議後的記者會上宣佈，政府計劃通過非競拍簽約方式再投放 20 萬噸儲備米，其中 10 萬噸為 2020 年產大米，另 10 萬噸為 2021 年產大米。投放 2020 年產儲備米尚屬首次。

小泉在 10 日的記者會上表示：「現在我們正請全國各地的便利店和超市積極出售儲備米，等到這一動向普及到全國範圍時，也會出現鋪面上斷貨等情況，因此我們將追加投放儲備米。」

一旦完成此次投放的話，政府的儲備米將僅剩 10 萬噸 2020 年產大米。有記者問留下 10 萬噸的判斷是否出於對萬一發生災害時的考慮，對此，小泉回答説：「考慮到過去的先例，發生東日本大地震時投放了 4 萬噸，發生熊本地震時投放了 90 噸，所以我認為這個水平足以應對。」</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
