<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東北新幹線暫停所有連掛列車運行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741871000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東北新幹線暫停所有連掛列車運行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 6 日，在東京都內行駛的東北新幹線下行列車「隼號」和「小町號」的連接處脱鈎，導致東北新幹線等停運約 3 個小時。JR 東日本表示，在必要的應對措施全部結束之前，暫停所有連掛列車的運行。

JR 東日本表示，停運導致在東北新幹線區間行駛的列車座位數量大幅減少，7 日，各車站售票處都排起了長隊，有人前來諮詢，有人前來購買與平時不同的車票。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓美聯合演習炸彈誤投居民區 15 人受傷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_01_1499993_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korean jets mistakenly drop bombs, hurt 15&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據韓國空軍的信息，3 月 6 日 10 時過後，在駐韓美軍與韓國空軍聯合開展的實彈演習中，2 架 KF-16 戰鬥機向位於韓國北部京畿道抱川市的射擊場外誤投了 8 枚炸彈。

據消防部門的消息，事故造成現場附近 5 棟房屋和卡車等受損，另有 2 人受重傷，13 人輕傷。誤投的炸彈為 MK-82 炸彈，其被用於摧毀建築物和橋樑，事故當時 2 架飛機各攜帶了 4 枚炸彈，共計 8 枚。

韓聯社報道稱，MK-82 炸彈擁有能夠在地面上炸出直徑 8 米、深 2.4 米的大洞的威力。另據軍方信息，由於一架飛機的飛行員輸錯了炸彈投放位置的數據，導致炸彈被投放在距原定目標約 8 公里以外的地點，目前正在調查具體事發原因。

韓國空軍表示，對事故造成損害深表歉意，祈禱受傷人員早日康復，並將積極採取賠償等措施。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美高官透露美烏擬在沙特就俄烏停火舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_N03_1500026_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US, Ukraine to resume talks next week in Saudi Arabia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;特朗普政府一名高官透露，美國正與烏克蘭方面進行協調，以便在沙特阿拉伯就俄羅斯軍事入侵烏克蘭的停火問題舉行會談。

2 月 28 日，美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基在白宮的會晤中發生激烈爭吵，導致雙方未能簽署有關礦產資源權益的協議。之後，特朗普政府還暫停了對烏克蘭的軍事援助。

在這一背景下，3 月 6 日，美國中東問題特使維特科夫向記者們表示，美國正與烏克蘭方面進行協調，以便在沙特阿拉伯就俄羅斯軍事入侵烏克蘭的停火問題舉行會談。

維特科夫説：「澤連斯基總統發了一封信，特朗普總統認為這是積極主動的第一步。希望能制定和平協議框架和停火協議。」

據美國媒體報道，此次會談將於下週在沙特首都利雅得舉行。屆時，美方將由美國國務卿魯比奧和美國總統國家安全事務助理華爾茲出席，烏方將由烏克蘭總統辦公室主任葉爾馬克出席。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[柒和伊控股董事會決定首次任用外國人擔任社長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_B6.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_B6_1499906_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Seven &amp; i Holdings taps first non-Japanese company president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;柒和伊控股公司在 3 月 6 日召開的董事會上決定，集團最高領導人社長井阪隆一卸任，由獨立董事史蒂芬·海斯·戴卡斯 (Stephen Hayes Dacus) 接任，他將在今年 5 月召開股東大會後正式上任。

戴卡斯曾擔任大型連鎖超市西友的首席執行官等職務，在零售業經營管理方面經驗豐富。為加速推進改革進程，柒和伊控股首次任用外國人擔任集團最高領導。

井阪在 6 日的新聞發佈會上表示：「國內的事業結構改革取得了一定進展，為了柒和伊的進一步發展，我認為現在是更迭經營管理層的最佳時機。」

戴卡斯就集團的經營現狀表示：「最近我們失去了部分市場份額，公司的發展勢頭受挫，我們必須謙虛地接受這一事實。」在此之上，他説：「為了重回增長軌道，必須重返初心。要削減成本，加快重要投資的速度以提高客户滿意度，並努力提供更好的服務。」他表示，打算以便利店核心業務為主，加快改革步伐。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國商務部長就美國加徵關税措施發表看法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_02_1500010_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese minister seeks talks with Washington following additional US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國商務部長王文濤在 3 月 6 日舉行的記者會上表示，希望在適當時候與美國商務部長等人舉行磋商，以解決特朗普政府加徵關税的相關問題。

王文濤在記者會上抨擊了特朗普政府加徵關税的措施，稱：「這些以關税威脅、要挾的措施是典型的單邊主義、霸凌主義行徑」，並表示：「如美方在錯誤的道路上越行越遠，中方將奉陪到底。」

另一方面，王文濤還説：「如果美方想解決問題，就應拿出大國的樣子，拿出正確相處之道。」

王文濤隨後表示，希望能在適當的時候與美國商務部長盧特尼克和美國貿易代表格里爾舉行會晤，同時，雙方團隊也可儘早進行溝通，磋商解決各自關切。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台積電稱對美鉅額投資目的在於回應客户需求]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台積電稱對美鉅額投資目的在於回應客户需求&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全球最大半導體代工廠商台積電的董事長魏哲家 3 月 6 日在台北與台灣總統賴清德舉行聯合新聞發佈會。對於台積電計劃對美鉅額投資一事，魏哲家表示台積電投資都是為了回應客户的需求。

魏哲家在記者會上就其 3 日與美國總統特朗普共同宣佈台積電將對美國投資 1000 億美元的計劃稱，「美國客户需求量非常大」，以此説明投資的目的是為了應對需求，擴大生產規模。

魏哲家還表示存在生產線短缺的情況，同時強調台積電根據客户需求制定投資計劃，非常謹慎。

台積電位於日本熊本縣的第一家工廠於去年 12 月全面投入運營，並計劃在同一地點建設第二家工廠。

有人擔心台積電對美鉅額投資計劃可能會影響到熊本工廠的施工進度等，魏哲家的此番發言意在顯示對台灣和日本等地的投資計劃不會受到影響。

此外，魏哲家還彰顯了台灣的研發能力，鑑於有意見指責台積電的尖端半導體製造技術有可能被轉移到美國，據分析，魏哲家的發言意在打消此種疑慮。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港終審法院推翻對前支聯會幹部的定罪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港終審法院推翻對前支聯會幹部的定罪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港的終審法院推翻了針對民間團體「香港市民支援愛國民主運動聯合會」3 名前幹部做出的有關違反香港國安法的有罪判決。

曾任支聯會副主席的鄒幸彤等共 3 人因拒絕向警方提交該團體成員的資料等而被指控違反香港國安法。在 2023 年的一審判決中，3 人被判處 4 個半月的有期徒刑，其上訴也在二審中被駁回，之後 3 人上訴至終審法院。

在今年 3 月 6 日的判決中，終審法院指出，檢方有關支聯會被警方懷疑是「外國代理人」的一系列舉證不充分，從而推翻了有罪判決。在與香港國安法有關的審理中，有罪判決被推翻的情況實屬罕見。

過去，支聯會每年都會為天安門事件的死難者舉行追悼集會等活動，在香港民主化運動中發揮了核心作用。然而，在 2020 年香港國安法施行後，支聯會受到當局越來越大的壓力，並最終於 2021 年被迫解散。

鑑於鄒幸彤和其他幹部還被指控涉嫌串謀顛覆國家政權，因此目前仍被拘留，相關審理預計將於今年 11 月開庭。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱日美安保條約不公平，表示不滿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014742081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014742081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱日美安保條約不公平，表示不滿&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 3 月 6 日在白宮對媒體表示，他認為北大西洋公約組織成員國的國防開支太少，並提及日本，稱日美安保條約的內容不公平，對此顯示出不滿。

特朗普表示，歐洲北約成員國的國防開支「嚴重不足」，他還説：「如果他們不付錢，我就不會保護他們。」

特朗普還提及日本，他説：「我喜歡日本，與日本保持着極為良好的關係。但美日之間有一項耐人尋味的協議。我們必須保護日本，而日本卻不必保護我們。雖然沒有直接的關係，日本在與美國的關係中實現了經濟騰飛，然而，在任何情況下，日本都不必保護我們。到底是誰簽署了這種協議？」

據悉，關於日美安保條約，特朗普在其第一屆任期內也曾表示該條約不公平，他對時任日本首相安倍晉三説「一定要改變」。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本原子彈爆炸受害者等在紐約參加反核武器遊行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741111000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741111000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本原子彈爆炸受害者等在紐約參加反核武器遊行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在《禁止核武器條約》締約方會議於美國紐約召開之際，前往當地的原子彈爆炸受害者和高中生參加了由非政府組織（NGO）等舉行的遊行活動，呼籲廢除核武器。

遊行開始前，原子彈爆炸受害者和來自世界各地的非政府組織成員等約 200 人聚集在遊行起點聯合國總部前。日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會事務局次長、現年 79 歲的濱住治郎發表演講呼籲稱：「因為有戰爭發生，所以原子彈才被動用。讓我們創造一個沒有戰爭、沒有核武器的世界吧。」

接下來，長崎縣的高二學生、致力於開展廢除核武器相關活動的高中生和平大使小林真夕發聲呼籲道：「在廣島和長崎投下的原子彈瞬間奪走了 21 萬多人的生命。目前，世界上仍存在 1 萬 2000 多枚核武器。在我想象的和平世界中，核武器是不存在的。」之後，遊行參加者手持橫幅等前進了約 300 米的距離。

遊行結束後，濱住説：「每個人都盡力表達了自身的感受，這給了我非常大的鼓勵。今後，我們與世界各地的核受害者之間的合作將越發緊密。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本汽車廠商紛紛推出插電式混合動力車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_B2_1499645_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Automakers focus on plug-in hybrids for Japan market&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於續航距離不足等問題使電動汽車的銷量徘徊不前，日本的汽車廠商紛紛加強插電式混合動力車的生產和投放。這種汽車的特點是提供了燃油和電動兩種動力供應方式。

其中，豐田汽車公司今年 1 月推出了該公司的首款插電式混合動力小型貨車，僅使用電力和電動機，續航里程為 70 多公里，結合燃油，續航里程可超過 850 公里。

三菱汽車工業公司去年 10 月推出的插電式混合動力車，僅使用電力，續航距離可超過 100 公里，比以往車型多出約 20 公里。馬自達公司去年 10 月也推出了插電式混合動力的運動型多用途車（SUV）。中國廠商比亞迪也計劃 2025 年年底之前在日本市場推出新型插電式混合動力車。

根據日本汽車銷售協會聯合會的統計，日本國內去年全年售出的插電式混合動力車有 4 萬 3000 餘輛，在汽車整體銷量中的佔比只有 1.7% 左右。鑑於續航距離不足等問題使電動汽車的銷量徘徊不前，插電式混合動力車在中國等地區需求不斷上升，今後能否在日本受到消費者的普遍歡迎，令人關注。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國罕見地直接接觸哈馬斯進行人質釋放談判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_07_1499714_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;In unusual move, US holds direct talks with Hamas over hostage release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）等 3 月 5 日援引消息人士的話報道稱，特朗普總統的人質事務特使亞當·伯勒爾於過去數週時間內，在卡塔爾首都多哈與哈馬斯就釋放美籍人質一事展開了直接談判。

據信，目前仍有 5 名美籍人質被關押在加沙地帶。上述新聞發佈後，美國白宮發言人萊維特在記者會上透露稱「相關對話仍在進行之中」，從而表示美國正在與哈馬斯展開直接談判。美國於 1997 年將哈馬斯指定為恐怖組織，其與哈馬斯直接進行接觸的情況實屬罕見。

另一方面，哈馬斯在接受中東媒體採訪時承認了與美國展開直接談判的事實，並透露稱是特朗普政府提議進行談判的。

迄今為止，特朗普政府一直對哈馬斯採取強硬立場，但本次與哈馬斯直接展開了談判，這也顯示出其正在以非常規的方式應對相關問題。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[馬克龍稱擬就延伸法國的核武威懾力啓動探討]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_06_1499631_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Macron to discuss wider use of France's nuclear deterrent&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前不久，美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基就烏克蘭局勢舉行首腦會談時發生激烈爭執，之後，美國甚至暫停了對烏克蘭的軍事援助。對此，歐洲將採取何種措施成為全球關注焦點。法國總統馬克龍 3 月 5 日晚發表電視講話指出，來自俄羅斯的威脅正在逼近歐洲。他表示，打算就法國的核武威懾力延伸至歐洲其他地區啓動探討。

馬克龍同時強調，如何動用核武器的最終決定權仍將只掌握在法國總統手中。

馬克龍表示：「我希望相信美國仍將繼續站在我們這一邊，但有必要為情況發生變化做好準備。」他強調，包括法國在內的歐洲國家必須加強防務能力，繼續為烏克蘭提供援助。

馬克龍透露，各國的軍方負責人下週將齊聚巴黎舉行會議，就以法英兩國為核心進行探討的俄烏停火後向烏克蘭派遣維和部隊等事宜進行討論。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱澤連斯基在信函中表示願簽署協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_N04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_N04_1499634_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump: Zelenskyy ready for 'peace that lasts'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普在 3 月 4 日的國會演講中談及烏克蘭局勢，並透露稱收到了來自烏克蘭總統澤連斯基的信函，其中寫道，烏克蘭隨時準備簽署有關礦產資源和安全的協議。

信函內容還包括：為實現持久和平，烏克蘭已做好早日啓動談判的準備；高度評價美國為維護烏克蘭的主權和獨立所提供的援助。針對來信，特朗普表達謝意稱：「感謝澤連斯基總統給我發來這封信。」

特朗普與澤連斯基在 2 月 28 日於白宮舉行的會談中發生激烈爭吵，導致雙方最終未能簽署礦產資源權益的協議文件。不僅如此，特朗普政府還宣佈暫停對烏克蘭提供軍事援助，因此這封信能否促進雙方關係改善將成為關注的焦點。

特朗普還在演講中説：「我們也與俄羅斯進行了認真討論，並收到了俄方已做好實現和平的準備這一強烈信號。」旨在實現早日停火的談判今後是否能夠取得進展，備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基稱在美國領導下與歐洲攜手可終結戰爭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_10_1499650_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: End of war 'achievable' with European unity and US leadership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基 3 月 5 日在社交媒體上發文稱，自己與德國總理朔爾茨舉行電話會談，就烏克蘭未來的安全問題等交換了意見。
 
文中指出：「我們都希望烏克蘭人民能擁有一個安全的未來。我們所期待的不是暫時停火，而是永久性終結戰爭。」
 
文中表示，「在我們的攜手努力和美國的領導下，這絕對是可能的」，從而強調如果歐洲國家通力合作、在美國的主導下就能夠終結俄羅斯的軍事入侵。
 
俄羅斯總統普京 5 日在召集內務部官員舉行的會議上發表講話稱：「無論是在前線還是後方，我們所有的行動都是為了一個目標，那就是‘勝利’。」他發出指示，要求內務部官員團結一致，繼續推進對烏軍事入侵，直到俄羅斯步入勝利階段。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活問答，在居住地政府辦理的手續 ③搬家前後]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250305_ML12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250305_ML12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活問答，在居住地政府辦理的手續 ③搬家前後&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹搬家時需要辦理的手續。

如果是搬到別的市區町村，首先需要向住民票所在地的市區町村政府提交遷出申報。拿到「遷出證明」後，請在搬家後 14 天內提交給新的市區町村政府，並辦理遷入手續。

如果是在同一市區町村內搬家，則請在搬家後 14 天內向政府提交搬家申報。

此外，如果是搬到國外，也需要向市區町村政府提交遷出申報。辦理所有手續時都需要出示在留卡或特別永住者證明等。
（信息截至 2024 年 10 月 3 日）</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 東日本啓動「特定技能」外國人才培訓項目]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_04_1499653_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Training and employment program for foreigners begins at East Japan Railway&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;勞動力短缺已成為日本鐵路行業面臨的一大課題，在此情況下，JR 東日本公司啓動了一項面向外國人的培訓，參加者如考試合格，將在獲取在留資格後從事車輛等設備的維修工作。這一舉措能否有助於確保人才，備受關注。

JR 東日本在福島縣白河市舉辦的這一培訓活動吸引了來自印度尼西亞和越南的共 25 人蔘加。

在鐵路行業勞動力短缺的情況下，2024 年該行業被納入獲取「特定技能」這一外國人在留資格的範疇。本次培訓是在此之後鐵路行業的首次嘗試。

培訓生們將在約一個月的培訓期間學習鐵路的相關知識。3 月 5 日，他們通過與實物同等大小的車輛和鐵路模型學習了各零部件的名稱、構造，以及檢查方法等。這些培訓生考試合格並獲取在留資格後，預計將在今年夏季左右被集團內部等錄取，正式就業。

一名來自越南的 24 歲的培訓生説：「越南的鐵路業也在不斷發展，我想成為一名工程師，所以來到了日本。我希望通過在日本工作，將來能把自己學習掌握到的技術貢獻給祖國。」

JR 東日本計劃從 2025 年度開始，也接受其他鐵路公司的委託開展培訓，每年將接收約 100 名外國培訓生。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[有意參與烏克蘭重建的日本企業赴烏考察]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_03_1499647_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese firms eager to help rebuild Ukraine visit Kyiv&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為幫助烏克蘭重建遭到俄羅斯軍事入侵破壞的基礎設施，3 月 5 日，考慮參與重建的日本企業代表訪問了烏克蘭，並在首都基輔對當地企業等進行了考察。

本次考察是由日本國土交通省和烏克蘭社區發展、領土和基礎設施部聯合組織的，來自日本的建築、物流公司等 15 家企業參加了考察。一行人 5 日參觀了烏克蘭鐵路公司管理的集裝箱存放場，並聽取負責人介紹了鐵路網因俄軍不間斷的進攻而遭受破壞，急需修復和重建的情況。

隨後，一行人又來到實際存放集裝箱和物流相關物資的場所，一邊做記錄，一邊詢問負責人需要什麼幫助。

烏克蘭鐵路公司高管表示：「希望日本考察團的訪問不只這一次，而是長期持續下去。我們期待日本企業在技術、設計等方面能提出更多建議，並結交更多來自日本的合作伙伴。」

本次考察將持續到 7 日，期間考察團還將與烏克蘭的基建相關企業進行意見交流，並考察建築工地等。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以哈對阿盟的加沙復興計劃態度截然相反]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_01_1499651_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel rejects Arab leaders' proposal to rebuild Gaza without displacing Gazans&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於巴勒斯坦加沙地帶的復興重建問題，美國總統特朗普表示應讓當地居民遷居他處。在此背景下，阿拉伯國家聯盟 3 月 4 日在埃及召開峯會，通過了一個讓加沙居民留居故土的復興計劃。

復興計劃的主要內容有：今後 5 年將逐步清除廢墟、搭建臨時住宅等，從而分階段地重建居民區；同時建設機場和港口。復興計劃估算的重建經費為 530 億美元，約合近 8 萬億日元。

伊斯蘭組織哈馬斯發表聲明對這一復興計劃表示歡迎，並祝願計劃成功所需的一切條件都能獲得滿足。以色列外交部發言人在社交媒體發文對該復興計劃進行了抨擊，指出：「根據特朗普總統的方案，加沙的民眾將獲得自由選擇的機會。阿拉伯各國卻拒絕向加沙的民眾提供公平的機會。」

鑑於有關各方如何分擔復興計劃所需的鉅額經費尚未確定，該計劃能否實現，仍是一個未知數。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣擬放寬日本產牛肉進口限制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_02_1499580_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan to end import restrictions on Japanese beef&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣衞生福利部食品藥物管理署 3 月 4 日公佈了一份有關日本產牛肉的修正草案，擬放寬對其實行的進口限制。目前日本產牛肉出口台灣必須符合 30 月齡以下等條件。若新方案得以實施，日本產牛肉的進口將不受月齡限制。

2001 年日本爆發瘋牛病（BSE）以後，台灣一度禁止了日本產牛肉的進口。2017 年，台灣當局認為日本產牛肉的安全性得以確認，對日本產牛肉進行了有條件解禁，設定了 30 月齡以下，以及剔除特定部位等標準。

據台灣食品藥物管理署消息，本次修正草案針對日本產牛肉，撤銷了 30 月齡以下這一條件，實施後日本產牛肉的進口將不受月齡限制，不過，和以前一樣，腦和脊髓等特定部位仍不得進口。

預計該草案將在為期 60 天的公眾意見徵詢期結束後得以最終確定，實施後有望進一步擴大日本產牛肉的市場。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宮稱墨加輸美汽車將享有一個月的關税豁免]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_N03_1499667_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US pauses tariffs on autos from Canada, Mexico for one month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮新聞秘書萊維特 3 月 5 日在記者會上就對加拿大和墨西哥的輸美產品徵收 25% 關税的措施宣佈，適用於三國的貿易協定《美墨加協定》的所有輸美汽車將享有為期一個月的關税豁免。

萊維特解釋稱，特朗普總統接受福特、通用等三大汽車廠商的請求做出了上述決定。萊維特表示，對等關税措施將於 4 月 2 日啓動，但為了避免讓汽車廠商蒙受經濟損失，總統給予了 1 個月的關税豁免期。

特朗普 5 日通過社交媒體透露，與加拿大總理特魯多通過電話進行了溝通。關於雙方的交流內容，特朗普透露：「特魯多總理問我關於關税加方能做些什麼。我回應説，我尚未確認到任何跡象，表明毒品芬太尼不再從加拿大邊境進入美國。他表示這一情況已經有所改善，我説，還未達到要求。」特朗普由此表示，對加拿大產品徵收關税的措施沒有改變。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>