<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小林製藥公司股東大會通過董事任命議案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250328_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250328_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小林製藥公司股東大會通過董事任命議案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;小林製藥公司 3 月 28 日舉行了股東大會。鑑於含有紅曲成分的保健品引發一系列問題，公司經營方作為調整經營體制的方策向股東大會提交的任命新社長、新會長等 10 名董事會成員的議案以多數贊成獲得通過，大股東香港投資基金「綠洲管理」對其中的一部分持有反對態度。

小林製藥公司的股東大會審議了三大議案。其中包括任命新社長、新會長等 10 名董事會成員的議案、修改公司章程以便由外部董事擔任董事會議長來加強公司內部監督的議案。

持有公司超過 10% 股份的香港投資基金「綠洲管理（Oasis Management）」以激進投資者而著稱。該基金對包括來自創業家族的前社長小林章浩在內的 4 名董事的任命持反對意見。

股東大會經過表決後，有兩項議案以多數贊成獲得通過，其中包括 10 名董事的任命議案。因持有公司約 30% 股份的創業家族方面的反對，修改公司章程以便由外部董事擔任董事會議長的議案未能獲得超過三分之二的贊成票而遭到否決。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宮內廳將在 YouTube 開設官方頻道發佈皇室信息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250328_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250328_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;宮內廳將在 YouTube 開設官方頻道發佈皇室信息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宮內廳前年新設了廣報室，通過使用社交媒體和改版官方網站等加強信息宣傳。繼去年 4 月開設 Instagram 官方賬號之後，近日，宮內廳又宣佈將在視頻分享網站 YouTube 上開設宮內廳官方頻道，從 4 月 1 日起就天皇陛下和皇后陛下等皇室成員的活動發佈相關信息。
 
據悉，Instagram 上有關兩位陛下的活動、皇宮的景色和文化等的視頻也將在這一頻道上發佈，此外，該頻道還將發佈天皇陛下的新聞發佈會等長視頻。公眾的意見和感想將通過宮內廳官網受理。
 
據稱，宮內廳之所以選擇在 YouTube 上發佈信息是因為該網站包括年輕人在內，用户年齡層廣泛，宮內廳表示：「希望拓展信息發佈渠道，讓更多的人瞭解皇室信息。」</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中餐館員工新冠死亡案，餐館被判支付賠償金]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250328_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250328_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中餐館員工新冠死亡案，餐館被判支付賠償金&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 年前，東京一家中餐館的員工在感染新冠病毒後死亡，其家人向東京地方法院提起訴訟，指餐館防疫措施不充分是導致其死亡的原因，就此，法院做出判決，判處餐館方面支付賠償金。

4 年前，一名在新宿歌舞伎町一家中餐館工作的 50 歲的中國男子在感染新冠病毒約兩個月後死亡。其妻子和女兒向法院提起訴訟，稱餐館防疫措施不充分是導致其死亡的原因，要求餐館方面做出賠償。

3 月 27 日，東京地方法院審判長大須賀寬之在判決中指出，「即使在緊急事態宣言發佈期間，該餐館仍在進行 24 小時營業，還舉辦過約 20 名顧客參加的宴會」。

大須賀還説，「該男子住在餐館長時間工作，應該沒有機會與餐館外的感染者接觸。幾乎同一時期還有 3 名員工感染，顯然餐館方面沒有采取有效的防疫措施。儘管事先完全可以預想到員工感染的情況，但卻沒有采取措施」，因而判處該餐館支付撫慰金等賠償金 6800 餘萬日元。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[富士電視台及其母公司宣佈大幅調整經營體制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250327_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250327_17_1508243_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fuji media mogul Hieda to quit following scandal involving TV host&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富士電視台及其母公司、富士媒體控股公司 3 月 27 日宣佈對經營體制進行大幅調整，以便恢復一系列問題發生後下降的信譽。

根據所發佈的消息，常年指揮集團經營的日枝久辭去兩家公司的董事顧問職務，並辭去由 85 個法人及美術館組成的傳媒集團「富士產經集團」的代表一職。日枝久現年 87 歲，一直作為集團的實權人物影響着經營事務。

圍繞中居正廣和女性的糾紛等一系列問題，預計具有獨立性的第三方委員會最快 31 日就會發布調查結果。

富士電視台社長清水賢治 27 日接受媒體採訪時表示：「公司正在制定改善措施。根據第三方委員會發布的調查結果，公司將對改善措施是否充分予以判斷。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北太平洋秋刀魚會議：捕撈上限較去年減少一成]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014762991000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014762991000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北太平洋秋刀魚會議：捕撈上限較去年減少一成&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;商討北太平洋秋刀魚資源管理的國際會議在大阪市召開，日本、中國大陸、台灣等 9 個國家和地區參加。會議通過了新的捕撈上限等，於 3 月 27 日晚閉幕。

近年來，秋刀魚的捕撈量呈下降趨勢，據會議公佈的消息，與會國家和地區同意將今年全年北太平洋的秋刀魚捕撈量上限設定為 20 萬 2500 噸，較去年減少 10％。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸發生 7.7 級地震]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250328_RS22.json]]>
            </link>
            <description>據美國地質調查局（USGS）消息，緬甸中部日本時間 3 月 28 日 15 時 20 分左右發生地震，震中位於曼德勒附近地區。

震中深度約 10 公里，據推測為里氏 7.7 級。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生成式 AI 用户生成吉卜力風格圖像引版權爭議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250327_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250327_16_1508185_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;AI-generated Studio Ghibli-style images raise copyright concerns&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國等國家和地區，目前有許多人使用最新的生成式人工智能（AI）生成類似於吉卜力工作室動畫作品的圖像並將其發佈到社交媒體上。有意見對人工智能可生成版權作品相似圖像提出了質疑和擔憂。

這一現象是開發生成式人工智能的 OpenAI 公司 3 月 25 日宣佈向「ChatGPT」的付費用户提供最新圖像生成技術後出現的。越來越多的人開始使用這項服務，利用現有照片等生成類似於吉卜力工作室動畫作品的圖像，並將其發佈到社交媒體上。這些圖像中還包括 2 月份美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基發生爭吵時的照片的卡通版本。

3 月 26 日，OpenAI 首席執行官薩姆·奧爾特曼也將社交平台 X 上的頭像更改為他自認為是「吉卜力風格」的照片。

針對這一現象，有部分社交平台用户和美國媒體提出質疑和擔憂，指出在生成式人工智能的開發過程中，開發人員有可能在未經許可的情況下將受版權保護的作品提供給人工智能學習。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[網絡安全公司提醒民眾警惕世博會仿冒網站]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250328_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250328_08_1508377_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Security firm warns fake website is posing as official Expo ticket sales site&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2025 年日本大阪·關西世博會即將於 4 月 13 日開幕。一家網絡安全公司發現了試圖竊取個人信息的世博會門票銷售仿冒網站，該公司提醒民眾要提高警惕。

這家網絡安全公司名為「趨勢科技」。該公司表示，在 3 月份發現了一家冒充世博會官網的仿冒網站。網站使用的是英文，並寫有出售門票和相關紀念品等信息。趨勢科技在調查後指出，這家網站的目的有可能是竊取個人信息。

另外，鑑於已確認到有多個與世博會官網相似的域名被註冊，因此趨勢科技認為，未來有可能會出現更多仿冒網站。同時，社交媒體上也出現了冒充官方賬號的虛假賬號，因此該公司提醒民眾應在正規網站購買門票。

趨勢科技的岡本勝之説：「在舉辦全球矚目的活動時，一定會出現包括仿冒網站等在內的各種網絡攻擊。這些網絡攻擊可以説正處於準備階段，隨着開幕的臨近，預計今後攻擊會進一步增多，因此請大家務必提高警惕。」</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京稱北極圈日益重要，地緣政治競爭也越發激烈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250328_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250328_06_1508378_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin recognizes 'growing geopolitical competition' in Arctic&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯總統普京 3 月 27 日在北極圈內的城市摩爾曼斯克召開的討論北極圈開發問題的國際論壇上發表演講稱：「北極圈的重要性日益增加，但地緣政治的競爭也越發激烈。」

對於美國總統特朗普意圖獲取丹麥在北極圈內的領土格陵蘭島，普京不無戒心地表示：「該計劃是認真的，而且由來已久。顯然，美國將繼續系統性地尋求其在北極圈的利益。」

此外，普京還提及瑞典和芬蘭成為北約的新成員，並稱「北約國家將北極圈視為衝突的跳板」，對此表示了擔憂。

普京還表示：「俄羅斯正密切關注局勢，加強該地區軍隊的作戰能力等，制定應對措施」，從而強調了俄羅斯保護國家利益的立場。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[埼玉縣八潮道路塌陷 2 個月後啓動挖掘作業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014762831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014762831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;埼玉縣八潮道路塌陷 2 個月後啓動挖掘作業&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;埼玉縣八潮市 1 月 28 日發生一起大規模道路塌陷事故，造成 1 名男子安危不明。到 3 月 28 日，事故發生已過去整整兩個月。這名男子駕駛的卡車的駕駛室至今仍陷落在下水管道中。27 日，駕駛室正上方的挖掘作業正式啓動，埼玉縣政府表示，為全面搜尋該男子，正在加緊採取相關措施。

在這起道路塌陷事故中，一名 74 歲男子駕駛卡車陷落到塌陷道路坑內，安危不明。卡車駕駛室在距離陷落地點約 30 米下游處的一條下水管道內被發現，據信，這名男子被困其中。

駕駛室至今仍陷落在被發現時所在的管道內，縣政府在 27 日召開的對策會議上報告稱，為搜尋該男子，啓動了駕駛室正上方的挖掘作業，打算開出一個直徑約 3 米的孔洞。

據悉，挖掘作業 27 日剛剛啓動。現場附近正在進行下水管道的旁路施工等，根據縣政府的計劃，搜尋工作將在相關工程於 5 月中旬完成之後全面展開。

與此同時，縣政府成立了有識之士組成的委員會，繼續查明塌陷原因，並制定預防措施，避免類似事故再次發生。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中法外長會談就維護多邊貿易體制達成一致]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250328_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250328_03_1508342_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China, France to boost cooperation on multilateral trade, climate change&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國外交部長王毅 3 月 27 日在北京與法國外交部長巴羅舉行會談。考慮到美國特朗普政府推行的保護主義政策，雙方就維護多邊貿易體制等達成一致，並確認在氣候變化措施方面也開展合作。

據中國外交部的消息，會談期間，考慮到美國特朗普政府推行的保護主義政策，雙方就維護多邊貿易體制加強合作達成了一致。

另外，在旨在應對氣候變化的國際框架《巴黎協定》通過 10 週年之際，雙方發表聯合聲明，表明支持《巴黎協定》及其目標。考慮到特朗普簽署行政令退出該協議，雙方指出，「一些國家從科學共識上倒退、從多邊機構退出」。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日望美將其排除在進口汽車加徵 25% 關税對象外]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014762861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014762861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日望美將其排除在進口汽車加徵 25% 關税對象外&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普宣佈對汽車等進口產品加徵 25% 的關税。該措施也適用於日本汽車。因此，日本國內普遍擔憂汽車產業將受到嚴重影響。

日本首相石破茂在 3 月 27 日的國會審議中表示：「我們必須考慮如何妥善應對，什麼最符合國家利益。」

隨後，他與內閣官房長官林芳正、外務大臣巖屋毅就如何應對進行了協商，並再次指示他們堅持不懈地開展工作，使日本能被排除在該措施的適用對象之外。

巖屋外相正考慮利用即將出席國際會議的機會，當面向美國國務卿魯比奧提出這一要求。他打算通過闡述汽車是日本的核心產業，以及日本的鉅額投資一直在為美國的經濟和就業做出貢獻等，從而求得美方的理解。

此外，鑑於自民黨將設立一個專門討論包括特朗普政府關税政策等問題在內、有關日美關係問題的部門，日本政府計劃與執政黨攜手合作，利用一切可能的渠道開展工作。

另一方面，由於美國加徵關税也適用於發動機、電子零部件等產品，日本政府將仔細核查美方關税措施對整個汽車產業的生產體制和就業將帶來的影響，對零部件廠商的資金週轉提供支持等，採取必要措施，以期做到萬無一失。</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中友好交流活動在無錫市賞櫻勝地舉辦]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250327_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250327_01_1507932_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan-China friendship event held under cherry blossoms in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國江蘇省無錫市的黿頭渚公園是中國國內一處有名的賞櫻勝地，從 37 年前起，由日本志願者組成的團體等就在這座公園內種植櫻花樹。3 月 26 日，一場日中交流活動在該公園內舉行。

37 年前，原日軍士兵長谷川清巳在懷着祈禱日中友好的美好願望下，開始在黿頭渚公園種植櫻花樹。之後，由日本志願者組成的團體將其不斷傳承下去，目前，公園內已經種有約 3 萬棵櫻花樹。

26 日，一場日中交流活動在公園內舉行，日本駐華大使金杉憲治也出席了活動。其中，組織植樹活動的團體的會長、長谷川清巳的女婿新發田豐在致辭問候中説：「我為無錫的櫻花感到驕傲，今後我會繼續守護它們，將父親的心願代代傳承下去。」隨後，參加人員給新栽下的櫻花樹的樹根蓋上了土，並在樹枝上掛上了寫有「日中友好」等祝願的掛牌。

隨着近日以來天氣不斷轉暖，公園裏的櫻花已經幾近盛開。一位從上海前來賞櫻的 50 多歲的女士説：「希望中日的友好關係能夠像櫻花一樣絢爛綻放、常開長盛。」</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[本田與廣汽合建的電動車工廠在廣州全面投產]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014761151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014761151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;本田與廣汽合建的電動車工廠在廣州全面投產&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本汽車龍頭企業本田公司與中國汽車巨頭廣汽集團在廣東省廣州市共同建設的電動車專用工廠於 3 月 26 日全面投產。

新工廠年產能為 12 萬輛，零部件運配等多個工序實現了自動化，工人數量較以往的同類工廠減少了 25% 至 30%。焊接作業還運用了人工智能 (AI) 技術，大幅提高了生產效率。

本田公司就中國市場制定的一大目標是截至 2035 年銷售的所有汽車都轉為電動車。廣汽本田汽車公司總經理森山克英表示：「中國汽車市場現在一半都是電動車，建成電動車專用工廠益處良多。我們希望在燃油車和新能源車兩大市場上都佔有一席之地。」

在中國市場，汽車電動化迅速普及，日本車企陷入苦戰。除本田公司之外，豐田汽車公司也計劃在上海建設豪華品牌的電動車工廠。日本車企能否通過加強生產體制擴大在中國市場的份額，令人關注。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日議員聯盟確認將面對面舉行日美台議員「戰略對話」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014761671000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014761671000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日議員聯盟確認將面對面舉行日美台議員「戰略對話」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本跨黨派議員聯盟「日華議員懇談會」3 月 26 日在國會召開全體會議，出席人員包括自民黨和立憲民主黨的議員。

台灣總統賴清德向會議發表了視頻致辭，他強調稱，今年的國際情勢更加複雜多變，需要日本等理念相近國家和台灣手牽手、心連心，共同合作、相互支援，才能因應各種挑戰。希望台日能夠共同守護民主價值，促進區域的和平、穩定與繁榮。

另外，考慮到中國大陸方面的海洋活動等，會議敲定了 2025 財年的活動方針。其中明確指出，認為憑藉實力改變現狀的行為將對整個國際社會構成威脅，今後將與台灣攜手合作，共同維護國際秩序，決不讓台灣發生不測事態。

會議還確認，今後需要繼續展開議員級別的溝通，為此，將就迄今為止以線上形式舉行的日台美三方議員「戰略對話」進行調整，以便在 2025 財年能夠以面對面的形式舉行。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[入境及海關手續集中處理系統將在日本三大機場啓用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014761081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014761081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;入境及海關手續集中處理系統將在日本三大機場啓用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了使機場的入境手續更加順暢，日本的羽田、成田和關西三大機場 4 月起正式啓用入境及海關手續集中處理系統。3 月 26 日，有關方面在成田機場第三航站樓向媒體公開了這一系統的專用終端。

專用終端可將拍攝面部照片、護照信息登記等以往需分別在入境和海關部門辦理的手續進行集中處理。入境人員利用這一系統需要提前在網上登記相關信息。

26 日，有關方面利用設置於安檢前的專用終端向媒體現場演示了集中處理相關手續的過程。入境管理部門的工作人員模擬入境人員讓終端讀取了提前在網上登記信息後獲得的二維碼以及護照的信息，然後拍攝了面部照片。

這一集中處理系統去年已開始在羽田機場進行測試。東京出入國在留管理局成田機場分局稱，該系統可將入境人員從下飛機到辦理完入境及海關手續的時間縮短約兩分鐘。該系統將於 4 月 7 日在成田機場第三航站樓正式啓用，第一和第二航站樓將在 4 月至明年 3 月底期間予以啓用。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鮮官媒公開金正恩視察軍用無人機現場照片]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250327_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250327_12_1508057_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;North Korea's Kim: Development of drones and AI is top priority&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮 3 月 27 日通過官方媒體宣佈，朝鮮勞動黨總書記金正恩在截至 26 日的兩天時間內，對全新研發生產的軍用無人機的性能測試等工作進行了視察。公開的照片包括飛行中的大型無人偵察機、以及自殺式無人機在擊中目標後爆炸等情景。

金正恩對提高無人機產能表示了贊同，他指出「無人裝備和人工智能技術是最應加以重視和發展的領域」，並要求將這些領域定位為中長期事業並推動發展。

另外，媒體還公開了金正恩對據信為空中預警機的飛機進行視察的情景。金正恩強調稱，這種飛機能夠提高軍隊的情報收集能力，並擁有讓敵人喪失戰鬥力的威力。

圍繞北朝鮮的無人機，多名熟知俄朝關係的消息人士在接受本台 NHK 採訪時透露，雙方已同意在俄羅斯的技術支持下共同研發生產多種無人機，且北朝鮮將從今年啓動量產。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏總統辦公室顧問稱需以強制性措施逼俄停戰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250327_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250327_10_1507971_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine presidential adviser: Russia will not stop war without coercion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基的親密助手、總統辦公室顧問波多利亞克 3 月 26 日在首都基輔接受了本台 NHK 的專訪。

關於與美國就確保黑海航行安全等達成的協議，波多利亞克表示：「烏克蘭在停止針對特定目標的襲擊這一問題上與美方立場一致。」他強調烏方準備立即落實相關協議。俄羅斯方面則表示，履行協議有必要以解除部分對俄製裁為前提。

波多利亞克談及俄羅斯表示：「時間證明，如果沒有強制性措施，那麼俄羅斯就不會結束戰爭。」他強調，為了實現停火，有必要繼續對俄施壓。

有意見認為，在與急於取得成果的美國特朗普政府進行談判時，俄方掌握着主動權。對此，波多利亞克表示了否定，指出「沒有這種擔心的必要，美國的戰略是經過深思熟慮的」。

對於被俄羅斯佔領的烏克蘭東部和南部領土，波多利亞克稱烏方無意做出讓步。他表示：「烏克蘭出示的條件十分明確。從法理而言，被佔領土是烏克蘭的，今後仍將屬於烏克蘭。」</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[教育問答，如何在日本的學校就讀③小學入學準備]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250327_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250327_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;教育問答，如何在日本的學校就讀③小學入學準備&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹小學入學應做好哪些準備。

決定上哪所小學之後，孩子需要去參加地方政府組織的「學前體檢」。此外家長還必須參加「學校説明會」，在説明會上，可以瞭解到學校教授的課程內容，以及入學需要準備的物品。

在日本，課本由政府免費提供，但是其他學習用品則需要在入學前購買。例如書包、學校規定的帽子、運動服，以及在學校裏穿的「室內鞋」。有些用品可以購買二手。

如果不清楚該去哪兒購買或者大體的價格，可以諮詢學校的老師。
（信息截至 2025 年 1 月 31 日）</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[林野防火需警惕，安全用火要注意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250326_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250326_16_1507598_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan prone to wildfires between February and April: fire management agency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;最近愛媛縣、岡山縣、宮崎縣相繼發生山林火災，對此日本總務省消防廳表示，目前尚不清楚這幾起山林火災的詳細起火原因；此外每年這一時期，全國各地都容易發生山林火災，總務省消防廳呼籲民眾注意用火安全。

據總務省消防廳統計，2023 年全國共發生山林火災等林野火災 1299 起，其中有 679 起發生在 2 至 4 月期間，佔總數的一半以上，每年春季都是林野火災的多發時期。

關於起火原因，其中最常見的是「在自家院子或田地焚燒樹枝草葉等」佔總數的 30% 以上，為 416 起；其次是「燒荒」等在野外焚燒物品的行為，為 247 起；第三是「縱火或疑似縱火」，為 98 起；第四是「吸煙」，為 49 起；第五是「火柴、打火機使用不當」，為 32 起。

總務省消防廳提醒民眾應注意做好以下措施。

1.	不要在乾草等易燃物品附近生火。
2.	點燃篝火等之後請勿離開現場，使用完畢後務必要將火源完全熄滅。
3.	大風天或乾燥天氣不要點篝火或在室外焚燒物品。
4.	吸完煙務必要將煙頭熄滅，不要亂扔煙頭。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>