<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[數據顯示 2024 年地球二氧化碳濃度大幅增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014716941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014716941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;數據顯示 2024 年地球二氧化碳濃度大幅增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本環境省等通過對人造衞星數據的解析後發現，2024 年地球大氣中的二氧化碳濃度較前一年大幅上升，而且自有觀測數據以來出現了最大的增幅。

為了能在氣候變化應對措施中發揮積極作用，環境省和國立環境研究所正在使用日本的人造衞星「Ibuki」，觀測二氧化碳和甲烷等温室氣體的濃度。

解析結果顯示，整個地球大氣中二氧化碳的濃度在 2024 年的平均值為 421.3ppm，是 2010 年開始觀測以來的最高值。

此外，數據顯示，二氧化碳濃度與前一年相比增加了 3.5ppm，是有記錄以來的最大增幅。

就出現最大增幅的原因，環境省分析認為，可能是 2023 年至 2024 年加拿大和巴西發生的大規模森林火災的影響，以及使用化石燃料等人類活動導致的排放量增加。

對此，環境大臣淺尾慶一郎在 2 月 7 日內閣會議後的記者會上表示:「我們正以危機意識對待這一問題。希望繼續與世界各國開展合作，竭盡全力減少温室氣體的排放。」</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本擬基於 OSA 擴大對亞洲國家等提供無人機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717321000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717321000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本擬基於 OSA 擴大對亞洲國家等提供無人機&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府計劃利用向志同道合國家提供防衞設備等的「OSA」，即「政府安全保障能力強化支援」框架，擴大向亞洲國家等提供無人機。日本政府認為，日本產品可信度高、需求量大，希望通過擴大對防衞設備等的供應來進一步深化與各國的合作。

「OSA」是一個向志同道合國家提供防衞設備等的框架，日本於 2023 年開始實施。2025 財年預算案劃撥 80 億日元作為其必要經費，比 2024 財年多出 30 億日元。

日本政府打算從 2025 財年起充分利用這一框架擴大向亞洲國家等提供無人機。

據政府相關人士稱，目前各國都在努力確保無人機以加強安保，但出於對機密情報泄露的擔憂，出現了避免使用中國產無人機等動向。

另一方面，日本政府認為日本產品質量好、可信度高、需求量大，目前正以大約 80 家日本國內企業為對象，推進產品等相關信息的收集工作。

日本政府希望在「OSA」框架下擴大無人機供應，以此進一步深化與志同道合國家的合作，也為夯實日本相關產業的基礎發揮促進作用。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台灣韓國積極評價日美首腦會談聯合聲明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250209_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台灣韓國積極評價日美首腦會談聯合聲明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本首相石破茂與美國總統特朗普的日美首腦會談聯合聲明，台灣和韓國對其內容予以了肯定。

聯合聲明稱：維護台海和平穩定對實現國際社會的安全與繁榮有着不可或缺的意義，呼籲和平解決兩岸問題；兩位首腦表示支持台灣加入國際機構。

對此，台灣總統賴清德 2 月 8 日在社交媒體上發文，表達了謝意。文中稱，台灣將始終堅定不移地致力於同美國、日本及全球夥伴開展合作，促進地區的和平與繁榮。

另外，韓國外交部也就本次日美首腦會談發表評論稱：「針對北方的網絡攻擊及北方與俄羅斯的軍事協作採取應對措施，以及在韓美日合作的基礎上推動與北方的對話等，這些都與韓方一直以來通過各種渠道向日美傳達的對北政策相一致。」

此外，韓國外交部還稱「日美通過聯合聲明確認了敦促北方徹底棄核的堅定決心以及韓美日合作的重要性，我們對此表示歡迎」，以此表明韓國外交部也有意繼續為促成北方徹底棄核而開展外交努力。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海沿岸和山區持續惡劣天氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250209_09_1490175_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snow in Japan expected to continue through Sunday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，因受本季最冷寒氣襲來的影響，強勁的冬季型氣壓分佈 2 月 9 日也將持續籠罩在日本附近，因此預計以日本海沿岸和山區為主，許多地區將持續降雪天氣。

在截至 10 日早晨的 24 小時內，降雪較多地區的降雪量分別如下：東北地區 50 釐米，關東甲信、北陸和東海地區 40 釐米，近畿地區 30 釐米，中國地區 20 釐米。

此外，預計全國範圍內將颳起伴有降雪的寒風，北陸部分地區的海上預計將出現驚濤駭浪的惡劣天氣。

日本氣象廳呼籲人們在預計將下大雪的地區要警惕大雪對交通造成的影響，並注意伴隨雪崩和積雪可能出現的停電和樹木倒塌。

在降下大雪的地區，已經發生了多起除雪作業中的事故。

請大家務必採取徹底的安全措施，例如注意腳下情況，清除屋頂積雪時要採取數人配合的方式，戴好頭盔、繫好安全帶、架穩並固定好梯子等。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[四川省發生大規模山體滑坡 30 多人失聯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250209_03_1490197_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;More than 30 missing after China landslide&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國四川省的一處山區發生大規模山體滑坡，據中國官方媒體新華社報道，災害造成多座民房被掩埋，30 多人失聯。

據新華社報道，2 月 8 日中午，在位於中國內陸的四川省山區，一處山體的坡面發生了大規模塌方。

附近 10 棟民房被泥沙掩埋，30 多人失聯，警方和消防部門等正在災害現場開展救援活動。

另據報道，周邊地區約 200 人已疏散到安全地點。

從中國中央電視台播放的視頻可以看到，山體坡面出現了大面積塌方，災害現場被大量泥沙所覆蓋。

災害發生後，中國國家主席習近平作出指示，要求相關部門為搜救失聯人員、防止發生次生災害等竭盡全力。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相結束訪美后回國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破首相結束訪美后回國&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在到訪的美國華盛頓與特朗普總統舉行了兩人之間的首次日美首腦會談之後，於 2 月 8 日晚回國。

在此次會談上，兩位首腦一致認為日美同盟是印度太平洋地區和平與安全的基石，並就加強威懾力和應對能力達成了共識。在經濟領域，雙方確認將以互利的方式增加美國對日本的液化天然氣（LNG）出口等。

石破在聯合記者會上表達了將對美投資增加至 1 萬億美元規模的意向，並表示他與特朗普一致認為，日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司（USS）的計劃具有投資意義，不會只讓某一方單方獲利。

此外，關於特朗普提到的消除美國對日貿易逆差等問題，石破錶示願認真闡述日方的立場，尋求美方的理解。

關於這次日美首腦會談，日本的在野黨方面也有積極的評價。立憲民主黨代表野田佳彥指出「會談應該取得了一定的成果」，但他同時也表示「將仔細研究其內容，並進行討論」。

執政黨和在野黨計劃在 9 日之後的眾議院和參議院全體會議上聽取石破的彙報之後，就今後的課題等進行質詢。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港政府也就美方加徵關税向 WTO 提訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014716561000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014716561000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港政府也就美方加徵關税向 WTO 提訴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;繼中國大陸政府之後，香港特區政府也決定向世界貿易組織（WTO）提起訴訟，指控美國特朗普政府加徵關税的措施違反世貿組織的規則。

在「一國兩制」框架下，香港實行獨立於中國大陸的通關程序。然而，美國特朗普政府自 2 月 4 日起，對來自中國的進口商品實施的加徵關税措施，其對象也包括了香港產品。

對此，香港特區政府繼中國大陸政府之後，於 7 日宣佈決定向世貿組織提起訴訟，指控特朗普政府的加徵關税措施違反世貿組織的規則。

特朗普政府在其第一任期內，以香港於 2020 年實施香港國安法導致高度自治受損為由，採取了取消對香港的貿易優惠政策的措施。其中包括要求從香港出口至美國的商品必須標註為「中國製造」而非「香港製造」。

據香港貿易發展局透露，香港對美國的出口額約佔總體的 6%，因此影響相對有限，但也有對特朗普政府今後的貿易政策表示擔憂的意見。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國促巴拿馬就退出一帶一路「做出正確決定」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250208_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250208_01_1489873_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China urges Panama to stay part of Belt and Road&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於中美洲國家巴拿馬政府表明將退出中國的大規模經濟圈倡議「一帶一路」，中國外交部發言人呼籲巴拿馬放棄退出的想法。

據路透社等媒體報道，巴拿馬總統穆利諾已於 2 月 6 日通過該國駐中國大使館通知中方，巴拿馬將退出「一帶一路」倡議。

考慮到美國特朗普政府對中國在巴拿馬運河的影響力表示擔憂，巴拿馬政府已開始對一家基地設在香港、對運河出入口附近兩個港口進行管理的公司進行審計調查。

對於巴拿馬錶明將退出「一帶一路」，中國外交部發言人林劍在 7 日的記者會上表示：「希望巴方從雙邊關係大局和兩國人民長遠利益出發排除外來幹擾，做出正確決定。」以此敦促巴拿馬不要退出「一帶一路」。

林劍還譴責美國稱：「中方對美國通過施壓脅迫的手段抹黑破壞共建‘一帶一路’合作的行徑表示堅決反對」。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[蘇州日本人學校校車遇襲案被告未上訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014716631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014716631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;蘇州日本人學校校車遇襲案被告未上訴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年在中國江蘇省蘇州市持刀襲擊日本人學校校車的案犯於 2025 年 1 月被判處死刑，據悉，被告人沒有提出上訴。

2024 年 6 月，在江蘇省蘇州市一名 50 多歲的男子持刀襲擊日本人學校的校車，導致一對日本母子受傷，一名中國女性校車引導員身亡。就此，當地法院於 2025 年 1 月判處這名無業的男子死刑。

關於該判決，日本駐上海總領事館於 2 月 7 日接到中方通知，得知被告人未提出上訴。

在中國，作出死刑判決時，即使被告不上訴也要由上級法院進行復核。目前，該案正在高級人民法院進行復核。

在案件審理中，被告人就作案動機稱：因債務壓力而對生活絕望。

然而，居住在當地的日本民眾中有意見認為，案件的詳情仍未得到充分披露，中方的説明不夠充分。當地日本民眾對治安方面的不安仍未消除。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[報道稱鴻海已與日產討論合作可能性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250208_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250208_02_1489961_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hon Hai executive reportedly met Nissan officials over possible tie-up&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在本田公司與日產汽車公司之間的經營合併談判即將終止的背景下，台灣媒體報道稱，台灣大型電子產品製造商鴻海精密工業股份有限公司的高管已訪問日本，與日產汽車的高管進行接觸，討論了開展合作的可能性。

台灣的中央通訊社 2 月 7 日援引業內消息人士的話報道稱，鴻海精密工業的電動汽車業務負責人、此前曾在日產汽車擔任經營高管的關潤於 1 月底的春節之前訪問了日本，並與日產汽車的高管進行了接觸。

據報道，關潤在鴻海董事長劉揚偉的指示下，與日產方面討論了開展合作的可能性。對此，鴻海的公關人員在接受本台 NHK 的採訪時表示「無可奉告」。

由於鴻海此前一直在暗中考慮入股日產並參與其經營，因此，如果本田與日產的合併談判終止的話，鴻海今後也有可能開始購入日產股票，其動向備受關注。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本大範圍地區降雪量增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250208_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250208_06_1489958_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Snow forecast in wide areas of Japan, including flatlands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受日本附近強勁冬季型氣壓分佈、本季最強寒潮到來的影響，以日本海一側為中心的地區出現降雪。

截至 2 月 8 日 9 時的 6 小時內，羣馬縣水上町的降雪量為 20 釐米，廣島縣莊原市高野 19 釐米。

據預測，強勁的冬季型氣壓分佈將持續至 9 日，不僅北日本至西日本的日本海一側，平時降雪較少的太平洋一側的平原地區也可能出現積雪。

預計到 9 日早晨的 24 小時內，以山地為主降雪量較多的地區情況如下：關東甲信地區 80 釐米；東北地區、新潟縣、近畿地區 70 釐米；東海地區 20 釐米；四國地區 15 釐米；九州地區 5 釐米。

氣象廳提醒民眾，在預計出現大雪的地區，應警惕交通受阻、暴風雪和大浪，同時注意因積雪導致的停電、樹木傾倒、雪崩、雷擊以及龍捲風等強風的發生。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破在日美首腦會談中稱擴大對美投資]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250208_N04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250208_N04_1489959_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba sees new 'golden era' in Japan-US ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;訪問美國的日本首相石破茂當地時間 2 月 7 日與美國總統特朗普舉行了首次會談，隨後兩位首腦一道舉行了聯合記者會並發表了聯合聲明。

聲明稱，兩位首腦將追求日美關係的新的黃金時代，為世界帶來和平與繁榮。

在安全保障領域，雙方將日美同盟定位為印太地區和平與安全的基石，並在此基礎上表示，將進一步強化同盟的威懾力和應對能力。

雙方還確認，規定美國負有防衞義務的《日美安全保障條約》第 5 條適用於沖繩縣的尖閣諸島。

在經濟領域，雙方確認將在兩國之間大幅增加投資和就業機會，並在人工智能（AI）和半導體等關鍵技術的研發方面，為引領全球而開展合作。

此外，聯合聲明還寫入了通過以互利方式增加美國對日本的液化天然氣（LNG）出口，以加強能源安全的方針。

另一方面，石破首相在聯合記者會上表明：「我告訴特朗普總統，希望把日本的對美投資增加到史無前例的 1 萬億美元規模。」

此外，關於日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司（USS）的計劃，石破錶示：「這不是一項收購，而是一項投資。我與特朗普總統之間已達成共識，我們認為，這不會是一種只有某一方受益的單方面的關係。我認為這是一項重大成果。」</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[不公開森友相關文件被判違法，財務省稱不上訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715141000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715141000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;不公開森友相關文件被判違法，財務省稱不上訴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本財務省篡改森友學園相關審批文件的問題，大阪高等法院宣佈，取消政府做出的不公開相關文件的決定，對此，政府 2 月 6 日表示不打算提出上訴。

關於這一問題，近畿財務局職員赤木俊夫被迫參與篡改財務省有關森友學園的審批文件，後來自殺身亡，享年 54 歲。其妻子赤木雅子向法院提起訴訟，要求政府公開相關文件。今年 1 月，大阪高等法院在二審中裁定，政府不披露是否存在相關文件並決定不予公開是違法的，宣佈取消不公開文件的決定。

日本財務大臣加藤勝信 6 日表示不打算提出上訴，他説，「提交給檢察機關的文件已經退回到財務省，聽説數量相當龐大」。在此之上，他表示今後將對是否公開文件進行研議。

財務省稱，對所有文件進行確認需要花費相當長的時間，將抓緊應對。加藤大臣表示，將從對國民履行説明責任的角度出發來研判此事。今後政府是否會公開文件，如果公開，其範圍如何都成為關注的焦點。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一香港股東舉行網上新聞發佈會要求小林製藥開展獨立調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250207_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一香港股東舉行網上新聞發佈會要求小林製藥開展獨立調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於小林製藥公司含有紅麴成分的保健食品引發一系列問題，該公司的股東香港投資基金「綠洲管理（Oasis Management）」舉行網上新聞發佈會強調，要求公司對一系列問題等再次開展調查的股東提案對於防止再次發生類似悲劇來説至關重要。

「綠洲管理」已獲得小林製藥公司超過 10% 的股份，併發起股東提案，要求公司對保健食品相關的一系列問題再次開展調查，並提名包括律師、醫生在內的 3 人擔任公司獨立董事。小林製藥公司 1 月對「綠洲管理」的股東提案表示了反對，並將於 2 月 19 日召開臨時股東大會進行審議。

「綠洲管理」的首席投資官塞斯·菲舍爾（Seth Fischer，音譯）在網上新聞發佈會上強調：「迄今為止的調查，獨立性存疑。徹底開展真正獨立的調查對防止再次發生類似悲劇來説至關重要。」 塞斯·菲舍爾還指出，創業家族對小林製藥公司的影響力依然強大，3 名候選人如果當選獨立董事，將有助於改善公司治理。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東京一中國籍公司社長涉嫌騙取新冠補助金被逮捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014713461000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014713461000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東京一中國籍公司社長涉嫌騙取新冠補助金被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在東京經營中餐館的中國籍公司社長徐耀華因涉嫌向日本政府提交虛假申報材料，騙取新冠補助金被東京警視廳逮捕。

現年 62 歲的徐耀華是一家在東京六本木等地經營中餐館的公司的社長。據警視廳透露，徐耀華通過讓公司職員提交虛假申請，稱未能領取公司因新冠疫情歇業的補助，在截至 2022 年的兩年裏，從政府那裏騙取了約 370 萬日元的補助金，涉嫌詐騙。

實際上該公司並未歇業，警視廳認為徐耀華指示多名職員提交虛假申請，讓其領取了補助金，目前，警視廳正在展開搜查。徐耀華是否承認指控尚不清楚。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山形市和濱松市分佔居民户均拉麪和餃子消費額鰲頭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715571000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715571000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山形市和濱松市分佔居民户均拉麪和餃子消費額鰲頭&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本總務省 2 月 7 日就都道府縣級政府所在地等公佈了 2024 年居民家庭經濟狀況的最新調查結果。調查顯示，關於居民户均出門吃拉麪的開銷，山形縣山形市連續三年位居第一；關於户均餃子消費額，靜岡縣濱松市連續兩年位居第一。

關於居民户均出門吃拉麪等「中華面」的開銷，山形市為全年 2 萬 2389 日元，連續三年位居第一，並刷新了該統計的歷史紀錄。山形市與位居第二位的新潟市拉開了 6097 日元的距離。

在 7 日 8 時 30 分統計結果出爐後，山形市市長佐藤孝弘與市內的拉麪店老闆等一起在市政府拉開了綵球以示慶祝，然後大家一起享用了拉麪，喜悦之情溢於言表。

關於不包括出門吃餃子及購買速凍餃子的户均餃子消費額，濱松市為全年 4066 日元，連續兩年位居第一。第二位是宮崎縣宮崎市 3517 日元，第三位是栃木県宇都宮市 2801 日元。

濱松市政府擔當課長澤田吉延就此表示：「喜歡吃餃子的市民非常多，對此我們感到非常高興。今後，我們將繼續與其他城市攜手合作大力開展宣傳活動，讓全國的消費者都能品嚐到濱松的餃子。」</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[兵庫縣知事涉嫌違反公職選舉法，相關方被搜查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250207_17_1489734_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Investigators raid locations linked to Hyogo governor's election campaign&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;再次當選兵庫縣知事的齋藤元彥的競選團隊被控違反公職選舉法，神户地方檢察廳和兵庫縣警察本部已開始對相關方進行搜查。

關於齋藤知事陣營利用社交媒體的問題，2024 年 12 月，一名律師和一名大學教授向神户地方檢察廳和兵庫縣警察本部提交舉報信，稱齋藤知事涉嫌向一家為其在網上進行競選宣傳的公關公司支付了報酬。

本台記者對相關搜查人員進行採訪後獲悉，神户地方檢察廳和兵庫縣警察本部已開始以違反公職選舉法嫌疑，對相關方展開搜查。

對於檢察機關和警方對相關方展開搜查一事，齋藤知事在縣政府對記者團表示：「我是通過新聞報道得知此事的。正如之前所説明的那樣，這件事由代理人來處理。我至今依然認為我沒有違反公職選舉法，對於搜查，如果需要，我會繼續認真予以配合。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[本田和日產基本決定將終止經營合併協商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250207_B03_1489550_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nissan, Honda expected to end integration talks next week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一直在就經營合併開展協商的本田公司和日產汽車公司基本決定下週終止協商。

兩家公司去年 12 月宣佈，就經營合併啓動正式協商，計劃成立一家控股公司，雙方共同成為其子公司。但本田方面之後又提出了一個新方案，希望通過獲得日產的所有股份將其納為子公司，並表示如果日產方面拒絕接受這一方案，雙方的協商很難繼續。日產的公司內部對此反對之聲強烈。

2 月 6 日，日產社長內田誠與本田社長三部敏宏舉行會談。內田表示日產不會接受成為本田子公司的方案，考慮終止雙方的協商。為此，本田方面也敲定了終止協商的方針。

本田和日產之所以就經營合併啓動協商是基於共同的危機感。雙方都認為，單憑一己之力難以與通過先進技術而崛起的美國及中國的新興汽車廠商抗衡。但由於雙方的分歧越來越大，預計這一日本具有代表性的大型汽車廠商的經營合併計劃將半路夭折。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列決定不再參加聯合國人權理事會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列決定不再參加聯合國人權理事會&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 6 日，以色列外交部長薩爾在社交媒體上公開了寫給聯合國人權理事會的信件，並表示以色列將不再參加聯合國人權理事會。

信件中，以方指責人權理事會頻繁妖魔化以色列，變成了污衊以色列的政治工具。

聯合國人權理事會是一個處理全球人權問題的組織，自 2023 年 10 月以軍與伊斯蘭組織哈馬斯在加沙地帶爆發衝突以來，該組織一直在就雙方是否觸及戰爭罪行進行調查並提出建議。

以色列駐日內瓦聯合國大使梅隆 2 月 6 日在記者會上表示，如果聯合國人權理事會開展適當的組織改革，以方願意重新參加。隨後，梅隆提及美國總統特朗普 4 日簽署退出人權理事會的行政命令一事，並表示此次以色列不再參加人權理事會的決定是在跟隨美國的腳步，他説，以方並沒有與美國開展相關協商，但是，這是繼特朗普總統之後，以方邁出相應一步的絕佳機會。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美澳菲在南海實施特朗普上台後首次聯合訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日美澳菲在南海實施特朗普上台後首次聯合訓練&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 5 日，在中國加強海洋活動的南海地區，日本、美國、菲律賓和澳大利亞四國舉行了特朗普政府上台後的首次聯合訓練。

在南海，中國海警局最大級別的艦艇等自 1 月起持續在菲律賓首都馬尼拉所在的呂宋島附近海域航行，菲律賓政府認為衝突的前線正在逐步逼近本土，對此加強了警戒。

在此背景下，聯合訓練 5 日在南海的菲律賓專屬經濟區（EEZ）內側的海域舉行。據悉，美國海軍導彈驅逐艦、菲律賓海軍護衞艦、日本海上自衞隊護衞艦「Akizuki」、澳大利亞海軍驅逐艦聯合實施了反潛演習等訓練，強化了相互之間的協同配合。

配合本次訓練，美國國防部 5 日宣佈，美國國防部長赫格塞思與菲律賓國防部長特奧多羅舉行了首次電話會談。

據悉，雙方在會談中確認了與同盟國和夥伴國攜手重建在南海的遏制力的重要性，並就增強菲律賓軍隊能力的問題進行了磋商，赫格塞思承諾將與菲方密切合作。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>