<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！④對比不同立場的意見</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_RS01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250729_RS01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！④對比不同立場的意見&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期的選舉問答繼續介紹針對「涉選舉假消息」的識別要點。

在確認了信息來源和信息發佈時間之後，還有一點非常重要的是，要確認你看到的是否都是「片面的信息」。你在互聯網或社交媒體上是否只關注自己想要相信的信息或類似的觀點？請你也去關注一下不同立場的人發佈的信息，反思一下自己是否有先入為主的觀念或誤解。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列內閣批准為控制加沙城擴大軍事行動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250808_14_1556919_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel's Cabinet approves plan to take control of Gaza City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列與伊斯蘭組織哈馬斯的停火談判已陷入僵局，在此情況下，以色列政府 8 月 7 日召開內閣會議，討論在加沙地帶的軍事行動。以色列總理府 8 日發表聲明稱，「將為控制加沙城做準備」，宣佈內閣會議已批准在北部最大城市加沙城擴大軍事行動。

聲明還透露，會議敲定了面向結束軍事行動的五項原則，包括解除哈馬斯武裝、由以色列負責加沙地帶的治安管理等。

以色列總理內塔尼亞胡 7 日接受福克斯新聞採訪時表示，以色列將全面控制加沙地帶，但目前尚不清楚以軍是否會在加沙城以外的地區也擴大軍事行動。

據加沙地帶衞生部門發佈的數據，自以哈衝突爆發以來，加沙地帶已有 6 萬 1000 多人喪生。外界擔心，以軍在大批居民避難的加沙城擴大軍事行動將導致業已嚴峻的糧食不足等人道主義狀況進一步惡化。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《讀賣新聞》起訴美國公司 AI 侵權，索賠 21 億餘日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250808_15_1556961_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;AI startup in US responds to claim it lifted content from Japanese newspaper&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;讀賣新聞集團 8 月 7 日宣佈，美國的一家公司在其生成式人工智能（生成式 AI）搜索服務中擅自使用了該集團的文章，為此，已向法院提起訴訟，要求法院禁止其使用該集團文章，並賠償損失 21 億餘日元等。據代理人的律師稱，這是日本國內大型媒體首次就利用生成式人工智能侵犯著作權的問題提起訴訟。

讀賣新聞集團總部發布消息稱，利用生成式人工智能提供搜索服務的美國的初創企業 Perplexity 未經許可擅自複製了該集團的文章和圖片，並將其用於回答用户提問。

該集團稱，Perplexity 自今年 2 月至 6 月期間，共獲取了約 12 萬篇文章，侵犯了其著作權，為此，該集團已於 7 日向東京地方法院提起訴訟，要求法院禁止其使用文章，並賠償損失 21 億餘日元。

讀賣新聞集團本部表示：「如果放任這種‘搭便車’行為，將對依託於採訪的準確報道產生負面影響，還可能動搖民主主義的根基。」

對於此次訴訟，Perplexity 表示：「對於在日本造成的誤解，我們深表歉意。在人工智能時代的新的商業模式下，讓出版商和記者受益是我公司的使命，正因如此，我們非常重視此事。」</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道一家水產加工公司計劃調整對美出口戰略</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014887491000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014887491000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北海道一家水產加工公司計劃調整對美出口戰略&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國特朗普政府對日本輸美產品的新關税措施於 8 月 7 日生效。在此背景下，位於扇貝產地北海道紋別市的一家水產加工公司日益擔心銷售價格上漲會導致需求下降。

這家公司的產品是冷凍扇貝。2023 年，中國暫停進口日本水產品。公司之後一直在致力於擴大對美國、泰國、印度尼西亞等地的出口。公司介紹稱，2024 年出口到美國的冷凍扇貝約有 200 噸，佔該公司全年出口量的 4 成多，美國已成為替代中國的最大需求方。

輸美扇貝產品原本是零關税，但特朗普政府今年 4 月將關税提升至 10%，8 月 7 日起生效的新關税則進一步升至 15%。為此，該公司日益擔心在美銷售價格上漲會導致需求下降。

公司計劃將對美銷售減至去年的一半以下，鑑於中國對日本水產品的進口解禁，公司將加大對中國等地的銷售力度。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿兒島縣大雨引發地質災害的風險仍高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_RS18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250808_RS18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;鹿兒島縣大雨引發地質災害的風險仍高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳 8 月 8 日 13 時 30 分將對鹿兒島縣霧島市發佈的大雨特別警報改為大雨警報。預計到 9 日，鹿兒島縣仍會出現暴雨天氣，當地居民有必要繼續對地質災害等保持高度警惕。

受暖濕氣流湧入從低氣壓所延伸的鋒面的影響，鹿兒島縣 8 日凌晨至清晨時間段出現線狀雨帶，降下罕見暴雨。

氣象廳 5 時對鹿兒島縣霧島市發佈了大雨特別警報。之後雨勢有所減弱，氣象廳於 13 時 30 分將大雨特別警報改為大雨警報。

鹿兒島縣霧島市福山地區 12 小時降雨量達到 495 毫米，創下有統計數據以來的歷史紀錄。不少地區短短半天的降雨量就超過了往年 8 月全月的 1.5 倍，降雨量歷史罕見。一些地區發生浸水、地質災害等，蒙受了損失。

儘管大雨特別警報已改為大雨警報，但鹿兒島縣發生地質災害的風險仍然很高。除鹿兒島縣之外，新潟縣、秋田縣和青森縣三縣的部分地區也發佈了地質災害警戒信息。這些地區的居民有必要繼續對地質災害等保持高度警惕。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！③這是過時舊聞吧？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250807_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！③這是過時舊聞吧？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期的選舉問答繼續介紹針對「涉選舉假消息」的識別要點。

確認信息來源最為重要，其次重要的是確認信息的發佈時間。在選舉過程中可能會出現過去廣泛流傳的錯誤信息再次被上傳到社交媒體的情況。請確認這些信息是何時發佈的，已被闢謠的假消息是否再度流傳等情況。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>訓研所負責人訪日，強調通過對話尋求和平重要性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014888171000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014888171000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;訓研所負責人訪日，強調通過對話尋求和平重要性&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國訓練研究所（UNITAR）執行主任吉爾斯·麥克多諾（音譯）於訪日期間的 8 月 7 日在東京接受了本台 NHK 的採訪。訓研所以和平及衝突後重建等為主題，在世界各國開展人才培訓，並在廣島縣廣島市設有辦事處。

今年是廣島、長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，吉爾斯·麥克多諾對此表示：「儘管形勢嚴峻，但我們必須繼續追求和平。80 年前的記憶以及廣島、長崎遭受原子彈轟炸的苦難，應該成為通過對話尋找和平之路的動力。」

在此之上，她還提及，6 日在廣島市參加了與高中生的對話活動，並表示「對於融入年輕人的聲音和多元聲音的領導力，進行更有意識地思考非常重要」。

此外，就聯合國最大捐助國美國的特朗普政府正在審查對外援助一事，吉爾斯·麥克多諾對活動可能受到影響表示擔憂，同時表示打算繼續審視並改善已確保支出效率。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本製造商：已解僱涉嫌泄露台積電機密的員工</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_15_1556533_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo Electron: Ex-worker is one of 3 people detained over TSMC secrets theft&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣檢方 8 月 5 日公佈，以涉嫌泄露機密為由，羈押了全球最大半導體代工廠商台灣積體電路製造股份有限公司的前員工等 3 人。在此背景下，日本的半導體生產設備製造商 Tokyo Electron 公佈，被羈押的 3 人中有一名是其台灣子公司的員工，目前已被懲戒開除。

5 日，台灣檢方公佈，以涉嫌非法獲取台積電公司重要技術機密為由，羈押了該公司的前員工等 3 人。

針對這一問題，Tokyo Electron 公司於 7 日公佈，被羈押的 3 人中有一名是其台灣子公司的員工，該員工因違反需遵守法律的公司規定，已於 7 日或以前被懲戒開除。

台媒報道稱，嫌疑人涉嫌將目前全球尚未實現量產的尖端「2 納米」半導體機密泄露至海外。不過，Tokyo Electron 公司指出，內部調查結果顯示，目前尚未確認到相關機密外泄。

該公司還表示，正在全力配合台灣司法部門的調查。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本自衞隊首次部署 F35B 隱形戰機</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_18_1556605_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;F-35B fighters arrive in Japan as Self-Defense Forces' first deployment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本自衞隊首次部署的 3 架 F35B 隱形戰鬥機 8 月 7 日下午抵達宮崎縣的航空自衞隊新田原基地。

F35B 是一種隱形戰鬥機，其特點是起飛距離短並能垂直降落。日本防衞省計劃將其部署在海上自衞隊目前正在進行事實上的「航母化」改造的大型護衞艦上。

7 日 13 時 30 分過後，由美軍飛行員駕駛的 3 架 F35B 戰鬥機飛抵位於宮崎縣新富町的日本航空自衞隊新田原基地。這是日本自衞隊首次部署這種戰鬥機。

3 架飛機中的第一架進行了垂直降落演示，以便當地居民等確認噪音水平，飛機距離目的地約 2 公里開外就逐漸減速，然後花了大約 1 分鐘從空中降落。

F35B 戰鬥機進行垂直降落時會發出較大噪音。防衞省此前曾表示，非緊急等情況下將不會進行垂直降落的訓練，但隨後發生轉變，不僅要進行垂直降落訓練，而且訓練時間還包括夜間。因而，基地周邊的居民以及宮崎縣政府等都表示強烈反對訓練噪音。

為此，防衞省決定在今年秋季公佈修訂後的訓練計劃草案，在這一訓練計劃草案面向當地各方面的説明工作結束之前不進行垂直降落的訓練。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普要求俄羅斯停火期限將至，美方應對成焦點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250808_03_1556842_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump's Friday deadline arrives for Russia to agree on ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普向持續入侵烏克蘭的俄羅斯加大施壓力度，要求其停火。特朗普表示，如果俄羅斯未能在 8 月 8 日的期限前同意停火，美國有意對繼續從俄羅斯進口原油等產品的國家實施次級關税等制裁措施。

作為施壓的一部分，特朗普已於此前的 6 日簽署行政令，以印度從俄羅斯購買原油等產品為由，對印度輸美產品加徵 25% 的關税。

與此同時，特朗普 6 日表示，鑑於其親信已與俄羅斯總統普京進行會談，美俄首腦會談很有可能於近期舉行。

俄羅斯高官也透露：「雙方已原則上達成共識，普京總統和特朗普總統將於近期舉行會談。」

然而，俄羅斯外交相關人士認為：「俄方有必要密切觀察美方將採取何種制裁措施。」特朗普將如何應對成為備受關注的焦點。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本車企 4 至 6 月財報顯示關税致利潤下滑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250808_01_1556901_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US tariffs bite into Japanese carmakers' operating profits in April-June quarter&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 家日本汽車廠商截至 8 月 7 日公佈的今年 4 月至 6 月的財報顯示，受美國關税措施的影響，這些公司的營業利潤總計減少 7830 億日元。

上述 6 家公司均表示營業利潤出現下滑，具體金額分別為：豐田汽車公司 4500 億日元、本田公司 1246 億日元、馬自達公司 697 億日元、日產汽車公司 687 億日元、斯巴魯公司 556 億日元、三菱汽車工業公司 144 億日元。

與此同時，相繼有汽車廠商在本財年的業績預期中，公佈了汽車關税將造成多大影響的預估數據，這一數據基於日美談判就汽車關税税率 15% 達成一致的前提計算得出。其中，豐田公司預估營業利潤將減少 1 萬 4 千億日元、本田公司預估營業利潤將減少 4500 億日元，關税給各家公司都帶來沉重的負擔。

為此，有不少來自汽車領域的意見表示，即使關税税率為 15%，也會造成重大影響。提高在美國本土的銷售價格、降低生產成本等將成為各家公司的重要課題。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤澤：美稱將適時修改日美對等關税相關行政令</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014888181000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014888181000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;赤澤：美稱將適時修改日美對等關税相關行政令&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國對日本輸美產品一律加徵 15% 關税，未體現日美關税談判協議內容的情況，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正透露，經與美國部長級官員磋商，美方表示將在適當時候採取措施，修改總統發佈的行政令。

赤澤還説明稱，已確認屆時將同時發佈降低汽車等關税的行政令。

訪問美國的赤澤在華盛頓表示：「關於日美對等關税一事，美方因內部事務協調問題，發佈並開始執行了不符合雙方協議內容的行政令，令人感到極為遺憾。」赤澤還稱：「美方的部長級官員也表明美方的程序令人遺憾。」

赤澤還表示：「美方解釋稱打算在未來適當時候修改行政令，並使其具有追溯效力，以便讓從本月 7 日起徵收的任何超過日美之間談妥的對等關税部分的税收都可追溯退還。」</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本東北「仙台七夕祭」隆重開幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_15_1556077_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sendai Tanabata festival opens in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本東北地區最具代表性的夏日傳統節慶活動之一「仙台七夕祭」8 月 6 日在宮城縣仙台市隆重開幕，市中心熱鬧非凡。

仙台七夕祭據説始於伊達政宗擔任仙台藩主時期，已有 400 多年曆史。仙台市的 29 條商店街裝點着色彩繽紛的彩幡和許願籤等，共有約 1400 件七夕裝飾品。

百貨商店門前懸掛着由 7 萬 8000 只紙鶴組成的七夕裝飾品，這些紙鶴是孩子們懷着對東日本大地震災後復興的祈願製作而成的。

儘管下着雨，遊客等依然十分享受，觀賞着拱廊屋頂下的七夕裝飾並拍照留念。

1 名來自巖手縣盛岡市的 50 多歲女性説：「這是我第一次親眼看到七夕祭，裝飾十分精美，令人驚歎。」

仙台七夕祭將舉辦到 8 月 8 日。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能劇《奧本海默》在日本的首場公演在東京舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_10_1556404_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Oppenheimer' Noh play staged to mark 80th anniversary of Hiroshima bombing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 6 日是廣島遭受原子彈轟炸 80 週年紀念日。值此之際，一部以美國原子彈研發負責人羅伯特·奧本海默為題材的日本傳統表演藝術「能劇」在東京的舞台亮相，這是該劇在日本全國的首場公演。

這部「能劇」名為《奧本海默》，6 日晚在東京的喜多能樂堂首次亮相。該劇描寫了主導原子彈研發的科學家所感受到的悔恨與痛苦，由名為「劇場能樂」的能劇藝術家團隊打造，全劇用英文演出。「劇場能樂」團隊的成員來自世界各地。

劇中有一幕是這樣的：奧本海默的亡靈描述了原子彈轟炸給廣島帶來的悲慘景象，講述了在自責中飽受的煎熬。亡靈發誓要以一己之力接納帶給人類的所有痛苦，並揮舞着從不動明王那裏得到的寶劍和繩索，希望拯救在痛苦中掙扎的人們。

飾演奧本海默的約翰・奧格爾維（音譯，John Oglevee）介紹了這部能劇上演的意義。他説： 「那是一段可怕的歷史，通過作品分享這段歷史對於任何人來説都是一件痛苦的事。但是，我們必須銘記這一歷史傷痛。」

在 8 月 9 日長崎遭受原子彈轟炸 80 週年之際，這部能劇也將公演。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NASA 準備 2029 年底前在月球啓動核反應堆</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_19_1556235_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NASA moves up lunar nuclear reactor plan to counter China, Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;NASA、美國國家航空航天局代理局長達菲在發給局內高層的內部文件中指示，要為 2029 年底前在月球上啓動一座核反應堆開展準備，以確保在月球表面開展活動所需要的電力。

達菲在文件中指示要為 2029 年底前在月球表面運行一座輸出功率至少為 100 千瓦的核反應堆開展準備，以確保在月球表面開展活動所需要的電力。

NASA 此前計劃在本世紀 30 年代上半期在月球上建造一座輸出功率為 40 千瓦的核反應堆，但現在不僅計劃提高功率輸出，連日程也有所提前。

此前，中國和俄羅斯提出了在本世紀 30 年代中期之前在月球上設置核反應堆的構想，達菲 8 月 5 日會見記者時明確了要開展競爭的態度。他説：「我們在就月球開發與中國持續開展競爭。要在月球建設基地需要能源。」

在特朗普政府提議大幅削減 NASA 預算的情況下，月球核反應堆屆時能否按原計劃建成尚無眉目。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱相信近期就能與普京會晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014887211000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014887211000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普稱相信近期就能與普京會晤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普表示，他相信近期就能與俄羅斯總統普京會晤，討論烏克蘭局勢。如果雙方這一會晤能夠實現，這將是俄入侵烏克蘭以來美俄兩國舉行的首次線下首腦會談。據分析，這一會談將為俄烏舉行停火談判創造條件。

關於烏克蘭局勢，特朗普的心腹、特使威特科夫 8 月 6 日在莫斯科與普京舉行了會談。之後，特朗普在白宮接受媒體採訪時表示，威特科夫與普京總統進行了非常好的交流，存在走向終結的機會。他接着表示，相信近期就能與普京舉行首腦會談。

儘管特朗普表示與普京會晤的具體地點和時間尚未確定，但美國主要媒體報道稱，特朗普計劃快的話下週就與普京舉行線下會晤，並打算其後舉行烏克蘭總統澤連斯基也參與的三國首腦會晤。

如果特朗普與普京的會晤能夠實現，這將是俄入侵烏克蘭以來美俄兩國舉行的首次線下首腦會談。據分析，這一會談將為俄烏舉行停火談判創造條件。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱美將對進口半導體徵收約 100% 的關税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_B1_1556422_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says semiconductor imports to face 100% tariff&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 8 月 6 日在白宮向記者們表示：「我們將對進口到美國的半導體和芯片徵收約 100% 的關税。」

特朗普表示打算對宣佈將在美國建立生產基地的企業等的產品免徵關税，並稱「許多半導體生產廠家將重返美國」。

與此同時，特朗普還主張對於言行不一、沒有實際在美建廠並生產的企業將追溯徵收關税。

特朗普政府今年 4 月宣佈已開始對半導體芯片依賴進口是否會損害國家安全進行調查，並表示將根據調查結果徵收新的關税。

這一調查不僅包括半導體芯片本身，還涵蓋製造設備。新措施出台後受影響範圍會有多廣，成為人們關注的焦點。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美對關税談判協議的認識似有差異</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_B5_1556441_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump's 15% tariff on Japanese imports takes effect&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國根據特朗普總統 7 月 31 日發佈的行政令於日本時間 8 月 7 日 13 時許開始基於新的税率對全球各地輸美產品徵收關税，不少國家和地區輸美產品關税高於此前 10% 的基準關税。基於日美關税談判所達成的協議，日本輸美產品的税率為 15%。

日美關税談判達成協議後，日本政府所作出的説明是：此前税率低於 15% 的產品，關税將統一上調至 15%；此前税率等於或超出 15% 的產品維持現有税率，不會加徵關税。

關於這些協議內容，特朗普發佈的行政令及美國政府有關文件明確指出適用於歐盟，但並未就日本作出相關表述。目前，看似日美兩國對協議內容的認識存在差異。

另外，日本政府就輸美汽車關税作出説明稱，與美國達成的協議是税率從 27.5% 降至 15%。但目前的情況是，這一關税下調措施何時予以實施尚不清楚。

日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正日本時間 6 日起訪問華盛頓，希望做美方的工作，敦促美方儘快就日本的汽車等產品下調關税。美方將作何反應，令人關注。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！②確認信息的來源和依據</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！②確認信息的來源和依據&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在選舉期間，候選人的演講、選民的社交媒體信息等各種各樣的信息廣泛傳播，其中不乏旨在讓特定候選人勝選或敗選的虛假信息。為了不被「涉選舉假消息」所矇蔽，我們需要確認三大要點：一、信息出自何處；二、信息是何時發佈的；三、觀點是否存在片面性。本期介紹第一點：確認信息的來源和依據。

關於第一點，需要確認發佈信息的人或平台是否值得信賴、信息是否有確切的依據等。如果信息出自運營方不明的網站或匿名賬號，則需要提高警惕。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田公司二季度淨利潤同比下降約一半</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_16_1556125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Honda Motor reports 50% lower net profit for April-June quarter from year ago&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本田公司 8 月 6 日公佈了今年 4 至 6 月、第二季度的財報。銷售額同比下降 1.2%，為 5 萬 3402 億餘日元。淨利潤為 1966 億餘日元，只有去年同期的一半左右。

本田公司分析指出，造成利潤下降的原因包括美國特朗普政府的關税措施導致營業利潤下降了 1246 億日元。

另一方面，關於 2025 財年全年的經營業績，本田公司則將淨利潤預估值從 2500 億日元上調至 4200 億日元。

本田公司稱，根據日美兩國達成的關税協議，日本輸美汽車的關税將下調至 15%，本田設想該關税或將從 9 月起實施。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
