<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[愛媛縣：暴雨災後重種橘樹苗迎來首次收穫]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_13_1460758_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Farmers in Ehime, western Japan, harvest first tangerines since 2018 disaster&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 年前，愛媛縣宇和島市的橘田在西日本暴雨中遭受重創，災後重新栽種的橘樹苗茁壯成長，11 月 17 日首次摘果收穫。

宇和島市盛行栽種柑橘類果樹。在 2018 年的西日本暴雨中，橘樹隨泥漿沖走，災情十分嚴重。其後，橘田逐步恢復重建。在種植户中島利昌的橘田裏，災後第二年栽種的約 220 棵樹苗茁壯長大，迎來了首個收穫季。

中島説：「種下樹苗以來，一直都是有花費無收入，今天摘果收穫，真是一個無以言表的重要日子。我會努力讓果子逐年增多。」</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福岡縣有明海收穫本季的第一批紫菜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_01_1460682_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Season's first batch of cultured nori seaweed reaped off Japan's Fukuoka Pref.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;福岡縣的漁業人員 11 月 17 日在有明海啓動了這一季的養殖紫菜收穫作業，採摘了本季第一批紫菜。

17 日凌晨，漁業人員乘坐小船來到距離福岡縣 Miyama 市海岸約 3 公里的海面上，這裏鋪設有紫菜養殖網，紫菜已經長到了 10 到 20 公分左右。

福岡有明海漁業協同組合聯合會表示，本季儘管水温高於往年，但海水中的養分仍然十分充足，從目前的情況來看，紫菜的長勢非常順利。

在福岡縣近海收穫的本季第一批紫菜將送到 11 月 29 日的競拍會上競拍，然後銷往全國各地。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登訪亞馬遜雨林強調氣候變化對策重要性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_09_1460773_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden becomes first sitting US president to visit Amazon rainforest&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;當地時間 11 月 17 日，美國總統拜登在出席於巴西舉行的二十國集團峯會之前，到訪了亞馬遜熱帶雨林。據白宮稱，這是美國在任總統首次到訪亞馬遜。

拜登總統乘坐直升機對亞馬遜進行了空中觀覽，聽取有關人員介紹了氣候變化給這裏帶來的影響，還前往森林保護區，會見了致力於環境保護的原住民領袖。

訪問結束後，拜登表示：「不必在環境和經濟之間二選一，兩者可以齊頭並進。對於美國的清潔能源革命，或許有人持否定態度或試圖減緩其進程。但在世界各國藉助清潔能源革命向前邁進之時，逆行之舉是絕不能得到容許的。」

在美國，明確表示將實現化石燃料增產的候任總統特朗普將在約 2 個月後重掌政權。有分析認為，在此背景下，拜登的此番言論旨在重申氣候變化對策的重要性。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日秘首腦一致表示反對單方面改變現狀的行為]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_06_1460776_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, Peru to cooperate in strengthening supply chains for critical minerals&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂日本時間 11 月 18 日凌晨於秘魯首都利馬的總統府與秘魯總統博魯阿爾特舉行了會談。會談歷時 1 個多小時，並發表了聯合聲明。

鑑於 2023 年是日本和秘魯建交 150 週年，雙方在會談中重申，日本和秘魯在共同維護和加強基於法治的、自由開放的國際秩序方面是夥伴國。

鑑於俄羅斯入侵烏克蘭的行動仍在繼續以及中國凸顯出越來越明顯的霸權主義傾向，雙方強調，反對在世界任何地方利用強制手段和威壓單方面改變現狀的所有行為。

秘魯是全球屈指可數的銅、鋅等礦物質資源出產國，這些資源對於普及可再生能源來説至關重要。基於此，雙方表示，將在加強相關礦物資源供應鏈方面開展合作。

在會後舉行的聯合新聞發佈會上，石破茂稱，雙方都表示要就國際社會亟待解決的課題坦率地交換意見，進一步深化雙邊合作。日本希望不斷推進與秘魯的雙邊關係。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[呼籲解決綁架問題的集會在福井縣舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241117_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241117_14_1460639_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese abducted by N.Korea call for quick return of others at annual rally&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 17 日，呼籲早日解決北朝鮮綁架問題的集會在福井縣越前市舉行。

福井縣的北朝鮮綁架事件受害者支援團體每年都會舉行該活動，這一天約有 450 人蔘加。

22 年前回到日本的北朝鮮綁架事件受害者地村保志、蓮池薰，以及不排除被北朝鮮綁架可能性的「特定失蹤者」的家屬參加了集會。

蓮池薰首先發表講話稱：「綁架問題必須在受害者父母尚在人世的時候解決，不允許拖到其父母離世後。本着這樣的態度向北朝鮮施壓是十分重要的。」

地村保志呼籲道：「隨着受害者年紀增大，解決綁架問題刻不容緩。期待着問題能儘快得到解決，也希望各位繼續予以關注。」

集會結束後，主辦集會的支援團體會長森本信二表示：「希望大家不要覺得綁架問題與己無關，不妨想一想如果自己的家人遭到綁架，會是什麼樣的心情。」</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[金正恩再次強調要不斷提升核武威懾力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_15_1460935_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;North Korean leader vows to achieve 'perfect' nuclear readiness&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮官方媒體 11 月 18 日報道稱，朝鮮勞動黨總書記金正恩 15 日在朝鮮人民軍大隊長等於平壤出席的大會上發表了講話。

根據報道，金正恩在講話中批評指出，日美韓三國軍事合作對地區和平與穩定構成了威脅，並表示「加強核打擊能力早已成為我們不可逆轉的政策」。

金正恩指出，我們現在需要做的只是為動用核武構築萬無一失的態勢，從而讓核武能夠立即發揮遏制戰爭的作用乃至履行第二使命。他再次強調，朝方將不斷提升核武威懾力，並不惜率先動用核武。

金正恩 2022 年 12 月在朝鮮勞動黨中央委員會全體會議上曾發表講話指出，我們核力量的首要任務是維護穩固的和平，在遏制戰爭的任務失敗時，核力量將履行其第二使命，執行非防衞性任務。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴士海峽戰歿者慰靈儀式在台灣舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014641171000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014641171000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巴士海峽戰歿者慰靈儀式在台灣舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;悼念太平洋戰爭期間在巴士海峽喪生的戰歿者慰靈儀式 11 月 17 日在台灣屏東縣潮音寺舉行。來自日本的遺屬和台灣的日本人團體等約 90 人蔘加。今年的慰靈儀式是第十次舉辦。

巴士海峽位於台灣和菲律賓之間，是連接南海與太平洋的交通要道，也是向日本運送能源等的重要運輸通道。據稱，太平洋戰爭時期，在巴士海峽及其周邊海域，包括平民在內，死難者超過 10 萬人。

遺屬代表古川佐惠致悼詞，她説：「我們有義務把戰爭的記憶傳承給平成時代、令和時代出生的一代，沒有經歷過戰爭的我也有義務傳遞嚮往和平這一無形的心願。」隨後，一行人來到能眺望到海峽的海岸邊，獻花祈禱。

慰靈儀式上，家住佐賀縣的住持吉田宗利唸經禱告。他父親曾是驅逐艦艦長，戰死在巴士海峽。吉田説：「世界正在走向戰爭，日本也處於可能被捲入其中的令人恐懼的狀態。我擔心歷史會重演。所以凝神專注地念經，祈禱死難者安息，祈禱和平。」</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[失去職務的齋藤前知事再次當選兵庫縣知事]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_03_1460710_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ex-governor of Japan's Hyogo Pref. re-elected despite harassment accusations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;兵庫縣知事選舉 11 月 17 日舉行投票，以失去職務的形式參選的前知事齋藤元彥得票數超過前尼崎市長稻村和美等 6 名候選人，再次當選。

齋藤曾任日本總務省理事官、大阪府財政課長等職，在 3 年前 2021 年的知事選舉中，他受自民黨和日本維新會的推舉參選，並首次當選。

在知事任職期間，齋藤因涉嫌權力騷擾等被告發，今年 9 月，縣議會通過了不信任決議。齋藤以失去職務的形式參加本次競選。

在競選中，齋藤強調了自己在推動縣政府行政財政改革方面取得的成就，主張繼續實施投資於年輕人和應對物價高企等措施。他還傾注力量利用社交媒體發佈信息。

齋藤説：「本來我並不太喜歡使用社交媒體。但我看到支持我的人通過社交平台不斷增加，使我充分感受到了其積極的作用。我將誠懇地接受人們的意見和批評，與縣政府職員、縣議會以及市、町領導人重新建立信任關係，推動縣政向前發展。」

本次選舉投票率為 55.65%，比 3 年前的上一次選舉高出 14.55 個百分點。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[到 19 日北日本平原地帶也可能出現積雪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014641591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014641591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;到 19 日北日本平原地帶也可能出現積雪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於西高東低的冬季型氣壓分佈增強，上空湧入了對這一時期而言較強的寒冷空氣，日本全國氣温下降，在北日本地區，到 11 月 19 日，平原地帶也有可能出現積雪。預計部分地區將出現本季的首次積雪，請公眾注意降雪對交通的影響。

據日本氣象廳稱，日本週邊地區呈冬季型氣壓分佈，上空湧入了對這一時期而言較強的寒冷空氣。

預計到 19 日，北海道到北陸的日本海沿岸以山區為中心將出現降雪，北日本的平原地帶也有可能出現積雪。

預計部分地區將是本季首次出現積雪，在可能下雪的地區，請使用冬季輪胎和防滑鏈等，充分注意路面結冰以及降雪對交通的影響。

11 月 17 日靜岡縣靜岡市的最高氣温達 25.8 度，東京都心也達到 23.8 度，大範圍地區出現異常温暖天氣，但預計到 20 日氣温將大幅下降，部分地區有可能出現嚴寒天氣，請公眾注意健康管理。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍加大對加沙地帶和黎巴嫩的空襲力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_02_1460660_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Over 50 killed in Israeli attack on residential building in northern Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據巴勒斯坦當地媒體報道，以色列軍隊 11 月 17 日對加沙地帶北部一棟五層公寓樓實施空襲，造成 50 多人死亡。

以色列軍方近期對加沙北部加大了攻勢。據報道，聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（UNRWA）運營的一所供居民避難的學校 16 日遭到空襲，至少 10 人死亡。據當地衞生部門公佈，以哈衝突爆發以來，受以軍襲擊而死亡的人數已增加到 4 萬 3846 人。

此外，以軍 17 日還對黎巴嫩首都貝魯特郊外實施了空襲，其理由是伊斯蘭教什葉派組織真主黨在此設有據點。中東的衞星電視台「半島電視台」報道稱，貝魯特市中心附近地帶也遭到空襲，真主黨的一名宣傳公關負責人喪生。

關於以軍與真主黨在黎巴嫩的戰況，據當地媒體報道，黎巴嫩政府數天內將對美國政府 14 日出示的停火草案做出回應，但以軍明確表現出對加沙地帶及黎巴嫩的攻擊不會鬆綁的姿態，局勢走向依然是一個未知數。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭能源設施遭俄軍襲擊，全國實施計劃停電]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241117_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241117_15_1460676_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine energy infrastructure targeted in massive Russian missile, drone attacks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭軍方 11 月 17 日發佈消息稱，俄軍以其稱之為高超音速導彈的「匕首」導彈和巡航導彈等共 120 枚導彈以及 90 架無人機對烏克蘭發動襲擊，烏軍擊落了其中的 102 枚導彈和 42 架無人機。

據稱，俄軍的打擊目標是烏克蘭全國各地的能源設施。首都基輔當局表示，這是俄軍約 3 個月以來首次發動如此大規模的襲擊。

據當地有關部門等消息，南部的敖德薩州和尼古拉耶夫州以及西部的利沃夫州共有 5 人死亡，東部第聶伯羅彼得羅夫斯克州鐵路設施遭到破壞，鐵路公司員工 2 人死亡。敖德薩州基礎設施遭到破壞，導致停電、停水以及暖氣供應停止。此外，在利沃夫州，由於當地供暖系統遭到破壞，6000 人陷入暫時無法使用暖氣的困境。

烏克蘭國家電力公司宣佈，由於能源設施遭受打擊，全國將於 18 日 6 時至 22 時實施計劃停電。寒冬將至，能源供給受到很大影響。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒：烏克蘭獲準使用 ATACMS 打擊俄境內目標]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_05_1460706_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US media: Biden OKs Ukraine's use of long-range US missiles to strike in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國大報《紐約時報》等多家媒體 11 月 17 日援引政府相關人士的話報道稱，拜登總統已允許烏克蘭使用美方提供的遠程導彈對俄羅斯境內目標實施打擊。

烏克蘭獲準使用的是據信可進行精準遠程打擊的「陸軍戰術導彈系統（ATACMS）」。

此前，烏克蘭政府曾多次敦促美方允許其使用遠程武器對俄境內目標實施攻擊，但拜登政府因擔心緊張局勢過度升級而一直沒有批准。

據美媒報道，鑑於俄羅斯作出了將北朝鮮軍隊投入戰鬥的決定，為了向在俄西部庫爾斯克州持續跨境作戰的烏軍提供防衞後盾，「陸軍戰術導彈系統」被獲準使用，今後或用於對付俄朝部隊。

《紐約時報》稱，這一決定意味着美國政策的轉變。考慮到主張限制對烏進行追加援助的美國候任總統特朗普將在兩個月後上任，此時做出上述決定是否妥當，這在拜登總統的智囊之間也存在意見分歧。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G20 領導人峯會將在巴西開幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241118_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241118_07_1460735_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G20 summit in Brazil to discuss poverty, climate change&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;二十國集團（G20）領導人峯會 11 月 18 日至 19 日在巴西里約熱內盧舉行，日本首相石破茂、美國總統拜登、中國國家主席習近平等與會。各國領導人將就如何推進飢餓與貧困對策、包括氣候變化對策在內的可持續發展議題等展開討論。

上述議題尤其是新興市場國家和發展中國家多年來一直面臨的問題，峯會舉辦國巴西總統盧拉 16 日表示：「現在是告訴世界亞馬遜想要什麼的時候了，富裕國家需要為森林保護提供財政支持。」

美國當選總統特朗普被認為在應對氣候變化問題上態度消極，重視雙邊談判，距離其就職還有兩個月。立場不同的國家將如何解決全球性課題，峯會將就此發出什麼樣的信息備受關注。

聯合國秘書長古特雷斯 17 日在裏約熱內盧舉行新聞發佈會時，就氣候變化對策表示，「在阿塞拜疆舉行的《聯合國氣候變化框架公約》第 29 次締約方大會（COP29）仍然有可能取得成功，但這需要二十國集團各國發揮領導力和做出妥協」，以此呼籲各國領導人行動起來。</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外相與烏克蘭總統舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241117_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241117_06_1460510_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's FM, Zelenskyy share concern over N.Korean troop dispatch to Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 11 月 16 日晚，日本外務大臣巖屋毅在訪問地烏克蘭與該國總統澤連斯基舉行了會談。

澤連斯基在會談中就據稱為了結束俄羅斯對烏克蘭的入侵而制定的「勝利計劃」進行了説明。巖屋對此表示：「我們支持儘快實現計劃所提出的公正且持久的和平，並將為此提供合作。」

巖屋和澤連斯基一致認為，北朝鮮士兵參與戰鬥是令人嚴重擔憂的事態，並確認將加強情報共享與合作。

與此相關，兩人簽署了一份情報保護協議，該協議旨在妥善保護兩國有關部門之間在安全保障方面的機密情報。

此外，巖屋還與烏克蘭外長瑟比加舉行了會談，就推進兩國外交和防衞官員之間的高層對話達成了共識。

巖屋在當地接受記者採訪時被問及是否在一系列會談中討論了特朗普政府上台後對烏克蘭局勢的影響，巖屋對此表示「我們也就與美國等第三國之間的合作坦率地交換了意見」，並表示「我向烏方傳達了日本的基本想法，日本認為與下屆特朗普政府就各種政策課題進行密切溝通十分重要」。</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日越首腦就南海局勢等交換意見]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014640701000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014640701000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日越首腦就南海局勢等交換意見&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 11 月 17 日凌晨，日本首相石破茂與越南國家主席梁強在出訪地秘魯首都利馬舉行了會談，為時 20 分鐘。

石破茂表示：「我曾擔任過防衞大臣一職，將安全保障視為畢生致力的事業。希望藉此機會，就進一步發展包括安全領域在內的日越雙邊關係交換意見。」

隨後，兩位首腦確認到，雙方將加強包括高層在內的人員交流，在數字技術、能源、安全等領域深化合作。

雙方還就中國加大海洋活動的南海等的局勢以及國際社會面臨的各項課題交換了意見，一致同意將繼續攜手致力於地區的和平與穩定。

在此之前，石破首相還與印度尼西亞總統普拉博沃舉行了會晤。雙方確認，為了打造基於法治、自由開放的印太地區，將繼續推進安全領域的合作，其中包括防衞裝備轉讓等內容。</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日韓首腦會談強調將繼續深化合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241117_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241117_08_1460528_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, South Korea leaders share concerns over North Korea-Russia military ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 11 月 17 日早上，日本首相石破茂在出訪地秘魯與韓國總統尹錫悦舉行了約 50 分鐘的首腦會談。

石破茂首先表示：「明年是日韓邦交正常化 60 週年。我希望與尹總統一道面向未來，進一步鞏固日韓關係。包括北朝鮮動向在內，最近安全環境十分嚴峻，在此背景下，繼續深化日韓及日美韓合作具有重要意義。」

對此，尹錫悦回應稱，俄羅斯與北朝鮮的軍事合作加劇了地區和全球的緊張局勢，韓日密切合作比以往任何時候都更為重要，此時舉行這樣的會談有着非同尋常的意義。

席間，兩位首腦對北朝鮮核導研發、朝俄軍事合作表示了嚴重關切，就繼續深化日韓合作及日美韓三邊合作達成一致。

考慮到明年是日韓邦交正常化 60 週年，兩位首腦一致表示，將發揮領導作用，全面推動兩國關係在政治、安全、經濟、文化等領域取得飛躍發展。</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破對俄朝軍事合作表示擔憂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014640711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014640711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破對俄朝軍事合作表示擔憂&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;亞太經合組織（APEC）峯會的與會人員從日本時間 11 月 16 日晚至 17 日凌晨進行了最後一天的討論。

其中，日本首相石破茂就俄羅斯對烏克蘭的入侵進行了譴責，指出「這是對基於法治的國際秩序的公然挑釁」。

石破還對俄羅斯和北朝鮮正在進行軍事合作表示了嚴重的擔憂，並強調指出有必要儘快在烏克蘭實現公正和持久的和平。

關於中東局勢，石破錶示：「我對緊張局勢升級和嚴峻的人道危機狀況表示嚴重關切。我強烈要求所有當事方保持最大限度的剋制並遵守國際法。」

另一方面，石破還表示，為了實現亞太地區的經濟增長，日本願在推進數字技術和人工智能的靈活運用、實現脱碳、減少食品浪費等領域做出貢獻。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[無錫一職校發生持刀行兇案 8 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241117_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241117_05_1460552_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;8 people killed,17 others injured in stabbing rampage at school in eastern China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據當地警方公佈，當地時間 11 月 16 日 18 時 30 分左右，中國江蘇省無錫市一所職業技術學校發生了一起持刀行兇案，8 人死亡、17 人受傷。警方在案發現場抓獲了一名 21 歲的男性犯罪嫌疑人。

警方的初步調查顯示，該男子曾就讀於這所學校，因考試不合格未拿到畢業證書以及對實習報酬不滿而回校發泄行兇。

從學校官網來看，該校成立於 1933 年，起初是一所傳授陶瓷製作工藝的職業技術教學設施，現在教學內容增多，開設了設計和經濟等學科。

在中國，人員集中的公共場所接連發生殺人傷人案件，其中，11 月 11 日廣東珠海市發生了一起駕車衝撞行人案，35 人死亡。中國當局對一系列事件可能給社會造成的衝擊十分敏感並保持戒備。</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[APEC 峯會閉幕，各國首腦擔憂保護主義傾向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014640761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014640761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;APEC 峯會閉幕，各國首腦擔憂保護主義傾向&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在秘魯首都利馬舉行的由 21 個國家和地區參加的亞太經合組織（APEC）峯會於當地時間 11 月 16 日閉幕。在這一為期 2 天的峯會上，各國首腦就貿易、投資、可持續發展等主題進行了討論。

其中，中國國家主席習近平表示：「亞太合作也面臨地緣政治、單邊主義和保護主義上升等挑戰。我們要拆除割裂貿易、投資、技術、服務流通的高牆，維護產業鏈供應鏈穩定通暢，促進亞太和世界經濟循環。」習近平強調了重視多邊貿易體制的姿態，並宣佈中國將擔任 2026 年亞太經合組織的主席國。

此外，擔任明年該組織主席國的韓國的尹錫悦總統 15 日在與工商界人士舉行的相關活動中指出：「由於供應鏈的碎片化和貿易保護主義，世界正面臨着多邊貿易體系的危機。」

在提出將提高關税等政策的美國下屆總統特朗普就任之前，出席亞太經合組織峯會的各國首腦紛紛表示了對貿易保護主義傾向的擔憂。</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 因消極應對全球變暖被評「化石獎」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241116_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241116_04_1460302_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 wins 'Fossil of the Day' award at COP29&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;《聯合國氣候變化框架公約》第 29 次締約方大會（COP29）在阿塞拜疆舉行。在此情況下，11 月 15 日，一個國際環保非政府組織聯盟宣佈，鑑於包括日本在內的七國集團（G7）國家消極應對全球變暖，而將「化石獎」頒給這些國家。

「化石獎」是由全球約 2000 個環保非政府組織成立的聯盟設立的諷刺獎項，專門在《聯合國氣候變化框架公約》締約方大會期間，頒發給那些被認為消極應對全球變暖的國家。

就此次將該獎項頒給七國集團的原因，主辦方表示：「這些國家參加會議時，不但從不提出支持發展中國家的資金目標數額的建言，還阻礙討論的進展。」

關於日本，主辦方稱：「為了實現《巴黎協定》中提出的將全球平均升温控制在高於工業革命前水平 1.5 度這一目標，需要到 2035 年為止，與 2013 年相比減少 81% 的温室氣體排放量。」

在「化石獎」揭曉的阿塞拜疆首都巴庫會場，來自加拿大、日本和美國的環保非政府組織代表一同上台領取了「化石獎」獎盃。

日本政府相關人員表示：「對於民間組織的活動，政府方面不發表評論。」</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>