<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[3 月 30 日起華語廣播播出時間和頻率變更通知]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250324_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;3 月 30 日起華語廣播播出時間和頻率變更通知&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 3 月 30 日（週日）起，本台 NHK 華語廣播的播出時間和頻率將發生改變。

具體調整內容如下：
每天播出 9 次。第一次播出時間為 15 時 10 分至 15 時 30 分，新聞的播送時長為 9 分鐘，各類節目為 10 分鐘，播出頻率為 15195 千赫。此後 8 次廣播的播出時間和頻率分別為：19 時至 19 時 20 分，7375 千赫；20 時 20 分至 20 時 40 分、21 時至 21 時 20 分、21 時 40 分至 22 時、22 時 20 分至 22 時 40 分，11660 千赫；23 時至 23 時 20 分、23 時 40 分至 23 時 50 分，9560 千赫；0 時 30 分至 0 時 50 分，11910 千赫。
（以上時間均為日本時間）

關於播出時間和頻率改變的具體內容，您可以在以下網址確認詳細信息：
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/ja/information/brochure/pdf/radio_frequency_schedule2.pdf</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美烏結束面向俄烏停火的磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_07_1506505_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine, US end talks in Saudi Arabia, preceding US-Russia meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭國防部長烏梅羅夫宣佈，圍繞烏克蘭局勢，烏方於 3 月 23 日在沙特阿拉伯首都利雅得就停火問題與美國舉行了磋商，磋商於日本時間 24 日 5 時 30 分過後結束。

雖然會談的詳細內容尚未公佈，但烏梅羅夫在社交媒體上發文稱：「磋商富有建設性，我們就包括能源在內的重要問題進行了討論。」

關於烏克蘭局勢，美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基 19 日舉行了電話會談。當時，美方宣佈已就停止對能源設施的襲擊達成一致。關於本次磋商，烏方此前表示除了能源設施外，還將討論停止對基礎設施的襲擊。

美俄事務層面的磋商也定於 24 日舉行，停火能否取得進展備受關注。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美參議員戴恩斯等與中國總理李強舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_01_1506541_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Senator Daines, China's Premier Li confirm need for bilateral dialogue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;與特朗普總統關係密切的美國執政黨共和黨參議員戴恩斯及美國大企業高層人士等 3 月 23 日在北京與中國國務院總理李強舉行了會談。

據中國官方媒體新華社報道，李強總理在會談中表示：「打貿易戰沒有贏家。沒有哪個國家的發展繁榮是靠加徵關税實現的。」 這一發言對特朗普政府進行了牽制。李強還表示「希望美方同中方更多相向而行，坦誠溝通，攜手努力推動中美關係穩定、健康、可持續發展」，呼籲美方通過對話來解決問題。

對此，戴恩斯發表聲明，強調會談時提到了特朗普政府對中國輸美產品加徵關税的原因之一，即芬太尼等藥物流入美國的問題。他表示：「特朗普總統敦促中方態度堅決地採取措施，阻止可被用作毒品原料的物質流入美國。我向中方轉達了總統的這一立場。」

在美中貿易摩擦不斷升温的背景下，兩國的磋商能否取得進展成為關注的焦點。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岡山市南區山火，市政府向部分地區發佈避難指示]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014758011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014758011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岡山市南區山火，市政府向部分地區發佈避難指示&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 23 日 15 時左右，岡山縣岡山市南區飽浦發生了山林火災。目前火勢仍在蔓延，滅火工作正在進行之中。

據消防部門和岡山縣政府消息，截至 24 日 7 時，在岡山市南區及相鄰的玉野市，過火面積達到了 250 公頃。火勢還蔓延到山腳下的住宅和倉庫等處，造成 6 棟建築受災。截至目前，沒有出現人員受傷的情況。

岡山市政府認為山火有可能蔓延到住宅區，因此向南區飽浦地區的 182 户 417 人及南區宮浦地區的 221 户 476 人、合計 403 户 893 人發佈了避難指示，並將光南台初中設為避難所。

此外，玉野市政府也在凌晨 2 時為自行避難的居民開設了避難所。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[本州自西向東大氣狀態不穩定，需警惕落雷飆風]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014758441000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014758441000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;本州自西向東大氣狀態不穩定，需警惕落雷飆風&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳預測，到 3 月 25 日，一股冷空氣湧入本州附近上空，此外，高壓系統邊緣有一股暖濕空氣環繞，受此影響，從西向東，大氣狀態逐漸變得不穩定，以中國地區到關東甲信越地區為中心，局部地區或將出現積雨雲。

氣象廳呼籲公眾警惕落雷、龍捲風等飆風、短時強降雨和冰雹。

如果有跡象顯示積雨雲正在接近，請轉移到堅固的建築物內等，採取妥善措施確保自身安全。

另一方面，中國大陸出現沙塵天氣，預計 25 日到 26 日，從西日本到北日本的大部地區可能會有黃沙來襲，請留意最新信息。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[王毅：近期公佈處理水排海的中方分析結果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_03_1506471_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Wang: Issue of China's import restrictions on Japanese seafood may see progress&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於對東京電力公司福島第一核電站處理水排海進行的追加調查，本台 NHK 通過對相關人士的採訪獲悉，中國外交部長王毅表示，近期將公佈作為分階段恢復日本水產品輸華前提的第二次調查的中方分析結果，如果不存在問題，將會推動相關事宜。

3 月 23 日，中國外交部長王毅在東京與日本自民黨幹事長、日中友好議員聯盟會長森山裕，以及日本國際貿易促進協會會長、眾議院前議長河野洋平等人會面。

據相關人士透露，關於今年 2 月在國際原子能機構（IAEA）框架下對福島第一核電站處理水排海進行的第二次調查，王毅表示，中方的分析結果將於近期公佈，如果不存在問題，將會推動日本水產品輸華。

據悉，王毅沒有透露中方恢復進口日本水產品的時期等。

另據相關人士消息，森山幹事長以日中友好議員聯盟會長的身份，向王毅外長表明了希望最早於 4 月底訪華的意願。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以哈衝突以來加沙逾 5 萬人死亡，停火協議危在旦夕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_02_1506467_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Death toll in Gaza surpasses 50,000&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴勒斯坦加沙地帶的衞生部門發佈消息稱，自 2023 年 10 月以色列軍隊與伊斯蘭組織哈馬斯爆發衝突以來，加沙地帶死亡人數已升至 5 萬 21 人。以軍重新對加沙地帶發動大規模襲擊，正在加大攻勢。

2023 年 10 月，哈馬斯對以色列發動大規模火箭彈襲擊等，造成約 1200 人死亡，並將約 250 名人質劫持到加沙地帶，以哈衝突由此爆發。

今年 1 月，雙方達成停火協議，3 月 1 日第一階段為期六週的停火到期後，雙方進入第二階段談判，就實現永久停火進行了磋商。

不過，18 日，以軍以哈馬斯拒絕延長停火方案為由，在加沙地帶重新發動大規模進攻，23 日對南部汗尤尼斯發動襲擊，殺死了一名哈馬斯干部。以軍還在南部拉法的部分地區，在向居民發出緊急疏散通知後發動了襲擊。此外，在北部的拜特哈嫩也開始了地面行動，正在加大攻勢。

儘管哈馬斯表示希望維持停火，但停火協議已危在旦夕。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「統合作戰司令部」成立，統一指揮陸海空自衞隊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014758021000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014758021000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「統合作戰司令部」成立，統一指揮陸海空自衞隊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;設在位於東京都市谷的日本防衞省內的「統合作戰司令部」3 月 24 日正式成立，人員編制約 240 人。防衞省表示，該司令部的成立將有助於迅速調遣部隊、以及強化與美軍的合作等。

陸海空自衞隊的司令部分別設在不同地點，而「統合作戰司令部」今後將在防衞大臣的指示下，對全國 22 萬餘名陸海空自衞隊員進行統一指揮。

司令部最高領導人「統合作戰司令官」專職負責指揮部隊，並就行動方案與美軍等進行協調。而此前實際負責指揮部隊的統合幕僚長則將更加專注於輔佐防衞大臣從事防衞省內部協調等工作。

「統合作戰司令部」目前擁有約 240 名陸海空自衞隊員，計劃到 2025 年度末將人員編制擴充到 280 人。

防衞省表示，「統合作戰司令部」的成立將有助於根據事態變化迅速調遣部隊、以及強化與美軍的合作等。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆受害者團體事務局次長再次呼籲廢除核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757661000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757661000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;核爆受害者團體事務局次長再次呼籲廢除核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會事務局次長濱中紀子 3 月 22 日在埼玉縣熊谷市發表演講，再次呼籲廢除核武器。約 50 人到場參加了活動。

1 歲 7 個月時在長崎遭受原子彈轟炸的濱中講述了自己投身於核爆受害者運動的契機以及在挪威參加諾獎頒獎典禮時的情形。濱中稱，「目前在世的核爆受害者平均年齡已超過 85 歲，我擔心繼續開展活動會面臨很大的困難」，以此表明對今後的活動抱有危機意識。

此外，濱中還再次呼籲廢除核武器。她表示：「眾所周知，核武器與人類無法共存。我一直懷着在大家的幫助下有幸活下來的想法開展活動，獲得諾獎後，這種感受愈加強烈。」

熊谷市的一名女性參加者表示：「二戰結束已快有 80 年，聽了演講後，我也決定找個機會跟家人談一談戰爭及核武器。」</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《維護國家安全條例》在港實施一週年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;《維護國家安全條例》在港實施一週年&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 3 月 23 日，《維護國家安全條例》在香港實施已有整整一年。有意見指出，該條例對犯罪行為的界定模糊不清，當局可隨意解釋，社會氣氛緊張壓抑。

《維護國家安全條例》是對 2020 年起實施的香港國安法的補充，將竊取「國家機密」、間諜活動、煽動叛亂、外國勢力干涉等界定為犯罪，一旦違反條例，最高可判終身監禁。

據警方等公佈，截至目前，至少已有 16 人因違反該條例而被逮捕，其中 5 人已被起訴。

尤其是被認為在社交媒體上發表了煽動仇視政府的言論而受到指控的情況十分顯著，言論自由受到越發嚴峻的挑戰。香港最大泛民主派政黨「民主黨」也於今年 2 月決定啓動解散程序。

此外，管控範圍還擴大到了被認為政治上保持中立、一直為香港市民社會提供支持的民間工會和研究機構，來自當局等的壓力不斷加大。</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國共和黨參議員與中國副總理舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美國共和黨參議員與中國副總理舉行會談&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據稱與美國總統特朗普關係密切的美國執政黨共和黨參議員戴恩斯和中國主管經濟政策等事務的國務院副總理何立峯 3 月 22 日舉行了會談，雙方在各自闡述本國立場的同時，也表達了繼續對話的意願。

據中國官方媒體新華社報道，何立峯表示，中方堅決反對將經貿問題政治化。考慮到美國的關税政策等，何立峯對特朗普政府進行了牽制，但他同時也表示，願同美方在相互尊重、平等互利基礎上開展坦誠對話。

另一方面，據美國駐華大使館透露，戴恩斯參議員「表達了特朗普總統一直以來的要求，即中國對從本國流出的芬太尼前體進行阻斷，並表示希望美中兩國在不久的將來可以舉行進一步的高級別對話」。

在美中貿易摩擦不斷加劇的背景下，雙方在這次會談中闡明瞭本國的立場，並呼籲對方相向而行，但同時也表現出希望繼續開展對話的意願。</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國公佈國家情報總監日前曾訪日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美國公佈國家情報總監日前曾訪日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國家情報總監辦公室公佈，截至 3 月 22 日，總監加巴德已訪問了日本、泰國、印度和法國。據信，這是第二次特朗普政府啓動以來，美國部長級高級官員首次對日本的訪問。

總監辦公室表示，為了加強現有的夥伴關係和情報方面的合作，加巴德在日本會見了情報部門的官員和相關外交人士。

總監辦公室還透露，雖然加巴德這次沒有機會訪問廣島和長崎，但她希望下次前往當地，在悼念因原子彈轟炸而殞命的人士的同時，表明特朗普總統防止核擴散和避免核戰爭的決心。

加巴德因在去年的總統選舉期間支持特朗普，在特朗普的競選集會上發表演講並於候選人電視辯論之前為其建言獻策而聞名。

美國政府宣佈，國防部長赫格塞思即將開始訪問夏威夷、菲律賓、日本等地，日美之間高級官員的往來已經全面展開。</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中經濟高層對話確認在脱碳領域推進官民合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250323_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250323_04_1506281_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, China discuss cooperation, challenges in high-level economic dialogue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中兩國時隔 6 年之後於 3 月 22 日舉行了「經濟高層對話」，雙方確認將在脱碳領域推進官民合作等，日方再次要求中方儘快恢復進口日本水產品。

日本外務大臣巖屋毅、中國外交部長王毅，以及日中兩國負責經濟等領域事務的高層人士出席了在東京舉行的這次經濟高層對話。雙方確認將推進脱碳領域的官民合作，並以 2025 年日本大阪・關西世博會為契機，助推兩國之間的人文交流等。

另一方面，日方再次要求中方儘快恢復進口日本水產品，同時還指出日本人在中國遭到拘押的案例導致了商務活動等的萎縮，從而要求儘快釋放被扣人員並保證在華日本人的安全。

在結束了包括經濟對話之前舉行的日中外長會談等一系列日程之後，巖屋外相表示：「我們不僅就合作項目，而且也為解決各種課題和懸而未決的事項進行了坦誠的討論。我認為這是一次富有成果的討論。」

日本認為，構築富有建設性的、穩定的日中關係，對本地區的和平與繁榮不可或缺，並希望繼續通過包括首腦級別在內的高層溝通，擴大合作範圍，同時努力解決懸而未決的事項和課題。</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中外長會談就推進戰略互惠關係達成共識]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250322_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250322_14_1506195_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, China foreign ministers agree at Tokyo meeting to boost cooperation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅與中國外交部長王毅 3 月 22 日 14 時過後在東京都內的一家酒店舉行了大約一個小時的會談。

會談時，巖屋大臣與王毅外長一致同意，為全面推進戰略互惠關係、構建富有建設性且穩定的雙邊關係，雙方將切實採取行動，以減少課題和懸而未決的問題，增進協作。

具體而言，兩國將在「綠色經濟」、少子老齡化對策等廣泛領域開展務實合作。

另一方面，巖屋強調了通過加強首腦和外長級高層互訪來解決懸而未決問題的重要性。

針對中國海警船 21 日起侵入日本領海一事，巖屋提出抗議，並就與尖閣諸島相關的東海局勢及中國軍隊活動趨於活躍的情況表示了關切。

經確認，中方去年 12 月在日本沖繩縣與那國島南面的日本專屬經濟區（EEZ）內設置了浮標，巖屋敦促中方立即撤走這些浮標。

與此相關聯，兩位外長一致同意兩國防務部門儘快召開會議，增進在安全領域的溝通。

另外，巖屋稱，儘早釋放被中方拘押的日本公民、確保在華日本人安心安全十分重要，以此表明了日方的立場，並希望中方進行應對。</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄高官與金正恩就軍事合作等交換意見]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757091000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757091000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄高官與金正恩就軍事合作等交換意見&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯前國防部長、現任俄羅斯聯邦安全會議秘書紹伊古 3 月 21 日在北朝鮮首都平壤與朝鮮勞動黨總書記金正恩舉行了會談。

會談結束後，紹伊古表示：「我們確認了因金正恩總書記訪問俄羅斯以及普京總統訪問平壤而決定的有關事項的落實結果。」他還透露雙方就根據去年 12 月生效的「全面戰略夥伴關係條約」而開展的兩國間軍事合作的進展情況等交換了意見。

據俄羅斯官方媒體報道，紹伊古在談到該條約時表示：「這符合兩國的利益，我們有意無條件地執行條約的內容。」

此外，紹伊古還透露，他向金正恩轉交了普京的親筆信，但沒有談及信件的具體內容以及據信正在進行協調的兩國首腦會談。

報道還稱，紹伊古表示，在會談中也討論了俄羅斯與美國就烏克蘭局勢恢復對話的問題。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基稱始終支持無條件停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757111000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757111000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;澤連斯基稱始終支持無條件停火&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基 3 月 21 日在首都基輔舉行記者會表示，烏克蘭始終支持美國方面提出的無條件停火要求，並強調「我們不反對為實現無條件停火而採取的任何形式和措施」。

他還透露，在此前與特朗普總統的電話會談中，瞭解到俄方提出的停火條件，包括停止對能源和基礎設施進行遠程武器打擊。

此外，談及下週 24 日將在沙特阿拉伯舉行的烏克蘭與美國的雙邊工作級別會談時，澤連斯基表示：「我們希望能夠接近全面停火，這將取決於會談的結果。」烏方將派遣國防部長烏梅羅夫及總統辦公室兩名副主任參會，以商討停火的具體條件。

圍繞實現停火後烏克蘭維持和平的聯盟框架，澤連斯基將於 27 日親自出席在法國召開的歐洲各國等軍方人士的會議，有意就停火後的安全保障問題進行討論。</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰國稱「被遣返維族人士安全有保障」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014756851000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014756851000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泰國稱「被遣返維族人士安全有保障」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰國政府強制遣返逃離中國並在泰國被拘留的維吾爾族人士引發了國際社會的相繼批評。在此背景下，泰國政府宣佈，已確認被遣返人員的安全得到保障。

泰國政府 2 月透露，強制遣返了逃離中國並在泰國被拘留的 40 名維吾爾族人士。此舉引發了歐美各國等的相繼批評，稱這些人士可能面臨迫害。

在此背景下，泰國政府表示，自 3 月 19 日起派遣代表團前往新疆維吾爾自治區視察，並與被遣返的維吾爾族人士進行了會面。

泰國政府公佈信息稱，已確認被遣返人士與家人團聚，未受到迫害，安全得到保障。不過，會面時有中國官員在場，見到的僅為 40 人當中的部分人士。

據分析，泰國政府希望通過此次視察緩解國際社會的批評，但國際人權組織「人權觀察」指出，「泰國政府不應成為中國政府的特意安排和淨化形象的幫兇，而應該報告維吾爾族人的真實處境」，再次對泰方提出批評。</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本前自衞隊最高官員受聘台灣政務顧問]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250322_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250322_02_1506097_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan appoints former head of Japan's SDF as Cabinet adviser&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK3 月 21 日通過對相關人士的採訪獲悉，台灣行政院 3 月任命曾任日本自衞隊最高職位統合幕僚長的巖崎茂為政務顧問。

政務顧問是一項無薪的兼職崗位，主要職責是為台灣發展建言獻策，外籍人士獲此任命較為罕見。巖崎茂是繼定居台灣南部的日本實業家野崎孝男之後，第二位被透露將出任政務顧問的日本人。

巖崎曾擔任航空自衞隊最高職位航空幕僚長，並於 2012 年升任自衞隊統合幕僚長。

有分析認為，賴清德政府通過任命前日本自衞隊高級軍官為政務顧問，有意加強日本與台灣在安全保障領域的關係。

對此，中國外交部發言人毛寧在 21 日的例行記者會上稱「日本在台灣問題上尤應謹言慎行」，並表示中方已向日方提出交涉。</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破會晤中韓外長時稱希望構建面向未來的合作關係]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014756801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014756801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破會晤中韓外長時稱希望構建面向未來的合作關係&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 3 月 21 日晚在首相官邸與中國外交部長王毅和韓國外交部長官趙兑烈舉行了會晤。中韓兩國外長是為了出席日中韓外長會談等而前來日本訪問的。

石破在會晤中表示：「中韓兩國對我國來説是極為重要的鄰國。雖然有時會發生正因為是鄰國才特有的棘手問題，但我希望通過基於國家利益的具有現實性的外交，包括各種懸而未決的問題在內，通過對話，構建面向未來的合作關係」。

石破還表示：「三國對本地區的和平與繁榮具有很大的影響力並肩負重大的職責。我們面臨着少子老齡化和災害應對等共同的課題，推進面向未來的合作不僅符合各國國民的利益，也將為世界做出貢獻。」

隨後，石破還分別與王毅和趙兑烈舉行了雙邊會晤，就日本與兩國的關係交換了意見。

中國外長王毅在首相官邸與石破首相舉行會晤後接受了媒體記者的採訪，並就石破的對華政策給予肯定評價稱：「石破首相就任以來，中日關係重啓了改善和發展的進程。」

王毅還表示：「我們對中日關係的前景是充滿期待，但要實現這樣一個前景，中日之間必須要切實地遵守我們達成的四個重要政治文件。尤其是日本要恪守在歷史和台灣問題上所做出的鄭重承諾。」王毅以此對日本方面進行了牽制。</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韓外長會議同意為舉行三國首腦會議加快協調]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250322_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250322_01_1506111_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Foreign ministers of Japan, China, South Korea meet in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中韓三國外長會議於 3 月 22 日上午在位於東京都港區的日本外務省的飯倉公館舉行，日本外務大臣巖屋毅、中國外交部長王毅、韓國外交部長官趙兑烈出席了會議。

巖屋在會上表示：「日中韓三國作為鄰國，有時也會面臨棘手的問題。但即使在這樣的情況下，開展坦誠的對話，同時推進面向未來的交流與合作，符合三國的共同利益，對本地區及國際社會的和平與繁榮也極為重要」。

三國外長在會議上一致決定，以面向未來的姿態促進人文交流和相互理解，強化經濟和防災合作，並在應對少子老齡化等共同課題方面推進合作。

此外，巖屋還對北朝鮮的核武器和導彈研發，以及其與俄羅斯之間軍事合作的進展表示了擔憂，並指出為了實現基於聯合國安理會決議的無核化等，三國加強緊密溝通具有重要意義。巖屋還呼籲中韓兩國為立即解決北朝鮮引起的綁架問題提供合作。

另外，巖屋就烏克蘭局勢表示，無論在世界的任何地方都不能允許憑藉威力單方面地改變現狀，並強調了指出這一點的必要性。

在此基礎上，日中韓三國外長還達成共識，決定加快協調進程，以便能儘快在日本舉行三國首腦會議。</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>