<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本三大醫學學會聯合發聲推薦定期接種疫苗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614821000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014614821000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本三大醫學學會聯合發聲推薦定期接種疫苗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本 10 月 1 日就 65 歲及以上老年人等啓動了定期接種新冠疫苗的措施。對此，日本感染症學會、日本呼吸器官學會以及日本疫苗學會 21 日聯合發表了相關意見。

意見指出，國內外的調查研究顯示，新冠病毒導致老年人陷入重症乃至死亡的風險要高於流感病毒。有研究顯示，老年人如果感染新冠病毒，罹患心血管以及呼吸系統疾病的風險將會升高。因此，強烈推薦老年人接種新冠疫苗。

關於適用於定期接種、首次啓用的新型新冠疫苗「Replicon 疫苗」，意見指出，該疫苗並不含有具有感染力的病毒等成分，疫苗接種者也不會讓周圍的人發生感染。就此，日本疫苗學會理事長中野貴司指出：「關於新型新冠疫苗，毫無科學根據的流言在不斷傳播。學會認為，放任這種現象極為不妥。希望大家在決定是否接種疫苗時要基於正確的信息。」</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[松本京子被朝綁架 47 年，其記事本首次公開]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014614951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;松本京子被朝綁架 47 年，其記事本首次公開&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 21 日，鳥取縣米子市的松本京子被北朝鮮綁架已有 47 年。

1977 年 10 月 21 日，當時 29 歲的松本京子從鳥取縣米子市的自家住所前往編織教室途中遭到北朝鮮綁架。

到 21 日，事件發生後已過去 47 年，其兄長松本孟在接受本台 NHK 採訪時，首次公開了妹妹京子遭綁架前一直使用的記事本。

記事本上寫有京子在遭綁架的 1977 年的一些日程安排，上面詳細地記錄了自己的日常，例如，據信為其朋友的女性的名字、休息日常去的地方等。

而從遭綁架的第二個月起，記事本的紙頁一片空白，表明京子的「日常生活」突然被北朝鮮綁架奪走。

松本孟看着妹妹的記事本説：「妹妹正直規矩，做事一絲不苟。看着她的字跡，我心中湧起了想念之情。」

松本孟還説：「從妹妹來講，這 47 年就像被扔掉了一樣，而這並不是她自己所希望的。我盼着妹妹早日回來。」他希望日本政府促成妹妹早日回國。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美加艦艇過航台海或意在牽制中國大陸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_07_1450736_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US, Canadian naval vessels jointly sail through Taiwan Strait&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國海軍第七艦隊 10 月 20 日宣佈美國海軍的「希金斯」號導彈驅逐艦和加拿大海軍的「温哥華」號護衞艦穿越了台灣海峽，並公開了艦艇和艦上人員的照片。

第七艦隊稱，美加艦艇是從不屬於任何沿岸國領海的公海過航的，並表示「任何主權或管轄權主張若與航行和飛行自由相牴觸，則美國予以拒絕。」

此外，加拿大聯合作戰司令部也宣佈兩國艦艇穿越了台灣海峽，並表示：「我們的行動旨在促進印太地區的和平與安全。」

對此，將包括台灣在內的東海等納入管轄範圍的中國大陸軍隊東部戰區發言人發表談話稱：「美、加方行為滋擾攪局，破壞台海和平穩定。戰區部隊時刻保持高度戒備，堅決捍衞國家主權安全和地區和平穩定。」

旨在統一台灣的中國大陸剛剛於 10 月 14 日在台灣周邊進行了大規模軍事演習。

據認為，美國和加拿大再次派艦艇穿越台灣海峽並強調航行自由，以此對中國大陸形成了牽制。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登災區企業明年或繼續獲得中央政府歇業補助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014614631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登災區企業明年或繼續獲得中央政府歇業補助&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動大臣福岡資麿在視察能登半島地震災區、石川縣能登地區之後宣佈，中央政府基本決定延長僱傭調整補助金特例措施的適用期限。

在能登半島地震發生後，中央政府在僱傭調整補助金制度框架下采取特例措施，對於地震災區，由中央政府承擔大企業員工歇業補助的三分之二、中小企業員工歇業補助的 80%，補助支付時間一年不超過 300 天。

鑑於根據有關規定，上述措施不能連續兩年適用於同一地區，而石川縣七尾市和倉温泉鄉等地的經營實體仍處於需要長期歇業的狀態，對於這些地區的經營業主來説，如果補助中斷，進入明年後則有可能不得不進行裁員。因此，不少經營業主發出呼籲，希望中央政府能延長補助支付期限。

石川縣知事馳浩 10 月 20 日在縣政府與視察完災區的厚生勞動大臣福岡資麿舉行了會談。關於僱傭調整補助金，馳浩表示，希望中央政府能延長支付期限，使旅館業、傳統產業等能登地區的核心產業不至於衰落。

會談結束後，福岡接受媒體採訪時稱，希望能採取措施，在明年 1 月之後繼續在一定期間向災區企業的歇業提供補助。他由此表示，中央政府基本決定延長僱傭調整補助金特例措施的適用期限。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[靜岡縣警察本部的本部長登門向袴田道歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_08_1450727_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Former death-row inmate Hakamada receives apology from prefectural police chief&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;經對 58 年前靜岡縣一家四口被殺案的重新審理，袴田巖（88 歲）的無罪判決得以確定。鑑於此，10 月 21 日 11 時左右，靜岡縣警察本部的本部長津田隆好前往位於靜岡縣濱松市的袴田家中與袴田本人會面，並向其表示了道歉。

津田本部長面對袴田低頭道歉稱：「在您被逮捕到無罪判決確定的漫長 58 年中，我們讓您承受了無以言表的痛苦和負擔，對此深表歉意。」

津田還表示：「今後辦案時，靜岡縣警方會努力做到更加縝密細緻、準確恰當。」

會面時，袴田的姐姐 Hideko（91 歲）也在場。她説：「這件事已經過去了 58 年，弟弟袴田巖和我都相信這是命運。都到了這個時候，我們已無意埋怨警方了。」

袴田巖坐在沙發上接受了道歉，但據其姐姐 Hideko 説，他看上去神色緊張。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[剛滿 60 歲的哈里斯加強宣傳年齡優勢]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_06_1450654_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kamala Harris turns 60, emphasizing her youth as a presidential candidate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國副總統、本次總統選舉民主黨候選人哈里斯 10 月 20 日迎來了 60 歲的生日。鑑於前總統、共和黨總統選舉候選人特朗普已經 78 歲，哈里斯近期再次將自己的年齡優勢作為選戰的一個宣傳重點。

12 日，哈里斯就自己的健康狀況公開了一份主治醫師的診斷記錄，其中認為哈里斯在身心兩方面都滿足總統一職所需要的條件。哈里斯批評指出，特朗普沒有公開相關的醫師診斷結果，在這方面缺乏透明度。

18 日，哈里斯進一步指出，聽説特朗普以疲憊為由拒絕了媒體的採訪，這顯示競選活動已經讓他疲憊不堪，令人對他能否勝任總統的工作產生懷疑。哈里斯以此進一步強調了自己在年齡方面的優勢。對此，特朗普當天予以反駁稱：「有人看到過我停下腳步休息的樣子嗎？我絲毫沒有感到疲憊，我充滿了活力。」

在距離總統選舉投票日只剩約兩週的情況下，哈里斯和特朗普就體力和健康狀況方面的論戰有所升級。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[當地窨井蓋大薈萃，窨井蓋峯會在富山市舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_01_1450591_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Decorated manhole covers featured from across Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;介紹全國各地窨井蓋的「窨井蓋峯會」10 月 19 日在富山縣富山市舉行。

「窨井蓋峯會」每年在各地舉行，目的在於提高人們對下水道的關注度。今年是第 12 屆「窨井蓋峯會」，北陸地區首次在富山市舉行。

富山車站周邊的廣場上，以「酷而美」為主題，展示了表現各地魅力的約 100 個窨井蓋，圖案設計有風景、動物、人物形象等，豐富多彩。

其中，岡山縣岡山市的窨井蓋以鮮豔的色彩描繪了桃太郎和猴子。富山縣展出了 14 件作品，其中一件展現了以富山灣對岸立山連峯為背景的高岡市雨晴海岸的壯麗景色。往來行人駐足欣賞，拍照留念。

富山市上下水道局下水道課課長井山哲男説：「希望這些反映各地特色的圖案設計給大家帶來快樂的享受，從而提高對下水道的關注度。」</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宮崎機場啞彈調查，發現地下埋有大量鐵砂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_RS12.json]]>
            </link>
            <description>在日本宮崎機場實施的啞彈緊急調查中，由於滑行道地下也出現了金屬反應，調查人員將路面挖開檢查，結果發現了大量鐵砂。

10 月 2 日，宮崎機場滑行道正下方埋藏的一枚啞彈突然發生爆炸，為此有關方面實施了緊急調查。

在緊鄰爆炸現場的一處地點，探測器的反應顯示約 1.6 米深的地下埋有金屬。為此，調查人員從 20 日 0 時 20 分起，將路面挖開進行了詳細調查，結果發現所埋之物並非啞彈，而是大量鐵砂。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[格魯吉亞大選前舉行示威，呼籲實現政權更迭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_04_1450615_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Georgian opposition rallies before elections&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前蘇聯加盟國格魯吉亞將於 10 月 26 日舉行議會選舉。在此前夕，在野黨支持者舉行了大規模示威活動。

今年 6 月，執政黨「格魯吉亞夢想-民主格魯吉亞」黨不顧民眾的大規模示威抗議，通過了一項對接受外國資金的團體實施管制的法律。鑑於俄羅斯施行同樣的法律，在野黨批評該法是「俄羅斯法」。歐盟認為該法「不符合歐盟的價值觀」，事實上叫停了格魯吉亞加入歐盟的程序。

10 月 20 日晚，數萬民眾響應在野黨的呼籲，在首都第比利斯舉行了大規模示威活動。人們手舉格魯吉亞國旗和歐盟旗幟聚集在一起，呼籲通過選舉實現政權更迭，重返加入歐盟的道路。

「格魯吉亞夢想-民主格魯吉亞」黨領導的本屆政府沒有對持續軍事入侵烏克蘭的俄羅斯實施經濟制裁，在選戰中呼籲與俄羅斯保持穩定關係。

當地專家根據民意調查結果等分析稱，本次選舉雙方勢均力敵。據認為，選舉結果將左右在歐美和俄羅斯之間搖擺不定的格魯吉亞未來外交政策的走向。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸：襲擊中國駐緬總領館事件系恐怖行為]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_08_1450449_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar junta calls explosion at China diplomatic mission 'terrorism'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;緬甸軍方公佈，中國駐緬甸曼德勒總領事館發生爆炸，建築物受損。緬甸軍方斷定這是一起恐怖行為，並進行了強烈譴責。

掌握緬甸實權的軍方公佈，位於該國中部的中國駐緬甸曼德勒總領事館 10 月 18 日發生爆炸。爆炸雖然沒有造成人員傷亡，但總領事館建築物的房頂受到破壞。軍方正在調查爆炸的原因，並斷定這是一起恐怖行為，進行了強烈譴責。當地獨立媒體援引政府人士的話報道説：「總領事館被投擲了手榴彈。」

緬甸 3 年前發生政變後，軍方與民主派勢力以及少數民族武裝力量的戰鬥日趨激烈。與緬甸接壤的中國一直居中斡旋，希望各方達成和平協議，敦促實現停火。

然而，關於中國的舉措，也有意見批評指出，中方援助與軍方對立的武裝力量，正在干涉緬甸內政。與軍方關係較近的團體在緬甸最大城市仰光的中國大使館前舉行了抗議活動。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美等舉行儀式，追悼萊特島戰役死難者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_13_1450510_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Philippines marks 80th anniversary of Battle of Leyte&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在太平洋戰爭期間日美軍隊爆發激烈戰鬥的菲律賓中部的萊特島，10 月 20 日相關人士舉行儀式，追悼死難者。

80 年前的 1944 年 10 月 20 日，麥克阿瑟將軍率領盟軍約 20 萬大軍登島，與日軍展開了超過 2 個月的激烈戰鬥。 

20 日，駐菲律賓的日本及美國的使館官員和當地居民等共 700 多人蔘加了追悼儀式。日本駐菲律賓大使遠藤和也敬獻花圈後表示：「日本國民已經下定決心，為了我們這一代和未來的子孫後代，決不重蹈戰爭覆轍。」

當年，在萊特島，僅地面戰鬥就有約 8 萬日本士兵陣亡，很多島上居民也被捲入戰鬥喪生，但具體遇難人數等沒有明確統計。

一位出席活動的當地百歲老人説，「我的父親被日軍殺害，讓我傷心欲絕」，隨後，向悼念菲方死難者的慰靈碑獻了花。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭公佈疑似俄方調查朝方士兵軍服尺寸的表格]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_05_1450610_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine posts alleged Russian survey on uniform sizes for North Korean soldiers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有分析認為，北朝鮮士兵將被投入到俄羅斯對烏克蘭的軍事入侵作戰。在這種情況下，烏克蘭當局公佈了一份文件，並稱該文件是俄軍為掌握北朝鮮士兵的軍服尺寸等而準備的調查表。

針對正在與俄羅斯深化軍事合作的北朝鮮的動向，韓國情報機構公佈，約 1500 名北朝鮮特種部隊的士兵本月已經被運送到俄羅斯遠東地區。有分析認為，北朝鮮將向俄羅斯對烏克蘭的作戰投入兵力。

烏克蘭文化部戰略通信和信息安全中心 10 月 20 日在社交媒體上公佈了一份文件，並稱該文件是俄軍為北朝鮮士兵準備的調查表。該中心表示，這份文件使用俄語和朝語兩種語言，要求填寫軍服等尺寸，但沒有透露該調查表何時曾被使用以及是通過何種途徑掌握的。

在此之前，該中心還發布了北朝鮮士兵在俄羅斯國內領取裝備等的視頻。
中心最高負責人在接受美聯社的採訪時表示：「視頻是表明北朝鮮正在加入俄方戰爭的最初佐證。」該負責人呼籲各國加大對烏克蘭的援助力度。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國譴責以軍空襲加沙居民區]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_02_1450585_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrike on northern Gaza leaves at least 87 dead or missing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據巴勒斯坦加沙地帶當局發佈的消息，以色列軍 10 月 19 日晚空襲了加沙北部拜特拉希亞的居民區，當地衞生部門稱，空襲造成 87 人死亡或失蹤。

以軍就此回應稱「數字被誇大了」，並強調以軍為防止平民傷亡，對哈馬斯據點實施精準打擊。

以軍在擊斃哈馬斯最高領導人辛瓦爾之後，仍然在加沙各地開展清剿哈馬斯的行動，尤其在北部加強了攻勢。在毗鄰拜特拉希亞的賈巴利亞，也有 5000 多居民因以方的軍事行動而被迫撤離。

針對這種情況，聯合國中東和平特使文內斯蘭 20 日發表聲明稱：「我們譴責對平民的持續襲擊。必須立即結束這場戰爭。」

另一方面，以軍 20 日宣佈，在黎巴嫩首都貝魯特，對伊斯蘭教什葉派組織真主黨情報部門指揮部等實施了空襲。而真主黨也向以色列北部發射了約 100 枚火箭彈等，連日來持續展開大規模襲擊。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地區暴雨災後一個月，仍有逾 400 人避難]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_03_1450596_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Over 400 people still living in shelters one month after record rain in Noto&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;石川縣能登地區遭受暴雨襲擊後，到 10 月 21 日已過去一個月。災區很多人受到了今年 1 月地震和暴雨的雙重打擊，目前仍有 400 多人過着避難生活。

9 月 21 日，能登地區遭受暴雨襲擊，已確認到本次暴雨造成 14 人死亡，輪島市一名 30 多歲的女性下落不明，警方等仍在進行搜索。

繼今年 1 月的能登半島地震之後，這場暴雨又給許多災民帶來了雙重打擊，對生活的影響更趨長期化。據石川縣政府透露，截至 10 月 18 日，輪島市、珠洲市、能登町共有 434 人仍在過着避難生活。

在暴雨中被淹等的受災房屋僅已確認到的就有 1487 棟，由於部分地區的地方政府尚未完成調查，預計受損房屋數量將會進一步增加。

此外，截至本月 16 日，輪島市和珠洲市有 1000 多户居民因暴雨影響一直未能恢復供水等，災民的身心疲憊與日俱增，有必要持續開展援助。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本上皇后陛下迎來九十大壽]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014613961000.json]]>
            </link>
            <description>日本上皇后陛下 10 月 20 日迎來了 90 歲大壽。

據宮內廳透露，隨着年齡的增加，上皇后陛下一邊注意保持健康，一邊與上皇陛下過着平靜的生活，但今年 6 月被確認感染了新冠病毒，並於 10 月 6 日在位於東京都港區赤坂御用地的仙洞御所因摔倒而造成股骨骨折，隨後接受了手術。

據悉，上皇后陛下術後的情況進展順利，出院後使用輪椅生活，每天上午和下午進行共約一個小時的步行訓練等康復活動。

據透露，上皇后陛下一如既往地悉心關註上皇陛下的情況，並經常問寒問暖、關照有加，但最近，上皇陛下擔心上皇后陛下的體力可能會下降，並常常關心地問道：「你沒事吧？」

據悉，在這種情況下，上皇后陛下常常會回想起在昭和時代和平成時代伴隨上皇陛下前往各地旅行，共兩次巡遊全國的情景，密切關注社會上每天發生的各種事情以及人們的生活，並牽掛着能登半島地震災區的情況，希望事物會朝着良好方向發展。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列總理私宅遭來自黎巴嫩的無人機襲擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_05_1450447_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli PM Netanyahu: Hezbollah's attempt to assassinate him a grave mistake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據以色列總理辦公室等公佈，10 月 19 日，三架來自鄰國黎巴嫩的無人機侵入以色列，內塔尼亞胡總理位於該國中部凱撒利亞的私人宅邸遭到其中一架無人機撞擊。當時總理不在這裏，無人受傷。

事後，內塔尼亞胡總理發表聲明稱：「伊朗的代理勢力真主黨罪大惡極，他們試圖謀殺我和妻子。施害者將為此付出沉重代價。」

事發地點距離以軍入侵的黎巴嫩的邊境約 70 公里。據報道，鑑於無人機避開攔截系統，深入到以色列內部，以方治安部門正在嚴肅對待此事，調查事件原因。

另據以軍方和媒體消息，19 日，黎巴嫩的伊斯蘭教什葉派組織真主黨發射了 180 枚火箭彈等，造成以色列北部地區 1 人死亡、14 人受傷。

真主黨表示，鑑於加沙地帶的伊斯蘭組織哈馬斯最高領導人辛瓦爾遇害，將加大對以攻擊力度。雙方的武力對抗或進一步加劇。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國稱烏前線俄方有北朝鮮導彈技術人員]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241019_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241019_10_1450318_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Facial recognition identifies N.Korean engineer at Russia missile launch&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國的情報機構、國家情報院 10 月 18 日表示，分析結果顯示俄羅斯軍方在烏克蘭東部前線發射導彈時，有北朝鮮軍方的導彈技術人員在場。

國家情報院分析了據稱是在烏克蘭東部頓涅茨克州附近拍攝的照片，並稱現場是發射北朝鮮製造的短程彈道導彈的地點，照片上的兩人之一是俄羅斯軍人。

國家情報院就照片上的另一個人指出，利用人工智能面部識別技術進行分析的結果顯示，其與去年 8 月陪同北朝鮮的金正恩總書記視察的一個人的面部相似度超過 80%，並判斷認為兩者是同一個人物。

當時金正恩視察的是一家生產導彈移動式發射架等裝備的軍工廠，該男子是北朝鮮軍方的導彈技術人員。

國家情報院分析稱：「據信派往烏克蘭的北方技術人員是在支援本國導彈的發射，同時確認是否存在技術問題並試圖確保更進一步的技術。」

國家情報院表示，北朝鮮已開始參與入侵烏克蘭的戰爭。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英意將就下一代戰機研發項目成立合資企業]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614171000.json]]>
            </link>
            <description>日本、英國、意大利三國防長會議於日本時間 10 月 20 日凌晨在意大利那不勒斯舉行。為了推進下一代戰鬥機的聯合研發，三方一致同意由三國相關企業成立一家合資企業，以便由該企業與發揮項目總指揮職能的國際機構簽訂一攬子合同。

出席會議的三位防長分別是日本防衞大臣中谷元、英國國防大臣希利和意大利國防部長克羅塞託。

會上，三方再次確認到，為高效推進下一代戰鬥機的三國聯合研發項目，將在今年年內成立一個發揮項目總指揮職能的國際機構，其最高負責人由日本人擔任。

從現狀來看，三國目前與各相關企業分別簽訂合同。為了化繁為簡，三方一致同意由三國相關企業成立一家合資企業，由該合資企業與上述國際機構簽訂一攬子合同。

另外，三方還一致表示將加快步伐，以實現 2035 年部署下一代戰鬥機的目標。

會後，中谷大臣對媒體表示，考慮舉薦前防衞審議官岡真臣擔任該國際機構的最高負責人。他還説：「作為研發項目兩翼的國際機構和合資企業已有眉目。希望雙方明年年內能簽訂第一份合同。」</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國國家主席習近平視察火箭軍部隊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_02_1450386_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Xi orders Rocket Force to improve combat capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家主席習近平 10 月 17 日視察了中國軍隊中掌管核武器和導彈的火箭軍部隊，對提升戰略威懾和實戰能力作出了指示。據認為，此舉也有對台灣賴清德政權和日益加大對台介入力度的美國進行牽制的目的。

據中國官方媒體報道，習近平 17 日視察了火箭軍某旅，並在搭載導彈的車輛排列整齊的情況下視察了訓練等情況。

隨後，習近平發表講話指出「要強化憂患意識、危機意識、打仗意識，全面加強練兵備戰，有力維護國家戰略安全和核心利益。」

中國大陸將台灣問題定性為「核心利益」，14 日剛剛在台灣周邊舉行了火箭軍也參加的大規模軍事演習。

中國大陸將賴清德視為「台獨派」，並敵視其政權，據觀察，習近平的此舉也有對賴清德政權和日益加大對台介入力度的美國進行牽制的目的。

另一方面，有觀察認為火箭軍可能存在嚴重貪腐行為，在此情況下，習近平指出，要「嚴肅查處官兵身邊的腐敗問題和不正之風」，從而再次表示了將徹底查處貪腐問題的姿態。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 防長會議就參與印太事務等達成共識]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_03_1450388_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 defense chiefs express commitment to Indo-Pacific security&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七國集團（G7）首次防長會議於日本時間 10 月 19 日在意大利那不勒斯舉行，考慮到中國不斷加強軍事活動等動向，會議將繼續參與印太地區安全事務等寫入了聯合聲明。

會上，針對印太地區問題，日本防衞大臣中谷元指出，中國和俄羅斯軍機相繼侵犯日本領空，俄羅斯、中國及北朝鮮正在加強合作，相關活動趨於活躍。

七國集團對中國大陸軍隊在台灣周邊實施大規模軍演表示關切，一致表示反對任何試圖單方面改變現狀的做法。

在圍繞烏克蘭局勢進行的討論中，烏克蘭國防部長烏梅羅夫作為特邀代表列席，介紹了為結束俄羅斯軍事入侵而制定的「勝利計劃」。

對此，七國集團一致表示，為了實現建立在尊重烏克蘭主權等基礎上的公正且持續的和平，將堅定不移地予以支援。

會議在結束一系列討論後發表了聯合聲明，內容包括：將繼續參與印太地區的安全事務及防務；支持烏克蘭加入北大西洋公約組織（NATO）的進程並繼續向其提供軍事援助。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>