<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>愛沙尼亞稱其領空遭到俄軍戰鬥機侵犯</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_N02_1571116_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian jets enter Estonian airspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;波羅的海三國之一、與俄羅斯接壤的愛沙尼亞政府 9 月 19 日稱，當天早上，三架俄羅斯米格-31 戰鬥機在波羅的海一帶上空侵犯其領空，時長為 12 分鐘。

據悉，北約成員國意大利派戰鬥機進行了應對，俄軍戰鬥機隨後離開愛沙尼亞領空。

愛沙尼亞政府表示，其領土完整和安全受到威脅，已敦請北約成員國依據北大西洋公約第四條討論應對措施。

北約計劃 22 日開始的一週的早些時候召開其決策機構北大西洋理事會會議。

愛沙尼亞外交部長查赫克納評論稱，應在政治和經濟上加大對俄施壓力度。

烏克蘭總統澤連斯基也在社交媒體上發文批評俄羅斯，稱「俄羅斯破壞穩定的企圖已擴大到其他國家」。

同在 9 月，俄羅斯的 19 架無人機剛剛侵犯過波蘭領空。考慮到俄方的舉動，北約在歐洲東部追加部署飛機等，加強了空防舉措。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本原子彈轟炸受害者將在聯合國會議發表演講</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_18_1570954_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Atomic bomb survivor from Hiroshima to deliver speech at UN&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 26 日是「徹底消除核武器國際日」，一個由各國代表等人士討論核武器的威脅以及廢除核武器問題的高層會議，將於這一天在紐約的聯合國總部舉行。日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會宣佈，將派現年 81 歲的代表理事田中聰司出席此次會議。

田中來自山口縣，一歲時，在廣島遭到原子彈轟炸的兩天後，來到母親孃家所在的該市，因此受到了核輻射。這之後，他患上了多種癌症，目前仍在接受治療。

田中作為代表團的成員之一，出席了去年的諾貝爾和平獎頒獎典禮。

據悉，田中被安排在此次高層會議上發表演講，他打算就廢除核武器的必要性等向與會人士發出呼籲。

田中將於 9 月 24 日至 27 日在當地逗留，其間將出席會議、並參加就遭受原子彈轟炸作證以及與和平組織的交流等活動。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自公立三黨黨首會談，就新設協商機制等達成共識</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_14_1570988_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's ruling, opposition parties to set up body to discuss tax breaks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂、公明黨代表齊藤鐵夫、立憲民主黨代表野田佳彥自 9 月 19 日正午起在國會大廈內舉行了三黨黨首會談，各黨幹事長也在座。

會談時，石破提出以下建議：在社會保障制度方面，對包括税制在內的未來社保制度展開討論；在根據所得情況發放補助金並進行所得税抵扣的「附帶補助金髮放的税額抵扣」政策方面，以政策制定者為核心設立協商機制，對如何確保穩定的資金來源等制度設計問題進行梳理；在取消汽油暫定税率方面，基於朝野各黨達成的共識進一步開展討論。

政治改革方面，石破錶示，將與新政府開展交接工作，以確保政治改革取得成果。

對於「附帶補助金髮放的税額抵扣」政策的制度設計，野田指出「應儘快啓動討論」。

三方就設立一個新的三黨協商機制、各政策制定者開展討論達成一致，並將進行相關協調，以爭取下週即啓動討論。

另外，三方還確認到，將加快討論汽油暫定税率，繼續探討政治改革問題。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高市早苗正式表明參加自民黨總裁選舉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_16_1570983_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Takaichi Sanae joins LDP leadership race&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本前經濟安全保障大臣高市早苗 9 月 19 日正式宣佈，將參加選出石破茂首相繼任者的自民黨總裁選舉。

高市 19 日下午在國會內舉行記者會時表示：「日本正面臨重大危機，為克服這一危機，需要的是把對現在生活和未來的不安改變為夢想和希望的政治。我將再次作為候選人蔘加自民黨總裁選舉。」

高市接着表示：「我必須再次高呼‘日本回來了！’。我是心懷‘讓日本再次登上世界之巔’這一高遠的志向和火熱的思緒站在這裏的。必須增強日本的國力。」

高市提出了在去年的自民黨總裁選舉中也曾使用的「讓日本列島強大富裕」的口號，並基於這一口號出台了五項主要政策，包括通過大膽的「危機管理投資」和「增長投資」實現強勁的經濟，加強防衞和外交實力，以及修改憲法等為後代承擔起責任。

其中，在應對物價上漲的措施方面，高市提出的政策包括：着手設計「附帶發放補助金的税額抵扣」制度，即根據所得發放一定金額的補助金和進行所得税的抵扣；取消汽油暫定税率，提高造成「年收壁壘」的額度，擴大對地方政府的重點支援補助金等。

此外，為了加強經濟安全，高市提出的政策包括：設立審查外國對日投資的委員會；設立統管指揮外國人問題的機構。在外交和安全方面，她提出的政策包括制定反間諜法等。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巖屋外相稱日本政府暫不承認巴勒斯坦為國家</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_02_1571046_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to forgo recognizing Palestinian state at UN General Assembly&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務大臣巖屋毅表示，日本政府不會在下週聯合國大會召開會議期間承認巴勒斯坦為國家。

借聯大召開會議之機，探討以色列與巴勒斯坦共存問題的國際會議將於 9 月 22 日在美國紐約舉行，巖屋稱將參加這一國際會議，並表示日本政府本次不會承認巴勒斯坦為國家。

19 日，巖屋先後與以巴外長舉行電話會談，傳達了這一方針，並與美國國務卿魯比奧通電話，重申日本政府將強烈敦促以色列立即停止單方面行動。

巖屋表示：「我們就什麼舉措有助於以色列與未來的巴勒斯坦國共存的‘兩國方案’進行了深入探討。如果以色列採取進一步行動為‘兩國方案’設置障礙，日本政府將採取新的應對措施。」</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱與習近平通話取得了諸多進展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_N01_1571115_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says he will meet Xi at APEC summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普宣佈，他與中國國家主席習近平舉行了電話會談，並在批准中國系視頻分享應用 TikTok 的交易等事務上取得了進展。

特朗普 9 月 19 日與習近平舉行了電話會談。會談結束後，特朗普在社交媒體上發文稱：「我們在許多非常重要的事務上取得了進展，其中包括貿易、芬太尼、結束俄烏戰爭的必要性以及批准 TikTok 的交易。」

美國和中國日前已就出售 TikTok 美國業務的協議框架達成一致，但在這次首腦會談上具體取得了何種進展，目前尚不明朗。

特朗普還透露，兩位首腦同意在今年秋天於韓國召開的亞太經合組織（APEC）峯會期間舉行面對面的會談。此外，雙方還一致同意特朗普明年較早時期訪問中國，習近平在方便的時候訪問美國。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育問答，針對外籍兒童的學習支援①什麼是學習支援團體？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250919_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育問答，針對外籍兒童的學習支援①什麼是學習支援團體？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地湧現出許多為生活在日本的外籍兒童提供學習支援的團體，除了教孩子們學日語以外，還會為他們輔導功課等。本系列為您介紹各地一些富有特色的支援團體。

有不少父母雙方或一方是外國人的孩子，日常生活中可以用日語進行交流，但日語水平卻不足以理解課業內容。位於東京都新宿區的「我們的家」就是一個為這樣的孩子提供支持的團體。

該團體在外國居民較多的大久保地區的一棟公寓樓的一個房間裏，每週三次從傍晚到晚上，為外籍兒童教授日語和輔導功課。擁有教師資格的志願者等除了幫助孩子們完成作業以外，還會為初中生和高中生提供應試輔導。

在學校不上課的日子，該團體還會開放房間，為孩子們提供活動場所，併為家長提供諮詢服務。開展支援已近 20 年的該團體代表理事小林普子表示：「孩子們要獨立生活、融入日本社會，就必須接受日本的義務教育，至少要高中畢業。」

（以上是截至 2025 年 5 月 28 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大阪·關西世博會普通參觀人數突破 2000 萬人次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_12_1570788_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Osaka World Expo visitors surpass 20 million&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;距離 2025 年大阪·關西世博會閉幕還剩下 24 天，截至目前，普通參觀人數已突破 2000 萬人次。

今年 4 月開幕的大阪·關西世博會，以「生命閃耀未來社會的設計」為主題，共有 158 個國家和地區參展，距離 10 月 13 日閉幕還剩下 24 天。

據日本國際博覽會協會透露，截至 9 月 18 日的快報統計數據顯示，憑票入場的普通遊客人數累計突破 2000 萬人次，達到 2003 萬 7000 餘人次。

世博會開幕後不久，平均每天的參觀人數約為 10 萬人次，8 月下旬達到 15 萬人次左右，過去一週則增加到約 20 萬人次。如果按照這一勢頭，預計到閉幕時，參觀人數累計將達到約 2500 萬人次。雖然不及預期的 2820 萬人次，但預計將超過被視為盈虧平衡點的 2200 萬人次。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本團隊憑藉「斑牛」研究成果摘得搞笑諾貝爾獎</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_07_1570839_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese team wins Ig Nobel Prize for using zebra-like stripes to protect cows&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;模仿諾貝爾獎設立、授予非同尋常科研成果的「搞笑諾貝爾獎」今年的獲獎名單揭曉。日本農業和食品產業技術綜合研究機構的研究人員等組成的科研團隊摘得「生物學獎」，其研究課題為「斑牛」，而非「斑馬」。

搞笑諾貝爾獎由美國一家科學雜誌於 1991 年設立，旨在表彰那些在令人捧腹的同時，又引人深思的研究成果。

日本時間 9 月 19 日，今年的獲獎名單揭曉。日本農業和食品產業技術綜合研究機構的研究員兒島朋貴等人組成的科研團隊摘得「生物學獎」。

該團隊關注到有研究成果顯示，斑馬身上的條紋有助於保護它們免受吸食血液的蒼蠅的攻擊，於是在家畜的黑毛牛身上塗上黑白條紋，調查其是否有助於驅除廄蠅和馬蠅。

結果發現，塗有圖案的牛和沒有圖案的牛相比，腿上和身上的蒼蠅數量減少了一半以上，而且這些牛為了驅趕蒼蠅而搖頭或跺腳等動作也有所減少。

據稱，利用這一研究成果，不僅可以減輕牛的不安情緒，還可以減少使用用來防止蚊蟲叮咬引發傳染病的殺蟲劑。

這是日本人連續第 19 年獲得搞笑諾貝爾獎。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日經平均股價一度創下盤中新高，但受央行政策影響終不及前日</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_B4_1570896_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225 slides from intraday record on BOJ decision&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 19 日的東京股票市場上，日經平均股價一度創下盤中新高，但在日本央行日本銀行下午宣佈決定開始售出所持有的交易所交易基金（ETF）之後，日經平均股價開始下跌，跌幅一度超過 800 日元。

鑑於投資者普遍認為美聯儲決定降息對於日本企業的經營業績來説是一個利好因素，東京股市 19 日開盤後買盤不斷增加，日經平均股價較前一天一度上漲 500 多日元，創下盤中新高。

但到了下午，日本銀行宣佈，決定開始售出此前作為大規模貨幣寬鬆政策的一項措施所購入的交易所交易基金，日經平均股價開始下跌，跌幅一度超過 800 日元。

最終，日經平均股價報收 4 萬 5045.81 日元，較前一天下跌 257.62 日元。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本銀行決定開始售出所持有的 ETF 等金融產品</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_B5_1570890_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BOJ stays pat on interest rate, to sell financial assets&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行宣佈，決定開始售出此前實施大規模貨幣寬鬆政策時大量購入的交易所交易基金 (ETF)。這標誌着日本的貨幣政策朝着正常化的方向又邁進了一步。

日本銀行的貨幣政策決策會議 9 月 19 日閉幕。本次會議決定，開始售出將股票納入投資組合的交易所交易基金以及被稱為「J-REIT」的房地產投資信託基金。按照賬面價值，交易所交易基金的年售出計劃為 3300 億日元左右，房地產投資信託基金為 50 億日元左右。日本銀行稱，準備工作就緒後就將啓動這一工作。

截至今年 3 月底，日本銀行持有賬面價值約 37 萬億日元的交易所交易基金，市值約為 70 萬億日元；同時持有賬面價值超過 6500 億日元的房地產投資信託基金，市值超過 7000 億日元。日本銀行稱，這些金融產品的出售工作將本着儘量避免對市場等造成混亂的原則，同時兼顧儘量避免給日本銀行自身造成損失。

本次貨幣政策決策會議還決定，將政策利率維持在 0.5% 左右的水平。據分析，這一決定顯示，日本銀行認為有必要繼續花上一段時間就美國關税措施對企業業績等造成的影響進行觀察。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故⑥插座事故防範要點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250918_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故⑥插座事故防範要點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。

最後一期為您介紹如何預防插座相關事故。

把電源插頭插入插座時，要確保插頭不會鬆動或輕易脱落。如果把變形的插頭強行插入插座，或因長期使用出現老化，則插座的金屬元件可能會變形。如果插頭和插座出現任何異常，就不要使用。

另外，不要在插座或延長線上接入超過其最大承載功率的電器設備等，這可能會導致異常發熱或火災。日本一般住宅牆上的雙孔插座的最大承載功率為 1500 瓦。延長線和接線板上會標註最大承載功率，在説明書中也會註明，務請確認。

（以上是截至 2025 年 9 月 11 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美英首腦就經濟合作達成一致，外交領域存分歧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_N01_1570724_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump wraps up state visit to UK&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 18 日，對英國進行國事訪問的美國總統特朗普與英國首相斯塔默在倫敦郊外的首相鄉村官邸契克斯別墅舉行會談，並召開了聯合記者會。

兩位領導人就會談成果強調稱，雙方同意在人工智能和量子計算機等先進技術領域展開合作。另外，斯塔默表示，兩國之間達成的價值 2500 億英鎊的交易是「破紀錄的」。

另一方面，關於烏克蘭局勢，斯塔默稱雙方展開了討論，認為「應堅決加大對俄羅斯總統普京的施壓力度」。與此相對，特朗普則未提及經濟制裁等具體行動，僅表示「原油價格下跌的話，普京就會退出戰爭」，從而對持續購買俄羅斯原油的部分歐洲國家表示了不滿。

另外，關於加沙局勢，針對英國打算承認巴勒斯坦的國家地位，特朗普明確表示了反對立場，稱「自己與斯塔默首相意見不同」，這也凸顯了雙方的意見分歧。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>茨城縣飆風導致多處建築物倒塌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_02_1570665_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Stormy weather lashes Japan's Ibaraki Prefecture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 18 日，日本茨城縣疑似受飆風影響，多處建築物倒塌、設施受損。筑波市已確認的受災事例至少有 20 例。當地氣象台 19 日派遣了工作人員前往受災地點調查具體情況。

受秋季降雨鋒面影響，關東甲信地區 9 月 18 日的大氣狀況極不穩定，茨城縣下午狂風暴雨大作，多地發生據信是由飆風引起的災害。

在筑波市的花室，一棟業務用 2 層預製板建築的一樓部分垮塌；在吾妻，一處正在進行拆除施工的國家公務員宿舍腳手架倒塌。

據筑波市政府介紹，在筑波市立慄原小學，建築間連廊的推拉門倒塌導致窗户玻璃碎裂，還有體育設施的捲簾門被吹壞，以及疑似雷擊引發火災等，截至 18 日傍晚共發生 20 多例受災事例。此次飆風沒有造成人員受傷。

據水户地方氣象台公佈，當時在筑波市和境町上空有濃密的積雨雲，因而認為出現了飆風。氣象台 19 日派遣了工作人員前往當地，詳細調查具體情況。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 表決通過譴責北朝鮮決議案，中俄投反對票</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_05_1570720_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA condemns N.Korea's six nuclear tests, with China, Russia opposing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）在總部所在地奧地利維也納召開的年度大會於 9 月 18 日，就譴責北朝鮮實施 6 次核試驗的決議案進行了表決。決議案以多數贊成獲得通過，其中日本等 96 個國家贊成，中國、俄羅斯等 5 個國家反對，17 個國家棄權。

往年譴責北朝鮮核開發的決議案都是全會一致不經表決通過的。而本次俄羅斯要求進行表決，表決結果彰顯了中俄步調一致擁護北朝鮮的立場。

俄羅斯代表聲稱，該決議被利用於對北朝鮮施加軍事和政治壓力。中國代表也表示，過度施壓和批評只會加劇緊張局勢，不利於政治解決朝鮮半島問題。

圍繞北朝鮮核開發的問題，國際原子能機構 8 月發佈報告稱，在北朝鮮西北部寧邊正在建造一座據認為是鈾濃縮設施的新建築，對其推進核開發表示嚴重關切。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在野黨就自民黨總裁選舉後形勢發表意見</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_16_1570594_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's opposition leaders react to LDP leadership election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 18 日舉行的日本商工會議所的全體大會上，在野黨方面的與會者紛紛就自民黨總裁選舉結果出台後的形勢發表了各自的意見。

立憲民主黨代表野田佳彥表示：「毫無疑問，美國的關税措施將對日本經濟造成負面影響。為了分析各品類出口產品所受影響並採取必要的經濟措施，必須加快編制補充預算案。我們將強烈要求迅速召開臨時國會，儘快出台相應的經濟措施。」

日本維新會共同代表藤田文武表示：「自民黨和公明黨的聯合政府在眾議院和參議院的議席都沒過半數。在這種情況下，有人問組建聯合政府的是我黨還是國民民主黨。在這種時候，我們需要回歸原點，放眼未來，為構思日本應有的狀態而反覆思考。」

國民民主黨代表玉木雄一郎表示：「無論誰當選自民黨總裁都有一件事要做，那就是解決阻礙日本經濟增長的勞動力短缺問題。我們將要求自民黨新總裁早日採取切實可行的措施，如能得到新總裁的合作，那麼我們也願意全力配合。」</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高市早苗表明有意參選自民黨總裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_13_1570590_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's former Economic Security Minister Takaichi to run for LDP presidency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於自民黨總裁選舉，前經濟安全保障擔當大臣高市早苗於 9 月 18 日下午在國會大廈向媒體記者表明了參選意向。

高市對記者説：「現在需要的是能夠把國民對生活和未來的不安轉化為夢想和希望的政治。我將竭盡全力，創造一個能夠克服日本所面臨危機的強大政治，一個能夠為國民指明方向的政治，一個穩定的政治。」

高市還説：「在為參議院選舉而走遍全國的過程中，我聽到了來自許多國民的嚴厲批評之聲，例如‘不知道自民黨現在想要做什麼’‘從自民黨的政策中看不到夢想和希望’。總裁選舉辯論是一個闡明自民黨目標的絕佳機會。」

另外，高市還就 18 日造訪自民黨最高顧問麻生太郎位於議員會館的辦公室一事透露稱，「表達了我的問候和決心」。

高市定於 19 日再次舉行記者會，就具體政策等進行説明。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林芳正正式宣佈參加自民黨總裁選舉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_15_1570588_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Chief Cabinet Secretary Hayashi to run in LDP leadership election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本內閣官房長官林芳正 9 月 18 日下午在國會大廈舉行記者會，正式宣佈參加旨在選出石破茂首相後任的自民黨總裁選舉。

林芳正在記者會上表示：「從岸田政府後期開始，我就擔任內閣官房長官，為政權運營發揮着作用。我希望在現有發展方向的基礎上有所創新。我當選國會議員今年已經是第 30 年了，希望能夠充分利用積累起來的經驗，為日本盡一份力量。」

在此之上，林芳正宣佈了一項名為「林計劃」的政策，立志「打造一個人人都能擁有夢想、希望、充滿自豪的日本的未來」。

政策方面，林芳正表示，將致力於切實實現每年 1% 左右的實際漲薪目標，面向 2040 年代，制定並落實計劃表，以構築可持續的社會保障體系和有韌性的經濟。針對自民黨的改革，他提出「從零開始重建」的口號，對在兩次國政大選中相繼落敗的自民黨實施改革。

關於與在野黨的合作，林芳正表示，「為了實現我們的政策，應該在每個階段分別考慮與誰合作、以何種形式合作」，從而表明了在單項政策上重視合作的姿態。

本次將是林芳正繼 2012 年和 2024 年之後第三次參加自民黨總裁選舉。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南伊豆町特產伊勢龍蝦進入捕撈季，捕撈量少價高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_07_1570372_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Season's first catch of spiny lobsters landed in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本靜岡縣南伊豆町，當地特產伊勢龍蝦進入捕撈季。第一批捕撈的伊勢龍蝦於 9 月 17 日早晨抵達了漁港。

南伊豆町的伊勢龍蝦禁漁期於 16 日解禁。17 日清晨，兩艘漁船收起了前一天佈下的漁網，返回下流漁港。

在港口，漁民們用鈎狀漁具小心翼翼地取下落網的伊勢龍蝦，以免龍蝦受傷。雖然大多數龍蝦體型較小，但也有一些體長有約 30 釐米。

南伊豆町的伊勢龍蝦捕撈量正逐年減少。該漁港 17 日首日捕撈量為 36.2 公斤，比去年的歷史最低水平還要少。

據稱這些伊勢龍蝦將在漁業協同組合的直銷店出售，供應給旅店和餐館。價格為每公斤 8640 日元，比上一財年上漲了約 800 日元。

一名從事漁業的男性説：「由於海岸邊龍蝦棲息地的海藻減少，龍蝦捕撈量也在逐年減少。聽説黑潮的蜿蜒流動現在不活躍，海藻要是能增加一些就好了。」

南伊豆町的本次伊勢龍蝦捕撈季將持續到 2026 年 5 月中旬。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄反對派領導人納瓦利內遺孀稱丈夫系遭毒殺</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_02_1570272_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Navalny's widow claims her husband was fatally poisoned&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於俄羅斯反對派領導人納瓦利內 2024 年在監獄中死亡的原因，其妻子尤利婭 9 月 17 日在社交媒體上公佈稱，通過對遺體生物樣本進行檢測得知，納瓦利內系中毒身亡。

俄羅斯反對派領導人納瓦利內作為批評普京政權的急先鋒而知名，他於 2024 年 2 月在俄羅斯北極圈內的一所監獄中離世。

當局宣佈其為「自然死亡」，但其妻尤利婭則一直主張稱政府參與了毒殺。

尤利婭 17 日在社交媒體上發文稱：「丈夫的生物樣本得以轉移到俄羅斯境外，至少在兩個國家的不同研究機構進行了檢測，都得出他是被毒殺的結論。」

不過，具體檢測出何種毒物等詳情尚未公開。她呼籲相關檢測機構應公佈檢測結果。

就此，俄羅斯總統府發言人佩斯科夫 17 日稱：「未獲悉相關情況，無可置評。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
