<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[年底年初日本國內旅遊人均費用將創新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663031000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663031000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;年底年初日本國內旅遊人均費用將創新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型旅遊公司預估，由於住宿費飆升等因素，今年年底和明年年初在國內旅遊的費用將創下新高，人均將達 4 萬 3000 日元。

大型旅遊公司對交通系統和住宿設施的預約情況以及問卷調查等進行統計的調查結果顯示，在 12 月 23 日至 1 月 3 日的年底元旦假期期間準備旅遊，住宿 1 晚及以上的人預計將達 2800 萬人次，與去年同期持平。由於家用拮据、沒有餘錢，以及對未來的擔憂等原因，旅行的人數沒有增加。

另一方面，人均費用為 4 萬 3000 日元，比上一年增加 2000 日元，預計將創下自 1996 年開始調查以來的新高。據認為其主要原因是，在訪日外國遊客人數增加、勞動力短缺的背景下住宿費持續上漲，以及這次年底和年初的日曆排列便於人們請長假。

此外，預計出國旅遊的人數將達到 52 萬人次，比上一年增加 13%，但與新冠疫情爆發之前的 2019 年底和 2020 年初相比，僅停留在約 60% 的程度。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[蘋果病患者與過去十年同期最高值基本持平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663601000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663601000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;蘋果病患者與過去十年同期最高值基本持平&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「傳染性紅斑」即俗稱的蘋果病患者持續增加。日本各地醫療機構報告的病例統計數據顯示，截至 12 月 1 日的一週內，平均每家醫療機構的病例數為 0.89 例，這一數字與過去 10 年同期最高的 2018 年基本持平。

「傳染性紅斑」是一種病毒性傳染病，其特點是在出現類似感冒的症狀後，面頰等部位會出現紅疹。

根據國立感染症研究所的數據，截至 12 月 1 日的一週內，全國約 3000 家醫療機構報告的病例數為平均每家 0.89 人，比前一週增加了 0.38 人，呈現大幅增長。

去年同期這一數字僅為 0.01 人，幾乎沒有出現流行的現象。而今年的患者數量與過去 10 年中同期患者人數最多的 2018 年基本持平。

「傳染性紅斑」主要在兒童中流行，但如果從未感染過的孕婦第一次感染，可能會導致流產或死產，也有可能造成胎兒異常。為此，相關專業學會正在呼籲加強防控措施以避免感染。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國對英偉達涉嫌違反反壟斷法立案調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國對英偉達涉嫌違反反壟斷法立案調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家市場監督管理總局 12 月 9 日宣佈，因涉嫌違反反壟斷法，對從事應用於生成式人工智能半導體業務的美國公司英偉達（NVIDIA）開展立案調查。

據公告內容，英偉達於 2020 年在獲得中國當局的有條件批准下，完成了對以色列一家以高速通信技術見長的企業「邁絡思科技」（Mellanox Technologies）的收購，但英偉達涉嫌違反了相關條件。

如果調查認定其違反了反壟斷法，英偉達將可能面臨鉅額罰款。

12 月 2 日，美國宣佈了限制向中國出口高端半導體製造設備及相關軟件的措施。對此，中國於 12 月 3 日宣佈原則上禁止向美國出口用於半導體原材料等的稀有金屬。

圍繞半導體等尖端技術，美中對立進一步加劇。有觀點認為，此次對英偉達進行立案調查也可能是中國針對美國的反制措施。

美國《華爾街日報》報道稱：「在特朗普第二任期開始之前，中方正在向政策制定者傳遞一個信息，那就是他們已經做好了應對美國行動的準備。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆受害者等向挪威議員呈紙鶴表廢核心願]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663231000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663231000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;核爆受害者等向挪威議員呈紙鶴表廢核心願&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年的諾貝爾和平獎頒獎典禮定於 12 月 10 日在挪威舉行。在此之前，來自日本的核爆受害者們來到挪威議會大樓前，與當地的小學生們一道將表達廢除核武器願望的紙鶴交給了議員們。

這些核爆受害者是在名為「和平之船」（Peace Boat）的非政府組織以及「原水協」即「禁止原子彈氫彈爆炸日本協議會」的組織下隨團來到當地的。9 日，約 30 人聚集到了挪威首都奧斯陸市中心的議會大樓前。

其中，作為代表之一的福島富子在長崎市出生 6 個多月時經歷了核爆。她與另一名代表將從日本帶來的表達廢除核武器願望的紙鶴親手交給了挪威的議員們。福島説：「我身後揹負着許多無名核爆受害者的願望，我與他們一道將紙鶴交給了議員們。這裏也寄託着希望與世界人民共同構建無核世界的心願。」

當天，在獲得 2017 年諾貝爾和平獎的國際非政府組織「國際廢除核武器運動」（ICAN）的呼籲下，當地的小學生們也參與了活動。他們一起將紙鶴交給議員，還將一些紙鶴掛在了議會前的聖誕樹上。

「國際廢除核武器運動」組織挪威代表比德肖爾表示：「挪威的政治家必須要傾聽核爆受害者的聲音，加強推動核裁軍的努力，並批准《禁止核武器條約》。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本高中生在奧斯陸介紹原子彈轟炸悲劇]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本高中生在奧斯陸介紹原子彈轟炸悲劇&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為出席諾貝爾和平獎頒獎典禮而正在挪威首都奧斯陸訪問的日本「高中生和平大使」在當地一所高中的課堂上與當地的高中生進行了交流，介紹了原子彈轟炸悲劇，並呼籲廢除核武器。

高中生和平大使此前一直在開展徵求呼籲廢除核武器的簽名並將其送交聯合國的活動，其中來自長崎、廣島和熊本的 4 名代表將出席 12 月 10 日舉行的諾貝爾和平獎頒獎典禮。

藉此機會，為了讓更多的人知道原子彈轟炸的悲慘狀況，4 名代表於 9 日訪問了奧斯陸的一所高中，並在課堂上與當地的高中生進行了交流。

課堂上，高中生們展示了原子彈投下後的廣島和長崎的照片，介紹了遭到原子彈轟炸破壞的悲慘狀況，並呼籲廢除核武器。其中，長崎縣的高中生和平大使津田凜介紹了原子彈轟炸造成悲劇的現實，曾遭受原子彈轟炸的其祖父患有多種癌症，接受了多次手術，即使在原子彈投下 79 年過後的至今，依然備受痛苦的折磨。

奧斯陸的一名 18 歲女高中生説：「我很高興得知日本的年輕一代認為原子彈的悲劇絕不能重演。另外，日本高中生還向我們展示了地圖，説明瞭如果奧斯陸遭受核武器攻擊的話，將造成什麼影響。我從中得知其波及範圍特別大，因此感到非常可怕。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[和平獎諾委主席稱日本獲獎者演講將是人類共識]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;和平獎諾委主席稱日本獲獎者演講將是人類共識&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在諾貝爾和平獎頒獎典禮舉行之前，挪威諾貝爾委員會主席弗裏德內斯接受本台 NHK 的採訪時，就日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員田中熙巳將在典禮上發表的演講指出「它將是人類的共同意願」，並表示這將成為邁向廢除核武器的重要一步。

弗裏德內斯首先就今年的諾貝爾和平獎指出：「這是頒發給日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的獎項，同時也是向 1945 年的 8 月因原子彈轟炸而被殺害，以及在原子彈轟炸之後亡故的所有人致敬的獎項。」

39 歲的弗裏德內斯今年剛就任挪威諾貝爾委員會主席一職，是歷屆主席當中最年輕的一位。他説：「為我這樣在第二次世界大戰結束很久之後才出生的人們，超越年代地講述證言並傳播有關知識，是今年授獎的重要理由。」他指出，年輕一代有責任繼承原子彈轟炸受害者的堅強和不屈不撓的精神。

對於田中熙巳將在 12 月 10 日的頒獎典禮上發表的演講，弗裏德內斯表示：「我堅信這一演講會提醒人們，核武器對人類來説是最具毀滅性、而且絕對不能再次使用的武器。我也堅信這一演講將對全世界的人類以及今後的子孫後代產生深遠影響。它將是人類的共同意願。」他表示，田中的演講將成為邁向廢除核武器的重要一步。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日籍藥企員工所涉間諜案在北京舉行首次審理]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_26_1468815_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese court opens trial of Japanese man accused of spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，11 月下旬，中國北京的法院對被控間諜罪的大型藥企日籍男性員工所涉案件進行了首次審理。

日本大型藥企安斯泰來製藥公司一名 50 多歲的日籍男性員工去年 3 月因涉嫌參與間諜活動在中國北京被國家安全機關拘留，其後被逮捕、起訴。

據設在北京的日本大使館稱，案件的首次審理於 11 月下旬在北京市內的法院進行。據稱，審理以非公開方式進行，日本大使館的工作人員也不得旁聽。法院沒有透露今後的審理時間表，該男子還將被繼續關押。

日本大使館表示：「我們會繼續提供妥善幫助，包括與本人見面，與其家屬聯絡等。今後也將通過各個層面的接觸，強烈敦促中方儘快予以釋放。」

在中國，自 2014 年反間諜法施行以來，外國人因涉嫌參與間諜活動被當局拘留的案件層出不窮，截至目前僅日本人就有 17 人被拘留，其中 5 人因服役或案件仍在審理中而一直無法回國。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國執政黨成立工作組探討政局穩定方策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1209EE29.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1209EE29_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓國執政黨成立工作組探討政局穩定方策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於韓國總統尹錫悦宣佈緊急戒嚴一事，執政黨國民力量黨 12 月 9 日成立了專門探討穩定政局方策的工作組。

尹錫悦 7 日就宣佈緊急戒嚴表示道歉，並表示包括自己的任期在內穩定政局的方法都交由執政黨國民力量黨進行決策。為此，國民力量黨 9 日繼續召開緊急國會議員全體會議，商討了今後的應對措施。

會議結束後，一名與會的議員在接受媒體採訪時透露，國民力量黨組建了一個專門探討穩定政局方策的工作組，並將在適當時機就如何穩定政局的措施等向國民做出彙報，以便通過公佈總統下台的時間安排、具體方式等獲得國民的理解。

另一方面，最大在野黨共同民主黨準備再次向國會提交總統彈劾議案，並希望敦促國會快的話於 14 日就進行表決。韓國搜查機關已在收到在野黨的檢舉之後以煽動內亂的嫌疑對尹錫悦進行立案調查，法務部也在收到搜查機關的申請後於 9 日下午簽發命令，禁止尹錫悦出境。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韓高官就北朝鮮問題舉行磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241210_01_1468834_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, US, South Korea agree to work together on North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美韓三國政府高官在日本東京就北朝鮮問題舉行磋商，再次對北朝鮮與俄羅斯深化軍事合作表示嚴重關切，一致同意將共同採取措施全面徹底地執行聯合國安理會的有關決議。磋商結束後，日本外務省官員説：「在韓國發生緊急戒嚴風波的情況下，會談顯示三國合作不存在任何問題。」

日美韓三國政府高官 12 月 9 日下午在日本外務省舉行了磋商。日本外務省亞洲大洋洲局長鯰博行、美國國務院主管東亞等事務的助理國務卿克里滕布林克和韓國外交部外交戰略情報本部長趙九來出席了磋商。

與會官員就朝俄《全面戰略夥伴關係條約》正式生效一事交換了意見，該條約規定發生緊急情況時，朝俄將互相提供軍事援助。三方再次對北朝鮮派兵赴俄等朝俄軍事關係的深化表示了嚴重關切。

在此之上，三方還再次確認了日美韓三國保持緊密合作的重要性，一致同意將共同採取措施，全面徹底地執行聯合國安理會的有關決議，打擊成為朝方大規模殺傷武器研發資金來源的網絡犯罪活動等。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[到訪挪威的原爆受害者向奧斯陸大學植物園捐贈樹種]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241210_RS10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;到訪挪威的原爆受害者向奧斯陸大學植物園捐贈樹種&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以諾貝爾和平獎頒獎儀式為契機而到訪挪威的日方一行 50 多人 12 月 9 日訪問了奧斯陸大學的植物園，並向植物園捐贈了遭受原子彈轟炸的樹木所留下的種子，並再次發出呼籲，希望建立一個沒有核武器的世界。

日方一行成員包括原子彈轟炸親歷者以及親歷者的後代。成員之一、廣島原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會理事長佐久間邦彥把在廣島遭受原子彈轟炸的銀杏樹所留下的種子交到奧斯陸大學植物園負責人的手中，並表示：「請好好培育這些種子，它們在奧斯陸長成的大樹與廣島的銀杏樹血脈相連。希望我們能攜手努力，共同建立一個沒有核武器的世界。」

在「國際廢除核武器運動」組織 2017 年領取諾貝爾和平獎時，奧斯陸大學的植物園也曾種下了在廣島遭受原子彈轟炸的數種樹木所留下的種子，如今，這些種子已成長為亭亭玉立的小樹苗。佐久間邦彥在看到這些小樹苗時表示：「在這 7 年的時間裏，這些樹苗在奧斯陸茁壯成長，對於它們來説是一件非常幸福的事情，我們也從中獲得了極大的鼓舞。我要把這份鼓舞帶回廣島，告訴那些如今仍在原子彈爆炸症當中痛苦掙扎的原爆受害者。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台國防部：大陸艦船在台周邊活動，已加強警戒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014662711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014662711000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台國防部：大陸艦船在台周邊活動，已加強警戒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據傳中國大陸或將在台灣周邊實施軍事演習，在此情況下，台灣國防部表示，大陸軍方艦艇等進入台海周邊及西太平洋區域開展活動，台軍正在嚴密監控，保持高度警惕。

台灣總統賴清德在就任後的首次外訪中經停美國夏威夷和關島等地，並與美國國會重要議員舉行電話會談等，對此，部分媒體報道稱，中國大陸或將在台灣周邊實施軍事演習對台進行強烈反制。

在此背景下，台灣國防部 12 月 9 日公佈，中國大陸軍方船艦編隊及海警船分別進入台海周邊及西太平洋區域開展活動。此外，台方負責沿岸警備的海巡署稱，在台灣周邊共確認到 7 艘大陸海警局船隻，已派出巡邏船持續進行監視，並公開了相關照片和視頻。

台灣國防部還表示，大陸軍方從 9 日至 11 日在浙江省和福建省以東一帶空域開設 7 處空域保留區，對此，已指導各級部隊加強警戒和監視。台灣國防部強調，「任何單方面非理性挑釁行動，都可能嚴重破壞印太區域和平穩定」，對大陸進行了牽制。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍反政府武裝領導人：歷史翻開了新的一頁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1209EE17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1209EE17_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;敍反政府武裝領導人：歷史翻開了新的一頁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中東敍利亞政權已經垮台，主導反政府武裝的「解放敍利亞」聯盟（又譯「沙姆解放組織」）的領導人發表演説稱，「這場勝利標誌着歷史翻開了新的一頁，地區迎來了轉折點」。

在持續內戰的敍利亞，12 月 8 日，反政府武裝攻佔了總統府等，控制了首都大馬士革，持續半個多世紀的阿薩德政權宣告垮台。

當天，主導反政府武裝的「解放敍利亞」聯盟的領導人朱拉尼現身大馬士革的一座清真寺，在眾人面前發表了演講。

他説：「這場勝利標誌着整個伊斯蘭國家的歷史翻開了新的一頁，地區迎來了轉折點。這場偉大的勝利結束了長達 13 年的苦難，我們見證了這一歷史時刻。」朱拉尼還通過國家電視台宣佈，在權力移交之前，公共設施將由前總理負責監管，他呼籲國民團結，以確保權力的有序移交。

在敍利亞等地，對於阿薩德政權垮台，既有人表示歡迎，也有人對「解放敍利亞」聯盟被聯合國等認定為恐怖組織表示擔憂。今後，敍利亞能否和平移交權力，新政權能否得到國際社會的承認成為各方關注的焦點。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾獎獲獎日方團體將在頒獎儀式上呼籲徹底銷燬核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241210_02_1468851_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo to call for nuclear weapons abolition at Nobel award ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;諾貝爾和平獎頒獎儀式於當地時間 12 月 10 日 13 時、日本時間 21 時在挪威首都奧斯陸舉行。日本的核爆受害者、援助人士等 30 人將出席頒獎儀式，今年的獲獎者、日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會所派出的三名代表委員將登台領取獎牌和獎狀，他們是現年 92 歲的田中熙巳、現年 84 歲的田中重光和現年 82 歲的箕牧智之。

田中熙巳將作為代表於頒獎儀式上發表獲獎感言，他將回顧自己 13 歲時親歷長崎原子彈轟炸的那段過往，講述轟炸奪去 5 名親人生命的痛苦經歷，從而呈現核武轟炸所造成的反人道主義的慘狀。

在頒獎儀式即將舉行之際，田中熙巳出席在諾貝爾研究所舉行的新聞發佈會時表示：「現如今，不少人動不動就把核武器和核打擊掛在嘴邊，我們對此感到極為遺憾和悲涼。被授予諾貝爾和平獎是一大榮耀，我們期待這能為不斷倒退的全球徹底銷燬核武器進程創造一個重新邁進的新的契機。」

他接着表示：「我們非常擔心，年輕的一代未能真正認識到核武器的危害性。因此，我們將在自己時日無多的人生旅程中繼續竭盡全力地開展宣傳活動，以便讓核武器絕對不能與人類共存這一理念在年輕一代的心中紮根。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[珍珠港襲擊事件 83 週年，遺屬等悼念戰歿者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241208_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241208_11_1468355_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ceremony in Hawaii marks 83rd anniversary of Pearl Harbor attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在引爆太平洋戰爭的珍珠港襲擊事件迎來 83 週年之際，一個戰歿者悼念儀式在瀕臨夏威夷珍珠港的紀念公園舉行。

日本時間 1941 年 12 月 8 日凌晨，原日軍襲擊夏威夷珍珠港，太平洋戰爭由此爆發。83 年後的當地時間 12 月 7 日，一個戰歿者悼念儀式在瀕臨珍珠港的珍珠港國家紀念公園舉行，美軍有關人員及其家屬、退役軍人等 1200 餘人參加。

在當年珍珠港襲擊開始的當地時間 7 日 7 時 55 分，參加者們為大約 2400 名戰歿者低頭默哀。

經歷過珍珠港襲擊事件的人年事漸高，今年 4 月，沉沒戰艦「亞利桑那」號的最後一名倖存船員也離開了人世。

在此背景下，今年的儀式主題是「前進」。祖父為「亞利桑那」號戰艦船員的遺屬代表登台發言稱：「亞利桑那號象徵着起步於悲劇的前進和人們不屈不撓的精神。我們將從珍珠港襲擊事件中汲取教訓並以此為指南，面向未來不斷前進。」該遺屬代表強調了把歷史記憶傳遞給下一代的重要性。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[羅馬尼亞憲法法院裁定總統選舉首輪投票無效招致批評]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_01_1468538_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Romania's top court scraps results of presidential election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於羅馬尼亞的憲法法院 12 月 6 日裁定總統選舉第一輪投票無效，因此 8 日沒有按原計劃舉行總統選舉決勝輪投票。今後，羅馬尼亞能否在不發生大的混亂的情況下重新舉行總統選舉投票，令人關注。

羅馬尼亞是烏克蘭的鄰國，在本次總統選舉中，名不見經傳的親俄派獨立候選人傑奧爾傑斯庫利用社交媒體平台大力傳播競選宣傳視頻，並在 11 月 24 日舉行的第一輪投票中拔得頭籌，獲得的票數甚至超過了被視為最有競爭力的現任總理。

羅馬尼亞憲法法院 12 月 6 日做出裁決，宣佈總統選舉第一輪投票無效，指出這輪投票被不透明的數字技術所誘導，公正性受損，從而以不點名的方式對傑奧爾傑斯庫利用社交媒體平台開展競選宣傳活動的正當性予以了質疑。

憲法法院這一歷史罕見的裁決招致了批評之聲。今後，羅馬尼亞能否在不發生大的混亂的情況下重新舉行總統選舉投票，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[曾我 Hitomi 呼籲促成所有綁架受害者早日歸國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014661901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014661901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;曾我 Hitomi 呼籲促成所有綁架受害者早日歸國&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;22 年前回到日本的北朝鮮綁架事件受害者曾我 Hitomi12 月 8 日在富山縣富山市發表演講，呼籲為實現所有綁架事件受害者早日歸國而努力。

1978 年，當時 19 歲的曾我 Hitomi 與其母親 Miyoshi 在新潟縣佐渡市遭到北朝鮮綁架。2002 年，曾我返回日本，但其母親至今下落不明。

演講時，曾我談到了與另一位綁架受害者橫田 Megumi 一起度過的一段日子。她説：「我們很快就成為了朋友。身邊沒有旁人時，我倆會用日語低聲説起家人朋友，一起哼唱日本歌曲。我們思鄉心切，盼望着回到日本。」

當説到自己的母親 Miyoshi 時，曾我説：「我的母親開朗、勤勞、關心愛護我，我想知道她現在怎麼樣了。」

曾我還説：「綁架事件受害者的家人年事已高，這是一場與時間的賽跑。有的人至今仍在流淚盼望着回國，希望大家把綁架問題看成自己的事，讓受害者能夠早日獲救。」曾我呼籲促成所有綁架事件受害者早日回到日本。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普接受採訪時談及削減對烏援助的可能性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_19_1468693_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump suggests US may reduce aid to Ukraine after he takes office&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國 NBC 電視台 12 月 8 日播放了對下任總統特朗普的採訪，特朗普談及了自己明年 1 月上任後削減對烏克蘭援助的可能性。

特朗普在採訪中就國內外重大問題回答了主持人的提問。關於俄羅斯入侵烏克蘭的問題，主持人問到：「烏克蘭是否應該就美國新政府減少對烏援助做好心理準備？」特朗普回應稱，烏克蘭有可能需要這樣做。特朗普接着指出，俄烏雙方已有數十萬人死於衝突，並再次表示希望能夠讓這場戰爭儘快終結。

關於美國是否會繼續留在北約框架內，特朗普表示：「只要各國切實擔負起出資責任，我們受到公平的對待，我們會留下來。」他從而表示，其他北約成員國充分負擔軍事開支是美國留在北約的前提條件。

關於非法移民問題，特朗普表示將首先對那些有過犯罪記錄的非法移民採取遣返措施。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普表態：無意要求美聯儲主席鮑威爾提前離職]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_B01_1468572_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump denies speculation he will dismiss Fed chief Powell&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國當選總統特朗普明確表示，無意在美聯儲主席鮑威爾任期屆滿前要求其離職。
 
特朗普此前接受了 NBC 電視台採訪，節目於 12 月 8 日播出。
 
節目中，特朗普被問及是否有意要求 2026 年 5 月任期屆滿的美聯儲主席鮑威爾提前離職。特朗普回答説，即使自己要求換人，鮑威爾也可能不同意。特朗普明確表態，稱不考慮要求鮑威爾提前離職。
 
特朗普曾在第一任期內提名鮑威爾擔任美聯儲主席，但其後屢屢就金融決策譴責鮑威爾。特朗普是否會在第二任期啓動後要求換人受到各方關注。
 
另一方面，鮑威爾 11 月會見記者時曾表示，即使特朗普要求自己離職，自己也不會同意。他表示，在法律上總統是無權解除美聯儲主席職務的。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本第三季度 GDP 年增長率上調至 1.2%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_B02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_B02_1468668_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Jul.-Sep. GDP growth revised up to annualized 1.2%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本內閣府公佈了今年 7 至 9 月、第三季度的國內生產總值、GDP 的修訂值。剔除物價變動因素的第三季度實際 GDP 環比增加 0.3%，換算成年率為 1.2%。年率與 11 月 15 日公佈的快報值相比上調 0.3 個百分點。這是日本的 GDP 連續兩個季度實現增長。

根據汽車銷售的最新統計，佔 GDP 一半以上的居民消費環比增加 0.7%，與快報值 0.9% 相比有所下調。

與快報值相比，環比增幅有所上調的項目有：企業設備投資，由負 0.2% 上調為負 0.1%；出口，上調至 1.1%，主要原因是外國遊客的增加；住宅投資，上調至 0.4%，主要原因是住宅重新裝修的工程數量有所增加。

儘管第三季度的 GDP 在居民消費的支撐下實現了增長，但居民消費的增加也有一些暫時性因素，例如，因認證違規問題而出現的汽車銷售不振有所回暖、防災儲備需求有所增加等。今後，居民消費能否保持增加勢頭，從而繼續拉動 GDP 實現增長，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原體肺炎的防治⑤預防和治療]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241209_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原體肺炎的防治⑤預防和治療&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介紹支原體肺炎的預防和治療。

支原體肺炎專家、川崎醫科大學教授大石智洋表示，通過含有病原菌的飛沫傳播是支原體肺炎的主要感染途徑，因此佩戴口罩是一項基本的預防措施。出現症狀的人佩戴口罩是最有效的，但在支原體肺炎流行的情況下，周圍每個人都佩戴口罩也有助於預防。 

另外，勤洗手等基本的感染預防措施也十分重要。

如果感染了支原體肺炎，服用抗菌藥可起到快速治療作用。效果因人而異，通常數天內即可退燒。但如果患者感染的是具有耐藥性的病原菌，則醫療機構最初開出的藥物可能效果不佳。大石教授建議，如果服藥兩三天後仍沒有退燒，則需要與醫生商量，詢問是否應該嘗試其他藥物。 （信息截至 2024 年 12 月 5 日）</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>