<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本 6 月全國平均氣温創新高，較往年高 2.34 度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_27_1542915_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan had hottest June on record&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，儘管 6 月處於梅雨季節，但全國連續多日出現酷暑天氣。據氣象廳彙總的數據顯示，今年 6 月，日本全國平均氣温比往年平均值高出 2.34 攝氏度，創下自氣象廳 1898 年開始相關統計以來的歷史最高紀錄。

此前全國 6 月平均氣温的最高紀錄出現在五年前，而今年較五年前高出近 1 攝氏度。

由於偏西風較往年向北擺動幅度更大，高氣壓強勢覆蓋日本各地，尤其在 6 月中旬至下旬，多地出現酷熱天氣，而梅雨鋒面也變得不明顯。

據氣象廳預測，7 月日本各地仍將持續酷暑。即便尚未正式宣佈出梅的東日本地區，下週起也將被高氣壓強勢籠罩。

氣象廳異常氣象信息中心所長及川義教稱：「上個月的高温屬於異常現象。炎熱天氣已堪比盛夏，今年夏天有可能出現創紀錄的高温，希望大家繼續做好中暑預防措施。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國北朝鮮人權問題負責人與綁架日本人受害者家屬會面</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_01_1543230_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN rapporteur hopes for unity on return of N.Korea abductees&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國北朝鮮人權狀況特別報告員伊麗莎白·薩爾蒙從 6 月底起訪問日本，並於 7 月 1 日在東京都與北朝鮮綁架日本人受害者家屬會面。

此次會面以非公開形式舉行，初一時遭到北朝鮮綁架的橫田 Megumi 的母親橫田早紀江等人蔘加。據悉，家屬在面會中呼籲稱，綁架受害者有本惠子的父親有本明弘已於今年 2 月去世，在日本政府認定的綁架受害者的父母當中，還健在的只剩下 89 歲的橫田早紀江，解決綁架問題的時間已經不多了。

就此，薩爾蒙説，被綁架者的人權遭到嚴重侵犯，對他們的憤怒、悲傷和痛苦感同身受，從而表示願與國際社會合作，儘快解決綁架問題。

會面結束後，橫田早紀江説：「薩爾蒙表示感到非常憤怒，今後將繼續盡力而為。希望能有更多的國家團結一致、伸出援手，盡一切努力讓所有受害者都能回家。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱以色列已同意加沙 60 天停火條件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_09_1543220_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Israel agrees to conditions for 60-day ceasefire in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普於 7 月 1 日在社交媒體上發文稱，美國與以色列的代表就加沙地帶進行了長時間且富有成效的會談，並表示「以色列已同意實現 60 天停火的必要條件」。

特朗普還稱：「卡塔爾和埃及正努力促成和平，預計會提交這份最終提案。為了中東地區的和平，期待哈馬斯能夠接受這一方案。」他以此呼籲哈馬斯接受停火方案。

不過，關於他所説的已得到以色列同意的停火條件，特朗普並未透露具體內容。尋求徹底結束戰鬥的哈馬斯方面是否會接受 60 天停火方案，目前仍不確定。

此外，特朗普在發文前的當天早上還表示，期待以色列與哈馬斯能在下週達成停火協議。根據目前的日程安排，特朗普將於 7 日在白宮與以色列總理內塔尼亞胡舉行會談。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三菱商事等投資的加拿大 LNG 設施正式投產</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_B1_1543176_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;LNG Canada makes 1st shipment to Asia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本的大型商社等出資建設、位於加拿大西部的液化天然氣（LNG）設施正式投產，並開始面向包括日本在內的亞洲地區供應。在中東局勢動盪不安、能源採購多元化成為課題的背景下，該設施能否實現液化天然氣的穩定供應，備受關注。

這家設施的運營公司是由三菱商事和英國、馬來西亞的大型石油公司等 5 家公司共同成立的，其目的是對加拿大內陸開採的天然氣進行液化加工並出口。

據悉，該設施建於加拿大西部不列顛哥倫比亞省，近日開始全面投產，首批出產的天然氣於日本時間 7 月 1 日發出。

該設施的液化天然氣生產能力高達 1400 萬噸，約合日本年需求量的 2 成，其中的 210 萬噸將分配給三菱商事，並被運往包括日本在內的亞洲地區。

三菱商事表示，液化天然氣從加拿大運往日本大約需要 10 天時間，比從美國和中東運輸要快，且運輸成本也相對較低。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破稱日本製鐵收購 USS 將成日美經濟合作的典範案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_B3_1543256_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba hails Nippon Steel acquisition of US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 7 月 2 日在首相官邸會見了日本製鐵公司董事長橋本英二。橋本向石破彙報稱，該公司已完成對美國鋼鐵巨頭——美國鋼鐵公司（USS）的收購。石破首相表示，此次收購將成為今後日美在經濟領域進一步構築良好關係的典範案例。

橋本董事長在面談時彙報稱，美國鋼鐵公司已正式成為日本製鐵的全資子公司，收購工作全面完成。

他還稱：「今年 2 月上旬，石破首相與特朗普總統舉行的首腦會談，為此次收購大大掃清了障礙，謹再次表示感謝。」他對政府在談判過程中所提供的支持表示了感謝。

此外，橋本還表示：「我們將從基礎做起，努力提升品質，力爭通過一項項成果來證明日美製造業合作的實際價值。」

對此，石破首相回應説：「我們正以‘投資重於關税’的主張推進日美談判。從這一角度來看，此次收購具有重要的象徵意義，有望成為未來日美關係的典範案例。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比亞迪稱建於南美的首家工廠將於近期投產</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014850841000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014850841000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;比亞迪稱建於南美的首家工廠將於近期投產&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國最大的電動車製造商比亞迪 7 月 1 日邀請包括本台 NHK 在內的媒體參觀了建於南美的首家工廠，工廠位於巴西東北部的巴伊亞州。在展示了在當地組裝的電動車等產品後，比亞迪宣佈該工廠將在未來幾周內投產。

比亞迪稱，這家工廠的年產量為 15 萬輛左右，並計劃將來提升至 30 萬輛。比亞迪的一名高管向媒體表示，「我們要把巴伊亞州打造成南美的硅谷」，從而彰顯了比亞迪為促進當地經濟所作出的貢獻。

這家工廠此前曾引發輿論風波。當地政府認為工廠有 200 多名中國籍工人被迫在近乎於奴隸一般的惡劣環境中工作，因此已提起訴訟，要求比亞迪等相關方面予以賠償。

除比亞迪之外，其他中國廠商也紛紛進入巴西市場，預計與歐美及日本的廠商之間將展開激烈的競爭。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子彈轟炸受害者人數跌破 10 萬人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_21_1542888_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan atomic bomb survivors drop below 100,000&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動省每年都會就 1945 年 8 月在廣島和長崎的原子彈轟炸中受害且持有「原子彈轟炸受害者健康手冊」的核爆受害者人數等進行統計。數據顯示，截至今年 3 月底，全國的核爆受害者人數為 9 萬 9130 人，比去年同期減少了 7695 人。

這是自 1957 年開始發放這一「健康手冊」以來，核爆受害者人數首次跌破 10 萬人。此外，核爆受害者的平均年齡為 86.13 歲，比去年同期提高了 0.55 歲。

核爆受害者居民人數最多的地方分別為：廣島縣最多、達 4 萬 8310 人，其次分別是長崎縣 2 萬 3543 人，福岡縣 3957 人，東京都 3307 人和大阪府 3186 人。

原子彈被投下至今已過去了八十年，隨着核爆受害者人數逐年減少，如何將遭受原子彈轟炸的實際狀況以及為廢除核武器而採取的措施傳承下去成為需要面對的課題。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰國倒塌建築調查報告稱設計施工存在缺陷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_32.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_32_1542944_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Design flaws blamed for deadly Bangkok building collapse&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 3 月，受緬甸大地震的影響，泰國首都曼谷一座在建的高層建築發生倒塌，導致建築工人等 95 人死亡。對此，泰國政府已成立調查委員會，調查倒塌原因，並於 6 月 30 日公佈了政府機構和多所大學通過模擬計算等得出的報告結果。

報告顯示，大樓的電梯井井壁以及樓梯間牆壁在設計和施工方法方面存在缺陷，所用混凝土質量也不達標。報告指出，「如果按照相關法律標準施工，該建築會具備更高的強度和防震性能」。

泰國調查部門已經逮捕了參與工程的泰國大型建築公司高管和中國國有企業當地法人的中國籍高管等，目前調查仍在繼續，責任追究的結果成為關注焦點。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿兒島縣十島村再次發生震度 5 弱地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_04_1543030_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Earthquake with intensity of lower 5 observed in southwestern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 2 日凌晨 4 時 30 分左右，日本鹿兒島縣十島村發生地震，觀測到了震度 5 弱的劇烈搖晃。近期，十島村地區地震活動活躍，6 月 30 日也曾發生過震度 5 弱的地震。

在 7 月 2 日的地震中，十島村惡石島觀測到了震度 5 弱的搖晃，觀測到震度 3 的地區有奄美市和十島村小寶島，奄美地區多處觀測到了震度 2 或震度 1 的搖晃。地震震中位於吐噶喇列島近海海域，震源深度 16 公里，震級據測為里氏 5.1 級。此次地震未引發海嘯。

自 6 月 21 日起，吐噶喇列島的惡石島和小寶島附近地區地震活動活躍。據日本氣象廳觀測統計，6 月 21 日至 7 月 2 日 6 時，這一地區震度 1 及以上地震共發生 847 次。該地區 2021 年及 2023 年也曾出現過地震活動活躍的現象，但本次震度 1 及以上地震的次數遠超以往。

氣象廳指出，當地地震活動依然非常活躍，並呼籲震感強烈的地區的居民對落石、山體滑坡等地震引發的災害保持警惕。氣象廳指出，今後仍有可能發生震度 5 弱左右的地震，呼籲居民提前做好防災工作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本南海海槽地震防災新計劃設定減災目標</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_24_1542994_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan govt. endorses basic plan on measures for Nankai Trough megaquake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中央防災會議 7 月 1 日在日本首相官邸召開相關會議，通過了新的《南海海槽地震防災對策推進基本計劃》。

日本中央政府今年 3 月修正了南海海槽大地震可能造成的損失估算值，預測在最壞情況下將造成 29 萬 8000 人死亡，235 萬棟建築物完全損毀或被燒燬。

新的基本計劃中設定了減災目標：在未來 10 年內將死亡人數減少約八成，將完全損毀或被燒燬的建築物數量減少約五成。

中央政府 2014 年也曾設定過類似的目標，但未能實現。此次中央政府經重新研究，認為「事關人命，須設定較高目標」，因而此次的目標基本沒變。

為實現上述大目標已制定了 200 多個具體的數字目標，其中包括在可能發生劇烈搖晃和大海嘯的地區，在未來 10 年內讓沒有足夠抗震能力的住房基本清零，以及完善避難環境。

中央政府將每年審查上述應對措施的進展情況，並推動各地區採取相應措施。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QUAD 外長會議同意合作推動關鍵礦物生產供應</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_06_1543138_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Quad foreign ministers agree to cooperate on critical minerals&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 7 月 1 日晚至 2 日凌晨，日美澳印「四方安全對話」（QUAD）外長會議在美國首都華盛頓舉行。日本外務大臣巖屋毅、美國國務卿魯比奧、澳大利亞外交部長黃英賢與印度外交部長蘇傑生出席了會議。

會議伊始，巖屋毅表示：「印度太平洋是全球經濟增長的發動機，其和平穩定對於國際社會繁榮來説至關重要。四國作為該地區大國能夠發揮重要作用。」

4 位外長同意為實現「自由開放的印度太平洋」加強合作。有鑑於中國正在該地區加強活動，各方確認，強烈反對憑藉武力和脅迫試圖在東海和南海等區域單方面改變現狀的行為。

此外，各方還一致決定共同採取新舉措，致力於在中國具備供應優勢的關鍵礦物領域推動研發生產，並構建相關供應鏈。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱或對日徵收 30% 或 35% 關税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0702EEN02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0702EEN02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普稱或對日徵收 30% 或 35% 關税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 7 月 1 日在接受媒體採訪時暗示，要對日本進一步加徵關税。

特朗普指出：「三、四十年來，日本一直在掠奪我們的財富，因此與日本進行交易非常困難。日本儘管需要大米，但卻不要我們的大米。他們也不買我們的汽車。」特朗普接着表示：「我們與日本有極好的雙邊關係，但日本在處理貿易問題方面極其不公平。這樣的時代已經結束。」

特朗普稱：「我將寫信給日本。我知道日本無法滿足我們的要求，他們將面對 30%、或是 35% 的關税，抑或是支付我們所敲定的關税。這是因為我們對日本具有鉅額貿易逆差，這對美國國民來説非常不公平。」

目前，美國對日本徵收 10% 的基準關税，如果加上處於暫停狀態的對等關税，關税税率則為 24%。而特朗普此次談及的關税税率卻遠超這一水平，從而表達了對兩國關税談判內容的強烈不滿。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士山山梨縣一側迎來封山解禁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_RS21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250701_RS21_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;富士山山梨縣一側迎來封山解禁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富士山的山梨縣一側於 7 月 1 日迎來了封山解禁。

在富士山的山梨縣一側，包括試圖連夜登頂、被稱為「子彈頭式攀登」的登山方式在內，一些人不守規矩的行為以及山頂附近的人滿為患給富士山的管理帶來了困擾。

因此，山梨縣政府自去年夏日登山季開始，在半山腰的五合目登山口設置了閘口，對登山活動進行了管控。今年夏日登山季期間，一天的登山人數上限設定為 4000 人，每名登山者需繳納 4000 日元的通行費。每天下午 2 時至次日凌晨 3 時期間，登山道將被關閉。

據山梨縣政府介紹，截至 7 月 1 日 11 時，提前預約這一天攀登富士山的人數為 1118 人，當天報名的人數為 200 人，其中通過五合目閘口的人數為 731 人。

富士山的夏日登山季將持續至 9 月 10 日，靜岡縣一側將於 7 月 10 日迎來封山解禁。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救災組織和志願者團體等事先註冊制度正式啓動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849801000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849801000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;救災組織和志願者團體等事先註冊制度正式啓動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府從 7 月 1 日起正式啓動一項制度，讓發生災害時從事支援受災者活動的非營利組織（NPO）和志願者團體等事先進行註冊。

這一新制度是日本政府根據相關法律創設的。內閣府的網頁已從 1 日起開始接受申請。

這一制度的目的是讓註冊的組織和團體與地方政府等有關方面共享關於活動區域和過去的活動情況等信息，以便在發生災害時能夠順利地提供支援。

日本防災擔當大臣坂井學在記者會上表示：「此舉的目的在於，通過與全國各地的公共機構廣泛共享有關組織和團體的信息，加強從平時就對災害做到有備無患的官民合作體制。希望相關組織和團體能積極提出申請。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首紀念迴歸致辭顯示不會放鬆社會管控的態度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849921000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849921000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港特首紀念迴歸致辭顯示不會放鬆社會管控的態度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港 1997 年迴歸中國，至今年 7 月 1 日過去整整 28 年。1 日當天，香港特首發表講話，顯示出不會放鬆社會管控的態度。

在「一國兩制」的原則下，香港曾享有言論和集會的自由，每逢 7 月 1 日都會有要求實現民主等的大規模示威活動。但自香港國安法 5 年前實施以來，抗議活動在香港受到壓制。

香港特首李家超 1 日在官方紀念儀式上致辭表示，要堅決維護國家安全，從而顯示出不會放鬆社會管控的態度。他還表示，將積極融入國家發展大局，全力拼經濟。

鑑於中美兩國圍繞關税等問題嚴重對立，中國中央政府要求香港經濟界人士展現愛國情懷，為國貢獻力量。李家超的上述發言彰顯了要推進與內地經濟一體化的方針。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本銀行「短觀」：製造業大企業信心指數有所改善</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_B2_1542742_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BOJ Tankan: Mood improves slightly at Japan's major manufacturers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本銀行 7 月 1 日公佈了「短觀」、企業短期經濟觀測調查的最新統計結果。調查顯示，製造業大企業的經濟景氣信心指數為正 13 點，高出上次調查。這一數據環比有所改善上一次是去年 12 月的調查。

日本銀行的短觀調查每三個月開展一次，以全國約 9000 家企業為對象，通過回答景氣現狀「良好」的企業佔比減去回答景氣現狀「不佳」的企業佔比得出的數據作為指數，對經濟景氣狀況做出判斷。
  
本次調查結果顯示，備受關注的製造業大企業的經濟景氣信心指數為正 13 點，比上次調查高出 1 點。這一數據環比有所改善上一次是去年 12 月的調查。
 
 但是，受美國特朗普政府關税措施的影響，汽車產業的信心指數比上次調查下降 5 點，通用機械產業下降 4 點。出口相關產業的信心下降較為明顯。
 
非製造業大企業的信心指數為正 34 點，儘管與上次調查相比下降 1 點，但仍處於 1991 年以來、這 34 年當中的高位。其原因有成本等費用在價格中充分得到消化、外國遊客在日消費需求增加等。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本經濟再生相稱對美談判不會犧牲農業</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_13_1542774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top trade negotiator vows not to sacrifice farming in Japan-US talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於美國總統特朗普對日本進口美國產大米的現狀表示不滿一事，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正 7 月 1 日在內閣會議後會見記者時表示：「日方已經知曉了特朗普總統的表態，但對於美方的表態等在此不予置評。」

赤澤接着強調：「農業乃國之根基。為生產方打造一個安心的可持續從事生產活動的環境，是政府及執政黨的一項極其重要的工作。日方不會在對美談判中犧牲農業方面的利益，這一方針沒有變化。」

赤澤説：「日美雙方仍在坦誠地全力推進磋商，摸索達成共識的可能性，但仍存在一些分歧，目前尚未就整體方案達成一致。日方將繼續在切實維護國家利益的基礎上，全力開展協調工作，以便達成實現兩國雙贏的協議。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破指示轉變政策以穩定米價增加產量</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_B4_1542802_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes reform of rice policy to expand production&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在政府為確保大米的穩定供應而召開的會議上，對相關閣僚做出了指示，要求他們推進有關政策的轉變，進一步穩定大米的價格，並使生產者能夠放心地增加大米產量。

為確保大米的穩定供應，政府 7 月 1 日在首相官邸召開了以首相石破茂為首、由農林水產大臣小泉進次郎、內閣官房長官林芳正等人出席的相關閣僚會議。

石破在會議上介紹了政府迄今為止所採取的舉措，即通過非競拍簽約方式向市場投放儲備大米。隨後，他表示：「大米的平均價格已降至每 5 公斤 3000 日元以上到 4000 日元以下的水平，政府相關舉措的成果已經切實地反映出來。為了進一步穩定米價，希望各位不要鬆懈，而要繼續推進有關應對措施。」

石破還表示，將通過實際調查流通情況並取消顯示每年大米收成的「收成狀況指數」等措施，查明米價高漲的成因。

石破進一步表示：「我們將從 2025 年產大米開始，推進產量的增加。我們將轉變有關政策，使消費者能夠穩定地購買大米，同時讓那些有積極意願的生產者能夠確保收入，並能夠無憂無慮地增加產量。」石破指示相關閣僚擰成一股繩，努力推進有關舉措。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍持續空襲加沙，以高官或赴美磋商停火問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_03_1542661_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior Israeli official to visit US amid continued fighting in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 30 日，以色列軍隊向加沙地帶北部居民發出新的疏散通知後，實施了猛烈空襲。據巴勒斯坦媒體報道，加沙城一家客人眾多的海濱咖啡館遭到空襲，造成至少 33 人死亡。加沙地帶衞生部門 30 日發佈數據稱，自以哈衝突爆發以來，死亡人數已升至 5 萬 6531 人。

連日來的襲擊導致平民傷亡人數不斷攀升，在此背景下，美國總統特朗普在社交媒體發聲：「在加沙達成協議！」以此敦促以哈雙方同意停火。

據以色列主要報紙《國土報》報道，30 日，以色列總理內塔尼亞胡的親密助手、戰略事務部長德爾默將訪問美國首都華盛頓，與特朗普政府高官就加沙地帶停火問題等舉行磋商。

以色列媒體報道稱，美國已出示了一份方案，提議停火 60 天，哈馬斯方面分兩次釋放其扣押的人質，但以色列歸根結底要消滅哈馬斯，而哈馬斯則要求全面結束戰鬥，雙方分歧較大，磋商能否取得進展引人關注。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 7 月提價食品品類達去年同期約 5 倍</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_B82.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_B82_1542518_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Prices to rise for over 2,000 Japanese food items in July&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民營徵信企業「帝國數據銀行」對日本國內 195 家主要食品廠商進行的調查顯示，7 月份將有 2105 個品類的食品提價，是去年同期的約 5 倍。

分類別來看，香辛料、高湯製品等「調味品」提價品類數量最多，有 1445 個品類；接下來依次是咖啡飲料等「飲料及酒精飲品」，206 個品類；巧克力、口香糖等零食，196 個品類；盒裝米飯、意麪醬等加工食品，117 個品類。

「帝國數據銀行」分析指出，包括原材料價格上漲、水電費和燃氣費的上調造成生產成本上升在內的綜合因素導致上述類別的食品漲價。

另外，對食品廠商發佈消息的彙總結果顯示，今年 1 至 11 月提價的食品超過 1 萬 8000 個品類，是去年全年提價食品品類數量的近 1.5 倍。「帝國數據銀行」指出：「國內外的惡劣天氣導致供應不穩等情況更是雪上加霜，食品價格上漲趨勢或仍將持續。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
