<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！⑤避免成為傳播工具</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！⑤避免成為傳播工具&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期問答介紹針對選舉假消息的對策。

我們自己也可能成為傳播選舉假消息的工具。因為，如果不仔細確認消息就將其傳播給家人、朋友，或在社交媒體上發帖，錯誤信息可能會被進一步擴散。

同樣重要的是，為了避免被「選舉假消息」常見的極端標題所蠱惑，感情用事地將假消息發佈到社交媒體上，「越是在情緒激動時，越要冷靜下來不急於傳播」。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國舉行抗戰勝利 80 週年閲兵式綜合演練</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_07_1557826_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China holds rehearsal for military parade marking 80th end of war anniversary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國計劃於 9 月舉行紀念抗日戰爭勝利 80 週年閲兵式。為此，閲兵式綜合演練 8 月 9 日夜間至 10 日凌晨在首都北京舉行。

中國政府把二戰中日本簽署投降書的第二天 9 月 3 日定為「抗日戰爭勝利紀念日」。今年是抗戰勝利 80 週年，由國家主席習近平等人出席的閲兵式將在北京舉行。

據中國國營媒體中央電視台報道，8 月 9 日夜間至 10 日凌晨舉行了閲兵式綜合演練，約有 2.2 萬人參加。從發佈的影像中可以看到，士兵們手持槍支在燈火通明的天安門廣場前的大道上行進，人們在音樂伴奏下引吭高歌。有關方面表示，演練順利完成，並向市民表示感謝。

另一方面，北京市中心天安門廣場附近出動了大批警力，地鐵站暫時關閉，還在大範圍區域實施了交通管制，民眾生活受到影響。

另外，有跡象表明當局試圖阻止外國媒體對本次演練進行採訪。可見當局正保持着高度警戒。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱中聯部部長劉建超被當局帶走</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_14_1557671_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior Chinese diplomat Liu Jianchao detained for questioning, WSJ reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國主要報紙《華爾街日報》8 月 9 日的網絡版援引消息人士的話報道稱，中共中央對外聯絡部部長劉建超被有關部門帶走問話。

報道稱，劉建超今年 7 月結束外訪回國後被帶走，原因尚不清楚。

現年 61 歲的劉建超曾長期擔任外交官，曾任職中國外交部發言人和駐菲律賓大使等。

2022 年起，劉建超擔任中央對外聯絡部部長，並與日本執政黨幹事長等日本的政治家頻繁會面。

兩年前，中國另一名身處外交要職的高官、時任外交部長秦剛上任僅半年多就被解職，外界解讀其事實上被撤職，正因如此，本次關於劉建超的報道也備受關注。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萬斯：美俄首腦會談或難以使烏俄雙方都滿意</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS13_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;萬斯：美俄首腦會談或難以使烏俄雙方都滿意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國副總統萬斯就圍繞烏克蘭局勢的美俄首腦會談表示，「估計會談不會令任何一方都完全滿意」，從而表示談判結果對烏俄雙方來説都將伴隨痛苦。

美國總統特朗普與俄羅斯總統普京的首腦會談計劃於 8 月 15 日在美國阿拉斯加舉行。

萬斯在福克斯新聞 10 日播出的採訪中就首腦會談表示：「我們將努力尋求一個讓烏克蘭人和俄羅斯人相對和平地共處、不發生流血衝突的解決方案。」但他同時補充道：「估計會談不會令任何一方都完全滿意。很可能最終雙方都會對此感到不滿。」

萬斯還表示，目前正在協調美、俄首腦加上烏克蘭總統澤連斯基的三方會談。不過，對於普京是否會先於特朗普與澤連斯基會面一事，萬斯表明了否定的看法。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>內塔尼亞胡對外媒強調軍事行動正當性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_06_1557774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Netanyahu justifies plan to expand military operations in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於以色列宣佈將進一步擴大在巴勒斯坦加沙地帶的軍事行動，控制最大城市加沙城，國際社會紛紛對此予以譴責。在此背景下，以色列總理內塔尼亞胡 8 月 10 日舉行了面向外國媒體的新聞發佈會，強調擴大軍事行動是正當的。

在新聞發佈會上，內塔尼亞胡表示：「我們的目標不是佔領加沙地帶，而是將其從哈馬斯手中解放出來。只要哈馬斯放下武器並釋放所有人質，戰爭就會立即結束。」

內塔尼亞胡透露，已下令軍方在疏散居民的基礎上，拆除加沙城以及加沙地帶中部難民營當中所殘留的哈馬斯的據點。他表示：「這是儘快結束戰爭的最佳途徑。」

據觀察，內塔尼亞胡面向外媒召開此次新聞發佈會的目的是宣傳以方主張，緩解來自國際社會的批評。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本計劃提出「印度洋·非洲經濟圈倡議」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_13_1557640_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to propose new economic zone at TICAD meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府認為，從印度、中東各國、到非洲大陸的地區有望成為經濟增長的中心，為此，在 8 月召開的非洲開發會議（TICAD）上，政府計劃將上述地區定位為新的經濟圈，提出「印度洋·非洲經濟圈倡議」。

由日本政府主導的非洲開發會議邀請非洲各國出席，每三年舉辦一次，8 月 20 日起將在橫濱市召開第 9 屆會議，為期三天。

關於「印度洋·非洲經濟圈倡議」，政府的目標是，基於迄今為止推進的「自由開放的印度太平洋」戰略，努力構築自由公正的經濟圈，並加強地區間的互聯互通。此外，還將謀求與包括非洲在內的「全球南方」加強聯繫，為希望在該地區擴大貿易和投資的日本企業提供支持。

日本外務省相關人員表示：「有的日本企業以印度和中東為據點，拓展非洲市場，對此興趣濃厚。我們希望從戰略角度組合政策工具，推進從點到面的舉措。」</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州多地出現罕見大雨天氣，居民需提高警惕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS11_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;九州多地出現罕見大雨天氣，居民需提高警惕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據日本氣象廳發佈的消息，受暖濕氣流湧入鋒面的影響，九州北部地區大氣狀況極不穩定，熊本縣和長崎縣出現歷史罕見的大雨天氣。

氣象廳已向熊本縣的玉名市、長洲町、八代市、宇城市、冰川町、上天草市發出了大雨特別警報，並於 8 月 11 日 9 時 15 分進一步向天草市發佈了大雨特別警報。截至 13 時，上述大雨特別警報尚未解除。

預計低氣壓到 11 日晚向北陸附近地區移動，鋒面到 12 日將滯留在從西日本日本海一側地區至東北地區一帶，因此東日本和北日本地區的雨勢可能也會增強。

預計各地降雨量最多地帶截至 12 日早晨的 24 小時降雨量分別為：九州北部地區 250 毫米，東海和四國地區 200 毫米，近畿地區 180 毫米，關東甲信地區 150 毫米，九州南部和北陸地區 120 毫米，中國地區和山口縣 100 毫米，東北地區 80 毫米。

九州北部和南部以及山口縣的居民有必要對地質災害、窪地浸水、河流漲水乃至氾濫保持高度警惕。熊本縣一些地區已在浸水災害和地質災害中蒙受損失，請相關地區居民立即採取行動，保障人身安全。

東日本和北日本地區的居民也需對地質災害、窪地浸水、河流漲水乃至氾濫保持警惕。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「英帕爾戰役」死難者追悼儀式在印度舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_04_1557558_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, India commemorate WWII Battle of Imphal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「英帕爾戰役」被認為是二戰期間最慘烈的戰役之一。8 月 9 日，一個追悼「英帕爾戰役」死難者的儀式在位於印度東北地區的當時的戰場舉行。

1944 年，原日軍旨在通過「英帕爾戰役」奪取英國掌控的印度東北地區。在幾乎彈盡糧絕的情況下，原日軍士兵飽受飢餓和瘧疾之苦，死亡人數僅印度國內就多達 3 萬人。

8 月 9 日，日本駐印度大使小野啓一在二戰結束 80 週年的節點訪問了當地。在英帕爾附近的慰靈碑前獻花後，小野於追悼儀式發表講話稱：「永遠不能忘記，戰爭奪走了一切，卻什麼也沒有給予我們。」

6 年前，在日本的援助下，一座和平資料博物館在當地建成，館內展示了原日軍士兵留下的遺物以及因捲入戰火而喪生的當地居民的姓名、年齡等信息。

當時因遭到原日軍襲擊而被迫撤離、戰後曾參與修建慰靈碑的一名當地男子表示：「士兵們曾在這裏激戰，併為此失去了生命。而現在，無論是敵是友，他們都在此安然長眠。」該男子以此強調了傳承戰爭慘痛記憶的重要性。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本宇航員大西卓哉平安返回地球</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_03_1557499_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Onishi, three other astronauts back on Earth after 5 months on ISS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自今年 3 月起長期駐留於國際空間站的大西卓哉等 4 名宇航員於日本時間 8 月 10 日凌晨乘坐飛船返回地球。

大西自今年 3 月起在太空度過了約 5 個月的時間，期間他參與了面向未來載人航天探索的二氧化碳清除系統的測試等，並擔任國際空間站站長，這也是第三位擔任該職務的日本宇航員。

大西與 8 月 2 日抵達國際空間站的日本宇航員油井龜美也進行了工作交接。之後，大西與其他三名宇航員一同登上美國民間宇宙飛船「龍飛船」，於日本時間 9 日 7 時過後離開國際空間站。飛船於日本時間 10 日凌晨 0 時 30 分過後平安降落於美國加利福尼亞州近海。

隨後，待機於當地的專用船隻對飛船進行了回收。飛船艙門打開後，大西離開飛船，並精神抖擻地向前來迎接的工作人員等人揮手致意。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鮮拆除向韓國播放「噪音廣播」部分擴音器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_01_1557500_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korean military: N.Korea removes loudspeakers along the border&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據韓國軍方公佈的消息，北朝鮮正在拆除用於向韓國播放「噪音廣播」的擴音器。鑑於韓方剛剛於 8 月拆除了針對北朝鮮的擴音器，有意見指出， 北朝鮮可能是為了回應韓方的行動，從而拆除了「噪音廣播」的擴音器。

作為心理戰的一部分，在南北軍事分界線附近，韓國一直使用擴音器播放批判北朝鮮政權的宣傳廣播，而北朝鮮則以高音量播放類似於警笛等的「噪音廣播」。不過，自 8 月 4 日起，韓國以緩和南北之間的緊張局勢為由，拆除了所有擴音器。

在此背景下，韓軍聯合參謀本部公佈，已確認到北朝鮮自 9 日上午起開始在軍事分界線附近的部分地區拆除擴音器。就此，韓媒報道稱，北朝鮮可能是為了回應韓方的行動，從而拆除了擴音器。

關於南北關係，今年 6 月啓動的韓國李在明政府呼籲早日重啓南北對話，但北朝鮮方面強調稱拒絕開展對話。不過，韓國國內有意見認為，北朝鮮拆除「噪音廣播」擴音器的行動或將成為南北關係出現改善的契機。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歐洲多國高官就俄烏停火等與美副總統會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_05_1557496_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian and European officials meet Vance ahead of Trump-Putin summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普與俄羅斯總統普京定於 8 月 15 日在美國阿拉斯加州舉行首腦會談，在此背景下，英國、烏克蘭及北約高官等 9 日在英國與美國副總統萬斯舉行了會談。有分析認為，歐洲通過會談表明了在俄烏停火問題上的立場。

關於此次會談，美國大報《華爾街日報》9 日報道稱，歐洲各國向美國表明了其立場，即「應首先實現停火，領土交換應相互進行」。

烏克蘭總統澤連斯基 9 日也透露，他相繼與英國、法國等多國領導人舉行了電話會談。他還強調指出，停火談判應尊重歐洲各國的意見。

據報道，普京總統尋求烏克蘭割讓俄方入侵的烏東部頓涅茨克州、盧甘斯克州以及俄單方面併入版圖的南部克里米亞。美俄首腦會談前，各方博弈趨於活躍狀態。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日外相就以色列批准擴大加沙軍事行動發表談話</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014890201000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014890201000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日外相就以色列批准擴大加沙軍事行動發表談話&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列總理辦公室宣佈，內閣已批准在巴勒斯坦加沙地帶的最大城市加沙城擴大軍事行動的方針。就此，日本外務大臣巖屋毅 8 月 9 日晚發表談話稱，再次呼籲所有相關方面重啓談判，為實現停火和釋放人質作出真誠努力。

在以色列不斷對巴勒斯坦加沙地帶發動襲擊的背景下，以色列總理辦公室 8 日宣佈，內閣已批准在加沙城擴大軍事行動的方針，並表示將為「控制加沙城做準備」。

就此，巖屋 9 日晚發表談話稱，深切擔憂加沙本已嚴峻的人道主義狀況將進一步惡化。他還表示，日方再次呼籲所有相關方面重啓談判，為實現停火和釋放人質作出真誠努力。同時，日方反對任何像以方本次計劃一樣、與實現「兩國方案」背道而馳的舉措。

巖屋還指出「改善加沙的災難性人道主義狀況是當務之急」，從而再次強烈敦促以方採取實質性措施，徹底改善包括饑荒在內的嚴峻人道主義狀況，並遵守國際法。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破聽取赤澤彙報與美方就關税問題會談的內容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_02_1557528_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba briefed by chief trade negotiator on tariff talks in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 9 日，日本首相石破茂自 19 時前起在首相公邸會見了出訪華盛頓後回國的經濟再生擔當大臣赤澤亮正，並聽取赤澤大臣介紹了訪美期間與特朗普政府部長級高官的會談內容。會見時，內閣官房長官林芳正在座。

赤澤大臣向石破首相彙報稱，本次訪美期間先後與美國商務部長盧特尼克、財政部長貝森特舉行了會談，雙方確認到，關於未體現日美協議的關税措施，美方將適時對相關行政令進行修改，與此同時，還將發佈旨在下調汽車等輸美產品關税的行政令。

石破首相指出，上述內容是國民關心的焦點，需要爭取國民的理解，為此向赤澤下達指示，要求其進行細緻周全的説明。

會談結束後，赤澤大臣被媒體人員問及是否考慮準備一份面向國民的説明文件。赤澤回答道：「我認為最好是在與美國就主要的各領域關税措施達成一致後再進行解釋。為了更加細緻周全地進行説明，我會好好考慮。」</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州北部等地至 10 日晚或將持續強降雨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250809_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250809_06_1557223_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Heavy rain expected again southwestern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受暖濕氣流湧入從低氣壓所延伸的鋒面的影響，鹿兒島縣 8 月 8 日出現創紀錄的強降雨。目前九州北部等地形成雨雲，雨勢強勁。

鋒面將逐漸北上，預計西日本至北日本的廣大地區大氣將處於不穩定狀態。

截至 10 日中午的 24 小時內，預計降雨量較多的地區為：山口縣 250 毫米、九州北部 200 毫米、近畿及中國地區 100 毫米。

此後至 11 日中午的 24 小時內，預計降雨量為：九州北部、山口縣、近畿地區 200 毫米；九州南部 150 毫米；中國地區 120 毫米。

尤其在福岡縣、佐賀縣、長崎縣及山口縣，9 日晚間至 10 日晚間可能形成線狀降雨帶，災害風險或將急劇上升。

民眾需警惕地質災害、低窪地浸水、河水上漲及氾濫，同時小心雷擊、龍捲風等飆風及冰雹。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 艘中俄艦艇穿過宗谷海峽</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014889311000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014889311000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;3 艘中俄艦艇穿過宗谷海峽&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 8 日，日本海上自衞隊確認到中國和俄羅斯的 3 艘艦艇穿過了北海道與薩哈林之間的宗谷海峽。

據防衞省消息，7 日上午，海上自衞隊確認到，3 艘中俄艦艇在北海道奧尻島西北方向約 320 公里處的日本海向東北方向航行，其中包括中國海軍的導彈驅逐艦、補給艦和俄羅斯海軍的驅逐艦。

8 日，3 艘艦艇經由宗谷海峽向東航行。

這是防衞省第 5 次在宗谷海峽同時確認到中俄兩國艦艇。

這 3 艘艦艇據信將在太平洋開展聯合巡邏。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京與中印首腦舉行電話會談，或有意確認團結</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014889241000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014889241000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;普京與中印首腦舉行電話會談，或有意確認團結&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美俄即將圍繞烏克蘭局勢於近期舉行首腦會談之際，俄羅斯總統普京 8 月 8 日與中國國家主席習近平舉行了電話會談。

據俄羅斯總統府消息，普京在與習近平通話時，介紹了其與美國總統特朗普親信、特使維特科夫舉行會談等就烏克蘭局勢俄美最近接觸溝通的情況。

對此，中國外交部稱，習近平在通話中表示：「中方樂見俄美雙方保持接觸，改善彼此關係，推動烏克蘭危機政治解決進程。」

此外，普京還與印度總理莫迪舉行了電話會談。俄總統府稱，莫迪表示支持通過政治和外交手段解決危機。

普京也與白俄羅斯等國領導人舉行了電話會談。外界分析認為，此舉意在確認俄羅斯與關係密切國家的團結性。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱 8 月 15 日將與普京舉行首腦會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250809_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250809_08_1557290_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump, Putin to hold summit in Alaska on Aug. 15&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 8 月 8 日在社交媒體上發文稱，將與俄羅斯總統普京舉行首腦會談。文中寫道：
「期待已久的我與普京總統的會談將於下週五，也就是 8 月 15 日，在阿拉斯加舉行。」

在此之前，特朗普在白宮就與普京舉行首腦會談一事對媒體表示：「情況非常複雜。為了符合俄羅斯和烏克蘭雙方的利益，估計會進行土地交換，具體內容過後再作説明。」

關於烏克蘭方面，特朗普稱「澤連斯基總統得為簽署文件做準備，他正在為此付諸努力」，但特朗普並沒有言及簽署什麼樣的文件等具體內容。

特朗普稱，如果俄羅斯 8 日前不同意與烏克蘭停火，則將考慮對從俄進口原油及石油產品的國家徵收次級關税等，採取制裁措施，以此加大對俄施壓力度。特朗普將最後期限定在 8 日，而也正是在 8 日這一天，他宣佈將與普京舉行會談。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列批准擴大加沙軍事行動，人道危機恐惡化</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250809_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250809_03_1557159_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas calls Israel's plan to occupy Gaza City 'full-fledged war crime'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列總理辦公室 8 月 8 日宣佈，內閣已批准在以色列北部最大城市加沙城擴大軍事行動的方針。對此，伊斯蘭組織哈馬斯發表聲明譴責稱：「以色列試圖佔領加沙城並驅逐全體居民的計劃是徹頭徹尾的戰爭犯罪。」

此外，歐洲各國也接連發聲譴責以色列的決定。英國首相斯塔默發表聲明指出：「此舉只會導致更多流血事件。」

另一方面，世界衞生組織（WHO）總幹事譚德塞 7 日召開記者會表示，今年 7 月，在加沙地帶被診斷為急性營養不良的未滿 5 歲的兒童達到 1 萬 2000 人，創下單月曆史最高紀錄。今年截至目前，加沙地帶至少已有 99 人死於營養不良，其中 29 人為未滿 5 歲的兒童。

譚德塞指出，「加沙民眾不僅死於飢餓與疾病，還有人在尋找食物的過程中失去生命」，並再次呼籲立即實現停火，擴大人道援助等。加沙地帶人道狀況的進一步惡化令人擔憂。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，多國代表出席和平祈念儀式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250809_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250809_05_1557199_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan marks 80 years since atomic bombing of Nagasaki&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 9 日是長崎遭受原子彈轟炸 80 週年紀念日。自 9 日 10 時 40 分起，和平祈念儀式於長崎市的和平公園舉行。在原子彈爆炸時刻 11 時 02 分，參加者默哀，悼念死難者。

儀式上，長崎市長鈴木史朗宣讀《長崎和平宣言》，引用了首位登上聯合國講壇的原爆受害者山口仙二的演講，呼籲世界各地平息爭端，立即實現停火。

除原爆倖存者及遺屬代表外，包括美國、英國等核武持有國在內的 94 個國家和地區的代表也出席了今年的儀式。

在中東地區持續對立的以色列、巴勒斯坦以及伊朗的代表也出席了儀式，各方超越分歧，共同追悼原爆死難者，祈願世界和平。

今年，原爆倖存者人數首次跌破 10 萬，平均年齡超過 86 歲。在「沒有原爆倖存者的時代」步步靠近這一背景下，圍繞核武器的國際形勢日趨嚴峻。

9 日，遭受原子彈轟炸的長崎再次向日本國內外發出訊息，表達出「讓長崎成為最後一個遭受原子彈轟炸的城市」這一願望。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>選舉問答，識破假消息！④對比不同立場的意見</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_RS01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250729_RS01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;選舉問答，識破假消息！④對比不同立場的意見&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期的選舉問答繼續介紹針對「涉選舉假消息」的識別要點。

在確認了信息來源和信息發佈時間之後，還有一點非常重要的是，要確認你看到的是否都是「片面的信息」。你在互聯網或社交媒體上是否只關注自己想要相信的信息或類似的觀點？請你也去關注一下不同立場的人發佈的信息，反思一下自己是否有先入為主的觀念或誤解。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
