<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>兩日本人因在台北展示中國國旗等言行被台灣當局處分</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903271000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903271000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;兩日本人因在台北展示中國國旗等言行被台灣當局處分&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣的出入境管理當局公佈，對在台北鬧市區展示中國國旗並發表「台灣是中國的」等言論的兩名日本人給予了強制驅逐出境等處分。

據負責台灣出入境管理的移民署透露，截至目前在社交媒體上擴散的視頻顯示，兩名日本人在台北鬧市區展示中國國旗，並發表了「台灣是中國的」等言論。

移民署 8 月 25 日公佈，這兩人的行為可能危害台灣的利益及公共安全和秩序，從而違反法律，因此已對其中一人給予強制驅逐出境並禁止其再次入境的處分，對已經離開台灣的另一人給予禁止其再次入境的處分。

台灣媒體就兩人此次行為的動機報道稱，他們是為了賺取網絡流量，吸引中國民眾的關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 財年國民健康保險實際收支虧損 1803 億日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903011000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903011000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;2023 財年國民健康保險實際收支虧損 1803 億日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生勞動省公佈了 2023 財年國民健康保險的財務報表。保費收入連續 10 年遞減，實際收支出現了 1803 億日元的虧損。
 
國民健康保險由都道府縣及市町村政府運營，參保人為個體經營者等。2023 財年，國民健康保險參保人有 2309 萬人，環比減少 104 萬人，創下歷史新低。保費收入為 2 萬 3697 億日元，環比減少 816 億日元，連續 10 年遞減。
 
人均保費為 10 萬 997 日元，環比增加 1600 多日元，首次超過 10 萬日元。中央政府向國民健康保險支出 3 萬 2383 億日元，環比減少 1267 億日元。保險金支出為 8 萬 5315 億日元，環比減少 929 億日元，其主要原因是參保人數減少。
 
根據決算結果，2023 財年國民健康保險整體實際收支繼 2021 和 2022 財年之後，再次出現虧損，虧損額為 1803 億日元。
 
一方面，國民健康保險超過 40% 的參保人是 65 至 74 歲的老年人，參保人人均醫療費較高，另一方面，對保費收入影響較大的參保人的平均收入較低，國民健康保險的財務狀況面臨越來越嚴峻的局面。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京一初創公司擬發行日本首款日元計價穩定幣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B5_1561515_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan startup to issue first yen-backed stablecoin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年秋季有望誕生首款以日元計價的穩定幣。
 
穩定幣的特點有：利用區塊鏈技術；幣值變化與日元、美元等法定貨幣掛鈎；無需通過金融機構即可實現低成本的國際匯款和即時支付。在美國，穩定幣的市場規模已達到摺合數十萬億日元。日本今年秋季有望誕生首款以日元計價的穩定幣。
 
東京都千代田區的一家初創企業以發行穩定幣為前提，作為一家匯款運營商已在政府註冊。該企業上週在東京舉行新聞發佈會宣佈，計劃於今年秋季左右啓動穩定幣發行工作，並在此後三年達到一萬億日元的發行規模，令穩定幣在貿易結算、企業交易等方面發揮越來越大的作用。
 
與比特幣等價格波動較大的加密貨幣相比，穩定幣的機制有利於保持幣值穩定。對於穩定幣的普及來説，既存在使用方便的魅力，也面臨如何確保發行公司的信譽、如何加強反洗錢措施等挑戰。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破就核電處理水排海指示相關閣僚切實推進關聯工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破就核電處理水排海指示相關閣僚切實推進關聯工作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力公司福島第一核電站啓動處理水排海作業已過去兩年。值此之際，日本首相石破茂向相關閣僚下達指示，要求切實推進與之相關聯的工作，例如，基於科學依據開展宣傳，以消除對處理水排海的不安和擔憂；推進水產業的援助工作等。

8 月 26 日，一個關於處理水排海工作以及核電站廢堆作業的相關閣僚會議在首相官邸舉行。席間，石破指出：「中國 6 月對我國部分地區的水產品撤銷了進口禁令等，這些方面取得了一定的進展。但政府仍需團結一致，繼續採取措施，以便讓針對我國產品的進口禁令完全解除。」

石破接着對相關閣僚下達指示，要求切實推進與之相關聯的工作，例如，基於科學依據開展宣傳，以消除對處理水排海的不安和擔憂；推進水產業的援助工作等。

他還作出以下指示：為了推進廢堆作業，要導入新技術，並與當地開展合作共同培養相關人才；採取措施讓相關地區的居民能安全、放心地重返家園。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本海上及航空自衞隊首次參加印尼與美國等聯合軍演</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_21_1561615_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Indonesia, US, others kick off joint military drill&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以印度尼西亞和美國為主的多國聯合軍事演習於 8 月 25 日開始舉行。日本自衞隊第四次參加，演習規模擴大，海上自衞隊和航空自衞隊也被首次派出。

這一軍事演習由印尼和美國在多邊框架下每年舉行一次，今年共有來自 17 個國家的 6500 多名人員參加，計劃持續到 9 月 4 日。演習內容包括確認假定奪回島嶼地區的登陸程序，以及從運輸機上的空降訓練等。

日本第四次參加這一聯合軍演，除陸上自衞隊外，這次還首次派遣了海上自衞隊和航空自衞隊。日本的參演人數是去年的兩倍多，約達 750 人。日本還派出了「OSUMI」號運輸艦和 C130 運輸機。

日本希望通過此類訓練促進合作，為實現「自由開放的印太地區」開闢道路。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美商務部長稱本週將公佈就關税措施與日本的協議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_14_1561941_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US to announce trade deal with Japan later this week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 7 月，日美兩國在關於美國關税措施的談判中達成協議，將汽車等產品關税降至 15%，並由日本向美國投資 55​​00 億美元。在此情況下，美國商務部長盧特尼克 8 月 25 日在福克斯新聞台的節目中表示：「我們需要在美國生產半導體。我們還需要抗生素和稀土。」他補充道：「我們將在本週晚些時候公佈與日本達成的協議。」

關於來自日本的 5500 億美元投資，盧特尼克指出：「通過用特朗普總統手中將有的 5500 億美元進行的投資，可以致力於解決所有這些問題。」他表示半導體和稀土相關項目將成為投資對象，但並未透露具體細節。

圍繞特朗普政府的關税措施，美國方面尚未表明什麼時候將日美達成協議的汽車等產品關税降至 15%，何時能夠降低關税税率已成為令人關注的焦點。

關於日美協議，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正 26 日在記者會上表示：「我們將通過所有形式強烈敦促美方付諸行動，其中包括髮布降低汽車及汽車零部件關税的行政令等。」赤澤強調將繼續敦促美方履行協議。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防範水上事故 ⑦ 正確穿着救生衣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250826_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防範水上事故 ⑦ 正確穿着救生衣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季節在泳池、河流或大海開展的水上活動增多，但每年都會發生不少水上事故。本系列介紹防範水上事故、規避水難風險的注意事項和安全措施。本期介紹如何正確穿着救生衣。

需注意的是，救生衣並非隨意穿着即可，穿着方式錯誤或尺寸不合，就無法充分發揮其保護作用。例如，如果未繫緊束帶就入水，救生衣很容易脱落。必須通過拉鍊、腰帶、束帶等牢牢固定，確保救生衣與身體緊密貼合。配備「兜襠帶」可進一步提升安全性。

另外，尤其是孩子，如果救生衣的尺寸跟身體不匹配，則很容易在水中脱落。請大人務必幫助孩子正確穿着救生衣，確保孩子能夠安全遊玩。

（以上是截至 2025 年 8 月 25 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汽車製造商積極採用生物燃料以實現脱碳目標</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903051000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;汽車製造商積極採用生物燃料以實現脱碳目標&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在全球電動汽車銷量增長乏力的背景下，越來越多的日本汽車製造商積極採用植物源食用油等製成的生物燃料，力圖通過以這種生物燃料為驅動能源的內燃機汽車來實現脱碳目標。

其中，「馬自達」與生物燃料開發企業「悠綠那（Euglena)」展開合作，在常規燃料中摻混更高比例的生物燃料。

由於植物源食用油等製成的生物燃料可能導致發動機內部腐蝕進而引發故障，此前其摻混比例一直存在嚴格限制。

鑑於此，悠綠那通過特殊處理工藝，提供成分更接近柴油的新型生物燃料，而馬自達成功開發出可高比例混用該燃料且能確保汽車正常行駛的柴油發動機，並已投入實際應用。

上述技術突破使生物燃料在柴油中的摻混比例最高可達 51%。自今年 4 月起，已有部分企業採用該技術。

在汽車製造商中，「五十鈴汽車」也啓動了生物燃料巴士的路試檢測，力圖通過內燃機汽車實現脱碳目標的行業動向正在不斷擴大。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍襲擊加沙納賽爾醫院，致醫務人員等 20 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_04_1561765_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel strikes Gaza hospital, killing at least 20&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍隊正在對巴勒斯坦加沙地帶持續發動襲擊，當地政府 8 月 25 日宣佈，該地區的核心醫院納賽爾醫院遭到以軍襲擊，造成包括醫務人員和記者在內的至少 20 人死亡。以軍承認發動了襲擊，並表示正在對襲擊造成平民傷亡展開調查。

據阿拉伯媒體報道，以軍在發動第一次襲擊、醫務人員和記者等趕到現場後，又發動了第二次襲擊。

加沙地帶的地方政府強烈譴責此次襲擊，稱遇難者中有 4 人是路透社和中東衞星電視台半島電視台等的記者，至此，在加沙地帶遇難的記者已增至 244 人。

以軍在一份聲明中承認對醫院發動了襲擊，並表示「對造成平民傷亡感到遺憾」，以軍還透露正在對此事展開調查。

以軍沒有透露襲擊醫院的理由，但以色列媒體援引消息人士的話報道稱，襲擊的目的是為了破壞伊斯蘭組織哈馬斯設在醫院的監控攝像頭。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本擬提高「經營・管理」在留資格發放門檻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_02_1561699_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes tighter requirements for entrepreneur residency status&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於向在日創業的外國人發放的「經營・管理」在留資格，日本出入國在留管理廳彙總了旨在提高發放門檻的政策調整方針，並於 8 月 25 日向執政黨自民黨的特別委員會提交了這一方針。提高發放門檻的措施包括將申請該在留資格所需的資本金上調至不少於 3000 萬日元。

近年來，獲得在日創業所需的「經營・管理」在留資格的外國人呈增加趨勢。據出入國在留管理廳統計，截至去年年底，持有「經營・管理」在留資格居留日本的外國人超過 4 萬 1000 人，是 10 年前的兩倍多。其中，也存在通過空殼公司獲得「經營・管理」在留資格等違規案例。有意見指出，與其他國家相比，日本發放這一在留資格的條件相對寬鬆。

出入國在留管理廳彙總的政策調整方針主要內容有，所需資本金從目前的不少於 500 萬日元提高至不少於 3000 萬日元，大幅提升至現行標準的 6 倍。方針新設的條件有：公司必須有至少 1 名全勤僱員、申請人必須擁有不少於 3 年的經營管理經驗或者擁有碩士或同等以上的學位。

出入國在留管理廳計劃就上述政策調整方針徵求國民意見，並打算在此基礎上快的話今年年內就對相關省令進行修訂。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外務省強烈抗議中國在日中中間線附近建結構物</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_03_1561774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan protests China's installation of structure in East China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於東海油氣田的開發問題，日本發現中國正在兩國中間線附近中方一側海域建設一座新的結構物。外務省就此向中方提出強烈抗議，對中國單方面推進開發表示極為遺憾。

日中兩國政府曾於 2008 年就共同開發東海油氣田達成協議，但在相關談判處於中斷狀態的情況下，中國單方面採取了在兩國中間線附近海域建設結構物等舉措。

在此背景下，外務省於 8 月 25 日發佈消息稱，發現中國正在中間線附近中方一側海域建設一座新的結構物。

外務省亞洲大洋洲局局長金井正彰就此向中國駐日大使館公使施泳提出強烈抗議，對中國單方面推進開發表示極為遺憾，並再次強烈要求中方基於 2008 年雙方達成的協議，儘早啓動談判。

外務省稱，今年 5 月和 6 月也曾發現中方的此類結構物，本次為第 21 座。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美韓首腦會談，特朗普稱期待與金正恩再次會晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_N02_1561708_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump meets S.Korean leader, touts ties with N.Korea's Kim&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 25 日，美國總統特朗普在白宮與韓國總統李在明舉行了會晤，這是李在明上任以來兩位領導人首次舉行直接會晤，特朗普在會談中表達了希望與北朝鮮朝鮮勞動黨總書記金正恩再次會晤的意願。

特朗普在其第一個總統任期內曾三次與金正恩會晤，結合這一情況，李在明表示：「希望您在朝鮮半島構築和平。期待您與金正恩總書記會面，在北朝鮮打造‘特朗普世界’，帶來名存史冊的和平。」

對此，特朗普回應稱：「我與金正恩總書記關係良好，現在依然如此。相信他希望與我會面，我也十分期待。願進一步增進我們之間的關係，希望得到您的支持。」 特朗普以此表明期待與金正恩舉行會談。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱俄烏領導人不會晤將導致嚴重後果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_N01_1561704_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump warns of "consequences" if Putin and Zelenskyy do not meet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 8 月 25 日在白宮就烏克蘭局勢對記者説：「如果俄烏領導人不舉行會晤，將會產生嚴重後果。這是一個必須解決的問題。」他從而表示普京總統與澤連斯基總統有必要舉行會談。但並未提及如果首腦會談未能舉行，美方將採取哪些具體措施。

關於自己參與其中的美俄烏三方會談，特朗普指出：「我希望他們首先進行會晤。説到底，這是他們兩國之間的問題，所以希望他們首先能消除彼此的分歧。」他由此表示，是否舉行三方會談取決於俄烏之間能否達成妥協。

關於和普京的談話內容，特朗普表示：「我們談到了導彈和核武器，並就削減核武器交流了意見。想必中國也會加入關於削減核武器的討論。」他強調，有必要與俄中兩國一起推動削減核武器。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撈金魚全國大賽在奈良縣大和郡山市舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_09_1561177_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Goldfish scoopers test skills in contest in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個比拼撈金魚技巧的全國大賽 8 月 24 日在日本著名的金魚產地奈良縣大和郡山市舉行。

這一賽事從 30 年前開始舉辦，旨在宣傳以金魚養殖業而聞名的大和郡山市等作為「金魚之鄉」的特色。今年，約有 1600 名來自日本國內外的選手報名參賽。

比賽分為 3 人 1 組的團體賽以及個人賽。選手們限時 3 分鐘，撈得金魚更多者獲勝。

在團體賽中，聽到比賽開始的信號後，各參賽隊的選手拿着用和紙製成的圓形小撈網開始從約有 1000 條金魚的水槽中不斷撈起金魚。有些選手竟能一網撈起兩條金魚，精湛的技藝讓會場的觀眾發出陣陣讚歎之聲。

一名與高中時期的同學組隊參加團體賽的選手錶示：「我們三個人只撈到了三條金魚，成績慘不忍睹。不過，與只撈到兩條的去年相比已經有了進步。撈金魚遊戲太有趣了，我們明年會再接再厲的。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九成獲獎學金的日本在讀大學生稱物價高致生活苦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B3_1561403_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;From ramen to rent, Japan's students struggle with soaring costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;向年輕人提供支援的非營利法人「DxP」以截至今年 7 月領取無需償還型獎學金的日本全國各地大學生為對象，就物價上漲造成的影響等進行問卷調查，共收到全國 354 人的回答。從調查結果中可以看到物價高漲的情況下大學生們所面臨的嚴峻現實。

該非營利法人 8 月 21 日在厚生勞動省召開記者會，公佈了此次調查的結果。

結果顯示，322 名學生回答稱，由於物價上漲，家庭經濟狀況惡化，佔比為 91%。

當被問及吃飯問題時，75.7% 的學生表示伙食費增加，56.5% 的學生表示吃不夠、吃不飽。

單親家庭的學生處境尤其艱難，一些學生表示「無力支付上漲的房租，不吃晚餐或午餐的情況越來越多」。

該非營利法人的理事長今井紀明表示：「物價不斷攀升，但獎學金的金額卻沒有變化，不少學生表示，一天只吃一頓飯，勉強度日。情況十分危急，希望中央政府能夠提供緊急援助，並探討根據物價增加獎學金金額等做法。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本官方調查：中小企業的成本-價格傳遞率略超 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B2_1561327_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Smaller Japanese firms struggle to pass on higher costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟產業省下轄中小企業廳今年 4 至 5 月對國內 30 萬家中小企業開展了調查，調查內容包括與客户協商調整價格以及如何通過上調產品售價消化上漲成本的情況。調查共收到 6 萬 5000 多份有效回答。調查結果顯示，中小企業的成本-價格傳遞率為 52.4%。

成本-價格傳遞率是指在原材料、勞務費等成本的漲幅中，有多大比例轉嫁給了產品售價。按成本-價格傳遞率為 52.4% 計算，成本每增加 100 日元，只有略高於一半的 52 日元轉嫁到了產品售價之上。

在受訪企業當中，有 83.1% 回答稱，最終實現了成本-價格傳遞，其中包括部分傳遞；有 16.9% 表示，完全沒能實現成本-價格傳遞。這一結果反映出在成本-價格傳遞問題上，中小企業呈現出兩極分化的局面。

中小企業廳指出，為了應對人手短缺和物價上漲問題，不少中小企業只能被動地採取加薪措施。中小企業廳表示將提供相應援助，幫助那些難以進行成本-價格傳遞的中小企業與客户妥善地開展價格協商，以便確保加薪資金。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>處理水排海啓動已兩年，安全管理任重道遠</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_03_1561276_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two years since 1st release of treated, diluted water from Fukushima plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力公司福島第一核電站廢堆作業中的一項重要課題是如何處理儲水罐內的處理水。到 8 月 24 日，處理水排海作業啓動已有兩年。

在福島第一核電站，對污染水進行處理後得到的處理水中仍含有氚等放射性物質，這些處理水存放於廠區內的 1000 多個儲水罐中。東京電力公司遵照中央政府的方針，自 2023 年 8 月 24 日起，開始將處理水的濃度稀釋到標準值以下並將其排入大海。

東電和中央政府等在核電站周邊採集海水樣本，並分析其中的氚濃度。迄今為止檢測到的最高濃度為每升 61 貝克勒爾，遠低於東電自行設定的暫停排放標準 700 貝克勒爾，以及世界衞生組織（WHO）規定的飲用水標準 1 萬貝克勒爾。

截至 8 月 7 日，核電站廠區內的儲水罐內存放的處理水約為 127 萬噸。東電計劃到 2030 財年左右釋放約 40 萬噸處理水，並逐步進行儲水罐的解體作業，利用騰出的空間建設「核燃料熔塊」取出作業所需的設施等。

東電稱，處理水排海作業將持續到 2051 年。包括監控排放情況、監測核電站周邊海水等在內，長期進行安全管理勢在必行。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙地帶衞生部門稱又有 8 名居民因營養不良等死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_04_1561325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gaza officials: 8 more dead due to starvation and malnutrition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;聯合國前不久宣佈巴勒斯坦加沙地帶部分地區出現「饑荒」。在此背景下，當地衞生部門發佈消息稱，包括兒童在內，又有 8 人因營養不良等死亡。

巴勒斯坦等的媒體報道稱，以軍 8 月 23 日至 24 日對加沙地帶最大城市加沙城的近郊進行了空襲和炮擊，一些住宅等在此輪襲擊中被摧毀。

據稱，加沙城的人口約有 100 萬。聯合國前不久宣佈加沙城及周邊地區的糧食短缺問題十分嚴重，已經達到「饑荒」的程度。當地衞生部門 24 日宣佈，包括兒童在內，又有 8 名居民因營養不良等死亡。這一人數增至 289 人，其中約 4 成是兒童。

鑑於加沙地帶的人道主義危機日益嚴重，歐洲國家和沙特阿拉伯紛紛譴責以色列人為製造饑荒，並呼籲立即停火。以色列總理內塔尼亞胡則對加沙地帶發生饑荒予以了否認，稱之為「徹頭徹尾的謊言」。以色列政府 24 日也指出，發生饑荒的判斷基於的是伊斯蘭組織哈馬斯等提供的無法證實的信息。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍襲擊也門首都，與胡塞武裝之間交火不斷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_10_1561504_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli strikes on Yemen's capital kill 6, wound more than 80&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據以色列軍方 8 月 24 日公佈，以方對也門首都薩那的發電廠和燃料儲存設施等目標實施了打擊。薩那目前處於胡塞武裝的實際控制下。

從路透社援引自 24 日上傳到社交媒體的視頻中可以看到，建築密集的城區燃起了熊熊烈火，黑色煙柱沖天而起。

據路透社等媒體報道，此次襲擊造成 6 人死亡，86 人受傷。

以軍稱，本次行動是對胡塞武裝的報復。雙方針鋒相對，相互間的攻擊持續不斷。

胡塞武裝宣稱與伊斯蘭組織哈馬斯站在一起，不斷使用導彈等向以色列發動攻擊，並多次在紅海一帶襲擊其認為與以方有關聯的船隻。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大總理：不排除停火後向烏克蘭派遣部隊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902381000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902381000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;加拿大總理：不排除停火後向烏克蘭派遣部隊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大總理卡尼在烏克蘭脱離前蘇聯的獨立紀念日 8 月 24 日到訪首都基輔，與烏克蘭總統澤連斯基舉行了會談。

卡尼在會談後的記者會上説，「我們正在與盟友以及烏克蘭等商討如何確保烏方的陸海空安全，不排除派遣部隊的可能性」，從而言及加拿大作為北約（NATO）成員國，在停火後向烏克蘭派遣部隊的可能性。

對此，澤連斯基表示歡迎稱，「期待加拿大在對烏安全保障方面發揮積極作用」。

另據德國媒體報道，德國外交部長瓦德富爾 24 日稱，對烏安全保障不應僅限於歐美，而應由廣泛國家參與，包括日本在內，約有 30 個國家或有意參與。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
