<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在緬甸獲救日本高中生或受中國男子指使參與詐騙]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014728831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014728831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在緬甸獲救日本高中生或受中國男子指使參與詐騙&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;不久前，兩名日本高中生從緬甸國內的電詐窩點被解救出來，其中一名高中生現年 17 歲，據泰國警方官員透露，警方認為這名高中生在一個由日本男子充當頭目的犯罪團夥中，被迫按照一名疑似中國人的男子的指令參與了電詐活動。

據認為，兩名日本高中生在緬甸東部的犯罪窩點被迫與許多其他外國人一起參與了電詐活動。泰國當局拘留了一名 29 歲的日本男子，該男子涉嫌將一名宮城縣的 17 歲的高中生帶到緬甸並迫使其參與詐騙。

泰國警方官員接受本台記者採訪時透露，這名 29 歲的男子是 17 歲高中生所在犯罪團夥的頭目，作為其手下，一名疑似中國人的男子負責向高中生髮出詐騙指令。

另外一名被解救的高中生現年 16 歲，泰國警方認為，這名高中生被迫在一箇中國人的犯罪窩點從事詐騙，泰國警方正在調查該組織的組織架構等。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[荏原製作所被指違反業務承包法獲行政建議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250221_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;荏原製作所被指違反業務承包法獲行政建議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本公正交易委員會認為東京證券交易所 Prime 市場上市企業、水泵生產商荏原製作所的有關行為違反業務承包法，因此提出行政建議，希望其採取支付有關費用等措施。

用於給排水管道以及工廠的水泵是荏原製作所的主要產品。公正交易委員會指出，荏原製作所至少從 2023 年 2 月起讓 176 家業務承包商保管木製模具、金屬模具等共約 8900 個生產用具，但並未支付保管費。在這些生產用具當中，有的四方形用具邊長甚至達到 3 米、重達數噸，有的在近 20 年當中從未使用過。有的業務承包商不得不在外租借倉庫予以保管。

公正交易委員會認為，荏原製作所的上述行為侵害了業務承包商的利益，違反了業務承包法，因此提出行政建議，希望其支付相關保管費，並採取措施防止類似情況再次發生。

包括本次在內，自去年 3 月起，公正交易委員會已就企業無償讓業務承包商保管生產模具的情況 12 次發出行政建議。無論是所涉及的業務承包商的數量，還是生產模具的數量，荏原製作所都超過其他涉事企業。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民營企業 1 月大米進口量超過去年度全年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250221_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;民營企業 1 月大米進口量超過去年度全年&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本米價不斷攀升的背景下，民營企業從海外進口的大米數量急劇增加，今年 1 月，單月進口量超過了去年度全年。

民營企業進口大米需繳納每公斤 341 日元的高額關税，而日本政府根據相關協議，每年必須以零關税從美國等國家進口一定數量的大米。

據農林水產省透露，民營企業的大米進口量今年 1 月為 523 噸，去年度為 368 噸，這意味着僅 1 月一個月就超過了去年度全年。此外，去年 4 月至今年 1 月的 10 個月的進口量為 991 噸，已達到去年度全年的 2.6 倍多。

隨着國產大米價格不斷攀升，以餐飲業為中心，使用進口大米的動向不斷增強。

日本政府 2 月 14 日宣佈將向市場投放 21 萬噸儲備米，上述動向將對大米進口產生何種影響備受關注。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[公安調查廳在網上公開地鐵沙林事件數字檔案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014729001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014729001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;公安調查廳在網上公開地鐵沙林事件數字檔案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;奧姆真理教製造的地鐵沙林事件即將過去 30 年。隸屬於日本法務省的公安調查廳創建了記錄遇難者家屬心聲和事故現場情況的數字檔案，並在網上對外公開。

1995 年 3 月 20 日，奧姆真理教在東京都內的 3 條地鐵線路散佈劇毒物質沙林，製造了無差別襲擊通勤乘客等的地鐵沙林事件，造成 14 人死亡，約 6300 人受傷。

由於遇難者家屬提出希望保存事件記錄等，公安調查廳針對該教團製造的一系列事件，創建了數字檔案，並於 2 月 21 日在網上對外公開。

該檔案保存了約 100 張照片。此外還有證言視頻，包括在事件中失去了時任地鐵霞關站站長助理的丈夫、現年 78 歲的高橋 Shizue 的證言，以及作為「奧姆真理教家屬會」會長，支持信徒脱離教團、因被噴射劇毒的 VX 神經毒氣而一度陷入昏迷的現年 86 歲的永岡弘行的證言。

視頻中可以聽到當時警察通過無線通訊聯絡的緊張對話，還可看到警察趕來現場的地鐵車站，清晰地記錄了當時的情景。公安調查廳希望通過數字檔案努力防止事件被人們遺忘。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相向綁架受害者家屬表示要竭力解決綁架問題]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_26_1494811_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba vows to explore all possibilities to resolve abduction issue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 2 月 20 日在首相官邸會見了北朝鮮綁架日本人事件受害者家屬會的成員，其中有家屬會代表、受害者橫田 Megumi 的弟弟橫田拓也，還有 Megumi 的母親橫田早紀江等人。家屬會成員向石破遞交了此前彙總的今後的活動方針。

席間，關於受害者有本惠子的父親有本明弘 15 日去世一事，石破錶示：「我感到非常遺憾，由衷地表示哀悼。」石破接着介紹説，在此前舉行日美首腦會談時，特朗普總統問及了自己曾會過面的綁架受害者家屬的近況，並表示將為解決綁架問題提供全面支持。

石破錶示：「我強烈認為，綁架問題不是單純的誘拐事件，而是侵害國家主權的事件，政府有必要嘗試所有可能措施予以解決。我們將竭盡全力、用盡方法來解決這一問題。」

對此，橫田拓也表示：「國家為什麼不拿出行動來讓受害者回到祖國？我們祈願早日為心中的痛苦劃上句號。希望政府儘快促成日朝首腦會談，讓受害者能回到故鄉、與親人團聚。」</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府 2025 財年起每年徵集核爆受害者經歷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250221_02_1494814_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to solicit atomic bombing accounts from all living survivors&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，日本厚生勞動省決定向全國所有核爆受害者徵集相關的親身經歷，將核爆受害記憶傳承到後世。

據厚生勞動省統計，到去年 3 月底，在廣島或長崎遭受原子彈轟炸且持有「原子彈轟炸受害者健康手冊」的倖存者共有 10 萬 6825 人，平均年齡為 85.58 歲。由此可見，核爆受害者年事已高，老齡化不斷加劇。

在此背景下，厚生勞動省決定向全國所有核爆受害者徵集相關親身經歷，將核爆受害記憶和記錄傳給下一代。受害者可自由記述遭遇核爆的親身經歷，以及二戰結束後的生活狀況等。

今年 4 月起，日本政府將通過各都道府縣發送調查問卷。政府打算在廣島和長崎的國立設施「追悼原子彈死難者和平祈念館」公開徵集到的資料。

過去，厚生勞動省每 10 年開展一次這樣的徵集活動，累計有超過 13 萬人次作答。從 2025 財年起，該徵集活動將改為每年一次。

厚生勞動省表示：「戰爭的記憶正在逐漸淡化，在此狀況下，我們希望將核爆受害的真實記憶切實傳給下一代。」</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆受害者參加 TPNW 締約方會議前召開記者會]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_14_1494634_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hibakusha to push for nuclear weapons ban at UN treaty conference&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的原子彈轟炸受害者將在今年 3 月召開的《禁止核武器條約》（TPNW）締約方會議上發表演講，2 月 20 日，他們舉行了記者會。

《禁止核武器條約》締約方會議將於 3 月 3 日至 7 日在紐約的聯合國總部舉行，日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會將派兩名核爆受害者與會，一名是廣島原子彈轟炸時尚在母親腹中的「胎內核爆受害者」濱住治郎；另一名是 1 歲時在長崎遭受原子彈轟炸的和田徵子。

20 日，兩人與由核爆受害者等組成的非政府組織（NGO）一起，在東京舉行了記者會。計劃在會議第一天發表演講的濱住表示：「我想傳達日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會為世上再也不會有人成為核爆受害者而奔走的歷程。像我這樣的胎內核爆受害者鮮為人知，我還不知道如何傳達這些信息。我還想表達，希望核爆受害者所付出的努力能夠成為一種激勵，推動會議向前發展。」

就日本政府決定不以觀察員身份參加本次會議，和田表示：「政府宣佈不參加，但並未説明開展何種討論而得出了這一結論，令人深感遺憾。但我們不會放棄，將堅持向政府發出呼籲。」</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯返還 4 名以色列人質遺體，永久停火前景未卜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_22_1494770_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas returns bodies of 4 Israeli hostages, including children&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 20 日，伊斯蘭組織哈馬斯基於與以色列達成的加沙地帶停火協議，將 4 名人質的遺體返還給了以色列。據哈馬斯的消息，本次返還的是 2 名年幼的孩子及其母親、以及 1 名老年男子的遺體。

以色列與哈馬斯簽訂的為期 6 周的停火協議於 1 月 19 日生效，其中規定，哈馬斯需要逐步釋放、返還 33 名以色列人質和遺體。截至目前，哈馬斯已釋放 19 名人質，以色列也釋放了 1100 多名被關押在監獄等地的巴勒斯坦人。

哈馬斯表示，將於 22 日釋放 6 名倖存人質，並於下週再返還 4 名人質的遺體。至此，哈馬斯即將達成停火第一階段釋放和返還 33 名以色列人質和遺體的目標。

以哈雙方為期 6 周的停火將持續到 3 月 1 日。在此背景下，哈馬斯表示有意推動旨在實現永久停火和釋放所有人質的第二階段停火的相關磋商，但目前磋商尚未取得進展。就此，據媒體報道，以色列總理內塔尼亞胡表示，不進入永久停火階段，希望通過延長第一階段停火來使更多人質獲釋。今後以哈停火將走向何方，尚不得知。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[冷空氣持續湧入，日本海一側三連休或有大雪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014728651000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014728651000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;冷空氣持續湧入，日本海一側三連休或有大雪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本附近持續冬季型氣壓分佈，強冷空氣湧入北日本和東日本上空。受此影響，北日本和東日本的日本海一側山區等地間歇性降雪。在接下來的三連休期間，預計包括低平地帶在內，多地或出現大雪。

2 月 21 日，北海道及本州的日本海一側等地將持續降雪天氣。日本氣象廳提醒民眾警惕大雪對交通造成的影響，並注意防範雪崩、屋頂積雪滑落，以及積雪導致停電或樹木傾倒。

之後，由於冬季型氣壓分佈持續，預計會出現間歇性降雪。在 22 日起的三連休期間，冷空氣有可能再次強勢湧入。

由於低平地帶也可能出現強降雪，建議密切關注天氣和交通的最新信息，並根據情況調整出行計劃和路線。

此外，在雪道上駕車時，請務必使用冬季用輪胎，備好防滑鏈並提前裝上，以確保行車安全。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港民主黨決定啓動解散程序]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014728841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014728841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港民主黨決定啓動解散程序&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港最大泛民主派政黨「民主黨」於 2 月 20 日晚召開高層會議，決定啓動解散程序。接下來，該黨將召開黨員大會，若獲得四分之三的出席者同意，則解散將正式生效。

對於此次決定，民主黨未公佈詳細理由。但外界普遍認為，由於當局加大打壓力度，該黨已難以繼續開展政治活動。

2020 年，香港國安法開始實施，香港的選舉制度也被修改，向建制派有利的方向傾斜。在此背景下，香港最大泛民主派政黨民主黨失去了所有議席。

5 年前，圍繞民主黨為立法會選舉進行的初選，4 名前議員因涉嫌「串謀顛覆國家政權罪」而受到逮捕和起訴，4 人於去年 11 月被判處有期徒刑。

民主黨成立於 1994 年，一直倡導在「一國兩制」框架下推進香港的民主化進程。即便在香港國安法實施後，該黨仍向香港特區政府提交預算案意見書等，堅持開展草根活動。

目前，香港許多泛民主派政黨和團體已經解散。民主黨一旦解散，則香港政壇將幾乎不再有對政府持批評立場的政黨。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 總幹事稱計劃頻繁開展處理水排海監測調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014728781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014728781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA 總幹事稱計劃頻繁開展處理水排海監測調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）總幹事格羅西從 2 月 18 日起訪問日本，並視察了東京電力公司福島第一核電站和位於新潟縣的柏崎刈羽核電站等。在結束全部日程後，20 日，格羅西在東京接受了本台 NHK 的專訪。

針對福島第一核電站處理水的排海工作，在國際原子能機構的框架下，相關方面開展了追加監測調查，中國等的研究機構也參加。就此，格羅西在專訪中透露稱：「我與中國專家一同在船上開展了調查工作，我還幫他把水灌到了容器內。我希望，調查工作能夠成為促進互信的機制，並且隨着時間推移，人們能夠發現這個機制起到了實際作用。」藉此他表示，希望通過提高調查的信任度，構建有關安全的共識。

另外，格羅西還表示，計劃今後更加頻繁地開展監測調查並向各國提供公開透明的信息。

去年 9 月，日中兩國就同意逐步恢復日本水產品進口達成一致，但恢復進口的前提是，開展包括本次調查在內的一系列追加調查。今後中方是否會基於分析結果恢復進口，備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外長在 G20 外長會議上強調繼續援烏]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250221_04_1494845_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese foreign minister stresses resolve to keep supporting Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;二十國集團（G20）外長會議在南非開幕，有關地區局勢的討論持續到日本時間 2 月 21 日凌晨。出席會議的日本外務大臣巖屋毅強調了日本將繼續支援烏克蘭的決心。

考慮到中國、俄羅斯等的動向，巖屋在會上強調稱：「國際社會正面臨着對法治的重大挑戰，包括東海和南海在內，決不能容許在世界任何地方試圖倚仗力量單方面改變現狀的做法。」

在此之上，就烏克蘭局勢，巖屋表示，期待通過外交努力結束俄烏衝突，從而打開困難的局面。他強調，日本決心繼續攜手同道國家支援烏克蘭，為烏克蘭中長期的復興重建作出貢獻。巖屋還對俄羅斯與北朝鮮加深軍事合作表示嚴重關切，並對北朝鮮士兵參與戰鬥予以了嚴厲譴責。

此外，巖屋還表示，二十國集團有必要在國際協調上發揮主導作用，他呼籲各國克服立場分歧和對立，以所有國家共同承擔責任的形式推進具體合作。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[靜岡縣早梅與富士山美景遙相呼應引客來]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250220_RS10_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;靜岡縣早梅與富士山美景遙相呼應引客來&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;靜岡縣富士市的巖本山公園是一座可同時欣賞梅花與富士山美景的公園。目前，園內的早梅已經開始綻放，許多遊客都慕名而來，觀賞梅花與富士山遙相呼應的美景。

巖本山公園是富士市的知名旅遊景點之一，園內佔地 5600 平方米的梅園內共種植有 30 個品種、260 多棵梅樹。每逢花期，紅色和白色的梅花都會競相綻放。

今年的早梅已於 2 月 10 日左右開始綻放。受氣温較低的影響，今年早梅開花的時間較往年晚了約一週，目前已有約 3 成開始綻放。

19 日，身披白雪的富士山清晰地出現在遊客面前，與綻開的早梅遙相呼應。前來觀景的遊客們紛紛在公園漫步賞梅、拍照。

一對從愛知縣豐川市前來觀光的夫婦説：「聽説這家公園是觀賞富士山和梅花美景的勝地，所以就來看看。不僅僅是梅花，富士山的風景也特別清晰漂亮，真是大飽眼福。」

巖本山公園梅花今年的花期將持續到 3 月中旬左右。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳日本男童被害案死刑犯未提起上訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014727121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014727121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;深圳日本男童被害案死刑犯未提起上訴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於中國南部城市深圳去年 9 月發生的日本人學校 10 歲男童在家長的陪同下上學途中被一名 40 多歲的男子持刀殺害的案件，廣州的日本總領事館發佈消息稱，2 月 19 日接到中方通知，今年 1 月被判死刑的案犯沒有上訴，目前案件正由上級法院進行復核。在中國，關於死刑判決，即使案犯未提起上訴，上級法院也需對案件進行復核。

這一案件審理的焦點問題是行兇針對的是否是日本人。法院在判決中指出，案犯為了在網上博得關注而購入刀具殺害了孩童，但並未進行具體説明。

去年，東部城市蘇州市也發生了一起日本人學校的校車遭一名 50 多歲持刀男子襲擊的案件。一名學童及家長受傷，一名女性中國校車引導員身亡。案犯已被判死刑。

這類造成在華日本人傷亡的案件接連發生在旅居中國的日本人當中引發了不安和擔憂。</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列宣佈在黎巴嫩南部保持駐軍，黎方反彈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_05_1494384_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli troops to remain in parts of Lebanon past deadline set in ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列政府於 2 月 18 日宣佈，計劃在其發動地面進攻的黎巴嫩南部部分地區保持駐軍。對此，黎巴嫩方面提出抗議稱，此舉屬於侵佔行為。各方擔憂，今後的局勢有可能出現動盪。

以色列與黎巴嫩伊斯蘭教什葉派組織真主黨之間達成的停火協議規定，黎方最晚於 18 日將正規部隊部署到黎南部地區，曾在黎展開地面進攻的以軍則進行撤退。

然而，以色列外長薩爾於 18 日在記者會上批評稱真主黨未能完全遵守停火協議，並宣佈以軍將在黎巴嫩南部的 5 個地點保持駐軍。對此，黎巴嫩總統府發言人於同日反駁稱，以軍在黎領土上的任何駐軍行為都將被視為侵佔。另外，真主黨最高領導人卡西姆也曾於 16 日要求以軍全面撤軍。

鑑於以軍在雙方停火期間也曾主張稱真主黨違反協議並多次對黎巴嫩實施空襲，因此各方擔憂，如果以軍不按照停火協議實施撤軍，則今後的局勢有可能會出現動盪。</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱澤連斯基為獨裁者引發異議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_10_1494477_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump repeatedly calls Zelenskyy a 'dictator without elections'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 2 月 19 日在佛羅裏達州出席一場活動發表講話時就烏克蘭總統澤連斯基表示：「他拒絕舉行選舉。事實上，烏克蘭的民意調查顯示，他的支持率很低。烏克蘭所有城市都遭到破壞，他怎麼可能擁有高支持率？」

特朗普接着提出強烈批評稱：「未經選舉的獨裁者澤連斯基應該更快地採取行動，否則，國家將無法生存。戰爭局勢正在向惡化的方向發展。」

特朗普之前就在社交媒體的發文中將澤連斯基稱為「未經選舉的獨裁者」。18 日，特朗普曾講話表示，烏克蘭有必要舉行總統選舉，並指出澤連斯基的支持率非常低，只有 4%。

對此，歐洲國家紛紛提出異議。其中，英國首相辦公室就首相斯塔默與澤連斯基舉行的電話會談發表聲明強調，斯塔默在會談中表示支持烏克蘭的民選領導人澤連斯基。德國總理朔爾茨在社交媒體上發文指出：「否認澤連斯基總統地位的民主合法性是完全錯誤和危險的。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普在關於核武器威脅的演講中提及廣島和長崎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_13_1494597_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump refers to Hiroshima, Nagasaki in stressing nuclear weapons' threat&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普在 2 月 19 日發表的演講中將核武器描述為「毀滅世界的威脅」並提及了日本的廣島和長崎。隨後他還表示，不應允許伊朗等國擁有核武器。
 
19 日，特朗普在佛羅裏達州發表演講時談及了核武器的威脅，他説：「核武器的威力是巨大的，想象一下廣島和長崎就能明白，動用核武器的話世界將會毀滅。」隨後他還表示，不應允許伊朗等國擁有核武器。
 
自上任以來，特朗普一直表示希望與俄羅斯和中國一道削減核武器。在 19 日的演講中，他在談及中國時指出，中國的核能力或將在大約 3 至 5 年內接近於該方面擁有壓倒性優勢的俄羅斯。但特朗普也主張稱，他在第一屆任期內與俄羅斯總統普京和中國國家主席習近平進行了良好的交流，從而表示對今後開展的削減核武器相關對話充滿信心。</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐洲國家等的首腦就烏克蘭問題第二次進行協商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_04_1494431_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;European leaders hold second meeting to discuss Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐洲國家等的首腦 2 月 19 日再次就烏克蘭局勢舉行協商會議，這是繼 17 日之後一週中的第二次協商會議。

本次會議在法國的呼籲下召開，許多國家以線上方式參加。愛沙尼亞等波羅的海三國、挪威、芬蘭、北約成員國加拿大等未參加 17 日會議的國家也參加了本次會議。

會議結束後，法國總統馬克龍在社交媒體上發文透露，與會國一致表示要繼續向烏克蘭提供援助，共同擔負起保障歐洲和平與安全的責任。

馬克龍強調，要終結俄羅斯發動的對烏戰爭，歐洲與美國總統特朗普就這一目標擁有共識。他指出，旨在實現和平的行動原則包括有必要讓烏克蘭全程參與、和平需具備持久性且具有強有力的值得信賴的保障。

馬克龍透露，與會各國均表示有必要增加安全防務方面的投入以提高防務能力，今後數週內將制定出相關計劃。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日常生活中的規則和禮節②處理垃圾的規則-2]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250220_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日常生活中的規則和禮節②處理垃圾的規則-2&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介紹處理垃圾時需要特別注意的事項。

首先是食用油，食用油不能直接倒入廚房或廁所等的排水管道中丟棄，有可能導致管道堵塞。處理食用油時，可使用市售的固化劑將其凝固，或是用紙或布吸取食用油後再將其裝入垃圾袋，並在可燃垃圾的收集日扔掉。

接下來是空調、電視、冰箱和洗衣機，處理這些大件垃圾時需要繳納回收和運輸的相關費用。如果想要了解更多的信息，請查看介紹垃圾處理規則的手冊等資料，或是直接聯繫當地政府。

在日本務必需要注意的是，不得在指定區域外隨意丟棄任何垃圾，否則有可能會被追究刑事責任。（信息截至 2024 年 11 月 5 日）</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[受春節假期影響 1 月訪日外國遊客創單月曆史新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250219_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250219_23_1494393_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan sets highest monthly record for number of foreign visitors&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本國家旅遊局估測，今年 1 月訪日外國遊客人數為 378 萬 1200 人，超過去年 12 月的大約 348 萬人，刷新單月訪日遊客人數紀錄。

其主要原因是，從 1 月下旬開始的農曆春節長假期間，來自中國大陸的遊客人數為 98 萬 300 人，是去年同期的兩倍多。儘管新冠疫情之後來自中國大陸的遊客人數回升緩慢，但是 1 月份這一數字超過了疫情前的水平，刷新曆年 1 月的最高記錄。

按國家和地區來看，來自中國大陸的遊客最多；其次是韓國，為 96 萬 7100 人；第三是台灣，為 59 萬 3400 人；第四是香港，為 24 萬 3700 人；此外歐美等多個國家和地區遊客人數也創下歷年 1 月新高。

國家旅遊局分析稱，受去年 12 月韓國飛機事故和中國演員一度在泰國失聯等問題影響，來自中國的遊客傾向於選擇日本為旅行目的地。</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>