<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印尼一男子成為日本首位擁有特定技能在留資格的巴士司機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_20_1488914_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Indonesian man to be 1st bus driver under Japan specified skilled worker program&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在汽車運輸業被列入外籍勞動者的在留資格「特定技能」的發放範圍之後，一名印度尼西亞男子通過了首屆巴士司機考試，成為了岡山縣岡山市一家集團公司的旅遊巴士司機。據悉，他是日本國內首位擁有「特定技能」在留資格的巴士司機。

這名司機名叫伊尤斯，現年 40 歲。2 月 5 日，他出席了在其任職的「兩備集團」的總部所在地岡山縣岡山市舉行的記者會。

去年，旨在進一步接收外籍人才的修訂版出入國管理法等獲得通過，出租車、公交車等汽車運輸業被列入「特定技能 1 號」在留資格的發放範圍內。在此背景下，伊尤斯成功通過了去年 12 月舉行的首屆巴士司機考試，成為唯一一名合格者。據悉，他將於 2025 財年前往兩備集團位於東京都的旗下公司，擔任旅遊巴士司機。

伊尤斯説：「能夠成為一名職業司機，簡直就像是做夢一般，希望能為乘客提供安全、舒適的服務。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NTSB 正在就客機與軍用直升機相撞空難推進調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_02_1488942_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US authorities continue investigation one week after plane-helicopter collision&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 29 日，位於華盛頓近郊的華盛頓里根國家機場附近發生一起客機與軍用直升機在空中相撞的空難。截至 2 月 5 日，空難過去了整整一週。美國國家運輸安全委員會（NTSB）表示，正在對相關數據等進行分析，準備在 2 月底左右彙總一份初步調查報告。

兩架飛機相撞後雙雙墜入河中。這起空難共造成兩架飛機上的 67 名乘員全部遇難。客機上載有花樣滑冰運動員及其家人等 28 人，有的運動員只有十幾歲。目前，67 名遇難者的遺體已全部找到。

截至目前的調查顯示，事發時涉事軍用直升機的飛行高度超過了這片空域的限高 200 英尺，摺合約 61 米。美國國家運輸安全委員會準備打撈起直升機後進一步開展詳細調查。

該委員會已經回收了兩架飛機的飛行記錄儀和記錄機艙對話的錄音設備，正在對相關數據進行分析。委員會同時在對被指人手短缺的空管工作系統以及涉事飛機的維護狀況進行確認，準備在本月底左右彙總一份初步調查報告。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歐盟擬加強針對來自中國等的低價值包裹監管力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_11_1489221_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;EU to increase checks on low-value goods from shopping sites in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐盟執行機構歐盟委員會 2 月 5 日宣佈，為了確保從中國等地區的電商平台進口的低價值商品的安全性，將就加強相關包裹的監管力度展開探討。
 
目前，歐盟針對價值低於 150 歐元的包裹實行免關税制度。歐盟委員會的數據顯示，2024 年共有 46 億個價值低於 150 歐元的低價值商品包裹進入歐盟，其中 91% 來自中國的「Temu」、「SHEIN」等電商平台。
 
在此背景下，歐盟宣佈，為了確保產品的安全性，實現公平競爭，將圍繞取消低價值包裹的免關税制度展開探討。另外，歐盟還在考慮加強監管力度，例如要求相關企業在包裹抵達歐盟前向有關部門提供商品信息等。
 
歐盟委員會副主席維爾庫寧在記者會上表示將採取嚴厲措施應對低價值包裹，她説：「來自歐盟以外地區的低價值商品正在通過網絡市場渠道迅速增加，其中很多都是假冒偽劣和危險的產品。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日產向本田方面傳達董事會反對合並新方案的意見]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_B04_1489091_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sources: Nissan opposed to Honda's subsidiary offer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日產汽車公司 2 月 5 日召開董事會會議。席間，與會者紛紛對將日產納為子公司的本田公司的方案提出質疑。

兩家公司去年 12 月就經營合併啓動正式協商。雙方起初就此發佈消息稱，計劃共同成立一家控股公司，雙方成為這家控股公司的子公司。但本田方面之後又提出了一個新方案，希望將日產納為子公司。在日產 5 日的董事會會議上，與會者紛紛對這一新方案提出質疑。

據有關人士透露，日產汽車公司社長內田誠和本田公司社長三部敏宏 6 日上午在本田的公司總部舉行了會談。據觀察，內田在會談中傳達了董事會會議相繼出現反對之聲的情況，並基於此提出了日產方面的意向。本田方面的意見是，如果日產不接受成為本田旗下子公司的方案，雙方的經營合併將很難實現。

兩家公司曾表示，將在 2 月中旬就是否進一步推進協商做出決定。但鑑於雙方意見分歧越來越大，推進經營合併將面臨嚴峻局面。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 總幹事將訪日並開展處理水追加調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_11_1488723_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA chief to inspect treated water release of Japan's Fukushima power plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）2 月 4 日公佈，總幹事格羅西將於 18 日至 20 日訪問日本，視察東京電力公司福島第一核電站和位於新潟縣的柏崎刈羽核電站等。

格羅西 4 日在訪問烏克蘭首都基輔時接受了本台 NHK 的採訪。針對此次訪日，他透露稱，繼 2024 年 10 月之後，將在國際原子能機構的框架下，對福島第一核電站處理水排海工作進行追加監測調查。

格羅西還表示，希望本次調查能夠再次驗證處理水排海的安全性。他説，中國、法國、瑞士等的專家將參與調查，處理水排海問題一度造成日中關係緊張，開展調查能讓相關地區的國家更加確信處理水排海的安全性。

另外，格羅西還透露，他將與日本首相石破茂進行會談，並説：「非常榮幸能與日本的新任首相見面。此次訪日之行十分重要，我非常期待。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宮發言人稱特朗普提出的是旨在實現加沙和平的計劃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_10_1489218_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;White House describes Trump's Gaza takeover remark as a plan for peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於特朗普總統就美國將長期擁有巴勒斯坦加沙地帶並進行重建的講話，白宮發言人萊維特 2 月 5 日指出，這是一個旨在實現人們和平生活的計劃。

特朗普 4 日表示，美國將長期擁有巴勒斯坦加沙地帶並進行重建，應該將當地居民安置到其他地區。對此，萊維特在記者會上表示：「特朗普總統期待人們過上和平的生活。他承諾將通過非常大膽的新計劃實現這一目標。」萊維特從而表示，這是一個旨在實現人們和平生活的計劃。

萊維特進一步表示：「特朗普總統和團隊正在與相應地區的盟友開展磋商，研究完成這一計劃的下一步措施。」她由此表示美國將與相應地區的國家攜手合作，付諸實施這一計劃。

萊維特還強調：「特朗普總統並未承諾向加沙地帶派遣美軍，總統同時指出，美國無意為加沙地帶重建提供資金。」

有記者問，重新安置加沙居民是暫時性的，還是永久性的？萊維特回應稱：「特朗普總統已經明確表示，他們需要暫時搬離加沙地帶。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日常生活中的規則和禮節①處理垃圾的規則-1]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250206_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日常生活中的規則和禮節①處理垃圾的規則-1&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了讓外國人能夠在日本安心地生活，瞭解相關的規則和禮節是非常重要的。本期基於出入國在留管理廳編制的《生活就業指南》介紹垃圾處理規則。

在日本，垃圾必須在家裏進行分類後才能扔掉。可燃垃圾包括廚房裏的廚餘垃圾、紙類垃圾。不可燃垃圾有玻璃、破損的盤子和金屬等。資源垃圾有玻璃瓶、鋁罐、塑料瓶等。特大垃圾有大型傢俱等。

扔垃圾的地點由各社區決定，哪一天扔哪種垃圾也有規定。如果不遵守規則，垃圾將不會被收走。另外，有些地區需要將垃圾裝在地方政府指定的收費垃圾袋中。一部分地方政府為外國人準備了介紹垃圾處理規則的手冊和應用程序，請進行確認。（信息截至 2024 年 11 月 1 日）</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國郵政恢復接收中國內地及香港包裹]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_N02_1488957_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US-China trade spat hits daily life&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國郵政 2 月 4 日曾宣佈暫停接收來自中國內地和香港的包裹，但 5 日又轉變態度，宣佈恢復接收。

美國郵政 4 日宣佈暫停接收來自中國內地和香港的包裹。據美國媒體報道，此舉可能會對「Temu」和「SHEIN」等中國跨境電商平台造成影響。

但到了 5 日，美國郵政突然轉變態度，宣佈恢復接收來自中國內地和香港的包裹。

美國郵政雖然未透露理由，但在聲明中稱：「我們正與海關部門等開展密切合作，以引入一種全新、高效的對華關税徵收機制。」

在美國，進口金額低於 800 美元、即約合 12 萬日元的包裹原本可享受關税豁免，來自中國的跨境電商平台利用這一制度擴大了在美市場份額。

但根據美國政府 4 日啓動的對中國商品加徵 10% 關税的政策，包裹等不再享受關税豁免。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日航與達美航空客機發生機翼碰撞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_05_1489009_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Airlines jet clips tail of Delta plane at Seattle-Tacoma airport&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國聯邦航空管理局（FAA）消息，2 月 5 日，一架在地面滑行中的日本航空公司客機的右側機翼與一架達美航空公司客機的垂直尾翼發生碰撞。

據日航透露，發生碰撞的是從成田機場飛往西雅圖-塔科瑪國際機場的 JL68 航班，機上 185 名乘客和機組人員均未受傷。

一名據信是達美航空客機乘客的男子在社交媒體 X 上發佈的視頻顯示，日航客機右側機翼前端劈入了一旁達美航空客機的垂直尾翼。該男子發文描述當時的情況稱：「飛機正處在靜止狀態，突然我們感到機體向一旁劇烈地滑動，然後我意識到，日航飛機的右側機翼前端劈開了我們飛機尾翼的方向舵。雖然大家都安然無恙，不過也有人看起來有些驚慌。」

據當地媒體《西雅圖時報》報道，碰撞時，兩架飛機正位於不受航空管制的區域，聯邦航空管理局表示將調查原因。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰停止向電詐團夥所在的緬部分地區供電]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_27.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_27_1488878_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Thailand seeks to starve Myanmar scam centers of electricity&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了打擊在泰緬邊境附近活動猖獗的電信詐騙團夥，泰國政府採取了停止向緬甸部分地區跨境供電的舉措。

在泰緬邊境地帶，由中國人等組成的電詐團夥活動日益猖獗，接連發生外國遊客等被騙後受到控制、被迫參與詐騙的情況。

今年 1 月，一名入境泰國的中國男演員在泰緬邊境城鎮失蹤，隨後在緬甸境內獲救，當時其頭髮已被剃光。有泰國民間團體指出，緬甸境內可能有 6000 名以上的外國人處於被監禁狀態。

面對上述情況，泰國政府認為這是影響國家安全的嚴重問題，於 5 日早晨起對疑似為電詐團夥活動據點的緬甸境內 5 個地區採取了停止跨境供電的措施，並切斷了互聯網線路和燃料供應。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普就加沙地帶的表態引發多國抗議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_N01_1488965_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump's Gaza remarks spark international outrage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普就美國將長期擁有和重建巴勒斯坦加沙地帶、並會將當地居民安置到別處的表態，引發了中東乃至其他地區不少國家的抗議和擔憂。有的國家指出，特朗普的計劃與國際法相牴觸。

伊斯蘭組織哈馬斯和巴勒斯坦臨時自治政府明確表示拒絕特朗普的計劃，沙特阿拉伯、土耳其等諸多中東國家也紛紛表示抗議。

法國和德國有意見抨擊特朗普的計劃稱「將巴勒斯坦人驅逐出加沙地帶與國際法相牴觸」，並指出通過和平方案實現以色列和巴勒斯坦的共存才是解決紛爭的唯一途徑。中國、俄羅斯等也對特朗普的計劃表示了反對。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[聯合國：已在 10 多國暫停由美國資助的項目]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0205EE26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0205EE26_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;聯合國：已在 10 多國暫停由美國資助的項目&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普在就任當天簽署行政命令，宣佈將暫停美國政府的對外援助 90 天，並對援助進行審查。接到該命令後，美國國務院及其下屬機構美國國際開發署（USAID）暫停了除糧食援助等之外的所有對外援助。

對此，聯合國人口基金（UNFPA）2 月 4 日在瑞士日內瓦舉行新聞發佈會表示，已在 10 多個國家暫停了由美國資助的項目。受此影響，阿富汗有 900 多萬人、巴基斯坦有 170 萬人、孟加拉國有約 60 萬人或將無法享受與分娩有關的健康服務；特別是在阿富汗，據估計，從今年至 2028 年期間，將有 1200 名孕產婦面臨死亡危險。

聯合國人口基金呼籲恢復援助，並表示，拯救數百萬人的生命對於美國納税人來説是一項有益的支出。

美國國務卿魯比奧 4 日在出訪地中美洲國家哥斯達黎加對記者強調稱，食品和醫藥品等攸關性命的緊急援助不在暫停之列。他還表示：「對外援助不是做慈善，我們認為其中一些援助項目不符合美國的國家利益，應該取消。」魯比奧重申，將對不符合特朗普政府方針的援助進行審查。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相赴美與特朗普總統舉行首次首腦會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_03_1488955_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba to head for US for first summit with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 2 月 6 日下午乘坐政府專機從羽田機場出發啓程前往美國，計劃於日本時間 8 日凌晨與特朗普總統舉行雙方的首次首腦會談。這也是石破就任首相後首次訪美。石破打算通過此次首腦會談增進日美兩國在國家防務和經濟領域的合作關係。

石破希望通過此次首腦會談與特朗普就廣泛領域坦率地交換意見，在兩人之間建立互信關係。同時，鑑於日本的國家防務環境日趨嚴峻，石破希望與特朗普達成共識，將日美同盟作為維護印太地區和平與穩定的基礎，進一步強化兩國同盟的遏制力和應對有關問題的能力。

另外，鑑於中國帶有霸權主義色彩的舉措越來越頻繁，北朝鮮屢屢發射彈道導彈，還不斷推進與俄羅斯的軍事合作，石破希望與特朗普就涉華、涉朝等事項交換意見，加強兩國在相關事務方面的合作。

關於經濟領域，鑑於特朗普政府採取了對中國輸美產品加徵關税的措施，石破打算在首腦會談中向特朗普介紹日本鉅額對美投資在創造當地就業方面所作出的貢獻，從而構築起兩國互惠互贏的合作關係。

石破還計劃邀請特朗普早日訪問日本。有關方面正在就發表彙總本次會談成果的聯合聲明進行協調。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 東日本將新設研修制度培養外籍人才]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_B01_1488575_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;East Japan Railway to train, hire foreign workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了緩解在鐵路車輛、軌道等設備維修方面的人手短缺問題，JR 東日本公司將在 2025 財年設立新的研修制度，培養從事相關工作的外籍人才。該制度不僅限於 JR 東日本公司，還將接納其他鐵路公司的研修生，以通過全行業的共同努力來改善現狀。

2024 年，日本政府將鐵路領域納入外國人「特定技能」在留資格的適用對象，JR 東日本的新研修制度正是基於這一政策背景。該公司將使用自己的研修設施接收研修生，提供最長 90 天的鐵路相關知識培訓。

該研修制度不僅限於 JR 東日本公司，還將接納來自其他鐵路公司的研修生，計劃一年培養約 100 名外籍人才，努力為整個鐵路行業確保人才。

在此之前，JR 東日本已從 2 月起試點接收來自印度尼西亞和越南的 25 名研修生。如果這些研修生能通過考試並取得在留資格，則將從今年夏季起被 JR 東日本集團內的各家公司等錄用。

JR 東日本的社長喜勢陽一在會見記者時表示：「人手短缺是各鐵路公司面臨的共同課題。我們希望通過集中培養人才的方式來推動鐵路事業的可持續發展。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一男子涉嫌對蓮舫競選東京都知事勒索未遂被逮捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250205_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一男子涉嫌對蓮舫競選東京都知事勒索未遂被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家住宮城縣仙台市、現年 52 歲的無業男子大浦康宏涉嫌於去年寫信給競選東京都知事的蓮舫的選舉事務所，暗示可能會發生槍擊前首相安倍晉三那樣的事件，並索要現金，東京警視廳以勒索未遂嫌疑將其逮捕。

據警視廳透露，去年 6 月下旬，大浦嫌疑人寫信給正在競選東京都知事的蓮舫的選舉事務所，稱「你違反公職選舉法的證據在我手裏，如果不用信包給我寄 100 萬日元，那麼，在你發表街頭演講時，可能就會發生讓人想起安倍首相的那樣的事情」，以此索要現金，涉嫌勒索未遂。

據稱，大浦在接受警方調查時提及蓮舫在民主黨執政期間負責的旨在裁撤不必要的預算和事業的「事業甄別」工作，並供述稱，「當時我所在的公司成為‘事業甄別’的對象，我被調職，人際關係也開始出現摩擦。聽了她的知事競選演講，我不由得再次怒火中燒」。

同一時期，選舉事務所還收到了寫有「支持者中會有人受傷」等內容的信件，東京警視廳正在調查其中的關聯。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱美國將接管加沙地帶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_14_1488615_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump says the US will take over the Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;當地時間 2 月 4 日下午，日本時間 5 日早上，美國總統特朗普在白宮會見了以色列總理內塔尼亞胡，在隨後舉行的聯合新聞發佈會上，特朗普表示，美國將長期擁有並重建巴勒斯坦加沙地帶。

特朗普説：「美國將接管加沙地帶，並在那裏開展工作。我們將擁有加沙地帶，進行經濟開發，提供無限多的就業機會和住房。」

特朗普還表示，美國將長期擁有加沙，在此之上，他説：「我設想世界各地的人都住在那裏，那裏將是一個國際化的、令人難以置信的地方。加沙地帶擁有無限可能。」

對此，內塔尼亞胡表示了支持，他説：「我認為這值得關注，我們正在討論。它有可能改變歷史，值得追求。」

日本內閣官房長官林芳正 5 日上午會見記者時表示：「特朗普總統的發言我已知曉。日本對加沙地帶曠日持久的人道主義危機深感擔憂，將繼續敦促當事各方通過切實履行停火協議改善人道主義狀況，平息事態。我們願與有關國家和組織合作，提供緊急人道主義援助，併為開展中長期的復興復原援助發揮積極作用。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宮城縣氣仙沼市迎來魚翅晾曬繁忙季]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250205_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;宮城縣氣仙沼市迎來魚翅晾曬繁忙季&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;宮城縣氣仙沼市的鯊魚漁獲量高居日本榜首，自江户時代末期以來，這裏就是高級食材「魚翅」的盛產地。當下這個季節，氣仙沼市迎來了魚翅製作工藝中「日曬」環節的繁忙季。

製作魚翅所需的日曬作業通常在天氣晴好、乾燥有風的寒冷冬季進行，當下正是最為繁忙的時期。

在一家水產加工公司的曬場上，約 1 萬片在氣仙沼港捕撈上岸的鯊魚的尾鰭晾曬在陽光之下。作業人員不斷翻轉這些尾鰭，以確保每一片都能充分受到陽光照射。

經過大約 70 到 90 天的日曬和壓重脱水處理，鮮味得到濃縮凝練，魚翅的製作大功告成。

曬場負責人户羽悦郎説：「今年的晾曬季節天氣穩定，估計能製作出品質最佳的魚翅。雖然天氣寒冷，但想象着大家享用美味時的笑臉，我們每天都會努力工作。」

該曬場本季的日曬作業將持續到 4 月底，製作出約 3 萬片魚翅，併發送到東京的餐廳等處。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[旅居中國的日本公民近 20 年首次跌破 10 萬人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014712751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014712751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;旅居中國的日本公民近 20 年首次跌破 10 萬人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外務省的統計結果顯示，旅居中國的日本公民在近 20 年當中首次跌破 10 萬人。

據外務省統計，截至去年 10 月 1 日，在海外居留時間超過 3 個月的日本公民共有約 129 萬 3000 人，與前一年同期相比基本持平。分國家及地區來看，旅居美國的有 41 萬 3000 餘人，人數最多；其次是澳大利亞，有 10 萬 4000 餘人。中國位居第三，有 9 萬 7000 餘人，在近 20 年當中首次跌破 10 萬人。

隨着日本企業不斷開展對華投資，旅居中國的日本公民從 2000 年起迅速增加，2012 年達到峯值，超過 15 萬人。但在日本政府 2012 年將沖繩縣尖閣諸島收歸國有之時，中國全國各地都爆發了反日遊行示威活動。在華日本公民人數開始呈減少趨勢，2024 年的統計結果與前一年相比減少了 4.2%。

有分析認為，勞務成本上升、經濟發展放緩等造成在華日企營商環境惡化，對社會治安狀況的擔憂也讓越來越多派駐到中國的日本員工決定不攜帶家屬，這些都是造成在華日本公民人數不斷減少的原因。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[本田提出將日產納為子公司的方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014712141000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014712141000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;本田提出將日產納為子公司的方案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於本田公司與日產汽車公司就經營合併開展的協商，據悉，本田公司提出了通過獲得日產汽車公司股份將其納為子公司的討論方案。

這兩家公司去年 12 月就經營合併啓動了正式協商。雙方稱，將基於經營業績不斷惡化的日產汽車公司對經營管理的調整情況，在今年 2 月中旬就是否進一步推進協商做出決定。

根據雙方起初發布的消息，經營合併計劃為共同成立一家控股公司，雙方成為這家控股公司的子公司。但據有關人士透露，本田公司之後提出了一個新的討論方案，由本田公司通過獲得日產汽車公司股份的方式將其納為子公司。據分析，本田公司的這一方案旨在通過將日產汽車公司納入旗下的方式掌握經營主導權，從而在重振日產汽車公司的業績等方面更加迅速地推進有關決策。

鑑於日產汽車公司一直強調要以對等的方式進行經營合併，公司內部反對之聲強烈，因此預計雙方很難就本田方面提出的新方案達成共識。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自民黨幹事長稱不派議員參加禁止核武器條約締約方會議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_02_1488507_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;LDP has no plan of sending lawmakers to UN nuclear ban treaty meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於今年 3 月舉行的《禁止核武器條約》締約方會議，日本自民黨幹事長森山裕表示不考慮派本黨議員出席會議。

日本政府和執政的自民公明兩黨正在開展協調工作，準備派執政黨議員出席 3 月舉行的《禁止核武器條約》締約方會議，但另一方面，關於政府的出席則打算同以往一樣，不以觀察員身份出席會議。

關於這次會議，自民黨幹事長森山裕在記者會上表示：「日本政府加入了《不擴散核武器條約》（NPT）並允許五國擁有核武器，同時也在為消除核武器做出努力。我們自民黨將首先以此為基礎開展工作。」

森山裕還稱，「我們似乎不能正式出席會議，以觀察員身份出席也無法實現。自民黨打算繼續貫徹此前的想法」，從而表示自民黨不考慮派議員出席會議。

另一方面，日本公明黨幹事長西田實仁對記者表示：「我們認為瞭解《禁止核武器條約》締約方會議的討論內容，並充分交換意見是十分有意義的，因此公明黨本次也將派國會議員出席會議。」

廣島縣原子彈轟炸受害者團體協議會理事長、日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員箕牧智之接受本台 NHK 採訪時表示：「我的心中充滿憤怒，原本我還以為廣島選區選出的自民黨議員會出席會議，但結果讓我大失所望。兩年前，我在美國參加上一次締約方會議時，有與會國的代表問我，‘為什麼你的國家不來參加’，我啞口無言，沒想到這一次仍然是這種情況。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>