<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本首相與芬蘭總理稱要進一步推動雙邊合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014664351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014664351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本首相與芬蘭總理稱要進一步推動雙邊合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 10 日晚，日本首相石破茂在首相官邸與到訪的芬蘭總理奧爾波舉行了約 30 分鐘的會談。

席間，石破首先指出：「日本和芬蘭是具有共同價值觀和原則的戰略夥伴。在當前極其嚴峻的國際形勢之下，日芬兩國有必要進一步加強雙邊關係。」石破錶示，希望兩國在超級計算機等尖端科技領域推進合作。對此，奧爾波回應説：「日本是芬蘭志同道合的重要夥伴，希望雙方能進一步深化友好關係。」

兩國領導人一致表示，將就防務裝備出口和技術轉讓啓動談判，並加強防務安全、經濟等領域的雙邊合作。雙方還就地區局勢交換了意見，一致表示通過強制手段單方面改變現狀的企圖不容接受，並對朝俄推進軍事合作表達了共同關切。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亞反政府勢力任命過渡政府總理]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241211_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241211_06_1469365_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Idlib leader appointed Syria's caretaker prime minister&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 8 日，敍利亞反政府武裝控制了首都大馬士革，獨裁性質的阿薩德政權垮台。領導了本次行動的反政府武裝之一「解放敍利亞」聯盟（又譯「沙姆解放組織」）的領導人朱拉尼表示，有意儘快組建新政府。10 日，實際控制西北部伊德利卜省的組織領導人巴希爾被任命為過渡政府總理。

鑑於反政府武裝中也包括聯合國等認定的恐怖組織，今後在過渡政府的組建過程中，多支力量能否團結一致並維持局勢穩定尚不得而知。

聯合國秘書長敍利亞問題特使裴凱儒 10 日在瑞士日內瓦舉行新聞發佈會，就反政府勢力打算儘快組建的新政府強調：「有必要達成全面協議，以保證新政府能廣泛接納社會各階層以及各個政治勢力。」他認為成功建立這樣一個政府將有助於促使國際社會解除針對敍利亞的經濟制裁，並擴大人道主義援助等。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒報道拜登擬正式阻止日企收購 USS]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241211_B02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241211_B02_1469316_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Report: Biden to block Nippon Steel purchase of US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司計劃收購美國大型鋼企美國鋼鐵公司（USS）一事，美國媒體彭博社 12 月 10 日援引有關人士的話報道稱，有鑑於美國外國投資委員會最晚將於 23 日公佈相關審查結果，拜登總統打算正式阻止該收購計劃。

2023 年 12 月，日本製鐵公司與美國鋼鐵公司就收購計劃達成協議，之後美國外國投資委員會一直在就該計劃是否威脅國家安全進行審查。2024 年 12 月 10 日，白宮新聞發言人讓-皮埃爾在新聞發佈會上表示，關於收購計劃的審查沒有新的消息可以提供。

針對彭博社的報道，日本製鐵公司表示：「我們已經真誠地與所有相關方開展了溝通，以證明本次收購有助於抗衡中國威脅、強化美國經濟及國家安全。日美之間的同盟關係不可或缺，並且是重要的基礎，在這種情況下，讓政治繼續凌駕於真正的國家安全利益之上是不妥當的。我們相信美國的正義、公平和法制，將繼續與美國鋼鐵公司開展合作採取一切措施，以期獲得一個公正的結果。」</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[習近平談中美關係，稱貿易戰不會有贏家]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_24.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241210_24_1469220_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China President Xi says there will be no winners in trade war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家主席習近平 12 月 10 日在北京會見國際貨幣基金組織（IMF）、世界貿易組織（WTO）等國際組織代表等人，表達了穩定中美關係的意願，與此同時又對計劃對中國產品加徵關税的美國當選總統特朗普進行了牽制。

談及未來的中美關係，習近平強調：「中方願同美國政府保持對話、拓展合作、管控分歧，推動中美關係朝着穩定、健康、可持續的方向發展。」

習近平還稱：「關税戰、貿易戰、科技戰違背歷史潮流和經濟規律，不會有贏家。」此番話對上月宣佈計劃對中國產品加徵 10% 關税的美國當選總統特朗普進行了牽制。

特朗普在上一屆總統任期內對中國產品加徵最高達 25% 的關税，導致美中之間爆發了「貿易戰」。

特朗普下月就將宣誓就職，正面臨中國經濟放緩局面的習近平此舉顯示出希望避免「貿易戰」再次發生的意願。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[被控間諜罪的《光明日報》前幹部提起上訴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_25.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241210_25_1469189_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China journalist reportedly appeals jail sentence for espionage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，2022 年被拘押，並於 2024 年 11 月以間諜罪被判處 7 年有期徒刑的中共黨媒《光明日報》前幹部董鬱玉對判決不服並已提起上訴。

曾任《光明日報》評論部副主任的董鬱玉 2022 年 2 月在北京與日本駐華大使館員工會面隨即被中國當局拘押，並以涉嫌間諜罪被起訴。2024 年 11 月，董鬱玉被判處有期徒刑 7 年。

據有關人士透露，董鬱玉已於 12 月 9 日對判決提出上訴。

董鬱玉與許多國家的外交官和媒體人士都有過交往，據其家人表示，判決書點名了與董鬱玉會面的幾名日本駐華大使館員工，稱這幾人為「間諜組織的代理人」。董鬱玉的家人表示，判決過程中並未出示證明其從事間諜行為的證據，而是按照「有罪推定」的原則對其罪名進行了認定。

針對這一判決結果，日本外務省曾向中方提出交涉，表示日本外交官的活動是正當的。此外美國國務院也發表聲明譴責稱這是一次不公正的判決，並要求無條件釋放董鬱玉。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓媒：檢方逮捕前國防部長官金龍顯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓媒：檢方逮捕前國防部長官金龍顯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國多家媒體報道稱，檢方於 12 月 10 日深夜逮捕了前國防部長官金龍顯。據信，金龍顯曾向總統尹錫悦建議實施緊急戒嚴。這是此次圍繞尹錫悦宣佈緊急戒嚴事件而被逮捕的首位政府高官。

首爾中央地方法院宣佈，以涉嫌圖謀內亂等罪名對前國防部長官金龍顯簽發了逮捕令。法院就簽發逮捕令的原因解釋稱是由於「存在銷燬證據的風險」。韓聯社等多家韓國媒體報道稱，檢方已於 10 日深夜將金龍顯逮捕。

金龍顯在被在野黨方面告發其涉嫌圖謀內亂等之後，於 8 日凌晨向檢方自首，其後被拘押。有媒體報道了檢方逮捕令申請書的內容，檢方指其涉嫌與尹錫悦等人合謀引發騷亂等。

針對此次逮捕，檢方發表聲明強調「無論地位高低，都將嚴格開展調查，查明全部真相」。針對尹錫悦總統的調查走向如何也令人關注。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾獎頒獎禮：日本獲獎代表呼籲徹底銷燬核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241211_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241211_02_1469252_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nobel Peace Prize laureate Nihon Hidankyo accepts honors&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年的諾貝爾和平獎頒獎典禮於日本時間 12 月 10 日 21 時在挪威奧斯陸市政廳舉行。日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會因基於核爆受害者的角度一直為徹底銷燬核武器奔走呼籲而獲獎，協議會的三名代表委員作為代表領取了獎牌和獎狀。

登台領獎的三人是田中熙巳、田中重光和箕牧智之。其後，田中熙巳作為代表發表了演講，他 13 歲時在長崎經歷了原子彈轟炸，轟炸奪去了他 5 名親人的生命。田中在演講中表示，這個世界上一枚核彈都不存留是原子彈轟炸受害者的祈願。

田中接着表示：「請大家想象一下，如今世界上有 4000 枚核彈頭隨時可以發射，這意味着比廣島和長崎原子彈轟炸高出數百倍、數千倍的傷害隨時可能發生，在座的每一個人隨時都可能成為受到傷害的一員，當然也有可能成為慘劇的製造者。如何才能徹底銷燬核武器呢？這需要全球所有人的溝通和努力。」

田中在演講的最後發出呼籲：「為了人類不被自己發明的核武器所毀滅，為了實現一個沒有核武器、沒有戰爭的人類社會，讓我們共同努力吧。」田中約 20 分鐘的演講結束後，頒獎典禮會場響起了熱烈的掌聲。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[年底年初日本國內旅遊人均費用將創新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663031000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663031000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;年底年初日本國內旅遊人均費用將創新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型旅遊公司預估，由於住宿費飆升等因素，今年年底和明年年初在國內旅遊的費用將創下新高，人均將達 4 萬 3000 日元。

大型旅遊公司對交通系統和住宿設施的預約情況以及問卷調查等進行統計的調查結果顯示，在 12 月 23 日至 1 月 3 日的年底元旦假期期間準備旅遊，住宿 1 晚及以上的人預計將達 2800 萬人次，與去年同期持平。由於家用拮据、沒有餘錢，以及對未來的擔憂等原因，旅行的人數沒有增加。

另一方面，人均費用為 4 萬 3000 日元，比上一年增加 2000 日元，預計將創下自 1996 年開始調查以來的新高。據認為其主要原因是，在訪日外國遊客人數增加、勞動力短缺的背景下住宿費持續上漲，以及這次年底和年初的日曆排列便於人們請長假。

此外，預計出國旅遊的人數將達到 52 萬人次，比上一年增加 13%，但與新冠疫情爆發之前的 2019 年底和 2020 年初相比，僅停留在約 60% 的程度。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[蘋果病患者與過去十年同期最高值基本持平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663601000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663601000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;蘋果病患者與過去十年同期最高值基本持平&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「傳染性紅斑」即俗稱的蘋果病患者持續增加。日本各地醫療機構報告的病例統計數據顯示，截至 12 月 1 日的一週內，平均每家醫療機構的病例數為 0.89 例，這一數字與過去 10 年同期最高的 2018 年基本持平。

「傳染性紅斑」是一種病毒性傳染病，其特點是在出現類似感冒的症狀後，面頰等部位會出現紅疹。

根據國立感染症研究所的數據，截至 12 月 1 日的一週內，全國約 3000 家醫療機構報告的病例數為平均每家 0.89 人，比前一週增加了 0.38 人，呈現大幅增長。

去年同期這一數字僅為 0.01 人，幾乎沒有出現流行的現象。而今年的患者數量與過去 10 年中同期患者人數最多的 2018 年基本持平。

「傳染性紅斑」主要在兒童中流行，但如果從未感染過的孕婦第一次感染，可能會導致流產或死產，也有可能造成胎兒異常。為此，相關專業學會正在呼籲加強防控措施以避免感染。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國對英偉達涉嫌違反反壟斷法立案調查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國對英偉達涉嫌違反反壟斷法立案調查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國國家市場監督管理總局 12 月 9 日宣佈，因涉嫌違反反壟斷法，對從事應用於生成式人工智能半導體業務的美國公司英偉達（NVIDIA）開展立案調查。

據公告內容，英偉達於 2020 年在獲得中國當局的有條件批准下，完成了對以色列一家以高速通信技術見長的企業「邁絡思科技」（Mellanox Technologies）的收購，但英偉達涉嫌違反了相關條件。

如果調查認定其違反了反壟斷法，英偉達將可能面臨鉅額罰款。

12 月 2 日，美國宣佈了限制向中國出口高端半導體製造設備及相關軟件的措施。對此，中國於 12 月 3 日宣佈原則上禁止向美國出口用於半導體原材料等的稀有金屬。

圍繞半導體等尖端技術，美中對立進一步加劇。有觀點認為，此次對英偉達進行立案調查也可能是中國針對美國的反制措施。

美國《華爾街日報》報道稱：「在特朗普第二任期開始之前，中方正在向政策制定者傳遞一個信息，那就是他們已經做好了應對美國行動的準備。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆受害者等向挪威議員呈紙鶴表廢核心願]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663231000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663231000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;核爆受害者等向挪威議員呈紙鶴表廢核心願&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年的諾貝爾和平獎頒獎典禮定於 12 月 10 日在挪威舉行。在此之前，來自日本的核爆受害者們來到挪威議會大樓前，與當地的小學生們一道將表達廢除核武器願望的紙鶴交給了議員們。

這些核爆受害者是在名為「和平之船」（Peace Boat）的非政府組織以及「原水協」即「禁止原子彈氫彈爆炸日本協議會」的組織下隨團來到當地的。9 日，約 30 人聚集到了挪威首都奧斯陸市中心的議會大樓前。

其中，作為代表之一的福島富子在長崎市出生 6 個多月時經歷了核爆。她與另一名代表將從日本帶來的表達廢除核武器願望的紙鶴親手交給了挪威的議員們。福島説：「我身後揹負着許多無名核爆受害者的願望，我與他們一道將紙鶴交給了議員們。這裏也寄託着希望與世界人民共同構建無核世界的心願。」

當天，在獲得 2017 年諾貝爾和平獎的國際非政府組織「國際廢除核武器運動」（ICAN）的呼籲下，當地的小學生們也參與了活動。他們一起將紙鶴交給議員，還將一些紙鶴掛在了議會前的聖誕樹上。

「國際廢除核武器運動」組織挪威代表比德肖爾表示：「挪威的政治家必須要傾聽核爆受害者的聲音，加強推動核裁軍的努力，並批准《禁止核武器條約》。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本高中生在奧斯陸介紹原子彈轟炸悲劇]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本高中生在奧斯陸介紹原子彈轟炸悲劇&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為出席諾貝爾和平獎頒獎典禮而正在挪威首都奧斯陸訪問的日本「高中生和平大使」在當地一所高中的課堂上與當地的高中生進行了交流，介紹了原子彈轟炸悲劇，並呼籲廢除核武器。

高中生和平大使此前一直在開展徵求呼籲廢除核武器的簽名並將其送交聯合國的活動，其中來自長崎、廣島和熊本的 4 名代表將出席 12 月 10 日舉行的諾貝爾和平獎頒獎典禮。

藉此機會，為了讓更多的人知道原子彈轟炸的悲慘狀況，4 名代表於 9 日訪問了奧斯陸的一所高中，並在課堂上與當地的高中生進行了交流。

課堂上，高中生們展示了原子彈投下後的廣島和長崎的照片，介紹了遭到原子彈轟炸破壞的悲慘狀況，並呼籲廢除核武器。其中，長崎縣的高中生和平大使津田凜介紹了原子彈轟炸造成悲劇的現實，曾遭受原子彈轟炸的其祖父患有多種癌症，接受了多次手術，即使在原子彈投下 79 年過後的至今，依然備受痛苦的折磨。

奧斯陸的一名 18 歲女高中生説：「我很高興得知日本的年輕一代認為原子彈的悲劇絕不能重演。另外，日本高中生還向我們展示了地圖，説明瞭如果奧斯陸遭受核武器攻擊的話，將造成什麼影響。我從中得知其波及範圍特別大，因此感到非常可怕。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[和平獎諾委主席稱日本獲獎者演講將是人類共識]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014663001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014663001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;和平獎諾委主席稱日本獲獎者演講將是人類共識&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在諾貝爾和平獎頒獎典禮舉行之前，挪威諾貝爾委員會主席弗裏德內斯接受本台 NHK 的採訪時，就日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員田中熙巳將在典禮上發表的演講指出「它將是人類的共同意願」，並表示這將成為邁向廢除核武器的重要一步。

弗裏德內斯首先就今年的諾貝爾和平獎指出：「這是頒發給日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的獎項，同時也是向 1945 年的 8 月因原子彈轟炸而被殺害，以及在原子彈轟炸之後亡故的所有人致敬的獎項。」

39 歲的弗裏德內斯今年剛就任挪威諾貝爾委員會主席一職，是歷屆主席當中最年輕的一位。他説：「為我這樣在第二次世界大戰結束很久之後才出生的人們，超越年代地講述證言並傳播有關知識，是今年授獎的重要理由。」他指出，年輕一代有責任繼承原子彈轟炸受害者的堅強和不屈不撓的精神。

對於田中熙巳將在 12 月 10 日的頒獎典禮上發表的演講，弗裏德內斯表示：「我堅信這一演講會提醒人們，核武器對人類來説是最具毀滅性、而且絕對不能再次使用的武器。我也堅信這一演講將對全世界的人類以及今後的子孫後代產生深遠影響。它將是人類的共同意願。」他表示，田中的演講將成為邁向廢除核武器的重要一步。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日籍藥企員工所涉間諜案在北京舉行首次審理]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_26_1468815_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese court opens trial of Japanese man accused of spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，11 月下旬，中國北京的法院對被控間諜罪的大型藥企日籍男性員工所涉案件進行了首次審理。

日本大型藥企安斯泰來製藥公司一名 50 多歲的日籍男性員工去年 3 月因涉嫌參與間諜活動在中國北京被國家安全機關拘留，其後被逮捕、起訴。

據設在北京的日本大使館稱，案件的首次審理於 11 月下旬在北京市內的法院進行。據稱，審理以非公開方式進行，日本大使館的工作人員也不得旁聽。法院沒有透露今後的審理時間表，該男子還將被繼續關押。

日本大使館表示：「我們會繼續提供妥善幫助，包括與本人見面，與其家屬聯絡等。今後也將通過各個層面的接觸，強烈敦促中方儘快予以釋放。」

在中國，自 2014 年反間諜法施行以來，外國人因涉嫌參與間諜活動被當局拘留的案件層出不窮，截至目前僅日本人就有 17 人被拘留，其中 5 人因服役或案件仍在審理中而一直無法回國。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國執政黨成立工作組探討政局穩定方策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1209EE29.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1209EE29_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韓國執政黨成立工作組探討政局穩定方策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於韓國總統尹錫悦宣佈緊急戒嚴一事，執政黨國民力量黨 12 月 9 日成立了專門探討穩定政局方策的工作組。

尹錫悦 7 日就宣佈緊急戒嚴表示道歉，並表示包括自己的任期在內穩定政局的方法都交由執政黨國民力量黨進行決策。為此，國民力量黨 9 日繼續召開緊急國會議員全體會議，商討了今後的應對措施。

會議結束後，一名與會的議員在接受媒體採訪時透露，國民力量黨組建了一個專門探討穩定政局方策的工作組，並將在適當時機就如何穩定政局的措施等向國民做出彙報，以便通過公佈總統下台的時間安排、具體方式等獲得國民的理解。

另一方面，最大在野黨共同民主黨準備再次向國會提交總統彈劾議案，並希望敦促國會快的話於 14 日就進行表決。韓國搜查機關已在收到在野黨的檢舉之後以煽動內亂的嫌疑對尹錫悦進行立案調查，法務部也在收到搜查機關的申請後於 9 日下午簽發命令，禁止尹錫悦出境。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韓高官就北朝鮮問題舉行磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241210_01_1468834_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, US, South Korea agree to work together on North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美韓三國政府高官在日本東京就北朝鮮問題舉行磋商，再次對北朝鮮與俄羅斯深化軍事合作表示嚴重關切，一致同意將共同採取措施全面徹底地執行聯合國安理會的有關決議。磋商結束後，日本外務省官員説：「在韓國發生緊急戒嚴風波的情況下，會談顯示三國合作不存在任何問題。」

日美韓三國政府高官 12 月 9 日下午在日本外務省舉行了磋商。日本外務省亞洲大洋洲局長鯰博行、美國國務院主管東亞等事務的助理國務卿克里滕布林克和韓國外交部外交戰略情報本部長趙九來出席了磋商。

與會官員就朝俄《全面戰略夥伴關係條約》正式生效一事交換了意見，該條約規定發生緊急情況時，朝俄將互相提供軍事援助。三方再次對北朝鮮派兵赴俄等朝俄軍事關係的深化表示了嚴重關切。

在此之上，三方還再次確認了日美韓三國保持緊密合作的重要性，一致同意將共同採取措施，全面徹底地執行聯合國安理會的有關決議，打擊成為朝方大規模殺傷武器研發資金來源的網絡犯罪活動等。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[到訪挪威的原爆受害者向奧斯陸大學植物園捐贈樹種]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241210_RS10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;到訪挪威的原爆受害者向奧斯陸大學植物園捐贈樹種&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以諾貝爾和平獎頒獎儀式為契機而到訪挪威的日方一行 50 多人 12 月 9 日訪問了奧斯陸大學的植物園，並向植物園捐贈了遭受原子彈轟炸的樹木所留下的種子，並再次發出呼籲，希望建立一個沒有核武器的世界。

日方一行成員包括原子彈轟炸親歷者以及親歷者的後代。成員之一、廣島原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會理事長佐久間邦彥把在廣島遭受原子彈轟炸的銀杏樹所留下的種子交到奧斯陸大學植物園負責人的手中，並表示：「請好好培育這些種子，它們在奧斯陸長成的大樹與廣島的銀杏樹血脈相連。希望我們能攜手努力，共同建立一個沒有核武器的世界。」

在「國際廢除核武器運動」組織 2017 年領取諾貝爾和平獎時，奧斯陸大學的植物園也曾種下了在廣島遭受原子彈轟炸的數種樹木所留下的種子，如今，這些種子已成長為亭亭玉立的小樹苗。佐久間邦彥在看到這些小樹苗時表示：「在這 7 年的時間裏，這些樹苗在奧斯陸茁壯成長，對於它們來説是一件非常幸福的事情，我們也從中獲得了極大的鼓舞。我要把這份鼓舞帶回廣島，告訴那些如今仍在原子彈爆炸症當中痛苦掙扎的原爆受害者。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台國防部：大陸艦船在台周邊活動，已加強警戒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014662711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014662711000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台國防部：大陸艦船在台周邊活動，已加強警戒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據傳中國大陸或將在台灣周邊實施軍事演習，在此情況下，台灣國防部表示，大陸軍方艦艇等進入台海周邊及西太平洋區域開展活動，台軍正在嚴密監控，保持高度警惕。

台灣總統賴清德在就任後的首次外訪中經停美國夏威夷和關島等地，並與美國國會重要議員舉行電話會談等，對此，部分媒體報道稱，中國大陸或將在台灣周邊實施軍事演習對台進行強烈反制。

在此背景下，台灣國防部 12 月 9 日公佈，中國大陸軍方船艦編隊及海警船分別進入台海周邊及西太平洋區域開展活動。此外，台方負責沿岸警備的海巡署稱，在台灣周邊共確認到 7 艘大陸海警局船隻，已派出巡邏船持續進行監視，並公開了相關照片和視頻。

台灣國防部還表示，大陸軍方從 9 日至 11 日在浙江省和福建省以東一帶空域開設 7 處空域保留區，對此，已指導各級部隊加強警戒和監視。台灣國防部強調，「任何單方面非理性挑釁行動，都可能嚴重破壞印太區域和平穩定」，對大陸進行了牽制。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍反政府武裝領導人：歷史翻開了新的一頁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1209EE17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1209EE17_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;敍反政府武裝領導人：歷史翻開了新的一頁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中東敍利亞政權已經垮台，主導反政府武裝的「解放敍利亞」聯盟（又譯「沙姆解放組織」）的領導人發表演説稱，「這場勝利標誌着歷史翻開了新的一頁，地區迎來了轉折點」。

在持續內戰的敍利亞，12 月 8 日，反政府武裝攻佔了總統府等，控制了首都大馬士革，持續半個多世紀的阿薩德政權宣告垮台。

當天，主導反政府武裝的「解放敍利亞」聯盟的領導人朱拉尼現身大馬士革的一座清真寺，在眾人面前發表了演講。

他説：「這場勝利標誌着整個伊斯蘭國家的歷史翻開了新的一頁，地區迎來了轉折點。這場偉大的勝利結束了長達 13 年的苦難，我們見證了這一歷史時刻。」朱拉尼還通過國家電視台宣佈，在權力移交之前，公共設施將由前總理負責監管，他呼籲國民團結，以確保權力的有序移交。

在敍利亞等地，對於阿薩德政權垮台，既有人表示歡迎，也有人對「解放敍利亞」聯盟被聯合國等認定為恐怖組織表示擔憂。今後，敍利亞能否和平移交權力，新政權能否得到國際社會的承認成為各方關注的焦點。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾獎獲獎日方團體將在頒獎儀式上呼籲徹底銷燬核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241210_02_1468851_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo to call for nuclear weapons abolition at Nobel award ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;諾貝爾和平獎頒獎儀式於當地時間 12 月 10 日 13 時、日本時間 21 時在挪威首都奧斯陸舉行。日本的核爆受害者、援助人士等 30 人將出席頒獎儀式，今年的獲獎者、日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會所派出的三名代表委員將登台領取獎牌和獎狀，他們是現年 92 歲的田中熙巳、現年 84 歲的田中重光和現年 82 歲的箕牧智之。

田中熙巳將作為代表於頒獎儀式上發表獲獎感言，他將回顧自己 13 歲時親歷長崎原子彈轟炸的那段過往，講述轟炸奪去 5 名親人生命的痛苦經歷，從而呈現核武轟炸所造成的反人道主義的慘狀。

在頒獎儀式即將舉行之際，田中熙巳出席在諾貝爾研究所舉行的新聞發佈會時表示：「現如今，不少人動不動就把核武器和核打擊掛在嘴邊，我們對此感到極為遺憾和悲涼。被授予諾貝爾和平獎是一大榮耀，我們期待這能為不斷倒退的全球徹底銷燬核武器進程創造一個重新邁進的新的契機。」

他接着表示：「我們非常擔心，年輕的一代未能真正認識到核武器的危害性。因此，我們將在自己時日無多的人生旅程中繼續竭盡全力地開展宣傳活動，以便讓核武器絕對不能與人類共存這一理念在年輕一代的心中紮根。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>