<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活問答，如何預防兒童中暑？②為什麼兒童更易中暑？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250910_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何預防兒童中暑？②為什麼兒童更易中暑？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在接連出現極端高温天氣的情況下，與成年人相比，兒童更容易中暑。本系列根據東京都世田谷區國立成育醫療研究中心的研究成果，介紹如何採取有效措施避免兒童中暑。

國立成育醫療研究中心警告稱，兒童比成年人更容易中暑。這是因為兒童的體温調節功能，尤其是排汗功能尚未發育完全，從感到炎熱到排汗所需的時間比成年人更長，因此體內更容易積聚熱量，體温也更容易升高。此外兒童全身水分含量比成年人高，因此比較容易受到外界温度的影響。

另外，由於兒童的體表面積相對於體重而言較大，也比較容易受到氣温等周圍環境的影響。

而且由於兒童比成年人矮，更易受到地面反射陽光的影響，因此在成年人感到熱的時候，兒童所感受到的温度只會更高。比如成年人臉部附近的温度為 32 度時，兒童臉部附近的温度可以達到 35 度左右。

此外，兒童長時間在户外玩耍時，可能會沉浸在遊戲中從而注意不到身體的異常。周圍的成年人有必要隨時關注兒童的身體情況。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇陛下在皇居稻田收割水稻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_02_1567294_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Emperor harvests new rice at Imperial Palace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 9 日，日本天皇陛下按照慣例在皇居內的稻田收割了水稻。

皇居內的水稻種植始於 1927 年，是昭和天皇為倡導發展農業而開啓的一年一度的例行活動，上皇陛下和天皇陛下都承襲了這一做法。

在皇居內約 240 平方米的稻田裏，天皇陛下今年 5 月親手栽種的糯稻和粳稻的稻穗已經穀粒飽滿。

天皇陛下於 15 時 30 分左右進入稻田，用鐮刀共收割了 20 把稻穗。9 日當天天氣炎熱，東京都中心城區的最高氣温超過攝氏 30 度。天皇陛下身穿淺藍色長袖襯衫，腳蹬長筒靴，熟練地收割着稻子。

據宮內廳介紹，雖然今年持續高温，但水稻長勢良好，產量與往年平均水平持平。

所收穫的稻米將用於 11 月在皇居舉行的新嘗祭等活動。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>靜岡縣超過 1800 棟民居因龍捲風颱風受損</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250910_RS10_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;靜岡縣超過 1800 棟民居因龍捲風颱風受損&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;靜岡縣遭遇了據推測為日本國內最高級別的龍捲風襲擊。據當地政府消息，9 月 9 日已確認到首位遇難者。此外，包括颱風導致的浸水損失在內，共有 1800 多棟民居受損，災害給居民生活造成的影響仍在持續。

5 日，今年第 15 號颱風「琵琶」導致靜岡縣大範圍地區連續遭受飆風和大雨災害。當地氣象台根據受損情況等推測，牧之原市至吉田町一帶遭遇的龍捲風已達到日本國內最高級別。另據稱，襲擊掛川市的飆風很有可能也是龍捲風。

靜岡縣政府 9 日 14 時的統計結果顯示，在吉田町確認到本次龍捲風造成的首位遇難者；另有 83 人受傷，其中牧之原市和吉田町各有 4 人、共 8 人重傷。

此外，包括颱風導致的住宅浸水在內，共有 1836 棟民居受損。

其中，牧之原市的民居受損情況尤其嚴重：1 棟被完全損毀，149 棟半毀，960 棟部分受損，另有 6 棟地板下方被淹；目前有 8 户共 20 名居民在避難所避難。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中谷防相強調維護國際秩序必須加強防務合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917751000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917751000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中谷防相強調維護國際秩序必須加強防務合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元出席於韓國首爾舉行、由各國防長等參加的國際安全會議，並在會上發表了講話。

中谷以俄羅斯入侵烏克蘭、北朝鮮進行核導研發等為例表示：「如今，自由、開放、穩定的國際秩序面臨着嚴峻挑戰。我們必須維護國際秩序，但要做到這一點，僅靠一國的努力並不現實。」他認為，推進各國間的防務合作至關重要。

中谷還指出，擁有共同價值觀的國家加強防務合作、為維護地區和平與穩定發揮協同效應至關重要。

此外，他還呼籲道：「日本將作為所有國家的最佳夥伴，在防務領域推進與各國的協同合作。讓我們共同努力，為印度太平洋地區的和平與穩定做出貢獻。」</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烏克蘭頓涅茨克一村莊遭俄軍空襲 24 人亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0910EE05_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;烏克蘭頓涅茨克一村莊遭俄軍空襲 24 人亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭國家緊急情況局 9 月 9 日宣佈，俄羅斯軍隊對烏東部頓涅茨克州的一個村莊發動空襲，截至目前已造成 24 人死亡，19 人受傷。

據頓涅茨克州州長以及烏內務部長克里緬科透露，俄軍使用制導炸彈襲擊了移動郵局的車輛，前來領取養老金的人員遇襲。

遇襲村莊靠近頓涅茨克州的城市斯拉維揚斯克市，烏克蘭媒體稱，這個村莊距離作戰前線約 8 公里。

此前，烏克蘭截至 7 日早晨的那一晚所遭受的俄軍無人機襲擊據信為單晚最大規模的襲擊。位於首都基輔市中心的政府大樓及多地民宅等受損，並有人員傷亡。

烏克蘭總統澤連斯基 9 日在社交媒體上表示，「不實施新的制裁措施，旨在結束戰爭的所有舉措及外交努力都不會有進展」，從而呼籲國際社會應當對俄羅斯實施新的制裁措施。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊爾總理辭職但抗議活動仍在持續</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_03_1567404_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Violent protests continue in Nepal despite resignation of PM&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在尼泊爾，有鑑於抗議政府的示威遊行中有 19 人死亡，該國總理奧利於 9 月 9 日辭職。然而，此後抗議仍在持續，尼泊爾的混亂局面何時平息尚不明朗。

尼泊爾政府以打擊網絡犯罪等為由，封禁了 Facebook 等社交媒體。此舉於 8 日在全國範圍內引發了以年輕人為主的示威遊行。據主流媒體報道稱，部分抗議者與警察發生了衝突。現已有 19 人死亡，300 多人受傷。

隨後，政府試圖通過撤銷封禁措施以平息事態，但是 9 日仍有許多民眾不顧外出禁令走上街頭抗議，呼籲政府打擊腐敗並要求總理下台。最終該國總理奧利於 9 日辭職。

然而此後抗議仍在持續。來自當地的影像顯示，大批抗議者向總理的住所投擲石塊等物品並縱火，聯邦議會大樓也被縱火燃燒，黑煙滾滾升起。

對此，總統鮑德爾於 9 日發佈聲明，呼籲抗議者合作，並採取和平手段解決問題。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍襲擊卡塔爾首都，哈馬斯 5 人身亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_01_1567416_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel targets Hamas leadership in Qatar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 9 日，卡塔爾首都多哈發生了多起爆炸，其後，以色列軍方宣佈，以伊斯蘭組織哈馬斯的幹部為對象實施了襲擊。

據以色列媒體報道，襲擊目標是哈馬斯的多名幹部，其中包括在加沙地帶停火談判中擔任哈方代表團首席代表的哈亞。報道還稱，以方事前已通知美國和卡塔爾將發動襲擊。

襲擊發生後，哈馬斯發表聲明稱，停火談判代表團平安無事，但 5 名哈方人員遇難，其中包括哈亞的兒子。

另據卡塔爾內政部公佈，有 1 名治安部門人員身亡，數人受傷。

另一方面，以色列總理內塔尼亞胡發表聲明，強調了此次襲擊的正當性。他表示，兩名巴勒斯坦人 8 日在耶路撒冷開槍，造成 6 人死亡，在此背景下，下達了剷除哈馬斯干部的指示。但據以色列媒體報道，此次襲擊早在之前就已進行了策劃。

作為在以哈之間居中斡旋的調解方，卡塔爾政府強烈譴責此次襲擊，稱其「明顯違反了所有國際法」。

聯合國安理會將於日本時間 11 日上午召開緊急會議，就此展開討論。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昂山素季次子稱其母心臟病惡化，呼籲軍方早日釋放</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014916731000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014916731000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;昂山素季次子稱其母心臟病惡化，呼籲軍方早日釋放&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;緬甸民主運動領袖昂山素季長期被軍方拘押，她的次子金·阿里斯近日在社交媒體上發文稱，母親因心臟病惡化而痛苦不堪，呼籲軍方儘早釋放。

昂山素季自 4 年前軍事政變以來一直被緬甸軍方拘押，外界擔心其健康狀況惡化。

在此情況下，昂山素季居住在英國的次子金·阿里斯 9 月 5 日在社交媒體上發文稱：「母親已經 80 歲了，因為心臟病惡化而痛苦不堪。聽説已經要求請專家來診治，但我不知道她被關押在哪裏，也不知道是否已經接受治療。」

阿里斯呼籲軍方儘快結束「殘酷且危及生命」的拘押，將其母親釋放。

另一方面，緬甸軍方發言人佐敏吞 6 日在國家電視台就擔心昂山素季健康狀況的相關報道做出回應稱，「昂山素季的健康狀況良好。報道並不屬實，是由那些不希望緬甸發展的人散佈的」，以此對昂山素季健康狀況惡化予以了否定。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌開始提供日語版生成式 AI 搜索服務</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;谷歌開始提供日語版生成式 AI 搜索服務&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國 IT 巨頭谷歌公司從 9 月 9 日起開始提供一項免費的日語搜索服務，該服務可利用生成式人工智能（生成式 AI）高效地回應用户提出的問題和要求等。

今年 5 月，谷歌在美國國內推出了一項名為「AI 模式」的免費搜索服務，與輸入單詞的傳統搜索方式不同，用户以句子形式輸入自己的要求或問題後，「AI 模式」就會理解上下文並給出答案或選項。

此後，谷歌也向美國以外的各國用户開放了英語版的這一搜索服務，並從 9 日開始提供日語版。

該公司表示，這次除了日語版以外，還同時開始提供韓語和印地語等共五個語種的服務，並正在考慮今後增加更多的語種。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路透社停供習近平與普京閲兵式交談視頻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917461000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917461000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;路透社停供習近平與普京閲兵式交談視頻&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;路透社上週已停止提供一段其報道稱是中國國家主席習近平和俄羅斯總統普京在北京出席閲兵式之際談論長壽話題的視頻，並稱這一視頻的原版提供方、中國中央電視台已禁止其使用。

在中方稱為「抗日戰爭勝利 80 週年」紀念日的 9 月 3 日，習近平和普京，以及北朝鮮的朝鮮勞動黨總書記金正恩等人一同出席了閲兵式。

路透社向世界各地的媒體提供了一段視頻，其中顯示習近平和普京在前往閲兵式會場途中談論了長壽話題。

在這段視頻中，普京經由翻譯表示，通過器官移植，人可以長生不老，習近平回應説，本世紀人可能可以活到 150 歲。

路透社此前曾在獲得原版視頻提供方、中國中央電視台的允許下，向世界各地媒體提供了這段視頻，但稱由於被中央電視台禁止使用，因此於 9 月 5 日停止提供。

中央電視台致函路透社時指出，通過編輯處理，該視頻使用了明顯與事實不符的表述。對此，路透社則反駁稱，並沒有發現任何理由表明準確公正的報道受到了損害。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東京股價 9 日一度突破 4 萬 4000 日元，創下盤中新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;東京股價 9 日一度突破 4 萬 4000 日元，創下盤中新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 9 日的東京股票市場上，日經平均股價開盤後不久便一度首次超過 4 萬 4000 日元，創下盤中新高。但此後上漲板塊的賣盤擴大，結果收盤價低於 8 日。

9 日，由於對美聯儲降息、支撐景氣的期待，東京股市跟隨 8 日紐約股價上漲的走勢，開盤後不久，半導體關聯板塊等的買盤擴大，日經平均股價一度上漲 500 日元以上，創下盤中歷史新高，首次突破 4 萬 4000 日元。

但隨後，為了確保當前的收益，上漲板塊的賣盤擴大，日經平均股價進入下午之後轉為下跌，最終以 4 萬 3459.29 日元報收，比 8 日下跌 184.52 日元。

有市場人士表示：「受股價急速上漲和日元升值的影響，下午賣單大幅增加。市場越來越關心在自民黨總裁選舉中，各候選人將就經濟政策等提出何種主張。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日菲防長會晤，同意深化防務合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917611000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917611000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日菲防長會晤，同意深化防務合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到訪韓國的日本防衞大臣中谷元 9 月 9 日在當地與菲律賓國防部長特奧多羅舉行了約 30 分鐘的會談。

考慮到加強海洋活動的中國等，中谷大臣表示，當前，地區安全環境日益嚴峻，日本願與包括菲律賓在內的擁有共同價值觀的各國開展合作。

另外，便於日本自衞隊與菲律賓軍隊開展聯合訓練的《互惠准入協定》11 日即將生效，有鑑於此，兩位防長一致表示將進一步加強兩國協作，深化防務合作。

雙方還就菲律賓海軍考慮採購預定退役的海上自衞隊護衞艦等事宜交換了意見，並確認將繼續推進兩國防衞裝備與技術合作。

會談結束後，中谷大臣對記者團表示：「我們發出了對印太地區的和平穩定具有深遠意義、對地區具有積極意義的信息。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民黨總裁選舉採用「黨員參與型」投票方式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_RS16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_RS16_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民黨總裁選舉採用「黨員參與型」投票方式&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於選舉石破茂首相繼任者的日本自民黨總裁選舉，自民黨總裁選舉管理委員會決定於 9 月 22 日發佈選舉公告，10 月 4 日舉行國會議員投票。

9 日上午，自民黨總務會召開會議決定，選舉石破首相繼任者的總裁選舉將採用全國的黨員和黨友也進行投票的「黨員參與型」投票方式；當天下午起召開的總裁選舉管理委員會會議就選舉日程進行了討論，並決定 9 月 22 日發佈選舉公告，10 月 4 日舉行國會議員投票。估計上述日程將在 10 日召開的總務會會議上正式敲定。

預計本次總裁選舉將圍繞總計 590 張選票進行角逐，其中「國會議員票」和「黨員票」各 295 張。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，如何預防兒童中暑？①常見症狀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，如何預防兒童中暑？①常見症狀&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在接連出現極端高温天氣的情況下，與成年人相比，兒童更容易中暑。本系列根據東京都世田谷區國立成育醫療研究中心的研究成果，介紹如何採取有效措施避免兒童中暑。第一期介紹兒童中暑時的症狀。

兒童往往無法像成年人那樣用「頭暈」「倦怠感」等説法來表述自己的症狀，因此，大人們密切觀察孩子是否有異常表現尤為重要。

輕度或中度中暑時，孩子可能會出現精神不振、活力減退、發燒等症狀。若發展為重症，則可能表現為呼叫無反應、意識障礙導致應答異常，甚至出現痙攣現象。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣民眾黨前主席柯文哲交保獲釋</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_24_1566860_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-leader of Taiwan's 2nd largest opposition party released on bail&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣第二大在野黨民眾黨的前主席、因涉嫌受賄等被起訴的柯文哲，於 9 月 8 日交保獲釋。柯文哲重申自己無罪，並強烈批評民進黨政權利用搜查分裂台灣。

柯文哲曾擔任台北市市長，3 年前離任。他被指擔任市長期間在商業設施建設項目中為企業提供便利，並作為回報收取了總額 1710 萬新台幣、摺合約 8200 萬日元的賄賂。去年 12 月，他因涉嫌受賄等被起訴。

8 日，柯文哲交納 7000 萬新台幣、摺合約 3 億 3000 萬日元的保釋金後獲釋，隨後接受了媒體採訪。

他在採訪中稱「此案根本是冤案」，並表示民進黨政權通過搜查分裂台灣，以此對總統賴清德提出了嚴厲譴責。

鑑於第二大在野黨民眾黨與最大在野黨國民黨在台灣立法院中合計佔據過半席位，賴清德的政務運作面臨嚴峻挑戰。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國 8 月對美出口額同比下降 33.1% 降幅環比擴大</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_16_1566877_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's exports to US fall by more than 30% in August amid Trump tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國 8 月對美出口額同比下降 33.1%，降幅相較上月有所擴大。這一方面受到了特朗普政府關税措施的影響，同時也反映出人們對貿易摩擦再度升級的擔憂。

中國海關總署 9 月 8 日公佈的貿易統計數據顯示，以美元計價，8 月中國對美出口同比下降 33.1%，降幅相較上月的 21.6% 有所擴大；來自美國的進口額同比下降 16%。

儘管美中兩國今年 5 月中旬大幅降低了相互加徵的關税，但部分關税仍然存在，據認為這對 8 月的美中貿易產生了影響。

目前兩國正在以今年 11 月為最後期限進行關税談判，不過，談判結果或將引發貿易摩擦再度升級的擔憂依然存在，本次數據也折射出這種未來的不確定性。

另一方面，8 月中國的出口總值在對東南亞和對歐洲出口增長的背景下同比增長 4.4%；進口總值同比增長 1.3%。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金磚國家領導人線上峯會：將繼續維護多邊主義</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_03_1566965_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BRICS countries vow to maintain multilateralism&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由中國和俄羅斯等新興經濟體組成的「金磚國家」（BRICS）領導人線上峯會於 9 月 8 日舉行。考慮到美國特朗普政府的關税政策，各國領導人就繼續維護多邊主義等事宜進行了確認。

在美國特朗普政府對金磚成員國巴西和印度徵收高額關税的情況下，金磚國家領導人線上峯會 8 日由今年的輪值主席國巴西召集舉行。中國國家主席習近平、俄羅斯總統普京和印度外交部長蘇傑生等出席了峯會。

峯會上，考慮到特朗普政府的政策，各國領導人就如何應對貿易風險等問題進行了討論。據巴西政府稱，巴西總統盧拉表示，「關税勒索正被常態化，成為爭奪市場和干涉內政的工具」。

據中國外交部稱，習近平主席指出，「個別國家接連發起貿易戰、關税戰，嚴重損害國際貿易規則」。

據巴西政府稱，在約一個半小時的會議上，各國領導人交換了意見，就繼續維護多邊主義等事宜進行了確認。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 理事會會議開幕，伊核問題成焦點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_01_1566938_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran at top of agenda at IAEA board of governors meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）理事會會議於 9 月 8 日在總部所在地奧地利維也納開幕。這是自今年 6 月伊朗核設施遭到以色列和美國襲擊後首次舉行的例行理事會會議。

伊朗方面譴責國際原子能機構在伊監督活動被用作襲擊核設施的藉口，幾乎停止了與該機構的所有合作。理事會會議開始後，國際原子能機構總幹事格羅西表示：「特別是在今年 6 月的襲擊之後，有關伊朗核開發的討論成為了我們的工作重點。」他強調，國際原子能機構一直致力於通過與伊朗展開磋商來核實伊方核開發的實際情況。

圍繞伊朗核開發問題，英國、法國、德國三國已啓動恢復對伊朗實施聯合國制裁的程序，加大了對伊施壓力度。

伊朗雖對此表示反對，但同時也展現出部分接納國際原子能機構核查人員的合作姿態。在本次理事會會議上，伊朗與歐美將展開何種討論成為關注焦點。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韓防長會晤，確認繼續開展日美韓合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_19_1566968_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Defense chiefs of Japan and South Korea agree to promote more exchange&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到訪韓國的日本防衞大臣中谷元 9 月 8 日與韓國國防部長官安圭伯舉行了會談。這是日本的防衞大臣時隔 10 年再次訪韓。

會談持續了約 40 分鐘。鑑於北朝鮮持續進行核導研發，並與俄羅斯加深軍事合作，雙方一致表示日韓兩國以及日韓與美國三國將繼續開展合作。

雙方還確認將摸索在人工智能（AI）、無人系統、太空等尖端領域開展互利合作的可能性。雙方還同意進一步促進防長互訪等兩國防務部門間的交流。

中谷大臣 9 日將在有關安全問題的國際會議上發表演講，屆時，他將強調在地區安全環境日趨嚴峻的背景下，擁有共同價值觀的國家之間加強防務合作至關重要。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 日靜岡縣龍捲風據測為日本國內最高級別</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_02_1566875_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tornado in central Japan was one of strongest ever in country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 5 日，日本靜岡縣牧之原市到吉田町遭遇龍捲風襲擊。日本氣象廳稱，在對受害情況等進行調查後，估計此次龍捲風的瞬間最大風速達到每秒約 75 米，認為它可能是日本國內最高級別的龍捲風。

按照「日本版改良藤田級數」劃分，飆風強度分為 0 到 5 共 6 個級別，其中 5 是最高級別。此次龍捲風被評定為 3 級。自 1961 年開始相關統計以來，包括本次在內，日本共發生過 13 次屬於級別 3 的龍捲風，但尚未發生過 4 級及以上龍捲風，因此此次估計是日本國內觀測到的最高級別的龍捲風之一。

根據 8 日 14 時靜岡縣彙總的數據，此次龍捲風共造成 89 人受傷，其中牧之原市和吉田町共有 8 人受重傷。包括飆風以外的因素造成的全毀、半毀和部分損毀的住宅總計達到 1336 棟。

氣象廳提醒人們：「在發達的積雨雲附近可能會發生類似於此次的龍捲風，請待在安全的地方，比如堅固的建築物內或遠離住宅窗户。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
