<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（香港）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本對美出口額連續 4 個月同比下跌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_12_1560255_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese exports to US drop in July for fourth straight month, autos hit hard&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本財務省公佈的貿易統計數據顯示，7 月份日本對美國的出口額同比減少 10% 以上，連續 4 個月下跌，其中汽車出口額出現了超過 28% 的大幅減少，反映出特朗普政府關税措施造成的影響。

根據財務省於 8 月 20 日公佈的 7 月貿易統計數據，日本 7 月出口總額為 9 萬 3591 億日元，同比減少 2.6%。

其中，對美出口額為 1 萬 7285 億日元，同比減少 10.1%，連續 4 個月下跌。

在對美出口額的各項數據中，「汽車」出口額出現了 28.4% 的大幅減少。另外，「汽車零部件」也減少了 17.4%，顯示出特朗普政府關税措施帶來的影響。

另外，日本對外出口總額減去進口總額後得到的貿易收支出現 1175 億日元的逆差，而上一次單月出現逆差是在今年 5 月。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本追加 5 億日元無償資金應對巴勒斯坦糧食危機</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014899451000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014899451000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本追加 5 億日元無償資金應對巴勒斯坦糧食危機&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 2023 年 10 月以色列軍隊與伊斯蘭組織哈馬斯爆發武裝衝突以來，巴勒斯坦的糧食狀況面臨危機。為此，日本政府決定通過國際機構追加提供 5 億日元的無償資金援助。

據日本外務省稱，巴勒斯坦自 2023 年 10 月 7 日以哈武裝衝突爆發以來，尤其是加沙地帶的糧食危機極為嚴重，對其進行支援已成當務之急。

為此，日本政府在接到巴勒斯坦臨時自治政府的請求後，決定通過世界糧食計劃署（WFP），向巴勒斯坦追加提供 5 億日元的無償資金援助。

外務省表示，希望此舉能夠有助於基於巴勒斯坦人安全保障的民生穩定與改善。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA：北朝鮮或在建設新的鈾濃縮設施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_04_1560316_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA: North Korea may be expanding uranium enrichment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;國際原子能機構（IAEA）在 9 月召開年會及理事會前，於 8 月彙總了有關北朝鮮核開發動向的最新報告。

根據對衞星圖像等資料的分析，報告指出，在北朝鮮西北部寧邊，一座兩層新建築自去年 12 月開工建設，今年 5 月外部工程已完工，相關基礎設施建設仍在進行中。

報告稱，這座建築據信是新的鈾濃縮設施，並指出其規模和特徵與位於首都平壤近郊降仙的鈾濃縮設施相似。

此外，報告還提到，在東北部豐溪裏的核試驗場，雖然未發現明顯活動跡象，但仍保持着可立即進行核試驗的狀態。

國際原子能機構稱，已確認到北朝鮮核開發的新進展，對此表示了嚴重關切。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>習近平等中共高層出席西藏自治區成立 60 週年紀念活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014899651000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014899651000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;習近平等中共高層出席西藏自治區成立 60 週年紀念活動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 21 日，西藏自治區成立 60 週年紀念活動在自治區首府拉薩舉行，中國國家主席習近平出席儀式。中共中央政治局常委王滬寧在講話中強調稱，西藏事務「不容任何外部勢力干涉」。據認為，這一發言意指被中國政府視為「藏獨分子」的十四世達賴喇嘛等人。

西藏自治區將於 9 月 1 日迎來成立 60 週年。8 月 21 日，60 週年紀念活動在拉薩的布達拉宮前舉行，中國國家主席習近平以及中共最高領導層成員出席。

在慶祝大會上，中共中央政治局常委、黨內排名第四位的王滬寧發表講話稱：「西藏事務是中國內政，不容任何外部勢力干涉。」據認為，此番講話意指十四世達賴喇嘛以及對中國持批評態度的歐美國家，並對其進行了牽制。

這是習近平第二次以國家主席身份訪問西藏自治區。中國媒體藉此機會宣揚西藏自治區在過去 60 年中經濟與社會發展取得重大成就，併力圖強調中國共產黨的治藏成果。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國在閲兵活動前向外國媒體公開士兵訓練</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_02_1560384_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China shows foreign media rehearsal for Victory Day military parade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國把 9 月 3 日定為抗日戰爭勝利 80 週年紀念日，並計劃在北京市中心舉行規模宏大的閲兵活動，國家主席習近平等領導人屆時將出席。8 月 20 日，中國政府在北京郊區一處軍隊設施向外國媒體公開了閲兵訓練的情況。

訓練中，15 至 20 名士兵手持步槍橫向成列，在口令下抬腿齊步，確保行進動作整齊劃一。軍方樂隊也進行了演奏，展示了準備工作的進展。

據軍方公佈，本次閲兵活動將持續約 70 分鐘，並將展示多種新型武器裝備。

預計包括俄羅斯總統普京在內的多國領導人將出席閲兵活動。外界認為，中國此舉旨在彰顯其作為戰勝國的地位，強調繼續實施一黨領導的中國共產黨的正統性。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲海軍考察正在考慮採購的海上自衞隊護衞艦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_06_1560407_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Philippine Navy inspects Japanese destroyer escort for possible acquisition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律賓海軍正在考慮採購即將退役的日本海上自衞隊的護衞艦，為此，菲律賓方面 8 月前往位於長崎縣的佐世保基地，對護衞艦進行了考察。

據相關人士透露，菲律賓海軍此次視察的是隸屬於海上自衞隊佐世保基地的「ABUKUMA」型護衞艦「JINTSUU」。

「ABUKUMA」型護衞艦全長 109 米，標準排水量為 2000 噸，搭載有對艦導彈等武器系統。

包括「JINTSUU」在內，目前該型護衞艦共有 6 艘，日本防衞省今後將推進向人力更精簡的護衞艦的更新換代，因此按計劃，這 6 艘護衞艦將全部退役。

菲律賓海軍方面表示，正在考慮採購「ABUKUMA」型護衞艦，並認為其適於在菲律賓海域運行。

相關人士還透露，為使採購得以實現，日本方面也正在推動相關工作。此舉被認為意在應對中國而加強與菲律賓的合作。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日本的醫療制度②醫療保險</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250821_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日本的醫療制度②醫療保險&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於不熟悉日本生活的外國人來説，受傷和生病尤其令人擔憂，本系列將為您介紹日本的醫療制度。這次要介紹的是醫療保險制度。

日本實行公共醫療保險制度，這是一種全體居民共同繳納保險金以應對受傷或疾病的制度。不論國籍如何，加入公共醫療保險的人在就醫時只需負擔不超過 30% 的費用。未加入公共醫療保險的遊客等則需按照醫療機構規定全額繳納醫療費。

公共醫療保險分為上班族及其撫養家屬加入的健康保險、非上班族等加入的國民健康保險、75 歲及以上老年人加入的後期高齡者醫療制度 3 種類型。居住在日本的人原則上都必須加入其中一種，具體應加入哪種保險，取決於是否在公司工作、年齡等因素。如果不明白，可以諮詢工作單位或者居住地的地方政府。

（以上是截至 2025 年 3 月 14 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 月訪日外國旅客人數同比增長率為今年最低水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_16_1560269_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign visitors to Japan slowed as unfounded rumor spread on social media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國家旅遊局公佈的數據顯示，7 月訪日外國旅客人數估測為 343 萬 7000 人，創下當月歷史新高，但是同比增長率卻為今年以來的最低水平。

分國家和地區來看，中國大陸旅客人數增長最多，同比增長 25.5%；台灣旅客也增加了 5.7%。但是另一方面，香港和韓國旅客卻分別減少了 36.9% 和 10.4%。

此外，外國旅客人數總體同比增長率雖有 4.4%，但為今年以來的最低水平。

日本國家旅遊局分析稱，旅客增幅下降的主要原因是「日本今年夏天將發生大災難」的流言在香港和韓國的社交媒體等廣泛傳播，從而導致避免赴日旅遊的外國人有所增加。

旅遊局稱：「我們一直在發佈信息表示這些傳言毫無科學依據，今後也將繼續研究應對方策。」</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省將首次部署可攻擊他國基地的遠程導彈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_05_1560381_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to deploy long-range missiles at GSDF camp in Kumamoto City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省已敲定以下方針：將最早於本財年末，在位於熊本縣熊本市的陸上自衞隊駐屯地首次部署具有「反擊能力」、可用於攻擊他國基地等目標的遠程導彈。

防衞省計劃對陸上自衞隊現有的、可從陸地攻擊海上艦艇的「12 式地對艦導彈」進行改良，將其射程擴大至約 1000 公里，從而使其具備可攻擊他國基地等的「反擊能力」。

防衞省已敲定部署方針，將最早於本財年末，首先將改良型導彈部署於設有陸上自衞隊地對艦導彈連隊的熊本市健軍駐屯地。

部署於該地之後，其射程將覆蓋中國沿海地區及幾乎北朝鮮全境，據認為，此舉旨在提升對在日本南西諸島周邊活動日益頻繁的中國等國的威懾力。

包括熊本市、大分縣、沖繩縣等，地對艦導彈連隊在全國共有 7 處。據防衞省相關人士透露，防衞省正在考慮將改良型「12 式地對艦導彈」陸續部署至這些連隊中。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國軍方稱閲兵活動將有新型武器亮相</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014898771000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014898771000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國軍方稱閲兵活動將有新型武器亮相&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國計劃 9 月 3 日在北京市中心舉行規模宏大的閲兵活動，以紀念抗日戰爭勝利 80 週年，國家主席習近平等領導人將出席這一活動。

中國軍方負責人 8 月 20 日在記者會上透露，此次閲兵將動用上萬人、上百架飛機等，歷時約 70 分鐘。閲兵活動將分閲兵式、分列式兩個步驟進行。在閲兵式環節，習近平主席檢閲受閲部隊；在分列式環節，受閲各梯隊或方隊依次通過天安門廣場。

中國軍方負責人還透露，參閲的武器裝備將有新型戰車和戰鬥機、高超音速武器、無人機等，閲兵各項準備工作已基本完成。

為了籌備閲兵等一系列活動，北京自 8 月上旬以來每週週末都會進行相關彩排。天安門廣場還在 8 月 20 日至 23 日期間暫停開放，以設置大型屏幕、搭建觀禮台，一系列活動的準備工作進入收尾階段。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警方以涉嫌詐騙未遂逮捕從柬埔寨遣返的 29 名日本人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_13_1560336_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;29 Japanese scam suspects transferred from Cambodia to Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 20 日，愛知縣警方在包機上以涉嫌詐騙未遂逮捕了 29 名被遣返的日本人，他們在柬埔寨電信詐騙窩點被當地調查部門拘押。

據日方調查人員透露，這 29 人年齡在 10 多歲到 50 多歲之間。他們今年 5 月因撥打電話謊稱是警察，企圖從 60 多歲的日本人那裏騙取現金，從而涉嫌詐騙未遂。

這 29 人今年 5 月在柬埔寨西北部城市的一處電信詐騙窩點被拘押，並於日本時間 8 月 20 日中午過後被押送上包機。包機於當天 17 時 30 分左右抵達中部機場，29 名嫌疑人均被移送到愛知縣的警察署。

據日方調查人員透露，這 29 人涉嫌撥打電話從事電信詐騙，其所在的窩點由大約 8 名講中文的人員掌控。日本警方計劃對在當地查獲的電腦和智能手機進行分析，從而對以國外為據點的詐騙團夥開展詳細調查。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列將在約旦河西岸大規模新建猶太人定居點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_03_1560383_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel approves project to build settlements in the West Bank&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列在其持續佔領的巴勒斯坦約旦河西岸地區擴張猶太人定居點，此舉被指違反國際法，成為實現以色列與未來的巴勒斯坦國家兩國共存的一道障礙。在此背景下，以色列當局於 8 月 20 日新批准了一項大規模計劃，將在位於耶路撒冷東側的約旦河西岸地區建設約 3400 户住宅。

據當地媒體報道，如果在該地區建設猶太人定居點，將導致都市圈南北隔斷，國際社會也表示擔憂，認為這將阻礙未來巴勒斯坦國家的建立。

關於巴勒斯坦，法國、英國等相繼表明承認其為國家的方針。就此，以色列財政部長斯莫特里赫於 20 日發表聲明稱，建設定居點旨在「消除巴勒斯坦國家構想」，並以此明確地表現出對抗姿態。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宮就俄烏問題首腦會談地點稱存在很多選項</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_N01_1560382_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;European cities floated for Putin-Zelenskyy summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國白宮發言人萊維特 8 月 19 日在記者會上強調，美方正在與俄烏兩國進行協調，爭取儘快舉行首腦會談。關於舉行會談的地點，萊維特説，存在很多選項，我們的團隊目前正在與俄烏雙方進行協商。她由此透露，會談地點的相關討論也在推進之中。

政治問題專業網站「政治新聞網（Politico）」19 日報道稱，作為特朗普總統也參與的美俄烏三方會晤的地點，匈牙利首都布達佩斯是白宮正在考慮的優先選項。

歐美媒體報道稱，瑞士政府表示，如果是以和平為目的，願意接待普京來訪。為此，日內瓦也有可能成為首腦會談的侯選地。另外，也有消息稱，土耳其的伊斯坦布爾可能成為候選地之一。這顯示除首腦會談的走向之外，會談地點也成為人們關注的一大焦點。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州、四國多地夜空現「火球」 一瞬亮如白晝</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_10_1560231_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Fireball observed in skies over western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 19 日深夜，日本九州及四國多地目擊到發光球狀物從空中劃落的景象。專家稱，這是流星中亮度特別高的「火球」。

19 日 23 時許，在鹿兒島縣、宮崎縣等地，不少居民在社交媒體發帖稱「看到上空出現發光球狀物」。

本台 NHK 在鹿兒島機場、愛媛縣的松山機場等地設置的攝像頭也記錄到，19 日 23 時 8 分左右，一個發光球狀物在空中明亮閃耀並劃落。

據位於鹿兒島縣薩摩川內市的「川內宇宙館」館長前田利久介紹，這是流星中亮度特別高的「火球」，是太空塵埃或小行星碎片等闖入大氣層燃燒殆盡時產生的強烈發光現象。

前田館長表示：「該發光球狀物無疑是‘火球’。可以想象，在它劃落的一瞬，周圍會亮如白晝。它也有可能以隕石的形式墜落到了大海等處。」</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愛媛縣舉辦外國居民寺廟「畫佛像」活動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_04_1560101_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign residents in western Japan experience Buddhist practice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一場讓愛媛縣的外國居民體驗「畫佛像」的活動在日本四國地區久萬高原町的寺廟裏舉行。

此次活動由愛媛縣政府主辦，旨在通過文化體驗活動讓縣內的外國居民長期居住下去。

參加活動的外國居民參觀了四國八十八所靈場的第四十五處、位於久萬高原町的巖屋寺，並依次參拜了本堂和大師堂。

之後，參加者體驗了「畫佛像」的活動。在開始畫之前，住持指導參加者，畫的時候要深呼吸，排除雜念。然後，參加者各自選擇了一張印有菩薩或不動明王像等圖案的紙張，並在上面鋪上一張和紙，花費了約 30 分鐘時間描繪佛像。

一名來自台灣的 20 多歲的女大學生表示：「畫的時候感覺心情非常平靜，但想把線條畫穩很不容易。同時，我還在心裏祈禱家人健康。」</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究顯示氣温異常升高或影響日本獼猴冬季食性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_07_1560176_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Research: Climate change affecting foraging habits of wild snow monkeys in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;長野縣松本市上高地的日本獼猴在冬季會將河流中的昆蟲作為營養來源之一。筑波大學、信州大學等組成的研究團隊，通過分析本台 NHK 拍攝的影像資料及日本獼猴糞便中所含 DNA 發現，如果出現異常高温，導致積雪融化、河流水位上漲，則日本獼猴將無法獲取這類食物。

在食物短缺的冬季，生活在松本市上高地的日本獼猴會捕食河流中的蜉蝣、石蛾等水生昆蟲。

為詳細調查日本獼猴冬季的食物構成，研究團隊對 2022 年至 2024 年期間本台自然節目攝製組拍攝的影像資料以及日本獼猴糞便中所含 DNA 進行了深入分析。

影像分析結果顯示，無論年齡層或性別，日本獼猴都會在河中捕食昆蟲，這成為它們冬季的重要營養來源。

然而，在 2024 年 2 月，受氣温異常升高影響，當地白天平均氣温超過了零攝氏度。這一期間，日本獼猴糞便中檢測到的水生昆蟲種類顯著減少。

研究團隊認為，這可能是因為氣温升高加速上游積雪融化，從而導致河流水位上漲，使日本獼猴無法下水捕食。

筑波大學助教竹中將起表示：「數據表明，僅僅幾攝氏度的氣温變化，就可能改變動物所處的環境，並對其行為產生影響。如果氣候變化導致局部地區氣温升高的情況更為頻繁，則有可能對日本獼猴冬季的飲食習性產生影響。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>東電公司為清除核燃料熔塊啓動機器人調查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250819_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250819_16_1560035_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TEPCO begins robot survey of Fukushima Daiichi plant for fuel debris retrieval&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在東京電力公司福島第一核電站的廢堆工作中，全面清除熔落核燃料熔塊被認為是最大的難關。為此，東電公司從 8 月 19 日起，在 3 號機組反應堆廠房內使用遙控機器人進行調查。

據估計，福島第一核電站 1 至 3 號機組內共有約 880 噸核燃料熔塊，這些熔塊是核電站事故中熔落的核燃料與周圍的構造物形成的混合物。去年 11 月，工作人員首次從 2 號機組內試驗性地取出了 0.7 剋核燃料熔塊。

在對這些核燃料熔塊進行分析後，日本政府和東電公司表示，計劃全面開始取出 3 號機組內的核熔塊。為此，東電公司於 8 月 19 日正午過後，開始對 3 號機組反應堆廠房進行調查。

東電公司表示，調查對象為 1 樓有安全殼通道口的房間，2016 年的調查證實，該房間每小時輻射量最高達 80 毫希。

為了確認清除核燃料熔塊的設備是否可經由此處進入安全殼，本次調查將在約一個月的時間內，使用兩個遙控機器人測量輻射水平並用相機拍照。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TICAD 於橫濱開幕，石破首相發表主旨演講</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250820_ML05_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TICAD 於橫濱開幕，石破首相發表主旨演講&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本政府主導的國際會議、非洲開發會議（TICAD）於 8 月 20 日下午在神奈川縣橫濱市開幕，日本首相石破茂在開幕式上發表了主旨演講。

石破在演講中指出：「我們要了解對方、與對方國家共同思考並制定解決方案。非洲的發展離不開紮根當地的可行方案，這一點至關重要。」他強調，日本政府將瞭解非洲各國的需求，深化合作。

石破錶示，非洲人口的年齡中位數為 19 歲，年輕人和女性的能力提升和就業保障是發展的關鍵。日本計劃在未來三年內幫助非洲培養涵蓋產業、衞生醫療、教育等廣泛領域的 30 萬名人才，並在人工智能領域培養 3 萬名人才。

此外，石破還表示，日方將在助推企業創生、提高生產效率方面發揮積極作用，併力爭實現官民籌資總額達到 15 億美元的目標。

石破認為，要促進經濟增長，就必須加強區域連通性。他提出了將印度至中東、非洲一帶定位為新經濟圈的「印度洋·非洲經濟圈倡議」。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，日本的醫療制度①醫療機構</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250820_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，日本的醫療制度①醫療機構&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於不熟悉日本生活的外國人來説，受傷和生病尤其令人擔憂，本系列將根據日本出入國在留管理廳編制的《生活就業指南》等，為您介紹日本的醫療制度。第一期要介紹的是醫療機構。

日本的醫療機構數量眾多，且各有分工。如果病症或傷情較輕，通常前往附近診所就診。如果症狀比較嚴重或是需要詳細檢查，診所會介紹病患前往較大的醫院就診。

此外，診所還細分為多個專科，如內科和外科等。如果不確定該去哪家醫療機構就診，可以向居住地的地方政府或國際交流協會諮詢，一些醫院還可提供翻譯服務。此外，您還可以在日本國家旅遊局和厚生勞動省的官方網站上查詢醫院信息。

（以上是截至 2025 年 3 月 13 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比爾·蓋茨呼籲日企等積極研發疫苗等產品</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_03_1560131_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bill Gates calls for active R&amp;D of drugs to help children in developing nations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國微軟公司創始人、致力於全世界抗擊傳染病工作的比爾·蓋茨訪問日本，呼籲日本企業等在世界各國削減援助預算的情況下，積極研發疫苗等有助於支援發展中國家兒童的產品。

比爾·蓋茨是在非洲開發會議（TICAD）8 月 20 日在橫濱市開幕前抵達日本的。19 日他在東京都出席活動，面向來自企業和大學等的相關人員發表了演講。

比爾·蓋茨提及他通過自己創立的基金會，支援發展中國家開展傳染病預防等工作，並表示：「我們目前在籌集活動資金方面面臨挑戰。鑑於富裕國家在預算方面也有壓力，用於非洲兒童的資金不太可能大幅增加。」

比爾·蓋茨還表示，「研究成果將不僅給研發企業本身，還將給整個社會帶來巨大利益」，從而呼籲日本的製藥公司等積極研發有助於支援發展中國家兒童的疫苗等產品。

比爾·蓋茨還與製藥公司的相關人員等進行了對話，稱「健康是雙贏的，日本藥品將造福全世界人民」。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
