<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防災問答，防止雪地開車事故①關注天氣預報信息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250210_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防災問答，防止雪地開車事故①關注天氣預報信息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本的一些地區，冬季開車時需要採取相應的安全措施，防範積雪。本系列介紹一下有關的注意事項。本期提醒您要關注天氣預報信息。

在冬季開車，請務必養成時常查詢天氣預報信息的習慣，以免在毫無準備的情況下開車遇到降雪天氣。

當天氣預報稱「有低氣壓迅速形成」時，這意味着天氣情況會惡化，可能出現暴風雪和白化天氣。

天氣預報中所出現的「南岸低氣壓」，是包括首都圈的平原地區在內的日本列島太平洋一側地區會出現大雪天氣的一大特徵。天氣預報中如果提到「日本海極地氣團輻合帶（JPCZ）」，則意味着日本海一側地區乃至東海地區等太平洋一側地區可能出現大雪天氣。

如果氣象廳和國土交通省召開新聞發佈會發佈「降雪緊急信息」，這意味着預計將出現災害級別的大雪或暴風雪。這時請儘量不要外出，更不要駕車出行。 （信息截至 2025 年 1 月 21 日）</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈馬斯推遲釋放人質，以色列嚴陣以待]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_04_1490868_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas to delay hostage release, accusing Israel of violating ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊斯蘭組織哈馬斯宣佈，推遲原定於 2 月 15 日進行的據稱為 3 人的人質釋放計劃，理由是以色列違反了加沙地帶的停火協議。

以色列與哈馬斯於 1 月 19 日達成為期 6 周的停火協議，截至目前，哈馬斯已釋放 16 名以色列人質，以方也釋放了 760 餘名巴勒斯坦人，停火和釋放人質總體上進展順利。

不過，哈馬斯 10 日發表聲明稱，以軍在停火期間襲擊平民，且未對運送援助物資給予充分許可，違反了協議。在此之上，哈馬斯向以色列發出警告稱，將推遲釋放第六批人質，據稱這批人質共有 3 人，哈馬斯原定於本週六、15 日釋放這批人質。

針對哈馬斯公佈的消息，以色列國防部長卡茨發表聲明做出了強烈反彈。聲明説：「這完全違背了協議。我已命令軍隊進入最高警戒狀態，隨時準備應對各種情況。」今後停火協議能否繼續維持前景不明，緊張局勢不斷升温。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日鐵就特朗普發言考慮投資等應對方策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_N02_1490936_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan reacts to Trump's comments on US steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司的計劃，美國總統特朗普稱，作為交易成立的條件，必須進行大規模投資，他還表明任何人都不能持有美鋼過半數的股權。

就此問題，日本內閣官房長官林芳正在 2 月 10 日舉行的記者會上表示：「我瞭解到，日本製鐵正在探討一項完全不同於以往的大膽的方案，通過大刀闊斧的投資，生產足以滿足美國和世界需求的優質產品，以實現日美兩國的雙贏。」

日鐵此前表示，計劃收購美鋼 100% 的股份，使其成為日鐵旗下的全資子公司，否則很難提供高度保密的技術。日鐵打算確認特朗普的此番發言究竟是想要在多大程度上迫使其修改計劃，並考慮應對方策，包括視情況進行大規模投資。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普正式宣佈對進口鋼鐵產品和鋁徵税 25%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_N01_1490860_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump to slap tariffs on steel and aluminum imports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 2 月 10 日正式宣佈對進口鋼鐵產品及鋁徵收 25% 的關税。

當天，特朗普分別簽發了有關文件，對進口鋼鐵產品及鋁徵收 25% 的關税。特朗普解釋稱，將把鋁的關税由目前的 10% 上調至 25%。

特朗普強調稱，自己在第一個任期當中對進口的鋼鐵和鋁徵收關税的措施保護了美國的鋼鐵產業。他指出，本次徵税將涵蓋所有國家，無一例外，不會另設豁免清單。為此，據估計，日本的產品也會適用於新税率。特朗普在第一個任期當中調整關税税率時，未把墨西哥、加拿大、澳大利亞等的鋼鐵產品列入加徵關税對象，之後還對日本產品設定了關税豁免配額。本次將不會採取類似的「特殊照顧」措施。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在華業務不振等導致資生堂 2024 年出現虧損]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718571000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718571000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在華業務不振等導致資生堂 2024 年出現虧損&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型化妝品企業資生堂公佈的財報顯示，2024 年全年淨虧損 100 多億日元。這是資生堂在近 4 年中首次出現虧損，其主要原因有在華業務不振等。

根據資生堂發佈的消息，集團 2024 年全年銷售額為 9905 億日元，同比增加 1.8%，但出現了 108 億日元的淨虧損。資生堂上一次出現淨虧損是在 2020 年，當時的主要原因是新冠疫情蔓延造成化妝品需求下降。

本次出現虧損的主要原因包括中國經濟景氣低迷、與當地企業的競爭加劇等造成在華業務的收益減少；關閉日本和中國的店鋪以及裁員造成成本增加。

資生堂表示，今後的經營方針是集團全面採取削減成本的措施，在日本和歐美加大有望盈利的品牌的營銷力度，對易受在華業務影響的經營結構進行調整。上述措施的實施有望使集團在 2025 年扭虧為盈，實現 60 億日元的淨利潤。

資生堂社長藤原憲太郎在新聞發佈會上表示：「如何完成結構改革、提升品牌競爭力是企業面臨的最大課題。未來兩年十分關鍵，我將盡職盡責，推進有關措施。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[廣島原爆資料館參觀人數創歷史新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_17_1490829_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Visitors to Hiroshima atomic bomb museum hit record high&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伴隨日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會榮獲諾貝爾和平獎，民眾對廢除核武器的關注度提高，位於廣島市的原爆資料館（廣島和平紀念資料館）2024 年度的參觀人數創下新高。

原爆資料館位於廣島市中區的和平公園內，館內藏有受害者遺物等約 2 萬 2000 件向人們講述原子彈轟炸悲劇的資料。

據館方透露，截至 2 月 9 日，本年度的參觀人數達 198 萬 3983 人次，超過了去年度的 198 萬 1782 人次，刷新歷史紀錄。館方表示，參觀人數增加主要是由於國際形勢動盪不安，人們對和平的危機意識增強，此外，前年舉辦七國集團峯會令廣島受到世界關注也是原因之一。

一名 10 日前來參觀的人表示：「這説明越來越多的人開始對和平和廣島產生興趣。希望有更多的人前來參觀和感受。」原爆資料館館長石田芳文説：「日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會榮獲諾貝爾和平獎，全球對使用核武器的危機意識日益增強，在這樣的背景下，希望今後有更多的人前來參觀。」</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[AI 行動峯會在法國開幕，討論安全利用 AI]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_20_1490757_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;AI Action Summit begins in France&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為期兩天的人工智能（AI）行動峯會 2 月 10 日在法國巴黎開幕，來自世界各地的代表和企業有關人士等齊聚一堂，討論如何保障所有國家公平、安全地使用 AI。

AI 行動峯會有超過 1000 名來自全球的政府代表和企業有關人士參加。印度總理莫迪、美國副總統萬斯、Open AI 首席執行官奧爾特曼等人也計劃出席。

在人工智能的開發上，以美國和中國為主展開着激烈的競爭。中國的初創企業 DeepSeek 發佈了一款據稱是以低成本開發的生成式 AI，在全球引起轟動。

人們認為生成式 AI 收集和處理信息的方法不透明，對此產生的戒備感越來越強。在此背景下，本次峯會的主要議題之一是如何在醫療等公益性高的領域安全使用生成式 AI。另外，資金雄厚的美國和中國在開發 AI 上處於領先地位，據法國總統辦公室透露，峯會將致力於設立一個新的基金，使更多的國家能夠公平參與 AI 的開發。

另一方面，法國總統馬克龍 9 日在接受當地一家電視台採訪時透露，法國將在 AI 領域投資約 1090 億歐元，約合 17 萬億日元。預計開發競爭將會愈演愈烈。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國技能實習生傳授水餃等家常菜做法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250210_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中國技能實習生傳授水餃等家常菜做法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 9 日，在北海道紋別市的工廠一邊工作一邊學習技術的中國技能實習生等參加烹飪教室活動，向當地居民傳授了家鄉菜的製作方法。

此次活動由紋別市的市民團體舉辦，旨在加深外國技能實習生等與當地居民的交流。

包括在市內水產加工廠工作的中國技能實習生和當地居民在內，40 多人蔘加活動，製作了中國傳統家常菜「水餃」和「韭菜盒子」。

通過技能實習生的介紹，居民們瞭解到：中國各地的餃子餡料和包法各不相同；擀制餃子皮時，外側要擀得薄一些，這樣更便於包餡，做出來的餃子也更好吃。

在活動現場，實習生們談到了中國的親人和家鄉，氣氛温馨融洽。當美食做好時，大家一起熱熱鬧鬧地品嚐了正宗的中國美味。

參加活動的一位 50 多歲的女性説：「老師們手法嫺熟，真讓我驚訝。我錄了視頻，回家後要好好兒練一練。」</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[金正恩在建軍節發表講話稱要加速推進核開發]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250209_13_1490340_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;N.Korean leader Kim reiterates intention to accelerate nuclear development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮官方媒體朝鮮中央電視台 2 月 9 日報道稱，朝鮮勞動黨總書記金正恩在朝鮮人民軍建軍 77 週年紀念日的 8 日前往國防部視察，並向軍方幹部發表了講話。

報道稱，金正恩在講話中對美國開展雙邊、多邊軍事演習以及與日韓兩國開展軍事合作進行了抨擊，指出「這導致朝鮮半島及東北亞地區出現軍事失衡」。金正恩提及了加速提升包括核武器在內的威懾力的一系列新計劃，提出了要進一步升級核武力量的方針，但並未透露有關計劃的具體內容。

美國總統特朗普與日本首相石破茂 7 日在首腦會談中重申，兩國將攜手採取措施實現北朝鮮的全面無核化。金正恩則再次表明要加速推進核開發。

關於俄羅斯入侵烏克蘭的軍事行動，金正恩強調，將基於朝俄兩國就與第三方發生武裝衝突時相互開展軍事援助等締結的全面戰略夥伴關係條約，繼續堅定不移地對俄方予以支持。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[獲釋泰國人質講述被哈馬斯扣留期間經歷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_11_1490489_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Freed Thai hostage says he, 2 others encouraged each other&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根據以色列與伊斯蘭組織哈馬斯之間的停火協議，在巴勒斯坦加沙地帶被哈馬斯扣為人質的 5 名泰國男子 1 月底獲釋。2 月 9 日，5 人回到泰國，與家人團聚。

據悉，其中一位 33 歲的男子名叫瓦查拉·西翁（音譯），他的家鄉位於泰國的東北部。幾年前，瓦查拉前往以色列務工，曾在農場從事收穫作業等工作，但 2023 年 10 月 7 日被哈馬斯劫為人質。

在回到泰國家中後，瓦查拉接受了本台 NHK 的採訪，回顧了長達 1 年零 3 個月作為人質的生活。他説：「因為跟另外兩名泰國人在一起，所以相互鼓勵，度過了這段艱難的時間。被扣期間什麼也做不了，3 到 4 天才能洗一次澡，有時候連飯都吃不飽。」 他還説，「哈馬斯上個月告訴我們估計 3 天內就能回泰國」 ，以此表明在即將獲釋前才得知消息。

據泰國政府稱，截至目前，曾在以色列農場等處務工、被扣為人質的泰國人中已有 28 人獲釋，但還有 1 人依然被扣為人質。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基或於本週訪美與特朗普舉行會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_07_1490529_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy expected to visit Washington for talks with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基在 2 月 8 日公開的視頻中透露：「我們正在籌備與美國、歐洲及伊斯蘭世界主要夥伴國的會晤，具體的日程安排已經確定。」

美國總統特朗普 7 日談及了與烏方舉行會談的可能。據預計，澤連斯基將於本週訪問華盛頓與特朗普舉行會談。

另外據預計，澤連斯基將出席 14 日起在德國召開的慕尼黑安全會議，並藉此機會與出席會議的美國副總統萬斯、歐洲各國首腦等舉行會談。

烏克蘭總統辦公室主任葉爾馬克 6 日接受美聯社採訪時透露，特朗普政府的烏克蘭問題特使凱洛格將於 2 月底訪問烏克蘭首都基輔，烏方屆時將向其介紹前線局勢、兵源安排等情況。烏克蘭為了在公平的基礎上實現和平，希望先於俄羅斯與特朗普政府啓動各層級的協商。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱與俄對話「正在向前邁步」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_15_1490603_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump mum on phone call with Putin but says 'making progress' on Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國報紙《紐約郵報》報道，美國總統特朗普 2 月 7 日接受採訪時透露，與俄羅斯總統普京通了電話，雙方就結束俄烏衝突進行了交涉。

9 日，特朗普在總統專機上接受了隨行記者的採訪。當被要求證實上述消息時，特朗普未作具體説明，但表示「我相信我們正在向前邁步」，以此表明與俄方的對話正在進行之中。

當被記者問及與普京總統通電話是在就任總統之前還是之後時，特朗普僅表示「我只能説‘已經談過了’。我期待雙方將進行更多的對話。必須讓這場戰爭結束」，以此表達了希望繼續與俄方對話的意願。

此外，關於與普京總統舉行線下會談，特朗普表示：「我們會在恰當的時候見面的。」

特朗普多次表明自己有意促成俄烏衝突早日結束，據認為，此舉旨在推動與俄烏雙方的磋商，為解決問題鋪平道路。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿拉斯加產 LNG 對日出口談判引人關注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_05_1490405_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba, Trump discuss Alaska LNG exports to Japan at their summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統特朗普 2 月 7 日在白宮與日本首相石破茂舉行了會談，會談的一大議題是美國對日出口液化天然氣（LNG）的問題。特朗普透露，兩國正在就阿拉斯加產液化天然氣進行聯合立項推進協商。鑑於價格等諸多問題有待兩國進行協調，雙方的談判能否取得進展，令人關注。

在日美首腦會談結束後的記者會上，特朗普透露，日本將大幅增加美國產液化天然氣的進口，美方向日本出口阿拉斯加產液化天然氣的同時，也希望引進日本的投資。

特朗普將改善貿易逆差、增加化石燃料產量列為政府的主要工作。阿拉斯加距離日本較近，天然氣等資源儲量豐富。推進阿拉斯加產液化天然氣的對日出口既有助於改善貿易逆差，又能為當地經濟發展注入活力。

對於日本來説，有待解決的問題包括從美採購液化天然氣的價格和簽約時長、阿拉斯加的有關項目能否按原定計劃順利實施等。今後，兩國的談判能否取得進展，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[波羅的海三國切斷與俄電網連接，併入歐洲電網]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717391000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717391000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;波羅的海三國切斷與俄電網連接，併入歐洲電網&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;立陶宛等波羅的海三國 2 月 9 日宣佈，為擺脱在能源領域對俄羅斯的依賴，8 日切斷了與俄羅斯的電網連接，並完成與歐洲電網對接。

二戰期間波羅的海三國被前蘇聯吞併，受其控制約半個世紀。2004 年加入歐盟和北約後，三國停止從俄羅斯購買電力等，逐漸擺脱在能源領域對俄羅斯的依賴。

波羅的海三國 9 日宣佈，在與俄羅斯管理的電網切斷連接、並進行穩定頻率的運行試驗後，已接入歐洲電網。

為了防止俄方進行幹擾，軍用直升機和警備部門的車輛在立陶宛南部新建的發電設施周圍加強了警戒。

歐盟委員會主席馮德萊恩召開新聞發佈會，強調了三國併入歐洲電網的意義，她説：「今天，我們創造了歷史。與敵對鄰國相連的輸電線的鎖鏈已不復存在。這意味着擺脱了脅迫，贏得了自由。」</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍從加沙一條要道撤離，永久停火仍前景不明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718021000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718021000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以軍從加沙一條要道撤離，永久停火仍前景不明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列媒體於 2 月 9 日報道稱，根據與哈馬斯達成的停火協議，以軍已從將加沙地帶分為南北的一條道路撤退。這條道路被認為是軍事行動中的戰略要道。

根據 1 月達成的協議，在第一階段為期 6 周的停火期間，哈馬斯將分批釋放 33 名人質，而以色列則將釋放關押在監獄等處的巴勒斯坦人，以作為回應。2 月 8 日，第五批人質獲釋，截至目前，整體進展較為順利。

在接下來的第二階段，協議目標是實現以軍全面撤出加沙地帶，以哈雙方永久停火。但以色列總理內塔尼亞胡 8 日發表聲明，向談判代表團下達指示，要求代表團把徹底消除哈馬斯在加沙地帶的存在作為談判條件，並重申了在哈馬斯仍留在加沙的情況下，以色列不可能完全撤軍或達成永久停火的強硬立場。

對此，哈馬斯方面 9 日也發表聲明，強調「將戰鬥到巴勒斯坦建國之日」，展現出繼續與以色列抗爭的立場。預計談判將面臨重重困難。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民間預測 10 至 12 月 GDP 實際增長率環比上升]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;民間預測 10 至 12 月 GDP 實際增長率環比上升&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年 10 月至 12 月的 GDP（國內生產總值）將於 2 月 17 日公佈。

民間智庫等 12 家機構均預測，扣除物價變動因素的實際增長率環比有所上升。換算成年增長率在 0.5% 至 1.7% 之間，12 家機構中有 8 家預測增長率超過 1%，其餘 4 家預測低於 1%。

分項目來看，佔 GDP 一半以上的「個人消費」，12 家機構中有 10 家預測由上一季度的正增長轉為負增長。大米和蔬菜等食品價格持續上漲，消費者節儉意識增強，漲薪速度跟不上物價漲幅，因此消費沒有增長。

而「設備投資」項目，所有 12 家機構均預測有所增加，其理由包括，在人手短缺的背景下，軟件等領域投資旺盛。

本次還將公佈 2024 年全年的 GDP 數據，由於個人消費不振，有預測稱實際 GDP 有可能 4 年來首次出現負增長，GDP 數據備受人們關注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆 80 週年，國際論壇共議廢核武事宜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_01_1490474_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;International forum calls for talks with nations relying on nuclear weapons&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年。日前，由核爆受害者和市民等組成的團體在東京都內舉辦了一場國際論壇。

本次論壇由核爆受害者及市民等組成的「廢除核武器日本運動」主辦，於 2 月 8 日至 9 日在東京都內的一所大學舉行。核爆受害者及日本國內外的核問題專家等約 90 人受邀出席。

與會者圍繞廢除核武器的問題交換了意見，最後發表了一份向將在 3 月舉行的《禁止核武器條約》締約方會議提交的建言草案。

該草案提議針對向原子彈轟炸及核試驗受害者提供援助以及核武器的環境危害等問題展開深入討論。同時，為了進一步增強《禁止核武器條約》的影響力，草案還建議設立與依靠核武器的國家進行對話的平台，以傳達核武器的非人道性及核威懾政策的危險性。

日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會的代表委員田中熙巳出席了論壇，他表示：「有很多年輕人積極參加到活動中來。本次論壇為核爆 80 週年紀念運動開創了一個良好的開端。如果有更多的人與核爆受害者一道開展活動，社會氛圍就一定能得到改變。」

進入以下網址可以閲讀諾貝爾和平獎獲獎演説全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3704/</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東京電力擬製定新版《綜合特別事業計劃》]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東京電力擬製定新版《綜合特別事業計劃》&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力控股公司今年 3 月將時隔 4 年與最大股東，即日本中央政府批准的法人共同制定新的業務計劃《綜合特別事業計劃》，以籌措與福島第一核電站事故相關的賠償及廢堆經費。

關於賠償等費用，東京電力需承擔約 16 萬億日元。新版計劃中將對如何確保收益作出説明。

該計劃的核心內容之一是重啓新潟縣柏崎刈羽核電站。東京電力預計每重啓一座核電機組，一年就能帶來約 1000 億日元的收益增長。

然而，關於柏崎刈羽核電站，當地仍有意見對災害時的避難措施等問題表示擔憂，何時重啓尚不明朗。

此外，東京電力的業務活動後可支配資金，即「自由現金流」持續為負值，如何改善財務狀況也是面臨的課題。

為此，東京電力還將探討限制設備投資、出售資產以及與其他企業的合作方向，能否制定出切實可行的計劃成為關注的焦點。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國反制美國，或已對煤炭等產品加徵關税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_02_1490402_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's additional tariffs on US goods set to take effect&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中國日前宣佈自 2 月 10 日起對原產於美國的煤炭、液化天然氣等產品加徵關税，據認為這一措施已付諸實施。

美國特朗普政府從 4 日起對所有來自中國的進口產品加徵 10% 的關税，據觀察，作為其反制措施，中國政府已從 10 日起對來自美國的部分產品加徵關税。其中，煤炭、液化天然氣上調 15%，原油、農業機械、大排量汽車等上調 10%。

對於中方的反制措施，有觀點認為，中方加徵關税的税目是有限的，中國留出了與美方談判的空間。美方表示特朗普總統和習近平主席有望於近期舉行電話會談，中方也表示願意通過對話尋求問題的解決。

如果互相加徵關税導致美中貿易戰愈演愈烈，勢必對全球經濟造成影響，為規避貿易戰，兩國今後將開展什麼樣的磋商備受關注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱日鐵不能擁有美鋼過半數股權]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱日鐵不能擁有美鋼過半數股權&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司的計劃，美國總統特朗普表示，日本製鐵公司不能擁有美國鋼鐵公司過半數的股權。

就日鐵收購美鋼的計劃，特朗普 2 月 7 日在日美首腦會談後舉行的聯合記者會上表示：「我們就進行鉅額投資，而不是收購達成一致。」

特朗普 9 日在總統專機上就此對記者團表示：「可以對企業進行投資，但美國鋼鐵公司曾經是世界最大的企業，我不會讓其他國家收購它。」當被問及日鐵收購美鋼股份的計劃時，特朗普説：「任何人都不能擁有美國鋼鐵公司過半數的股權。」從而表明不會認可以保有過半數股權的形式進行收購。

日鐵 2023 年 12 月公佈的收購計劃稱，打算通過美國的子公司收購美鋼 100% 的股份，使其成為日鐵的全資子公司。日鐵可能被要求調整戰略。

特朗普表示本週將與日鐵的高管舉行會談，磋商該事宜。收購計劃的去向引人關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>