<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[秋田縣一温泉設施按例舉辦「蘋果浴」活動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_08_1455499_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hot spring inn offers 'apple bath' in northern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;橫手市是秋田縣屈指可數的蘋果產地，為了宣傳當地產的蘋果，每到這一時節，一家市營温泉設施都會舉辦「蘋果浴」活動，讓顧客在蘋果的果香中享受泡温泉的樂趣。

11 月 3 日早晨 6 時，温泉設施開門營業。在此之前，設施的工作人員就早早地把 160 個蘋果放入泡澡池中，等待着顧客的光臨。設施開門後，前來享受「蘋果浴」的顧客接連不斷。一個個蘋果漂浮在泡澡池中，甘濃的果香隨着蒸汽瀰漫在空氣中，令人整個身心都能得到治癒。

温泉設施的工作人員小杉欣司表示，蘋果浴無論是蘋果漂浮的表現形式還是果香四溢的氛圍效果都能讓顧客感受到閒適放鬆的快樂，歡迎有更多的顧客前來享受這一樂趣。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[經濟同友會代表幹事新浪剛史促中方改善營商環境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014628801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014628801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;經濟同友會代表幹事新浪剛史促中方改善營商環境&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 11 月 3 日起訪華的日本經濟同友會代表幹事新浪剛史 4 日在北京的人民大會堂與中國國家副主席韓正舉行了會談。

會談時韓正表示，期待經濟同友會進一步發揮在經貿領域的橋樑作用，積極促進兩國的合作。

新浪剛史稱：「日中關係密不可分，緊密相連，我們將為深化友誼和交流而不斷努力。」

在中國經濟增速放緩、多名日本公民相繼被中國當局以參與間諜活動等為由扣留等背景下，越來越多的日本企業採取了減少派員工到中國出差及向中國投資的做法。

會談時，新浪剛史表示，希望中方改善營商環境，恢復對日本人短期逗留的免籤措施，提高法律法規等實施的透明度等，以此促進人員交流。對此，韓正表現出中方將積極應對的態度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日產和三菱商事擬在自動駕駛等領域加強合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014628631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014628631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日產和三菱商事擬在自動駕駛等領域加強合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，日產汽車公司與三菱商事公司打算成立一家合資公司，以加強在自動駕駛、電動汽車電池應用等領域的合作，目前，雙方正在就此進行協調。

上述兩家公司今年 3 月稱，考慮攜手開展基於新一代移動出行方式的新業務。具體內容有：推出使用自動駕駛技術的拼車服務，其中包括在特定條件下采用完全自動駕駛；利用電動汽車電池的蓄電功能來存儲可再生能源電力，以作為應急電源等加以充分利用；攜手開展面向本地居民或觀光客的汽車共享等業務。

兩家公司打算在 2024 財年內成立一家合資公司，以推動上述舉措的實施。

在自動駕駛和電動汽車領域，日產汽車公司與本田公司攜手進行軟件基礎技術的研究，並在統一電動汽車電池規格及相互供應等方面開展合作。日產表示，在這些領域，美國和中國的廠商走到了前面，包括跨行業合作在內，日產將努力通過合作來提高競爭力。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地在「世界海嘯意識日」前夕舉行防災訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_10_1455720_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Disaster drills held in western Japan ahead of World Tsunami Awareness Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 5 日是聯合國制定的「世界海嘯意識日」。值此之際，和歌山市等模擬發生南海海槽特大地震的情況進行了大規模防災訓練。

日本中央政府及地方政府每年這一時期都會舉行防災訓練，今年，在和歌山縣和大阪府的 4 個訓練會場，共有約 2000 人蔘加了訓練。

在訓練中，模擬南海海槽特大地震發生後、太平洋沿岸大範圍地區發出巨大海嘯警報的情況，海上保安部的巡邏艇在和歌山市的港灣向民眾發出呼籲，敦促民眾儘快避難。

之後，有關方面開設避難所開始接收避難民眾，自衞隊隊員為向民眾提供餐食做好了準備。另外，自衞隊隊員確認了利用救援船救助被捲入海嘯的民眾的相關程序，警方、消防部門以及自衞隊確認了從倒塌的建築物下面搜救被困人員的相關程序。

國土交通省近畿地區整備局統括防災調整官森本和寬表示：「此次訓練彙集了多個部門，對平時很難開展的合作工作進行了協調，具有重要意義。今後，我們將就訓練所暴露出的問題與各部門開展討論。」</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[摩爾多瓦總統選舉，現任總統宣佈勝選]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_07_1455692_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Pro-EU incumbent Sandu wins Moldova's presidential runoff&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;摩爾多瓦 11 月 3 日舉行了總統選舉第二輪投票，現任總統桑杜和前總檢察長斯托亞諾格洛展開了角逐。桑杜積極推動摩爾多瓦加入歐盟，而斯托亞諾格洛則十分重視與俄羅斯的關係。

據中央選舉管理委員會稱，除部分選票外，計票工作已基本結束，現任總統桑杜得票率為 54.95%，斯托亞諾格洛為 45.05%。

鑑於此，桑杜宣佈勝選，並強調自己將成為服務於全體國民的總統。

在摩爾多瓦，不少人贊成加入歐盟，但也有一些人因歷史或經濟方面的原因而重視與俄羅斯的關係。一直以來，在親歐美還是親俄的問題上，摩爾多瓦始終搖擺不定。

桑杜明確表態，與對俄關係相比，更重視加入歐盟。

尤其在 2022 年俄羅斯入侵烏克蘭後，摩爾多瓦加入歐盟的進程取得了明顯進展，今年 6 月起入盟談判正式啓動，預計摩爾多瓦將沿着這條道路繼續走下去。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國兩位總統選舉候選人各赴搖擺州拉票]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_06_1455690_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Harris, Trump make final pitches in battleground states&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統選舉將於日本時間 11 月 5 日晚開始投票。當地時間 11 月 3 日是投票之前的最後一個星期日，民主黨候選人、副總統哈里斯與共和黨候選人、前總統特朗普當天都前往搖擺州舉行了競選集會。

哈里斯前往的是中西部的密歇根州。她在集會上講話指出，「我保證會傾聽立場不同的人的意見，我不認為他們是敵人，我會讓他們坐到相互交流的桌前。這才是一個強大的領導者應該做的事」，從而表示自己才是總統的合適人選。

鑑於密歇根州有不少阿拉伯裔選民，哈里斯就中東局勢表示，如果自己當選，將為結束加沙地帶的戰爭而竭盡全力。

特朗普相繼在東部的賓夕法尼亞州、南部的北卡羅來納州和佐治亞州舉行了競選集會。他的講話以提問的方式開場，詢問集會參加者「大家覺得自己的生活比 4 年前更好了嗎」，接着承諾如果自己當選將結束通貨膨脹局面，並阻止犯罪分子流入美國。

據觀察，鑑於選民對通貨膨脹對策及移民政策給予了極大的關注，特朗普希望通過加強對拜登和哈里斯政權相關政策的批評獲得更多選票。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府發佈或遭朝綁架的失蹤者家屬講話視頻]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014628431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014628431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府發佈或遭朝綁架的失蹤者家屬講話視頻&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對北朝鮮綁架問題，日本政府近日發佈了不排除被綁架可能性的失蹤者家屬的視頻講話，呼籲各方協助解決這一問題。

關於北朝鮮綁架問題，除了政府認定的綁架受害者以外，還有一些是警方等接到家屬報案稱「可能遭到了綁架」，並正在進行調查的失蹤者，這樣的失蹤者共有 871 人。

政府表示，無論是否獲得認定，都要為實現所有綁架受害者回國而呼籲各方合作，為此，在綁架問題對策本部的網站上發佈了失蹤者家屬的視頻講話。

55 年前在青森縣弘前市失蹤的今井裕的哥哥今井英輝説，「顯示他可能遭到綁架的證據有很多，希望能儘快解決」。

此外，50 年前在新潟縣佐渡市失蹤的大澤孝司的哥哥大澤昭一説，「希望理所當然的家人團聚得以重現，大家都翹首盼望着」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙北部脊灰疫苗接種恢復後醫療設施遭襲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_12_1455604_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;WHO appeals for Gaza humanitarian pauses to be respected for polio vaccinations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;世界衞生組織（WHO）11 月 2 日恢復了在巴勒斯坦加沙地帶北部的脊髓灰質炎疫苗接種工作。以色列軍隊和伊斯蘭組織哈馬斯已同意在疫苗接種期間暫停戰鬥，但據世衞組織稱，被指定為疫苗接種地點的醫療設施遭到襲擊，造成包括 4 名兒童在內的共 6 人受傷。

對此，巴勒斯坦媒體報道稱，以軍使用無人機對醫療設施進行了轟炸。

另一方面，以色列軍方發言人在社交平台上發帖稱：「我們已獲悉巴勒斯坦平民在醫療設施中受傷，但我軍並未攻擊該地區。」

在加沙地帶北部，隨着以軍加強攻勢，脊髓灰質炎疫苗的第二劑接種被推遲，約有 11 萬 9000 名兒童尚無法獲得第二劑疫苗接種。

世衞組織總幹事譚德塞 2 日在社交平台 X 上發帖指出，「在基於人道主義的暫時停火期間，發動此次襲擊嚴重危及兒童健康」，並再次呼籲尊重人道主義暫時停火。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以美兩國對伊朗實施報復加強警戒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_02_1455638_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel, US on heightened alert against possible Iran strike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗最高領袖哈梅內伊日前表示，打算對襲擊該國軍事設施的以色列實施報復性襲擊。以色列軍方 11 月 3 日公佈，以色列及其同盟國美國就應對措施進行了磋商。

據以軍公佈，以國防軍總參謀長哈萊維 10 月 31 日與美軍中央司令部司令庫里拉舉行會談，就應對伊朗的問題進行了磋商。

此外，美軍中央司令部宣佈，已向中東地區增派了轟炸機，以色列媒體稱其目的在於對伊朗形成威懾。

美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）援引有關人士的話報道稱，美國已通過瑞士警告伊朗不要攻擊以色列，以色列和美國對伊朗加強了警戒。

作為對伊朗導彈襲擊的反制行動，以色列 10 月 26 日對伊朗實施了襲擊。如果伊朗發動報復性襲擊，中東軍事大國之間的較量也有可能陷入難以遏制的地步，地區局勢持續緊張。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本國家安全保障局長訪華與中國外長會談]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_11_1455566_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan national security chief, China foreign minister to meet in Beijing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據消息人士透露，日本國家安全保障局局長秋葉剛男 11 月 3 日前往北京，4 日與中國外交部長王毅舉行會談。據悉，由於北朝鮮部隊被派遣至俄羅斯可能導致烏克蘭局勢對東亞局勢也產生影響，會談時雙方將結合這一情況商討應對措施。

對於北朝鮮部隊被派遣至俄羅斯一事，中國外交部發言人 1 日表示，「朝俄是兩個獨立主權國家，如何發展雙邊關係是他們自己的事 」 ，表明了不干涉朝俄雙邊關係的立場。

在這種情況下，據外交人士透露，有意見認為，中國對朝俄深化軍事關係的現狀感到不滿，因而認為日中之間交換意見非常重要。有鑑於此，外界普遍關注在北朝鮮局勢問題上，日中兩國能達成何種共識。此外，預計本次會談還將為實現日中首腦會談進行協調等。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[澤連斯基總統：10 月遭兩千餘架俄無人機襲擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_01_1455614_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Russia used more than 2,000 drones against Ukraine in October&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭總統澤連斯基在 11 月 2 日的視頻講話中對俄羅斯軍方提出了強烈譴責，他説，「10 月，俄軍動用了 2000 多架無人機襲擊烏克蘭」。

他指出，這一數量的無人機意味着多達 17 萬個以上的被列為制裁對象的電子元件等被供應給俄羅斯。

在此之上，他指出，「國際社會應該採取更多措施來限制特殊零部件和資源的出口」，從而表示應加強制裁，使俄羅斯無法生產無人機。

據信，俄羅斯軍方的無人機襲擊旨在對公民造成持續的心理壓力。

烏克蘭多次請求西方國家允許使用遠程武器攻擊俄羅斯基地，包括防止無人機襲擊。

連日來，俄軍在烏克蘭持續發動無人機襲擊，據當地相關部門稱，11 月 2 日，在首都基輔攔截的無人機碎片散落在六個地區，給多座居民樓造成危害，部分樓房起火、窗户玻璃破損等。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗舉行大規模示威遊行譴責以色列和美國]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_10_1455568_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iranians protest against Israel, US in Tehran&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗此前表示針對以色列襲擊其軍事設施一事將實施報復，在此背景下，一場抗議以色列及其支持者美國的大規模示威遊行在首都德黑蘭舉行。

此次示威遊行於 11 月 3 日舉行，恰逢 1979 年伊朗伊斯蘭革命爆發建立現行反美體制後，伊朗學生佔領美國大使館事件過去 45 週年之際。

示威者們高舉今年 7 月後相繼遇刺的巴勒斯坦伊斯蘭組織哈馬斯和黎巴嫩什葉派組織真主黨的領導人照片進行了遊行。

此外，示威者們還對 10 月襲擊伊朗軍事設施的以色列及其支持者美國進行了譴責。

伊朗最高領袖哈梅內伊 11 月 2 日表示，將針對以色列 10 月襲擊伊朗軍事設施一事，再次實施報復性襲擊。

一名 60 多歲的男性説：「以色列的侵略行徑是在美國的支持下進行的，目的是對我們進行威脅。這次我們應該實施更加猛烈的報復。」</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韓實施聯合訓練確認精準打擊能力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_09_1455544_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, US, S.Korea conduct joint drills after N.Korea's ICBM launch&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鑑於北朝鮮發射據稱是最新型的洲際彈道導彈（ICBM），日本、美國和韓國 11 月 3 日舉行了聯合訓練，北朝鮮高度戒備的美軍轟炸機也參加了訓練。

韓軍聯合參謀本部 3 日宣佈，美韓兩國的空軍及日本自衞隊在韓國南部的濟州島東側上空實施了聯合訓練。韓軍稱，鑑於北朝鮮 10 月 31 日發射了據稱是最新型的洲際彈道導彈，除美軍 F16 戰鬥機以外，北朝鮮高度戒備的 B1 轟炸機也參加了訓練。訓練確認了精確打擊目標的能力。

韓聯社報道稱，B1 轟炸機可以在大約兩個小時內從設有美軍基地的關島抵達朝鮮半島，並投下大量炸彈。

有分析指出，在 11 月 5 日為投票日的美國總統大選前後，北朝鮮可能會進一步發射彈道導彈、實施核試驗。韓國軍方表示，三國「將加強合作，以共同遏制北朝鮮的威脅」，今後將繼續採取一切可能的警戒和監視。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本向聯合國遞交的廢核武決議案再獲通過]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241102_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241102_07_1455296_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN panel adopts Japan-proposed draft resolution aimed at nuclear-free world&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於日本政府向聯合國遞交的旨在廢除核武器的決議案，11 月 1 日，負責裁軍問題的聯合國大會第一委員會進行表決，以多數贊成通過了該決議案。

作為唯一在戰爭中遭受過原子彈轟炸的國家，日本每年都會向聯合國遞交旨在廢除核武器的決議案。自 1994 年以來，聯合國已連續 31 年對日本遞交的決議案進行表決。本次，包括核武持有國美國在內的 145 個國家表示贊成，俄羅斯、中國、北朝鮮等 6 國表示反對。

考慮到持續軍事入侵烏克蘭的俄羅斯的總統普京等的言論，決議表明了對不負責任的核威嚇的擔憂，並特別敦促核武持有國「對發表任何有關使用核武器的煽動性言論保持慎重態度」。

決議還稱「對部分核武持有國在質量和數量上不透明地增加核戰力表示關切」，呼籲為削減各種核武器、最終廢除核武器而努力。

決議還提及獲得今年諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會，稱該協議會「多年來通過在世界各地開展草根活動，將原子彈轟炸受害經歷傳承給下一代」，以此呼籲各國領導人及年輕人加深對原子彈轟炸實際狀況的瞭解。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福島第一核電核燃料熔塊首次被提取]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241102_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241102_09_1455342_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;First-ever debris retrieved from damaged Fukushima Daiichi nuclear reactor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;東京電力公司公佈，在福島第一核電站 2 號機組的核燃料熔塊試驗性提取作業中，已將少量熔塊從安全殼內取出。這是自 13 年前核事故發生以來首次將核燃料熔塊提取到安全殼外。

在福島第一核電站 2 號機組，自今年 9 月以來一直在進行核燃料熔塊的試驗性提取工作。核燃料熔塊是因核事故而熔落的核燃料與周圍構築物混合形成的物體。

東電公司計劃將一個細管狀裝置插入安全殼內部，抓取底部的核燃料熔塊並將其回收，10 月 30 日抓取了目測大小約為 5 毫米、重達數克的熔塊。 

據東電公司稱，11 月 2 日 10 時前，已將抓取到熔塊的裝置從安全殼中拉出。

熔塊將在被放進容納提取裝置的箱型容器的情況下接受核輻射量測量，如果確認到低於一定數值的話，將被儲存進運輸用容器，此次提取工作將由此完成。

據估計，福島第一核電站 1 號至 3 號機組安全殼內共有約 880 噸核燃料熔塊，其清除提取作業被認為是「廢堆工作的最大難關」。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本「超級神岡探測器」對公眾開放]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014627691000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014627691000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本「超級神岡探測器」對公眾開放&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位於岐阜縣飛騨市的中微子觀測設施「超級神岡探測器（Super Kamiokande）」對公眾開放，抽籤選出的 300 名參觀者前往這處具有重要價值的設施，對其內部進行了參觀。

「超級神岡探測器」是東京大學宇宙線研究所的一個觀測設施，建於岐阜縣飛騨市神岡町的地下 1000 米深處，用於觀測基本粒子之一的「中微子」。

11 月 2 日，直徑 40 米、用於捕獲中微子的巨大水槽上部的實驗區對公眾開放。

從 2000 多名申請者中抽籤產生的 300 名參觀者首先聽取了研究人員的介紹。研究人員稱，該設施每天 24 小時對中微子和超新星爆炸進行持續觀測。隨後，參觀者們還參觀了安裝在水槽內的一萬多個球形傳感器，以及實時顯示觀測數據的顯示器等。 

東京大學宇宙線研究所超級神岡探測器實驗負責人中畑雅行教授表示：「中微子研究今後將會繼續取得進展。希望大家理解這項研究並繼續提供支持。」</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏稱部分北朝鮮士兵已派往靠近烏方地區]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_03_1455421_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine intelligence: Over 7,000 N.Korean soldiers moved close to border&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭國防部情報總局 11 月 2 日在社交媒體上公佈，俄羅斯於 10 月的最後一週，將 7000 多名北朝鮮士兵從俄羅斯遠東的沿海地區轉移到了靠近烏克蘭的地區。烏克蘭方面還稱，俄羅斯向北朝鮮士兵提供了機槍和夜視裝備。

烏克蘭當局於 10 月中旬發佈了一段據稱是北朝鮮士兵在沿海地區的一處訓練設施領取裝備等物品的視頻。

另外，美國國務卿布林肯 10 月 31 日表示，向俄羅斯派遣的 1 萬名北朝鮮士兵當中，已有 8000 人被部署在烏克蘭軍隊的跨境襲擊仍在持續的俄羅斯西部庫爾斯克州。布林肯還認為，這些兵力將在今後數日之內加入與烏軍的戰鬥。

美國智庫戰爭研究所 11 月 1 日就北朝鮮此次派兵的意圖發佈分析稱，此舉是為了獲得軍事實戰經驗，並獲取操作無人機等技能。但該研究所也指出，如果俄羅斯軍方將北朝鮮兵力作為「炮灰」加以利用的話，事態的發展就不會使北朝鮮如願以償。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗最高領袖表示將再次對以實施報復]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_02_1455396_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iran's Supreme Leader warns Israel of 'crushing response'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗最高領袖哈梅內伊 11 月 2 日發表講話，表示將針對以色列 10 月襲擊伊朗軍事設施一事，再次實施報復性襲擊。

1979 年伊斯蘭革命爆發後，伊朗學生佔領了美國大使館。在該事件即將過去 45 週年之際，哈梅內伊於 11 月 2 日面向學生髮表了演講。

其中，針對以色列 10 月襲擊伊朗軍事設施一事，哈梅內伊表示：「無論是以色列還是美國，我們必須讓敵人知道，他們將為對伊朗的所作所為而受到嚴厲回擊。」哈梅內伊以此表示將再次實施報復性襲擊。

美國媒體報道稱，伊朗有可能近期就會實施報復，但哈梅內伊沒有具體提及報復的時期及方式。

作為對伊朗實施導彈攻擊的反制措施，以色列 10 月 26 日對伊朗國內發動了空襲。如果今後伊朗再次實施攻擊，則兩個中東軍事大國之間針鋒相對的報復行為或難以收尾。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄朝外長會談重申全面落實提供軍援條約]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014627771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014627771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄朝外長會談重申全面落實提供軍援條約&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯和北朝鮮 11 月 2 日公佈了拉夫羅夫外長與崔善姬外務相 1 日在莫斯科舉行會談的結果。

在這次會談中，兩國外長重申將全面落實俄羅斯與北朝鮮今年 6 月簽署的全面戰略夥伴關係條約，這一條約明確規定的內容包括：在一方發生不測事態時，另一方將提供軍事支援。

此外，雙方還一致認為，造成朝鮮半島和其他地區局勢惡化的主要原因是美國及其盟國的挑釁行為。

另一方面，拉夫羅夫表示全力支持北朝鮮為遏制美國等國的攻擊性政策並確保地區和平與穩定所採取的措施。

這次會談是在俄羅斯和北朝鮮迅速加強軍事合作的背景下舉行的，據認為雙方還討論了北朝鮮的部隊被派往俄羅斯的問題併為金正恩訪問俄羅斯進行了協調。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[諾貝爾和平獎得主日本團體將派 31 人領獎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241101_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241101_17_1455141_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Nobel Prize-winning hibakusha group to send 31 people to award ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年諾貝爾和平獎已決定授予從受害者的立場出發一直呼籲廢除核武器的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會，頒獎典禮將於 12 月 10 日在挪威首都奧斯陸舉行。該協議會 11 月 1 日公佈，其代表委員田中熙巳、田中重光、箕牧智之等來自全國各地的受害者以及受害者子女等共 31 人將出席頒獎典禮。

出席者當中還包括居住在韓國和巴西的受害者和受害者第二代，以及聯合國主管裁軍事務副秘書長兼高級代表中滿泉，國際廢除核武器運動（ICAN）的國際運營委員川崎哲等人士。

據悉，在頒獎典禮上，協議會的三位代表委員將上台領獎，其中田中熙巳將發表獲獎感言。

出席頒獎典禮的人士將於 12 月 8 日從日本出發，在當地逗留至 12 日，期間將出席諾貝爾獎的官方活動並向當地的學生們作證，介紹曾經遭到轟炸的痛苦經歷。</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>