<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[安倍川煙火大會，無人機夜空繪迪士尼角色]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240721_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240721_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;安倍川煙火大會，無人機夜空繪迪士尼角色&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;靜岡縣靜岡市的夏季風景「安倍川煙火大會」於 7 月 20 日晚舉行，許多人來到安倍川的河灘上觀看了這一景緻。

開場部分是一場別開生面的表演秀，小型無人機在夜空中描繪出迪士尼角色形象。

約 1500 架無人機隨着音樂移動，看起來就像是迪士尼人氣角色的手部和麪部在動，引起了前來觀看的孩子們及其家長等的高聲歡呼。

從 20 時左右起，共計 1 萬 5000 發煙花從河灘上的不同地點接連升空，觀者或是拍照或是鼓掌，陶醉在這場視覺盛宴中。

一位來自靜岡縣燒津市、跟朋友一道前來的 17 歲女孩説：「這是我第一次到現場觀看，真的太美了，不枉此行，我真切感受到了夏天的味道。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 17:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[放飛孔明燈的悼念活動在石川縣穴水町舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240721_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240721_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;放飛孔明燈的悼念活動在石川縣穴水町舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了悼念能登半島地震遇難者，一個放飛充氣孔明燈的活動 7 月 21 日晚在地震災區石川縣穴水町商店街舉行。當地居民等約 1000 人蔘加了這一活動。

夜幕降臨後，活動參加者向夜空放飛了約 400 個帶有 LED 燈的充氣孔明燈，對遇難者表示悼念，並祈願災區早日實現復興重建。

充氣孔明燈隨風飄起，在夜空營造出一片奇幻的景象。不少人用攝像機把這一情景記錄了下來。

穴水町一名 40 多歲的男子説：「一些人在地震中遇難，留下了一段令人傷痛的記憶。這些飄動的孔明燈讓我感受到了大家為了重振家園不屈不撓的精神，非常感動。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 17:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[極端正統派徵兵問題引發以色列內政動盪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518511000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518511000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;極端正統派徵兵問題引發以色列內政動盪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中東戰火呈現擴大趨勢的背景下，以色列內政出現了新的難題。

以色列最高法院 6 月做出裁決，要求政府向極端正統派猶太人羣體徵兵。極端正統派猶太人以恪守猶太教教義為宗旨，迄今為止事實上一直被免除了兵役。在最高法院宣佈裁決後，數千名極端正統派猶太人 6 月 30 日在耶路撒冷舉行大規模抗議集會，重申反對被徵召入伍的決心，有的抗議者還表示「若入伍，寧赴死」。

這一局勢對於總理內塔尼亞胡來説是一個極為難解的結。在以色列聯合執政的政黨當中有 2 個極端正統派政黨。這 2 個政黨都反對最高法院的裁決，希望不要啓動針對極端正統派猶太人羣體的徵兵計劃。而國防部長加蘭特 7 月 10 日在國會答辯時表示，計劃從今年夏季起開始向極端正統派猶太人羣體徵兵，一年徵召 3000 人入伍。

以色列的大多數國民都支持向極端正統派猶太人羣體徵兵。在此情況下，內塔尼亞胡總理面臨兩難的選擇：如果積極回應大多數國民的呼聲，勢必會招致極端正統派的強烈抵制。如果極端正統派政黨退出聯合執政體制，內塔尼亞胡政權也就土崩瓦解。內塔尼亞胡將如何解決棘手的內政問題，令人關注。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本文藝界人士舉行拍賣會援助加沙兒童]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518701000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518701000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本文藝界人士舉行拍賣會援助加沙兒童&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍隊仍未停止對巴勒斯坦加沙地帶的襲擊，在此背景下，日本的歌手、演員等文藝界人士將參加一場拍賣會，通過拍賣衣物和愛用品等，向巴勒斯坦加沙地帶的孩子們伸出援手。

本次拍賣活動是在歌手坂本美雨的提議下發起的，演員小泉今日子、滿島光、歌手佐田雅志、漫畫家浦澤直樹等 28 位文藝界人士參加，出品共 58 件，包括實際穿過的衣物和愛用品等 。

本次拍賣於 7 月 22 日下午在網上開設專用網頁，7 月 29 日下午至 8 月 4 日進行拍賣。

活動提議者坂本美雨自去年 10 月加沙地帶燃起戰火後，一直在社交網站上與當地人保持交流互動，此次活動的收益將通過開展援助活動的非政府組織等，捐給當地的孩子們。

坂本説：「當我呼籲為加沙地帶的孩子們做點什麼時，不少人表示願意參加進來，這讓我感到自己並不孤單。儘管我們與孩子們未曾謀面，但希望為他們做點什麼的心情越來越強烈。期待拍賣活動能成為一個契機，讓更多人知道加沙的情況。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:11:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本向 39 個都府縣發出中暑警戒警報]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518891000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518891000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本向 39 個都府縣發出中暑警戒警報&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本氣象廳發佈消息稱，7 月 22 日，本州及附近地區被高氣壓所籠罩，九州北部的梅雨季結束。

不少地區日照強烈，氣温上升。截至 14 時，栃木縣佐野市和山梨縣甲州市勝沼地區最高氣温達到 39 度，千葉縣市原市牛久地區最高氣温達到 38.8 度，形成威脅人體健康的高温天氣。

氣象廳和環境省對全國 39 個都府縣發出了中暑警戒警報，提醒公眾採取措施防止中暑，以下地區的民眾尤其需要注意：福島縣、茨城縣、埼玉縣、東京都、千葉縣、神奈川縣、長野縣、山梨縣、靜岡縣、愛知縣、岐阜縣、三重縣、新潟縣、富山縣、石川縣、福井縣、滋賀縣、京都府、大阪府、兵庫縣、奈良縣、和歌山縣、岡山縣、廣島縣、島根縣、鳥取縣、德島縣、香川縣、愛媛縣、高知縣、山口縣、福岡縣、大分縣、長崎縣、佐賀縣、熊本縣、宮崎縣、鹿兒島縣、沖繩縣的本島和八重山地區。

氣象廳還指出，西日本和東日本地區在截至 22 日晚上的這段時間，大氣處於非常不穩定的狀態，局部地區有可能出現雷暴雨，公眾有必要防範落雷、龍捲風等飆風、局部地區的暴雨、冰雹等引發災害。突然颳起冷風、天空突然變暗都是厚重的積雨雲靠近的徵兆，此時需要儘快採取進入堅固的建築內等保障人身安全的措施。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本調升孟加拉國的旅行警告級別]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518851000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518851000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本調升孟加拉國的旅行警告級別&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在孟加拉國，公務員崗位配額問題引發學生和治安部隊的衝突。日本等國已經提升了當地的旅行警告級別。

1971 年的獨立戰爭結束後，孟加拉國政府為參加獨立戰爭的官兵的家屬建立了公務員崗位配額制。儘管政府一度廢除了這一制度，但高等法院於今年 6 月作出裁決，判定政府廢除這一制度違憲。

高等法院的這一裁決引發學生的強烈不滿，學生不斷舉行大規模遊行示威活動。從 7 月 16 日起，示威者在首都達卡等地與治安部隊衝突不斷。據醫務人士等透露，迄今為止，已有 110 人在衝突中喪生。因當地互聯網已被切斷，通訊也極為不穩定，實際傷亡狀況仍不明朗。

對此，孟加拉國最高法院 21 日作出裁決，決定減少公務員崗位配額數量。但據悉，部分學生並不接受這一結果，表示將繼續開展抗議活動。

鑑於當地局勢緊張，日本外務省把孟加拉國的旅行警告提升至 2 級，呼籲國民在不必要不緊急的情況下避免前往當地。美國國務院則將孟加拉國的旅行警告提升至最高一級，呼籲國民不要前往當地。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:11:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東海道新幹線維修車追尾致部分路段停運]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;東海道新幹線維修車追尾致部分路段停運&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據 JR 東海消息，7 月 22 日 3 時 30 分左右，在東海道新幹線豐橋站與三河安城站之間的上行線上，一輛裝載着鋪軌石的維修車向基地行駛時，追尾停在前方的另一輛維修車，兩車脱軌。

據悉，追尾車車上的司機和作業員共 2 人均受傷，司機前額劃破，被送往醫院，作業員腿部因受撞擊而出現輕傷。
受此影響，東海道新幹線從首班車發車時起，部分路段一直無法運行，目前濱松站與名古屋站之間的上下行線無法運行。

即便是可通行區段，列車班次也大幅減少，大約每小時只有兩班，且各站均停。另外，與山陽新幹線的直通運行也處於暫停狀態。

在事發現場，由於維修車無法自行行駛，搶修作業預計將持續到傍晚，何時才能恢復正常尚不明朗。

為了防止車站出現擁擠，JR 東海呼籲打算利用停運路段的人們在全線恢復通車後再前往車站。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本世博會大臣前往香港推廣世博]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本世博會大臣前往香港推廣世博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了提高對 2025 年大阪·關西世博會的關注度，日本世博會擔當大臣自見英子造訪了香港，並與官方吉祥物「MYAKU-MYAKU」一起推廣世博會。在香港，日本旅遊一直享有較高人氣。

香港正在舉辦大型活動，發佈觀光等信息。日本也在會場設置了介紹大阪·關西世博會的展位。

7 月 21 日，自見英子訪問了會場，與世博會官方吉祥物「MYAKU-MYAKU」一起拍照留念，並向世博會智力問答活動中回答正確的參加者贈送禮物，積極推廣世博會。

日本旅遊在香港非常受歡迎，回頭客也很多，2023 年，造訪日本的香港遊客達到約 211 萬人次。

一位前來會場的男性公司職員説：「我去過大阪。香港人非常喜歡去大阪享受美食和購物。我打算預訂機票前去。」

一對帶着 3 歲女兒來參觀的夫婦説：「明年我們計劃去逛世博會。我們會帶女兒去，讓她看看日本。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中央政府引入自動檢測系統，防範網絡攻擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中央政府引入自動檢測系統，防範網絡攻擊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了加強防禦網絡攻擊，日本政府從 7 月 22 日開始，對中央各府省廳網絡設備的軟件等是否存在薄弱環節實施 24 小時監控。

作為防範網絡攻擊的一環，各府省廳一直在響應製造商呼籲，第一時間更新網絡設備軟件，以提高強度，但有意見指出，這樣做並不能完全應對手段日益隱秘的網絡攻擊。

為此，政府在各府省廳引入了新的自動檢測系統，從 22 日起每天進行 24 小時監控，檢查一系列網絡設備軟件等是否存在容易遭受攻擊的薄弱環節。

日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）和其他獨立行政法人等也引入了這套自動檢測系統，如果發現有薄弱環節，將立即採取防禦措施，進行軟件更新等。

數字大臣河野太郎表示：「我們要以攻擊者的視角，搶在前面對可能成為攻擊入口點的設備的薄弱環節採取措施。要進一步提高政府機構防禦網絡攻擊的能力。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[原子彈轟炸離世受害者追悼儀式在東京舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;原子彈轟炸離世受害者追悼儀式在東京舉行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 8 月，廣島和長崎遭受原子彈轟炸即將迎來 79 週年。7 月 21 日，原子彈轟炸離世離世受害者的追悼儀式在東京都內舉行。

東京都政府和居住在東京的原子彈轟炸受害者組成的「東友會」每年都會舉辦該追悼儀式。今年，約 120 人蔘加了在葛飾區舉行的追悼儀式，參加者有經歷過原子彈轟炸的倖存者，也有遇難者遺屬。

東友會代表理事家島昌志在儀式上致辭稱：「對於年邁的倖存者來説，時間已經不多，廢除核武器運動以及促成原爆遇難者受害者獲得國家賠償的運動如果不能取得成果，我們將死不瞑目。」

隨後進入宣讀遇難者姓名的環節。參加者們默默合掌，獻上了鮮花。儀式上，1 歲時曾在廣島遭受原子彈轟炸的木村一茂發表證詞，講述了從父母那裏聽到的轟炸受害經歷，其中包括弟弟因受原子彈爆炸後降下的「黑雨」之害而離開人世等情形。

木村説：「願我們的孫輩能夠生活在一個沒有核武器的世界裏。」

在過去一年裏，東京有 354 名原子彈轟炸受害者離世，到今年 3 月底，居住在東京的原子彈轟炸受害者人數減少到 3557 人，為人數最多時的三分之一左右。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲中就南海補給活動達成臨時性安排]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518821000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518821000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;菲中就南海補給活動達成臨時性安排&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 21 日，菲律賓政府宣佈，關於軍方在南海菲控島礁實施的補給活動，已與中國政府達成臨時性安排。

菲律賓一直在向南海仁愛礁（英文名：Second Thomas Shoal）的軍事基地提供生活物資補給並進行士兵輪換。對此，中方以阻止菲方向軍事基地運送建材為由，多次使用船隻進行衝撞等，兩國對立持續已久。

在此背景下，菲律賓外交部 21 日宣佈，已與中國政府就補給活動達成臨時性安排。菲方沒有透露其詳細內容，但據稱雙方確認該安排不會損害彼此在南海的立場。

菲律賓外交部表示：「兩國都認識到有必要緩和南海緊張局勢，通過對話和協商管控分歧。」

兩國 2 日在馬尼拉舉行有關南海問題的外交部副部長定期會談時還同意建立新的對話渠道，本次達成的臨時性安排等能否促使兩國緩和緊張局勢成為關注的焦點。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普稱哈里斯更易被擊敗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普稱哈里斯更易被擊敗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國 CNN 電視台報道，拜登總統宣佈退出選舉後幾分鐘內，前總統特朗普接受了電話採訪。

在採訪中，特朗普表示，拜登總統「將作為我國曆史上最糟糕的總統而被銘記」。他還提到拜登總統支持副總統哈里斯作為候選人蔘選，稱：「哈里斯比拜登更容易擊敗。」

此外，關於拜登宣佈退出選舉，特朗普日本時間 22 日凌晨 3 點半左右在自己的社交媒體上發文稱：「雖然我們在他擔任總統期間遭受了極大痛苦，但我們將很快從他造成的傷害中恢復過來。讓美國再次偉大。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭稱特朗普説其當選不會對俄方有利]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518931000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518931000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;烏克蘭稱特朗普説其當選不會對俄方有利&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據烏克蘭方面透露，美國前總統特朗普向烏克蘭總統澤連斯基表示，即使自己在秋季的總統選舉中獲勝，也不會對俄羅斯有利。

烏克蘭總統辦公室發言人向當地媒體透露了 7 月 19 日特朗普與澤連斯基電話會談的部分內容。

據稱，特朗普在電話會談中説：「不要相信那些説我在總統選舉中獲勝會有利於俄羅斯的假新聞。」特朗普以此表示，即使自己獲勝也不會對俄羅斯有利。

特朗普被認為與俄羅斯關係密切，並聲稱可以在 24 小時內結束俄軍入侵烏克蘭。澤連斯基政權對此高度警惕。該發言人表示，「這是非常有趣的言論」。據認為，烏方將繼續關注特朗普的真實意圖。

另外，關於特朗普就結束戰爭的相關言論，基輔市的當地人接受採訪時表示：「他沒有提出具體計劃。」部分民眾對特朗普表達了不信任感。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相稱拜登或認為退選是最好的選擇]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240722_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240722_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相稱拜登或認為退選是最好的選擇&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;對於美國總統拜登宣佈退出秋季的總統選舉一事，日本首相岸田文雄稱：「我認為拜登總統做出這一決定是因為他可能覺得從政治角度來講這是最好的選擇。」岸田表示將密切關注今後的選舉動向。

日本時間 7 月 22 日凌晨，美國總統拜登宣佈將在秋季的總統選舉中放棄連任競選，退出選戰。

對此，岸田首相 22 日上午進入首相官邸時對媒體表示：「這是美國國內的政治事務，我不會直接發表評論，但我認為，拜登總統可能覺得退選‘從政治角度來講是最好的選擇’。」

岸田還表示：「無需多言，日美同盟是日本外交政策和安全的基石，我將密切關注今後的動向。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[內塔尼亞胡將會晤拜登，磋商或受退選影響]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518911000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;內塔尼亞胡將會晤拜登，磋商或受退選影響&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列總理辦公室 7 月 21 日宣佈，總理內塔尼亞胡將訪問美國，並於 23 日與美國總統拜登舉行會晤。這將是以色列與伊斯蘭組織哈馬斯爆發一系列衝突以來，內塔尼亞胡首次訪問美國，24 日，他將在美國國會發表演講。

據觀察，兩位領導人會晤時，還將就以哈停火和釋放人質的談判進行磋商。

關於這一談判，今年 5 月，拜登公佈了一項「三步走」解決方案，內容包括實施為期六週的停火和釋放人質，並敦促哈馬斯接受。不過，在那之後，內塔尼亞胡反覆主張，即使實現臨時停火，也要能為消滅哈馬斯而恢復戰鬥。另一方面，哈馬斯要求以色列完全撤軍並保證永久停火，雙方分歧嚴重，談判陷入停滯。

以色列總理辦公室宣佈這一消息後，拜登發表聲明稱，放棄在秋季總統選舉中爭取連任，退出競選活動。拜登一直強烈呼籲以哈停火，其退選或將對本次磋商也產生影響。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈里斯稱將爭取獲得總統候選人提名]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈里斯稱將爭取獲得總統候選人提名&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統拜登決定在今年秋季的總統選舉中退出選戰，放棄連任競選，並表示將支持現任副總統哈里斯成為民主黨總統候選人。在此背景下，哈里斯 7 月 21 日發表了聲明。

哈里斯在聲明中稱頌道：「拜登總統的豐功偉績在美國現代史上是無與倫比的，凌駕於許多連任兩屆的總統之上。」

另外，對於拜登支持自己成為民主黨總統候選人一事，哈里斯表示：「很榮幸得到拜登總統的支持，我將力爭獲得總統候選人提名。」

她還説：「我會竭盡所能，實現民主黨及國家的團結，以此擊敗特朗普。」

根據政治資訊網站「Real Clear Politics」彙總的數據，截至 7 月 20 日的各項民意調查平均值顯示，哈里斯的支持者佔比為 38.1%，不支持者佔比為 52.3%。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登宣佈退選，支持哈里斯為候選人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;拜登宣佈退選，支持哈里斯為候選人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國總統拜登 7 月 21 日下午在社交媒體 X 上發表聲明，宣佈放棄在秋季的總統選舉中競選連任，決定退選。

拜登在聲明中表示：「我相信，對於民主黨和國家來説，我退出選戰，專注於完成總統的剩餘任期是最好的選擇。」

此外，拜登還在 X 的另一條帖子中説：「我全力支持並推薦卡瑪拉作為今年選舉的黨的候選人。」他進一步呼籲：「民主黨人，現在是團結起來擊敗特朗普的時候了。」

拜登表示，本週他將向美國國民詳細解釋他作出這一決定的原因。

現任總統在尋求連任時中途退選，是自 1968 年的約翰遜總統以來，時隔 56 年首次發生的情況。

對於民主黨的繼任候選人的人選問題，民主黨全國委員會主席表示，「將啓動透明有序的程序」。未來誰將成為正式的民主黨候選人，受到國內外矚目。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[電腦系統故障或影響 850 萬終端]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014517941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014517941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;電腦系統故障或影響 850 萬終端&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本時間 7 月 19 日因安全軟件造成了全球範圍的大規模電子計算機系統故障，美國大型 IT 企業微軟公司就此透露，估計有 850 萬台終端設備受到了影響。

日本時間 19 日發生的計算機系統故障給歐洲、亞洲和美國的機場，中東等地區的醫療機構以及英國的電視廣播等廣泛領域造成了巨大影響。

據微軟公司等相關方面透露，此次系統故障發生在搭載微軟基礎軟件 Windows 的終端設備上，原因是伴隨美國信息安全公司 CrowdStrike 對其軟件 Falcon 進行的更新而出現了問題。

微軟公司 20 日就此透露，估計有 850 萬台終端設備受到了影響，這一數字不到搭載 Windows 基礎軟件終端設備的 1%。微軟指出：「雖然受影響的終端設備比例較低，但經濟和社會影響卻很大，這表明許多提供關鍵服務的公司都在使用 CrowdStrike 的軟件。」

儘管此次系統故障造成的影響仍然有一部分還在持續，但大局已基本平息。</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本文部科學大臣將訪問烏克蘭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014517591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014517591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本文部科學大臣將訪問烏克蘭&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科學大臣盛山正仁將於 7 月底訪問烏克蘭，出席一個討論接納更多留學生等議題的有關教育和科技領域合作的會議。

日本和烏克蘭今年 2 月交換了為實現烏克蘭的復興而在教育和科技領域開展合作的文件，並就設立一個旨在協商具體措施的會議達成了共識。

這一會議的第一次將於 7 月 29 日在烏克蘭首都基輔舉行，文部科學大臣盛山將出席會議。

會議預計將討論接納更多來自烏克蘭的留學生和研究人員以及為烏克蘭藝術家在日本開展活動提供援助等議題。

據政府官員透露，盛山將於近日訪問法國，在出席巴黎奧運會開幕式之後前往烏克蘭。盛山是繼首相岸田文雄和外務大臣上川陽子等人之後，第四位在俄羅斯軍事入侵烏克蘭以後訪問該國的日本閣僚。</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍空襲也門胡塞武裝據點]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014517921000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014517921000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以軍空襲也門胡塞武裝據點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍 7 月 20 日公佈，對也門西部城市荷台達的反政府組織胡塞武裝軍事據點進行了空襲。

也門媒體報道稱，當地石油儲存設施遭到攻擊，並播放了海岸區域升起巨大火焰和濃煙滾滾的畫面。

公開支持伊斯蘭組織哈馬斯的胡塞武裝在前一天 19 日凌晨對以色列最大商業城市特拉維夫市中心進行了無人機襲擊，此外還對以色列實施了導彈攻擊，並持續襲擊在紅海周邊航行的船隻。

以軍表示，此次空襲是對胡塞武裝在過去幾個月內發動的數百次襲擊的反制措施。

以色列總理內塔尼亞胡説，「沒有任何地方在以色列的打擊範圍之外。無論是誰，如果對以色列造成傷害，都將付出高昂的代價。」他以此對胡塞武裝進行了牽制。

以色列媒體報道稱，這是以軍首次公佈對也門進行空襲。以色列國防部長加蘭特表示：「胡塞武裝對以色列民眾造成了傷害，所以我們進行了打擊。無論什麼地方，只要有必要，我們都會進行攻擊。」</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>