<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亞民眾對臨時政府的國家重建表示期盼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_06_1476057_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian people express hope for New Year, yet challenges remain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在敍利亞獨裁政權於去年 12 月垮台後，1 月 1 日，許多當地民眾對臨時政府的國家重建工作表示了期盼。
 
12 月 8 日，統治敍利亞長達半個多世紀的阿薩德獨裁政權垮台。在新政府的領導下，國家重建工作正在逐步開展，例如各地武裝同意在解散後由敍利亞國防部統一指揮，敍利亞軍已正式啓動重組工作。
 
在新年的第一天，首都大馬士革的許多民眾表示，希望未來敍利亞能夠建立穩定秩序，重振被內戰破壞的經濟。
 
另一方面，在敍利亞北部，庫爾德人武裝仍在與其他武裝展開交火。有媒體報道稱，領導臨時政府的「解放敍利亞」聯盟（又譯「沙姆解放組織」）領導人艾哈邁德·沙拉於去年 12 月 30 日首次與庫爾德人武裝代表團舉行了會談，且雙方同意今後繼續進行對話。今後臨時政府是否能夠將庫爾德人武裝編入敍軍以穩定國內局勢，令人關注。
 
●有關「解放敍利亞」聯盟領導人的姓名
本台 NHK 曾在迄今為止的報道中稱「解放敍利亞」聯盟領導人為「朱拉尼」，但在敍利亞臨時政府上台後，他開始對外使用本名「艾哈邁德·沙拉」，因此本台也改用新的稱呼。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄宣佈停止經由烏克蘭向歐洲輸送天然氣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_01_1475950_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Gazprom halts transit of Russian gas through Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄羅斯政府系統燃氣公司「俄羅斯天然氣工業股份公司」1 月 1 日宣佈，停止經由烏克蘭向歐洲供應天然氣。

俄羅斯 2022 年入侵烏克蘭之後，俄經由烏克蘭向歐洲輸送天然氣的管道一直保持暢通。烏克蘭認為有必要斷絕俄羅斯的收入來源，因此宣佈今年 1 月之後將不再就俄經由烏克蘭的天然氣輸送業務續約。

對此，俄羅斯天然氣工業股份公司 1 日宣佈，相關合約到期，停止經由烏克蘭向歐洲供應天然氣。該公司指出，烏克蘭屢次拒絕續約相關合約，無論從技術層面，還是法理層面，都剝奪了繼續供應天然氣的可能。烏克蘭方面當天也透露，來自俄方的天然氣輸送已停止。

俄羅斯媒體 1 日報道稱，有專家認為，今後俄羅斯可經由土耳其、保加利亞的管道向歐洲輸送天然氣。路透社等媒體指出，俄關閉經由烏克蘭的天然氣輸送渠道可能造成的影響有天然氣價格上漲等。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美國發生汽車衝撞人羣事件，致至少 15 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_08_1475997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FBI: Suspect may not be solely responsible for deadly New Orleans truck attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;當地時間 1 月 1 日凌晨，美國路易斯安那州新奧爾良的市中心街道發生一起車輛撞向慶祝新年的人羣的事件。據美國主要媒體報道，事件造成至少 15 人死亡、數十人受傷。

據美國聯邦調查局（FBI）公佈的信息，嫌疑人是得克薩斯州居民、現年 42 歲的沙姆蘇德丁·賈巴爾，他在與警方的交火中被當場擊斃。

聯邦調查局在記者會上表示，不認為這起襲擊是由賈巴爾單獨作案，從而指出或有其他人蔘與其中。另外，聯邦調查局還透露，鑑於嫌疑人的車上掛有極端組織「伊斯蘭國」的旗幟，且車內和現場附近還發現了疑似為爆炸物的物品，因此認定這起襲擊為恐怖襲擊事件，目前正在就嫌疑人與該組織之間的關係、以及與其有過接觸的人物開展詳細調查。

針對這起事件，美國白宮發佈了總統拜登的聲明，其中對襲擊表示了強烈譴責，並寫道：「我的心與受害者及其家人同在，任何暴力行為都無正義性可言，我們決不會容忍任何針對民眾社區的攻擊。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[原子彈氫彈爆炸受害者協議會擬把相關運動發展為全民運動]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;原子彈氫彈爆炸受害者協議會擬把相關運動發展為全民運動&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年諾貝爾和平獎得主日本原子彈氫彈爆炸受害者協議會決定推進具體性討論，以便今年能把以核爆受害者為核心的運動向國民全體普及。

該協議會成立於 1956 年，是核爆受害者唯一的全國性組織。如今，核爆受害者的平均年齡超過了 85 歲，協議會的相關活動也不得不減少頻次、縮小規模。

鑑於 2025 年是廣島和長崎遭受原子彈轟炸 80 週年，協議會決定推進具體性討論，以便對迄今為止以核爆受害者為核心的運動方針進行調整，從而促使相關運動向國民全體普及。

協議會還在就舉辦簽名活動、集會等開展討論，以便敦促日本政府加入旨在禁止研發和使用核武器的《禁止核武器條約》。協議會準備 1 月 8 日由代表委員田中熙巳等成員與石破茂首相舉行面談，再次要求日本政府加入該條約。

協議會事務局局長木户季市表示：「要讓所有國民都能成為相關運動的傳承者，還有許多問題有待解決。我們希望能推陳出新，集思廣益，讓相關運動迎來新的局面。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2025 年新年朝賀活動在皇居舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_10_1476080_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Emperor gives New Year's greetings for first time in two years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 1 月 2 日於皇居舉行的新年朝賀活動中，天皇陛下對能登半島地震等災害的受災民眾表達了關切之情，並説：「值此新年伊始之際，衷心祝願我國和世界的民眾幸福安康。」
 
新年朝賀活動上一次舉辦是在 2023 年，2024 年的活動因舉辦前一天發生能登半島地震而取消。
 
2 日上午，天皇和皇后兩陛下、上皇夫婦和其他皇室成員共 3 次前往皇居的陽台，向來訪民眾微笑揮手致意。
 
天皇陛下在致辭問候中説：「新年快樂，很高興能與大家一同慶祝新年的到來。受去年元旦發生的能登半島地震和各地暴雨災害等的影響，目前還有許多民眾過着艱辛困苦的生活，對此我深表關切。雖然還有許多需要解決的問題，但我希望廣大民眾都能夠度過祥和美好的一年。值此新年伊始之際，衷心祝願我國和世界的民眾幸福安康。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外相接受新年採訪暢談國際關係]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本外相接受新年採訪暢談國際關係&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新年到來之際，日本外務大臣巖屋毅接受了本台 NHK 的採訪。

在採訪中，巖屋指出，過去的一年是國際秩序出現巨大混亂的一年，其中包括烏克蘭、加沙地帶的局勢。他強調：「今年需要讓國際局勢恢復平靜和穩定，讓和平逐步迴歸。」

關於 1 月即將執政的美國特朗普政府，巖屋表示：「對於自由、開放的印度太平洋地區和國際整體秩序來説，日美同盟機制相當於一份公共財產。我們期待美國新一屆政府在正確的軌道發揮領導力，同時，日本起到促進作用，與美方共同在國際事務中開展工作、提供支援也至關重要。」

關於石破茂首相與美國候任總統特朗普之間的關係，巖屋表示：「石破首相在這一艱難的時期胸懷使命感就任國家領導人，候任總統特朗普也將在這一艱難局面之中重返白宮，他們因此都肩負着重大使命。如果能開誠佈公地促膝交流，相信他們一定能很快成為肝膽相照的朋友。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心取暖器引發火災⑤檢查要點 3]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心取暖器引發火災⑤檢查要點 3&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期繼續介紹取暖器的檢查要點。

使用煤油取暖器時，一定要蓋緊油箱蓋，千萬不能忘記。據產品評估技術基礎機構（NITE）公佈的消息，2023 年 12 月，兵庫縣發生一起煤油取暖爐引發的火災事故，造成兩人死亡。據認為，原因是將加完油的油箱放回取暖爐時，油箱倒置，而油箱蓋沒有蓋好，導致煤油溢出。因此，在將油箱放回取暖器之前，一定要確認蓋子已經蓋緊。

此外，還需注意取暖器上不能積有灰塵；不要加錯燃料，比如存放時間過久的煤油或汽油等。 （以上是截至 2024 年 12 月 12 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰國酒店火災致 1 名日本人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_03_1475895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;One Japanese dead in Bangkok hotel fire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本駐泰國大使館公佈，在去年 12 月 29 日泰國首都曼谷一家酒店發生的火災中，一名身受重傷的日本人經搶救無效死亡。目前，泰國當局正在調查起火原因。

去年 12 月 29 日，位於曼谷繁華地段考山路附近的一家 6 層高的酒店發生火災，造成外籍男子和女子共 3 人死亡。

據日本駐泰國大使館公佈的信息，30 多歲的日本男子和女子共兩人在火災中身受重傷，被送往醫院接受治療，但其中一人於 2025 年 1 月 1 日死亡。出於隱私方面的考慮，大使館沒有具體透露死者的性別等信息，但據悉，另一人仍在接受治療。

目前，泰國當局正在調查起火原因。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烏克蘭各地元旦遭俄襲擊造成人員傷亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_04_1475970_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 killed in Russian drone attacks on Kyiv on New Year's Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄羅斯持續軍事入侵的烏克蘭，1 月 1 日多地遭到俄軍襲擊，導致首都基輔出現人員傷亡等，人們在艱難困苦中迎來了新年。

烏克蘭空軍 1 日宣佈，俄軍出動 111 架無人機對烏克蘭各地發動了襲擊。

在首都基輔，1 日上午，被攔截的無人機碎片落在公寓樓等處，引發多起火災。據基輔市市長稱，此次襲擊已造成 2 人死亡，7 人受傷。

在遭到襲擊後，烏克蘭總統澤連斯基通過社交媒體發帖譴責説：「俄羅斯只想傷害烏克蘭，連元旦也不放過。」

到目前為止，在針對基輔市的襲擊中，已確認到有兩個地點遭到了破壞。

一名女居民義憤填膺地説：「爆炸傳來巨響，窗户玻璃都被震碎了。我們每天都生活在恐懼之中，每個人都精神疲憊。這一切都是俄羅斯的錯。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普關聯酒店前發生車輛爆炸，或為恐襲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_07_1475984_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tesla vehicle explodes outside Trump hotel in Las Vegas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國候任總統特朗普的家族企業經營的位於西部內華達州拉斯維加斯的一家酒店前，一輛汽車爆炸起火，造成 1 人死亡。爆炸的汽車是與特朗普關係密切的企業家埃隆·馬斯克擔任首席執行官的特斯拉公司製造的。搜查部門認為存在恐怖襲擊的可能性，正在展開調查。

據警方透露，在拉斯維加斯，當地時間 1 月 1 日 8 時 40 分左右，一輛停在特朗普國際酒店門口的汽車發生爆炸並起火，造成車內 1 人死亡，另有 7 人受傷。警方稱，汽車在酒店正門前上下車用的車道停下後，開始冒出煙霧，隨後發生了巨大的爆炸。

涉事車輛是特斯拉公司製造的賽博皮卡，馬斯克在社交媒體上發文稱：「爆炸是因一輛從租車公司租來的賽博皮卡上裝載的大量煙花、或炸彈引起的。已經證實該事件與汽車本身無關。」

警方在記者會上表示：「有許多疑點需要查明。」美國媒體報道稱，搜查當局認為存在恐怖襲擊的可能性，正在展開調查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國墜機事故，構造物或至損失更大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_10_1475884_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Concrete structure may have caused greater damage to crashed Korean jet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於去年 12 月 29 日在韓國西南部一座機場發生的造成 179 名乘客和機組人員死亡的客機事故，韓國國土交通部在 1 月 1 日舉行的記者會上宣佈，所有遇難者的身份均已得到確認。

調查顯示，客機機腹着陸，並與機場圍牆旁的混凝土構造物相撞。韓國多家媒體報道稱，由於飛機與構造物相撞，導致損失更為嚴重。該構造物是客機引導裝置航向台的支撐設施，距離跑道盡頭約 250 米。

韓國廣播公司 KBS 報道稱，2023 年 6 月曾被指出跑道和構造物之間未保持足夠的距離。報道還介紹了專家的見解，認為為防備客機的跑道超限偏移，構造物不應是混凝土結構，而應採用緩衝材料。

國土交通部 1 日在記者會上就此表示：「我們還將研究外國的相關規定，並收集專家的意見。」從而表明將展開調查。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[長崎民眾靜坐呼籲廢除核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;長崎民眾靜坐呼籲廢除核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，約 80 名民眾參加了在長崎縣長崎市和平公園舉行的旨在要求廢除核武器的靜坐活動。於 2024 年榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員田中重光呼籲稱，希望能在原子彈轟炸 80 週年的今年進一步廢除核武器。

每年元旦，長崎市和平公園都會有民眾參加旨在呼籲廢除核武器的靜坐活動。在此背景下，去年榮獲諾貝爾和平獎的日本原子彈氫彈爆炸受害者團體協議會代表委員、現年 84 歲的田中重光指出，一旦動用核武器，就會產生新的核武器受害者，目前核危機已經越發逼近。他呼籲稱：「今年是原子彈轟炸 80 週年，希望今年能夠進一步廢除核武器並加強核禁忌，同時把原子彈轟炸的記憶和相關活動傳承給年輕人。」

1 月 1 日的靜坐活動中，參加民眾在原子彈於長崎爆炸的 11 時 2 分進行了默哀。持續開展廢除核武器簽名等活動的高中生和平大使、現年 16 歲的津田凜説：「我切身感受到，隨着原子彈轟炸倖存者的相繼離世，傳承記憶變得越發困難。我們將承擔起相應的責任，將原子彈轟炸的真實情況傳達給後代。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[專家發現能登地震斷層移動先慢後快]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_12_1475873_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Scientists: Noto quake possibly amplified by rapid spread of fault ruptures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一個對去年 1 月能登半島地震發生時斷層如何移動進行分析的研究小組通過對數據的解析發現，據觀察破裂一開始緩慢發生，但大約 20 秒之後突然一下蔓延開來，導致搖晃變大。

專家認為，十分堅固的巖盤可能是在周圍破裂的引發下，在東北到西南大約 150 公里的範圍內發生了移動。

由東京大學地震研究所副教授青木陽介和加州大學洛杉磯分校等組成的研究小組根據數百台地震儀的數據，對斷層破裂的情況進行了分析。

結果發現，據觀察破裂最初在石川縣珠洲市附近緩慢發生，但大約 20 秒之後，其速度增加到每秒約 2 至 3 公里，並以高速突然一下蔓延到周圍。

因此，輪島市附近的斷層移動的幅度變大，而且搖晃如同迎面襲來一樣傳播過來，這可能導致了巨大的破壞。

青木副教授説：「我從未見過像這次一樣破裂一開始很緩慢，但隨後突然變快的地震。我們需要模擬各種模式，以便預測破壞的程度。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本研究人員稱硫化氫無毒化實驗獲得成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本研究人員稱硫化氫無毒化實驗獲得成功&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由同志社大學等的研究人員組成的研究團隊宣佈，使用人工化合物將硫化氫轉化為無毒物質的實驗獲得了成功。研究團隊認為該化合物有望作為解毒藥，用於硫化氫中毒的急救現場。
 
硫化氫是一種有毒氣體，有類似臭雞蛋的刺激性氣味，產生於火山、温泉等自然界以及石油、天然氣生產現場。高濃度的硫化氫有可能引起急性中毒，進而導致死亡。
 
同志社大學理工學部教授北岸宏亮領導的研究團隊聚焦與硫化氫有着強結合性的特殊人工化合物，使用實驗鼠重現發生急性中毒時的情形，通過比較實驗確認了該化合物的效果。
 
據該團隊介紹，未投用該化合物的實驗鼠中，約 80%5 分鐘左右即死亡，而投用了該化合物的實驗鼠中，約 80% 恢復正常狀態，由此證實了這種化合物的解毒功效。

由於未確認到副作用，研究團隊認為該化合物有望作為解毒藥，用於急救現場。
 
北岸教授稱：「我們將進一步對安全性等進行確認，讓患者能夠放心接受治療，醫生能夠放心開藥用藥。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台積電在日第一家工廠已於去年 12 月全面投產]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台積電在日第一家工廠已於去年 12 月全面投產&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣半導體龍頭企業台灣積體電路製造股份有限公司總部的公關負責人接受本台 NHK 的採訪時透露，建於熊本縣菊陽町的在日第一家工廠已經按原計劃在去年 12 月 27 日之前全面投產。這家工廠去年 2 月舉行開幕典禮，計劃在去年年底前全面投產。

熊本縣知事木村敬也在去年 12 月 27 日的例行記者會上透露，菊陽町工廠運營管理方、台積電子公司日本先進半導體製造公司（JASM）彙報稱，工廠 12 月已啓動量產。

鑑於此，為了確認生產的環境負荷，熊本縣政府計劃 1 月中旬左右從處理該工廠排水的下水處理廠的排水以及工廠附近河流中提取樣本，然後與全面投產前的樣本進行比較，經專家委員會評估後向公眾公佈評估結果。

木村知事表示：「工廠按原計劃在 12 月啓動量產，這是一個振奮人心的好消息。縣政府將對環境負荷進行嚴格評估，並會盡早向縣內居民公佈評估結果。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本今年元旦賀年片投遞數量創歷史新低]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_08_1475812_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Number of New Year cards delivered in Japan down on first day of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人有年底向親朋好友寄送賀年片表達新年祝福的習俗。1 月 1 日，日本各地郵局啓動了今年賀年片的投遞工作。

賀年片郵遞員出發儀式當天 8 時在東京都新宿區的新宿郵局舉行。日本郵政公司社長增田寬也致辭説：「全國共有 2 萬 4000 家郵局，這一郵政網絡發揮着越來越大的作用。我們為豐富民眾生活和促進地區發展所付諸的努力一定能獲得共鳴。」

日本總務大臣村上誠一郎講話説：「郵政事業發展所面臨的環境正發生着巨大變化。寄送賀年片是日本引以為豪的文化，我再次感到，諸位的工作對於保障這一文化的傳承至關重要。」之後，身穿明治時代式樣郵政制服的賀年片郵遞員相繼出發，開始了投遞工作。

近年，寄送賀年片的人數呈遞減趨勢，再加上日本郵政公司去年 10 月上調了郵政資費，全國今年 1 月 1 日投遞明信片的數量約為 4 億 9100 萬張，與去年相比減少 34%，創下了自有可比數據的 2008 年以來的新低。賀年片投遞工作面臨人員短缺、物流成本上升等問題，如何促進民眾寄送賀年片、保障這一投遞服務穩定運行是日本郵政公司面臨的一大課題。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[千葉縣犬吠埼：6 萬人觀「日本最早」元旦日出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;千葉縣犬吠埼：6 萬人觀「日本最早」元旦日出&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，除了山頂和離島以外，能最早看到元旦日出的地方是千葉縣銚子市的犬吠埼。1 月 1 日，雖然水平線上有云，但天空逐漸變成橙色，6 時 50 分左右，太陽從雲層間探出了頭。
 
遊客中，有人將太陽徐徐升起的景緻與國家重要文化財產犬吠埼燈台一道收入鏡頭，有人雙手合十，許下新年的美好願望。
 
據銚子市政府介紹，今年約有 6 萬人來看元旦日出，與去年持平。
 
一位從埼玉縣騎自行車前來的 30 多歲男性説：「來犬吠埼是因為我一直希望隔海看到新年第一輪紅日升起時的景色。今年，我想努力做到工作、愛好兩不誤。」
 
另一位來自神奈川縣的 40 多歲男性表示：「大約從 10 年前起，我每年都會來這裏看元旦日出。希望今年是一個能夠穩步前進、心情舒暢的一年。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[明治神宮迎來眾多新年首次參拜的民眾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;明治神宮迎來眾多新年首次參拜的民眾&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位於東京都澀谷區的明治神宮，從 12 月 31 日晚上起，參拜大道上就排起了等待新年首次參拜的長龍。

1 月 1 日零時，明治神宮響起了宣告新年到來的鼓聲，新年首次參拜也由此拉開帷幕。參拜者依次向拜殿前圍出的空間內投入香錢，雙手合十許下了新年的願望。

一名與家人一起來參拜的 50 多歲的女性表示：「去年，自然災害等造成了不少令人悲傷事情。祈願今年能成為對所有人來説都更加幸福的一年。」

一名來自法國的 30 多歲的男遊客説：「沒想到有這麼多人前來參拜。這次參拜對我來説是一次人生中不可多得的珍貴的記憶。希望今年成為更加美好的一年。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙地帶新生兒等因嚴寒死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241231_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241231_14_1475704_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Babies die from cold in Gaza amid little prospect for ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地帶，由於受到以色列軍隊的襲擊，許多人流離失所，被迫住在帳篷裏。當地有關部門去年 12 月 30 日公佈稱，已有 7 人因嚴寒而死亡。

據悉，死亡的 7 人中至少有 4 名新生兒。多家媒體報道稱，死因為低體温症。

在加沙地帶，以軍還以醫院成為伊斯蘭組織哈馬斯的據點等為由，對醫院進行襲擊。紅十字國際委員會（ICRC）30 日發表聲明稱「醫療系統正在崩潰」，強烈要求以方不要襲擊醫療設施。

據當地衞生部門稱，自去年 10 月戰爭爆發以來，加沙地帶的死亡人數已多達 4 萬 5541 人，停火前景渺茫，人道主義危機進一步加深。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美財政部稱疑遭中國政府支援的黑客組織攻擊]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241231_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241231_12_1475654_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Treasury Department: China-backed group likely hacked some systems&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國媒體報道，美國財政部去年 12 月 30 日在致國會的信函中透露，其部分系統遭外部網絡攻擊。

雖然美國財政部稱在這起攻擊中可能泄露的文件都不是機密文件，但認為這是一起「嚴重事件」，攻擊方為中國政府支持的黑客組織，並稱目前正與聯邦調查局（FBI）等一道，調查這起事件所造成的影響等。

有報道稱去年 10 月美國總統大選期間，一箇中國方面的黑客組織曾試圖黑入特朗普的手機。

即將在特朗普政府擔任美國總統國家安全事務助理的沃爾茲去年 12 月在接受 CBS 電視台採訪時，考慮到中國曾表示：「我們必須讓竊取我們數據並持續對我們開展諜報工作的國家等付出更高代價並承擔後果。」他以此提出了警告，並強調必須更嚴肅地對待這一問題。

沃爾茲是知名對華強硬派人士，在下一屆特朗普政府領導下，美中兩國可能會因網絡攻擊而加深對立。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>