<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>广岛启动原子弹轰炸死难者名册添加作业</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_RS12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250602_RS12_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;广岛启动原子弹轰炸死难者名册添加作业&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;将过去一年内离世的原子弹轰炸受害者的姓名加进原子弹轰炸死难者名册之中的作业，从 6 月 2 日起在广岛县广岛市政府办公大楼进行，该名册将在 8 月 6 日举行的和平纪念仪式上放入慰灵碑。

书写受害者姓名的工作由今年 82 岁的中本信子和今年 83 岁的大川纯子担任，两位女士都是原子弹轰炸受害者，前者长年以来一直担任此项工作，后者则在今年加入了这一行列。她们首先面对名册双手合十，然后拿起毛笔，认真地写下了逝者的姓名。

据广岛市政府介绍，截至 2 日，今年计划在名册中加进 2222 人的姓名，其中包括去年与中本一起担任书写工作并已离世的池龟和子的姓名。

中本表示：「今年是遭到原子弹轰炸 80 周年祭，在这一节点之年，我将继承池龟女士的遗愿，为了世界和平而认真书写。」

大川也表示：「虽然我有些忐忑不安，但作为一名原子弹轰炸受害者，希望能尽到自己的微薄之力，因此承应了这份工作。虽然手有些颤抖，但我心系那些逝去的人们，认真地进行了书写。」</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲绳县警方与医院和大学就 SIPE 开展共同研究</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;冲绳县警方与医院和大学就 SIPE 开展共同研究&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据冲绳县警察本部等发布的消息，冲绳县去年出现了数起疑似因「游泳引发的肺水肿（SIPE）」而死亡的案例。「游泳引发的肺水肿」的症状通常出现在潜水过程中，尽管没有呛到海水，但仍发生肺部积液，导致呼吸困难。

由于「游泳引发的肺水肿」病例罕见，因此尚未有明确的医学解释。在此背景下，冲绳县警察本部与琉球大学医院以及名樱大学签署协定，将共享相关信息，并就查明产生症状的原因以及如何采取预防措施开展联合研究。名樱大学设有运动健康系，预防水上运动事故是研究课题之一。

警方表示，与医疗机构以及大学签署合作协定，共同查明水上运动出现症状的原因以防止涉水事故发生，这在日本国内尚属首次。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家住佐贺市一中国籍公司职员涉嫌杀人被送交检察厅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;家住佐贺市一中国籍公司职员涉嫌杀人被送交检察厅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐贺县佐贺市一家儿童福利设施的工作人员、现年 55 岁的川原千惠 5 月 31 日在设施内被人持刀袭击不幸身亡。现年 28 岁、家住佐贺县武雄市的中国籍公司职员平田 Miru、本名李绰楹被逮捕，并于 6 月 2 日以故意杀人的嫌疑被送交佐贺地方检察厅。

本台 NHK 通过对相关人士的采访获悉，李绰楹一个人前往这家儿童福利设施是为了探望生活在这里的孩子。她在走廊上与设施方交涉时突然拔刀袭击了川原千惠。

据警方透露，李绰楹 5 月 13 日曾前往佐贺市另一家与福利相关的行政机关，并高喊「把孩子还给我」，引起警方介入将其带离。目前，警方正在就袭击案件的详细情况开展调查。警方透露，李绰楹在接受调查时否认相关指控，表示「我什么都记不起来了，所以什么也不知道」。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国考察观光团参观爱媛县松山城</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国考察观光团参观爱媛县松山城&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本爱媛县松山机场与中国上海之间的定期航班将于 7 月 3 日复航。为此，爱媛县政府邀请中国 7 家旅行社的 15 名工作人员从 6 月 1 日起对当地进行考察观光。

考察观光团 2 日造访了松山城。导游介绍了松山城的有关情况，例如，天守阁被列入国家重要文化遗产，坚固的城垣在地震中也不易受损等。

上海一家旅行社的负责人表示，松山城非常安静，很有格调，松山城和道后温泉都非常美，对中国游客来说很有吸引力。浙江省一家旅行社的负责人也表示，这是一个很安静的城市，不像东京和大阪，人太多。

爱媛县估计恢复上海定期航班的经济效益每年超过 11 亿日元。县政府希望中国的旅行社能通过考察观光推出富有魅力的团体游项目，吸引更多中国游客。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大相扑前横纲白鹏将退出日本相扑协会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_13_1532284_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Former Yokozuna Hakuho to leave world of sumo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本大相扑历史上创下 45 次最高优胜纪录的前最高级别力士横纲白鹏，现宫城野亲方已决定退出日本相扑协会。

亲方是大相扑道场、即相扑部屋的掌门人，宫城野亲方于 3 年前的 7 月继承了宫城野部屋，并担任掌门人，但去年 2 月因其弟子、一名当时为幕内级别的力士引起的暴力问题而受到了日本相扑协会的惩戒处分。

这之后，宫城野亲方担任掌门人的相扑部屋被关闭，由于即使 1 年过后也看不到重启道场的前景等原因，他此前曾向周围的人吐露过想退出相扑协会的意向。

日本相扑协会已受理了宫城野亲方的请辞申请，因此他将于 6 月 9 日退出该协会。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大连发生两名日本人或因生意纠纷遇害事件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250603_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国大连发生两名日本人或因生意纠纷遇害事件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本国驻华大使馆透露，当地公安机关 5 月 25 日向使馆通报说，在中国辽宁省大连市发生了两名日本人遇害殒命的事件。据悉，当地公安机关已拘押了犯罪嫌疑人，并介绍说事件是因熟人之间的生意纠纷而引起的。

鉴于当地有关当局正在进行调查，以及考虑到对隐私的保护，日本大使馆并没有透露事件的细节等，但据相关人士称，事件发生在 5 月 23 日，两名遇害者均为成年男性。

日本大使馆表示将向遇害者家属提供必要的帮助。

据日本国驻沈阳总领事馆常驻大连领事办公室介绍，目前进入大连的日本企业约有 1700 家，居住在当地的日本人约有 3000 人。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国总统选举投票开始，结果引人注目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_01A_1532468_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korean voters cast ballots in presidential election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鉴于曾宣布实施紧急戒严的前总统尹锡悦被罢免，韩国新一届总统选举于 6 月 3 日 6 时开始投票。投票于 20 时结束，当天开票。

韩国各地共设置了 1 万 4000 多个投票站。首尔市中心的投票站也从清晨起就陆续迎来选民投票。此次选战主要在最大在野党共同民主党候选人李在明与执政党国民力量党候选人金文洙之间展开。2 日是投票前最后一日，两位候选人都在首尔举行演说，呼吁选民支持。

选前民调显示，李在明始终维持领先优势，但金文洙在最后阶段支持率有所上升。

选战焦点集中在如何评价宣布实施紧急戒严的尹锡悦政府，及如何应对经济低迷等问题上。最终是李在明当选、实现政权更迭，还是由金文洙延续执政党政权，选民们的抉择引人注目。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国前外长当选联大下一任主席，反惯例投票表决</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_05_1532323_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-German foreign minister elected president of UN General Assembly in rare vote&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;德国前外长贝尔伯克当选为联大下一任主席,本次选举一反惯例采用投票方式进行。据联合国消息人士透露，此举顺应的是俄罗斯的意愿。

根据惯例，联大主席每年从五大区域集团当中轮流选举产生。据信，贝尔伯克原本无需投票即可当选为将于今年 9 月起召开的新一届大会的主席。然而在 6 月 2 日的联合国大会上，在没有竞争对手的情况下，各国进行了不记名投票。贝尔伯克最终以 167 票当选，但出现了 14 张弃权票等未能实现全票通过。

联大主席选举采用投票表决实属罕见。联合国消息人士表示，此举系顺应俄罗斯意愿。俄罗斯代表曾在 5 月强烈反对贝尔伯克出任联大主席。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国公布新的国防战略方针</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_04_1532371_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Britain unveils defense overhaul to counter 'pressing' threat&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自斯塔默首相去年 7 月上台执政以来，英国政府一直在推进国防战略调整工作。6 月 2 日，英国公布了面向今后 10 年的国防战略方针。

方针把入侵乌克兰的俄罗斯视为「紧迫威胁」，表示为了应对这一威胁，将投入 150 亿英镑推进核弹头的研发和生产。方针还表示要加快攻击型核潜艇的建造步伐，使新造攻击型核潜艇最多达到 12 艘。方针还包括打造融合舰艇、潜艇和无人艇的「混合海军」、扭转此前趋势扩充兵员等内容。

方针还指出，俄中两国不断深化双边关系，与北朝鲜和伊朗也存在继续开展合作的可能性，因此，新的威胁不容忽视。

关于国防支出，方针仅表示「在经济和财政状况允许的情况下，将于 2030 年代实现国防支出在国内生产总值中的占比达到 3% 的目标」。在野党方面对此批评指出，方针未明确如何确保资金来源。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌俄举行第二轮直接谈判，同意再次交换战俘</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_N01_1532310_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia-Ukraine ends 2nd round of ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯与乌克兰 6 月 2 日在土耳其伊斯坦布尔举行了为时一个多小时的高层直接谈判。谈判结束后，俄罗斯总统助理梅金斯基和乌克兰国防部长乌梅罗夫分别向记者表示，双方已同意再次交换战俘。

据俄方介绍，双方拟交换 25 岁以下以及身负重伤和身患重病的战俘，至少交换各 1000 人。此外，双方还同意分别移交 6000 具阵亡士兵遗体。

据称，关于停火，乌方再次要求无条件停火至少 30 天，但俄方表示拒绝。对此，俄方称已向乌方递交了停火备忘录，俄方在文件中出示了全面停火的条件。此外，俄方提议在前线特定区域停火两到三天以收容阵亡士兵遗体。

据观察，双方第二次直接谈判依然未能在停火方面取得具体进展，但乌梅罗夫透露，他已向俄方提议，在 6 月 20 日至 30 日期间举行下一轮谈判。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>含储备米在内的混合米等零售价地区价差超千元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014823921000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014823921000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;含储备米在内的混合米等零售价地区价差超千元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产省对全国 334 家超市、药妆店等含储备米在内的混合米等大米的零售价格进行了调查，并首次公布了调查结果。此次调查于 5 月 29 日实施，当时通过非竞拍签约方式投放的储备米尚未上市。

调查显示，全国不含税大米售价中位数最高的是静冈县和三重县，达 4280 日元，最低的是北海道，为 3215 日元，价差超过 1000 日元。

农林水产省对于产生价格差异的原因分析称，邻近大米产地的区域售价相对较低，而远离产地的地区可能因运输成本增加导致售价偏高。

通过非竞拍签约方式投放到大型零售商的储备米，据信今后将在日本各地正式上架销售，但如何缩小地区价差，实现价格稳定，仍是亟需解决的一大课题。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府拟派遣首席谈判代表赴美进行关税谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_03_1532283_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan government arranging for chief negotiator trip to US for tariff talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国特朗普政府的关税措施，日本经济再生担当大臣赤泽亮正为了与美方举行部长级谈判，计划从 6 月 5 日起对华盛顿进行为期 4 天的访问，目前正在与美方协调日程。这将是赤泽大臣连续三周前往美国出席谈判，也将是日美第五次举行部长级谈判。

赤泽大臣说：「我们将通过反复磋商尽力创造有望达成协议的有利条件。汽车产业是日本经济的支柱，现在已出现了年利润消失的损失，此事刻不容缓，最直接的解决方法就是请对方调整关税。」

6 月中旬将在加拿大召开七国集团峰会，为了借此机会在首脑层面达成协议，日本政府打算研究制定谈判战略。

不过，赤泽大臣本人曾多次说过要「缓中有急」，外务省干部也表示「峰会是一个节点，但不是最后期限」，从中不难看出政府优先考虑国家利益的方针，通过谈判能否找到妥协点成为关注的焦点。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本职棒巨人队终身名誉教练长岛茂雄去世</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_333.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0603EE333_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本职棒巨人队终身名誉教练长岛茂雄去世&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本职业棒球队巨人队的终身名誉教练长岛茂雄 6 月 3 日去世，享年 89 岁。无论是作为球员还是教练，长岛都取得了辉煌的成绩，在日本民众中博得了极高的人气。

长岛出生于千叶县，1958 年进入巨人队效力。他精彩的击球和出色的防守常常在比赛的关键时刻发挥出重要作用，受到众多球迷的追捧，为职业棒球成为全国性热门体育运动做出了贡献。为此，长岛被赋予了「职业棒球先生」的美誉。

长岛与另一名知名选手王贞治相互配合，为日本职业棒球的发展开创了一个新时代。在长岛 17 年的选手生涯中，他赢得了 6 次打击王、2 次本垒打王、5 次打点王，并 5 次被选为最有价值球员。

1974 年，38 岁的长岛退役。之后，他担任巨人队教练共计 15 年。在他担任教练期间，巨人队共取得了 1034 场胜利，胜利场次位居巨人队历代教练第三位。长岛还带领巨人队夺得 5 次职棒联赛冠军、2 次夺得日本系列赛冠军。

长岛于 2013 年荣获国民荣誉奖，于 2021 年担任东京奥运会开幕式火炬手，并在日本棒球界率先荣获文化勋章。

2022 年 9 月，长岛被诊断出脑溢血，之后在东京一家医院住院接受治疗，并开展了康复训练。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名日本人在大连遇害，犯罪嫌疑人已被拘押</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_08_1532419_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Japanese killed in Dalian, China; suspect detained&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本驻华大使馆消息，5 月 25 日大使馆接到中国当地公安机关通报，称中国辽宁省大连市发生了一起两名日本人遇害事件。

公安机关表示，犯罪嫌疑人已被拘押，案件由熟人之间的生意纠纷引发。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业面试解禁前已有八成大学生获得录用意向通知</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_B3_1532057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Official' job-hunting season for Japan's students begins&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;按照日本政府的相关规则，以明年春季毕业的大学生为对象的招聘面试自 6 月 1 日起正式解禁。

为了减少求职活动对学生学业的影响，政府通过向企业建议的形式，设定了企业招聘日程规则。根据该规则，以明年春季毕业的本科生和研究生为对象的招聘面试从 6 月 1 日起解禁。

然而，在少子化和劳动力短缺的背景下，当前就业市场持续「求职者十分抢手」的趋势，因此，不少企业会提前启动招聘活动。

据大型就业信息服务公司统计，截至 5 月 15 日，已获得录用意向通知的学生比例达到了 79.9%，创下同一时期的历史新高。

负责调查的「Indeed Recruit Partners」公司的高级主任研究员栗田贵祥表示：「无论企业规模或行业如何，不少企业为尽早招到合适的人才，不得不在解禁之前就迫不及待地开展招聘活动，这样的状况越发明显。」

栗田还指出：「如今招聘日程规则与实际操作之间的脱节越发严重，是时候重新审视规则的合理性以及就业活动本身了。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本遗属会举行最后一次二战战殁者「海上慰灵」活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_11_1531877_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan group for war-bereaved families to hold its final offshore memorials&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本遗属会 1991 财年开始举办二战遗属走访各国战场、悼念战殁者、与当地民众进行交流的活动，截至目前共举办活动 451 次，参加人数约达 1 万 6000 人次，包括中国、菲律宾在内走访地区达到 18 个。但由于遗属的年纪越来越大，日本遗属会决定以战后 80 周年为契机于 2025 财年为这一活动划上一个句号。

「海上慰灵」是其中的一个活动项目，遗属乘船前往家人战殁地附近海域进行悼念。6 月 1 日，来自日本 42 个都府县的 218 名遗属从兵库县神户的港口登船，参加了最后一次「海上慰灵」活动。17 时左右，船只驶离港口，驶向进行悼念的海域。

据厚生劳动省统计，二战期间在国外战殁的人约有 240 万，其中约有 30 万人至今仍长眠于海中。

最后一次「海上慰灵」活动预定于 6 月 11 日结束，在此期间，搭乘遗属的船只将驶过大和号战舰和武藏号战舰的沉没海域等，遗属将通过献花对战殁者表达悼念之情。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西的广岛核爆幸存者在当地通过话剧讲述亲身经历</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_10_1531808_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hiroshima atomic bomb survivors' experiences depicted in stage play in Brazil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 31 日，一出以原子弹轰炸幸存者亲身经历为基础创作的葡萄牙语话剧在巴西最大城市圣保罗上演，演出团体由 80 年前在广岛遭遇原子弹轰炸、二战后移居巴西的幸存者们组成。该剧呼吁人们珍视和平，自 12 年前首演以来持续上演至今。

剧中的一部分讲述了 5 岁时遭遇原子弹轰炸、现年 84 岁的盆子原国彦的故事。这个部分根据盆子原老人讲述的亲身经历，描述了原子弹投下后爆炸中心地附近的情形，再现了众多人一边呼喊着「给我水」、一边挣扎逃生的惨状。

整部剧以三位幸存者的证言为基础构成。然而，曾长期担任重要角色的森田隆去年以 100 岁高龄去世。本次演出中，他的证言部分由一位日裔演员代为演出。

尽管演员们年事已高，话剧要继续演下去存在诸多困难，但该团体仍表示，今后将继续上演，宣扬和平的宝贵。

一位 20 多岁的巴西观众表示：「这些证言令人印象深刻。聆听亲历者的讲述，让我深深体会到铭记历史的重要性。」</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜抨击 11 国监督组的报告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_10_1532058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea denounces monitoring team's report as 'political provocation'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国安理会监督对朝制裁执行情况的专家小组因俄罗斯 2024 年行使否决权而停止工作。为此，包括日本、美国和韩国在内的 11 个国家成立监督组，并于 5 月 29 日发布了首份报告。对此，北朝鲜外务省对外政策室室长 6 月 2 日发表谈话，抨击这份报告是妨碍朝俄合作关系的「政治挑衅」。

对于监督组指出的朝俄军事合作，谈话指出这是根据两国缔结的全面战略伙伴关系条约等就紧急情况下互相提供军事援助的相关规定所行使的合法权利。

关于监督组的成员国，谈话强调：「我国有权采取强有力的反制措施，保护自身权益免受主权侵犯和内政干涉之害。」

监督组的报告指出，有迹象显示，北朝鲜违反联合国的制裁决议于 2024 年向俄罗斯提供了弹道导弹等装备，并且作为回报从俄方获得了防空系统和包括电波干扰设备在内的先进电子战系统。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴方称以军袭击造成加沙粮食发放点附近伤亡众多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_08_1532006_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gaza authorities accuse Israel of killing at least 30 people near food aid site&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地带，由美国主导的民间组织「加沙人道主义基金会」持续开展粮食发放工作。据当地衞生部门和媒体消息，6 月 1 日，以色列军队在南部拉法的发放点附近发动攻击，造成 30 多人死亡、150 多人受伤。

联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）主任专员拉扎里尼谴责称：「发放变成了‘威胁到生命的危险陷阱’。」他重申应通过联合国相关机制来分发援助物资。

另一方面，以色列军方表示并未掌握现场的伤亡情况，「加沙人道主义基金会」则表示没有接到出现伤亡的联系，否认了相关消息的真实性。

此外，巴勒斯坦的媒体还报道称，6 月 1 日，以军的袭击造成南部汗尤尼斯以及中部努赛赖特也出现了人员伤亡。据当地衞生部门公布，自 2023 年以哈冲突爆发以来，已有 5 万 4418 人死亡。

在停火谈判中，以哈双方存在严重分歧。随着伤亡人数不断增加，外界担心谈判进程会受到阻碍，人道危机也有可能进一步加剧。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农相小泉称将探讨大米流通是否存在需改善之处</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_B1_1532041_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan agriculture minister says transparency needed in rice trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府以非竞拍签约方式投放市场的储备米相继在零售店上架。在此背景下，农林水产大臣小泉进次郎 6 月 1 日视察了东京的折扣店和超市，了解了售价和销售情况。

一系列视察结束后，小泉在接受媒体采访时表示：「非常感谢民营企业如此迅速地采取措施。」

大型折扣店「唐吉诃德」的社长吉田直树 5 月曾向小泉大臣呈递了一份建议书。其中指出，日本农业协同组合（JA）是国内最大的大米收购方，只有少数批发商能与其直接进行交易，而且从批发到零售这一过程还存在多道中间商的批发环节，这都是米价飙升的原因。

关于这份建议书，小泉在视察结束后的采访中表示：「其中的建议应成为政府判明米价飞涨原因的参考。有必要提高大米流通的透明度。」他由此表示将对大米流通是否存在需要改善之处进行探讨。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
