<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[厚劳省快报数据: 日本 1 月实际工资呈负增长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743131000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743131000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;厚劳省快报数据: 日本 1 月实际工资呈负增长&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动省每月针对全国 3 万多家拥有 5 名及以上员工的产业活动单位实施「每月勤劳统计调查」。日前发布了今年 1 月份的快报数据。

包括基本工资和加班费在内的现金支付人均工资总额为 29 万 5505 日元，同比增加 2.8%，连续 37 个月增加。其中，相当于基本工资等的固定工资为 26 万 3710 日元，增加 3.1%，涨幅创下 32 年零 3 个月以来的新高。

不过，反映物价变动因素的实际工资的涨幅低于物价涨幅，同比减少 1.8%。实际工资自去年 10 月以来首次出现负增长。

厚生劳动省就此发表评论称，受去年劳资谈判「春斗」等的影响，工资持续保持较高涨幅。但是，由于物价上涨和 1 月份发放奖金的单位减少，据认为实际工资有所下降。厚生劳动省表示，今后将密切关注反映今年春斗涨薪效果的薪资变化和物价上涨的动向。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡山火已得到控制，所有避难指示均解除]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014744631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014744631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡山火已得到控制，所有避难指示均解除&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 26 日，岩手县大船渡市发生山林火灾，过火面积达该市总面积的 9%，但自 3 月 6 日以来，未确认到火势继续蔓延。大船渡市市长渊上清在 3 月 9 日傍晚会见记者时称，火势已收敛，不再有蔓延的危险，为此宣布火灾「已得到控制」。

10 日 10 时，大船渡市政府解除了此前向三陆町绫里所有地区、赤崎町 3 个地区共 979 户、2424 人发出的避难指示。至此，在火灾发生 12 天后，所有的避难指示已全部解除。

经确认，本次山火造成 210 栋建筑受损，其中住宅 102 栋，76 栋住宅为完全损毁。

大船渡市政府正与岩手县政府就修建受灾居民临时住房等事宜进行协调，并编列清单，对私营公寓临时安置房和闲置公营住房进行统计。

据大船渡市政府介绍，由于过火面积较大，完全扑灭山火尚需一段时间，目前仍致力于残火余烬的灭火活动。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌军在库尔斯克州遭围攻，乌士兵称「局势不利」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250310_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250310_03_1501098_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Soldier on Ukrainian side in Kursk: Situation developing unfavorably for Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯军队正在乌军持续跨境袭击的俄西部库尔斯克州为收复领土而加强攻势，据观察，俄军正在该州的苏贾市对乌军进行围攻。

乌克兰公共电视台 3 月 8 日报道称，据部署在当地的部队的士兵透露，他们遭到了训练得到加强的北朝鲜部队和大量无人机的袭击，陷入不利境地。

报道还说，「装备品等损失的 95% 来自光缆控制的无人机袭击」，俄军投入了大量不受乌方电波干扰的无人机。

针对库尔斯克州的局势，俄联邦安全会议副主席梅德韦杰夫在社交媒体上表示「锅盖已几乎盖上」，从而强调围攻正在顺利进行。

另一方面，乌克兰总统泽连斯基 9 日就乌国内局势在社交媒体上发文称，「整整一周，俄罗斯使用各种武器对我们的人民发动了数百次袭击」，以此对俄方进行了谴责。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国 10 日起对部分美国农产品等加征关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250310_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250310_02_1500963_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China imposes retaliatory additional tariffs on US agricultural products&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于特朗普政府 3 月 4 日起将对中国产品的加税幅度提升至 20%，作为其反制措施，中国政府宣布从 10 日起对部分美国农产品等加征关税。具体包括对美国产鸡肉、小麦、玉米等加征 15% 关税，对大豆、猪肉、牛肉、水产品、水果、蔬菜等加征 10% 关税。

今年 2 月，特朗普政府对华启动 10% 的加征关税措施时，中方也进行了反制，对原产于美国的煤炭、液化天然气（LNG）等产品加征了关税。

据日本贸易振兴机构（JETRO）统计，中方本次措施涉及品类价值达 223 亿美元，超过了 2 月的规模。

目前，美中双方相互加征关税，贸易摩擦不断加剧，两国旨在规避贸易战的磋商备受关注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大陆军方公开承认对台军事慑压「已成常态」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250309_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250309_14_1500896_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's military says its activity around Taiwan has become 'the norm'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国决定重要政策的全国人民代表大会召开期间，大陆军方发言人吴谦公开承认在台湾周边的军事慑压「已成常态」。全国人大会议期间的发言在政治上备受外界关注，吴谦本次发言彰显了大陆加大对台施压的姿态。

据中国中央电视台报道，中国军方代表团发言人吴谦指出，「一段时间以来，民进党当局加紧进行‘台独’分裂挑衅，妄图倚美谋独、以武拒统」。

在此之上，他说，「台湾问题纯属中国内政，不容任何外来干涉」，以此对持续向台湾开展军售等军事援助的美国进行了牵制。

吴谦还表示，作为打击‘台独’的举措，「近年来，绕岛巡航、军事慑压已成常态」，从而公开承认军方的上述活动「已成常态」。吴谦在政治上备受瞩目的全国人大会议期间做出此番发言，彰显了大陆对台湾民进党和赖清德政权进一步施压的姿态。

根据台湾国防部每日公布的大陆军方在台周边的活动情况，大陆军机和舰船的活动逐年增多，已有专家指出，大陆军方的此类活动已成常态。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美商务部长：钢铁产品和铝 25% 关税 12 日生效]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250310_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250310_04_1501043_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US commerce secretary: 25% tariffs on steel, aluminum to take effect on Wed.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国商务部长卢特尼克表示，对进口到美国的钢铁产品和铝征收 25% 的关税措施预计将按计划于 3 月 12 日生效。

今年 2 月，美国总统特朗普就进口到美国的钢铁产品和铝征收 25% 的关税，分别签署了行政令，并表示两项措施均计划于 3 月 12 日生效。

对此，卢特尼克 9 日在 NBC 电视台的一档节目中被问及是否会在 12 日生效时，他回答说「是的」。
另外，就特朗普表示最早将于本周早些时候对加拿大的乳制品和木材启动「对等关税」一事，卢特尼克表示，将从 4 月 2 日起实施。

特朗普政府此前表示将于 4 月 2 日起对贸易伙伴实施对等关税，将关税上调至与其同等的水平，卢特尼克的此番发言表示，对加拿大的对等关税预计也将于 4 月生效。

就上述关税措施，卢特尼克表示：「有些外国产品的价格将上涨，但美国产品会更加便宜。我们将重振制造业。」他认为，这些措施将使美国国内产业受益。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美韩启动联合军演，高度警惕朝方举动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250310_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250310_01_1501036_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US-South Korea joint military exercise to begin amid condemnation by North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国军队和韩国军队 3 月 10 日启动了「自由护盾」例行联合军事演习。鉴于此次军演受到北朝鲜反对，美韩两军对朝方的举动加大了警戒力度。

「自由护盾」是美韩两军假想朝鲜半岛出现不测事态的情况进行的例行联合军演，本次以 3 月 10 日到 20 日的日程实施，已在韩国启动。

美韩两军称，在北朝鲜与俄罗斯加强军事合作的背景下，本次演习假想了朝方军队在战略及战术上的变化。

此外，军演将在陆海空、太空、网络空间等各领域展开，期间内将进行约 70 场野外机动训练。

本次是今年 1 月美国特朗普政府启动以来的美韩首次联合军演。在美国出现政权更替的情况下，美韩两军强调了两国同盟的团结合作保持不变的立场。

与此同时，北朝鲜官媒朝中社 7 日发表评论，谴责美韩联合军演「带来导致局势恶化的风暴」，并警告称「敌对国将付出代价」。美韩两军对朝方举动保持高度警惕。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[3.11 地震近 14 年，五成人士说思念遇难亲人的时间未变]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;3.11 地震近 14 年，五成人士说思念遇难亲人的时间未变&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为纪念东日本大地震 14 年祭，本台 NHK 于 2 月 7 日至 14 日进行了一项在线调查，其对象是居住在岩手县、宫城县和福岛县沿海地区以及因核事故而被发布避难指示地区的 18 岁及以上人士。调查得到了 1000 人的答复。

其中，调查以 236 名失去亲人或亲朋的人士为对象，询问思念逝者的时间是否有变化。回答最多的是「没有变化」，占 49.6%；其次是「略有减少」，占 20.8%；回答说「减少了」的人士占 16.1%；回答说「时有增加、时有减少的过程反复出现」的人士占 7.6%；回答说「增加了」或「略有增加」的人士合计为 5.9%。

调查还询问了所有受访者一个问题：「您是否有时会认为在地震灾害中的经历是人生所需要的？」
总计有 48.6% 的人士回答说「会这么认为」或「略微会这么认为」；33.7% 的人士回答说「不好说」，而 17.7% 的人士回答说「不这么认为」或「不太这么认为」。

其中，失去家人或亲朋的人士当中，有 56.4% 回答说「会这么认为」或「略微会这么认为」，比所有受访者中如此回答的占比高出了近 10 个百分点。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英政府将与富士通就邮局冤案补偿启动磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250309_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250309_06_1500786_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;British government, Fujitsu to discuss compensating Post Office workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于英国的邮局会计系统缺陷造成邮局局长等受到不当起诉的冤案，英国政府称，已与该系统供应商富士通达成一致，将就向受害者提供补偿的事宜展开磋商。

1999 年至 2015 年期间，英国的邮局柜枱现金和会计系统余额出现账实不符等问题，英国邮局局长等 900 余人以涉嫌贪污等罪名受到起诉。

但英国的法院 2019 年认定富士通子公司提供的会计系统存在缺陷，去年，一项规定撤销对受害者有罪判决并支付补偿金的法律在英国成立。

英国政府 3 月 7 日透露，商业和贸易大臣雷诺兹与富士通社长时田隆仁等举行了会谈，双方一致同意将就向受害者进行补偿的事宜启动磋商。

富士通此前曾表示，将基于英国一家独立机构对该事件的调查结果探讨补偿问题。

虽然该机构的最终报告尚未公布，但在结果出来之前，富士通和英国政府事实上就已经同意围绕补偿问题展开具体讨论。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亚冲突已造成至少 550 名平民丧生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250309_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250309_04_1500743_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Over 550 civilians dead as clashes rage in Syria&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有报道称，在独裁政权于去年 12 月垮台的敍利亚，临时政府方面的部队与旧政权支持者势力之间发生冲突等，已造成至少 550 名平民丧生，敍利亚能否在临时政府的领导下走向稳定，前景仍不明朗。

据收集敍利亚国内信息的敍利亚人权观察组织透露，3 月 6 日以来，临时政府方面的部队与支持前阿萨德政权的势力在西北地区拉​​塔基亚等地爆发冲突，市区和医院附近也发生了战斗。

敍利亚人权观察组织称，迄今为止已有至少 550 名平民丧生，包括妇女和儿童在内，其中许多人属于支持前政权的穆斯林少数派。此外，该组织还称，另有 200 多名武装人员也已死亡。

据敍利亚国家通讯社报道，国防部宣布关闭通往拉塔基亚等地的道路，以恢复治安。

在敍利亚，临时政府提出民族和解的方针，并致力于建设新国家，但在北部库尔德人势力等引发的战斗也一直在持续，在 8 日迎来旧政权垮台三个月的情况下，敍利亚国内是否能走向稳定，前景仍不明朗。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅甸军方最高领导人提及大选具体时期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250309_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250309_01_1500744_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar military leader eyes general election in December or January&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于原计划今年年内举行的缅甸大选，缅甸军方最高领导人敏昂莱表示，考虑在今年 12 月或明年 1 月举行。与此同时，与军方对立的民主派势力反对呼声高涨。

据缅甸国营媒体报道，敏昂莱 3 月 7 日在白俄罗斯首都明斯克与卢卡申科总统举行了会谈。

在会谈结束后的新闻发布会上，敏昂莱谈及原计划今年举行、旨在过渡到民选政府的大选。他表示「将举行自由、公正的选举」，并透露「计划在今年 12 月或明年 1 月举行」。这是敏昂莱首次提到大选的具体时期。

2021 年，缅甸军方声称前一年举行的大选存在舞弊行为，以此为由发动政变，拘押了民主运动领袖昂山素季，其后一直掌权。

政变后，军方与民主派势力之间在边境地区等持续激战。民主派势力认为军方打算举行的大选「违法且不具有正当性」，反对呼声高涨。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国最高法将严惩无差别杀伤等案犯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国最高法将严惩无差别杀伤等案犯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于中国接连发生一系列造成无辜民众伤亡的杀伤事件，中国最高人民法院院长张军 3 月 8 日在全国人民代表大会的全体会议上表示「对挑战法律和道德底线的罪大恶极者，坚决依法从严从重从快惩处」，表明了加强取缔力度的方针。

他还指出，欠薪等劳动争议案有所增加，强调将努力化解矛盾和风险，维护良好的就业秩序。

去年，中国接连发生造成无辜民众伤亡的杀伤事件，其中，广东省的驾车撞人案造成不少人被撞、35 人死亡。有分析认为，这些事件的根本原因是经济困难和对社会的不满。

与此同时，被认为与国家主席习近平关系密切的多名部长及军队高官等因贪腐问题相继落马。张军透露，去年审结贪污贿赂等职务犯罪案件 3 万件 3.3 万人，同比增长 22%。

此外，针对由中国人等组成的电诈团伙在缅甸活动猖獗的问题，张军称，去年审结电信网络诈骗案 4 万件，同比增长 26%，以此表明了严惩跨境犯罪的决心。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《禁止核武器条约》缔约国第三次会议闭幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250308_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250308_06_1500581_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN nuclear weapons ban treaty meeting closes with political declaration&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在纽约召开的《禁止核武器条约》缔约国第三次会议结束了 5 天的日程后闭幕，会议通过的一项政治宣言表示「尽管国际形势愈发不稳定，但我们仍将加强努力，以实现无核武世界」。

宣言强调：「在核扩散和毁灭性的核军备竞赛风险不断增大的情况下，需要国际社会尽快采取果断行动。」宣言呼吁各国都加入该条约。

宣言还警告说，如果人工智能等新技术与核武器系统相结合的话，核风险将会增加。

这是日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会荣获诺贝尔和平奖以来的首次《禁止核武器条约》缔约国会议，广岛和长崎原子弹轰炸受害者要求废除核武器的呼声得到了进一步的关注。

另一方面，前两次会议都有部分处于美国核保护伞下的北约成员国以观察员身份参加，但此次却没有一个北约国家参加，在俄罗斯对乌克兰的入侵仍在持续的情况下，各国在核威慑问题上的立场差异也变得十分明显。

《禁止核武器条约》的重新审视会议定于明年举行，为了废除核武器，该条约是否能获得更广泛的支持，已成为令人关注的焦点。</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东北新干线连挂列车 8 日仍停运]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东北新干线连挂列车 8 日仍停运&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受 3 月 6 日在东京都内行驶的东北新干线列车连接处脱钩影响，JR 东日本公司宣布，8 日仍将暂停所有连挂列车的运行。因此，大量列车停运，车站和列车预计持续拥挤。

6 日，在东京都内行驶的东北新干线「隼号」和「小町号」的连接处脱钩，导致列车紧急停运。

JR 东日本表示，在查明事故原因、完成必要的应对措施前，将暂停所有连挂列车运行，并决定暂停 8 日及 9 日的相关班次。

8 日有 67 趟列车停运，减少约 2.7 万个座位。此外，前往秋田、山形方向的直通列车仍然暂停，预计车站和列车将持续拥堵。

JR 东日本呼吁乘客预留充足时间，以免影响行程。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡市解除山林火灾部分地区避难指示]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250308_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250308_04_1500533_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Authorities in Ofunato to assess wildfire evacuation orders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由于岩手县大船渡市自 2 月 26 日以来持续发生的山林火灾，过火面积已达约 2900 公顷，相当于该市面积的 9%，火势正逐渐减弱，截至 3 月 7 日的两天内没有确认到新的火势蔓延。因此，大船渡市政府于 7 日上午，以已经不存在火势蔓延的危险为由，在火灾发生之后第一次解除了针对大船渡湾一侧部分地区发出的避难指示。

另一方面，该市仍有部分民众是避难指示发布对象地区的居民，市政府表示将根据可能导致起火的热源状况和再次起火的风险，以及保障生命安全和生活需求的基础设施等情况，进行慎重的判断，并研究是否进一步解除避难指示。

市政府还在 7 日傍晚举行的记者会上宣布，不同于官方专业消防署的当地消防团将从 8 日起参加灭火工作。据悉消防团计划在山林中开展寻找和阻断有可能死灰复燃的热源以及扑灭残余山火等活动。

消防团虽然在火灾发生当初展开了灭火活动，但随着火势蔓延，停止了活动。随着火势蔓延的风险降低，大船渡市政府决定，让消防团加入灭火队伍，加强地面的灭火力度，力争全面扑灭此次山林火灾。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英举行首次经济版「2+2」会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743301000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743301000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日英举行首次经济版「2+2」会议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本与英国的外务和财务阁僚之间的经济领域磋商机制，即经济版「2+2」会议首次举行。

日本外务大臣岩屋毅、经济产业大臣武藤容治、英国外交大臣拉米、商业和贸易大臣雷诺兹出席了会议。

会议伊始，武藤表示：「在世界出现保护主义动向的背景下，日英两国是拥有共同基本价值观的重要合作伙伴，我们希望进一步加强两国关系。」

拉米表示：「世界的繁荣有赖于可靠的贸易、稳定的供应链和坚韧的经济制度。我们希望对加剧地缘政治竞争的突变所带来的风险进行管控。」

由于美国总统特朗普接二连三出台的关税措施以及俄罗斯对乌克兰的入侵等，世界经济的前景正变得越来越不确定。

考虑到以上问题，在这次会议上，双方确认了推进自由开放的国际贸易体系、加强供应链和确保公平竞争条件，同时也要应对经济胁迫的重要性。此外，双方还一致同意，为加强包括保护重要尖端技术在内的经济安全方面的合作，将继续进行相关讨论。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩法院裁定取消拘留尹锡悦]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_18_1500245_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean court rejects Yoon's detainment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国地方法院裁定，取消因涉嫌带头发动内乱而被起诉的总统尹锡悦的拘留。

2024 年 12 月，尹锡悦宣布韩国实施「紧急戒严」，随后于 2025 年 1 月被逮捕并被起诉，一直被关押在首尔近郊的拘留所。

尹锡悦方面对此表示不服，并向法院申请取消拘留。在 2 月 20 日的庭审中主张「拘留程序存在不当之处」。

首尔中央地方法院于 3 月 7 日作出裁决，指出尹锡悦在 1 月被起诉时，已超过侦查机关可拘留的法定期限，因此难以认定拘留的合法性。同时，法院指出，拘留程序是否合法存在质疑的余地，并决定取消拘留。

另一方面，尹锡悦的律师表示，若检方不服该裁定，可依法提起上诉，称「裁定后尹锡悦不会立即获释」。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌美或通过下周会谈达成矿产资源协议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;乌美或通过下周会谈达成矿产资源协议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕乌克兰与美国之间有关乌境内矿产资源权益的协议，乌克兰外交部发言人表示，「我们目前也准备随时签署」，并透露乌美两国高官将在下周于沙特阿拉伯举行会谈，该会谈可能成为促成协议的契机。

乌克兰外交部发言人季希 3 月 7 日在首都基辅召开记者会，围绕乌克兰与美国之间有关乌境内矿产资源权益的协议表示：「在此前华盛顿的会谈中，乌方就已做好了正式签署协议的准备，我们目前也准备随时签署。」

在此之上，季希指出：「在沙特阿拉伯的会谈也是一个机会。」他表示，乌美两国高官将在下周于沙特阿拉伯举行会谈，该会谈可能成为促成协议的契机。

此外，季希还强调，「乌克兰尤其高度重视与美国的战略伙伴关系，并将其作为当前的最优先事项。安排会谈是一项值得欢迎的进展，我们强烈希望会谈能够以具有建设性的方式进行」，以此表明乌方对于与美方恢复对话寄予厚望。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称正考虑加大对俄经济制裁力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250308_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250308_N02_1500539_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump mulling sanctions on Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于乌克兰局势，美国总统特朗普强调，正考虑加强对俄罗斯的经济制裁。这表明为了尽快在乌克兰实现停火，特朗普也将对俄罗斯加大施压力度。

特朗普 3 月 7 日在社交媒体上发文称：「我正考虑针对俄罗斯实施大规模的银行制裁和征收关税措施，直至实现停火并达成最终的和平协议。」特朗普以此强调，正考虑加强对俄罗斯的经济制裁。

特朗普还在发文中称：「俄罗斯和乌克兰，赶在为时已晚之前，现在就坐到桌前吧。」他呼吁俄罗斯和乌克兰双方都坐到旨在实现停火的谈判桌前。

特朗普总统 6 日曾对媒体记者表示：「我们与乌克兰之间以及与俄罗斯之间都取得了很多进展。乌克兰希望达成协议。我认为乌克兰别无选择。」他再次呼吁乌克兰相向而行。

美国和乌克兰预计将于下周在中东沙特阿拉伯举行高级官员会谈，而特朗普的此番发言表明，为了尽快实现停火，他也将加大对俄罗斯的是施压力度。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府将暂缓提高高额疗养费制度患者负担额度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014742201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014742201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府将暂缓提高高额疗养费制度患者负担额度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于提高高额疗养费制度中的患者负担额度的计划，鉴于日本朝野党派都有呼声要求进一步予以调整，政府基本决定对原定于今年 8 月提高负担额度的措施予以延期。

对于这一计划，最大在野党立宪民主党等在野党派以及癌症患者都强烈要求暂不实施。执政党方面以参议院议员为主也有意见认为，计划未能充分获得国民的理解，要求予以进一步调整。

在此背景下，政府内部就应对措施进行探讨后，基本决定对原定于今年 8 月提高负担额度的措施予以延期，对高额疗养费制度的调整方式予以进一步研究，并在今年秋季之前就具体措施以及明年 8 月以后的制度设计得出结论。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>