<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[安倍川烟火大会，无人机夜空绘迪士尼角色]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240721_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240721_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;安倍川烟火大会，无人机夜空绘迪士尼角色&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;静冈县静冈市的夏季风景「安倍川烟火大会」于 7 月 20 日晚举行，许多人来到安倍川的河滩上观看了这一景致。

开场部分是一场别开生面的表演秀，小型无人机在夜空中描绘出迪士尼角色形象。

约 1500 架无人机随着音乐移动，看起来就像是迪士尼人气角色的手部和面部在动，引起了前来观看的孩子们及其家长等的高声欢呼。

从 20 时左右起，共计 1 万 5000 发烟花从河滩上的不同地点接连升空，观者或是拍照或是鼓掌，陶醉在这场视觉盛宴中。

一位来自静冈县烧津市、跟朋友一道前来的 17 岁女孩说：「这是我第一次到现场观看，真的太美了，不枉此行，我真切感受到了夏天的味道。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 17:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[放飞孔明灯的悼念活动在石川县穴水町举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240721_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240721_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;放飞孔明灯的悼念活动在石川县穴水町举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了悼念能登半岛地震遇难者，一个放飞充气孔明灯的活动 7 月 21 日晚在地震灾区石川县穴水町商店街举行。当地居民等约 1000 人参加了这一活动。

夜幕降临后，活动参加者向夜空放飞了约 400 个带有 LED 灯的充气孔明灯，对遇难者表示悼念，并祈愿灾区早日实现复兴重建。

充气孔明灯随风飘起，在夜空营造出一片奇幻的景象。不少人用摄像机把这一情景记录了下来。

穴水町一名 40 多岁的男子说：「一些人在地震中遇难，留下了一段令人伤痛的记忆。这些飘动的孔明灯让我感受到了大家为了重振家园不屈不挠的精神，非常感动。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 17:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[极端正统派征兵问题引发以色列内政动荡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518511000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518511000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;极端正统派征兵问题引发以色列内政动荡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中东战火呈现扩大趋势的背景下，以色列内政出现了新的难题。

以色列最高法院 6 月做出裁决，要求政府向极端正统派犹太人群体征兵。极端正统派犹太人以恪守犹太教教义为宗旨，迄今为止事实上一直被免除了兵役。在最高法院宣布裁决后，数千名极端正统派犹太人 6 月 30 日在耶路撒冷举行大规模抗议集会，重申反对被征召入伍的决心，有的抗议者还表示「若入伍，宁赴死」。

这一局势对于总理内塔尼亚胡来说是一个极为难解的结。在以色列联合执政的政党当中有 2 个极端正统派政党。这 2 个政党都反对最高法院的裁决，希望不要启动针对极端正统派犹太人群体的征兵计划。而国防部长加兰特 7 月 10 日在国会答辩时表示，计划从今年夏季起开始向极端正统派犹太人群体征兵，一年征召 3000 人入伍。

以色列的大多数国民都支持向极端正统派犹太人群体征兵。在此情况下，内塔尼亚胡总理面临两难的选择：如果积极回应大多数国民的呼声，势必会招致极端正统派的强烈抵制。如果极端正统派政党退出联合执政体制，内塔尼亚胡政权也就土崩瓦解。内塔尼亚胡将如何解决棘手的内政问题，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本文艺界人士举行拍卖会援助加沙儿童]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518701000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518701000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本文艺界人士举行拍卖会援助加沙儿童&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军队仍未停止对巴勒斯坦加沙地带的袭击，在此背景下，日本的歌手、演员等文艺界人士将参加一场拍卖会，通过拍卖衣物和爱用品等，向巴勒斯坦加沙地带的孩子们伸出援手。

本次拍卖活动是在歌手坂本美雨的提议下发起的，演员小泉今日子、满岛光、歌手佐田雅志、漫画家浦泽直树等 28 位文艺界人士参加，出品共 58 件，包括实际穿过的衣物和爱用品等 。

本次拍卖于 7 月 22 日下午在网上开设专用网页，7 月 29 日下午至 8 月 4 日进行拍卖。

活动提议者坂本美雨自去年 10 月加沙地带燃起战火后，一直在社交网站上与当地人保持交流互动，此次活动的收益将通过开展援助活动的非政府组织等，捐给当地的孩子们。

坂本说：「当我呼吁为加沙地带的孩子们做点什么时，不少人表示愿意参加进来，这让我感到自己并不孤单。尽管我们与孩子们未曾谋面，但希望为他们做点什么的心情越来越强烈。期待拍卖活动能成为一个契机，让更多人知道加沙的情况。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:11:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本向 39 个都府县发出中暑警戒警报]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518891000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518891000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本向 39 个都府县发出中暑警戒警报&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅发布消息称，7 月 22 日，本州及附近地区被高气压所笼罩，九州北部的梅雨季结束。

不少地区日照强烈，气温上升。截至 14 时，栃木县佐野市和山梨县甲州市胜沼地区最高气温达到 39 度，千叶县市原市牛久地区最高气温达到 38.8 度，形成威胁人体健康的高温天气。

气象厅和环境省对全国 39 个都府县发出了中暑警戒警报，提醒公众采取措施防止中暑，以下地区的民众尤其需要注意：福岛县、茨城县、埼玉县、东京都、千叶县、神奈川县、长野县、山梨县、静冈县、爱知县、岐阜县、三重县、新潟县、富山县、石川县、福井县、滋贺县、京都府、大阪府、兵库县、奈良县、和歌山县、冈山县、广岛县、岛根县、鸟取县、德岛县、香川县、爱媛县、高知县、山口县、福冈县、大分县、长崎县、佐贺县、熊本县、宫崎县、鹿儿岛县、冲绳县的本岛和八重山地区。

气象厅还指出，西日本和东日本地区在截至 22 日晚上的这段时间，大气处于非常不稳定的状态，局部地区有可能出现雷暴雨，公众有必要防范落雷、龙卷风等飙风、局部地区的暴雨、冰雹等引发灾害。突然刮起冷风、天空突然变暗都是厚重的积雨云靠近的征兆，此时需要尽快采取进入坚固的建筑内等保障人身安全的措施。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本调升孟加拉国的旅行警告级别]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518851000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518851000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本调升孟加拉国的旅行警告级别&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在孟加拉国，公务员岗位配额问题引发学生和治安部队的冲突。日本等国已经提升了当地的旅行警告级别。

1971 年的独立战争结束后，孟加拉国政府为参加独立战争的官兵的家属建立了公务员岗位配额制。尽管政府一度废除了这一制度，但高等法院于今年 6 月作出裁决，判定政府废除这一制度违宪。

高等法院的这一裁决引发学生的强烈不满，学生不断举行大规模游行示威活动。从 7 月 16 日起，示威者在首都达卡等地与治安部队冲突不断。据医务人士等透露，迄今为止，已有 110 人在冲突中丧生。因当地互联网已被切断，通讯也极为不稳定，实际伤亡状况仍不明朗。

对此，孟加拉国最高法院 21 日作出裁决，决定减少公务员岗位配额数量。但据悉，部分学生并不接受这一结果，表示将继续开展抗议活动。

鉴于当地局势紧张，日本外务省把孟加拉国的旅行警告提升至 2 级，呼吁国民在不必要不紧急的情况下避免前往当地。美国国务院则将孟加拉国的旅行警告提升至最高一级，呼吁国民不要前往当地。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:11:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东海道新干线维修车追尾致部分路段停运]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东海道新干线维修车追尾致部分路段停运&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据 JR 东海消息，7 月 22 日 3 时 30 分左右，在东海道新干线丰桥站与三河安城站之间的上行线上，一辆装载着铺轨石的维修车向基地行驶时，追尾停在前方的另一辆维修车，两车脱轨。

据悉，追尾车车上的司机和作业员共 2 人均受伤，司机前额划破，被送往医院，作业员腿部因受撞击而出现轻伤。
受此影响，东海道新干线从首班车发车时起，部分路段一直无法运行，目前滨松站与名古屋站之间的上下行线无法运行。

即便是可通行区段，列车班次也大幅减少，大约每小时只有两班，且各站均停。另外，与山阳新干线的直通运行也处于暂停状态。

在事发现场，由于维修车无法自行行驶，抢修作业预计将持续到傍晚，何时才能恢复正常尚不明朗。

为了防止车站出现拥挤，JR 东海呼吁打算利用停运路段的人们在全线恢复通车后再前往车站。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本世博会大臣前往香港推广世博]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本世博会大臣前往香港推广世博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了提高对 2025 年大阪·关西世博会的关注度，日本世博会担当大臣自见英子造访了香港，并与官方吉祥物「MYAKU-MYAKU」一起推广世博会。在香港，日本旅游一直享有较高人气。

香港正在举办大型活动，发布观光等信息。日本也在会场设置了介绍大阪·关西世博会的展位。

7 月 21 日，自见英子访问了会场，与世博会官方吉祥物「MYAKU-MYAKU」一起拍照留念，并向世博会智力问答活动中回答正确的参加者赠送礼物，积极推广世博会。

日本旅游在香港非常受欢迎，回头客也很多，2023 年，造访日本的香港游客达到约 211 万人次。

一位前来会场的男性公司职员说：「我去过大阪。香港人非常喜欢去大阪享受美食和购物。我打算预订机票前去。」

一对带着 3 岁女儿来参观的夫妇说：「明年我们计划去逛世博会。我们会带女儿去，让她看看日本。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中央政府引入自动检测系统，防范网络攻击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中央政府引入自动检测系统，防范网络攻击&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了加强防御网络攻击，日本政府从 7 月 22 日开始，对中央各府省厅网络设备的软件等是否存在薄弱环节实施 24 小时监控。

作为防范网络攻击的一环，各府省厅一直在响应制造商呼吁，第一时间更新网络设备软件，以提高强度，但有意见指出，这样做并不能完全应对手段日益隐秘的网络攻击。

为此，政府在各府省厅引入了新的自动检测系统，从 22 日起每天进行 24 小时监控，检查一系列网络设备软件等是否存在容易遭受攻击的薄弱环节。

日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）和其他独立行政法人等也引入了这套自动检测系统，如果发现有薄弱环节，将立即采取防御措施，进行软件更新等。

数字大臣河野太郎表示：「我们要以攻击者的视角，抢在前面对可能成为攻击入口点的设备的薄弱环节采取措施。要进一步提高政府机构防御网络攻击的能力。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[原子弹轰炸离世受害者追悼仪式在东京举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;原子弹轰炸离世受害者追悼仪式在东京举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 8 月，广岛和长崎遭受原子弹轰炸即将迎来 79 周年。7 月 21 日，原子弹轰炸离世离世受害者的追悼仪式在东京都内举行。

东京都政府和居住在东京的原子弹轰炸受害者组成的「东友会」每年都会举办该追悼仪式。今年，约 120 人参加了在葛饰区举行的追悼仪式，参加者有经历过原子弹轰炸的幸存者，也有遇难者遗属。

东友会代表理事家岛昌志在仪式上致辞称：「对于年迈的幸存者来说，时间已经不多，废除核武器运动以及促成原爆遇难者受害者获得国家赔偿的运动如果不能取得成果，我们将死不瞑目。」

随后进入宣读遇难者姓名的环节。参加者们默默合掌，献上了鲜花。仪式上，1 岁时曾在广岛遭受原子弹轰炸的木村一茂发表证词，讲述了从父母那里听到的轰炸受害经历，其中包括弟弟因受原子弹爆炸后降下的「黑雨」之害而离开人世等情形。

木村说：「愿我们的孙辈能够生活在一个没有核武器的世界里。」

在过去一年里，东京有 354 名原子弹轰炸受害者离世，到今年 3 月底，居住在东京的原子弹轰炸受害者人数减少到 3557 人，为人数最多时的三分之一左右。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲中就南海补给活动达成临时性安排]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518821000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518821000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;菲中就南海补给活动达成临时性安排&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 21 日，菲律宾政府宣布，关于军方在南海菲控岛礁实施的补给活动，已与中国政府达成临时性安排。

菲律宾一直在向南海仁爱礁（英文名：Second Thomas Shoal）的军事基地提供生活物资补给并进行士兵轮换。对此，中方以阻止菲方向军事基地运送建材为由，多次使用船只进行冲撞等，两国对立持续已久。

在此背景下，菲律宾外交部 21 日宣布，已与中国政府就补给活动达成临时性安排。菲方没有透露其详细内容，但据称双方确认该安排不会损害彼此在南海的立场。

菲律宾外交部表示：「两国都认识到有必要缓和南海紧张局势，通过对话和协商管控分歧。」

两国 2 日在马尼拉举行有关南海问题的外交部副部长定期会谈时还同意建立新的对话渠道，本次达成的临时性安排等能否促使两国缓和紧张局势成为关注的焦点。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称哈里斯更易被击败]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普称哈里斯更易被击败&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国 CNN 电视台报道，拜登总统宣布退出选举后几分钟内，前总统特朗普接受了电话采访。

在采访中，特朗普表示，拜登总统「将作为我国历史上最糟糕的总统而被铭记」。他还提到拜登总统支持副总统哈里斯作为候选人参选，称：「哈里斯比拜登更容易击败。」

此外，关于拜登宣布退出选举，特朗普日本时间 22 日凌晨 3 点半左右在自己的社交媒体上发文称：「虽然我们在他担任总统期间遭受了极大痛苦，但我们将很快从他造成的伤害中恢复过来。让美国再次伟大。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰称特朗普说其当选不会对俄方有利]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518931000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518931000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;乌克兰称特朗普说其当选不会对俄方有利&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据乌克兰方面透露，美国前总统特朗普向乌克兰总统泽连斯基表示，即使自己在秋季的总统选举中获胜，也不会对俄罗斯有利。

乌克兰总统办公室发言人向当地媒体透露了 7 月 19 日特朗普与泽连斯基电话会谈的部分内容。

据称，特朗普在电话会谈中说：「不要相信那些说我在总统选举中获胜会有利于俄罗斯的假新闻。」特朗普以此表示，即使自己获胜也不会对俄罗斯有利。

特朗普被认为与俄罗斯关系密切，并声称可以在 24 小时内结束俄军入侵乌克兰。泽连斯基政权对此高度警惕。该发言人表示，「这是非常有趣的言论」。据认为，乌方将继续关注特朗普的真实意图。

另外，关于特朗普就结束战争的相关言论，基辅市的当地人接受采访时表示：「他没有提出具体计划。」部分民众对特朗普表达了不信任感。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相称拜登或认为退选是最好的选择]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240722_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240722_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相称拜登或认为退选是最好的选择&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于美国总统拜登宣布退出秋季的总统选举一事，日本首相岸田文雄称：「我认为拜登总统做出这一决定是因为他可能觉得从政治角度来讲这是最好的选择。」岸田表示将密切关注今后的选举动向。

日本时间 7 月 22 日凌晨，美国总统拜登宣布将在秋季的总统选举中放弃连任竞选，退出选战。

对此，岸田首相 22 日上午进入首相官邸时对媒体表示：「这是美国国内的政治事务，我不会直接发表评论，但我认为，拜登总统可能觉得退选‘从政治角度来讲是最好的选择’。」

岸田还表示：「无需多言，日美同盟是日本外交政策和安全的基石，我将密切关注今后的动向。」</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[内塔尼亚胡将会晤拜登，磋商或受退选影响]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518911000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;内塔尼亚胡将会晤拜登，磋商或受退选影响&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列总理办公室 7 月 21 日宣布，总理内塔尼亚胡将访问美国，并于 23 日与美国总统拜登举行会晤。这将是以色列与伊斯兰组织哈马斯爆发一系列冲突以来，内塔尼亚胡首次访问美国，24 日，他将在美国国会发表演讲。

据观察，两位领导人会晤时，还将就以哈停火和释放人质的谈判进行磋商。

关于这一谈判，今年 5 月，拜登公布了一项「三步走」解决方案，内容包括实施为期六周的停火和释放人质，并敦促哈马斯接受。不过，在那之后，内塔尼亚胡反复主张，即使实现临时停火，也要能为消灭哈马斯而恢复战斗。另一方面，哈马斯要求以色列完全撤军并保证永久停火，双方分歧严重，谈判陷入停滞。

以色列总理办公室宣布这一消息后，拜登发表声明称，放弃在秋季总统选举中争取连任，退出竞选活动。拜登一直强烈呼吁以哈停火，其退选或将对本次磋商也产生影响。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈里斯称将争取获得总统候选人提名]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈里斯称将争取获得总统候选人提名&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统拜登决定在今年秋季的总统选举中退出选战，放弃连任竞选，并表示将支持现任副总统哈里斯成为民主党总统候选人。在此背景下，哈里斯 7 月 21 日发表了声明。

哈里斯在声明中称颂道：「拜登总统的丰功伟绩在美国现代史上是无与伦比的，凌驾于许多连任两届的总统之上。」

另外，对于拜登支持自己成为民主党总统候选人一事，哈里斯表示：「很荣幸得到拜登总统的支持，我将力争获得总统候选人提名。」

她还说：「我会竭尽所能，实现民主党及国家的团结，以此击败特朗普。」

根据政治资讯网站「Real Clear Politics」汇总的数据，截至 7 月 20 日的各项民意调查平均值显示，哈里斯的支持者占比为 38.1%，不支持者占比为 52.3%。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登宣布退选，支持哈里斯为候选人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014518831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014518831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;拜登宣布退选，支持哈里斯为候选人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统拜登 7 月 21 日下午在社交媒体 X 上发表声明，宣布放弃在秋季的总统选举中竞选连任，决定退选。

拜登在声明中表示：「我相信，对于民主党和国家来说，我退出选战，专注于完成总统的剩余任期是最好的选择。」

此外，拜登还在 X 的另一条帖子中说：「我全力支持并推荐卡玛拉作为今年选举的党的候选人。」他进一步呼吁：「民主党人，现在是团结起来击败特朗普的时候了。」

拜登表示，本周他将向美国国民详细解释他作出这一决定的原因。

现任总统在寻求连任时中途退选，是自 1968 年的约翰逊总统以来，时隔 56 年首次发生的情况。

对于民主党的继任候选人的人选问题，民主党全国委员会主席表示，「将启动透明有序的程序」。未来谁将成为正式的民主党候选人，受到国内外瞩目。</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:41:01 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[电脑系统故障或影响 850 万终端]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014517941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014517941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;电脑系统故障或影响 850 万终端&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 7 月 19 日因安全软件造成了全球范围的大规模电子计算机系统故障，美国大型 IT 企业微软公司就此透露，估计有 850 万台终端设备受到了影响。

日本时间 19 日发生的计算机系统故障给欧洲、亚洲和美国的机场，中东等地区的医疗机构以及英国的电视广播等广泛领域造成了巨大影响。

据微软公司等相关方面透露，此次系统故障发生在搭载微软基础软件 Windows 的终端设备上，原因是伴随美国信息安全公司 CrowdStrike 对其软件 Falcon 进行的更新而出现了问题。

微软公司 20 日就此透露，估计有 850 万台终端设备受到了影响，这一数字不到搭载 Windows 基础软件终端设备的 1%。微软指出：「虽然受影响的终端设备比例较低，但经济和社会影响却很大，这表明许多提供关键服务的公司都在使用 CrowdStrike 的软件。」

尽管此次系统故障造成的影响仍然有一部分还在持续，但大局已基本平息。</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本文部科学大臣将访问乌克兰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014517591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014517591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本文部科学大臣将访问乌克兰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科学大臣盛山正仁将于 7 月底访问乌克兰，出席一个讨论接纳更多留学生等议题的有关教育和科技领域合作的会议。

日本和乌克兰今年 2 月交换了为实现乌克兰的复兴而在教育和科技领域开展合作的文件，并就设立一个旨在协商具体措施的会议达成了共识。

这一会议的第一次将于 7 月 29 日在乌克兰首都基辅举行，文部科学大臣盛山将出席会议。

会议预计将讨论接纳更多来自乌克兰的留学生和研究人员以及为乌克兰艺术家在日本开展活动提供援助等议题。

据政府官员透露，盛山将于近日访问法国，在出席巴黎奥运会开幕式之后前往乌克兰。盛山是继首相岸田文雄和外务大臣上川阳子等人之后，第四位在俄罗斯军事入侵乌克兰以后访问该国的日本阁僚。</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以军空袭也门胡塞武装据点]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014517921000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014517921000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以军空袭也门胡塞武装据点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军 7 月 20 日公布，对也门西部城市荷台达的反政府组织胡塞武装军事据点进行了空袭。

也门媒体报道称，当地石油储存设施遭到攻击，并播放了海岸区域升起巨大火焰和浓烟滚滚的画面。

公开支持伊斯兰组织哈马斯的胡塞武装在前一天 19 日凌晨对以色列最大商业城市特拉维夫市中心进行了无人机袭击，此外还对以色列实施了导弹攻击，并持续袭击在红海周边航行的船只。

以军表示，此次空袭是对胡塞武装在过去几个月内发动的数百次袭击的反制措施。

以色列总理内塔尼亚胡说，「没有任何地方在以色列的打击范围之外。无论是谁，如果对以色列造成伤害，都将付出高昂的代价。」他以此对胡塞武装进行了牵制。

以色列媒体报道称，这是以军首次公布对也门进行空袭。以色列国防部长加兰特表示：「胡塞武装对以色列民众造成了伤害，所以我们进行了打击。无论什么地方，只要有必要，我们都会进行攻击。」</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>