<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[冲绳县知事与到访的福建省委书记举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;冲绳县知事与到访的福建省委书记举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;冲绳县知事玉城丹尼 7 月 29 日在县政府大楼与到访的中国福建省一把手、省委书记周祖翼举行了会谈。周祖翼从 28 日起访问冲绳。

从琉球王国时代至今，冲绳地区与福建地区已拥有长达 600 年的交流历史。冲绳县与福建省 1997 年正式建立友好县省关系。

在会谈中，周祖翼谈及了在福建省和那霸机场之间开通直航航线的问题，表示希望双方共同努力，今早开通直航航线，进一步促进双方的人文交流。

对此，玉城丹尼表示，冲绳方面也希望竭尽全力促进地区间的外交关系，从而让福建省与冲绳之间的交流为维护两国的和平与稳定做出贡献。双方一致表示，要积极推进有关措施提升两地的合作关系。

冲绳县政府发布消息称，周祖翼此行是福建省一把手首次访问冲绳。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法国国家铁路公司称 TGV29 日全线恢复运行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;法国国家铁路公司称 TGV29 日全线恢复运行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法国国家铁路公司 7 月 28 日宣布，经过抢修，高速铁道 TGV 将于 29 日早晨全线恢复正常运行。TGV 连接巴黎与北部、东部等地区的 3 条线路 26 日发生沿线设备遭纵火事件，不少列车停运，给出席奥运会开幕式的人造成了巨大影响。

调查部门认为这起事件是旨在造成铁路运输混乱的有计划的组织性犯罪。法国内政部长达尔马宁 27 日表示，有关部门已经获得了不少证据，事件黑手近期就会大白天下，以此显示政府正在全力以赴希望尽快挖出犯罪团伙。

法新社 28 日报道称，事件发生后第二天，数家媒体收到了以极左活动人士的名义发送的电子邮件，其中对奥运会进行了批评，并认为高速铁路纵火行为是正当的。《巴黎人报》也报道称，有意见认为纵火是极左团伙所为。有关部门的调查结果如何，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山口县柳井市：金鱼灯笼亮灯活动拉开帷幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山口县柳井市：金鱼灯笼亮灯活动拉开帷幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在「柳井金鱼灯笼节」到来之前，山口县柳井市的灯笼夜间亮灯活动已经拉开帷幕。

柳井市每年 8 月 13 日都会举办「柳井金鱼灯笼节」。灯笼节虽然尚未到来，一只只可爱的金鱼灯笼已经跃然现身屋檐下或 JR 柳井站附近。7 月 27 日，柳井市迎来了灯笼的点灯仪式。

当天 19 时前，身穿夏季清凉和服的井原健太郎市长与当地小学生伴随倒计时按下点灯按钮，约 2500 只金鱼灯笼骤然点亮。

一名高中一年级女生说：「金鱼灯笼太漂亮了，似乎让炎热也消失得无影无踪。我为自己出生在柳井而感到自豪。」

金鱼灯笼的夜间亮灯活动将持续到 9 月 1 日，活动期间，每天 19 时至 22 时点亮。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[众议院安保委将召开会议追究相关阁僚责任]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;众议院安保委将召开会议追究相关阁僚责任&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;尽管日本国会目前处于常会闭会期间，但朝野党派仍决定，众议院安全保障委员会 7 月 30 日上午召开审查会议，就政府在防衞省和自衞队的违规丑闻以及冲绳的驻日美军士兵性侵事件方面的应对措施对防衞大臣木原稔和外务大臣上川阳子进行质询。

防衞省和自衞队的违规丑闻有与国家安全有关的特定机密信息方面的违规操作、潜水艇船员违规领取补贴等。另外，有 4 名自衞队队员因违规领取补贴被逮捕，但木原防衞大臣却未能及时收到相关汇报。关于冲绳的驻日美军士兵性侵事件，中央政府没有把相关信息及时告知冲绳县地方政府，这引起了冲绳当地民意的不满。

在此背景下，朝野党派 29 日讨论后决定，众议院安全保障委员会召开理事恳谈会对相关问题进行审查，于 30 日上午对木原防衞大臣和上川外务大臣进行质询。在野党方面打算在审查中追究木原在防衞省和自衞队一系列违规丑闻方面的责任，并以中央政府在驻日美军性侵事件方面的举措不妥为由对上川的工作提出质疑。

参议院外交防衞委员会也将于 30 日下午召开相关审查会议。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相指示从旧优生保护法中吸取教训]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相指示从旧优生保护法中吸取教训&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了吸取旧优生保护法的教训、消除对残障者等的歧视和偏见，日本政府 7 月 29 日召开了对策推进本部的首次会议。

该对策推进本部是在最高法院作出旧优生保护法违宪的判决后设立的，岸田文雄首相为最高负责人，所有阁僚均为成员。

会上，岸田首相表示：「在长达约半个世纪的岁月里，基于旧优生保护法的政策践踏了众多残障人士的个人尊严，将苦难与痛苦强加给他们。我们绝不能无视这一沉重的事实和教训。政府上下将团结一致，​​为彻底消除偏见、歧视和优生思想而努力。」

岸田指出，为了消除对残障者等的歧视和偏见，确认和审视国家的残障者相关政策十分重要，他要求相关阁僚采取措施进行应对。

此外，岸田首相还表明了今后的方针，即：认真听取当事方的意见，研究改进措施，制定新的行动计划。

另一方面，关于对旧优生保护法受害者进行追加补偿一事，岸田首相下达指示，要求有关部门加快与跨党派议员联盟进行协调，以提交所必要的议员立法法案。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本银行的货币政策调整措施引人关注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本银行的货币政策调整措施引人关注&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本银行将从 7 月 30 日起召开为期两天的货币政策决策会议。日本银行已经决定下调国债逆回购这一大规模货币宽松举措的规模，本次会议将敲定今后 1 至 2 年国债逆回购规模下调计划。

日本银行已就这一措施与国债购入方金融机构进行了意见交流。目前，国债逆回购规模月均 6 万亿日元左右。就此，有的金融机构称今后下调至月均 4 万亿日元左右较为妥当，有的表示希望月均有 2 万至 3 万亿日元。日本银行打算基于金融机构的这些意见，对分步下调国债逆回购的速度做出决定。

鉴于日本银行今年 3 月解除了负利率政策，本次货币政策决策会议还将就上调政策利率的问题进行讨论。日本银行总裁植田和男曾表示，如果物价涨幅按照预期朝着 2% 的方向挺进，就会采取上调利率的措施。

目前，受日元疲软的影响，进口商品价格上升，国内物价存在整体上浮的可能，因此，日本银行内部有意见认为，有必要对解除负利率后进一步上调利率进行探讨。同时也有意见认为，由于剔除物价上涨因素的实际工资已经连续 26 个月呈现负增长，因此，为了避免消费遇冷，有必要对工资水平变化和消费动向作出进一步观察后再决定是否上调利率。

鉴于就经济形势、物价趋势以及是否上调利率存在各种意见，日本银行本次将就货币政策作出何种判断，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地将遭遇强降雨，须做好防灾准备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本多地将遭遇强降雨，须做好防灾准备&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅公布，暖湿空气正流向北日本附近停滞的梅雨锋面，受此影响，以东北和北海道为中心，日本的部分地区出现了降雨天气。

在到 7 月 30 日的这段时间里，锋面将缓慢南下。在上周遭遇罕见大雨的山形县和秋田县等北日本地区，大气状况将持续不稳定，局部地区有可能出现每小时 30 至 40 毫米的强降雨。

据测，北陆地区和新潟县 30 日将出现强降雨。
在截至 30 日中午的 24 小时里，预计各地降雨量较大的地点情况如下：新潟县，120 毫米； 东北的日本海一侧、北海道的太平洋一侧、北陆，100 毫米；北海道的鄂霍次克海一侧，80 毫米；东北的太平洋一侧， 60 毫米。此外，在到 31 日中午的 24 小时里，北陆预计将出现 100 毫米的降雨。

在山形县和秋田县等地，此前的降雨造成部分区域地层松动、河堤受损，今后，即使是少量降雨，也有可能使灾害风险再度增大。

请高度警惕地质灾害、浸水、河流泛滥，谨防雷电、飙风、冰雹。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[让外籍学童有学上，首都圈咨询窗口 ⑤群马县]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;让外籍学童有学上，首都圈咨询窗口 ⑤群马县&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍群马县的情况。

群马县可能处于失学状态的儿童有 233 人，其中太田市最多，为 137 人，其次是伊势崎市 63 人，大泉町 13 人。

群马县为有外国背景的孩子们开设了学习应援网站「和声」（Harmony），用七种语言介绍日本的入学手续和学校生活，并向校方人员详细介绍如何构建接收体制和开展日语指导等。

制造业发达的太田市有很多来自巴西、秘鲁以及中国、菲律宾等的外籍居民，不过，教育委员会表示，并没有掌握可能失学的 137 名儿童的国籍。有关就学事宜的咨询，请联系市教育委员会。主管部门的联系电话是 0276-20-7084。请注意，咨询仅支持日语。

据说伊势崎市的外籍居民以巴西人、秘鲁人、菲律宾人等居多，但 63 名儿童的国籍详情尚不清楚。包括入学相关事宜在内，市政府外国人综合咨询窗口为外籍居民提供相关的咨询服务。

外籍居民占人口约两成的大泉町，每年针对家里有即将上小学的孩子的外籍居民举办说明会，就日本的义务教育、就学前需办理的手续等进行说明。部分外国儿童上町内的外国人学校，为了使除此以外的儿童不会出现不上学的情况，大泉町还积极开展宣传活动，呼吁孩子们上学。向教育委员会教育管理课咨询可拨打市役所电话，拨通总机 0276-63-3111 之后，转内线 331。

此外，位于伊势崎市的非营利法人（NPO）GCommunity 还提供包括就学在内的教育方面的咨询。向该团体咨询就学问题不是通过电话，请用邮件联系。用关键词 GCommunity 上网查询，找到其官方网页，查询联系方法。

群马县的外籍居民想在公立小学就学的，原则上在办理迁入市町村的搬迁手续时，儿童的家长需表明愿意就学，并在该市町村的教育委员会办理手续。如果尚未办理必要的手续，或没有进行居民登记的，请向自己居住的市町村的教育委员会咨询。（截至 2023 年 11 月的信息）</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本关东甲信和东海地区预计 40 度高温]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本关东甲信和东海地区预计 40 度高温&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅预计，7 月 29 日，以东日本和西日本地区为中心，气温上升，静冈县气温已超过 40 度，酷暑或危及生命。请大家取消非必要不紧急的外出，在室内也不要忍耐，积极使用空调等，采取彻底的防范中暑措施。

静冈县滨松市船明在 29 日 11 时 42 分观测到 40.2 度高温。这是自 7 月 7 日静冈市观测到 40 度高温以来，日本国内今年再次观测到气温超过 40 度。

气象厅和环境省认为中暑风险极高，向东北地区到九州地区的 38 个都府县发布了「中暑警戒警报」。

请大家取消非必要不紧急的外出，在室内不要忍耐，积极使用空调，频繁补充水分和盐分等，采取彻底防范中暑措施。

老年人和婴幼儿尤其容易中暑，家人和周围的人请多加留心。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[圣雄甘地雕像在东京江户川区的公园揭幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;圣雄甘地雕像在东京江户川区的公园揭幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京都江户川区是日本国内印度人居住最多的地区，7 月 28 日，在江户川区的一座公园举行了印度独立之父圣雄甘地半身像的揭幕仪式。

作为日印友好的象征，印度政府捐赠了这座雕像，印度外长苏杰生也出席了在江户川区新田 6 号公园举行的揭幕仪式。仪式上，印度人学校的孩子们唱起了《甘地之歌》，放置在基座上的 50 厘米高的甘地半身像呈现在人们面前。

2000 年左右，印度的 IT 技术人员开始在江户川区居住，自此，在这里居住的印度人越来越多，现在已超过 7000 人，为日本国内最多。这里的印度人每年秋季都会在设置雕像的这座公园举办节日活动，吸引周围大批居民前来欣赏古典舞蹈、品尝印度美食。28 日也有很多印度人前来参观雕像，交流互动。

江户川区区长斋藤猛说：「借助雕像的设置，希望这里能以甘地公园的暱称，长长久久地受到社区居民的喜爱。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北京中轴线列入世界遗产名录，或将引发争议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北京中轴线列入世界遗产名录，或将引发争议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国教科文组织世界遗产委员会 7 月 27 日在印度举行会议，决定将中国的「北京中轴线」列入世界文化遗产名录。

「北京中轴线」纵贯北京市中心南北，全长 7.8 公里，始建于 13 世纪。遗产区内分布着曾为皇帝宫殿的世界遗产故宫等历史性建筑。

中国国营通讯社新华社报道称：「联合国教科文组织世界遗产委员会认可‘北京中轴线’所体现的中国传统都城规划理论和‘中’‘和’哲学思想，为世界城市规划史作出了重要贡献。」

不过，中轴线遗产构成还包含天安门广场，这里曾经是 1989 年学生民主运动遭到武力镇压，造成众多死伤人员的现场。因此，也可能会引发国际舆论的争议。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韩防长会谈，签署安全合作制度化备忘录]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日美韩防长会谈，签署安全合作制度化备忘录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美韩三国防长会谈在东京举行。日本防衞大臣木原稔 7 月 28 日上午在防衞省与美国国防部长奥斯汀、韩国国防部长官申源湜举行了会谈。

日美韩三国防长会谈首次在日本举行。木原在开场发言中说：「在安全保障环境日趋严峻的形势下，三国的合作对朝鲜半岛和印度太平洋等的和平与稳定至关重要。希望就北朝鲜与俄罗斯的关系、东海南海等地区局势、以及深化三国防务合作展开积极的讨论。」

会议对北朝鲜发射弹道导弹表示谴责，并对其强化与俄罗斯的军事合作表达了严重关切。会议还确认，定期召开三国防长会谈，进一步发展合作关系以有效应对挑衅和威胁。

会谈结束后，三国防长签署了旨在将安全合作制度化的备忘录。内容包括：每年举行高级别政策磋商；在北朝鲜弹道导弹发射信息的实时分享机制上加强合作；有组织、高效率地实施联合训练等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[驻日美军将整合为「统合军司令部」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527681000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527681000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;驻日美军将整合为「统合军司令部」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 7 月 28 日举行的日美外长防长「2+2」会谈上，提出将驻日美军重新整编为「统合军司令部」的构想，以提高自衞队和美军的指挥与统管能力。

日美外长防长「2+2」会谈 28 日在东京举行。为了使自衞队与美军部队之间的协作更为顺畅，作为提高各自指挥和统管能力的一环，会上提出将驻日美军重新整编为「统合军司令部」的构想。

新构想旨在因应自衞队将创设的「统合作战司令部」，构建对应机制。统合军司令部将接手目前掌握在夏威夷的美国印太司令部手中的军事指挥权。

日本防衞省表示，新建制将使双方协调变得更加容易，促进自衞队与驻日美军之间的合作。然而，日本在野党等就提高指挥统管能力指出，「这将加强自衞队与美军的一体化」。

防衞省表示，自衞队不会被纳入驻日美军的指挥体系，未来将与美方就具体的合作方式等进行磋商。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京暗示视美国等行动或重新部署武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;普京暗示视美国等行动或重新部署武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 28 日，俄罗斯各地举行仪式，庆祝海军节。俄罗斯总统普京出席了在圣彼得堡举行的海上阅兵并发表讲话。

普京提及美国宣布计划于 2026 年向驻德部队部署据信可将俄罗斯纳入射程范围的开发中的高超音速武器和巡航导弹等，对此提出了强烈反驳。他说：「此类导弹未来可能会搭载核弹头，发射后 10 分钟就能到达俄罗斯。」

他还说：「根据美国等的行动，俄罗斯也可能部署武器。这种情况让人想起冷战时期。」普京暗示，根据情况，俄方可能会部署此前已暂停生产和部署的中短程导弹，以此发出了强烈警告。

在俄罗斯太平洋舰队司令部的所在地、远东符拉迪沃斯托克也举行了纪念活动，轻型护衞舰和潜艇也参加了活动。

另外，与俄罗斯加强关系的中国军舰也参加了纪念活动。据俄罗斯国防部称，中国人民解放军海军司令员到访俄罗斯，与俄国防部高级官员举行了会谈。据观察，中俄有意彰显联手抗衡欧美的姿态。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙医生呼吁奥运期间停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;加沙医生呼吁奥运期间停火&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在加沙地带南部一家医院开展活动的国际非政府组织、无国界医生的贾维德·阿卜杜勒穆奈姆医生接受了本台 NHK 的视频采访，呼吁尽快停火。 

阿卜杜勒穆奈姆从 6 月开始在加沙地带南部汗尤尼斯的纳赛尔医院开展活动。7 月 22 日的空袭殃及大批儿童，谈及当地所面临的困境，他说：「让我无法忘记的是一名受伤的小女孩，如果是其他的医疗系统本可以获救，而她却忍受着痛苦和恐惧，在孤独中死去。世界上不应有任何人遭受这样的境遇。」 

另外，奥运期间针对加沙的袭击也没有平息的迹象，对此，他表明了危机感。他说：「奥运是举世欢庆的盛典，但我担心加沙居民依然处于危险之中，他们的死无人过问，世人的关心会渐渐淡漠。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴黎奥运以色列选手遭安全恐吓，法当局启动侦查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528121000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巴黎奥运以色列选手遭安全恐吓，法当局启动侦查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴黎检察部门称，参加 7 月 26 日开幕的巴黎奥运会的 3 名以色列运动员收到了恐吓邮件。

邮件内容没有公开，侦查部门在接受本台 NHK 的采访时表示，因涉嫌出于对某个特定国家和宗教的歧视等而进行死亡威胁，有关方面已经启动了侦查。

另据法新社报道，在举行开幕式的 26 日，以色列参赛选手的个人信息被不正当地公开在社交媒体 Telegram 上。被公开的信息包含选手的血液检查结果、利用网络服务的密码等，有关部门对该信息采取了删除措施。

在巴勒斯坦加沙地带战火不断的背景下，如何确保以色列代表团的安全成为奥运会的一大课题。法国看守内阁内政部长达尔马宁表示「以色列代表团是最大的攻击目标之一」，将采取 24 小时警衞措施。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴黎奥运会奖牌榜（7 月 28 日）]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527991000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527991000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;巴黎奥运会奖牌榜（7 月 28 日）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴黎奥运会第三天的 7 月 28 日，日本队迎来了奖牌丰收的一天。日本队共获得 3 枚金牌和 2 枚银牌，共 5 枚奖牌。

在男子柔道 66 公斤级比赛中，阿部一二三选手获得金牌。这是阿部选手继东京奥运会后，连续两届奥运会摘金。

在滑板女子街式比赛中，14 岁的吉泽恋选手赢得金牌，15 岁的赤间凛音选手获得银牌。这是日本选手连续两届奥运会在该项目中夺金。

在击剑项目的男子个人重剑比赛中，26 岁的加纳虹辉选手获得金牌，这是日本选手首次在击剑个人项目中夺金。

在男子 400 米个人混合泳比赛中，松下知之选手获得银牌。

截至目前，日本队共获得 4 枚金牌、2 枚银牌和 1 枚铜牌，总计 7 枚奖牌。在金牌数量上，日本队与澳大利亚队并列第一。

在奖牌总数方面，美国以 3 金 6 银 3 铜，总计 12 枚奖牌位列第一。法国以 3 金 3 银 2 铜，总计 8 枚奖牌位列第二；日本以 7 枚奖牌位列第三。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙地带一修道院遗址被列为世界遗产]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014526851000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014526851000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;加沙地带一修道院遗址被列为世界遗产&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 26 日，在印度首都新德里召开的联合国教科文组织世界遗产委员会会议决定，将巴勒斯坦加沙地带一座 4 世纪左右的修道院的遗址「特尔乌姆阿迈尔」列入世界遗产名单。

该遗址以据信为中东最古老基督教修道院之一的「圣希拉里翁修道院」为中心，由教堂和浴场遗址等构成，被评价为位于连接亚洲和非洲的商路上的要塞处。

世界遗产委员会还决定将其指定为「濒危世界遗产名录」，其理由是，该遗址面临以色列与哈马斯交战带来的危机。

巴勒斯坦驻联合国教科文组织代表部的大使接受当地媒体采访时称：「世界遗产委员会的决定是向加沙地带居民传递的充满希望的讯息。」</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「佐渡岛金山」申遗成功，成为世界文化遗产]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014526151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014526151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「佐渡岛金山」申遗成功，成为世界文化遗产&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在印度首都新德里召开的联合国教科文组织世界遗产委员会会议决定，将日本推荐的新潟县「佐渡岛金山」列入世界文化遗产名单。

会议就「佐渡岛金山」进行的审议于日本时间 7 月 27 日 13 时 30 分过后开始，其结果，全会一致决定将其列为世界文化遗产。

关于「佐渡岛金山」申遗，韩国政府认为这里是「朝鲜半岛出身的劳工被强制劳动的场所」，曾表示了反对，日韩政府就此进行过多次对话。但在本次审议中，作为成员国的韩国对「佐渡岛金山」申遗表示了同意。

在审议结果出炉后，日本政府代表表示：「我们真诚地缅怀佐渡岛金山的所有劳工、尤其是朝鲜半岛出身的劳工，并将忠实、全面地落实决议的建议内容，与韩方展开密切协商，为全面介绍佐渡岛金山的整个历史、实施展览策略、加强设施建设继续付出努力。」

会场上，新潟县知事花角英世等人见证了审议过程，并为申遗成功表达了喜悦之情。至此，包括文化遗产和自然遗产在内，日本国内的世界遗产总数增加到 26 处。</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本柔道选手角田夏实获日本首金]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014526341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014526341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本柔道选手角田夏实获日本首金&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴黎奥运会女子柔道 48 公斤级比赛中，日本选手角田夏实勇夺金牌。这是日本代表团在本届奥运会上斩获的首枚奖牌，也是日本在夏季奥运会上获得的第 500 枚奖牌。

角田夏实首次参加奥运会，在比赛中凭借拿手绝技巴投和腕挫十字固，从第一轮到四分之一决赛的三场比赛中，都在约 1 分钟时间以一本获胜。

在半决赛中，角田对阵瑞典选手塔拉·巴布尔法特。角田的巴投多次被对手化解，双方在没有技术得分的情况下进入加时赛。最终，对手三次被判犯规落败，角田晋级决赛。

决赛中，角田面对的是世界排名第二，并在今年 5 月世锦赛中获得冠军的蒙古选手巴桑呼·巴武道尔吉。角田在比赛进行到 2 分 54 秒时，以巴投获得技有分，并保持优势，最终夺冠。

自 2004 年雅典奥运会上谷亮子以来，角田再次在该级别柔道比赛中为日本队摘金。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>