<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多个地方政府网站发生无法浏览故障]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本多个地方政府网站发生无法浏览故障&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 30 日上午日本多个地方政府的网站发生了无法浏览的故障。随后，系统正陆续得以恢复，各地方政府纷纷联系委托其管理网站的公司，并正在调查发生故障的原因。

其中，据悉在三重县名张市，市政府工作人员是在 30 日 8 时左右确认到网站无法浏览的。

网站设置在一家民间系统公司拥有的服务器上，市政府将系统的管理委托给了该公司，据市政府透露，是服务器出现了问题。

按网址访问网站时会显示出「错误」字样，系统公司就此进行了恢复工作，中午过后系统已恢复正常。

另外福冈县的丝岛市、大野城市，以及粕屋町的地方政府的网站也在 30 日上午无法浏览。

各地方政府已分别与委托管理的公司取得联系，并进行了恢复工作，网站系统正在陆续恢复。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[四国外长同意为维护加强海洋秩序开展合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;四国外长同意为维护加强海洋秩序开展合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本、美国、澳大利亚和印度组成的「四方安全对话」框架下的外长会议 7 月 29 日时隔 4 年在东京举行，四国外长一致同意为维护和加强海洋秩序而展开合作。

今年的四国外长会议由日本担任轮值主席国，日本外务大臣上川阳子、美国国务卿布林肯、澳大利亚外长黄英贤、印度外长苏杰生出席了会议。

考虑到中国不断加强海洋活动，四国外长在会上达成共识，表示将反对以强力单方面改变现状的尝试，并为维护和加强海洋秩序而开展合作。

四国还确认了将共同努力解决地区问题的方针，并决定将在维护网络安全、建立和完善被称为「开放式 RAN」的通信网络，以及构建海上执法能力等方面提供支援。此外，四国外长还一致同意在打击虚假信息和促进女性参与预防冲突的「女性・和平・安全保障」（WPS）等领域开展合作。

会议在结束后发布了一份总结以上成果的联合声明。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本持续酷暑天气，多地上午已超 38 度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本持续酷暑天气，多地上午已超 38 度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，东日本和西日本 7 月 30 日也笼罩在高气压之中，气温从早晨就开始上升。

截至 11 时 30 分，从九州到东北的广大地区都已变得十分炎热。其中，三重县尾鹫市最高气温为 38.2 度，千叶县市原市牛久 38.0 度，一些地区的气温甚至达到了危险程度。

此后气温预计还会进一步上升，各地预计最高气温如下：静冈县滨松市 39 度；高知县高知市、埼玉县熊谷市 38 度；东京都中心地区、甲府市、冈山市、鹿儿岛市 37 度；仙台市、名古屋市、京都市 36 度；神户市、福冈市 35 度。

气象厅和环境省认为中暑风险极高，向关东甲信地区到九州地区的 31 个都府县发布了「中暑警戒警报」。请以下地区民众尤其做好防暑工作：

茨城县、栃木县、群马县、埼玉县、伊豆群岛以外的东京都、千叶县、神奈川县、长野县、山梨县、静冈县、爱知县、岐阜县、三重县、新潟县、京都府、兵库县、奈良县、和歌山县、广岛县、德岛县、香川县、爱媛县、高知县、山口县、福冈县、大分县、长崎县、佐贺县、熊本县、宫崎县、奄美地区以外的鹿儿岛县。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[这些行为在日本属违法④为食用而捕获斑嘴鸭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240730_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240730_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;这些行为在日本属违法④为食用而捕获斑嘴鸭&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期来关注野生鸟兽猎捕。

在日本，《鸟兽保护法》禁止猎捕野生鸟类、哺乳动物和收集鸟蛋。

2023 年 12 月，两名外国男子因在埼玉县用弹珠机的钢球射取一只野生苍鹭被逮捕；2019 年 3 月，一名外国男子因在东京都猎捕两只斑嘴鸭，涉案材料被送交检方。据悉，这名男子对警方称，「我吃不惯日本菜，所以想做个家乡的鸭粥」。

另外，请注意，从海里或河里捕获鱼贝类也有可能触犯法律。伊势龙虾、鲍鱼和海带等在设有捕捞权的地区是禁止捕捞的。即便偶然捕获，也不要当场食用或者带回去，那样做会构成偷捕。

如果是休闲目的的钓鱼，请事先仔细确认垂钓场所的规则。（信息截至 2024 年 7 月 23 日）</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[青森县计划就乏燃料储存设施签署安全协定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;青森县计划就乏燃料储存设施签署安全协定&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于正在青森县陆奥市兴建的乏燃料中期储存设施，青森县知事宫下宗一郎 7 月 29 日表示，计划与设施管理运营方以及陆奥市政府签署三方安全协定，以达到该设施启动运营要求。

这一乏燃料中期储存设施是日本国内首座中期保管核电站乏燃料的设施，管理运营方 RFS 公司（Recyclable-Fuel Storage Company）计划最迟今年 9 月启动设施运营。

对此，宫下知事 29 日举行记者会宣布，已经就切实推进乏燃料中期储存工作从中央政府及设施运营管理方那里获得了担保。他表示，计划与设施管理运营方以及陆奥市政府签署三方安全协定，以达到该设施启动运营要求。宫下知事透露，陆奥市政府赞成签署三方安全协定，协定签署日目前定在 8 月 9 日。

鉴于协定草案规定设施使用期限为启动后 50 年，宫下知事还表示，为了以备中央政府在此期间调整相关政策，除了三方安全协定之外，还计划签署三方备忘录，从而对在中央政府调整相关政策时由设施运营管理方以及电力公司负责把乏燃料搬出设施等事项作出规定。

中期储存设施在搬入乏燃料并通过原子能管制委员会的使用前检查后，才算正式竣工。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本自民党干事长与印尼副议长等举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本自民党干事长与印尼副议长等举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 29 日，正在东南亚四国访问的自民党干事长茂木敏充在此行首站印度尼西亚，与印度尼西亚国会副议长戈贝尔举行了会谈。

会谈中，茂木敏充表示：「两国拥有共同的基本价值观和原则，是相交多年的亲密朋友。」他还表示希望在当选总统普拉博沃今年 10 月就任后，与其领导的新政府继续合作。

在此基础上，对于如何应对中国，茂木敏充表示：「单方面改变东海等地区现状的企图以及经济胁迫阻碍了地区稳定，日方加强与印度尼西亚和东盟的合作非常重要。」双方确认了将继续合作。

茂木敏充还会见了印度尼西亚经济统筹部长艾尔朗加，后者表示印方愿意考虑加入「跨太平洋伙伴关系协定（TPP）」。茂木敏充对此回应称，日方愿意提供支持。 

茂木敏充对记者团表示：「一系列会谈为进一步加强双边关系提供了机会。」</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[意大利总理与中国国家主席在北京举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;意大利总理与中国国家主席在北京举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 29 日，在中国访问的意大利总理梅洛尼在北京与中国国家主席习近平举行了会谈。

梅洛尼在会谈中表示「意方希望在努力保持贸易关系平衡的同时，探索新的经济合作形式」，强调了纠正贸易失衡的必要性。

据中国外交部消息，习近平表示「中方愿进口更多意大利优质产品」，展现了有意回应意方要求的姿态。

这是梅洛尼自去年意大利因贸易逆差扩大等退出「一带一路」后首次访华，意大利是七国集团中唯一曾加入「一带一路」的国家。

意大利希望通过避免过度依赖中国经济来重建与中国的经济关系。

另一方面，习近平强调「希望意方为促进中欧关系积极稳定发展发挥建设性作用」。在中国因电动汽车等而与欧盟产生贸易摩擦的背景下，习近平以此表达了对意大利在稳定中欧关系方面发挥作用的期待。

据分析，中方希望通过梅洛尼的此次访华巩固中意关系。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[内塔尼亚胡：将对真主党采取严厉措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240730_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0730EE04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;内塔尼亚胡：将对真主党采取严厉措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 27 日，以色列占领的戈兰高地一个足球场遭到袭击，造成包括儿童在内的 12 人死亡。

以方认为袭击由黎巴嫩伊斯兰教什叶派组织真主党所为，以色列政府在 28 日的内阁会议上决定，授权总理内塔尼亚胡和国防部长加兰特决定对真主党实施报复的时机和规模。

内塔尼亚胡 29 日在袭击事件发生后首次来到现场，向遇难者表示哀悼，并表示「我们将采取严厉的应对措施」，重申将对真主党实施严厉报复。

真主党否认与袭击事件有关，但美联社援引黎巴嫩官员的话报道称，为防备以色列的报复袭击，真主党正在调动部分精确制导导弹。这名官员还表示，「真主党不希望与以色列爆发全面战争，但如果战争发生，真主党将无限制地战斗下去」。

真主党 29 日表示，其两名战斗人员在以军的袭击中丧生，双方紧张关系进一步升级。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印度外长称将加强斡旋工作以解决俄乌问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;印度外长称将加强斡旋工作以解决俄乌问题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本、美国、澳大利亚和印度在「四方安全对话」框架下于东京举行四国外长会议。印度外长苏杰生 7 月 29 日在出席四国外长会议后举行了记者会。

在记者会上，苏杰生就俄罗斯入侵乌克兰的问题指出，「国家间的问题无法通过武力解决。战场上不存在解决方策是我们的立场」，由此强调了开展对话的重要性。苏杰生表示，将进一步对俄乌双方开展工作以找到解决问题的突破口。他说：「与俄乌双方都有交集的国家并不多，因此，印方有必要采取更为积极的措施。」

印度是俄罗斯的传统友邦，莫迪总理 7 月上旬曾到访俄罗斯与普京总统举行了会谈。印度的数家媒体还于上周报道，莫迪打算 8 月访问乌克兰。关于相关报道是否属实，苏杰生在记者会上没有明确表态。

关于日印双边关系，苏杰生以印中关系为例指出，在人工智能、无人机等精工技术领域，与值得信赖的伙伴开展合作至关重要。他表示，希望日本在相关领域进一步开展对印投资，加强双边合作。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[盛山文科大臣访乌，表明将接收国费留学生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014529031000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014529031000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;盛山文科大臣访乌，表明将接收国费留学生&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科学大臣盛山正仁在出席巴黎奥运会开幕式后，于 7 月 29 日访问了持续遭受俄罗斯军事入侵的乌克兰。

日本和乌克兰今年 2 月就乌克兰重建签署了教育与科技领域的合作文件，同意设立会议机制讨论具体措施，盛山大臣在乌克兰首都基辅出席了首次会议。

乌克兰教育和科学部长利索维在开场发言中说：「日本政府的资金支持非常重要，尤其是在教育和科技领域。我们的合作进展很快。」

据悉，日方在会上表示，未来五年将接收 100 名乌克兰大学生作为国费留学生前来日本留学；促进两国研究人员交流；并将日本的绘本翻译成乌克兰语捐赠给乌方。

会后，盛山大臣告诉媒体：「乌方有人表示，包括对从战争中回归的人进行心理呵护在内，不知道我们能以什么样的方式开展合作？今后将结合本次提出的意见，探讨双方可能开展的合作。」据悉，下次会议将由日方主办。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田表明希望加强日美同盟威慑力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田表明希望加强日美同盟威慑力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 29 日傍晚，日本首相岸田文雄在首相官邸会见了来日出席日美外长防长「2+2」会谈的美国国务卿布林肯和国防部长奥斯汀。

岸田说：「我了解到，在‘2+2’会谈中也进行了非常有意义的讨论。希望在首脑、部长等各层级以及各领域进一步加强日美同盟的遏制力和应对能力。」

对此，布林肯表示：「美日同盟从未如此强大。这要归功于岸田首相的高瞻远瞩和卓越领导力。」奥斯汀也回应道：「这次在日本的磋商极其富有建设性，堪称一次历史性的会谈。美国对日本防衞所作出的承诺一如既往、坚定不移。」</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本将向美国转移导弹拦截系统爱国者 3]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本将向美国转移导弹拦截系统爱国者 3&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据去年放宽的防衞装备出口规则，日本防衞省日前签署了一份合同，向美国转移日本国内制造的陆基导弹拦截系统「爱国者 3（PAC3）」。

日本政府在去年修订了「防衞装备转移三原则 」的运用指针，对于从外国企业引进技术后在日本国内制造的「授权生产」装备，允许向授权国转移包括成品在内的制品。

根据这项新的运用指针，防衞省日前签署了一份合同，将航空自衞队持有的、由日本国内企业制造的「爱国者 3」转移给授权方美国陆军。

此次装备转移的背景是美国的拦截导弹数量因援助乌克兰而出现短缺。虽然转移的具体数量并未披露，但据悉，总售价约在 30 亿日元。 

「爱国者 3」已在日本生产近 20 年，如果此次转移得以实行，将是日本首次向授权国转移成品。

防衞大臣木原稔 7 月 29 日对记者团表示：「此事对日美同盟极为重要，得以取得具体进展意义重大。我们将继续推进有助于我国安全及印太地区和平与稳定的防衞装备转移。」</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本队 29 日夺得 2 金 3 铜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240730_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240730_05_1422691_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan adds men's team gymnastics gold to medal haul&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴黎奥运会第 4 天的 7 月 29 日，日本代表队斩获 2 金 3 铜，继续获得辉煌战绩。

日本队在体操男子团体决赛中获得冠军。日本上一次在这一项目夺金是 2016 年里约热内卢奥运会。

25 岁的选手堀米雄斗夺得滑板男子街式赛金牌，继 2021 年东京奥运会之后再次夺得这一项目的冠军。

桥本壮市在男子柔道 73 公斤级的比赛中夺得铜牌。首次出战奥运的舟久保遥香在女子柔道 57 公斤级的比赛中夺得铜牌。

日本队在马术三项赛团体赛中斩获铜牌。日本在奥运马术比赛中夺得奖牌上一次还是 1932 年洛杉矶奥运会。当时，选手西竹一在个人项目中夺得金牌，他在日本被称为「西男爵」。

截至 29 日，日本共夺得 6 金、2 银、4 铜共 12 块奖牌，奖牌总数在参赛国家和地区中位居第三，金牌总数位居第一。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[冲绳县知事与到访的福建省委书记举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;冲绳县知事与到访的福建省委书记举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;冲绳县知事玉城丹尼 7 月 29 日在县政府大楼与到访的中国福建省一把手、省委书记周祖翼举行了会谈。周祖翼从 28 日起访问冲绳。

从琉球王国时代至今，冲绳地区与福建地区已拥有长达 600 年的交流历史。冲绳县与福建省 1997 年正式建立友好县省关系。

在会谈中，周祖翼谈及了在福建省和那霸机场之间开通直航航线的问题，表示希望双方共同努力，今早开通直航航线，进一步促进双方的人文交流。

对此，玉城丹尼表示，冲绳方面也希望竭尽全力促进地区间的外交关系，从而让福建省与冲绳之间的交流为维护两国的和平与稳定做出贡献。双方一致表示，要积极推进有关措施提升两地的合作关系。

冲绳县政府发布消息称，周祖翼此行是福建省一把手首次访问冲绳。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法国国家铁路公司称 TGV29 日全线恢复运行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;法国国家铁路公司称 TGV29 日全线恢复运行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法国国家铁路公司 7 月 28 日宣布，经过抢修，高速铁道 TGV 将于 29 日早晨全线恢复正常运行。TGV 连接巴黎与北部、东部等地区的 3 条线路 26 日发生沿线设备遭纵火事件，不少列车停运，给出席奥运会开幕式的人造成了巨大影响。

调查部门认为这起事件是旨在造成铁路运输混乱的有计划的组织性犯罪。法国内政部长达尔马宁 27 日表示，有关部门已经获得了不少证据，事件黑手近期就会大白天下，以此显示政府正在全力以赴希望尽快挖出犯罪团伙。

法新社 28 日报道称，事件发生后第二天，数家媒体收到了以极左活动人士的名义发送的电子邮件，其中对奥运会进行了批评，并认为高速铁路纵火行为是正当的。《巴黎人报》也报道称，有意见认为纵火是极左团伙所为。有关部门的调查结果如何，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山口县柳井市：金鱼灯笼亮灯活动拉开帷幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240729_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240729_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山口县柳井市：金鱼灯笼亮灯活动拉开帷幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在「柳井金鱼灯笼节」到来之前，山口县柳井市的灯笼夜间亮灯活动已经拉开帷幕。

柳井市每年 8 月 13 日都会举办「柳井金鱼灯笼节」。灯笼节虽然尚未到来，一只只可爱的金鱼灯笼已经跃然现身屋檐下或 JR 柳井站附近。7 月 27 日，柳井市迎来了灯笼的点灯仪式。

当天 19 时前，身穿夏季清凉和服的井原健太郎市长与当地小学生伴随倒计时按下点灯按钮，约 2500 只金鱼灯笼骤然点亮。

一名高中一年级女生说：「金鱼灯笼太漂亮了，似乎让炎热也消失得无影无踪。我为自己出生在柳井而感到自豪。」

金鱼灯笼的夜间亮灯活动将持续到 9 月 1 日，活动期间，每天 19 时至 22 时点亮。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[众议院安保委将召开会议追究相关阁僚责任]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;众议院安保委将召开会议追究相关阁僚责任&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;尽管日本国会目前处于常会闭会期间，但朝野党派仍决定，众议院安全保障委员会 7 月 30 日上午召开审查会议，就政府在防衞省和自衞队的违规丑闻以及冲绳的驻日美军士兵性侵事件方面的应对措施对防衞大臣木原稔和外务大臣上川阳子进行质询。

防衞省和自衞队的违规丑闻有与国家安全有关的特定机密信息方面的违规操作、潜水艇船员违规领取补贴等。另外，有 4 名自衞队队员因违规领取补贴被逮捕，但木原防衞大臣却未能及时收到相关汇报。关于冲绳的驻日美军士兵性侵事件，中央政府没有把相关信息及时告知冲绳县地方政府，这引起了冲绳当地民意的不满。

在此背景下，朝野党派 29 日讨论后决定，众议院安全保障委员会召开理事恳谈会对相关问题进行审查，于 30 日上午对木原防衞大臣和上川外务大臣进行质询。在野党方面打算在审查中追究木原在防衞省和自衞队一系列违规丑闻方面的责任，并以中央政府在驻日美军性侵事件方面的举措不妥为由对上川的工作提出质疑。

参议院外交防衞委员会也将于 30 日下午召开相关审查会议。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相指示从旧优生保护法中吸取教训]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014528281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014528281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相指示从旧优生保护法中吸取教训&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了吸取旧优生保护法的教训、消除对残障者等的歧视和偏见，日本政府 7 月 29 日召开了对策推进本部的首次会议。

该对策推进本部是在最高法院作出旧优生保护法违宪的判决后设立的，岸田文雄首相为最高负责人，所有阁僚均为成员。

会上，岸田首相表示：「在长达约半个世纪的岁月里，基于旧优生保护法的政策践踏了众多残障人士的个人尊严，将苦难与痛苦强加给他们。我们绝不能无视这一沉重的事实和教训。政府上下将团结一致，​​为彻底消除偏见、歧视和优生思想而努力。」

岸田指出，为了消除对残障者等的歧视和偏见，确认和审视国家的残障者相关政策十分重要，他要求相关阁僚采取措施进行应对。

此外，岸田首相还表明了今后的方针，即：认真听取当事方的意见，研究改进措施，制定新的行动计划。

另一方面，关于对旧优生保护法受害者进行追加补偿一事，岸田首相下达指示，要求有关部门加快与跨党派议员联盟进行协调，以提交所必要的议员立法法案。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本银行的货币政策调整措施引人关注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本银行的货币政策调整措施引人关注&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本银行将从 7 月 30 日起召开为期两天的货币政策决策会议。日本银行已经决定下调国债逆回购这一大规模货币宽松举措的规模，本次会议将敲定今后 1 至 2 年国债逆回购规模下调计划。

日本银行已就这一措施与国债购入方金融机构进行了意见交流。目前，国债逆回购规模月均 6 万亿日元左右。就此，有的金融机构称今后下调至月均 4 万亿日元左右较为妥当，有的表示希望月均有 2 万至 3 万亿日元。日本银行打算基于金融机构的这些意见，对分步下调国债逆回购的速度做出决定。

鉴于日本银行今年 3 月解除了负利率政策，本次货币政策决策会议还将就上调政策利率的问题进行讨论。日本银行总裁植田和男曾表示，如果物价涨幅按照预期朝着 2% 的方向挺进，就会采取上调利率的措施。

目前，受日元疲软的影响，进口商品价格上升，国内物价存在整体上浮的可能，因此，日本银行内部有意见认为，有必要对解除负利率后进一步上调利率进行探讨。同时也有意见认为，由于剔除物价上涨因素的实际工资已经连续 26 个月呈现负增长，因此，为了避免消费遇冷，有必要对工资水平变化和消费动向作出进一步观察后再决定是否上调利率。

鉴于就经济形势、物价趋势以及是否上调利率存在各种意见，日本银行本次将就货币政策作出何种判断，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地将遭遇强降雨，须做好防灾准备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014527871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014527871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本多地将遭遇强降雨，须做好防灾准备&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅公布，暖湿空气正流向北日本附近停滞的梅雨锋面，受此影响，以东北和北海道为中心，日本的部分地区出现了降雨天气。

在到 7 月 30 日的这段时间里，锋面将缓慢南下。在上周遭遇罕见大雨的山形县和秋田县等北日本地区，大气状况将持续不稳定，局部地区有可能出现每小时 30 至 40 毫米的强降雨。

据测，北陆地区和新潟县 30 日将出现强降雨。
在截至 30 日中午的 24 小时里，预计各地降雨量较大的地点情况如下：新潟县，120 毫米； 东北的日本海一侧、北海道的太平洋一侧、北陆，100 毫米；北海道的鄂霍次克海一侧，80 毫米；东北的太平洋一侧， 60 毫米。此外，在到 31 日中午的 24 小时里，北陆预计将出现 100 毫米的降雨。

在山形县和秋田县等地，此前的降雨造成部分区域地层松动、河堤受损，今后，即使是少量降雨，也有可能使灾害风险再度增大。

请高度警惕地质灾害、浸水、河流泛滥，谨防雷电、飙风、冰雹。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>