<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>昂山素季次子称其母心脏病恶化，呼吁军方早日释放</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014916731000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014916731000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;昂山素季次子称其母心脏病恶化，呼吁军方早日释放&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;缅甸民主运动领袖昂山素季长期被军方拘押，她的次子金·阿里斯近日在社交媒体上发文称，母亲因心脏病恶化而痛苦不堪，呼吁军方尽早释放。

昂山素季自 4 年前军事政变以来一直被缅甸军方拘押，外界担心其健康状况恶化。

在此情况下，昂山素季居住在英国的次子金·阿里斯 9 月 5 日在社交媒体上发文称：「母亲已经 80 岁了，因为心脏病恶化而痛苦不堪。听说已经要求请专家来诊治，但我不知道她被关押在哪里，也不知道是否已经接受治疗。」

阿里斯呼吁军方尽快结束「残酷且危及生命」的拘押，将其母亲释放。

另一方面，缅甸军方发言人佐敏吞 6 日在国家电视台就担心昂山素季健康状况的相关报道做出回应称，「昂山素季的健康状况良好。报道并不属实，是由那些不希望缅甸发展的人散布的」，以此对昂山素季健康状况恶化予以了否定。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌开始提供日语版生成式 AI 搜索服务</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;谷歌开始提供日语版生成式 AI 搜索服务&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国 IT 巨头谷歌公司从 9 月 9 日起开始提供一项免费的日语搜索服务，该服务可利用生成式人工智能（生成式 AI）高效地回应用户提出的问题和要求等。

今年 5 月，谷歌在美国国内推出了一项名为「AI 模式」的免费搜索服务，与输入单词的传统搜索方式不同，用户以句子形式输入自己的要求或问题后，「AI 模式」就会理解上下文并给出答案或选项。

此后，谷歌也向美国以外的各国用户开放了英语版的这一搜索服务，并从 9 日开始提供日语版。

该公司表示，这次除了日语版以外，还同时开始提供韩语和印地语等共五个语种的服务，并正在考虑今后增加更多的语种。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路透社停供习近平与普京阅兵式交谈视频</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917461000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917461000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;路透社停供习近平与普京阅兵式交谈视频&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;路透社上周已停止提供一段其报道称是中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京在北京出席阅兵式之际谈论长寿话题的视频，并称这一视频的原版提供方、中国中央电视台已禁止其使用。

在中方称为「抗日战争胜利 80 周年」纪念日的 9 月 3 日，习近平和普京，以及北朝鲜的朝鲜劳动党总书记金正恩等人一同出席了阅兵式。

路透社向世界各地的媒体提供了一段视频，其中显示习近平和普京在前往阅兵式会场途中谈论了长寿话题。

在这段视频中，普京经由翻译表示，通过器官移植，人可以长生不老，习近平回应说，本世纪人可能可以活到 150 岁。

路透社此前曾在获得原版视频提供方、中国中央电视台的允许下，向世界各地媒体提供了这段视频，但称由于被中央电视台禁止使用，因此于 9 月 5 日停止提供。

中央电视台致函路透社时指出，通过编辑处理，该视频使用了明显与事实不符的表述。对此，路透社则反驳称，并没有发现任何理由表明准确公正的报道受到了损害。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京股价 9 日一度突破 4 万 4000 日元，创下盘中新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;东京股价 9 日一度突破 4 万 4000 日元，创下盘中新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 9 日的东京股票市场上，日经平均股价开盘后不久便一度首次超过 4 万 4000 日元，创下盘中新高。但此后上涨板块的卖盘扩大，结果收盘价低于 8 日。

9 日，由于对美联储降息、支撑景气的期待，东京股市跟随 8 日纽约股价上涨的走势，开盘后不久，半导体关联板块等的买盘扩大，日经平均股价一度上涨 500 日元以上，创下盘中历史新高，首次突破 4 万 4000 日元。

但随后，为了确保当前的收益，上涨板块的卖盘扩大，日经平均股价进入下午之后转为下跌，最终以 4 万 3459.29 日元报收，比 8 日下跌 184.52 日元。

有市场人士表示：「受股价急速上涨和日元升值的影响，下午卖单大幅增加。市场越来越关心在自民党总裁选举中，各候选人将就经济政策等提出何种主张。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日菲防长会晤，同意深化防务合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917611000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917611000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日菲防长会晤，同意深化防务合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到访韩国的日本防衞大臣中谷元 9 月 9 日在当地与菲律宾国防部长特奥多罗举行了约 30 分钟的会谈。

考虑到加强海洋活动的中国等，中谷大臣表示，当前，地区安全环境日益严峻，日本愿与包括菲律宾在内的拥有共同价值观的各国开展合作。

另外，便于日本自衞队与菲律宾军队开展联合训练的《互惠准入协定》11 日即将生效，有鉴于此，两位防长一致表示将进一步加强两国协作，深化防务合作。

双方还就菲律宾海军考虑采购预定退役的海上自衞队护衞舰等事宜交换了意见，并确认将继续推进两国防衞装备与技术合作。

会谈结束后，中谷大臣对记者团表示：「我们发出了对印太地区的和平稳定具有深远意义、对地区具有积极意义的信息。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党总裁选举采用「党员参与型」投票方式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_RS16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_RS16_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民党总裁选举采用「党员参与型」投票方式&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于选举石破茂首相继任者的日本自民党总裁选举，自民党总裁选举管理委员会决定于 9 月 22 日发布选举公告，10 月 4 日举行国会议员投票。

9 日上午，自民党总务会召开会议决定，选举石破首相继任者的总裁选举将采用全国的党员和党友也进行投票的「党员参与型」投票方式；当天下午起召开的总裁选举管理委员会会议就选举日程进行了讨论，并决定 9 月 22 日发布选举公告，10 月 4 日举行国会议员投票。估计上述日程将在 10 日召开的总务会会议上正式敲定。

预计本次总裁选举将围绕总计 590 张选票进行角逐，其中「国会议员票」和「党员票」各 295 张。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何预防儿童中暑？①常见症状</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何预防儿童中暑？①常见症状&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在接连出现极端高温天气的情况下，与成年人相比，儿童更容易中暑。本系列根据东京都世田谷区国立成育医疗研究中心的研究成果，介绍如何采取有效措施避免儿童中暑。第一期介绍儿童中暑时的症状。

儿童往往无法像成年人那样用「头晕」「倦怠感」等说法来表述自己的症状，因此，大人们密切观察孩子是否有异常表现尤为重要。

轻度或中度中暑时，孩子可能会出现精神不振、活力减退、发烧等症状。若发展为重症，则可能表现为呼叫无反应、意识障碍导致应答异常，甚至出现痉挛现象。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾民众党前主席柯文哲交保获释</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_24_1566860_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-leader of Taiwan's 2nd largest opposition party released on bail&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾第二大在野党民众党的前主席、因涉嫌受贿等被起诉的柯文哲，于 9 月 8 日交保获释。柯文哲重申自己无罪，并强烈批评民进党政权利用搜查分裂台湾。

柯文哲曾担任台北市市长，3 年前离任。他被指担任市长期间在商业设施建设项目中为企业提供便利，并作为回报收取了总额 1710 万新台币、折合约 8200 万日元的贿赂。去年 12 月，他因涉嫌受贿等被起诉。

8 日，柯文哲交纳 7000 万新台币、折合约 3 亿 3000 万日元的保释金后获释，随后接受了媒体采访。

他在采访中称「此案根本是冤案」，并表示民进党政权通过搜查分裂台湾，以此对总统赖清德提出了严厉谴责。

鉴于第二大在野党民众党与最大在野党国民党在台湾立法院中合计占据过半席位，赖清德的政务运作面临严峻挑战。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 8 月对美出口额同比下降 33.1% 降幅环比扩大</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_16_1566877_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's exports to US fall by more than 30% in August amid Trump tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国 8 月对美出口额同比下降 33.1%，降幅相较上月有所扩大。这一方面受到了特朗普政府关税措施的影响，同时也反映出人们对贸易摩擦再度升级的担忧。

中国海关总署 9 月 8 日公布的贸易统计数据显示，以美元计价，8 月中国对美出口同比下降 33.1%，降幅相较上月的 21.6% 有所扩大；来自美国的进口额同比下降 16%。

尽管美中两国今年 5 月中旬大幅降低了相互加征的关税，但部分关税仍然存在，据认为这对 8 月的美中贸易产生了影响。

目前两国正在以今年 11 月为最后期限进行关税谈判，不过，谈判结果或将引发贸易摩擦再度升级的担忧依然存在，本次数据也折射出这种未来的不确定性。

另一方面，8 月中国的出口总值在对东南亚和对欧洲出口增长的背景下同比增长 4.4%；进口总值同比增长 1.3%。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金砖国家领导人线上峰会：将继续维护多边主义</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_03_1566965_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BRICS countries vow to maintain multilateralism&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由中国和俄罗斯等新兴经济体组成的「金砖国家」（BRICS）领导人线上峰会于 9 月 8 日举行。考虑到美国特朗普政府的关税政策，各国领导人就继续维护多边主义等事宜进行了确认。

在美国特朗普政府对金砖成员国巴西和印度征收高额关税的情况下，金砖国家领导人线上峰会 8 日由今年的轮值主席国巴西召集举行。中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京和印度外交部长苏杰生等出席了峰会。

峰会上，考虑到特朗普政府的政策，各国领导人就如何应对贸易风险等问题进行了讨论。据巴西政府称，巴西总统卢拉表示，「关税勒索正被常态化，成为争夺市场和干涉内政的工具」。

据中国外交部称，习近平主席指出，「个别国家接连发起贸易战、关税战，严重损害国际贸易规则」。

据巴西政府称，在约一个半小时的会议上，各国领导人交换了意见，就继续维护多边主义等事宜进行了确认。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 理事会会议开幕，伊核问题成焦点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_01_1566938_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran at top of agenda at IAEA board of governors meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）理事会会议于 9 月 8 日在总部所在地奥地利维也纳开幕。这是自今年 6 月伊朗核设施遭到以色列和美国袭击后首次举行的例行理事会会议。

伊朗方面谴责国际原子能机构在伊监督活动被用作袭击核设施的借口，几乎停止了与该机构的所有合作。理事会会议开始后，国际原子能机构总干事格罗西表示：「特别是在今年 6 月的袭击之后，有关伊朗核开发的讨论成为了我们的工作重点。」他强调，国际原子能机构一直致力于通过与伊朗展开磋商来核实伊方核开发的实际情况。

围绕伊朗核开发问题，英国、法国、德国三国已启动恢复对伊朗实施联合国制裁的程序，加大了对伊施压力度。

伊朗虽对此表示反对，但同时也展现出部分接纳国际原子能机构核查人员的合作姿态。在本次理事会会议上，伊朗与欧美将展开何种讨论成为关注焦点。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韩防长会晤，确认继续开展日美韩合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_19_1566968_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Defense chiefs of Japan and South Korea agree to promote more exchange&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到访韩国的日本防衞大臣中谷元 9 月 8 日与韩国国防部长官安圭伯举行了会谈。这是日本的防衞大臣时隔 10 年再次访韩。

会谈持续了约 40 分钟。鉴于北朝鲜持续进行核导研发，并与俄罗斯加深军事合作，双方一致表示日韩两国以及日韩与美国三国将继续开展合作。

双方还确认将摸索在人工智能（AI）、无人系统、太空等尖端领域开展互利合作的可能性。双方还同意进一步促进防长互访等两国防务部门间的交流。

中谷大臣 9 日将在有关安全问题的国际会议上发表演讲，届时，他将强调在地区安全环境日趋严峻的背景下，拥有共同价值观的国家之间加强防务合作至关重要。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 日静冈县龙卷风据测为日本国内最高级别</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_02_1566875_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tornado in central Japan was one of strongest ever in country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 5 日，日本静冈县牧之原市到吉田町遭遇龙卷风袭击。日本气象厅称，在对受害情况等进行调查后，估计此次龙卷风的瞬间最大风速达到每秒约 75 米，认为它可能是日本国内最高级别的龙卷风。

按照「日本版改良藤田级数」划分，飙风强度分为 0 到 5 共 6 个级别，其中 5 是最高级别。此次龙卷风被评定为 3 级。自 1961 年开始相关统计以来，包括本次在内，日本共发生过 13 次属于级别 3 的龙卷风，但尚未发生过 4 级及以上龙卷风，因此此次估计是日本国内观测到的最高级别的龙卷风之一。

根据 8 日 14 时静冈县汇总的数据，此次龙卷风共造成 89 人受伤，其中牧之原市和吉田町共有 8 人受重伤。包括飙风以外的因素造成的全毁、半毁和部分损毁的住宅总计达到 1336 栋。

气象厅提醒人们：「在发达的积雨云附近可能会发生类似于此次的龙卷风，请待在安全的地方，比如坚固的建筑物内或远离住宅窗户。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OPEC+决定 10 月继续增产，原油价格或进一步下跌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_B3_1566631_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;OPEC+ decides to further increase crude oil output in October&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由主要产油国组成的「欧佩克+」（OPEC+）宣布，将在 10 月份继续提高近期内一直在增产的原油产量。有分析认为，预计美国经济增速放缓导致需求下降，或将进一步压低呈下降趋势的原油价格。

「欧佩克+」成员国中的沙特阿拉伯、俄罗斯等 8 个国家 9 月 7 日举行线上会议，宣布 10 月份的原油日产量将增加 13.7 万桶。主要理由是原油库存处于较低水平，且全球经济前景稳定。

截至去年年底，「欧佩克+」一直奉行减产方针以维持原油价格。但最近，8 个成员国转向扩大增产规模。本次决定增产，缩减原定持续到明年年底的每天 160 多万桶自愿减产规模。

由于预期美国经济增速放缓导致需求下降，9 月 5 日，国际原油交易基准「西得克萨斯中质原油」（WTI）期货价格时隔约 3 个月一度跌至每桶 61 美元前半区间。市场有观点认为，呈下降趋势的原油价格将进一步下跌。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉农相称政府将大力助推大米加工产品出口海外</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_B1_1566571_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan aims to boost exports of products made from rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于由日本国内企业开发、出口到海外的大米加工产品，日本农林水产大臣小泉进次郎 9 月 5 日在农林水产省听取相关负责人进行了介绍。

介绍的内容包括在美国超市和电商平台销售的冷冻寿司，以及为满足出口目的地检疫要求而使用大豆替代叉烧做成的冷冻炒饭等产品。听完介绍后，小泉逐一品尝了多种食品。

日本政府计划到 2030 年将大米及其加工品的年出口量提升至 35 万吨，这一数字相当于 2024 年全年出口量的 7 倍有余。

小泉向媒体人员强调了推动大米加工产品出口海外的决心。他表示：「面对人口减少与老龄化加剧的国情，即便存在挑战，也必须坚定不移地开拓全球市场，除此之外别无选择。政府各部门大力支持出口，确保日本产品顺利进入国际市场十分重要。」

日本政府在推行大米增产政策的同时，也指出了将来通过扩大出口来预防大米过剩的重要性。

另一方面，在当前大米价格高企不下的情况下，如何确保出口大米粮源稳定成为亟待解决的课题。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布对日本参议院议员石平实施制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_14_1566731_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China sanctions Japanese lawmaker over 'false claims' about its policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国外交部 9 月 8 日宣布，日本维新会参议院议员石平因长期散布「谬论」等，决定对其实施制裁。

中国外交部指出，石平在台湾、冲绳县尖阁诸岛、历史、新疆维吾尔自治区、西藏自治区、香港等问题上干涉中国内政，损害了中国的主权等。

制裁措施于 8 日起实施，包括冻结石平在中国境内的资产，对其本人及直系亲属不予签发签证、不准入境等。

石平，原中国人，现已加入日本国籍。他在日本以评论家身份出版过多部关于中国的书籍，在今年 7 月举行的参议院选举中首次当选。

中国此前也曾对美国的议员等实施过同样的制裁。

石平在接受本台 NHK 采访时表示：「我感到震惊，同时也觉得好笑。我在中国没有财产，也不打算去中国，所以感觉中国只是在演一场闹剧。制裁的理由是我在台湾问题、尖阁诸岛问题以及历史认识等方面散布谬论，但我认为制裁反而证明了我的言论是正确的。」

内阁官房长官林芳正于 8 日下午会见记者时表示：「作为国民代表的国会议员，其言论自由是我国民主主义的根本，应当受到尊重。中方以我国国会议员的言论等为由，采取类似威吓持不同立场者的单方面措施，我们绝不能接受这样的做法，从日中关系的角度来看也极为遗憾。日本政府已通过外交渠道向中方提出交涉，要求中方尽快撤回相关措施。」</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次表示或加大对俄制裁力度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_09_1566735_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump indicates readiness to move ahead with 2nd stage of Russia sanctions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 6 日晚至 7 日早晨，乌克兰遭遇了俄军无人机等的袭击，据称这是迄今为止单晚规模最大的一次攻击，首都基辅市中心的政府大楼以及民宅等遭到破坏。在此情况下，美国总统特朗普 7 日在白宫回应记者提问时表示，美方已准备好启动对俄罗斯的第二阶段制裁，再次表明可能进一步加强对俄制裁的立场。

同日，美国财政部长贝森特在社交媒体发文指出：「进一步的经济施压或导致俄罗斯经济全面崩溃，这将迫使普京总统重返谈判桌。」同时，贝森特强调欧洲国家也需要加大对俄施压力度。

特朗普本周将与多位赴美欧洲领导人分别会面。预计美欧领导人将就对俄制裁措施等进行磋商。

尽管特朗普致力于促成俄乌首脑会谈，但俄方态度谨慎，且加大了对乌军事打击。在和平进程与停火前景尚不明朗的情况下，特朗普政府展现出进一步加强对俄施压的姿态。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党将讨论决定总裁选举日程</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0908EE06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民党将讨论决定总裁选举日程&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于日本首相石破茂表明辞职意向，自民党总裁选举管理委员会召开会议，决定于 9 月 9 日再次开会讨论总裁选举日程等，以选出石破首相的后任。

自民党前干事长茂木敏充 8 日上午在国会大厦内对记者团宣布，他打算参加党总裁选举。

去年参加总裁选举的内阁官房长官林芳正 8 日上午在步入首相官邸时，被记者问及是否考虑参加总裁选举，他回答说：「我想与上一次也并肩作战的同事们就此事好好商量一下。」

前经济安全保障担当大臣小林鹰之表示：「当务之急是打造一个让老将和新手能够上下一心、团结一致的自民党体制。我将好好倾听同事们的意见。」

此外，在去年的总裁竞选中，与石破茂一路竞争到最后一轮投票的前经济安全保障担当大臣高市早苗、以及在第一轮投票中议员票得票数最多的农林水产大臣小泉进次郎等人的动向也备受关注。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本时隔约三年观测到月全食</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_05_1566520_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan observes first total lunar eclipse in about three years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 8 日凌晨，在日本时隔约三年观测到满月被地球阴影覆盖而呈现暗红色的「月全食」。

月全食是太阳、地球和月球排成一条直线，满月完全被地球阴影覆盖时发生的天文现象。

据日本国立天文台介绍，8 日凌晨 1 时 27 分左右，悬挂在西南天空的月亮开始出现亏缺。凌晨 2 时 30 分左右，月亮完全进入地球阴影，形成月全食状态。这是日本自 2022 年 11 月以来首次观测到月全食。

当天凌晨 0 时 30 分起，一个观测活动在位于东京涩谷的一栋高楼的屋顶观景设施举行，星光闪烁的晴朗夜空下，约 140 人到场参加。

当满月逐渐亏缺直至进入月全食状态后，月亮呈现出特有的暗红色，即「赤铜色」。参加者们或通过各种望远镜进行观测，或拍下照片，尽情享受这场天文盛宴。

国立天文台称，日本下次观测到月全食将是在 2026 年 3 月 3 日晚间。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱子殿下前往新潟出席防灾推进国民大会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_03_1566487_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Aiko attends National Convention on Disaster Risk Reduction&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;天皇陛下和皇后陛下的长女爱子殿下 9 月 7 日出席了在新潟县新潟市举行的「防灾推进国民大会」。该大会是日本内阁府等 9 年前启动的日本国内最大级别的防灾活动，每年举办一次，由全国各地方政府和团体介绍防灾举措。

这是爱子殿下首次访问新潟县。10 时过后，爱子殿下抵达会场，向前来迎接她的工作人员微笑着寒暄致意。

今年的主题是把应对灾难的经验教训传承给下一代。爱子殿下聆听了关于「灾害派遣福祉队」（DWAT）在能登半岛地震之际开展的支援活动的演讲。演讲介绍了制定契合灾情和灾区需求的支援方针的难点等，爱子殿下一边记笔记，一边认真地聆听。

据内阁府官员透露，爱子殿下说，「对于那些前往当地提供支援的人来说是一项艰辛的工作，但同时，对于指挥调遣的工作人员来说，任务也很艰巨」。

之后，爱子殿下参观了新潟市历史博物馆，观看了有关海运业发展等的展览。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
