<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>两日本人因在台北展示中国国旗等言行被台湾当局处分</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903271000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903271000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;两日本人因在台北展示中国国旗等言行被台湾当局处分&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的出入境管理当局公布，对在台北闹市区展示中国国旗并发表「台湾是中国的」等言论的两名日本人给予了强制驱逐出境等处分。

据负责台湾出入境管理的移民署透露，截至目前在社交媒体上扩散的视频显示，两名日本人在台北闹市区展示中国国旗，并发表了「台湾是中国的」等言论。

移民署 8 月 25 日公布，这两人的行为可能危害台湾的利益及公共安全和秩序，从而违反法律，因此已对其中一人给予强制驱逐出境并禁止其再次入境的处分，对已经离开台湾的另一人给予禁止其再次入境的处分。

台湾媒体就两人此次行为的动机报道称，他们是为了赚取网络流量，吸引中国民众的关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 财年国民健康保险实际收支亏损 1803 亿日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903011000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903011000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;2023 财年国民健康保险实际收支亏损 1803 亿日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动省公布了 2023 财年国民健康保险的财务报表。保费收入连续 10 年递减，实际收支出现了 1803 亿日元的亏损。
 
国民健康保险由都道府县及市町村政府运营，参保人为个体经营者等。2023 财年，国民健康保险参保人有 2309 万人，环比减少 104 万人，创下历史新低。保费收入为 2 万 3697 亿日元，环比减少 816 亿日元，连续 10 年递减。
 
人均保费为 10 万 997 日元，环比增加 1600 多日元，首次超过 10 万日元。中央政府向国民健康保险支出 3 万 2383 亿日元，环比减少 1267 亿日元。保险金支出为 8 万 5315 亿日元，环比减少 929 亿日元，其主要原因是参保人数减少。
 
根据决算结果，2023 财年国民健康保险整体实际收支继 2021 和 2022 财年之后，再次出现亏损，亏损额为 1803 亿日元。
 
一方面，国民健康保险超过 40% 的参保人是 65 至 74 岁的老年人，参保人人均医疗费较高，另一方面，对保费收入影响较大的参保人的平均收入较低，国民健康保险的财务状况面临越来越严峻的局面。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京一初创公司拟发行日本首款日元计价稳定币</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B5_1561515_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan startup to issue first yen-backed stablecoin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年秋季有望诞生首款以日元计价的稳定币。
 
稳定币的特点有：利用区块链技术；币值变化与日元、美元等法定货币挂钩；无需通过金融机构即可实现低成本的国际汇款和即时支付。在美国，稳定币的市场规模已达到折合数十万亿日元。日本今年秋季有望诞生首款以日元计价的稳定币。
 
东京都千代田区的一家初创企业以发行稳定币为前提，作为一家汇款运营商已在政府注册。该企业上周在东京举行新闻发布会宣布，计划于今年秋季左右启动稳定币发行工作，并在此后三年达到一万亿日元的发行规模，令稳定币在贸易结算、企业交易等方面发挥越来越大的作用。
 
与比特币等价格波动较大的加密货币相比，稳定币的机制有利于保持币值稳定。对于稳定币的普及来说，既存在使用方便的魅力，也面临如何确保发行公司的信誉、如何加强反洗钱措施等挑战。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破就核电处理水排海指示相关阁僚切实推进关联工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破就核电处理水排海指示相关阁僚切实推进关联工作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司福岛第一核电站启动处理水排海作业已过去两年。值此之际，日本首相石破茂向相关阁僚下达指示，要求切实推进与之相关联的工作，例如，基于科学依据开展宣传，以消除对处理水排海的不安和担忧；推进水产业的援助工作等。

8 月 26 日，一个关于处理水排海工作以及核电站废堆作业的相关阁僚会议在首相官邸举行。席间，石破指出：「中国 6 月对我国部分地区的水产品撤销了进口禁令等，这些方面取得了一定的进展。但政府仍需团结一致，继续采取措施，以便让针对我国产品的进口禁令完全解除。」

石破接着对相关阁僚下达指示，要求切实推进与之相关联的工作，例如，基于科学依据开展宣传，以消除对处理水排海的不安和担忧；推进水产业的援助工作等。

他还作出以下指示：为了推进废堆作业，要导入新技术，并与当地开展合作共同培养相关人才；采取措施让相关地区的居民能安全、放心地重返家园。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本海上及航空自衞队首次参加印尼与美国等联合军演</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_21_1561615_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Indonesia, US, others kick off joint military drill&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以印度尼西亚和美国为主的多国联合军事演习于 8 月 25 日开始举行。日本自衞队第四次参加，演习规模扩大，海上自衞队和航空自衞队也被首次派出。

这一军事演习由印尼和美国在多边框架下每年举行一次，今年共有来自 17 个国家的 6500 多名人员参加，计划持续到 9 月 4 日。演习内容包括确认假定夺回岛屿地区的登陆程序，以及从运输机上的空降训练等。

日本第四次参加这一联合军演，除陆上自衞队外，这次还首次派遣了海上自衞队和航空自衞队。日本的参演人数是去年的两倍多，约达 750 人。日本还派出了「OSUMI」号运输舰和 C130 运输机。

日本希望通过此类训练促进合作，为实现「自由开放的印太地区」开辟道路。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美商务部长称本周将公布就关税措施与日本的协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_14_1561941_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US to announce trade deal with Japan later this week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 7 月，日美两国在关于美国关税措施的谈判中达成协议，将汽车等产品关税降至 15%，并由日本向美国投资 55​​00 亿美元。在此情况下，美国商务部长卢特尼克 8 月 25 日在福克斯新闻台的节目中表示：「我们需要在美国生产半导体。我们还需要抗生素和稀土。」他补充道：「我们将在本周晚些时候公布与日本达成的协议。」

关于来自日本的 5500 亿美元投资，卢特尼克指出：「通过用特朗普总统手中将有的 5500 亿美元进行的投资，可以致力于解决所有这些问题。」他表示半导体和稀土相关项目将成为投资对象，但并未透露具体细节。

围绕特朗普政府的关税措施，美国方面尚未表明什么时候将日美达成协议的汽车等产品关税降至 15%，何时能够降低关税税率已成为令人关注的焦点。

关于日美协议，日本经济再生担当大臣赤泽亮正 26 日在记者会上表示：「我们将通过所有形式强烈敦促美方付诸行动，其中包括发布降低汽车及汽车零部件关税的行政令等。」赤泽强调将继续敦促美方履行协议。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防范水上事故 ⑦ 正确穿着救生衣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250826_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防范水上事故 ⑦ 正确穿着救生衣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期介绍如何正确穿着救生衣。

需注意的是，救生衣并非随意穿着即可，穿着方式错误或尺寸不合，就无法充分发挥其保护作用。例如，如果未系紧束带就入水，救生衣很容易脱落。必须通过拉链、腰带、束带等牢牢固定，确保救生衣与身体紧密贴合。配备「兜裆带」可进一步提升安全性。

另外，尤其是孩子，如果救生衣的尺寸跟身体不匹配，则很容易在水中脱落。请大人务必帮助孩子正确穿着救生衣，确保孩子能够安全游玩。

（以上是截至 2025 年 8 月 25 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汽车制造商积极采用生物燃料以实现脱碳目标</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903051000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;汽车制造商积极采用生物燃料以实现脱碳目标&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在全球电动汽车销量增长乏力的背景下，越来越多的日本汽车制造商积极采用植物源食用油等制成的生物燃料，力图通过以这种生物燃料为驱动能源的内燃机汽车来实现脱碳目标。

其中，「马自达」与生物燃料开发企业「悠绿那（Euglena)」展开合作，在常规燃料中掺混更高比例的生物燃料。

由于植物源食用油等制成的生物燃料可能导致发动机内部腐蚀进而引发故障，此前其掺混比例一直存在严格限制。

鉴于此，悠绿那通过特殊处理工艺，提供成分更接近柴油的新型生物燃料，而马自达成功开发出可高比例混用该燃料且能确保汽车正常行驶的柴油发动机，并已投入实际应用。

上述技术突破使生物燃料在柴油中的掺混比例最高可达 51%。自今年 4 月起，已有部分企业采用该技术。

在汽车制造商中，「五十铃汽车」也启动了生物燃料巴士的路试检测，力图通过内燃机汽车实现脱碳目标的行业动向正在不断扩大。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军袭击加沙纳赛尔医院，致医务人员等 20 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_04_1561765_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel strikes Gaza hospital, killing at least 20&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军队正在对巴勒斯坦加沙地带持续发动袭击，当地政府 8 月 25 日宣布，该地区的核心医院纳赛尔医院遭到以军袭击，造成包括医务人员和记者在内的至少 20 人死亡。以军承认发动了袭击，并表示正在对袭击造成平民伤亡展开调查。

据阿拉伯媒体报道，以军在发动第一次袭击、医务人员和记者等赶到现场后，又发动了第二次袭击。

加沙地带的地方政府强烈谴责此次袭击，称遇难者中有 4 人是路透社和中东衞星电视台半岛电视台等的记者，至此，在加沙地带遇难的记者已增至 244 人。

以军在一份声明中承认对医院发动了袭击，并表示「对造成平民伤亡感到遗憾」，以军还透露正在对此事展开调查。

以军没有透露袭击医院的理由，但以色列媒体援引消息人士的话报道称，袭击的目的是为了破坏伊斯兰组织哈马斯设在医院的监控摄像头。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本拟提高「经营・管理」在留资格发放门槛</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_02_1561699_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes tighter requirements for entrepreneur residency status&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于向在日创业的外国人发放的「经营・管理」在留资格，日本出入国在留管理厅汇总了旨在提高发放门槛的政策调整方针，并于 8 月 25 日向执政党自民党的特别委员会提交了这一方针。提高发放门槛的措施包括将申请该在留资格所需的资本金上调至不少于 3000 万日元。

近年来，获得在日创业所需的「经营・管理」在留资格的外国人呈增加趋势。据出入国在留管理厅统计，截至去年年底，持有「经营・管理」在留资格居留日本的外国人超过 4 万 1000 人，是 10 年前的两倍多。其中，也存在通过空壳公司获得「经营・管理」在留资格等违规案例。有意见指出，与其他国家相比，日本发放这一在留资格的条件相对宽松。

出入国在留管理厅汇总的政策调整方针主要内容有，所需资本金从目前的不少于 500 万日元提高至不少于 3000 万日元，大幅提升至现行标准的 6 倍。方针新设的条件有：公司必须有至少 1 名全勤雇员、申请人必须拥有不少于 3 年的经营管理经验或者拥有硕士或同等以上的学位。

出入国在留管理厅计划就上述政策调整方针征求国民意见，并打算在此基础上快的话今年年内就对相关省令进行修订。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外务省强烈抗议中国在日中中间线附近建结构物</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_03_1561774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan protests China's installation of structure in East China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于东海油气田的开发问题，日本发现中国正在两国中间线附近中方一侧海域建设一座新的结构物。外务省就此向中方提出强烈抗议，对中国单方面推进开发表示极为遗憾。

日中两国政府曾于 2008 年就共同开发东海油气田达成协议，但在相关谈判处于中断状态的情况下，中国单方面采取了在两国中间线附近海域建设结构物等举措。

在此背景下，外务省于 8 月 25 日发布消息称，发现中国正在中间线附近中方一侧海域建设一座新的结构物。

外务省亚洲大洋洲局局长金井正彰就此向中国驻日大使馆公使施泳提出强烈抗议，对中国单方面推进开发表示极为遗憾，并再次强烈要求中方基于 2008 年双方达成的协议，尽早启动谈判。

外务省称，今年 5 月和 6 月也曾发现中方的此类结构物，本次为第 21 座。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美韩首脑会谈，特朗普称期待与金正恩再次会晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_N02_1561708_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump meets S.Korean leader, touts ties with N.Korea's Kim&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 25 日，美国总统特朗普在白宫与韩国总统李在明举行了会晤，这是李在明上任以来两位领导人首次举行直接会晤，特朗普在会谈中表达了希望与北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩再次会晤的意愿。

特朗普在其第一个总统任期内曾三次与金正恩会晤，结合这一情况，李在明表示：「希望您在朝鲜半岛构筑和平。期待您与金正恩总书记会面，在北朝鲜打造‘特朗普世界’，带来名存史册的和平。」

对此，特朗普回应称：「我与金正恩总书记关系良好，现在依然如此。相信他希望与我会面，我也十分期待。愿进一步增进我们之间的关系，希望得到您的支持。」 特朗普以此表明期待与金正恩举行会谈。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称俄乌领导人不会晤将导致严重后果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_N01_1561704_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump warns of "consequences" if Putin and Zelenskyy do not meet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 8 月 25 日在白宫就乌克兰局势对记者说：「如果俄乌领导人不举行会晤，将会产生严重后果。这是一个必须解决的问题。」他从而表示普京总统与泽连斯基总统有必要举行会谈。但并未提及如果首脑会谈未能举行，美方将采取哪些具体措施。

关于自己参与其中的美俄乌三方会谈，特朗普指出：「我希望他们首先进行会晤。说到底，这是他们两国之间的问题，所以希望他们首先能消除彼此的分歧。」他由此表示，是否举行三方会谈取决于俄乌之间能否达成妥协。

关于和普京的谈话内容，特朗普表示：「我们谈到了导弹和核武器，并就削减核武器交流了意见。想必中国也会加入关于削减核武器的讨论。」他强调，有必要与俄中两国一起推动削减核武器。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捞金鱼全国大赛在奈良县大和郡山市举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_09_1561177_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Goldfish scoopers test skills in contest in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个比拼捞金鱼技巧的全国大赛 8 月 24 日在日本著名的金鱼产地奈良县大和郡山市举行。

这一赛事从 30 年前开始举办，旨在宣传以金鱼养殖业而闻名的大和郡山市等作为「金鱼之乡」的特色。今年，约有 1600 名来自日本国内外的选手报名参赛。

比赛分为 3 人 1 组的团体赛以及个人赛。选手们限时 3 分钟，捞得金鱼更多者获胜。

在团体赛中，听到比赛开始的信号后，各参赛队的选手拿着用和纸制成的圆形小捞网开始从约有 1000 条金鱼的水槽中不断捞起金鱼。有些选手竟能一网捞起两条金鱼，精湛的技艺让会场的观众发出阵阵赞叹之声。

一名与高中时期的同学组队参加团体赛的选手表示：「我们三个人只捞到了三条金鱼，成绩惨不忍睹。不过，与只捞到两条的去年相比已经有了进步。捞金鱼游戏太有趣了，我们明年会再接再厉的。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九成获奖学金的日本在读大学生称物价高致生活苦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B3_1561403_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;From ramen to rent, Japan's students struggle with soaring costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;向年轻人提供支援的非营利法人「DxP」以截至今年 7 月领取无需偿还型奖学金的日本全国各地大学生为对象，就物价上涨造成的影响等进行问卷调查，共收到全国 354 人的回答。从调查结果中可以看到物价高涨的情况下大学生们所面临的严峻现实。

该非营利法人 8 月 21 日在厚生劳动省召开记者会，公布了此次调查的结果。

结果显示，322 名学生回答称，由于物价上涨，家庭经济状况恶化，占比为 91%。

当被问及吃饭问题时，75.7% 的学生表示伙食费增加，56.5% 的学生表示吃不够、吃不饱。

单亲家庭的学生处境尤其艰难，一些学生表示「无力支付上涨的房租，不吃晚餐或午餐的情况越来越多」。

该非营利法人的理事长今井纪明表示：「物价不断攀升，但奖学金的金额却没有变化，不少学生表示，一天只吃一顿饭，勉强度日。情况十分危急，希望中央政府能够提供紧急援助，并探讨根据物价增加奖学金金额等做法。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本官方调查：中小企业的成本-价格传递率略超 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B2_1561327_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Smaller Japanese firms struggle to pass on higher costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济产业省下辖中小企业厅今年 4 至 5 月对国内 30 万家中小企业开展了调查，调查内容包括与客户协商调整价格以及如何通过上调产品售价消化上涨成本的情况。调查共收到 6 万 5000 多份有效回答。调查结果显示，中小企业的成本-价格传递率为 52.4%。

成本-价格传递率是指在原材料、劳务费等成本的涨幅中，有多大比例转嫁给了产品售价。按成本-价格传递率为 52.4% 计算，成本每增加 100 日元，只有略高于一半的 52 日元转嫁到了产品售价之上。

在受访企业当中，有 83.1% 回答称，最终实现了成本-价格传递，其中包括部分传递；有 16.9% 表示，完全没能实现成本-价格传递。这一结果反映出在成本-价格传递问题上，中小企业呈现出两极分化的局面。

中小企业厅指出，为了应对人手短缺和物价上涨问题，不少中小企业只能被动地采取加薪措施。中小企业厅表示将提供相应援助，帮助那些难以进行成本-价格传递的中小企业与客户妥善地开展价格协商，以便确保加薪资金。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>处理水排海启动已两年，安全管理任重道远</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_03_1561276_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two years since 1st release of treated, diluted water from Fukushima plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司福岛第一核电站废堆作业中的一项重要课题是如何处理储水罐内的处理水。到 8 月 24 日，处理水排海作业启动已有两年。

在福岛第一核电站，对污染水进行处理后得到的处理水中仍含有氚等放射性物质，这些处理水存放于厂区内的 1000 多个储水罐中。东京电力公司遵照中央政府的方针，自 2023 年 8 月 24 日起，开始将处理水的浓度稀释到标准值以下并将其排入大海。

东电和中央政府等在核电站周边采集海水样本，并分析其中的氚浓度。迄今为止检测到的最高浓度为每升 61 贝克勒尔，远低于东电自行设定的暂停排放标准 700 贝克勒尔，以及世界衞生组织（WHO）规定的饮用水标准 1 万贝克勒尔。

截至 8 月 7 日，核电站厂区内的储水罐内存放的处理水约为 127 万吨。东电计划到 2030 财年左右释放约 40 万吨处理水，并逐步进行储水罐的解体作业，利用腾出的空间建设「核燃料熔块」取出作业所需的设施等。

东电称，处理水排海作业将持续到 2051 年。包括监控排放情况、监测核电站周边海水等在内，长期进行安全管理势在必行。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙地带衞生部门称又有 8 名居民因营养不良等死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_04_1561325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gaza officials: 8 more dead due to starvation and malnutrition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国前不久宣布巴勒斯坦加沙地带部分地区出现「饥荒」。在此背景下，当地衞生部门发布消息称，包括儿童在内，又有 8 人因营养不良等死亡。

巴勒斯坦等的媒体报道称，以军 8 月 23 日至 24 日对加沙地带最大城市加沙城的近郊进行了空袭和炮击，一些住宅等在此轮袭击中被摧毁。

据称，加沙城的人口约有 100 万。联合国前不久宣布加沙城及周边地区的粮食短缺问题十分严重，已经达到「饥荒」的程度。当地衞生部门 24 日宣布，包括儿童在内，又有 8 名居民因营养不良等死亡。这一人数增至 289 人，其中约 4 成是儿童。

鉴于加沙地带的人道主义危机日益严重，欧洲国家和沙特阿拉伯纷纷谴责以色列人为制造饥荒，并呼吁立即停火。以色列总理内塔尼亚胡则对加沙地带发生饥荒予以了否认，称之为「彻头彻尾的谎言」。以色列政府 24 日也指出，发生饥荒的判断基于的是伊斯兰组织哈马斯等提供的无法证实的信息。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军袭击也门首都，与胡塞武装之间交火不断</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_10_1561504_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli strikes on Yemen's capital kill 6, wound more than 80&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据以色列军方 8 月 24 日公布，以方对也门首都萨那的发电厂和燃料储存设施等目标实施了打击。萨那目前处于胡塞武装的实际控制下。

从路透社援引自 24 日上传到社交媒体的视频中可以看到，建筑密集的城区燃起了熊熊烈火，黑色烟柱冲天而起。

据路透社等媒体报道，此次袭击造成 6 人死亡，86 人受伤。

以军称，本次行动是对胡塞武装的报复。双方针锋相对，相互间的攻击持续不断。

胡塞武装宣称与伊斯兰组织哈马斯站在一起，不断使用导弹等向以色列发动攻击，并多次在红海一带袭击其认为与以方有关联的船只。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大总理：不排除停火后向乌克兰派遣部队</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902381000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902381000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;加拿大总理：不排除停火后向乌克兰派遣部队&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大总理卡尼在乌克兰脱离前苏联的独立纪念日 8 月 24 日到访首都基辅，与乌克兰总统泽连斯基举行了会谈。

卡尼在会谈后的记者会上说，「我们正在与盟友以及乌克兰等商讨如何确保乌方的陆海空安全，不排除派遣部队的可能性」，从而言及加拿大作为北约（NATO）成员国，在停火后向乌克兰派遣部队的可能性。

对此，泽连斯基表示欢迎称，「期待加拿大在对乌安全保障方面发挥积极作用」。

另据德国媒体报道，德国外交部长瓦德富尔 24 日称，对乌安全保障不应仅限于欧美，而应由广泛国家参与，包括日本在内，约有 30 个国家或有意参与。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
