<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>南伊豆町特产伊势龙虾进入捕捞季，捕捞量少价高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_07_1570372_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Season's first catch of spiny lobsters landed in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本静冈县南伊豆町，当地特产伊势龙虾进入捕捞季。第一批捕捞的伊势龙虾于 9 月 17 日早晨抵达了渔港。

南伊豆町的伊势龙虾禁渔期于 16 日解禁。17 日清晨，两艘渔船收起了前一天布下的渔网，返回下流渔港。

在港口，渔民们用钩状渔具小心翼翼地取下落网的伊势龙虾，以免龙虾受伤。虽然大多数龙虾体型较小，但也有一些体长有约 30 厘米。

南伊豆町的伊势龙虾捕捞量正逐年减少。该渔港 17 日首日捕捞量为 36.2 公斤，比去年的历史最低水平还要少。

据称这些伊势龙虾将在渔业协同组合的直销店出售，供应给旅店和餐馆。价格为每公斤 8640 日元，比上一财年上涨了约 800 日元。

一名从事渔业的男性说：「由于海岸边龙虾栖息地的海藻减少，龙虾捕捞量也在逐年减少。听说黑潮的蜿蜒流动现在不活跃，海藻要是能增加一些就好了。」

南伊豆町的本次伊势龙虾捕捞季将持续到 2026 年 5 月中旬。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄反对派领导人纳瓦利内遗孀称丈夫系遭毒杀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_02_1570272_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Navalny's widow claims her husband was fatally poisoned&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于俄罗斯反对派领导人纳瓦利内 2024 年在监狱中死亡的原因，其妻子尤利娅 9 月 17 日在社交媒体上公布称，通过对遗体生物样本进行检测得知，纳瓦利内系中毒身亡。

俄罗斯反对派领导人纳瓦利内作为批评普京政权的急先锋而知名，他于 2024 年 2 月在俄罗斯北极圈内的一所监狱中离世。

当局宣布其为「自然死亡」，但其妻尤利娅则一直主张称政府参与了毒杀。

尤利娅 17 日在社交媒体上发文称：「丈夫的生物样本得以转移到俄罗斯境外，至少在两个国家的不同研究机构进行了检测，都得出他是被毒杀的结论。」

不过，具体检测出何种毒物等详情尚未公开。她呼吁相关检测机构应公布检测结果。

就此，俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 17 日称：「未获悉相关情况，无可置评。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日朝首脑会谈 23 周年，莲池薰吁勿淡忘绑架问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_16_1570326_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Repatriated victim urges students not to forget North Korea's abductions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;23 年前的 9 月 17 日，北朝鲜在日朝首次首脑会谈上承认绑架了日本公民。被北朝鲜绑架后返回日本的莲池薰在新潟县新潟市的一所高中发表演讲称：「希望各位年轻人能抱定决心，不要让绑架问题被淡忘。」

在 23 年前举行的首次日朝首脑会谈上，北朝鲜承认绑架了日本公民。随后，虽然包括在新潟县被绑架的莲池薰在内，共 5 名受害者返回了日本，但直到今天仍有 12 名日本政府认定的绑架受害者下落不明。

莲池薰 17 日在新潟市的新津南高中向全校 300 多名学生发表演讲，讲述了自己 20 岁时突然被绑架的经历，并称北朝鲜绑架年轻人的目的是将他们培养成听令行事的外国间谍，以加强谍报活动。

莲池薰还谈到被日本政府认定且至今下落不明的绑架受害者的父母当中，只有横田 Megumi 现年 89 岁的母亲横田早纪江一人健在。莲池薰表示：「时间已所剩无几。北朝鲜似乎认为等父母一辈都过世、时代变迁，日本就会平静下来，好像在等待绑架问题被淡忘。必须让他们打消这种念头。我希望各位年轻人能抱定决心，即使再过 10 年、20 年，也不要让绑架问题被淡忘。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：在中国被限出境的美国金融高管获准回国</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_09_1570433_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US media: China allows banker placed under exit ban to return to US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美中贸易谈判等举行之际，多家美国媒体报道称，一名此前被限制从中国出境的美国大型金融机构的高管已获准回国。

中国外交部今年 7 月公布称，正在中国造访的美国大型金融机构「富国银行」的一名女性高管因涉及正在侦办的刑事案件而被限制离境。

9 月 17 日，多家美国媒体援引知情人士消息报道称，在两国政府进行协商后，这名高管已被允许返回美国。

就此，美国国务院发言人在回答本台 NHK 记者的提问时，虽然避开了对具体事实的确认，但表示：「没有比美国公民的安全保障更为优先的事项。」

进入本月以来，美中双方围绕贸易和外交等议题的高层对话日趋频繁。预计 9 月 19 日，美国总统特朗普与中国国家主席习近平将举行电话会谈。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首：将以抗日战争史为中心加强爱国主义教育</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_20_1570197_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hong Kong chief promotes patriotic education, 'spirit of unity'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特别行政区行政长官李家超表示，今年是中国抗日战争胜利 80 周年，港府打算以香港青少年等为对象，以抗日战争史为中心，加强爱国主义教育。

这是香港特首李家超 9 月 17 日在特区立法会上发表施政报告时公布的。

李家超在施政报告中表示，今年是中国抗日战争胜利 80 周年，特区政府也举办了一系列大型纪念活动，并称要「让市民深刻认识中国人民所展现的团结和坚韧精神」。

李家超还称将组织参观并学习中国共产党在被日本占领的香港所开展的行动，并鼓励年轻人参观在中国内地的爱国主义教育设施等，表明了以抗日战争史为中心，加强爱国主义教育的态度。

在香港，教育第一线正在加强「爱国主义教育」以便加深学生作为中国公民的身份认同。据分析，逐渐让学生被中国共产党的对日战争史观所浸染，不仅是为了培养他们对中国的归属感，也是为了加强共产党的凝聚力。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本男童在深圳遇害一周年，在华日本人仍担忧安全</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_01_1570328_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Thursday marks one year since Japanese boy fatally stabbed in Shenzhen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 9 月，在位于中国南部的深圳，一名就读于日本人学校的男童遭到持刀袭击而不幸身亡。至 18 日，这起事件已过去整整一年。然而，日本人在中国受害的案件仍在接连发生，居住在当地的日本居民不免对安全感到担忧。

去年 9 月，在广东省深圳市，一名就读于日本人学校的 10 岁男童在与家长一同上学的途中，被一名男子刺死。行凶男子四十多岁，被当场抓获。今年 1 月，当地法院以杀人罪判处该男子死刑并已经执行。

此外，日本人在中国遇袭的事件也相继发生。去年 6 月，苏州一所日本人学校的校车遭到一名持刀男子袭击，造成一对日本籍母子受伤，中国籍女性校车引导员死亡。

今年 7 月，同样在苏州，一名带着孩子的日本籍母亲被人用类似石头的东西砸伤。

在以上这些事件中，为何日本人成为袭击目标，目前仍未有明确的说法，居住在当地的日本人一直对安全感到担忧。

日本政府已强烈要求中国政府采取措施，防止类似事件再次发生，确保当地日本人的安全。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故
⑤ 电源线事故防范要点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250918_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故
⑤ 电源线事故防范要点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。

本次为您介绍如何预防电源线事故。

首先要确认电源线是否有裂痕或破损。如果电源线受损，内部铜线可能会断裂，从而导致异常发热甚至起火。如发现异常，请停止使用。

为了避免断线，切勿过度弯折、踩踏或用力拉扯电源线。收纳吹风机等家电时，不要把电源线过紧地缠绕在机身上。

布线时要避免电源线被桌椅腿压住，同时，不要将电源线放在容易绊到的地方。另外，电源线经过长期使用容易老化、开裂，请多加注意。

（以上是截至 2025 年 9 月 10 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8 月访日外国旅客超 342 万，创 8 月单月新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_18_1570390_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign visitors to Japan up 16%, hit record high for August&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国家旅游局的估测数据显示，8 月访日外国旅客人数同比增加 16.9%，为 342 万 8000 人，创下 8 月单月历史新高。按国家和地区来看，中国内地位居第一，韩国位居第二，分别同比增加 36.5% 和 8.0%。

此外，美国增加 11.7%，加拿大增加 9.8%。但另一方面，受航空公司停运等因素的影响，来自新加坡的旅客同比减少 17.3%。

另外，香港旅客同比减少 8.3%，连续四个月出现下降。日本国家旅游局认为，这可能部分归因于社交媒体上等流传的有关日本今年夏天将发生重大灾害的流言。

日本观光厅长官村田茂树在记者会上说：「入境游正呈现强劲增长态势。我们将继续积极开展战略性推广活动，吸引游客前往地方旅游。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柳条湖事件 94 周年，驻华大使馆呼吁日本公民注意安全</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014925421000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014925421000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;柳条湖事件 94 周年，驻华大使馆呼吁日本公民注意安全&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1931 年 9 月 18 日，原日军在中国东北辽宁省沈阳市炸毁南满铁路，史称柳条湖事件。今年是柳条湖事件 94 周年，中国于 9 月 18 日当天举行了相关纪念仪式。

中国政府将今年定为「抗日战争胜利 80 周年」，并举行了阅兵等各种大型活动。17 日，中国国家主席习近平出席了纪念活动总结会议，会议指出，要扎实办好后续纪念活动，加强宣传教育。

此外，一部关于据信从事细菌战等研究的原日军「731 部队」的电影也于 18 日在中国全国上映。

每年 9 月 18 日被认为容易点燃中国民众的反日情绪。尽管不确定是否有关联性，但一年前，广东省深圳市发生了一起就读于日本人学校的男童遭袭击身亡的案件。

日本驻华大使馆呼吁旅居中国的日本公民注意安全，外出时尽量不要用日语大声交谈。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储降息 0.25% 年内或还会降息两次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_05_1570316_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Federal Reserve cuts rate by 0.25 percentage points&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美联储于 9 月 17 日结束了为期两天的货币政策会议，鉴于就业下行风险增加等，决定将政策利率下调 0.25%。这是在美国总统特朗普一再要求降息的背景下，自去年 12 月以来首次降息，这也是本届特朗普政府执政以来的首次降息。

据此，政策利率调整为 4% 至 4.25% 区间。

在本次决议中，12 名成员中与特朗普关系密切的米兰理事持反对意见，他主张应下调 0.5%。但美联储主席鲍威尔在记者会上表示，其主张「没有获得广泛支持」。

此外，19 名与会者对政策利率的预测显示，年内可能还将有两次降息，比上次预测增加一次。不过，也有 7 人认为年内无需进一步降息。美联储内部存在意见分歧。

鲍威尔在记者会上还指出：「关税措施对通胀的影响仍不明确，其影响可能更具持续性，需要对这一风险进行评估和管理。」他以此表明尽管特朗普多次要求降息，但美联储仍将基于经济数据等研判关税措施的影响，并在此基础上制定货币政策。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经北约成员国对乌供应美国武器的新框架启动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_04_1570322_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Framework for US to deliver Ukraine weapons through NATO allies in place&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰政府透露，一个旨在将美国的武器通过北约（NATO）成员国提供给乌克兰的新框架开始启动。

今年 7 月，美国总统特朗普表示，计划通过北约成员国向乌克兰提供包括「爱国者」防空系统在内的美国产的武器，这些武器将由北约成员国出资从美国购买，然后提供给乌克兰。

乌克兰外交部发言人季希 9 月 17 日就此称，新的武器供应框架已进入具体实施阶段，并希望北约成员国今后也继续对乌提供支持。

此外，乌克兰总统泽连斯基在记者会上表示，通过该框架提供给乌克兰的首批武器中包括用于爱国者防空系统的导弹等。

到 9 月 7 日，俄军对乌克兰发动了军事入侵以来最大规模的导弹和无人机袭击，导致乌克兰首都基辅的一座政府大楼受损。乌克兰希望通过新的武器供应框架来强化其防空体制。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军展示加沙城地面行动成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_03_1570318_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli forces hail operation in Gaza City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 9 月 16 日宣布，已经开启旨在控制巴勒斯坦加沙地带最大城市加沙城的地面行动。17 日，以军又发布消息展示了本次地面行动的成果，其中包括袭击了伊斯兰组织哈马斯的武器制造设施。

此外，以军还以空投宣传单的方式警告加沙城居民撤往 10 公里外的南部地区，宣传单上写有「哪怕步行也应立即撤离」等内容。

以色列国防部长卡茨 17 日在社交媒体上表示，「如果哈马斯不释放人质并解除武装，加沙将被摧毁」，以此对哈马斯加大了施压力度。

另一方面，加沙地带衞生部门公布，16 日晚加沙城的一座儿童医院遭到 3 次袭击，导致 40 名住院患者被迫撤离，占全体住院者的近一半。加沙衞生部门谴责了以色列的做法。此外，该部门还表示，过去的 24 小时加沙地带已有 98 人死亡，自 2023 年 10 月战斗打响以来，死亡人数已达到 6 万 5062 人。

关于本次加沙城的地面行动，以军发言人预测称：「控制整座城市需要数月时间。」外界担忧以军地面行动长期化恐将造成更多死伤。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神奈川县镰仓市「流镝马」 射手策马射击现风采</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_04_1569928_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's traditional 'yabusame' horseback archery held at Kamakura shrine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 16 日，名为「流镝马」的一项传统骑射活动在神奈川县镰仓市的鹤冈八幡宫举行，现场人头攒动，热闹非凡。

「流镝马」历史久远，由开创镰仓幕府的源赖朝始创，旨在祈愿天下太平。该活动在每年例行祭祀期间的 9 月 16 日举行，但去年因有人在练习时坠马而暂时取消。

活动现场，身着武士服饰的「射手」们策马奔驰在约 250 米的赛道上，先后放箭射击三个靶标。每当约 50 厘米见方的靶标被射穿时，现场观众都会报以热烈掌声。

一位从长野县前来观看的六十多岁男性表示：「近距离观看真是太震撼了，射手们精准的箭法令人叹为观止。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大屋顶环」将在世博会闭幕后得以部分保留</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_01_1569867_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Part of Osaka Expo's 'Grand Ring' to be preserved for city park&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于 2025 年大阪・关西世博会的标志性建筑「大屋顶环」，相关部门达成一致，世博会结束后将保留东北方向约 200 米长的部分，并由大阪市政府将其周边地区开发成市立公园。

围绕在世博会结束后如何有效利用「大屋顶环」这一问题，由日本国际博览会协会、大阪府政府、大阪市政府及经济界等组成的研讨会进行了探讨。

各方在 9 月 16 日举行的会议上达成一致，尽可能维持可在顶部行走的「大屋顶环」原貌的前提下，保留东北方向 200 米长的部分，并由大阪市政府将周边地区开发成纪念世博会举办的市立公园。

关于改修等工程的所需费用，研讨会计划利用大阪市和大阪府政府提供的资金、中央政府的拨款和补贴、以及世博会收入超过支出时产生的「盈余收入」，同时还计划寻找企业进行合作。预计翻修和 10 年的维护费用总额将达到约 55 亿日元。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾发布新版「全民国防手册」提升危机应对能力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_18_1569750_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan releases updated civil defense handbook&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾国防部发布了新版「全民国防手册」，称其目的在于提升全社会的危机应对能力。

该手册由台湾国防部等编制而成，内容涵盖应对中国大陆进攻以及地震等自然灾害的措施，旨在增强整个社会的危机应对能力。

在设想的军事威胁方面，手册列举了重要基础设施及海缆遭破坏、敌方无人机出现在台湾领空等情形，呼吁民众在防空警报响起时迅速转移至地下或室内避难。

手册提醒民众，鉴于敌我部队难以识别，在发现军队时，应立即撤离危险区域。

同时，考虑到中国大陆发动网络攻击的可能性，手册呼吁民众在互联网中断时，通过广播或电话专线获取准确资讯。

这是台湾第三次发布类似手册。台湾国防部相关负责人表示，此举旨在推广「有准备、更安全」的行动理念，提升自救互救保护能力及坚定防衞意志。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日朝首脑会谈 23 周年，绑架受害者家属呼吁早日解决问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_02_1569863_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;23 years since N.Korea admitted abductions at summit with Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜与日本于 23 年前的 9 月 17 日首次举行了日朝首脑会谈，朝方在会谈中承认绑架了日本公民。在日本政府认定的北朝鲜绑架受害者的父母当中，目前还健在的只剩下横田 Megumi 的母亲横田早纪江。在此背景下，受害者家属呼吁日本政府尽快采取行动，使受害者早日回国，并敦促朝方做出相关决断。

在 23 年前的日朝首脑会谈中，朝方承认绑架了日本公民。目前已有 5 名受害者回国，但即便是日本政府认定的受害者，也有 12 人下落不明。

横田 Megumi 的弟弟、绑架受害者家属会代表横田拓也在接受本台 NHK 的采访时表示：「就算我的母亲今天身体状况还好，但明天就不一定了。我希望日本政府能够认识到时间已经不多，应设身处地地拿出紧迫感解决绑架问题。愿日本政府能够下定决心，通过再次举行日朝首脑会谈让所有绑架受害者回国。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相计划在联大发表一般性辩论演讲</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_03_1569865_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba plans to address UN General Assembly, mulls trip to S.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂计划于下周前往美国纽约出席联合国大会，并发表一般性辩论演讲，目前正在就此进行协调。

石破首相表示，在新任首相确定前，他将全力应对国内外课题。他下周赴美出席联合国大会并发表一般性辩论演讲的计划正在协调之中。

去年，时任首相岸田文雄曾在表明辞职后出席了联合国大会，但并未发表一般性辩论演讲。据政府相关人士透露，石破首相认为这是以日本首相身份向国际社会传递信息的良机，因此有意发表演讲。

此外，石破首相还考虑在其后一周访问韩国，与李在明总统举行首脑会谈。

今年 8 月，李总统上任后首次访日。石破首相本次的访韩计划也是日韩首脑互访的「穿梭外交」的一环，他希望将多项外交成果顺利交接给下一届政府，其中包括相继与多国首脑举行的会谈以及出席国际会议等。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故 ④电源插头事故防范要点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250917_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故 ④电源插头事故防范要点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。本期我们来探讨防范电源插头事故的要点。

应注意电源插头是否有破损、变形或变色等情况。如果金属插脚发生变形，使用时可能会与插座接触不良，从而引发火灾。使用时，插头如果出现焦糊或异常发热等情况也是危险信号。遇到以上情况请勿继续使用。

为防止发生事故，插拔电源插头时请务必垂直于插座，避免用蛮力以倾斜的角度拔插头，或拉扯电源线。插插头时要让其完全插入插座，确保没有缝隙。另外，要定期清洁插座和插头，防止灰尘或湿气积聚。

（以上是截至 2025 年 9 月 9 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立宪民主党代表称要防止出现政治真空</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_19_1569812_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's biggest opposition party leader urges prevention of political vacuum&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本在野党立宪民主党的代表野田佳彦 9 月 16 日在党内会议上指出：「自民党总裁选举将于本月 22 日拉开帷幕，这意味着或将出现约一个月的政治真空。为了防止发生这种情况，我们必须积极开展工作，敦促石破首相和现任内阁于在任期间努力解决国内政策问题。」

他接着表示：「希望能在众议院预算委员会就关税等问题进行集中性讨论。关于撤销汽油税临时税率的问题，我们要敦促执政党提出具体方案，推进朝野协商，从而切实得出结论。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林芳正称有意参选自民党总裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_15_1569805_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top govt. spokesperson Hayashi to seek LDP presidency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本内阁官房长官林芳正宣布有意参加自民党总裁选举。本次选举旨在选出石破茂首相的继任者。

林芳正 9 月 16 日下午在国会大厦对记者表示：「过去近一年来，我一直以自己的方式全力支持石破首相的工作，对于他的辞职，我深感遗憾。我决心接过重任，领导自民党，并引领这个国家。」

在此基础上，林芳正还表示：「自首次当选国会议员以来，我在 30 年间积累了丰富的经验，我希望将这些经验和成果全部用来贡献国家。我将运用在担任外务大臣、防衞大臣和内阁官房长官期间积累的经验，切实保障国民的生命和人身安全。」他表示，希望与其他候选人展开政策辩论，并坚持到竞选的最后一刻。

另外，关于如何与在野党合作，林芳正谈及今年国会常会在执政党国会议席未过半的情况下通过了本财年预算案等，他表示：「我们的目标是落实对国民来说必需的政策，而政权的形式则是达成这一目标的手段。首先要确立政策，在此基础上再与各个党派进行合作。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
