<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本太空太阳能发电初步验证性试验取得成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_22_1467039_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan researchers succeed in aircraft-to-ground microwave transmission test&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了推动太空太阳能发电技术的研究进程，12 月 4 日，一项尝试从飞机向地面远程输电的验证性试验在长野县开展并取得了成功。

「太空太阳能发电」是指利用固定在 3 万 6000 公里高空的太空太阳能发电板发电、并将电能以无线电波的形式传回地球的技术。研究人员正在争取于 2045 年之后实现相关技术落地。

在此背景下，4 日，受日本政府委托开展相关研究的日本宇宙系统开发利用推进机构（JSS）协同日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）和大学的研究人员等，在长野县诹访市的高原地带首次开展了远程输电试验。其流程是，一架搭载有远程输电装置的飞机在 7000 米高空飞行，在向放置于地面上共 13 处的边长约 10 厘米的正方形测量装置发射无线电波后，确认装置是否准确接收到了电波。

结果显示，在飞机飞过试验地点上空时，所有测量装置都准确接收到了无线电波，试验取得了成功。

由于太空内不存在天气和昼夜因素的影响，因此专家普遍认为，在太空中开展的太阳能发电能够实现稳定供电。研究人员计划在对本次试验的结果进行分析后，最早在 2025 财年利用小型人造衞星进一步开展太空输电试验。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本向中方提出交涉称日方外交官的活动均为履行正当职务]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_01_1467034_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan files request with China after sentencing of Chinese journalist for spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 11 月，一名前中共党媒干部被以间谍罪判处 7 年有期徒刑，他是在北京与日本驻华大使馆工作人员刚刚会面之后就被拘押的，并以间谍罪遭到起诉。鉴于此，日本外务省向中方提出交涉指出，日方外交官等开展的活动均为履行正当职务的行为。

据消息人士透露和路透社的报道，中共党媒《光明日报》的一名前干部在北京与日本驻华大使馆工作人员刚刚会面之后就被中国当局拘押，于去年 3 月被控间谍罪，今年 11 月被北京的法院判处 7 年有期徒刑。

对此，日本外务省发言人北村俊博在记者会上表示，日本驻外使领馆工作人员开展的外交活动均为履行正当职务的行为，日方已向中方提出司局级交涉，要求中方保障外交官的权利，遵守外交人员接纳国所应尽的义务。

北村俊博接着指出：「中国所谓‘反间谍法’缺乏透明度可能对两国间的经济与人文交流带来寒蝉效应，日方一贯敦促中方确保执法和司法程序的透明性。与日本国驻华大使馆和总领事馆外交人员有交流的许多中国友人，不应因此在中国国内承受不当的不利后果，两国间的人文交流亦不应遭受干扰。」</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[刚果（金）出现未知疾病，致约 80 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_08_1467270_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;DR Congo: Unknown disease kills 79 people&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;非洲中部的刚果民主共和国衞生部公布，一种症状近似于流感的未知疾病正在该国蔓延，其导致约 80 人死亡，多数死者为 15 至 19 岁的年轻人。目前，该国正在与世界衞生组织（WHO）等携手调查疾病发生的原因。

据刚果民主共和国衞生部公布的信息，自今年 10 月 24 日以来，一种起因不明的疾病正在西南部宽果省蔓延，目前已发现 376 例确诊病例，并有 79 人死亡，死亡病例多为 15 至 19 岁的年轻人。另外，患者会出现发烧、头痛和咳嗽等近似于流感的症状。

目前，刚果政府已向疫情蔓延地区派遣专家组，并与世界衞生组织等合作，调查疾病发生的原因。该国政府还呼吁疫区居民避免前往人员密集的场所，同时做好勤用肥皂洗手等防范措施。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本和瑞典将双边关系提升为「战略伙伴关系」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_04_1467217_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, Sweden to upgrade relations to strategic partnership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 4 日晚，日本首相石破茂在首相官邸与到访的瑞典首相克里斯特松举行了约 20 分钟的会谈。

会谈开始后，石破首先表示：「瑞典加入北约是我国的一大热门话题。希望日本与瑞典不断深化安全领域的合作。」对此，克里斯特松表示：「两国关系非常牢固。感谢日本向乌克兰提供的大力援助。」

之后，两国领导人就乌克兰局势交换了意见，共同对俄朝两国推进军事合作表达了关切，一致表示要在对俄制裁及对乌援助方面继续开展合作。另外，双方重申，将基于防务装备出口和技术转让的双边协定推进具体性合作。

两国领导人还发表了联合声明，把双边关系提升为「战略伙伴关系」。声明称，两国将在政治、经济、国家安全等广泛领域加强合作。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原体肺炎的防治④支原体肺炎和感冒如何区分]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241205_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原体肺炎的防治④支原体肺炎和感冒如何区分&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍一下如何区分支原体肺炎和普通感冒。

支原体肺炎和普通感冒都会出现发烧和咳嗽等症状，被认为较难区分。正因如此，很多支原体肺炎患者会认为自己只是患了普通的感冒而仍旧外出，这也是导致支原体肺炎广泛传播的原因之一。

支原体肺炎专家、川崎医科大学教授大石智洋提醒人们应该注意一些自己平常感冒时不会出现的症状。比如，感冒时不太发烧的人出现发烧症状、持续干咳等。如果周围有人被确诊为支原体肺炎，自己也出现发烧等症状，请尽早前往医疗机构就诊。大石教授介绍道，支原体肺炎的潜伏期较长，为二至三周，如果与感染患者有过接触，请留意自己是否出现相关症状。（信息截至 2024 年 12 月 4 日）</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国驻日太空军在东京横田基地正式成立]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_18_1467007_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Space Force launches unit in Japan to keep eye out for North Korean missiles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美军在日本东京横田基地新组建的美国驻日太空军 12 月 4 日举行了成立仪式。该部队的组建目的是为了应对频繁发射导弹的北朝鲜等国。

成立仪式在横田基地举行，美国太空军印太司令部司令马斯塔利尔和日本航空自衞队干部等共约 200 人出席。马斯塔利尔在致辞中说道：「除了北朝鲜和俄罗斯等持续存在的威胁以外，中国也仍使用非法、具有威慑和攻击性的战术威胁着印太地区的稳定。」他从而表示了高度的警惕。

在此之上，马斯塔利尔还强调今后将继续与日本紧密合作，共同应对地区威胁，他说，日美同盟关系从未像今天这般牢固，我们现在在太空领域也做好了维护和平稳定的准备。

据美军介绍，4 日正式成立的美国驻日太空军配备了数十名人员。该军将与日本航空自衞队专门负责太空行动的部队开展合作，加强太空监视、共享导弹发射信息等，以应对频繁发射导弹的北朝鲜和加强太空活动的中国等。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称将任命纳瓦罗担任贸易与制造业高级顾问]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_07_1467138_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump taps China hardliner Peter Navarro as top trade counselor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国候任总统特朗普 12 月 4 日宣布，将任命对华强硬派彼得·纳瓦罗担任负责贸易与制造业的高级顾问。特朗普表示，纳瓦罗将在推动以关税为中心的贸易政策方面发挥重要作用。

纳瓦罗曾在特朗普的第一任期内担任美国总统贸易政策助理。在美国为保护本国制造业和就业而转向贸易保护主义期间，纳瓦罗与前贸易代表莱特希泽等人发挥了巨大影响。

特朗普 4 日在社交媒体上表示：「在我的第一任期内，没有人比彼得更有效且更坚定地执行了我的两项神圣规则，即‘购买美国商品和雇佣美国人’。」

今年 10 月，纳瓦罗在接受本台 NHK 采访时就对日贸易表示，如果允许例外发生，那么一切都将被毁掉。他从而表示，只要判断对方采取了不公平的贸易政策，就算是盟友也不会区别对待。

通过以下链接可以阅读 NHK 在 10 月下旬对纳瓦罗专访的全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3652/</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[两艘中国海警船相继侵入尖阁诸岛附近日本领海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014659121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014659121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;两艘中国海警船相继侵入尖阁诸岛附近日本领海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 5 日上午，两艘中国海警船相继侵入冲绳县尖阁诸岛附近的日本领海。日本的海上保安本部发出警告要求其立即离开日本领海，并持续进行监视。

5 日凌晨 5 时不到，两艘中国海警船相继侵入日本领海。

截至 5 时，两艘船在大正岛的东北方向约 19 公里和 20 公里的日本领海内向西南方向航行。

海上保安本部发出警告要求其立即离开日本领海，并持续进行监视。

中国海警船上一次被确认到在尖阁诸岛近海侵入日本领海是在 11 月 8 日。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本传统酿酒工艺申遗成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_03_1467049_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNESCO to add Japan's sake know-how to Intangible Cultural Heritage list&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国教科文组织（UNESCO）政府间委员会决定将日本酒、烧酒和泡盛等日本传统酿酒工艺列入非物质文化遗产名录。

联合国教科文组织政府间委员会正在南美国家巴拉圭举行会议。当地时间 12 月 4 日，日本时间 12 月 5 日 4 时前，会议就日本提出的日本酒、烧酒和泡盛等日本传统酿酒工艺这一非遗候选项目进行了审议。会议全体一致同意将此项目列入非遗名录。

日本传统酿酒工艺基本形成于 500 多年前，包括蒸煮米麦等原材料、制作酒曲和发酵酒酿等在内，各项工艺扎根当地，因地制宜，结合日本各地的风土气候不断发展传承至今。运用这些工艺酿制的酒品同时也被用于各种传统仪式和祭礼等场合，被认为是日本文化不可或缺的一部分。

加上传统酿酒工艺，日本目前共有 23 项世界非物质文化遗产。

日本驻联合国教科文组织大使衔代表加纳雄大在审议通过后的演说中表示：「这将成为继续向下一代传承传统酿酒工艺的良好契机，同时也一定会进一步提升人们对非物质文化遗产的关注，从而促进对它们的保护工作。」</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岩屋外相称欲尽快访华与王毅会谈扩大双边合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_20_1466905_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's top diplomat eager to visit China soon to advance bilateral ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅在协商日中之间存在课题等的论坛上致辞表示，希望尽快访华，与中国外交部长王毅举行会谈，以解决两国间悬而未决的问题，扩大双边合作；同时也期待王毅外长能在适当的时候访问日本。

由日中两国的有识之士讨论两国间存在课题等的论坛在东京举行。岩屋外相出席并发表讲话。

岩屋外相说：「日中两国是邻邦，因而我们曾经历过许多困难时期，但我们两国对地区及世界负有很大的责任。许多国家和人们都期待日中双边关系富有建设性且稳定发展。」

谈到中国 11 月对日本公民短期入境恢复免签措施，岩屋外相表示：「有关日中关系的正面消息逐渐增多，日中关系再次开始了强有力地向前发展。」

他还说：「我本人也希望尽快访问中国，与王毅外长开展充分讨论，以期解决两国间悬而未决问题、扩大双边合作；我们还打算在适当时候迎接王毅外长访问日本，落实两国间开展合作、增进关系的具体化工作。」</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本首相称将密切关注韩国会弹劾动向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241205_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241205_02_1467032_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. to monitor developments in South Korea, maintain communication&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于韩国总统尹锡悦宣布实施紧急戒严一事，12 月 4 日，最大在野党共同民主党等 6 个在野党以尹锡悦违宪为由，向国会发起针对他的弹劾动议案。

国会随后召开全体会议，并于 5 日 1 时前听取了关于动议案的报告。根据韩国法律规定，国会在听取报告后的 24 小时至 72 小时之内必须表决。如果三分之二以上的国会议员赞成，动议案将获得通过，届时总统将被停职。

日本政府将继续关注韩国的国会局势等，并与韩方保持事务级沟通，从而避免一系列事态导致日韩关系恶化。日本首相石破茂 4 日下午表示：「良好的日韩关系对于维持地区和平与稳定极为重要，我们正在密切关注事态的发展。」

受本次事态影响，日本政府内部有越来越多的人认为，此前双方一直努力尽快实现的日韩首脑间「穿梭外交」或难以在短期内达成。此外由于目前事态尚未平息，原本计划最早于 12 月底之前访韩的日本防衞大臣中谷元也表示将推迟这一行程。</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国向联合国交存黄岩礁「领海基线」相关海图]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241203_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241203_14_1466543_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China submits chart to UN depicting baselines around Scarborough Shoal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国与菲律宾存在主权争议的南海黄岩礁（英文名：Scarborough Shoal）周边海域，中国政府继此前单方面划定「领海基线」并公布后，又向联合国交存了标有「领海基线」的相关海图等材料。

南海的黄岩礁位于菲律宾专属经济区（EEZ）内侧，但中国长期对这里进行实际掌控，此前单方面划定作为领海依据的「领海基线」并于 11 月 10 日公布。据信这是中方针对菲律宾政府制定法律明确规定领海等范围的反制措施。据中国常驻联合国代表团 12 月 2 日公布，中方已将标有「领海基线」的相关海图等材料交存联合国。

中方公布时使用了「黄岩岛」这一中国名称，称这里是中国的固有领土。

最近一段时间，中国政府多次以巡逻为名向黄岩礁周边海域派遣海警船，本次又向联合国交存海图，试图让实际掌控成为既成事实。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[太平洋蓝鳍金枪鱼捕捞配额增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014657331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014657331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;太平洋蓝鳍金枪鱼捕捞配额增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「中西部太平洋金枪鱼类委员会」于 11 月 28 日至 12 月 3 日在斐济举行，日本、美国、中国、韩国等 26 个成员国和地区参加了此次会议。在会议上，与会者一致同意，将明年包括日本近海在内的中西部太平洋地区的大型太平洋蓝鳍金枪鱼捕捞配额增加至原来的 1.5 倍。

关于 2025 年太平洋蓝鳍金枪鱼的捕捞配额，与会者认为资源呈现恢复趋势，因此同意将包括日本近海在内的中西部太平洋地区 30 公斤以上的大型太平洋蓝鳍金枪鱼捕捞配额增加至原来的 1.5 倍。

此外，关于不到 30 公斤的小型太平洋蓝鳍金枪鱼，会上也一致同意在现在的基础上将捕捞配额提高 10%。这是自 2014 年设立捕捞配额以来首次增加配额。

为此，从 2025 年 1 月到 2026 年 3 月，日本可捕捞的大型太平洋蓝鳍金枪鱼将增加 2800 多吨，总量达到 8421 吨，小型太平洋蓝鳍金枪鱼增加 400 吨，总量达到 4407 吨。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[警视厅重拳出击，严打歌舞伎町一带招嫖者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014658101000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014658101000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;警视厅重拳出击，严打歌舞伎町一带招嫖者&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在东京都新宿区歌舞伎町大久保公园一带，站街招嫖问题日益突出。鉴于此，东京警视厅自 10 月起进行集中整治，相继逮捕了 50 人。

据警视厅称，截至 11 月底，已对站街招嫖、涉嫌违反卖淫防止法的 50 人实施逮捕，并进到酒店宾馆内清查嫖宿场所。

今年 1 月以来，已有 88 人被逮捕，其中包括 16 岁少女，呈现低龄化趋势。

另外，对招嫖目的进行的分析显示，为赚钱去男公关会所等处娱乐、吃喝的占 31%，占比最大。

尽管该数字比去年的 43% 有所下降，但据悉一部分招嫖者因被男公关封口而未吐露真相。

警视厅认为一些男公关会所涉嫌强迫女性客人通过卖淫来支付餐饮等费用，将继续加大力度进行整治。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 东日本拟上调票价，山手线起步价 160 日元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_B03_1466737_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;JR East set for first fare hike since foundation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 东日本公司考虑 2026 年 3 月上调票价，预计近期将向政府提出申请。

票价调整对象涵盖普通票、通勤及学生月票。短距离区段票价将上调 10 日元，山手线起步价将从目前的 150 日元上调为 160 日元。

JR 东日本公司打算将整体涨幅控制在 10% 以内，同时也在探讨对当前压低了部分区段票价的价格体系进行调整。

本次是继 2023 年 3 月 JR 东日本公司在首都圈部分区段加收「无障碍费」以来再次上调普通票及月票价格，也是该公司自 1987 年成立后，除引入消费税及增税以外首次全面调整票价。

政府的运输审议会在接到公司票价调整申请后，将进行审核批示。

在铁路票价方面，各公司纷纷采取上调措施。2025 年 4 月，JR 北海道公司的票价将平均上调 7.6%，JR 九州公司平均上调 15%。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[下濑美术馆获评「世界上最美的美术馆」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014657221000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014657221000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;下濑美术馆获评「世界上最美的美术馆」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于广岛县大竹市的下濑美术馆在全球建筑奖「凡尔赛奖」中被评为「世界上最美的美术馆」。

「凡尔赛奖」是于 2015 年设立的全球建筑奖，过去主要以机场和酒店等作为评选对象，而此次新增了评选美术馆和博物馆的类别。

今年的获奖名单于日本时间 12 月 3 日在位于法国巴黎的联合国教科文组织总部宣布，大竹市的下濑美术馆荣获「世界上最美的美术馆」称号。

下濑美术馆由国际知名建筑师坂茂设计，于 2023 年 3 月开馆，馆内收藏了约 500 件日本及西洋的现代绘画及西洋工艺等艺术品。

美术馆方面表示，此次之所以能够获奖，主要是因为展厅的设计灵感来自于濑户内海的岛屿，展厅色彩丰富且与周围景观相得益彰。此外，展厅的部分区域设计为漂浮在水面上的可动空间，这一独创性的设计得到了高度评价。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[股东「绿洲管理」要求小林制药对高层发起索赔诉讼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014657731000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014657731000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;股东「绿洲管理」要求小林制药对高层发起索赔诉讼&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 经采访获悉，关于含有红曲成分的保健食品引发的一系列问题，小林制药公司的股东香港投资基金「绿洲管理（Oasis Managment）」已向公司方提议，要求公司方对前董事会主席等高层发起 100 多亿日元的索赔诉讼。

「绿洲管理」以敦促企业方开展积极的经营改革而闻名。截至 11 月 19 日，「绿洲管理」已获得小林制药公司发行股份的 7.54%。鉴于含有红曲成分的保健食品引发一系列问题，本台采访有关人士获悉，「绿洲管理」已向小林制药公司提议，要求公司方以公司利益受损等为由对 7 名公司高层发起 100 多亿日元的索赔诉讼，这 7 人包括出身于小林制药创始人家族，曾任董事会主席的特别顾问小林一雅、曾任社长的董事小林章浩、社长山根聪以及 4 名独立董事。

「绿洲管理」还指出，小林一雅尽管辞去了董事会主席一职，但作为特别顾问仍在使用董事会主席办公室，因此经营管理高层是否有决心摆脱对创始人家族的依赖，令人怀疑。作为股东，「绿洲管理」已提交意见，要求对一系列问题进一步开展调查，并要求更换独立董事。

小林制药公司将如何应对「绿洲管理」提出的要求，令人关注。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄潜艇首度被确认在与那国岛与西表岛间航行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014657651000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014657651000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄潜艇首度被确认在与那国岛与西表岛间航行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本防衞省消息，12 月 3 日 8 时左右，日本海上自衞队确认到俄罗斯海军的一艘潜艇和一艘救援拖船在冲绳县与那国岛以南约 50 公里的太平洋航行。

据称，当时潜艇处于上浮状态，与拖船一起穿过与那国岛和西表岛之间海域向东北方向航行，并一度进入日本的毗连区，此后两艘船只向东海方向驶去。

毗连区是指紧邻领海外侧的水域，根据国际法，外国船只也可以在该水域航行。

本次是俄罗斯海军潜艇首次被确认通过与那国岛和西表岛之间的水域，据称，俄军船只没有入侵日本领海或采取危险行为等。

防衞省表示：「俄军继续在远东地区频繁活动，我们今后也将密切关注其在我国周边的动向。」

11 月 29 日、30 日，俄军的轰炸机和战斗机曾与中国军方轰炸机等被确认到在日本周边进行联合飞行，防衞省对此表达了严重关切，并表示，这是明确且故意针对日本的示威行为。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国将禁止向美国出口镓等稀有金属]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241204_03_1466638_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China bans exports of some critical minerals to US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部 12 月 3 日宣布，根据出口管制法等法律规定，原则上禁止向美国出口镓、锗、锑等稀有金属。据分析，这是中方针对美国加强对华半导体出口限制所采取的反制措施。

这些稀有金属可用于制造半导体等，也可用于军事用途，而且中国的市场份额占比都很高。

此外，商务部还称对于可用于制造锂离子电池等的石墨也将实施更严格的审查。

此前，美国 2 日公布的新的出口限制名单中新增了中国的半导体厂家等 140 家实体，就对华出口尖端半导体的制造设备和制造半导体所需软件实施新的限制措施，以防中国利用先进技术增强军事力量。

中国商务部对此表示反对，称此举严重破坏国际贸易规则，严重损害企业正当合法权益。据分析，这是中方针对美国的对华出口限制采取的反制措施。</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原体肺炎的防治③感染蔓延的背景]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241204_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241204_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原体肺炎的防治③感染蔓延的背景&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍一下支原体肺炎蔓延的背景。

川崎医科大学教授大石智洋指出，鉴于此次流行的支原体肺炎致病菌的类型发生了变化，而且上次支原体肺炎大规模流行还是在 2016 年，因此许多人对支原体肺炎病原体缺乏免疫力，这也是目前肺炎不断蔓延的一大原因。

支原体肺炎流行周期通常是 4 年，按此推算，2016 年之后的感染高峰应该出现在 2020 年，但新冠疫情爆发使人们加强了感染症防治措施，因此 2020 年没有出现支原体肺炎流行。

今年是时隔 8 年支原体肺炎再次流行，患者人数也会有所增加。（信息截至 2024 年 12 月 3 日）</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>