<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>长野县原村，多种南瓜收获满满，迎接万圣节</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_09_1565309_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Halloween pumpkins harvested in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;万圣节将于 10 月 31 日到来。节日装饰必不可少的南瓜在长野县的原村迎来繁忙的收获季节。

八岳农业大学校坐落于长野县的原村。农业专业的学生们在约 1.5 公顷的田地里种植了用于万圣节装饰等的各种各样的南瓜。

目前正值南瓜收获的繁忙季节，9 月 2 日，学生们把在田里晒干的南瓜装上卡车。

田地里还种植了「大西洋巨型南瓜」，重量可达 80 公斤。

今年由于降雨较少，天气持续炎热，所有南瓜都比往年长得快，早早地就呈现出成熟的外貌。

参加收获作业的一名学生表示：「除了圆形的南瓜，我们还种植了三角形等形状有趣的南瓜。大一点的南瓜我们会在学校的直销店里展示，希望大家都来看看。」

预计八岳农业大学校到下周将收获 1 万 3000 多个南瓜，主要销往县内外的酒店和主题公园等。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联邦地方法院命政府撤销冻结哈佛大学政府拨款决定</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_11_1565270_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US federal court rules Trump's freeze on Harvard grants is illegal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;就特朗普政府以哈佛大学助长反犹太主义等为由冻结部分政府拨款，美国东部马萨诸塞州的联邦地方法院作出裁定，认为政府此举违法，并命令其撤销该决定。

特朗普政府曾向那些举行反以抗议活动频繁的大学，以及积极推行「多元、公平与包容」（DEI）政策的大学以切断政府拨款予以施压，迫使这些学校配合其政策方针。

其中，美国最为历史悠久、培养出众多著名学者和政界、商界领袖的哈佛大学，于 2025 年 4 月向所在的东部马萨诸塞州的联邦地方法院提起诉讼，主张联邦政府冻结部分拨款的举措违法，并要求其撤销该决定。

法院于 9 月 3 日作出裁决，指出特朗普政府要求大学改变人员配置及招生方针等，不仅与所谓的反犹太主义几乎无关，而且深度涉及政权的权力运作和政治观点，因此判定该举措违法。

据此，法院命令政府撤销冻结超过 20 亿美元政府拨款的决定。

对此，白宫方面立即表明了将提出上诉的方针。

特朗普政府仍在招收留学生资质方面等继续对大学施加压力，在此背景下，双方的和解谈判可能会受到影响。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列财长主张将约旦河西岸八成土地纳入版图</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_01_1565077_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Far-right Israeli minister calls for annexation of West Bank&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列财政部长称应当将以方现在占领的约旦河西岸 80% 的土地纳入版图，据分析，此举是针对欧洲等国家打算承认巴勒斯坦国家地位所采取的反制措施。

据当地媒体报道，以色列财政部长、极右翼政党领导人斯莫特里赫在 9 月 3 日举行的记者会上表示，以色列应当将所占领的约旦河西岸约 80% 的土地纳入版图，适用以色列的主权。

巴勒斯坦方面将约旦河西岸视为未来巴勒斯坦国的领土，斯莫特里赫的主张被视为是针对法国和英国等打算承认巴勒斯坦国家地位所采取的反制措施。

不过，目前尚不清楚内塔尼亚胡政府是否会同意斯莫特里赫的主张。

巴勒斯坦外交部发表声明，谴责此举「直接威胁到基于两国共存理念的巴勒斯坦建国设想能否实现」，预计支持和平的国家对以方此举的批评声浪将越发高涨。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗地震发生已过 72 小时，搜救活动全力展开</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_04_1565063_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rescue efforts continue as 72-hour mark passes in quake-hit Afghanistan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;阿富汗东部发生的地震已造成 1400 多人死亡。地震发生后已过去 72 小时，目前，救援人员仍在全力搜救被困在倒塌房屋中的民众。

日本时间 9 月 1 日，阿富汗东部发生了里氏 6.0 级的地震。地震发生至今已超过 72 小时，而这一时间被认为是生存率急剧下降的关键节点。

根据掌握阿富汗实权的伊斯兰主义势力塔利班的临时政府发布的消息，截至目前，受灾最严重的东部库纳尔省已确认到 1457 人死亡，3394 人受伤。此外，有超过 6700 栋房屋受损。

联合国阿富汗人道事务协调员指出，由于地震发生在夜间，目前仍有大量居民被困在倒塌的房屋中。

塔利班临时政府方面称，包括通过飞机空投部队进入直升机无法降落的山区等，正在尽全力开展救援。然而，灾区仍有 5 级左右的余震持续发生，救援工作面临严重困难。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丰田宣布将扩建捷克工厂，拟数年内投产电动汽车</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_B2_1565129_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Toyota planning to make EVs at own plant in Czech Republic&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;丰田汽车公司宣布将在东欧国家捷克生产电动汽车（EV），争取数年内投产。这将是丰田首次在其设在欧洲的独资工厂生产电动汽车。

丰田汽车公司 9 月 3 日宣布，将扩建目前在生产混合动力车等车型的捷克工厂，以便将来生产电动汽车和电池。

这将是丰田汽车公司首次在其设在欧洲的独资工厂生产电动汽车，投资额约为 6 亿 8 千万欧元，约合 1100 多亿日元，部分设施将得到捷克政府的补贴。

丰田称电动汽车将争取在数年内投产。

公司方面称计划到 2026 年将其在欧洲市场销售的电动汽车扩大至 14 款车型，包括新车型在内；并打算加强面向当地市场的电动汽车供应。

2024 年由于需求低迷，欧洲市场的电动汽车新车销量疲软，但今年和去年相比，销售势头良好。由于看好欧洲的中长期市场，中国的汽车厂商也有在欧洲建设电动汽车工厂的动向。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 称目前无法掌握伊朗高浓缩铀储量</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_05_1565271_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA concerned about its inability to check Iran's current uranium stockpile&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）汇总了关于伊朗核开发的最新报告，报告指出自伊朗的核设施遭到以色列袭击以来，国际原子能机构未能在当地进行核查等工作，因此无法掌握高浓缩铀的储存量，从而表达了严重担忧。

据美联社等媒体 9 月 3 日报道，国际原子能机构汇总了一项有关伊朗核开发的最新报告。根据报告内容，截至伊朗核设施遭以色列袭击的 6 月 13 日，伊朗境内储存的大大超出伊核协议规定上限、浓度为 60% 的浓缩铀总量为 441 公斤，比前一个月增加了 32 公斤，约增长了 8%。

然而，在袭击发生后的约两个半月的时间里，国际原子能机构无法在当地开展核查等活动，因此无法掌握当前的高浓缩铀储量，从而对此表达了严重担忧。

伊朗方面则指责国际原子能机构在伊朗的活动被用作攻击核设施的借口，几乎完全中止了与国际原子能机构的合作。

对此，国际原子能机构总干事格罗西表示，正在协调于数日内与伊朗方面进行磋商。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，记录性短时间大雨信息③「Kikikuru」地图</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250904_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，记录性短时间大雨信息③「Kikikuru」地图&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到台风等影响的时期，下暴雨时，您或许听到过有关部门发布「记录性短时间大雨信息」。这一信息意味着什么？收到后应当如何应对？本系列将为您介绍相关知识。本期介绍确认灾害风险的方法。

当收到「记录性短时间大雨信息」时，您可以通过网上地图确认目前的灾害高危地带。日本气象厅在官方网站上发布有名为「Kikikuru」的实时标注灾害风险的地图。截至 2025 年 8 月，该地图提供多种语言的版本，具体为日语、英语、简体及繁体中文、韩语、西班牙语、葡萄牙语、印尼语、越南语、他加禄语、泰语、尼泊尔语、高棉语、缅甸语和蒙古语。

「Kikikuru」地图上利用 5 种颜色标注地质灾害、浸水灾害及洪水灾害的 5 个风险等级，颜色越深，风险越大。例如，标注成紫色表示呼吁当地居民进行避难，标注成黑色表示当地居民需采取保护人身安全的措施。地图颜色区分以实际距离 1 公里为单位，十分精细，便于我们对自身所在地灾害风险状况作出较为准确的判断。

您可以随时通过电脑或智能手机上网查阅气象厅官网上的「Kikikuru」地图，同时请结合所在的市町村的地方政府所发布的避难信息，妥善采取规避灾害风险的措施。

（以上是截至 2025 年 9 月 1 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲绳驻日美军施暴案发 30 周年，恶性案件仍未杜绝</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014912131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014912131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;冲绳驻日美军施暴案发 30 周年，恶性案件仍未杜绝&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;30 年前的 9 月 4 日，冲绳县发生了一起驻日美军士兵对当地少女施暴的案件。时至今日，驻日美军的违法违规事件仍时有发生。冲绳县政府一直在不断要求减轻驻日美军基地造成的过于沉重的负担。

1995 年 9 月 4 日，三名冲绳驻日美军士兵对一名当地少女施暴。冲绳警方申请到逮捕令后，要求美方将三名当事人交予日方依法处理，但美方以《日美地位协定》的相关规定为由予以拒绝。这在冲绳县引发了大规模的抗议活动。

在此背景下，驻日美军加强了军纪管理以期杜绝类似事件，但性质恶劣的事件仍时有发生。例如，2016 年一名冲绳驻日美军基地的相关人员企图对一名 20 岁女性施以性暴力时将其杀害。

据冲绳警方公布，1995 至 2024 年期间，共对 123 名参与杀人、抢劫、性暴力等恶性犯罪事件的驻日美军相关人员进行立案。

驻日美军专用设施的约 7 成集中在冲绳县，当地政府认为这是造成相关犯罪事件频发的重要因素，因此不断要求采取措施，减轻驻日美军基地造成的沉重负担，具体包括缩减当地的驻日美军基地规模、修订《日美地位协定》等。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>葡萄牙里斯本发生旅游缆车脱轨事故，多人伤亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_N03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_N03_1565133_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Lisbon funicular crashes, killing at least 15&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据葡萄牙当地政府和媒体报道，9 月 3 日，在首都里斯本市中心发生了一起旅游缆车脱轨事故。当地政府称，事故已造成 15 人死亡、18 人受伤。

从当地传来的画面中可以看到，缆车车厢在一处陡坡途中的建筑物旁严重损毁，几乎已面目全非。

当地媒体援引目击者的话报道称：「由于刹车失灵失去控制，缆车从坡道上方冲下，撞上了建筑物。」

到目前为止，这起事故共造成 15 人死亡，18 人受伤。据悉，伤亡人员中也包括外国人，但详细情况尚不清楚。

里斯本的旅游缆车作为该市的象征而广为人知，乘坐缆车的观光游客也很多。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩对普京表示将继续援助俄罗斯</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_15_1565047_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kim offers continued support to Putin amid Russia's invasion of Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 3 日，俄罗斯总统普京和北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩在北京出席了中国纪念「抗战胜利 80 周年」的阅兵活动。此后，双方举行了首脑会谈。

会谈伊始，普京表示，俄朝关系充满了特殊的信赖和友谊，已经成为接近同盟的关系。他指出，去年 6 月两国签署的全面战略伙伴关系条约进一步强化了这一关系，该条约明确规定两国承诺在发生紧急事态时将互相提供军事援助。

在此基础上，普京还就朝军士兵在俄罗斯西部库尔斯克州参与对乌作战表示：「我想强调的是，贵国军人作战十分英勇。我们绝不会忘记贵国军队与士兵家属所做出的牺牲。」

对此，金正恩表示，「如果可以为您和俄罗斯民众做些什么，我愿意尽我所能，义不容辞」，他从而表示将继续对俄提供援助。

俄罗斯国营通讯社塔斯社报道称，俄罗斯总统府发言人佩斯科夫表示，本次会谈共持续了大约 2 个半小时，其中，普京和金正恩还进行了大约 1 小时只有翻译陪同的一对一会谈。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在远东多地举行对日作战胜利纪念庆典</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_N01_1565212_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia celebrates WWII victory in Far East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯于 9 月 3 日在远东的萨哈林州和其实际控制下的日本北方领土，以及远东主要城市哈巴罗夫斯克举行了纪念对日作战胜利的庆典。俄罗斯曾一度将日本签署投降书的 9 月 2 日定为二战结束纪念日，2020 年则将其改为 9 月 3 日，即前苏联定下的纪念对日作战胜利的法定节假日，以彰显对日作战取得的胜利。

哈巴罗夫斯克边疆区州长杰梅申在纪念庆典上表示，「今天是一个缅怀先辈英雄壮举、勇气和牺牲精神的机会」，并强调前苏联军队在二战中发挥了重要作用。杰梅申的讲话结束后，士兵等约 2700 人举行了纪念游行活动。

据分析，俄方在 9 月 3 日这一天举行纪念庆典活动，旨在与当天同样举行庆祝活动的中国遥相呼应，彰显两国肩并肩的双边关系，同时彰显俄罗斯作为二战战胜国的地位。但是，出席俄方庆典活动的外国人士仅有前苏联加盟国的军方高官等。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基与北欧和波罗的海国家首脑会谈，确认团结对俄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_02_1565102_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy confirms Nordic, Baltic states' commitment to Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基于 9 月 3 日在访问丹麦期间，与北欧五国和波罗的海三国的领导人举行了会谈，并共同发表了联合声明。

联合声明中指出：「乌克兰已做好了无条件全面停火的准备，但俄罗斯并没有为实现停火采取任何措施。」声明以此对俄罗斯进行了谴责。

声明中还表达了将加强对乌克兰进行军事援助的方针称：「有必要紧急加快武器、弹药和防空系统的援助。为了实现公正而持久的和平，必须对乌克兰提供强有力且可靠的安全保障。」

关于乌克兰的安全保障问题，支持乌克兰的「志愿联盟」计划于 4 日在法国召开首脑会议，讨论在停火后向乌克兰派遣部队等问题。在此之前，各国再次确认了团结一致应对俄罗斯的立场。

另一方面，丹麦政府于 3 日宣布，乌克兰企业将在丹麦国内启动导弹燃料等的生产，并表示这是「向支援乌克兰迈出了新的一步」。

该企业正在制造新型巡航导弹「火烈鸟」，据悉，其最大射程约为 3000 公里。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风「琵琶」或在日本大范围地区造成强降雨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_03_1565211_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tropical storm south of Japan bringing heavy rain along Pacific&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，9 月 4 日 3 时，奄美大岛以东洋面的热带低气压已增强为今年的第 15 号台风「琵琶」。

受其影响，九州南部从台风接近之前就已经断断续续地下起大雨。此外，受到湿润气流绕高气压边缘涌入的影响，东日本局部地区形成了降雨云团。气象雷达分析显示，5 时 30 分至 6 时 30 分的一小时内，东京都江东区一带的降雨量多达约 100 毫米；此外，7 时 30 分至 8 时 30 分的一小时内，伊豆诸岛青岛的降雨量约为 40.5 毫米。

预计台风将继续向北逼近九州地区，4 日晚间以后，台风的前进方向将向东偏移，沿西日本至东日本的太平洋一侧向东行进。

台风「琵琶」预计将给大范围地区带来强降雨。提醒民众关注台风的前进路线和降雨等最新信息。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青森县津轻铁路：「铃虫列车」满载秋意</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_02_1564749_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Bell cricket' train starts operation in northern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在连接青森县五所川原市与中泊町的津轻铁路上，宣告秋日来临的「铃虫列车」自 9 月 1 日起开始运行。

在津轻铁路上，每个季节的列车都会经过精心设计、匠心打造。当下这个时节，为了让乘客们感受到秋意，运行的是「铃虫列车」。

「铃虫列车」的每节车厢都会放置两只虫笼，里面是员工们培育的铃虫（日本钟蟋）。但由于今年天气炎热，铃虫生长状况欠佳，因此，由县内爱好者提供的铃虫也加了进去。

当观光专员向乘客们介绍虫笼时，列车上的幼儿园小朋友们开心地注视着铃虫，纷纷说道：「好可爱呀。」

津轻铁路的观光专员平山菜樱表示：「今年铃虫数量较少，能得到爱好者们的大力相助，真是太好了。希望大家在欣赏秋日稻田与红叶美景的同时，也能聆听铃虫的鸣唱。」

在到 10 月 15 日的这段期间，津轻铁路的「铃虫列车」将每天运行。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄金期货价格 2 日创最高纪录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_B1_1564789_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gold prices in Japan hit record highs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在市场预期美国或将降息的背景下，越来越多的投资者开始利用所持资金购买黄金产品，相关期货等的价格也随之创下新高。

大阪交易所的主力交易商品、明年 8 月的黄金的期货价格 9 月 2 日上午达到每克 1 万 6785 日元，创下盘中最高纪录。

另外，大型贵金属公司「田中贵金属工业」2 日公布的黄金现货价为每克 1 万 8348 日元，也创下历史新高。

黄金价格上涨的原因是市场预期美联储将于 9 月降息，受此影响，投资者抛售美元购买黄金的趋势越发增强。

市场人士指出，在美国总统特朗普向美联储施压、且美国的货币政策不够公开透明的背景下，投资者转而选择购买风险较低的黄金，因此预计金价今后将维持走高趋势。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日外相称将就承认巴勒斯坦国问题展开全面探讨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014911191000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014911191000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日外相称将就承认巴勒斯坦国问题展开全面探讨&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕承认巴勒斯坦国的相关问题，日本外务大臣岩屋毅表示「将基于促进和平的观点切实探讨最为恰当、有效的方案」，从而表明有意就时机和形式等诸项问题展开全面探讨。

在巴勒斯坦加沙地带的人道主义局势因以色列的袭击而不断恶化的背景下，今年 7 月之后，法国宣布计划正式承认巴勒斯坦为国家，英国和加拿大也宣布计划在一定条件下承认巴勒斯坦为国家。

日本外务大臣岩屋毅在结束对中东科威特的一系列访问后向媒体记者表示，「日本与以色列和巴勒斯坦双方都建立了信任关系，我们再次坚定了为促进地区的和平与稳定发挥更大作用的决心。」

岩屋还表示：「日本一贯支持以色列和巴勒斯坦共存的两国方案。我们将基于促进和平的观点切实探讨最为恰当、有效的方案，并就时机和形式等诸项问题展开全面探讨。」</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关东地区或出现线状雨带，需警惕地质灾害</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_09_1564930_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo and surrounding areas brace for heavy rain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅公布，暖湿空气正涌入延伸自日本海一侧的锋面，受此影响，从北日本至西日本的大范围地区，大气处于不稳定的状态，局部地区出现浓厚降雨云团。

在秋田县和新潟县，此前的降雨导致部分地区地基松动、河流水位升高，需注意防范地质灾害、河流上涨和泛滥。

到 9 月 4 日，锋面将从本州一带向南移动，受暖湿空气涌入及气温上升的影响，在未来一段时间内，大气将继续处于高度不稳定状态。

预计到 3 日晚间，关东甲信、岐阜县、山口县的局部地区将出现伴随雷电的暴雨。

尤其是东京 23 区及多摩地区、茨城县、栃木县、群马县、埼玉县、千叶县，3 日傍晚到入夜时分将形成线状雨带，灾害风险可能会急剧升高。

气象厅呼吁公众警惕地质灾害、洼地浸水、河流上涨和泛滥，并注意防范雷击、龙卷风等强风和冰雹。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二战结束 80 周年纪念仪式在美国珍珠港举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250903_10_1564882_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pearl Harbor ceremony marks 80th anniversary of end of WWII&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 2 日，第二次世界大战结束 80 周年纪念仪式在美国夏威夷珍珠港举行，美国印太司令部司令在讲话中强调了日美同盟保持稳固的重要性。

1945 年 9 月 2 日，日本签署了投降书。本次仪式于同一天在夏威夷珍珠港举行，来自各国的相关人士等约 1000 人出席。当年代表日本在投降书上签字的时任外务大臣重光葵之孙重光进等人也参加了仪式。

美国印太司令部司令帕帕罗发表讲话，强调了日美同盟保持稳固的重要性。他说：「共同的目标和价值观将我们与印太各国连接在一起。美日纽带最深刻地体现了这一点。」

帕帕罗还表示：「我们将竭尽全力防止战争、维护和平。然而，如果必须作战，我们将以压倒性力量奋战到底，必定会取得胜利。」

随后，参加者默哀，向在战争中丧生的士兵致以哀悼，并表达了对和平的祈愿。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，记录性短时间大雨信息②灾害风险</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250903_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，记录性短时间大雨信息②灾害风险&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到台风等影响的时期，下暴雨时，您或许听到过有关部门发布「记录性短时间大雨信息」。这一信息意味着什么？收到后应当如何应对？本系列将为您介绍相关知识。本期介绍灾害风险。

当有关部门发布「记录性短时间大雨信息」这一警报时，我们应该意识到发生灾害的风险正在急剧上升。例如，在 2017 年的九州北部暴雨期间，福冈县朝仓市及附近地区共发布了 15 次「记录性短时间大雨信息」，暴雨引发的灾害给当地造成重大损失。

由静冈大学教授牛山素行等组成的研究小组对 2016 年 9 月至 2020 年 7 月期间发布「记录性短时间大雨信息」后的灾害发生情况进行了研究，其中包括洪水、地质灾害等。研究小组发现，在收到一次警报的地区当中，超过 50% 发生了灾害；在收到多次警报的地区当中，超过 80% 发生了灾害。

（以上信息截至 2025 年 8 月 29 日）</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本「高中生和平大使」访问联合国日内瓦办事处</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250903_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250903_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本「高中生和平大使」访问联合国日内瓦办事处&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;来自日本广岛、长崎等地的 24 名「高中生和平大使」造访了位于瑞士的联合国日内瓦办事处。

高中生和平大使定期访问设有联合国机构等的日内瓦，以呼吁全面销毁核武器。今年是广岛和长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，来自 18 个都道府县的 24 名高中生和平大使参加了今年的访问活动。

9 月 2 日，联合国裁军事务厅日内瓦办事处处长雷金巴尔会见了高中生和平大使。席间，高中生和平大使拿出原爆受害者的照片，用英语介绍了有关情况，例如，一些受害者战后仍饱受歧视；随着受害者年纪越来越大，如今直接倾听他们讲述当年的经历变得越来越困难。

其后，雷金巴尔表示：「希望大家能继续向世界发声，让原子弹轰炸的历史为更多人所了解。」 当被问及对核武威慑力的看法时，雷金巴尔指出：「与核威慑截然相反的是构筑互信关系，而建立互信的最佳途径是不断开展对话。」

接着，高中生们向雷金巴尔呈交了过去一年就呼吁全面废除核武器从日本各地征集到的 11 万 1071 个签名的名册以及千纸鹤。

来自长崎县的高二学生高田健士郎表示：「二战结束已经过去了 80 年，能够分享当年经历的原子弹轰炸受害者越来越少。正因如此，我深切感受到了这份签名名册所承载的期盼的分量。」</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
