<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>天气炎热等致扫墓代办服务需求增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_RS16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250813_RS16_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;天气炎热等致扫墓代办服务需求增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本自 8 月 13 日起迎来了盂兰盆节，但由于天气炎热等原因，不少人无法亲自扫墓，代为扫墓的服务需求有所增加。

东京都八王子市的一家代办公司从七年前起就为远在他乡、无法亲自前往扫墓的人提供代办服务。今年，由于酷暑等原因，公司共接到约 60 件委托，接近去年的两倍。

13 日，代办人员应居住在栃木县日光市的一位 60 多岁女性的委托，前往八王子市内的墓地代为扫墓。

代办人员与委托人以视频通话方式确认墓地状况后，拔除了周围杂草，并用海绵和刷子仔细清理了墓碑上的污渍。

在打扫完毕并供上绿植后，委托人通过手机屏幕对着墓地双手合十，献上祈愿。

这位委托人表示：「这是我第一次请代办公司代为扫墓。起初确实有些心理抵触，但看到代办人员打扫得非常认真仔细，心里充满了感激。」</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核爆受害特别展在密苏里号战列舰纪念馆开幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250813_16_1558538_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Exhibit on 1945 atomic bombings opens in Pearl Harbor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是广岛和长崎遭原子弹轰炸 80 周年。一场展现核爆受害真实情况的特别展在美国夏威夷的密苏里号战列舰纪念馆拉开帷幕。

此次特别展由广岛市政府和长崎市政府等共同举办，旨在让人们认识到原子弹的恐怖与和平的重要性。8 月 12 日，开幕仪式在密苏里号战列舰纪念馆举行。

在开幕仪式上，现年 92 岁的笠冈贞江女士讲述了她当时在距离核爆中心地 3.5 公里的广岛的家中遭到轰炸并失去父母的经历，当年她只有 12 岁。

当笠冈女士讲到她的父亲伤得甚至无法辨认、最终悲惨离世的情景时，有的听众不禁流下了眼泪。

在开幕仪式后的特别展中，展出了约 30 件展品，其中包括里面被烧焦的便当盒的复制品，以及介绍受热辐射和放射线伤害的解说图板等。

关于核爆，一名居住在夏威夷的 11 岁女孩观看展览后说：「我感到很难过。我希望那一切从未发生过，他们不该经历那样的灾难。」

此次特别展将持续至明年 2 月底。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人员夜间滞留世博会会场，信息发布方式或有待审视</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014893741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014893741000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;人员夜间滞留世博会会场，信息发布方式或有待审视&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 13 日晚，连接 2025 年大阪·关西世博会会场的唯一地铁、大阪地铁中央线一度停运，受此影响，离会场最近的车站「梦洲站」出入口关闭，导致大批人员无法顺利回家。针对这一情况，日本国际博览会协会 14 日上午召开记者会，表示「对于给众多人带来不便，我们深感歉意」。

有关人员在记者会上提到，当时梦洲站周边滞留了大量人员，为防止踩踏事故，工作人员引导人群返回会场。部分区间恢复运行后，又向车站方向引导人群，并向无法顺利回家的人员提供饮用水等，进行了应对。

协会副事务总长高科淳表示，「总体而言，采取了基本的应对措施」，但同时指出，「有参观者反映不清楚发生了什么，今后需要检视公告时机是否合适」，以此表明信息发布方式等有待审视。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金与正称并未拆除军事分界线附近的扩音器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_10_1558692_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korea denies removing its loudspeakers along border with south&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;此前，韩国政府公布称，在韩方拆除设置于军事分界线附近的用于宣传的扩音器之后，北朝鲜方面也开始在部分地区拆除扩音器。对此，朝鲜劳动党总书记金正恩的胞妹金与正予以否认称「并未拆除」。

在南北军事分界线附近，韩国曾使用扩音器播放批评北朝鲜体制的宣传广播，北朝鲜方面则以播放大音量噪音予以对抗。8 月 9 日，韩国政府公布称，为了缓解紧张局势，已从 8 月 4 日开始拆除所有扩音器，之后北朝鲜方面也开始在部分地区拆除扩音器。

对此，金与正于 14 日通过国营媒体发表讲话，明确否认称：「我们从未拆除部署在边境的扩音器，也没有打算拆除。」

她还强调称，朝方已多次明确表示，完全没有意愿改善与韩国的关系，今后将通过宪法使这一立场固定化。

另外，关于与美国重启对话的问题，她表示，若美方不重新审视当前的对朝政策，对话将只是美方的一厢情愿。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美财长促美联储 9 月将政策利率下调 0.5 个百分点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_07_1558627_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Treasury Secretary urges Fed to lower interest rate by 0.5% in September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国财政部长贝森特 8 月 13 日表示，希望美联储（FRB）在 9 月的货币政策会议上将政策利率下调 0.5 个百分点。

贝森特当天做客彭博电视台节目时，谈到了 8 月 1 日公布的就业统计报告大幅下修先前数据一事。他认为，如果能更早获得高质量的数据，美联储可能已在 7 月或更早的会议上作出了降息决定。

贝森特还表示，就今后的政策利率而言，希望美联储在 9 月会议上下调 0.5 个百分点。

0.5 个百分点的降幅，相当于通常单次降息幅度的两倍。

此前，美联储已连续 5 次会议决定不降息，目前政策利率维持在 4.25％至 4.5％区间。

另一方面，贝森特在采访中还谈及日本央行日本银行的金融政策。他透露，与植田和男总裁进行了交流，并表示：「日本银行动作迟缓。这是我的个人看法，而非他的意见。他们需要加息，以应对通胀问题。」</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防止塑料污染的国际会议接近尾声，各方仍存分歧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_09_1558687_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;International plastic pollution treaty talks stall over production cap&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为防止塑料造成的环境污染，旨在制定首个国际条约的会议在瑞士举行，并于 8 月 14 日迎来了会议预定的最后一天。然而，磋商进展并不顺利。

该会议机制根据 2022 年联合国环境大会的决议而设立，旨在制定相关条约。本次会议自 8 月 5 日起在瑞士日内瓦重启，有约 180 个国家和地区的代表参会。

临近最后一天，举行了部长级磋商会议等。欧盟和太平洋岛国等主张有必要对塑料的生产量进行限制，然而由于塑料的生产原料为石油，沙特阿拉伯等产油国则对此表示反对。

此外，特朗普政府成立以来首次参会的美国代表团也对限制塑料产量持消极态度，各方意见仍存在分歧。

尽管会议原定于 14 日结束，但有观点认为必然会延长。各国能否协调立场并汇总出条约，备受关注。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，防范水上事故② 因「跳水玩儿」而引发的水难事故</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250814_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，防范水上事故② 因「跳水玩儿」而引发的水难事故&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。

本次介绍全国各地因「跳水玩儿」而引发的水难事故。

因「跳水玩儿」而引发的水难事故在全国各地频发不断。2024 年 7 月，在神奈川县，一名男子出于好玩，与数名朋友一起从桥上跳入河中身亡。2023 年在栃木县，有人称自己的朋友跳到河里后再也没有浮上来，而向消防部门求救，之后，一名男学生被发现沉在附近的河底身亡。此外，过去也曾发生过类似事故，比如与朋友一起往瀑布潭里跳水玩儿的高中生溺水、与同学在河边跳水玩儿的小学生溺水等。

（以上是截至 2025 年 8 月 4 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本中学生在战后 80 年讨论会上汇总《和平宣言》</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_01_1558625_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan high school students hand peace proposals to chief cabinet secretary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是二战结束 80 周年，来自日本各地的中学生齐聚一堂，举行了以和平为主题的讨论会。学生们汇总了一份旨在将战争教训传承下去的《和平宣言》，亲手递交给日本内阁官房长官林芳正。

此次活动共有来自全国各地的 100 余名初高中生参加。他们都是通过公开招募选拔出来的。学生们就「下一个时代的和平」这一主题交换了意见，在交流过程中还运用到了人工智能的概括功能等。

随后，学生们汇总了一份旨在将战争教训传承下去的《和平宣言》。宣言提出，应该从不同角度学习历史；通过漫画、音乐和电影等形式传播有关战争的记忆；促进年轻人之间的国际交流。

这份《和平宣言》被递交到出席活动的日本内阁官房长官林芳正手中。林芳正说：「看到学生们展现出的主动创造未来的决心，我感到十分欣慰。我会在政府内分享值得研究考虑的建议。」</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地铁停运造成大批人员夜间滞留大阪关西世博会会场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_06_1558617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Osaka subway suspension leaves many World Expo visitors stranded&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 13 日晚，通往大阪・关西世博会会场的大阪地铁中央线停止运行，受此影响，距离会场最近的车站关闭，造成大批人员滞留。

唯一一条通往大阪・关西世博会会场的轨道交通线路、大阪地铁中央线，因出现停电，13 日 21 时 30 分左右起停止运行。距离会场最近的车站「梦洲站」入口被关闭，造成大批人员滞留在世博会会场。

据博览会协会介绍，在 13 日 21 时 30 分时，约有 3 万人滞留在会场。大阪地铁中央线于 14 日凌晨 5 时过后全线恢复运行。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南运至日本的大量大麻被查获，重量超 1 吨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250813_15_1558546_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan confiscates record 1 ton of dried cannabis from Vietnam&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 6 月，从越南运抵东京港的一艘货船的集装箱中被发现装有超过 1 吨、末端黑市价格相当于 52 亿日元的干燥大麻。

据毒品取缔部门、厚生劳动省关东信越厚生局麻药取缔部称，这艘货船从越南岘港出发，于今年 6 月抵达东京港，东京海关在检查货物时，在一个装载货物的集装箱内的 200 个纸箱中发现了大量干燥大麻。

对其进行追踪的麻药取缔部在这批大麻被运到栃木县的一个物资存放场所时将其查获。

这批大麻的总重量达 1 吨零 46 公斤，去年日本警方和麻药取缔部等在全国范围内查获的干燥大麻总量为 452 公斤，此次查获的数量为去年的两倍以上，这也是自 1951 年有统计以来一次性查获非法药物数量最多的一起案件。

在这起案件中，麻药取缔部以涉嫌违反麻药取缔法、以营利为目的走私大麻逮捕了 3 人，其中包括一名居住于茨城县的越南籍、现年 51 岁的男性。这 3 人均已被起诉。

据悉，这批大麻的最终收货地址为大阪市的一家公司。麻药取缔部怀疑背后有国际性的毒品走私团伙参与，目前正在进一步进行详细调查。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破积极开展首脑外交，以期提升支持率</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_02_1558623_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba to meet with South Korea's Lee, other leaders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂将于下周与到访日本的韩国总统李在明举行首脑会谈，他还将出席在横滨市举行的非洲开发会议（TICAD），此外也在安排与印度总理莫迪的首脑会谈。石破希望通过积极开展首脑外交，找到提升政府支持率的突破口。

日本政府 8 月 13 日公布，韩国总统李在明将于 8 月 23 日起对日本进行为期 2 天的访问，期间将与石破茂首相举行首脑会谈。

这将是李在明就任总统后的首次访日，石破表示，希望构筑两国首脑间的信任关系，与此同时，在今年迎来日韩邦交正常化 60 周年之际，就双方在各个领域加强合作进行确认。

在日韩首脑会谈前，石破计划出席 8 月 20 日在横滨市开幕、为期 3 天的非洲开发会议，并担任联合主席。此外，石破还打算邀请印度总理莫迪于本月末访日，并与其举行首脑会谈，目前正在就相关事宜开展协调。

在自民党内部有意见反对其留任的情况下，石破希望通过积极开展首脑外交，寻找提升支持率的突破口。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾谴责中国战机在其 EEZ 内上空抵近菲方飞机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_03_1558652_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Philippines says coast guard plane approached dangerously by Chinese fighter jet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾当局谴责称，8 月 13 日，在南海的菲律宾专属经济区（EEZ）菲方一侧上空，中国的战斗机抵近菲方飞机，危及其安全。

据菲律宾当局介绍，13 日上午，在位于南海的菲律宾专属经济区菲方一侧、一直处于中国实际掌控下的黄岩礁（英文名：Scarborough Shoal）附近上空，一架中国战斗机抵近一架为确保渔船安全而巡逻的菲方飞机。

菲律宾当局称，中国战斗机靠近菲方飞机飞行了约 20 分钟，最近时抵近到约 60 米的距离。菲方谴责称：「中方威胁到我方飞机的安全，使之处于危险境地。」

菲律宾当局还透露，当时包括「希金斯」号导弹驱逐舰在内的两艘美国海军舰艇正在黄岩礁附近遵循国际法航行。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基强调乌克兰必须参与涉乌领土完整的谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250814_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250814_N02_1558619_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump warned Russia will face 'severe consequences' if it won't stop war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美俄首脑会谈将于 8 月 15 日举行之前，英国、法国等六个欧洲国家的领导人，以及乌克兰总统泽连斯基和美国总统特朗普举行了线上会议。泽连斯基再次强调，不能在没有乌克兰参与的情况下进行谈判。

会议结束后，泽连斯基召开了记者会，并表示：「任何涉及领土完整的问题，都不能在无视乌克兰的情况下进行讨论。」他再次强调，不能在没有乌克兰参与的情况下进行谈判。

另一方面，特朗普在首都华盛顿对记者表示：「如果第一次会谈进展顺利，将很快举行第二次会谈。届时，普京总统、泽连斯基总统将一同参加。如果想邀请我的话，我也会参加。」 他以此表示，根据本次会谈的结果，有可能举行俄乌首脑会谈，或包括他在内的三方会谈。

此外，当被问及如果俄罗斯在此次会谈中拒绝停火会怎样时，特朗普虽未提及具体应对措施，但表示：「将会产生非常严重的后果。」以此对俄罗斯进行了牵制。</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宫城县名取市：点亮灯笼缅怀故人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250813_12_1558377_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bon festival lanterns decorated by children light up 2011 disaster area&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 11 日晚，一个名为「光之盆」的活动在宫城县名取市的墓地公园首次举行，当地小学生绘制的灯笼在夜色中点亮。

本次是名取市首次举办该活动，意在盂兰盆节期间用灯火之光迎接逝者的魂魄归来。日落时分，市内小学生们绘制的 100 盏灯笼点亮，在夜幕中熠熠生辉。

名取市墓地公园位于 14 年前遭受东日本大地震重创的地区附近，公园内有许多地震死难者之墓。

活动中，沿着公园的步道漫步，可以看到绘有向日葵、西瓜、烟花等图案的灯笼摆放在路旁，现场沉浸在一片柔光之中。

访客们沐浴在这片梦幻光影中，或驻足灯笼前细细品味，或用镜头记录这一静谧时刻。

一位带着小学二年级女儿前来的 40 多岁女性说：「虽然地震已经过去了近 15 年，但希望通过这样的灯火传承，让未曾经历那场灾难的孩子也能知道那段历史。」</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本研究小组将翡翠中新矿石命名为「天照石」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014892741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014892741000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本研究小组将翡翠中新矿石命名为「天照石」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由东京大学等组成的研究小组公布，从冈山县采集的翡翠中新发现了一种矿石，并将其命名为「天照石」。

这种矿石是在冈山县新见市山区采集的翡翠中发现的，颜色黑中泛绿。由东京大学和山口大学等组成的研究小组表示，在详细进行分析后发现，该矿石的元素比值十分独特，难见于其他矿物，且晶体结构极具特征。研究小组将该矿石命名为「天照石」，去年 11 月，国际矿物学协会将其认定为新品种矿石。

关于矿石名的来源，研究小组表示，鉴于新矿石是从自古以来就与日本人的生活息息相关的「国石」翡翠中发现的，因此借「天照大神」之名，将新矿石命名为「天照石」。

研究小组还表示，「天照石」被认为是在板块边界附近的地质活动中与翡翠一起形成的，因此「天照石」也是详细了解翡翠形成过程的宝贵资料。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NHK 调查：49% 受访者表示支持石破茂继续担任首相</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250813_09_1558399_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK poll: 49% support Prime Minister Ishiba remaining in office&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 针对日本首相石破茂在参议院选举失利后表示有意继续担任首相一职的做法等，于 8 月开展了民意调查。结果显示，49% 的受访者表示支持，40% 的受访者表示反对，11% 的受访者表示不知道或未作答。

另外，在自民党的支持者之中，有 69% 的受访者支持石破的做法，有 23% 表示反对。就此，自民党内部有意见指出，这一结果反映出，舆论认为参议院选举失利并非石破一人的责任，政治和金钱等方面的问题也带来了一定的影响。还有意见指出，选民可能会认为，自民党内部的权力斗争导致了选举失利。

另一方面，针对临时总裁选举，有意见认为，应该举行选举，为参议院选举的失利做个了结，届时石破参选即可。反对意见则指出，现在不是搞党内斗争的时候，如果不解决政策方面的问题，就得不到民众的支持。

自民党计划在围绕参议院选举进行总结的同时，在总裁选举管理委员会上就是否应举行临时总裁选举进行讨论，并评估舆论动向，考虑下一步做法。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州等地天气酷热，需严防中暑警惕地质灾害</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0813EE08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;九州等地天气酷热，需严防中暑警惕地质灾害&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受创纪录级别的强降雨影响，九州等地地基松软，需对地质灾害保持高度警惕。8 月 13 日，包括熊本县在内，此前遭受强降雨袭击的九州等地，自上午起天气酷热。

11 日，日本气象厅一度向熊本县部分地区发布了大雨特别警报。据气象厅称，该县玉名市等地当天半天的降雨量为 8 月份单月平均降雨量的 2 倍左右，达到创纪录级别。

带来强降雨的锋面活动有所减弱。在此前遭遇创纪录级别强降雨袭击的九州北部，以及出现强降雨天气的石川县等地，地基处于松软状态。

一些河堤和河岸受损，即使是少量降雨，也可能增加发生地质灾害、河水泛滥等灾害的风险。

从气温来看，13 日，包括此前遭遇强降雨的地区在内，西日本等地气温升高，出现酷热天气。

在进行清理或修复作业时，请注意适时休息，采取充分的防暑措施，并相互关注周围是否有人身体不适。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经平均股价收盘价连续第二天创新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250813_RS17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250813_RS17_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日经平均股价收盘价连续第二天创新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 13 日，在市场期待美国降息、投资者普遍认为其将带动日企业绩增长的背景下，东京股市出现大量买盘。日经平均股价当天报收 4 万 3274.67 日元，较 12 日上涨 556.50 日元，连续第二天创下收盘价历史新高。

另外，日经平均股价于下午一度上涨至 4 万 3451.46 日元，这也是连续第二天创下交易时间内的历史新高。

鉴于 12 日公布的美国消费者价格指数并未显示出高通胀趋势，纽约股市期待，正如特朗普连日以来要求的一样，近期或将降息。在此背景下，多数投资者认为日企业绩将出现增长，因此东京股市也出现大量买盘。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，防范水上事故 ①事故统计</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250812_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，防范水上事故 ①事故统计&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期先来看看以往水上事故的相关统计。

据日本警察厅统计，日本 2024 年全年共发生水上事故 1535 起，比上一年增加 140 多起，创下 10 年来的最高纪录。2024 年的水上事故共造成 794 人死亡，22 人失踪，两者之和为 816 人。

其中，从事故发生的场所来看，海上的事故为 372 人，占比最大，为 45.6%；河流中的事故 288 人，占 35.3%；水渠中的事故 100 人，占 12.3%。

警察厅呼吁公众多加小心，例如，要尽量避开湍急的水流、藻类茂盛湿滑等的危险区域。

（以上是截至 2025 年 8 月 1 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NHK 民调：内阁支持率 38% 不支持率 45%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250812_21_1558250_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK poll: Ishiba Cabinet's approval rate at 38%, disapproval rate at 45%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 就石破茂内阁支持率的最新民意调查显示，有 38% 的受访者表示「支持」，45% 的受访者表示「不支持」。

本台 8 月 9 日起以全国 18 岁及以上人群为对象，以电脑随机产生座机和手机电话号码的方式抽取了 2739 人，就石破茂内阁支持率进行了为期三天的电话民意调查，最终得到 1137 人的回答，占比 42%。

调查结果显示，有 38% 的受访者表示「支持」石破茂内阁，与 7 月的调查相比上升 7 个百分点。有 45% 的受访者表示「不支持」，与 7 月的调查相比下降 8 个百分点。

关于支持的理由，有 45% 的支持者选择了「看似好于其它内阁」这一选项，22% 认为「人品值得信赖」，16% 表示「是自己所支持的政党组建的内阁」。

关于不支持的理由，有 36% 的不支持者选择了「对施政不抱希望」这一选项，24% 认为「内阁缺乏执行力」，18% 表示「人品不值得信赖」。</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
