<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度④国民健康保险</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度④国民健康保险&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列为您介绍日本的医疗制度。本期来谈谈公共医疗保险的险种之一「国民健康保险」。 

「国民健康保险」由市町村等地方政府运营，对象人群为个体经营者以及未加入用人单位健康保险的人等。外籍人士在日本居住超过三个月即可加入，但有些在留资格是不能参保的，如有疑问，请到就近的市町村政府咨询。

另外，加入国民健康保险时、从居住地迁出时以及加入用人单位健康保险时，须在市町村政府办理相关手续。

保险费的计算方法因市町村而异，根据前一年的收入、参保人数及年龄来计算。在医院支付的医疗费自费比例为，义务教育学龄前儿童 20%，未满 70 岁的人 30%，70 岁以上、未满 75 岁的人 20% 或 30%。 

（以上是截至 2025 年 3 月 18 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JAXA、神奈川县和相模原市共促航天关联产业发展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JAXA、神奈川县和相模原市共促航天关联产业发展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为促进航天关联产业发展，日本神奈川县县政府、神奈川县相模原市市政府和日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 签订了合作协定，将在促进县内企业开拓航天领域、吸引县外相关企业投资落户等方面开展合作。

合作协定签字仪式 8 月 22 日在神奈川县县政府办公大楼举行。县知事黑岩祐治、相模原市市长本村贤太郎以及地处相模原市的日本宇宙航空研究开发机构宇宙科学研究所所长藤本正树出席仪式并签署了协定。

该协定旨在以相模原市为中心，在神奈川县打造一个汇聚航天相关企业等的「航天关联产业集群」。签署协定的三方将携手合作，促进县内企业进一步开拓航天领域，吸引县外相关企业投资落户，为相关风险企业的成立提供援助。

县政府计划 2025 财年在相模原市建立一个可供航天关联产业的企业相互交流的基地，发挥县内汇集航天关联企业及研究所的优势，进一步推动地区经济的发展。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消费者厅要求日本麦当劳改善促销方法</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_15_1560553_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;McDonald's Japan asked to revamp 'Happy Set' promotion campaign&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;大型汉堡连锁店日本麦当劳推出的附赠玩具的套餐引发以转售为目的的疯狂购买及丢弃餐食现象，就此，日本消费者厅已要求日本麦当劳改善销售方法，杜绝食物浪费。

8 月 9 日至 11 日，日本麦当劳在全国的门店开展了一项促销活动，在附赠玩具的套餐中赠送宝可梦卡牌。但部分顾客以转售卡牌为目的大量购买套餐，并把购买的餐食放置一边或丢弃。

消费者厅长官堀井奈津子 8 月 21 日会见记者时表示：「浪费食品现象的发生，实在令人遗憾，我们非常重视这一问题。」

作为应对措施，日本麦当劳宣布将严格限量销售此款套餐，此外，还叫停了原定于 8 月 29 日推出的附赠人气漫画卡牌的促销活动等，正在进行相关整改。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国籍理疗师售卖《龙珠》盗版漫画被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_RS17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_RS17_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国籍理疗师售卖《龙珠》盗版漫画被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家住茨城县水户市、现年 33 岁的中国籍理疗师杭彪因销售人气漫画《龙珠》的盗版初版单行本，以违反商标法嫌疑被警方逮捕。

警方称，今年 3 月至 4 月，杭彪以约 1 万 3000 日元的价格出售了两本人气漫画《龙珠》的盗版初版单行本第一卷，侵犯了出版商的商标权，涉嫌违反商标法。

真品的稀缺性极高，每本售价约数万日元。

盗版的某些书页上文字溢出了对话框等，印刷存在缺陷，警方接获购买盗版书的静冈县静冈市一名男子的联络后，进行了搜查。

据悉，杭彪负责盗版漫画的接收和发送，警方正在对印制和销售方法等展开详细调查。警方没有透露杭彪是否已承认犯罪事实。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TICAD 通过《横滨宣言》后闭幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250822_10_1560698_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, African nations adopt Yokohama Declaration at close of TICAD&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本政府主导的国际会议、非洲开发会议（TICAD）8 月 22 日迎来最后一天的议程，日本首相石破茂与非洲 49 国的首脑等就衞生、教育、防灾减灾措施等议题进行了讨论。会议最后汇总了 3 天会期当中的讨论成果，通过了《横滨宣言》后闭幕。

宣言指出，非洲人口不断增长，存在巨大市场潜力，重要性日益凸显。日本与非洲是携手寻求解决方策的合作伙伴。

宣言表示，要加强非洲的农业体系建设，保障粮食的稳定供应；要促进安全、放心、可靠的人工智能的开发和应用；要促进年轻人的相互交流，加强人才培养，加大对初创企业的扶植力度。

宣言强调，要加强非洲与周边地区的互联互通，加快运输和物流基础设施的投资步伐，同时要保障重要矿产资源的稳定供应，推进负责任的矿产资源开发。

宣言提出要在构建以预防传染病为宗旨的衞生系统以及预测和防范灾害方面加强合作。

宣言称，「民主和法治是保障非洲可持续进行开发的支柱」，日本将为打造和平与稳定的非洲贡献力量。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度③「健康保险」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度③「健康保险」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列将为您介绍日本的医疗制度。这次要介绍的是日本公共医疗保险的一种：上班族及其抚养家属加入的「健康保险」。

「健康保险」是指在公司等单位工作的上班族及其所抚养的家属加入的公共医疗保险。即使是非正式员工，只要符合在公司等单位每周工作时间超过 20 小时、月薪在 8 万 8000 日元及以上、非学生身份等条件，也可以加入单位的健康保险。加入者所抚养的家属，只要符合居住在日本等条件，也可随同加入。保险费由加入者本人和单位每月各支付一半。当加入者本人及抚养家属因罹患疾病等而就医时，学龄前儿童的医疗费自费负担 20%，学龄儿童至 70 岁前自费负担 30%，70 岁及以上至 75 岁前自费负担 20% 或 30% 不等。

（以上为截至 2025 年 3 月 17 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠变异株在日本感染增加，专家呼吁采取防护措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014900151000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014900151000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;新冠变异株在日本感染增加，专家呼吁采取防护措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新冠病毒感染病例不断增加，一种比以往病毒传染性略强的变异毒株的传播正在扩大。

据日本厚生劳动省统计，截至 8 月 10 日的一周期间，全国约 3000 家医疗机构通报的新冠病毒感染病例为 2 万 3126 例，平均每家医疗机构为 6.13 例，连续 8 周增加。

据日本国立健康危机管理研究机构统计，截至 7 月 16 日，日本境内检测出的新冠病毒变异株中，奥密克戎病毒的一种「NB.1.8.1」约占 40%。

东京医科大学客座教授滨田笃郎表示，这一变异毒株的传染性比以往的病毒略强，但重症率似乎没有明显差异。

滨田教授分析称：「新冠病毒的流行通常会在夏季和冬季出现两次高峰，感染人数增加据信是由于盂兰盆节等期间人员流动增加所致。」他还表示：「随着新学期的临近，还会出现人员流动增加的情况，感染人数的增加可能会持续到 9 月中旬左右。」他呼吁人们注意佩戴口罩、加强室内通风等。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首脑会谈将于下周在东京举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日印首脑会谈将于下周在东京举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂将与下周访日的印度总理莫迪举行首脑会谈，预计双方将就创建经济安全领域的新框架达成一致。另外，还计划提出未来 10 年内对印度开展 10 万亿日元规模民间投资的目标。

莫迪将于 8 月 29 日起对日本进行为期三天的访问，并在东京与石破茂举行首脑会谈。

会谈期间，预计双方将就创建「经济安全倡议」这一新框架达成一致，以加强在半导体、重要矿产、人工智能和医药品等领域的合作。

有关安全领域，双方正在探讨修改 2008 年签署的共同宣言，写入有关防务合作的具体方策。

有关经济领域，为了带动两国的经济增长，正在就提出未来 10 年内对印度开展 10 万亿日元规模民间投资的新目标进行调整。

另外，双方还计划设定扩大人才交流的目标，吸引拥有专业技能的印度人才前来日本,并就为建设中的印度高速铁路引进日本最新型新干线列车一事进行确认。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾 2026 年防衞预算大幅增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_11_1560582_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan to boost defense spending to over 3% of GDP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾行政院宣布，2026 年防衞预算总额将增加 20% 以上。由此，防衞预算在 GDP 的占比将超过 3%，再次彰显了台湾在中国大陆军事压力与日俱增的情况下，增强防衞力的决心。

台湾行政院长卓荣泰 8 月 21 日在新闻发布会上宣布，2026 年财政预算案中，防衞预算总额将增至 9495 亿新台币，比 2025 年增加 22.9%。台湾的防衞预算在 GDP 的占比将突破 3%，达到 3.32%。

据分析，台湾防衞预算大幅增加的原因有，来自中国大陆的军事压力不断加大。此外，美国一直是台湾安全保障的后盾，但特朗普政府要求其增加防衞预算。

卓荣泰在新闻发布会上表示，这是台湾再次向全世界展现维护印太地区稳定安全的决心和能力，以此重申了加强防衞力的立场。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王毅在阿富汗出席中阿巴三方外长会晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014900101000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014900101000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;王毅在阿富汗出席中阿巴三方外长会晤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国外交部长王毅 8 月 20 日在阿富汗首都喀布尔与塔利班临时政府的外长穆塔基和巴基斯坦外长达尔举行了会晤。

三方外长今年 5 月也曾在北京举行过会晤。中国外交部称，三方一致同意加强各领域交流合作，促进地区和平稳定与发展繁荣。

在阿富汗，自从美军于 4 年前撤军后，塔利班夺取了政权，欧美国家不断对其实施制裁，要求改善女性人权。而中国则一直在与塔利班开展经济合作等。

据悉，王毅在会晤中表示，中方将推动外界同阿方开展建设性接触交往，支持阿方推进外交关系正常化。

据塔利班临时政府外交部透露，王毅还邀请阿富汗正式加入中国倡议的「一带一路」经济圈。

关于塔利班临时政府，今年 7 月，俄罗斯成为全球首个正式承认其合法性的国家，中国和俄罗斯正在加大对阿富汗事务的参与力度。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡指示就以哈停火方案启动谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250822_04_1560630_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Netanyahu says negotiations to begin on hostage release, end to war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对以色列与伊斯兰组织哈马斯在巴勒斯坦加沙地带持续交火的问题，哈马斯于 8 月 18 日同意了调停方提出的停火方案。在外界关注以方会做出何种回应之际，总理内塔尼亚胡 21 日表示「已作出立即启动谈判的指示」，从而就哈方同意的停火方案首次表明了磋商的意向。

不过，停火方案提出哈方释放部分人质，而内塔尼亚胡则要求释放所有人质，双方主张存在分歧，能否达成一致尚不明朗。

另一方面，在内塔尼亚胡称愿意开展磋商的同时，他也表示打算批准军方提出的夺取加沙地带最大城市加沙城、摧毁哈马斯的作战计划。

针对这一作战，以色列国内出现了谴责之声，人质家属等也表示了反对，称其「将人质置于危险之中」。但内塔尼亚胡表示，「实现所有人质的释放与摧毁哈马斯密切相关」，从而强调不会放松军事压力。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国欧盟就关税具体措施发表联合声明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250822_N01_1560602_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US, EU announce framework on tariff agreement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普与欧盟委员会主席冯德莱恩 7 月下旬举行会谈时，就美国对欧盟进口产品征收 15% 的关税达成协议。8 月 21 日，双方就关税措施的详细内容发表了联合声明。

声明称，美国将对欧盟多种进口产品征收 15% 的关税，飞机及其零部件等部分产品自 9 月起将适用 0% 或接近 0% 的税率。

此外，对于半导体、医药品、木材等产品，未来美国即使加征关税，其税率也不会超过 15%。关于汽车关税，将配合欧盟提交取消美国工业品进口关税等法案的时期，降至 15%。

欧盟计划 8 月内提交法案。同时，计划从美国购买价值 7500 亿美元的液化天然气等能源产品，以及至少价值 400 亿美元的人工智能用半导体。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本对美出口额连续 4 个月同比下跌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_12_1560255_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese exports to US drop in July for fourth straight month, autos hit hard&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本财务省公布的贸易统计数据显示，7 月份日本对美国的出口额同比减少 10% 以上，连续 4 个月下跌，其中汽车出口额出现了超过 28% 的大幅减少，反映出特朗普政府关税措施造成的影响。

根据财务省于 8 月 20 日公布的 7 月贸易统计数据，日本 7 月出口总额为 9 万 3591 亿日元，同比减少 2.6%。

其中，对美出口额为 1 万 7285 亿日元，同比减少 10.1%，连续 4 个月下跌。

在对美出口额的各项数据中，「汽车」出口额出现了 28.4% 的大幅减少。另外，「汽车零部件」也减少了 17.4%，显示出特朗普政府关税措施带来的影响。

另外，日本对外出口总额减去进口总额后得到的贸易收支出现 1175 亿日元的逆差，而上一次单月出现逆差是在今年 5 月。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本追加 5 亿日元无偿资金应对巴勒斯坦粮食危机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014899451000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014899451000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本追加 5 亿日元无偿资金应对巴勒斯坦粮食危机&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 2023 年 10 月以色列军队与伊斯兰组织哈马斯爆发武装冲突以来，巴勒斯坦的粮食状况面临危机。为此，日本政府决定通过国际机构追加提供 5 亿日元的无偿资金援助。

据日本外务省称，巴勒斯坦自 2023 年 10 月 7 日以哈武装冲突爆发以来，尤其是加沙地带的粮食危机极为严重，对其进行支援已成当务之急。

为此，日本政府在接到巴勒斯坦临时自治政府的请求后，决定通过世界粮食计划署（WFP），向巴勒斯坦追加提供 5 亿日元的无偿资金援助。

外务省表示，希望此举能够有助于基于巴勒斯坦人安全保障的民生稳定与改善。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA：北朝鲜或在建设新的铀浓缩设施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_04_1560316_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA: North Korea may be expanding uranium enrichment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）在 9 月召开年会及理事会前，于 8 月汇总了有关北朝鲜核开发动向的最新报告。

根据对衞星图像等资料的分析，报告指出，在北朝鲜西北部宁边，一座两层新建筑自去年 12 月开工建设，今年 5 月外部工程已完工，相关基础设施建设仍在进行中。

报告称，这座建筑据信是新的铀浓缩设施，并指出其规模和特征与位于首都平壤近郊降仙的铀浓缩设施相似。

此外，报告还提到，在东北部丰溪里的核试验场，虽然未发现明显活动迹象，但仍保持着可立即进行核试验的状态。

国际原子能机构称，已确认到北朝鲜核开发的新进展，对此表示了严重关切。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平等中共高层出席西藏自治区成立 60 周年纪念活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014899651000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014899651000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;习近平等中共高层出席西藏自治区成立 60 周年纪念活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 21 日，西藏自治区成立 60 周年纪念活动在自治区首府拉萨举行，中国国家主席习近平出席仪式。中共中央政治局常委王沪宁在讲话中强调称，西藏事务「不容任何外部势力干涉」。据认为，这一发言意指被中国政府视为「藏独分子」的十四世达赖喇嘛等人。

西藏自治区将于 9 月 1 日迎来成立 60 周年。8 月 21 日，60 周年纪念活动在拉萨的布达拉宫前举行，中国国家主席习近平以及中共最高领导层成员出席。

在庆祝大会上，中共中央政治局常委、党内排名第四位的王沪宁发表讲话称：「西藏事务是中国内政，不容任何外部势力干涉。」据认为，此番讲话意指十四世达赖喇嘛以及对中国持批评态度的欧美国家，并对其进行了牵制。

这是习近平第二次以国家主席身份访问西藏自治区。中国媒体借此机会宣扬西藏自治区在过去 60 年中经济与社会发展取得重大成就，并力图强调中国共产党的治藏成果。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在阅兵活动前向外国媒体公开士兵训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_02_1560384_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China shows foreign media rehearsal for Victory Day military parade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国把 9 月 3 日定为抗日战争胜利 80 周年纪念日，并计划在北京市中心举行规模宏大的阅兵活动，国家主席习近平等领导人届时将出席。8 月 20 日，中国政府在北京郊区一处军队设施向外国媒体公开了阅兵训练的情况。

训练中，15 至 20 名士兵手持步枪横向成列，在口令下抬腿齐步，确保行进动作整齐划一。军方乐队也进行了演奏，展示了准备工作的进展。

据军方公布，本次阅兵活动将持续约 70 分钟，并将展示多种新型武器装备。

预计包括俄罗斯总统普京在内的多国领导人将出席阅兵活动。外界认为，中国此举旨在彰显其作为战胜国的地位，强调继续实施一党领导的中国共产党的正统性。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲海军考察正在考虑采购的海上自衞队护衞舰</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_06_1560407_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Philippine Navy inspects Japanese destroyer escort for possible acquisition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾海军正在考虑采购即将退役的日本海上自衞队的护衞舰，为此，菲律宾方面 8 月前往位于长崎县的佐世保基地，对护衞舰进行了考察。

据相关人士透露，菲律宾海军此次视察的是隶属于海上自衞队佐世保基地的「ABUKUMA」型护衞舰「JINTSUU」。

「ABUKUMA」型护衞舰全长 109 米，标准排水量为 2000 吨，搭载有对舰导弹等武器系统。

包括「JINTSUU」在内，目前该型护衞舰共有 6 艘，日本防衞省今后将推进向人力更精简的护衞舰的更新换代，因此按计划，这 6 艘护衞舰将全部退役。

菲律宾海军方面表示，正在考虑采购「ABUKUMA」型护衞舰，并认为其适于在菲律宾海域运行。

相关人士还透露，为使采购得以实现，日本方面也正在推动相关工作。此举被认为意在应对中国而加强与菲律宾的合作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度②医疗保险</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250821_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度②医疗保险&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列将为您介绍日本的医疗制度。这次要介绍的是医疗保险制度。

日本实行公共医疗保险制度，这是一种全体居民共同缴纳保险金以应对受伤或疾病的制度。不论国籍如何，加入公共医疗保险的人在就医时只需负担不超过 30% 的费用。未加入公共医疗保险的游客等则需按照医疗机构规定全额缴纳医疗费。

公共医疗保险分为上班族及其抚养家属加入的健康保险、非上班族等加入的国民健康保险、75 岁及以上老年人加入的后期高龄者医疗制度 3 种类型。居住在日本的人原则上都必须加入其中一种，具体应加入哪种保险，取决于是否在公司工作、年龄等因素。如果不明白，可以咨询工作单位或者居住地的地方政府。

（以上是截至 2025 年 3 月 14 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 月访日外国旅客人数同比增长率为今年最低水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_16_1560269_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign visitors to Japan slowed as unfounded rumor spread on social media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国家旅游局公布的数据显示，7 月访日外国旅客人数估测为 343 万 7000 人，创下当月历史新高，但是同比增长率却为今年以来的最低水平。

分国家和地区来看，中国大陆旅客人数增长最多，同比增长 25.5%；台湾旅客也增加了 5.7%。但是另一方面，香港和韩国旅客却分别减少了 36.9% 和 10.4%。

此外，外国旅客人数总体同比增长率虽有 4.4%，但为今年以来的最低水平。

日本国家旅游局分析称，旅客增幅下降的主要原因是「日本今年夏天将发生大灾难」的流言在香港和韩国的社交媒体等广泛传播，从而导致避免赴日旅游的外国人有所增加。

旅游局称：「我们一直在发布信息表示这些传言毫无科学依据，今后也将继续研究应对方策。」</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
