<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[秋田县一温泉设施按例举办「苹果浴」活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_08_1455499_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hot spring inn offers 'apple bath' in northern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;横手市是秋田县屈指可数的苹果产地，为了宣传当地产的苹果，每到这一时节，一家市营温泉设施都会举办「苹果浴」活动，让顾客在苹果的果香中享受泡温泉的乐趣。

11 月 3 日早晨 6 时，温泉设施开门营业。在此之前，设施的工作人员就早早地把 160 个苹果放入泡澡池中，等待着顾客的光临。设施开门后，前来享受「苹果浴」的顾客接连不断。一个个苹果漂浮在泡澡池中，甘浓的果香随着蒸汽弥漫在空气中，令人整个身心都能得到治愈。

温泉设施的工作人员小杉欣司表示，苹果浴无论是苹果漂浮的表现形式还是果香四溢的氛围效果都能让顾客感受到闲适放松的快乐，欢迎有更多的顾客前来享受这一乐趣。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[经济同友会代表干事新浪刚史促中方改善营商环境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014628801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014628801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;经济同友会代表干事新浪刚史促中方改善营商环境&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 11 月 3 日起访华的日本经济同友会代表干事新浪刚史 4 日在北京的人民大会堂与中国国家副主席韩正举行了会谈。

会谈时韩正表示，期待经济同友会进一步发挥在经贸领域的桥梁作用，积极促进两国的合作。

新浪刚史称：「日中关系密不可分，紧密相连，我们将为深化友谊和交流而不断努力。」

在中国经济增速放缓、多名日本公民相继被中国当局以参与间谍活动等为由扣留等背景下，越来越多的日本企业采取了减少派员工到中国出差及向中国投资的做法。

会谈时，新浪刚史表示，希望中方改善营商环境，恢复对日本人短期逗留的免签措施，提高法律法规等实施的透明度等，以此促进人员交流。对此，韩正表现出中方将积极应对的态度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日产和三菱商事拟在自动驾驶等领域加强合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014628631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014628631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日产和三菱商事拟在自动驾驶等领域加强合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据了解，日产汽车公司与三菱商事公司打算成立一家合资公司，以加强在自动驾驶、电动汽车电池应用等领域的合作，目前，双方正在就此进行协调。

上述两家公司今年 3 月称，考虑携手开展基于新一代移动出行方式的新业务。具体内容有：推出使用自动驾驶技术的拼车服务，其中包括在特定条件下采用完全自动驾驶；利用电动汽车电池的蓄电功能来存储可再生能源电力，以作为应急电源等加以充分利用；携手开展面向本地居民或观光客的汽车共享等业务。

两家公司打算在 2024 财年内成立一家合资公司，以推动上述举措的实施。

在自动驾驶和电动汽车领域，日产汽车公司与本田公司携手进行软件基础技术的研究，并在统一电动汽车电池规格及相互供应等方面开展合作。日产表示，在这些领域，美国和中国的厂商走到了前面，包括跨行业合作在内，日产将努力通过合作来提高竞争力。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地在「世界海啸意识日」前夕举行防灾训练]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_10_1455720_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Disaster drills held in western Japan ahead of World Tsunami Awareness Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 5 日是联合国制定的「世界海啸意识日」。值此之际，和歌山市等模拟发生南海海槽特大地震的情况进行了大规模防灾训练。

日本中央政府及地方政府每年这一时期都会举行防灾训练，今年，在和歌山县和大阪府的 4 个训练会场，共有约 2000 人参加了训练。

在训练中，模拟南海海槽特大地震发生后、太平洋沿岸大范围地区发出巨大海啸警报的情况，海上保安部的巡逻艇在和歌山市的港湾向民众发出呼吁，敦促民众尽快避难。

之后，有关方面开设避难所开始接收避难民众，自衞队队员为向民众提供餐食做好了准备。另外，自衞队队员确认了利用救援船救助被卷入海啸的民众的相关程序，警方、消防部门以及自衞队确认了从倒塌的建筑物下面搜救被困人员的相关程序。

国土交通省近畿地区整备局统括防灾调整官森本和宽表示：「此次训练汇集了多个部门，对平时很难开展的合作工作进行了协调，具有重要意义。今后，我们将就训练所暴露出的问题与各部门开展讨论。」</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[摩尔多瓦总统选举，现任总统宣布胜选]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_07_1455692_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Pro-EU incumbent Sandu wins Moldova's presidential runoff&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;摩尔多瓦 11 月 3 日举行了总统选举第二轮投票，现任总统桑杜和前总检察长斯托亚诺格洛展开了角逐。桑杜积极推动摩尔多瓦加入欧盟，而斯托亚诺格洛则十分重视与俄罗斯的关系。

据中央选举管理委员会称，除部分选票外，计票工作已基本结束，现任总统桑杜得票率为 54.95%，斯托亚诺格洛为 45.05%。

鉴于此，桑杜宣布胜选，并强调自己将成为服务于全体国民的总统。

在摩尔多瓦，不少人赞成加入欧盟，但也有一些人因历史或经济方面的原因而重视与俄罗斯的关系。一直以来，在亲欧美还是亲俄的问题上，摩尔多瓦始终摇摆不定。

桑杜明确表态，与对俄关系相比，更重视加入欧盟。

尤其在 2022 年俄罗斯入侵乌克兰后，摩尔多瓦加入欧盟的进程取得了明显进展，今年 6 月起入盟谈判正式启动，预计摩尔多瓦将沿着这条道路继续走下去。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国两位总统选举候选人各赴摇摆州拉票]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_06_1455690_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Harris, Trump make final pitches in battleground states&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统选举将于日本时间 11 月 5 日晚开始投票。当地时间 11 月 3 日是投票之前的最后一个星期日，民主党候选人、副总统哈里斯与共和党候选人、前总统特朗普当天都前往摇摆州举行了竞选集会。

哈里斯前往的是中西部的密歇根州。她在集会上讲话指出，「我保证会倾听立场不同的人的意见，我不认为他们是敌人，我会让他们坐到相互交流的桌前。这才是一个强大的领导者应该做的事」，从而表示自己才是总统的合适人选。

鉴于密歇根州有不少阿拉伯裔选民，哈里斯就中东局势表示，如果自己当选，将为结束加沙地带的战争而竭尽全力。

特朗普相继在东部的宾夕法尼亚州、南部的北卡罗来纳州和佐治亚州举行了竞选集会。他的讲话以提问的方式开场，询问集会参加者「大家觉得自己的生活比 4 年前更好了吗」，接着承诺如果自己当选将结束通货膨胀局面，并阻止犯罪分子流入美国。

据观察，鉴于选民对通货膨胀对策及移民政策给予了极大的关注，特朗普希望通过加强对拜登和哈里斯政权相关政策的批评获得更多选票。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府发布或遭朝绑架的失踪者家属讲话视频]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014628431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014628431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府发布或遭朝绑架的失踪者家属讲话视频&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对北朝鲜绑架问题，日本政府近日发布了不排除被绑架可能性的失踪者家属的视频讲话，呼吁各方协助解决这一问题。

关于北朝鲜绑架问题，除了政府认定的绑架受害者以外，还有一些是警方等接到家属报案称「可能遭到了绑架」，并正在进行调查的失踪者，这样的失踪者共有 871 人。

政府表示，无论是否获得认定，都要为实现所有绑架受害者回国而呼吁各方合作，为此，在绑架问题对策本部的网站上发布了失踪者家属的视频讲话。

55 年前在青森县弘前市失踪的今井裕的哥哥今井英辉说，「显示他可能遭到绑架的证据有很多，希望能尽快解决」。

此外，50 年前在新潟县佐渡市失踪的大泽孝司的哥哥大泽昭一说，「希望理所当然的家人团聚得以重现，大家都翘首盼望着」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙北部脊灰疫苗接种恢复后医疗设施遭袭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_12_1455604_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;WHO appeals for Gaza humanitarian pauses to be respected for polio vaccinations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;世界衞生组织（WHO）11 月 2 日恢复了在巴勒斯坦加沙地带北部的脊髓灰质炎疫苗接种工作。以色列军队和伊斯兰组织哈马斯已同意在疫苗接种期间暂停战斗，但据世衞组织称，被指定为疫苗接种地点的医疗设施遭到袭击，造成包括 4 名儿童在内的共 6 人受伤。

对此，巴勒斯坦媒体报道称，以军使用无人机对医疗设施进行了轰炸。

另一方面，以色列军方发言人在社交平台上发帖称：「我们已获悉巴勒斯坦平民在医疗设施中受伤，但我军并未攻击该地区。」

在加沙地带北部，随着以军加强攻势，脊髓灰质炎疫苗的第二剂接种被推迟，约有 11 万 9000 名儿童尚无法获得第二剂疫苗接种。

世衞组织总干事谭德塞 2 日在社交平台 X 上发帖指出，「在基于人道主义的暂时停火期间，发动此次袭击严重危及儿童健康」，并再次呼吁尊重人道主义暂时停火。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以美两国对伊朗实施报复加强警戒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_02_1455638_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel, US on heightened alert against possible Iran strike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗最高领袖哈梅内伊日前表示，打算对袭击该国军事设施的以色列实施报复性袭击。以色列军方 11 月 3 日公布，以色列及其同盟国美国就应对措施进行了磋商。

据以军公布，以国防军总参谋长哈莱维 10 月 31 日与美军中央司令部司令库里拉举行会谈，就应对伊朗的问题进行了磋商。

此外，美军中央司令部宣布，已向中东地区增派了轰炸机，以色列媒体称其目的在于对伊朗形成威慑。

美国新闻网站阿克西奥斯（Axios）援引有关人士的话报道称，美国已通过瑞士警告伊朗不要攻击以色列，以色列和美国对伊朗加强了警戒。

作为对伊朗导弹袭击的反制行动，以色列 10 月 26 日对伊朗实施了袭击。如果伊朗发动报复性袭击，中东军事大国之间的较量也有可能陷入难以遏制的地步，地区局势持续紧张。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本国家安全保障局长访华与中国外长会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_11_1455566_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan national security chief, China foreign minister to meet in Beijing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据消息人士透露，日本国家安全保障局局长秋叶刚男 11 月 3 日前往北京，4 日与中国外交部长王毅举行会谈。据悉，由于北朝鲜部队被派遣至俄罗斯可能导致乌克兰局势对东亚局势也产生影响，会谈时双方将结合这一情况商讨应对措施。

对于北朝鲜部队被派遣至俄罗斯一事，中国外交部发言人 1 日表示，「朝俄是两个独立主权国家，如何发展双边关系是他们自己的事 」 ，表明了不干涉朝俄双边关系的立场。

在这种情况下，据外交人士透露，有意见认为，中国对朝俄深化军事关系的现状感到不满，因而认为日中之间交换意见非常重要。有鉴于此，外界普遍关注在北朝鲜局势问题上，日中两国能达成何种共识。此外，预计本次会谈还将为实现日中首脑会谈进行协调等。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基总统：10 月遭两千余架俄无人机袭击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241104_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241104_01_1455614_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Russia used more than 2,000 drones against Ukraine in October&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基在 11 月 2 日的视频讲话中对俄罗斯军方提出了强烈谴责，他说，「10 月，俄军动用了 2000 多架无人机袭击乌克兰」。

他指出，这一数量的无人机意味着多达 17 万个以上的被列为制裁对象的电子元件等被供应给俄罗斯。

在此之上，他指出，「国际社会应该采取更多措施来限制特殊零部件和资源的出口」，从而表示应加强制裁，使俄罗斯无法生产无人机。

据信，俄罗斯军方的无人机袭击旨在对公民造成持续的心理压力。

乌克兰多次请求西方国家允许使用远程武器攻击俄罗斯基地，包括防止无人机袭击。

连日来，俄军在乌克兰持续发动无人机袭击，据当地相关部门称，11 月 2 日，在首都基辅拦截的无人机碎片散落在六个地区，给多座居民楼造成危害，部分楼房起火、窗户玻璃破损等。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗举行大规模示威游行谴责以色列和美国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_10_1455568_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iranians protest against Israel, US in Tehran&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗此前表示针对以色列袭击其军事设施一事将实施报复，在此背景下，一场抗议以色列及其支持者美国的大规模示威游行在首都德黑兰举行。

此次示威游行于 11 月 3 日举行，恰逢 1979 年伊朗伊斯兰革命爆发建立现行反美体制后，伊朗学生占领美国大使馆事件过去 45 周年之际。

示威者们高举今年 7 月后相继遇刺的巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯和黎巴嫩什叶派组织真主党的领导人照片进行了游行。

此外，示威者们还对 10 月袭击伊朗军事设施的以色列及其支持者美国进行了谴责。

伊朗最高领袖哈梅内伊 11 月 2 日表示，将针对以色列 10 月袭击伊朗军事设施一事，再次实施报复性袭击。

一名 60 多岁的男性说：「以色列的侵略行径是在美国的支持下进行的，目的是对我们进行威胁。这次我们应该实施更加猛烈的报复。」</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韩实施联合训练确认精准打击能力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_09_1455544_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, US, S.Korea conduct joint drills after N.Korea's ICBM launch&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于北朝鲜发射据称是最新型的洲际弹道导弹（ICBM），日本、美国和韩国 11 月 3 日举行了联合训练，北朝鲜高度戒备的美军轰炸机也参加了训练。

韩军联合参谋本部 3 日宣布，美韩两国的空军及日本自衞队在韩国南部的济州岛东侧上空实施了联合训练。韩军称，鉴于北朝鲜 10 月 31 日发射了据称是最新型的洲际弹道导弹，除美军 F16 战斗机以外，北朝鲜高度戒备的 B1 轰炸机也参加了训练。训练确认了精确打击目标的能力。

韩联社报道称，B1 轰炸机可以在大约两个小时内从设有美军基地的关岛抵达朝鲜半岛，并投下大量炸弹。

有分析指出，在 11 月 5 日为投票日的美国总统大选前后，北朝鲜可能会进一步发射弹道导弹、实施核试验。韩国军方表示，三国「将加强合作，以共同遏制北朝鲜的威胁」，今后将继续采取一切可能的警戒和监视。</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本向联合国递交的废核武决议案再获通过]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241102_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241102_07_1455296_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN panel adopts Japan-proposed draft resolution aimed at nuclear-free world&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本政府向联合国递交的旨在废除核武器的决议案，11 月 1 日，负责裁军问题的联合国大会第一委员会进行表决，以多数赞成通过了该决议案。

作为唯一在战争中遭受过原子弹轰炸的国家，日本每年都会向联合国递交旨在废除核武器的决议案。自 1994 年以来，联合国已连续 31 年对日本递交的决议案进行表决。本次，包括核武持有国美国在内的 145 个国家表示赞成，俄罗斯、中国、北朝鲜等 6 国表示反对。

考虑到持续军事入侵乌克兰的俄罗斯的总统普京等的言论，决议表明了对不负责任的核威吓的担忧，并特别敦促核武持有国「对发表任何有关使用核武器的煽动性言论保持慎重态度」。

决议还称「对部分核武持有国在质量和数量上不透明地增加核战力表示关切」，呼吁为削减各种核武器、最终废除核武器而努力。

决议还提及获得今年诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会，称该协议会「多年来通过在世界各地开展草根活动，将原子弹轰炸受害经历传承给下一代」，以此呼吁各国领导人及年轻人加深对原子弹轰炸实际状况的了解。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福岛第一核电核燃料熔块首次被提取]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241102_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241102_09_1455342_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;First-ever debris retrieved from damaged Fukushima Daiichi nuclear reactor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司公布，在福岛第一核电站 2 号机组的核燃料熔块试验性提取作业中，已将少量熔块从安全壳内取出。这是自 13 年前核事故发生以来首次将核燃料熔块提取到安全壳外。

在福岛第一核电站 2 号机组，自今年 9 月以来一直在进行核燃料熔块的试验性提取工作。核燃料熔块是因核事故而熔落的核燃料与周围构筑物混合形成的物体。

东电公司计划将一个细管状装置插入安全壳内部，抓取底部的核燃料熔块并将其回收，10 月 30 日抓取了目测大小约为 5 毫米、重达数克的熔块。 

据东电公司称，11 月 2 日 10 时前，已将抓取到熔块的装置从安全壳中拉出。

熔块将在被放进容纳提取装置的箱型容器的情况下接受核辐射量测量，如果确认到低于一定数值的话，将被储存进运输用容器，此次提取工作将由此完成。

据估计，福岛第一核电站 1 号至 3 号机组安全壳内共有约 880 吨核燃料熔块，其清除提取作业被认为是「废堆工作的最大难关」。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本「超级神冈探测器」对公众开放]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014627691000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014627691000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本「超级神冈探测器」对公众开放&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于岐阜县飞騨市的中微子观测设施「超级神冈探测器（Super Kamiokande）」对公众开放，抽签选出的 300 名参观者前往这处具有重要价值的设施，对其内部进行了参观。

「超级神冈探测器」是东京大学宇宙线研究所的一个观测设施，建于岐阜县飞騨市神冈町的地下 1000 米深处，用于观测基本粒子之一的「中微子」。

11 月 2 日，直径 40 米、用于捕获中微子的巨大水槽上部的实验区对公众开放。

从 2000 多名申请者中抽签产生的 300 名参观者首先听取了研究人员的介绍。研究人员称，该设施每天 24 小时对中微子和超新星爆炸进行持续观测。随后，参观者们还参观了安装在水槽内的一万多个球形传感器，以及实时显示观测数据的显示器等。 

东京大学宇宙线研究所超级神冈探测器实验负责人中畑雅行教授表示：「中微子研究今后将会继续取得进展。希望大家理解这项研究并继续提供支持。」</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌称部分北朝鲜士兵已派往靠近乌方地区]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_03_1455421_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine intelligence: Over 7,000 N.Korean soldiers moved close to border&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰国防部情报总局 11 月 2 日在社交媒体上公布，俄罗斯于 10 月的最后一周，将 7000 多名北朝鲜士兵从俄罗斯远东的沿海地区转移到了靠近乌克兰的地区。乌克兰方面还称，俄罗斯向北朝鲜士兵提供了机枪和夜视装备。

乌克兰当局于 10 月中旬发布了一段据称是北朝鲜士兵在沿海地区的一处训练设施领取装备等物品的视频。

另外，美国国务卿布林肯 10 月 31 日表示，向俄罗斯派遣的 1 万名北朝鲜士兵当中，已有 8000 人被部署在乌克兰军队的跨境袭击仍在持续的俄罗斯西部库尔斯克州。布林肯还认为，这些兵力将在今后数日之内加入与乌军的战斗。

美国智库战争研究所 11 月 1 日就北朝鲜此次派兵的意图发布分析称，此举是为了获得军事实战经验，并获取操作无人机等技能。但该研究所也指出，如果俄罗斯军方将北朝鲜兵力作为「炮灰」加以利用的话，事态的发展就不会使北朝鲜如愿以偿。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗最高领袖表示将再次对以实施报复]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241103_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241103_02_1455396_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iran's Supreme Leader warns Israel of 'crushing response'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗最高领袖哈梅内伊 11 月 2 日发表讲话，表示将针对以色列 10 月袭击伊朗军事设施一事，再次实施报复性袭击。

1979 年伊斯兰革命爆发后，伊朗学生占领了美国大使馆。在该事件即将过去 45 周年之际，哈梅内伊于 11 月 2 日面向学生发表了演讲。

其中，针对以色列 10 月袭击伊朗军事设施一事，哈梅内伊表示：「无论是以色列还是美国，我们必须让敌人知道，他们将为对伊朗的所作所为而受到严厉回击。」哈梅内伊以此表示将再次实施报复性袭击。

美国媒体报道称，伊朗有可能近期就会实施报复，但哈梅内伊没有具体提及报复的时期及方式。

作为对伊朗实施导弹攻击的反制措施，以色列 10 月 26 日对伊朗国内发动了空袭。如果今后伊朗再次实施攻击，则两个中东军事大国之间针锋相对的报复行为或难以收尾。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄朝外长会谈重申全面落实提供军援条约]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014627771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014627771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄朝外长会谈重申全面落实提供军援条约&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯和北朝鲜 11 月 2 日公布了拉夫罗夫外长与崔善姬外务相 1 日在莫斯科举行会谈的结果。

在这次会谈中，两国外长重申将全面落实俄罗斯与北朝鲜今年 6 月签署的全面战略伙伴关系条约，这一条约明确规定的内容包括：在一方发生不测事态时，另一方将提供军事支援。

此外，双方还一致认为，造成朝鲜半岛和其他地区局势恶化的主要原因是美国及其盟国的挑衅行为。

另一方面，拉夫罗夫表示全力支持北朝鲜为遏制美国等国的攻击性政策并确保地区和平与稳定所采取的措施。

这次会谈是在俄罗斯和北朝鲜迅速加强军事合作的背景下举行的，据认为双方还讨论了北朝鲜的部队被派往俄罗斯的问题并为金正恩访问俄罗斯进行了协调。</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[诺贝尔和平奖得主日本团体将派 31 人领奖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241101_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241101_17_1455141_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Nobel Prize-winning hibakusha group to send 31 people to award ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年诺贝尔和平奖已决定授予从受害者的立场出发一直呼吁废除核武器的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会，颁奖典礼将于 12 月 10 日在挪威首都奥斯陆举行。该协议会 11 月 1 日公布，其代表委员田中熙巳、田中重光、箕牧智之等来自全国各地的受害者以及受害者子女等共 31 人将出席颁奖典礼。

出席者当中还包括居住在韩国和巴西的受害者和受害者第二代，以及联合国主管裁军事务副秘书长兼高级代表中满泉，国际废除核武器运动（ICAN）的国际运营委员川崎哲等人士。

据悉，在颁奖典礼上，协议会的三位代表委员将上台领奖，其中田中熙巳将发表获奖感言。

出席颁奖典礼的人士将于 12 月 8 日从日本出发，在当地逗留至 12 日，期间将出席诺贝尔奖的官方活动并向当地的学生们作证，介绍曾经遭到轰炸的痛苦经历。</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>