<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白皮书称避免青少年自杀需全社会联手]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622521000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622521000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;白皮书称避免青少年自杀需全社会联手&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年，即 2024 年的自杀对策白皮书指出，由于自杀青少年的人数去年也超过了 500 人，日本政府认为，为了使感到焦虑不安或有烦恼的儿童不会陷入孤立状态，有必要建立一个包括家庭和学校在内整个社区提供支援的网络，因此今后也将与各级地方政府和民间组织等联手合作，采取相关应对措施。

10 月 29 日内阁决定的 2024 年版自杀对策白皮书显示，去年 1 年期间的自杀人数为 2 万 1837 人，比前年减少了 44 人，男性连续 2 年增加，女性则时隔 4 年出现减少。其中，自杀青少年人数为 513 人，与恶化为历史新高的前年属于同等水平。

白皮书表示，对 2009 年以来青少年自杀的原因和动机进行详细分析的结果表明，各年龄段占比较高的情况有所不同，小学生是「家庭问题」，初中生是「学校问题」，高中男生是「学校问题」，高中女生是「健康问题」。

白皮书还就青少年自杀的时期指出，从 8 月下半个月起处于增加趋势，暑假结束后的 9 月 1 日最多。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[丰田与 NTT 将斥巨资合作开发辅驾技术]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622051000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;丰田与 NTT 将斥巨资合作开发辅驾技术&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了减少交通事故的发生，丰田汽车公司和 NTT 集团将投入数千亿日元的资金，利用人工智能（AI）和新一代通信网络等技术，协同研发辅助驾驶技术。

据相关人士透露，两家企业计划在未来五年内共投资数千亿日元。NTT 将利用其开发的人工智能和名为「IOWN」的新一代通信网络等进行数据收集和分析，并将这些数据用于丰田的辅助驾驶技术。

两家企业在四年前的 2020 年建立资本合作关系，致力于结合新一代汽车与通信基础设施的技术，推动先进的城市建设构想「智慧城市（Smart City）」。

在先进安全技术的开发竞争日趋激烈的背景下，在日本汽车和通信行业具有代表性的两大企业将进一步加强合作，加速安全技术的开发。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[个人编号驾照将从明年 3 月 24 日开始运用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;个人编号驾照将从明年 3 月 24 日开始运用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府决定从明年，即 2025 年 3 月 24 日起开始运用将个人编号卡和驾驶执照合为一体的个人编号驾驶执照。

政府正在推进充分利用个人编号卡的行政手续在线化进程，2022 年施行的修订版《道路交通法》规定，如果自愿提出申请，就可以把驾照的信息储存在个人编号卡上。

为此，警察厅此前一直在研究个人编号驾照的运用，并从 9 月起开展了征求公众意见等工作。

在 10 月 29 日的内阁会议上，政府敲定了一项政令，其中写明将从明年 3 月 24 日起运用个人编号驾照。

只要在个人编号卡的 IC 芯片里输入驾照号码、有效期限、驾照种类、是否需要佩戴眼镜等驾驶条件，以及面部照片等信息的话，就可以将其作为个人编号驾照使用。

是获取个人编号驾照，还是继续使用传统驾照，个人可以做出选择。由于存在需要传统驾照才可以在海外驾驶的情况，因此也能够同时拥有两者。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[陆上自衞队新配运输舰在广岛下水]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622571000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622571000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;陆上自衞队新配运输舰在广岛下水&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省计划于 2025 年 3 月新设一支船舶运输部队，以便在发生紧急事态时将陆上自衞队的部队和装备运送至西南地区离岛等地。10 月 29 日，自衞队新配备的运输舰下水仪式在位于广岛县尾道市的造船厂举行。

在下水仪式上，全长约 80 米的运输舰的船体缓缓滑入海中。该舰可搭载十几辆车辆，能够靠泊水深较浅的离岛港湾并可登陆沙滩。

运输部队的司令部将设在广岛县的吴地区，舰艇的使用管理主要由陆上自衞官负责。

防衞省计划到 2027 财年末，为该部队配备 4 艘与此次相同型号的小型运输舰、2 艘中型运输舰和 4 艘高速运输艇，共计 10 艘舰艇。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[林芳正称将创造便于投票的环境提高投票率]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622681000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622681000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;林芳正称将创造便于投票的环境提高投票率&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 27 日举行的日本众议院选举投票率为战后第三低，就此，日本内阁官房长官林芳正表示，为提高投票率，将致力于创造便于投票的环境，并对选民加强普及宣传。

27 日举行的众议院选举投票率为 53.85%，与三年前的上次选举相比下降了 2.08 个百分点，为战后第三低。

对此，林芳正在 29 日举行的记者会上说：「选举是民主主义的根基，尽可能让更多的选民参与投票非常重要。」

他还指出：「为提高投票率，包括在更为便利的地点设立提前投票站等，今后将努力创造一个方便投票的环境。同时也要加强对选民进行普及宣传。此外，为提高年轻人的政治意识，开展主权者教育是一项需要长期坚持的重要工作。」林芳正表示相关政府部门将推进以上举措。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美或已要求中方对北朝鲜士兵赴俄施加影响]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014622731000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014622731000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美或已要求中方对北朝鲜士兵赴俄施加影响&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国政府透露，由于北朝鲜的部队被派往持续对乌克兰进行军事入侵的俄罗斯，因此美方已与北朝鲜的后盾中国进行了磋商。据观察，为了避免局势进一步趋于不稳定，美方已要求中国施加其影响力。

美国国务院发言人米勒在 10 月 28 日的记者会上透露，由于北朝鲜部队被派往俄罗斯，美方与中方进行了磋商，并表示了对此事的担忧。

米勒还指出：「中国的发言在这一地区具有影响力。中国应该对俄罗斯或北朝鲜造成的有损局势稳定的动向表示忧虑。」据观察，为了避免形势进一步趋于不稳定，美国已要求中国施加影响力。

此外，美国国防部副发言人辛格 28 日对媒体记者表示，北朝鲜已向俄罗斯东部派遣了大约 1 万名士兵，他们可能将在未来几周内被加入俄罗斯的兵力。

辛格虽然没有详细提及北朝鲜士兵的部署情况，但表示部分部队正在靠近乌克兰，并补充道：「我们十分担心俄罗斯将这些士兵投入到与乌克兰军队的战斗中，或将他们用来支援在俄罗斯西部库尔斯克州的作战。」</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，警惕马蜂⑥能否接种新冠疫苗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241029_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，警惕马蜂⑥能否接种新冠疫苗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期来谈谈有过被蜂类昆虫蛰伤经历的人能否接种新冠疫苗的问题。
 
有过被蜂类昆虫蛰伤经历的人可能会担心，接种新冠疫苗会发生过敏性休克。日本厚生劳动省就此在官方网站上指出，即便有过因被蜂类昆虫蛰伤而出现过敏反应的经历，也可以接种新冠疫苗。但为了确认接种疫苗后是否出现急性过敏反应，相应人员接种疫苗后在疫苗接种处的观察时间与普通人相比需要延长 30 分钟。
 
即便出现过敏反应，一般认为，只要采取及时注射缓解症状的肾上腺素等措施，就不会有生命危险。因此，在注射疫苗前接受医生问诊时，将自己的过敏经历如实相告至关重要。（以上是截至 2023 年 10 月 25 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫城女川核电站 2 号机组 29 日重启]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_04_1453571_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Onagawa plant's No.2 reactor to resume operations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于宫城县的东北电力公司女川核电站 2 号机组将于 10 月 29 日启动核反应堆，这将是该机组在东日本大地震中受损以来，时隔 13 年半以上重新启动。

在 13 年前的大地震和海啸中，女川核电站 2 号机组失去了大部分外部电源，地下设备浸水。其后采取了加高防潮堤，将高度提升至海拔 29 米等安全措施，并于 4 年前通过了原子能管制委员会的审查。通过这一审查是重启核电机组的前提条件。

鉴于安全措施的相关施工和国家检查等已经结束，女川核电站 2 号机组将重新启动。快的话，29 日夜间就将取出抑制核裂变反应的控制棒，启动反应堆。

东北电力公司表示，顺利的话，预计到 29 日深夜，核反应堆将达到持续核裂变反应的临界状态，并于 11 月上旬开始发电。女川核电站 2 号机组属于沸水反应堆（BWR），与引发事故的东京电力公司福岛第一核电站相同，这一类型核电站的重启将是首次，同时，这也将是东日本大地震灾区核电站的首次重启。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列通过法案，禁止 UNRWA 在其国内开展活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_06_1453613_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli parliament bans UNRWA from operating in Israel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列议会 10 月 28 日以多数赞成通过一项法案，禁止联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）在以色列国内开展活动。

联合国这一机构负责在巴勒斯坦加沙地带、约旦河西岸等地区开展援助巴勒斯坦难民的活动。以色列曾指出，该机构的部分工作人员参与了哈马斯去年 10 月突然发动的对以方的袭击，联合国则以「有可能参与了袭击」为由解雇了其中的 9 名工作人员。之后，以色列也屡次指出该机构与哈马斯之间有联系，并提出有必要予以解散，相关职能转由其他联合国机构负责。

鉴于联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处目前在处于战火下的加沙地带、约旦河西岸等地区负责发放人道主义援助物资、提供医疗服务等工作，这些工作都需要与以色列方面进行协调。有意见担心，以方通过相关法案将对该机构的工作造成巨大影响。

以色列总理府发表声明指出，距离禁止联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在以国内开展活动的法律正式实施尚有 90 天，在此期间，以方将与国际伙伴开展合作，在以方国家安全不受到威胁的前提下让加沙地带的人道主义援助不至于中断。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北京街头 5 人被砍伤，其中 3 人未成年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_01_1453518_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Knife-wielding man injures 5 in Beijing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据北京警方通报，日本时间 10 月 28 日 16 时 30 分左右，北京市西北部的一条马路上发生持刀伤人事件，导致 5 名路人受伤，其中 3 名未成年人。伤者已被送医治疗，均无生命危险。

据设在北京的日本驻华使馆称，伤者中没有日本公民。

警方当场拘留了一名 50 岁男子，目前正在进行详细调查。事发地点靠近一所小学对面的交叉路口，距离校门约 100 米。该校所在区域遍布商店和居民楼。

日本驻华使馆已敦促滞留当地的日本公民注意安全，外出时留意周围情况，多人一起出行等。

中国各地接连发生学童受害事件。上个月，在中国南部的深圳，一名就读于日本人学校的男童上学途中遭持刀男子袭击，不治身亡。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[律师团体提起诉讼，指众议院选举「一票的格差」违宪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_02_1453512_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Lawyers file suits calling for nullification of Lower House election results&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一律师团体在日本多地法院提起诉讼，以「一票的格差」的最大值超过了 2 倍、违反了宪法为由，要求判决 10 月 27 日举行的日本国会众议院选举无效。

「一票的格差」指因人口分布不均导致的选区间选票价值差异。在日前举行的众议院选举中，为了将「一票的格差」控制在 2 倍以内，选区进行了重新划分，小选区数量「10 增 10 减」。尽管如此，选民人数最少的鸟取 1 区和选民人数最多的北海道 3 区之间的选票价值差异仍然达到了 2.06 倍。

10 月 28 日，一律师团体向全国 14 个高等法院及其分院提起诉讼，以「与 1 人 1 票的选票价值平等原则相悖、违反了宪法」为由要求判决所有小选区的选举无效。

在 3 年前举行的上一次众议院选举中，「一票的格差」的最大值为 2.08 倍，不过最高法院已裁定其不违反宪法。

提起诉讼的律师团体成员、律师伊藤真在记者会上表示：「在法律修订后对选区进行重新划分时，就应该能够预测到随着人口的减少，到投票当天，‘一票的格差’会超过 2 倍。我们认为，无论住在哪里，每张选票都应具有相同的价值。」</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东京国际电影节开幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241028_24.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241028_24_1453463_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tokyo International Film Festival opens&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;亚洲最大的电影节东京国际电影节 10 月 28 日开幕，来自海内外的电影演员和导演亮相红毯，星光熠熠。

东京国际电影节今年已是第 37 次举办，开幕红毯于电影节首日、28 日在东京千代田区的会场举行。担任电影节领航员的菊地凛子、梁朝伟等亚洲一线演员以及海内外的电影导演等亮相红毯，和围观的粉丝们亲切合影。

今年，共有来自 110 个国家和地区的 2023 部作品报名角逐最高奖项的主竞赛单元，其中 15 部作品获得提名。日本有 3 部作品入围，分别是日本与台湾合拍、成田凌主演、片山慎三执导的爱情电影《雨中的欲情》；改编自搞笑艺人组合「JARUJARU」成员福德秀介的言情小说、由大九明子执导的《还不能说最喜欢今天天空的我》；改编自筒井康隆的作品、由长冢京三饰演原为大学教授的主人公、吉田大八执导的《敌人》。

本届电影节将举办至 11 月 6 日，期间将上映 208 部作品，最后一天揭晓各奖项的获奖名单。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北约秘书长称北朝鲜军队已被部署至俄西部]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_N01_1453519_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NATO head issues warning about N.Korean troops&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北大西洋公约组织（NATO）10 月 28 日就北朝鲜向俄罗斯派遣军队一事召开理事会会议，日本、澳大利亚等 4 个印太地区伙伴国也受邀出席。

据悉，韩国政府代表团出席了该会议，并就最新情况进行了说明。

北约秘书长吕特在会议结束后对记者团表示，北约已证实，北朝鲜军队已被部署至俄罗斯西部的库尔斯克州，也就是乌克兰军队正在实施跨境打击的地方。

在此基础上，吕特表示：「俄罗斯在危险地扩大战争。我们要求俄罗斯和北朝鲜立即停止行动。」

他还表示，北约除了将密切关注局势，还确认了加强对乌克兰援助力度的方针。

此外，吕特还宣布，他将与韩国总统尹锡悦及乌克兰国防部长乌梅罗夫举行电话会谈，讨论应对措施。

对此，乌克兰外交部长西比加 28 日在社交媒体上发文称：「乌克兰从几周前开始就一直警告称，俄罗斯正在准备部署北朝鲜军队。但是，没有收到强烈反应。」

他还呼吁「要听取乌克兰的意见」，并表示「解决方法是立即解除对远程武器的使用限制」。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本各政党正在就首相指名选举进行角力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241029_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241029_07_1453575_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's ruling and opposition parties engage in tug-of-war for Diet majority&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在刚刚结束的日本国会众议院选举中，联合执政的自民、公明两党获得的席位大幅减少了 60 多席，未能达到过半数议席。在此背景下，石破茂首相表示打算维持联合政权，他指出「国政不容有一刻停滞，希望能继续履行职责」。
 
自民党不打算立即让其他政党加入联合政权，准备以与在野党方面就施政政策一一协调的方式推进政权运营。自民党正在通过不公开的方式与在野党方面进行协调，以便石破茂能在特别国会会议的首相指名选举中再次当选。
 
基于外交方面的日程安排等，自民党打算在 11 月中旬之前召集特别国会会议，已就此向执政盟友公明党提出了有关方案，并表示具体日程安排将视与在野党方面协调的情况而定。
 
立宪民主党作为在野第一大党在本次众议院选举中获得的议席数大幅增加了 50 席，由此打算谋求其他在野党予以合作与支持，在国会的首相指名选举中把票投给党代表野田佳彦。
 
国民民主党的议席数由选前的 7 席增加到 28 席，党代表玉木雄一郎透露，自民党干事长层级的干部已经就首相指名选举相关事宜主动前来进行了接触。玉木表示，如果有利于实现国民民主党在众议院选举中向选民承诺的政策目标，那么国民民主党在首相指名选举中也会把票投给其他政党的党魁。</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国举行王室船队游行活动为国王祝寿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241028_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241028_01_1453130_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Bangkok river procession celebrates Thai King's birthday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据泰国的习俗，人年满 60 岁后每 12 年过一次大寿。国王哇集拉隆功今年正值 72 岁，因此全国各地都会在这一年当中举办各种庆祝活动。10 月 27 日，泰国王室的传统活动、王室船队游行在流经首都曼谷市中心的昭拍耶河上举行。

王室船队游行活动上一次是在 5 年前的 2019 年，是年，泰国举行了国王加冕仪式。参加今年活动的共有 52 艘船，船上用红色、金色等的饰物进行了装饰，显得格外华丽辉煌。身穿传统服装的海军士兵充当船伕，整齐划一地挥桨划水。

来自全国各地的观光游客汇聚到昭拍耶河河岸，争相观看平时难得一见的王室船队的优雅容姿，大家纷纷拍照留念。

一名从清晨起就一直守候的 40 多岁的男子表示：「尽管在电视里见过王室船队，但我期盼着能亲眼看一看。今天终于实现了夙愿，真是太感动、太幸福了。」</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[经团联会长称选举结果反映了国民的严厉判断]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241028_B02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241028_B02_1453193_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Keidanren chief urges political parties to focus on growth policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济团体联合会会长十仓雅和就本次国会众议院选举结果发表了评论。

十仓会长在评论中称：「我认为，对于政治资金问题，国民做出了严厉的判断，必须真诚接受、认真对待。另一方面，日本经济正面临着众多迫在眉睫的重要课题。强烈期待构筑起以自民党和公明党为中心的稳定政治体制，推进以政策为本的政治。」

此外，十仓会长还表示：「希望政治发挥引领作用，迅速推动各项重要政策课题的解决，具体包括：通过增长和分配的良性循环来促进经济发展；推进以最大限度运用核能为重点的能源政策；构建公正公平、具有可持续性且面向社会各年龄层的‘全世代型社会保障’制度；创造适宜环境，让涨薪势头得以维系和加强；振兴地区经济；维持、巩固国际经济秩序。」</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[立宪民主党呼吁各在野党支持野田佳彦任首相]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014621341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014621341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;立宪民主党呼吁各在野党支持野田佳彦任首相&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在本次日本国会众议院选举中，最大在野党立宪民主党的议席数从选举前的 98 个大幅增加到 148 个。10 月 28 日上午，立宪民主党在总部召开了执行干部会议。

会上，关于本次选举结果，有意见认为，立宪民主党将自民党的「政治和金钱」问题作为焦点、力主实施政治改革，以此争取到了广大国民的支持。

会议确认到，鉴于联合执政的自民、公明两党的议席数未过半，在特别国会进行首相指名选举时，作为在野第一大党，立宪民主党将呼吁其他在野党把票投给该党党首野田佳彦。

执行干部会议结束后，干事长小川淳也对记者称：「这是一个极为重要的决策，我们将谦虚诚恳、态度真挚地呼吁各党提供协助，这不仅限于首相指名选举，还包括其他各种协作与配合的可能性。」</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[海外媒体快讯报道日本众议院选举结果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241028_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241028_10_1453209_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Overseas media report Japan's election results as breaking news&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 10 月 27 日举行的日本国会众议院选举中，海外媒体纷纷援引本台 NHK 的报道，以快讯形式对本次选举进行了报道。

路透社报道称：「联合执政的自民、公明两党议席数跌破半数已成定局。」

中国官方媒体新华社报道称：「自民党和公明党组成的执政联盟未能获得过半数议席。」

韩联社报道称：「这是自 2009 年以来日本执政党的议席数首次跌至半数以下。」

美联社报道称：「选举结果反映了选民对政治资金丑闻的愤怒。」

英国的公共媒体「英国广播公司」（BBC）对石破茂首相所言「自民党受到了选民的严厉审判」进行了报道。该媒体特派员从计票点进行了现场播报。</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂首相对众议院选举结果进行反思]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241028_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241028_17_1453322_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba: LDP, Komeito will try to retain power&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国会众议院选举 10 月 27 日举行投票，开票结果，执政党方面未能获得过半数议席。在此背景下，执政党之一的自民党的总裁、现任首相石破茂 28 日下午举行了记者会。

石破指出：「国民在众议院选举中对自民党进行了极为严厉的审判，不少有为的候选人在选举中落败，对此我们深感痛心。我们必须诚挚、严肃地接受选举结果，彻底反省反思，洗心革面。我们认为这一选举结果凸显了国民对自民党的改革态度的严厉批评。」

石破表示：「今后，我决心重返初心，以严格的标准推行党内改革，彻底摒弃国民所指出的任人唯亲的观念和党内的陈规陋习，特别是要针对权钱勾结问题进行更彻底的改革。」他指出，具体而言，要就以下政治改革相关问题开展跨党派讨论以便尽快达成改革目标：要取消政策活动费；要对曾被称为「文书通信交通滞在费」的「调查研究广报滞在费」采取用途公开和余额返还的措施；要基于修正版《政治资金规正法》尽早设置第三方机构。

石破表示：「通过此次竞选，我们听到了国民发自内心的众多呼声。不少人的生活因物价上涨而面临窘迫，如何通过发放补助来资助难以获得工资调升的低收入阶层，如何打击通过打黑工实施的盗窃、抢劫和诈骗活动，如何尽快实现能登地区的复兴重建，我们将对这些问题进行具体分析，采取相应的解决方案。为此，积极吸收跨党派的意见和建议，采取富有成效的经济对策和补充预算适用方策至关重要。」</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英联邦将商讨为奴隶贸易受害国提供赔偿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241027_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241027_06_1452904_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Commonwealth nations agree to discuss reparations for slave trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;两年一度的英联邦国家首脑会议在太平洋岛国萨摩亚举行。英联邦是前英国殖民地等 56 个国家组成的联合体。

10 月 26 日是此次会议的最后一天，所有与会国签署并通过了一份协议，内容包括对岛屿国家提供经济支援，应对气候变化的措施，以及开始谈判以商讨如何对曾受英国奴隶贸易伤害的国家提供赔偿等。

据说，从 16 世纪后半叶起，英国主要从非洲西部将大约 300 万人作为奴隶运往加勒比海及南北美洲的殖民地，迫使他们在那里种植烟草、棉花、甘蔗等农作物，推动工业革命，积累了大量的财富，然而，由于环境极其恶劣导致很多人死亡。

近年来，加勒比海国家等要求道歉和赔偿的呼声不断高涨，英联邦元首、英国国王查尔斯三世在首脑会议的开幕式上表示，「我知道我们最为痛苦的过去仍在发出回响 」，以此显示出诚挚面对的态度。

英国首相斯塔默在 26 日举行的新闻发布会上表示，预计赔偿金额将十分庞大，因而打算探索以非货币方式提供赔偿。当地媒体报道称，有可能通过减免债务或经济支援等形式做出赔偿。</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>