<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本与柬埔寨同意联手打击跨境犯罪</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_02_1531468_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese, Cambodian PMs agree to tackle cross-border crime&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 5 月 30 日晚在首相官邸与到访的柬埔寨首相洪玛奈举行了会谈，双方确认将加强安全和经济等领域的合作，并联手打击跨境电信诈骗等犯罪活动。

石破首相在会谈中表示：「柬埔寨对我国来说是极其重要的合作伙伴。在不确定因素日益增多的国际形势下，希望能进一步加强合作。」

对此，洪玛奈首相表示：「柬埔寨之所以取得了发展和进步，是因为得到了日本的援助。加强两国合作关系十分重要。」

考虑到包括日本人在内的约 30 人在柬埔寨被拘押的事件等，两位首脑确认，为了应对跨境电信诈骗等犯罪，两国警察部门将开展合作。

石破在联合记者会上表示：「我们达成了共识，决定加强合作，应对电信诈骗等问题，努力维护世界的和平与稳定，并致力于维护社会治安。我们将进一步推进两国的合作关系。」</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天安门事件 36 周年，遗属发公开信要求查明真相</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_26.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_26_1531440_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tiananmen Mothers call for probe 36 years after crackdown&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国北京大学生和民众要求实行民主的运动遭到武力镇压、造成众多伤亡的天安门事件 6 月 4 日将迎来 36 周年。由事件遇难者遗属组成的团体「天安门母亲」多年来持续呼吁查明事件真相，今年也于 6 月 4 日前夕在网上公开了由 108 人共同署名的公开信。

公开信指出，遇难者遗属年事已高，「2024 年‘六四’惨案 35 周年后至今短短一年中我们又有几位难属相继离世。我们在此悼念他们，希望人们永远记住他们在 36 年前遭受到的苦难。」

此外，公开信还要求中国政府通过对话解决问题，包括对于事件进行公正调查，公布遇难者姓名和人数，对遇难者遗属等进行赔偿，追究事件的法律责任。

遗属团体成员张先玲今年已 87 岁，当年年仅 19 岁的儿子在天安门事件中殒命。在公开信公布之际，张先玲也发布了一段视频表示：「我们也曾经几次提出与当局对话的形式解决问题，可是 36 年过去了，当局从未做出过回应，反而用尽一切手段对‘天安门母亲’成员进行监视、监听。我们抗争了几十年，砥砺前行，就是要为我们的亲人讨还公道，要为‘六四’死难者讨还公道。」

中国政府一直坚称当时的处置是正确的，并严格控制有关该事件的信息。在中国国内，此次公开信和视频也遭到屏蔽，公众浏览因此而受到限制。</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称中国违背了美中贸易谈判协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_08_1531525_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump accuses China of 'violating' trade agreement with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普就美中贸易谈判在社交媒体上发帖称「中国违背了与美国达成的协议」。

美国与中国 5 月通过在瑞士举行的贸易谈判达成协议，同意将相互加征的关税降低 115 个百分点，并要求开放市场、减少贸易逆差。

在此背景下，特朗普 5 月 30 日在自己的社交媒体账号上发帖称：「为了从可能变得非常糟糕的局面中把中国解救出来，我们与中国迅速达成了协议。由于这一协议，形势迅速趋于稳定，中国回到了正常状态。这是一个让大家都很高兴的好消息。」

特朗普还在发帖中声称「坏消息是中国彻底违背了与我们达成的协议」，并对中方进行了谴责。但他并未透露中国违反了协议的哪些具体内容。

随后，当在白宫被媒体记者问及该帖子时，特朗普重申了「中国违背了协议」的说法，并表示：「我坚信将会与习主席通话。希望我们能够解决这个问题。」特朗普表示，为了打开局面，他愿与中国国家主席习近平举行电话会谈。</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发起的国际调解院公约签署仪式在香港举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_21_1531354_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China-led global body for dispute mediation to be established in Hong Kong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由中国发起、以调解方式解决国际争端的政府间国际法律组织「国际调解院」将落户香港。国际调解院的创始成员国主要是被称作全球南方的发展中国家，相关国家在香港出席了国际调解院公约签署仪式。

国际调解院是由中国发起、将在香港成立的国际组织。5 月 30 日，包括非洲和亚洲与中国关系密切的发展中国家在内，共有 32 个国家作为创始成员国签署了国际调解院公约。

在签署仪式上，中国外交部长王毅表示，国际调解院将「推动国际争端解决机制向公平普惠方向发展，提升全球南方在国际治理中的代表性与发言权」。

中国政府称，国际调解院将致力于通过调解方式解决政府间及贸易上争端，但相关案件的适用范围及组织的运作细节尚未公布。

有观点认为，在与美国的冲突持续升级的背景下，中国意在通过加强与全球南方国家的合作，构建有利于自身的国际秩序。</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就日本制铁公司针对 USS 的收购计划发表演说</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_N01_1531531_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump touts US-Japan steel deal, but says it is not final&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本制铁公司收购美国钢铁公司（USS）的计划，美国总统特朗普日本时间 5 月 31 日早晨在美国东部宾夕法尼亚州匹兹堡郊外的美国钢铁公司炼钢厂的集会上发表了演说。

特朗普在演说中表示：「我们将获得一位了不起的合作伙伴。你们将在短时间内成为一家伟大的公司。日本制铁公司承诺今后将投资 140 亿美元。这将是宾夕法尼亚州历史上最大的投资，也是钢铁行业最大的投资。」 特朗普强调了日本制铁公司与美国钢铁公司建立合作伙伴关系的意义。

另一方面，特朗普指出：「最重要的是美国钢铁公司仍将由美国控制。」他以此表示，该公司将继续作为一家美国企业存在下去是至关重要的。

日本制铁公司的收购计划从一开始就旨在使美国钢铁公司成为旗下的全资子公司。关于这一点，特朗普并没有在演说中提及他是否正式批准了收购计划。

两家公司开展合作的具体框架将成为令人关注的焦点，其中包括日本制铁公司将被允许获取的股份比率是多少。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美确认关税谈判朝达成协议方向推进</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_03_1531477_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US agree to hold more rounds of tariff talks before G7 summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕特朗普政府的关税措施，出访华盛顿的日本经济再生担当大臣赤泽亮正从日本时间 5 月 30 日 21 时起，在美国财政部与美国财政部长贝森特和商务部长卢特尼克举行了 2 个多小时的部长级谈判，双方确认谈判正在朝着达成协议的方向推进。

在谈判中，赤泽大臣再次强烈要求美方重新审视并调整一系列关税措施。

此外，在谈判中双方还确认，通过赤泽大臣迄今为止 4 次访问美国，日美双方充分了解了彼此的立场，谈判正在朝着达成协议的方向推进。

在此之上，考虑到七国集团（G7）峰会于 6 月中旬在加拿大召开之际，日本首相石破茂与美国总统特朗普之间可能达成协议，双方同意加快两国之间的协调，并在峰会前再次举行部长级谈判。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京涩谷区将加强对街头卡丁车出租业者管理</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_19_1531262_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo's Shibuya Ward to tighten rules for street go-kart businesses&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于在公路上行驶的小型卡丁车，东京都涩谷区政府敲定方针，将规定出租业者在开设租赁公司时须向区政府报备，区政府将在 6 月召开区议会时提交相关条例的修正案。

据涩谷区介绍，驾驶小型卡丁车游览东京都心著名景点等的「街头卡丁车」很受外国游客欢迎，但区政府接连收到居民就驾驶礼仪和噪音等提出的投诉。

条例修正案要求「街头卡丁车」出租业者如开设租赁公司，须在至少 30 天前向区政府通报营业时间等；召开以附近居民为对象的业务说明会；诚恳回答有关其业务内容的居民咨询。

涩谷区政府希望能从今年 7 月起施行该条例修正案。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本内容产业龙头企业等携手应对海外假冒商品</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014819631000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014819631000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本内容产业龙头企业等携手应对海外假冒商品&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本创作的动漫、游戏等在全球的人气越来越旺，同时，这些作品中的角色的假冒商品在国外越来越多，给日本内容产业造成的损失也日益严重。

在此背景下，东映公司、集英社、史克威尔・艾尼克斯、万代等 9 家内容产业龙头企业以及行业组织「日本内容产品海外流通促进机构」（CODA）联合成立了一个对策委员会。对策委员会 5 月 29 日在东京召开了首次会议。

会上，有关人员汇报指出，假冒商品主要产自中国，并通过电商平台不断扩大流通范围。会议确认对策方针指出，今后将与当地有关部门开展合作，以捣毁制假贩假的窝点。

随着视频流媒体服务的普及，世界各地都能观看到日本创作的动漫作品。近年来，这些作品中的角色的假冒商品不断在中国和东南亚出现，涉及塑料模型、手办、服装服饰等多个领域。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府开始面向中小零售商等受理储备米申购</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_B3_1531326_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's smaller retailers start applying for stockpiled rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于以非竞拍签约方式向市场投放储备米的工作，日本农林水产省 5 月 30 日 10 时开始以新的机制受理中小型零售商等的申购，申购对象为 2021 年产的 8 万吨被称为「古古古米」的储备米。

根据农林水产省最初的计划，本轮以非竞拍签约方式向大型零售商投放 30 万吨储备米，其中 2022 年产的「古古米」20 万吨，2021 年产的「古古古米」10 万吨。但申购集中于 2022 年产的「古古米」，在开始受理申购的第二天就达到了 20 万吨的额度。

为此，农林水产省制定了面向中小型零售商和大米经销商的新机制，向其投放尚未被大型零售商申购的 2021 年产的 8 万吨储备米。农林水产大臣小泉进次郎就这一批次储备米的零售价格表示，估计每 5 公斤不含税的价格在 1800 日元左右。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宫内厅公布小室真子产子</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_RS28.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250530_RS28_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;宫内厅公布小室真子产子&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宫内厅皇嗣职大夫吉田尚正 5 月 30 日宣布，日本皇嗣秋筿宫殿下夫妇的长女、婚后脱离皇室移居美国的小室真子（33 岁）已分娩产子。

小室真子 2021 年 10 月与大学同学小室圭（33 岁）结婚，脱离了皇室。次月，夫妇二人前往美国，目前居住在当地。

据吉田透露，真子已分娩产子。他表示，原本希望他们能平静地生活，但由于部分媒体进行了报道，所以才发布了消息。不过，吉田表示，并不清楚真子何时产子以及孩子的性别等具体情况。

据说秋筿宫殿下夫妇、佳子殿下以及悠仁殿下都对真子产子感到非常高兴，并希望真子一家能够幸福和美。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第 22 届香格里拉对话会 30 日开幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_03_1531201_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Asia security conference to open in Singapore on Friday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由亚洲、欧美各国防长共同讨论安全问题的第 22 届香格里拉对话会从 5 月 30 日起在新加坡举行，为期 3 天。

与会人员包括美国国防部长赫格塞思、日本防衞大臣中谷元以及各国防长等，法国总统马克龙发表主旨演讲。

会议期间，美国国防部长赫格塞思将于 31 日发表演讲。围绕中国大陆不断向台湾施压、以及南海局势等亚洲安全问题，特朗普政府将如何参与，备受关注。

另外，会议还将讨论北朝鲜和乌克兰局势等问题，与会各国或将举行双边和多边会谈。

截至 2024 年，中国国防部长连续 4 届出席香格里拉对话会，2024 年会议期间还举行了中美防长会谈。不过，本届会议中国国防部长董军或将缺席，截至目前也没有举行中美双边对话的消息。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JNTO 香港办事处：日本灾害传言无科学根据</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014820241000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014820241000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JNTO 香港办事处：日本灾害传言无科学根据&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在香港，有传言称日本将于今年 7 月发生大灾难，因此目前已有民众开始避免前往日本旅游。针对这一问题，日本国家旅游局（JNTO）发文指出，该传言「没有科学根据」，并呼吁保持冷静。

进入今年以来，在香港，社交媒体上不仅出现了被认为是预言日本 7 月 5 日将发生大灾难的漫画，还有网民接连转发当地风水师提醒人们勿前往日本的言论。受此影响，香港民众开始避免前往日本旅游，一些航空公司也从 5 月起减少了部分航线的班次。

针对这一情况，日本国家旅游局香港办事处发文呼吁称，「流传的地震日期与地点均没有科学根据，建议各位旅客在决定行程时可参考官方机构发布的科学资讯」。

不过，在飞往日本的新航线开通、长假等因素的推动下，香港 4 月份访日旅客同比增加四成多。日本国家旅游局香港办事处表示，今后将继续致力于提供正确的信息。

※进入以下网址可以阅读相关报道
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3993/</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈佛大学在与政府矛盾加剧之中举行毕业典礼</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_04_1531113_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Harvard holds commencement amid legal battle against Trump administration&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在与特朗普政府之间的矛盾日益加剧的背景下，美国哈佛大学 5 月 29 日举行了毕业典礼，校长加伯致辞对毕业生予以了激励。

特朗普政府通过取消招收国际生资质等措施不断对哈佛大学加大施压力度，哈佛大学则提起诉讼，提请法院裁决撤销相关措施。双方的矛盾日益加剧。

在​​29 日的毕业典礼上，加伯校长致辞指出：「绝对确信和佯装无知犹如同一枚硬币的正反两面。两者都毫无价值，而且代价难以估量。」他激励毕业生说，「期待你们把哈佛大学最优秀的一面带到迎接你们的各个领域」。

一位中国留学生作为毕业生代表之一上台致辞说：「我们在哈佛掌握的最重要的能力是接受不愉快的事情，认真倾听，遇到困难时保持沉稳。」

哈佛大学提交给法院的资料指出，特朗普政府的一系列措施使一些国际生备受精神困扰，部分国际生还对是否参加毕业典礼犹豫不决。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国-太平洋岛国外长会闭幕，发表联合声明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014820411000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014820411000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国-太平洋岛国外长会闭幕，发表联合声明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国福建省厦门市召开的中国与 11 个太平洋岛国的外长会 5 月 29 日闭幕，会议发表了联合声明。声明称，中国将继续援助各国应对气候变化。

中国外交部长王毅以及基里巴斯、所罗门群岛、瑙鲁等共 11 个太平洋岛国的代表与会。

联合声明的内容包括，加强贸易合作，以及中国将继续在应对气候变化等问题上对太平洋岛国提供援助。

美国特朗普政府宣布退出应对全球变暖的国际框架《巴黎协定》，在应对气候变化问题上表现出消极态度。据观察，中国正试图通过强调其不同于美国，以扩大在该地区的影响力。

美国前总统拜登执政期间，曾致力于加强与太平洋岛国的关系。但特朗普上台后，叫停了对太平洋岛国的部分援助项目，这加剧了人们的担忧，从而增强了中国的存在感。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京会见安倍晋三遗孀安倍昭惠</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_05_1531151_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Putin meets widow of former Japanese Prime Minister Abe in Moscow&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯总统普京 5 月 29 日在莫斯科克里姆林宫会见了日本前首相安倍晋三的遗孀安倍昭惠。

席间，安倍昭惠谈到普京曾借日俄首脑会谈之机访问了安倍晋三的故乡山口县，表示：「俄罗斯是日本重要的邻国，希望两国今后继续推进文化交流。」

普京表示：「我永远不会忘记安倍前首相为发展俄日合作关系所做出的贡献。」他还说：「安倍先生的梦想是缔结双边和平条约，并为此尽心尽力。我们携手取得了切实进展。」

普京与安倍昭惠会面的缘由等详情目前尚不清楚。

安倍昭惠还曾于去年 12 月与即将上任的美国总统特朗普会面，并在之后发表演讲表示，希望在日本与各国之间发挥桥梁作用。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美首脑再次就关税问题举行电话会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250530_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250530_02_1531101_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba has phone talks with Trump before next round of tariff negotiations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国特朗普政府的关税政策，日本首相石破茂继上周之后于 5 月 29 日晚再次与特朗普总统举行了电话会谈。

石破重申了日方立场，指出日本对美投资将为美国创造就业机会，有利于生产出优质产品，符合两国国家利益。两国领导人一致表示，将由日本经济再生担当大臣赤泽亮正与美国财政部长贝森特等部长级官员不断推进磋商。

会谈结束后，石破向媒体表示，我们一直向美方强调，与关税相较，吸引投资更为重要。日本致力于构筑双赢关系的方针始终如一。我认为，此次会谈进一步增进了双方的相互理解。

负责对美关税谈判的经济再生担当大臣赤泽亮正 30 日上午抵达华盛顿。日本政府人士表示，预计本轮谈判最快于日本时间 30 日晚拉开帷幕，备受特朗普总统信任的财长贝森特将参加谈判。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中就恢复日本水产品对华出口条件达成协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014820381000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014820381000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日中就恢复日本水产品对华出口条件达成协议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国因东京电力公司福岛第一核电站积存的处理水排海而全面暂停进口日本水产品一事，日本内阁官房长官林芳正 5 月 30 日在于首相官邸召开的旨在扩大农林水产品出口的阁僚会议上宣布，日中两国政府已就恢复进口的必要条件达成协议。

日中两国政府于 2024 年 9 月就中国恢复进口符合安全标准的日本水产品达成一致，并就尽早恢复进口展开了事务级磋商。

林芳正在 30 日召开的旨在扩大农林水产品出口的阁僚会议上表示：「日中双方就恢复因释放处理水而暂停的日本水产品对华出口的技术条件达成协议。」在此之上，他说：「今后，一旦出口相关设施重新注册的程序完成后，将恢复对华出口。」

不过，中国对牛肉、以及福岛县、宫城县和东京都等 10 个都县的食品采取的暂停进口措施仍将继续，为此，林芳正要求相关阁僚继续努力促使中方撤销限制。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与那国岛以南日本 EEZ 内中国浮标已被拆除</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_16_1530936_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese govt. confirms China has removed last buoy from Japan's EEZ&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年 12 月，日本政府在冲绳县与那国岛以南的日本专属经济区（EEZ）内确认到中国政府设置的浮标，并多次要求中方立即拆除。日本政府一直在周边海域搜集信息，但据政府公布，该浮标已于 5 月 28 日前被拆除。

此外，曾被设置在冲绳县尖阁诸岛周边的日本专属经济区的浮标也于今年 2 月被确认拆除，对此中方称是实施了「自主性、技术性调整」。本次与那国岛周边的浮标消失后，日本专属经济区内确认到的中国浮标已被全部拆除。

日本内阁官房长官林芳正在 29 日上午的记者会上表示：「我们认为与那国岛以南的我国专属经济区内设置的浮标问题已经不存在了。由于中国政府并未对外作出解释，我不会对其意图进行揣测，日本政府一直以来都在我国管辖的海域进行警戒巡逻，相关省厅将继续合作，努力开展警戒监视。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷克谴责与中国国安部相关的黑客组织发动网攻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014819521000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014819521000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;捷克谴责与中国国安部相关的黑客组织发动网攻&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;捷克政府 5 月 28 日发表声明称，自 2022 年以来，其外交部网络系统持续遭受网络攻击，并已确定攻击源头是与中国情报机构、国家安全部关系密切的黑客组织。

声明中严厉谴责称：「这是针对重要基础设施的恶意网络攻击，我们以最强烈的措辞予以谴责。这种行为严重损害了中国的信誉。」

捷克外交部长利帕夫斯基在社交媒体上表示，已召见中国驻捷克大使表达抗议。

据美国政治新闻网站（Politico）报道称，这些攻击导致欧盟机构与各地大使馆之间数千封未指定为机密的电邮被窃取。

欧盟与北约（NATO）随后发表声明，对捷克政府表示支持。欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯在记者会上说：「此类攻击违背国际规范。」并表示打算直接向中国提出抗议。

捷克近年来加强了与台湾的关系，例如去年接受了台湾前总统蔡英文的访问等。有观点认为这可能是遭受网络攻击的背景原因之一。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英伟达季度财报显示营收上涨但未创新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250529_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250529_B3_1530955_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nvidia Feb.-Apr. revenue surges, but chip controls dent profit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;从事应用于生成式人工智能（AI）半导体业务的美国大型半导体企业英伟达公布了截至 4 月的季度财报。财报显示营收大幅增加，但由于对华出口业务受到新实施的出口管制影响等，该季度营收未能创新高。

财报显示，该季度英伟达的营业额同比增长 69%，达 440 亿 6200 万美元，净利润同比增长 26%，达 187 亿 7500 万美元。原因之一是数据中心使用的半导体需求旺盛，从而推动了营收增长。

而另一方面，英伟达表示，由于 4 月面向中国等市场开发的半导体「H20」被列入出口管制名单，从而产生了 45 亿美元损失。受此影响，英伟达该季度的营收未能创下新高。

首席执行官黄仁勋在记者会上表示，中国是全球最大的人工智能市场之一，世界上半数的人工智能研究人员都在中国设有研究基地，他重申反对采取出口管制。</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
