<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登半岛地震受灾民众援助设施在轮岛市开设]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250421_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250421_01_1517179_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Facility opens in Wajima to support people displaced by Noto earthquake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年的能登半岛地震发生后，当地很多人住房等遭到严重破坏，目前仍居住在临时安置房内。4 月 20 日，一个旨在为受灾民众的生活和交流提供援助的设施在石川县轮岛市的临时安置房小区内启动。

在纪念仪式上，轮岛市市长坂口茂表示：「我们需要为受灾民众提供这样的设施，让大家聚集在一起，恢复从前的精气神儿。市政府也会帮助大家在搬出临时安置房后找到新的住处。」

这座木结构单层设施是由社会福祉法人等在县政府的补助下建造的，占地面积超过 230 平方米，内设可容纳约 40 人的用餐区，还有澡堂等。

社会福祉法人的工作人员等会为受灾民众提供护理和日常生活等方面的咨询，同时，这里也是临时安置房小区守护活动的据点。

该社会福祉法人等还计划于 5 月在轮岛市门前町和凤至町为栖身于临时安置房的受灾民众开设援助设施。

一位居住在这里的老人说：「我一个人生活，在这里我可以跟其他人交流，真是太好了。」</description>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 东日本利用新干线开展物流业务]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250421_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250421_06_1517266_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;JR East launches regular Shinkansen freight service&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 东日本公司从 4 月 18 日起，利用新干线列车的部分车厢进行货物运输。

18 日早上，东北新干线列车在两节空车厢的客室内装载了约 200 箱货物驶离新青森站。这些货物有扇贝、比目鱼等海产品、搬家的物品以及遭受山林火灾重创的岩手县大船渡市的土特产等。列车于正午前抵达东京站。

从 18 日起，JR 东日本每周在东北新干线上行线进行定期运输，其一大卖点是运输速度快，从东北到东京仅需约三个小时。该公司计划今后将该服务拓展至上越新干线和山形新干线等，今年秋季还将引入货物运输专用车厢。

受人口减少等因素影响，客运业务今后难以实现高增长，为此，JR 东日本制定了多元化业务方针。公司方面称，计划使集团利用新干线的物流业务规模达到约 100 亿日元。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[内塔尼亚胡的强硬方针受到越来越多的质疑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250421_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250421_04_1517247_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Protests grow against Netanyahu's hardline stance on fighting Hamas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列与哈马斯就在加沙地带停火的谈判仍处于僵局。以方希望延长一定的停火期限，以促进人质获释，而哈马斯方面则希望在一次性释放所有人质的同时实现持久性停火，双方尚未消除意见分歧。

以色列总理内塔尼亚胡 4 月 19 日发表声明强调，以方将为消灭哈马斯继续开展军事行动。声明指出：「如果屈服于哈马斯的要求，我们将失去迄今为止所取得的一切成果。」而希望通过停火促成所有人质获释的以色列市民等则针对政府不断举行抗议示威活动，认为在加沙地带重启军事行动将使人质的生命安全受到威胁。19 日在以色列中部地区，示威者还与警方发生了激烈冲突。

当地媒体 3 月进行的民意调查显示，69% 的人支持通过与哈马斯实现持久性停火来换取全部人质获释。内塔尼亚胡以消灭哈马斯为目标的强硬方针受到越来越多的质疑。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JAXA：北冰洋海冰面积创观测史最低]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250421_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250421_07_1517265_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Arctic ice's maximum extent in 2025 smallest on record&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）等的分析显示，今年北冰洋的海冰面积刷新了有记录以来的最小值。 

日本宇宙航空研究开发机构和国立极地研究所利用安装在人造衞星「Shizuku」上的天线，捕捉从海面等发出的微弱电波，观测北冰洋海冰面积的变化。

观测显示，北冰洋海冰面积通常在每年 10 月至次年 3 月期间逐渐扩大。但今年，即使在海冰面积达到最大值的 3 月 20 日，也仅为 1379 万平方公里，比 2017 年创下的最小记录减少 13 万平方公里，刷新了自 1979 年有记录以来的最小值。

此外，去年 12 月至今年 2 月海冰面积每月的平均值均为该月有记录以来的最小值。

日本宇宙航空研究开发机构等组成的分析小组认为，其主要原因是去年 12 月至今年 2 月北冰洋周边地区气温高于往年平均水平，致使海冰面积不容易扩大。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[有人不想聆听，原爆受害经历面临传承课题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250421_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250421_02_1517178_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Survey: Over 30% in Hiroshima Pref. reluctant to listen to hibakusha share tales&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了了解公众对原子弹轰炸及核武器的认知，本台 NHK 从今年 1 月到 2 月对广岛县、除广岛县以外的日本其他地区以及美国的 18 至 34 岁人群进行了一项网上调查，共收到 3273 人的回复。

其中，对于包括通过电视等媒体在内，「是否听过幸存者讲述原爆受害经历」的提问，表示「未曾听过」的人，广岛县占比略高于 28%，除广岛县以外的日本其他地区略高于 60%，美国略高于 57%。

在回答「未曾听过」的人当中，对于是否想聆听原爆受害经历的提问，表示「想聆听」的人，广岛县占比略高于 30%，除广岛县以外的日本其他地区略高于 40%，美国略高于 62%。

另一方面，表示「不想聆听」的人，广岛县略高于 30%，除广岛县以外的日本其他地区略高于 25%，美国略高于 16%。就其理由，对于多选方式的提问，各地区占比最高的回答均为「因为不想听到悲惨的经历」，如何传承原爆受害经历再次成为一大课题。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄单方面宣布的复活节 30 小时停火期限到期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250421_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250421_05_1517222_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin's unilateral 'Easter ceasefire' ends, Ukraine suggests partial truce&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯总统普京单方面宣布在 4 月 20 日东正教复活节到来之际实施 30 小时的停火，俄方这一停火期限已于日本时间 21 日 6 时到期。在临近停火期限到期之际，俄罗斯官方媒体塔斯社援引俄总统府发言人佩斯科夫的话报道称：「普京总统没有下达延长停火期限的命令。」

俄国防部 20 日在社交媒体上表示，俄军进入 30 小时停火期以后一直严格遵守停火宣言，但遭受乌方 444 次炮击、900 次无人机袭击，还遭受了其他形式的袭击。

乌克兰总统泽连斯基 21 日则在社交媒体上发文称，在东部顿涅茨克州及乌军开展跨境军事行动的俄西部库尔斯克州，乌方共遭到俄军 96 起袭击、1882 次炮击。

泽连斯基强调:「复活节显示出，俄罗斯是这场战争的唯一起因，也是战争长期无法终结的原因。」他同时要求俄方接受一个取代 30 天全面停火的新方案：双方在至少 30 天当中停止对民用基础设施进行导弹和无人机袭击。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美关税谈判，日方研究是否需应对 EV 充电规格]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250421_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250421_03_1517223_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to determine whether to review EV charging standard for US tariff talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在关于美国特朗普政府关税措施的日美谈判中，美方要求日本增加进口美国产汽车等。在此背景下，针对被美方指责为「非关税壁垒」的电动汽车（EV）充电规格等，日本政府将谨慎仔细地研究是否有必要就此采取具体措施。

关于美国的关税措施，日本首相石破茂 4 月 20 日在本台 NHK 的电视节目「周日论坛」中说明称，美国把消除贸易逆差放在首要地位。在此之上，他说：「据赤泽大臣透露，特朗普总统多次表示，‘日本是第一位的，是最优先的’。我相信日美之间的做法将成为世界的典范。」

美国为消除贸易逆差，要求日本增加进口美国产汽车，日本政府认为在核心产业汽车的谈判中不能轻易做出让步，打算研究方策，为下一轮部长级谈判做好准备。

其中，针对被美方指责为「非关税壁垒」的电动汽车充电规格等，日本政府将谨慎仔细地研究是否有必要就此采取具体措施。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[棒球星大谷翔平发文宣布初为人父喜得女儿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250420_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250420_08_1517020_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ohtani announces birth of baby girl&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国职业棒球大联盟洛杉矶道奇队球员大谷翔平选手 4 月 19 日在自己的社交媒体账号上发布了有一双婴儿小脚丫的照片，并用英语配文说：「欢迎加入大谷家族！」大谷选手以此宣布，他与妻子真美子迎来了女儿的诞生。

大谷选手在发文中表达了对妻女的感激之情，他说：「我衷心地感谢亲爱的妻子，她生下了我们健康美丽的女儿。对于我的女儿，感谢你让我们成为了既十分紧张又热切期待的父母。」

大谷选手去年 12 月宣布孩子将诞生，并因妻子真美子临产期接近，从 4 月 18 日对阵游骑兵队的比赛开始，列入「爸爸名单」，没有出场参加比赛，进入了假期，这一假期相当于美国职业棒球大联盟的「产假」。

此外，大谷选手在今年 2 月的粉丝答谢会上，就孩子即将诞生一事表示：「我有紧张和期盼这两种心情，但只要孩子能够平安出生，就足够了」。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海上自衞队舰艇停靠柬海军基地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250419_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250419_13_1516856_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan MSDF vessels make port call at Cambodian base&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本海上自衞队的「Bungo」号扫雷母舰和「Etajima」号扫雷艇 4 月 19 日在柬埔寨西南部的云壤海军基地入港，柬方举行了欢迎仪式。由中国援建的云壤海军基地扩建工程 4 月刚刚完工，本次是该基地改建后首次有外国舰船在此入港停靠。

欢迎仪式上，日本海上自衞队第三扫海队司令、一等海佐天野晋介强调了日本舰艇在此入港的意义，认为「这是两国长期加强合作的佐证」。柬埔寨海军负责人则称「对此次访问表示由衷欢迎」。

关于云壤海军基地，美国担心作为柬方对中方援建的回报，中国将该基地用于军事目的。据认为，日本旨在通过此次入港停靠，深化与柬埔寨的合作关系。

美国对中国不断扩大影响力感到担忧，为此进行了牵制。据分析，在此背景下，柬埔寨或意在通过接受美国盟友日本的舰船入港来取得平衡。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾 50 名立法委员成为要求予以罢免对象]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250420_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250420_03_1516963_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Legislative recall campaigns heating up in Taiwan, targeting 50 lawmakers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在执政党与在野党之间存在严重对立的背景下，台湾的立法院出现了极不寻常的事态，朝野双方共有 50 名立法委员成为要求予以罢免的对象。

在立法院，相当于议员的 113 个立法委员的席位中，第一大在野党国民党拥有 52 个席位等，在野党方面占据了多数席位，少数执政党民进党在政权运营过程中一直面临着艰难局面。

如果能罢免多名在野党立法委员的话，民进党今后就有可能确保过半数议席，因此市民团体于 4 月 19 日在台北举行大规模集会，为实施是否支持罢免的全民公投，进行了征集选民签名的活动。

与此同时，在野党也呼吁人们签名，以罢免执政党的立法委员，朝野双方的对立愈演愈烈。

据台湾中央选举委员会透露，成为此次签名活动对象的立法委员，朝野双方共有 50 名，占立法委员总数的近一半。这是极不寻常的事态。

关于如何应对中国大陆的间谍活动和美国特朗普政府的关税政策等议题，赖清德总统呼吁朝野双方开展合作，但执政党与在野党之间的对立并未出现缓和的迹象。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破与经济再生相就美方关税措施商讨对策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014784251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014784251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破与经济再生相就美方关税措施商讨对策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国的关税措施，日本首相石破茂 4 月 19 日下午在首相公邸与结束首轮日美谈判后从华盛顿回国的经济再生担当大臣赤泽亮正再次举行了磋商，内阁官房长官林芳正、外务省及经济产业省官员等到场参加。

磋商详细分析了美方提出的要求，确认将继续推进准备工作，为争取 4 月举行的下一轮谈判找到双方有望达成妥协的领域。

磋商结束后，赤泽对媒体表示：「我与石破首相一道对特朗普总统的讲话内容，甚至细微的措辞进行了探讨。我们仔细分析了特朗普总统及美方部长的言辞及其意图。」

赤泽随后表示：「我们按照不同的事项梳理，围绕美国的重视程度、优先顺序、具体内容以及在建立双赢关系方面我们能做的准备等内容进行了非常详细的讨论。」</description>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美伊积极评价伊核问题第二轮谈判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250420_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250420_06_1517019_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iran, US to continue talks for nuclear deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府与伊朗 4 月 19 日在意大利罗马就伊朗核开发问题进行了第二轮谈判。美国中东问题特使威特科夫与伊朗外交部长阿拉格奇参加了谈判。

谈判结束后，阿拉格奇对伊朗官方电视台表示「关于几个原则和目标，我们得到了更好的理解」，从而对谈判给予了积极的评价。他还透露，为了达成新的协议而敲定技术方面的细节，23 日将举行事务级磋商，并将在 26 日重新举行高层谈判。

另一方面，一名美国政府高级官员表示，谈判取得了非常好的进展，美方同意下周再次进行谈判，但这名官员没有透露有关细节。

关于伊朗核开发问题，美国的目标是阻止伊朗拥有核武器，而伊朗则表示其核开发用于和平目的，并要求美国解除对伊实施的制裁。

预计今后双方将频繁地进行具体讨论，但能否找到妥协点，目前还难以预判。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京宣布复活节期间暂时停火 30 小时]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250420_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250420_02_1516954_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin announces Easter ceasefire in Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯对乌克兰的军事入侵仍在持续的背景下，俄总统普京 4 月 19 日对俄军总参谋长格拉西莫夫称：「基于人道主义考量，宣布在东正教复活节到来之际停火」，以此单方面宣布暂时停火。

此次停火将从 19 日 18 时至 21 日 0 时，时长 30 小时。普京总统下令在 20 日复活节到来之际停止一切敌对行为。俄方的停火条件是乌方也暂时停火。

针对俄方突然宣布的消息，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上发文称，如果俄方全面停火，乌方也将同意停火。但他同时表示，30 个小时不足以确立信任关系，乌克兰提议将停火延长到复活节以后。

关于停火，美国总统特朗普此前曾对俄军大规模进攻表示不满，甚至提到不再调解俄乌停火谈判的可能性。据分析，普京似乎希望给特朗普留下俄方对停火持积极态度的印象。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗总统在阅兵式讲话时未谴责美以]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250419_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250419_02_1516637_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iran president makes no criticism of US in military parade speech&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗总统佩泽希齐扬在阅兵式上发表了讲话。与往年不同，他并未在讲话中点名谴责美国和以色列。

4 月 18 日，伊朗在首都德黑兰举行了阅兵式，导弹、无人机、坦克等装备陆续亮相。佩泽希齐扬发表讲话称：「伊朗军队英勇无畏，不会让敌人轻易突破。现在，我们已经能够自主制造所需的军事装备，我为我们取得的进步感到自豪。」他借此彰显了伊朗的军事实力。但与往年不同的是，佩泽希齐扬并未在讲话中点名谴责与伊朗敌对的美国和以色列。

伊朗于 12 日与美国特朗普政府举行了围绕核开发问题的首次高级别磋商。磋商结束后，双方均评价此次磋商「具有建设性」，并计划于 19 日举行第二轮磋商。

因此，外界普遍认为，佩泽希齐扬在磋商前刻意避免刺激美国。磋商走向备受关注。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美军袭击也门胡塞武装据点造成 74 人丧生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250418_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250418_21_1516523_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US attack on Houthi-controlled port kills 40 in Yemen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国中央司令部 4 月 17 日宣布，由于也门西部的一个港口被用来从伊朗向反政府势力胡塞武装走私燃料，并成为该势力的资金来源，因此对这一港口发动了袭击。

据当地媒体报道，此次袭击已造成港口附近的 74 人丧生，170 多人受伤。

这是自今年 3 月特朗普政府对也门发动袭击以来，造成丧生人数最多的一次。

另外，以色列军方 18 日拦截了一枚飞进以色列上空的导弹，据信，这枚导弹是由也门胡塞武装发射的。

另一方面，美国国务院发言人 17 日指出，受到中国政府支持的企业向也门胡塞武装提供了衞星图像，支援了在中东针对美国权益的攻击，从而对中方进行了谴责。

虽然这名发言人并没有透露被提供的是何种衞星图像等详细内容，但表示，美国此前一直在敦促中国停止支持该企业。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称情报显示中国向俄罗斯提供武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250419_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250419_05_1516701_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy accuses China of supplying weapons to Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基在 4 月 17 日的记者会上表示：「乌方获得了中国正在向俄罗斯提供武器的情报。该情报来自安全部门，涉及大炮和火药等内容。」他还表示，考虑在下周公布细节。

泽连斯基指出，中国此前曾向乌克兰承诺不会向俄罗斯提供武器，而此次武器供应是「我们不愿看到的事实」。

对此，中国外交部发言人林剑在 18 日的记者会上否认了乌方的主张，称「中方从未向冲突任何一方提供致命性武器，严格管控军民两用物项」。

在此之上，他还强调：「中方坚决反对无端指责和政治操弄。」

此外，乌克兰方面还谴责称，有超过 150 名中国人参与了俄罗斯军队的作战等。今后，乌克兰与中国的关系可能会恶化。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普提及可能停止斡旋俄乌停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250419_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250419_04_1516698_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump says he still hopes for peace in Ukraine after Rubio's warning&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于俄罗斯与乌克兰的停火谈判，美国总统特朗普表示，如果其中一方使停火难以实现的话，他可能不再居中斡旋，但他同时也表示，将继续力争实现停火。

正在就俄乌停火谈判进行斡旋的美国国务卿鲁比奥 4 月 18 日对记者表示：「如果停火无法实现的话，特朗普总统可能会说‘一切都结束了’。我们不打算持续努力好几个星期甚至好几个月。」 鲁比奥表示，如果谈判无法迅速取得进展的话，特朗普可能会做出停止调停的判断。

就此问题，特朗普 4 月 18 日在白宫对媒体记者表示：「如果其中一方因某种原因使停火变得非常难以实现的话，我们只需从中撤出便可。」特朗普提及了倘若俄罗斯或乌克兰的任何一方使停火难以实现，便将停止居中斡旋的可能性。

但特朗普同时也表示：「我们希望不必这么做。我们希望结束这种局面。」他强调将继续力争实现停火。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国将对停靠美港口中国船舶征收额外费用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250419_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250419_03_1516645_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US ramps up trade pressure on China with new port fees&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国贸易代表办公室 4 月 17 日发布的公告等，中国籍或在中国建造的船舶在停靠美国国内的港口时，美国政府将向船舶所有者或运营商征收额外费用。

在中国占据全球造船市场主导地位的背景下，美国此举意在振兴本国造船业。

该费用预计将在约半年后开始征收，并将根据所装载的货物量和集装箱数量收取。今后，收费将逐步提高。

在美中贸易摩擦日益加剧的情况下，特朗普政府出台这一新举措，预计将进一步加深双方对立。

对此，中国外交部发言人林剑在 18 日的记者会上强烈反对称：「征收港口费、对货物装卸设备加征关税等措施损人害己，推高全球海运成本、扰乱全球产供链稳定。」

在此之上，他还表示，「我们敦促美方尊重事实和多边规则，立即停止错误做法。中方将采取必要措施捍衞自身合法权益」，并暗示可能采取反制措施。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NHK 获悉日美首次关税谈判部分细节]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250419_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250419_01_1516639_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sources: Automobiles, produce among US's requests in Japan tariff talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济再生担当大臣赤泽亮正于日本时间 4 月 17 日，在美国白宫与特朗普总统举行了会晤，并与财政部长贝森特等官员举行了首次部长级谈判，本台 NHK 通过对多名日本政府有关人士的采访，了解到了会晤和谈判的一些细节。

本台了解到，特朗普在会晤中指出，美国的对日贸易逆差较大，并表示希望将其归零。

据悉，特朗普还指出：「在日本见不到有美国汽车在行驶。日本也不购买美国的农产品。」

本台还了解到，考虑到驻日美军的驻扎经费等，特朗普还声称日本在安全方面的负担过低，从而表示了不满。

另一方面，据悉，在部长级谈判中，美方依据美国贸易代表办公室此前发布的《外国贸易壁垒评估报告》，提出了多项要求。

据悉，关于汽车，美方指出日本的安全标准属于妨碍美国汽车进入日本市场的「非关税壁垒」，并要求日方修改有关规定。关于农产品，美方列出了其关注的项目，其中包括大米、肉类、海鲜和土豆等。

据悉，针对美方的要求，赤泽表示，希望美方排列出这些要求的优先顺序。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 山手线京滨东北线周末线路施工部分区段停运]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250418_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250418_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;JR 山手线京滨东北线周末线路施工部分区段停运&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 东日本公司为修建「羽田机场联络线」，将在田町站附近进行线路施工。受此影响，山手线、京滨东北线包括田町站在内的部分区段将从 4 月 19 日始发车起至 20 日正午左右停运。

作为替代线路，JR 将增加上野东京线的列车数量，此外，还将在东京地铁、都营地铁、横滨市营地铁和其他私营铁路等 15 条铁路线进行替代运输。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>