<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防范水上事故 ⑦ 正确穿着救生衣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250826_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防范水上事故 ⑦ 正确穿着救生衣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期介绍如何正确穿着救生衣。

需注意的是，救生衣并非随意穿着即可，穿着方式错误或尺寸不合，就无法充分发挥其保护作用。例如，如果未系紧束带就入水，救生衣很容易脱落。必须通过拉链、腰带、束带等牢牢固定，确保救生衣与身体紧密贴合。配备「兜裆带」可进一步提升安全性。

另外，尤其是孩子，如果救生衣的尺寸跟身体不匹配，则很容易在水中脱落。请大人务必帮助孩子正确穿着救生衣，确保孩子能够安全游玩。

（以上是截至 2025 年 8 月 25 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汽车制造商积极采用生物燃料以实现脱碳目标</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903051000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;汽车制造商积极采用生物燃料以实现脱碳目标&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在全球电动汽车销量增长乏力的背景下，越来越多的日本汽车制造商积极采用植物源食用油等制成的生物燃料，力图通过以这种生物燃料为驱动能源的内燃机汽车来实现脱碳目标。

其中，「马自达」与生物燃料开发企业「悠绿那（Euglena)」展开合作，在常规燃料中掺混更高比例的生物燃料。

由于植物源食用油等制成的生物燃料可能导致发动机内部腐蚀进而引发故障，此前其掺混比例一直存在严格限制。

鉴于此，悠绿那通过特殊处理工艺，提供成分更接近柴油的新型生物燃料，而马自达成功开发出可高比例混用该燃料且能确保汽车正常行驶的柴油发动机，并已投入实际应用。

上述技术突破使生物燃料在柴油中的掺混比例最高可达 51%。自今年 4 月起，已有部分企业采用该技术。

在汽车制造商中，「五十铃汽车」也启动了生物燃料巴士的路试检测，力图通过内燃机汽车实现脱碳目标的行业动向正在不断扩大。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军袭击加沙纳赛尔医院，致医务人员等 20 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_04_1561765_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel strikes Gaza hospital, killing at least 20&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军队正在对巴勒斯坦加沙地带持续发动袭击，当地政府 8 月 25 日宣布，该地区的核心医院纳赛尔医院遭到以军袭击，造成包括医务人员和记者在内的至少 20 人死亡。以军承认发动了袭击，并表示正在对袭击造成平民伤亡展开调查。

据阿拉伯媒体报道，以军在发动第一次袭击、医务人员和记者等赶到现场后，又发动了第二次袭击。

加沙地带的地方政府强烈谴责此次袭击，称遇难者中有 4 人是路透社和中东衞星电视台半岛电视台等的记者，至此，在加沙地带遇难的记者已增至 244 人。

以军在一份声明中承认对医院发动了袭击，并表示「对造成平民伤亡感到遗憾」，以军还透露正在对此事展开调查。

以军没有透露袭击医院的理由，但以色列媒体援引消息人士的话报道称，袭击的目的是为了破坏伊斯兰组织哈马斯设在医院的监控摄像头。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本拟提高「经营・管理」在留资格发放门槛</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_02_1561699_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes tighter requirements for entrepreneur residency status&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于向在日创业的外国人发放的「经营・管理」在留资格，日本出入国在留管理厅汇总了旨在提高发放门槛的政策调整方针，并于 8 月 25 日向执政党自民党的特别委员会提交了这一方针。提高发放门槛的措施包括将申请该在留资格所需的资本金上调至不少于 3000 万日元。

近年来，获得在日创业所需的「经营・管理」在留资格的外国人呈增加趋势。据出入国在留管理厅统计，截至去年年底，持有「经营・管理」在留资格居留日本的外国人超过 4 万 1000 人，是 10 年前的两倍多。其中，也存在通过空壳公司获得「经营・管理」在留资格等违规案例。有意见指出，与其他国家相比，日本发放这一在留资格的条件相对宽松。

出入国在留管理厅汇总的政策调整方针主要内容有，所需资本金从目前的不少于 500 万日元提高至不少于 3000 万日元，大幅提升至现行标准的 6 倍。方针新设的条件有：公司必须有至少 1 名全勤雇员、申请人必须拥有不少于 3 年的经营管理经验或者拥有硕士或同等以上的学位。

出入国在留管理厅计划就上述政策调整方针征求国民意见，并打算在此基础上快的话今年年内就对相关省令进行修订。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外务省强烈抗议中国在日中中间线附近建结构物</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_03_1561774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan protests China's installation of structure in East China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于东海油气田的开发问题，日本发现中国正在两国中间线附近中方一侧海域建设一座新的结构物。外务省就此向中方提出强烈抗议，对中国单方面推进开发表示极为遗憾。

日中两国政府曾于 2008 年就共同开发东海油气田达成协议，但在相关谈判处于中断状态的情况下，中国单方面采取了在两国中间线附近海域建设结构物等举措。

在此背景下，外务省于 8 月 25 日发布消息称，发现中国正在中间线附近中方一侧海域建设一座新的结构物。

外务省亚洲大洋洲局局长金井正彰就此向中国驻日大使馆公使施泳提出强烈抗议，对中国单方面推进开发表示极为遗憾，并再次强烈要求中方基于 2008 年双方达成的协议，尽早启动谈判。

外务省称，今年 5 月和 6 月也曾发现中方的此类结构物，本次为第 21 座。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美韩首脑会谈，特朗普称期待与金正恩再次会晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_N02_1561708_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump meets S.Korean leader, touts ties with N.Korea's Kim&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 25 日，美国总统特朗普在白宫与韩国总统李在明举行了会晤，这是李在明上任以来两位领导人首次举行直接会晤，特朗普在会谈中表达了希望与北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩再次会晤的意愿。

特朗普在其第一个总统任期内曾三次与金正恩会晤，结合这一情况，李在明表示：「希望您在朝鲜半岛构筑和平。期待您与金正恩总书记会面，在北朝鲜打造‘特朗普世界’，带来名存史册的和平。」

对此，特朗普回应称：「我与金正恩总书记关系良好，现在依然如此。相信他希望与我会面，我也十分期待。愿进一步增进我们之间的关系，希望得到您的支持。」 特朗普以此表明期待与金正恩举行会谈。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称俄乌领导人不会晤将导致严重后果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_N01_1561704_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump warns of "consequences" if Putin and Zelenskyy do not meet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 8 月 25 日在白宫就乌克兰局势对记者说：「如果俄乌领导人不举行会晤，将会产生严重后果。这是一个必须解决的问题。」他从而表示普京总统与泽连斯基总统有必要举行会谈。但并未提及如果首脑会谈未能举行，美方将采取哪些具体措施。

关于自己参与其中的美俄乌三方会谈，特朗普指出：「我希望他们首先进行会晤。说到底，这是他们两国之间的问题，所以希望他们首先能消除彼此的分歧。」他由此表示，是否举行三方会谈取决于俄乌之间能否达成妥协。

关于和普京的谈话内容，特朗普表示：「我们谈到了导弹和核武器，并就削减核武器交流了意见。想必中国也会加入关于削减核武器的讨论。」他强调，有必要与俄中两国一起推动削减核武器。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捞金鱼全国大赛在奈良县大和郡山市举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_09_1561177_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Goldfish scoopers test skills in contest in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个比拼捞金鱼技巧的全国大赛 8 月 24 日在日本著名的金鱼产地奈良县大和郡山市举行。

这一赛事从 30 年前开始举办，旨在宣传以金鱼养殖业而闻名的大和郡山市等作为「金鱼之乡」的特色。今年，约有 1600 名来自日本国内外的选手报名参赛。

比赛分为 3 人 1 组的团体赛以及个人赛。选手们限时 3 分钟，捞得金鱼更多者获胜。

在团体赛中，听到比赛开始的信号后，各参赛队的选手拿着用和纸制成的圆形小捞网开始从约有 1000 条金鱼的水槽中不断捞起金鱼。有些选手竟能一网捞起两条金鱼，精湛的技艺让会场的观众发出阵阵赞叹之声。

一名与高中时期的同学组队参加团体赛的选手表示：「我们三个人只捞到了三条金鱼，成绩惨不忍睹。不过，与只捞到两条的去年相比已经有了进步。捞金鱼游戏太有趣了，我们明年会再接再厉的。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九成获奖学金的日本在读大学生称物价高致生活苦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B3_1561403_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;From ramen to rent, Japan's students struggle with soaring costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;向年轻人提供支援的非营利法人「DxP」以截至今年 7 月领取无需偿还型奖学金的日本全国各地大学生为对象，就物价上涨造成的影响等进行问卷调查，共收到全国 354 人的回答。从调查结果中可以看到物价高涨的情况下大学生们所面临的严峻现实。

该非营利法人 8 月 21 日在厚生劳动省召开记者会，公布了此次调查的结果。

结果显示，322 名学生回答称，由于物价上涨，家庭经济状况恶化，占比为 91%。

当被问及吃饭问题时，75.7% 的学生表示伙食费增加，56.5% 的学生表示吃不够、吃不饱。

单亲家庭的学生处境尤其艰难，一些学生表示「无力支付上涨的房租，不吃晚餐或午餐的情况越来越多」。

该非营利法人的理事长今井纪明表示：「物价不断攀升，但奖学金的金额却没有变化，不少学生表示，一天只吃一顿饭，勉强度日。情况十分危急，希望中央政府能够提供紧急援助，并探讨根据物价增加奖学金金额等做法。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本官方调查：中小企业的成本-价格传递率略超 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B2_1561327_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Smaller Japanese firms struggle to pass on higher costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济产业省下辖中小企业厅今年 4 至 5 月对国内 30 万家中小企业开展了调查，调查内容包括与客户协商调整价格以及如何通过上调产品售价消化上涨成本的情况。调查共收到 6 万 5000 多份有效回答。调查结果显示，中小企业的成本-价格传递率为 52.4%。

成本-价格传递率是指在原材料、劳务费等成本的涨幅中，有多大比例转嫁给了产品售价。按成本-价格传递率为 52.4% 计算，成本每增加 100 日元，只有略高于一半的 52 日元转嫁到了产品售价之上。

在受访企业当中，有 83.1% 回答称，最终实现了成本-价格传递，其中包括部分传递；有 16.9% 表示，完全没能实现成本-价格传递。这一结果反映出在成本-价格传递问题上，中小企业呈现出两极分化的局面。

中小企业厅指出，为了应对人手短缺和物价上涨问题，不少中小企业只能被动地采取加薪措施。中小企业厅表示将提供相应援助，帮助那些难以进行成本-价格传递的中小企业与客户妥善地开展价格协商，以便确保加薪资金。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>处理水排海启动已两年，安全管理任重道远</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_03_1561276_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two years since 1st release of treated, diluted water from Fukushima plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司福岛第一核电站废堆作业中的一项重要课题是如何处理储水罐内的处理水。到 8 月 24 日，处理水排海作业启动已有两年。

在福岛第一核电站，对污染水进行处理后得到的处理水中仍含有氚等放射性物质，这些处理水存放于厂区内的 1000 多个储水罐中。东京电力公司遵照中央政府的方针，自 2023 年 8 月 24 日起，开始将处理水的浓度稀释到标准值以下并将其排入大海。

东电和中央政府等在核电站周边采集海水样本，并分析其中的氚浓度。迄今为止检测到的最高浓度为每升 61 贝克勒尔，远低于东电自行设定的暂停排放标准 700 贝克勒尔，以及世界衞生组织（WHO）规定的饮用水标准 1 万贝克勒尔。

截至 8 月 7 日，核电站厂区内的储水罐内存放的处理水约为 127 万吨。东电计划到 2030 财年左右释放约 40 万吨处理水，并逐步进行储水罐的解体作业，利用腾出的空间建设「核燃料熔块」取出作业所需的设施等。

东电称，处理水排海作业将持续到 2051 年。包括监控排放情况、监测核电站周边海水等在内，长期进行安全管理势在必行。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙地带衞生部门称又有 8 名居民因营养不良等死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_04_1561325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gaza officials: 8 more dead due to starvation and malnutrition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国前不久宣布巴勒斯坦加沙地带部分地区出现「饥荒」。在此背景下，当地衞生部门发布消息称，包括儿童在内，又有 8 人因营养不良等死亡。

巴勒斯坦等的媒体报道称，以军 8 月 23 日至 24 日对加沙地带最大城市加沙城的近郊进行了空袭和炮击，一些住宅等在此轮袭击中被摧毁。

据称，加沙城的人口约有 100 万。联合国前不久宣布加沙城及周边地区的粮食短缺问题十分严重，已经达到「饥荒」的程度。当地衞生部门 24 日宣布，包括儿童在内，又有 8 名居民因营养不良等死亡。这一人数增至 289 人，其中约 4 成是儿童。

鉴于加沙地带的人道主义危机日益严重，欧洲国家和沙特阿拉伯纷纷谴责以色列人为制造饥荒，并呼吁立即停火。以色列总理内塔尼亚胡则对加沙地带发生饥荒予以了否认，称之为「彻头彻尾的谎言」。以色列政府 24 日也指出，发生饥荒的判断基于的是伊斯兰组织哈马斯等提供的无法证实的信息。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军袭击也门首都，与胡塞武装之间交火不断</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_10_1561504_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli strikes on Yemen's capital kill 6, wound more than 80&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据以色列军方 8 月 24 日公布，以方对也门首都萨那的发电厂和燃料储存设施等目标实施了打击。萨那目前处于胡塞武装的实际控制下。

从路透社援引自 24 日上传到社交媒体的视频中可以看到，建筑密集的城区燃起了熊熊烈火，黑色烟柱冲天而起。

据路透社等媒体报道，此次袭击造成 6 人死亡，86 人受伤。

以军称，本次行动是对胡塞武装的报复。双方针锋相对，相互间的攻击持续不断。

胡塞武装宣称与伊斯兰组织哈马斯站在一起，不断使用导弹等向以色列发动攻击，并多次在红海一带袭击其认为与以方有关联的船只。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大总理：不排除停火后向乌克兰派遣部队</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902381000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902381000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;加拿大总理：不排除停火后向乌克兰派遣部队&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大总理卡尼在乌克兰脱离前苏联的独立纪念日 8 月 24 日到访首都基辅，与乌克兰总统泽连斯基举行了会谈。

卡尼在会谈后的记者会上说，「我们正在与盟友以及乌克兰等商讨如何确保乌方的陆海空安全，不排除派遣部队的可能性」，从而言及加拿大作为北约（NATO）成员国，在停火后向乌克兰派遣部队的可能性。

对此，泽连斯基表示欢迎称，「期待加拿大在对乌安全保障方面发挥积极作用」。

另据德国媒体报道，德国外交部长瓦德富尔 24 日称，对乌安全保障不应仅限于欧美，而应由广泛国家参与，包括日本在内，约有 30 个国家或有意参与。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本代表队在 ABU 亚太大学生机器人大赛上摘桂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902281000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902281000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本代表队在 ABU 亚太大学生机器人大赛上摘桂&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由亚洲-太平洋广播电视联盟（ABU）主办的 ABU 亚太大学生机器人大赛在蒙古国举行，代表日本参赛的东京大学代表队夺得冠军。

亚洲-太平洋广播电视联盟是一个由亚太等 66 个国家和地区的广播电视机构等组成的团体。该团体从 20 多年前起开始举办 ABU 亚太大学生机器人大赛，由亚太等地区的学生通过自己手工打造的机器人比拼技术实力和创意。

本届比赛 8 月 24 日在蒙古国首都乌兰巴托举行，蒙古国总统呼日勒苏赫亲自来到现场观看了比赛。来自 13 个国家和地区的 14 支代表队带着自己打造的机器人以篮球赛为主题展开了角逐。对垒的两支代表队各自操控两台机器人，大约每 20 秒进行一次攻防转换，在动作灵敏度、投篮精准度和防守坚固度方面进行比拼，得分高者获胜。

在决赛中，东京大学代表队对阵香港的代表队。东京大学代表队在落后的情况下，在比赛结束前一刻完成反杀扣篮，夺取了胜利。这是日本代表队在这一赛事上第四次夺冠，上一次是在 2023 年，由丰桥技术科学大学代表队摘桂。

东京大学代表队队长太田优贵表示：「直到最后一刻都没有放弃是我们制胜的原因。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝媒报道金正恩见证新型防空导弹试射</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_07_1561125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea reports 2 types of new, improved air-defense missiles tested&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜官方媒体朝鲜中央通讯社 8 月 24 日报道称，在朝鲜劳动党总书记金正恩的见证下，导弹总局于 23 日试射了两种经技术改良的新型防空导弹。

报道称，试射结果证明，这两种新型防空导弹对包括无人机、巡航导弹在内的各种空中目标具有出色的快速应对能力。

报道还称，金正恩总书记向国防科研部门布置了需要在朝鲜劳动党代表大会召开前完成的重要任务，但没有透露具体细节。

对于本次试射，韩国联合通讯社报道称，有观点认为，北朝鲜防空系统较为脆弱，作为向俄罗斯派兵的回报，正在接受俄方的技术援助。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WFP 呼吁国际社会进一步援助罗兴亚人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250825_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;WFP 呼吁国际社会进一步援助罗兴亚人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;八年前的 8 月 25 日，在缅甸穆斯林少数族群罗兴亚人聚居的西部若开邦，罗兴亚人武装势力对警察和军队设施接连发动袭击，由此与军方发生激烈冲突，导致 70 多万人逃离家园，进入孟加拉国，这些人至今仍过着避难生活。在此背景下，在缅甸开展援助活动的世界粮食计划署（WFP）驻当地代表迈克尔·邓福德接受了本台 NHK 的采访。

邓福德说，在若开邦，军方与少数民族武装势力仍在进行战斗，很多人被迫逃离家园，粮食短缺现象日益加剧，人道主义局势进一步恶化。

他还说，「今后如果不提供援助，人们将会食不果腹，陷入严峻的困境」。他指出，未来六个月需要 3000 万美元的援助，呼吁国际社会伸出援手。

邓福德还表示，为了让流落异国的罗兴亚人返回家园，有关国家有必要积极开展工作，促成缅甸军方与少数民族武装势力实现停火。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WFP 负责人对战火导致加沙出现「饥荒」感到非常愤怒</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_02_1561271_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;WFP head 'frustrated' and 'angry' over food crisis in Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于联合国宣布巴勒斯坦加沙地带部分地区出现「饥荒」一事，联合国世界粮食计划署（WFP）执行干事辛迪·麦凯恩于 8 月 22 日在横滨市接受了本台 NHK 的采访。

出现「饥荒」意味着加沙地带发生了最为严重的粮食短缺问题，麦凯恩对此表示极度关切，指出「当地的惨况是毁灭性的。严重的营养不良正在蔓延，越来越多的人正在因饥饿而失去生命」。

麦凯恩表示：「我们是有能力向加沙运送保障其所需的粮食的最大且唯一的组织，但在面对枪炮和坦克时，这一工作变得极其困难。道路突然被封锁，我们无法进入。」她指出，由于以军不断发动军事袭击，加沙地带的援助工作受阻，这导致当地粮食短缺问题日益严重。她接着表示：「作为全球最大支援机构的负责人，我感到非常愤怒。」

另一方面，关于在非洲国家苏丹持续已超一年的「饥荒」，麦凯恩说：「那里正处于全球最为严重的人道主义危机之中。加沙的情况获得了众多报道，但我们也需要对如何解决苏丹及其周边地区的问题推进讨论。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌冲突已有三年半，乌克兰坚定抗俄决心</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_01_1561278_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy: Ukraine will achieve peace because of 'strong' security guarantees&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯对乌克兰发动军事入侵满三年半的 8 月 24 日，乌克兰迎来了脱离前苏联的独立纪念日。在首都基辅市中心的广场上，许多身着传统服装的市民等向在对俄作战中身亡的士兵遗像敬献了鲜花。在战火迟迟不见平息的局势下，乌克兰民众再一次坚定了反击俄罗斯的决心。

美国特使凯洛格、加拿大总理卡尼等人出席了独立纪念日仪式，表达了与乌克兰同在的立场。

泽连斯基总统在 24 日发布的视频讲话中表示：「在乌克兰的历史上，绝不会再次出现屈膝接受俄罗斯所称‘妥协’的耻辱。我们需要的是公正的和平。」

另一方面，针对成为焦点的安全保障问题，泽连斯基 23 日在社交媒体上发文称：「所有的准备工作都将在数天内完成。」

在 24 日的视频讲话中，泽连斯基还强调：「乌克兰会实现可持续、可信赖且持久的和平。安全保障将足够坚韧强大，以至于任何人都不敢产生攻击乌克兰的念头。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七国集团强烈敦促俄罗斯无条件参加和谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902421000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902421000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;七国集团强烈敦促俄罗斯无条件参加和谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 8 月 24 日晚，七国集团（G7）就乌克兰局势举行了约一小时的外长电话会谈。当天正值乌克兰从前苏联独立的纪念日，日本外务省外务审议官鲶博行代替外访中的外务大臣岩屋毅参会，乌克兰外长瑟比加也出席了会谈。

席间，七国重申与乌克兰站在一起，并对在美国总统特朗普的领导下，为问题的公正和平解决创造了机会表示欢迎。

在此之上，各国强烈敦促俄罗斯无条件、真诚迅速地参加和平谈判，并一致同意继续密切沟通与合作。

此外，日方在会谈中对乌克兰切实参与由美国积极主导的一系列旨在结束军事入侵的努力表示欢迎，并重申七国集团协调行动对于早日实现停火、为乌克兰带来公正持久和平至关重要。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
