<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>汇聚各地特色拉面的「札幌拉面秀」开幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250513_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;汇聚各地特色拉面的「札幌拉面秀」开幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个名为「札幌拉面秀」的活动 5 月 12 日在北海道札幌市的大通公园拉开帷幕，来自全国各地的约 20 多家拉面店将在活动中为来访者奉上各具特色的美味拉面。出摊拉面店分为两批分别参加活动的前半期和后半期两个部分。

活动前半期出摊店铺来自东京、鹿儿岛等地区，拉面价格都是每碗 1000 日元。有的拉面店以猪骨汤为招牌，有的以酱油香为特色，还有把互为竞争对手的店铺的食材和汤料搭配在一起的限时联袂拉面。

一名札幌市本地的五十多岁男子已经大快朵颐了两碗拉面，他意犹未尽地说：「我好想再来一碗，正在和自己的胃谈判。」

「札幌拉面秀」的活动截至 5 月 25 日，预计能吸引 13 万人到访。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都实相院「地板绿」美景迎来佳境</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_03_1524712_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kyoto temple offers visitors tranquil experience, as garden leaves turn green&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于京都府京都市左京区的寺院实相院里，栽种着约 200 棵各种枫树，随着季节的变换会呈现出千姿百态的不同景象，现在则可以欣赏到新绿沁心、生机勃勃的美景。其中，在一间名为「泷之间」的房间，擦拭得一尘不染的地板宛如水面般地发出黑色光泽，白天可以欣赏到新绿倒映在地板上的「地板绿」之景。

5 月 12 日，庭院里枫树的绿光透过敞开的隔扇洒满整个地板，呈现出一幅梦幻般的景象。

实相院的「地板绿」尤其在阴天或雨天更是美不胜收，从现在到盛夏绿色会变得更深、更浓。此外，秋季还可以欣赏到「地板红叶」美景。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中居正广的律师对调查报告认定性暴力予以反驳</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_23_1524645_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Former TV personality Nakai's lawyer disputes panel's report on 'sexual assault'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的富士电视台及其母公司所成立的第三方委员会今年 3 月底曾发布调查报告认定，一名女主播在富士电视台任职期间曾遭受中居正广的性暴力。对此，中居正广的律师 5 月 12 日予以了书面反驳。

反驳文章指出，第三方委员会调查报告采用的是世界衞生组织对「性暴力」的广义定义，而「性暴力」这一日语词汇一般会令人联想起暴力性性行为。对中居正广的问询调查等并未确认到曾发生过暴力性性行为。

文章指出，第三方委员会调查报告的内容缺乏中立性，有失公允，严重损害了当事人的名誉和社会地位，存在极其重大的问题。文章要求第三方委员会出示相关证据并做出解释。

富士电视台回应称，不予置评。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本超市的大米平均售价略有回落</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_01_1524695_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan rice prices drop for 1st time this year, shortages remain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产省每周都会对全国约 1000 家超市的大米售价进行调查统计，并公布信息。根据最新统计结果， 4 月 28 日至 5 月 4 日的一周，包含消费税的大米平均售价为每 5 公斤 4214 日元，比前一周下降了 19 日元。这一调查统计上次出现环比下降还是在 18 周之前的去年 12 月。

但大米平均售价仍处于去年同期约两倍的高位。

对此，农林水产大臣江藤拓 5 月 13 日在内阁会议后的记者会上表示：「这一变化值得欢迎，但价格仍未降到令消费者非常满意的水平。我们还有很长的路要走。」

江藤拓还透露，政府正在考虑完善有关措施，以便让投放市场的价格相对低廉的储备米能够惠及更多的地区。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参加秘密会议的日本枢机主教透露选举幕后细节</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250513_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;参加秘密会议的日本枢机主教透露选举幕后细节&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;参加了本次选举罗马天主教新教皇秘密会议的日本枢机主教菊地功 5 月 12 日接受了本台 NHK 的采访。

据菊地介绍，在选举之前，枢机主教们的物品受到了检查，此时使用了与机场安全检查站同样的检查系统，数名枢机主教带有通讯功能的手表被扣下，为了能够掌握时间，教廷工作人员还慌忙地赶往附近的店铺购买了时钟。

另一方面，关于实际的秘密会议与热映电影《秘密会议》之间的不同，菊地表示「大家实际聚在一起时，气氛非常融洽」，并没有出现类似电影里那样的紧张场面。

此外，据介绍，在最后一轮投票中，当票数超过成为教皇所需的数量时，枢机主教们纷纷起立，齐声鼓掌。当时，当选新教皇的普雷沃斯特枢机主教抱头朝下，好像在祈祷，最后他似乎下定了肩负教皇重任的决心。

菊地枢机主教还表示，期待教皇利奥十四世访问日本，他说：「从广岛和长崎这样曾遭受过原子弹轰炸的地方，向世界传递和平信息至关重要，我非常希望教皇能亲临日本。」</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马天主教新教皇强调绝不容忍战争</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_06_1524832_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pope Leo XIV: 'We must reject the paradigm of war'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在罗马天主教廷选举新教皇的秘密会议上当选的利奥十四世 5 月 12 日在梵蒂冈对来自世界各地的数千名媒体人士发表了演讲。

教皇利奥十四世在演讲中表示：「和平始于我们如何面对他人，如何倾听，如何诉说这样的每个人的行动。从这个意义上说，应有的沟通方式至关重要，我们必须对通过言词进行的战争说‘不’。」教皇指出，应该停止偏见和极端言行，并重视对话。

教皇还指出「我们必须拒绝战争的框架」，从而强调了不容忍战争的想法。

教皇利奥十四世还提到了冒着生命危险在各地报道战争实际状况的媒体人士的存在，指出「只有掌握信息的个人才可以做出自由的选择」。他强调了维护人们的尊严和正义以及知情权的重要性。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，做好准备应对富士山喷发②避难时机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250513_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，做好准备应对富士山喷发②避难时机&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍应对富士山喷发的避难时机。

应对富士山喷发的避难计划对象地区覆盖了静冈、山梨和神奈川三县的 27 个市町村，涉及约 80 万居民。

避难计划根据紧急程度划分了 6 个区域，并指出了各区域的避难启动时间。

其中，有可能发生喷发的火山口附近的第 1 避难区域以及火山碎屑流等可能到达的第 2 避难区域的居民，必须在喷发前就开始紧急疏散；对于熔岩流可能在三小时内到达的第 3 避难区域，居民需在火山喷发后立即避难；第 4 到第 6 避难区域则是在明确了火山喷发的情况后再启动避难。
（信息截至 2025 年 4 月 25 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威诺委会计划 7 月在日本举办核裁军活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_02_1524779_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Norwegian Nobel Committee plans nuclear disarmament-themed event in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据悉，负责评选诺贝尔和平奖的挪威诺贝尔委员会计划于今年 7 月在日本举办一场以核裁军为主题的活动。

去年，挪威诺贝尔委员会将和平奖授予了长期向全球呼吁废除核武器的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会。据诺贝尔委员会消息，鉴于该团体获奖，委员会计划于 7 月下旬在东京举办一场有关核裁军和军备控制的活动，并表示诺委主席弗里德内斯正在考虑访问广岛和长崎。

在去年 12 月的颁奖典礼上，弗里德内斯曾呼吁道，不得不承认，要实现无核武世界仍有很长的路要走，但无论道路多么艰难，我们都应该向日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会学习，绝不能放弃。

挪威诺贝尔委员会表示，目前还没有现任主席访问日本的记录，如果此次访问得以成行，将是诺委主席首次访日。据信，此举是为了在原子弹轰炸 80 周年之际为核裁军造势。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破内阁支持率 33% 不支持率 48%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_16_1524633_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NHK poll: Ishiba Cabinet's approval rate at 33 percent, down 2 percentage points&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 从 5 月 9 日起，以全国 18 岁以上人群为对象，采用随机拨打固定电话和手机的方式进行了为期三天的民意调查。调查对象为 2732 人，其中 1216 人作出回答，答复率为 45%。

调查显示，表示「支持」石破内阁的人比上月调查时下降了两个百分点，为 33%，表示「不支持」的人上升了 3 个百分点，为 48%。

关于支持的理由，42％的人表示「因为看起来比其他内阁好」，30％的人表示「因为人品值得信赖」，18% 的人表示「因为是自己支持的政党组建的内阁」。

关于不支持的理由，40% 的人表示「因为对其政策不抱希望」，25% 的人表示「因为执行力欠缺」，13% 的人表示「因为人品不值得信赖」。

当被问及是否担心特朗普政府的关税措施对日本经济的影响时，43% 的人表示「非常担心」，36% 的人表示「在某种程度上感到担心」，11% 的人表示「不太担心」，5% 的人表示「完全不担心」。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾军方首次开展「海马斯」实弹训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014803781000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014803781000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台湾军方首次开展「海马斯」实弹训练&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于从美国购入的高机动火箭炮系统「海马斯」，台湾军方进行了首次实弹训练。据观察，此举的目的是牵制正在加大对台军事压力的中国大陆。

台湾军方 5 月 12 日在南部屏东县的基地开展「海马斯」实弹训练，并邀请媒体采访。台湾军方称，抵台「海马斯」的实弹训练尚属首次。在训练中，「海马斯」向 12 公里外的目标共发射了 33 枚火箭弹。「海马斯」系统拥有车辆底盘，具有高机动性和精确打击能力。

美国去年向台湾交付了 11 套「海马斯」系统，明年还将交付 18 套。据观察，在中国大陆不断加大对台军事压力的背景下，「海马斯」系统抵台将形成对中国大陆的牵制。

台湾陆军五八炮指部副指挥官何至中对媒体表示：「相信本次火箭弹实射向国民展示了军队保衞国家安全、守护美丽家园的决心。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港基本决定立法全面配合驻港国安公署</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014803851000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014803851000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港基本决定立法全面配合驻港国安公署&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特区政府基本决定，把全面配合取缔反政府活动的中央政府安全机关「驻港国家安全公署」等内容明确写入法律，预计中央政府对香港的管制将进一步增强。

对于涉及外国或境外势力介入的复杂案件等重大案件，驻港国安公署可直接开展调查，并向内地法院提起诉讼。香港特区政府已基本决定将相关职责等在本地立法层面予以明确，并于 5 月 12 日向香港立法会提出了此项建议。

特区政府表示，特区政府的任何部门、机关必须依法及时提供一切所需和合理的协助，从而表示将全力配合中央政府的取缔活动。

随着中央政府安全机关的在港职责等在法律层面得到明确，预计今后中央政府对香港的管制将进一步增强。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印巴两军磋商停火事宜</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_05_1524827_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;India, Pakistan military officials hold talks following ceasefire agreement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;不久前上演军事对抗的印巴两国在美国的斡旋等之下，迅速达成停火协议。5 月 12 日晚，两军干部举行磋商，商讨了停火事宜。据悉，双方还就存在主权争议的克什米尔地区一致同意，将考虑减少各自在边境线附近等部署的兵力。

不过，12 日晚，印度总理莫迪在停火协议达成后首次发表讲话称，「印度军队击毙了 100 多名恐怖分子」，强调了军事行动的成果。在此之上，他说，「将监视巴基斯坦的未来行动」，从而表示，如果巴方发动袭击或实施恐怖活动，将予以强力反击。

与此同时，巴基斯坦军方发言人 11 日也表示，「如果我们的主权受到威胁、领土受到侵犯，我们将采取坚决行动」。印巴能否维持停火，缓和紧张局势成为关注的焦点。</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中下调关税税率，今后谈判走势仍不明朗</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250513_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250513_N01_1524867_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: May talk tariffs with Xi at end of week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中两国通过在瑞士举行的贸易谈判达成协议，将相互加征的关税下调 115 个百分点，下调关税当中的一部分在 90 天当中暂停征收。上述措施实施后，美国对华关税税率为 30%，中国对美关税税率为 10%。

双方还决定，在初始的 90 天内继续就经贸开展协商。这意味着两国激烈的贸易摩擦得到暂时缓解。

谈判结束后，美国总统特朗普 5 月 12 日在记者会上表示：「两国关系良好。本周末，我可能会与中国国家主席习近平通话。」他由此透露，已经做好了与习近平举行电话会谈的准备。

特朗普还表示：「我们仅施加了稍许限制，但中国却不肯对我们开放，这不公平。我们探讨的最大问题是中国的开放，尽管形成书面文件并不容易，但这是唯一的解决方案。」他再次呼吁中国开放市场。

特朗普同时指出，根据今后的谈判结果，美国有可能再次上调对华关税。两国能否在有限的 90 天内就美方所要求的开放市场和减少贸易逆差达成协议，仍不明朗。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国宣布高层建筑坍塌事故大规模搜救活动结束</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250511_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250511_08_1524154_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bangkok building collapse: Large-scale search ends, 7 still missing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;缅甸中部 3 月 28 日发生的大地震引发邻国泰国出现强烈震动，导致首都曼谷的一座在建高层建筑坍塌。当地一直在一边清理废墟，一边对现场失联的建筑工人等开展搜救工作。5 月 10 日，曼谷当地有关部门宣布，现场大规模的搜救活动结束。

截至目前，高层建筑坍塌现场已确认到有 89 人遇难，9 人受伤，仍有 7 人失联。有关部门表示，今后将继续在清理废墟的同时开展搜寻工作，并推进遇难者遗骸的身份确认工作。据悉，这一工地有许多来自缅甸等的施工人员，因此遇难者当中也含有外籍人士。

关于高层建筑坍塌的原因，施工方涉嫌使用了不达标的钢筋，一家参与施工的有中国背景的建筑公司还涉嫌非法经营。泰国的取证部门和中央政府的调查委员会正在就事故原因以及相关方的责任推进调查。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟高官期待在量子技术等领域加强与日本合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014803021000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014803021000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;欧盟高官期待在量子技术等领域加强与日本合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;欧盟执行机构欧盟委员会负责数字技术政策的副主席维尔库宁自 5 月 12 日起访问日本。出访前，她在比利时首都布鲁塞尔接受了本台 NHK 的采访。

维尔库宁表示：「日本与欧盟同样以技术创新驱动经济发展，并拥有共同的价值观。」在谈及数字技术领域的合作时，维尔库宁称，「对于欧盟而言，投资日本擅长的量子技术等领域具有重要意义」，表达了对进一步与日本深化合作的期待。

在数字技术领域，欧盟认为美国大型 IT 企业利用市场主导地位，妨碍了公平竞争，为此正在加强管制措施，但这一做法引发了特朗普政府的反弹。

维尔库宁强调：「拥有支配地位的企业不应滥用其市场优势。我们有必要营造一个公平的竞争环境。」她表示，欧盟将继续致力于在数字技术领域确保能够公平竞争的市场秩序。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙地带的支援团体呼吁以色列解除物资封锁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_02_1524324_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Aid group: People in Gaza will die of hunger if food deliveries do not resume&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了阻止伊斯兰组织哈马斯获得物资，以色列今年 3 月起禁止援助物资进入巴勒斯坦加沙地带。为此，接受联合国援助的当地支援团体所开设的施膳处已有三分之一关闭。联合国指出，加沙地带的儿童正面临饥饿和死亡的威胁。在此背景下，本台 NHK 驻加沙办事处 5 月 9 日采访了当地支援团体设在南部汗尤尼斯的施膳处。

施膳处的工作人员用约 20 个大锅烹煮好米饭后，数百名居民一边高声叫嚷着，一边拿着锅碗等餐食容器围了过来。米饭不一会儿就分发完了，一些孩子便用手把粘在锅底的米粒抠下来不停地送到嘴里。该支援团体表示，当天只有 100 人左右从施膳处领到了餐食。

支援团体负责人表示,「几天后，我们就将关闭施膳处。市场上已经得不到任何东西，估计会有居民倒毙在家里或大街上」，从而指出饥饿正在让死神的脚步越来越近。这名负责人呼吁国际社会采取措施，敦促以色列立即解除对加沙地带的物资封锁。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民间智库：日本 1 至 3 月实际 GDP 增长率或转负</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_B2_1524405_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Analysts: Japan's GDP likely shrank in Jan.-Mar. quarter&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于 5 月 16 日将公布的日本 2025 年 1 至 3 月第一季度的国内生产总值、GDP，民间智库等共 11 家机构进行了预测，其中 8 家认为，剔除物价变动因素后的本季度实际 GDP 增长率转负。

在占 GDP 一半以上的「居民消费」方面，11 家机构中有 3 家认为，受物价上涨影响，消费乏力，预计将出现负增长。另外 8 家机构虽预测为正增长，但增长幅度仅在 0% 到 0.2% 左右。

不少观点指出，原本表现坚挺的「出口」因全球经济放缓而增长乏力，同时「进口」增加，从而对 GDP 造成下行压力。

「设备投资」方面，11 家机构中有 10 家预计将呈正增长，主要归因为半导体和软件领域的投资情况良好。

从时间点来看，本季度处于特朗普政府启动关税政策之前的阶段，因此，据认为直接影响还没有明显体现。

但包括表现稳健的「设备投资」在内，今后将在多大程度上受到美国关税政策的影响令人担忧。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美或在下轮谈判中讨论造船合作具体计划</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_B1_1524403_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sources: Japanese trade negotiators to offer help for US shipbuilding&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府计划就对美第三轮关税谈判加快准备工作的步伐。据悉，日方在迄今为止的谈判中向美方提议，两国就推进造船领域的合作制定相关计划。预计双方在第三轮谈判中将就相关具体事项进行协调。

目前，日美两国正在就本月中旬之后举行第三轮关税谈判进行日程调整。汽车关税一直是双方谈判的焦点。日本首相石破茂表示：「我们希望美方撤销关税，而不只是下调关税税率。」他强调，将加强对美工作，推动美方撤销针对汽车等的一系列关税措施。

日本政府计划以日方谈判团队负责人、经济再生担当大臣赤泽亮正以及内阁官房长官林芳正为核心，加快梳理和筹备谈判资料等准备工作的步伐，以迎接对美第三轮关税谈判。

根据最新信息，在迄今为止的谈判中，日方除了提出扩大汽车领域的对美投资方案之外，还提议制定「日美造船黄金时代计划」，以推进两国在造船领域的合作。日方正在就帮助美国重振造船业探讨具体措施，其中包括增强维修能力、加强供应链、推进可用于北冰洋航行等的破冰船方面的合作。预计双方在第三轮谈判中将就相关具体事项进行协调。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中就 90 天内暂停征收部分追加关税达成协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_888.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_888_1524525_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US, China to pause some additional tariffs for 90 days&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中两国政府于日本时间 5 月 12 日下午就在瑞士举行的经贸会谈发布了联合声明。声明称，中方将把对美国商品征收的 125% 的追加关税降至 10%。

根据声明，在中方对美国商品加征的从价关税中，24% 将在初始 90 天内暂停实施，双方将继续就此进行磋商。

美方将在初始 90 天内暂停实施或取消部分对中国商品加征的关税。据美国媒体报道，目前特朗普政府对中国商品征收的 145% 的追加关税将降至 30%。

根据本次双方达成的协议，美中互征超过 100% 追加关税这一极不寻常的事态暂时得到了缓和。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾 12 日举行中期选举</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250512_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250512_04_1524352_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Filipinos vote in midterm elections, Senate races garner attention&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾总统马科斯与副总统莎拉·杜特尔特矛盾日益加深。在此背景下，该国 5 月 12 日举行中期选举，当天开票。

中期选举在总统六年任期过半时举行，改选参议院的半数议席和众议院的所有议席，以及所有地方政府的省长和市长等职位。

菲律宾总统马科斯与副总统莎拉·杜特尔特因国际刑事法院逮捕前总统罗德里戈·杜特尔特等问题而矛盾加深。莎拉被认为是下任总统的最热门人选，但因涉嫌不正当使用机密费等受到弹劾指控。快的话，在选举结束后的今年 7 月，参议院就将对弹劾指控进行审议。

如果在弹劾审议中，24 名参议员中有超过三分之二的人认定有罪，莎拉将被罢免副总统职务，并失去三年后总统选举的参选资格。有鉴于此，两大阵营在参议院的选举中展开了激烈的争夺，本次选举将改选参议院半数的 12 个议席，选举结果及其对弹劾审议的影响备受关注。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
