<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防灾问答，防止雪地开车事故①关注天气预报信息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250210_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防灾问答，防止雪地开车事故①关注天气预报信息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本的一些地区，冬季开车时需要采取相应的安全措施，防范积雪。本系列介绍一下有关的注意事项。本期提醒您要关注天气预报信息。

在冬季开车，请务必养成时常查询天气预报信息的习惯，以免在毫无准备的情况下开车遇到降雪天气。

当天气预报称「有低气压迅速形成」时，这意味着天气情况会恶化，可能出现暴风雪和白化天气。

天气预报中所出现的「南岸低气压」，是包括首都圈的平原地区在内的日本列岛太平洋一侧地区会出现大雪天气的一大特征。天气预报中如果提到「日本海极地气团辐合带（JPCZ）」，则意味着日本海一侧地区乃至东海地区等太平洋一侧地区可能出现大雪天气。

如果气象厅和国土交通省召开新闻发布会发布「降雪紧急信息」，这意味着预计将出现灾害级别的大雪或暴风雪。这时请尽量不要外出，更不要驾车出行。 （信息截至 2025 年 1 月 21 日）</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯推迟释放人质，以色列严阵以待]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_04_1490868_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas to delay hostage release, accusing Israel of violating ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊斯兰组织哈马斯宣布，推迟原定于 2 月 15 日进行的据称为 3 人的人质释放计划，理由是以色列违反了加沙地带的停火协议。

以色列与哈马斯于 1 月 19 日达成为期 6 周的停火协议，截至目前，哈马斯已释放 16 名以色列人质，以方也释放了 760 余名巴勒斯坦人，停火和释放人质总体上进展顺利。

不过，哈马斯 10 日发表声明称，以军在停火期间袭击平民，且未对运送援助物资给予充分许可，违反了协议。在此之上，哈马斯向以色列发出警告称，将推迟释放第六批人质，据称这批人质共有 3 人，哈马斯原定于本周六、15 日释放这批人质。

针对哈马斯公布的消息，以色列国防部长卡茨发表声明做出了强烈反弹。声明说：「这完全违背了协议。我已命令军队进入最高警戒状态，随时准备应对各种情况。」今后停火协议能否继续维持前景不明，紧张局势不断升温。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日铁就特朗普发言考虑投资等应对方策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_N02_1490936_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan reacts to Trump's comments on US steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本制铁公司收购美国钢铁公司的计划，美国总统特朗普称，作为交易成立的条件，必须进行大规模投资，他还表明任何人都不能持有美钢过半数的股权。

就此问题，日本内阁官房长官林芳正在 2 月 10 日举行的记者会上表示：「我了解到，日本制铁正在探讨一项完全不同于以往的大胆的方案，通过大刀阔斧的投资，生产足以满足美国和世界需求的优质产品，以实现日美两国的双赢。」

日铁此前表示，计划收购美钢 100% 的股份，使其成为日铁旗下的全资子公司，否则很难提供高度保密的技术。日铁打算确认特朗普的此番发言究竟是想要在多大程度上迫使其修改计划，并考虑应对方策，包括视情况进行大规模投资。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普正式宣布对进口钢铁产品和铝征税 25%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_N01_1490860_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump to slap tariffs on steel and aluminum imports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 2 月 10 日正式宣布对进口钢铁产品及铝征收 25% 的关税。

当天，特朗普分别签发了有关文件，对进口钢铁产品及铝征收 25% 的关税。特朗普解释称，将把铝的关税由目前的 10% 上调至 25%。

特朗普强调称，自己在第一个任期当中对进口的钢铁和铝征收关税的措施保护了美国的钢铁产业。他指出，本次征税将涵盖所有国家，无一例外，不会另设豁免清单。为此，据估计，日本的产品也会适用于新税率。特朗普在第一个任期当中调整关税税率时，未把墨西哥、加拿大、澳大利亚等的钢铁产品列入加征关税对象，之后还对日本产品设定了关税豁免配额。本次将不会采取类似的「特殊照顾」措施。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在华业务不振等导致资生堂 2024 年出现亏损]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718571000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718571000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在华业务不振等导致资生堂 2024 年出现亏损&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型化妆品企业资生堂公布的财报显示，2024 年全年净亏损 100 多亿日元。这是资生堂在近 4 年中首次出现亏损，其主要原因有在华业务不振等。

根据资生堂发布的消息，集团 2024 年全年销售额为 9905 亿日元，同比增加 1.8%，但出现了 108 亿日元的净亏损。资生堂上一次出现净亏损是在 2020 年，当时的主要原因是新冠疫情蔓延造成化妆品需求下降。

本次出现亏损的主要原因包括中国经济景气低迷、与当地企业的竞争加剧等造成在华业务的收益减少；关闭日本和中国的店铺以及裁员造成成本增加。

资生堂表示，今后的经营方针是集团全面采取削减成本的措施，在日本和欧美加大有望盈利的品牌的营销力度，对易受在华业务影响的经营结构进行调整。上述措施的实施有望使集团在 2025 年扭亏为盈，实现 60 亿日元的净利润。

资生堂社长藤原宪太郎在新闻发布会上表示：「如何完成结构改革、提升品牌竞争力是企业面临的最大课题。未来两年十分关键，我将尽职尽责，推进有关措施。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[广岛原爆资料馆参观人数创历史新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_17_1490829_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Visitors to Hiroshima atomic bomb museum hit record high&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伴随日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会荣获诺贝尔和平奖，民众对废除核武器的关注度提高，位于广岛市的原爆资料馆（广岛和平纪念资料馆）2024 年度的参观人数创下新高。

原爆资料馆位于广岛市中区的和平公园内，馆内藏有受害者遗物等约 2 万 2000 件向人们讲述原子弹轰炸悲剧的资料。

据馆方透露，截至 2 月 9 日，本年度的参观人数达 198 万 3983 人次，超过了去年度的 198 万 1782 人次，刷新历史纪录。馆方表示，参观人数增加主要是由于国际形势动荡不安，人们对和平的危机意识增强，此外，前年举办七国集团峰会令广岛受到世界关注也是原因之一。

一名 10 日前来参观的人表示：「这说明越来越多的人开始对和平和广岛产生兴趣。希望有更多的人前来参观和感受。」原爆资料馆馆长石田芳文说：「日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会荣获诺贝尔和平奖，全球对使用核武器的危机意识日益增强，在这样的背景下，希望今后有更多的人前来参观。」</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[AI 行动峰会在法国开幕，讨论安全利用 AI]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_20_1490757_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;AI Action Summit begins in France&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为期两天的人工智能（AI）行动峰会 2 月 10 日在法国巴黎开幕，来自世界各地的代表和企业有关人士等齐聚一堂，讨论如何保障所有国家公平、安全地使用 AI。

AI 行动峰会有超过 1000 名来自全球的政府代表和企业有关人士参加。印度总理莫迪、美国副总统万斯、Open AI 首席执行官奥尔特曼等人也计划出席。

在人工智能的开发上，以美国和中国为主展开着激烈的竞争。中国的初创企业 DeepSeek 发布了一款据称是以低成本开发的生成式 AI，在全球引起轰动。

人们认为生成式 AI 收集和处理信息的方法不透明，对此产生的戒备感越来越强。在此背景下，本次峰会的主要议题之一是如何在医疗等公益性高的领域安全使用生成式 AI。另外，资金雄厚的美国和中国在开发 AI 上处于领先地位，据法国总统办公室透露，峰会将致力于设立一个新的基金，使更多的国家能够公平参与 AI 的开发。

另一方面，法国总统马克龙 9 日在接受当地一家电视台采访时透露，法国将在 AI 领域投资约 1090 亿欧元，约合 17 万亿日元。预计开发竞争将会愈演愈烈。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国技能实习生传授水饺等家常菜做法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250210_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国技能实习生传授水饺等家常菜做法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 9 日，在北海道纹别市的工厂一边工作一边学习技术的中国技能实习生等参加烹饪教室活动，向当地居民传授了家乡菜的制作方法。

此次活动由纹别市的市民团体举办，旨在加深外国技能实习生等与当地居民的交流。

包括在市内水产加工厂工作的中国技能实习生和当地居民在内，40 多人参加活动，制作了中国传统家常菜「水饺」和「韭菜盒子」。

通过技能实习生的介绍，居民们了解到：中国各地的饺子馅料和包法各不相同；擀制饺子皮时，外侧要擀得薄一些，这样更便于包馅，做出来的饺子也更好吃。

在活动现场，实习生们谈到了中国的亲人和家乡，气氛温馨融洽。当美食做好时，大家一起热热闹闹地品尝了正宗的中国美味。

参加活动的一位 50 多岁的女性说：「老师们手法娴熟，真让我惊讶。我录了视频，回家后要好好儿练一练。」</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[金正恩在建军节发表讲话称要加速推进核开发]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250209_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250209_13_1490340_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;N.Korean leader Kim reiterates intention to accelerate nuclear development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜官方媒体朝鲜中央电视台 2 月 9 日报道称，朝鲜劳动党总书记金正恩在朝鲜人民军建军 77 周年纪念日的 8 日前往国防部视察，并向军方干部发表了讲话。

报道称，金正恩在讲话中对美国开展双边、多边军事演习以及与日韩两国开展军事合作进行了抨击，指出「这导致朝鲜半岛及东北亚地区出现军事失衡」。金正恩提及了加速提升包括核武器在内的威慑力的一系列新计划，提出了要进一步升级核武力量的方针，但并未透露有关计划的具体内容。

美国总统特朗普与日本首相石破茂 7 日在首脑会谈中重申，两国将携手采取措施实现北朝鲜的全面无核化。金正恩则再次表明要加速推进核开发。

关于俄罗斯入侵乌克兰的军事行动，金正恩强调，将基于朝俄两国就与第三方发生武装冲突时相互开展军事援助等缔结的全面战略伙伴关系条约，继续坚定不移地对俄方予以支持。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[获释泰国人质讲述被哈马斯扣留期间经历]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_11_1490489_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Freed Thai hostage says he, 2 others encouraged each other&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据以色列与伊斯兰组织哈马斯之间的停火协议，在巴勒斯坦加沙地带被哈马斯扣为人质的 5 名泰国男子 1 月底获释。2 月 9 日，5 人回到泰国，与家人团聚。

据悉，其中一位 33 岁的男子名叫瓦查拉·西翁（音译），他的家乡位于泰国的东北部。几年前，瓦查拉前往以色列务工，曾在农场从事收获作业等工作，但 2023 年 10 月 7 日被哈马斯劫为人质。

在回到泰国家中后，瓦查拉接受了本台 NHK 的采访，回顾了长达 1 年零 3 个月作为人质的生活。他说：「因为跟另外两名泰国人在一起，所以相互鼓励，度过了这段艰难的时间。被扣期间什么也做不了，3 到 4 天才能洗一次澡，有时候连饭都吃不饱。」 他还说，「哈马斯上个月告诉我们估计 3 天内就能回泰国」 ，以此表明在即将获释前才得知消息。

据泰国政府称，截至目前，曾在以色列农场等处务工、被扣为人质的泰国人中已有 28 人获释，但还有 1 人依然被扣为人质。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基或于本周访美与特朗普举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_07_1490529_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy expected to visit Washington for talks with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基在 2 月 8 日公开的视频中透露：「我们正在筹备与美国、欧洲及伊斯兰世界主要伙伴国的会晤，具体的日程安排已经确定。」

美国总统特朗普 7 日谈及了与乌方举行会谈的可能。据预计，泽连斯基将于本周访问华盛顿与特朗普举行会谈。

另外据预计，泽连斯基将出席 14 日起在德国召开的慕尼黑安全会议，并借此机会与出席会议的美国副总统万斯、欧洲各国首脑等举行会谈。

乌克兰总统办公室主任叶尔马克 6 日接受美联社采访时透露，特朗普政府的乌克兰问题特使凯洛格将于 2 月底访问乌克兰首都基辅，乌方届时将向其介绍前线局势、兵源安排等情况。乌克兰为了在公平的基础上实现和平，希望先于俄罗斯与特朗普政府启动各层级的协商。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称与俄对话「正在向前迈步」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_15_1490603_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump mum on phone call with Putin but says 'making progress' on Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国报纸《纽约邮报》报道，美国总统特朗普 2 月 7 日接受采访时透露，与俄罗斯总统普京通了电话，双方就结束俄乌冲突进行了交涉。

9 日，特朗普在总统专机上接受了随行记者的采访。当被要求证实上述消息时，特朗普未作具体说明，但表示「我相信我们正在向前迈步」，以此表明与俄方的对话正在进行之中。

当被记者问及与普京总统通电话是在就任总统之前还是之后时，特朗普仅表示「我只能说‘已经谈过了’。我期待双方将进行更多的对话。必须让这场战争结束」，以此表达了希望继续与俄方对话的意愿。

此外，关于与普京总统举行线下会谈，特朗普表示：「我们会在恰当的时候见面的。」

特朗普多次表明自己有意促成俄乌冲突早日结束，据认为，此举旨在推动与俄乌双方的磋商，为解决问题铺平道路。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿拉斯加产 LNG 对日出口谈判引人关注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_05_1490405_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba, Trump discuss Alaska LNG exports to Japan at their summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 2 月 7 日在白宫与日本首相石破茂举行了会谈，会谈的一大议题是美国对日出口液化天然气（LNG）的问题。特朗普透露，两国正在就阿拉斯加产液化天然气进行联合立项推进协商。鉴于价格等诸多问题有待两国进行协调，双方的谈判能否取得进展，令人关注。

在日美首脑会谈结束后的记者会上，特朗普透露，日本将大幅增加美国产液化天然气的进口，美方向日本出口阿拉斯加产液化天然气的同时，也希望引进日本的投资。

特朗普将改善贸易逆差、增加化石燃料产量列为政府的主要工作。阿拉斯加距离日本较近，天然气等资源储量丰富。推进阿拉斯加产液化天然气的对日出口既有助于改善贸易逆差，又能为当地经济发展注入活力。

对于日本来说，有待解决的问题包括从美采购液化天然气的价格和签约时长、阿拉斯加的有关项目能否按原定计划顺利实施等。今后，两国的谈判能否取得进展，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[波罗的海三国切断与俄电网连接，并入欧洲电网]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717391000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717391000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;波罗的海三国切断与俄电网连接，并入欧洲电网&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;立陶宛等波罗的海三国 2 月 9 日宣布，为摆脱在能源领域对俄罗斯的依赖，8 日切断了与俄罗斯的电网连接，并完成与欧洲电网对接。

二战期间波罗的海三国被前苏联吞并，受其控制约半个世纪。2004 年加入欧盟和北约后，三国停止从俄罗斯购买电力等，逐渐摆脱在能源领域对俄罗斯的依赖。

波罗的海三国 9 日宣布，在与俄罗斯管理的电网切断连接、并进行稳定频率的运行试验后，已接入欧洲电网。

为了防止俄方进行干扰，军用直升机和警备部门的车辆在立陶宛南部新建的发电设施周围加强了警戒。

欧盟委员会主席冯德莱恩召开新闻发布会，强调了三国并入欧洲电网的意义，她说：「今天，我们创造了历史。与敌对邻国相连的输电线的锁链已不复存在。这意味着摆脱了胁迫，赢得了自由。」</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以军从加沙一条要道撤离，永久停火仍前景不明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718021000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718021000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以军从加沙一条要道撤离，永久停火仍前景不明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列媒体于 2 月 9 日报道称，根据与哈马斯达成的停火协议，以军已从将加沙地带分为南北的一条道路撤退。这条道路被认为是军事行动中的战略要道。

根据 1 月达成的协议，在第一阶段为期 6 周的停火期间，哈马斯将分批释放 33 名人质，而以色列则将释放关押在监狱等处的巴勒斯坦人，以作为回应。2 月 8 日，第五批人质获释，截至目前，整体进展较为顺利。

在接下来的第二阶段，协议目标是实现以军全面撤出加沙地带，以哈双方永久停火。但以色列总理内塔尼亚胡 8 日发表声明，向谈判代表团下达指示，要求代表团把彻底消除哈马斯在加沙地带的存在作为谈判条件，并重申了在哈马斯仍留在加沙的情况下，以色列不可能完全撤军或达成永久停火的强硬立场。

对此，哈马斯方面 9 日也发表声明，强调「将战斗到巴勒斯坦建国之日」，展现出继续与以色列抗争的立场。预计谈判将面临重重困难。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民间预测 10 至 12 月 GDP 实际增长率环比上升]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;民间预测 10 至 12 月 GDP 实际增长率环比上升&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年 10 月至 12 月的 GDP（国内生产总值）将于 2 月 17 日公布。

民间智库等 12 家机构均预测，扣除物价变动因素的实际增长率环比有所上升。换算成年增长率在 0.5% 至 1.7% 之间，12 家机构中有 8 家预测增长率超过 1%，其余 4 家预测低于 1%。

分项目来看，占 GDP 一半以上的「个人消费」，12 家机构中有 10 家预测由上一季度的正增长转为负增长。大米和蔬菜等食品价格持续上涨，消费者节俭意识增强，涨薪速度跟不上物价涨幅，因此消费没有增长。

而「设备投资」项目，所有 12 家机构均预测有所增加，其理由包括，在人手短缺的背景下，软件等领域投资旺盛。

本次还将公布 2024 年全年的 GDP 数据，由于个人消费不振，有预测称实际 GDP 有可能 4 年来首次出现负增长，GDP 数据备受人们关注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆 80 周年，国际论坛共议废核武事宜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_01_1490474_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;International forum calls for talks with nations relying on nuclear weapons&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是广岛和长崎遭受原子弹轰炸 80 周年。日前，由核爆受害者和市民等组成的团体在东京都内举办了一场国际论坛。

本次论坛由核爆受害者及市民等组成的「废除核武器日本运动」主办，于 2 月 8 日至 9 日在东京都内的一所大学举行。核爆受害者及日本国内外的核问题专家等约 90 人受邀出席。

与会者围绕废除核武器的问题交换了意见，最后发表了一份向将在 3 月举行的《禁止核武器条约》缔约方会议提交的建言草案。

该草案提议针对向原子弹轰炸及核试验受害者提供援助以及核武器的环境危害等问题展开深入讨论。同时，为了进一步增强《禁止核武器条约》的影响力，草案还建议设立与依靠核武器的国家进行对话的平台，以传达核武器的非人道性及核威慑政策的危险性。

日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会的代表委员田中熙巳出席了论坛，他表示：「有很多年轻人积极参加到活动中来。本次论坛为核爆 80 周年纪念运动开创了一个良好的开端。如果有更多的人与核爆受害者一道开展活动，社会氛围就一定能得到改变。」

进入以下网址可以阅读诺贝尔和平奖获奖演说全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3704/</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东京电力拟制定新版《综合特别事业计划》]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014717861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014717861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东京电力拟制定新版《综合特别事业计划》&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力控股公司今年 3 月将时隔 4 年与最大股东，即日本中央政府批准的法人共同制定新的业务计划《综合特别事业计划》，以筹措与福岛第一核电站事故相关的赔偿及废堆经费。

关于赔偿等费用，东京电力需承担约 16 万亿日元。新版计划中将对如何确保收益作出说明。

该计划的核心内容之一是重启新潟县柏崎刈羽核电站。东京电力预计每重启一座核电机组，一年就能带来约 1000 亿日元的收益增长。

然而，关于柏崎刈羽核电站，当地仍有意见对灾害时的避难措施等问题表示担忧，何时重启尚不明朗。

此外，东京电力的业务活动后可支配资金，即「自由现金流」持续为负值，如何改善财务状况也是面临的课题。

为此，东京电力还将探讨限制设备投资、出售资产以及与其他企业的合作方向，能否制定出切实可行的计划成为关注的焦点。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国反制美国，或已对煤炭等产品加征关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_02_1490402_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's additional tariffs on US goods set to take effect&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国日前宣布自 2 月 10 日起对原产于美国的煤炭、液化天然气等产品加征关税，据认为这一措施已付诸实施。

美国特朗普政府从 4 日起对所有来自中国的进口产品加征 10% 的关税，据观察，作为其反制措施，中国政府已从 10 日起对来自美国的部分产品加征关税。其中，煤炭、液化天然气上调 15%，原油、农业机械、大排量汽车等上调 10%。

对于中方的反制措施，有观点认为，中方加征关税的税目是有限的，中国留出了与美方谈判的空间。美方表示特朗普总统和习近平主席有望于近期举行电话会谈，中方也表示愿意通过对话寻求问题的解决。

如果互相加征关税导致美中贸易战愈演愈烈，势必对全球经济造成影响，为规避贸易战，两国今后将开展什么样的磋商备受关注。</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称日铁不能拥有美钢过半数股权]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普称日铁不能拥有美钢过半数股权&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本制铁公司收购美国钢铁公司的计划，美国总统特朗普表示，日本制铁公司不能拥有美国钢铁公司过半数的股权。

就日铁收购美钢的计划，特朗普 2 月 7 日在日美首脑会谈后举行的联合记者会上表示：「我们就进行巨额投资，而不是收购达成一致。」

特朗普 9 日在总统专机上就此对记者团表示：「可以对企业进行投资，但美国钢铁公司曾经是世界最大的企业，我不会让其他国家收购它。」当被问及日铁收购美钢股份的计划时，特朗普说：「任何人都不能拥有美国钢铁公司过半数的股权。」从而表明不会认可以保有过半数股权的形式进行收购。

日铁 2023 年 12 月公布的收购计划称，打算通过美国的子公司收购美钢 100% 的股份，使其成为日铁的全资子公司。日铁可能被要求调整战略。

特朗普表示本周将与日铁的高管举行会谈，磋商该事宜。收购计划的去向引人关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:07 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>