<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>调查显示西日本暴雨地区居民避难意识逐渐淡薄</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014854811000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014854811000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;调查显示西日本暴雨地区居民避难意识逐渐淡薄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;给日本的中国地区和四国地区带来重大灾害的西日本暴雨发生后已有七年。专家针对广岛、冈山、爱媛三地居民进行的问卷调查显示，回答「一旦接到避难指示，就会撤离」的人所占比例较暴雨发生后不久有所减少，灾害发生时居民能否妥善避难成为课题。

2018 年 7 月发生的西日本暴雨灾情严重。在中国地区，包括灾害关联死亡在内，共 251 人丧生，其中，广岛县 153 人、冈山县 95 人、山口县 3 人，另有 8 人至今下落不明。

西日本暴雨发生后，县立广岛大学研究生院的江户克荣教授每年都以受灾严重的广岛、冈山和爱媛的居民为对象，在互联网上进行防灾意识调查。今年 6 月的调查收到了超过 9000 人的回答。

其中，回答「一旦接到避难指示，就会撤离」的人，占比情况如下：广岛 41%，爱媛 54%，冈山 55%。与暴雨发生后不久相比，虽然问题相同，但从作出这一回答的人来看，冈山减少了 1 个百分点，广岛减少 16 个百分点，爱媛减少 15 个百分点。

江户教授表示：「有的居民是在灾后迁入的，包括这样的情况在内，不知道西日本暴雨的人有所增加。希望大家能够想起那次暴雨，一旦接到指示，就尽快撤离。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大片地区 7 月 6 日也遭遇酷暑天气</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250706_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250706_05_1544603_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan braces for another day of scorching heat&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本各地连日来持续酷暑天气的情况下，据日本气象厅介绍，以西日本为主的大片地区，7 月 6 日也笼罩在高气压之下，预计各地基本上将天气晴朗，气温不断升高。

预计各地白天最高气温分别如下：名古屋市、京都市、甲府市 37 度：广岛市、高松市 36 度；东京都中心地区、冈山市、福冈市 35 度。以上各地预计将遭遇酷暑天气。

此外，预计大阪市、山形市最高气温将达 34 度；富山市、松江市将达 33 度；以上各地也将出现炎热难耐的天气。

有关部门已对大片地区发出「中暑警戒警报」，这些地区包括：东京都的 23 区和多摩地区、千叶县、神奈川县、山梨县、爱知县、三重县、和歌山县、广岛县、岛根县、德岛县、香川县、爱媛县，以及除了鹿儿岛县奄美地区以外的九州地区的所有县。

由于酷暑天气，请大家在室内时适当地使用空调，并注意及时补充水分和盐分，从事户外工作时，要频繁地留出时间用来休息。

由于白天气温升高和潮湿空气的影响，特别是西日本至东日本的山区一带，大气处于不稳定的状态，局部地区可能出现伴随电闪雷鸣的强降雨天气，因此有必要对雷电、突发暴风以及冰雹保持警惕。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>航空公司将呼吁乘客勿将移动电源放入行李舱</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250706_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250706_RS09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;航空公司将呼吁乘客勿将移动电源放入行李舱&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;考虑到飞机上出现了移动电源，即「充电宝」冒烟、起火的情况，日本国内航空公司和国土交通省将从 7 月 8 日向乘客呼吁，如果携带移动电源登机，则应将其放在身边保管。

有意见指出，移动电源内的锂离子电池如果受到撞击时有可能起火。

据国土交通省介绍，机内也出现过这样的情况。今年 1 月，韩国的一个机场发生了一起客机起火事故，韩国事故调查部门指出，事故原因可能是放在座位上方行李舱内的移动电源起火。

从日本国内来看，今年 4 月，一架从檀香山机场出发的客机因移动电源冒火星而紧急降落在羽田机场。

针对此类情况，日本的航空公司和国土交通省将从 7 月 8 日起就可携带登机的​​移动电源发出警示。

具体而言，将在乘客登机前或在机内播音中提醒乘客将移动电源放在身边，而不是座位上方的行李舱内；充电时，将移动电源放在可随时确认状态的位置。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度通知 WTO 将对美国进口品征报复性关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250706_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250706_04_1544571_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;India notifies WTO of proposed retaliatory duties against US tariffs on autos&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;印度政府已向世界贸易组织（WTO）发出通知，将对来自美国的进口产品征收报复性关税，以对抗特朗普政府对汽车及汽车零部件加征 25% 关税的举措。

根据世贸组织 7 月 4 日的通报，印度政府指出，由于特朗普政府对进口汽车及主要汽车零部件加征 25% 的关税，美国征收的关税将因此高达 7 亿 2375 万美元。

印度政府表示，将对来自美国的进口产品征收与美国加征关税同等额度的报复性关税，但并未透露征收项目等具体细节。

另一方面，关于发给世贸组织的通知，印度政府表示，将保留对其进行修改或撤销的权利，因此并没有排除根据美国的应对而撤销报复性关税的可能性。

在特朗普政府暂停实施对等关税措施的最后期限将于 9 日到来的情况下，印度政府正加紧与特朗普政府进行旨在缔结新贸易协定的谈判，据认为，印方也有通过声称将征收报复性关税的措施迫使美方做出让步的意图。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「欧佩克+」8 月将进一步扩大原油增产规模</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250706_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250706_02_1544522_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;OPEC+ to expand oil output in August&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由主要产油国组成的「欧佩克+」的成员国中，沙特阿拉伯、俄罗斯等八国 7 月 5 日召开线上会议，宣布 8 月的日均原油产量将较 7 月增加 54 万 8000 桶。

在到今年 3 月的一段期间里，八国采取自愿减产措施，日均减产 220 万桶，但自 4 月起开始缩小减产规模，并逐步增加原油供应。

根据本次的决定，8 月份的原油增产规模将超过近期日均 41 万桶以上的增产水平，进一步加快供应步伐。

在美国对伊朗发动攻击后，国际原油交易基准「西得克萨斯中质原油」（WTI）的期货价 6 月一度上涨至每桶 78 美元中段水平，但随着以色列与伊朗发表停火协议等，价格出现下跌，目前为每桶 67 美元左右。

「欧佩克+」的增产方针是促使原油价格下跌的重要因素，这将给市场价格变动带来何种影响令人关注。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿儿岛十岛村第二批居民启程撤往岛外</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250706_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250706_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;鹿儿岛十岛村第二批居民启程撤往岛外&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在近日来地震频发的日本鹿儿岛县十岛村，第二批撤往岛外的居民于 7 月 6 日 7 时 30 分过后，乘坐渡轮从恶石岛的港口启程，预计 6 日晚间抵达鹿儿岛市的港口。

由于十岛村的恶石岛 3 日发生了观测到震度 6 弱晃动的地震，该村政府决定向岛外疏散所有希望撤离的居民，首批撤离的 13 人 4 日乘坐村政府运营的渡轮从恶石岛启程，并抵达了鹿儿岛市。

该村决定让第二批撤离人员乘坐村营渡轮撤离，渡轮将途经该村的各个岛屿，然后前往鹿儿岛市。据悉，村政府询问了居民的意愿，截至 5 日 15 时，恶石岛有 31 人，距离该岛西南 35 公里的小宝岛有 13 人表示希望撤离。

据介绍，截至 4 日，恶石岛希望撤往岛外的人士只有 2 人，但 5 日发生震度 5 强的地震之后，希望撤离的人数已大幅增加。</description>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府也将把储备米作为加工用米出售</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250705_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250705_02_1544266_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to release stockpiled rice for food processing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在大米价格居高不下的情况下，不断有意见指出味噌和糕点等原材料的确保令人担忧，鉴于此，日本农林水产大臣小泉进次郎表明，计划从 8 月开始也将政府储备大米作为加工用米出售。

由于主食大米的价格居高不下，有些生产者从味噌和糕点等加工用米的生产转为主食大米的生产。

针对这一动向，食品加工行业不断有意见指出，能否获得作为原材料的加工用米令人担忧。鉴于这一情况，农林水产大臣小泉于 7 月 4 日晚对媒体记者表明，政府将从 8 月开始，通过非竞标任意合约的方式，也把政府储备大米作为加工用米予以出售。

农林水产省去年也出售了 1 万吨用于加工的储备大米，但关于今年的投放量则表示，将在了解今后加工用米收获量前景的基础上，再做出决定。

小泉表示：「为了让相关企业能够安心地继续经营下去，政府将出售储备大米。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布对欧盟产白兰地征收反倾销税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014854331000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014854331000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国宣布对欧盟产白兰地征收反倾销税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部 7 月 4 日公布，原产于欧盟的进口相关白兰地存在倾销，中国国内相关白兰地产业受到实质损害威胁。在此之上，商务部表示，自 7 月 5 日起征收最高为 34.9% 的反倾销税，实施期限 5 年。

另一方面，对于承诺将以超过一定水平的价格进行销售的企业，可不征收反倾销税。路透社报道称，主要制造商将不被征收反倾销税。

围绕欧盟产白兰地，中国政府 2024 年 10 月，作为对欧盟向中国产电动汽车加征关税的对抗措施，事实上已经加征了相当于关税的保证金。

中国与欧盟此前就电动汽车、白兰地等贸易摩擦持续进行磋商。此次，中国免除向部分企业征收反倾销税后，欧盟是否会对中国产电动汽车的关税措施作出让步备受关注。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯对 60 天停火方案做出积极回应</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250705_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250705_07_1544377_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas shows positivity on reaching ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊斯兰组织哈马斯 7 月 4 日晚在社交媒体上，就美国提出的加沙地带停火方案发表声明称：「我们已对调解国表示了积极回应，并有意立即进入旨在落实这一框架的谈判。」

据多家媒体报道，停火方案建议，在 60 天的停火期间，哈马斯方面分批将 10 名人质和 18 具遗体移交给以色列，同时举行旨在终结战斗的谈判。

关于这一停火方案，美国总统特朗普称，以色列方面已经同意，但据信哈马斯则正在寻求相关保证，以使暂时停火为彻底终结战斗铺平道路，因此哈马斯的应对令人关注。

今年 1 月，加沙地带虽然曾一度实现暂时停火，但此后谈判陷入僵局，战火于 3 月被重新点燃。

由于此次哈马斯对停火方案做出了积极回应，因此是否能够促成今年 3 月以来的首次停火将备受关注。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 核查人员撤离伊朗，核开发监督陷困局</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250705_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250705_04_1544333_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA says its inspectors have left Iran&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）于 7 月 4 日通过社交媒体发帖称，该机构「驻伊朗的核查人员团队已离开伊朗，前往位于奥地利维也纳的总部」，以此表示核查人员已撤离伊朗。

尽管撤离原因尚不明确，但伊朗曾谴责该机构此前的活动被以色列和美国当作袭击伊朗核设施的借口。伊朗总统佩泽希齐扬于 7 月 2 日宣布，停止与国际原子能机构合作。

美国大报《华尔街日报》4 日援引相关人士消息称，国际原子能机构在伊朗国内遭到的批评之声愈发高涨，出于安全考虑决定撤离核查人员。报道指出，「此举将使国际社会进入伊朗核设施的重要途径的可能性变得十分渺茫，导致伊朗的核开发在缺乏监督的情况下进行」。

尽管国际原子能机构表示，「希望尽快与伊朗方面就恢复监督与核查工作展开磋商」，但有观点认为，核查人员的撤离势必导致对核开发的监督变得更为困难。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称与特朗普就加强乌克兰防空能力达成共识</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250705_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250705_03_1544262_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy: Agreed with Trump to work on strengthening Ukrainian air defense&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 7 月 4 日与美国总统特朗普举行电话会谈后透露，双方就共同致力于加强乌克兰的防空能力达成了共识。

到 7 月 4 日，俄罗斯军队针对乌克兰发动了最大规模的袭击，据乌克兰国家紧急情况局介绍，首都基辅有 1 人丧生，包括儿童在内的 26 人受伤。

乌克兰此前多次强调有必要加强防空能力，但美国特朗普政府表明已停止向乌克兰运送部分武器，有报道称停运的武器当中包括防空导弹。

在这种情况下，泽连斯基 4 日在社交媒体上公布，他与特朗普举行了电话会谈，并高度评价称，这是一次非常重要且有益的会谈。

泽连斯基还透露，双方就共同致力于加强乌克兰的防空能力达成了共识。他还表示，双方同意两国今后举行有关会议。

此外，泽连斯基表示，他和特朗普还讨论了武器的联合生产问题，但是否会恢复防空导弹等武器的运送则没有透露。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿儿岛县恶石岛发生震度 5 强地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250705_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250705_06_1544323_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Another quake rocks islands in southwestern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 5 日 6 时 30 分左右，日本鹿儿岛县发生里氏 5.4 级地震，震中位于吐噶喇列岛近海。在鹿儿岛县十岛村恶石岛观测到震度为 5 强的摇晃。此次地震未引发海啸。然而，日本气象厅呼吁民众，近期须警惕最大震度达到 6 弱左右的地震。

气象厅于 5 日 8 时 30 分召开新闻发布会，气象厅地震海啸监视课课长海老田绫贵表示：「在震感强烈的地区，房屋倒塌和山体滑坡等灾害风险增高，请密切关注今后的地震活动和降雨情况，务必优先确保人身安全，切勿进入危险区域等。」

自 6 月 21 日起，吐噶喇列岛的恶石岛及小宝岛周边地震活动持续频繁，7 月 3 日曾观测到震度 6 弱的地震。

该地区在 2021 年和 2023 年也曾出现活跃的地震活动，但此次震度 1 及以上的地震次数已大幅超过以往。</description>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>各政党领导人等在参议院选举公告日发表主张</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250704_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;各政党领导人等在参议院选举公告日发表主张&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国会第 27 届参议院选举 7 月 3 日发布选举公告。由于日本自民党与公明党组成的执政联盟在众议院议席未过半数，为少数执政党，在本次参议院选举中，包括非改选议席在内，执政党方面能否维持过半议席，而在野党方面能否阻止其议席过半成为关注的焦点。

以下为您介绍各政党及政治团体的领导人在选举公告发布之日发表的演说内容。

担任自民党总裁的日本首相石破茂在兵库县神户市表示：「无论如何也要实现工资涨幅超过物价涨幅。明年要进一步上调工资。目前情况依然是物价上涨高于工资上调，要尽快向生活困窘的人们发放补贴。我们会在今年之内把补贴送到生活困窘的人们手中。补贴绝不是撒钱，我们会把它重点发放给身处困境的人们。消费税是医疗、养老金、护理和育儿等的财政来源，我们会珍惜这一宝贵财源。对于日本来说，对于下一个时代来说，什么是必要的，我们会诚心诚意地向选民进行说明。」

立宪民主党代表野田佳彦在宫崎县国富町发表演说称：「我们将帮助您摆脱物价上涨之苦。最主要的原因是米价上涨。姑且不说消费者远离大米令人担忧，如果种植大米的农户放弃农业，日本的粮食安全将无法得到保障。我们将把旨在增加农业人口的预算提升到目前的 10 倍，还要把针对食品的消费税从 8% 减为 0%。我们已经明确阐述了财政来源，将实施负有责任的减税。」

日本维新会代表吉村洋文在大阪府大阪市中央区发表演说时表示：「在人口减少、老龄化日益严重的当今社会，根本问题在于沉重的社会保险费负担。降低社会保险费势在必行，我们将实施这项改革。此外，我们还将打造副首都经济圈。不再仅仅依赖首都圈，而是由地方切实打造出经济圈，在自身发展的同时，牵引日本向前迈进。我们要打造一个让年轻一代实现梦想、实现自身目标的区域。」

公明党代表齐藤铁夫在神户市发表演说时表示：「在本次选战中，我们的竞选主张是‘构建克服物价上涨的经济和社会保障体制’。最基本的政策是，让工资和养老金涨幅超过物价涨幅，还要实施减税和提供补贴。公明党一定会说到做到。」

国民民主党代表玉木雄一郎在东京都港区发表演说时表示：「国民民主党不会在选举前发放两万日元、四万日元，而是要带头创建一个让现役世代能够相信‘只要努力就会有回报’、‘只要自己努力就能实现梦想’的社会。我们要让这个夏天变成税后收入增加的夏天，变成日本政治变革的夏天。」

日本共产党委员长田村智子在东京都丰岛区发表演说时表示：「如何保障民众生活免受物价上涨的影响是本次选举的一大焦点。日本共产党以废除消费税为目标，提出了将消费税紧急降至 5% 的主张。这难道不是应对物价上涨最有效的政策吗？我们将竭尽全力为降低消费税开辟道路。」

令和新选组代表山本太郎在东京都新宿区发表演说时表示：「我们经历了 30 年的经济低迷，在尚未从新冠疫情的冲击中复苏之时，又直面物价高企。鉴于此，我们有必要实现一次经济的全面提升，首先需要的举措就是废除消费税。这将使可支配资金每年增加 30 万日元，即每月增加 2 万 5000 日元，同时也可帮助中小微企业摆脱困境。让我们重新塑造这个国家吧。」

参政党代表神谷宗币在东京都中央区发表演说时表示：「我们本次选举的诉求及口号是‘日本人优先’。我们将致力于实施积极的财政政策、为育儿提供支援以及维护社会治安，以便为日本人的生活提供保障。参政党将实施以国民为中心、国民主权的政治。」

日本保守党代表百田尚树在东京都港区发表演说时表示：「在这 30 年当中，平均工资几乎没有增长，这完全是政治不作为的结果。实施减税也刻不容缓。我们的首要任务是必须把食品消费税税率从 8% 降至 0%。」

社民党党首福岛瑞穗在东京都新宿区发表演说时表示：「我们将致力于立即实现食品零消费税这一目标。我们将为大家维护稳定生活、实现人生梦想提供支持。无论何时，这样的社民党的存在都是必要的。」

「大家共创党」党首大津绫香在东京都葛饰区发表演说时表示：「我们缴纳着不知今后能否拿到养老金的养老保险，社会保险费负担本就很重，现在又被告知要增税了。我们必须对这样的境况说‘No’，我们希望打造一个让寻求帮助的人都能受到保护的社会。」

政治团体「NHK 党」党首立花孝志在神户市发表演说时表示：「人类自古以来就为了领土而争斗。所以，如果我们过于宽容，就会遭受越来越多的侵略。现在已经到了需要驱逐非法移民的时候了。」

政治团体「再生之道」的代表石丸伸二在东京都千代田区发表演说时表示：「我们的竞选主张只有一个：把教育放在首位。提升每一位国民的能力是唯一选择。我们愿与大家携手努力，共同开展面向未来的政治活动。」

政治团体「未来之队」的党首安野贵博在东京都涩谷区发表演说表示：「如果年轻一代不进入政界，政治就不会有变革。我们可以利用在民营企业中已获普及的技术来予以改变。」

国会参议院共设 248 个议席，本次选举将就 125 个议席展开角逐，其中包括 124 个改选议席和东京选区 1 个补选议席。选举投票将于 7 月 20 日举行，当天开票。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王谷晶作品获英推理小说「匕首奖」 系日本首次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250704_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;王谷晶作品获英推理小说「匕首奖」 系日本首次&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由英国推理作家协会颁发的推理小说奖「匕首奖」7 月 3 日在伦敦揭晓。翻译单元的获奖作品是日本作家王谷晶的长篇小说《芭芭雅嘎之夜》(日语版书名：｢ババヤガの夜｣、英语版书名："The Night of Baba Yaga")，由萨姆·贝特翻译。这是日本作家首次获得该奖项。

「匕首奖」1955 年创办，与美国的「埃德加奖」并称为世界上最具权威的推理小说奖。

《芭芭雅嘎之夜》讲述了这样一个故事，打架厉害得惊人的女主角为黑帮老大的独生女当保镖，在相处中两人逐渐加深了信任关系，并一同揭露社会的黑暗。小说栩栩如生地描写了惊心动魄的打斗和过激的对白等暴力场景，以轻快的节奏描述了两位女性追寻人生希望的历程。

《芭芭雅嘎之夜》5 年前在日本，之后又在英国、美国和韩国出版，在海外获得好评，人们称赞这部小说「以精致的表现手法赋予了女性力量」。

王谷现年 44 岁，出生于东京，曾撰写游戏剧本，之后作为作家从事文学创作活动，她的小说和随笔涉及恋爱、家庭等广泛的题材。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯对加沙 60 天停火方案作何回应引人关注</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250704_03_1543856_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel expects Hamas to respond to US ceasefire proposal by Friday: Arab media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据报道，伊斯兰组织哈马斯预计最早将于 7 月 4 日就美国提出的在巴勒斯坦加沙地带停火 60 天的方案作出回应。美国总统特朗普敦促哈马斯接受停火方案，称以色列已同意停火条件。

据多家媒体报道，停火方案提出，要求哈马斯分批向以色列移交 10 名人质和 18 具遗体，以换取 60 天的停火，并在此期间就结束军事冲突展开谈判。

部分阿拉伯媒体报道称，预计哈马斯最早将于 4 日作出回应。如果其答复是积极的，以色列将派代表团在调解国的斡旋下展开具体谈判。

不过，哈马斯依然要求保证 60 天停火最终能够彻底结束军事冲突。哈马斯将作出何种回应成为人们关注的焦点。

以军 3 日继续对加沙地带发动猛烈攻击。加沙地带的衞生部门宣布，过去 24 小时内已有 118 人丧生，死亡人数增至 5 万 7130 人。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港回归 28 周年，中国航母「山东舰」抵港</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014853041000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014853041000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港回归 28 周年，中国航母「山东舰」抵港&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在香港回归中国 28 周年之际，中国军方首次派遣国产航空母舰赴港。此次派遣的是 2019 年服役的「山东舰」，是中国首艘国产航母。

「山东舰」7 月 3 日上午抵达香港。该航母全长 300 多米，甲板上停泊着战斗机和直升机。

香港自 1997 年 7 月 1 日由英国归还给中国至今已过去 28 年。「山东舰」在此次纪念活动期间赴港，计划在香港近海停泊至 7 日，并从 5 日起向公众开放两天，接待 2000 名香港市民参观。

中国中央政府将今年定为抗日战争胜利 80 周年，计划于 9 月在香港也举行与内地相似的大型纪念活动。

中国将国产航母视为国家实力的象征。据分析，此次中国首次派国产航母访问香港，旨在宣示中国主权，提振香港民众的爱国主义精神。

「山东舰」今年 6 月曾与另一艘航母组队驶入太平洋，这是首次有两艘中国航母同时驶入太平洋。行动中，从「山东舰」起飞的战斗机飞行时曾抵近日本海上自衞队的巡逻机，日本防衞省就此向中方表达了严重关切。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京与特朗普就俄乌问题举行电话会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250704_N01_1543945_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Putin-Trump call after US halts some arms shipments to Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 3 日，俄罗斯总统普京与美国总统特朗普举行了电话会谈。

据俄罗斯总统助理乌沙科夫透露的信息，两位首脑的通话持续了大约一个小时。期间，特朗普再次呼吁俄乌之间尽早实现停火，普京则表示正在继续摸索通过谈判解决冲突的方法。

普京还说：「俄方的目标是消除严重对立的根源，俄罗斯不会放弃这些目标。」

普京迄今为止一直坚称，俄罗斯入侵乌克兰是源于西方国家无视俄罗斯的安全利益，不断扩张北大西洋公约组织（NATO）。普京还提出，为了实现和平，乌克兰必须「中立化」。

据认为，普京表示，如果不能满足上述条件，则俄罗斯将继续战斗。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美财长称日本参院选制约日美关税谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250704_04_1543904_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bessent: Election gives Japan 'domestic constraints' on cutting trade deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国财政部长贝森特 7 月 3 日接受消费者新闻与商业频道（CNBC）采访时表示，即将于 20 日举行投票的日本参议院选举成为日美关税谈判达成协议的制约因素。

贝森特在采访中谈到日美之间围绕特朗普政府关税措施的谈判时表示：「日本目前处境艰难。将于本月 20 日举行的参议院选举给达成协议带来了来自日本国内的诸多制约因素。」他表示需要密切关注今后谈判的去向。

美国对日本等贸易逆差较大的国家和地区征收的「对等关税」暂停实施期限到 9 日为止。就是否延长暂停实施期限，贝森特仅表示，「这将由总统决定」。

特朗普就日美贸易显示出不满，称迄今为止的贸易不公平，并暗示要采取把对日关税上调至 30% 或 35% 等措施。在 9 日期限到来之前，特朗普将做出何种决定引人关注。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恶石岛部分岛民坐渡轮离岛避难</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0704EE08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0704EE08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;恶石岛部分岛民坐渡轮离岛避难&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;因持续发生地震，在日本鹿儿岛县十岛村的恶石岛，希望离岛避难的部分岛民 7 月 4 日早晨搭乘渡轮离岛，预计将于 4 日晚抵达避难目的地鹿儿岛市。

一位从恶石岛乘坐渡轮撤离的女性说：「由于不知道什么时候还会发生地震，忧心忡忡地睡不着觉，现在终于可以睡个好觉了，令人感到安心。岛上有些人想撤离但因为饲养了动物等原因而走不开，我很担心那些留下来的人。」

渡轮预计将于 4 日 18 时过后抵达鹿儿岛市的港口，撤离人员将在市内由十岛村政府安排的住宿设施等地暂时栖身。

十岛村政府称计划避难一个星期，根据地震活动的情况，如有需要可考虑延长。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿儿岛县恶石岛 7 月 3 日发生震度 6 弱的地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250704_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250704_02_1543873_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;People in Japan's Toshima Village warned of more strong quakes&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 3 日 16 时 13 分左右发生的地震在鹿儿岛县十岛村的恶石岛观测到震度为 6 弱的摇晃。另外，小宝岛观测到震度为 3 的摇晃，十岛村、奄美北部、奄美南部等大范围地区观测到震度为 2 和 1 的摇晃。本次地震没有引发海啸。

据日本气象厅的信息，本次地震的震中位于吐噶喇列岛近海海域，震源深度 20 公里，震级据测为里氏 5.5 级。在十岛村过去观测到的地震中，6 弱是有相关记录以来的最大震度。

日本气象厅呼吁震感强烈的地区的居民对房屋倒塌、地质灾害等今后可能发生的地震活动和降雨保持警惕。另外，鉴于今后仍有可能发生最大震度 6 弱左右的地震，气象厅还呼吁居民提前做好防灾工作。

另一方面，围绕日本即将发生大地震的传言与此次地震的关系，日本气象厅指出，目前的科学技术还无法预测地震，因此传言都不属实。</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
