<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本未招满学生的私立大学连续三年超 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_02_1557723_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Enrollments below capacity at half of Japan's private universities for 3rd year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的 18 岁大学入学适龄人口不断下降。日本私立学校振兴・共济事业团的调查显示，2025 财年全国有超过一半的私立大学招生未能满员。

调查结果显示，2025 财年，全国 594 所私立大学有 316 所招生未能满员，占比为 53.2%。这一比例已经连续 3 年超过 50%。

分地区来看，地处东京、大阪、福冈等大城市的私立大学招生都能满员，但不少其他地区的私立大学招不满学生的情况仍在持续，有的大学从 2026 财年起有可能陷入停止招生甚至学校关闭的境地。

受此影响，全国私立大学招生定额总人数较去年减少了 1114 人，为 50 万 2755 人，这是私立大学招生定额总人数在近 22 年当中首次出现下降。

在此背景下，文部科学省表示，将收紧私立大学新设院系的审批标准，例如，未招满学生的私立大学不允许新设院系。预计以地方上的私立大学为主，不少私立大学将面临招生规模缩减、合并重组甚至是关闭学校的艰难抉择。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破开展世博外交，先后与 25 国领导人举行会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014890931000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014890931000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破开展世博外交，先后与 25 国领导人举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;158 个国家和地区参加的 2025 年大阪·关西世博会于今年 4 月开幕，会期中，各国政要相继访日。日本首相石破茂积极开展「世博外交」，据日本外务省介绍，截至目前，石破首相已与借「国家馆日」之机访日的 25 国的总理、总统等举行了会谈。

其中，7 月 18 日，石破首相与美国财政部长贝森特就关税措施等交换了意见；6 月，则与德国总统施泰因迈尔举行会谈，确认欧洲与印度太平洋的安全保障密不可分，并同意将进一步加强合作。

在中国大陆的霸权主义动向日益增强的背景下，对于和台湾建立外交关系的国家，石破首相积极推动与这些国家的关系，分别与伯利兹、巴拉圭等国领导人就携手维护并强化以法治为基础的国际秩序达成一致。

石破首相考虑，接下来将继续借世博会的机会与各国领导人举行会谈，以此加强互信关系。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美方拟 9 月中旬启动对日本汽车等的新关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_16_1557968_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US sources: Tariff on Japanese autos may be lowered in mid-September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美两国 7 月下旬达成关税协议。关于其中所提及的下调日本输美汽车等产品的关税的问题，本台 NHK 获悉，美方计划将双方达成协议后的第 50 天作为启动新关税的时间节点。

关于特朗普政府的对日关税措施，日美两国达成协议的内容包括将日本输美汽车等产品的加征税率由 25% 降至 15%。本台经采访美国财政部官员后获悉，美方计划将双方达成协议后的第 50 天、即 9 月中旬作为启动新关税的时间节点。

与美方最早达成关税协议的是英国。在英美双方达成协议后约 50 天，美国下调了英国输美汽车的关税。美国对日措施所参照的是英国的这一先例。

日本政府认为，汽车等输美产品的关税变化对经济影响巨大，因此要求美方尽快采取下调关税措施。今后，根据两国的交涉情况，美方下调关税的时间有可能出现新的变化。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美俄首脑会谈前欧洲领导人强调不得倚强改变国界</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_09_1557617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;European leaders reject border change by force ahead of planned US-Russia summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕乌克兰局势，美国总统特朗普与俄罗斯总统普京预定于 8 月 15 日在美国阿拉斯加州举行首脑会谈。在此前夕，英国、法国、德国等欧洲多国领导人于 9 日发表联合声明，表示「欢迎特朗普总统所作的努力」，但同时强调「乌克兰的和平之路不能在绕开乌克兰的情况下拍板」。

声明还指出「将坚持不得倚仗强力改变国界的原则」，对首脑会谈中乌克兰领土相关问题在俄罗斯主导下由美俄擅自决定的可能性表示了警惕。

另据美国大报《华尔街日报》9 日报道，欧洲多国已向美方提出，在讨论领土等问题之前，应首先实现停火。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：白宫拟邀请泽连斯基访问阿拉斯加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_15_1557660_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House considers inviting Zelenskyy to Alaska, NBC News says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普与俄罗斯总统普京预定于 8 月 15 日在美国阿拉斯加州举行首脑会谈。美国媒体报道称，白宫正在考虑邀请乌克兰总统泽连斯基访问阿拉斯加。对于阿拉斯加的首脑会谈，美方将作何安排，令人关注。

特朗普与普京预定于 8 月 15 日在阿拉斯加举行首脑会谈，讨论乌克兰局势。美国全国广播公司（NBC）9 日援引美国政府高官等人士的话报道称，白宫正在考虑邀请泽连斯基访问阿拉斯加。

路透社 9 日也援引白宫官员的话报道称，特朗普有意与普京和泽连斯基举行三国首脑会谈。

美方目前的安排是，应普京的要求举行美俄双边会晤。美方今后将就阿拉斯加的首脑会谈作何安排，令人关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊本县大雨特别警报改为大雨警报或大雨注意警报</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;熊本县大雨特别警报改为大雨警报或大雨注意警报&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅于 8 月 11 日 15 时 45 分，将此前向熊本县多地发布的大雨特别警报改为大雨警报或大雨注意警报。

气象厅表示，受朝向锋面涌入的暖湿空气影响，九州北部大气状态极不稳定，熊本县和长崎县持续暴雨，出现了创纪录级别的强降雨天气。

气象厅此前向熊本县的玉名市、长洲町、八代市、宇城市、冰川町、上天草市、天草市发布了大雨特别警报，但其后因雨势减弱等原因，于 15 时 45 分更改为大雨警报或大雨注意警报。

虽然特别警报已更改为其他级别的警报，但熊本县发生地质灾害的风险仍然极高。

气象厅呼吁民众继续对地质灾害、河流泛滥和低洼地浸水保持高度警惕。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举问答，识破假消息！⑤避免成为传播工具</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;选举问答，识破假消息！⑤避免成为传播工具&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期问答介绍针对选举假消息的对策。

我们自己也可能成为传播选举假消息的工具。因为，如果不仔细确认消息就将其传播给家人、朋友，或在社交媒体上发帖，错误信息可能会被进一步扩散。

同样重要的是，为了避免被「选举假消息」常见的极端标题所蛊惑，感情用事地将假消息发布到社交媒体上，「越是在情绪激动时，越要冷静下来不急于传播」。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国举行抗战胜利 80 周年阅兵式综合演练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_07_1557826_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China holds rehearsal for military parade marking 80th end of war anniversary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国计划于 9 月举行纪念抗日战争胜利 80 周年阅兵式。为此，阅兵式综合演练 8 月 9 日夜间至 10 日凌晨在首都北京举行。

中国政府把二战中日本签署投降书的第二天 9 月 3 日定为「抗日战争胜利纪念日」。今年是抗战胜利 80 周年，由国家主席习近平等人出席的阅兵式将在北京举行。

据中国国营媒体中央电视台报道，8 月 9 日夜间至 10 日凌晨举行了阅兵式综合演练，约有 2.2 万人参加。从发布的影像中可以看到，士兵们手持枪支在灯火通明的天安门广场前的大道上行进，人们在音乐伴奏下引吭高歌。有关方面表示，演练顺利完成，并向市民表示感谢。

另一方面，北京市中心天安门广场附近出动了大批警力，地铁站暂时关闭，还在大范围区域实施了交通管制，民众生活受到影响。

另外，有迹象表明当局试图阻止外国媒体对本次演练进行采访。可见当局正保持着高度警戒。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒称中联部部长刘建超被当局带走</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_14_1557671_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior Chinese diplomat Liu Jianchao detained for questioning, WSJ reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国主要报纸《华尔街日报》8 月 9 日的网络版援引消息人士的话报道称，中共中央对外联络部部长刘建超被有关部门带走问话。

报道称，刘建超今年 7 月结束外访回国后被带走，原因尚不清楚。

现年 61 岁的刘建超曾长期担任外交官，曾任职中国外交部发言人和驻菲律宾大使等。

2022 年起，刘建超担任中央对外联络部部长，并与日本执政党干事长等日本的政治家频繁会面。

两年前，中国另一名身处外交要职的高官、时任外交部长秦刚上任仅半年多就被解职，外界解读其事实上被撤职，正因如此，本次关于刘建超的报道也备受关注。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万斯：美俄首脑会谈或难以使乌俄双方都满意</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS13_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;万斯：美俄首脑会谈或难以使乌俄双方都满意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国副总统万斯就围绕乌克兰局势的美俄首脑会谈表示，「估计会谈不会令任何一方都完全满意」，从而表示谈判结果对乌俄双方来说都将伴随痛苦。

美国总统特朗普与俄罗斯总统普京的首脑会谈计划于 8 月 15 日在美国阿拉斯加举行。

万斯在福克斯新闻 10 日播出的采访中就首脑会谈表示：「我们将努力寻求一个让乌克兰人和俄罗斯人相对和平地共处、不发生流血冲突的解决方案。」但他同时补充道：「估计会谈不会令任何一方都完全满意。很可能最终双方都会对此感到不满。」

万斯还表示，目前正在协调美、俄首脑加上乌克兰总统泽连斯基的三方会谈。不过，对于普京是否会先于特朗普与泽连斯基会面一事，万斯表明了否定的看法。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡对外媒强调军事行动正当性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_06_1557774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Netanyahu justifies plan to expand military operations in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于以色列宣布将进一步扩大在巴勒斯坦加沙地带的军事行动，控制最大城市加沙城，国际社会纷纷对此予以谴责。在此背景下，以色列总理内塔尼亚胡 8 月 10 日举行了面向外国媒体的新闻发布会，强调扩大军事行动是正当的。

在新闻发布会上，内塔尼亚胡表示：「我们的目标不是占领加沙地带，而是将其从哈马斯手中解放出来。只要哈马斯放下武器并释放所有人质，战争就会立即结束。」

内塔尼亚胡透露，已下令军方在疏散居民的基础上，拆除加沙城以及加沙地带中部难民营当中所残留的哈马斯的据点。他表示：「这是尽快结束战争的最佳途径。」

据观察，内塔尼亚胡面向外媒召开此次新闻发布会的目的是宣传以方主张，缓解来自国际社会的批评。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本计划提出「印度洋·非洲经济圈倡议」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_13_1557640_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to propose new economic zone at TICAD meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府认为，从印度、中东各国、到非洲大陆的地区有望成为经济增长的中心，为此，在 8 月召开的非洲开发会议（TICAD）上，政府计划将上述地区定位为新的经济圈，提出「印度洋·非洲经济圈倡议」。

由日本政府主导的非洲开发会议邀请非洲各国出席，每三年举办一次，8 月 20 日起将在横滨市召开第 9 届会议，为期三天。

关于「印度洋·非洲经济圈倡议」，政府的目标是，基于迄今为止推进的「自由开放的印度太平洋」战略，努力构筑自由公正的经济圈，并加强地区间的互联互通。此外，还将谋求与包括非洲在内的「全球南方」加强联系，为希望在该地区扩大贸易和投资的日本企业提供支持。

日本外务省相关人员表示：「有的日本企业以印度和中东为据点，拓展非洲市场，对此兴趣浓厚。我们希望从战略角度组合政策工具，推进从点到面的举措。」</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州多地出现罕见大雨天气，居民需提高警惕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS11_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;九州多地出现罕见大雨天气，居民需提高警惕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据日本气象厅发布的消息，受暖湿气流涌入锋面的影响，九州北部地区大气状况极不稳定，熊本县和长崎县出现历史罕见的大雨天气。

气象厅已向熊本县的玉名市、长洲町、八代市、宇城市、冰川町、上天草市发出了大雨特别警报，并于 8 月 11 日 9 时 15 分进一步向天草市发布了大雨特别警报。截至 13 时，上述大雨特别警报尚未解除。

预计低气压到 11 日晚向北陆附近地区移动，锋面到 12 日将滞留在从西日本日本海一侧地区至东北地区一带，因此东日本和北日本地区的雨势可能也会增强。

预计各地降雨量最多地带截至 12 日早晨的 24 小时降雨量分别为：九州北部地区 250 毫米，东海和四国地区 200 毫米，近畿地区 180 毫米，关东甲信地区 150 毫米，九州南部和北陆地区 120 毫米，中国地区和山口县 100 毫米，东北地区 80 毫米。

九州北部和南部以及山口县的居民有必要对地质灾害、洼地浸水、河流涨水乃至泛滥保持高度警惕。熊本县一些地区已在浸水灾害和地质灾害中蒙受损失，请相关地区居民立即采取行动，保障人身安全。

东日本和北日本地区的居民也需对地质灾害、洼地浸水、河流涨水乃至泛滥保持警惕。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「英帕尔战役」死难者追悼仪式在印度举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_04_1557558_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, India commemorate WWII Battle of Imphal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「英帕尔战役」被认为是二战期间最惨烈的战役之一。8 月 9 日，一个追悼「英帕尔战役」死难者的仪式在位于印度东北地区的当时的战场举行。

1944 年，原日军旨在通过「英帕尔战役」夺取英国掌控的印度东北地区。在几乎弹尽粮绝的情况下，原日军士兵饱受饥饿和疟疾之苦，死亡人数仅印度国内就多达 3 万人。

8 月 9 日，日本驻印度大使小野启一在二战结束 80 周年的节点访问了当地。在英帕尔附近的慰灵碑前献花后，小野于追悼仪式发表讲话称：「永远不能忘记，战争夺走了一切，却什么也没有给予我们。」

6 年前，在日本的援助下，一座和平资料博物馆在当地建成，馆内展示了原日军士兵留下的遗物以及因卷入战火而丧生的当地居民的姓名、年龄等信息。

当时因遭到原日军袭击而被迫撤离、战后曾参与修建慰灵碑的一名当地男子表示：「士兵们曾在这里激战，并为此失去了生命。而现在，无论是敌是友，他们都在此安然长眠。」该男子以此强调了传承战争惨痛记忆的重要性。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本宇航员大西卓哉平安返回地球</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_03_1557499_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Onishi, three other astronauts back on Earth after 5 months on ISS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自今年 3 月起长期驻留于国际空间站的大西卓哉等 4 名宇航员于日本时间 8 月 10 日凌晨乘坐飞船返回地球。

大西自今年 3 月起在太空度过了约 5 个月的时间，期间他参与了面向未来载人航天探索的二氧化碳清除系统的测试等，并担任国际空间站站长，这也是第三位担任该职务的日本宇航员。

大西与 8 月 2 日抵达国际空间站的日本宇航员油井龟美也进行了工作交接。之后，大西与其他三名宇航员一同登上美国民间宇宙飞船「龙飞船」，于日本时间 9 日 7 时过后离开国际空间站。飞船于日本时间 10 日凌晨 0 时 30 分过后平安降落于美国加利福尼亚州近海。

随后，待机于当地的专用船只对飞船进行了回收。飞船舱门打开后，大西离开飞船，并精神抖擞地向前来迎接的工作人员等人挥手致意。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜拆除向韩国播放「噪音广播」部分扩音器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_01_1557500_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korean military: N.Korea removes loudspeakers along the border&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据韩国军方公布的消息，北朝鲜正在拆除用于向韩国播放「噪音广播」的扩音器。鉴于韩方刚刚于 8 月拆除了针对北朝鲜的扩音器，有意见指出， 北朝鲜可能是为了回应韩方的行动，从而拆除了「噪音广播」的扩音器。

作为心理战的一部分，在南北军事分界线附近，韩国一直使用扩音器播放批判北朝鲜政权的宣传广播，而北朝鲜则以高音量播放类似于警笛等的「噪音广播」。不过，自 8 月 4 日起，韩国以缓和南北之间的紧张局势为由，拆除了所有扩音器。

在此背景下，韩军联合参谋本部公布，已确认到北朝鲜自 9 日上午起开始在军事分界线附近的部分地区拆除扩音器。就此，韩媒报道称，北朝鲜可能是为了回应韩方的行动，从而拆除了扩音器。

关于南北关系，今年 6 月启动的韩国李在明政府呼吁早日重启南北对话，但北朝鲜方面强调称拒绝开展对话。不过，韩国国内有意见认为，北朝鲜拆除「噪音广播」扩音器的行动或将成为南北关系出现改善的契机。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲多国高官就俄乌停火等与美副总统会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_05_1557496_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian and European officials meet Vance ahead of Trump-Putin summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普与俄罗斯总统普京定于 8 月 15 日在美国阿拉斯加州举行首脑会谈，在此背景下，英国、乌克兰及北约高官等 9 日在英国与美国副总统万斯举行了会谈。有分析认为，欧洲通过会谈表明了在俄乌停火问题上的立场。

关于此次会谈，美国大报《华尔街日报》9 日报道称，欧洲各国向美国表明了其立场，即「应首先实现停火，领土交换应相互进行」。

乌克兰总统泽连斯基 9 日也透露，他相继与英国、法国等多国领导人举行了电话会谈。他还强调指出，停火谈判应尊重欧洲各国的意见。

据报道，普京总统寻求乌克兰割让俄方入侵的乌东部顿涅茨克州、卢甘斯克州以及俄单方面并入版图的南部克里米亚。美俄首脑会谈前，各方博弈趋于活跃状态。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日外相就以色列批准扩大加沙军事行动发表谈话</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014890201000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014890201000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日外相就以色列批准扩大加沙军事行动发表谈话&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列总理办公室宣布，内阁已批准在巴勒斯坦加沙地带的最大城市加沙城扩大军事行动的方针。就此，日本外务大臣岩屋毅 8 月 9 日晚发表谈话称，再次呼吁所有相关方面重启谈判，为实现停火和释放人质作出真诚努力。

在以色列不断对巴勒斯坦加沙地带发动袭击的背景下，以色列总理办公室 8 日宣布，内阁已批准在加沙城扩大军事行动的方针，并表示将为「控制加沙城做准备」。

就此，岩屋 9 日晚发表谈话称，深切担忧加沙本已严峻的人道主义状况将进一步恶化。他还表示，日方再次呼吁所有相关方面重启谈判，为实现停火和释放人质作出真诚努力。同时，日方反对任何像以方本次计划一样、与实现「两国方案」背道而驰的举措。

岩屋还指出「改善加沙的灾难性人道主义状况是当务之急」，从而再次强烈敦促以方采取实质性措施，彻底改善包括饥荒在内的严峻人道主义状况，并遵守国际法。</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破听取赤泽汇报与美方就关税问题会谈的内容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_02_1557528_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba briefed by chief trade negotiator on tariff talks in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 9 日，日本首相石破茂自 19 时前起在首相公邸会见了出访华盛顿后回国的经济再生担当大臣赤泽亮正，并听取赤泽大臣介绍了访美期间与特朗普政府部长级高官的会谈内容。会见时，内阁官房长官林芳正在座。

赤泽大臣向石破首相汇报称，本次访美期间先后与美国商务部长卢特尼克、财政部长贝森特举行了会谈，双方确认到，关于未体现日美协议的关税措施，美方将适时对相关行政令进行修改，与此同时，还将发布旨在下调汽车等输美产品关税的行政令。

石破首相指出，上述内容是国民关心的焦点，需要争取国民的理解，为此向赤泽下达指示，要求其进行细致周全的说明。

会谈结束后，赤泽大臣被媒体人员问及是否考虑准备一份面向国民的说明文件。赤泽回答道：「我认为最好是在与美国就主要的各领域关税措施达成一致后再进行解释。为了更加细致周全地进行说明，我会好好考虑。」</description>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州北部等地至 10 日晚或将持续强降雨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250809_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250809_06_1557223_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Heavy rain expected again southwestern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，受暖湿气流涌入从低气压所延伸的锋面的影响，鹿儿岛县 8 月 8 日出现创纪录的强降雨。目前九州北部等地形成雨云，雨势强劲。

锋面将逐渐北上，预计西日本至北日本的广大地区大气将处于不稳定状态。

截至 10 日中午的 24 小时内，预计降雨量较多的地区为：山口县 250 毫米、九州北部 200 毫米、近畿及中国地区 100 毫米。

此后至 11 日中午的 24 小时内，预计降雨量为：九州北部、山口县、近畿地区 200 毫米；九州南部 150 毫米；中国地区 120 毫米。

尤其在福冈县、佐贺县、长崎县及山口县，9 日晚间至 10 日晚间可能形成线状降雨带，灾害风险或将急剧上升。

民众需警惕地质灾害、低洼地浸水、河水上涨及泛滥，同时小心雷击、龙卷风等飙风及冰雹。</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
