<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防衞省将在鹿儿岛和青森两县基地部署无人机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_02_1563348_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to deploy large US-made surveillance drones in Kagoshima, Aomori&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 8 月 29 日公布，将把已经决定引进的大型无人机部署在海上自衞队位于鹿儿岛县和青森县的航空基地，以代替有人驾驶的巡逻机执行警戒监视任务。

此次部署的是美国防务公司生产的大型无人机「海上衞士」，其全长约 11 米，可从地面操控，最长续航时间为 24 小时。

防衞省 29 日公布，计划采购的 23 架「海上衞士」将分别部署在海上自衞队位于鹿儿岛县的鹿屋航空基地、以及青森县的八户航空基地，每个基地约部署 10 架。

据防衞省的信息，鹿屋航空基地从 2027 财年开始将由民间公司操纵无人机飞行，并不断推进正式运用前的筹备工作，从 2028 财年起将由自衞队运用无人机。另外，关于无人机部署至八户航空基地的时间，防衞省计划在考虑采购情况等因素后再作出决定。

防衞省表示，引进无人机的背景是提高警戒监视的能力，并解决人手短缺的问题。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联大前拒绝为巴临时自治政府官员签证</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_N02_1563342_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US denies visas for Palestinian officials ahead of UN meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务院 8 月 29 日公布称，在联合国大会召开之前，国务卿鲁比奥将拒绝向巴勒斯坦临时自治政府当局者发放签证。公布还表示，巴勒斯坦临时自治政府应该停止在教育场所煽动恐怖主义，以及通过国际刑事法院（ICC）进行的法律宣传活动。

关于这次措施，美国国务院在接受本台 NHK 的采访时透露，拒签的对象约为 80 人，其中包括巴勒斯坦临时自治政府主席阿巴斯。

关于巴勒斯坦，法国、英国等国已表示有意承认其为国家，但美国新闻网站阿克西奥斯（Axios）援引有关人士的话报道称，特朗普政府试图阻碍阿巴斯在联合国大会上就承认巴勒斯坦为国家而发声。

阿巴斯发表声明表示：「对此深表遗憾。这一决定违反了国际法。」他要求美方撤回拒签决定。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美参议院军委会主席访台与赖清德举行会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_01_1563350_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Influential US senator visits Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国参议院军事委员会主席、共和党参议员威克 8 月 29 日访问台北，与台湾总统赖清德举行了会谈。

考虑到中国大陆的动向，赖清德说，台湾直接面对威权威胁，也深知有责任维护印太的和平稳定，相信在双方共同努力与支持下，台美将持续深化各领域的伙伴关系，为全球繁荣发展提供最稳定的力量。他从而表示，期待进一步加强台美在军事、经济等领域的合作关系。

就此，威克强调称有意深化美台合作并表示，希望深入了解台湾的需求与关注事项，更重要的是传达双方之间坚定的友谊，及共同防衞的承诺。

针对此事，中国外交部发言人郭嘉昆在 29 日的记者会上表达了强烈不满，并称「中方一贯坚决反对美台开展任何形式的官方往来」。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京拟在访华期间与金正恩举行首脑会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_03_1563344_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kremlin official: Putin mulls summit with North Korean leader in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯总统顾问乌沙科夫 8 月 29 日向媒体记者透露称，普京将于 8 月 31 日至 9 月 3 日期间访华，并考虑届时与北朝鲜的朝鲜劳动党总书记金正恩举行首脑会谈。

如果双方能够举行面对面会谈，则本次会谈将成为去年 6 月普京访朝并签署俄朝全面战略伙伴关系条约以来的首次会谈。该条约明确规定，两国将在紧急情况下相互提供军事支援。

乌沙科夫还透露称，中国政府已告知俄方，在 9 月 3 日于首都北京举行的中国政府称纪念抗日战争胜利 80 周年的阅兵式上，普京将坐在习近平的右手方，金正恩坐在左手方。

乌沙科夫表示，普京和习近平定于 9 月 2 日举行首脑会谈，届时普京将详细说明 8 月在美国阿拉斯加州与特朗普举行的会谈内容、以及与美方展开的其他对话。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联邦上诉法院裁定支持停止特朗普政府关税措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_05_1563317_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US appeals court rules most Trump tariffs not legal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国联邦巡回上诉法院 8 月 29 日做出裁定，支持国际贸易法院的一审裁定，该裁定下令停止特朗普政府启动的对等关税和基准关税等措施。

根据本次裁定，成为对象的关税措施将持续至 10 月 14 日。

对此，特朗普总统在社交媒体上发文称：「所有关税仍然有效。具有明显党派色彩的上诉法院错误地裁定我们的关税应该被废除。在最高法院的帮助下，我们将利用关税，以符合国家利益。」 特朗普表示，将有意对裁定提出上诉。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首脑确认加强安全和经济等多领域合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_27_1563273_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba, Modi confirm ramping up Japan-India cooperation in broad areas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 8 月 29 日晚与印度总理莫迪举行了首脑会谈，双方确认将加强在安全、经济、人文交流等广泛领域的合作。

石破与莫迪从 18 时过后开始，举行了约一个半小时的首脑会谈。

在会谈中，石破表示希望将印度的活力引入日本的经济增长当中，并与莫迪确认将加强广泛领域的合作。

具体而言，两位首脑同意创设一个名为「经济安全倡议」的新框架，以加强在半导体、关键矿产、人工智能（AI）和制药等领域的合作。

在安全领域，双方确认将修改 2008 年签署的共同宣言，将防务合作的具体措施纳入其中。

在经济领域，两位首脑设定了考虑到今后 10 年，将对印度进行 10 万亿日元民间投资的新目标，并一致同意力争在未来 5 年内实现双向人员交流超过 50 万人，其中包括 5 万印度人前来日本。

会谈后发表了作为首脑会谈成果的联合声明，双方还达成了多个成果文件，其中包括在环境、医疗、地方政府层面交流等多个领域显示今后 10 年具体发展方向的「共同愿景」。

石破在联合记者会上表示：「印度拥有世界第一多的人口，经济增长显著，并通过创新为世界带来变革。日本也拥有推动全球增长的先进技术能力。我们希望发挥各自的优势，在解决各自面临的课题时能够相互帮助，并在下一代所面临的挑战方面集思广益，共同找到解决方案，构筑这样的互补关系将符合两国的利益。」</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度⑥可以领取的费用</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250829_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度⑥可以领取的费用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列为您介绍日本的医疗制度。本期介绍公共医疗保险支付的普通医疗费以外的费用。

如果在医院因手术或住院而支付的医疗费在一个月内超过一定金额，则可适用「高额疗养费」制度，领取相应费用，金额因收入和年龄而有所不同。

另外，在医生认为对治疗有必要的情况下，购买石膏、腹带以及接受按摩、针灸等治疗时，可以领取「疗养费」；在孩子出生时，可以领取「分娩育儿一次性补助金」；健康保险的参保人因分娩而在公司请假，可以领取「分娩补助金」；因非工作原因患病或受伤而无法工作，可以领取「伤病补助金」。

（以上是截至 2025 年 3 月 21 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京都模拟首都直下型地震开展例行灾害应对训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_13_1563046_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo holds disaster drill for major quake ahead of Disaster Prevention Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京都政府 8 月 29 日模拟发生首都直下型地震的情况开展了训练，确认了震后初期的应对措施。

9 月 1 日是日本的「防灾日」，东京都政府每年都会值此之际举行灾害应对训练。今年的训练模拟的情况是 7 时发生了震中位于多摩地区东部、里氏 7.3 级、最大震度为 7 的地震。

在训练当中，东京都政府与自衞队、警方、消防等相关部门一起召开了灾害对策本部会议。都政府的与会代表首先介绍，正在收集各地区停电、人员受伤、建筑受损等情况。

接着，会议与距离震中较近的羽村市和日之出町通过网络进行了连线，羽村市市长和日之出町町长汇报了受灾情况，例如，塌方造成人员受伤、发生多起火灾等。

对此，东京都知事小池百合子表示：「我们的首要任务是保护居民的生命和财产，都政府将与各区市町村政府密切合作，采取应对措施。」她下达指示，要求各方面全力搜救受灾民众、及时掌握灾情信息，同时准确发布相关信息。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用生成式 AI 的机器人等亮相东京玩具展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0829EEB2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0829EEB2_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;利用生成式 AI 的机器人等亮相东京玩具展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国内最大的玩具展在东京都江东区的东京国际展览中心拉开帷幕，超过 200 家企业和团体展出了约 3 万 5000 件玩具。

一家大型电机厂商展出了一款利用生成式人工智能（生成式 AI）的聊天机器人。仿照狐獴制作的这款机器人只有手掌大小，其特点是可以把和人对话的内容及所看到的风景等记下来，实现顺畅的交流。

此外，一家大型玩具制造商展出了一款人气经久不衰的换装娃娃居住的迷你娃娃屋的最新产品。除了配置快递箱等贴近当下现实以外，为便于视障儿童玩耍，开关玄关大门时还伴有声响。

据日本玩具协会介绍，近来，童心未泯的成年人成为玩具市场的拉动力，2024 年度日本国内市场规模达到 1 万 992 亿日元，比上年增长 7.9%，创下自 2001 年采用现行方法开始统计以来的最高水平。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 9 月将有 1422 种食品提价</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014906741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014906741000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本 9 月将有 1422 种食品提价&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民营征信企业「帝国数据银行」对日本国内 195 家主要食品厂商进行的调查显示，9 月将有 1422 种食品提价，比去年同期增加 0.6%。这是自今年 1 月以来连续第九个月提价食品种类多于上年同期。

从主要品类来看，提价最多的是酱汁和蛋黄酱等「调味品」，有 427 种，其次是冷冻食品等「加工食品」，有 338 种，巧克力等「零食」有 291 种。

另一方面，汇总食品厂商发布的消息，到今年 11 月底之前提价的食品累计超过 2 万种，为去年全年的 1.6 倍以上。

帝国数据银行表示：「到去年为止，提价是由原油价格上涨、日元贬值等因素造成的，被认为是临时性措施，而今年则归因于司机短缺导致物流成本上升、上调工资导致人工成本上升等内在因素，物价上涨很可能趋于长期化。」</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 家日本汽车厂商 7 月在美新车销售同比增长</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_B1_1562991_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Four Japanese automakers report higher US sales in July&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据日本 6 大汽车厂商公布的 7 月份在美国市场的新车销量数据，其中有 4 家同比有所增长。

这 4 家厂商的具体情况如下：丰田汽车公司销量为 21 万 8022 辆，同比增长 19.9%；本田公司为 12 万 1017 辆，增长 0.2%；斯巴鲁公司为 5 万 4035 辆，增长 4.5%；马自达公司为 4 万 5057 辆，增长 13%。

究其原因，这些厂商认为，赶在美国提升关税前「抢末班车」式购车需求有所退潮，而混合动力汽车、插电式混合动力汽车等的销售保持向好势头。

与上述厂商相较，日产汽车公司销量为 7 万 4201 辆，同比下降 0.3%；三菱汽车工业公司为 8077 辆，下降 2.8%。

关于 2025 财年全年销售业绩预期，日本汽车厂商相继表示，即便以日美两国达成共识的 15% 的输美汽车关税税率来估算，关税也成为一个巨大的负担。日本汽车厂商今后在美的价格战略及销售状况，令人关注。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度⑤「后期高龄者医疗制度」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250829_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度⑤「后期高龄者医疗制度」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列为您介绍日本的医疗制度。本期介绍日本公共医疗保险的一种——「后期高龄者医疗制度」。

「后期高龄者医疗制度」是面向 75 岁及以上高龄者或 65 岁及以上残障高龄者的公共医疗保险。加入该保险时需退出之前加入的「健康保险」或「国民健康保险」。外籍居民也同样适用。

请到当地政府办理加入等手续。保险费会根据所得而浮动，具体请向有关部门咨询。

就医时医疗费一般自费负担 10%，如果所得超过一定标准则需自费负担 20% 或 30% 不等。

（以上是截至 2025 年 3 月 19 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电影《国宝》将代表日本角逐奥斯卡最佳国际影片奖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_18_1563051_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese film 'Kokuho' named as Oscar contender for best international feature&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以歌舞伎为题材的电影《国宝》被选为参与角逐明年美国奥斯卡金像奖最佳国际影片奖的日本代表作品。

电影《国宝》源自吉田修一的同名小说，讲述了出生于黑道家庭的主人公作为男扮女角的「女形」，将毕生奉献给歌舞伎演艺事业，最终获得「人间国宝」称号的故事。

8 月 28 日，日本电影制作者联盟宣布，从 9 部报名影片中选出《国宝》，代表日本参加明年的奥斯卡金像奖最佳国际影片奖的角逐。

《国宝》片长约 3 小时，凭借社交媒体等的上好口碑成为罕见的卖座作品，在日本的非动画电影中时隔 22 年再次突破 100 亿日元票房，票房收入位居历史第二高位。

由日本导演滨口龙介执导的《驾驶我的车》（Drive My Car）曾斩获 2022 年奥斯卡最佳国际影片奖。明年的该奖提名作品将从世界各国提交的代表作品中选出。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本专家指出金正恩访华意在改善朝中关系</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0828EE23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0828EE23_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本专家指出金正恩访华意在改善朝中关系&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩即将访华一事，研究北朝鲜问题的庆应义塾大学教授矶崎敦仁指出，此次访问意在改善朝中双边关系，并展现朝中与俄罗斯三方团结对抗美国的姿态。

矶崎就朝中关系指出，去年正值朝中建交 75 周年这一关键时期，虽然当时没有举行大型活动，但金正恩的亲信于上周出席了在首都平壤的中国大使馆举行的活动，双边关系出现了改善的迹象。

矶崎认为，朝方或有意一举改善不太和谐的朝中关系，并指出，在此背景下，金正恩决定访问中国，由于这也实际上是他第一次出席各国领导人的聚会，因此非常罕见。

矶崎指出：「朝方希望在加强朝俄关系的同时，也加强朝中的外交关系，并向国内外展现携手合作对抗美国的姿态」。他从而表示，此次访问意在减少北朝鲜对俄罗斯单个国家的依赖，并展现朝中俄三方团结对抗美国的姿态。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英海军航母时隔四年再次停靠日本</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_01_1562914_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;British aircraft carrier makes port call at Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;此前在印度太平洋地区与日本海上自衞队等举行联合训练的英国海军航母 8 月 28 日在东京的港口停靠。这是英国的航母打击群继 2021 年之后第二次在日本停靠，在中国于印太地区的活动越发频繁的情况下，显示了英国积极参与当地事务的姿态。

英国海军的「威尔士亲王」号航母本次作为航母打击群的旗舰，被派遣至英国认为在安全和经济方面越发重要的印太地区，并于 8 月上旬与日本海上自衞队等在西太平洋举行了联合训练。

28 日，该航母在东京都江东区的东京国际邮轮码头停靠，且首次允许日本媒体登船采访。

「威尔士亲王」号全长约 280 米，宽约 70 米，是迄今为止英国最大规模的航母，最多可搭载 36 架 F35B 隐形战斗机。

航母打击群司令布莱克莫尔表示：「此次停靠港口不仅展示了英国坚定不移地参与印太地区事务的决心，也是测试航母打击群全面作战能力的重要一步。」</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯再次对乌各地发动大规模空袭</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_N02_1563011_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian attack on Kyiv kills 22, including children&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据乌克兰空军公布，8 月 27 日夜间至 28 日早晨，乌克兰各地遭到俄罗斯军队的大规模袭击。俄军动用了 31 枚导弹和 598 架无人机。基辅有关部门发布消息称，此轮袭击造成包括儿童在内，至少 22 人死亡。

欧盟 28 日透露，有两枚导弹在距欧盟驻基辅代表处约 50 米处爆炸，造成代表处大楼受损。

欧盟委员会主席冯德莱恩表示「感到极为愤怒」，并强调欧盟正准备采取新一轮制裁措施，以加大对俄施压力度。

英国的文化交流机构「英国文化教育协会」负责人也在社交媒体上披露，该机构设在基辅市内的建筑物也在袭击中受损，并有一人受伤。

这是基辅自 7 月底以来再次遭受大规模袭击。乌克兰和欧洲方面称此举显示出俄罗斯不愿进行停火谈判的态度，从而加大了抨击俄罗斯的力度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度驻日大使呼吁日企加大对印投资</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_03_1562929_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Indian ambassador hopes for greater cooperation with Japan on AI, chips&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;印度总理莫迪自 8 月 29 日起对日本进行访问，28 日，印度驻日本大使希比·乔治（Sibi George）在东京都接受了本台 NHK 的专访。

乔治大使表示：「印度高度重视半导体，向该领域投入巨资。印日两国具有互补性，希望双方在人工智能（AI）等领域深化合作。」 他表示，期待双方在尖端技术领域研发和人才培养方面加大合作，以实现未来经济的可持续增长。

乔治大使指出，在经济等领域，印日关系的重要性日益凸显。他表示：「印度是一个巨大且飞速发展的市场，对日本企业而言，这是一个巨大的机遇。目前，已有 1500 家日本企业在印拓展业务，希望今后能大幅增加到 1 万 5000 家。」乔治大使以此呼吁日本企业加大对印投资。

此外，乔治大使还强调了莫迪总理此次访日对深化两国关系的重要意义。他表示：「过去十年，印日在互信基础上向前发展，构筑起非同一般的双边关系。双方领导人将为推动两国关系迈上新台阶开辟新的路径。」</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首脑会谈确认在广泛领域深化合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250829_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250829_04_1562934_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba to meet Modi for summit talks in Tokyo on Friday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂于 8 月 29 日在首相官邸与印度总理莫迪举行首脑会谈。考虑到印度是拥有 14 亿余人口的世界第一人口大国，市场规模有望不断扩大，石破首相希望借助印度的活力为日本的发展赋能，在广泛领域深化日印合作。

具体而言，预计双方将同意建立名为「经济安全合作倡议」的新框架，加强在半导体、重要矿产、人工智能（AI）及制药等领域的合作。

在安全领域，双方正就修订 2008 年签署的「共同宣言」、加入防务合作具体措施进行协调。

在经济领域，据信双方将设定未来 10 年日本对印度进行 10 万亿日元民间投资的新目标，并同意未来 5 年内实现双向人员交流达到 50 万人以上规模的目标，其中包含 5 万名赴日印度人才。

包括「联合声明」和「共同愿景」在内，预计此次会谈将形成 11 份成果文件，其中，「共同愿景」将阐明未来 10 年双方在环保、医疗和地方政府交流等领域的具体合作方向。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《苹果日报》创始人黎智英一案结束审理</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014905881000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014905881000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《苹果日报》创始人黎智英一案结束审理&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以批评中国中央政府而闻名的香港报纸《苹果日报》创始人黎智英被指控违反香港国安法等，相关审理于 8 月 28 日结束。

现年 77 岁的黎智英长年来支持香港民主运动，被指控「串谋勾结外国势力危害国家安全」、违反香港国安法等。

在以往的审理中，检方指控黎智英曾通过新闻报道等方式呼吁外国对中国内地及香港实施制裁，但黎智英表示他只是表达意见，并不构成勾结外国势力，展现了与检方指控全面对抗的立场。

该案于 2023 年开始审理，并于今年 8 月 28 日进行结案陈词，历时 150 多天。

判决日期目前尚未公布，但有鉴于中国中央政府将黎智英视作香港民主运动的核心人物，越来越多的意见认为他将受到严厉的判决。

对于此次审判，欧美国家批评其压制言论自由，并要求立即释放黎智英。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国以外的安理会 14 国就加沙饥荒发表联合声明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_07_1562780_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;All UN Security Council members, except US, urge action on Gaza famine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 27 日，除美国以外的所有联合国安理会成员国就巴勒斯坦加沙地带出现「饥荒」发表联合声明，要求以色列允许援助物资进入加沙地带。

联合国于 22 日宣布，加沙地带出现了粮食短缺情况最为严重的「饥荒」，而以色列则表示将扩大军事行动。

在此背景下，除美国之外，联合国安理会 14 个成员国于 27 日在纽约联合国总部发表了联合声明。

声明指出：「这是人为造成的危机，把饥饿作为战争武器是违反国际人道法的。」同时呼吁立即停火。

声明还敦促以色列立即解除所有运输援助物资的限制，并撤回旨在掌控加沙城的军事行动计划。

另一方面，在该声明发表之前举行的安理会会议上，美国代表则对以色列表示支持称：「加沙地带的战争发生以来，以色列让前所未有的大量援助物资进入了加沙地带。」这番讲话凸显出美国在中东问题上的孤立立场。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
