<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印尼一男子成为日本首位拥有特定技能在留资格的巴士司机]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_20_1488914_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Indonesian man to be 1st bus driver under Japan specified skilled worker program&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在汽车运输业被列入外籍劳动者的在留资格「特定技能」的发放范围之后，一名印度尼西亚男子通过了首届巴士司机考试，成为了冈山县冈山市一家集团公司的旅游巴士司机。据悉，他是日本国内首位拥有「特定技能」在留资格的巴士司机。

这名司机名叫伊尤斯，现年 40 岁。2 月 5 日，他出席了在其任职的「两备集团」的总部所在地冈山县冈山市举行的记者会。

去年，旨在进一步接收外籍人才的修订版出入国管理法等获得通过，出租车、公交车等汽车运输业被列入「特定技能 1 号」在留资格的发放范围内。在此背景下，伊尤斯成功通过了去年 12 月举行的首届巴士司机考试，成为唯一一名合格者。据悉，他将于 2025 财年前往两备集团位于东京都的旗下公司，担任旅游巴士司机。

伊尤斯说：「能够成为一名职业司机，简直就像是做梦一般，希望能为乘客提供安全、舒适的服务。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NTSB 正在就客机与军用直升机相撞空难推进调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_02_1488942_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US authorities continue investigation one week after plane-helicopter collision&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 29 日，位于华盛顿近郊的华盛顿里根国家机场附近发生一起客机与军用直升机在空中相撞的空难。截至 2 月 5 日，空难过去了整整一周。美国国家运输安全委员会（NTSB）表示，正在对相关数据等进行分析，准备在 2 月底左右汇总一份初步调查报告。

两架飞机相撞后双双坠入河中。这起空难共造成两架飞机上的 67 名乘员全部遇难。客机上载有花样滑冰运动员及其家人等 28 人，有的运动员只有十几岁。目前，67 名遇难者的遗体已全部找到。

截至目前的调查显示，事发时涉事军用直升机的飞行高度超过了这片空域的限高 200 英尺，折合约 61 米。美国国家运输安全委员会准备打捞起直升机后进一步开展详细调查。

该委员会已经回收了两架飞机的飞行记录仪和记录机舱对话的录音设备，正在对相关数据进行分析。委员会同时在对被指人手短缺的空管工作系统以及涉事飞机的维护状况进行确认，准备在本月底左右汇总一份初步调查报告。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧盟拟加强针对来自中国等的低价值包裹监管力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_11_1489221_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;EU to increase checks on low-value goods from shopping sites in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;欧盟执行机构欧盟委员会 2 月 5 日宣布，为了确保从中国等地区的电商平台进口的低价值商品的安全性，将就加强相关包裹的监管力度展开探讨。
 
目前，欧盟针对价值低于 150 欧元的包裹实行免关税制度。欧盟委员会的数据显示，2024 年共有 46 亿个价值低于 150 欧元的低价值商品包裹进入欧盟，其中 91% 来自中国的「Temu」、「SHEIN」等电商平台。
 
在此背景下，欧盟宣布，为了确保产品的安全性，实现公平竞争，将围绕取消低价值包裹的免关税制度展开探讨。另外，欧盟还在考虑加强监管力度，例如要求相关企业在包裹抵达欧盟前向有关部门提供商品信息等。
 
欧盟委员会副主席维尔库宁在记者会上表示将采取严厉措施应对低价值包裹，她说：「来自欧盟以外地区的低价值商品正在通过网络市场渠道迅速增加，其中很多都是假冒伪劣和危险的产品。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日产向本田方面传达董事会反对合并新方案的意见]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_B04_1489091_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sources: Nissan opposed to Honda's subsidiary offer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日产汽车公司 2 月 5 日召开董事会会议。席间，与会者纷纷对将日产纳为子公司的本田公司的方案提出质疑。

两家公司去年 12 月就经营合并启动正式协商。双方起初就此发布消息称，计划共同成立一家控股公司，双方成为这家控股公司的子公司。但本田方面之后又提出了一个新方案，希望将日产纳为子公司。在日产 5 日的董事会会议上，与会者纷纷对这一新方案提出质疑。

据有关人士透露，日产汽车公司社长内田诚和本田公司社长三部敏宏 6 日上午在本田的公司总部举行了会谈。据观察，内田在会谈中传达了董事会会议相继出现反对之声的情况，并基于此提出了日产方面的意向。本田方面的意见是，如果日产不接受成为本田旗下子公司的方案，双方的经营合并将很难实现。

两家公司曾表示，将在 2 月中旬就是否进一步推进协商做出决定。但鉴于双方意见分歧越来越大，推进经营合并将面临严峻局面。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 总干事将访日并开展处理水追加调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_11_1488723_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA chief to inspect treated water release of Japan's Fukushima power plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）2 月 4 日公布，总干事格罗西将于 18 日至 20 日访问日本，视察东京电力公司福岛第一核电站和位于新潟县的柏崎刈羽核电站等。

格罗西 4 日在访问乌克兰首都基辅时接受了本台 NHK 的采访。针对此次访日，他透露称，继 2024 年 10 月之后，将在国际原子能机构的框架下，对福岛第一核电站处理水排海工作进行追加监测调查。

格罗西还表示，希望本次调查能够再次验证处理水排海的安全性。他说，中国、法国、瑞士等的专家将参与调查，处理水排海问题一度造成日中关系紧张，开展调查能让相关地区的国家更加确信处理水排海的安全性。

另外，格罗西还透露，他将与日本首相石破茂进行会谈，并说：「非常荣幸能与日本的新任首相见面。此次访日之行十分重要，我非常期待。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宫发言人称特朗普提出的是旨在实现加沙和平的计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_10_1489218_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;White House describes Trump's Gaza takeover remark as a plan for peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于特朗普总统就美国将长期拥有巴勒斯坦加沙地带并进行重建的讲话，白宫发言人莱维特 2 月 5 日指出，这是一个旨在实现人们和平生活的计划。

特朗普 4 日表示，美国将长期拥有巴勒斯坦加沙地带并进行重建，应该将当地居民安置到其他地区。对此，莱维特在记者会上表示：「特朗普总统期待人们过上和平的生活。他承诺将通过非常大胆的新计划实现这一目标。」莱维特从而表示，这是一个旨在实现人们和平生活的计划。

莱维特进一步表示：「特朗普总统和团队正在与相应地区的盟友开展磋商，研究完成这一计划的下一步措施。」她由此表示美国将与相应地区的国家携手合作，付诸实施这一计划。

莱维特还强调：「特朗普总统并未承诺向加沙地带派遣美军，总统同时指出，美国无意为加沙地带重建提供资金。」

有记者问，重新安置加沙居民是暂时性的，还是永久性的？莱维特回应称：「特朗普总统已经明确表示，他们需要暂时搬离加沙地带。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日常生活中的规则和礼节①处理垃圾的规则-1]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250206_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日常生活中的规则和礼节①处理垃圾的规则-1&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了让外国人能够在日本安心地生活，了解相关的规则和礼节是非常重要的。本期基于出入国在留管理厅编制的《生活就业指南》介绍垃圾处理规则。

在日本，垃圾必须在家里进行分类后才能扔掉。可燃垃圾包括厨房里的厨余垃圾、纸类垃圾。不可燃垃圾有玻璃、破损的盘子和金属等。资源垃圾有玻璃瓶、铝罐、塑料瓶等。特大垃圾有大型家具等。

扔垃圾的地点由各社区决定，哪一天扔哪种垃圾也有规定。如果不遵守规则，垃圾将不会被收走。另外，有些地区需要将垃圾装在地方政府指定的收费垃圾袋中。一部分地方政府为外国人准备了介绍垃圾处理规则的手册和应用程序，请进行确认。（信息截至 2024 年 11 月 1 日）</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国邮政恢复接收中国内地及香港包裹]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_N02_1488957_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US-China trade spat hits daily life&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国邮政 2 月 4 日曾宣布暂停接收来自中国内地和香港的包裹，但 5 日又转变态度，宣布恢复接收。

美国邮政 4 日宣布暂停接收来自中国内地和香港的包裹。据美国媒体报道，此举可能会对「Temu」和「SHEIN」等中国跨境电商平台造成影响。

但到了 5 日，美国邮政突然转变态度，宣布恢复接收来自中国内地和香港的包裹。

美国邮政虽然未透露理由，但在声明中称：「我们正与海关部门等开展密切合作，以引入一种全新、高效的对华关税征收机制。」

在美国，进口金额低于 800 美元、即约合 12 万日元的包裹原本可享受关税豁免，来自中国的跨境电商平台利用这一制度扩大了在美市场份额。

但根据美国政府 4 日启动的对中国商品加征 10% 关税的政策，包裹等不再享受关税豁免。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日航与达美航空客机发生机翼碰撞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_05_1489009_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Airlines jet clips tail of Delta plane at Seattle-Tacoma airport&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国联邦航空管理局（FAA）消息，2 月 5 日，一架在地面滑行中的日本航空公司客机的右侧机翼与一架达美航空公司客机的垂直尾翼发生碰撞。

据日航透露，发生碰撞的是从成田机场飞往西雅图-塔科玛国际机场的 JL68 航班，机上 185 名乘客和机组人员均未受伤。

一名据信是达美航空客机乘客的男子在社交媒体 X 上发布的视频显示，日航客机右侧机翼前端劈入了一旁达美航空客机的垂直尾翼。该男子发文描述当时的情况称：「飞机正处在静止状态，突然我们感到机体向一旁剧烈地滑动，然后我意识到，日航飞机的右侧机翼前端劈开了我们飞机尾翼的方向舵。虽然大家都安然无恙，不过也有人看起来有些惊慌。」

据当地媒体《西雅图时报》报道，碰撞时，两架飞机正位于不受航空管制的区域，联邦航空管理局表示将调查原因。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰停止向电诈团伙所在的缅部分地区供电]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_27.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_27_1488878_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Thailand seeks to starve Myanmar scam centers of electricity&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了打击在泰缅边境附近活动猖獗的电信诈骗团伙，泰国政府采取了停止向缅甸部分地区跨境供电的举措。

在泰缅边境地带，由中国人等组成的电诈团伙活动日益猖獗，接连发生外国游客等被骗后受到控制、被迫参与诈骗的情况。

今年 1 月，一名入境泰国的中国男演员在泰缅边境城镇失踪，随后在缅甸境内获救，当时其头发已被剃光。有泰国民间团体指出，缅甸境内可能有 6000 名以上的外国人处于被监禁状态。

面对上述情况，泰国政府认为这是影响国家安全的严重问题，于 5 日早晨起对疑似为电诈团伙活动据点的缅甸境内 5 个地区采取了停止跨境供电的措施，并切断了互联网线路和燃料供应。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普就加沙地带的表态引发多国抗议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_N01_1488965_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump's Gaza remarks spark international outrage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普就美国将长期拥有和重建巴勒斯坦加沙地带、并会将当地居民安置到别处的表态，引发了中东乃至其他地区不少国家的抗议和担忧。有的国家指出，特朗普的计划与国际法相抵触。

伊斯兰组织哈马斯和巴勒斯坦临时自治政府明确表示拒绝特朗普的计划，沙特阿拉伯、土耳其等诸多中东国家也纷纷表示抗议。

法国和德国有意见抨击特朗普的计划称「将巴勒斯坦人驱逐出加沙地带与国际法相抵触」，并指出通过和平方案实现以色列和巴勒斯坦的共存才是解决纷争的唯一途径。中国、俄罗斯等也对特朗普的计划表示了反对。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国：已在 10 多国暂停由美国资助的项目]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0205EE26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0205EE26_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联合国：已在 10 多国暂停由美国资助的项目&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普在就任当天签署行政命令，宣布将暂停美国政府的对外援助 90 天，并对援助进行审查。接到该命令后，美国国务院及其下属机构美国国际开发署（USAID）暂停了除粮食援助等之外的所有对外援助。

对此，联合国人口基金（UNFPA）2 月 4 日在瑞士日内瓦举行新闻发布会表示，已在 10 多个国家暂停了由美国资助的项目。受此影响，阿富汗有 900 多万人、巴基斯坦有 170 万人、孟加拉国有约 60 万人或将无法享受与分娩有关的健康服务；特别是在阿富汗，据估计，从今年至 2028 年期间，将有 1200 名孕产妇面临死亡危险。

联合国人口基金呼吁恢复援助，并表示，拯救数百万人的生命对于美国纳税人来说是一项有益的支出。

美国国务卿鲁比奥 4 日在出访地中美洲国家哥斯达黎加对记者强调称，食品和医药品等攸关性命的紧急援助不在暂停之列。他还表示：「对外援助不是做慈善，我们认为其中一些援助项目不符合美国的国家利益，应该取消。」鲁比奥重申，将对不符合特朗普政府方针的援助进行审查。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相赴美与特朗普总统举行首次首脑会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_03_1488955_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba to head for US for first summit with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 2 月 6 日下午乘坐政府专机从羽田机场出发启程前往美国，计划于日本时间 8 日凌晨与特朗普总统举行双方的首次首脑会谈。这也是石破就任首相后首次访美。石破打算通过此次首脑会谈增进日美两国在国家防务和经济领域的合作关系。

石破希望通过此次首脑会谈与特朗普就广泛领域坦率地交换意见，在两人之间建立互信关系。同时，鉴于日本的国家防务环境日趋严峻，石破希望与特朗普达成共识，将日美同盟作为维护印太地区和平与稳定的基础，进一步强化两国同盟的遏制力和应对有关问题的能力。

另外，鉴于中国带有霸权主义色彩的举措越来越频繁，北朝鲜屡屡发射弹道导弹，还不断推进与俄罗斯的军事合作，石破希望与特朗普就涉华、涉朝等事项交换意见，加强两国在相关事务方面的合作。

关于经济领域，鉴于特朗普政府采取了对中国输美产品加征关税的措施，石破打算在首脑会谈中向特朗普介绍日本巨额对美投资在创造当地就业方面所作出的贡献，从而构筑起两国互惠互赢的合作关系。

石破还计划邀请特朗普早日访问日本。有关方面正在就发表汇总本次会谈成果的联合声明进行协调。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 东日本将新设研修制度培养外籍人才]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_B01_1488575_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;East Japan Railway to train, hire foreign workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了缓解在铁路车辆、轨道等设备维修方面的人手短缺问题，JR 东日本公司将在 2025 财年设立新的研修制度，培养从事相关工作的外籍人才。该制度不仅限于 JR 东日本公司，还将接纳其他铁路公司的研修生，以通过全行业的共同努力来改善现状。

2024 年，日本政府将铁路领域纳入外国人「特定技能」在留资格的适用对象，JR 东日本的新研修制度正是基于这一政策背景。该公司将使用自己的研修设施接收研修生，提供最长 90 天的铁路相关知识培训。

该研修制度不仅限于 JR 东日本公司，还将接纳来自其他铁路公司的研修生，计划一年培养约 100 名外籍人才，努力为整个铁路行业确保人才。

在此之前，JR 东日本已从 2 月起试点接收来自印度尼西亚和越南的 25 名研修生。如果这些研修生能通过考试并取得在留资格，则将从今年夏季起被 JR 东日本集团内的各家公司等录用。

JR 东日本的社长喜势阳一在会见记者时表示：「人手短缺是各铁路公司面临的共同课题。我们希望通过集中培养人才的方式来推动铁路事业的可持续发展。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一男子涉嫌对莲舫竞选东京都知事勒索未遂被逮捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250205_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一男子涉嫌对莲舫竞选东京都知事勒索未遂被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家住宫城县仙台市、现年 52 岁的无业男子大浦康宏涉嫌于去年写信给竞选东京都知事的莲舫的选举事务所，暗示可能会发生枪击前首相安倍晋三那样的事件，并索要现金，东京警视厅以勒索未遂嫌疑将其逮捕。

据警视厅透露，去年 6 月下旬，大浦嫌疑人写信给正在竞选东京都知事的莲舫的选举事务所，称「你违反公职选举法的证据在我手里，如果不用信包给我寄 100 万日元，那么，在你发表街头演讲时，可能就会发生让人想起安倍首相的那样的事情」，以此索要现金，涉嫌勒索未遂。

据称，大浦在接受警方调查时提及莲舫在民主党执政期间负责的旨在裁撤不必要的预算和事业的「事业甄别」工作，并供述称，「当时我所在的公司成为‘事业甄别’的对象，我被调职，人际关系也开始出现摩擦。听了她的知事竞选演讲，我不由得再次怒火中烧」。

同一时期，选举事务所还收到了写有「支持者中会有人受伤」等内容的信件，东京警视厅正在调查其中的关联。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称美国将接管加沙地带]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_14_1488615_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump says the US will take over the Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当地时间 2 月 4 日下午，日本时间 5 日早上，美国总统特朗普在白宫会见了以色列总理内塔尼亚胡，在随后举行的联合新闻发布会上，特朗普表示，美国将长期拥有并重建巴勒斯坦加沙地带。

特朗普说：「美国将接管加沙地带，并在那里开展工作。我们将拥有加沙地带，进行经济开发，提供无限多的就业机会和住房。」

特朗普还表示，美国将长期拥有加沙，在此之上，他说：「我设想世界各地的人都住在那里，那里将是一个国际化的、令人难以置信的地方。加沙地带拥有无限可能。」

对此，内塔尼亚胡表示了支持，他说：「我认为这值得关注，我们正在讨论。它有可能改变历史，值得追求。」

日本内阁官房长官林芳正 5 日上午会见记者时表示：「特朗普总统的发言我已知晓。日本对加沙地带旷日持久的人道主义危机深感担忧，将继续敦促当事各方通过切实履行停火协议改善人道主义状况，平息事态。我们愿与有关国家和组织合作，提供紧急人道主义援助，并为开展中长期的复兴复原援助发挥积极作用。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫城县气仙沼市迎来鱼翅晾晒繁忙季]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250205_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;宫城县气仙沼市迎来鱼翅晾晒繁忙季&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;宫城县气仙沼市的鲨鱼渔获量高居日本榜首，自江户时代末期以来，这里就是高级食材「鱼翅」的盛产地。当下这个季节，气仙沼市迎来了鱼翅制作工艺中「日晒」环节的繁忙季。

制作鱼翅所需的日晒作业通常在天气晴好、干燥有风的寒冷冬季进行，当下正是最为繁忙的时期。

在一家水产加工公司的晒场上，约 1 万片在气仙沼港捕捞上岸的鲨鱼的尾鳍晾晒在阳光之下。作业人员不断翻转这些尾鳍，以确保每一片都能充分受到阳光照射。

经过大约 70 到 90 天的日晒和压重脱水处理，鲜味得到浓缩凝练，鱼翅的制作大功告成。

晒场负责人户羽悦郎说：「今年的晾晒季节天气稳定，估计能制作出品质最佳的鱼翅。虽然天气寒冷，但想象着大家享用美味时的笑脸，我们每天都会努力工作。」

该晒场本季的日晒作业将持续到 4 月底，制作出约 3 万片鱼翅，并发送到东京的餐厅等处。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[旅居中国的日本公民近 20 年首次跌破 10 万人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014712751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014712751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;旅居中国的日本公民近 20 年首次跌破 10 万人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务省的统计结果显示，旅居中国的日本公民在近 20 年当中首次跌破 10 万人。

据外务省统计，截至去年 10 月 1 日，在海外居留时间超过 3 个月的日本公民共有约 129 万 3000 人，与前一年同期相比基本持平。分国家及地区来看，旅居美国的有 41 万 3000 余人，人数最多；其次是澳大利亚，有 10 万 4000 余人。中国位居第三，有 9 万 7000 余人，在近 20 年当中首次跌破 10 万人。

随着日本企业不断开展对华投资，旅居中国的日本公民从 2000 年起迅速增加，2012 年达到峰值，超过 15 万人。但在日本政府 2012 年将冲绳县尖阁诸岛收归国有之时，中国全国各地都爆发了反日游行示威活动。在华日本公民人数开始呈减少趋势，2024 年的统计结果与前一年相比减少了 4.2%。

有分析认为，劳务成本上升、经济发展放缓等造成在华日企营商环境恶化，对社会治安状况的担忧也让越来越多派驻到中国的日本员工决定不携带家属，这些都是造成在华日本公民人数不断减少的原因。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[本田提出将日产纳为子公司的方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014712141000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014712141000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;本田提出将日产纳为子公司的方案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于本田公司与日产汽车公司就经营合并开展的协商，据悉，本田公司提出了通过获得日产汽车公司股份将其纳为子公司的讨论方案。

这两家公司去年 12 月就经营合并启动了正式协商。双方称，将基于经营业绩不断恶化的日产汽车公司对经营管理的调整情况，在今年 2 月中旬就是否进一步推进协商做出决定。

根据双方起初发布的消息，经营合并计划为共同成立一家控股公司，双方成为这家控股公司的子公司。但据有关人士透露，本田公司之后提出了一个新的讨论方案，由本田公司通过获得日产汽车公司股份的方式将其纳为子公司。据分析，本田公司的这一方案旨在通过将日产汽车公司纳入旗下的方式掌握经营主导权，从而在重振日产汽车公司的业绩等方面更加迅速地推进有关决策。

鉴于日产汽车公司一直强调要以对等的方式进行经营合并，公司内部反对之声强烈，因此预计双方很难就本田方面提出的新方案达成共识。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自民党干事长称不派议员参加禁止核武器条约缔约方会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_02_1488507_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;LDP has no plan of sending lawmakers to UN nuclear ban treaty meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于今年 3 月举行的《禁止核武器条约》缔约方会议，日本自民党干事长森山裕表示不考虑派本党议员出席会议。

日本政府和执政的自民公明两党正在开展协调工作，准备派执政党议员出席 3 月举行的《禁止核武器条约》缔约方会议，但另一方面，关于政府的出席则打算同以往一样，不以观察员身份出席会议。

关于这次会议，自民党干事长森山裕在记者会上表示：「日本政府加入了《不扩散核武器条约》（NPT）并允许五国拥有核武器，同时也在为消除核武器做出努力。我们自民党将首先以此为基础开展工作。」

森山裕还称，「我们似乎不能正式出席会议，以观察员身份出席也无法实现。自民党打算继续贯彻此前的想法」，从而表示自民党不考虑派议员出席会议。

另一方面，日本公明党干事长西田实仁对记者表示：「我们认为了解《禁止核武器条约》缔约方会议的讨论内容，并充分交换意见是十分有意义的，因此公明党本次也将派国会议员出席会议。」

广岛县原子弹轰炸受害者团体协议会理事长、日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员箕牧智之接受本台 NHK 采访时表示：「我的心中充满愤怒，原本我还以为广岛选区选出的自民党议员会出席会议，但结果让我大失所望。两年前，我在美国参加上一次缔约方会议时，有与会国的代表问我，‘为什么你的国家不来参加’，我哑口无言，没想到这一次仍然是这种情况。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>