<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[面对认知障碍症，身边人的理解至关重要]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014602111000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014602111000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;面对认知障碍症，身边人的理解至关重要&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一场有关认知障碍症的演讲会 10 月 5 日在东京都新宿区举行。从事认知障碍治疗工作已逾 40 年的医生繁田雅弘，向认知障碍症患者家属等约 250 人，讲解了患者本人及家属应如何面对这一病症。

在患上认知障碍症后，患者本人及家属往往无法立即接受事实，也不清楚该如何面对。

繁田医生表示：「患上认知障碍症后，可能会有很多困难，花费很多时间，但我们应该摒弃那种认为什么都做不了了的旧观念。不要单纯地以认知障碍症这一病症去看待所有病例，而要关注每一个个体的症状和行动本身。」

繁田医生还表示，认知障碍症患者的行为中包含了其自身的想法，身边人理解该想法至关重要，如此一来，不仅不再伤害本人，还能带来不同的视角。

一位参加了演讲会的 50 多岁男性表示：「正因为我爱我的父母，所以会希望他们按自己的想法来做，有时还会埋怨他们。这次我学习到了要深入思考他们行为的背景，希望今后能够付诸实践。」</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鲜绑架受害者曾我 Hitomi 举行签名活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241006_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241006_15_1445791_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese ex-abductee calls for other victims' early return from N.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 15 日是北朝鲜绑架受害者曾我 Hitomi 回国 22 周年纪念日。在此前夕，曾我在家乡新潟县佐渡市举行了签名活动，呼吁实现所有绑架受害者回国。

曾我 Hitomi 及其母亲曾我 Miyoshi，于 1978 年 8 月 12 日在新潟县佐渡市遭北朝鲜绑架。Hitomi 于 2002 年回国，而今年 12 月将迎来 93 岁生日的 Miyoshi 至今依然杳无音讯。

曾我 Hitomi10 月 6 日在佐渡市的一处活动会场举行签名活动，呼吁早日实现所有被绑架者回国。前来会场的人纷纷响应。

签名活动结束后，曾我对记者团说：「我回到日本已经 22 年了，流逝的岁月和我在北朝鲜度过的 24 年差不多。这期间发生了许多事情，我丈夫去世了，女儿们成了家。但我最大的遗憾是至今都没能与我最爱的母亲见上一面。」她还要求政府采取措施解决绑架问题，她说：「希望石破首相尽快创造日朝谈判的机会，尽一切努力让所有绑架受害者回国。」</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以国防部长视察遭伊朗袭击的空军基地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241007_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241007_05_1445901_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel defense minister repeats readiness to respond to Iran missile attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列国防部长加兰特视察了上周遭伊朗导弹袭击的空军基地。

以军加大了对黎巴嫩的伊斯兰教什叶派组织真主党的打击力度，以军宣布，10 月 6 日也对黎巴嫩首都贝鲁特实施了空袭。黎巴嫩国营媒体报道称，包括 6 日在内，这轮空袭已多达 30 多次，是迄今为止最猛烈的攻击。

以色列国防部长加兰特 6 日视察了遭伊朗导弹袭击的空军基地。伊朗的袭击据称是针对真主党最高领导人遭到杀害的报复行动。加兰特称，军用飞机没有受损。在此之上，他说：「那些企图对我们施加危害的人，应该看看加沙地带和贝鲁特的现状。」他再次表示准备对伊朗采取反制行动。

另一方面，伊朗外长阿拉格齐 5 日对以色列进行了牵制，他说：「我们将以更加强大的力量回应侵略行为。不信就试试看吧。」

在中东，一年前从加沙地带燃起的战火蔓延到周边地区，混乱局势进一步加剧。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙战火延烧一年，日本将继续开展外交努力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014602701000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014602701000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;加沙战火延烧一年，日本将继续开展外交努力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列和伊斯兰组织哈马斯爆发武装冲突以来到 10 月 7 日已过去一年。日本政府将继续为平息事态开展外交努力，并采取万全措施，确保当地日本公民安全。

在巴勒斯坦加沙地带，以色列和伊斯兰组织哈马斯的战斗已持续一年之久，日本外务大臣岩屋毅上周对此表示严重关切称，「旷日持久的战火让以色列和巴勒斯坦双方的市民至今依然面临着安全威胁」。

日本政府将继续开展外交努力，携手七国集团和中东国家，呼吁包括以色列和伊朗在内的当事各方保持克制，以平息事态。

此外，鉴于局势恶化，上周，日本自衞队飞机和日本政府安排的包船已将滞留黎巴嫩的日本公民运送到临近的约旦和塞浦路斯等国，政府今后也打算采取万全措施，确保滞留当地的日本公民安全。

此外，有报道称，以色列可能袭击伊朗国内的石油生产设施，日本政府正在密切关注其对燃料价格等日本经济的影响，将呼吁产油国保障国际原油市场稳定。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙地带交战满一年，超 4 万人丧生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241007_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241007_03_1445900_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Monday marks 1 year since Israel-Hamas conflict began in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 10 月 7 日，以色列和伊斯兰组织哈马斯在巴勒斯坦加沙地带开战就满一年了。加沙地带衞生部门 6 日宣布，截至目前，已有 4 万 1870 人丧生，伤亡人数仍在持续增加。

此外，据信相当于当地人口 9 成的约 190 万人被迫逃离家园，严重的人道主义危机仍在继续。

2023 年 10 月 7 日，哈马斯对以色列发动大规模突袭，造成约 1200 人死亡，251 人被扣为人质，至今仍有 101 人被囚。

为消灭哈马斯并释放人质，以色列军方在加沙地带持续开展军事行动，并声称已在加沙南部消灭了哈马斯部队。对于加沙北部，以色列军方以哈马斯正试图恢复战斗能力为由，自 6 日起在北部杰巴利耶重启了地面行动，战斗何时终结尚不得而知。

另一方面，由于双方在释放关押在以色列监狱中的巴勒斯坦人的条件等问题上立场分歧较大，有关停火和释放人质的谈判仍然停滞不前。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[朝或讨论在宪法中明文规定韩国为「头号敌国」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241007_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241007_01_1445829_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;N.Korea's legislature may label S.Korea as 'No.1 hostile country'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜此前宣布，由各地代表组成的最高人民会议将于 10 月 7 日召开会议。据观察，会议将遵循朝鲜劳动党总书记金正恩的指示，就在宪法中明文写入韩国为「头号敌国」等方针进行讨论。

北朝鲜最高人民会议每年举行一到两次会议，就政府预算、修改法律和政府机构人事等做出决定。如果按期于 7 日召开，将是北朝鲜自今年 1 月以来再次召开这一会议。

在上次，也就是今年 1 月召开的最高人民会议上，金正恩授意修改宪法，明文写入韩国为「头号敌国」，并指出应删除「和平统一」等表述，据观察本次会议将依照上述方针进行讨论。

另一方面，韩国的通讯社韩联社援引统一部消息人士的话报道称，本次会议不仅将修改宪法，还有可能撕毁 1991 年签署的《南北基本协议》，在这一协议中，南北双方承诺互不干涉内政，互不颠覆政权等。

韩联社还报道称，最高人民会议是否会批准今年 6 月北朝鲜与俄罗斯签署的《全面战略伙伴关系条约》也备受关注。该条约规定，当任何一方发生不测事态时，另一方将向其提供军事援助。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌总统将在首脑级会议上提出「胜利计划」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241007_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241007_04_1445844_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Ukraine to unveil 'Victory Plan' at summit-level meeting in Germany&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 10 月 5 日在社交媒体上表示，他将在 12 日于德国举行的有关支援乌克兰的首脑级会议上，向各国提出乌方为终结俄罗斯军事入侵而制定的「胜利计划」。

他还强调，能阻止俄罗斯侵略的是伙伴国家的决心以及增强乌克兰的实力，并希望获得各国对「胜利计划」的支持。

由于此次会议是应美国总统拜登的呼吁而召开，预计泽连斯基将再次提出请求，希望允许乌方在打击俄罗斯境内的目标时，使用欧美提供的远程导弹。

另一方面，俄罗斯国防部 6 日表示，俄军正在俄西部的库尔斯克州继续展开针对乌军跨境攻击的击退行动，并多次成功阻止相关部队突破边境。

乌克兰军方 6 日宣布「库尔斯克州的行动正在进行中」。乌克兰对俄罗斯发起跨境作战已有两个月之久，边境附近的战斗仍在继续。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本将就优先购买 LNG 与意大利签署备忘录]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241006_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241006_14_1445789_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to sign memorandum to procure LNG from Italy during emergencies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了加强能源安全，日本政府与意大利政府就签署一项备忘录达成一致。备忘录的内容包括，当发生紧急事态时，日本可优先从总部位于意大利的全球大型资源开发公司购买液化天然气（LNG）。这是日意两国政府于 10 月 6 日在广岛县广岛市举行的国际液化天然气会议上宣布的。

备忘录包括以下内容，当发生灾害等紧急事态时，可通过独立行政法人日本能源及金属矿物资源机构（JOGMEC），从意大利政府出资的埃尼（ENI）公司优先购买液化天然气。

埃尼在非洲、东南亚等世界各地开采销售石油和天然气。日本政府正致力于向脱碳社会转型，但政府认为，当下火力发电的主要燃料液化天然气依然十分重要。因此，将扩大国际合作，以实现多元化、稳定的采购。

政府还宣布，争取与韩国政府缔结政府间采购合作协定。

日本经济产业省资源开发课课长长谷川裕也在新闻发布会上表示：「民间部门也签订了各种长期协约，但与其他国家的合作关系对于重新认识液化天然气的重要性意义重大。」</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[冲绳及北方对策担当大臣表示将力促冲绳发展]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014601991000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014601991000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;冲绳及北方对策担当大臣表示将力促冲绳发展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;冲绳及北方对策担当大臣伊东良孝上任后首次视察冲绳县，并与冲绳县知事玉城丹尼举行了会谈。其后，伊东对媒体称，在美军基地搬迁后的土地活用问题上，冲绳的振兴方策十分重要。他表示将与当地民众协商沟通，推进相关工作。

10 月 5 日，伊东大臣在冲绳县丝满市的国立冲绳战殁者墓苑敬献了鲜花，并前往「和平之础石」所在之处，表达了哀悼之意。

随后，伊东大臣在冲绳县政府大楼与玉城知事举行了会谈。玉城知事就美军普天间基地递交了请愿书，希望中央政府采取措施，尽早消除其危险性，促成其搬迁到县外或国外并尽早关闭、归还日方。

对此，伊东回应说：「虽然有很多问题我无法作出答复，但我愿意为冲绳的发展付出全力。」

随后，伊东对媒体表示：关于美军基地搬迁后的土地活用问题，冲绳的振兴方策是关键所在。政府将与当地民众进行协商沟通，促成冲绳的振兴。希望普天间机场早日实现搬迁，让基地原址为当地居民谋福利，在冲绳的发展中发挥重要的支柱作用。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌军对俄跨境作战已有两个月]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014602191000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014602191000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;乌军对俄跨境作战已有两个月&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 10 月 6 日，乌克兰军队对俄罗斯西部发起跨境作战已有两个月。乌军方称，截至 8 月下旬，已将约 1300 平方公里的区域和 100 个村落纳入掌控范围。

虽然俄军采取了反击行动，但即使过去了两个月，乌军仍然控制着库尔斯克州的部分地区，据信双方仍在这里持续激战。

在东部顿涅茨克州，乌军遭到俄军袭击，被迫撤退。 10 月 2 日，乌军宣布从激战区武赫莱达尔撤退。

另一方面，据信俄军将对波克罗夫斯克等要塞加大攻势，以夺取对整个顿涅茨克州的控制权。

乌克兰智库负责人、国家安全专家米哈伊洛·萨穆什在接受本台 NHK 采访时表示：「对俄罗斯而言，重要的是要在年底之前控制东部顿巴斯地区、获得政治意义上的成功。」

但该专家分析称，因乌方有着牢固的防线，而俄方没有足够的兵力和物资，「俄方今年年内掌控该地区的可能性不大」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[调查显示关于子女升学存在性别差异]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241006_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241006_04_1445658_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Survey shows parents have different hopes for children depending on gender&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一项民间机构就家长对子女上大学的想法进行的意识调查结果显示，家长们更希望女孩能留在家乡，而男孩能挣到较高年薪的倾向较为明显。

这项调查是由大型教育服务企业倍乐生公司和东京都内一个支援女子升学教育的非营利组织法人于今年 8 月进行的，日本全国 1800 多名初中和高中等学生的家长回答了提问。

调查结果显示，当被问及在子女上大学之际是否希望其留在家乡时，回答说「强烈希望」或「相对来说希望」的占比如下，就第一个孩子进行比较的话，男生的家长为 39%，女生的家长为 49%，女生高于男生。

另外，关于大学毕业后的工作和婚姻的看法，针对「希望子女能挣多少年薪」这一提问，回答说 600 万以上的占比如下，就第一个孩子进行比较的话，男生的家长为 80%，女生的家长为 52%。

此外，当被问到「高学历对婚姻有利吗」时，回答说「强烈认为」或「相对来说认为」的比率如下，关于男生为 66%，关于女生为 33%，前者是后者的 2 倍。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[烛光祈祷加沙停火的活动在东京举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241006_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241006_03_1445634_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese NGOs light candles in seeking a ceasefire in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 10 月 7 日，以色列与伊斯兰组织哈马斯在巴勒斯坦加沙地带开始交战，在战火即将持续一年之前，一个点亮烛光、祈求停战的活动在东京都内举行。这一活动由参与加沙地带援助活动的日本国内 6 个非政府组织在东京都港区的一座寺庙举行。

各个组织就改善儿童营养状况和提供心理咨询和护理等活动进行汇报之后，正在日本访问的加沙地带出身的医生伊泽尔丁·阿布埃莱什（音译）博士发表了演讲。

阿布埃莱什也以人权活动家身份开展有关活动，他指出：「加沙的人们在日常生活中面临着杀戮、破坏、被迫流离失所和饥饿，而世界正对此进行旁观。不应该旁观，而必须为阻止战争采取行动。」他呼吁尽快停火。

随后，参加者们聚集在由蜡烛形状的 LED 灯组成的「GAZA（加沙）」字样周围进行默哀，对因战火而丧生的遇难者进行了悼念，并祈祷停火。

一位大约 20 年前访问过加沙地带的女性说：「虽然能做到的事情只有提供捐款，但我认为必须为加沙做自己力所能及的事情。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「10・10 空袭」遇难者悼念仪式在那霸举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014601981000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014601981000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「10・10 空袭」遇难者悼念仪式在那霸举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 10 月 10 日是太平洋战争期间日本冲绳县等各地遭到美军密集空袭的「10・10 空袭」80 周年，在此之前，一个悼念遇难者的仪式在那霸市举行。

1944 年 10 月 10 日，冲绳县等各地遭到美军袭击，造成 1400 多人伤亡，那霸市的 90% 被大火烧毁。

10 月 5 日，一个悼念「10・10 空袭」以及之后的冲绳战役遇难者的仪式在那霸市若狭的一个纪念碑前举行，包括遇难者遗属在内的约 150 人参加了这一仪式。

与会者们首先进行了默哀，随后那霸市联合遗属会的仲岭盛雄表示：「我们要把哀悼战争死难者的诚挚之心传承给子子孙孙，为了让战争造成的悲惨灾难不再重演，我们将共享和平的珍贵。」

这之后，与会者在纪念碑前敬献鲜花，并静静地双手合十，悼念了遇难者。

当时 8 岁的照屋苗子表示：「空袭之后，四周化为一片鲜红的火海，除此之外什么都看不见，处于真不知道该如何描述的状况。战争真的是人间地狱，希望年轻人能努力避免战争的发生。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 10:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列媒体称以将重拳出击伊朗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014602201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014602201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列媒体称以将重拳出击伊朗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 1 日，伊朗对以色列发动大规模导弹袭击，对黎巴嫩伊斯兰教什叶派组织真主党的最高领袖遭杀害实施报复。对此，以色列多家媒体 5 日援引军方消息报道称，军方正在准备对抗措施，将「重拳出击」回击伊朗。

此外，另有以色列媒体 5 日报道称，美军中央司令部司令据信将访问以色列，就对抗措施进行协调。

以色列将采取何种对抗措施成为关注的焦点，紧张局势仍未缓和。

另一方面，以军对伊朗支持的真主党加大攻势，连日来，对黎巴嫩首都贝鲁特等地实施空袭，对南部重点地区和目标的地面进攻也有所升级。

10 月 7 日是以色列与伊斯兰组织哈马斯交战一周年，连日来，以军在巴勒斯坦加沙地带持续发动进攻。据当地媒体 5 日报道，以军的空袭造成 8 名无辜民众丧生。

当地衞生部门表示，迄今为止已有 4 万 1825 人丧生，伤亡人数仍在持续增加。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 10:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川县暴雨过去两周，灾民生活或受长期影响]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014601411000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014601411000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石川县暴雨过去两周，灾民生活或受长期影响&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 5 日，距离石川县能登地区遭受历史罕见的暴雨袭击已过去两周。

截至目前，已确认暴雨造成 14 人死亡。鉴于轮岛市一名 31 岁的女性失联，安全状况不明，警方和消防部门等持续进行搜寻工作。

此外，灾区民众的生活持续受到影响。

据北陆电力输配电公司消息，截至 4 日 15 时，轮岛市、珠洲市、能登町共计 700 多户停电，部分地区受山体滑坡等因素影响，恢复作业困难重重，何时能够全面解决停电问题尚不得而知。

此外，据石川县政府透露，截至 4 日 15 时，轮岛市、珠洲市、能登町共有 1684 户家庭停水，大雨引发的山体滑坡导致净水厂受损严重，部分地区的供水预计需要数月时间才能恢复。

在灾区，民众的生活或将受到长期影响，令人担忧。鉴于恢复和重建需要时间，持续支援必不可少。</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[横田 Megumi 已 60 岁，家属呼吁尽早救出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241005_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241005_03_1445441_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Mother of woman abducted by N.Korea rallies ahead of daughter's birthday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;47 年前，新潟市初中一年级学生横田 Megumi 在放学回家途中遭北朝鲜绑架。10 月 5 日，横田迎来了 60 岁生日。

4 日晚，横田的母亲、现年 88 岁的早纪江出席了由支援团体等在东京文京区召开的集会。她说：「47 年是一段无法言说的漫长岁月，是关乎人一生的悠长时光。女儿没有做错任何事，却被北朝鲜带走，尚未归家，已经过无法想象的时间。」她要求尽早救出全部绑架受害者。

此外，横田的弟弟、绑架受害者家属会代表横田拓也，结合日本首相石破茂在此前自民党总裁选举中提出的在东京和北朝鲜平壤互设联络办公室、建立交涉机制表示：「在北朝鲜，绑架受害者受到严格控制。设立联络办公室是基于北朝鲜声称不知道这些受害者在哪里的虚假前提。这单纯成为北朝鲜拖延时间、应付了事的帮凶。」他以此重申了家属会的反对立场。</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄军猛攻顿涅茨克州要塞，乌军年底前或被迫撤退]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014601381000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014601381000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄军猛攻顿涅茨克州要塞，乌军年底前或被迫撤退&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在入侵乌克兰的俄罗斯军队对乌克兰东部顿涅茨克州进行猛攻。俄罗斯国防部 3 日宣布，俄军已经控制了与乌军持续激战的武赫莱达尔，并正在其以北约 80 公里处，继续对战略要塞波克罗斯克展开猛烈攻势。

波克罗斯克的官员 4 日对乌克兰媒体表示，俄军已经逼近距离本地仅有约 7 公里之处。他还指出，俄军正以波克罗斯克的能源相关设施等为目标持续进行打击，80% 左右的重要基础设施已遭到破坏。他表示，敌人正在将我们置于断电断水的境地。

截至一个半月前，共有 4 万 8000 多人居住在波克罗斯克，但在当地政府的呼吁下，居民相继疏散，目前，居住人口已经减少至 1 万 3000 多人。

4 日，一名分析乌克兰局势的爱沙尼亚军方情报机构的干部表示，「如果俄军的攻势照此持续下去的话，乌克兰军队可能在年底前被迫撤出波克罗斯克。」</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自衞队运输机将逗留在黎巴嫩的日本人等撤离至约旦]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014601461000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014601461000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;自衞队运输机将逗留在黎巴嫩的日本人等撤离至约旦&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在黎巴嫩局势日趋紧张的情况下，日本防衞省公布，10 月 4 日晚，自衞队运输机将逗留在当地并希望撤离的日本人和法国人等 16 人运送至周边国家约旦。 

为将逗留在黎巴嫩的约 50 名日本人等撤离至国外，日本政府 3 日派出的两架航空自衞队运输机已经于日本时间 4 日上午抵达周边国家约旦。 

据防衞省消息，在接到防衞大臣中谷元的命令后，其中一架飞机飞抵黎巴嫩首都贝鲁特的机场，将希望撤离的 11 名日本人和 1 名外籍家属以及 4 名法国人共 16 人日本时间 21 时前运抵约旦。

防衞省决定，将继续让运输机在约旦等地待命，以便做好准备，今后也能运送日本人等撤离。</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中东局势持续紧张，以色列如何回应成焦点]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241005_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241005_N02_1445369_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel intensifies strikes against Hezbollah&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 1 日，伊朗对以色列发动大规模导弹袭击，以此报复伊朗支持的黎巴嫩伊斯兰教什叶派组织真主党最高领导人被杀等。对此，以色列准备采取对抗措施。

如果以色列采取对抗措施，可能导致双方的相互攻击进一步加剧，以方将如何回应成为备受关注的焦点。

与此同时，以军在黎巴嫩加大了对真主党的攻势，连日来对首都贝鲁特等地区发起空袭。此外，在南部地区也已开始发起地面进攻，外界认为，以军与真主党之间的战斗正日趋激烈。

以军 4 日主张，真主党已向以色列境内发射了约 100 枚火箭弹等，与此同时，以军目前也已对真主党基地和武器库等 2000 多个目标发起攻击，歼灭约 250 名武装分子。

真主党方面也表示，向以方发射了炮弹等，造成多人伤亡。

随着局势恶化，黎巴嫩已有近 120 万人被迫逃离避难。联合国 4 日透露，黎巴嫩政府设立的约 900 处避难所基本已无法容纳更多难民，黎巴嫩的人道主义危机正在加剧。</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂发表施政演说，恢复民众对政治的信赖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_14_1445298_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese Prime Minister Ishiba vows to earn public understanding and empathy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 10 月 4 日下午，在众参两院全体会议上发表了就任后的首次施政演说。

石破首相首先表示：「我将全身心地守护日本以及日本的未来，重新获得因政治资金问题而失去的民众对政治的信赖，在民众认同和共情的情况下，重新打造出安全、安心、富庶的日本。」

关于外交和安全领域，石破指出，俄罗斯入侵乌克兰以及中东局势等导致国际社会出现撕裂，对立进一步加剧。我们将以日美同盟为主轴，增加友好国家和志同道合的国家，致力于实现日本的和平与地区的稳定。

关于对华关系，他表示，日本应该坚持的主张，我们会坚持。同时，在共同面对的诸多问题上，我们愿意通过双方的努力，打造可以合作的「建设性、稳定的关系」。

在经济政策方面，石破表示，将使摆脱通货紧缩的局面变得更加稳固，创造一个能够抵御危机的经济和财政体制，使工资涨幅超过物价上涨的部分，争取在 2020 年代内，将最低工资提高到全国平均 1500 日元的水平。

在谈到振兴地方的问题时，他表示：「地方才是增长的主角」，将争取在当初预算的基础上，使振兴地方的拨款金额实现翻番。

关于防灾领域，石破表示，将从根本上增加内阁府防灾专项预算，增加人员配备，为成立设有主管大臣的防灾厅，推进相关筹备工作。</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>