<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本多地持续高温天气，需预防中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_04_1552172_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dangerous heat continues across Japan on Sunday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅称，7 月 27 日，本州一带仍被高气压笼罩，大范围地区天气晴朗，气温持续上升。

27 日，预计各地白天的最高气温如下：兵库县丰冈市 39 度，京都市 38 度，两地将出现危险性高温天气；前桥市、埼玉市、甲府市、福井市、大阪市、鸟取市等地 37 度；富山市、奈良市、高松市、山口市、福冈市、长崎市、佐贺市等地 36 度；东京都中心地带、仙台市、长野市、名古屋市、冈山市等地 35 度。

由于连日酷暑，因中暑而被送医救治的人不断增多，接连出现中暑后死亡的情况。请合理使用空调等保持凉爽环境，及时补充水分和盐分，在户外工作时多休息，采取周全的防暑措施。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国倡议成立世界人工智能合作组织</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_05_1552078_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China proposes setting up global AI organization&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国正在致力于人工智能（AI）的开发和普及，中国国务院总理李强在 7 月 26 日于上海开幕的有关人工智能的会议上致词时表明，中国政府倡议成立人工智能领域的国际性合作组织。

据中国外交部报道，李强表示，要坚持统筹人工智能的发展和安全，在此之上，他说：「要加强各国对接协调，推动早日形成具有广泛共识的人工智能全球治理框架和规则。」

李强没有透露创设该组织的时期和具体细节，但新华社报道称，初步考虑总部设在上海，新华社还表示，中方欢迎各国积极参与该组织的筹备工作。

当前，以美国和中国为中心，各国在人工智能领域的研发竞争如火如荼，据观察，中国似乎有意在国际规则的制定等方面掌握主导权。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾举行立委大罢免公投，所有罢免均不成立</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_01_1552053_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan move to recall 24 Kuomintang lawmakers fails&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 26 日，台湾举行「大罢免」公投，就是否罢免被视为「亲中派」的最大在野党国民党的 24 名立委问信于民。公投结果显示，这 24 名立委的罢免均不成立。

在台湾立法院，最大在野党国民党拥有 52 个议席，占立法院 113 席的近一半。国民党与其他在野党联手，推动立法院削减包括防务费在内的预算等，使得议席数未过半的执政党民进党的赖清德总统，在政权运营方面面临困难。

在此背景下，台湾各地市民团体以国民党为大陆扩大在台影响力的渗透行动提供帮助为由，提出罢免 24 名国民党立委，就是否罢免上述立委问信于民的全民公投于 26 日举行。

据台湾中央选举委员会公布，开票结果显示，在这 24 名立委的选区，反对票均多于支持票，罢免均不成立。

这意味着选民接受在野党在立法院占多数席位的事实，对赖清德总统而言，是一个沉重打击。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称泰国和柬埔寨同意启动停火谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_03_1552118_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says Thailand and Cambodia agree to ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在泰国和柬埔寨存在主权争议的边境地区，7 月 24 日以来，两国军队持续爆发武装冲突，截至目前双方死亡人数已超过 30 人。针对两国冲突，美国总统特朗普 26 日在社交媒体上发文透露，他已与柬埔寨首相和泰国代理总理取得联系，要求双方停火。

特朗普称：「两国已同意立即会晤，迅速停火，并实现和平。在和平到来之际，我期待与两国分别达成贸易协议。」他以此表示，两国已同意启动停火谈判。

泰国代理总理普坦 27 日凌晨在社交媒体上发文称，「泰国已表达了原则上同意停火的意愿」。柬埔寨首相洪玛奈 27 日上午在其社交媒体上发文称，「我已向特朗普总统明确表示，柬埔寨同意两国军队立即无条件停火的提议」，并透露已指示相关部长推进谈判。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤泽称将敦促美方发布下调关税的行政令</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250727_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250727_02_1552068_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's trade negotiator to urge Trump to sign executive orders to cut tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日美关税谈判达成协议后，日本经济再生担当大臣赤泽亮正 7 月 26 日晚做客本台新闻节目时表示，将敦促美方尽快签署下调关税所需的行政令。

赤泽在节目中回顾了日美达成协议时自己与特朗普总统会谈的情形。他表示：「特朗普总统擅长穷追不舍，如果我们保持沉默，就等于认输。我举手几十次，反复问道，总统先生，我能再问一下吗？」

关于协议内容，赤泽强调了取得的成果，称「成功地让关税降低了 10%，避免了约 10 万亿日元的损失」。

在经济安全领域的合作方面，日本国际协力银行（JBIC）等政府背景的金融机构对美出资、融资及融资担保的最大规模将可达到 5500 亿美元。对此，赤泽认为其中出资比例为 1% 或 2%，并表示「可能的话，希望在特朗普总统任期内实现」。

此外，赤泽还表示：「我们现在要做的不是制定共同文件，而是促使美方发布下调关税的行政令。」</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破称将不带私心继续履行职责</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_11_1552090_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba expresses intention to implement tariff deal with US without fail&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 7 月 26 日接受本台记者独家专访时表示，将切实落实日美关税谈判达成的协议，并全力扶持国内产业。

针对自民党内反对其留任的呼声，石破表示：「国家利益至高无上。如果只考虑我自己的话，应该有多种选择，但作为最高行政负责人，必须先公后私。」

他还说，「为了国民，为了国家的未来，我将不带任何私心，舍己为公」，从而强调将继续致力于解决政策课题，履行职责。

自民党定于 28 日召开参众两院议员恳谈会，预计届时将就石破的去留问题以及如何覆盘参议院选举等问题交换意见。</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本女性平均寿命 87.13 岁 40 年蝉联榜首</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250725_19_1551636_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese women top life expectancy list for 40th straight year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动省公布的数据显示，2024 年日本女性平均寿命为 87.13 岁，男性为 81.09 岁。与 2023 年相比，女性的平均寿命略微下降 0.01 岁，男性则与前一年持平。

在全球公布平均寿命的国家中，日本女性平均寿命连续 40 年居于首位，男性则排名第六，位于瑞典、瑞士、挪威等国之后。

新冠疫情曾一度导致日本国内因感染而死亡的人数增加，平均寿命整体下降，但 2023 年，日本男女平均寿命时隔 3 年均出现回升。

厚生劳动省指出：「虽然 2024 年的平均寿命数据与前一年大致持平，但从长期趋势来看，得益于生活环境、医疗水平以及国民健康意识的增强等，日本人的平均寿命处于持续增长的趋势。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日航客机失事 40 年祭前一失去父亲男子发布视频</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_05_1551747_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Son of 1985 JAL crash victim releases anime to pass on memory&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;造成 520 人遇难的日本航空公司的巨型客机坠毁事故发生后，今年 8 月 12 日将迎来 40 周年祭，在此之前，一位因这一事故而失去父亲的男子从 7 月 25 日起公开发布了自己制作的一段视频，他希望借此将此次事故介绍给下一代人。

发布这段视频的男子名叫山本昌由，其父亲、当年 49 岁的山本谦二在这次事故中遇难。

视频根据山本昌由自己绘制的漫画，使用生成式人工智能制作而成，并发布在社交媒体上。

这段长约 1 分钟的视频讲述了一位在事故中失去了亲人的女子和她的两个孩子的故事。视频介绍了飞机坠毁在山里、等待救援花费了漫长的时间，以及失去亲人的遗属们长年来坚持登山、慰藉遇难者在天之灵的情况。

在视频最后，孩子问道：「这样的悲惨事故不会再发生了吧？」女子回答说：「这完全取决于我们。」这一回答传递了不应该因时间而忘记事故的心愿。

此外，山本昌由还发布了利用生成式人工智能，将父亲山本谦二和包括自己在内的三个兄弟姐妹的家庭照片转换为动画的视频。今后，他还计划接受遇难者遗属提供的照片并将其制作成视频。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗与英法德就核开发问题谈判，对立仍难消</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_N01_1551782_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran and Europe hold nuclear talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗于 7 月 25 日在土耳其伊斯坦布尔，与英国、法国、德国三国就核开发问题举行了副外长级谈判。

据报道，针对伊朗在铀浓缩活动等坚持不妥协立场，英法德三国表示，有可能启动针对伊朗的「快速恢复制裁」机制，重启 2015 年因「伊核协议」而解除的联合国制裁。如果处于暂停状态的伊朗与美国的核谈判于 8 月底前未能达成新协议，英法德三国计划启动该机制。

虽然此次谈判细节尚未公布，但伊朗副外长加里巴巴迪在社交媒体上表示，伊朗就快速恢复制裁机制，「阐明了原则性立场」，与会各国在此基础上同意继续谈判。

据路透社 7 月 24 日报道，英法德三国正考虑将启动快速恢复制裁机制的期限延后，条件包括伊朗需全面配合国际原子能机构（IAEA）的核查工作，并就部分去向不明的高浓缩铀作出说明。有观点认为，英法德三国在此次谈判中要求伊朗作出让步。

然而，此次谈判是否取得具体进展尚不明朗，对立能否得到化解，前景仍难预测。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰柬边境冲突持续导致平民伤亡增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_03_1551735_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Cambodia accuses Thailand of U-turn on proposed ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在泰国与柬埔寨存在主权争议的边境地区，自 7 月 24 日起，两国军队之间持续发生武装冲突，双方 25 日也进行了相互攻击，导致平民伤亡不断增加。

泰国衞生部等部门称，柬埔寨发动的袭击已造成包括当地居民在内的至少 14 人死亡，40 多人受伤。另一方面，柬埔寨国防部发言人 26 日上午公布，来自泰国军队的攻击迄今为止已造成 13 人死亡，其中 5 人为士兵，8 人为平民，另外有数十人受伤。

东盟轮值主席国马来西亚总理安瓦尔 24 日向泰柬两国首脑发出呼吁，敦促双方立即停火。对此，柬埔寨首相洪玛奈 25 日在其社交媒体账号上发帖称：「我已明确表示接受停火方案。泰方也表示同意停火方案，但后来却撤回了。」

另一方面，泰国外交部在社交媒体上表示「有意同意并考虑停火」，但同时也谴责说，来自柬埔寨的袭击仍在持续。

在边境地区各地，双方仍在相互发动攻击，目前的形势显示，估计事态还难以平息。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本拟放宽大学留学生招收上限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_01_1551780_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan plans to raise cap on international students in higher education&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科学省根据大学规模等条件，对于每所大学包括留学生在内的可招收学生人数设置有上限。一旦超额，该大学将面临补助金减少等惩罚措施。然而，为了提高国际竞争力，文部科学省决定放宽招生上限，以便大学能够招收到比以往更多的留学生。

具体内容包括，文部科学省将接受大学申请，并审查其是否具备完善合理的留学生管理体制等。如果获得批准，该大学可将本科招生上限提高 5%。

此外，即使招收上限获调升，文部科学省仍将核实该大学是否从多样地区合理招收留学生。

文部科学省计划最早于今年秋季起受理大学的相关申请，并争取在 2026 学年开始实施。

文部科学省表示：「希望通过接收来自海外的优秀留学生，提升日本学生的全球应对能力，促进大学的发展。」</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经团联会长高度评价日美关税谈判达成协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250726_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250726_02_1551784_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Keidanren calls for effective measures following Japan-US trade deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济团体联合会会长筒井义信对日美关于美国关税措施的谈判达成协议一事给予了高度评价，并表示将敦请日本政府采取适当的经济对策。

日本经济团体联合会 7 月 25 日在长野县轻井泽町举行夏季论坛，并归总了一份总结文件，指出应该确立一个不过度依赖美国或中国的自主国家，以便在人口不断减少的情况下也能实现可持续增长。该文件已递交给日本首相石破茂。

会后，经团联会长筒井举行新闻发布会时表示：「受到关税政策带来的外部压力，我们强烈地意识到需要构建一个不依赖美国和中国的、具有韧性的经济结构。我们必须建立一个分散型的网络。」

此外，筒井还对日美关于美国关税措施的谈判达成协议一事给予了高度评价，并指出：「15% 的关税确实会对经济产生影响。我也听到一些意见认为，其负面影响将主要体现在制造业，前景难以预测。」他表示将敦请政府采取适当的经济对策。</description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何安全使用空调④室内机的检查要点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250725_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何安全使用空调④室内机的检查要点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空调已成为夏季预防中暑的必需品。然而，因空调使用方法不当而导致的事故连年不断。本系列介绍空调事故的常见原因和防患于未然的检查要点等。本期就来详细说明一下检查要点。    

首先，空调的室内机请使用专用插座。专用插座通常在墙壁的上方，插孔只有一个。如果使用墙壁下方的普通插座为空调供电，则可能因为耗电量过大，导致断路器跳闸。

另外，请确认电源插头在专用插座上是否插牢。如果有缝隙，就可能积聚灰尘，导致起火。此外，延长线插座可能会异常发热或起火，所以请勿使用。除此以外，还请按照使用说明书，经常清洗室内机的内部。
（以上是截至 2025 年 6 月 26 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国将承认巴勒斯坦为国家</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250725_06_1551514_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;France to recognize State of Palestine at UN assembly in September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法国总统马克龙透露，已决定承认巴勒斯坦为国家，他打算在今年 9 月召开的联合国大会上正式宣布这一决定。

法国总统马克龙 7 月 24 日在社交媒体上发文称，法国国民希望中东实现和平，有责任证明实现和平是可能的，他宣布已决定承认巴勒斯坦为国家。在此之上，马克龙表示，他将于今年 9 月在美国纽约召开的联合国大会上正式宣布这一决定。

迄今为止，欧美主要国家和日本均未承认巴勒斯坦为国家，如果法国予以承认，将是七国集团中首个承认巴勒斯坦国的国家。目前，以色列仍在加沙地带发动猛烈攻击，据观察，法国有意通过以色列和巴勒斯坦两国共存来营造和平氛围。

另一方面，以色列总理内塔尼亚胡 24 日在社交媒体上发文，强烈谴责马克龙的决定。内塔尼亚胡称，巴勒斯坦国不会与以色列和平共处，反而会将以色列推向毁灭的深渊。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小池百合子向古特雷斯提议 UN 部分职能迁至东京</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250725_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;小池百合子向古特雷斯提议 UN 部分职能迁至东京&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京都知事小池百合子 7 月 24 日在纽约联合国总部与联合国秘书长古特雷斯举行了会谈。小池提议，可以将联合国（UN）的部分职能迁至东京。

会谈结束后，小池知事在接受媒体采访时说：「我向秘书长表示，东京可以为联合国的各种活动提供支持。」 她透露，在会谈中向古特雷斯提议可以将联合国的部分职能迁至东京，并强调了东京在生活方面的优势，例如治安良好、日元贬值使得物价与国外相比相对较低等，但双方并未就哪家联合国机构可搬迁到东京等具体问题开展讨论。

根据小池知事的介绍，古特雷斯在会谈中回应称：「我们已收到来自世界多个地区的合作意向。」

在今年 6 月举行的东京都议会例会上，小池知事曾发言提议，可以把联合国安理会、世界衞生组织（WHO）或经济合作与发展组织（OECD）的职能迁至东京，从而改变外交格局、掌握国际主导权。

如今，联合国备受美国特朗普政府的压力，正致力于大幅削减人力成本等。例如，联合国人口基金（UNFPA）的部分机关已开始从物价和人力成本较高的纽约搬迁到肯尼亚首都内罗毕。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风「竹节草」或迫近冲绳，气象部门呼吁居民保持警惕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250725_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台风「竹节草」或迫近冲绳，气象部门呼吁居民保持警惕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;预计今年第 8 号台风「竹节草」从 7 月 25 日夜晚起接近日本冲绳地区。气象台提醒民众对强风、大浪、落雷、龙卷风等飙风保持高度警惕。

受台风等的影响，除奄美地区之外的鹿儿岛县其他地区 25 日深夜至 26 日深夜或将出现线状雨带，发生灾害的风险可能急剧上升，当地居民需加强防范。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都祇园祭后祭「山𫓴巡行」 11 辆花车浩荡巡游</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_19_1551320_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Decorated float parade held at Kyoto's Gion Festival&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「祇园祭」是京都夏日的一道亮丽风景线，7 月 24 日，祇园祭举办了后祭的「山𫓴巡行」。

祇园祭是日本三大节日活动之一，相传起源于平安时代的一项驱瘟避疫的祭祀活动。

祇园祭后祭的「山𫓴巡行」于上午 9 时 30 分开始，11 辆山𫓴花车从京都市中心的乌丸御池十字路口顺次出发，最前面的「桥弁庆山」花车再现了弁庆与牛若丸在桥上厮杀的场景。

花车在祗园音乐的伴奏下沿着大马路行进，到了十字路口，拉车的男子们在巨大的车轮下铺满竹片，一边洒水，一边让花车完成 90 度大回转，这被称为「辻回」。当男子们大声吆喝着为花车调转方向时，沿途的人们也报以热烈的掌声。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何安全使用空调③事故案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250725_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何安全使用空调③事故案例&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空调俨然已成为夏季预防中暑的必需品。然而，因空调使用方法不当而导致的事故连年不断。本系列介绍空调事故的常见原因和防患于未然的检查要点等。本期介绍事故案例。

据产品评估技术基础机构（NITE）介绍，2022 年 12 月，埼玉县发生一起事故，空调室内机附近起火，烧毁了周围的墙壁等。这是有人为了延长空调的电源线，将其从中间切断并连接到另一根电线上，导致连接处接触不良引发的火灾。另外，空调电源插头插到延长线上也有可能导致异常发热而引发火灾。使用说明书上明确禁止上述用法。

此外，放置在室外机附近的易燃物品起火导致室外机燃烧的事故也时有发生。

（以上是截至 2025 年 6 月 25 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔外长：维持与美中的关系平衡至关重要</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014873591000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014873591000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;厄瓜多尔外长：维持与美中的关系平衡至关重要&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;厄瓜多尔外交和移民事务部长索墨费尔德访问日本，并于 7 月 24 日在东京接受了本台 NHK 的独家采访。她是今年实现连任的诺沃亚总统的内阁中首位访问日本的内阁成员。

索墨费尔德在采访中谈到厄瓜多尔的对美关系和对中关系时表示：「为了增加投资和贸易，厄瓜多尔需要与主要市场保持关系，首先是美国，其次是中国。」她还称：「维持来自美国和中国的支援并保持平衡对我们国家的发展来说是很有必要的。」

厄瓜多尔总统诺沃亚在获得连任前，曾于今年 3 月访问美国，与特朗普总统举行了会谈，6 月又访问中国，与中国国家主席习近平举行会谈等，厄美、厄中都保持着良好的双边关系。

谈及厄瓜多尔与日本的关系，索墨费尔德称厄瓜多尔与日本的外交关系有 100 多年的历史，并表示：「希望扩大两国合作领域，吸引日本企业的投资，不仅向公共部门，也向民间企业展示厄瓜多尔作为投资地所具有的魅力。」</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府加速推进 TICAD 准备工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_RS27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_RS27_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本政府加速推进 TICAD 准备工作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府于 7 月 24 日在首相官邸举行了非洲开发会议（TICAD）的筹备会议。非洲开发会议是由日本政府主导的国际会议，每三年与非洲国家共同举办一次。今年的会议定于 8 月 20 日起在神奈川县横滨市举行，为期三天。

筹备会议确认，今年将就「民间主导的可持续增长」、「青年与女性」等议题进行讨论。另外，鉴于非洲国家占联合国成员国的四分之一，并作为「全球南方」的成员不断彰显存在感，因此将加速推进相关准备工作，充分发挥非洲的活力，以期出台有利于日本和非洲共同繁荣的措施。

考虑到中国、俄罗斯等不断加强与非洲的关系，日本政府计划通过提供符合非洲当地需求的支持，维护和加强国际秩序。

日本内阁官房副长官橘庆一郎在会议上表示，非洲是一个有望实现蓬勃发展的地区，但也面临着各种挑战。希望借助非洲开发会议推动日本企业增加投资，实现更加包容且负责的全球治理。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
