<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿波舞庆典活动按原计划在德岛市拉开帷幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240812_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;阿波舞庆典活动按原计划在德岛市拉开帷幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本气象厅发布「南海海槽地震临时信息」的情况下，一年一度的阿波舞庆典活动仍按原计划于 8 月 11 日在德岛县德岛市拉开帷幕。

活动首日，舞蹈公演在室内剧场举行。为了应对突然发生地震的情况，剧场在大屏幕上打出了标示避难路径等的避难导航图，剧场出入口也贴有相同的避难导航图，以满足到场观众的不时之需。

参加舞蹈公演的共有约 600 名舞者，他们都来自被称为「有名连」的高水平舞蹈团队。应和着大鼓、竹笛的音乐节奏，舞者们表演了整齐划一的优美舞蹈。

一名来自茨城县的 50 多岁的女游客表示，尽管有些担心突然发生大地震，但仍然满怀期待地前来观赏阿波舞。今天的公演非常精彩，充分感受到了舞者的满腔热情。

一名女舞者表示，上台的时候有些紧张，但发挥出了平时训练的最好水平，非常高兴。为了应对大地震，事先已经背熟了避难导航图。

今年的阿波舞庆典活动截至 15 日。12 日至 15 日，舞者们都将在户外表演精彩的舞蹈。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[因地震推迟的「20 岁集会」在能登町举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;因地震推迟的「20 岁集会」在能登町举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;原定于 2024 年 1 月 7 日在石川县能登町举行的「20 岁集会」因能登半岛地震而推迟。8 月 11 日，活动在能登町政府举行，2023 财年满 20 岁的约 90 名青年到场参加。

四方悠雅和桥本枫香代表参加者宣誓称：「今年的大地震让我们感到不安，但我们将切实意识到自己已经长大成人，担负起成年人的责任，携起手来，为实现灾后复兴而努力。」

能登町政府表示，地震给当地经济带来重创，担心与震前相比会有更多年轻人远走他乡，造成能登町人口进一步减少。

现住东京、回来参加活动的一位女性表示：「这是我 5 个月以来第一次回到家乡，复兴进展似乎并不明显。商店没了，留在这里生活变得越来越难了。」

能登町町长大森凡世表示：「我感到地震让人口减少的速度加快了 5 年左右。我们会通过充实育儿支援措施等方式，为维持居民人数付出比以往更大的努力。」</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台风「玛莉亚」在日本东北引发持续降雨天气]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台风「玛莉亚」在日本东北引发持续降雨天气&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅发布消息称，今年第 5 号台风「玛莉亚」于 8 月 12 日早上 8 时 30 分左右在岩手县大船渡市附近登陆后，正在横贯东北地区。

在以秋田县为主的日本海沿岸地区，雨云正在集结。岩手县等东北的太平洋沿岸地区出现了持续降雨天气。岩手县部分地区截至 12 日 16 时的 48 小时降雨量创下了气象厅开始统计以来的历史纪录，例如，久慈市下户锁地区 480 毫米，大槌町 312.5 毫米，久慈市山形地区 283 毫米。

连续降雨使岩手县发生地质灾害的危险性增高，部分地区已发布警戒级别第二高的「地质灾害警戒信息」，部分河流已经涨过泛滥危险水位。

正在横贯东北地区的台风「玛莉亚」风势在逐步减弱，预计最晚在 13 日就会在日本海上空转变为热带低气压。其后，预计东北的日本海沿岸地区会出现较强降雨。

关于截至 13 日中午的 24 小时降雨量最大预估值，东北的太平洋沿岸地区以及日本海沿岸地区都为 200 毫米。截至 14 日中午，东北的日本海沿岸地区则为 150 毫米，太平洋沿岸地区为 80 毫米。

气象厅呼吁公众预防地质灾害以及河流涨水、河流泛滥、洼地浸水所引发的灾害，对强风和大浪提高警惕。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌军越境作战或使用了欧美提供的战车]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_07_1427840_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Western allies reportedly not urging Ukraine to limit weapons use in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰军队的对俄越境作战仍在继续，据认为，欧美向乌提供的战车被用到了战场。部分媒体报道称，一直以来，欧美对自己生产的武器被用于俄罗斯境内战场采取了限制措施，但本次却予以了认可。

乌克兰军队自 8 月 6 日起在俄罗斯西部库尔斯克州实施越境作战。对此，泽连斯基总统 10 日称，「乌克兰正在证明能够以何种方式对侵略者施压」，他表示，越境作战是为了向俄罗斯施加压力，为收复领土创造条件。

关于乌军的越境作战，俄罗斯国防部 11 日强调俄军摧毁了美国制造的装甲车等。欧美向乌军提供的战车据信被用到了俄罗斯境内战场。

一直以来，欧美限制乌军在俄方境内使用欧美产武器，认为这样做会造成与俄罗斯之间的紧张局势升级等。但政治新闻网站「POLITICO」报道称，「没有迹象表明欧美向乌克兰施加了压力」，认为欧美本次开了绿灯。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈西娜辞职满一周，孟加拉治安状况堪忧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_10_1427871_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Security in Bangladesh unstable a week after prime minister resigns&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;截至 8 月 12 日，孟加拉国总理哈西娜被迫辞职过去了整整一个星期。在首都达卡，示威活动的主力军、学生在为斗争取得胜利而喜悦，同时对治安状况恶化的担忧也日益严重。

进入 7 月以后，孟加拉国许多地区都爆发了以学生为主的示威游行活动，反对公职配额制度。示威者与警方发生冲突，导致 300 多人丧生。推行强权政治的哈西娜总理被迫于 8 月 5 日辞职。

11 日，数百名学生继续在达卡举行示威游行活动。其中，一名男学生表示：「我们要求驱逐亲哈西娜政权的所有相关者。」一名女学生说：「如果新政权仍企图打压市民，我们会不断举行抗议活动。」一些学生还在建筑的墙壁上作画，有的对哈西娜政权倒台表达喜悦之情，有的对在警方镇压中丧生的人表示哀悼。

孟加拉国 8 日成立了临时政府，由诺贝尔和平奖得主穆罕默德・尤努斯担任首席顾问。由于警方担心遭到市民的报复，一些警察机构已经瘫痪，从而引发了对治安状况恶化的担忧。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本奥运创佳绩，代表团团长总结成果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本奥运创佳绩，代表团团长总结成果&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴黎奥运会最后一天 8 月 11 日的上午，日本代表团团长尾县贡等人在巴黎主新闻中心召开新闻发布会，对日本代表团本次的参赛情况进行了总结。

日本本次获得的金牌数以及奖牌数均创下在境外奥运中的最佳战绩。对此，尾县团长表示：「全力投入比赛，让更多的人感受到奥运和体育的魅力，这是我们的大目标。在此目标下，选手们摘取了一枚又一枚的奖牌，切切实实地付出了努力。」尾县对选手们的表现给予了高度评价。

尾县认为，取得成果的主要原因包括：在选手的培养和强化训练方面，与竞技团体、体育厅、管辖强化训练基地设施的日本体育振兴中心加强合作；教练和运动员通过各种比赛和横向交流，分享诀窍和经验。

负责选手强化训练的副团长井上康生说：「我们将基于本次的经验，听取意见和建议，为洛杉矶奥运会做准备。尽早做好准备工作能为进一步取得佳绩奠定基础。」他表示，在强化训练和解决既有问题等方面，今后将进一步摸索、探讨。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为期 17 天的巴黎奥运会闭幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_06_1427848_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Curtain falls on Paris Olympics with handoff to Los Angeles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 11 日晚，巴黎奥运会闭幕式在法兰西体育场举行。来自世界各地的体育健儿为期 17 天的比拼落下帷幕。

闭幕式开始后，首先由各国及地区的旗手入场，然后全体运动员一起入场。日本奥运代表团的旗手为北口榛花和半井重幸。北口榛花夺得女子标枪比赛的金牌，半井重幸在奥运会新设项目霹雳舞比赛中获得男子组第 4 名。

闭幕式播放了比赛精彩片段的剪辑视频，并举行了奥林匹克会旗交接仪式，会旗转交到了 2028 年洛杉矶奥运会有关负责人的手中。作为一项表演节目，好莱坞著名影星汤姆・克鲁斯从体育场的屋顶从天而降，降落在了闭幕式舞台上，引发了观众们的阵阵欢呼。

在本届奥运会的游泳项目中共夺得 4 枚金牌的法国运动员莱昂・马尔尚手持奥运圣火火种灯进入会场，国际奥委会主席巴赫在发表闭幕式致辞后熄灭了圣火。

闭幕式历时 3 个多小时，于 12 日凌晨零时过后结束。巴黎残奥会将于 28 日开幕。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本获 45 枚奖牌，创境外奥运奖牌数纪录]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546661000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546661000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本获 45 枚奖牌，创境外奥运奖牌数纪录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴黎奥运会闭幕式于日本时间 8 月 12 日举行，会旗交接给下一届举办城市美国洛杉矶，为期 17 天的巴黎奥运会落下帷幕。

比赛的最后一天 11 日，日本队摘得摔跤项目两枚金牌。

在男子自由式摔跤 65 公斤级决赛中，首次参加奥运会的清冈幸大郎击败世界排名第二的伊朗选手夺得金牌。这是继上届东京奥运会上乙黑拓斗之后，日本运动员再次摘得该重量级比赛的桂冠。

在女子 76 公斤级比赛中，同样是首次参加奥运会的镜优翔战胜了美国选手夺取金牌。这是日本运动员首次在女子摔跤最高重量级比赛中获得金牌。

日本队在最后一天的比赛中获得两枚金牌，本届奥运会总共摘得 45 枚奖牌，其中，金牌 20 枚、银牌 12 枚、铜牌 13 枚，奖牌总数排名世界第六，创下在境外参加奥运会所获得的最多奖牌纪录。如果包括在日本举办的奥运会在内，最高纪录是上一届东京奥运会的 58 枚。

日本获得的金牌数量仅次于美国和中国，位居第三，达到了日本奥委会赛前设定的 20 枚金牌的目标。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以军空袭学校，联合国安理会将举办紧急会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240811_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240811_08_1427646_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN Security Council to hold emergency meeting on Gaza school strike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军 8 月 11 日面向加沙地带南部汗尤尼斯的部分地区发布新的通告称，哈马斯的组织成员正在当地展开活动，因此要求居民进行撤离。

发布通告的地区位于以军为保障民众安全避难而划定的「人道主义区」内。11 日于当地拍摄的视频显示，居民将自家财产等装上汽车或驴车后前往其他地区。

联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）主任专员拉扎里尼 11 日在社交平台上发言称，短短几天内有超过 7 万 5000 名民众被迫离家避难，加沙地带的居民已经没有可避难的地方。

另一方面，以军曾针对加沙地带北部加沙市的学校实施了空袭，据当地媒体的报道，空袭共造成校内 100 多人死亡。就此，国际社会纷纷进行了谴责，但以军公布称，该校是哈马斯的据点，空袭成功歼灭了 19 名组织成员。

据联合国外交人员的信息，针对以军空袭学校一事，联合国安理会最快将于 13 日举办紧急会议，目前正在进行调整。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[扎波罗热核电站站区起火，乌俄双方相互指责]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_09_1427843_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fire breaks out at Zaporizhzhia nuclear plant, IAEA says no impact on safety&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 8 月 11 日在社交媒体上发布了一段视频，视频显示，俄军占领的乌南部扎波罗热核电站站区内冒出滚滚浓烟。 泽连斯基称，「是俄罗斯侵略者实施了纵火」。

泽连斯基表示，辐射值处于正常范围，但他指出，「只要核电站由俄罗斯恐怖分子控制，情况就不可能正常」，呼吁将核电站交还乌克兰管理。

另一方面，占领核电站的俄罗斯表示，大火已被扑灭，在此之上，俄方称，火灾是由乌克兰无人机袭击引起的。

此外，国际原子能机构（IAEA）也在社交媒体上发布消息称，该机构常驻扎波罗热核电站的专家听到从核电站北侧传来多次爆炸声，随后看到浓烟升起。该机构还称，目前尚未有报告显示核电站安全受到影响，正在确认相关情况。

自俄罗斯入侵乌克兰以来，扎波罗热核电站的所有六座核反应堆均已关闭，但核电站站区内及周边地区频繁遭受袭击，可能威胁到核电站安全的事件持续不断。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美军运输机未经通知在日本城区上空飞行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240811_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240811_10_1427625_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ospreys fly at low altitude without notice over Japan southwestern city&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据宫崎县延冈市政府的信息，7 月 22 日至 8 月 1 日期间，共接到 9 起通报，称美军的「鱼鹰」运输机在市内低空飞行。

其中，在有人目击到运输机飞行后的第二天，有群众反映，市中心古川町一家有儿童进出的 3 层楼建筑屋顶的泳池遮阳篷出现了损坏。据悉，没有人员在这起事故中受伤。

针对该事故，延冈市政府经由县和中央政府进行确认后得知，在群众通报的同一时间，美军普天间基地的「鱼鹰」运输机正好在市区上空飞行。

鉴于相关部门未及时提供运输机飞行的信息，延冈市政府通过县和中央政府要求美军提前告知飞行路线，并做好安全工作。

遮阳篷受损后，设施运营方的工作人员桑原英一说：「或许是飞机飞行时产生的风压弄坏了篷子，万一损坏的骨架砸到孩子身上，后果不堪设想。」</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本抗议韩调查船在竹岛周边 EEZ 活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本抗议韩调查船在竹岛周边 EEZ 活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府向韩国提出抗议，指出韩国海洋调查船擅自在日本岛根县竹岛周边的日本专属经济区（EEZ）水域开展据信为海洋调查的活动。

日本外务省称，日本海上保安厅的巡逻船 8 月 11 日 11 时左右，确认到一艘韩国海洋调查船在岛根县竹岛西南约 50 公里处的日本专属经济区水域抛掷了类似电缆的东西，开展了据信为海洋调查的活动。

外国船只在日本专属经济区内开展活动需要事先获得日方许可，据悉，日方并未接到来自韩国的申请。

为此，外务省亚洲大洋洲局长鲶博行与位于东京的韩国驻日大使馆次席公使金壮炫通电话，提出抗议称：「日方不能接受未经事先许可进行调查，必须立即停止此类行为。」

据悉，位于首尔的日本驻韩国大使馆也向韩国外交部提出了同样的抗议。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破等跨党派议员团访台，将会晤赖清德等人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破等跨党派议员团访台，将会晤赖清德等人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本自民党前干事长石破茂等人组成的跨党派国会议员团的成员 8 月 12 日起对台湾进行为期 3 天的访问，期间将与台湾总统赖清德等人举行会谈。在东亚安全环境日益严峻的背景下，双方将就「台湾不测事态」等问题交换意见。

本次访台的是致力于安全问题的日本跨党派国会议员团的成员，包括自民党前干事长石破茂、前防衞大臣中谷元、实现教育无偿化之会代表前原诚司等。

访问期间，一行将与 5 月就任的台湾总统赖清德以及国防部长顾力雄等人举行会谈，在大陆升级霸权行为、东亚安全环境日益严峻的背景下，双方将就「台湾不测事态」等问题交换意见。

石破已表露出参选 9 月举行的自民党总裁选举的意向。临行前，他表示：「东北亚的安全环境存在诸多复杂而重要的问题，不与台湾共享问题意识，未来的安全保障无从谈起。」</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本国家安全保障局长访问蒙古讨论地区局势]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014546451000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014546451000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本国家安全保障局长访问蒙古讨论地区局势&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国家安全保障局长秋叶刚男访问蒙古国，与该国国家安全委员会秘书长等人举行了会谈，围绕北朝鲜的动向等地区局势进行了磋商。

秋叶刚男 8 月 10 日起访问蒙古国首都乌兰巴托，与该国国家安全委员会秘书长、国防部长分别举行了会谈。

双方就北朝鲜、中国、俄罗斯的动向等地区局势、以及包括安全领域在内的日蒙双边合作等进行了磋商。此外，因蒙古国是北朝鲜的传统友好国家，据信双方还就绑架问题交换了意见。

日本首相岸田文雄原定 11 日起对蒙古国进行访问，由于国内发布了要求防范巨大规模地震的「南海海槽地震临时信息」，岸田表示要万无一失应对地震来袭，因此取消了本次访问 。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本气象厅维持「南海海槽地震临时信息」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_05_1427767_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Meteorological Agency maintains mega-quake advisory&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 8 日宫崎县发生观测到震度 6 弱晃动的里氏 7.1 级地震后，日本气象厅认为，在南海海槽地震的预想震源区域，发生大地震的风险高于平常，因而发布了「南海海槽地震临时信息」，呼吁公众对巨大地震继续保持警惕。

到 12 日，距离地震发生已过去了 4 天，但气象厅称，截至目前尚未观测到地壳变动和地震活动出现特殊变化。

自 8 日的地震以来，日向滩和大隅半岛东部海域接连发生地震，11 日早上的地震震中位于日向滩，在宫崎市观测到了震度 3 的晃动。

此外，据称，伴随纪伊半岛发生的被称为「深部低频地震」的小规模地震活动，附近的应变仪也出现了变化，但这种现象之前也曾多次观测到。

因此，在南海海槽地震的预想震源区域，截至目前尚未观测到地壳变动和地震活动出现特殊变化。

气象厅呼吁被指定为巨大地震防灾对策推进地区的 29 个都府县的 707 个市町村，震后一周要再次检查确认防震措施。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[第 5 号台风致日本东北等多地交通混乱]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_04_1427769_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Flights, trains and roads disrupted mainly in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受今年第 5 号台风「玛莉亚」登陆的影响，8 月 12 日日本国内交通出现混乱。各家航空、铁道公司呼吁民众在出行前访问主页，确认最新的交通信息。

有关航空方面，截至 11 日 17 时，日本航空公司公布，取消羽田、大阪至东北地区等航段的 78 个航班；全日空公司也公布，取消大阪至青森等航段的 8 个航班。

有关铁道方面，据 JR 东日本公司 12 日早上 6 时发布的信息，东北新干线、山形新干线、秋田新干线的各班列车从首班车起正常运行，但今后有可能出现晚点或停运的情况。另一方面，东北地区的仙石东北线、大船渡线、釜石线、陆羽东线、石卷线、气仙沼线的全线列车 12 日全天停运。

另外，连结仙台港和苫小牧港、名古屋港的「太平洋邮轮」12 日也出现了停运和晚点的情况。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今年第 5 号台风在日本东北地区登陆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240812_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240812_01_1427859_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tropical Storm Maria moves across Tohoku packing heavy rain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅公布，今年第 5 号台风「玛莉亚」于 8 月 12 日早上 8 时半左右在岩手县大船渡市附近登陆。

部分地区截至 12 日早上 10 时的 48 小时降雨量达到了有统计以来的最高数值，具体为：岩手县久慈市下户锁 469 毫米、久慈市山形 277.5 毫米、大槌町 275.5 毫米。

在暴雨的影响下，岩手县发生地质灾害的风险急剧上升，部分地区发布了地质灾害警戒信息。另外，一些河段的水位超过了泛滥警戒水位。

据预测，台风将横穿东北地区，同时有可能带来强降雨天气。另外，由于台风移动速度较慢，因此有可能出现雨势不大但总降雨量大的情况，导致出现危险。

预测显示，各地截至 13 日早上的 24 小时最大降雨量为：东北太平洋一侧地区 250 毫米、东北日本海一侧 200 毫米。7 月曾下起罕见暴雨的东北日本海一侧将在较长时间内下起大雨，北海道也将迎来大雨天气。

气象厅呼吁民众严加防范地质灾害、河流涨水、泛滥以及低洼地浸水，并充分留意强风、大浪。请民众留意雷电、龙卷风等狂风灾害。另外，等浸水后再避难极有可能引发危险，过去也曾多次出现民众因此身亡的情况。请民众远离山崖和河流等，在安全的地方等待天气恢复平静。</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[预防孩子中暑⑤请注意泳池安全]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240811_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240811_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;预防孩子中暑⑤请注意泳池安全&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期提醒大家注意泳池安全。

在酷暑天气里，游泳时也请频繁补充水分。即使身处水中，剧烈运动也会出汗，导致口渴。然而，人在水中难以感受得到，容易导致脱水症状。

此外，如果泳池的水在阳光照射下升温，或池边混凝土被晒热，身体降温的机会就会减少。过去曾发生学生在学校泳池游泳，出现类似中暑症状而接受治疗的事情。

带屋顶的室内游泳池虽然可以遮挡阳光直射，但内部往往会变得高温多湿。

无论哪种情况，请在凉爽环境中休息，并通过每 30 分钟至 1 小时补充一次水分等，用心采取预防中暑措施。 （截至 2024 年 8 月 2 日的信息）</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[预防孩子中暑④参加体育活动时]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240811_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240811_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;预防孩子中暑④参加体育活动时&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介绍孩子参加体育活动时的注意事项。

参加体育活动时，中暑风险会增大。如果出现「无法像平常一样接球」、「腿部抽筋」、「头疼」等症状，则有可能是中暑的征兆。

如果身体不适，就不要勉强，应好好休息。另外，由于这些症状与运动引起的疲劳相似，身体异常有可能难以被注意到，因此，周围的成年人应仔细观察孩子的状态，一旦感到有什么不对劲，就要让孩子停下来休息。

休息时，最好待在通风良好的树荫下。如果附近有开着冷气的建筑，则可进到室内，给身体降降温。 （截至 2024 年 8 月 1 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[水原非法转账事件，赌博庄家承认被起诉内容]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240810_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240810_16_1427452_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US bookmaker who took bets from Ohtani's ex-interpreter pleads guilty&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国职业棒球大联盟道奇队的前翻译水原一平被指控从大谷翔平选手的账户非法转账，涉嫌犯有银行诈骗等罪。据信让水原进行巨额转账的赌博庄家出庭，就组织非法赌博等被起诉的内容予以了承认。

道奇队前翻译水原一平涉嫌从大谷选手的银行账户非法转走近 1700 万美元，用以偿还在非法体育博彩中欠下的债务，被指控犯有银行诈骗等罪。水原对罪行供认不讳， 将在 10 月被判刑。

与此相关，据信让水原进行巨额转账的庄家马修·鲍耶因涉嫌组织非法体育博彩等三项罪名受到指控，于 8 月 9 日在洛杉矶附近的一家法院出庭受审。

在法庭上，鲍耶供认道，自己「组织非法赌博，并通过他人账户洗钱」，以此对被起诉的内容予以了承认。

据检方调查，截至去年 10 月，鲍耶组织非法赌博至少有 5 年，最多时拥有 700 多名赌客。

鲍耶被告将于明年 2 月被判刑。</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>