<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「多语言听说能力支援者」培训在津市举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240819_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240819_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「多语言听说能力支援者」培训在津市举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个「多语言听说能力支援者」培训活动 8 月 17 日在三重县津市举行，与援助外国人等活动相关的 13 人参加了培训。

「多语言听说能力支援者」的工作主要是为拥有外国背景的少年儿童创造机会，培养他们日语和外语两方面的兴趣，帮助他们提高日语和外语两方面的听说能力。

在 17 日的培训当中，授课老师指出，由于各国文化和宗教信仰各具特点，一些词语以及故事情节有可能触犯文化和宗教禁忌，因此作为讲述材料在为孩子们选择绘本时要特别注意这些方面的问题。

其后，两名授课老师作为示例用日语和葡萄牙语交替朗读了一幕连环画剧，受训者全神贯注地观看了老师的演示。

组织培训的三重县国际交流财团工作人员奥村惠美表示：「‘多语言听说能力支援者’活动的知名度还不高。我希望通过自己的努力，不断扩大这一活动的覆盖范围，帮助更多的孩子提高日语能力。」</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[捞金鱼比赛在奈良县大和郡山市举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240819_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240819_ML04_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;捞金鱼比赛在奈良县大和郡山市举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 18 日，一个比拼捞金鱼技能的全国大赛在日本著名的金鱼产地奈良县大和郡山市举行。

以金鱼养殖业闻名的大和郡山市等为宣传「金鱼之乡」这一特色，从 1995 年开始举办这项比赛。

比赛分为团体赛和个人赛。团体赛 3 人 1 组，个人赛分成人组和小学初中生组，选手们限时 3 分钟捞金鱼，看谁捞得更多。

在当天上午进行的团体赛中，共有 181 个队参赛。第一轮获胜的 25 个队进入决赛，最终获胜的团队捞到了 79 条金鱼。

从兵库县前来参赛的一家人表示：「这是我们第一次参赛，只捞到了一条。看来，这可不是业余爱好者级别的比赛啊。」</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东京的大学生前往地震灾区开展志愿者活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014552781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014552781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东京的大学生前往地震灾区开展志愿者活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在东京立教大学运营的志愿者中心的呼吁下，10 多名大学生以 8 月 16 日至 20 日的行程来到能登半岛地震灾区石川县七尾市，在当地的旅馆、寺院等开展义务清洁志愿者活动。19 日，大学生们来到在地震中受灾严重的一家和仓温泉乡的旅馆开展志愿者活动。

旅馆工作人员首先向大学生们介绍了馆内的受损状况，有的墙壁发生剥落，走廊的部分地面出现隆起或下沉。其后，大学生们开始动手打扫客房，为坐垫更换垫套。

参加志愿者活动的立教大学一年级学生、现年 18 岁的菊池悠生表示：「来之前，自以为对灾区情况有一定的了解。但亲眼目睹了灾区的状况之后，地震造成的创伤让我感到非常震惊。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[佳子殿下出席高中生手语演讲比赛]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014552161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014552161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;佳子殿下出席高中生手语演讲比赛&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日前，一个高中生手语演讲比赛在东京举行，皇嗣秋筱宫殿下的次女佳子殿下亲临比赛现场。

该比赛旨在促进手语普及和福利教育，每年都会举行。在全日本聋哑联盟担任非常勤嘱托职员的佳子殿下用手语表示：「我来为大家加油鼓劲，期待你们把平时积累的练习成果充分发挥出来。」

佳子殿下还提到，在能登半岛地震中，用手语提供信息及手语会话让受灾的听障者得到了莫大的宽慰。佳子殿下表示：「我衷心祈愿，灾害发生时，包括不同程度的听障人士在内，每个人都能获得必要的信息和必要的支援，心灵受创的每一位受灾者情况都会好转。」

随后，从日本全国选出的 10 名高中生用手语进行了演讲。在每一位选手演讲结束后，佳子殿下都鼓掌送去了鼓励。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈里斯前往关键摇摆州宾州开展巡回拉票活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014552371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014552371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈里斯前往关键摇摆州宾州开展巡回拉票活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;被提名为美国民主党总统选举候选人的现任副总统哈里斯 8 月 18 日与竞选拍档、明尼苏达州州长沃尔兹一起前往关键摇摆州宾夕法尼亚州，开展巴士巡回拉票活动。

在抵达宾州匹兹堡的机场后，哈里斯与汇聚而来的支持者相继握手，并合影留念。其后，哈里斯搭乘一辆车身用巨大的字体写有哈里斯与沃尔兹名字的巴士，开始了州内各地巡回拉票活动。

在面对宾州选民发表演讲时，哈里斯表示，我们将为劳动者、自由和中间阶层而战。她强调，自己的施政方针是维护民主主义，通过全面提升中间阶层生活水平来激发整体经济的活力，从而呼吁选民予以支持。

哈里斯与竞选拍档沃尔兹 6 日在宾州举行了两人的首次选举造势集会。鉴于民主党 19 日将在中西部的伊利诺伊州芝加哥举行全国代表大会，以正式确定总统选举候选人，有分析称，哈里斯此次前往关键摇摆州宾州就是为了彰显重视当地的立场。

共和党总统选举候选人、前总统特朗普也曾于 17 日在宾州举行造势活动并发表了演讲。民主、共和两党就 11 月总统选举开展的竞选活动逐步步入白热化阶段。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大雨受灾旅馆启动停车场泥沙清除作业]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014552761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014552761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大雨受灾旅馆启动停车场泥沙清除作业&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月的纪录性大雨给山形县最上町的温泉旅馆带来灾情。由于停车场内堆积了大量泥沙，8 月 19 日，有关人员开始进行停车场泥沙的清除作业。

最上町濑见温泉的旅馆在 7 月的纪录性大雨中受灾。雨水造成附近山体坡面塌方，泥沙流入，旅馆不得不暂时停业。

灾害发生后，旅馆员工和志愿者立即行动起来，先后清除了露天浴池和大浴场等处的泥沙。

由于停车场内的泥沙量较大，最上町政府借助国家的相关项目，投入重型机械开展泥沙清除作业。

从 19 日早上起，作业人员用重型机械将对象区域的泥沙挖起来，并装上自卸车陆续运走。

据町政府介绍，停车场内堆积的泥沙约有 4000 立方米，清除工作预计耗时 10 天左右。旅馆打算今年 11 月恢复营业，接下来将继续进行清理修整作业。

最上町建设水道课课长伊藤和久表示：「温泉和旅游是最上町的支柱产业，我们将尽快清除泥沙，全力帮助旅馆恢复营业。」</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自民党拟为本次总裁选举设定充分的竞选时间]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014552741000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014552741000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;自民党拟为本次总裁选举设定充分的竞选时间&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于日本首相岸田文雄担任执政党自民党的总裁的任期截至 9 月底，自民党 9 月将举行总裁选举。

自民党正在就选举日程安排进行调整，目前的方案是 9 月 12 日发布选举公告，27 日进行国会议员投票，当天开票。如果这一日程安排得以确定，那将是自现行自民党总裁选举章程颁布实施的 1995 年以来，发布选举公告至选举投票、即候选人开展竞选活动时间最长的一次选举。其背景之一是，党内有意见认为有必要让候选人有充足的时间开展竞选活动，从而有助于恢复因权钱勾结问题而下滑的公众信誉。

自民党选举管理委员会定于 8 月 20 日召开会议，正式敲定总裁选举日程安排。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯谴责以色列总理为谈判设置障碍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014552701000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014552701000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈马斯谴责以色列总理为谈判设置障碍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 15 日，旨在实现加沙地带停火的谈判在调解国卡塔尔举行，为期 2 天。就此，伊斯兰组织哈马斯 18 日发表声明称，已就谈判内容听取了相关说明，并强烈谴责称，以色列总理内塔尼亚胡提出了新的条件和要求，为双方达成协议设置了障碍。

哈马斯在声明中指出：「新的提议体现了内塔尼亚胡提出的拒绝永久性停火、拒绝以色列军队完全撤离加沙地带的条件。」

具体而言，以方要求继续控制与埃及接壤的边境地带，拉法哨卡也包含在内。另外，在交换以色列人质与巴勒斯坦囚犯的问题上，以方也提出了追加条件。

在以哈双方存在分歧的情况下，美国总统拜登 18 日向媒体强调，他将继续为双方达成协议而努力。

19 日，正在以色列访问的美国国务卿布林肯将与内塔尼亚胡总理等人举行会谈，加大斡旋力度，但谈判进展如何尚不清楚。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[让外籍学童有学上，东海 4 县咨询窗口③岐阜县]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240819_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240819_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;让外籍学童有学上，东海 4 县咨询窗口③岐阜县&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍岐阜县的情况。

岐阜县面临失学风险的学龄儿童有 113 人，市町村级行政单位中大垣市最多，39 人，其次是岐阜市 22 人，美浓加茂市 19 人。

岐阜县国际交流中心旗下的岐阜县外国人居民咨询中心提供教育等各种问题的多语种咨询服务。根据咨询内容，除了介绍前往市町村的负责窗口进行咨询外，还可提供三方通话翻译服务，由译员协助窗口工作人员与咨询方进行沟通，咨询内容严格保密。联系电话：058-263-8066。

大垣市外籍居民孩子的就读问题，可咨询大垣市城市建设推进课，葡萄牙语和英语的联系电话：0584-47-8562；日语的联系电话：0584-47-8546。

大垣市为小学就读前的外籍儿童及其家长举办名为「Kira Kira 学习班」的预备班，教授日语，并传授为适应校园生活所必备的知识。该学习班的有关问题也可通过上述联系方式进行咨询。

岐阜市由教育委员会学校安全支援课受理有关就学的咨询。联系电话是 058-214-2316。咨询语言仅限日语。

美浓加茂市教育委员会除提供有关就学的咨询外，还在市内的古井小学为首次就读日本学校的儿童开办「NOZOMI 教室」，讲授日语基础知识和学校生活。请拨打市政府总机 0574-25-2111，接教育委员会学校教育课。

在来自巴西和菲律宾等的外国居民较多的可儿市，非营利法人、可儿市国际交流协会提供有关外国人子女教育的多语种咨询以及学习支持。同时，也受理可儿市以外的县内市町村外国居民的咨询。联系电话是 0574-60-1122。

上述以外的岐阜县的外国居民如果希望就读公立小学，原则上需要家长在办理转入市町村的手续时，明确入学意愿并办理必要手续。如果尚未办理必要手续或没有居民登记，请向所居住的市町村的教育委员会咨询。（截至 2023 年 12 月的信息）</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[半导体关联日企布局研发不使用 PFAS 的材料]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014552461000.json]]>
            </link>
            <description>有机氟化合物 PFAS 因其耐热性强等而被用于半导体生产，但近年来有意见指出其对健康有害，欧洲已在研究收紧限制。在此背景下，日本的半导体关联厂商正在研发不使用 PFAS 的新材料。

半导体制造过程中使用的保护膜的生产商东丽公司去年研发出一种不使用 PFAS 的薄膜。该薄膜使用兼具柔韧性和强度的聚酯，已开始批量生产。参与研发的东丽薄膜研究所所长长田俊一说：「希望新材料能助力打造低环境负荷的产品。」

另外，DIC 公司针对在半导体基板的硅片上创建电路时使用的表面活性剂，开发出了不使用 PFAS 的新材料。三菱化学集团和三井化学也在抓紧研究将用于其他用途的材料应用于半导体领域，许多企业都在调整业务和研发战略。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[靖国神社石柱上被涂鸦，东京警视厅正在调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240819_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240819_08_1429344_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Graffiti found at Tokyo's Yasukuni Shrine again&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于日本东京都千代田区的靖国神社入口处的石柱被发现被涂鸦。东京警视厅已将此事件作为器物损坏案件开展调查。

警视厅称，8 月 19 日 3 点 50 分左右，靖国神社工作人员报警称，「鸟居附近的石柱上发现了涂鸦」。

警方前往现场确认发现，在入口处刻有「靖国神社」字样的石柱表面和基座上，各有三处被类似黑色水彩笔涂鸦。

警视厅正在对此器物损坏事件进行调查。

据悉，今年 5 月，靖国神社同一石柱上也曾发生过使用红色涂料涂鸦的事件。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国国务卿访问以色列敦促实现停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014552351000.json]]>
            </link>
            <description>美国国务卿布林肯 8 月 18 日抵达以色列，据信，他将进一步敦促以色列实现加沙地带的停火。布林肯 19 日与以色列总理内塔尼亚胡举行会谈，外界认为，他将努力敦促加沙地带停火和释放人质的谈判取得进展。

不过，内塔尼亚胡 18 日在内阁会议上表示：「哈马斯方面甚至不派代表参加谈判，顽固地拒绝对话。要释放人质，只有对哈马斯施以强大的军事和政治压力。」他始终坚持强硬立场。

而哈马斯对以色列的这一立场表现出强烈反弹，一再声称，除非保证永久停火和以色列从加沙地带撤军，否则就不可能达成协议。

美国表示，在本周末之前，新一轮停火谈判将在调停国埃及举行，将致力于达成协议。但预计谈判将面临重重困难。

以军 18 日继续在加沙各地发动攻击。巴勒斯坦媒体报道称，中部努赛赖特一处民房被炸，造成 5 人死亡。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称对俄越境攻击正按计划推进]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240819_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240819_04_1429309_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Operation in Russia's Kursk unfolding exactly as Ukraine expected&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基在谈及对俄罗斯西部的越境攻击时声称，「作战行动正在按计划进行」，而美国智库则分析认为，目前对越境攻击的成果进行评估为时尚早。

8 月 17 日，泽连斯基发表一份视频讲话。他在讲话中，就乌方对俄西部库尔斯克州实施的越境攻击表示：「作战按计划进行。我们正在巩固阵地。我们的据点正变得越来越稳固。」

与此同时，美国智库战争研究所 8 月 18 日指出：「乌军正对俄军造成巨大的战略压力。」不过，该研究所同时指出，对越境攻击的成果进行评估为时尚早。

美国《华盛顿邮报》此前报道称，俄乌一度计划举行谈判，讨论部分停止对能源设施等目标的攻击。但俄方遭受越境攻击后取消了谈判计划。不过，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在 18 日回应称：「无论是直接还是间接形式，双方没有进行过这样的谈判，现在也没有。」</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美韩启动联合军演，警戒朝反制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240819_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240819_02_1429274_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US, S.Korea begin joint military exercise, N.Korea could take countermeasures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美韩两国「乙支自由护盾」例行联合军演 8 月 19 日在韩国启动，军演将持续到 29 日。

据称，本次军演假想朝鲜半岛发生不测事态，重点演练应对北朝鲜大规模杀伤性武器，包括 48 次野外机动训练以及应对网络攻击等多领域演练科目。

据韩国媒体等报道，军演期间，韩国政府将首次演练遭遇北朝鲜核攻击时的应对措施。此外，22 日还将假想发布空袭警报，在包括首都首尔的韩国各地实施市民疏散演习。

另一方面，北朝鲜外务省下属的美国研究所 18 日就美韩联合军演表明了对抗姿态，称，「军事挑衅越激烈，消除威胁的正义的威慑力就越强大」。去年 8 月的美韩联合军演期间，北朝鲜曾发射短程弹道导弹以示对抗，有鉴于此，美韩两军已加强了警戒。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[孟加拉临时政府成员称将建立民主制度进行选举]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_12_1429275_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Bangladesh interim government to seek reforms before an election, adviser says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在孟加拉国，8 月 8 日成立的临时政府中。作为主要成员之一、以环境活动家和律师身份闻名的利兹瓦娜·哈桑顾问接受了 NHK 的采访。

在孟加拉国，由学生等发起的激烈反政府示威活动在各地蔓延，与警方的冲突导致约 650 人死亡，强硬执政的哈西娜总理被迫辞职。

在采访中，哈桑顾问表示：「我们必须首先完成改革，以回应那些牺牲了的众多年轻人的要求。」 她强调，在建立民主制度后，将举行大选，并过渡到新的政府。

此外，关于她负责的环境政策，哈桑表示，希望带领示威的年轻人能直接参与其中。她说：「我见到学生们在 IT 应用等方面发挥的创造力，对他们独特的想法极为期待。」

在临时政府中，除了被任命为最高顾问的诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯外，学生领袖也成为主要成员，并已采取措施，确保治安和打击腐败。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[李在明连任韩国最大在野党共同民主党代表]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240819_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240819_01_1429304_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korea main opposition party reelects critic of Yoon's Japan policies as leader&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国最大在野党共同民主党 8 月 18 日在首都首尔举行全国代表大会，选举党代表，李在明以超过 85% 的得票率当选，实现连任。

李在明表示：「刻不容缓的课题堆积如山，国民发出质疑，政治到底在干什么？我们最大的职责是保护国民的生活，让人们看到希望。」他呼吁尹锡悦总统举行高层会谈。

李在明在 2022 年的总统选举中以微弱差距败给尹锡悦，随后成为国会议员，就任共同民主党代表。

共同民主党在今年 4 月举行的大选中获得压倒性胜利，为赢得 3 年后的总统选举，打算继续在李在明的领导下对抗尹锡悦政权。

不过，李在明在担任地方政府领导人期间，围绕土地开发项目被指有舞弊行为等，以多项罪名遭到起诉，案件审理仍在继续。

李在明对尹锡悦政权的对日政策持严厉批评的立场，其动向还将对日韩关系产生影响。李在明虽面临司法风险，仍瞄准下一届总统选举，他能否维持党内的凝聚力将成为成败的关键。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国前总理他信二女儿佩通坦就任总理]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_14_1429186_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ex-PM Thaksin's daughter officially becomes new Thai prime minister&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰国宪法法院裁定，前总理赛塔在阁僚人事任命问题上违反宪法伦理规定，因而解除其职务。国会下议院 8 月 16 日选举新总理，最大执政党为泰党党魁、前总理他信的二女儿佩通坦当选总理。

在获得国王批准后，佩通坦于 18 日正式就任总理。她说：「我将倾听所有人的意见，与大家一起为国家的发展而努力。」

有观点认为，前总理下台的背景是，去年他信时隔 15 年重返泰国，并加强了其政治影响力，而与军方距离较近的保守派势力对此十分不悦。不过，他信前总理派与保守派的联合执政仍将维持下去。

他信因腐败等罪行被判处 8 年有期徒刑，之后获减刑和假释。在国王特赦下，他信于 18 日前正式获释。他信出席了 18 日举行的就职典礼，彰显了其存在感。

分析认为，保守派将继续进行牵制，佩通坦的政权运营将面临重重困难。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[茨城北部接连发生地震，日立市震度 5 弱]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240819_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240819_03_1429237_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Back-to-back earthquakes hit north of Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据日本气象厅消息，8 月 19 日 0 时 48 分和 0 时 50 分，接连发生了以茨城县北部为震中的地震。

第二次地震在茨城县日立市观测到震度 5 弱的震动，在茨城县高萩市观测到震度 4 的震动。震源深度为 8 公里，震级为里氏 5.1 级。 

在 0 时 48 分发生的地震中，茨城县日立市和高萩市均观测到最大震度为 4 的震动，震中几乎位于同一地点。本次地震的震源深度约为 10 公里，震级为里氏 4.7 级。

气象厅表示，茨城县北部地震活动一直很活跃，震动较强的地区可能会更易于发生落石和山体滑坡等灾害。气象厅提醒公众在震后一周左右，注意防范震度 5 弱左右的地震。

日本气象厅称，这是自去年 5 月发生以千叶县东部海域为震源的里氏 6.2 级地震以来，茨城县再次观测到震度 5 弱的地震。</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福岛县津岛地区时隔 14 年举办盂兰盆舞活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福岛县津岛地区时隔 14 年举办盂兰盆舞活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2011 年东京电力公司福岛第一核电站发生事故后，附近许多地区的居民都收到了避难指示。去年，福岛县浪江町津岛部分地区的指示得以解除，在此背景下，当地时隔 14 年之久再次举办了盂兰盆舞活动。

核电站事故发生后，浪江町津岛地区被指定为「还乡困难区域」，当地对人员出入进行了严格管控。之后，虽然部分地区于去年 3 月底解除了避难指示，但仅有部分民众选择返乡。在此背景下，为了唤醒昔日的热闹，由当地居民等组成的执行委员会在一家设施内举办了夏日节庆活动。

该活动的一大亮点是往年都会举行的盂兰盆舞活动，今年共有约 100 人前来参加，其中包括返乡居民、搬迁来的民众、以及从避难居住地远道而来的民众。人们敲起大鼓、吹起笛子，在热闹的音乐中翩翩起舞，时隔 14 年之久重温了相会和交流的快乐。

参加本次活动的一名男性在事故后从津岛地区迁至郡山市避难，他说：「相隔 14 年后又能重新跳起盂兰盆舞，我感到非常开心。身体早就牢牢记住了跳舞的舞步。」</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本南阿尔卑斯山相继发现 2 名登山男子死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551581000.json]]>
            </link>
            <description>8 月 16 日至 17 日期间，在日本南阿尔卑斯山的赤石岳，有人发现两名男子分别在不同地点倒在地上，随后确认两人已死亡。警方认为，两人在各自单独登山时跌落的可能性较高，正在对事发当时的状况开展调查。

16 日 8 时过后，在静冈市赤石岳海拔约 2800 米的休息区附近悬崖下，一名引导其他登山客的导游报警称，「一名男子头部流血倒地」。据警方消息，这名男子于 17 日被直升机救援，随后确认死亡。

此外，17 日 6 时过后，在同一休息区西侧悬崖下，有人发现另一名男子倒在地上。据警方称，这名男子也被直升机救援，经确认已死亡。

警方认为，上述两男子都是单独登山，可能从山上跌落，正在详细调查事发当时的状况。警方同时呼吁民众，在登山前检查相关装备，制定难度适当的登山计划。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>