<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活问答，富士山登山规则及须知 ④弹丸登山</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250714_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250714_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，富士山登山规则及须知 ④弹丸登山&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都会迎来包括外国人在内的众多登山者。从 2025 年的登山季开始，登山规则变得更加严格，所有登山路线都必须提前预约并缴纳通行费。本系列将详细介绍登山规则，以及登山时的注意事项。

本期为您介绍「弹丸登山」。 

加强登山管理的原因之一是登山者不文明登山的现象日益凸显。尤其是为了在日出前登上山顶而不眠不休、彻夜攀登的「弹丸登山」不仅危险，而且常常有人中途因身体不适而被救助，上个登山季，这样的事例也层出不穷。此外，在登山道路边违规搭设帐篷或露营、堵塞登山道的行为等也成为一大问题。

据当地导游介绍，外国人登山者此类不文明登山的现象也有所增加。为此，在富士山，每日 14 时至次日凌晨 3 时这段时间，禁止从五合目开始攀登。 
（以上是截至 2025 年 6 月 17 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本人创作的桌游首摘「德国年度游戏奖」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250714_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250714_05_1547363_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Board game created by Japanese designer wins prestigious German award&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本游戏设计师林尚志设计的《炸弹克星》（Bomb Busters）荣获桌游界的全球最高奖项「德国年度游戏奖」，这是日本人创作的游戏首次获此殊荣。

「德国年度游戏奖」旨在评选在德语圈销售的最优秀的桌游及卡牌游戏，每年颁发一次，被视为桌游界的全球最高奖项。

日本时间 7 月 14 日，今年的大奖得主在德国揭晓，日本游戏设计师林尚志设计的《炸弹克星》摘得桂冠。过去也曾有日本游戏设计师创作的桌游入围「德国年度游戏奖」的最终评选，但获得奖项尚属首次。

林尚志在颁奖典礼上说：「我要感谢所有在日本支持我的人，还要感谢每周来我家进行游戏测试的朋友们和我最亲爱的妻子。」</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道福岛町仍在全天警戒棕熊出没</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250713_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250713_13_1547310_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Police patrol around the clock in Hokkaido town after deadly bear attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 12 日，北海道福岛町一名男子遭棕熊袭击身亡。警方等部门正在该地区保持 24 小时警戒态势。

12 日凌晨不到 3 时，警方接到报警称在北海道福岛町三岳「一名男子遭到野熊袭击」，警方随即展开搜查，发现一名 52 岁的报纸投递员倒在草丛中，当场确认该男子死亡。

目前，警方等部门仍保持警戒态势，24 小时昼夜巡逻。

自 14 日起，町内中小学的学生上下学由家长等开车接送，户外体育课等也暂时被取消。

警方和町政府呼吁居民不要将垃圾放置在户外，以免棕熊前来觅食。同时，在棕熊最活跃的清晨和黄昏时分需特别小心。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国防部反驳称日方抵近引两国安全风险</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250713_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250713_11_1547223_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Beijing says Japan at fault for warplane nearing Japanese aircraft&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国军机在东海空域抵近日本航空自衞队飞机一事，中国国防部发言人表示，中方处置行动完全正当合理，并批评指出日方对中方抵近是造成两国安全风险的根源。

7 月 9 日和 10 日，日本航空自衞队的情报收集机在东海公海空域遭中国战斗轰炸机抵近飞行。日本政府就此向中方表达严重关切，并强烈要求中方采取措施防止类似事件再次发生。

中国国防部发言人 13 日发表评论称：「日本航空自衞队侦察机多次进入中国东海防空识别区进行抵近侦察，中国军机依法对其查证识别、跟踪监视，相关处置行动完全正当合理。」该发言人接着批评指出：「日方舰机对中方抵近侦察滋扰，是造成中日海空安全风险的根源。」

中国军机 6 月 7 日和 8 日也曾在太平洋空域对日本海上自衞队巡逻机进行抵近飞行。在 7 月举行的日中外长会谈中，日本外务大臣岩屋毅就日本周边局势恶化向中方表达了严重关切。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列民众示威，痛诉大量加沙儿童死于冲突</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250714_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250714_03_1547333_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Demonstrators in Israel seek to raise awareness of child deaths in Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列的军事袭击已在加沙地带造成 1 万 7000 多名儿童死亡，在此情况下，以色列多地爆发示威游行，痛诉大量儿童死于冲突。7 月 12 日，约 1000 人聚集在以色列最大商业城市特拉维夫举行了示威活动。

参加者们手举印有遇害儿童姓名的照片等，呼吁立即停火，以免更多儿童失去生命。据主办方透露，这一示威活动始于今年 3 月，当时参加者只有约 20 人，而现在已增至约 1000 人。

一名参加示威活动的男子表示：「巴勒斯坦人的生命与以色列人的生命同样重要，必须结束战争。」

示威活动主办者、人权活动家阿尔玛·贝克表示：「希望以色列民众能了解在巴勒斯坦有多少人丧生，也希望他们知道在隔离墙的那一边正在发生种族灭绝。我们要为以色列社会带来改变。」</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜发表谈话对日美韩联合训练作出反弹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250714_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250714_04_1547292_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korea blasts Japan-US-South Korea joint aerial exercise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜国防省对日美韩三国为应对其核与导弹威胁而举行的联合训练作出反弹，称这是具有挑衅性和威胁性的军事行动。

为应对北朝鲜核与导弹的威胁，日美韩三国 7 月 11 日在韩国南部空域举行联合训练，美军可搭载核武器的 B52 战略轰炸机等参加了训练。此外，日本自衞队、美军和韩军的最高级干部在首尔举行会谈，确认了推进合作的方针。

就此，北朝鲜国防省 13 日通过国营媒体朝中社发表了政策室长的谈话。谈话称，北朝鲜对三国持续采取挑衅性和威胁性军事行动的敌对行为表示严重关切，并提出严正警告。

在此之上，谈话表示，绝不会容许任何对国家安全环境造成负面影响的行为，显示了不惜采取反制措施的姿态。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称击毙据信参与干部暗杀事件的俄特工</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250714_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250714_06_1547450_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine says it killed Russian agents linked to murder of official in Kyiv&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰国家安全局就一名安全局干部在首都基辅遭枪杀的事件发布消息称，击毙了据信参与事件的俄罗斯治安部门特工。

7 月 10 日，乌克兰国家安全局一名干部在基辅遭枪杀，被害人曾参与对俄无人机袭击和破坏活动。安全局及其他相关部门就事件开展了详细调查。

乌克兰国家安全局局长马柳克 13 日发表声明称，击毙了据信参与枪杀事件的俄罗斯联邦保安局（FSB）的特工。声明称，乌方调查人员追踪到俄特工的藏身之所，在实施抓捕时遭到顽抗，在枪战中将俄特工击毙。

据悉，有一男一女两名俄罗斯特工参与了枪杀乌克兰国家安全局干部的事件，但乌方是否将其全部击毙，目前尚不清楚。

在俄罗斯，不断有军方人员在爆炸事件中丧生。例如，首都莫斯科郊外今年 4 月就发生过一起汽车爆炸事件，导致俄军官丧生。之后，俄方宣称拘押了参与这起事件的乌克兰特工。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从北海道发射的台湾火箭中途停飞部分落地</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_12_1547037_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan-made rocket stops flight mid-ascent in Hokkaido&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位于日本北海道大树町的火箭发射场「宇宙港」，7 月 12 日一枚台湾制造的火箭发射升空，但在上升过程中停止飞行，火箭的一部分坠落地面。据日本警方称，此事没有造成人员伤亡，建筑物也没有受损。

该火箭由台湾厂商制造，全长 12 米，为两级火箭。火箭于 12 日 11 时 40 分左右发射，但据管理宇宙港的公司介绍，火箭在上升过程中停止飞行，从而没有到达原计划的 100 公里高度。

据悉，发射后虽然确认到了火箭第一级的分离，但此后第二级的飞行却被停止。

火箭原计划最终落入太平洋，但据大树町政府介绍，第二级火箭落在了禁止人员入内的发射场半径 1.2 公里范围内的土地上，这片土地为该町政府拥有。

此次发射由一家外资企业执行，该企业与制造火箭的台湾制造商同属一个集团。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中朝同意复运连接平壤与北京旅客列车</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_09_1546915_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pyongyang-Beijing rail services to resume after 5-year hiatus, sources say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;多位熟悉中朝关系的人士在接受本台 NHK 采访时称，两国铁道部门已就近期恢复运行连接平壤与北京的旅客列车达成一致。目前，双方正在进行最后的调整，预计最早将于 8 月恢复运行。

受新冠疫情影响，连接中朝的旅客列车自 2020 年 1 月起暂停运行。

有分析指出，北朝鲜在军事合作等方面与俄罗斯迅速深化关系的同时，与中国保持一定距离，其理由是中国政府针对北朝鲜核导研发，表现出履行联合国安理会对朝制裁决议的姿态。

另一方面，今年 5 月以来，北朝鲜人士以考察、研修等为目的访华的情况有所增加，熟悉中朝关系的人士表示，「两国关系虽然呈现出有所改善的氛围，但恢复列车运行是否代表两国关系出现实质性的转变，还需要慎重观察」。

对此，中国外交部在接受本台采访时称，不清楚有关动向，请向相关部门了解。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世博会会期过半防暑措施成为课题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250713_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250713_03_1547090_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;World Expo in Osaka reaches halfway point&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 4 月开幕、共有 158 个国家和地区参展的 2025 年大阪・关西世博会 7 月 13 日已迎来会期过半的三个月。

日本国际博览会协会估算，确保运营费盈余所需的参观人数约为 2200 万人，7 月 5 日为止的确定人数加上截至 12 日的快报值，普通参观者人数已达 1008 万多人次。

由于参观人数比开幕当初有所增加，而且过去的世博会记录也显示，参观人数会在展会结束之前不断增加，因此开幕前曾担心运营费可能出现赤字的看法已为数不多。

另一方面，近畿地区的梅雨季节比往年提前结束，在酷暑天气持续不断的情况下，防暑措施成为世博会亟需解决的一个课题。

据悉，6 月至 7 月 11 日期间，已有 28 人因疑似中暑症状而从会场被紧急送往医院，因此日本国际博览会协会通过设立更多的免费饮水站、安装遮阳伞等，正在采取各种预防中暑的措施。</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广岛县副知事在陕川与韩国核爆受害者会面</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_14_1546995_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hiroshima vice governor meets atomic bomb survivors in South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本广岛县副知事横田美香于 7 月 12 日访问了韩国南部的陕川。陕川生活着许多在日本殖民时期前往广岛、长崎并遭受原子弹轰炸的人，因此被称为「韩国的广岛」。

横田副知事参观了介绍原子弹轰炸受害真相的展览设施，并向供奉有韩国籍核爆受害者牌位的设施献花，之后与原子弹轰炸幸存者及受害者子女等会面。

会面时，原子弹轰炸幸存者讲述了当时在广岛的经历，认为全球废核武运动迟迟未有进展。此外，有人提出，在广岛及长崎遭受原子弹轰炸的朝鲜半岛出身者的详细情况尚不清楚，呼吁日方提供协助，以全面掌握遭受原子弹轰炸的实际情况。

会面后，横田表示：「这是我第一次聆听韩国民众讲述原子弹轰炸受害经历和思绪。我希望以今天听到的讲述为参考，思考如何为世界和平及废除核武器做贡献。」</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄外长拉夫罗夫与北朝鲜金正恩总书记举行会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250713_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250713_01_1547066_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian FM meets Kim Jong Un&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯外交部长拉夫罗夫从 7 月 11 日起访问在北朝鲜东部城市元山刚刚落成的海滨休闲设施，并于 12 日与朝鲜劳动党总书记金正恩举行了会谈。

金正恩对拉夫罗夫表示：「您是这里的首位贵客，能欢迎您的到来，我感到非常高兴。两国外长定期会晤并交换领导层的意见至关重要。」

对此，拉夫罗夫转达了普京总统的口信，普京表示，重申对迄今达成的所有协议的承诺，并期待在不久的将来继续进行直接接触。拉夫罗夫与金正恩确认，俄罗斯与北朝鲜将在全面战略伙伴关系条约的基础上加强合作关系，该条约明确规定两国在紧急情况下相互提供军事支援。

另一方面，乌克兰情报机构分析认为，北朝鲜今后预计将向俄罗斯增派 2 万 5000 至 3 万名士兵。

拉夫罗夫在外长会谈后的记者会上表示：「没有理由拒绝真诚的团结行动。我们的理解是，朝方会独立决定如何履行条约。」他表示，是否增派兵员将取决于北朝鲜的决定。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普公开信函称将对欧盟和墨西哥征收 30% 关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250713_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250713_02_1547059_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump notifies EU, Mexico of 30 percent tariff on US-bound products&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据美国总统特朗普 7 月 12 日在社交媒体上公开的信函内容，美国将从 8 月 1 日起对欧盟和墨西哥的输美产品征收 30% 的关税。

特朗普政府今年 4 月向欧盟提出「对等关税」等措施，税率为 20%。此后，又在 5 月以谈判陷入僵局为由，表示考虑将征收 50% 的关税。

目前，欧盟正在就飞机、汽车产业等主要行业与特朗普政府进行最后阶段的磋商，负责磋商工作的委员 7 月 9 日表示，双方面向达成协议取得了进展。

另一方面，特朗普政府以芬太尼涌入等为由，原则上已对墨西哥启动了 25% 税率的关税措施，但适用于美国、墨西哥、加拿大三国协定的产品被排除在该关税范围内。目前尚不清楚美方是否会对这部分产品等征收 30% 的关税。

信函指出，墨西哥有关药品的对策不够充分。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田考虑以自家品牌销售日产在美生产汽车</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_01_1546749_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Honda considers selling Nissan-made vehicles in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有消息显示，本田公司正在与目前处于重建经营途中的日产汽车公司进行协商，以便能够接受日产在美国工厂生产的部分汽车，并以本田的品牌进行销售。

日产的美国工厂在产能方面具有一定的余力，目前本田与日产正就在此工厂进行协作的可能性展开磋商。

据相关人士透露，本田正考虑接受日产提供在当地生产的汽车，并作为本田的自家品牌进行销售。

预计相关车型为皮卡，据认为，本田希望通过接受日产的供应来开拓新的需求。

由于销售低迷等原因，日产美国工厂的开工率持续下降，在美国对进口汽车及零部件加征关税的情况下，如何最大限度地发挥当地工厂的作用已成为日产所面临的课题。

日产和本田曾一度就经营合并展开谈判，但未能实现，今后能否使双方在美国的协作具体化将成为令人关注的焦点。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄外长抵朝，或就金正恩访俄等进行磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_04_1546768_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia's Foreign Minister Lavrov arrives in North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯外交部长拉夫罗夫 7 月 11 日深夜抵达北朝鲜东部的元山市。

据俄罗斯外交部消息，拉夫罗夫此次访朝持续至 13 日，在此期间将与北朝鲜外务相崔善姬举行会谈，就朝鲜劳动党总书记金正恩访俄事宜以及北朝鲜对持续入侵乌克兰的俄罗斯提供的追加支援措施等进行磋商。

据认为，拉夫罗夫还将与金正恩会面，转交俄罗斯总统普京的亲笔信。

两国自 2024 年 6 月签署《全面战略伙伴关系条约》以来，以军事领域为主不断加强合作，高层互访也日益频繁。

拉夫罗夫 11 日在出访地马来西亚举行新闻发布会，批评称美国、韩国、日本正在强化同盟，挑衅北朝鲜，表示「我们将采取一切必要手段，不容忍任何针对北朝鲜的挑衅行为」，以此强调俄罗斯重视与北朝鲜关系的姿态。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称 7 月 14 日将发表涉俄重大声明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_08_1546797_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump to announce 'major statement' on Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于乌克兰局势，美国总统特朗普在接受 NBC 电视台电话采访时表示，他将于 7 月 14 日就俄罗斯问题发表重大声明。

NBC 电视台报道称，特朗普 7 月 10 日接受该台电话采访，在谈到持续入侵乌克兰的俄罗斯时，他表示：「我对俄罗斯感到失望。我们来看看未来几周会发生什么。」

报道称，特朗普接着表示，将于 7 月 14 日就俄罗斯问题发表重大声明，但并未透露细节。

俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 11 日称「我们仔细记录着特朗普总统发言的每一个细微差别」，从而表示俄罗斯将密切关注特朗普的声明。

此外，NBC 电视台还报道说，特朗普在接受采访时就对乌克兰的军事援助表示：「美国将向北大西洋公约组织（NATO）运送武器。北约将承担这些武器 100% 的费用，并将其运往乌克兰。」

特朗普最近表示，美方也将考虑向乌克兰提供爱国者防空系统。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东亚峰会外长会讨论南海问题及乌克兰局势</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_20_1546678_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign ministers express concern over trade at East Asia Summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由东南亚国家联盟（ASEAN）成员国与美国、中国、俄罗斯等国参加的东亚峰会（EAS）外长会于 7 月 11 日在马来西亚召开。除东盟成员国外长等官员外，日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥、中国外交部长王毅及俄罗斯外交部长拉夫罗夫等也出席了本次会议。

会议伊始，担任主席国的马来西亚外长莫哈末·哈桑发表讲话指出，「当前世界正面临大国间竞争加剧、经济分裂等复杂危机，严重威胁着和平与繁荣」，以此对被卷入大国对立表示强烈担忧。

据外交相关人士透露，会议就中国在南海加强海洋活动及俄罗斯对乌克兰的军事入侵等问题展开了讨论。

另一方面，针对焦点之一的美国特朗普政府推行的关税政策，在此次会议上并未进行讨论。

东盟成员国表示，将采取不对美国实施报复措施的方针，计划今后通过推进单独谈判，以期实现贸易多元化。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国恢复进口日本产牛肉相关协定生效</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014861111000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014861111000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国恢复进口日本产牛肉相关协定生效&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一份规定了所需检疫合作等内容、旨在使中国恢复进口日本产牛肉的协定，在中方完成了相关程序后于 7 月 11 日生效。中国从 2001 年起一直停止进口日本产牛肉。

日本外务大臣岩屋毅在访问国马来西亚对媒体记者表示：「我对协议终于生效表示欢迎。我认为这是旨在时隔 24 年恢复对中国出口牛肉的重要节点。」

岩屋接着表示，虽然目前还不能确定中国何时恢复进口，但希望从现在开始就具体程序进行认真的磋商。岩屋表示，打算加快与中方的磋商，以便使日方能尽快恢复对华出口牛肉。

此外，岩屋还强调，日方将继续强烈敦促中方尽快解除针对福岛县、东京都等 10 个都县的食品进口限制。

另一方面，鉴于接连发生中国军机迫近日本自衞队飞机等事态，岩屋表示，在 10 日与中国外交部长王毅举行会谈时，双方再次确认将进行协调，以便两国外交和防衞部门能尽早举行日中安全对话。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿儿岛县十岛村震度 1 及以上地震超 1800 次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_02_1546738_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;More than 1,800 tremors hit Japan's Tokara island chain since June 21&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本鹿儿岛县吐噶喇列岛近海一带，地震活动持续活跃。截至目前，在鹿儿岛县十岛村震度 1 及以上的地震已超过 1800 次。

鹿儿岛县吐噶喇列岛的恶石岛和小宝岛周边地区自 6 月 21 日起，地震活动持续活跃，截至目前，在恶石岛已观测到最大震度 6 弱的摇晃。

恶石岛 7 月 6 日连续发生 2 次震度 5 强的地震，7 日也观测到震度 5 弱的摇晃。

截至目前，已观测到的震度 1 及以上的地震次数为：7 月 10 日 22 次、11 日 101 次。此外，12 日 11 时左右发生最大震度 4 的地震，当天此前观测到 7 次震度 1 及以上的地震。自 6 月 21 日以来，累计已达 1883 次，地震活动持续活跃。

日本气象厅提醒民众，由于震中较浅，并且距离观测点越近，震度越大，须警惕最大震度为 6 弱左右的地震。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方向滞留领海的 2 艘中国海警船不断发出警告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014860131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014860131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日方向滞留领海的 2 艘中国海警船不断发出警告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 11 日 10 时 10 分左右，在冲绳县尖阁诸岛近海，一艘一度驶出日本领海的中国海警船再次入侵日本领海。至此，有 2 艘中国海警船滞留在日本领海。日本海上保安厅海上保安本部工作人员正不断向中国海警船发出警告，要求其驶离日本领海。

据日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部发布的消息，2 艘均配备舰炮的中国海警船于 9 日清晨 4 时前在尖阁诸岛大正岛附近海域相继入侵日本领海，并试图靠近正在附近开展渔业作业的日本渔船。其中一艘于 11 日凌晨 1 时 15 分左右一度从大正岛南侧驶离日本领海，而在 10 时 10 分左右再次入侵日本领海。

截至 10 时 30 分，上述 2 艘中国海警船仍滞留在日本领海。海上保安本部一直保持警戒，并不断发出警告，要求其立即驶离日本领海。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
