<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国军机首次一度侵犯日本领空]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML12_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国军机首次一度侵犯日本领空&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本防衞省消息，8 月 26 日上午，中国军方的一架收集情报的 Y-9 飞机一度侵入位于长崎县五岛市男女群岛近海的日本领空。
 
这是首次确认到中国军机侵犯日本领空，防衞省正在分析其飞行目的，并持续进行警戒和监视。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山梨县 Fujikawa Craft Park 举行彩灯活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山梨县 Fujikawa Craft Park 举行彩灯活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 24 日晚，一个灯彩活动在山梨县身延町 Fujikawa Craft Park 举行。活动展示了剪纸视频作品的投影，向空中释放了灯笼，为夏夜营造出一片奇幻的氛围。

由剪纸艺术家创作的有关植物、海洋生物等的视频作品被投影到了公园内美术馆的外墙上，游客们纷纷与色彩缤纷的图像合影留念。

放飞的和纸灯笼上悬挂着孩子们写有自己梦想的卡片。当约 150 个灯笼同时升起时，会场响起了一片欢呼声。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[气象厅呼吁公众做好应对「珊珊」的防灾准备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;气象厅呼吁公众做好应对「珊珊」的防灾准备&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅发布消息称，今年第 10 号台风「珊珊」8 月 26 日 15 时正在日本以南洋面上以每小时 20 公里的速度向西北偏西方向移动。

预计「珊珊」风势将不断增强，并继续向北移动，27 日之后以强劲的风势逼近西日本地区以及鹿儿岛县奄美地区。随着台风逼近，西日本地区大风天气的风力逐渐增强，九州南部和奄美地区 27 日的最大风速恐达到每秒 30 米，最大瞬时风速达到每秒 45 米。

预计西日本和东日本太平洋沿岸地区在台风靠近之前就会出现降雨，并逐步发展为大雨天气。截至 27 日中午的 24 小时降雨量最大预估值分别为：东海地区 180 毫米、近畿地区 120 毫米、四国地区 100 毫米。 27 日起，台风移动速度或将放缓，降雨量也由此会进一步增大。

气象厅呼吁公众对暴风、大浪、地质灾害、洼地淹水、河流涨水和泛滥保持高度警惕。对台风行进路线的预估会有一定的误差空间，相关信息更新后，防灾形势也会随之发生变化。因此，公众需要高度关注相关部门发布的最新信息，并在 26 日做好相应的防灾准备，例如，把经受不住大风的物品搬至屋内、确认避难时机和方法等。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[塔利班颁新法对女性实施更严苛的限制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240826_02_1430741_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taliban enact law obliging Afghan women to cover bodies and faces in public&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;阿富汗当地媒体等报道称，伊斯兰主义势力塔利班临时政府的司法部 8 月 21 日就民众日常生活的规则颁布了新法律。

新法以防止产生诱惑为由，要求女性在公共场合用头巾、罩袍等遮住脸部和整个身体，禁止女性在公共场合大声说话和唱歌，并禁止女性注视亲属之外的男性。

联合国阿富汗援助团团长萝扎•奥通巴耶娃 25 日发表声明对塔利班临时政府的上述举措表示了关切。声明指出，这些举措把对阿富汗女性人权的极度限制再次进行了升级。声明表示，联合国将对塔利班临时政府不懈地开展工作，敦促其改善阿富汗女性的人权状况。

塔利班临时政府 8 月曾采取措施，禁止一直要求其改善女性人权状况的联合国阿富汗人权状况特别报告员入境。这显示，塔利班临时政府与国际社会之间的分歧进一步加深。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港队在亚广联机器人大赛夺冠]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港队在亚广联机器人大赛夺冠&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;亚太地区的大学生们通过手工制作的机器人比拼技术和创意的亚广联（ABU）亚太地区机器人大赛于 8 月 25 日在越南举行，香港代表队荣获冠军。

这一赛事由亚太广播联盟（ABU）每年举办一次，该联盟由来自亚太地区 65 个国家和地区的相关机构等组成。今年的大赛在越南北部广宁省举行，来自 12 个国家和地区的 13 支队伍参加了比赛。。

今年比赛的场景设计是越南水稻梯田的插秧和收割，机器人通过将看作「秧苗」的杆子移动到指定位置，并将看作「稻谷」的球放入筒中展开竞争。

来自爱知县的丰桥技术科学大学代表日本参赛，虽然突破了预赛，但在半决赛中遗憾地败于香港队。

在决赛中，香港队击败东道主越南队，第三次夺得了该赛事的冠军。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[珍贵和纸佛像修护后再次亮相]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;珍贵和纸佛像修护后再次亮相&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于奈良县樱井市圣林寺的「纸造地藏菩萨立像」是一尊包括基座在内高约 70 厘米的佛像，据信是在 1700 年代制作的，用和纸立体贴合而成，在日本全国也十分罕见珍贵。

由于佛像表面已有污垢，木质基座也有损坏，因此
东京艺术大学耗时大约八个月，对其进行了修复。

8 月 24 日，该佛像的开眼法会在寺院的正殿举行。

东京艺术大学保存修复雕刻研究室的朱若麟表示：「由于修复前的记录没有保存下来，我们是在一边探寻线索的情况下一边进行修复的，因此花费了较长的时间。希望佛像的价值能传达到众多人士的心灵中。」</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌总统称越境攻击成功地分散了部分俄军]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_10_1430622_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy suggests success of Ukraine's operations in Russia's Kursk region&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰军队自 8 月 6 日以来在乌俄边境的俄罗斯西部库尔斯克州持续进行着越境攻击。对于这次越境攻击，乌克兰总统泽连斯基 8 月 24 日在新闻发布会上强调其成果称「我对军事作战将如何进行持有非常肯定的看法」。

具体来说，泽连斯基指出，除了将来用于交换战俘的俄罗斯士兵俘虏有所增加以外，还阻止了俄军旨在夺取乌克兰东北部苏梅州首府控制权的军事行动，因此表示已成功地分散了部分俄军部队。

在此背景下，与库尔斯克州接壤的俄罗斯别尔哥罗德州的州长 25 日公布，乌克兰军方的炮击已造成 5 名居民死亡，包括 3 名儿童在内的 12 人受伤。

另一方面，路透社报道称，在乌克兰东部顿涅茨克州克拉马托尔斯克市，路透社工作人员入住的一家酒店遭到了袭击。乌方指出这是俄方发动的袭击。据悉，此次袭击除造成 1 人下落不明以外，还有两人受伤，正在医院接受治疗，双方的猛烈攻击仍在持续。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[广岛市全面利用无人机开展原爆圆屋顶调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559601000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559601000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;广岛市全面利用无人机开展原爆圆屋顶调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;广岛县广岛市政府 8 月 26 日起全面使用无人机对原爆圆顶屋的建筑老化状况开展调查。

位于广岛市和平公园的原爆圆顶屋建于 1915 年，在 1945 年的原子弹轰炸产生的冲击波和热辐射中遭到巨大破坏，后被列入联合国教科文组织世界遗产名录，作为核武器袭击造成惨剧的证物警示后世。

广岛市政府每 3 年对原爆圆顶屋进行一次建筑老化状况的调查，调查对象包括外墙装、砂浆等。调查人员以往曾试验性地使用过无人机，今年则开始全面利用无人机开展调查。

26 日，无人机与原爆圆顶屋保持 4 米左右的距离缓缓飞行，每隔 2 秒拍摄一张照片。据悉，通过无人机拍摄的数千张照片可生成建筑的 3 维图像，从而能比目视更细致地考察建筑的老化状况。另外还省去了目视调查所需的搭建脚手架的工序，也不妨碍参观者进行参观。

本次调查计划 9 月 6 日结束。广岛市公园整备科的总负责人中田诚表示：「利用无人机进行调查，更易于为后世留下原爆圆顶屋的数字档案。原爆圆顶屋是通过核轰炸的惨况警示后人的最好的见证，我们会切实做好保护工作。」</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府敲定加强灾害应对的基本方针]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府敲定加强灾害应对的基本方针&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了吸取能登半岛地震的经验教训，日本政府敲定了旨在加强灾害应对的基本方针。这一基本方针是 8 月 26 日早晨在首相官邸召开的政府会议上敲定的。

鉴于在发生能登半岛地震时掌握灾情花费了较长时间等情况，为了强化发生灾害时的指挥塔功能，基本方针决定新设一个名为「防灾监」的职位，负责统管中央政府的应对措施并负责与地方政府之间的联络。

基本方针还决定，各省厅将确保 1000 人规模的人员，以便在发生大规模灾害时能立即赶赴灾区支援，此外，为了完善避难所的环境和条件，将公布各地方政府准备了多少粮食和水等必要物资。

日本首相岸田文雄表示：「我们将加强政府的灾害应对能力，为强化心系受灾者的援助机制进行必要的法律修改，并希望各部门抓紧时间致力于有关机构和定员的设立和完善等工作。」

另一方面，关于能登半岛地震的恢复重建，岸田已指示加快受损建筑物的公费拆除和恢复人们的生计等工作，并表示将于 9 月上旬左右决定第 6 期预备费的支出。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[让外籍学童有学上，近畿 2 府 4 县咨询窗口④京都府]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;让外籍学童有学上，近畿 2 府 4 县咨询窗口④京都府&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍京都府的情况。

据京都府教育委员会报告，有 25 名外籍儿童可能处于失学状态。

京都府国际中心面向居住在京都府的外籍人士提供 23 种语言的咨询服务。联系电话是 075-681-4800，有需求者可在除周二、节假日和年末年初外的每天 10 时至 17 时，通过电话或现场咨询的方式进行咨询。此外，京都府国际中心还就日本的学校制度、就学手续、学校生活等制作了包括英文和中文在内的 9 种语言的介绍资料并发布在其官网上供下载，资料附有插图，易于理解。

京都市外国籍市民综合咨询窗口针对居住在该市的外国人提供包括教育问题等在内的行政咨询服务。应对语言有英语、中文、越南语。联系电话：075-752-1166。可应对的语言因星期和时间段而异，请参阅官方网站。

如果在区政府、学校等京都市内相关机构的窗口因语言问题而无法沟通，京都市外国籍市民综合咨询窗口可提供包括口译员在内的三方通话服务。

居住在京都府的外国人如果想就读公立小学或初中，原则上在办理迁入手续时，由家长表明孩子就学的意愿。如果尚未办理必要的手续和居民登记，请联系居住地所在的地方政府市民课或教育委员会。（截至 2024 年 6 月的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[国土交通省推进全国上下水道抗震措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014558991000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014558991000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;国土交通省推进全国上下水道抗震措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于今年 1 月发生的能登半岛地震突显了供水设施存在的抗震问题，日本国土交通省将针对全国上下水道的主要设施集中采取抗震措施。

能登半岛地震造成停水，最严重时有约 14 万户家庭停水。除了抢修存在困难的地区外，恢复供水花了近 5 个月的时间，下水道的修复也花费了很长时间。

国土交通省成立的由专家组成的委员会就此指出，实施过抗震措施的供水设备等，其受损程度相对较小。

为此，国土交通省将集中对全国的净水厂、供水管道、污水处理厂等主要设施采取抗震措施。

此外，鉴于避难所内无法用水的情况频频出现，对于被指定为避难所的设施周边的管道等也将采取抗震措施。

尽管上下水道设施的抗震化工作一直以来在全国范围内依次展开，但国土交通省计划在下一财年的预算案概算申请中纳入所需经费，以便加速推进相关措施。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[厚生劳动省制订「国际保健愿景」草案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014559041000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014559041000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;厚生劳动省制订「国际保健愿景」草案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为吸纳海外活力，将医疗和护理领域打造为成长型产业，日本厚生劳动省制订了「国际保健愿景」草案。

根据该草案，为了培养亚洲国家的医疗人材，日本将设立面向留学生的奖学金制度，并试点接收约 20 名留学生进入日本国内大学的医学部学习。

为了促进「医疗访日旅游」，也就是海外患者为求日本先进医疗技术和服务而访日就医，日本计划通过为医疗机构配置口译员及协调员等，完善接诊体系，将日本的医疗模式推广至亚洲。

此外，为了加强新药开发能力，日本将与海外企业合作，建立具备医院功能等的国内据点，并从基础研究阶段提供支持。此外，为了加速海外药品的实用化，日本国内药事审批的所有申请材料将改为英文。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[非洲开发会议部长级会议在东京闭幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_11_1430718_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ministerial meeting of African development conference ends in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为期两天的非洲开发会议（TICAD）部长级会议 8 月 25 日在东京闭幕，担任共同主席的日本外务大臣上川阳子举行了新闻发布会。非洲开发会议峰会将于明年 8 月在横滨举行。

上川在新闻发布会上提及日本宣布的一项旨在培养在东非半岛周边地区和平建设中发挥作用的女性人才的支援计划，上川说：「我们就向各国推广最佳实践的必要性达成共识。」

上川还强调了会议所取得的成果，她说：「我们一致认为需要构建一个可持续创新的公平且有韧性的‘初创企业生态系统’，并携手民营部门打造自由开放的营商环境。」

上川还表示，非洲开发会议部长级会议首次通过了一份联合公报。在此之上，她说：「期待部长级会议分享的经验和创意将在各国付诸实践，并在明年召开的第 9 届非洲开发会议上分享其成果和课题。」</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律宾称其政府船只遭中国海警船干扰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240826_01_1430739_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Philippines accuses Chinese ships of blocking refueling mission in S.China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾国家安全委员会 8 月 25 日宣布，菲律宾渔业和水产资源局一艘为渔船补给食物和燃料的船只在南海南沙群岛（英文名：Spratly Islands）的仙宾礁附近海域，受到中国海军和海警局船只的包围及干扰。

从菲律宾当局公开的视频中可以看到，中国海警局船只的船头与菲律宾船只的船体发生碰撞，菲律宾船只遭到海警局船只的喷水。

菲律宾国家安全委员会在声明中表示菲方船只的引擎受损，并谴责中方称「这种具有攻击性的非法行为严重威胁了船员的安全」。菲方还以事发地点位于菲专属经济区内为由，要求中国政府停止挑衅行为。

对此，中国海警局反驳称「菲律宾船只无视中方严正警告，以危险方式故意冲撞中方正常执法的海警船」，并警告菲方「立即停止侵权挑衅」。

在南海的同一海域，8 月 19 日也曾发生两国船只碰撞事件。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主党称完成报复性袭击，强调或继续发动袭击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240826_06_1430778_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hezbollah says retaliatory strike concluded, but tensions remain high&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;黎巴嫩什叶派组织真主党 8 月 25 日向以色列军事基地等目标发射了 340 枚火箭弹和数十架无人机，造成一名以军士兵死亡。真主党表示，本次袭击是针对其指挥官在 7 月份遭以军袭击被杀害的报复行动。

真主党最高领导人纳斯鲁拉 25 日发表演讲称：「报复性袭击已按计划完成，但如果未获得预期成果，将不惜实施进一步打击。」

此前，以军因发现大规模袭击的迹象，对邻国黎巴嫩真主党据点实施了空袭，造成武装分子等 3 人死亡。

以色列总理内塔尼亚胡 25 日在内阁会议上表示：「我们已经摧毁了数千枚用来袭击以色列公民的火箭，但这并不意味着结束。」从而表示准备采取进一步的对抗措施。

在此情况下，以色列媒体报道称，以色列情报机构的领导人等为参加加沙地带停火和释放人质的谈判，已经抵达调停国埃及。</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[关于 8 月 19 日播出的国际广播华语新闻]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240826_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240826_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;关于 8 月 19 日播出的国际广播华语新闻&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 8 月 19 日这一时段的华语新闻广播中，关于冲绳县尖阁诸岛的归属问题等，播出了稿件中未提及的与日本政府官方立场不同的内容。关于尖阁诸岛，日本政府的见解是「尖阁诸岛是日本固有的领土」，另外，关于慰安妇问题，日本政府的见解是已与韩国政府「在两国间得到解决」。

本次事态与 NHK 的国际节目基准中的「正确传达我国的重要政策、有关国际问题的官方见解以及我国的舆论动向」等规定相抵触，NHK 没能妥善履行在广播法中规定的职责，事态极其严重，我们对此深表歉意。

在新闻中，一名负责新闻翻译及播音的 40 多岁的中国籍外部工作人员在播送「在靖国神社发现涂鸦，东京警视厅已将此作为器物损坏事件开展调查」的新闻时，单方面播送了稿件中没有的内容，并且，就冲绳县尖阁诸岛称，「是中国领土」。

日本政府表示，「尖阁诸岛是日本固有的领土，这无论是在历史上还是在国际法上都很明确，而且我国现在还有效地控制着该诸岛。根本不存在围绕尖阁诸岛必须解决的领有权的问题。为保护领土完整，日本将坚决且冷静地进行应对。我们要通过遵守国际法，确保地区的和平和稳定」。

另外，这名外部工作人员还单方面用英语就慰安妇问题使用了「性奴隶」的表述。对于这一表述，日本政府表示，「有违事实，不应使用。这一点在 2015 年 12 月日韩达成协议时已与韩方确认，在这一协议中也完全没有使用」。关于慰安妇问题，日本政府的见解是已与韩国政府「在两国间得到解决」。

上述内容被播出，与国际节目基准中的「正确传达我国的重要政策、有关国际问题的官方见解以及我国的舆论动向」等规定相抵触，NHK 没能妥善履行在广播法中规定的职责，事态极其严重，我们对此深表歉意。

NHK 将进一步调查这名工作人员之前是否也曾单方面播出过稿件中没有的内容。为了防止再次发生此类事态，您现在听到的华语新闻广播，从 8 月 20 日起已将直播改为录播,并且研究今后利用 AI 播音。

不仅采取短期的应对措施，还将强化制作体制和确认体制、彻底改善管理体制、强化国际广播管理，努力恢复信赖。

NHK 的国际广播今后也将继续按照国际节目基准，正确传达日本的重要政策、有关国际问题的官方见解以及我国的舆论动向。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「高中生和平大使」在长崎市举行报告会]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_01_1430501_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Students who delivered antinuclear message to UN back from Switzerland&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 24 日，曾向联合国欧洲总部递交了近 10 万份呼吁废除核武器签名的日本「高中生和平大使」在长崎县长崎市举行了报告会。

22 名身为「高中生和平大使」的学生出席了该报告会。在长达一年时间的努力下，学生们从日本全国各地收集到约 9 万 6000 人份呼吁废除核武器的签名。在将其递交给瑞士的联合国欧洲总部后，学生们于 23 日返回了日本。

会上，学生们汇报称，负责裁军的工作人员鼓励他们说，需要借助年轻人的力量来不断呼吁废除核武器。另外，在招待会上，学生们还与各国代表就废除核武器问题交换了意见。

长崎西高中二年级学生大原悠佳说：「我意识到，与持有不同意见的人交流并了解其背景是非常重要的。今后我将思考，怎样才能让更多人铭记原子弹轰炸受害者的心愿，并致力于创造一个没有核武器和战火、永久和平的世界。」</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田与福岛渔业负责人举行会晤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014558031000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014558031000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田与福岛渔业负责人举行会晤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在东京电力公司福岛第一核电站开始向海洋排放处理水一周年的 8 月 24 日，日本首相岸田文雄前往福岛县，会晤了福岛县渔业协同组合联合会会长野崎哲。

岸田在会晤中就处理水排海正在安全展开进行了说明，并表示：「政府将全面负责地进行应对的想法没有丝毫改变，我将坚定地恪守这一信念。」 

此外，关于中国全面暂停进口日本水产品的措施，岸田解释说：「这是一项没有科学依据的措施，我们已再次强烈要求立即撤销。政府将团结一致在所有级别进行敦促。」

野崎会长就处理水排海一事指出，如果不以紧迫感严肃对待的话，即使一次的失败也会让迄今为止的努力全部付之东流，他要求政府在安全管理方面严加注意，做到细致入微。

会晤结束之后，岸田对媒体记者提及了中国采取的全面暂停进口日本水产品的措施，
他说：「必须采取万无一失的应多措施。下周将召开相关阁僚的联席会议，就此指出方向。」</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅甸军方与少数民族武装势力冲突 7 周年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_06_1430560_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;7 years pass since Rohingya fled to Bangladesh&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在缅甸，伊斯兰教少数派罗兴亚人的武装势力与缅甸军方发生激烈冲突后已有七年，以此为契机，70 多万罗兴亚人前往邻国孟加拉国避难，但如何为他们的避难生活提供援助已成为一个面临艰难挑战的课题。

2017 年 8 月 25 日，罗兴亚武装势力在缅甸西部若开邦接连袭击警察和军事设施，引发了与军方的激烈冲突。军方与少数民族武装势力之间的战斗此后也持续不断，造成许多人丧生或被迫逃离家园。

据联合国难民署（UNHCR）称，截至今年 4 月底，包括冲突之前避难的人在内，有大约 98 万人在孟加拉国过着避难生活。

在避难地点，由于援助逐步减少，粮食等物资出现短缺，治安的恶化也令人堪忧，如何援助旷日持久的避难生活已成为一个面临艰难挑战的课题。

就此，孟加拉国临时政府高级顾问穆罕默德·尤努斯表示将继续提供援助，但需要国际社会的持续努力才可以最终实现避难人员的返回家园。</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[CIA 局长或将参加加沙停火谈判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240825_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240825_03_1430538_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;CIA, Mossad, Qatari Prime Minister reportedly attending ceasefire talks in Egypt&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列媒体报道称，美国中央情报局（CIA）局长和调停国卡塔尔的首相等人预计将参加在埃及举行的有关巴勒斯坦加沙地带停火谈判的磋商。

以色列曾在谈判中表示，停火后将继续在加沙地带南部接壤埃及的边境地区等战略要地驻军。但美国媒体报道称，以方近期提出了一项调整驻军位置、使军队在部分边境地区保持一定距离的妥协方案。

在此情况下，以色列的媒体等 8 月 24 日报道称，以色列情报机构最高领导人、美国中情局局长伯恩斯、卡塔尔首相穆罕默德等人预计将参加在埃及举行的有关停火谈判的磋商。

另外，哈马斯也宣布称将派遣代表团前往埃及，接受调停国就谈判进展状况做出的报告。

在以色列和哈马斯之间仍存在较大意见分歧的背景下，预计调停国等各方都将加强努力，促使以哈双方停火。</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>