<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NHK 发布华语新闻广播脱稿言论调查报告]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240911_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240911_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NHK 发布华语新闻广播脱稿言论调查报告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在本台 NHK8 月 19 日播出的华语广播新闻节目中，一名中国籍外部员工就日本冲绳县尖阁诸岛的归属等问题，脱稿发表了违背日本政府正式见解的言论。关于这个问题，NHK9 月 10 日公布了调查报告。

NHK 会长稻叶延雄在 10 日举行的记者会上说：「此次事态可以说属于‘劫持播出’，与 NHK 自身制定的国际节目标准相抵触等，问题极为严重。在此，我再次深表歉意。」他还表示，其本人等 4 人将主动返还 50% 的一个月高管薪酬，负责相关工作的理事辞职。

8 月 19 日，现年 48 岁的一名中国籍外部员工在华语广播新闻节目直播时，就冲绳县尖阁诸岛的归属等问题，脱稿发表了违背日本政府正式见解的言论。对此，NHK9 月 10 日公布了调查报告。

调查报告指出：「当天直播时，负责管理的 NHK 职员等在场，并发现读稿者播报了稿件中并不存在的内容，但却未能采取切断声音等措施。就其理由，相关人员表示，事发突然，未能应对。」

调查报告还指出：「这名外部员工曾向职员表示，自己对中国当局会有何种反应感到不安和忧虑，并对待遇感到不满。鉴于其言论和诉求，NHK 如果做到防患于未然，事态发生时，可能会采取妥善的应对措施。」

调查报告进一步指出：「事态发生后，NHK 在订正播出内容、及时向观众和听众以及国民说明事情经纬等方面也存在处理欠妥之处。导致一系列事态发生的原因是缺乏危机意识。」

为明确一系列问题的责任所在，稻叶延雄会长、井上树彦副会长、山名启雄专务理事、中嶋太一理事等 4 人将主动返还 50% 的一个月高管薪酬，负责国际广播电视工作的傍田贤治理事 10 日辞职。此外，NHK 还对 5 名职员进行了惩戒处分，包括降低国际放送局局长的工资。另外，曾与这名外部员工签约的 NHK Global Media Services 的董事长等两人将主动返还 30% 的一个月高管薪酬。

鉴于这名外部员工的行为严重损害了 NHK 的信誉，属于违法行为，NHK 已经向东京地方法院提起诉讼，要求其赔偿 1100 万日元。

稻叶会长在记者会上说：「此次事态可以说属于‘劫持播出’，与 NHK 自身制定的国际节目标准相抵触等，未能履行《放送法》规定的 NHK 应尽的职责，事态极为严重。我们正在认真对待。在此，我再次深表歉意。」

此次问题发生后，NHK 已经将对外广播节目改为录播，并在探讨引进 AI 人工智能播出。NHK 还决定，将通过深化国际广播电视与编辑体制牢固的国内广播电视的协调配合等方式，采取彻底的应对措施，使校对检查和制约机制充分发挥作用，加大对国际广播电视的管理力度，努力恢复人们对 NHK 的信赖。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何防范地质灾害②查看防灾地图]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240911_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240911_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;如何防范地质灾害②查看防灾地图&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本全国各地的地方政府都将可能发生地质灾害并对居民的生命和健康造成危害的地区指定为「地质灾害警戒区域」，并在地图上用颜色深浅标示出地质灾害的风险程度，绘制成防灾地图。

此类防灾地图一般会发布在当地政府的官方网站上。您不妨上网查看一下自己居住地区的防灾地图。

如果事先查好附近避难地点的位置，并确认好从家里前往避难地点的交通路径，那么，灾害一旦降临时就能心里不慌。
（截至 2024 年 9 月 3 日的信息）</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何防范火山灾害⑧遇到火山喷发的措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240911_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240911_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;如何防范火山灾害⑧遇到火山喷发的措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期来谈一谈遇到火山喷发时保障自身安全的措施。

如果接收到关于附近的火山的喷发速报或喷发警报，或者突然发现火山喷发，首先要防止被落下的飞石砸伤。

如果附近有可遮护身体的场所，应立即前往避难。山间旅馆尽管也有被飞石砸穿屋顶的风险，但仍然比户外安全。如果附近没有建筑物，可躲避在较大岩石下面或坡面下面的凹陷部。

注意用安全帽保护头部安全，如果没有带安全帽，可用揹包等替代。为了防止火山灰及喷发形成的有毒气体对身体造成伤害，需要用口罩、毛巾等护住口鼻。

温度高、速度快的火山碎屑流危及生命，因此要避免靠近火山口。如果发现有火山碎屑流靠近，需要避开碎屑流的行进方向迅速撤离。火山碎屑流往往流向山谷等地势较低的地方，因此尽可能前往高处避难较为安全。 （信息截至 2024 年 8 月 30 日）</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国 8 月新车销量连续第三个月同比下降]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240910_19_1436470_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's exports up about 8% in August&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国汽车工业协会的统计结果显示，由于国内市场销售不振，中国包括出口在内的 8 月份新车销量延续了 6 月和 7 月同比下降的趋势。

尽管中国 8 月新车出口有所增加，但由于欧美国家纷纷以政府补助不当压低了出口价格等为由调升中国产电动车的关税，因此中国汽车出口的前景越来越不明朗。

根据中国汽车工业协会公布的统计数据，8 月新车销量包括出口在内为 245 万 3000 辆，同比下降 5%，继 6 月和 7 月之后，再次出现同比下降。其中，国内销量占了整体的近 8 成。由于消费者节俭的消费偏好日益增强，国内销量同比下降 10.7%，成为拉低整体销量的主要原因。

包括电动汽车在内的新能源车的销量同比上升 30%，继续保持向好势头。新能源车在整体销量中的占比达到 44.8%。

包括燃油汽车在内的新车出口为 51 万 1000 辆，同比上升 25.4%，是支撑整体销量的一大因素。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以军空袭加沙南部人道主义区域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014578671000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014578671000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以军空袭加沙南部人道主义区域&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 9 月 10 日宣布,对加沙地带南部的汗尤尼斯发动了空袭。空袭地点在以方自己指定的供平民疏散的「人道主义区域」内。

以军宣布击毙了与 2023 年 10 月的突袭直接相关的伊斯兰组织哈马斯的多名高层人员，并称已提前采取了多项措施来减少对平民的伤害。

加沙地区衞生部门称此次空袭造成至少 19 人死亡、60 多人受伤，并强烈谴责这是「以色列军队实施的一场恐怖屠杀」。

本台 NHK 驻加沙办事处在汗尤尼斯的一家医院拍摄的影像显示，受伤人员陆续送来，人们面对死亡儿童悲痛万分。

联合国中东和平特使温内斯兰发表声明谴责以军袭击，并表示：「必须停止杀害平民，这场可怕的战争必须结束。」

尽管国际社会要求停火的呼声越来越高，但以色列和哈马斯之间关于停火和释放人质的谈判却陷入僵局，看不到任何会有进展的迹象。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韩旅游部长会议开幕，拟促三国旅游交流]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014578121000.json]]>
            </link>
            <description>为期两天的日本、中国和韩国旅游部门部长会议 9 月 10 日起在日本兵库县神户市开幕。日本国土交通大臣齐藤铁夫出席会议，并在会议的第一天与中韩两国的部长分别举行单独会谈。在单独会谈中，日韩、日中均就为增加游客人数开展合作达成一致。

日中韩三国旅游部门部长会议受新冠疫情影响而中断，此次是时隔五年的再次举行。11 日，在三方会议召开之前，齐藤铁夫与韩国文化体育观光部长官柳仁村、中国文化和旅游部副部长张政分别举行了单独会谈。

在单独会谈中，日韩双方一致同意加大促进青年交流的工作力度等，日中双方也一致同意加快采取措施，以便早日恢复游客人数等。

据日本国家旅游局统计，今年 7 月的访日外国旅客人数约为 329 万多人次，创单月历史最高纪录。按国家或地区来看，访日旅客人数最多的依次为中国和韩国，但来自中国的旅客人数仍低于新冠疫情爆发前。

日本希望访日外国游客不仅到大城市，还能到地方去旅游，以期提振地方的旅游业。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中美两军战区负责人举行在线会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240910_21_1436451_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Senior US, Chinese military commanders agree to continue communication&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;责任区域包括南海的中国人民解放军南部战区的司令员吴亚男 9 月 10 日上午与美军印太总部司令帕帕罗以在线的形式举行了会谈。

中国国防部就此发布消息称，双方就共同关心的问题深入了交换意见。

美军印太总部发布消息称，帕帕罗在会谈中谈及了中国军队近期对美国同盟国采取的具有危险性的措施，强调中方有义务遵守国际法等，并要求中方对导致南海局势紧张升级的行动予以调整。帕帕罗指出，双方有必要就关切事项继续开展对话。

根据美中两国首脑去年 11 月旧金山会晤达成的共识，两国重启了国防部长及军队高层之间的对话。吴亚男和帕帕罗本次的在线会谈是为正在筹划中的两国首脑的电话会谈打基础，再次彰显了两国在相互对立的安全防务领域也将不断开展对话的方针。</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在震中受损的两条公路全线双向通车]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在震中受损的两条公路全线双向通车&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 10 日，「能登里山海道」和「能越自动车道」自能登半岛地震发生以来时隔 8 个多月恢复了全线双向通车。

「能登里山海道」和「能越自动车道」是连接石川县金泽市与能登半岛的公路，在能登半岛地震中严重受损、出现路面坍塌。经过紧急修复作业，大部分路段自 7 月中旬起已恢复双向通行，但位于穴水町的能登大桥附近约 300 米路段的道路仍实施交替通行。

由于这一路段的紧急修复作业也已完成，日本国土交通省金泽河川国道事务所于 10 日上午 10 时去除了该地点附近的路障，并解除了交通限制。

在「能登里山海道」通行的一名金泽市的 50 多岁男性表示：「现在全线可以双向通行了，我想车流会更加顺畅，希望能够恢复到地震前的状态。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[遭遇雨灾不服输，香鱼飘香舟形町]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;遭遇雨灾不服输，香鱼飘香舟形町&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;山形县舟形町是钓香鱼的胜地，每年这个时期都会举办「舟形香鱼节」。今年的这一活动于 9 月 7 日开始，为期两天。

活动会场设在小国川河床，在这里可以买到长约 20 厘米的炭烤香鱼。游客们在活动中品尝了现烤的秋季美味香鱼，还有人批量购买生香鱼。

由于今年 7 月创纪录级的暴雨导致泥沙流入会场河床，但据町政府介绍，清理工作已于 9 月 6 日完成。

主办这次活动的舟形町町长森富广说：「多亏了居民们遭遇灾害却不服输的意志，才使这次活动得以举办。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[各私营铁路公司纷纷研讨应对乘客骚扰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;各私营铁路公司纷纷研讨应对乘客骚扰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个由私营铁路公司组成的行业团体去年 12 月归纳了针对乘客骚扰的基本想法，并敦促各公司采取应对措施，乘客骚扰包括醉酒乘客的暴力行为和过度要求道歉等行为。鉴于这一敦促，小田急电铁公司、东武铁道公司、京急电铁公司等大型铁路公司纷纷开始制定应对方针。

其中，如果出现殴打和恐吓等身体和精神攻击、赖着不走等限制人身的行为、无理要求赔偿金钱或道歉的行为、在社交媒体上发布员工个人信息等行为，铁路公司将判断其属于乘客骚扰。

此外，各公司还表示，针对乘客骚扰将严正处置，包括报警以及与律师合作研究采取法律措施。

这个行业团体对包括日本铁路公司（JR） 在内的各铁路公司进行调查的结果显示，上一财年确认到了 517 起乘客骚扰案例。

东武铁道公司人事部课长助理山田粧和子表示：「为了避免员工不知如何是好的困惑，我们希望今后制定写有具体规定的操作规程。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地震灾区一酒庄开始酿造本季葡萄酒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML09_3_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登地震灾区一酒庄开始酿造本季葡萄酒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在能登半岛地震中受损的石川县穴水町的一家酒庄，日前已开始进行本季葡萄酒的酿造。

该酒庄在地震中损失严重，约 10000 升葡萄酒从储藏室等处溢出，但他们震后对建筑物进行了修复，并在时隔约四个月之后恢复了营业。

9 月 9 日员工们在酒庄旁边的田地里一边查看着每串的长势和成色，一边采摘用来酿造白葡萄酒的葡萄，并进行了榨出果汁的作业。

据酒庄介绍，得益于今年天气良好等因素，他们收获了含糖量较高的葡萄，并计划酿造与往年产量持平的约 120 吨葡萄酒。

能登葡萄酒公司的社长村山隆表示：「由于很多员工也遭遇了地震灾害，因此我曾担心是否能够重启葡萄酒的酿造，但本季生产也得以开启动，因此一颗悬着的心也放了下来。希望通过为大家呈上葡萄酒来传递我们正在为能登地区的复兴进行努力的信息。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本首位女性职业将棋手或将诞生？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本首位女性职业将棋手或将诞生？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本将棋女棋手、拥有「女流三冠」头衔的西山朋佳开始了她转为职业棋手的征程。9 月 10 日，被称为「编入考试」的职业棋手认定比赛的第一局在东京开始。该比赛共分五局，如果西山朋佳能够获胜三局，将成为首位女性职业将棋手。

想要成为职业将棋手，原则上必须加入日本将棋联盟的「奖励会」，并在对战中取得好成绩，晋升为四段。到目前为止，还没有女性成为职业将棋手。

西山朋佳来自大阪，今年 29 岁，2010 年加入「奖励会」并晋升为三段，但三年前退会，成为一名女棋手。此后，她作为一名顶级水平的女棋手非常活跃，总共获得了 16 个赛季的女子将棋头衔。今年 7 月，由于西山符合参加「编入考试」的条件，于是她向日本将棋联盟提出了参加该项考试的申请。

要想通过「编入考试」，需要与四段棋手在五场比赛中获胜三场。到目前为止，已有三人通过这一制度成为职业棋手。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府将努力推动文化信息产业发展]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府将努力推动文化信息产业发展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于电影和动画片等文化信息产业，日本政府召开了由相关政府部门人员参加的首次战略会议。

该会议在首相官邸举行，电影导演是枝裕和以及演员大泽 TAKAO 等人也出席了会议。

日本首相岸田文雄在会上表示，「日本的文化信息产业的出口规模堪与钢铁和半导体产业相比，其竞争力不仅来源于企业，还来源于电影导演和制作现场的每一个创作人员。然而，在劳动环境和工资支付等方面存在着课题，我们应为大家提供可安心工作的环境。」

会议就今后包括扩大基金规模在内，推动创作人员等的培养并改善待遇进行了确认。

大泽 TAKAO 在会后向媒体表示：「时代和环境在不断变化，我认为对劳动环境和待遇等予以改善，使其符合全球标准是十分重要的。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[公明党代表山口明确表示将卸任]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;公明党代表山口明确表示将卸任&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本公明党代表山口那津男（72 岁）的第八届任期将于 9 月 28 日的党代表大会上届满。对此，山口在 10 日的记者会上称「我明确表示自己将不参加这次的公明党代表选举」，从而表明将不会参加下届代表选举，在本届任期届满时卸任。

山口还表示：「我认识到中坚力量和年轻人才已成长起来并完整地构成了新的阵容。观察自民党的总裁选举和立宪民主党的代表选举，也可以明确看出 60 多岁以下年代的人才将担负起下一代政治重任，因此我判断认为已年过 70 的自己应该把接力棒传给下一代。」山口表示，希望谋求公明党领导团队的更新换代。

由于山口的卸任，公明党将进行 15 年以来的首次代表更替，选出其继任者的代表选举将于 9 月 18 日宣布日程。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何防范地质灾害①地质灾害类型]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;如何防范地质灾害①地质灾害类型&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本山多坡陡，很多地方容易因台风或大雨引发地质灾害。地质灾害可在瞬间造成巨大破坏，甚至夺走人的生命和财产。本系列将介绍为了防范地质灾害应该做好哪些准备。 

地质灾害有 3 种类型。其中之一是崩塌，也就是陡峭坡面彻底崩塌。由于崩塌往往在毫无征兆的情况下突然发生，因此极其危险。崩塌产生的泥砂可以延伸至悬崖高度的两倍。

第二种是滑坡。这是由于大量的水渗入缓坡而在其深处造成的滑坡。滑动虽然缓慢，但会造成大面积破坏。 

最后是泥石流，也就是山体坡面崩塌，大量泥砂、岩石等沿河流或溪流同时流向下游。泥石流的速度可达每小时 20 至 40 公里，破坏力巨大，十分危险。（信息截至 2024 年 9 月 2 日）</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何防范火山灾害⑦怎样知晓风险]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240910_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;如何防范火山灾害⑦怎样知晓风险&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍怎样了解每座火山的灾害风险预测信息。

地方政府等发布的火山灾害地图就火山喷发时将在何处发生什么样的灾害标注了预测信息。地图上标出了火山碎屑流、火山岩、岩浆、泥石流等可能到达的区域。有些地图以多语种进行标注。

另外，关于富士山，静冈县面向登山者，以英语、中文、韩语和葡萄牙语发布了「火山喷发时的避难路线图」。

此外，日本气象厅「面向火山登山者的信息提供页面」虽然仅有日语，但在这里可以查看每座火山的警报和喷发警戒级别，以及最新的观测结果和分析信息。

由于很难预测火山何时喷发，所以如果要进入火山，请参考此类信息并注意安全。（信息截至 2024 年 8 月 29 日）</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真田广之主演《幕府将军》斩获艾美奖 14 项大奖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240910_N02_1436208_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;'Shogun' wins most awards at Emmys&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在表彰美国优秀电视节目等的艾美奖 9 月 8 日揭晓了技术类和艺术类等的获奖作品，由演员真田广之担任制片人并主演的《幕府将军》狂扫 14 项大奖。

艾美奖 9 月 15 日将公布主要奖项的获奖名单，在此之前，8 日于洛杉矶揭晓了技术类和艺术类等的获奖作品。其中，由演员真田广之担任制片人并主演的美国付费电视频道 FX 制作的《幕府将军》荣获最佳摄影、最佳剪辑、最佳选角等 14 项大奖。美联社报道称，虽然主要奖项尚未公布，但《幕府将军》已经打破了艾美奖单季获奖纪录。

《幕府将军》以日本战国时代为背景，讲述了一位武将和成为其家臣的一位英国领航员等的故事。

主要奖项的颁奖将于 15 日进行，最佳作品、最佳男主角、最佳女主角等奖项花落谁家备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[5 艘中方舰艇进入日本海，或为参加军演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014577411000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014577411000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;5 艘中方舰艇进入日本海，或为参加军演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 9 月 9 日宣布，5 艘中国海军舰艇从东海穿过对马海峡进入日本海。中国计划近期在日本海等地举行军事演习，俄罗斯军队也将参加，防衞省正持续保持警戒和监视。

据防衞省消息，9 月 7 日至 8 日，海上自衞队确认到，包括导弹驱逐舰在内的 5 艘中国海军舰艇正在东海向东北方向航行。5 艘舰艇随后穿过对马海峡，进入日本海。

中国国防部 9 日宣布，近期将在日本海和鄂霍次克海进行军事演习，俄罗斯军队也将参加。

防衞省相关人士表示，穿过对马海峡的舰艇有可能会参加这些演习，防衞省正持续保持警戒和监视。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[西方媒体称伊朗向俄提供弹道导弹]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240910_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240910_N01_1436203_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Western allies accuse Iran of supplying weapons to Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;多家西方媒体上周援引美国和欧洲多名官员等的话报道称，伊朗向俄罗斯提供了短程弹道导弹。  

9 月 9 日，当有记者问及这一问题时，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫并未做出明确回答，他说，「此类信息并不总是准确的」，但他同时表示「伊朗是我们的重要合作伙伴。包括最敏感的领域在内，我们正在深化涵盖所有领域的合作与对话」。 

另一方面，伊朗外交部发言人 9 日在新闻发布会上表示，「强烈否认有关我方向战争当事国运送武器的指控」。 

对此，欧盟发言人 9 日表示，「根据来自同盟国的可靠信息，伊朗向俄罗斯运送了弹道导弹」。 

与此相关联，乌克兰外交部 9 日在社交媒体上透露，已召见伊朗驻乌克兰临时代办，向其表示了严重关切。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯否认曾提出追加条件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240909_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240909_26_1436148_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas: No new conditions for Gaza negotiations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国和调停国计划近期就加沙地带停火和释放人质协议向以色列和伊斯兰组织哈马斯提出新方案。然而，美国大报《华盛顿邮报》9 月 7 日报道称，由于哈马斯追加了新的条件，新方案正在被重新审议。针对这一报道，哈马斯发布了视频声明，否认其曾提出追加条件。 

在此基础上，哈马斯还指责以色列方面称： 「追加新条件，让谈判进程倒退的是内塔尼亚胡总理。」

与此相关联，以色列媒体 8 日援引政府高级官员的发言报道称，由于内塔尼亚胡总理坚持继续在加沙地带南部驻军，谈判需要为此作出新的对应。

在停火谈判陷入僵局的背景下，据当地媒体报道，9 日，以色列军队继续对加沙地带多处地区发动袭击，造成包括儿童在内的多人伤亡。 

另一方面，以色列邻国敍利亚的国营通讯社援引军方相关人士等的发言报道称，8 日夜间，以色列对敍利亚中部多个军事设施发动空袭，造成 16 人死亡，30 多人受伤。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>