<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩搜查人员已入总统官邸，欲对尹锡悦执行拘留]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韩搜查人员已入总统官邸，欲对尹锡悦执行拘留&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于韩国总统尹锡悦宣布实施「紧急戒严」一事，由负责对警察和政府高官等人进行调查的「高级公职人员犯罪调查处」等组成的联合侦查本部以涉嫌带头发动内乱等嫌疑对尹锡悦申请签发拘留证，并于 12 月 31 日获得法院批准。韩联社 1 月 3 日上午 8 时过后报道称，高级公职人员犯罪调查处的搜查人员等为执行拘留而进入了首尔市内的总统官邸。

据信尹锡悦在韩国国会 12 月 14 日通过弹劾议案而被停职后，一直呆在首尔市的总统官邸。

警方表示，总统警衞处称其立场为不能允许对总统官邸进行搜查。搜查人员等对总统警衞处的指挥官出示了拘留证，要求其予以合作。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本拟修正猎枪使用相关法律，应对野熊出没]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本拟修正猎枪使用相关法律，应对野熊出没&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本各地不断出现野熊侵入人类生活区，导致居民生命财产蒙受损失的背景下，日本环境省计划在国会常会上就目前禁止在城镇街区使用猎枪的法律法规提出一项修正案。修正案的内容包括，发生野熊进入建筑物等情况时，市町村长有权批准现场人员在城镇街区使用猎枪。

日本现行的鸟兽保护管理法规定，禁止在住宅密集的城镇街区使用猎枪。迄今为止，若发生野熊出现在城镇街区的情况，仅限警察在场且野熊威胁到人身安全的情况下，才能由警察依据其他法律对现场人员下达开枪命令。

在日本国内不断有野熊侵入城镇街区的背景下，环境省设立的专家会议于去年 7 月指出，应该修正相关法律，在发生野熊有可能威胁人身安全的情况时，使现场人员在没有警方指示的前提下也能在城镇街区使用猎枪。对此，环境省就修改法律的具体方案展开了探讨。

修正案提出的方案为：在发生野熊进入建筑物等情况时，如果需要尽快防止受害，且没有其他方法可以迅速捕获野熊时，市町村长有权批准猎人开枪。开枪的对象除了野熊外，还包括野猪。

环境省计划在国会常会上提交这项修正案。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岩屋外相表明希望尽早实现中国外长王毅访日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_RS12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_RS12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岩屋外相表明希望尽早实现中国外长王毅访日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日前，日本外务大臣岩屋毅接受了本台 NHK 的采访。就日中关系，岩屋重申了推进战略互惠关系的重要性。在此之上，他表示，基于两国之前达成的协议，为了实现中国外交部长王毅在今年尽早的时候访日，将加紧开展协调。

岩屋还表示：「届时如果可能的话，还希望举行日中韩三边会议，建立一个能合作之处就尽量开展合作的体制。」从而表明，希望能配合王毅访日的安排，寻求举办日中韩三国外长会议的可能性。

关于对韩关系，岩屋认为，开展首脑之间的穿梭外交有必要等韩国内政稳定下来，但同时他还说：「在此期间，能做到的事情要去做。外长层面的沟通，我认为现阶段也决不是不可能的。」他表达了希望举行日韩外长面对面会谈的意愿。

此外，关于七国集团（G7）的现状，岩屋表示：「我认识到各国的内政都有些不稳定，日本也是执政党为少数派，所以政府的体制也并非坚如磐石。但在世界如此动荡之际，七国集团团结起来，竭尽努力去解决国际政治和全球规模的问题至关重要。」</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[FBI 称美国汽车撞人事件为单独作案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FBI 称美国汽车撞人事件为单独作案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，美国路易斯安那州新奥尔良的一个旅游景点的街道上发生一起车辆冲撞人群的事件，造成多人死伤。驾驶车辆的嫌疑人沙姆苏德丁·贾巴尔在与警方的交火中被当场击毙。

美国联邦调查局（FBI）2 日召开记者会公布，在这起事件中，除贾巴尔外，共有 14 人死亡、至少 35 人受伤。

联邦调查局曾在 1 日的记者会上表示不认为是贾巴尔单独作案。但联邦调查局 2 日称，通过分析监控录像认为，从案发现场附近回收的爆炸物是贾巴尔放置的，由此可见，本案是出自贾巴尔一人之手。在此之上，联邦调查局表示：「嫌疑人 100% 受到了‘伊斯兰国’的触发。」从而指出贾巴尔是在受到极端组织「伊斯兰国」的强烈影响后作案的。

据公布，贾巴尔曾在美军服役。他的车上挂有「伊斯兰国」的旗帜，在社交媒体上的多条视频中，他自称在 2024 年夏天之前加入了「伊斯兰国」，并表达了对该组织的支持。

据美国媒体报道，在事发前贾巴尔住宿的民宿设施中发现了制作爆炸物的材料。2 日，联邦调查局继续对周边街道进行封锁并展开调查。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩警方以业务过失致死嫌疑对客机失事展开搜查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_01_1476126_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean police search Jeju Air, Muan airport over plane crash&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 12 月 29 日在韩国西南部的务安机场一架客机失事，除 2 人获救外，其余 179 名乘客和机组人员全部遇难。韩国警方 1 月 2 日就这一事故对相关方进行了搜查。

据韩国媒体报道，警方以业务过失致死伤的嫌疑搜查了机场的办公室、控制塔以及运营涉事飞机的济州航空公司首尔办事处，并没收了涉事飞机的运行和维护等相关资料。警方还称，作为该事故的重要证人，已禁止济州航空公司总裁金二培出境。

关于这起事故，有意见认为，飞机机腹着陆后，与混凝土构造物相撞，导致损失更为严重。警方正在调查机场设施、航班运营体制是否存在问题。

除警方展开搜查外，韩国国土交通部正在联手美国的事故调查部门调查事故原因，从回收的驾驶舱语音记录仪中提取音频数据的工作已于 2 日完成。而飞行记录仪因部分受损，国土交通部已决定将其送往美国进行分析。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国将 28 家美国实体列入出口管制管控名单]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_03_1476137_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China adds 28 US entities to 'dual-use' export control list&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部宣布将美国的企业和团体等 28 家实体列入出口管制管控名单，禁止向其出口军民两用物项。在美国对中国加强半导体等出口限制的情况下，中国采取上述举措再次体现出其采取反制措施的态度。

包括美国军工企业洛克希德·马丁公司在内，中国对列入出口管制管控名单的 28 家美国实体采取禁止出口军民两用物项等措施。

中国政府去年 12 月出台《两用物项出口管制条例》，加强了对可转用于军事目的的军民两用物资的出口管制。

中国商务部称此次是根据该条例采取的措施，目的是「为维护国家安全和利益」。

中国商务部还以涉及对台军售为由，对上述名单中的 10 家公司实施制裁，采取禁止与中国进行贸易等措施。

在美国对中国加强半导体等领域出口限制的情况下，中国采取上述举措再次体现出其采取反制措施的态度。据分析，中方此举的目的在于，在美国当选总统特朗普本月宣誓就职前强调中方在台湾等问题上决不让步的立场。</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地截至 4 日将出现大雪天气]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250103_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250103_06_1476208_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snow forecast for northern, eastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，受日本附近的冬季型气压分布的持续影响，以北日本到西日本的日本海一侧山麓地区为中心，多地出现降雪天气，北日本的部分地区还出现了大雪天气。

由于冬季型气压分布持续，且对于这一时期来说较强的冷空气将流入日本上空，截至 1 月 4 日，以北日本和东日本的日本海一侧山麓地区为中心，多地或将出现大雪天气，西日本的日本海一侧山麓地区也将出现积雪。

预计，截至 4 日早晨的 24 小时降雪量较大的地区分别为：东北地区 50 厘米、北海道和新潟县 40 厘米、关东甲信地区 35 厘米、北陆和东海地区 30 厘米。

另外，从北日本到西日本的日本海一侧地区截至 5 日将出现大风天气，部分地区还将出现暴风雪。日本气象厅提醒民众注意降雪对交通的影响，并留意电线和树木上的积雪；在积雪较多的地区，还需小心雪崩的发生。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亚民众对临时政府的国家重建表示期盼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_06_1476057_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian people express hope for New Year, yet challenges remain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在敍利亚独裁政权于去年 12 月垮台后，1 月 1 日，许多当地民众对临时政府的国家重建工作表示了期盼。
 
12 月 8 日，统治敍利亚长达半个多世纪的阿萨德独裁政权垮台。在新政府的领导下，国家重建工作正在逐步开展，例如各地武装同意在解散后由敍利亚国防部统一指挥，敍利亚军已正式启动重组工作。
 
在新年的第一天，首都大马士革的许多民众表示，希望未来敍利亚能够建立稳定秩序，重振被内战破坏的经济。
 
另一方面，在敍利亚北部，库尔德人武装仍在与其他武装展开交火。有媒体报道称，领导临时政府的「解放敍利亚」联盟（又译「沙姆解放组织」）领导人艾哈迈德·沙拉于去年 12 月 30 日首次与库尔德人武装代表团举行了会谈，且双方同意今后继续进行对话。今后临时政府是否能够将库尔德人武装编入敍军以稳定国内局势，令人关注。
 
●有关「解放敍利亚」联盟领导人的姓名
本台 NHK 曾在迄今为止的报道中称「解放敍利亚」联盟领导人为「朱拉尼」，但在敍利亚临时政府上台后，他开始对外使用本名「艾哈迈德·沙拉」，因此本台也改用新的称呼。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄宣布停止经由乌克兰向欧洲输送天然气]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_01_1475950_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Gazprom halts transit of Russian gas through Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯政府系统燃气公司「俄罗斯天然气工业股份公司」1 月 1 日宣布，停止经由乌克兰向欧洲供应天然气。

俄罗斯 2022 年入侵乌克兰之后，俄经由乌克兰向欧洲输送天然气的管道一直保持畅通。乌克兰认为有必要断绝俄罗斯的收入来源，因此宣布今年 1 月之后将不再就俄经由乌克兰的天然气输送业务续约。

对此，俄罗斯天然气工业股份公司 1 日宣布，相关合约到期，停止经由乌克兰向欧洲供应天然气。该公司指出，乌克兰屡次拒绝续约相关合约，无论从技术层面，还是法理层面，都剥夺了继续供应天然气的可能。乌克兰方面当天也透露，来自俄方的天然气输送已停止。

俄罗斯媒体 1 日报道称，有专家认为，今后俄罗斯可经由土耳其、保加利亚的管道向欧洲输送天然气。路透社等媒体指出，俄关闭经由乌克兰的天然气输送渠道可能造成的影响有天然气价格上涨等。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国发生汽车冲撞人群事件，致至少 15 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_08_1475997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FBI: Suspect may not be solely responsible for deadly New Orleans truck attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当地时间 1 月 1 日凌晨，美国路易斯安那州新奥尔良的市中心街道发生一起车辆撞向庆祝新年的人群的事件。据美国主要媒体报道，事件造成至少 15 人死亡、数十人受伤。

据美国联邦调查局（FBI）公布的信息，嫌疑人是得克萨斯州居民、现年 42 岁的沙姆苏德丁·贾巴尔，他在与警方的交火中被当场击毙。

联邦调查局在记者会上表示，不认为这起袭击是由贾巴尔单独作案，从而指出或有其他人参与其中。另外，联邦调查局还透露，鉴于嫌疑人的车上挂有极端组织「伊斯兰国」的旗帜，且车内和现场附近还发现了疑似为爆炸物的物品，因此认定这起袭击为恐怖袭击事件，目前正在就嫌疑人与该组织之间的关系、以及与其有过接触的人物开展详细调查。

针对这起事件，美国白宫发布了总统拜登的声明，其中对袭击表示了强烈谴责，并写道：「我的心与受害者及其家人同在，任何暴力行为都无正义性可言，我们决不会容忍任何针对民众社区的攻击。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[原子弹氢弹爆炸受害者协议会拟把相关运动发展为全民运动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;原子弹氢弹爆炸受害者协议会拟把相关运动发展为全民运动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年诺贝尔和平奖得主日本原子弹氢弹爆炸受害者协议会决定推进具体性讨论，以便今年能把以核爆受害者为核心的运动向国民全体普及。

该协议会成立于 1956 年，是核爆受害者唯一的全国性组织。如今，核爆受害者的平均年龄超过了 85 岁，协议会的相关活动也不得不减少频次、缩小规模。

鉴于 2025 年是广岛和长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，协议会决定推进具体性讨论，以便对迄今为止以核爆受害者为核心的运动方针进行调整，从而促使相关运动向国民全体普及。

协议会还在就举办签名活动、集会等开展讨论，以便敦促日本政府加入旨在禁止研发和使用核武器的《禁止核武器条约》。协议会准备 1 月 8 日由代表委员田中熙巳等成员与石破茂首相举行面谈，再次要求日本政府加入该条约。

协议会事务局局长木户季市表示：「要让所有国民都能成为相关运动的传承者，还有许多问题有待解决。我们希望能推陈出新，集思广益，让相关运动迎来新的局面。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2025 年新年朝贺活动在皇居举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_10_1476080_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Emperor gives New Year's greetings for first time in two years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 1 月 2 日于皇居举行的新年朝贺活动中，天皇陛下对能登半岛地震等灾害的受灾民众表达了关切之情，并说：「值此新年伊始之际，衷心祝愿我国和世界的民众幸福安康。」
 
新年朝贺活动上一次举办是在 2023 年，2024 年的活动因举办前一天发生能登半岛地震而取消。
 
2 日上午，天皇和皇后两陛下、上皇夫妇和其他皇室成员共 3 次前往皇居的阳台，向来访民众微笑挥手致意。
 
天皇陛下在致辞问候中说：「新年快乐，很高兴能与大家一同庆祝新年的到来。受去年元旦发生的能登半岛地震和各地暴雨灾害等的影响，目前还有许多民众过着艰辛困苦的生活，对此我深表关切。虽然还有许多需要解决的问题，但我希望广大民众都能够度过祥和美好的一年。值此新年伊始之际，衷心祝愿我国和世界的民众幸福安康。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外相接受新年采访畅谈国际关系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本外相接受新年采访畅谈国际关系&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新年到来之际，日本外务大臣岩屋毅接受了本台 NHK 的采访。

在采访中，岩屋指出，过去的一年是国际秩序出现巨大混乱的一年，其中包括乌克兰、加沙地带的局势。他强调：「今年需要让国际局势恢复平静和稳定，让和平逐步回归。」

关于 1 月即将执政的美国特朗普政府，岩屋表示：「对于自由、开放的印度太平洋地区和国际整体秩序来说，日美同盟机制相当于一份公共财产。我们期待美国新一届政府在正确的轨道发挥领导力，同时，日本起到促进作用，与美方共同在国际事务中开展工作、提供支援也至关重要。」

关于石破茂首相与美国候任总统特朗普之间的关系，岩屋表示：「石破首相在这一艰难的时期胸怀使命感就任国家领导人，候任总统特朗普也将在这一艰难局面之中重返白宫，他们因此都肩负着重大使命。如果能开诚布公地促膝交流，相信他们一定能很快成为肝胆相照的朋友。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心取暖器引发火灾⑤检查要点 3]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心取暖器引发火灾⑤检查要点 3&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期继续介绍取暖器的检查要点。

使用煤油取暖器时，一定要盖紧油箱盖，千万不能忘记。据产品评估技术基础机构（NITE）公布的消息，2023 年 12 月，兵库县发生一起煤油取暖炉引发的火灾事故，造成两人死亡。据认为，原因是将加完油的油箱放回取暖炉时，油箱倒置，而油箱盖没有盖好，导致煤油溢出。因此，在将油箱放回取暖器之前，一定要确认盖子已经盖紧。

此外，还需注意取暖器上不能积有灰尘；不要加错燃料，比如存放时间过久的煤油或汽油等。 （以上是截至 2024 年 12 月 12 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国酒店火灾致 1 名日本人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_03_1475895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;One Japanese dead in Bangkok hotel fire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本驻泰国大使馆公布，在去年 12 月 29 日泰国首都曼谷一家酒店发生的火灾中，一名身受重伤的日本人经抢救无效死亡。目前，泰国当局正在调查起火原因。

去年 12 月 29 日，位于曼谷繁华地段考山路附近的一家 6 层高的酒店发生火灾，造成外籍男子和女子共 3 人死亡。

据日本驻泰国大使馆公布的信息，30 多岁的日本男子和女子共两人在火灾中身受重伤，被送往医院接受治疗，但其中一人于 2025 年 1 月 1 日死亡。出于隐私方面的考虑，大使馆没有具体透露死者的性别等信息，但据悉，另一人仍在接受治疗。

目前，泰国当局正在调查起火原因。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰各地元旦遭俄袭击造成人员伤亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_04_1475970_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 killed in Russian drone attacks on Kyiv on New Year's Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯持续军事入侵的乌克兰，1 月 1 日多地遭到俄军袭击，导致首都基辅出现人员伤亡等，人们在艰难困苦中迎来了新年。

乌克兰空军 1 日宣布，俄军出动 111 架无人机对乌克兰各地发动了袭击。

在首都基辅，1 日上午，被拦截的无人机碎片落在公寓楼等处，引发多起火灾。据基辅市市长称，此次袭击已造成 2 人死亡，7 人受伤。

在遭到袭击后，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体发帖谴责说：「俄罗斯只想伤害乌克兰，连元旦也不放过。」

到目前为止，在针对基辅市的袭击中，已确认到有两个地点遭到了破坏。

一名女居民义愤填膺地说：「爆炸传来巨响，窗户玻璃都被震碎了。我们每天都生活在恐惧之中，每个人都精神疲惫。这一切都是俄罗斯的错。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普关联酒店前发生车辆爆炸，或为恐袭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_07_1475984_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tesla vehicle explodes outside Trump hotel in Las Vegas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国候任总统特朗普的家族企业经营的位于西部内华达州拉斯维加斯的一家酒店前，一辆汽车爆炸起火，造成 1 人死亡。爆炸的汽车是与特朗普关系密切的企业家埃隆·马斯克担任首席执行官的特斯拉公司制造的。搜查部门认为存在恐怖袭击的可能性，正在展开调查。

据警方透露，在拉斯维加斯，当地时间 1 月 1 日 8 时 40 分左右，一辆停在特朗普国际酒店门口的汽车发生爆炸并起火，造成车内 1 人死亡，另有 7 人受伤。警方称，汽车在酒店正门前上下车用的车道停下后，开始冒出烟雾，随后发生了巨大的爆炸。

涉事车辆是特斯拉公司制造的赛博皮卡，马斯克在社交媒体上发文称：「爆炸是因一辆从租车公司租来的赛博皮卡上装载的大量烟花、或炸弹引起的。已经证实该事件与汽车本身无关。」

警方在记者会上表示：「有许多疑点需要查明。」美国媒体报道称，搜查当局认为存在恐怖袭击的可能性，正在展开调查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国坠机事故，构造物或至损失更大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_10_1475884_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Concrete structure may have caused greater damage to crashed Korean jet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于去年 12 月 29 日在韩国西南部一座机场发生的造成 179 名乘客和机组人员死亡的客机事故，韩国国土交通部在 1 月 1 日举行的记者会上宣布，所有遇难者的身份均已得到确认。

调查显示，客机机腹着陆，并与机场围墙旁的混凝土构造物相撞。韩国多家媒体报道称，由于飞机与构造物相撞，导致损失更为严重。该构造物是客机引导装置航向台的支撑设施，距离跑道尽头约 250 米。

韩国广播公司 KBS 报道称，2023 年 6 月曾被指出跑道和构造物之间未保持足够的距离。报道还介绍了专家的见解，认为为防备客机的跑道超限偏移，构造物不应是混凝土结构，而应采用缓冲材料。

国土交通部 1 日在记者会上就此表示：「我们还将研究外国的相关规定，并收集专家的意见。」从而表明将展开调查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[长崎民众静坐呼吁废除核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;长崎民众静坐呼吁废除核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，约 80 名民众参加了在长崎县长崎市和平公园举行的旨在要求废除核武器的静坐活动。于 2024 年荣获诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员田中重光呼吁称，希望能在原子弹轰炸 80 周年的今年进一步废除核武器。

每年元旦，长崎市和平公园都会有民众参加旨在呼吁废除核武器的静坐活动。在此背景下，去年荣获诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员、现年 84 岁的田中重光指出，一旦动用核武器，就会产生新的核武器受害者，目前核危机已经越发逼近。他呼吁称：「今年是原子弹轰炸 80 周年，希望今年能够进一步废除核武器并加强核禁忌，同时把原子弹轰炸的记忆和相关活动传承给年轻人。」

1 月 1 日的静坐活动中，参加民众在原子弹于长崎爆炸的 11 时 2 分进行了默哀。持续开展废除核武器签名等活动的高中生和平大使、现年 16 岁的津田凛说：「我切身感受到，随着原子弹轰炸幸存者的相继离世，传承记忆变得越发困难。我们将承担起相应的责任，将原子弹轰炸的真实情况传达给后代。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[专家发现能登地震断层移动先慢后快]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_12_1475873_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Scientists: Noto quake possibly amplified by rapid spread of fault ruptures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个对去年 1 月能登半岛地震发生时断层如何移动进行分析的研究小组通过对数据的解析发现，据观察破裂一开始缓慢发生，但大约 20 秒之后突然一下蔓延开来，导致摇晃变大。

专家认为，十分坚固的岩盘可能是在周围破裂的引发下，在东北到西南大约 150 公里的范围内发生了移动。

由东京大学地震研究所副教授青木阳介和加州大学洛杉矶分校等组成的研究小组根据数百台地震仪的数据，对断层破裂的情况进行了分析。

结果发现，据观察破裂最初在石川县珠洲市附近缓慢发生，但大约 20 秒之后，其速度增加到每秒约 2 至 3 公里，并以高速突然一下蔓延到周围。

因此，轮岛市附近的断层移动的幅度变大，而且摇晃如同迎面袭来一样传播过来，这可能导致了巨大的破坏。

青木副教授说：「我从未见过像这次一样破裂一开始很缓慢，但随后突然变快的地震。我们需要模拟各种模式，以便预测破坏的程度。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>