<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京签署批准俄朝全面战略伙伴关系条约的法律]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_06_1457919_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin signs law on ratification of strategic partnership treaty with N.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯官方媒体塔斯社等 11 月 9 日报道称，普京总统签署了关于批准「俄朝全面战略伙伴关系条约」的法律。该条约明确提出俄罗斯与北朝鲜一方出现紧急情况时，另一方将向对方提供军事援助。

俄罗斯总统普京今年 6 月访问北朝鲜时，与朝鲜劳动党总书记金正恩签署了「俄朝全面战略伙伴关系条约」，批准该条约的法案已在俄罗斯国家杜马和联邦委员会获得通过。

该条约明确指出「当一方受到武力入侵、陷入战争状态时，另一方将立即提供所拥有的军事援助」，以此规定在出现紧急情况时双方将相互提供军事支援。

鉴于普京总统已签署批准该条约的法律，俄方批准该条约的程序已走完。基于该条约，持续军事入侵乌克兰的俄罗斯与北朝鲜的军事关系今后将在多大程度上得到加强，成为备受关注的焦点。</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[放飞风筝在各地，心系加沙盼和平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_01_1457876_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kite-flying events held across Japan to pray for peace in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在一个坚持在巴勒斯坦开展医疗支援活动的团体等的呼吁下，期盼巴勒斯坦加沙地带实现停火与和平的放风筝活动 11 月 9 日在日本全国各地举行。其中，约 50 名家长和孩子等人聚集在了东京台场的一个公园。

参加者们在制作风筝时表达了各自的心愿，有人用与巴勒斯坦旗帜相同的颜色给风筝画上了也象征抵抗运动的西瓜图样，有人在风筝上写着「给巴勒斯坦自由」等口号。然后，他们一边顺着风向，一边放出自己的风筝。

在加沙地带，自从 2012 年以来一直举办期盼东日本大地震灾区复兴重建的放风筝等活动，风筝也为该地与日本架起了交流的桥梁。

策划台场放风筝活动的圆尾绘弥子表示：「我希望尽量让更多的人将目光转向加沙。我认为天空是相连的，所以我想通过放风筝来传达我们心心相印的讯息。」

此次放风筝活动将在全国各地举办至 11 月中旬。</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本评委参加中国举办的锦鲤品评会]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014633911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014633911000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本评委参加中国举办的锦鲤品评会&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个汇集中国全国各地养殖锦鲤的品评会 11 月 9 日在广东省东莞市举行，来自日本的评委也应邀参加了这一品评会。

其中约 80 条体长在 83 厘米以上的锦鲤参加了大型锦鲤分组品评的角逐，经过评审，一种名为「红白」的品种荣获第一名，该品种的锦鲤身上有鲜明的红色和白色斑纹。

在中国的爱好者当中，日本锦鲤因其高品质而受到青睐，2022 年日本对中国的出口额曾高达 12 亿日元，但从 2023 年 11 月开始，由于中方的相关措施，日本锦鲤曾无法向中国出口。

但是，日中两国此后达成协议，决定从今年 10 月起恢复出口，相关行业期待今后的交易会趋于活跃。

在中国的锦鲤品评会上担任评委的日本福冈县水产养殖户尾形学表示：「中国的水产养殖技术水平正在提高，我们已不能高枕无忧。因为中国市场很大，所以我对其寄予了厚望。」</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本衞星将助泰国解决空气污染问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_03_1457901_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Himawari satellite data to help reduce air pollution in Thailland&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自今年 12 月起，泰国将利用日本的气象衞星「向日葵（Himawari）」对造成空气污染的山火等实施监控，并采取相应对策。

该项目将由日本国际协力机构（JICA）等与泰国政府携手发起，11 月 8 日，有关方面借太空主题国际交易会于曼谷近郊举办之机，举行了信息发布会。

在泰国，尤其是旱季，甘蔗等农作物收获后进行的烧荒及山火等时常导致空气污染物质 PM2.5 浓度超标，被指对健康造成危害等。

而本项目可充分利用气象衞星「向日葵」的观测数据，近乎实时地锁定烧荒或山火的准确地点。

通过这些数据，泰国中央政府和地方有关部门可及时发现火灾，防止火势蔓延，也有助于向农户进行指导，实施普及宣传，以减少烧荒行为。

日本国际协力机构驻泰国办事处负责人铃木和哉表示：「我们希望运用日本多年积累的技术和经验，助力泰国解决相关问题。」</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[卡塔尔表现出停止调解以哈谈判的意向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_04_1457898_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Qatar intends to stall its efforts to mediate Gaza ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于以色列与伊斯兰组织哈马斯就加沙地带停火及释放人质进行的谈判，开展斡旋工作的卡塔尔表现出停止调解的意向。

卡塔尔外交部发言人 11 月 9 日发表声明称，在 10 天前的上一轮谈判中已向相关人士表明，如果谈判不尽人意，则卡塔尔将停止调解。

但该发言人同时表示，如果以哈表现出希望结束战斗的认真态度，则卡塔尔将恢复斡旋工作。

虽然卡塔尔表示可视情况恢复斡旋，但不可避免地会对谈判造成影响，局势的未来走向令人担忧。

关于哈马斯设在卡塔尔首都多哈的活动据点，美国政府 8 日称，已要求卡塔尔将该据点驱逐出境。

对此，该发言人在声明中强调哈马斯在卡塔尔设据点是出于沟通目的，且据点确实起到了这样的作用，以此否认了部分媒体称卡塔尔要求哈马斯撤离出境的报道。</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[齐藤铁夫正式就任公明党党魁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241110_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241110_02_1457875_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;LDP's junior coalition partner Komeito appoints land minister as new chief&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本公明党召开临时党代表大会，国土交通大臣齐藤铁夫接替因该党在众议院选举中议席减少而引咎辞职的石井启一，正式就任公明党代表。

公明党的议席在最近的众议院选举中有所减少，石井代表本人也未能保住自己的议席，因此表示有意辞职，鉴于此，公明党于 11 月 9 日召开了临时党代表大会。

在党代会上，有关人员汇报说在 7 日召开的中央干事会议上，国土交通大臣齐藤铁夫已被内定接替石井出任新的代表，党代会与会人员对此表示一致同意，齐藤正式就任公明党代表一职。

齐藤在党代会后举行了记者会，就政治和金钱的问题指出：「从选举结果来看，我们此前是不是没有足够的危机意识？作为公明党，我们并没有百分之百地理解国民的愤怒。」

齐藤还表示：「公明党提出了取消发给国会议员的政策活动费并设立第三方机构对政治资金进行核查的建议，希望在年内高效迅速地落实这些计划。」他表示将争取在年内实现对政治资金规正法的再次修订。</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东电首次提取的核燃料熔块重约 0.7 克]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014633391000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014633391000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东电首次提取的核燃料熔块重约 0.7 克&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司 11 月 8 日公布，7 日首次从福岛第一核电站试验性提取的核燃料熔块重约 0.7 克。核燃料熔块是因核事故而熔落的核燃料与周围构造物的混合体。

自 13 年前核事故发生之后，东电公司首次在福岛第一核电站 2 号机组进行了核燃料熔块的提取作业。7 日提取出来的是一粒大小约 5 毫米、类似小石块的碎片。该公司 8 日公布，测量结果显示这一碎片的重量约为 0.7 克。

原计划是提取重量为数克的核燃料熔块，并将其分割后送往多个研究设施进行分析，因此主要负责分析的日本原子能研究开发机构表示，为了进行全面详尽的分析，希望能得到重量在 1 克左右的碎片。

东电公司的一名负责人在 8 日傍晚的记者会上，就约为 0.7 克的重量是否够用一事表示：「这一重量是否够用，目前还不清楚。等到把碎片运送到研究机构之后，我们将讨论如何进行分割。」</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律宾通过新法重新界定领海等范围]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_27.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241108_27_1457554_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Marcos signs new laws to define Philippine maritime zones&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾总统马科斯 11 月 8 日出席了国会参众两院通过的新法律《海洋区域法》的签署仪式。

菲律宾以往一直根据《联合国海洋法公约》对其领海和专属经济区等范围进行界定，但随着与中国围绕南海领土主权的冲突加深，菲律宾决定重新对领海等进行明确的界定。

签署新法的马科斯表示：「通过界定和主张我们的海域，我们向国际社会表明菲律宾将坚决捍衞本国的海域。」

在南海，中国多次对菲律宾船只采取了碰撞、喷水等威压行为，菲律宾政府此举的目的是通过制定新法《海洋区域法》来强烈彰显对领土主权的主张。

对此，中国外交部发言人毛宁 8 日透露，中方已召见菲律宾驻华大使提出严正交涉，并表示：「此举严重侵犯中国在南海的领土主权和海洋权益，中方强烈谴责、坚决反对。」</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄总统发言人称就乌克兰局势无意让步]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241109_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241109_07_1457707_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kremlin: Putin's goals in Ukraine unchanged&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯总统普京 11 月 7 日表示，准备与赢得美国总统大选的特朗普举行会谈。对此，俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 8 日被记者问及俄方围绕乌克兰局势是否有意改变要求时表示：「总统从未说过改变特别军事行动的目标。相反，他一直在强调目标从未改变。」

普京今年 6 月列出了启动和平谈判的条件，但他在 7 日的发言中重申，乌克兰加入北大西洋公约组织（NATO）是不可接受的。

此外，普京还表示，「乌克兰的边界应该由居住在特定领土上的人民决定，我们称之为历史领土」，主张应该承认俄罗斯对其单方面合并的乌克兰东部和南部的 4 州及克里米亚地区的主权。

针对这些说法，乌克兰始终拒绝俄罗斯的要求，要求俄罗斯归还领土及撤军等。</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联大第一委员会通过太空无核化决议案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014633611000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014633611000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联大第一委员会通过太空无核化决议案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;讨论裁军问题的联合国大会第一委员会 11 月 8 日在确认遵守规定和平利用太空等条款的《外层空间条约》后，对于日本和美国等提交的呼吁不以在地球轨道和太空部署为目的进行核武器和大规模杀伤性武器开发的决议案进行了投票表决，并以多数赞成获得通过。

该决议案预计在今年内获得联合国大会正式通过。

相同主旨的决议案曾于今年 4 月被提交至安理会，但因常任理事国之一的俄罗斯行使一票否决权被驳回。此次表决当天，俄罗斯等 5 国反对，中国等 6 国投了弃权票。

与安理会不同，联合国大会的决议不具有法律约束力，但该决议强调了人们对外层空间核武器爆炸对民用服务的负面影响等可能造成的严重后果的担忧，有望有助于防止外层空间军备竞赛、实现无核武器世界的目标。</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列新任国防部长表示将战斗到底]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014633501000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014633501000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列新任国防部长表示将战斗到底&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列总理内塔尼亚胡日前宣布解除与其存在意见分歧的国防部长加兰特的职务，此前担任外交部长、深受内塔尼亚胡信任的卡茨于 11 月 8 日被任命为新任国防部长。

卡茨在就任仪式上表示，「我相信我们能够阻止伊朗的袭击，摧毁哈马斯，击败真主党，赢得战争的胜利」，以此表明与在加沙地带持续战斗的伊斯兰组织哈马斯等敌对势力战斗到底的决心。

此外，关于被哈马斯扣押的人质释放问题，他强调将此作为最优先课题予以解决。

以色列军队继续加强在加沙地带北部的攻势，在此背景下，联合国人权事务高级专员办事处 8 日发布报告指出，从 2023 年 11 月到 2024 年 4 月的半年时间内，以军与哈马斯在加沙地带的战斗已导致可确认身份的死者达 8000 多人，其中近 7 成为妇女和儿童。

联合国谴责称，此举系统性违反国际人道主义法的基本原则，并强烈要求立即停火。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[冲绳和鹿儿岛需高度警惕暴雨天气]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241109_04A.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241109_04A_1457678_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy rains pummel areas of southwestern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，受暖湿空气的影响，大气处于不稳定状态，冲绳县和鹿儿岛县与论町附近的局部地区出现了活跃的雨云。

其中在鹿儿岛县与论町，暴雨导致地质灾害等风险的概率大幅提升，气象厅于 11 月 9 日凌晨 2 时 40 分发布了大雨特别警报。

此外，冲绳本岛北部地区到黎明时分也出现了持续强降雨天气，各地纷纷发布了记录性短时间大雨信息。

在冲绳和奄美地区，到 9 日傍晚有可能出现伴有雷电的每小时 80 毫米的强降雨，预计到 10 日早晨的 24 小时内，奄美地区的降雨量将达到 300 毫米，冲绳地区将达到 200 毫米。

在奄美地区，有必要对地质灾害、洼地内涝、河水上涨保持最高级别的警惕，在冲绳地区也需要高度警惕地质灾害、洼地内涝与河水上涨。</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联大一委决定就致命自主武器系统举行磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014632531000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014632531000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联大一委决定就致命自主武器系统举行磋商&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于致命自主武器系统（LAWS）所面临的课题，联合国大会的委员会日前通过决议，决定举行磋商，由各国展开讨论。

致命自主武器系统是指使用人工智能（AI）自主判断攻击目标和方法并发动攻击而无需人工干预的军事系统。联合国秘书长古特雷斯先前曾发布报告，呼吁各国为禁止这一武器系统，在 2026 年年底前签署一份具有法律约束力的文件。

有鉴于此，讨论裁军问题的联大第一委员会 11 月 5 日就致命自主武器系统表决通过了一份决议案。该议案提出于明年在纽约举行为期两天的非正式磋商，从伦理和法律等角度讨论该系统的所有课题。在表决中，俄罗斯等 3 国投出了反对票，中国、以色列等 13 国弃权，但最终议案以多数赞成获得通过。

提交该议案的奥地利外交部裁军、军备控制和不扩散司司长克门特接受本台记者采访时，就该系统表示，这是一个「与核武器同等重要的问题」，在此之上，他表示，「必须在此类武器蔓延之前，就最为重要的基本原则找到共识」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[4 艘中国海警船在尖阁诸岛附近入侵日本领海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014632591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014632591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;4 艘中国海警船在尖阁诸岛附近入侵日本领海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 8 日上午, 4 艘中国海警船在冲绳县尖阁诸岛附近海域入侵日本领海。中方海警船航行了 1 个多小时后，全部驶出日本领海。海上保安本部的船只一直在开展监视活动，并发出警告要求中方海警船不要再次进入日本领海。

日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部发布消息称，11 月 8 日 10 时左右，4 艘中方海警船在尖阁诸岛南小岛附近海域陆续入侵日本领海。

4 艘中方海警船在日本领海内航行了 1 个多小时，在 11 时 30 分左右全部驶离。海上保安本部的船只一直在开展监视活动，并发出警告要求中方海警船不要再次进入日本领海。

进入今年以来，日方已确认中方海警船在尖阁诸岛附近海域入侵日本领海总计 36 次，上一次是在 10 月 16 日。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相称将为实现无核武世界摸索具体方策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241108_12_1457443_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba sends message of support to nuclear disarmament meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂向以核裁军为议题的「国际贤人会议」发去致辞，强调将为实现「无核武世界」这一目标摸索具体方策。

国际贤人会议是一个跨越核武拥有国与非拥有国的立场、为打造无核武世界而开展意见交流的会议。本届是石破首相执政后的首届会议，日本、美国及俄罗斯的有识之士等以在线的方式参加了会议。

石破向会议发去致辞指出，国际社会的分裂和对立日益严重，核裁军面临越来越严峻的局面。正因如此，基于不扩散核武器条约维持和加强国际性核裁军及不扩散核武器体制才显得更为重要。致辞表示，实现无核武世界面临重重困难，纵观当今国际社会，核遏制力具有重要现实意义。妥善处理国家安全防务方面的问题，切实推进具有可行性和现实性的措施才是如今唯一的选择。

鉴于国际贤人会议决定在广岛和长崎遭受原子弹轰炸 80 周年的明年汇总一份倡议书，致辞强调，将为实现无核武世界这一目标摸索具体方策。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[搞笑艺人松本人志就向文艺春秋索赔案撤诉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014632791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014632791000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;搞笑艺人松本人志就向文艺春秋索赔案撤诉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人气搞笑组合「Downtown」的成员松本人志以周刊文春刊载的文章损害了自己的名誉为由将出版商文艺春秋告上法庭，要求予以赔偿。对于这一诉讼案，本台 NHK 经采访获悉，控辩双方已就原告撤诉达成协议。

2023 年 12 月发行的周刊文春刊载了两名女性的证词，她们称自己曾遭松本人志性侵。松本称这一报道损害了自己的名誉，对文艺春秋和其主编提起诉讼，诉求包括 5.5 亿日元的赔偿。

东京地方法院今年 3 月开始审理这一案件。文艺春秋方面表示将全力抗辩，要求原告指明刊载文章与事实不符的内容。对此，松本方面则要求公开提供证词的女性姓名、住址等信息，以便做出具体回应。之后，双方以非公开的形式对辩论焦点及相关证据进行了整理。

本台经采访获悉，控辩双方 11 月 8 日就原告撤诉达成了协议。据观察，双方以不借由法院的形式进行了协商，最终达成协议。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府认定东北大学为首所「国际卓越研究型大学」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241108_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府认定东北大学为首所「国际卓越研究型大学」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科学省宣布，东北大学成为第一所正式获得国家认定的「国际卓越研究型大学」。

「国际卓越研究型大学」是日本新设的一项制度，通过利用政府设立的 10 万亿日元规模的「大学基金」的运营收益，为达到世界一流的研究水平而重点开展援助。日本文部科学大臣阿部俊子 11 月 8 日在记者招待会上宣布，东北大学成为第一所正式获得认定的大学。

在「国际卓越研究型大学」的第一次公开招募中，包括国立和私立大学在内，共有 10 所学校提出了申请。被认定的大学将分期获得政府提供的补助金，期限最长为 25 年。作为第一年度的补助金，预计东北大学本年度内将获得约 100 亿日元补助。

东北大学计划实行体制改革，把以教授为首的「讲座」体制，改为给每位教员配置学生或研究员等，使年轻研究人员及骨干研究人员能够在独立环境下开展研究。此外，还将在全校范围内进行组织架构改革，从战略高度加强该校擅长的材料科学和灾害科学等领域的研究。

文部科学省打算在本年度内进行第二次「国际卓越研究型大学」的公开招募，并计划最终认定数所大学。

阿部大臣在内阁会议后的记者招待会上说：「国际卓越研究型大学旨在通过为年轻研究人员提供充分自由的研究环境，打造世界顶级的研究型大学。作为首个获得认定的大学，希望东北大学能为提升日本整体的研究水平起到带头作用。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[京都腌菜铺展示「千枚渍」腌制工艺]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241108_RS10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;京都腌菜铺展示「千枚渍」腌制工艺&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;京都府京都市的一家腌菜铺向媒体展示了使用芜菁腌制「千枚渍」的传统工艺。 

千枚渍是将京都特色蔬菜「圣护院芜菁」切成薄片后腌制而成的传统京都腌菜，每年在芜菁甜度增加的这一时期，腌制作业也进入繁忙期。 

11 月 7 日，总部位于京都市左京区的一家腌菜公司向媒体展示了传统的腌制过程。 工匠们用特制的刨子麻利地将重约 2 公斤的芜菁削成 2.6 毫米厚的薄片，装进木桶里，再撒上盐。 据介绍，把压菜石压在上面，3 天后再加入海带，浸泡两天就腌制好了。 

据悉，今年由于酷暑的影响，芜菁收成不好，比往年减少了约 1 万个，这家公司打算收购 8 万个左右进行腌制。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[鹿儿岛烧酒出口促销活动在香港举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241108_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241108_02_1457251_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hong Kong bar offers original cocktails featuring Kagoshima shochu spirits&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本烧酒出口促销活动 11 月 7 日起在香港的一家酒店拉开帷幕。活动上，人们能品尝到用鹿儿岛县产烧酒调制的鸡尾酒。活动吸引了众多访客。

活动期间，酒店顶楼的酒吧提供当地调酒师推出的用鹿儿岛县产地瓜烧酒和红糖烧酒调制的四种原创鸡尾酒。会场还销售用鹿儿岛食材制作的萨摩炸鱼饼、烤鸡肉串以及用黑猪肉做的炸猪排盖浇饭，人们可品尝美食，配以烧酒鸡尾酒。美酒佳肴给访客带来美好时光。

一名来自当地的访客说：「鸡尾酒口感清爽。我不知道烧酒原来也能制作鸡尾酒。」

鹿儿岛县知事盐田康一 7 日到访现场，向在香港致力于以鸡尾酒来普及烧酒的调酒师迪文德・赛加尔（Devender Sehgal）颁发了「鹿儿岛烧酒大使」的委任书和纪念品。

在日本，由于人们生活方式的改变等，国内烧酒市场规模日渐缩小，不仅如此，去年出口额也仅停留在 16 亿日元多，不到日本清酒的二十分之一。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅甸军方首脑与中国总理李强举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014632271000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014632271000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;缅甸军方首脑与中国总理李强举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;掌握缅甸实权的缅甸军方首脑 11 月 6 日与中国总理李强举行会谈，并强调希望与中国携手共进，实现缅甸的进一步发展。在有意见指出缅军与少数民族武装团体的交火中处于下风的背景下，缅军或有意通过标榜与中国的良好关系来实现稳定政权的目的。

缅军总司令敏昂莱于 6 日前往中国云南省昆明，与李强举行了会谈。这是自 2021 年的缅甸政变之后，敏昂莱首次访问中国。

据缅甸官方媒体的报道，敏昂莱在会谈中表达了与中国在经济和能源安全等领域展开合作的意愿，以实现缅甸的进一步发展。他还强调称「不仅是双边关系，双方还能在国际舞台上构建紧密的合作关系」。对此，李强则表示：「愿同缅方在高质量共建‘一带一路’框架下，稳步推进中缅经济走廊建设。」

在美国和欧洲对缅甸实施制裁的背景下，有意见指出，缅军在与少数民族武装团体的交火中处于下风。因此，缅军或有意通过标榜与中国的关系来稳定政权，并消除在国际社会中孤立的状态。</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>