<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>富士山山梨县一侧迎来封山解禁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_RS21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250701_RS21_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;富士山山梨县一侧迎来封山解禁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富士山的山梨县一侧于 7 月 1 日迎来了封山解禁。

在富士山的山梨县一侧，包括试图连夜登顶、被称为「子弹头式攀登」的登山方式在内，一些人不守规矩的行为以及山顶附近的人满为患给富士山的管理带来了困扰。

因此，山梨县政府自去年夏日登山季开始，在半山腰的五合目登山口设置了闸口，对登山活动进行了管控。今年夏日登山季期间，一天的登山人数上限设定为 4000 人，每名登山者需缴纳 4000 日元的通行费。每天下午 2 时至次日凌晨 3 时期间，登山道将被关闭。

据山梨县政府介绍，截至 7 月 1 日 11 时，提前预约这一天攀登富士山的人数为 1118 人，当天报名的人数为 200 人，其中通过五合目闸口的人数为 731 人。

富士山的夏日登山季将持续至 9 月 10 日，静冈县一侧将于 7 月 10 日迎来封山解禁。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救灾组织和志愿者团体等事先注册制度正式启动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849801000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849801000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;救灾组织和志愿者团体等事先注册制度正式启动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府从 7 月 1 日起正式启动一项制度，让发生灾害时从事支援受灾者活动的非营利组织（NPO）和志愿者团体等事先进行注册。

这一新制度是日本政府根据相关法律创设的。内阁府的网页已从 1 日起开始接受申请。

这一制度的目的是让注册的组织和团体与地方政府等有关方面共享关于活动区域和过去的活动情况等信息，以便在发生灾害时能够顺利地提供支援。

日本防灾担当大臣坂井学在记者会上表示：「此举的目的在于，通过与全国各地的公共机构广泛共享有关组织和团体的信息，加强从平时就对灾害做到有备无患的官民合作体制。希望相关组织和团体能积极提出申请。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首纪念回归致辞显示不会放松社会管控的态度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849921000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849921000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港特首纪念回归致辞显示不会放松社会管控的态度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港 1997 年回归中国，至今年 7 月 1 日过去整整 28 年。1 日当天，香港特首发表讲话，显示出不会放松社会管控的态度。

在「一国两制」的原则下，香港曾享有言论和集会的自由，每逢 7 月 1 日都会有要求实现民主等的大规模示威活动。但自香港国安法 5 年前实施以来，抗议活动在香港受到压制。

香港特首李家超 1 日在官方纪念仪式上致辞表示，要坚决维护国家安全，从而显示出不会放松社会管控的态度。他还表示，将积极融入国家发展大局，全力拼经济。

鉴于中美两国围绕关税等问题严重对立，中国中央政府要求香港经济界人士展现爱国情怀，为国贡献力量。李家超的上述发言彰显了要推进与内地经济一体化的方针。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本银行「短观」：制造业大企业信心指数有所改善</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_B2_1542742_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BOJ Tankan: Mood improves slightly at Japan's major manufacturers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本银行 7 月 1 日公布了「短观」、企业短期经济观测调查的最新统计结果。调查显示，制造业大企业的经济景气信心指数为正 13 点，高出上次调查。这一数据环比有所改善上一次是去年 12 月的调查。

日本银行的短观调查每三个月开展一次，以全国约 9000 家企业为对象，通过回答景气现状「良好」的企业占比减去回答景气现状「不佳」的企业占比得出的数据作为指数，对经济景气状况做出判断。
  
本次调查结果显示，备受关注的制造业大企业的经济景气信心指数为正 13 点，比上次调查高出 1 点。这一数据环比有所改善上一次是去年 12 月的调查。
 
 但是，受美国特朗普政府关税措施的影响，汽车产业的信心指数比上次调查下降 5 点，通用机械产业下降 4 点。出口相关产业的信心下降较为明显。
 
非制造业大企业的信心指数为正 34 点，尽管与上次调查相比下降 1 点，但仍处于 1991 年以来、这 34 年当中的高位。其原因有成本等费用在价格中充分得到消化、外国游客在日消费需求增加等。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本经济再生相称对美谈判不会牺牲农业</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_13_1542774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top trade negotiator vows not to sacrifice farming in Japan-US talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国总统特朗普对日本进口美国产大米的现状表示不满一事，日本经济再生担当大臣赤泽亮正 7 月 1 日在内阁会议后会见记者时表示：「日方已经知晓了特朗普总统的表态，但对于美方的表态等在此不予置评。」

赤泽接着强调：「农业乃国之根基。为生产方打造一个安心的可持续从事生产活动的环境，是政府及执政党的一项极其重要的工作。日方不会在对美谈判中牺牲农业方面的利益，这一方针没有变化。」

赤泽说：「日美双方仍在坦诚地全力推进磋商，摸索达成共识的可能性，但仍存在一些分歧，目前尚未就整体方案达成一致。日方将继续在切实维护国家利益的基础上，全力开展协调工作，以便达成实现两国双赢的协议。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破指示转变政策以稳定米价增加产量</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_B4_1542802_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes reform of rice policy to expand production&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在政府为确保大米的稳定供应而召开的会议上，对相关阁僚做出了指示，要求他们推进有关政策的转变，进一步稳定大米的价格，并使生产者能够放心地增加大米产量。

为确保大米的稳定供应，政府 7 月 1 日在首相官邸召开了以首相石破茂为首、由农林水产大臣小泉进次郎、内阁官房长官林芳正等人出席的相关阁僚会议。

石破在会议上介绍了政府迄今为止所采取的举措，即通过非竞拍签约方式向市场投放储备大米。随后，他表示：「大米的平均价格已降至每 5 公斤 3000 日元以上到 4000 日元以下的水平，政府相关举措的成果已经切实地反映出来。为了进一步稳定米价，希望各位不要松懈，而要继续推进有关应对措施。」

石破还表示，将通过实际调查流通情况并取消显示每年大米收成的「收成状况指数」等措施，查明米价高涨的成因。

石破进一步表示：「我们将从 2025 年产大米开始，推进产量的增加。我们将转变有关政策，使消费者能够稳定地购买大米，同时让那些有积极意愿的生产者能够确保收入，并能够无忧无虑地增加产量。」石破指示相关阁僚拧成一股绳，努力推进有关举措。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军持续空袭加沙，以高官或赴美磋商停火问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_03_1542661_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior Israeli official to visit US amid continued fighting in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 30 日，以色列军队向加沙地带北部居民发出新的疏散通知后，实施了猛烈空袭。据巴勒斯坦媒体报道，加沙城一家客人众多的海滨咖啡馆遭到空袭，造成至少 33 人死亡。加沙地带衞生部门 30 日发布数据称，自以哈冲突爆发以来，死亡人数已升至 5 万 6531 人。

连日来的袭击导致平民伤亡人数不断攀升，在此背景下，美国总统特朗普在社交媒体发声：「在加沙达成协议！」以此敦促以哈双方同意停火。

据以色列主要报纸《国土报》报道，30 日，以色列总理内塔尼亚胡的亲密助手、战略事务部长德尔默将访问美国首都华盛顿，与特朗普政府高官就加沙地带停火问题等举行磋商。

以色列媒体报道称，美国已出示了一份方案，提议停火 60 天，哈马斯方面分两次释放其扣押的人质，但以色列归根结底要消灭哈马斯，而哈马斯则要求全面结束战斗，双方分歧较大，磋商能否取得进展引人关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 7 月提价食品品类达去年同期约 5 倍</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_B82.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_B82_1542518_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Prices to rise for over 2,000 Japanese food items in July&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民营征信企业「帝国数据银行」对日本国内 195 家主要食品厂商进行的调查显示，7 月份将有 2105 个品类的食品提价，是去年同期的约 5 倍。

分类别来看，香辛料、高汤制品等「调味品」提价品类数量最多，有 1445 个品类；接下来依次是咖啡饮料等「饮料及酒精饮品」，206 个品类；巧克力、口香糖等零食，196 个品类；盒装米饭、意面酱等加工食品，117 个品类。

「帝国数据银行」分析指出，包括原材料价格上涨、水电费和燃气费的上调造成生产成本上升在内的综合因素导致上述类别的食品涨价。

另外，对食品厂商发布消息的汇总结果显示，今年 1 至 11 月提价的食品超过 1 万 8000 个品类，是去年全年提价食品品类数量的近 1.5 倍。「帝国数据银行」指出：「国内外的恶劣天气导致供应不稳等情况更是雪上加霜，食品价格上涨趋势或仍将持续。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国共产党党员人数破亿，入党越来越难</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849171000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849171000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国共产党党员人数破亿，入党越来越难&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据中国共产党公布，截至 2024 年底，中国共产党党员人数为 1 亿 27 万，比上一年净增超过 108 万人。这是自 1921 年建党以来，该党党员人数首次破亿。该党称，「党员队伍稳步壮大，基层党组织建设更加坚强有力」。

在 1949 年中华人民共和国成立之初，据信中国共产党共拥有 448 万余名党员，之后改革开放政策带来的经济增长使企业高管等人数大量增加，这些人员也被吸收入党，中国共产党党员人数伴随时代变迁不断增加。

然而，在腐败现象日益蔓延、愈发严重的情况下，现任习近平领导班子成立后，除了加大相关打击力度以外，还通过提高入党门槛来评估入党申请人是否真有能力遵守党纪，并限制新增党员人数等，努力对这一庞大的政党加强内部管理。

另一方面，国内经济减速造成就业担忧进一步加剧，因为相信党员身份对在相对稳定的政府机关和国有企业等单位就职更加有利，很多人希望能够入党。

截至 2024 年底，全国入党申请人达 2142 万，是 2024 年发展党员人数的 10 倍，入党也成为了一个难关。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩观看歌颂赴俄作战士兵的演出</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_02_1542601_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korea state TV airs program honoring soldiers killed in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜国营电视台、朝鲜中央电视台在 6 月 30 日播出的节目中，播放了朝鲜劳动党总书记金正恩与到访首都平壤的俄罗斯文化部长柳比莫娃一起观看两国文艺团体演出的画面。

在演出中，歌手高唱赞美士兵的歌曲，舞台的大屏幕上投射出高举两国国旗的士兵们的照片，以及金正恩亲自迎接覆盖着国旗的据信为灵柩的物体并表示哀悼的照片等。还可以看到观众席上两国相关人士擦拭泪水的画面。此外，据信为去年金正恩签发的向俄罗斯西部库尔斯克州派兵的派遣命令的照片也被投射到大屏幕上。

俄罗斯仍在入侵乌克兰，韩国媒体援引专家的话报道称，北朝鲜国营电视台播放将阵亡者歌颂为英雄的画面，其目的是为了向北朝鲜国民强调对俄派兵的正当性。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京出席所占 4 州发展会议彰显复兴成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_N01_1542609_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Putin touts rebuilding in seized Ukrainian regions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯总统普京 6 月 30 日出席了关于乌克兰东部顿涅茨克州和卢甘斯克州以及南部扎波罗热州和赫尔松州这 4 个州发展事宜的会议。俄罗斯曾单方面宣布将这 4 个州并入版图。

普京在会议上讲话称：「自 2022 年以来，包括住宅、学校、医院在内已修缮或新建了约 2 万 3000 个设施。」他还表示，修复道路总长超过 5400 公里。会议还与新建的体育设施以及学校进行了现场视频连线，普京向这些设施的落成表示了祝贺。据分析，普京这番操作旨在强调上述 4 个州的复兴重建工作正在不断取得成果，从而彰显吞并的正当性。

乌克兰一直谴责俄吞并 4 州的行为违反国际法，也不承认俄方对 4 州的主权。

如今，俄军仍在继续利用导弹和无人机对乌克兰多地发动大规模袭击。乌克兰总统泽连斯基 29 日在社交媒体上指出，仅在过去一周当中，俄方就针对乌克兰至少发射了 114 枚导弹和 1270 架无人机。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美部长级关税谈判未果，将继续开展事务级磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849141000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849141000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美部长级关税谈判未果，将继续开展事务级磋商&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕美国特朗普政府的关税措施，日本经济再生担当大臣赤泽亮正在美国华盛顿与美国商务部长卢特尼克举行了部长级谈判。谈判结束后，赤泽于 6 月 30 日回国，并在当天与石破茂首相等会面，就谈判进展等情况进行了汇报。

赤泽此后对记者表示：「日本有必须维护的国家利益，美国也同样如此。我希望我们能继续积极开展真诚坦率的协商，以便拿出双方都可以接受的方案，让两国首脑做出判断。」

日美两国在本次部长级谈判中也未能互相妥协、达成协议，今后将继续开展事务级磋商。有鉴于此，日方外务省和经济产业省的官员等仍留在当地，据信今后将围绕仍存在意见分歧的汽车关税等问题继续与美方交换意见。

日本政府打算在事务级磋商中观察研究美方的态度和做法以寻求共识，并为再次举行部长级谈判创造环境。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国 9 日前或优先与日本以外的贸易伙伴谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_06_1542660_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House official: Trade talks will focus on partners other than Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对日美关税谈判问题，美国总统特朗普 6 月 30 日在其社交媒体平台上发文称，「日本不要我们的大米。那我们就要向日本发函了」。本台记者就此向白宫寻求了解释，一位美国政府官员回应称，「7 月 9 日之前，政府可能会重点考虑其他贸易伙伴」，从而暗示按照目前情况，美国政府将优先考虑与日本以外的贸易伙伴进行谈判。

特朗普在福克斯新闻频道 6 月 29 日播出的采访中，还就汽车这一日美关税谈判的焦点问题表示，美国对日本的汽车出口很少，他可以致函日本，告知其对汽车加征 25% 的关税。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方深挖中国留学生「托业」作弊案代考链</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014848511000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014848511000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;警方深挖中国留学生「托业」作弊案代考链&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;此前，一名中国籍研究生因涉嫌在东京都内多处「托业」（TOEIC）英语能力考试考场试图作弊而被逮捕。关于此案，东京警视厅认为还有其他负责传递答案的涉案人员，正在展开深入调查。

中国籍嫌疑人王立坤是京都大学的研究生，涉嫌于今年 5 月和 3 月，分别在东京都板桥区和新宿区的托业考场，试图冒用他人身份参加考试而被逮捕。6 月 30 日，王立坤又因涉嫌于今年 2 月在北区考场试图作弊，再次被逮捕。

据了解，王立坤目前对警视厅的调查保持缄默。

警视厅认为，王立坤当时携带小型麦克风和眼镜型电子设备，以便向其他考生非法传递答案。

警视厅称，调查发现，除了王立坤之外，考场内可能还有其他负责传递答案的人员，此外，在王立坤被捕后举行的考试中，仍有 70 多名中国籍考生使用相同地址报名，情况十分可疑。

部分考生确实携带耳机和摄像头进入考场，其中有人表示「通过中国的社交媒体联系到代考中介，以约 5 万日元的价格报了名」。警视厅怀疑存在通过募集高分需求者与替考人员、组织考场作弊的非法中介，正在进一步调查详情。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>住友生命公司 7 月将一次性支付保费终身寿险收益率调升至 1.75%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_B1_1542278_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan life insurers to raise yield on whole life policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本的利率水平呈上升趋势的背景下，大型人寿保险公司住友生命公司决定将一次性支付保费的终身寿险的收益率提高至 24 年来的最高水平。日本央行日本银行的加息措施让日本各种利率的水平随之上升，影响正扩大到各大金融服务领域。

在债券市场上，作为长期利率指标的 10 年期国债收益率不断上升，近期在 1.5% 左右波动。在此背景下，通过债券进行资金运用的住友生命公司决定 7 月起提高向投保人承诺的一次性支付保费的终身寿险的收益率。收益率从目前的 1.30% 提高至 1.75%，是 24 年来的最高水平。

朝日生命公司也决定从 7 月起提高一次性支付保费的终身寿险的收益率。

收益率的提高意味着投保人所需支付的保费相应减少，人寿保险公司的上述举措意在增加投保客户的数量。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党政调会长等从空中视察日中中间线附近海域</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014848051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014848051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民党政调会长等从空中视察日中中间线附近海域&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕东海油气田开发问题，日本自民党政务调查会长小野寺五典近日乘机前往日中中间线附近海域，从空中对中国单方面设置的 20 座构造物进行了确认。

据自民党发布的消息，6 月 29 日，小野寺政务调查会长、新藤义孝政务调查会长代行等人搭乘日本自衞队的 P3C 巡逻机，从空中视察了东海日中中间线附近的海域。

日中两国政府曾于 2008 年就共同开发东海油气田达成协议，但相关谈判一直处于停滞状态。与此同时，中方在日中中间线附近单方面设置构造物等，持续开展相关活动。

此次，小野寺等人对截至目前中方已设置的 20 座构造物进行了确认，并听取了执行警戒监视任务的自衞队员的介绍。

关于东海油气田开发问题，外务省对中方单方面开发表示极为遗憾，向中方提出了强烈抗议。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称视伊朗今后举措或可解除制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_06_1542248_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says Iran sanctions can be lifted depending on its response&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普表示，视伊朗今后的举措或可解除对伊制裁，从而敦促伊朗在核开发问题上做出让步。
 
在福克斯新闻 6 月 29 日播出的采访中，特朗普就美军对伊朗核设施的打击表示，这是 「人们所见过的最彻底的破坏」。
 
鉴于近期美国多家媒体引述初期分析结果报道称，美军此次打击只不过将伊朗核开发的进程延缓了数月，特朗普指出，伊朗方面未能在遭到美军袭击前把浓缩铀转移到其他场所，从而重申此次打击取得了成功。
 
特朗普接着强调，伊朗不应推进核开发。他表示：「如果他们彰显出面向和平且不具危害性的姿态，我们会解除制裁。」特朗普这番表态意在敦促伊朗在核开发问题上做出让步。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称美日两国汽车贸易存在不公平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_07_1542376_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Auto trade with Japan 'not fair'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于与日本的关税谈判，美国总统特朗普指出，美国从日本进口大量汽车，而美国汽车的对日出口却很少，这不公平。
 
日美关税谈判的一大焦点是美国计划对日本输美汽车加征 25% 关税的问题。
 
在福克斯新闻 6 月 29 日播出的采访中，特朗普表示，也可以信函的方式通知日本，对日汽车关税将达到 25%。特朗普指出，美国从日本进口大量汽车，而美国汽车的对日出口却很少，这不公平。
 
特朗普重申，并不打算在汽车关税方面轻易让步。他说：「我已经向日本作了说明，他们理解我的意思。」
 
特朗普接着指出，美国对日本存在巨额的贸易逆差，表示日本可以购买大量原油，也可购入很多其他产品，从而强调日本有必要从美国进一步采购能源等产品。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育问答，日本小学初中校历  ⑥ 课堂参观</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250630_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，日本小学初中校历  ⑥ 课堂参观&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介绍「课堂参观」和「班级恳谈会」。

「课堂参观」是家长到学校参观孩子上课情况的活动。通过这项活动，家长们可以亲自看到孩子在教室里是如何学习的，并了解孩子在学校的表现等情况。为了方便上班的家长，一些学校把课堂参观日设在周六。

不少学校会在课堂参观结束后开「班级恳谈会」。班主任和家长们可以进行交流。会上，班主任介绍班级的情况、孩子们相处的情况，以及今后的学习安排、活动计划等内容。家长们有时也会轮流发言，谈谈孩子的情况。「班级恳谈会」也是家长们彼此认识的好机会。（信息截至 2025 年 4 月 1 日）</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>返还中国的四只大熊猫由和歌山抵达成都的隔离检疫场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_12_1542159_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Four giant pandas from Japan arrive in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于在日本和歌山县白滨町的主题公园内生活、现已回到中国的四只大熊猫，据位于四川省成都市的「成都大熊猫繁育研究基地」公布，这四只大熊猫已进入隔离检疫场。

四只大熊猫分别是雌性大熊猫「良滨」及其三个孩子「结滨」、「彩滨」、「枫滨」，于 6 月 28 日抵达成都市。29 日，成都大熊猫繁育研究基地在社交媒体上发布声明称，四只大熊猫已进入隔离检疫场。

声明称，已在食物供给、健康保障等方面做好了准备，将确保四只大熊猫平稳顺利度过隔离检疫期，尽快适应新环境。

随后，研究基地还在社交媒体上发布了相关视频，从中可以看到每只大熊猫分别被安置在单独的运输笼中，由四辆卡车从机场将其运往检疫场，直至进入建筑物内等场景。另外，还可以看到据信为抵达设施时的大熊猫们的身影。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
