<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亚马逊日本进军处方药在线销售市场]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240724_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240724_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;亚马逊日本进军处方药在线销售市场&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;亚马逊日本公司与 Welcia Holdings、Ain Holdings 等 9 家大型药房和药妆店公司合作，正式进军处方药在线销售市场。

具体应用模式是，在用户将从医疗机构获取的电子处方登记至应用程序并通过视频通话接受服药指导后，处方药将被配送至用户家中或其他地点。

据悉，日本全国将有约 2500 家药房等参与合作。

目前，不少初创公司已通过与大型药房合作的形式相继进入处方药在线销售市场，随着在网购领域占有较高份额的亚马逊的加入，新的竞争即将展开。</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 16:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[皇后陛下今年的皇宫养蚕系列活动已告结束]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240724_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240724_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;皇后陛下今年的皇宫养蚕系列活动已告结束&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;从明治时期开始，日本皇室历代皇后都有养蚕的传统。皇后陛下今年的养蚕活动已告结束。

据悉，皇后陛下于 7 月 23 日上午前往皇居内的养蚕设施，参加了一系列活动的收尾仪式「御养蚕纳之仪」，将生丝束供奉到神灵之前，行礼敬拜。

天皇陛下及长女爱子殿下也参加了养蚕相关活动，据皇后陛下的亲信称，皇后陛下对养蚕作业顺利结束颇为感慨，向参与者等表达了感谢和慰劳之意。

这些生丝通常被用于制作馈赠外国宾客的礼物等。据悉，与往年相比，今年生产有所扩大，此前已向着手准备「式年迁宫」仪式的伊势神宫提供了约 30 公斤原种「小石丸蚕」蚕茧。「式年迁宫」每 20 年举行一次，通过该仪式，御神体将被迁至新建的神殿中。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 16:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[让外籍学童有学上，首都圈咨询窗口 ④茨城县]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240724_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240724_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;让外籍学童有学上，首都圈咨询窗口 ④茨城县&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍茨城县的情况。

截至 2022 年 5 月，茨城县疑似处于不上学状态的儿童人数为 268 人，按市町村来看，人数最多的是常总市，为 107 人，筑波市为 81 人。两市有关部门均在外国人迁入时介绍，如希望让孩子上学该办理相关手续。

其中，据说常总市的外国居民人数最多的依次是巴西人和菲律宾人，但该市教育委员会透露，他们并不了解疑似处于不上学状态的儿童的国籍。有关入学的咨询，教育委员会学校教育课可直接用日语提供咨询服务。电话号码是 0297-44-6346。如需其他语种的咨询服务，可在市政府「与市民共同思考课」的口译员的配合下提供咨询服务。

据了解，筑波市的外籍居民以中国、越南、韩国、印度、菲律宾等国籍者为主，其中疑似没有上学的儿童人数为 81 人，有关方面尚未统计具体国籍。关于外籍儿童的入学咨询，可直接前往教育局学务课，也可拨打相关负责人电话：029-883-1111。

常总市的指定非营利组织法人、茨城 NPO 中心 Commons 面向外籍居民提供入学咨询服务，除常总市本地居民外，茨城县各地的外籍居民都可以前来咨询。联系电话：0297-44-4281。

如果居住在茨城县的外籍儿童希望就读公立小学，一般来说监护人在市町村政府办理迁入手续时要表明就学意愿，并在该市町村的教育委员会办理手续。如果尚未办理相关手续，或者还未办理住民登录，即居民登记，则需向实际居住地所在的市町村教育委员会咨询。
（信息截至 2023 年 10 月）</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《哆啦 A 梦》大雄声优小原乃梨子去世]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014520191000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014520191000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;《哆啦 A 梦》大雄声优小原乃梨子去世&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;多年来为动画片《哆啦 A 梦》中的野比大雄配音的日本声优小原乃梨子于 7 月 12 日去世，享年 88 岁。据其经纪公司透露，小原乃梨子此前一直在养病。

小原乃梨子出生于东京，从电视节目初创期开始就作为演员活跃在屏幕上。此后，她又成为了一名动漫声优，并于 1979 年至 2005 年的 26 年间为动画片《哆啦 A 梦》中的野比大雄献声，深受观众喜爱。

此外，小原乃梨子还在 1978 年本台 NHK 播出的动画片《未来少年柯南》中出演诚恳乐观的少年「柯南」一角，其充满活力的声音给人留下深刻印象。不仅如此，她还担任译制片配音工作，用多变的声线为碧姬·芭铎等知名演员配音。2007 年，为表彰其多年来的成就，小原乃梨子获得第一届「声优奖」的功劳奖。

播出《哆啦 A 梦》的日本朝日电视台表示：「突然接到小原女士去世的消息，我们深感震惊与悲伤。衷心祈祷为众多孩子带来梦想与希望的小原女士安息。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小林制药公司外部调查委员会发布调查报告]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014520711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014520711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小林制药公司外部调查委员会发布调查报告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于小林制药公司推出的含有红曲成分的保健食品造成消费者健康受损的问题，该公司今年 4 月邀请外部 3 名律师组成调查委员会开展相关调查。调查委员会 7 月 23 日发布了调查报告。

报告称，在对生产红曲原料的工厂进行调查时，有工厂内部人士表示，曾向质量管理负责人通报，培养红曲的培养罐内壁附着有青霉，但收到的回应是，一定程度的青霉混入红曲当中并不奇怪。还有人士透露，红曲原料曾在未被干燥的情况下放置一段时间。

报告指出，尽管这些情况是否是导致本次问题的原因尚不清楚，但工厂显然长期面对人手短缺的困境，生产过程中的质量管理基本上都交由生产第一线的工作人员负责。

鉴于小林制药公司花费了 2 个多月的时间才公开相关问题，报告就此指出，这显示并未把消费者的安全置于首要位置。

关于报告所指出的各种问题，小林制药公司发表评论称，公司对保健食品的安全缺乏认识，未能及时提醒消费者和召回问题产品。公司极为重视报告内容，将全力以赴采取措施恢复信誉。</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本制铁宣布将退出与中国宝钢的合资项目]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014520461000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014520461000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本制铁宣布将退出与中国宝钢的合资项目&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本制铁公司宣布，将在与中国宝山钢铁股份有限公司的合资项目合约到期后退出该项目。

日本制铁与中国宝武钢铁旗下的宝山钢铁股份有限公司于 2004 年成立了合资企业，生产并销售汽车钢板。该合资项目的合约将于今年 8 月到期，日本制铁决定届时将不再续约，从而退出该项目。

日本制铁所持有的合资公司的全部股份将以约 360 亿日元的价格出售给宝钢。

在中国市场，随着电动汽车（EV）的普及，日本各大汽车厂商的营销陷入困境，有的甚至选择了退出。据观察，日本制铁可能是在这种情况下断定未来的业务发展将面临重重困难。

上世纪 70 年代，日本制铁作为日中经济协力的主干企业向中国提供了技术援助，在中国实现钢铁产业现代化的进程中发挥了重要作用。现在，中国成了世界上最大的钢铁生产国。此次日本制铁退出合资项目标志着两国钢铁产业近半个世纪的关系迎来了重要节点。</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本自民党总务会长与中国外长举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014520521000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014520521000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本自民党总务会长与中国外长举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本执政党自民党的总务会长森山裕 7 月 23 日上午在北京与中国外长王毅举行了约 40 分钟的会谈。

会谈开始后，森山表示，为了构建富有建设性的、稳定的双边关系，将两国首脑达成共识的战略互惠关系落到实处至关重要。两国有必要在解决悬而未决问题方面切实取得进展，同时在相互合作领域取得具体成果。对此，王毅指出，两国在经济等领域开展合作非常重要。双方一致表示，要落实战略互惠关系、扩大两国共同利益。

森山还提出，希望中国解除实施 20 多年的日本牛肉进口禁令。王毅则对东京电力公司福岛第一核电站处理水排海、日本国会议员访台等问题表达了关切，表示希望日方妥善处理相关问题。

会谈结束后，森山在接受媒体采访时表示：「为了使日中双边关系重回稳定发展轨道，落实战略互惠关系至关重要。为此，两国有必要不断开展对话交流。本次会谈就上述事项达成共识具有重要意义。这令我再次感受到了面对面开展交流的重要性。」</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国政府称巴勒斯坦各派在北京达成和解]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014520951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014520951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国政府称巴勒斯坦各派在北京达成和解&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 21 日至 23 日，中国邀请巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯以及领导临时自治政府的温和派政治组织法塔赫等 14 个派系的代表齐聚北京，各方就实现和解进行了对话。

据中国外交部等消息，经过协商，各派决定在目前的临时自治政府框架基础上，围绕加沙地带和约旦河西岸战后管理组建临时民族和解政府，共同推动加沙地带的重建事业。

实际控制加沙地带的哈马斯与领导约旦河西岸临时自治政府的法塔赫从 2007 年以来一直处于对立状态，成为巴勒斯坦建国道路上的一大阻碍。本次各派围绕组建加沙地带战后管理体系达成共识能否实现哈马斯和法塔赫的和解成为关注焦点。

据认为，一直采取亲巴勒斯坦立场的中国在与其立场相左的美国持续援助以色列的情况下，意图通过斡旋巴勒斯坦内部各方势力的和解，扩大其在中东的影响力。</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英意防长称将继续共同研发新一代战机]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014520961000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014520961000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日英意防长称将继续共同研发新一代战机&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国新政府成立以来的首次日本、英国和意大利三国防长会议于日本时间 7 月 23 日晚在英国国防部举行。三国防长重申，将继续致力于新一代战机的共同研发，以期在 2035 年投入部署。

日本防衞大臣木原稔、英国国防大臣希利、意大利国防部长克罗塞托在会议开始前握手致意。

木原在会上表示：「为了深化我们基于法治等共同价值观的强有力的防衞伙伴关系，希望我们一起携手，引导共同研发新一代战机的宏伟事业走向成功。」

与会各方确认将为年内成立研发指挥机构而积极开展筹备，继续致力于研发工作，争取在 2035 年投入部署。

鉴于英国媒体曾报道称，英国新政府可能会重新审视新一代战机的共同研发项目。就此，木原在回答媒体提问时说：「我知道英国新政府将进行‘战略防务审查’，在日英双边会谈中英方已就其今后的步骤进行了说明。对新一代战机而言没有可担忧的问题。三国防长会议确认，将争取在 2035 年部署第一架新一代战机。」</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾计划全面解除日本食品进口禁令]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014521261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014521261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台湾计划全面解除日本食品进口禁令&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾衞生福利部 7 月 23 日宣布，计划进一步放宽东京电力公司福岛第一核电站核事故发生后对日本食品采取的进口管制措施，对包括福岛在内的日本 5 个县的野生鸟兽肉类食品等解除进口禁令，并在今后 60 天就这一举措开展公众意见征询。

在福岛第一核电站核事故发生后，台湾有关部门暂停日本福岛、茨城、栃木、群马和千叶 5 县酒类之外所有饮食产品的进口。2022 年 2 月，台湾放宽了这一管制，但仍对上述 5 县出产的野生鸟兽肉类食品、菌类食品等实施进口禁令。日方一直在说服台方全面解除禁令。

台湾衞生福利部发布消息称，鉴于 2022 年 2 月之后进口的日本 5 县出产的食品核辐射检测全部符合台湾衞生标准，计划全面解除针对这 5 县出产食品的禁令，并就这一举措开展为期 60 天的公众意见征询。如果相关措施付诸实施，意味着台湾原则上全面解除了日本食品的进口禁令。

同时，台湾今后将继续对日本 5 县出产食品实施全检，这 5 县的输台食品今后仍需附上核辐射检测证明，所有输台日本食品今后仍需附上产地证明。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄罗斯宣布无限期禁止日本企业代表等 13 人入境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014521391000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014521391000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄罗斯宣布无限期禁止日本企业代表等 13 人入境&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 23 日，俄罗斯外交部宣布，鉴于日本政府针对俄罗斯「特别军事行动」实施制裁，作为反制措施将无限期禁止日本的组织、企业代表等 13 人入境。

被禁止入境的 13 人大多是参与乌克兰重建事业的组织及企业代表，其中包括去年 7 月访问乌克兰的日本国际协力机构（JICA）理事长田中明彦、去年 9 月陪同时任外务大臣林芳正一同访乌的乐天集团董事长三木谷浩史、丰田汽车公司董事长丰田章男、7 月向乌克兰交付排雷设备的山梨县某企业的董事长雨宫诚。

俄罗斯此前已经宣布无限期禁止日本首相岸田文雄、国会众参两院议长等入境。日本外交人士在接受本台 NHK 的采访时表示，俄方措施超乎常识，恐怕会对希望参与乌克兰重建援助事业的日本企业造成心理压力。日本政府希望对这些企业提供支持。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美副总统哈里斯首次竞选集会，吁民主党团结]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014521051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014521051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美副总统哈里斯首次竞选集会，吁民主党团结&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国副总统哈里斯于 7 月 23 日在中西部的威斯康星州举行了现任总统拜登宣布退出总统竞选后的首次竞选集会。有媒体报道称，哈里斯已取得接替拜登获民主党提名所需党代表的支持，预计将获得总统候选人提名。

哈里斯表示：「很荣幸在竞选方面得到了拜登先生的支持。我保证从现在开始让民主党团结起来。我们已经准备好赢得 11 月份的胜利。」

哈里斯指责特朗普想让这个国家倒退，并表示自己尤其重视妇女和年轻人，强调了要保护女性堕胎权和加强枪支管制等与共和党针锋相对的主张，从而呼吁民众予以支持。哈里斯结束演讲的最后一句话「拼搏就能胜利」赢得了现场热烈的欢呼。

据分析，哈里斯将寻求党内的团结，通过在这样的竞选集会上赢得更多的支持，来迎接 8 月份将在中西部的伊利诺伊州举行的民主党大会。</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一对东北虎宝宝在大暑体验戏水]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240723_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240723_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一对东北虎宝宝在大暑体验戏水&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 5 月在和歌山县白滨町的主题公园「冒险世界」诞生了一对东北虎幼崽，目前这对一雌一雄的虎宝宝已向游客亮相。 7 月 22 日是节气中最热的「大暑」，一对东北虎宝宝在这一天喜获礼物，得到了一个装有 5 厘米深凉水的水池，体验了戏水的乐趣。

据主题公园介绍，戏水在调节体温和护理皮毛等方面能发挥重要作用，送水池礼物是为了增加东北虎宝宝接触水的机会，让它们能尽快习惯于水。

东北虎宝宝将为游客展示到下个月（8 月）18 日。</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[保育园小朋友挑战巨型玉米地迷宫]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014519871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014519871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;保育园小朋友挑战巨型玉米地迷宫&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在岩手县岩手町，一个巨大的玉米地迷宫近日建成。

为了吸引夏季观光游客，由当地农户等组成的团体发起并建造了这个巨大的迷宫。建造玉米地迷宫今年已经是第四次了。

迷宫的面积约 1 万 2 千平方米，建在一片种植有 10 万株用于饲料的玉米田地上。据该团体介绍，这个迷宫全长 2.5 公里，是日本东北地区规模最大的迷宫。

7 月 22 日，在周末开放之前，当地保育园的 18 名孩子先在刚建成的巨型迷宫中进行了一番挑战。

巨型玉米迷宫将于 7 月 27 日开放至 9 月 1 日。</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[海上保安大学校举行传统长距离游泳训练]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014519861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014519861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;海上保安大学校举行传统长距离游泳训练&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;海上保安大学校位于广岛县吴市，是一所专门培养日本海上保安厅干部职员的院校。7 月 22 日，该校进行了传统训练项目「长距离游泳训练」。这一训练项目已有 72 年历史，学生们最远要游约 9 公里。

为了锻炼学生的意志和体力，海上保安大学校从 72 年前起就开始进行这一训练。今年的训练活动约有 190 名学生参加。

游泳训练的距离根据学年有所不同，一年级学生要游约 5.5 公里，高年级学生则要游约 9.2 公里，游完全程需要 3 至 6 个小时。

训练从早上开始，学生们冒着烈日，一边奋力游泳一边喊着「加油」的口号，还不时唱起歌来互相鼓劲，大家一同努力完成了训练。</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本众议院副议长海江田率团访华]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014519771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014519771000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本众议院副议长海江田率团访华&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 22 日，众议院副议长海江田万里率朝野众议员访问北京，与中国全国人大常委会委员长赵乐际举行了会谈。

海江田在会谈中向赵乐际表达了希望重启「日中议会交流委员会」的意愿。「日中议会交流委员会」是日本众议院和中国全国人民代表大会进行交流的机制，该机制自 2020 年以来一直未曾举办活动。

海江田还在会谈中敦促中方采取措施解决因涉嫌间谍活动而被拘留的日本人的问题，并恢复对日本公民的短期免签措施，以及解除暂停进口日本水产品的措施。

对此，赵乐际表示：中国全国人大愿同日本国会保持友好交往。中日之间的人员交往很重要，应该重视这样的交流。

据日本众议院和参议院的事务局称，这是议长或副议长自 6 年前的 2018 年以来首次访华。日中两国间存在诸多亟待解决的问题，在此背景下，日本厚生劳动大臣武见敬三和自民党总务会长森山裕也于 7 月访华，这些外交活动能否改善两国关系备受关注。</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英意联合研发下一代战机模型亮相航展]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014519791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014519791000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日英意联合研发下一代战机模型亮相航展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;世界上屈指可数的航展之一在英国开幕，日本与英国和意大利联合研发的下一代战斗机的全尺寸模型亮相会场。英国首相斯塔默就下一代战机强调了其研发的重要性，并表示「正取得巨大的进展」。

来自世界各国的约 1500 家航空器厂商等参加了 7 月 22 日在英国南部范堡罗开幕的此次航展，展示了最先进的客机和军用飞机。

其中，在日本与英国和意大利联合研发的下一代战斗机的特设会场，与实物大小几乎相同的最新模型在参观者们面前亮相。

关于此款下一代战机的研发，英国媒体上周报道称，出于对开发成本可能过高的担忧，英国斯塔默新政府可能会重新考虑此事。

参观了航展的斯塔默表示「我们在这一计划中正取得巨大的进展」，并强调了研发的重要性。此外，负责发动机研发的英国劳斯莱斯公司的高管对本台 NHK 表示：「我们对自己的研发能力充满自信。我们坚信这一计划能经得起修改并能持续下去。」

此外，会场还展示了据说正在向乌克兰前线等地区运送援助物资的无人运输机，英国制造商宣称它可以运载重达 100 公斤的货物，飞行距离最长可达 1000 公里。

另外，会场上还举行了向乌克兰提供并将于今年夏天开始投入使用的丹麦 F16 战斗机的飞行表演。</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国撤销对日本不锈钢产品的高额关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014520171000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014520171000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国撤销对日本不锈钢产品的高额关税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济产业省宣布，中国政府撤销了针对日本制造的多种不锈钢产品的高额关税。

据日本经济产业省消息，中国政府从 5 年前开始以反倾销为由，对日本制造的用于汽车和船舶等商品的多种不锈钢产品征收高达 29% 的关税，但于 7 月 23 日 0 时撤销了这一措施。

对于这一关税措施，日本政府指出其违反了国际规则，并于 2021 年向世贸组织（WTO）提出申诉。世贸组织于去年（2023 年）作出裁决，承认了日本的多项主张，并要求中国予以纠正。

此后，日中两国就按照世贸组织的裁决在今年 5 月之前撤销该措施达成了共识，但由于中方在 5 月以后也继续保持这一措施，因此日方一直要求中方尽快撤销。

对于此次中方的撤销关税措施，日本政府表示：「我们迄今为止也一直反复要求中方尽快撤销关税措施，并认为中方撤销关税是我国的主张得到承认的成果。」</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[关东、东海等地气温超 37 度，请注意防暑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014519751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014519751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;关东、东海等地气温超 37 度，请注意防暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 23 日，日本全国从上午气温就开始上升，关东、东海地区出现超过 37 摄氏度的高温。在如此高温下，最近每天都有人出现中暑症状而被送往医院，因此请大家尽量避免外出，做好预防中暑的各种措施。

据日本气象厅消息，23 日，以东日本和西日本为主，多地持续笼罩在高气压之中，全国大范围地区从上午开始气温上升。截至 11 时 30 分的最高气温如下：茨城县大子町 37.9 度；静冈县滨松市佐久间 37.5 度；兵库县丰冈市 36.8 度；千叶县市原市牛久、三重县松阪市饭南 36.5 度；名古屋市 35.6 度；北海道佐吕间町 35 度等，全国各地出现非常炎热的天气。

此后气温也预计会持续上升，白天预计最高气温如下：甲府市 39 度；名古屋市、前桥市、岐阜市、兵库县丰冈市等地也将出现 38℃的危险高温。此外，福岛市、埼玉市、京都市、冈山市 37 度；东京都中心地区、静冈市、大阪市、松山市、熊本市 36 度；仙台市、广岛市、福冈市 35 度等，许多地区将出现酷暑天气。

不仅如此，湿度也相当高。鉴于中暑风险极高，日本气象厅和环境省已向以下全国 40 个都道府县发布了「中暑警戒警报」：北海道十胜地区、福岛县、茨城县、栃木县、群马县、埼玉县、东京都、千叶县、神奈川县、长野县、山梨县、新潟县、静冈县、爱知县、岐阜县、三重县、富山县、石川县、福井县、滋贺县、京都府、大阪府、兵库县、和歌山县、冈山县、广岛县、岛根县、鸟取县、德岛县、香川县、爱媛县、高知县、山口县、福冈县、大分县、长崎县、佐贺县、熊本县、宫崎县、鹿儿岛县。

由于持续高温，许多人出现中暑症状被送往医院，还有人在田间劳作时死亡。请大家尽量避免剧烈运动和外出，在室内要使用空调，不要勉强忍耐，还要注意补充水分和盐分。另外，老人和婴儿尤其容易中暑，请注意关照家人和周围的人。

另一方面，由于受到白天气温上升和暖湿空气的影响，到 23 日深夜，大气状况将变得极其不稳定，以西日本和东日本为主，有可能出现暴雨天气，局部地区还可能伴有雷暴。即使是晴天，天气也可能会突然变化，甚至在短时间内出现严重恶化，因此要多加警惕，注意防雨。如果突然刮起凉风，那便是积雨云即将来临的前兆，请根据情况到坚固的建筑物内躲避，以确保安全。

此外，受伴随锋面雨带的低气压影响，到 25 日为止，北日本降雨量有可能增加，相关民众要警惕大雨天气。</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 15:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心空调和电风扇事故➁产品老化问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240723_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240723_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心空调和电风扇事故➁产品老化问题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，盛夏时节，预防中暑少不了使用空调、电风扇。然而，产品老化以及长时间使用造成的负荷也会引发火灾等事故。本系列介绍事故的相关情况以及注意事项。

日本「产品评价技术基盘机构」（NITE）的数据显示，在截至 2023 年度的 5 年里，共发生了 403 起涉及空调和电风扇的事故，其中一半以上都是由出厂 10 年或时间更长的产品引发的。

老旧产品因零部件老化等故障会增多，引发事故的危险性也会随之增加。其中一个案例是 2020 年 9 月发生在爱知县的一起事故，一台 33 年前开始使用的空调室外机发生起火。经调查，起火原因是电机零件的绝缘性能降低引起短路。2021 年 8 月发生在静冈县的一个案例是使用超过 47 年的电风扇发生起火，据信原因也是电机零件的绝缘性能降低引发短路。

鉴于此，「产品评价技术基盘机构」呼吁消费者平时注意关注老旧空调和电风扇是否出现异常。（信息截至 2024 年 7 月 10 日）</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>