<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[野熊出没的背景和对策②橡子的生长情况]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241216_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;野熊出没的背景和对策②橡子的生长情况&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;野熊很喜欢吃橡子，本期就来介绍一下 2024 年橡子的生长情况。

为了了解 2024 年各地山里橡子的生长情况，本台 NHK 采访了各都道府县，并对截至 10 月 23 日的情况进行了汇总。

其中，在生长有大量山毛榉的东北地区，2023 年曾因山毛榉橡子歉收屡屡发生野熊伤人事件，今年橡子生长情况与往年持平或胜于往年。另外，多生长于关东和中部地区的粗齿栎，今年以中部地区和西日本部分地区为主，有些地方橡子歉收。此外，多分布于西日本地区的枹栎，今年很多地区橡子生长情况不佳。

按照都道府县来看，在兵库县和京都府，山毛榉、粗齿栎和枹栎的橡子均出现歉收。地方政府认为，在这些地区，野熊可能会频繁出没于村落，呼吁人们保持警惕。(信息截至 2024 年 11 月 22 日)</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩媒称尹锡悦正在抓紧组建律师团队]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_03_1471250_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korea's Yoon faces summons in martial-law probe&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对韩国总统尹锡悦宣布「紧急戒严」一事，以涉嫌发动内乱和滥用职权开展调查的检察厅特别侦查本部和由警方等组成的联合侦查本部 12 月 16 日分别向尹锡悦发出了传唤要求。其中，由警方等组成的联合侦查本部要求尹锡悦于 18 日 10 时到案接受调查。

调查不能统一进行，检方与警方等各自为营，争相调查的情况实属罕见。多家韩国媒体报道称，针对上述情况，总统方面正在抓紧组建律师团队。

此前，尹锡悦在对国民发表的谈话中表示，「总统行使紧急戒严宣布权系统治行为，不属于司法审查对象」。他还表示，对于调查，将「奉陪到底」。尹锡悦和其辩护团队将作何对应备受关注。

另一方面，检方 16 日逮捕了向国会部署部队、现已被停职的陆军特战司令部司令和首都防衞司令部司令官，针对参与「紧急戒严」的军方干部的调查也在加速进行。</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普提名格拉斯担任美国驻日大使]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_10_1471357_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US President-elect Trump taps George Glass as US ambassador to Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国候任总统特朗普宣布，提名在其第一任期内担任美国驻葡萄牙大使的实业家乔治・格拉斯出任驻日大使。

格拉斯来自美国西部的俄勒冈州，曾长期在投资银行和房地产业从事经营管理工作，是特朗普的主要捐助者之一，在特朗普第一任期内担任美国驻葡萄牙大使。据信格拉斯在 11 月举行的总统选举中，为志在重返白宫的特朗普在筹措资金方面也贡献了力量。

特朗普发文称：「格拉斯曾担任投资银行行长，一定会把商业头脑也运用到大使的工作中，他总是把美国利益放在首位。恭喜你，乔治！」

格拉斯以对中国表现出批评立场而闻名，他在担任美国驻葡萄牙大使期间，曾对当地媒体表示，葡萄牙需要在美国和中国之间做出选择，如果在电信业务等方面选择了中国，就会在安全和防衞等方面产生相应结果。

今后，格拉斯需要经过参议院的批准而获得正式任命。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普表示期待会晤日本首相]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_N03_1471267_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump would 'love to see' Japanese Prime Minister Ishiba&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国当选总统特朗普 12 月 16 日在南部佛罗里达州的家中举行了记者会。这是他赢得总统选举之后举行的首次记者会。

在记者会上，本台 NHK 的记者询问了与日本首相石破茂举行会晤的可能性。特朗普回答说：「我很期待与日本首相会晤。」记者进一步追问是否会在 1 月 20 日总统就职仪式之前实现这一会晤，特朗普表示：「如果日方有这一愿望，我就会安排。」特朗普还指出，自己非常尊重日本首相，并透露近日已经通过前首相安倍晋三的遗孀安倍昭惠向石破赠送了书籍等礼物。

石破 11 月访问南美之后，有关方面就曾为与特朗普举行会晤进行过协调。据称，特朗普方面当时作出的回应是不会在就任总统之前与各国首脑举行正式会晤。石破与特朗普的会晤何时能够实现，令人关注。</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿萨德总统办公室发表据称为阿萨德发出的声明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_05_1471298_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syria presidenctial office releases purported statement from Assad&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 16 日，阿萨德政权总统办公室通过社交媒体发表了一份据称为阿萨德总统从俄罗斯莫斯科发出的声明。

这是一直以来在敍利亚实行独裁统治的阿萨德在其政权被推翻后首次发表声明，事实上承认了他已流亡俄罗斯。

阿萨德在声明中谴责导致其政权垮台的反政府势力的攻击为「恐怖主义行为」，并解释称，逃亡并非自己所愿。他在声明中说，「离开敍利亚不是计划好的」，并辩解道，「我并没有考虑辞职或逃跑，面对恐怖分子的猛烈攻击，唯一的行动方针就是坚持战斗」。

阿萨德称，他于 8 日离开首都大马士革前往位于敍利亚西北部的俄军驻扎基地，但因该基地也受到无人机的猛烈攻击，俄方要求他立即避难，从而强调了逃亡并非自己所愿。

据路透社报道，阿萨德在进行出国准备时甚至瞒着亲信和家人等，据信，阿萨德方面有意通过声明否认相关报道。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本乌克兰经济联合会议时隔 5 年在东京举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_04_1471270_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine's reconstruction discussed at meeting in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本乌克兰经济联合会议 12 月 16 日在东京都举行，两国企业和政府人士等约 200 人出席了会议。受新冠疫情和俄罗斯入侵乌克兰影响，这是该会议在近 5 年首次举行。

会议开始后，日本经济团体联合会乌克兰工作组负责人国分文也首先致辞说：「对于乌克兰来说，可持续地推进基础设施建设、在农业、食品等主要产业领域开展革新至关重要。希望本次会议能就相应方策以及援乌措施开展深入探讨。」

乌克兰第一副总理兼经济部长斯维里登科讲话说：「刚刚遭受俄罗斯入侵时陷入停滞的商务活动目前已恢复了 90%。今年的对乌投资估计比去年增加 20%。」她呼吁日本企业进一步开展对乌投资，促进乌克兰的复兴。

与会者就乌克兰如何重振被战火毁坏的基础设施、日本政府采取的赴乌旅行限制等交换了意见。会议重申将以官民合作的方式采取措施，确保参与乌克兰复兴的企业以及当地的人力资源。

出席会议的一名日本企业的负责人表示：「我们深切感到如何创造就业机会对于乌克兰来说是一个重要问题。我们将采取援助措施，帮助当地民众恢复正常生活，实现复兴。」</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普会见孙正义，软银将对美投资 1000 亿美元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241217_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241217_01_1471296_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;SoftBank's Son to announce $100 bln. investment in US during visit to Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国当选总统特朗普 12 月 16 日在佛罗里达州的家中与日本通信巨头软银集团社长孙正义举行会谈后，召开了联合新闻发布会。特朗普宣布软银将向美国投资 1000 亿美元，折合超过 15 万亿日元，并创造至少 10 万个就业岗位。   

特朗普在新闻发布会上表示，孙正义对美国的未来充满信心，在此之上，他说：「这项历史性投资表明了他对美国未来的信心，这将助力美国确立和发展人工智能及新兴技术等。」 

另一方面，孙正义表示，「特朗普先生赢得总统选举极大地提振了我对美国经济的信心」。 

新闻发布会结束后，孙正义接受了本台 NHK 记者的专访，表示有信心实现 15 万亿日元的巨额投资。他说，「集团拥有数十万亿日元资产，并且有多种筹集资金的方法」。  

孙正义说：「生成式人工智能（AI）赛道风起云涌，我乐观地认为特朗普先生的积极努力今后将更趋活跃。」</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫城县南三陆町：学编注连绳，传承传统文化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_07_1470997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese town passes down tradition of making 'shimenawa' ropes for new year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新年将至，一个传授「注连绳饰品」制作方法的学习班 12 月 15 日在宫城县南三陆町举办。

学习班活动地点设在南三陆町入谷地区的公民馆，10 余人前来参加，其中有小学生，也有七旬老人。

讲师是家住该地区的两名 74 岁男性，参加者们兴致勃勃地学做该地区的两种传统注连绳，他们用手掌搓揉稻草，将其编成装饰在玄关、神龛等处的注连绳饰品。

一位 20 多岁的女性表示：「这是我第一次做注连绳饰品，比想象难多了。我想把它挂起来，期待明年能够开开心心地度过。」

其中一位讲师山内贞行表示：「希望大家在这里学会制作方法，让传统文化代代传下去。」</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[邮政部门开始受理 2025 年新年贺年片的投寄]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_B01_1470962_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Price hikes weigh on Japan's New Year's card custom&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人有年底向亲朋好友寄送贺年片来庆祝新年的习俗。全国各地邮政部门 12 月 15 日开始受理 2025 年新年贺年片的投寄。其中，位于东京都千代田区的东京中央邮局当天 9 时开始受理贺年片的投寄，不断有顾客向特设的邮筒内投入了新年的祝福。

日本邮政公司今年 10 月上调了邮政资费。贺年片的邮费也从往年的 63 日元上涨至 85 日元。在此背景下，日本邮政公司预计今年的贺年片市场需求会有所下降，因此把印发数量下调至 10 亿 7000 万张，与去年相比下调 25%，创下了有可比数据的 2004 年新年贺年片印发以来的新低。

日本邮政公司东京分公司的关矢海人表示：「愿在新年互致问候这一日本的传统能够传承下去，希望大家都能通过寄发贺年片向自己生活中重要的人表达感谢之情。」

在 25 日之前投寄的贺年片都能在元旦当天寄送到收件人手中。为了对方能在元旦当天收到新年祝福，日本邮政公司呼吁民众尽早投寄。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 2025 财年防灾相关预算或将翻倍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 2025 财年防灾相关预算或将翻倍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂把构建人命至上的防灾立国机制作为重要的一项施政措施，计划 2026 财年设立防灾厅。为此，政府决定大力加强内阁府的防灾职能，公布了 2025 财年的相关预算草案。

根据草案内容，2025 财年防灾相关预算超过 140 亿日元，是 2024 财年最初预算的两倍。

为了改善灾害发生时避难所的生活环境，草案划拨约 27 亿日元，用于中央政府直接向灾区提供及时支援。另外，为了灾害发生时能够迅速调用厨房车、拖车房，草案还包括构建相关数据库等内容。

草案还划拨款项，用于构建专业技能志愿者团体等登记制度，以及扩充中央政府与地方政府携手开展的防灾训练等。

为了加强防灾工作指挥职能，草案划拨 17 亿日元，新设「事前防灾对策综合推进费」，为相关部门的工作发挥助推作用。

政府打算对草案进行最终调整，于 12 月内敲定草案内容。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本银行 12 月是否决定进一步加息引人关注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_B03_1470991_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;BOJ expected to consider rate hike at policy meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本银行将从 12 月 18 日起召开为期两天的货币政策决策会议。

日本银行一直表示，如果经济景气和物价朝着预期的方向变化，将探讨采取进一步加息的措施。市场人士有意见指出，基于近期企业经营业绩、物价走势等的相关数据，预计日本银行本次或明年 1 月的货币政策决策会议就会推出加息措施。

日本银行内部有不少意见认为，经济景气和物价基本在朝着预期的方向变化。同时也有意见指出，加息不应操之过急，需要参考明年的一些情况，例如，包括中小企业在内，企业方在明年例行春季劳资谈判当中是否会按今年同样的比例上调员工薪酬；特朗普上台执政后，美国的经济及贸易政策将对日本经济产生何种影响等。关于近期日元兑美元汇率一直在 1 美元兑 150 日元的水平徘徊，有意见还表示，日元汇率水平并不会迅速抬高国内物价。

如果日本银行本次货币政策决策会议决定加息，这将是继今年 3 月和 7 月之后的第三次调息。据观察，日本银行将就经济景气和物价是否会出现异常波动等开展谨慎探讨，以确定所要采取的货币政策措施。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日防相向冲绳知事传达驻冲绳美军开始迁往关岛]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_01_1470899_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan defense chief briefs Okinawa about start of US Marines' transfer to Guam&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元 12 月 15 日在冲绳县政府与玉城丹尼知事举行了会谈。中谷向玉城传达称，美国海军陆战队驻冲绳部队转移到关岛的计划已开始实施。

会谈时中谷大臣介绍称，基于日美两国政府 2006 年达成的共识，美国海军陆战队转移到关岛的计划已开始实施，在到 2025 年的这段期间，首批约 100 人作为先遣队转移到关岛。中谷表示：「这是一个十分重要的举措，我们会与美方携手推进。」

对此，玉城知事要求公开美军明确的转移计划，并敦促该计划得到切实实施。

玉城知事还表示，希望中央政府对美方开展工作，促成美国海军陆战队把在冲绳县内进行的所有训练转移到关岛等地。

另外，玉城知事还对一度全面停飞的美军「鱼鹰」运输机已部分复飞表示了不满，称「事先没有提供充分的信息，加剧了冲绳的不安」。对此，中谷大臣表示将与美国一道努力确保飞行安全。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美售台首批艾布拉姆斯主战坦克运抵新竹]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241216_08_1471038_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;First batch of M1 Abrams main battle tanks arrives in Taiwan from US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在特朗普执政时期，美国于 2019 年决定向台湾出售 108 辆美军主力战车、艾布拉姆斯主战坦克。台湾国防部发布消息称，其中的第一批、38 辆于 12 月 16 日凌晨运抵北部新竹的陆军装甲兵训练指挥部。

根据台湾国防部发布的消息，艾布拉姆斯主战坦克配备口径 120 毫米主炮，具有强大火力；时速可达 67 公里，机动性能优异。关于售台计划中剩余的 70 辆艾布拉姆斯主战坦克，据台湾媒体报道，美国将于 2025 年交付 42 辆，2026 年交付 28 辆。

中国大陆将赖清德总统视为「台独分子」，频频在台湾周边开展大规模军事演习，不断向台湾施加军事压力。12 月，中国大陆就曾派出多艘舰艇和海警船在台湾周边巡弋。台湾购入美军主力战车旨在推进军事装备的现代化，提高防御能力。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韩将共同防范对运动员的网暴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668501000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668501000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日中韩将共同防范对运动员的网暴&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中韩体育部长会议在东京举行，会议确认将推进合作，共同防范针对运动员的网暴行为等。

日中韩体育部长会议每两年举办一次，由三国轮流主办，本次是经历了新冠疫情之后，时隔 6 年再次以线下方式举办。日本文部科学大臣阿部俊子、中国国家体育总局副局长张家胜、韩国文化体育观光部次官补崔辅根出席会议，经讨论后发表了共同声明。

声明称，三国将在举办大型国际比赛和应对兴奋剂问题方面推进合作，并共同致力于防范针对运动员的网暴和诽谤中伤行为。

声明还表示，将为打造共生社会，振兴残疾人体育事业，并就各国的健康促进举措共享信息。

鉴于韩国国内政治局势，此次韩方部长没有与会，改由事务次官级官员出席。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌政府高官：中国是这场战争受益最大的一方]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;乌政府高官：中国是这场战争受益最大的一方&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰政府一名负责安全事务的高官 12 月上旬以不透露其姓名为条件接受了本台 NHK 的采访。考虑到欧美国家继续承担着支援乌克兰的沉重负担，而中国却很少参与乌克兰局势，这位高官认为，中国是「这场战争中受益最大的一方」。

在采访中，考虑到美国和欧洲等国继续承担着援乌的沉重负担，而中国却从俄罗斯廉价购买能源，在经济上获利，而且很少参与乌克兰局势。这位高官认为，「在这场战争中，中国是受益最大的一方」。

不过，这位高官同时也指出，对于俄罗斯一再威胁使用核武器，中国「采取了严厉而强硬的立场」，对此给予了积极评价。

此外，就俄罗斯与北朝鲜的动向，这位高官表示，俄罗斯军队今年使用的炮弹中有一半以上是北朝鲜制造的，多达 300 万枚，这些炮弹「虽然质量低劣，但数量庞大」。这位高官对两国不断深化军事合作表达了戒备。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英国防部：俄军逼近乌东部要塞波克罗夫斯克]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241216_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;英国防部：俄军逼近乌东部要塞波克罗夫斯克&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国国防部分析称，俄罗斯军队正在逼近乌克兰东部顿涅茨克州的要塞波克罗夫斯克。为争夺对波克罗夫斯克的掌控，不断发起进攻的俄军与积极防守的乌军仍在持续激战。

12 月 15 日，英国国防部在社交媒体上分析称：「俄军在距离波克罗夫斯克南郊约 3 公里地点，预计将继续推进。」

11 日，乌军总司令瑟尔斯基就波克罗夫斯克的状况称，「我们正在与兵力占优势的敌军作战」，以此表示局势十分严峻。

波克罗夫斯克通过主干道与乌克兰重要的工业城市第聂伯罗相连，乌军将这里作为向前线提供兵力和物资的基地。

据认为，俄方对乌方加大攻势，是因为有意通过谈判促成战争尽快结束的美国当选总统特朗普即将上任，俄方试图在此之前在战场上占据更大优势。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国特使到访敍利亚，称「应解除经济制裁」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_RS07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241216_RS07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联合国特使到访敍利亚，称「应解除经济制裁」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;敍利亚反政府势力通过武装进攻于 12 月 8 日推翻了阿萨德独裁政权，并成立了由反政府武装「解放敍利亚」联盟（又译「沙姆解放组织」）领导的过渡政府。国际社会也在加快参与敍利亚事务，联合国敍利亚问题特使裴凯儒 15 日到访大马士革。

裴凯儒告诉记者，「必须推进让所有敍利亚人都能参与的政治进程。这一进程必须由敍利亚人掌握主导权」，从而表明将要求过渡政府以包括少数民族在内的各方势力都能参与的方式建设新的国家。

关于主导过渡政府的「解放敍利亚」联盟，联合国、美国等将其认定为恐怖组织，不过，裴凯儒表示，欧美应解除对敍利亚前政权实施的经济制裁，他说：「期待早日解除制裁，集中力量重建敍利亚。」</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韩衞生部长会议：携手应对衞生紧急事态]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日中韩衞生部长会议：携手应对衞生紧急事态&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中韩衞生部长会议 12 月 15 日在东京举行，会议通过了汇总成果的联合声明。日本厚生劳动大臣福冈资麿、中国国家衞生健康委员会主任雷海潮、韩国衞生福利部第二次官朴敏守出席。

联合声明称，为了使亚洲及全世界能够应对抗生素难以发挥效用的耐药菌、以及新的传染病流行等紧急事态，将扩大明年 4 月成立的日本「国立健康危机管理研究机构」与中国、韩国的专门机构之间的合作。

联合声明还表示，为了应对老龄化社会，三国将共同探讨应用护理机器人和信息通信技术（ICT）减轻医务人员负担的措施。三国还将分享知识和见解，以实现为所有人提供高质量衞生医疗服务的「全民健康覆盖」。

会后，福冈大臣在记者会上表示：「当未知的传染病流行时，地理位置相近的三国之间的协作至关重要。三国将定期分享信息，实施务实训练，为应对传染病危机做好准备。」</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍过渡政府领导人强调建设包容性国家的理念]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241215_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241215_15_1470902_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syria's interim government leader vows to build inclusive society&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 12 月 15 日,敍利亚阿萨德独裁政权垮台已有一个星期。主导过渡政府的「解放敍利亚」联盟（又译「沙姆解放组织」）的领导人朱拉尼 15 日在社交媒体上发布视频，就少数民族库尔德人表示：「我们将共生存，各自依法行使权利。今后库尔德人将不会再被强加以不公正的待遇。」朱拉尼强调，将把敍利亚建设成一个具有包容性的国家。

「解放敍利亚」联盟被联合国等认定为恐怖组织，朱拉尼的此番讲话意在表明与国际社会和解的姿态。

围绕敍利亚局势，一个由阿拉伯国家、土耳其、美国等参加的会议于 14 日举行，美国国务卿布林肯呼吁尊重少数民族等的权益，与会各方就此达成了共识。

另一方面，朱拉尼 14 日接受中东媒体采访时表示：「目前的首要任务是重建和稳定，而不是陷入导致进一步破坏的冲突。」他以此强调无意与以色列作战。

而以色列军方接连对敍利亚实施空袭。敍利亚人权观察组织 15 日称，截至目前，以色列的空袭已达 75 次。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国警方也将传唤尹锡悦总统]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241216_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1216EE04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韩国警方也将传唤尹锡悦总统&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对韩国总统尹锡悦宣布「紧急戒严」一事进行调查的检察厅特别侦查本部透露，已通知尹锡悦于 12 月 15 日上午接受调查，但尹锡悦未予回应。

据韩联社报道，以涉嫌发动内乱和滥用职权展开调查的检察厅 16 日再次向尹锡悦发出传唤要求。

目前尚不清楚尹锡悦为何没有接受传唤，但他在 12 日发表的谈话中为宣布「紧急戒严」进行辩解，强调「无论是弹劾还是搜查，都会奉陪到底」。

韩联社报道称：「根据刑事诉讼法，没有正当理由拒绝传唤，可以实施拘捕。如果总统继续不接受传唤，检察厅也可能会申请拘捕令。」尹锡悦今后如何应对备受关注。

另外，由警方等组成的联合侦查本部 16 日也向尹锡悦发出了传唤要求。韩联社报道称，警方打算要求尹锡悦于 18 日接受传唤。

另一方面，鉴于国会通过了针对尹锡悦总统的弹劾议案，宪法法院将在 180 天之内对弹劾是否妥当做出裁决。宪法法院对弹劾的审理也备受关注。</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>