<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防灾问答，预防中暑⑤中暑施救措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250723_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，预防中暑⑤中暑施救措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着酷暑季节的正式到来，采取预防中暑的相关举措已不可或缺。本系列介绍日常生活中为预防中暑需要注意的关键点。最后一期介绍中暑的施救措施。

如发现有人中暑，有必要尽快采取施救措施。具体措施如下：

1. 将中暑者移送至阴凉处或凉爽的房间，让其平躺。

2. 略微抬高其双腿，松解衣扣并脱掉袜子。

3. 采用扇风、用冰袋或湿毛巾冷敷等方式为其身体降温。快速有效的降温部位是大静脉接近体表的部位，例如，颈部、腋下、腹股沟前侧等。

4. 采用少量多次的方式让中暑者补充水分和盐分，这一措施的关键是让其不通过他人的帮助自己饮水。如果勉强给中暑者喝水，有可能造成呛咳，进而引发肺炎。

5. 如果采取上述措施，症状未能改善，需要立即送医。

如果出现昏迷等严重症状，需要立即呼叫救护车送医救治。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ICAN 执行主任将前往广岛和长崎出席祈祷和平仪式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_17_1550497_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Head of Nobel Peace Prize winner ICAN to attend Hiroshima, Nagasaki ceremonies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际非政府组织「国际废除核武器运动」（ICAN）7 月 21 日宣布，执行主任梅丽莎·帕克将于今年 8 月日本广岛和长崎遭受原子弹轰炸 80 周年之际，前往当地出席祈祷和平仪式。国际废除核武器运动为《禁止核武器条约》的通过做出了贡献，2017 年荣获诺贝尔和平奖。

去年 1 月，帕克曾到访广岛和长崎，不过，据国际废除核武器运动透露，该组织执行主任出席这一活动尚属首次。帕克计划对日本进行为期约一周的访问。2020 年，该组织时任执行主任曾计划出席这一活动，但因新冠疫情影响而未能成行。

帕克在声明中表示：「此次访问是为了代表国际废除核武器运动，向原子弹轰炸受害者及其不懈努力表达敬意。核武拥有国应该实现幸存者在有生之年彻底消除核武器的愿望，回应他们所付出的努力。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三菱汽车宣布将完全退出中国市场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871371000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871371000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;三菱汽车宣布将完全退出中国市场&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本三菱汽车工业公司宣布将结束其在华合资企业的发动机生产。该公司称做出这一决定的主要原因是，中国市场向电动汽车（EV）快速转型导致需求回暖无望。此举意味着三菱汽车将彻底退出中国市场。

三菱汽车已于 2023 年结束了与中国厂家合资进行的汽车生产，但与其他中国厂家合资的企业仍在为当地汽车厂家生产和供应发动机。

三菱汽车此次发布的公告显示，该公司决定结束在中国的发动机业务，并于 6 月与中方合作厂家解除合资关系。

三菱汽车称做出这一决定的主要原因是，中国市场向电动汽车快速转型导致需求回暖无望。此举意味着三菱汽车将彻底退出中国市场。

随着中国的汽车市场向电动汽车转型，日本的本田和日产汽车也在重新调整经营战略，包括关闭工厂和停止生产等。三菱汽车计划今后在其视为主要市场的东南亚加强生产。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军大规模训练在横田基地对部分日本媒体公开</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_01_1550722_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Air Self-Defense Force joins huge US-led exercise in the Pacific&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国空军等 7 月 10 日至 8 月 8 日举行代号为「坚决力量·太平洋」的大规模训练，参训战斗机、空中加油机等集结太平洋地区，日本航空自衞队首次参加这一训练。7 月 22 日，训练在东京的驻日美军横田基地对部分日本媒体公开。

日本媒体参观的为美军旨在加强前线部署能力的训练，训练项目有 C130 运输机起飞、空中交通管制员向参训军机发出起降指令等。

中国军队加大了在印度太平洋地区开展活动的力度。今年 6 月，中国海军辽宁舰和山东舰两艘航母首次同时进入日本近海的太平洋海域。日本防衞省称，从山东舰起飞的战斗机 6 月 7 日和 8 日迫近日本海上自衞队的巡逻机，日方对此表达严重关切。

关于代号「坚决力量·太平洋」的训练，驻日美军司令乔斯特表示：「强大的同盟关系对于有效应对复杂的安全防务问题来说至关重要。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本各地普遍高温，北海道局地气温或近 40 度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250723_RS10_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本各地普遍高温，北海道局地气温或近 40 度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅预报，7 月 23 日高气压仍持续笼罩日本附近地区，天气晴朗，北日本等地区从上午开始气温上升，包括北海道在内、日本各地出现酷暑天气。

预计北海道各地白天的最高气温分别为：北见市和带广市摄氏 39 度，纹别市 38 度，札幌市 36 度，根室市 35 度。其中，北见市等局部地区气温可能会接近 40 度，或将出现前所未有的危险高温天气。

其他地区预计将出现危险高温天气的有：大分县日田市 39 度，前桥市、熊本市和兵库县丰冈市 38 度。其他预计将出现高温天气的有，福岛市和京都市 37 度，仙台市、新潟市、名古屋市和冈山市 36 度，东京都心和大阪市 35 度。

请大家严防中暑，适当使用空调等，保持环境凉爽，并补充水分和盐分，在户外作业时也要多多休息，采取多重措施加以应对，争取做到万无一失。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经平均股价盘中一度大涨逾 1200 日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871871000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871871000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日经平均股价盘中一度大涨逾 1200 日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;特朗普总统宣布日美关税谈判达成协议后，7 月 23 日，东京股票市场上，日经平均股价盘中一度大涨逾 1200 日元。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破：日美关税协议有助于在世界舞台大显身手</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871891000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871891000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破：日美关税协议有助于在世界舞台大显身手&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 7 月 23 日 9 时过后进入首相官邸时，就日美关税谈判达成一致对记者团表示：「赤泽经济再生担当大臣已经第一时间向我做出了简短汇报。他在同特朗普总统、贝森特财政部长、卢特尼克商务部长举行会谈前，也跟我通了气，我向他发出了必要的指示。我和赤泽大臣在谈判方针上没有任何龃龉。如有必要，我会同特朗普总统举行电话会谈或直接会面。」

在此之上，石破说：「关于谈判内容，接下来我还会听取汇报，并仔细加以确认。针对汽车和其他产品，我们以国家利益为重，竭尽最大努力进行了谈判。日本政府认为，本次协议对于维护国家利益、日美携手创造就业机会、生产优质产品、在世界舞台发挥多样作用将大有裨益。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称日美关税谈判达成协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_N03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_N03_1550546_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump announces Japan deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 7 月 22 日通过社交媒体发布消息称，已与日本就关税措施达成了大规模协议。特朗普表示，「日本将向美国支付 15% 的对等关税」，这意味着他将本月致函日本时所通知的 25% 对等关税降至 15%。

特朗普指出：「或许最重要的是，日本将就汽车、卡车、大米及其他农产品等的对外贸易开放国内市场。」他还表示：「日本将向美国投资 5500 亿美元，约合 80 万亿日元。这一协议将创造数十万个就业机会。这一规模前所未有。」

特朗普之后在白宫出席了执政党共和党的议员等的会议，并在发表讲话时一开始就提到「我签署了历史上规模最大的贸易协议」。

他随后强调了该协议的重要意义，指出：「日本派出了最优秀的人员来与我们谈判，双方付出了漫长而艰辛的努力。这对所有人来说都是一个伟大的协议。可以说，与过去的协议相比较，这份协议在很多方面都独具特色。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本零售商积极引进 AI 应对人手不足</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_B3_1550272_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese retailers step up AI use to improve efficiency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的零售业存在严重的劳动力短缺问题。在此背景下，零售业企业纷纷采取措施，在订货等方面积极引进人工智能（AI）技术，以减轻员工的工作负担，保障最佳库存水平。

例如，大型便利连锁店「全家」自 6 月起开始在全国约 500 家门店使用人工智能来订货。这款人工智能能对过去一年的销售记录、门店附近的人员流动数量、天气数据等进行分析，从而为各个门店的订货数量制定出最佳方案。

「全家」公司将这款人工智能用于面包、三明治、日式饭团等商品的进货，将订货工作所需时间缩短了一半左右，商品卖空后来不及补货所形成的「缺货率」降低了约 4%。该公司正在考虑把这款人工智能进一步推广到更多门店。

此外，大型零售商「永旺」公司也在旗下超市引进了人工智能，用以确定便当、生鲜食品的打折幅度。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国留学生托业作弊案疑有合作者事先准备装备</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_12_1550377_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo police suspect systematic plot behind TOEIC English test cheating&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于一名中国籍研究生涉嫌在日本国内多处「托业」（TOEIC）英语能力考试的考场使用小型麦克风作弊答题的事件，本台 NHK 通过对东京警视厅的采访获悉，考生们事先被配备了直径 3 毫米的耳机。

现年 27 岁的京都大学中国籍研究生王立坤，因涉嫌在三个托业考场使用虚假姓名参加考试，迄今为止已被三次逮捕。警视厅因其今年 3 月涉嫌在东京都练马区的某考场也不正当地参加了考试，于 7 月 22 日再次对王立坤予以逮捕。据悉，他在接受审讯时行使了沉默权。

另外据悉，在犯罪嫌疑人王立坤参加考试的教室里，有 12 名住址填写了东京都中野区同一公寓的中国人参加了考试。

据警视厅透露，此前嫌疑人被认为利用安装在口罩里的小型麦克风和眼镜式电子终端设备向其他考生传达了答案，后续调查显示，考生们疑似事先被配置了直径 3 毫米的球形耳机、吊坠式中继器，并被提供了讲解装备使用方法的视频。

警视厅认为，日本国内有准备以上装备等的合作者，并正在进一步展开调查，以查明这些有组织作弊行为的实际情况。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗宣布与中俄两国就核问题举行事务级磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_05_1550135_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran to discuss with China, Russia 'snapback' threat from European nations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕伊朗核开发问题，有迹象显示，英国、法国和德国正在采取措施以便重启联合国对伊制裁。在此背景下，伊朗外交部发言人巴加埃 7 月 21 日会见记者时宣布，伊朗 22 日将与中国及俄罗斯在首都德黑兰就核问题举行事务级磋商。

2015 年达成核协议之后，联合国解除了对伊朗的制裁。英法德三国暗示，将通过「快速恢复机制」重启这一制裁。伊朗外交部发言人巴加埃表示，与中俄两国的事务级磋商将探讨以下问题：如何防止对伊制裁重新启动、如果制裁重启如何减轻其影响等。

今年 6 月，以色列和美国对伊朗国内核设施进行了军事打击，美伊两国的核谈判由此中断。有消息称，英法德三国之所以要采用「快速恢复机制」是为了向伊朗方面施压，以期恢复美伊核谈判。

鉴于中国和俄罗斯均为 2015 年核协议参加国，而伊朗预定于 7 月 25 日与英法德三国举行协商会议，据分析，伊朗在此之前安排与中俄两国举行事务级磋商，是为了彰显与中俄两国的合作关系，从而对欧美方面形成牵制。伊朗核问题相关方合纵连横，相互之间的角力正日趋激烈。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称正就政府职员被中国禁止离境与中方交涉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_11_1550277_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US govt. employee banned from leaving China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务院透露，一名因私访问中国的美国政府职员被禁止离境，因此正在与中国当局进行交涉，以尽快解决问题。

美国国务院 7 月 21 日在接受本台 NHK 的采访时透露，美国商务部下属专利商标局的一名职员因私访问中国时，被中方采取了禁止离境措施。

关于这一事态，美国大报《华盛顿邮报》报道称，该职员是一名美籍华人，几个月前去中国探亲，但在申请签证时未透露自己在美国的政府机构工作，后来被阻止离开中国。

美国国务院发言人表示：「我们正在密切关注此事，并与中国当局交涉，以尽快解决问题。」

另一方面，美国大型金融机构「富国银行」的一名女性高管也无法离开中国。中国外交部发言人 21 日在例行记者会上表示，该女性「涉及中方在办的一起刑事案件，被中方执法部门依法采取限制出境措施」。这位发言人还指出：「无论是中国人还是外国人，在中国都要遵守中国的法律。」</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本加大游说力度向澳大利亚推介护衞舰</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_07_1550158_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mitsubishi Heavy Industries' chairman pitches Japanese frigate in Australia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;考虑到正在加强海洋活动的中国，澳大利亚计划新导入 11 艘护衞舰，并将日本和德国作为潜在的联合研发伙伴，正在进行最终的筛选。日本为了推介海上自衞队最先进的护衞舰，正在加大游说力度，以期最终被澳方选中。

日本已提议以海上自衞队最先进的「Mogami」型护衞舰为基础进行联合研发。7 月 21 日，在澳大利亚首都堪培拉，建造护衞舰的三菱重工业公司董事长泉泽清次直接对澳大利亚的部长等官员进行了游说，并向国防有关人员介绍了护衞舰的性能，宣传了该公司曾向澳大利亚市场出口民用工业品的业绩。

此外，进入今年以来，作为参加联合训练的一环，日本海上自衞队连续派遣「Mogami」型护衞舰前往澳大利亚港口停靠，并邀请有关人员登上舰艇，为他们进行介绍。目前，日本正通过官民并举的方式努力向澳方进行推介。

另一方面，德国则邀请多家澳大利亚媒体前往该国，强调此前曾出口护衞舰的业绩，并指出竞争对手日本在防衞装备的出口方面缺乏经验。

预计澳大利亚将在今年下半年做出最终选择，在此之前，日本和德国都在加大游说力度。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本经济再生相与美商务部长称将为两国达成协议积极努力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014871151000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014871151000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本经济再生相与美商务部长称将为两国达成协议积极努力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;负责对美关税谈判的日本经济再生担当大臣赤泽亮正日本时间 7 月 22 日上午在华盛顿与美国商务部长卢特尼克举行了会谈。双方一致表示，要在维护国家利益的前提下，积极为找到妥协点以使两国达成协议付诸努力。

据日本政府人士介绍，此次会谈在卢特尼克家中举行，历时 2 个多小时。双方进行了坦诚、深入的讨论。

特朗普总统提出的对日本输美产品开征 25% 关税的 8 月 1 日日益临近。赤泽本次访美行程预定于 24 日结束，他还希望与美财政部长贝森特和贸易代表格里尔举行会谈，以期推动关税谈判取得进展。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，预防中暑④ 小心夜间中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250722_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，预防中暑④ 小心夜间中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着酷暑季节的正式到来，采取预防中暑的相关举措已不可或缺。本系列介绍日常生活中为预防中暑需要注意的关键点。本期介绍如何预防夜间中暑。

每到夏季，就会出现夜间最低气温达到或高于 25 度的「热带夜」，这样的夜晚，即使是在睡眠中也存在中暑的风险。而且，室内气温不一定会随着室外气温的下降而下降。有调查显示，在老旧的公寓楼，因钢筋混凝土的建筑材料会蓄热，因此即便到了夜间，室内气温也没有下降。

在「热带夜」，建议您将空调一直开着，以免室内气温升高。这样做比频繁开关空调更加省电节能。另外，补充水分也很重要。您可以在枕边放一杯水，在睡前或起床后饮用。
（以上是截至 2025 年 7 月 4 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本车企加快研发稀土回收再利用技术</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_B2_1550221_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's carmakers developing rare-earth recycling technology&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;稀土是电动汽车发动机不可或缺的材料，由于中国政府加强了稀土的出口管制，日本国内的汽车制造商正在为实现稀土回收再利用技术的商用化而加快技术研发。

稀土被用于制造电动汽车和混合动力汽车的发动机，但中国政府今年 4 月发布了更为严格的出口管制措施。

在此背景下，日产汽车公司正在与早稻田大学共同研发从废弃的电动汽车发动机中回收稀土、进行再利用的技术。他们希望通过将废弃的发动机放入电熔炉中，混合添加剂，并加热到约 1500 度，使稀土与铁分离，从而实现稀土回收。

日产材料技术部高级工程师小川和宏表示：「同时进行熔化的发动机数量越多，性价比就越高。我们的目标是在废弃发动机流通量增加的 2030 年左右实现这项技术的商用化。」</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基任命新任乌克兰驻日大使</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_03_1550142_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine's Zelenskyy names new ambassador to Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 7 月 21 日任命在日工作经验丰富的外交官卢托维诺夫为新一任驻日大使。分析认为，泽连斯基的这一人事任命意在争取日方的进一步支援，以应对俄罗斯趋于长期化的军事入侵。

被任命为新任乌克兰驻日大使的卢托维诺夫曾在位于东京的乌克兰驻日大使馆担任公使参赞等职务，在日本工作的时间总计长达 18 年，日语十分流利。

据乌克兰媒体报道，卢托维诺夫自 2023 年起在乌克兰总统府负责欧洲一体化事务。

自今年 4 月前任大使科森斯基离任以来，乌克兰驻日大使职位一直空缺，日本也成为七国集团（G7）中唯一一个没有乌克兰大使的国家。

乌克兰上周以总理斯维里坚科为首的新内阁成立，原副总理被任命为新任驻美大使。在俄罗斯对乌军事入侵趋于长期化的情况下，据信泽连斯基希望通过对外交部门的人事也进行改组，加深与日本等友好国家的关系，以获得进一步支援。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯动用 400 多架无人机等袭击乌克兰</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_N02_1550150_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia launches heavy strikes on Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯 7 月 21 日动用 400 多架无人机等对乌克兰发动袭击，对乌首都基辅的地铁站等造成重大破坏。

乌克兰空军发布消息称，20 日晚至 21 日早晨，俄军动用 24 枚导弹和 426 架无人机袭击乌克兰，乌方有 15 处地点遭到俄方无人机的直接命中或有俄方无人机碎片落下。

首都基辅的一名官员在社交媒体上表示，俄方此轮袭击造成 1 人死亡，9 人受伤。

在俄军不断加强对乌攻势的背景下，乌方已提议与俄方开展直接协商。这一协商能否实现，进而俄乌双方能否通过协商就停火事宜取得进展，令人关注。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本等 28 国和欧盟发表声明呼吁加沙停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_04_1550259_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;28 countries including Japan, EU call for ceasefire in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军队对巴勒斯坦加沙地带的袭击造成平民伤亡人数不断攀升，在此情况下，日本等 28 个国家以及欧盟发表联合声明，呼吁立即实现停火。

针对以军对加沙地带发动的袭击，当地媒体 7 月 21 日报道称，以军自 2023 年 10 月与伊斯兰组织哈马斯交战以来，首次在中部代尔巴拉赫展开了地面军事行动。

另一方面，在粮食严重短缺的加沙地带，由美国主导的财团自今年 5 月起开始进行粮食分发，但在分发点周围，居民遭以军枪击等身亡的事件频繁发生，据当地衞生部门称，截至目前已有 1021 人死亡。

在此背景下，7 月 21 日，日本和英国等 28 国以及欧盟发表了由外长等签署的联合声明，呼吁以色列政府解除对联合国等运送人道援助物资实施的限制。

对此，哈马斯发表声明表示了欢迎，但以色列外交部做出了强烈反弹，以方发表声明称「这些要求应该只针对发动这场战争并使战争延宕的哈马斯」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经济再生相望在 8 月 1 日前与美达成某种协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_N01_1550144_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Akazawa in Washington for trade talks after weekend's election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了举行新一轮日美关税部长级谈判，日本时间 7 月 21 日晚，日本经济再生担当大臣赤泽亮正抵达美国华盛顿近郊的国际机场。这是赤泽第 8 次为关税谈判访美。据悉，赤泽希望与美国财政部长贝森特、商务部长卢特尼克以及美国贸易代表格里尔举行会谈。

鉴于特朗普总统称将自 8 月 1 日起对日本输美商品征收 25% 的关税，赤泽在机场对记者们表示：「日美双方都希望在期限前达成某种协议。我们将在此基础上切实开展谈判，达成对双方最为有利的协议。」

此外，在问及日本国会参议院选举结果对谈判产生的影响时，赤泽回答道：「谈判事关国家利益，因此选举的输赢基本上不会造成影响。我们将继续积极开展真诚坦率的谈判，以便在维护国家利益的同时，找到日美两国都可以接受的落脚点。」</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
