<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答「个人编号保险证」知多少⑤「个人编号保险证」的优点和问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250504_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答「个人编号保险证」知多少⑤「个人编号保险证」的优点和问题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期来谈谈「个人编号保险证」的优点和问题。

日本政府指出，个人编号保险证的优点包括，不同的医疗机构经患者本人同意可以共享患者以往的医疗信息。这样，对于患者初次就诊的医疗机构来说，可以避免重复开药、开错药等风险。

个人编号保险证的办理系统曾发生过错误登记他人信息、姓名与登记户籍信息的「住民基本台帐」不符等问题。日本厚生劳动省已采取措施予以了纠正。

厚生劳动省于 2024 年进行的一项调查以多项选择的方式询问了受访者对使用个人编号保险证的担忧，选择「对个人信息被集中管理感到不安」和「担心随身携带会丢失」的受访者都占到了 4 成。由此可见，如何打消人们对信息泄露及丢失风险的担忧是普及个人编号保险证所面临的一大课题。
（信息截至 2025 年 3 月 4 日）</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本未满 15 岁儿童首次跌破 1400 万，连续 44 年递减]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250504_15_1522018_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's child population drops for 44th straight year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 5 日是日本的儿童节。

据日本总务省推算，截至 4 月 1 日，国内未满 15 岁的儿童共有 1366 万人，相较去年减少 35 万人。这也是该统计数字自 1982 年以来连续 44 年递减，首次跌破 1400 万人。

其中，按性别来看，男童有 699 万人，女童有 666 万人。从年龄结构来看，12 至 14 岁有 314 万人，0 至 2 岁有 222 万人，年龄越小，人数越少。

此外，未满 15 岁的儿童在国内总人口的占比为 11.1%，相较去年下降 0.2 个百分点，刷新历史最低水平，也是自 1975 年以来连续 51 年递减。

鉴于社会少子化趋势未得到遏制，一些地方政府针对房价和房租飞涨的情况通过提供丰厚的住房支援措施来吸引育儿家庭搬迁落户。据观察，如果房价继续保持上涨趋势，可能会有更多地方政府把提供住房支援措施纳入育儿援助政策。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[便利店下功夫应对外国游客，提升营业额]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250504_12_1521965_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese convenience stores working to meet needs of foreign visitors to Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着访日外国游客数量的不断增加，各大便利店纷纷采取措施，以更好应对入境消费需求，提升营业额。

其中，日本 7-Eleven 在店头增加了受外国人欢迎的使用芥末、抹茶等的饭团和甜点。为了方便外国游客挑选，商品名称也用英文字母标注。

由于外国游客喜欢大量购买同一商品作为礼物带回去，7-Eleven 打算由各家店铺在销售方式上下功夫，例如，将同类糖果点心装成礼包销售等。

此外，为了满足外国游客的需求，「全家」便利店在官网开设了英文、中文等页面，介绍热门商品。罗森的店员佩戴的胸牌上显示会说哪种外语，以提升待客服务品质。</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田前首相与印尼总统重申将携手推进 AZEC 构想]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250505_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250505_07_1522123_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kishida, Prabowo agree to cooperate toward carbon neutrality, economic growth&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本前首相、自民党议员岸田文雄到访印度尼西亚，与普拉博沃总统举行了会谈。双方一致表示，将携手推进兼顾脱碳与经济增长的「亚洲零排放共同体」（AZEC）构想。

这一构想是岸田担任首相期间提出的，旨在由日本与东南亚国家等携手努力，同时实现脱碳和经济增长。会谈时，岸田说，「愿与印尼一道共同努力」，双方一致表示，将携手推进这一构想。

双方还就全球经济问题交换了意见，岸田表示，维护和加强基于法治的自由开放的国际秩序和多边自由贸易体制至关重要，双方重申将共同努力。

会谈后，岸田对记者团表示：「我们就美国的关税措施以及美中贸易战对世界经济和多边贸易体制的影响交换了意见。印尼是我们共享基本价值观和理念的极为重要的合作伙伴，我们愿与印尼一道，为打造通往和平与繁荣的国际秩序共同挥洒汗水。」</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韩与东盟强调维护自由贸易至关重要]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250505_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250505_05_1522157_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;ASEAN plus Japan, China, S.Korea reaffirm commitment to free multilateral trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中韩三国与东盟在意大利举行了财长和央行行长会议。

日本财务大臣加藤胜信、日本银行副总裁冰见野良三出席了会议。美国关税政策引发亚洲经济遭受冲击的担忧，在此背景下，会议汇总了一份联合声明。

声明指出，贸易保护主义的抬头引发经济分裂，对亚洲区域内贸易、投资等造成影响，增加了未来经济增长的不确定性。

声明重申，维护以世界贸易组织规则为基础的多边自由贸易至关重要，要致力于促进亚洲区域内的贸易和投资。

会议结束后，日本财务大臣加藤胜信接受媒体采访时表示：「日本强烈要求美国调整关税措施。东盟与日中韩三国今后应继续以本地区为重点开展意见交流与合作。」</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[习近平 7 日起访俄出席胜利日庆典]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250505_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250505_01_1522096_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's President Xi to visit Russia for Victory Day ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家主席习近平将于 5 月 7 日访问俄罗斯，出席纪念前苏联战胜纳粹德国的胜利日庆祝活动。

中国外交部 5 月 4 日发布消息称，国家主席习近平将于 5 月 7 日至 10 日对俄罗斯进行国事访问并出席 9 日举行的纪念前苏联战胜纳粹德国的胜利日庆典。

预计访俄期间习近平还将与普京总统举行首脑会谈。

中国外交部发言人称，「中俄双方将反对单边主义和霸凌行径，携手推动平等有序的世界多极化和经济全球化」。据观察，在美中贸易摩擦不断加剧的背景下，为了应对特朗普政府，中俄双方将确认携手合作的方针。

预计双方还将就美国正在进行和谈斡旋的乌克兰局势交换意见。</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基谴责俄罗斯呼吁停火却连日发动袭击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250505_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250505_04_1522143_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy condemns Russia for continuing attacks despite ceasefire announcement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基谴责俄罗斯称，俄方单方面呼吁自 5 月 8 日起停火 3 天，却每天都对乌克兰发动袭击。

据乌克兰媒体报道，3 日至 4 日，首都基辅遭到俄军无人机袭击，造成购物中心和高层建筑等起火、以及包括 2 名儿童在内的 11 人受伤。东部哈尔科夫州和顿涅茨克州共有 4 人在俄军袭击中丧生。泽连斯基 4 日在其社交媒体上发文称，俄军过去一周动用 1180 多架无人机和 1360 枚制导炸弹实施了袭击。

在此之上，就俄罗斯总统普京单方面宣布为配合俄罗斯胜利日而从 8 日起停火 3 天一事，泽连斯基强烈谴责称：「俄罗斯一方面呼吁停火，另一方面却每天都在对乌克兰发动袭击。」他强调，「我们需要真正的停火，必须是每天，而不是为了俄罗斯的节日」，以此敦促俄罗斯立即同意至少停火 30 天。</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本儿童上网呈现低龄化时间长的趋势]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250504_11_1521915_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Survey: Children's internet use increasing in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本儿童家庭厅针对儿童上网情况进行的一项调查显示，儿童上网呈现低龄化、时间长的趋势。

针对低龄儿童上网情况进行的调查自 2018 财年起每年都会进行。2024 财年，以拜访或在线方式对大约 3000 名 9 岁或 9 岁以下儿童家长进行了调查，得到 1960 余人的回答。

调查结果显示，回答 9 岁或 9 岁以下的孩子「使用互联网」的占 78.5%，该比例呈现逐年增大的倾向，较 2018 财年开始调查时的 56.9% 增加了 21 个百分点以上。

从年龄段来看，「0 岁」年龄段有 69 名家长作出回答，孩子上网率为 10.1%；「1 岁」年龄段有 126 名家长，孩子上网率为 42.9% ；「2 岁」年龄段有 133 名家长，孩子上网率为 56.4%。上网率随年龄增长而上升，8 岁和 9 岁儿童的上网率超过 90%。

关于上网时间，与有可比数据的 2021 财年相比，超过 2 小时的儿童占比为 50.8%，上升了 7 个百分点以上，平均每天上网约 2 小时零 9 分钟，增加了 19 分钟。</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[报道称以色列近期将批准扩大军事行动计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250504_10_1521933_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel to approve expanded fighting plan in Gaza, deepening humanitarian crisis&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列军队持续对巴勒斯坦加沙地带发动攻击的情况下，有报道称，预计以色列政府最快将于 5 月 4 日就批准进一步扩大军事行动的计划。

以军正持续对加沙地带发动袭击，当地衞生部门 3 日公布，在过去两天已有 77 人死亡，迄今为止的死亡人数已升至 52495 人。

3 日凌晨，南部汗尤尼斯也遭到袭击，本台 NHK 在当地医院拍摄的画面显示，在袭击中受伤的人员被不断送来，其中一名头部流血的小女孩正在医院接受救治。据医院有关人士称，女孩后来被证实已经死亡。

多家当地媒体报道称，以色列政府为加大对哈马斯的施压力度，预计最快将在 4 日的内阁会议上就批准进一步扩大军事行动的计划。

人们担心，如果军事行动进一步扩大，人道主义危机将愈演愈烈，伤亡人数也将增加。</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「欧佩克+」八国增产原油或致油价继续下跌]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250504_05_1521863_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;OPEC+ to extend crude oil output hike in June&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由主要产油国组成的「欧佩克+」中，沙特阿拉伯、俄罗斯等八国 5 月 3 日举行线上会议，宣布 6 月份原油日产量将较 5 月份增加 41.1 万桶。

自 4 月起，上述八国逐步缓和截至今年 3 月底的减产措施，持续扩大原油供应。继 5 月宣布将超额完成原计划后，本次又表明 6 月将进一步增产。

今年 4 月，由于担心美中贸易战加剧会给全球经济带来影响，国际原油交易基准「西得克萨斯中质原油」（WTI）期货价格约时隔四年零两个月再次跌至每桶 55 美元区间。

此外，在 5 月的原油市场上，原油价格也一度跌至每桶 56 美元区间，本次公布的增产方针或导致原油价格进一步下跌。</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称俄罗斯停火宣布是戏精表演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250504_09_1521934_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy calls Russian 3-day ceasefire plan 'theatrical performance'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯总统普京此前单方面宣布，为迎接衞国战争胜利日，从 5 月 8 日起停火三天。对此，乌克兰总统泽连斯基 2 日对记者表示，这是一场「戏精的表演」，并重申俄罗斯必须首先无条件地同意停火 30 天。

泽连斯基还对将出席 9 日在俄罗斯举行的胜利日活动的各国政要说「我们不能对俄罗斯发生的事情负责」，从而表示不建议外国人士访问俄罗斯，因为普京政权也可能会进行自导自演的破坏活动。

泽连斯基还就 4 月他在梵蒂冈与美国总统特朗普的会晤表示：「这是迄今为止最好的一次会晤。也许时间很短，但内容却是最丰富的。」他强调此次会晤取得了让特朗普改变对乌克兰局势看法的成果。</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国海警局一直升机一度侵入日本领空]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250504_01_1521869_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese government helicopter enters Japan's airspace near Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本防衞省消息，5 月 3 日下午，经执行警戒任务的日本海上保安厅巡逻船确认，一艘中国海警船在冲绳县尖阁诸岛附近约 22 公里处侵入日本领海。12 时 21 分左右，一架直升机从该船起飞，在日本领空内飞行到 12 时 36 分左右，飞行时间约为 15 分钟。

日本航空自衞队的战斗机紧急升空进行应对，但包括用于警告的信号弹在内，没有使用任何武器。

这是首次确认到中国海警局直升机侵犯日本领空。

防衞省已通过外交渠道向中国政府提出强烈抗议，并敦促中方避免再次出现类似情况。

据防衞省称，就在中方直升机侵犯日本领空前，曾有日本的民用小型飞机在尖阁诸岛附近飞行，中方的行动似乎是对此作出的应对。

在尖阁诸岛周边，中国海警船几乎每天都会在日本领海外侧的毗连区水域航行，防衞省和海上保安厅一直保持警戒状态。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本将争取就关税与美达成一揽子协议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250504_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250504_06_1521906_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan aims to reach package deal including autos with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国特朗普政府实施的关税措施，日本首相石破茂 5 月 3 日听取了从美国回国的经济再生担当大臣赤泽亮正就第二轮日美谈判进行的汇报。

在本轮谈判中，日方再次强烈要求美方重新审视和修改一系列措施，而美方则就汽车和钢铁等产品表示了与 4 月第一轮谈判时同样的否定态度，称「不能给予日本特殊待遇」。

与此相关联，石破表示：「包括如何对待汽车等特定行业的各领域关税在内，双方进行了深入细致的讨论，谈判是富有建设性的。」

日本政府的目标是争取达成包括汽车关税在内的一揽子协议，而不是按照各个领域分别达成协议。赤泽表示：「我们对汽车和钢铁等所有领域都感到遗憾，如果这些领域没有被妥善纳入一揽子计划的话，就无法达成协议。」

据政府相关人士透露，日方迄今为止提出的方案内容包括：重新审视和修改相关制度，以使美国汽车较为容易地进口到日本，增加美国大豆和玉米的进口量，而美方则向日方出示了指出存在「非关税壁垒」等问题的项目清单。</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印巴双方实施军演，紧张局势不断加剧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250503_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250503_05_1521645_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;India, Pakistan hold military drills following Kashmir attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕在有争议的克什米尔地区发生的恐怖袭击事件，印度与巴基斯坦之间产生了对立，在此背景下，印度军方 5 月 2 日在一条主要公路上进行了战斗机的起降训练。另一方面，巴基斯坦军方也在前一天举行了军事演习，两国之间的军事紧张局势正在不断加剧。

印度和巴基斯坦关于克什米尔地区存在主权争议，4 月 22 日在该地区印度实际控制的区域发生了一起恐怖袭击事件，造成包括游客在内的 26 人死亡。印度方面指出，巴基斯坦政府与这一事件有关，而巴基斯坦方面则对此予以反驳，双方都采取了对抗措施，导致对立一直在持续。

在这种情况下，印度军方 5 月 2 日假设军事设施遭到袭击、跑道无法使用的情况，在一条主要公路上进行了战斗机的起降训练。

另一方面，巴基斯坦军方也于 5 月 1 日举行了大规模军事演习，并表示能对远程目标进行攻击的炮兵部队和军机参加了演习，以接近实战的形式确认了作战过程。

目前最大的焦点是今后印度是否会对巴基斯坦发动跨境攻击，在这种情况下，两国之间的军事紧张局势正在不断加剧。</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日加首脑通话就美关税措施等交换意见]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250503_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250503_01_1521632_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's PM Ishiba discusses US tariffs with Canadian counterpart Carney&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂与加拿大总理卡尼举行了电话会谈，双方就美国特朗普政府的关税措施对全球经济的影响等交换了意见，并确认两国将就国际社会面临的多重课题加强合作、共同应对。

此次电话会谈于 5 月 2 日晚举行，持续约 30 分钟。

会谈中，石破首相向卡尼总理表达了祝贺，祝贺其领导的执政党在加拿大大选中获胜。

在日美就美国的关税措施展开第二轮谈判之际，日加两国首脑围绕一系列关税措施对全球经济和多边贸易体系的影响等交换了意见。

此外，鉴于加拿大今年担任七国集团轮值主席国，双方一致认为，应通过加强合作，共同应对国际社会当前所面临的多重课题。</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[爱尔兰 TikTok 运营商因被指向中国传输信息而被罚款]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250503_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250503_N02_1521610_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TikTok hit with $600 mil. fine for EU user data transfers to China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;爱尔兰的监管机构 5 月 2 日宣布，关于中国系视频分享应用「TikTok」客户的个人数据被传送到中国国内一事，决定对当地的运营商处以 5.3 亿欧元的罚款。

监管机构还要求运营商在六个月以内采取纠正措施，并命令其如果没有改进的话就停止向中国传输数据。

监管机构表示，做出这一决定的理由是，鉴于在中国实施的《国家情报法》要求企业和民众必须配合国家的情报活动，因此监管机构判断认为，对数据的保护没有达到与欧盟相同的水平。

监管机构还表示，告知用户其数据使用目的以及获得用户同意的程序也没有达标，这两项都违反了欧盟的相关规则。

对此，TikTok 方面表示将提出申诉，并称其从未被中国当局要求提供个人数据，也从未提供过此类数据。

关于 TikTok，美国等国越来越担心其信息会被泄露给中方。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[鲁比奥称美中关税谈判有望于近期举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_11_1521469_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Rubio says US will soon begin tariff talks with China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务卿鲁比奥 5 月 1 日接受福克斯新闻采访时指出，特朗普政府对中国采取的关税措施「对中国经济造成了重大打击」。他还透露：「中方已经与我们接触，并希望通过会谈进行沟通。」鲁比奥预计，美中之间有望于近期进行磋商。

目前，美国与中国相互加征 100% 以上的高额关税，双边贸易摩擦持续加剧。

美国总统特朗普表示，除非中方采取具体应对措施，否则美方不会下调关税。美中两国之间能否开启实质性磋商、谈判能否取得进展备受关注。

针对美方相关动向，中国商务部于 2 日通过发言人发布谈话称：「中方注意到美方高层多次表态，表示愿与中方就关税问题进行谈判。」

商务部指出，「美方近期通过相关方面多次主动向中方传递信息，希望与中方谈起来。对此，中方正在进行评估」，以此表明中方对此保持关注并在进行分析。</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国取消对来自中国大陆和香港进口品小额免税措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0502EE17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0502EE17_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美国取消对来自中国大陆和香港进口品小额免税措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府取消了对来自中国大陆和香港的小额进口商品的关税豁免，并从 5 月 2 日起征收新的关税。这可能会对此前一直利用此项豁免措施不断扩大业务的中国电商平台带来打击。

「Temu」和「SHEIN」等中国电商平台此前一直在美国迅速拓展业务。据称，这些平台不断扩展业务的主要原因是利用了一种被称为「最低限度规则」，即小额免税的措施，该措施可以简化在美国的进口程序，如果商品价值低于 800 美元，则免征进口关税。

美国总统特朗普 4 月 2 日签署行政命令，决定修改这一措施。特朗普表示，这是因为据点设在中国的货主利用该项措施对非法药品等进行隐藏后出口到美国，以避免被发现检举。

特朗普政府此次的具体做法是，在美国东部时间 5 月 2 日 0 时过后取消对来自中国大陆和香港进口商品的小额免税措施，并征收关税。作为新的措施，美国决定对进口商品征收申报价值 120% 或每件 100 美元的关税。

特朗普政府还表示将从东部时间 6 月 1 日起，把关税增加至每件商品征收 200 美元。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂 3 日听取第二轮日美关税谈判详细汇报]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250503_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250503_04_1521609_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's top tariffs negotiator to brief Ishiba after talks in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在围绕特朗普政府的关税措施举行的第二轮日美谈判中，两国同意就 5 月中旬以后举行下一轮部长级谈判调整日程。日本首相石破茂计划于 5 月 3 日听取经济再生担当大臣赤泽亮正的详细汇报后，制定今后的谈判策略。

围绕美国的关税措施，赤泽亮正于日本时间 2 日在华盛顿与美国财政部长贝森特等人举行了第二轮日美谈判，并再次强烈呼吁重新评估并修改一系列措施。

此外，双方还就扩大两国贸易、非关税壁垒、经济安全保障领域合作等问题交换了意见，并同意就 5 月中旬以后举行下一轮部长级谈判调整日程。

赤泽亮正对媒体表示：「我们进行了非常深入的讨论。为了能够尽快达成一项让日美两国都受益的协议，我们进行了坦诚和富有建设性的讨论，并取得了进展。」他表示，有意加快谈判进程，也不排除下个月首脑之间达成协议的可能性。

石破茂计划于 3 日，与内阁官房长官林芳正一起听取谈判归来的赤泽亮正的详细汇报，并制定今后的谈判策略。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美 CIA 发布视频呼吁中共高官提供党内情报]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250502_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250502_08_1521470_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;CIA posts videos urging Chinese officials to leak secrets&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国中央情报局（CIA）5 月 1 日在社交媒体上发布了两段电视剧品质的视频，呼吁中国高官提供中国共产党内部情报。两段视频均使用普通话旁白。

其中一段时长两分三十多秒的视频，讲述了一名持续升迁的中国共产党干部面临落马危险，对未来感到悲观。为了保护家人，他尝试与中情局接触。

视频的最后介绍了中情局的联系方式。

视频呼吁提供有关中国共产党干部的内部情报以及安全、贸易、外交和尖端技术方面的情报，并表示将保障情报提供者的安全。

美国大报《纽约时报》报道称，中情局局长拉特克利夫 4 月曾对中情局的职员们说，「应对中国是首要任务」，以此表示正在加强对华情报收集工作。</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>