<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>本田考虑以自家品牌销售日产在美生产汽车</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_01_1546749_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Honda considers selling Nissan-made vehicles in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有消息显示，本田公司正在与目前处于重建经营途中的日产汽车公司进行协商，以便能够接受日产在美国工厂生产的部分汽车，并以本田的品牌进行销售。

日产的美国工厂在产能方面具有一定的余力，目前本田与日产正就在此工厂进行协作的可能性展开磋商。

据相关人士透露，本田正考虑接受日产提供在当地生产的汽车，并作为本田的自家品牌进行销售。

预计相关车型为皮卡，据认为，本田希望通过接受日产的供应来开拓新的需求。

由于销售低迷等原因，日产美国工厂的开工率持续下降，在美国对进口汽车及零部件加征关税的情况下，如何最大限度地发挥当地工厂的作用已成为日产所面临的课题。

日产和本田曾一度就经营合并展开谈判，但未能实现，今后能否使双方在美国的协作具体化将成为令人关注的焦点。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄外长抵朝，或就金正恩访俄等进行磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_04_1546768_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia's Foreign Minister Lavrov arrives in North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯外交部长拉夫罗夫 7 月 11 日深夜抵达北朝鲜东部的元山市。

据俄罗斯外交部消息，拉夫罗夫此次访朝持续至 13 日，在此期间将与北朝鲜外务相崔善姬举行会谈，就朝鲜劳动党总书记金正恩访俄事宜以及北朝鲜对持续入侵乌克兰的俄罗斯提供的追加支援措施等进行磋商。

据认为，拉夫罗夫还将与金正恩会面，转交俄罗斯总统普京的亲笔信。

两国自 2024 年 6 月签署《全面战略伙伴关系条约》以来，以军事领域为主不断加强合作，高层互访也日益频繁。

拉夫罗夫 11 日在出访地马来西亚举行新闻发布会，批评称美国、韩国、日本正在强化同盟，挑衅北朝鲜，表示「我们将采取一切必要手段，不容忍任何针对北朝鲜的挑衅行为」，以此强调俄罗斯重视与北朝鲜关系的姿态。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称 7 月 14 日将发表涉俄重大声明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_08_1546797_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump to announce 'major statement' on Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于乌克兰局势，美国总统特朗普在接受 NBC 电视台电话采访时表示，他将于 7 月 14 日就俄罗斯问题发表重大声明。

NBC 电视台报道称，特朗普 7 月 10 日接受该台电话采访，在谈到持续入侵乌克兰的俄罗斯时，他表示：「我对俄罗斯感到失望。我们来看看未来几周会发生什么。」

报道称，特朗普接着表示，将于 7 月 14 日就俄罗斯问题发表重大声明，但并未透露细节。

俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 11 日称「我们仔细记录着特朗普总统发言的每一个细微差别」，从而表示俄罗斯将密切关注特朗普的声明。

此外，NBC 电视台还报道说，特朗普在接受采访时就对乌克兰的军事援助表示：「美国将向北大西洋公约组织（NATO）运送武器。北约将承担这些武器 100% 的费用，并将其运往乌克兰。」

特朗普最近表示，美方也将考虑向乌克兰提供爱国者防空系统。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东亚峰会外长会讨论南海问题及乌克兰局势</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_20_1546678_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign ministers express concern over trade at East Asia Summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由东南亚国家联盟（ASEAN）成员国与美国、中国、俄罗斯等国参加的东亚峰会（EAS）外长会于 7 月 11 日在马来西亚召开。除东盟成员国外长等官员外，日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥、中国外交部长王毅及俄罗斯外交部长拉夫罗夫等也出席了本次会议。

会议伊始，担任主席国的马来西亚外长莫哈末·哈桑发表讲话指出，「当前世界正面临大国间竞争加剧、经济分裂等复杂危机，严重威胁着和平与繁荣」，以此对被卷入大国对立表示强烈担忧。

据外交相关人士透露，会议就中国在南海加强海洋活动及俄罗斯对乌克兰的军事入侵等问题展开了讨论。

另一方面，针对焦点之一的美国特朗普政府推行的关税政策，在此次会议上并未进行讨论。

东盟成员国表示，将采取不对美国实施报复措施的方针，计划今后通过推进单独谈判，以期实现贸易多元化。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国恢复进口日本产牛肉相关协定生效</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014861111000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014861111000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国恢复进口日本产牛肉相关协定生效&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一份规定了所需检疫合作等内容、旨在使中国恢复进口日本产牛肉的协定，在中方完成了相关程序后于 7 月 11 日生效。中国从 2001 年起一直停止进口日本产牛肉。

日本外务大臣岩屋毅在访问国马来西亚对媒体记者表示：「我对协议终于生效表示欢迎。我认为这是旨在时隔 24 年恢复对中国出口牛肉的重要节点。」

岩屋接着表示，虽然目前还不能确定中国何时恢复进口，但希望从现在开始就具体程序进行认真的磋商。岩屋表示，打算加快与中方的磋商，以便使日方能尽快恢复对华出口牛肉。

此外，岩屋还强调，日方将继续强烈敦促中方尽快解除针对福岛县、东京都等 10 个都县的食品进口限制。

另一方面，鉴于接连发生中国军机迫近日本自衞队飞机等事态，岩屋表示，在 10 日与中国外交部长王毅举行会谈时，双方再次确认将进行协调，以便两国外交和防衞部门能尽早举行日中安全对话。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿儿岛县十岛村震度 1 及以上地震超 1800 次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250712_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250712_02_1546738_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;More than 1,800 tremors hit Japan's Tokara island chain since June 21&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本鹿儿岛县吐噶喇列岛近海一带，地震活动持续活跃。截至目前，在鹿儿岛县十岛村震度 1 及以上的地震已超过 1800 次。

鹿儿岛县吐噶喇列岛的恶石岛和小宝岛周边地区自 6 月 21 日起，地震活动持续活跃，截至目前，在恶石岛已观测到最大震度 6 弱的摇晃。

恶石岛 7 月 6 日连续发生 2 次震度 5 强的地震，7 日也观测到震度 5 弱的摇晃。

截至目前，已观测到的震度 1 及以上的地震次数为：7 月 10 日 22 次、11 日 101 次。此外，12 日 11 时左右发生最大震度 4 的地震，当天此前观测到 7 次震度 1 及以上的地震。自 6 月 21 日以来，累计已达 1883 次，地震活动持续活跃。

日本气象厅提醒民众，由于震中较浅，并且距离观测点越近，震度越大，须警惕最大震度为 6 弱左右的地震。</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:41:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方向滞留领海的 2 艘中国海警船不断发出警告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014860131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014860131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日方向滞留领海的 2 艘中国海警船不断发出警告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 11 日 10 时 10 分左右，在冲绳县尖阁诸岛近海，一艘一度驶出日本领海的中国海警船再次入侵日本领海。至此，有 2 艘中国海警船滞留在日本领海。日本海上保安厅海上保安本部工作人员正不断向中国海警船发出警告，要求其驶离日本领海。

据日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部发布的消息，2 艘均配备舰炮的中国海警船于 9 日清晨 4 时前在尖阁诸岛大正岛附近海域相继入侵日本领海，并试图靠近正在附近开展渔业作业的日本渔船。其中一艘于 11 日凌晨 1 时 15 分左右一度从大正岛南侧驶离日本领海，而在 10 时 10 分左右再次入侵日本领海。

截至 10 时 30 分，上述 2 艘中国海警船仍滞留在日本领海。海上保安本部一直保持警戒，并不断发出警告，要求其立即驶离日本领海。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本一企业在东京各大车站推出晴雨折叠伞共享服务</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_12_1546312_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Parasol rental service begins at major train stations in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近一段时间，日本暑热天气持续。在此背景下，一家企业在东京各大车站推出了一项晴雨折叠伞共享服务，价格低廉，方便实用。

为了减少社会上一次性雨伞的消费，这家企业一直经营雨伞的共享服务，这次则推出了晴雨折叠伞共享服务。7 月 10 日，新的共享服务的启动仪式在东京都千代田区 JR 有乐町站站前举行。

车站一角设有晴雨折叠伞的出租点，顾客通过相应的智能手机应用程序进行租借，使用完毕后可在其他车站的出租点予以归还。晴雨折叠伞的出租点共有约 150 个，分布于东京都各主要车站。

租借收费为每 24 小时 140 日元，或包月 280 日元。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关东甲信地区 10 日晚暴雨，横滨出现「水锤效应」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_15_1546594_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Yokohama manhole lid possibly blown off in 'air hammer phenomenon'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 10 日，关东甲信地区以埼玉县和东京都为中心出现暴雨过程。10 日 19 时 30 分过后，神奈川县横滨市港北区一处十字路口的窨井盖被冲飞，水流喷涌而出，导致周边道路的沥青路面断裂。

据横滨市政府等透露，飞散的沥青碎片击中了附近的三辆汽车，其中一辆车上的两人受轻伤。

据日本气象厅称，雷达分析显示，港北区附近出现暴雨过程，截至 10 日 19 时 40 分的 1 小时的降雨量约达 100 毫米。横滨市认为，大量雨水在短时间内涌入下水管道，导致管道内空气压缩、压力升高，出现了「水锤效应」。

现场道路经过填埋窨井等抢修后，已于 11 日凌晨恢复车辆通行。横滨市计划今后在窨井的垂直部分铺设排气用的管道等，推进相关对策。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美韩三国外长会在马来西亚举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_13_1546517_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US, S.Korea diplomats meet for tripartite talks in Malaysia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在马来西亚出席东盟系列外长会的日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥、韩国外交部第一次官朴润柱 7 月 11 日上午在马来西亚首都吉隆坡举行了会谈。据观察，三方确认，对于推进核导研发、与俄罗斯推进军事合作的北朝鲜，三国将密切合作，共同应对。

会谈内容尚未披露，但据信三方重申，在安全环境日趋严峻的当下，日美韩三国团结一心对地区稳定而言至关重要。据观察，三方还确认，将密切合作，共同应对北朝鲜核导研发、朝俄推进军事合作以及包括窃取加密货币在内的黑客攻击等问题。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何立峰称 3 家日本出口企业的重新注册已获批</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_14_1546606_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's LDP top official, Chinese vice premier discuss trade, other ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 11 日上午，担任跨党派的日中友好议员联盟会长的自民党干事长森山裕与访日的中国国务院副总理何立峰在 2025 年大阪・关西世博会会场进行了约 30 分钟的会谈。当天是世博会的中国国家馆日，世博会举行了相应的庆典活动。

根据日本政府人士透露的消息，席间，何立峰就中方恢复进口日本水产品一事透露，日本 3 家出口企业的重新注册已获中国海关总署批准。何立峰表示：「我们欢迎符合中国标准的优质日本水产品进入中国市场。」关于日方租借大熊猫的事宜，他表示：「中方希望在事务层级启动相关工作。期待双方能尽快达成一致。」 

关于中方准备重启日本牛肉进口的相关措施，森山裕透露，中国政府已令重启日本牛肉进口的相关协定生效。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇皇后两陛下出席蒙古国那达慕开幕式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_16_1546634_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Emperor, Empress attend traditional Mongolian sports festival ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在对蒙古国进行国事访问的日本天皇和皇后两位陛下出席了那达慕大会的开幕式。那达慕大会是蒙古国的全国性体育盛会，竞技项目包括射箭和赛马等。

当地时间 7 月 11 日上午 11 时前，两位陛下抵达蒙古国首都乌兰巴托的国立中央体育场，与呼日勒苏赫总统夫妇一起在贵宾席上观看了开幕式。

那达慕大会是象征蒙古文化的体育盛会，每年从革命纪念日的 7 月 11 日起举办三天。可以看到大相扑的前横纲选手白鹏坐在天皇和皇后两位陛下的后方。

仪式上表演了仙鹤舞和樱花舞等，以表达对作为国宾到访的天皇和皇后两位陛下的敬意。两位陛下与总统进行交谈，并不时用望远镜观看仪式。

天皇陛下 2007 年曾作为皇太子到访蒙古国，当时也出席了那达慕大会的开幕式。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，富士山登山规则及须知③静冈县登山路线</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250711_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，富士山登山规则及须知③静冈县登山路线&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都会迎来包括外国人在内的众多登山者。从 2025 年的登山季开始，登山规则变得更加严格，所有登山路线都必须提前预约并缴纳通行费。本系列将详细介绍登山规则，以及登山时的注意事项。

本期介绍静冈县一侧登山路线的具体规定。

从静冈县出发攀登富士山共有「须走」、「御殿场」和「富士宫」三条路线，均需要提前使用专用的手机应用程序进行预约，届时需观看介绍文明登山的相关视频，并正确回答所有问答题。预约时，每人需支付 4000 日元的通行费。

另外，与山梨县一侧相同，静冈县一侧的登山路线也将于每日 14 时至次日凌晨 3 时关闭，除入住「山小屋」的人员外无法通行。相关详情请参阅「富士登山官方网站」。
（以上是截至 2024 年 6 月 16 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>药企日籍男性员工在华涉间谍案 7 月 16 日宣判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014860001000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014860001000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;药企日籍男性员工在华涉间谍案 7 月 16 日宣判&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据悉，2023 年因涉嫌参与间谍活动在中国被拘押的大型药企日籍男性员工所涉案件将于 7 月 16 日宣判。

涉案者是大型药企安斯泰来制药公司的 60 多岁员工。他于 2023 年 3 月在北京，因涉嫌参与间谍活动被中国国家安全机关拘押，随后于去年被起诉。该案于去年 11 月进行了首次开庭审理。

据日本外务省消息，7 月 9 日接到中方通知，称该男性员工所涉案件将于 16 日上午在北京的法院进行宣判。

第一次庭审是在非公开的情况下进行的，该员工是因何举动而被问罪也未公开，但下周开庭时，当地的日本大使馆工作人员获准可去旁听。

到目前为止，日方在日中首脑会谈、日中外长会谈等场合多次呼吁尽早释放该名男性员工。

中国于 2014 年颁布了《反间谍法》，加强了对外国人的监视。迄今为止，已有 17 名日本人因涉嫌参与间谍活动等被拘押，其中 11 人被判有罪而获刑。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英法同意在核遏制力方面开展合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_05_1546501_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;France, Britain agree to coordinate nuclear deterrence capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对英国进行国事访问的法国总统马克龙 7 月 10 日与英国首相斯塔默举行了首脑会谈。两位首脑在会谈后的记者会上宣布，同为欧洲核武持有国的英法同意在核遏制力方面开展合作。

英国政府发表声明表示，虽然两国的核威慑力量各自独立，但双方能够开展合作，并指出「任何威胁英国和法国核心利益的对手，都可能面临两国核力量的联合回应」。

在俄罗斯不断入侵乌克兰的背景下，上述合作措施凸显了核武持有国为进一步保障欧洲安全而开展合作，共同加强核遏制力的方针。

另外，两位领导人还与考虑在俄乌停火后向乌克兰派遣部队确保乌克兰安全的同道联盟国家举行磋商，计划将同道联盟的总部暂时设在巴黎，并将全面开展筹备工作，以便未来实现停火后迅速部署部队。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国务卿望与东盟加强关系，部分国家表示担忧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0711EE04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美国务卿望与东盟加强关系，部分国家表示担忧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务卿鲁比奥 7 月 10 日在马来西亚首都吉隆坡出席东盟等国外长会，这是他上任以来首次访问亚洲。

会议伊始，鲁比奥表示，「印度太平洋地区仍是美国外交政策的核心。相信美国与东盟能通过合作，推进实现‘自由开放的印度太平洋’这一共同目标和利益共赢」，从而表示美国愿意进一步加强与东盟国家之间的关系。

不过，据外交消息人士透露，部分东盟成员国考虑到特朗普政府的关税措施，担心地表示，「单方面的行动可能会在互利贸易上引发问题」，也有意见表示，「希望美国维持公平开放的贸易」等。据分析各国将谨慎评估美国未来的应对措施。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美菲重申反对依靠力量或胁迫单方面改变现状</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250711_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美菲重申反对依靠力量或胁迫单方面改变现状&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥、菲律宾外交部长拉扎罗在马来西亚出席东盟系列外长会期间，于 7 月 10 日晚在当地举行了三国外长会。

三位外长就东海和南海局势交换了意见。鉴于中国不断加强海洋活动，三方重申反对任何依靠力量或胁迫单方面改变现状的尝试，并确认了尊重法治和确保航行自由的重要性。

此外，拉扎罗表示有意在今年秋季之前举行三国中央政府相关部门的「海洋磋商」，岩屋和鲁比奥均对此表示了欢迎。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中外长在马来西亚举行会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014859141000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014859141000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日中外长在马来西亚举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为出席东盟系列外长会而到访马来西亚的日本外务大臣岩屋毅日本时间 7 月 10 日中午与中国外交部长王毅举行了约 30 分钟的会谈。

席间，岩屋表示：「我们积极看待日中两国在多个领域开展磋商，并在一些悬而未决的问题上取得进展。即使存在问题，也要通过加强沟通推动关系向前发展，这是日中双方应有的态度。」

会谈中，双方确认，中方恢复进口日本水产品的相关手续正在稳步推进。在此之上，岩屋再次呼吁中方解除对福岛、宫城、东京等 10 个都县实施的进口限制。

此外，2001 年日本发生疯牛病后，中国对日本产牛肉实施了进口限制，其后双方虽签署了恢复进口所需的有关畜产品安全性的协定，但至今仍未生效，会谈中，两位外长就尽快促使该协定生效交换了意见。

另一方面，岩屋表示，中国限制出口稀土等产品对日本企业造成了严重影响，对此表示了强烈担忧，他强烈要求中方加快办理出口的审批手续。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省：中国军机在东海上空抵近自衞队飞机飞行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_01_1546450_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China warplane nears Japan SDF aircraft on two occasions this week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省发布消息称，7 月 9 日和 10 日在东海上空飞行的自衞队飞机曾遭遇中国军机抵近飞行。

据防衞省透露，9 日上午，航空自衞队的 YS-11 情报收集机在东海的公海上空执行警戒监视任务时，遭到了 1 架中国歼轰-7 战斗轰炸机的多次抵近。抵近飞行的时间约为 15 分钟，双方飞机最为接近时，水平距离仅为约 30 米。

另外，YS-11 情报收集机 10 日在东海的公海上空飞行时，也遭到了 1 架中国歼轰-7 战斗轰炸机的多次抵近。抵近飞行的时间约为 10 分钟，双方飞机最为接近时，水平距离仅为约 60 米。

防衞省透露自衞队的机组人员与飞机机体均未受到损伤。防衞省称：「此类异常接近有可能造成偶发性碰撞。」日方已向中方表示严重关切，并严正要求中方防止类似情况再次发生。

今年 6 月也曾发生过中国军机抵近自衞队飞机飞行的情况。日本政府当时也表示了严重关切，并严正要求防止此类情况再次发生。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士山静冈县侧也开放登山口，启动登山限制措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_13_1546203_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mt. Fuji climbing season opens on Shizuoka side with new restrictions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富士山继山梨县一侧开放登山之后，静冈县一侧 3 个登山口出发的登山路线也于 7 月 10 日开放，富士山迎来了登山季。

10 日上午 9 时，在富士宫市富士宫口六合目，静冈县政府工作人员宣布「解除冬季登山管制」，登山者们开始沿着山路向山顶进发。

鉴于富士山登山存在一些问题，例如有的登山者「子弹式登山」，试图连夜登顶，而且登山遇险事故也频频发生，因此，继山梨县去年出台措施限制登山之后，静冈县也颁布了相关条例，从今夏登山季开始，向每位登山者收取 4000 日元的进山费，并且登山道分时段采取管制措施，14 时至次日凌晨 3 时禁止通行。

在富士宫口五合目的登山道入口附近设置了专门办理进山手续等的小屋，登山者在此缴纳进山费后，向工作人员出示「进山证」腕带即可通行。

富士山山梨县一侧的登山口已于 7 月 1 日开放，除收取通行费、限制通行时间外，还采取了限制登山人数的措施，每天登山人数不得超过 4000 人。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
