<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[紫金山-阿特拉斯彗星接近，或肉眼可见]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_10_1448352_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Recently discovered comet currently visible from Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2023 年由中国的天文台等发现的「紫金山-阿特拉斯彗星」于日本时间 9 月 28 日行至最接近太阳的近日点，随后于 10 月 13 日到达最接近地球的近地点，与地球之间的距离缩小到 7100 万公里左右。日本国立天文台称，在到 20 日左右的这段期间，日本国内的观测者很可能用肉眼即可看到该彗星。

在日本，「紫金山-阿特拉斯彗星」将在日落后出现在西面低空处，并逐渐向西面地平线落下。

在受高压控制、天气晴好的 13 日，「紫金山-阿特拉斯彗星」拖着彗尾的情形被日本各地的观测者观测到。

据悉，14 日和 15 日，该彗星或可达到 1.5 至 3 等星的亮度，但由于位于西面低空，易受地面灯光等的影响。

16 日至 20 日左右，其亮度将减至 2 至 4 等星水平，但由于将出现在西面天空相对较高位置，如果具备一定条件，则肉眼也能观测到。

日本国立天文台上席教授渡部润一表示：「带着尾巴的彗星不容易出现，大家不妨在傍晚时分留意一下西面的天空。」</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府对中国大陆军演的反应]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_ML09.json]]>
            </link>
            <description>日本首相石破茂在自民党总部对媒体称：「台湾周边的和平与安全对日本乃至地区而言都有着极为重要的意义。之前与中国总理李强会晤时，我严肃地提到了这一点，阐明了我国的立场。日本政府将继续密切关注该地区局势的变化和动向，建立一个可应对任何事态的体制。」

外务大臣岩屋毅在自民党总部对媒体表示：「台湾海峡的和平与稳定对整个亚洲的和平与稳定至关重要，日方将密切关注今后的动向。」

防衞大臣中谷元在自民党总部对媒体称：「日本政府予以高度关注，将继续观察事态发展。我们也遇到过他国导弹飞入我国专属经济区的情况，包括这一点在内，我们将继续采取警戒、监视措施​​。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 NPO 等在台北举办残障人士攀岩体验活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 NPO 等在台北举办残障人士攀岩体验活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 13 日，一个残障人士与普通人组队进行攀岩的体验活动在台北举行。活动由设在东京的非营利活动法人（NPO 法人）「Monkey Magic」与台湾一所体育大学的教授等携手举办。

日台双方约有 40 人参加了活动。日方非营利活动法人的有关人士首先一边攀岩，一边介绍了残障人士与普通人组队进行攀岩的魅力。其后，参加者按照指导人员的指示，在 10 米高的岩壁上对攀岩进行了亲身体验。

一名来自台湾北部新北的男子视力很弱，仅能感知光线。他体验完攀岩后表示，起初简直是手脚无措，不知该怎么办，完成后感到整个过程非常享受。

在台湾，攀岩运动设施正在不断增多，但如何帮助感兴趣的残障人士享受这一运动仍面临诸多课题。非营利活动法人「Monkey Magic」计划今后继续予以相应的援助和建议，法人代表小林幸一郎表示，如果能让残障人士和普通人一起感受攀岩快乐的方式在台湾开花结果，我们将感到无比高兴。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赖清德总统称会守护民主台湾和国家安全]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_ML08.json]]>
            </link>
            <description>台湾总统赖清德 10 月 14 日在社交媒体上上传了针对中国大陆军演举行会议时的照片并发文。

赖清德发文称「对于共军动态，我们在第一时间都有全面掌握」，他谴责中国大陆「发动军演意图破坏区域的和平稳定现状，持续以武力胁迫周遭国家，并不符合国际社会的期待」。

他还表示：「要请国人同胞放心，政府会守护民主台湾、守护国家安全。」</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国国务院称对中国军演表示严重关切]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_ML07.json]]>
            </link>
            <description>针对中国大陆军方宣布在台湾周边海域进行大规模军事演习一事，美国国务院发言人米勒 10 月 13 日发表声明称，「美方对中国军队在台湾周边海域实施军演表示严重关切。中方针对一年一度的例行讲话发起军事挑衅是没有正当理由的，或导致事态恶化」，以此认为军事演习是对赖清德总统演讲的反弹，表明了美方的关切。

此外，米勒还说：「我们敦请中方保持克制，避免进一步采取破坏台湾海峡及地区和平稳定的行动。这对实现地区的和平与繁荣而言是必需的，也是国际社会的关切所在。」</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国大陆军队开始在台湾周边海域实施军演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609221000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609221000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国大陆军队开始在台湾周边海域实施军演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国大陆军方 10 月 14 日早晨宣布在台湾周边海域进行的大规模军事演习拉开帷幕，对此，本台 NHK 对各方目前的动向进行了汇总。

台湾国防部每天上午都会发布中国大陆军队在台湾周边的活动情况。根据台湾国防部 14 日发布的消息，日本时间 13 日 7 时至 14 日 9 时，中国大陆军机共 25 架次在台湾周边空域活动，其中 16 架次越过台湾海峡「中线」，进入台湾西南部及东部空域。

消息还显示，中国大陆军队的 7 艘舰艇和 4 艘公务舰艇的活动已被台方锁定，台军派出飞机、舰艇等执行警戒监视任务。

关于在台湾周边开展的大规模军演，中国大陆军方在社交媒体上登载了一张显示演习范围的地图，并配文强调称「挑衅越甚，勒得越紧」。

地图上标注了 2022 年 8 月、2024 年 5 月及本次军演的演习范围，将三次演习范围叠加后，可以看到台湾本岛周边几乎被不留缝隙地围在其中。据分析，中国大陆有意以图直观展示对台军事压力，形成视觉冲击。

此外，中国海警局于日本时间 14 日上午 9 时宣布，4 支海警舰艇编队在台湾本岛周边海域开展巡航管控活动。

台湾方面，负责沿岸警备的海巡署 14 日早晨称，自 13 日以来，陆续侦获中国大陆海警船异常动态，除越过台湾海峡「中线」外，还以船团方式于台湾北部、西南及东部海域滞留。台湾海巡署提醒近期航经附近海域的商货船与渔船保持警觉。

日本外务省有关人员在接受本台采访时表示：「日本政府予以高度关注，正在开展信息收集工作。台湾海峡的和平与稳定对于日本乃至整个国际社会都有着极为重要的意义，日方将密切关注事态发展。」

此外，防衞省有关人员表示：「我们将对中国军队的具体行动等进行分析，并在自衞队的警戒监视工作方面做到万无一失。」

在中国大陆军方宣布军演开始后，台湾台北的铁路、巴士等公共交通工具照常运行，从反馈信息来看，民众反应平静。

一位在上班途中的 50 多岁男子表示：「我完全不知道军演的事，早就习惯了，担心也无济于事。」</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳的日本人学校时隔约 1 个月重启线下授课]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;深圳的日本人学校时隔约 1 个月重启线下授课&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 18 日，地处深圳市的日本人学校的一名男学童在上学途中遭持刀男子袭击，男童不幸于第二天身亡。事件发生后，这所日本人学校采取了网上授课的方式。10 月 14 日，学校重新开始线下授课。

据外交消息人士透露，校方为学生上学和放学加强了安保措施，例如，在校车车内及校车车站配备安保人员；对于以往徒步上学的学生，要求上学及放学时需在监护人的陪同下乘坐出租车。当地政府有关部门也加强了学校附近的安保措施。

鉴于有的学生仍对去学校上学感到担忧，一些学生还临时回到了日本，校方对于提出申请的学生继续进行网上授课。

对于日本男童遭袭身亡的事件，日本政府一直要求中方尽快查明真相，并作出相应说明。但时隔将近一个月，中国当局仍未公开拘押嫌犯的作案动机等详细情况。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登发表声明祝贺日本团体荣获诺贝尔和平奖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_09_1448347_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden congratulates Nobel Peace Prize winners Nihon Hidankyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会荣获今年的诺贝尔和平奖，美国白宫 10 月 13 日发表了拜登总统的声明。

声明表示，日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会的成员在数十年当中不懈努力，为让全人类了解核武器所造成的毁灭性灾难做出了贡献。他们旨在防止核武器再次被动用的活动具有历史意义，我谨代表美国对他们荣获诺贝尔和平奖表示由衷的祝贺。

声明谈及 2023 年 5 月的广岛之行指出，我与核弹爆炸受害者会面时深切地感到，我们必须不懈努力，以便彻底地、永久性地销毁这个世界上所有的核武器。

声明表示，为了缓解核威胁，美国已经做好了准备，可以无条件地与俄罗斯、中国以及北朝鲜开展协商。

如今，全球爆发核战争的危险局势正在不断升级，美国能否与相关各方就缓解局势找到突破口，前景不容乐观。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[广岛核爆受害者及青年团体聚会庆祝获颁诺奖]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014608971000.json]]>
            </link>
            <description>日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会获颁诺贝尔和平奖之后，10 月 13 日，受害者以及开展废除核武器活动的人们聚集在广岛县广岛市中区的一家咖啡馆，庆祝获奖。广岛县原子弹轰炸受害者团体协议会理事长兼日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员箕牧智之、以及另一个广岛县原子弹轰炸受害者团体协议会的理事长佐久间邦彦等 20 人参加了这一活动。

活动开始后，箕牧和佐久间分别表达了获奖的喜悦，与会者也纷纷发言。长期以来坚持讲述 15 岁时遭受原子弹轰炸经历的切明千枝子说：「和平比什么都重要。但只要稍有疏忽，它就会溜走。让我们齐心协力牢牢守住和平，不要让它逃走。」与会者吃着蛋糕，分享了获奖的喜悦。

学习研究核武器相关政策的青年团体「Kakuwaka 广岛」的田中美穗也参加了本次活动，她说：「我再一次感受到获奖的分量。我们必须借助本次受到全球关注的势头，向世界传递受害者的声音。努力促使日本政府改变立场。」</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌总统称正与法国讨论建立联合炮弹生产据点]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;乌总统称正与法国讨论建立联合炮弹生产据点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基宣布，正在推进有关讨论，以便与法国合作在乌境内建立炮弹等的生产据点。

泽连斯基在 10 月先后访问了英国、法国等欧洲国家，并直接向各国领导人等介绍了他为结束俄罗斯入侵而制定的「胜利计划」。

12 日，在介绍访法成果时，泽连斯基称双方「讨论了新的合作模式」，并表示正在推进有关讨论，以实现乌法联合在乌境内建立炮弹等生产据点的相关计划。

围绕法国对乌军事援助，两国曾在今年 6 月泽连斯基访法时商定，委托乌境内企业生产 155 毫米口径的炮弹。该类型炮弹用于法国向乌克兰提供的「凯撒」自行榴弹炮等。

据信，泽连斯基在此次访法期间进一步推进了有关实现相关计划的讨论。在俄罗斯持续军事入侵的背景下，相关讨论是否会强化对乌克兰军的炮弹供给，引人关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鲜已指示朝韩边境部队进入准备态势]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_02_1448293_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;N.Korean border units ordered to be ready for drone invasion, report says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜国防部 10 月 13 日晚通过国营朝鲜中央通讯社重申，韩国在本月向平壤市中心上空发射了无人机并散发传单。北朝鲜国防部表示，朝鲜人民军总参谋部已于 12 日指示朝韩边境的炮兵部队进入准备态势，以防无人机再次侵入。

北朝鲜国防部还表示，已让 8 个全副武装的炮兵部队在当地时间 13 日 20 时之前转为「射击待命状态」，并加强了对平壤的防空监视。

此外，朝鲜劳动党总书记金正恩的妹妹金与正也在 13 日晚发表谈话，强调「必须尽快防止侵犯他国领空的挑衅行为再次发生」。

另一方面，针对北朝鲜声称韩国发射无人机一事，韩国军方此前曾表示「无法确认是否属实」，呼吁北朝鲜方面保持克制，并对其进行牵制称，如果国民安全受到威胁将进行报复。

对于北朝鲜此举的意图，韩国政府高级官员 13 日在电视节目中表示，一方面是对韩国方面施压，另一方面是希望借此加强对内部的控制。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[4 艘中国海警船在尖阁近海一度侵入日本领海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014608721000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014608721000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;4 艘中国海警船在尖阁近海一度侵入日本领海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 13 日上午，在冲绳县尖阁诸岛近海，4 艘侵入日本领海的中国海警船在航行了约一个半小时后，全部驶离领海。海上保安本部对其发出警告并进行了监视。

据日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部消息，13 日上午 10 时左右开始，4 艘中国海警船在尖阁诸岛南小岛近海相继侵入日本领海。4 艘船在领海内航行了约一个半小时后，于 11 时 30 分左右驶离领海。

海上保安本部海上保安本部对其发出警告并进行了监视。

中国海警船上一次被确认到在尖阁诸岛近海侵入日本领海是在 9 月 6 日，本次是进入今年以来的第 34 次。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[张本获亚锦赛男单冠军，日本选手 50 年来首金]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609251000.json]]>
            </link>
            <description>在哈萨克斯坦举行的亚洲乒乓球锦标赛男单决赛中，张本智和成为 50 年来第一位斩获冠军的日本选手。

在 10 月 13 日的决赛中，世界排名第 9 的张本迎战世界排名第 3 的中国选手林诗栋。张本第一局以 11-9 险胜后，又以 11-6 拿下第二局，第三局尽管以 4-11 输给对方，但接下来以 11-5 拿下第四局，最终以 3-1 赢得比赛。

这是继 1974 年长谷川信彦夺冠之后，日本选手再次在亚锦赛上夺得男单冠军。

中国在乒乓球比赛项目中展现出压倒性实力，但在本届比赛中，日本女团时隔 50 年战胜中国队夺冠；虽然不是奥运会项目，但在女双比赛中，大藤沙月和横井咲樱组合为日本队收获了首枚金牌。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[40 国发表声明敦促以停止对维和部队的袭击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014609001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014609001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;40 国发表声明敦促以停止对维和部队的袭击&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军队继续对黎巴嫩的伊斯兰教什叶派组织真主党发动进攻，对黎巴嫩各地的火箭弹发射台等约 200 个目标实施了空袭。以方 10 月 13 日还宣布，在黎巴嫩南部击毙了数十名武装分子。以军的广播电台报道称，正在扩大地面行动。

而真主党也反复对部署在边境地区的以军和以色列北部的城镇发动火箭弹袭击。

在此情况下，在边境地区开展监督停火活动的联合国维和部队接连受到以军袭击，自 10 月 10 日以来，已造成 5 人受伤。

参加维和部队的印度尼西亚、意大利等 40 个国家发表联合声明称：「强烈谴责近期对维和部队的袭击。必须立即停止这种行为。」

据悉，美国国防部长奥斯汀在与以色列国防部长加兰特的电话会谈中也强烈要求以方确保联合国部队的安全。

关于对维和部队的袭击，以军称，「真主党故意在联合国部队附近开展活动」。不过，对接连发生的袭击，国际社会的谴责声浪日益高涨。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东亚峰会主席声明呼吁对南海问题保持克制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_01_1448265_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;East Asia Summit statement calls for restraint in activities in South China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由东盟成员国及日本、美国、中国等国领导人等参加的东亚峰会 10 月 11 日在老挝举行。日前，峰会发布了主席声明。

其中，就中国正在加强活动的南海问题，声明表示：「我们再次确认，有必要增强互信，对使争端复杂化或升级化、影响和平与稳定的活动保持克制，并避免使局势进一步复杂化的行动。」

声明还表示「我们重申了基于国际法争取和平解决争端的必要性」，呼吁和平解决中国和菲律宾等存在领土主权争端的南海问题。

声明还对发生在缅甸的战斗以及恶化的人道主义状况表示了严重关切。自 3 年前发生军事政变以来，缅甸军方与民主派势力间一直在战斗。声明谴责了对市民及公共设施的持续性暴力行为，并呼吁立即停止相关行为。

声明还敦促各方采取切实行动，保护市民，确保安全，为人道主义援助创造有利环境。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国大陆军方宣布在台湾周边海域开展军事演习]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241014_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241014_07_1448316_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's military says it will conduct drills around Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 14 日日本时间 6 时，中国人民解放军负责管辖包括台湾在内的东海等地区的东部战区宣布，在台湾海峡、台岛北部、台岛南部、台岛以东海域开展军事演习。

据公布，此次军演有陆军、海军、空军、火箭军等部队参加，重点演练要港要域封控、对海对陆打击等，检验战区部队联合作战实战能力。

台湾总统赖清德 10 日在台湾作为「国庆日」的「双十节」庆典上致辞称，「中华人民共和国无权代表台湾」，他的使命是「坚持国家主权不容侵犯并吞」等，对此，谋求两岸统一的中国大陆做出了强烈反弹。

东部战区称，此次演习「是对‘台独’分裂势力谋‘独’行径的强力震慑，是捍衞国家主权、维护国家统一的正当必要行动」。本次是中国人民解放军自今年 5 月以来，再次在台湾周边海域实施大规模军演。

对于大陆军方发布的消息，日本时间 7 时过后，台湾国防部发表声明称，「对于此种不理性的挑衅行为，国防部表达强烈谴责」，并指出，中共不断以恫吓、威慑等手段，压缩台湾国际生存空间，表示台湾军队将秉持坚强意志，构建防衞力量，确保安全。</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[调查显示日元走低阻碍日本学生出国留学]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014608481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014608481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;调查显示日元走低阻碍日本学生出国留学&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本文部科学省在互联网上就年轻人对海外留学的认识进行了调查，结果已于近日公开。调查显示，在考虑是否留学时，日元持续走低是阻碍年轻人获得新的学习机会的原因之一。

这项调查以大约 5700 名高中生和大学生为对象进行。当向有留学意向却没有实现的人问及未能出国留学的理由时，超过 80% 的高中生和大学生表示「因为没有充分的经济能力」。

另外，对于考虑留学时「日元贬值是否产生了负面影响」这一问题，84% 的大学生和 67% 的高中生回答表示「存在负面影响」。

调查显示了这样一个情况：经济条件不够宽裕且日元持续走低是阻碍年轻人获得新的学习机会的原因之一。

文部科学省计划参考调查结果，加强相关措施，减轻年轻人赴海外留学的经济负担。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[报道称以军在加沙空袭造成 20 多人丧生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241013_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241013_06_1448106_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrikes in northern Gaza reportedly kills 22, including children&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方从 10 月 6 日起在加沙地带北部的贾巴利亚再次开展地面作战，称其目的是为了阻止哈马斯的重新整编，以军 10 日宣布已击毙 50 多名哈马斯武装成员。

但是，巴勒斯坦媒体报道称，贾巴利亚的 4 栋住宅遭到以色列空袭，造成包括儿童在内的 22 人死亡，14 人下落不明。

虽然以色列军方此前已要求居民向南部撤离，但中东衞星电视台半岛电视台报道说，许多居民以无法保证安全为由而留在了当地。半岛电视台还报道称，正在采访的该台摄影师也被击到头部，目前处于生命垂危的状态。

加沙地带衞生当局表示，迄今为止已有 4 万 2175 人丧生。此外，原定于 14 日开始实施的以儿童为对象的脊髓灰质炎的疫苗接种工作也面临风险。

针对以色列的谴责之声日益高涨，中美洲国家尼加拉瓜 11 日决定与以色列断绝外交关系，其理由是加沙地带的人道主义危机正在不断加剧。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[诺贝尔和平奖得主团体人士谈获奖喜悦]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014608431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014608431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;诺贝尔和平奖得主团体人士谈获奖喜悦&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年的诺贝尔和平奖获得者、日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会的 7 名干部，10 月 12 日下午在东京都内举行新闻发布会，其中部分成员通过在线形式参加，表达了获奖的喜悦以及对今后的期待。

4 岁时在长崎经历原子弹轰炸的代表委员田中重光表示：「我们的前辈面对歧视和偏见，以病弱之躯奔波于日本国内外，讲述核爆受害经历，这就像雨水一般逐渐渗透开来。在核武器或许会被再次使用的局势下，有关方面可能认为如果不把和平奖授予原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会是极不合适的。」

尚为母亲腹中胎儿时就在广岛遭受原子弹轰炸的事务局次长滨住治郎说：「我父亲在广岛的爆炸中心地身亡，母亲和姐姐们把我抚养长大。我想向姐姐们汇报获奖的喜讯，一道分享喜悦。我认为，如果不能实现废除核武器及向受害者提供补偿，那就意味着我们未能履行职责。在全国范围内，我们协议会的会员不断减少，运营存在困难，但我们将与在各地开展活动的人们保持交流，努力解决面临的课题。」

13 岁时在长崎遭受原子弹轰炸的代表委员田中熙巳表示：「我亲眼目睹了原子弹造成的惨状后感到不应该进行战争，绝不该使用核武器，以此为动机，我坚持开展了有关活动。尽管我认为取得了一定的成果，但由于日本政府尚未加入《禁止核武器条约》等因素，进展并没有达到预期，从这个意义上说，这次获奖将成为极好的在国际社会的呼吁。」田中期待旨在废除核武器的良好势头能在全球不断高涨。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国政府将动用财政措施刺激经济]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241013_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241013_01_1448051_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China announces fiscal stimulus plan without specifying scale of spending&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 12 日，中国财政部部长蓝佛安在北京会见记者时表示，财政部将采取大幅增发国债等伴随财政措施的经济刺激政策，为经济提供支撑。

具体包括：增强国有银行资本，提高其稳健性，为实体经济发展提供保障；防止地方政府财政状况恶化；推动房地产市场止跌回稳。

虽然更为具体的内容及实施规模尚未公布，但蓝佛安表示「中央财政还有较大的举债空间和赤字提升空间」，中国政府将在多大程度上采取进一步的经济刺激政策成为关注的焦点。

在中国，房地产市场低迷不振的状况呈现长期化，经济前景的不确定性日益增大。中国人民银行 9 月下旬采取了降息等追加货币宽松政策，中国共产党表明将推进积极的财政政策。

股市方面，上证指数自 9 月下旬以来已连续 10 个交易日攀升，人们对经济刺激措施的期望不断升温，甚至有分析认为政策实施规模等详细内容会在 10 月 12 日的新闻发布会上公布。在此背景下，14 日周一以后，股市将出现何种反应受到各方关注。</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>