<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>以军称伊朗向以方发射了 100 多架无人机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;以军称伊朗向以方发射了 100 多架无人机&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 6 月 13 日宣布袭击了伊朗各地的核关联设施等。其后，以军发布消息称，伊朗向以方发射了 100 多架无人机。

伊朗最高领袖哈梅内伊发表声明称：「以色列主动招来苦难命运，必将遭到报应。」 这一表态引发了外界对两国军事冲突升级的担忧。

根据伊朗的精锐部队、伊斯兰革命衞队发布的消息，革命衞队总司令萨拉米在以军袭击中身亡。另外，伊朗官方电视台报道称，武装部队总参谋长巴盖里在袭击中身亡。

美国总统特朗普在接受福克斯新闻电话采访时表示，事先已经获悉以军的此次袭击计划。他表示：「伊朗不能拥有核武器。我们希望伊朗重返谈判桌。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自衞队统幕长：中国战机抵近或引发偶发冲突</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_19_1536004_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's SDF chief expresses concern about Chinese fighter's abnormal proximity&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对在太平洋上空飞行的日本海上自衞队巡逻机遭中国军方战斗机抵近一事，日本自衞队最高将官、统合幕僚长吉田圭秀 6 月 12 日在例行记者会上表示，「我们不认为抵近是由中国军机的失误造成的，异常抵近是可能引发偶发冲突的严重行为」。
 
吉田没有透露本次是否使用了由两国防务部门直接进行沟通，以防止日本自衞队和中国军队发生偶发冲突的「热线」，但他表示双方对话至关重要。
 
另一方面，中国外交部发言人林剑在 12 日的新闻发布会上表示，两国防务部门正在保持沟通。与此同时，他对日方提出谴责称：「需要强调的是，日本舰机对中国正常的军事活动进行抵近侦察，是造成海空安全风险的根本原因。中方敦促日方停止此类危险行为。」</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府拟 6 月进行 3 万吨主食用进口大米竞拍</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;政府拟 6 月进行 3 万吨主食用进口大米竞拍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台记者对相关人士采访后了解到，鉴于大米价格持续攀升，为了降低米价，日本农林水产省打算早于往年，于 6 月内实施主食用进口大米的竞拍招标，目前正在进行最后阶段的调整。

根据「最低准入」制度，日本政府每年零关税进口约 77 万吨大米，其中 10 万吨作为主食用大米，通过竞拍方式出售给民间。

日本农林水产大臣小泉进次郎 12 日下午对记者团表示，为降低米价，政府今年打算提前进行主食用进口大米的竞拍招标，争取于 6 月内实施。标的大米将通过中标的买家，作为主食用大米在市场上流通。

第一次竞拍计划于 6 月 27 日举行，竞拍对象为 10 万吨主食用大米中的 3 万吨。据称，这批大米预计在 9 月进口到日本。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福冈市教委建专家小组探讨改善校餐菜品问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;福冈市教委建专家小组探讨改善校餐菜品问题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前一段时间，福冈县福冈市的学校校餐主要菜品只有一块炸鸡的照片出现在社交媒体上，引发了众多批评之声。为此，福冈市教育委员会成立了一个由饮食教育专家等组成的研究小组，以改善相关校餐菜品。

关于福冈市的学校校餐，今年 4 月的主要菜品只有一块炸鸡的照片在社交媒体上不断被转发，引发了众多批评之声。在此背景下，市长高岛宗一郎 6 月 11 日在市议会全体会议上表示，将根据物价上涨的情况划拨相应预算，以提高校餐的质量。

福冈市教育委员会就受到批评的校餐菜品表示，从营养的角度来说并不存在问题，本财年为了应对物价上涨情况也进一步把对校餐的公费预算调增了 12 亿日元，今后将采取措施改善校餐的「品相」。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦方面期待国际会议促进以巴实现共存</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;巴勒斯坦方面期待国际会议促进以巴实现共存&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于以色列与巴勒斯坦之间仍在持续的冲突，一场旨在实现以巴共存、进而实现中东和平的国际会议定于 6 月 17 日在纽约联合国总部召开。

巴勒斯坦临时自治政府总理穆斯塔法 12 日在约旦河西岸城市拉马拉接受外媒采访时对这一国际会议寄予了期待。他表示：「希望此次会议能推进富有实效的对话，有助于结束纷争局面。」 他接着指出「承认巴勒斯坦的国家地位是迈向两国共存的重要一步」，从而呼吁更多国家承认巴勒斯坦的国家地位。

关于以色列不断开展军事打击的加沙地带，穆斯塔法表示：「有必要尽快实现停火，结束巴勒斯坦人的这场苦难。」他表示计划将来由巴勒斯坦临时自治政府推进加沙地带的复兴重建。

针对以上动向，以色列表示反对。有消息称，美国政府也向多国发出照会，呼吁不要参加 17 日在联合国总部召开的这一国际会议。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港航空取消 7 至 8 月所有鹿儿岛和熊本航班</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_20_1536012_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hong Kong Airlines suspends Japan flights amid unfounded quake rumor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港有不实传言称，今年夏天日本将发生重大灾难。在此背景下,香港航空公司决定取消 7 月和 8 月所有飞往鹿儿岛和熊本的航班。

在香港，有不实传言称日本今年夏天将发生大地震和海啸。这一传言导致当地赴日旅游需求降低，自 5 月起，运行于香港与日本全国各地之间的航班也出现了减少。

在此背景下，香港航空决定取消 7 月和 8 月所有飞往鹿儿岛和熊本的航班。其中，鹿儿岛航线于去年春季时隔 4 年恢复运营，随着赴日旅游需求的增长，该航线从去年 12 月起每周的往返航班也从 3 班增加到 4 班。然而，据消息人士透露，自上述传言于今年春季传开之后，客座率出现了下滑。

鹿儿岛县政府香港事务所表示，将加大力度敦促航空公司等尽早恢复航班。

日本国家旅游局则呼吁民众保持冷静，并表示，传言没有科学依据，建议各位旅客在决定行程时可参考官方机构发布的科学资讯。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：中国对美稀土出口许可，设 6 个月期限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_22_1536107_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China sets 6-month limit on rare earth export licenses for US, WSJ reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据《华尔街日报》报道，美中两国在伦敦举行的贸易谈判取得成果后，中国恢复对美稀土出口的许可证上设有 6 个月的期限。

中美高层 6 月 9 日起在伦敦举行了为期两天的贸易谈判，重点讨论了中国稀土出口管制和美国半导体相关产品等的出口管制问题。两国表示，双方就将 5 月瑞士日内瓦谈判的协议内容付诸落实的框架达成了一致。

《华尔街日报》就此次贸易谈判援引相关人士的话报道称，中国已同意放宽稀土出口管制，以换取美国放宽对乙烷等产品的部分出口限制，乙烷用于航空发动机和化工产品的生产。

报道还表示，中国的稀土出口许可证设有 6 个月的期限。这一期限显示双方都保留了可轻易让紧张升级的手段。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称美国政府将获取 USS 的「黄金股」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_04_1536139_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: 'We have a golden share' in US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本制铁公司收购美国钢铁公司（USS）的计划，美国外国投资委员会（CFIUS）完成重新审查并向特朗普总统作了汇报。鉴于相关法院程序截止日期为 6 月 13 日，两家公司签约截止日期为 18 日，预计特朗普很快就会作出决定。

特朗普 12 日在白宫就这一收购表示：「我们将持有黄金股，总统将管理这些股票。」 从而表示美国政府将在这一收购过程中获取「黄金股」，拥有对董事任免等美国钢铁公司重要经营管理事务的否决权。

特朗普曾于 5 月 30 日在宾夕法尼亚州发表演讲时强调，日本制铁公司今后将向美国钢铁公司投资 140 亿美元。他 12 日再次表示：「一家优秀的企业将从日本来到美国，并打算投下 170 亿美元的资金。」据分析，特朗普此次提及的 170 亿美元指的也是日本制铁公司的投资额，但为何与 5 月份其所提及的金额相比有所增加，目前尚不清楚。

特朗普最终将对这一收购计划作出何种判断，备受关注。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂或与韩国总统李在明举行首次线下会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_01_1536121_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba Shigeru may meet S.Korean President Lee Jae-myung on G7 fringe&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七国集团（G7）峰会将于下周在加拿大举行，届时日本首相石破茂等各国首脑、以及受邀国家的领导人将出席会议。据日本政府消息人士透露，目前正在开展相关调整，以便石破首相与 6 月 4 日上任的受邀国韩国的总统李在明举行首次面对面首脑会谈。

会谈如能实现，预计双方将在会谈中就以下事宜达成一致：今年是日韩邦交正常化 60 周年，双方将携手进一步发展双边关系，并加强日美韩三国之间的合作。

日本政府还计划，确认如何就应对绑架等北朝鲜问题进行合作。在地区安全问题日益严峻的背景下，日本政府或有意尽快建立领导人之间的信任关系。

另外，石破还计划与峰会轮值主席国加拿大总理卡尼、以及 5 月就任的德国总理默茨等人举行首脑会谈。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度航空客机坠落，机上 1 人幸存 241 人遇难</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_N01_1536230_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Plane crash in India kills more than 240&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日，一架载有乘客及机组人员共 242 人的客机在印度西部坠毁，航空公司宣布已确认 1 人幸存，但其余乘客及机组人员全部遇难。

日本时间 12 日 17 时过后，印度航空公司飞往英国伦敦近郊的盖特威克机场的一架客机从印度西部古吉拉特邦的艾哈迈达巴德机场起飞后不久坠毁。

印度航空公司宣布，已确认到 1 名英国籍乘客幸存，正在医院接受治疗，但也确认到机上其余乘客和机组人员 241 人全部遇难。

路透社援引当地媒体的消息报道称，客机坠落在医学院的学生宿舍楼上，许多学生等可能被卷入了这场坠机事故。

印度主要媒体报道称，客机的机长在坠机前曾向空管人员通报了紧急情况，目前的当务之急是确定此次空难的整体损失情况并查明事故原因。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对伊朗核关联设施等发动袭击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_09_1536153_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel attacks Iran, declares state of emergency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 6 月 13 日在社交媒体平台 X 上发布声明称，以军先发制人对伊朗核开发项目进行了打击，数十架空军战斗机已完成第一阶段的作战计划，其中包括袭击了伊朗多地的核关联设施等数十个军事目标。

以色列国防部长卡茨发表声明称：「随着对伊朗实施先发制人的打击行动，以色列有可能遭到伊方导弹和无人机的袭击」，从而宣布全国进入紧急状态。

伊朗官方电视台当地时间 13 日 3 时 30 分左右报道称，首都德黑兰传出多次爆炸声，防空系统已启动。

美国政府官员日本时间 13 日 9 时 30 分左右接受本台 NHK 的采访时表示：「我们已获悉有关此次袭击的报道。美国没有参与此次袭击，也没有提供支援。」

围绕伊朗局势，美国与伊朗原定于 15 日举行有关伊朗核开发的谈判。此前有消息称，美伊双方就此次谈判进行的交涉举步维艰，以色列方面正就打击伊朗核设施进行准备。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子殿下拜会巴西总统卢拉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_10_1535976_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Princess Kako pays courtesy call on Brazilian president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作为推进国际友好交流的一环，日本皇嗣秋筱宫殿下的次女佳子殿下正在对巴西进行正式访问。当地时间 6 月 11 日下午，佳子殿下访问了位于首都巴西利亚的巴西总统府，并拜会了卢拉总统。

席间，佳子殿下对本次访问期间受到的热烈欢迎表达了感谢。卢拉总统则在谈到今年 3 月作为国宾访日的印象时表示：「天皇陛下十分亲切，他非常热情地接待了我们。」

有鉴于今年 11 月，日巴《修好通商航海条约》签署将满 130 周年，会谈之前，佳子殿下造访了巴西国会并出席了相关纪念仪式。在致辞中，佳子殿下表示，希望两国合作能够不断深化，并持续下去，愿两国民众未来能继续开展交流，并肩站在一起。

佳子殿下将在巴西利亚停留至 12 日，并与当地民众互动，此外，13 日她还将造访里约热内卢，参观因巨型耶稣像而闻名的科尔科瓦多山等。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名中国人涉嫌施暴勒索等被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014833111000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014833111000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;两名中国人涉嫌施暴勒索等被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据东京警视厅消息，两名中国人因涉嫌在东京都内的一所公寓楼的房间内对一名男子施暴，并通过视频通话向该男子在中国的朋友展示暴力场面，以「不付钱就砍断他的手」等话语威胁勒索钱财，现已因涉嫌抢劫被警方逮捕。

据警视厅透露，被逮捕的两名嫌疑人为经营美容相关公司的王媛媛及其员工翁博，两人分别为 37 岁和 28 岁。今年 3 月，两人在位于东京都中央区的王媛媛居住的公寓内，监禁了一名相识的男性，并对其面部和腹部实施殴打等暴力行为。

两人涉嫌在对受害者施暴的过程中，通过视频通话将画面展示给其在中国的 39 岁男性友人，并威胁称「如果不付钱就杀人，现在就砍断他的手」等，勒索了约合 180 万日元的钱财。

二人此前已因涉嫌对该男子实施非法监禁和伤害被逮捕。警视厅认为，嫌疑人试图强迫受害者为新美容诊所的开业提供资金，在遭到拒绝后转而威胁其中国友人。目前案件正在进一步调查中。

据悉，两名嫌疑人均表示否认，声称「并非事实」。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军官员称海军陆战队正在洛杉矶接受防暴训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_N02_1535910_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Marines likely to be deployed in downtown Los Angeles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日，负责指挥在美国洛杉矶应对骚乱的国民警衞队和海军陆战队的军方官员透露，海军陆战队正在洛杉矶近郊接受相关训练。

当天，美国移民和海关执法局继续在洛杉矶一带搜捕非法移民，并对雇佣了大量移民的工作场所进行搜查。连日来，抗议人群聚集在洛杉矶市中心联邦政府设施周围，呼喊「我们有和平集会的权利」等口号。

与前一天相同，11 日洛杉矶继续从 20 时起实施宵禁，以防范破坏和抢劫行为。另一方面，根据特朗普的命令，4700 名海军陆战队和国民警衞队士兵被派往洛杉矶应对这一局面。

部队的总指挥官 11 日对美联社等媒体表示，海军陆战队正在洛杉矶近郊接受为期两天的防暴训练，并将于近期被派往现场负责应对骚乱。

关于派遣海军陆战队和国民警衞队一事，加利福尼亚州州长纽森和洛杉矶市长巴斯均表示强烈反对，称此举是挑衅行为，会使紧张局势进一步升级。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11 日晚后北朝鲜未在军事分界线进行「噪音广播」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_14_1535972_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korean noise broadcasts reportedly not heard in South&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据韩国军方公布，北朝鲜在南北军事分界线附近持续进行的「噪音广播」自 6 月 11 日晚以来一直处于停止状态。

此前，北朝鲜为对抗韩国，在多地连日向韩方进行「噪音广播」。

就此，韩军联合参谋本部 12 日公布称，最后一次确认到北朝鲜的「噪音广播」是在 11 日深夜，此后并没有新的广播活动。

就在 11 日当天，韩国政府按照李在明总统的指示，作为恢复南北互信、促进朝鲜半岛和平稳定的一项措施，刚刚停止了使用大音量扬声器对北朝鲜进行的宣传广播。

韩联社报道称，韩国政府接下来可能会采取措施，恢复前总统尹锡悦政府期间中止的南北军事协议的效力。

尽管北朝鲜一直态度鲜明地表示没有兴趣与其定位为「敌对国家」的韩国展开对话，但北朝鲜将如何回应韩国新政府展现出的较为和缓的姿态令人关注。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普或正在探讨再次与金正恩会谈的可能性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_07_1535758_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House: Trump receptive to correspondence with North Korean leader Kim&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据专门报道北朝鲜相关新闻的媒体 NK News 称，美国总统特朗普试图通过纽约的常驻联合国代表团向朝鲜劳动党总书记金正恩递交一封书信，然而朝方外交官等没有接受。就此，美国白宫新闻秘书莱维特 6 月 11 日在回答记者提问时表示，「总统对与金正恩总书记进行书信交流保持着积极态度」。

莱维特称，特朗普希望确认 2018 年其第一任期美朝首脑在新加坡会谈时所取得的进展。

但是关于北朝鲜外交官是否拒收书信一事，莱维特没有正面回答，而是表示，「具体细节将由总统作出回应」。

特朗普第一任期曾 3 次与金正恩会面，据认为，他正在探讨与金正恩再次会谈的可能性。然而，有鉴于北朝鲜正在加速核导研发，与俄罗斯的关系也日益密切，因此有意见认为美朝首脑会谈的举行变得越来越困难。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美财长：或延长对等关税暂停期限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_B1_1535866_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bessent: US 'highly likely' to extend July tariff deadline&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于特朗普政府的对等关税措施，美国财政部长贝森特于 6 月 11 日在国会众议院委员会听证会上表示，目前处于暂停状态的对等关税政策原定于 7 月上旬重启，但暂停期限有可能会延长。

贝森特重申，当前正在与 18 个重要贸易伙伴进行谈判，并表示为了能够进行富有诚意的谈判，将可能延长暂停期限，而对于不愿开展谈判的国家将不予延长。据信，贝森特所说的 18 个重要贸易伙伴包括日本在内。

特朗普政府于 4 月 9 日针对对美贸易顺差大的国家和地区启动了对等关税，之后又立即表示对希望通过谈判来解决问题的国家予以 90 天的暂停期间。其中被课以 24% 对等关税的日本的暂停期限为 7 月 9 日。

另一方面，围绕特朗普政府的关税措施，日本经济再生担当大臣赤泽亮正将于 13 日启程前往华盛顿，目前正在呼吁在当地举行日美部长级谈判。作为美方代表与日方进行谈判的贝森特提及有可能延长暂停期限，这一发言对谈判进展将产生何种影响备受关注。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，在居住地政府办理的手续 ⑧个人编号制度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250612_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续 ⑧个人编号制度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;这次我们来介绍一下「个人编号」制度。

个人编号是赋予所有在日本拥有「住民票」、即进行了居民登记者的 12 位数字号码。在日本居住超过 3 个月的中长期居住者等，即便是外籍居民，也是个人编号赋予对象。

在居住地政府机关办理迁入手续、完成居民登记后将被自动赋予个人编号。办理以下手续时需要用到个人编号：办理领取年金和育儿补贴的手续；开设银行账户；向海外汇款或收取海外汇款；在税务署办理纳税手续。

个人编号原则上终身不变。居民即使离开日本，返回时再度进行居民登记，仍将使用相同的个人编号。
（信息截至 2024 年 10 月 10 日）</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾举行台海防衞兵推，日美退役将官参与</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_01_1535839_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Retired Japan, US officers join simulation in Taiwan on possible attack by China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国大陆对台湾加大军事施压力度的情况下，模拟台湾发生「紧急事态」的「台海防衞兵推」在台湾举行。

由台湾民间机构主办的此次推演 6 月 10 日起在台北举行，为期两天。参与者共 17 人，除台湾军方的退役干部外，还包括前日本自衞队最高将官、曾担任统合幕僚长职务的岩崎茂，以及前美军最高将官、曾担任参谋长联席会议主席职务的马伦。

假设中国大陆于 2030 年对台湾发动武力攻击的此次推演以闭门形式进行。参与者就台湾、中国大陆、美国以及日本将如何应对交换了意见。

在 11 日举行的新闻发布会上，参与者们介绍了此次达成的共识。例如，应加强台湾的防衞能力，包括以廉价且机动的武器阻止攻击的「非对称作战」能力。另外，台湾与印度太平洋地区的国家携手合作，提高针对大陆的遏制力十分重要。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海自巡逻机在太平洋上空遭中国军机逼近</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_06_1535797_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese fighter jet flies close to Japanese SDF patrol plane&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省于 6 月 11 日晚间发布消息称，本月在太平洋上空飞行的日本海上自衞队巡逻机曾遭遇中国军机的逼近和前方横越。

据防衞省透露，6 月 7 日和 8 日，海上自衞队的 P3C 巡逻机在日本周边的太平洋上空执行警戒监视任务时，遭到了中国军方歼-15 战斗机的跟踪。

歼-15 战斗机为中国海军航母山东舰的舰载机。日方巡逻机被跟踪的时长为，7 日约 40 分钟，8 日约 80 分钟。

两天中，中方战机都一度接近至约 45 米的距离，8 日，中方战机还从巡逻机前方约 900 米处横断穿越。

尽管在此次飞行中，巡逻机的机组人员与机体均未受到损伤，但防衞省表示，「此类异常接近有可能造成偶发性碰撞」，因此已向中方表达严重关切，并严正要求防止此类事件再次发生。

中国军机在 2014 年 5 月和 6 月也曾在东海上空异常接近正在执行监视任务的日本自衞队飞机，日方当时也对此提出抗议。

关于本月发生的事件延迟数日公布，防衞省解释称，是因为需要慎重听取机组人员的陈述并对相关数据进行分析。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
