<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本警方联合尼日利亚当局破获诈骗团伙]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250219_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250219_01_1493962_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;11 Nigerians suspected of running romance and other scams on Japanese&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本警察厅公布，与尼日利亚有关部门联合破获了一个以尼日利亚为据点的诈骗团伙。该团伙涉嫌以婚恋交友等为幌子，通过社交媒体从日本人手中骗取钱财。

本次抓获的 11 人均为尼日利亚人。警察厅称，该团伙 2022 年至 2023 年期间以婚恋交友或投资为幌子，针对日本国内的受害者实施了多起诈骗。警方对被骗资金流向进行追踪后发现了以尼日利亚为据点的该诈骗团伙，因此与该国有关部门展开了联合调查。该团伙成员冒充医生或宇航员等，通过社交媒体向受害者发送私信，并以结婚相关费用或投资为借口，从 14 名日本受害者处总共骗走了约 1.5 亿日元。

警察厅还称，警方还抓获了 9 名涉嫌协助该团伙的日籍人员，他们负责将受害者的汇款兑换成加密资产，并从中获取报酬。

警察厅认为，以西非地区为据点的多个团伙频频利用类似手法行骗，并将此作为犯罪活动的资金来源，目前正在进一步开展调查。</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[上千外国人在缅获救，大半为中国公民]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014726541000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014726541000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;上千外国人在缅获救，大半为中国公民&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据泰国政府相关人士透露，截至 2 月 18 日，已有 1219 名外国人在缅甸东部的妙瓦底等地重获自由，预计近期将被转移至泰国并受到保护。这些人员据信之前曾在缅甸境内犯罪团伙窝点被迫参与了电信诈骗活动。

据透露，上述人员为 12 个国家和地区的公民，中国公民占一大半，共 1041 人。此外，印度尼西亚 71 人，越南 40 人。其中没有日本人。

4 年前，缅甸发生政变，其后局势持续动荡。在靠近缅泰边境的地区，中国的电诈团伙等活动猖獗，频频出现外国人遭监禁并被迫参与犯罪的案例。

泰国政府表示，在对这些外国人进行保护后，将调查其进入缅甸的具体经过。泰国政府认为，包括日本人在内，缅甸境内的犯罪团伙窝点仍有不少外国人，为此将加紧展开营救行动。</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新版《能源基本计划》提升可再生能源发电比例]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250218_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250218_B03_1493576_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan targets renewable energy as main power source by FY2040&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府 2 月 18 日召开内阁会议，敲定了新版《能源基本计划》。这一基本计划是日本电力政策的核心框架。

新版基本计划就截至 2040 财年的电力供应结构提出了规划，具体内容包括可再生能源发电占比达到 40% 至 50% 左右，火力发电为 30% 至 40% 左右；核能发电为 20% 左右。前一版基本计划就可再生能源发电提出的规划是截至 2030 财年占比达到 36% 至 38%，新版基本计划进一步提升了这一比例。这是《能源基本计划》首次把可再生能源成为日本电力供应的主力军列入规划。

关于核能发电，在东京电力公司福岛第一核电站核事故发生之后，基本计划一直有「尽量降低对核能的依赖」这一表述，但在新版基本计划当中，这一措辞消失。新版基本计划提出的方针是将与可再生能源一起，最大限度地发挥核能发电的作用。另外，新版基本计划还放宽了废堆核电站进行重建的条件，并提出要推进新一代核反应堆的研发。

新版基本计划是在人工智能的普及等提升电力需求的背景下出台的。今后，政府能否基于安全性、运营成本、脱碳趋势等方面的考虑顺利推进具体措施，令人关注。</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府不以观察员身份出席禁核武条约会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250218_24.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250218_24_1493889_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. not to join UN nuclear weapons ban treaty meeting as observer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅表示，日本政府将不以观察员身份出席 3 月在纽约举行的《禁止核武器条约》缔约方会议。

关于《禁止核武器条约》，日本首相石破茂此前一直表示，将考虑日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会等的要求，并在研究其他国家做法的基础上研判政府是否将以观察员身份出席该会议。

外务大臣岩屋毅在记者会上表示，有鉴于核武持有国均未加入《禁止核武器条约》，核裁军在没有核武持有国参与的情况下难以推进，因此在持有国和非持有国广泛参与的《不扩散核武器条约》（NPT）框架下推进国际核裁军更为可取。

考虑到美国的核威慑力，岩屋还表示，核武器的「延伸威慑」不可或缺，以观察员身份出席《禁止核武器条约》缔约方会议，有可能会释放关于日本核威慑政策的错误信号，从而对保障和平安全造成不良影响。此外他还强调，今年是原子弹轰炸 80 周年，政府将与原子弹爆炸受害者一道在《不扩散核武器条约》框架下为根除核武器做出切实努力。</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 总干事考察柏崎刈羽核电站并肯定安全措施等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014726181000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014726181000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA 总干事考察柏崎刈羽核电站并肯定安全措施等&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 18 日，国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西在日本新潟县考察了东京电力公司计划重启的柏崎刈羽核电站。

有鉴于柏崎刈羽核电站曾发生一系列反恐对策问题，东京电力公司去年委托国际原子能机构就该问题开展调查，并收到报告称，该核电站采取了妥善措施。

目前，7 号机组反应堆已经装入燃料，核电站重启硬件方面的准备工作已进入最后阶段。在此情况下，国际原子能机构总干事格罗西 18 日前往核电站考察了安全和反恐措施的落实情况。

考察过程中，格罗西确认了备用电源车以及事故发生时向反应堆输送冷却水的消防车管理情况等；此外格罗西还考察了进入重要设施前进行身份验证的场所，以确认反恐措施。

考察结束后，格罗西表示，虽然加强安全和反恐措施是永无止境的，但柏崎刈羽核电站已经做好了重启准备，从而在一定程度上肯定了相关措施。

关于柏崎刈羽核电站的重启计划，当地政府和民众同意与否一直是关注的焦点，新潟县知事花角英世表示，该县设立的委员会对安全措施的评估将成为决定是否重启核电站的因素之一。</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律宾谴责中国军机迫近菲政府小型飞机]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250219_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250219_02_1493963_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Philippines accuses China of 'dangerous flight maneuvers' over disputed shoal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾海岸警衞队称，该国政府的一架小型飞机在南海黄岩礁（英文名：Scarborough Shoal）上空飞行时遭中国海军直升机迫近，最近时仅相距 3 米左右。海岸警衞队对中方提出了强烈谴责。

据菲律宾海岸警衞队称，2 月 18 日，菲律宾政府的一架小型飞机在南海黄岩礁上空执行巡逻任务时，遭到中国海军直升机迫近。黄岩礁位于菲律宾专属经济区内侧，但由中国实际控制。中方直升机在菲方小型飞机附近持续飞行，距离一度缩小到 3 米左右。菲方小型飞机上除海岸警衞队队员外，还有随行采访的媒体人员。

菲律宾海岸警衞队发言人在记者会上谴责中方相关举动危及人身安全。对此，负责南海事务的中国人民解放军南部战区 18 日作出回应，使用黄岩礁的中国名「黄岩岛」，指责菲方「未经中国政府允许，非法闯入中国黄岩岛领空，还颠倒是非黑白，散布虚假敍事」。该发言人还表示「中国人民解放军南部战区组织海空兵力，依法依规跟踪监视、警告驱离」。</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美俄高官会谈决定就俄乌停火成立新的谈判小组]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250219_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250219_N01_1493970_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US, Russia to appoint negotiating teams to end Ukraine war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美俄两国高官 2 月 18 日在沙特阿拉伯首都利雅得举行会谈，决定双方将面向俄乌停火成立新的高官级谈判小组。

出席本次会谈的美方代表包括国务卿鲁比奥、总统国家安全事务助理华尔兹，俄方代表包括外交部长拉夫罗夫、总统国际事务助理乌沙科夫。

会谈结束后，美国总统国家安全事务助理华尔兹表示，预计今后将就领土问题和乌克兰的国家安全保障问题开展讨论。他重申，最重要的是实现停火。俄罗斯外交部长拉夫罗夫称，俄方在会谈中指出，乌克兰加入北约将对俄罗斯构成直接威胁。

乌克兰总统泽连斯基关于此次美俄会谈再次表示了不快，他指出：「在乌克兰缺席的情况下，就终结战争的方法做出决定是不可能的。」

在本次美俄会谈之前，美国总统特朗普曾表示，有意在不久的将来与俄罗斯总统普京面对面地举行首脑会谈，但本次美俄会谈并未敲定首脑会谈的日程安排。</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本超市大米平均售价较去年上涨近 90%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725821000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725821000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本超市大米平均售价较去年上涨近 90%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产省每周都对全国约 1000 家超市的大米平均售价进行统计并公布。数据显示，大米价格持续上涨，与一年前相比，涨幅接近 90%。

2 月 18 日发布的统计数据显示，2 月 3 日至 9 日一周内，大米的平均售价为每 5 公斤 3829 日元，比前一周上涨 141 日元，已连续 6 周上涨。

去年 2 月，大米价格维持在每 5 公斤约 2000 日元的水平，如今涨幅接近 90%。

自去年 6 月以来，大米价格上涨趋势明显，每 5 公斤售价 8 月突破 2500 日元，9 月突破 3000 日元，今年 1 月更是突破 3500 日元，价格持续攀升。

农林水产省表示，由于大米价格高涨，消费者出现减少购买的倾向。3 月下旬起，储备大米将陆续投放市场，这能否抑制米价上涨备受关注。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港一游戏公司在日本被追税约 18 亿日元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725721000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725721000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港一游戏公司在日本被追税约 18 亿日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 通过对有关人士的采访了解到，一家在日本提供网络游戏等服务的香港游戏公司未缴纳销售等方面产生的消费税，东京国税局决定对其追加征收约 18 亿日元的税款。

被追加征收税款的公司是向世界各国提供网络游戏《Mafia City（黑道风云）》的香港游戏公司 Yotta Games。

据有关人士透露，东京国税局根据税收条约，通过要求新加坡政府提供企业名单进行了税务调查。新加坡是许多海外企业都在利用的相关平台的所在地。据透露，东京国税局通过调查发现，该公司没有就日本用户在游戏中购买装备时的销售额所产生的消费税进行申报。

东京国税局指出，该公司在截至 2022 年的 3 年期间，未缴纳的消费税约为 15 亿日元，包括无申报加收税在内，国税局决定对该公司追加征收大约 18 亿日元的税款。

据悉，由于该公司对税务调查持不配合的态度，国税局判断认为该公司无望主动缴纳税款，而且在要求提前缴纳的期限逾期之后仍然没有缴纳，因此国税局通过加快程序的方式，扣押了该公司在日本国内的财产。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一台湾男子涉嫌走私大量毒品在日被控]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一台湾男子涉嫌走私大量毒品在日被控&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2025 年 1 月，一名居住在台湾的会计师企图走私约 22 公斤、按末端价格约值 5.5 亿日元的可卡因被查获。就此，东京海关已向检察机关提出控告。

因涉嫌违反关税法而被控告的男子名为夏正泰，是居住在台湾的一名会计师，现年 28 岁。

据东京海关称，上个月在一架从加拿大飞抵羽田机场的航班上，夏正泰涉嫌走私约 22 公斤的可卡因，这批可卡因按黑市末端价格约值 5.5 亿日元。

海关人员在检查嫌疑人夏正泰的行李箱时，发现 22 个点心盒，每个盒子内藏有约 1 公斤可卡因。夏正泰在调查中供述称：「有人托我把在加拿大旅行时买的点心交给在日本的朋友。」

据悉，这是以往单名旅客乘飞机走私可卡因数量最多的一起案件。

进入今年以来，羽田机场已查获 9 起可卡因走私案件。海关认为可能涉及国际走私团伙，因此将加强严格检查。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自衞队在菲近海首次与美法航母联合训练]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725521000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725521000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;自衞队在菲近海首次与美法航母联合训练&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本海上自衞队的护衞舰首次与美国和法国的航空母舰在中国正加强海洋活动的菲律宾近海进行了联合训练。

此次训练从 2 月 10 日至 18 日在菲律宾以东近海进行，共有 11 艘舰艇参加，其中包括正在为事实上的「航母化」而进行改装的日本海上自衞队的「KAGA」号大型护衞舰、美国海军的「卡尔・文森」号航空母舰和法国海军的「戴高乐」号航空母舰。参训舰艇确认了联手应对潜艇和飞机的程序等。

这是海上自衞队首次与美法两国的航空母舰同时进行训练。

此外，自 20 世纪 60 年代以来首次向太平洋地区派遣航空母舰队的法国海军对外公开了阵风战斗机和 E2C 预警机的训练情况。

海上自衞队第四护衞队群司令夏井隆在记者会上表示：「国际局势目前正面临着最大的考验。没有哪个国家能够只依靠独自的力量保衞本国的安全。」夏井隆强调了日美法三国在中国正加强海洋活动的这一地区开展合作的重要性。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[法务大臣称可在户籍簿国籍栏填台湾属日本内政]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;法务大臣称可在户籍簿国籍栏填台湾属日本内政&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本法务省计划在今年 5 月修改省令，使日本人与外国人结婚时，可以在户籍簿的国籍栏中填写地区名称，为此，国籍栏中可填写台湾，中国大陆方面对此表示反对。就此，日本法务大臣铃木馨祐表示：「这是日本内政上的判断，没有必要作出回应。」

目前，日本人与外国人结婚时，户籍簿的国籍栏原则上要填写国家名称。但法务省计划从 2025 年 5 月起修改省令，允许填写地区名称，这意味着台湾出身者可以填写台湾。

针对中国方面的反对，铃木法务大臣在 2 月 18 日接受记者提问时表示：「目前，住民票和在留卡已可以标注台湾，这样做是为了使户籍也可以照此记载。这完全是日本内政上的判断，我认为没有必要作出回应。」</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国大陆反对而台湾欢迎美国删除不支持台独表述]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国大陆反对而台湾欢迎美国删除不支持台独表述&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国国务院在其网站上发布的一份关于对台关系的文件中删除了「我们不支持台湾独立」的表述，中国表示抗议，称此举严重违反了「一个中国」原则。

美国国务院最近在其网站上更新了一份概述对台关系的名为「事实清单」的文件，删除了「我们不支持台湾独立」的表述。

就此，美国国务院负责新闻工作的官员 2 月 17 日在接受本台 NHK 的采访时解释称，这是旨在向公众通知美台属于非正式关系的例行更新，并答复说美国坚持一个中国政策，反对任何一方单方面改变现状。

另一方面，中国外交部发言人郭嘉昆在 17 日的例行记者会上，就美方删除有关表述一事表示反对称，此举「严重违反一个中国原则和中美三个联合公报」。郭嘉昆还表示：「我们敦促美方立即纠正错误，慎之又慎处理台湾问题。」

关于美方删除有关表述，台湾的外交部在接受 NHK 采访时表示，此举反映了台美之间紧密友好的伙伴关系。

此外，外交部长林佳龙发表谈话对特朗普政府表示感谢称，欢迎相关内容所展现对台美关系的支持与正面立场。林佳龙还表示，台湾会持续强化自我防衞能力，同时深化与美国等理念相近国家的合作，共同促进区域的和平、稳定与繁荣。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本财团邀请塔利班临时政权高官访日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725271000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725271000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本财团邀请塔利班临时政权高官访日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;公益财团法人「日本财团」2 月 17 日透露，该财团邀请了在阿富汗掌权的伊斯兰主义势力塔利班临时政权的多名高官来日访问。日本财团称，此次邀请旨在帮助塔利班官员培养面向未来建设国家的广阔视野，并促使他们认识到广泛接受国际社会人道援助的必要性。

塔利班临时政权的副经济部长纳扎里 15 日在社交媒体 X 上发文称，代表团已启程前往日本。

据认为，这是塔利班自 4 年前重新掌权以来首次派高官访日。

据阿富汗外交人士透露，访日期间，代表团将与日本政府相关人员进行交流。日本财团称，出于安全方面的考虑不公开具体的行程安排。

针对塔利班，国际社会强烈谴责其对女性的教育和就业采取了严格的限制措施。包括日本在内，至今没有任何一个国家承认塔利班政权为政府。

鉴于欧美采取经济制裁等导致阿富汗经济状况长期处于严峻局面，分析认为，塔利班临时政权此次访日将向日方寻求更多的援助，并促成日方以投资等方式提供经济合作。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本涉外婚姻国籍栏将可填写地区名称]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725451000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725451000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本涉外婚姻国籍栏将可填写地区名称&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本人与外国人结婚时的户籍登记方法，日本法务省计划在今年 5 月修改省令，允许在国籍栏中填写地区名称。据此，台湾出身者在此栏中填写「台湾」成为可能。

根据现行户籍制度，日本人与外国人结婚时，国籍栏原则上必须填写国家名称。

对此，法务省计划在今年 5 月开始施行改正户籍法之际，修改相关省令，允许在国籍栏填写地区名称。据此，台湾出身者在此栏中填写「台湾」成为可能。

日本政府此前已允许在住民票和在留卡上填写地区名称，据认为法务省此次修改省令是为了与上述做法保持一致，同时也是因为顾及到了地区身份认同的因素。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[习近平会见民营企业家或意在吸引外资]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250218_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250218_01_1493474_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's Xi meets with business leaders amid concerns over trade with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 17 日，中国国家主席习近平出席民营企业座谈会，会见了中国知名民营企业的创始人等。阿里巴巴集团创始人马云、DeepSeek 创始人梁文锋，以及华为、比亚迪等民营企业的最高负责人出席了座谈会。

习近平表示，希望更多民营企业和企业家怀揣报国之志，为中国式现代化作出贡献，并强调支持民营企业发展的政策不会改变。

当前，中国政府与美国特朗普政府相互加征关税，外界担忧双方的摩擦或进一步加剧。

此外，中国经济的发展速度明显放缓，2024 年海外直接投资同比减少了约 90%。

据分析，习近平领导层让曾批评金融监管部门、一度淡出公众视野的马云出席座谈会，其目的是释放与民营企业加强合作、提振经济的信号，以吸引外国投资。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防灾问答，防止雪地开车事故⑥确认路况]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250218_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250218_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防灾问答，防止雪地开车事故⑥确认路况&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本系列的最后一期来介绍一下出行前确认路况的有关途径。

开车出行如果有受到雪天影响的可能，请务必在出行前确认行程中的路况。日本国土交通省设有雪况导航的日语网站「おしえて！雪ナビ」，就各都道府县的道路情况提供即时信息。

在网站首页选择都道府县就可获得相关网站的列表，不少网站都用符号和插画在地图上标示出了积雪造成的道路关闭或行车限速等信息。有些网站还在地图上标有设在各地的监控摄像头的图标，点击图标就可通过图像几乎即时确认到附近的路面状况。

如果通过上述网站了解相关信息后对出行抱有不安，那就需要对行程安排予以重新考虑，为了安全甚至需要取消出行安排。（信息截至 2025 年 1 月 28 日）</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中经济协会访华团与何立峰副总理举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日中经济协会访华团与何立峰副总理举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中经济协会访华团 2 月 17 日在北京人民大会堂与中国国务院副总理何立峰举行了会谈。

据访华团透露，日方在会谈中呼吁中方尽快恢复进口日本水产品、放宽稀土出口限制、确保日本公民安全等。

席间，何立峰暗指美国特朗普政府指出，在一些国家，保守主义和单边主义势力抬头，各位此次来访对中日两国乃至全球的经贸交流具有重要的促进作用。

对此，日本经济团体联合会会长十仓雅和回应说：「迄今为止，日中两国通过自由公正的贸易投资取得了发展，两国带头遵守国际规则，为维护和加强国际秩序作出贡献至关重要。」

日中经济协会的访华团去年访华时与中国共产党二号人物、国务院总理李强举行了会谈，今年也提出希望与中国最高领导层会面，但未能实现。

会谈后，十仓会长对记者团表示：「我们呼吁中方提供透明、可预见性强的商务环境，将出口管制限制在出于安全考虑确实不可避免的范围内，并请求何副总理把我们的诉求转达给习近平主席和李强总理。」</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧洲领导人举行紧急会议讨论乌克兰局势等问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250218_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250218_04_1493547_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;European leaders hold emergency meeting on Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在法国总统马克龙的呼吁下，包括德国总理朔尔茨、英国首相斯塔默在内的欧洲国家领导人 2 月 17 日下午在法国总统府就乌克兰局势和欧洲安全问题举行了紧急会议。

鉴于美国要求欧洲国家明示为了保障乌克兰的安全可以提供哪些支持，据观察，紧急会议就俄乌停火后派遣维和部队的事宜也进行了磋商。

会议结束后，英国首相斯塔默就派遣维和部队事宜表示：「如果有一份持久的和平协议，英国有意就派军与其他国家的部队一起行动进行探讨。」他同时强调，美国保障乌克兰的安全是前提条件，不可或缺。德国总理朔尔茨就派遣维和部队的相关讨论强调：「这一讨论为时尚早，不合时宜。我们并未实现和平，仍处于战争之中。」

欧洲国家担心被置于旨在结束俄罗斯入侵的美俄谈判的门外。今后，欧洲国家能否采取步调一致的应对措施，令人关注。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海沿岸等地未来一周或有强降雪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014725501000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014725501000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本海沿岸等地未来一周或有强降雪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅公布，受冬季型气压增强、强冷空气南下的影响，在截至 2 月 18 日 6 时的 6 小时里，北海道及东北地区的降雪量达到了 10 到 20 厘米左右。

预计北日本到西日本的日本海沿岸等地将出现强降雪。在截至 19 日早晨的 24 小时内，预计各地的最大降雪量如下：东北、北陆及新潟县，70 厘米；关东甲信、近畿及岐阜县，50 厘米；三重县，20 厘米。

由于降雪云团涌入，预计滋贺县、岐阜县及三重县低平地带的部分地点也将出现积雪。

气象厅提醒民众警惕大雪对交通的影响，同时注意积雪导致停电、树木倾倒及雪崩。

在这之后，冷空气预计将间歇性涌入，日本海沿岸等地未来一周还有可能出现强降雪，积雪量或进一步增加。

请密切关注天气和交通的最新信息，并根据情况调整出行计划和路线。在雪道驾车时，请使用冬季用轮胎，备好防滑链并提前装上，以确保行车安全。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>