<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故③以往案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250916_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故③以往案例&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。第三期介绍以往事故的案例。

据产品评估技术基础机构介绍，2024 年 2 月，在福冈县发生了一起事故。一个插在墙壁插座上的接线板的插头起火，造成插座周边被烧。起火原因据信为在使用过程中长期被横向拉扯导致插头过热。

此外，2021 年 10 月，在神奈川县发生了一起在使用吸尘器时电源插头起火的事故。使用者平常习惯性地拉扯电源线拔插头，导致内部的铜丝断裂产生火花，最终起火。

另外，还发生过因插座金属配件变形，电源插头与插座接触不良而导致过热的事故。

（以上是截至 2025 年 9 月 8 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 年会开幕，呼吁早日全面恢复伊朗核查工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_05_1569479_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA chief calls on Iran to allow nuclear facility inspections&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）年度大会于 9 月 15 日在其总部所在地奥地利维也纳开幕。

关于伊朗核设施问题，国际原子能机构与伊朗在 9 月 9 日就全面重启伊朗境内核查活动达成了「实践性合作新框架」。

国际原子能机构总干事格罗西在讲话中表示，现在是伊朗和国际原子能机构双方恢复信任、共同向前迈进的时候了，以此呼吁尽早恢复对伊朗核设施的全面核查。另外，日本科学技术担当大臣城内实表示：「我们敦促伊朗立即恢复与国际原子能机构的全面合作。」

与此同时，伊朗原子能组织主席伊斯拉米在讲话中表示：「暂停核查的主要原因是伊朗核设施受到了袭击。」据伊朗外交人士透露，伊朗已就核设施遭受袭击提交了一份予以谴责的决议草案。

随着英法德三国启动联合国对伊制裁恢复程序，对伊朗加大施压力度，国际原子能机构能否得到伊朗的配合，在伊全面开展核查活动，成为各方关注的焦点。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉伯峰会谴责以色列袭击卡塔尔</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_N02_1569443_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Leaders at Qatar summit criticize Israel's Doha strike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对以色列以伊斯兰组织哈马斯的干部为目标袭击卡塔尔一事，周边的阿拉伯国家等 9 月 15 日举行了紧急峰会。

峰会开始后，卡塔尔国家元首塔米姆对以色列提出严厉谴责称，「以色列的袭击是卑劣的恐怖袭击，内塔尼亚胡总理并不希望人质获释」。

峰会表决通过了一份联合声明称，各方一致谴责以色列的袭击、支持卡塔尔；本地区团结一致反对通过武力改变现状；将为结束加沙地带的战斗而继续努力。不过，声明并未提出具体的对抗措施。

另一方面，卡塔尔外交部发言人对媒体记者表示，正在以色列访问的美国国务卿卢比奥将于 16 日到访卡塔尔，就以色列袭击等问题进行磋商。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军首次在日本部署「堤丰」新型陆基中导系统</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_11_1569437_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US deploys new mid-range missile systems for the first time in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美军首次在日本部署新型陆基中程导弹系统「堤丰」（Typhon），并于 9 月 15 日在驻日美军岩国基地向媒体展示了这一系统。

美军与日本自衞队从 11 日起在九州、冲绳等地以离岛防御为核心举行大规模联合训练。训练期间，美军首次在驻日基地部署「堤丰」系统。

「堤丰」系统能够发射「战斧」巡航导弹。如果从岩国基地发射射程为 1600 公里的「战斧」导弹，则可将东海及中国部分地区纳入打击范围。

关于在日本部署「堤丰」系统的目的，美军司令官韦德·格曼（音译）表示：「我们此次获得了与自衞队进行严格的、符合实际情况的训练机会，双方将确保在必要时做好战斗准备。在训练中，我们将对在岩国基地的航空基地及港湾这两个区域部署‘堤丰’系统时的各种作战配置进行测试。」

对于美军在日本部署「堤丰」系统，中俄两国均表示强烈抗议。中方表示「坚决反对」，俄方指出「这将导致更加不稳的局面」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称美半导体巨头英伟达违反反垄断法</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_16_1569489_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China says Nvidia violated antimonopoly law&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家市场监管总局在对美国半导体巨头英伟达公司涉嫌违反反垄断法等违法行为开展初步调查后，于 9 月 15 日公布，认定该公司存在违法行为。

市场监管总局并未透露英伟达如何违法，但表示，该公司同时也违反了 2020 年中国政府就其收购一家以色列公司设定的审批条件，决定对其实施进一步调查。如果在今后的调查中发现违规行为，该公司可能面临巨额罚款。

中国政府认为美国在半导体领域出口管制等方面，涉嫌对华采取歧视性措施，13 日公布，将启动反歧视调查。

美中两国刚刚结束 14 日起在西班牙马德里就经贸问题举行的会谈，中方此举显示出中国政府对美国加强对华半导体出口管制的对抗姿态。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中就 TikTok 在美业务出售事宜达成基本框架共识</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_N01_1569435_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US-China reach framework deal on TikTok&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美中两国于西班牙马德里就经贸问题举行的会谈结束后，美方代表、财政部长贝森特透露，关于中方出售视频分享平台 TikTok 在美业务事宜，双方达成了基本框架共识。

截至 9 月 15 日，美中两国进行了为期两天的经贸会谈。美方代表为财政部长贝森特和贸易代表格里尔，中方代表为统管经济政策的国务院副总理何立峰。

此前，美方以 9 月 17 日为限要求中方出售 TikTok 在美业务。会谈结束后，贝森特就这一事宜透露，双方达成了基本框架共识。框架的具体内容尚不清楚，贝森特表示，特朗普总统 19 日将与中国国家主席习近平举行电话会谈，以便达成最终协议。

特朗普通过社交媒体就此次美中经贸会谈表示：「谈判进展顺利。关于美国的年轻人希望拯救的那家公司，双方也达成了共识。他们一定会非常高兴。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对日本汽车等产品关税 16 日起降至 15%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_03_1569501_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;15% levy on Japanese cars to take effect Tuesday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府从 9 月 16 日起，将对日本汽车等产品的进口关税降至 15%。

在美国，特朗普政府预定于 16 日在官方公告中公布的一份通知的内容于 15 日曝光。通知称，目前，美国对日本的进口汽车在原有 2.5% 的关税税率基础上，加征了 25% 的关税，但从美国东部时间 16 日 0 时 1 分、日本时间 16 日 13 时 1 分起，包含原有关税税率在内，美国对日本汽车的进口关税将下调至 15%。汽车零部件的关税税率也将降至 15%。

此举将减轻特朗普政府关税措施对日本汽车产业的冲击，但下调后的关税税率仍然高于原有关税，制造商将继续承受沉重负担。

通知还提及日本其他多种产品的关税，原有关税税率为 15% 及以上的产品不会被加征关税，将根据日美协议，追溯至 8 月 7 日予以适用。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦爆发抵制接收难民等的大规模抗议示威活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_12_1569079_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Anti-immigration protest draws over 100,000 in London&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在英国，不少申请难民身份的外国人会暂时住宿在酒店里。今年 7 月，一名住宿在英国东南部的一家酒店、正在申请难民身份的住客因对少女进行性骚扰等嫌疑而遭到起诉。这引发了英国人对社会治安恶化的担忧，不少地区爆发了抵制接收难民和移民的抗议示威活动。在右翼社会活动家的号召下，伦敦 9 月 13 日也爆发了一场大规模的抗议示威活动。

据英国媒体报道，示威活动参加者超过 10 万人。示威者汇聚到市中心，他们有的挥舞着英国国旗，有的高举着标语牌，标语内容有「把他们赶出去」、「保护孩子们」等。

部分示威者与警方发生冲突。根据警方发布的消息，警方逮捕了 25 人，有 26 名警察受伤。

据悉，数千名持反对意见的人也在伦敦聚集到一起，其中一些人进行了游行，他们高举着写有「抵制极右翼思想」等字样的横幅。

英国政府已宣布，将分阶段地撤销申请难民身份的外国人住宿酒店的相关规定。这显示不断蔓延的抗议示威活动对英国政府产生了不小的压力。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原乌克兰士兵证实俄罗斯拷打虐待战俘</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_01_1569124_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Former Ukrainian POW recalls Russian torture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;曾于 2023 年被俄军俘虏、现已获释的一名原乌克兰士兵谢尔盖·祖巴里耶夫（音译）接受本台 NHK 的采访，就自己在战俘营遭受俄方拷打和虐待的状况提供了证词。

祖巴里耶夫曾经是乌克兰首都基辅的一名地铁司机。在俄罗斯对乌克兰发动军事入侵后，他自愿参加了陆军，于 2023 年 6 月在乌东顿涅茨克州的前线对俄作战时被俄军俘虏。

祖巴里耶夫作证称，在被拘押于战俘营期间，自己的双腿曾被俄军开枪击中 16 处。他回忆道：「当时，我血流如注，完全失去了思考能力。他们开枪也没有说什么理由，只是以此为乐。」祖巴里耶夫称，俄军殴打战俘脸部等，施以酷刑，试图通过严刑拷打来获取战俘所属部队的装备等信息。

由于未得到充分治疗，祖巴里耶夫受到枪击的左腿伤势恶化，最终不得不截肢。

祖巴里耶夫称，想向全世界揭露这一切。他还说：「我所谋求的是审判和赔偿。对于俄罗斯的这些暴行，我要求对其负责人进行审判，追究其罪责。」</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚太广播联盟年会在乌兰巴托开幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_03_1569189_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Asia-Pacific Broadcasting Union general assembly underway in Mongolia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;亚太广播联盟（ABU）年会在蒙古国首都乌兰巴托拉开帷幕，本届会议的主题是「媒体的作用，保护文化与传统」。

亚太广播联盟的成员以亚太地区为主，包括来自 66 个国家和地区的 226 家广播电视机构。联盟致力于推进在节目制作、广播电视技术等领域的合作。

在今年年会的开幕式上，本台 NHK 的副会长井上树彦代表亚太广播联盟致辞。他表示：「网络空间如今充斥着虚假新闻、误导信息和信息操纵，而像我们这样的公共媒体能够在网络空间提供可靠且准确的信息，如今比以往任何时期都需要我们这样的公共媒体。希望我们都能满怀信心地阔步前进。」

亚太广播联盟还举办了联盟奖颁奖仪式，对优秀的广播电视节目等进行了表彰。本届联盟奖评审共收到参选作品 318 部，NHK 有 3 部作品荣获联盟奖，其中包括特集广播剧《美丽的鞋子》。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联航一客机紧急迫降，火灾警报或为误报</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_10_1569360_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;False alarm may have caused UA plane to make emergency landing in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 12 日晚，美国联合航空公司 32 航班的一架波音 737 客机从成田机场飞往菲律宾宿务，在经和歌山县近海上空时，该客机驾驶舱内接到后方货舱发生火灾的警报。随后，飞机在关西机场紧急迫降，乘客和机组人员紧急撤离，5 名乘客受轻伤。

事发后，日本运输安全委员会 13 日起派出两名航空事故调查官前往机场开展调查。在 14 日对货舱进行的检查中，并未发现烧灼的痕迹。

鉴于此，运输安全委员会认为，有可能是货舱内的烟雾探测器或火灾报警系统出现了误报，决定通过解析飞行记录仪数据等方式，进行详细调查。

航空事故调查官高桥充表示：「我们将把对相关人员的问询结果等现场收集到的信息与飞行记录仪数据进行比对，推进分析工作。」</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首届「可持续燃料阁僚会议」在大阪举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_08_1569298_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, Brazil aim to quadruple use of sustainable fuels by 2035&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本和巴西两国政府主办的首届「可持续燃料阁僚会议」在大阪府大阪市举行，国际机构以及来自欧洲、亚洲等地区 30 多个国家的代表与会。会议旨在讨论如何推广包括生物燃料、氢燃料在内的脱碳燃料的应用。

会议开始后，担任会议联合主席的日本经济产业大臣武藤容治首先致辞。他表示：「为了普及可持续燃料，不仅需要各国的努力，国际合作和官民携手也不可或缺。希望会议能就相关问题进行深入探讨。」

与会方经过讨论一致认为，对于推广包括生物燃料和氢燃料在内的脱碳燃料来说，将其应用于混合动力发动机等汽车相关领域至关重要。与会方表示，要基于各国国情努力推动脱碳燃料的普及。

会议主办方日本和巴西两国出示了一个推广的具体目标，即在 10 年后的 2035 年年底之前，全球脱碳燃料的年消费量增加到 2024 年的 4 倍以上，从而相应减少化石燃料的消费。

预计本次会议的成果还将在今年 11 月于巴西举行的联合国气候变化框架公约缔约方大会第三十届会议（COP30）上予以出示。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故②事故原因</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250915_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故②事故原因&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。本期来聚焦事故原因。

产品评估技术基础机构对 2019 年到 2024 年六年间发生的 219 起事故进行了调查，分别统计了电源线、电源插头和插座的事故发生数和发生原因。

从发生数来看，「电源线」引发的事故最多，共 110 起，其中大部分是因受力或受到撞击而导致电源线内部的铜丝断裂。其次是「插座及接线板」，共 56 起，主要原因有与插头接触不良、漏电起痕。此外，由「电源插头」引发的事故有 53 起，据认为是由插头变形或损坏造成的。

从产品来看，涉及电吹风和电暖器等的事故相对较多。	 

（以上是截至 2025 年 9 月 5 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇和皇后两陛下在长崎出席「国民文化节」开幕式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_14_1569087_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Emperor, Empress celebrate opening of culture festivals in Nagasaki Prefecture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇和皇后两位陛下 9 月 14 日出席了在长崎县佐世保市举行的「国民文化节」和「全国残障者艺术文化节」的开幕式。

「国民文化节」是日本规模最大的文化节，由从事音乐和艺术等文化活动的人士展示其日常活动成果。今年的「国民文化节」与「全国残障者艺术文化节」一同在长崎县举办，将持续到 11 月 30 日。

天皇和皇后两位陛下出席了在佐世保市内一座剧场举行的开幕式。天皇陛下致词称：「今年正值长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，在这里迎接全国各地从事各种文化艺术活动的人士，举办国民文化节和全国残障者艺术文化节，意义非凡。我对所有相关人员的辛勤付出表示由衷的敬意。」

会场上演了以长崎的历史和和平心声为主题的歌舞以及融入了影像的戏剧表演，两位陛下频频送上热烈的掌声。

表演结束后，两位陛下会见了表演者。天皇陛下与在舞台上致辞表达和平心声的高中生和平大使高田健士郎进行了交谈，鼓励他说：「希望你今后也能坚持开展活动。」</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方 9 月第二次确认到中国海警船侵入尖阁诸岛近海日本领海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_02_1569155_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Chinese govt. ships temporarily enter Japan's waters off Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 14 日上午，两艘中国海警船在冲绳县尖阁诸岛近海相继侵入日本领海，在航行了约 12 小时后，两艘船均已驶离领海。日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部持续发出警告并进行监视，要求中方船只不得再次侵入日方领海。

据海上保安本部透露，14 日 7 时过后，两艘中国海警船在尖阁诸岛南小岛近海相继侵入日本领海。

两艘船均搭载了舰炮，在领海内航行了约 12 个小时之后，截至 19 时 17 分左右已全部驶离领海。

海上保安本部持续发出警告并进行监视，要求中方船只不得再次侵入日方领海。这是进入 9 月以来，日方第二次在尖阁诸岛近海确认到有中国海警船侵入日本领海，上一次是在 12 日。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门立法会选举投票  「不效忠」候选人无参选资格</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014922821000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014922821000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;澳门立法会选举投票  「不效忠」候选人无参选资格&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国澳门特别行政区立法会选举于 9 月 14 日进行了投票。在选举前进行的审查中，被视为对政府持批评立场的候选人被取消参选资格。澳门民主派的影响力此前就十分有限，而现在，与同样实行「一国两制」政策的香港一样，中国中央政府对澳门的管控进一步加强。

澳门立法会 33 个议席中，14 个议席由市民直选产生，投票于 9 月 14 日举行。

在去年澳门修改选举法后，候选人须事先接受选举管理委员会的审查，而该委员会事实上处于中央政府的影响之下。在本次选举中，12 名候选人因「不效忠澳门特别行政区」等原因被取消参选资格，甚至连上届选举中当选的温和派议员也被不具备参选资格。

据当地媒体报道，选民可直接投票的候选人共 71 人，为历年最少。

据悉，澳门特区行政长官岑浩辉在投票后表示，立法会议员必须体现「爱国者治澳」原则。岑浩辉于去年上任，是首位出任澳门特区行政长官的内地出身人士。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌军无人机袭击俄炼油厂，紧张局势或升级</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_05_1569242_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia, Ukraine continue drone attacks, raising regional tensions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据乌克兰总参谋部 9 月 14 日公布，乌方使用无人机对俄罗斯西北部列宁格勒州的炼油厂发动了攻击。泽连斯基总统称，「向给俄罗斯造成沉重打击的全体士兵表示感谢」。

与此相关联，俄罗斯国防部则强调，俄方击落了乌军的 360 多架无人机。

另一方面，乌克兰空军称，俄军用一枚导弹和 50 多架无人机对乌发动攻击。由此可见，俄乌双方正使用无人机进行攻防博弈。

在此之前，俄罗斯的无人机 9 月 9 日至 10 日侵犯波兰领空，引发各国强烈谴责。另据罗马尼亚 13 日公布，罗方领空遭到俄方无人机侵犯。外界担心该地区紧张局势可能会进一步升级。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东多国外长齐聚卡塔尔探讨应对以色列的方策</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_04_1569188_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel condemned at Arab-Islamic meeting after attack on Qatar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于以色列前不久对身处卡塔尔的伊斯兰组织哈马斯的成员进行了袭击，周边的阿拉伯国家及穆斯林国家的外长等 9 月 14 日在卡塔尔首都多哈举行了紧急会议。

以军 9 日针对身处多哈的哈马斯代表团发动袭击，导致 5 名哈马斯成员和 1 名卡塔尔治安人士丧生。哈马斯代表团成员齐聚多哈的目的是就与以色列的停火谈判开展讨论。

在 14 日举行的紧急会议上，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德再次对以色列进行了谴责，称此前的袭击是「国家恐怖主义行为」。他呼吁与会各国「采取果断行动，制止以色列的傲慢以及反人类罪行」。

与会国还将于 15 日举行首脑会议。鉴于以色列对卡塔尔、黎巴嫩、也门等中东多地不断发动袭击，相关国家能否团结一致对以色列采取应对措施，令人关注。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中两国在马德里就经贸问题举行会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250915_RS06_4_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美中两国在马德里就经贸问题举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据路透社和中国官方媒体新华社的报道，美中两国 9 月 14 日开始在西班牙首都马德里就有关经贸问题举行会谈。

美中两国此前决定，相互下调加征关税税率，并在今年 11 月之前暂停征收部分关税，以便推进贸易谈判。本次在马德里出席会谈的美方代表是财政部长贝森特，中方代表是国务院副总理何立峰。

路透社援引美国政府人士的话报道称，会谈首日，双方主要就关税措施、经济问题以及视频分享平台 TikTok 的相关问题进行了协商。鉴于美方要求中方以 9 月 17 日为限出售 TikTok 在美业务，据观察，美方本次再次向中方施压。

鉴于贝森特前不久在七国集团（G7）财长和央行行长会议上，要求其他与会国对中国等采购俄罗斯原油的国家加征关税，美中双方在马德里的会谈中是否会就中国采购俄罗斯原油问题进行讨论，令人关注。

据悉，会谈 15 日仍有议程安排。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦大规模洪水已造成 960 多人丧生</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_01_1568911_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pakistan floods kill over 960 people, over 2.6 million forced to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴基斯坦今年的「季风」雨季从 6 月开始，中部旁遮普省的降雨量在过去三个月期间比常年高出 36%。大雨的影响导致各地大面积洪灾，据当地防灾部门透露，截至 9 月 13 日，已有 963 人丧生。

其中，在旁遮普省，印度河支流的决堤导致 275 人丧生，260 多万人被迫离家避难。

在巴基斯坦主要粮食产区之一、木尔坦郊外的大片地区，洪水给房屋和农田造成了灾害，大批失去家园的民众只能住在帐篷里生活。

一位种植水稻和芒果等农作物的男子称，约有 16 公顷农田被洪水淹没。他说：「可能要花好几年才能恢复原状。我以前从未经历过这样的灾难。」

有专家指出，导致洪灾的大雨是气候变化影响造成的结果。

巴基斯坦政府正在向灾民发放水和食物等救灾物资，联合国也在抓紧开展援助，其中包括出资 500 万美元用于提供救援物资等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
