<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本外务省针对伊朗全境发布撤离劝告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_29.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_29_1537755_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan govt. urges country's nationals across Iran to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鉴于以色列军队加大了对伊朗的攻势，中东局势进一步升级，日本外务省 6 月 17 日傍晚提高了针对包括首都德黑兰在内的伊朗大部分地区的旅行警告级别，从此前的 3 级，即「中止旅行劝告」提高至最高级别 4 级的「撤离劝告」。

此前，外务省已经针对伊朗边境部分地区发布了撤离劝告，本次级别升高意味着伊朗全境都成为撤离劝告的适用对象。外务省敦促日本公民立即撤离该国，如果不得已必须留在当地，则应采取充分的安全措施。

日本外务大臣岩屋毅在记者会上表示：「目前政府正在协调从伊朗和以色列两国撤离的方法，同时正在研究与第三国开展合作，我们希望在继续评估局势的基础上做出妥善的判断。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾无人艇展示活动有攻击型无人艇出展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_01_1537936_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Exhibition in Taiwan tests domestically-developed sea drones&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;从事武器等研发的台湾公立研究机构「国家中山科学研究院」6 月 17 日至 18 日在东北部宜兰举行了一场无人艇展示活动，台湾企业等开发的无人艇参展。

3 家台湾企业分别对各自开发的无人艇进行了海上试航，展现出了高超的航行技术。此外，其他台湾企业及海外企业也展示了各自生产的无人艇。

其中，台湾企业「雷虎科技」生产的攻击型无人艇全长 8 米、宽 2 米，据称最高时速可达 100 公里以上，可搭载 1300 至 1500 公斤炸药和装备。

为应对中国大陆压倒性的军事力量，台湾国防部采取以廉价、机动性强的装备抵御进攻的「非对称作战」策略，大力投入无人艇和无人机的研发。

本次活动的主办方中山科学研究院院长李世强表示，未来将使无人艇被军队使用，让防衞作战产生更大的吓阻效益。他表示，今后将进一步深化军民企业合作，从而强化防衞能力。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂与泽连斯基一致同意加强双边关系</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_06_1537862_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba pledges continued support for Ukraine to achieve peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;出席七国集团（G7）峰会的日本首相石破茂日本时间 6 月 18 日凌晨在加拿大，与受邀出席峰会的乌克兰总统泽连斯基举行了首次线下首脑会谈，历时约 30 分钟。

会谈伊始，石破首相表示：「应当尽快为乌克兰带来公正且永久的和平。我们将继续与七国集团的其他国家密切合作，推进相关举措。」

石破首相还说明称，日本到目前为止已向乌克兰提供了超过 120 亿美元的援助，今后还将继续支援下去。石破首相还表示日本将于今年 10 月举办关于清除地雷行动的国际会议，推动为乌克兰的复兴重建提供支援的工作。

对此，泽连斯基总统说明了最新的战况，称「俄罗斯昨晚也发动了攻击，摧毁了各种基础设施」，他还对日本迄今为止提供的支援表示了感谢。

两国领导人还一致同意继续密切合作，应对俄罗斯的入侵，同时加强双边关系。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 峰会似未就乌局势取得具体性进展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_05_1537847_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;G7 leaders to wrap up summit in absence of President Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 17 日是在加拿大举行的七国集团 (G7) 峰会会期最后一天。乌克兰总统泽连斯基与北约秘书长吕特也出席会议，参与了乌克兰局势的相关讨论。

泽连斯基此前曾表示，乌克兰已经为和平谈判和无条件停火做好了准备，但要达成这些目标，需要对俄施加压力。

关于是否进一步对俄实施制裁一事，美国总统特朗普 16 日称，正在观察能否达成停火协议，从而显示了谨慎的态度。这再次凸显出特朗普与欧洲领导人的立场分歧。之后，特朗普以处理中东局势相关事务为由，提前离开七国集团峰会，缺席了 17 日的峰会讨论。

17 日的峰会讨论结束后，法国总统马克龙表示：「我们一致认为，有必要继续开展对乌援助。」德国总理默茨也只是表示：「我对美国进一步对俄采取制裁措施持谨慎但乐观的态度。」据观察，此次讨论并未在具体事务上取得进展。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平称中国愿为中东和平发挥建设性作用</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837771000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837771000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;习近平称中国愿为中东和平发挥建设性作用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家主席习近平 6 月 17 日在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳与乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫举行了会谈。

据中国外交部公布，习近平在会谈中表示，以色列的军事行动导致中东地区紧张局势骤然加剧，中方对此深感担忧。习近平还说：「我们反对任何侵犯别国主权安全和领土完整的行为。」此外，他还表示，「各方应该推动冲突尽快降温，避免紧张事态进一步升级」，并强调中方愿为恢复中东地区和平稳定发挥建设性作用。

另外，有鉴于美国特朗普政府的关税政策，习近平在随后举行的中国-中亚峰会上呼吁反对霸权主义和强权政治，积极推动普惠包容的经济全球化。

据认为，中国希望通过强调与中亚各国的合作，牵制同一时期召开的七国集团（G7）峰会，并彰显与美国的对抗立场。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列防长暗示今后将继续攻击伊朗核设施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_N02_1537934_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel hints at more strikes against Iran's nuclear sites&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 6 月 17 日发布消息称，在伊朗首都德黑兰打死了伊军的司令官，并对伊朗西部发动了空袭，摧毁了导弹发射设备等。

以军称到目前为止已摧毁 200 多个导弹发射设备，据分析以军此举可能是为了削弱伊朗方面的攻击能力。

当地媒体还报道称，以色列国防部长卡茨 17 日表示，「将切实处理」位于伊朗中部的福尔多核设施。该设施被以方视为重要打击目标。卡茨暗示今后也将对核相关设施实施攻击，紧张局势仍在持续。

以色列已袭击了伊朗中部纳坦兹等地的核设施，有消息报道称，为了攻击福尔多位于地下深处的核设施，以色列在向拥有特殊炸弹的美国寻求支援。

与此同时，伊朗方面也在继续对以色列发动攻击，17 日，伊朗的导弹落入以色列中部。当地媒体报道称导弹造成 5 人受伤。双方之间的相互攻击仍在持续。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普召开 NSC 会议，或讨论了中东局势</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_N01_1537932_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump meets with National Security Council to discuss Middle East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了应对中东局势，美国总统特朗普提前离开七国集团（G7）峰会，于 6 月 17 日清晨回到华盛顿。白宫发布消息称，特朗普当天召开了国家安全委员会（NSC）会议。会议历时约 1 小时 20 分钟，据观察就如何应对伊朗和以色列相互袭击的中东局势进行了讨论。

美国新闻网站阿克西奥斯（Axios）此前援引政府官员的话报道称，特朗普正在就袭击位于伊朗中部福尔多的核设施进行认真考虑。该设施拥有位于地下深处的铀浓缩工厂。

此外，美国副总统万斯 17 日在社交媒体上发文称：「特朗普总统可能会决定采取进一步措施，以终止伊朗的铀浓缩活动。最终决定权掌握在总统手中。」

特朗普迄今为止曾多次表示美国无意直接介入中东地区的冲突。他今后将采取何种措施，令人关注。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富山县的铁道公司发行限量版猫又站「铁路卡」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;富山县的铁道公司发行限量版猫又站「铁路卡」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富山县黑部峡谷铁道路段上的钟钓桥在去年 1 月的能登半岛地震中因落石受损，修复工作仍在进行当中。黑部峡谷铁道的列车运行的往返路段目前截至猫又站。

猫又站是日本全国铁道站点当中唯一一个站名含「猫」这个字的车站。作为宣传工作的一环，黑部峡谷铁道公司就猫又站发行了 4000 张限量版「铁路卡」，截至 6 月底在当地免费发放，发完即止。

「铁路卡」是一种日本各地铁路公司发行的宣传卡片，旨在提高铁道知名度，吸引更多的乘客。此次发行的关于猫又站的「铁路卡」记录有站名由来等信息。

黑部峡谷铁道公司表示：「通常只有水坝、发电站等的施工人员才能在猫又站上下车。希望有更多乘客能抓住这次机会，来猫又站领取铁路卡作为纪念。」</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，在居住地政府办理的手续⑩ 个人编号卡的申请与领取程序</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续⑩ 个人编号卡的申请与领取程序&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;最后一集为您介绍如何申请个人编号卡以及领取后需要注意的事项。

您在市区町村政府办理迁入登记手续时，可以同时申请个人编号卡。

即使您此时不提出申请，有关部门也会在日后将申请书寄送到您家，在填写好必要事项后，便可提交给市区町村政府的相应窗口，或通过寄送办理申请手续。此外，您也可以通过智能手机或电脑提出申请。

个人编号卡需前往市区町村政府的相应窗口领取。提出申请大约 1 个月左右之后，便可接到通知您交付个人编号卡的明信片。请一定带上这张明信片和在留卡等证明身份的文件前往领取。

个人编号卡的有效期与在留期限相同。如果您要更新在留期限，也需要更新个人编号卡。

（信息截至 2024 年 10 月 15 日）</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新宿站南口摩天大楼建设计划工期延后</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;新宿站南口摩天大楼建设计划工期延后&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京的新宿站是日本客流量最大的车站，目前新宿站周边地区正在全面推进大规模城区改造工程。其中，京王电铁公司与 JR 东日本公司合作，计划在新宿站南口附近修建一座地面 37 层、地下 6 层、高 225 米的摩天大楼，集购物、办公、住宿等功能于一体。

据悉，这座摩天大楼原本计划去年 12 月动工修建，但因承建公司迟迟未有着落，目前仍未动工。受此影响，原计划的竣工时间 2028 财年被调整为「待定」。

关于承建公司迟迟未能确定的理由，京王电铁公司与 JR 东日本公司列举的事项有建筑材料价格上涨、劳动力短缺等。

京王电铁公司表示「将继续开展磋商以确定承建公司」。JR 东日本公司表示「今后将继续在商业收益评估的基础上推进城区改造工程」。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府敲定自行车交通违规行为罚款金额</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本政府敲定自行车交通违规行为罚款金额&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年在日本国会获得通过的修订后的《道路交通法》规定，将引入「蓝色罚单」，用来通知那些骑自行车时违反交通规则的人缴纳罚款。日本政府在 6 月 17 日召开的内阁会议上，就将成为「蓝色罚单」处罚对象的 113 项交通违规行为，敲定了罚款金额，并将从明年 4 月 1 日起查处相关违规行为。

针对自行车交通违规行为的主要罚款项目如下：一边打电话一边骑车的所谓「一心两用式骑车」行为，罚款为 1 万 2000 日元；进入防护杆已放下的铁路道口的行为，罚款为 7000 日元；无视交通信号的行为，罚款为 6000 日元；逆向行驶或在人行道上骑车等违反通行区域划分的行为，罚款为 6000 日元； 夜间无灯骑车行为，罚款为 5000 日元；骑车带人行为，罚款为 3000 日元。

警察厅今后将公布关于将重点查处的违规行为等的基本想法，并希望通过广而告之的形式，再次向民众普及交通规则以及以上相关事项。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农林水产省宣布废除大米「收成状况指数」统计</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;农林水产省宣布废除大米「收成状况指数」统计&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在大米价格居高不下的背景下，日本政府的有关统计的可信性受到质疑。鉴于此，日本农林水产省宣布废除大米的「收成状况指数」这一统计。

大米收成状况指数以都道府县为单位统计每 10 公亩的平均产量，并与常年的产量进行对比后得出指数数值。常年的产量为基数 100 的话，当年的大米收成状况指数如果未超过 94，则作出的判断是「不佳」，如果在 99 至 101 范围，则作出的判断是「与常年持平」。

农林水产省基于 2024 年大米收成状况指数所作出的判断是「与常年持平」，当时公布的 2024 年大米产量为 679 万吨，超出前一年 18 万多吨。但这些统计结果在农户等当中引发了质疑之声，有人指出：「实际上，收获的大米并没有那么多。供应不足或许是导致大米价格上涨的原因。」</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大片地区遭遇高温，民众需防止中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0617EE14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0617EE14_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本大片地区遭遇高温，民众需防止中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，6 月 17 日从上午开始，冲绳至东北的大片地区气温持续上升。民众有必要注意防暑降温，以免中暑。

截至 11 时，各地最高气温分别如下：群马县高崎市为摄氏 37.7 度，已超过了人的正常体温；
爱知县名古屋市为 33.3 度；东京都中心地区为 33.0 度。各地迎来了酷暑难耐的高温天气。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 15:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普总统受中东局势影响提前离场 G7 峰会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_08_1537497_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump to return to Washington early from G7 summit in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫发言人莱维特 6 月 16 日在社交媒体上发布消息称，鉴于中东局势，出席七国集团（G7）峰会的特朗普总统提前离场，于 16 日晚离开加拿大。

莱维特表示，特朗普总统将返回华盛顿处理一系列重要事务。

在莱维特发布上述消息之前，特朗普 16 日在接受媒体采访时就以色列和伊朗之间的交火表示，「我们一离开这里就会处理这个问题。我必须离开」，从而暗示自己可能会离开加拿大以采取相关应对措施。

本届七国集团峰会 16 日在加拿大西部卡纳纳斯基斯开幕，为期两天。特朗普将缺席第二天的峰会会议。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明总统在邦交纪念活动致辞中称韩日是重要伙伴国</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_01_1537398_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korea's Lee calls Japan key partner in message to mark 60 years of ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为纪念两国邦交正常化 60 周年，日本驻韩大使馆 6 月 16 日在首尔市的一家饭店举办了一场纪念活动。韩国总统李在明向纪念活动发来视频致辞。

日韩两国政府及企业相关人士等约 1000 人出席活动，日本政府派出了首相辅佐官长岛昭久，韩国政府派出了外交部第二次官金珍我。

日本驻韩大使水岛光一在致辞中表示：「在两国关系迎来 60 周年之际，日韩站在了一个新的起点之上。让我们携手并进，迈向更加美好的未来。」

韩国总统李在明 16 日下午启程前往加拿大，应邀出席七国集团峰会。他在向纪念活动发来的视频致辞中表示：「衷心希望韩日关系面向未来稳定发展。在国际局势发生巨变的情况下，两国是携手共同探索相关方策的重要伙伴。」</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：将俄罗斯排除在 G8 框架之外是一个错误</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014836981000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014836981000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普：将俄罗斯排除在 G8 框架之外是一个错误&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 16 日，美国总统特朗普在七国集团（G7）峰会开幕前与峰会主席国加拿大总理卡尼在当地举行了会谈。席间，特朗普总统提及俄罗斯因 2014 年单方面将乌克兰南部的克里米亚并入版图而被排除在八国集团（G8）之外一事，并指出「如果没有将俄罗斯排除在外，那么，现在就不会有战争」。

在此之上，他点名批评了时任美国总统奥巴马等人的做法，称「将俄罗斯踢出局是一个重大错误」。特朗普曾多次表明应当让俄罗斯回归，恢复八国集团框架。

另外，当有记者问及是否有可能让中国加入七国集团框架时，特朗普说，「这个主意不错，我不反对。」</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军袭击伊国家广播电视台，伊朗称全面战争准备就绪</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_N01_1537531_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel strikes Iranian state broadcaster&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方发布消息称，6 月 16 日向伊朗首都德黑兰北部第三区部分地区的居民发出疏散通知，之后袭击了处于该地区的伊朗国家广播电视台。以军就袭击的理由指出，国家广播电视台的通信中心被伊朗军方用于军事目的。

伊朗媒体报道称，国家广播电视台 16 日晚间进行直播时遭到袭击。相关视频显示，一名女主播在演播室播报时突然传出巨响，照明瞬间暗了下来，白烟弥漫。

以色列国防部长卡茨发表声明称：「以军袭击了伊朗开展政治宣传的广播电视台。我们会在任何地方打击伊朗独裁者。」

伊朗作为回应也开展了报复行动。国家广播电视台遭袭后，伊朗向以北部地区发射了导弹。伊朗媒体援引伊斯兰革命衞队干部的话报道称「我们已经为一场长期的全面战争做好了准备」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美首脑决定继续推进关税谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_06_1537481_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba: Agreed with Trump to continue talks on tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为出席七国集团（G7）峰会而到访加拿大的日本首相石破茂于日本时间 6 月 17 日凌晨 4 时起，与美国总统特朗普举行了 30 分钟的首脑会谈。日本经济再生担当大臣赤泽亮正、美国财政部长贝森特会谈时在座。

两位领导人在会谈中确认到，将进一步加强日美同盟，在实现自由开放的印度太平洋这一过程中发挥推动作用，为世界的和平与繁荣做出贡献。

随后，双方就美国的关税措施进行了坦率的讨论，一致同意向赤泽大臣、贝森特部长等负责相关事务的部长级官员下达推进谈判的指示。

随后，石破首相向媒体说明称：「截至目前，日美双方一直在积极认真地开展讨论，竭尽努力进行磋商，寻求达成协议的可能性。但目前双方在一些问题上仍存在意见分歧，因此尚未就整体方案达成共识。」

当被问及对谈判进展的感受时，石破首相强调说：「谈判不到最后一刻是无法预料的，其关键是能否实现双方的国家利益。对于我国而言，例如汽车产业，就体现了极大的国家利益。我们将全力以赴、竭尽所能来捍衞国家利益。」</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破强调维护和加强自由贸易体系的重要性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_05_1537422_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba calls for strengthening multilateral free trade system at G7 summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 6 月 17 日凌晨，日本首相石破茂出席了七国集团（G7）峰会以「全球经济展望」为议题的首次讨论。

石破首相指出，受地区紧张局势加剧和自然灾害等影响，全球经济的不确定性增大。他认为，七国集团应团结起来，以实现基于规则、自由公正的经济秩序为目标，引领国际社会迈步前进。

石破首相还表示，世界贸易组织（WTO）为全球经济增长提供了必不可少的基础，七国集团也从中受益，继续维护和加强以世贸组织为核心的多边自由贸易体系至关重要。

此外，石破首相还认为，包括七国集团在内，各国应通过投资来加强各自的产业和彼此的经济。石破首相和各国领导人均认识到，必须团结起来，积极主动地应对全球经济面临的各种挑战。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 峰会开幕 「特朗普关税」问题成焦点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_N02_1537428_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;G7 talks kick off in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七国集团（G7）峰会 6 月 16 日上午在加拿大西部卡纳纳斯基斯开幕。

首日，各国领导人就全球经济前景进行了讨论，峰会主席国加拿大总理卡尼在开场致词中表示：「各国都在加强军事力量，但没有经济繁荣，就没有安全。我们或许无法在所有问题上完全达成一致，但希望我们能在可以合作的领域，构建惠泽普罗大众的下一个繁荣时代。」

特朗普政府的关税措施是本次峰会讨论的一大焦点。欧盟委员会主席冯德莱恩 15 日在新闻发布会上说：「我们需要保持公平、可预测和开放的贸易，避免采取保护主义贸易政策。」特朗普政府暂停实施的「对等关税」的最后期限 7 月 9 日已日益临近，各国领导人将展开什么样的讨论备受关注。

此次峰会将持续到 17 日，预计各国领导人还将就以色列和伊朗持续交火的中东局势，以及俄罗斯对乌克兰的军事入侵等问题进行磋商。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
