<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美海军 P-8A 巡逻机过航台湾海峡空域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_22_1463949_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Navy patrol aircraft flies through Taiwan Strait, drawing backlash from China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国海军第七舰队 11 月 26 日发布消息称，该舰队一架 P-8A 巡逻机当天过航台湾海峡空域。

第七舰队发布消息时强调，美国维护所有国家航行的权利和自由。飞机过航台湾海峡彰显了美国维护自由开放的印太地区的决心。

对此，中国人民解放军东部战区新闻发言人发表谈话称：「美有关言论曲解法理、混淆视听，误导国际认知。我们正告美方停止歪曲炒作，共同维护地区和平稳定。」

鉴于美国下一届特朗普政府即将执政，中方这一回应再次显示中国在其定位为「核心利益」的台湾问题上不会做出让步。

美中两国 11 月曾协调日程，打算举行国防部长会谈，但未能实现。中方抨击称，美国在对台问题上的应对是本次会谈未能实现的理由。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日法外长会谈，同意新设反恐协商框架]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241127_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241127_04_1464009_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese, French foreign ministers agree to start new anti-terror dialogues&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 11 月 26 日下午，日本外务大臣岩屋毅在出访地意大利与法国外交部长巴罗举行了会谈。

双方在会谈中就推动安全、经济和科学技术领域的合作达成共识，包括加快相关谈判以达成《互惠准入协定》，从而便于日本自衞队与法军开展联合训练。

此外为促进反恐合作，双方同意建立由两国大使级官员牵头、相关政府部门参与的新协商框架，并表示 2025 年春将在东京举行该框架下的首次会议。

两位外长还重申了欧洲大西洋地区与印度太平洋地区的安全密不可分的立场，并确认，两国在东亚、乌克兰和中东局势等问题上也将保持密切合作。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日菲外长在意大利举行会谈讨论加强合作问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014650701000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014650701000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日菲外长在意大利举行会谈讨论加强合作问题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅日本时间 11 月 26 日晚在意大利菲乌吉与菲律宾外长马纳罗举行了双方的首次面对面会谈。

席间，岩屋表示：「日本与菲律宾有着共同的基本价值观和原则。希望两国能密切合作，共同推动包括南海问题在内的地区及国际社会各种问题与纷争获得和平解决。」

双方就南海局势以及两国今后在国家安全及防务领域的合作交换了意见。双方一致认为，两国在国家安全及防务方面的具体合作正在取得进展。双方还决定，12 月在东京首次举行日菲美三国相关政府部门会议，就海洋安全领域的相互合作进行协商。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川县发生 6.6 级地震，最大震度 5 弱]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241127_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241127_02_1464016_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Strong quake strikes Japan's Ishikawa pref.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，11 月 26 日 22 时 47 分左右，石川县发生里氏 6.6 级地震。震中位于石川县西部近海，震源深度 7 公里。此次地震没有引发海啸。

石川县轮岛市和志贺町在此次地震中观测到震度为 5 弱的摇晃。

此外，在石川县、福井县和富山县还观测到了震度 4 的摇晃；另外在日本的东北地区、关东甲信越地区、东海地区、北陆地区、近畿地区、中国地区以及四国地区等广泛地区观测到了震度为 3 到 1 不等的摇晃。

此后，石川县西部近海 26 日夜间至 27 日又观测到震度 3 的摇晃。气象厅称未来一周左右可能会发生地震，震度最高可达 5 弱左右，从而呼吁民众多加留意。

东京大学地震研究所名誉教授佐竹健治谈及今后的注意事项时表示：「由于这次地震的震中与能登半岛地震的震中不重合，震动的特征也发生了变化，与能登半岛地震时不同，羽咋市和志贺町等地区可能会发生剧烈摇晃。能登半岛地震已经过去近一年，地震活动已相当平静，但此次地震的震中附近地震活动可能会趋于活跃。希望民众对地质灾害也要多加防备。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[曾报道武汉新冠封控情况的市民记者再次被捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014650691000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014650691000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;曾报道武汉新冠封控情况的市民记者再次被捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;因在中国武汉爆发新冠疫情初期发布信息介绍当地现状而被法院判处有期徒刑的中国公民记者张展获释后再次被逮捕。国际人权组织等呼吁尽快将其释放。

公民记者张展曾是一名律师。她 2020 年就新冠疫情扩散的武汉通过社交媒体报道民众的艰苦生活和有关部门采取的防控措施，被法院以犯有「寻衅滋事罪」判处了有期徒刑。

支援中国人权运动的「维权网」报道称，刚刚于今年 5 月刑满出狱的张展 11 月 18 日因涉嫌寻衅滋事罪再次被逮捕。

据该网站报道，张展今年 8 月为了支持人权活动人士前往甘肃，其后在老家陕西省被有关部门拘留，随后被押送到上海。

张展 8 月被拘留的消息传出后，国际人权组织和记者团体发表声明，呼吁尽快将其释放。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外长会议就印太局势等问题展开讨论]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241127_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241127_05_1464048_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 foreign ministers agree to tackle issues of common concern in Indo-Pacific&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 11 月 26 日晚，印度、菲律宾、韩国、印度尼西亚的外长出席了在意大利召开的七国集团（G7）外长会议，各国就印度太平洋地区局势进行了讨论。

会上，日本外务大臣岩屋毅表示：「希望与志同道合的国家携手合作，共同守护基于法治的自由开放的国际秩序。」

面对加强海洋活动的中国，各国均对东海和南海局势表示了严重关切。

另一方面，七国集团成员国就对华关系达成共识，力争与中国建立建设性的稳定关系，以避免意见和立场分歧导致关系的决定性恶化；各成员国还再次确认，愿与中国进行合作以应对全球性课题。

关于北朝鲜问题，岩屋毅表示，日方对核导研发问题深表关切，希望与各方开展合作，促进整个国际社会就相关问题做出有力应对，其中包括加强有关机制，以保证联合国安理会涉朝决议的实施。

另外，岩屋毅再次就立即解决北朝鲜绑架问题向各国寻求理解与合作，对此各国表示支持，并纷纷对北朝鲜部队被派往俄罗斯参战表达了严重关切。七国集团各成员国一致表示，将继续联手应对当地局势。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登宣布以黎双方接受了美方停火方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241127_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241127_N03_1464031_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden: Israel and Lebanon agree on ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于以色列和黎巴嫩的伊斯兰教什叶派组织真主党之间的军事冲突，美国总统拜登日本时间 11 月 27 日 5 时 30 分左右宣布，以色列和黎巴嫩政府都接受了美方的停火方案，停火方案将于当地时间 27 日 4 时生效。

拜登称，此后 60 天，黎巴嫩正规军将部署到黎以边境地区，不会允许真主党重建据点，以色列军队也将逐步从黎巴嫩撤军。美方将与法国等国一道提供有关支援，保障停火方案获得全面有效的实施。

以色列总理办公室当地时间 26 日宣布，内阁批准了美方提议的停火方案。在发布这一消息之前，内塔尼亚胡总理发表电视讲话解释称，接受停火方案旨在休整军队以应对来自伊朗的威胁，并让加沙地带的伊斯兰组织哈马斯陷入孤立。

黎巴嫩总理米卡提发表声明表示：「停火是实现黎巴嫩的和平与稳定、让避难民众重返家园的重要一步，同时也有助于实现地区稳定 。」

以色列和真主党能否实现停火，从而让中东紧张局势得到缓和，令人关注。</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「出石烧」蛇生肖摆件迎来制作高峰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014648861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014648861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「出石烧」蛇生肖摆件迎来制作高峰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;兵库县丰冈市出石町是被指定为日本传统工艺品的瓷器「出石烧」的产地，最近这里迎来了制作明年生肖摆件的高峰期。

出石町的一家从明治时代延续至今的工坊，从 50 多年前开始制作以生肖为主题的「出石烧」摆件。该工坊今年也从 9 月中旬起，开始构思与明年的生肖蛇相关的设计。

制作者先将液态陶土倒入石膏模具中并使其干燥，然后用手指和细棍调整表情和形状。经过素烧后，再用釉料涂覆表面，最后经过高温烧制，具有出石烧独特透亮白色的瓷器就制成了。

摆件造型为蛇高高扬起头部的样子，动感十足。作品旨在表现蛇不断蜕变成长的姿态，激励人们永不停步地向前迈进。

该工坊的设计者永泽仁说：「我希望作品的设计能让人觉得可爱，愿大家在新的一年里幸福吉祥，进一步成长。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国农村孩子访日与日本高中生同台表演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014649251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014649251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国农村孩子访日与日本高中生同台表演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在非政府组织援助下学习音乐的中国农村的孩子们首次访问日本，与日本高中生举行了联合演奏会，并用两国语言合唱了一些曲目。

此次访日人员为来自中国河北省农村地区的中小学生等，共约 80 人。由于中国农村地区接触歌唱和乐器演奏等专业教育的机会较少，中国的非政府组织为其提供了支持，这次访问是通过日本外务省推动的交流项目而得以实现的。

11 月 25 日下午，在埼玉县入间市举办的演奏会上，孩子们用日语和汉语合唱了在中国也非常受欢迎的日本动漫电影《崖上的波妞》的主题曲。

此外，他们还与日本高中生一起用日语、汉语和德语演唱了贝多芬第九交响曲第四乐章《欢乐颂》，赢得了现场观众的热烈掌声。

此次访日的四年级小学生张恩予说：「我感到非常开心和激动。我们合唱得很完美，发挥出了自己的长处。」

一名 80 多岁的男性观众说：「精彩的演奏深深打动了我的心。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三笠宫妃百合子殿下敛葬之仪在东京举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014649201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014649201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;三笠宫妃百合子殿下敛葬之仪在东京举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 15 日逝世、享年 101 岁的三笠宫妃百合子殿下的「敛葬之仪」于 26 日上午在东京丰岛冈墓地举行，这一仪式相当于葬礼。

上午 9 时左右，百合子殿下的灵车在亲王府工作人员的送行下离开了位于东京港区赤坂御用地的三笠宫府邸。

跟随在灵车后面的是皇室成员乘坐的汽车，其中包括担任丧主的百合子殿下的孙女三笠宫彬子殿下，以及高圆宫妃久子殿下。灵车经过皇居前时，宫内厅的工作人员和皇宫警察等人深深鞠躬为百合子殿下送行。

上午 9 时 30 分过后，车队抵达文京区的丰岛冈墓地后，送葬队伍改为步行，在皇室成员、首相石破茂以及各界代表等 480 多人的注目下缓缓行进。

百合子殿下的灵柩被安放在仪式会场正面设置的停灵处，告别仪式于上午 10 时过后开始举行。

按照皇室自古以来的惯例，天皇和皇后两陛下没有出席，上皇和上皇后夫妇也没有出席。

在仪式上，担任主持的司祭长宣读了相当于悼词的祭词，缅怀了百合子殿下为医疗福祉以及宣传普及和服文化做出的贡献。

接着，继天皇和皇后两陛下的特使侍从长和侍从次长，以及上皇和上皇后夫妇的特使上皇侍从长和上皇侍从次长之后，丧主彬子殿下向祭坛献上了玉串并行礼祭拜，随后皇嗣秋筱宫殿下夫妇以及其他各位皇室成员也向灵柩行礼，与三笠宫妃百合子殿下进行了最后的告别。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[林芳正要求共同社就错误报道做出说明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014649781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014649781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;林芳正要求共同社就错误报道做出说明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本共同通信社 11 月 25 日发文订正说，其发布的关于外务省政务官生稻晃子曾于 2022 年参拜靖国神社的报道违背了事实，就此，日本内阁官房长官林芳正表示，此举造成了混乱，令人极为遗憾，并称将要求共同社就事实经过进行说明。

共同社就其向海内外发布的关于生稻于 2022 年 8 月参拜靖国神社的报道发文订正说「生稻女士没有参拜，报道有误」。

就此，林芳正在 26 日上午的记者会上表示：「我们认为出现了没有基于事实的报道，关于‘佐渡岛金矿’追悼仪式，错误报道导致了混乱，令人极为遗憾。政府将要求共同通信社就事实经过进行说明。」

林芳正还表示：「在当前的战略环境下，日韩展开密切合作对双方的利益来说都至关重要。尽管日韩之间也存在棘手的问题，但我们将继续进行密切沟通。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰称北朝鲜制导弹含欧美日等国零部件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014649421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014649421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;乌克兰称北朝鲜制导弹含欧美日等国零部件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 25 日，乌克兰政府公布称，俄罗斯用于军事入侵乌克兰的北朝鲜制造的弹道导弹中含有欧美和日本等国生产的零部件，并呼吁建立加强出口管制的机制。

25 日，乌克兰南部敖德萨州州长在社交媒体上公布称，俄军导弹袭击造成 11 人受伤。此外，东部哈尔科夫州警方也公布称，乌克兰第二大城市哈尔科夫市中心地区遭到俄军导弹袭击，造成 23 人受伤。乌克兰遭俄军攻击而蒙受的损失正在不断扩大。

在此情况下，乌克兰国防部情报总局 25 日通过社交媒体公布称，俄罗斯用于军事入侵乌克兰的北朝鲜制造的弹道导弹中含有中国、美国、日本、英国和瑞士 5 个国家的企业生产的零部件。

该局对北朝鲜制造的「KN23」等型号的短程弹道导弹进行分析后发现，其中包含英国企业于俄罗斯入侵乌克兰之后的 2023 年 2 月生产的零部件。

乌克兰国防部情报总局表示：「俄罗斯已得到超过 100 枚的此类导弹。俄罗斯与北朝鲜和伊朗都在为获取武器开发技术而规避国际制裁。」该局以此呼吁，必须建立加强出口管制的机制。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称将对墨加中三国产品征收或加征关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241126_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普称将对墨加中三国产品征收或加征关税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国下届总统特朗普表明，将对墨西哥和加拿大的所有输美产品征收 25% 的关税，直到来自两国的犯罪和毒品停止涌入美国。此外，特朗普还称将对中国产品加征 10% 的关税，从而明确表示，将用关税作为谈判筹码，迫使他国采取应对措施。

特朗普 11 月 25 日在社交媒体上发文指出，犯罪和毒品正以前所未有的水平从墨西哥和加拿大涌入，并表明在明年 1 月 20 日就任总统的当天，作为首次发布的众多总统令之一，将签署必要文件，对来自两国的所有输美产品征收 25% 的关税。

此外，关于在美国成为社会问题的毒品「芬太尼」，有意见指出在中国制造的原料被用于其中，在此情况下，特朗普指出中方没有充分应对这一问题，因此表明将在现有基础上，对中国输美产品加征 10% 的关税。

据认为，这是特朗普赢得总统大选以来首次提及具体关税措施，他通过此举明确表示，将用关税作为谈判筹码，迫使他国采取应对措施。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌称俄使用的北朝鲜制导弹含中美日等产零件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_N02_1463592_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine: North Korean missiles contain Western parts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰国防部情报总局 11 月 25 日在社交媒体上公布，俄罗斯用于对乌军事进攻的北朝鲜制弹道导弹上，使用了中国、美国、日本、英国和瑞士等 5 国企业生产的零部件。

情报总局分析调查的是「KN23」等北朝鲜制造的短程弹道导弹，据悉，其中部分导弹还使用了俄军事入侵开始后、2023 年 2 月由英国企业制造的零件。

乌克兰国防部情报总局称，「俄罗斯接收了 100 余发此类导弹，为了获取武器开发技术，俄罗斯与其盟友北朝鲜、伊朗都在回避国际制裁」，从而呼吁建立必要机制加强出口管理。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[共同社就「生稻参拜靖国神社」发文订正并致歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_01_1463576_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kyodo admits its reporting of Japanese lawmaker visiting Yasukuni was wrong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本共同通讯社就外务政务官生稻晃子 2022 年 8 月参拜靖国神社的报道进行了订正，称「生稻议员没有进行参拜，报道信息有误」。

共同社 2022 年 8 月 15 日向海内外发布消息称，「自民党籍参议员生稻参拜了靖国神社」。

此外，11 月 24 日生稻外务政务官出席了世界文化遗产「佐渡岛金矿」的劳工追悼仪式，韩国政府没有派政府代表出席，与此相关联，也有多篇报道提及了生稻参拜靖国神社一事。

对此，共同社 25 日晚向为其出资的报社和电视台等发送了订正文章，称「生稻议员没有进行参拜，报道信息有误」。

误报文章已在国内外广泛传播，共同社在订正文章中表示，该报道「有可能对日韩外交产生了影响」。共同社总编高桥直人表示：「报道给生稻议员、新潟县、佐渡市、追悼仪式执委会等当地相关人员以及广大读者造成了麻烦，我们深表歉意。包括采访的方式方法在内，将采取彻底措施，防止同类事态再次发生。」</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日泰联合研究在珊瑚骨骼中发现微塑料沉积]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_18_1463646_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan-Thai research team finds microplastics in innermost part of coral&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本九州大学与泰国朱拉隆功大学的一项联合研究发现，塑料垃圾的微小碎片，即微塑料已沉积在海洋珊瑚的骨骼中。

微塑料是指被紫外线或海浪等分解成直径小于 5 毫米的塑料颗粒，它们对海洋生态系统造成的负面影响令人堪忧。

日本九州大学与泰国朱拉隆功大学的一个联合研究团队 2022 年在泰国近海对 4 种珊瑚进行采样，并使用日本国际协力机构（JICA）提供的最新装置通过红外线照射对其物质结构开展了调查分析。

调查发现，肉眼几乎不可见的微塑料不仅分布在珊瑚表面黏液中，还遍布于由碳酸钙组成的珊瑚骨骼里。据悉，在珊瑚骨骼中确认到有微塑料沉积在全球尚属首次。

研究团队指出，沉积在珊瑚骨骼中的微塑料很难被排出，这些微塑料在珊瑚死亡后也可能会以千年为单位继续残留下去。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府出示 2035 财年温室气体减排新目标方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_22_1463527_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. proposes new emissions cut target of 60% by FY2035&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 11 月 25 日举行的日本环境省和经济产业省的有识之士委员会会议上，政府方面出示了一个以 2013 财年为基准，到 2035 财年将温室气体排放削减 60% 的减排新目标方案。

日本政府为了截至 2050 年实现二氧化碳等温室气体净零排放的目标，已经制定了以 2013 财年为基准，到 2030 财年将温室气体排放削减 46% 的目标，并需要在明年 2 月之前向联合国提交截至 2035 财年的减排新目标。

就此，在环境省和经济产业省的有识之士委员会的讨论中，有意见指出，人们会越来越关切气候变化所造成的影响，因此在制定减排目标时步子可以迈得更大一些。也意见认为，制定一个切实可行的目标至关重要。

巴黎协定所制定的目标是，将全球平均气温上升幅度限制在 1.5 度之内。英国于 11 月在阿塞拜疆举行的《联合国气候变化框架公约》第二十九次缔约方大会（COP29）上公布了一个大胆的减排目标，英国将以 1990 年为基准，截至 2035 年将温室气体排放削减 81%。

在此背景下，日本政府打算根据有识之士委员会的意见，以 25 日出示的 2035 财年减排目标方案为基础推进相关讨论。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌向媒体展示回收的俄新型中程弹道导弹残骸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241125_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241125_10_1463352_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine shows fragments of new Russian missile to media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰治安当局称已回收了俄罗斯用于攻击乌克兰东部地区的新型中程弹道导弹的残骸，并向多家媒体进行了展示。

为了报复乌克兰使用欧美国家提供的远程导弹对俄实施跨境袭击，11 月 21 日俄罗斯对乌东第聂伯罗发射了名为「榛树」的新型中程弹道导弹。乌克兰安全局表示已在现场回收了导弹残骸，并于 24 日向路透社和美联社等媒体公开展示。

从影像中可以看到貌似被烧焦的零件和带有圆柱形突起物的圆形残骸等。乌克兰安全局的专家表示，这是在乌克兰境内首次发现此类导弹残骸，弹道导弹对第聂伯罗的基础设施造成了破坏。

据乌克兰国防部情报总局的分析，导弹从俄罗斯南部的发射地点到 900 公里外的乌东第聂伯罗的飞行时间为 15 分钟，最快速度超过 11 马赫，换算成时速为 1 万 3000 公里以上。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[媒体称以内阁会议将讨论与真主党的停火协议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_N01_1463596_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel-Hezbollah ceasefire deal may be near&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据悉，以色列政府最快 11 月 26 日就会召开内阁会议，讨论与邻国黎巴嫩的伊斯兰教什叶派组织真主党的停火协议。有意见认为，停火协议中尚有一些需要明确之处，因此能否实现停火仍有待观察。

以色列军队与黎巴嫩真主党之间的战火越烧越烈，同时，双方在美国的斡旋之下也在就停火进行谈判。数家以色列媒体 25 日报道称，预计以色列政府最快 26 日就会召开内阁会议，讨论与真主党的停火协议。美国新闻网站阿克西奥斯也报道称，以色列与真主党的停火谈判已接近收尾阶段。阿克西奥斯还引述美国政府人士的话报道称，以色列政府将召开内阁会议通过停火协议。

对于上述消息，有意见认为，停火协议中尚有一些需要当事方明确的事项，因此能否实现停火仍有待观察。

另一方面，以军开展军事行动的巴勒斯坦加沙地带正在逐步走入隆冬季节，阴雨和强风天气逐日增多。目前，加沙地带至少有 190 万人过着避难生活，占当地总人口的约 90%。联合国指出，当地民众需要避难设施和相应的物资来躲避风雨、抵御寒冬，呼吁相关方改善当地的人道主义状况。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外长会开幕，同意携手改善中东人道状况]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241126_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241126_02_1463593_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese Foreign Minister Iwaya meets G7 counterparts in Italy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 11 月 25 日晚，七国集团（G7）外长会在意大利开幕。在有关中东局势的讨论中，七国外长一致表示将携手应对，改善当地的人道状况等。

日本时间 25 日晚，七国集团外长会在意大利开幕，日本外务大臣岩屋毅出席会议。会议首先就中东局势进行了讨论，除七国以外，埃及、约旦、沙特阿拉伯等阿拉伯国家也参加了讨论。

岩屋向相关各方强调了继续开展外交努力的重要性，他说：「为了恢复中东地区的稳定，外交努力不可或缺。」

他还对巴勒斯坦加沙地带和黎巴嫩的人道主义局势恶化表示了担忧，并强调为改善人道状况，各国携手应对至关重要，岩屋还介绍了日本为实现加沙地带的复兴重建所作的努力。七国集团一致同意，为改善人道主义局势等，将继续与包括阿拉伯国家在内的国际社会携手努力。

七国集团外长会计划持续到日本时间 27 日凌晨，26 日下午起将讨论乌克兰局势。</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>