<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>气象厅长官就日本 7 月将遭遇大地震辟谣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014834791000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014834791000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;气象厅长官就日本 7 月将遭遇大地震辟谣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对香港等地有关日本今年夏天将发生大地震和大海啸的传言不断扩散，并持续造成负面影响一事，日本气象厅长官野村龙一呼吁人们不要轻信传言。

在香港等地，有关日本今年 7 月将发生大地震和大海啸的传言持续蔓延，导致负面影响不断扩大，其中包括日本全国各地与香港之间的航班相继被取消或减少。

对此，日本气象厅长官野村龙一在 6 月 13 日的例行记者会上否认了这一传言，他指出：「从目前的科学角度来看，不可能通过锁定具体日期、时间、地点和震级来预测地震。此类预测信息都可以被视为谣言，因此完全没有必要担心。」

野村还表示：「有些人士被毫无根据的信息所误导困扰，我对此感到十分遗憾。我理解对看不到的东西感到不安的心情，因此，用科学的观点明确地呼吁这样的人士不要相信谣言是至关重要的。」

另一方面，野村也指出，日本任何地方都可能发生地震，因此呼吁人们再次进行确认，从平常就对地震做到有备无患。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外界首次获悉中国驻港国安公署参与调查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_03_1536480_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hong Kong reveals first probe by China's national security authorities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特区政府 6 月 12 日宣布，中国中央政府设立于香港的治安机构「维护国家安全公署」与香港警方合作展开调查。

根据官方发布的信息，这项调查涉及自 2020 年至 2024 年 6 月期间，6 名个人及 1 个组织涉嫌勾结外国或者境外势力危害国家安全，违反香港国安法。不过，声明未具体说明相关人员或组织的行为细节等。

维护国家安全公署是根据 2020 年施行的香港国安法而设立的安全机构，负责监督和指导香港特区政府履行维护国家安全的职责，被认为可针对外国势力介入等复杂案件等直接展开调查，并可在中国大陆法院提起诉讼。

这是外界首次获悉维护国家安全公署展开了调查。有观点认为，这标志着中国中央政府对香港的管控进一步加强。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国就军机抵近自衞队飞机反而向日方提出交涉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_04_1536492_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Beijing blames Japan over close encounters with Chinese jets&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对在太平洋上空飞行中的日本海上自衞队巡逻机被中国军方战斗机抵近等问题，中国国防部发言人宣布，中方反而就此向日方提出了交涉。

据日本防衞省透露，6 月 7 日至 8 日，在日本周边的太平洋上空执行警戒监视任务的日本海上自衞队的 P3C 巡逻机被中国的歼-15 战斗机跟踪，并被抵近至约 45 米的距离。日本政府已向中方表示严重关切，并严正要求防止此类事态再次发生。

对此，中国国防部发言人蒋斌 13 日晚在社交媒体发布视频称「日本舰机频频抵近滋扰，甚至蓄意制造海空安全风险」，并宣布「已向日方提出严正交涉」。

蒋斌还表示「我们要求日方停止危险挑衅行径，避免引发海空不测事件」，从而主张了中方认为此事的原因在于日方的立场。

日本政府就此问题表示，无法接受中方认为原因在于日方的主张。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美将于 G7 峰会期间举行首脑会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_02_1536494_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba says he will meet Trump on sidelines of G7 in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕美国特朗普政府的关税措施，日本政府正积极协调，以期在下周于加拿大举行的七国集团（G7）峰会期间，举行日美首脑会谈，并希望双方借此达成一定共识。

在此背景下，日本首相石破茂主动提议，于 6 月 13 日 22 时左右，与美国总统特朗普举行了约 20 分钟的电话会谈。

石破首相在通话中再次敦促美方重新审视并调整一系列关税措施，并传达了日本考虑通过巨额对美投资以及扩大从美国的进口等，协助缓解美国贸易赤字的想法。

在此之上，双方还确认，将基于日本经济再生担当大臣赤泽亮正访问华盛顿的成果，加快日美部长级谈判，以实现对双方都有利的协议。同时，两国领导人一致同意在即将于加拿大召开的七国集团峰会期间举行面对面的首脑会谈。

关于会谈的具体时间，双方将通过事务层级继续协调，双方在日美谈判中能否达成一定共识成为备受关注的焦点。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本制铁公司宣布其收购 USS 计划获批</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_08_1536599_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nippon Steel officials: Trump has approved company's plan to buy US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本制铁公司就收购美国钢铁公司（USS）的计划，于 6 月 14 日宣布，美国总统特朗普已批准了两家公司的合作伙伴关系。

日本制铁公司表示，其收购美国钢铁公司 100% 普通股的计划已获批准，并认为将实现使美国钢铁公司成为其全资子公司的一贯目标。

日本制铁还宣布，该公司已与美国政府签署了一份国家安全协定，根据这一协定，该公司将在 2028 年年底之前投资约 110 亿美元，并就国内生产和贸易也做出了相关规定。

此外，该协定还规定将发行特殊的「黄金股」，而持有这一股份的美国政府将在美国钢铁公司的重要经营决策方面拥有否决权。

日本制铁公司公布针对美国钢铁公司的收购计划之后，已过去了约一年半的时间，此前由于美国前总统拜登发布的禁令，该计划曾一度陷入难以实现的局面，但以特朗普就任总统为契机，该公司通过承诺进行巨额追加投资，使计划迎来转机，并已变得有望得以实现。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗采取报复对以色列发起导弹袭击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250614_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250614_N01_1536585_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran launches retaliatory attacks against Israel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗国家电视台报道称，日本时间 6 月 14 日 3 时许，伊朗对以色列发起军事袭击。

伊朗精锐部队伊斯兰革命衞队表示，此次行动由导弹部队与无人机部队共同实施，袭击目标包括以色列的多个军事据点、空军基地，以及制造导弹等武器的军事工业设施。

伊斯兰革命衞队声称：「我们已确认数十枚弹道导弹成功命中预定目标。」

伊朗方面表示，此次袭击属于报复性行动。据悉，6 月 13 日，以色列对伊朗境内多处核相关设施和军事设施发动大规模袭击，造成包括伊朗最高级别军官在内的多名人员死伤。据认为，伊朗此次行动是对以色列的报复。

针对此次袭击，以色列军方发布声明表示，伊朗曾两次向以色列发射导弹，总数不超过 100 枚，大多数被成功拦截或未命中目标。

以军同时说明称，一些建筑物在此次袭击中遭到破坏，部分损害系拦截导弹时产生的碎片所致。</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军称伊朗向以方发射了 100 多架无人机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;以军称伊朗向以方发射了 100 多架无人机&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 6 月 13 日宣布袭击了伊朗各地的核关联设施等。其后，以军发布消息称，伊朗向以方发射了 100 多架无人机。

伊朗最高领袖哈梅内伊发表声明称：「以色列主动招来苦难命运，必将遭到报应。」 这一表态引发了外界对两国军事冲突升级的担忧。

根据伊朗的精锐部队、伊斯兰革命衞队发布的消息，革命衞队总司令萨拉米在以军袭击中身亡。另外，伊朗官方电视台报道称，武装部队总参谋长巴盖里在袭击中身亡。

美国总统特朗普在接受福克斯新闻电话采访时表示，事先已经获悉以军的此次袭击计划。他表示：「伊朗不能拥有核武器。我们希望伊朗重返谈判桌。」</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自衞队统幕长：中国战机抵近或引发偶发冲突</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_19_1536004_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's SDF chief expresses concern about Chinese fighter's abnormal proximity&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对在太平洋上空飞行的日本海上自衞队巡逻机遭中国军方战斗机抵近一事，日本自衞队最高将官、统合幕僚长吉田圭秀 6 月 12 日在例行记者会上表示，「我们不认为抵近是由中国军机的失误造成的，异常抵近是可能引发偶发冲突的严重行为」。
 
吉田没有透露本次是否使用了由两国防务部门直接进行沟通，以防止日本自衞队和中国军队发生偶发冲突的「热线」，但他表示双方对话至关重要。
 
另一方面，中国外交部发言人林剑在 12 日的新闻发布会上表示，两国防务部门正在保持沟通。与此同时，他对日方提出谴责称：「需要强调的是，日本舰机对中国正常的军事活动进行抵近侦察，是造成海空安全风险的根本原因。中方敦促日方停止此类危险行为。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府拟 6 月进行 3 万吨主食用进口大米竞拍</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;政府拟 6 月进行 3 万吨主食用进口大米竞拍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台记者对相关人士采访后了解到，鉴于大米价格持续攀升，为了降低米价，日本农林水产省打算早于往年，于 6 月内实施主食用进口大米的竞拍招标，目前正在进行最后阶段的调整。

根据「最低准入」制度，日本政府每年零关税进口约 77 万吨大米，其中 10 万吨作为主食用大米，通过竞拍方式出售给民间。

日本农林水产大臣小泉进次郎 12 日下午对记者团表示，为降低米价，政府今年打算提前进行主食用进口大米的竞拍招标，争取于 6 月内实施。标的大米将通过中标的买家，作为主食用大米在市场上流通。

第一次竞拍计划于 6 月 27 日举行，竞拍对象为 10 万吨主食用大米中的 3 万吨。据称，这批大米预计在 9 月进口到日本。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福冈市教委建专家小组探讨改善校餐菜品问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;福冈市教委建专家小组探讨改善校餐菜品问题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前一段时间，福冈县福冈市的学校校餐主要菜品只有一块炸鸡的照片出现在社交媒体上，引发了众多批评之声。为此，福冈市教育委员会成立了一个由饮食教育专家等组成的研究小组，以改善相关校餐菜品。

关于福冈市的学校校餐，今年 4 月的主要菜品只有一块炸鸡的照片在社交媒体上不断被转发，引发了众多批评之声。在此背景下，市长高岛宗一郎 6 月 11 日在市议会全体会议上表示，将根据物价上涨的情况划拨相应预算，以提高校餐的质量。

福冈市教育委员会就受到批评的校餐菜品表示，从营养的角度来说并不存在问题，本财年为了应对物价上涨情况也进一步把对校餐的公费预算调增了 12 亿日元，今后将采取措施改善校餐的「品相」。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦方面期待国际会议促进以巴实现共存</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250613_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;巴勒斯坦方面期待国际会议促进以巴实现共存&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于以色列与巴勒斯坦之间仍在持续的冲突，一场旨在实现以巴共存、进而实现中东和平的国际会议定于 6 月 17 日在纽约联合国总部召开。

巴勒斯坦临时自治政府总理穆斯塔法 12 日在约旦河西岸城市拉马拉接受外媒采访时对这一国际会议寄予了期待。他表示：「希望此次会议能推进富有实效的对话，有助于结束纷争局面。」 他接着指出「承认巴勒斯坦的国家地位是迈向两国共存的重要一步」，从而呼吁更多国家承认巴勒斯坦的国家地位。

关于以色列不断开展军事打击的加沙地带，穆斯塔法表示：「有必要尽快实现停火，结束巴勒斯坦人的这场苦难。」他表示计划将来由巴勒斯坦临时自治政府推进加沙地带的复兴重建。

针对以上动向，以色列表示反对。有消息称，美国政府也向多国发出照会，呼吁不要参加 17 日在联合国总部召开的这一国际会议。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港航空取消 7 至 8 月所有鹿儿岛和熊本航班</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_20_1536012_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hong Kong Airlines suspends Japan flights amid unfounded quake rumor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港有不实传言称，今年夏天日本将发生重大灾难。在此背景下,香港航空公司决定取消 7 月和 8 月所有飞往鹿儿岛和熊本的航班。

在香港，有不实传言称日本今年夏天将发生大地震和海啸。这一传言导致当地赴日旅游需求降低，自 5 月起，运行于香港与日本全国各地之间的航班也出现了减少。

在此背景下，香港航空决定取消 7 月和 8 月所有飞往鹿儿岛和熊本的航班。其中，鹿儿岛航线于去年春季时隔 4 年恢复运营，随着赴日旅游需求的增长，该航线从去年 12 月起每周的往返航班也从 3 班增加到 4 班。然而，据消息人士透露，自上述传言于今年春季传开之后，客座率出现了下滑。

鹿儿岛县政府香港事务所表示，将加大力度敦促航空公司等尽早恢复航班。

日本国家旅游局则呼吁民众保持冷静，并表示，传言没有科学依据，建议各位旅客在决定行程时可参考官方机构发布的科学资讯。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：中国对美稀土出口许可，设 6 个月期限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_22_1536107_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China sets 6-month limit on rare earth export licenses for US, WSJ reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据《华尔街日报》报道，美中两国在伦敦举行的贸易谈判取得成果后，中国恢复对美稀土出口的许可证上设有 6 个月的期限。

中美高层 6 月 9 日起在伦敦举行了为期两天的贸易谈判，重点讨论了中国稀土出口管制和美国半导体相关产品等的出口管制问题。两国表示，双方就将 5 月瑞士日内瓦谈判的协议内容付诸落实的框架达成了一致。

《华尔街日报》就此次贸易谈判援引相关人士的话报道称，中国已同意放宽稀土出口管制，以换取美国放宽对乙烷等产品的部分出口限制，乙烷用于航空发动机和化工产品的生产。

报道还表示，中国的稀土出口许可证设有 6 个月的期限。这一期限显示双方都保留了可轻易让紧张升级的手段。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称美国政府将获取 USS 的「黄金股」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_04_1536139_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: 'We have a golden share' in US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本制铁公司收购美国钢铁公司（USS）的计划，美国外国投资委员会（CFIUS）完成重新审查并向特朗普总统作了汇报。鉴于相关法院程序截止日期为 6 月 13 日，两家公司签约截止日期为 18 日，预计特朗普很快就会作出决定。

特朗普 12 日在白宫就这一收购表示：「我们将持有黄金股，总统将管理这些股票。」 从而表示美国政府将在这一收购过程中获取「黄金股」，拥有对董事任免等美国钢铁公司重要经营管理事务的否决权。

特朗普曾于 5 月 30 日在宾夕法尼亚州发表演讲时强调，日本制铁公司今后将向美国钢铁公司投资 140 亿美元。他 12 日再次表示：「一家优秀的企业将从日本来到美国，并打算投下 170 亿美元的资金。」据分析，特朗普此次提及的 170 亿美元指的也是日本制铁公司的投资额，但为何与 5 月份其所提及的金额相比有所增加，目前尚不清楚。

特朗普最终将对这一收购计划作出何种判断，备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂或与韩国总统李在明举行首次线下会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_01_1536121_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba Shigeru may meet S.Korean President Lee Jae-myung on G7 fringe&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七国集团（G7）峰会将于下周在加拿大举行，届时日本首相石破茂等各国首脑、以及受邀国家的领导人将出席会议。据日本政府消息人士透露，目前正在开展相关调整，以便石破首相与 6 月 4 日上任的受邀国韩国的总统李在明举行首次面对面首脑会谈。

会谈如能实现，预计双方将在会谈中就以下事宜达成一致：今年是日韩邦交正常化 60 周年，双方将携手进一步发展双边关系，并加强日美韩三国之间的合作。

日本政府还计划，确认如何就应对绑架等北朝鲜问题进行合作。在地区安全问题日益严峻的背景下，日本政府或有意尽快建立领导人之间的信任关系。

另外，石破还计划与峰会轮值主席国加拿大总理卡尼、以及 5 月就任的德国总理默茨等人举行首脑会谈。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度航空客机坠落，机上 1 人幸存 241 人遇难</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_N01_1536230_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Plane crash in India kills more than 240&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日，一架载有乘客及机组人员共 242 人的客机在印度西部坠毁，航空公司宣布已确认 1 人幸存，但其余乘客及机组人员全部遇难。

日本时间 12 日 17 时过后，印度航空公司飞往英国伦敦近郊的盖特威克机场的一架客机从印度西部古吉拉特邦的艾哈迈达巴德机场起飞后不久坠毁。

印度航空公司宣布，已确认到 1 名英国籍乘客幸存，正在医院接受治疗，但也确认到机上其余乘客和机组人员 241 人全部遇难。

路透社援引当地媒体的消息报道称，客机坠落在医学院的学生宿舍楼上，许多学生等可能被卷入了这场坠机事故。

印度主要媒体报道称，客机的机长在坠机前曾向空管人员通报了紧急情况，目前的当务之急是确定此次空难的整体损失情况并查明事故原因。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对伊朗核关联设施等发动袭击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250613_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250613_09_1536153_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel attacks Iran, declares state of emergency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 6 月 13 日在社交媒体平台 X 上发布声明称，以军先发制人对伊朗核开发项目进行了打击，数十架空军战斗机已完成第一阶段的作战计划，其中包括袭击了伊朗多地的核关联设施等数十个军事目标。

以色列国防部长卡茨发表声明称：「随着对伊朗实施先发制人的打击行动，以色列有可能遭到伊方导弹和无人机的袭击」，从而宣布全国进入紧急状态。

伊朗官方电视台当地时间 13 日 3 时 30 分左右报道称，首都德黑兰传出多次爆炸声，防空系统已启动。

美国政府官员日本时间 13 日 9 时 30 分左右接受本台 NHK 的采访时表示：「我们已获悉有关此次袭击的报道。美国没有参与此次袭击，也没有提供支援。」

围绕伊朗局势，美国与伊朗原定于 15 日举行有关伊朗核开发的谈判。此前有消息称，美伊双方就此次谈判进行的交涉举步维艰，以色列方面正就打击伊朗核设施进行准备。</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子殿下拜会巴西总统卢拉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_10_1535976_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Princess Kako pays courtesy call on Brazilian president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作为推进国际友好交流的一环，日本皇嗣秋筱宫殿下的次女佳子殿下正在对巴西进行正式访问。当地时间 6 月 11 日下午，佳子殿下访问了位于首都巴西利亚的巴西总统府，并拜会了卢拉总统。

席间，佳子殿下对本次访问期间受到的热烈欢迎表达了感谢。卢拉总统则在谈到今年 3 月作为国宾访日的印象时表示：「天皇陛下十分亲切，他非常热情地接待了我们。」

有鉴于今年 11 月，日巴《修好通商航海条约》签署将满 130 周年，会谈之前，佳子殿下造访了巴西国会并出席了相关纪念仪式。在致辞中，佳子殿下表示，希望两国合作能够不断深化，并持续下去，愿两国民众未来能继续开展交流，并肩站在一起。

佳子殿下将在巴西利亚停留至 12 日，并与当地民众互动，此外，13 日她还将造访里约热内卢，参观因巨型耶稣像而闻名的科尔科瓦多山等。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名中国人涉嫌施暴勒索等被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014833111000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014833111000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;两名中国人涉嫌施暴勒索等被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据东京警视厅消息，两名中国人因涉嫌在东京都内的一所公寓楼的房间内对一名男子施暴，并通过视频通话向该男子在中国的朋友展示暴力场面，以「不付钱就砍断他的手」等话语威胁勒索钱财，现已因涉嫌抢劫被警方逮捕。

据警视厅透露，被逮捕的两名嫌疑人为经营美容相关公司的王媛媛及其员工翁博，两人分别为 37 岁和 28 岁。今年 3 月，两人在位于东京都中央区的王媛媛居住的公寓内，监禁了一名相识的男性，并对其面部和腹部实施殴打等暴力行为。

两人涉嫌在对受害者施暴的过程中，通过视频通话将画面展示给其在中国的 39 岁男性友人，并威胁称「如果不付钱就杀人，现在就砍断他的手」等，勒索了约合 180 万日元的钱财。

二人此前已因涉嫌对该男子实施非法监禁和伤害被逮捕。警视厅认为，嫌疑人试图强迫受害者为新美容诊所的开业提供资金，在遭到拒绝后转而威胁其中国友人。目前案件正在进一步调查中。

据悉，两名嫌疑人均表示否认，声称「并非事实」。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军官员称海军陆战队正在洛杉矶接受防暴训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_N02_1535910_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Marines likely to be deployed in downtown Los Angeles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日，负责指挥在美国洛杉矶应对骚乱的国民警衞队和海军陆战队的军方官员透露，海军陆战队正在洛杉矶近郊接受相关训练。

当天，美国移民和海关执法局继续在洛杉矶一带搜捕非法移民，并对雇佣了大量移民的工作场所进行搜查。连日来，抗议人群聚集在洛杉矶市中心联邦政府设施周围，呼喊「我们有和平集会的权利」等口号。

与前一天相同，11 日洛杉矶继续从 20 时起实施宵禁，以防范破坏和抢劫行为。另一方面，根据特朗普的命令，4700 名海军陆战队和国民警衞队士兵被派往洛杉矶应对这一局面。

部队的总指挥官 11 日对美联社等媒体表示，海军陆战队正在洛杉矶近郊接受为期两天的防暴训练，并将于近期被派往现场负责应对骚乱。

关于派遣海军陆战队和国民警衞队一事，加利福尼亚州州长纽森和洛杉矶市长巴斯均表示强烈反对，称此举是挑衅行为，会使紧张局势进一步升级。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
