<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会举行报告会]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会举行报告会&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;荣获诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会 2 月 1 日在东京召开获奖报告会，确认了今后的活动方针。

出席报告会的有去年 12 月在诺贝尔和平奖颁奖典礼上发表获奖演说的代表委员田中熙巳、出席颁奖典礼的代表团成员以及日本各地的支持者等。

田中熙巳在获奖演说中两次提及日本政府至今未对原子弹爆炸的罹难者提供补偿，对于其理由，他表示：「国家补偿问题是其他国家同样面对的课题，希望引起关注。」

随后，事务局次长滨住治郎列举了今后将开展的活动，具体包括：让更多人加深对日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会以及核爆受害者的理解；进一步收集核爆受害者的证言，在各国举办证言会等。

关于日本政府为应对安全威胁而维持、加强核遏制力的政策，滨住表示：「我们必须质问核遏制力能否保护国民的生命。」


进入以下网址可以阅读诺贝尔和平奖获奖演说全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3704/</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本数字大臣提醒各省厅不要用 DeepSeek]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709931000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709931000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本数字大臣提醒各省厅不要用 DeepSeek&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对中国企业 DeepSeek 开发的生成式人工智能（AI），日本数字大臣平将明表示将提醒政府各省厅的工作人员，只要在如何对待个人信息等方面的担忧没有消除，就不要使用该应用软件。

关于中国的初创企业 DeepSeek 开发的生成式人工智能，以欧美为主，越来越多的国家保持警惕，原因是该应用在收集个人数据等方面的信息公开缺乏力度。

在这一情况下，数字大臣平将明在冲绳县名护市发表演讲时指出：「问题在于个人信息是否能得到妥善保护。从保护用户个人信息的观点出发，如果有必要的话，个人信息保护委员会应该采取应对措施。」 

他还表示：「在数据保护方面的担忧得以消除之前，公务员应该避免使用，或者如果使用的话，就应该加以注意、谨慎应对。如何对待这次的生成式人工智能，我们将竭尽所能，做好能做的事情。」平将明表示，将通过内阁网络安全中心（NISC），提醒政府各省厅加以注意。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美 FRB 前高官因涉嫌泄密被逮捕起诉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250201_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250201_13_1487329_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ex-Federal Reserve adviser arrested for passing confidential info to China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国司法部等公布的消息，一名美国联邦储备委员会（FRB）的前高官因涉嫌向中国泄露美联储机密情报、从事间谍活动等而被逮捕，并受到起诉。

被逮捕并受到起诉的是美联储前高级顾问约翰·罗杰斯。

起诉书内容等显示，罗杰斯 2010 年至 2021 年在美联储国际金融部工作，在此期间他与一名假扮为研究生的中国情报部门职员共享了美联储的机密情报。

另据称，至少从 2018 年起，罗杰斯就将与货币政策决策会议及待公布内容相关的机密情报发送到自己的私人电子邮件信箱，并于其后打印出来，带到中国。

据称，他以授课为幌子在中国的酒店房间内泄露机密情报，并于 2023 年以在中国一所大学担任兼职教授为名，获取了价值 45 万美元的报酬。

1 月 31 日，美国司法部发表声明称：「今后将继续采取各种措施打击经济间谍活动，捍衞美国的国家安全。」</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅甸政变 4 年边境地带激烈战斗仍在持续]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;缅甸政变 4 年边境地带激烈战斗仍在持续&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 年前的 2 月 1 日，缅甸军方以前一年举行的选举存在舞弊现象为由发动政变，拘捕民主运动领袖昂山素季，并在此后一直将权力掌握在手中。 今年 1 月 31 日，缅甸军方宣布将政变以来进入的紧急状态延长 6 个月。

自从政变以后，反对军方的民主派势力每年都会呼吁民众在 2 月 1 日通过不要外出等方式进行「静默罢工」，但今年没有发出这样的呼吁，在最大城市仰光，可以看到像往常一样的人来人往和车水马龙。

另一方面，在边境地带及周边地区，军方与民主派势力以及少数民族武装势力之间的激烈战斗仍在持续。

缅甸的人权组织透露，过去 4 年来已有 6000 多名平民因军方的袭击和打压等丧生，并预测随着战斗变得旷日持久，伤亡人数还将继续增加。

今年 1 月，在中国政府的斡旋下缅甸军方与少数民族武装势力之一达成了停火协议，但其他地区的激烈战斗仍在持续，目前还看不到通往结束战斗的路径。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本农林水产品和食品出口额创新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本农林水产品和食品出口额创新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据了解，2024 年日本农林水产品和食品的出口额首次超过 1.5 万亿日元，创下新高。

日本农林水产品和食品的出口额持续增加。 2015 年为 7000 多亿日元，但 2021 年突破 1 万亿日元，2023 年超过 1.4 万亿日元。

据有关人士透露，2024 年日本农林水产品和食品的出口额首次突破 1.5 万亿日元，超过 2023 年，创下新高。

由于中国对日本水产品采取限制进口的措施，日本对华出口减少，但随着日本食品在全球范围内人气攀升，日本对美国、台湾等国家和地区的出口有所增加。

从品类来看，大米、绿茶、牛肉等的出口有所增加。

不过，日本政府的目标是到 2030 年将农林水产品和食品出口额增至 5 万亿日元，要实现这一目标，出口额需要增加到当前的三倍以上。

日本政府将继续敦促中国取消进口限制，进一步向海外推广日本食品，从而增加日本食材的出口。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国白宫正式宣布对加墨中的关税措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709961000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709961000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美国白宫正式宣布对加墨中的关税措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫 2 月 1 日正式宣布，对来自加拿大和墨西哥的进口产品征收 25% 的关税，对来自中国的进口产品加征 10% 的关税。

白宫称这是根据美国的《国际紧急经济权力法》（IEEPA）采取的措施，该法规定，在国家安全或经济等方面面临「罕见且重大的威胁」时，只要总统宣布进入紧急状态，就可以对进出口加以限制。白宫指出，涌入美国的非法移民和芬太尼等药物导致的异常状态属于紧急状态。

据称，特朗普提出的关税措施有三个目的，即消除贸易逆差，增加国家财政收入，以及将关税作为解决所有问题的筹码。

有许多意见认为，特朗普政府今后也将在这三个目的的驱使下广泛利用关税措施，而世界将因特朗普的言论和网上发帖感到焦虑不安或苦于应对的状况似乎将持续下去。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自民党干事长森山裕接任日中友好议员联盟会长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;自民党干事长森山裕接任日中友好议员联盟会长&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本跨党派国会议员组成的日中友好议员联盟于 1 月 31 日在国会内召开了全体会议。自 2023 年 4 月起担任会长的二阶俊博卸任，由自民党干事长森山裕接任新任会长。

森山表示：「日中之间存在诸多课题和悬而未决的问题，国民感情也并非理想状态。接过前辈交给我们的交流的接力棒后，我们要继续努力坚持对话，集思广益，这一点至关重要。」

前会长二阶表示：「我们曾播下的交流幼苗已历经风霜雪雨，成长为参天大树。我祈愿未来能形成一片广阔的日中友好森林。」

森山 1 月访问中国北京，出席了日中执政党交流机制会议，并与中国国务院总理李强等举行了会晤。

全体会议结束后，森山向媒体表示：「议员联盟将基于石破首相与习近平国家主席达成的方针努力前行。」他还透露，计划今年春季促成议员联盟访华之行。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄罗斯对一处「日本中心」处以罚款]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250131_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250131_14_1486860_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russian court fines Japan Center in Sakhalin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯的法院发出命令，对日本政府设置的「日本中心」之中位于俄罗斯远东地区萨哈林州的一处中心处以罚款，原因是该中心在未获得必要许可的情况下教授了日语。

日本政府自 1994 年起在俄罗斯首都莫斯科等 6 个地点设立了日本中心，并根据日俄政府间签署的备忘录，作为正式事业项目举办日语讲座。但是，俄罗斯联邦内务部 1 月 31 日宣布，2024 年 9 月对远东萨哈林州的日本中心进行检查后发现，该中心在未获得开展教育活动所需的行政许可的情况下教授了日语。

其结果，当地法院于 1 月 22 日发出命令，对该日本中心的所长处以 3 万卢布，约合 4 万 7000 日元的罚款。

关于日本中心，俄罗斯本月宣布终止适用相关备忘录，其理由是俄罗斯入侵乌克兰之后，日本对俄罗斯实施了制裁。据信这次俄罗斯方面是在日俄关系恶化的背景下采取了以上应对。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNRWA 官员称将继续为加沙提供援助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250201_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250201_03_1487207_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNRWA official vows to support Gaza despite Israeli ban&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列实施一项禁止在加沙地带等地区提供援助的联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）活动的法律之后，该机构的一名高级官员接受本台 NHK 的采访时强调，将一边与其他援助机构进行合作，一边继续开展援助活动。

以色列谴责称，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的部分工作人员参与了 2023 年 10 月哈马斯对以色列发动的袭击，因此于今年 1 月 30 日施行一项法律，禁止该机构在以色列国内开展业务。

在这一情况下，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处衞生部门负责人清田明宏 31 日接受 NHK 的在线采访时表示，虽然目前在加沙地带等地区的援助仍在持续进行，但由于以色列方面开始施行相关法律，无法与以方进行必要的磋商，以保障向加沙地带运送粮食等物资，而这一事态可能导致援助的滞后。

清田还表示：「我们绝对不会主动停止提供服务。我们希望与各种援助机构开展合作，为加沙民众提供所需的人道主义援助物资。」清田强调说，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处将在与其他联合国机构和非政府组织进行合作的情况下，今后也继续开展援助活动。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登半岛地震受损住宅超 15 万栋]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709041000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709041000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登半岛地震受损住宅超 15 万栋&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自能登半岛地震发生至 2 月 1 日已过去 1 年零 1 个月。据日本总务省消防厅统计，包括石川县在内的 10 个府县，受损住宅总数超过 15 万栋。其中，石川县内的受损住宅近 10 万 8000 栋，县政府表示将继续致力于支援受灾居民等。

发生于 2024 年元旦、最大震度为 7 的能登半岛地震造成石川县、富山县和新潟县三县共 516 人遇难。据总务省消防厅统计，截至 1 月 28 日，包括石川县在内的 10 个府县受灾住宅总数达 15 万 5751 栋。

据石川县政府介绍，若住宅受损程度超过该房屋整体的 1 成，则可适用于「应急修理制度」，最高可获得 70 多万日元的修缮补助。截至 1 月 24 日，石川县内该制度的申请件数已达 1 万 2105 件。

由于施工单位短缺，部分住宅修缮工程尚无眉目，因此县政府已将适用该制度的完工期限延长至今年 12 月底。

此外，石川县设立的咨询窗口也接到了「已申请公费拆除，但还是希望修缮房屋并继续居住」等咨询。县政府表示，将继续为受灾居民展开支援工作。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国将从 2 月 1 日起对加墨中实施新课税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250201_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250201_04_1487206_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US hits Mexico, Canada with 25% tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 31 日，美国白宫发言人在记者会上明确表示，此前美国总统特朗普提出的将对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收 25% 的关税、对来自中国的进口商品加征 10% 的关税这一举措将从 2 月 1 日起实施。

白宫发言人莱维特在当地时间 1 月 31 日 13 时举行的记者会上，被问及路透社报道称美国对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收 25% 的关税将从 3 月 1 日起生效一事时表示：「我看到了这篇报道，但内容有误。我刚刚还与总统在一起，总统将于 2 月 1 日起正式执行。」

她明确表示，由于这两个国家纵容非法移民及毒品等流入美国，美国将从 2 月 1 日起对其征收 25% 的关税。

此外，她还就中国表示，毒品流通导致众多美国人丧生，因此美国计划对中国加征 10% 的关税。

莱维特称，特朗普总统目前也明确表示将从 2 月 1 日起实施新的关税政策，并补充说，是否在未来某个时间点撤销这些措施，将由总统决定。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美首脑会谈将讨论加强安全合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014709351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014709351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日美首脑会谈将讨论加强安全合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂与美国总统特朗普之间的首次首脑会谈预定将于当地时间 2 月 7 日在华盛顿举行，鉴于此，石破于 1 月 31 日表达其愿望时称：「希望构建符合两国国家利益的新型同盟，将日美同盟提升到一个新的高度」。

在中国不断扩大海洋活动，北朝鲜发射弹道导弹等东亚局势日益严峻的背景下，预计此次日美首脑会谈的论点之一将是加强两国在安全保障领域的合作。

石破打算在会谈中就日本正通过增加防衞费等举措努力全面彻底地加强防衞能力的情况进行说明，同时确认规定美国负有防衞义务的《日美安全保障条约》的第五条适用于冲绳县的尖阁诸岛，以确保美国对该地区的承诺。

此外，鉴于特朗普在第一任期内曾与北朝鲜绑架日本人问题受害者的家属会面，石破也将敦请特朗普为解决绑架问题提供合作。

另一方面，日本政府内部也有人对特朗普正在大幅度改变拜登政府的政策一事保持戒备，石破将于本周末也与外务省高层进行磋商等，在做好充分准备的基础上，与特朗普举行会谈。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本授予彭定康勋章的传达仪式在伦敦举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250129_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250129_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本授予彭定康勋章的传达仪式在伦敦举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英属香港时代的最后一任香港总督彭定康因在担任牛津大学校监期间为日英两国的学术交流等做出杰出贡献而被日方授予名为「旭日大绶章」的勋章。传达仪式 1 月 30 日在伦敦的日本大使公邸举行。

彭定康现年 80 岁，1992 年就任香港总督直至香港回归。之后，他担任牛津大学校监 20 余年，为日英两国的学术及文化交流做出了贡献。去年 6 月，在天皇和皇后两位陛下对英国进行正式访问之际，彭定康授予了皇后陛下名誉学位。

在传达仪式上，彭定康表示：「我感到非常光荣。除了美国和欧洲诸国之外，日本是我造访次数最多的国家。我们之间建立了极为良好的关系。」关于香港的言论自由等遭到越来越严厉的打压一事，彭定康予以强烈抨击称：「近几年发生的事情显示中国不守承诺、不讲信用。」他表示，强烈希望有朝一日香港的状况会有所改善，但通过中国的自发改革恐很难实现。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[埼玉道路塌陷事故，相关方面全力营救被困男性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014708431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014708431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;埼玉道路塌陷事故，相关方面全力营救被困男性&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 28 日，埼玉县八潮市发生道路塌陷，一辆卡车掉入坑内，车上一名 74 岁的男性下落不明。相关部门正在事故现场附近铺设坡道，以便重型机械通行，目前施工进展顺利，但据称大坑内不断有水涌入，消防部门等打算抓紧查明原因，采取措施堵住水流。

28 日，八潮市一处交叉路口道路塌陷，附近的其他地点也发生塌陷。其后，坍塌又导致两个大坑连通，据观察，大坑深约 15 米，底部堆积了约 8 米高的泥沙等。

消防部门打算使用重型机械清除坑内的泥沙等，为此从 30 日起开始施工，计划铺设一条宽约 4 米、长约 30 米的坡道，作业人员不眠不休进行挖掘、搬运泥沙。消防部门表示，估计数日内可望让重型机械通行。

八潮消防署署长佐藤彻司表示：「塌陷面积扩大了数倍，而且变得更深，给救援活动增加了难度。我们会加倍小心，尽快找到被困男性。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本就 UN 委员会建议修改《皇室典范》采取罕见措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250130_27.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250130_27_1486587_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan responds to UN committee's recommendation to revise Imperial House Law&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国（UN）对《消除对妇女一切形式歧视公约》缔约国的举措实施定期审查的委员会去年 10 月向日本政府提出建议，希望日本修改《皇室典范》，调整皇位由男系男子继承的规定。对此，日本政府要求联合国人权事务高级专员办事处不要将日本的自愿捐款用于该委员会的活动，这一举措十分罕见。

日本外务省外务报道官北村俊博在记者会上就联合国的委员会的建议表示：「皇位继承资格不属于基本人权的范畴，因此仅有男系男子具有皇位继承资格不能视为对女性的歧视。皇位继承方式事关国之根本，委员会提出皇室典范的问题有欠妥当。」

北村俊博接着透露，日方 27 日已向联合国人权事务高级专员办事处发出通知，要求日方的自愿捐款不得用于相关委员会的活动，并取消相关委员会委员本财年访日的接待计划。

根据外务省发布的消息，日本政府每年向联合国人权事务高级专员办事处提供 2000 万至 3000 万日元的捐款，至少自 2005 年起，日方捐款从未被用于相关委员会的活动。</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[TSMC 设有工厂的熊本县为中学生举办半导体讲座]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250131_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250131_ML09_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TSMC 设有工厂的熊本县为中学生举办半导体讲座&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着半导体生产巨头台湾积体电路制造公司（TSMC）在日本熊本县建厂，如何为相关企业培养人才成为当地的一大课题。熊本县政府 1 月 30 日派员前往山鹿市鹿本初中举办讲座，以提高学生对半导体的兴趣。

这一讲座活动于 2023 财年启动。鹿本初中约有 70 名初二学生参加了本次讲座活动，熊本高等专门学校教授高仓健一郎担任讲师。高仓教授介绍说，半导体应用于生活当中的各种电子产品，相关产品有平板电脑、教室的照明设备等。

之后，学生们尝试着组装了一种使用半导体的设备，将植入半导体芯片的零件插入基板后，左右挥动就可显示出文字和数字。一名女生说：「尽管半导体尺寸小，但设计精细，很神奇。自己生活的区域建有拥有世界级技术的企业，我感到非常自豪。」

高仓教授表示：「熊本县汇聚了众多半导体关联企业。希望有越来越多的孩子把自己的生活与半导体联系起来，对半导体产生兴趣，将来也能从事与半导体相关的工作。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福冈举行祈求航行安全渔获丰收的「和布刈神事」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250131_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250131_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福冈举行祈求航行安全渔获丰收的「和布刈神事」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;福冈县北九州市的一座神社举行了名为「和布刈神事」的传统活动，神职人员在旧历新年第一天把当日采收的裙带菜供奉在神前，祈求新的一年航行安全、渔获丰收。

「和布刈神事」是位于北九州市门司区、濒临关门海峡的和布刈神社的一项传统活动，据说已有 1800 多年的历史。

这项活动在旧历元月 1 日退潮时举行。今年的 1 月 29 日凌晨 2 时半左右，天还不亮，3 名神职人员手持巨大火把，从神社出发来到海边。他们用镰刀把礁石上的裙带菜割下来，放进木桶里。

据说裙带菜在凛冽的寒冬最先发芽，会给人们带来好运。神职人员把采收的裙带菜供奉在神前，祈求新的一年航行安全、渔获丰收。

和女儿一起从福冈县行桥市前来神社的一位 50 多岁的女性说：「我每年都会来，今年天气格外冷。参观了这个活动，就会觉得新的一年开始了。希望今年一年健康顺遂、平安喜乐。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，日本骑车要注意！④切勿酒后骑车]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250131_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250131_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，日本骑车要注意！④切勿酒后骑车&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍酒后骑自行车等违法行为。
 
日本法律规定禁止酒后骑车，但在不久以前，相关处罚对象仅限于醉酒状态下的骑车行为，也就是「醉酒骑车」。从 2024 年 11 月起，醉酒程度低于醉酒骑车的「酒后骑车」也被纳入处罚对象，违者将被处以最高 3 年有期徒刑或最高 50 万日元罚款。

另外，相关法律还规定，禁止向骑车的人提供酒精饮料、或是向饮酒后的人提供自行车，违者也将受到处罚。

处罚对象还包括：边打伞边骑自行车；佩戴入耳式或头戴式耳机，在无法听到周围声音的条件下骑车；骑车时与其他自行车并排前行。（信息截至 2024 年 11 月 18 日）</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[国际奥委会主席 7 名候选人出席总部记者会]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014708541000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014708541000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;国际奥委会主席 7 名候选人出席总部记者会&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际奥林匹克委员会（IOC）将于 3 月选出新的主席。1 月 30 日，7 名候选人出席了在瑞士国际奥委会总部举行的记者会。作为首位参选的日本人，国际体操联盟主席渡边守成表示，如果自己当选将会把国际奥委会打造成「世界体育组织」，以扩大相关活动的范围。

7 名候选人在国际奥委会总部先以非公开的形式向拥有主席选举投票权的奥委会委员进行了竞选陈述。然后，7 人出席记者会，每人用 10 分钟的时间与在场人员进行了互动。

候选人之一的渡边守成曾于去年 12 月发表竞选纲领，提出了全球 5 大洲的 5 个城市联手同时举办夏季奥运会的构想。在记者会上，渡边就此表示：「这一构想有利于为各比赛项目提供最佳比赛条件，减轻主办国的财政负担，为赛事转播以及商业机会创造更多可能性。」他接着表示，希望将国际奥委会打造成如世界衞生组织一样的世界体育组织，在继续保持政治独立的基础上不断扩大活动范围。

针对为何需要将国际奥委会改造为世界体育组织的提问，渡边回答说：「体育运动在各国的存在感并不高。世界体育组织的目的不仅仅是举办奥运会，而且要通过扩大活动范围促使体育运动为社会作出更大贡献。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东电控股公司公布截至 2024 年 12 月的 9 个月财报]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014708401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014708401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东电控股公司公布截至 2024 年 12 月的 9 个月财报&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力控股公司 1 月 30 日公布了截至 2024 年 12 月的 9 个月财报。

财报显示，受燃料费降价的影响，9 个月的销售额同比下降 2.8%，为 4 万 9633 亿日元；净利润减少 30.8%，为 2431 亿日元。

此外，关于评估财务稳健性的指标之一「自由现金流」，即开展经营活动后留存的现金量，财报预测，在截至今年 3 月底的财年财报中该指标将连续第 7 年为负。

财报列举的主要原因为，新潟县柏崎刈羽核电站的安全措施和输电网的完善工作等导致设备投资增加。夯实财务基础成为东电控股公司面临的一大课题。

在财报发布会上，副社长山口裕之表示：「我们打算加大对投资项目的审核力度，进一步提高经营效率，为了对发生核事故的福岛尽到责任而改善经营环境。」</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>