<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>教育问答，针对外籍儿童的学习支援①什么是学习支援团体？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250919_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，针对外籍儿童的学习支援①什么是学习支援团体？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地涌现出许多为生活在日本的外籍儿童提供学习支援的团体，除了教孩子们学日语以外，还会为他们辅导功课等。本系列为您介绍各地一些富有特色的支援团体。

有不少父母双方或一方是外国人的孩子，日常生活中可以用日语进行交流，但日语水平却不足以理解课业内容。位于东京都新宿区的「我们的家」就是一个为这样的孩子提供支持的团体。

该团体在外国居民较多的大久保地区的一栋公寓楼的一个房间里，每周三次从傍晚到晚上，为外籍儿童教授日语和辅导功课。拥有教师资格的志愿者等除了帮助孩子们完成作业以外，还会为初中生和高中生提供应试辅导。

在学校不上课的日子，该团体还会开放房间，为孩子们提供活动场所，并为家长提供咨询服务。开展支援已近 20 年的该团体代表理事小林普子表示：「孩子们要独立生活、融入日本社会，就必须接受日本的义务教育，至少要高中毕业。」

（以上是截至 2025 年 5 月 28 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大阪·关西世博会普通参观人数突破 2000 万人次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_12_1570788_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Osaka World Expo visitors surpass 20 million&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;距离 2025 年大阪·关西世博会闭幕还剩下 24 天，截至目前，普通参观人数已突破 2000 万人次。

今年 4 月开幕的大阪·关西世博会，以「生命闪耀未来社会的设计」为主题，共有 158 个国家和地区参展，距离 10 月 13 日闭幕还剩下 24 天。

据日本国际博览会协会透露，截至 9 月 18 日的快报统计数据显示，凭票入场的普通游客人数累计突破 2000 万人次，达到 2003 万 7000 余人次。

世博会开幕后不久，平均每天的参观人数约为 10 万人次，8 月下旬达到 15 万人次左右，过去一周则增加到约 20 万人次。如果按照这一势头，预计到闭幕时，参观人数累计将达到约 2500 万人次。虽然不及预期的 2820 万人次，但预计将超过被视为盈亏平衡点的 2200 万人次。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本团队凭借「斑牛」研究成果摘得搞笑诺贝尔奖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_07_1570839_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese team wins Ig Nobel Prize for using zebra-like stripes to protect cows&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;模仿诺贝尔奖设立、授予非同寻常科研成果的「搞笑诺贝尔奖」今年的获奖名单揭晓。日本农业和食品产业技术综合研究机构的研究人员等组成的科研团队摘得「生物学奖」，其研究课题为「斑牛」，而非「斑马」。

搞笑诺贝尔奖由美国一家科学杂志于 1991 年设立，旨在表彰那些在令人捧腹的同时，又引人深思的研究成果。

日本时间 9 月 19 日，今年的获奖名单揭晓。日本农业和食品产业技术综合研究机构的研究员儿岛朋贵等人组成的科研团队摘得「生物学奖」。

该团队关注到有研究成果显示，斑马身上的条纹有助于保护它们免受吸食血液的苍蝇的攻击，于是在家畜的黑毛牛身上涂上黑白条纹，调查其是否有助于驱除厩蝇和马蝇。

结果发现，涂有图案的牛和没有图案的牛相比，腿上和身上的苍蝇数量减少了一半以上，而且这些牛为了驱赶苍蝇而摇头或跺脚等动作也有所减少。

据称，利用这一研究成果，不仅可以减轻牛的不安情绪，还可以减少使用用来防止蚊虫叮咬引发传染病的杀虫剂。

这是日本人连续第 19 年获得搞笑诺贝尔奖。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经平均股价一度创下盘中新高，但受央行政策影响终不及前日</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_B4_1570896_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225 slides from intraday record on BOJ decision&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 19 日的东京股票市场上，日经平均股价一度创下盘中新高，但在日本央行日本银行下午宣布决定开始售出所持有的交易所交易基金（ETF）之后，日经平均股价开始下跌，跌幅一度超过 800 日元。

鉴于投资者普遍认为美联储决定降息对于日本企业的经营业绩来说是一个利好因素，东京股市 19 日开盘后买盘不断增加，日经平均股价较前一天一度上涨 500 多日元，创下盘中新高。

但到了下午，日本银行宣布，决定开始售出此前作为大规模货币宽松政策的一项措施所购入的交易所交易基金，日经平均股价开始下跌，跌幅一度超过 800 日元。

最终，日经平均股价报收 4 万 5045.81 日元，较前一天下跌 257.62 日元。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本银行决定开始售出所持有的 ETF 等金融产品</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_B5_1570890_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BOJ stays pat on interest rate, to sell financial assets&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本银行宣布，决定开始售出此前实施大规模货币宽松政策时大量购入的交易所交易基金 (ETF)。这标志着日本的货币政策朝着正常化的方向又迈进了一步。

日本银行的货币政策决策会议 9 月 19 日闭幕。本次会议决定，开始售出将股票纳入投资组合的交易所交易基金以及被称为「J-REIT」的房地产投资信托基金。按照账面价值，交易所交易基金的年售出计划为 3300 亿日元左右，房地产投资信托基金为 50 亿日元左右。日本银行称，准备工作就绪后就将启动这一工作。

截至今年 3 月底，日本银行持有账面价值约 37 万亿日元的交易所交易基金，市值约为 70 万亿日元；同时持有账面价值超过 6500 亿日元的房地产投资信托基金，市值超过 7000 亿日元。日本银行称，这些金融产品的出售工作将本着尽量避免对市场等造成混乱的原则，同时兼顾尽量避免给日本银行自身造成损失。

本次货币政策决策会议还决定，将政策利率维持在 0.5% 左右的水平。据分析，这一决定显示，日本银行认为有必要继续花上一段时间就美国关税措施对企业业绩等造成的影响进行观察。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故⑥插座事故防范要点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250918_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故⑥插座事故防范要点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。

最后一期为您介绍如何预防插座相关事故。

把电源插头插入插座时，要确保插头不会松动或轻易脱落。如果把变形的插头强行插入插座，或因长期使用出现老化，则插座的金属元件可能会变形。如果插头和插座出现任何异常，就不要使用。

另外，不要在插座或延长线上接入超过其最大承载功率的电器设备等，这可能会导致异常发热或火灾。日本一般住宅墙上的双孔插座的最大承载功率为 1500 瓦。延长线和接线板上会标注最大承载功率，在说明书中也会注明，务请确认。

（以上是截至 2025 年 9 月 11 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美英首脑就经济合作达成一致，外交领域存分歧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_N01_1570724_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump wraps up state visit to UK&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 18 日，对英国进行国事访问的美国总统特朗普与英国首相斯塔默在伦敦郊外的首相乡村官邸契克斯别墅举行会谈，并召开了联合记者会。

两位领导人就会谈成果强调称，双方同意在人工智能和量子计算机等先进技术领域展开合作。另外，斯塔默表示，两国之间达成的价值 2500 亿英镑的交易是「破纪录的」。

另一方面，关于乌克兰局势，斯塔默称双方展开了讨论，认为「应坚决加大对俄罗斯总统普京的施压力度」。与此相对，特朗普则未提及经济制裁等具体行动，仅表示「原油价格下跌的话，普京就会退出战争」，从而对持续购买俄罗斯原油的部分欧洲国家表示了不满。

另外，关于加沙局势，针对英国打算承认巴勒斯坦的国家地位，特朗普明确表示了反对立场，称「自己与斯塔默首相意见不同」，这也凸显了双方的意见分歧。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>茨城县飙风导致多处建筑物倒塌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_02_1570665_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Stormy weather lashes Japan's Ibaraki Prefecture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 18 日，日本茨城县疑似受飙风影响，多处建筑物倒塌、设施受损。筑波市已确认的受灾事例至少有 20 例。当地气象台 19 日派遣了工作人员前往受灾地点调查具体情况。

受秋季降雨锋面影响，关东甲信地区 9 月 18 日的大气状况极不稳定，茨城县下午狂风暴雨大作，多地发生据信是由飙风引起的灾害。

在筑波市的花室，一栋业务用 2 层预制板建筑的一楼部分垮塌；在吾妻，一处正在进行拆除施工的国家公务员宿舍脚手架倒塌。

据筑波市政府介绍，在筑波市立栗原小学，建筑间连廊的推拉门倒塌导致窗户玻璃碎裂，还有体育设施的卷帘门被吹坏，以及疑似雷击引发火灾等，截至 18 日傍晚共发生 20 多例受灾事例。此次飙风没有造成人员受伤。

据水户地方气象台公布，当时在筑波市和境町上空有浓密的积雨云，因而认为出现了飙风。气象台 19 日派遣了工作人员前往当地，详细调查具体情况。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 表决通过谴责北朝鲜决议案，中俄投反对票</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_05_1570720_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA condemns N.Korea's six nuclear tests, with China, Russia opposing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）在总部所在地奥地利维也纳召开的年度大会于 9 月 18 日，就谴责北朝鲜实施 6 次核试验的决议案进行了表决。决议案以多数赞成获得通过，其中日本等 96 个国家赞成，中国、俄罗斯等 5 个国家反对，17 个国家弃权。

往年谴责北朝鲜核开发的决议案都是全会一致不经表决通过的。而本次俄罗斯要求进行表决，表决结果彰显了中俄步调一致拥护北朝鲜的立场。

俄罗斯代表声称，该决议被利用于对北朝鲜施加军事和政治压力。中国代表也表示，过度施压和批评只会加剧紧张局势，不利于政治解决朝鲜半岛问题。

围绕北朝鲜核开发的问题，国际原子能机构 8 月发布报告称，在北朝鲜西北部宁边正在建造一座据认为是铀浓缩设施的新建筑，对其推进核开发表示严重关切。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在野党就自民党总裁选举后形势发表意见</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_16_1570594_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's opposition leaders react to LDP leadership election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 18 日举行的日本商工会议所的全体大会上，在野党方面的与会者纷纷就自民党总裁选举结果出台后的形势发表了各自的意见。

立宪民主党代表野田佳彦表示：「毫无疑问，美国的关税措施将对日本经济造成负面影响。为了分析各品类出口产品所受影响并采取必要的经济措施，必须加快编制补充预算案。我们将强烈要求迅速召开临时国会，尽快出台相应的经济措施。」

日本维新会共同代表藤田文武表示：「自民党和公明党的联合政府在众议院和参议院的议席都没过半数。在这种情况下，有人问组建联合政府的是我党还是国民民主党。在这种时候，我们需要回归原点，放眼未来，为构思日本应有的状态而反复思考。」

国民民主党代表玉木雄一郎表示：「无论谁当选自民党总裁都有一件事要做，那就是解决阻碍日本经济增长的劳动力短缺问题。我们将要求自民党新总裁早日采取切实可行的措施，如能得到新总裁的合作，那么我们也愿意全力配合。」</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高市早苗表明有意参选自民党总裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_13_1570590_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's former Economic Security Minister Takaichi to run for LDP presidency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于自民党总裁选举，前经济安全保障担当大臣高市早苗于 9 月 18 日下午在国会大厦向媒体记者表明了参选意向。

高市对记者说：「现在需要的是能够把国民对生活和未来的不安转化为梦想和希望的政治。我将竭尽全力，创造一个能够克服日本所面临危机的强大政治，一个能够为国民指明方向的政治，一个稳定的政治。」

高市还说：「在为参议院选举而走遍全国的过程中，我听到了来自许多国民的严厉批评之声，例如‘不知道自民党现在想要做什么’‘从自民党的政策中看不到梦想和希望’。总裁选举辩论是一个阐明自民党目标的绝佳机会。」

另外，高市还就 18 日造访自民党最高顾问麻生太郎位于议员会馆的办公室一事透露称，「表达了我的问候和决心」。

高市定于 19 日再次举行记者会，就具体政策等进行说明。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林芳正正式宣布参加自民党总裁选举</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_15_1570588_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Chief Cabinet Secretary Hayashi to run in LDP leadership election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本内阁官房长官林芳正 9 月 18 日下午在国会大厦举行记者会，正式宣布参加旨在选出石破茂首相后任的自民党总裁选举。

林芳正在记者会上表示：「从岸田政府后期开始，我就担任内阁官房长官，为政权运营发挥着作用。我希望在现有发展方向的基础上有所创新。我当选国会议员今年已经是第 30 年了，希望能够充分利用积累起来的经验，为日本尽一份力量。」

在此之上，林芳正宣布了一项名为「林计划」的政策，立志「打造一个人人都能拥有梦想、希望、充满自豪的日本的未来」。

政策方面，林芳正表示，将致力于切实实现每年 1% 左右的实际涨薪目标，面向 2040 年代，制定并落实计划表，以构筑可持续的社会保障体系和有韧性的经济。针对自民党的改革，他提出「从零开始重建」的口号，对在两次国政大选中相继落败的自民党实施改革。

关于与在野党的合作，林芳正表示，「为了实现我们的政策，应该在每个阶段分别考虑与谁合作、以何种形式合作」，从而表明了在单项政策上重视合作的姿态。

本次将是林芳正继 2012 年和 2024 年之后第三次参加自民党总裁选举。</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南伊豆町特产伊势龙虾进入捕捞季，捕捞量少价高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_07_1570372_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Season's first catch of spiny lobsters landed in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本静冈县南伊豆町，当地特产伊势龙虾进入捕捞季。第一批捕捞的伊势龙虾于 9 月 17 日早晨抵达了渔港。

南伊豆町的伊势龙虾禁渔期于 16 日解禁。17 日清晨，两艘渔船收起了前一天布下的渔网，返回下流渔港。

在港口，渔民们用钩状渔具小心翼翼地取下落网的伊势龙虾，以免龙虾受伤。虽然大多数龙虾体型较小，但也有一些体长有约 30 厘米。

南伊豆町的伊势龙虾捕捞量正逐年减少。该渔港 17 日首日捕捞量为 36.2 公斤，比去年的历史最低水平还要少。

据称这些伊势龙虾将在渔业协同组合的直销店出售，供应给旅店和餐馆。价格为每公斤 8640 日元，比上一财年上涨了约 800 日元。

一名从事渔业的男性说：「由于海岸边龙虾栖息地的海藻减少，龙虾捕捞量也在逐年减少。听说黑潮的蜿蜒流动现在不活跃，海藻要是能增加一些就好了。」

南伊豆町的本次伊势龙虾捕捞季将持续到 2026 年 5 月中旬。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄反对派领导人纳瓦利内遗孀称丈夫系遭毒杀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_02_1570272_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Navalny's widow claims her husband was fatally poisoned&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于俄罗斯反对派领导人纳瓦利内 2024 年在监狱中死亡的原因，其妻子尤利娅 9 月 17 日在社交媒体上公布称，通过对遗体生物样本进行检测得知，纳瓦利内系中毒身亡。

俄罗斯反对派领导人纳瓦利内作为批评普京政权的急先锋而知名，他于 2024 年 2 月在俄罗斯北极圈内的一所监狱中离世。

当局宣布其为「自然死亡」，但其妻尤利娅则一直主张称政府参与了毒杀。

尤利娅 17 日在社交媒体上发文称：「丈夫的生物样本得以转移到俄罗斯境外，至少在两个国家的不同研究机构进行了检测，都得出他是被毒杀的结论。」

不过，具体检测出何种毒物等详情尚未公开。她呼吁相关检测机构应公布检测结果。

就此，俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 17 日称：「未获悉相关情况，无可置评。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日朝首脑会谈 23 周年，莲池薰吁勿淡忘绑架问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_16_1570326_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Repatriated victim urges students not to forget North Korea's abductions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;23 年前的 9 月 17 日，北朝鲜在日朝首次首脑会谈上承认绑架了日本公民。被北朝鲜绑架后返回日本的莲池薰在新潟县新潟市的一所高中发表演讲称：「希望各位年轻人能抱定决心，不要让绑架问题被淡忘。」

在 23 年前举行的首次日朝首脑会谈上，北朝鲜承认绑架了日本公民。随后，虽然包括在新潟县被绑架的莲池薰在内，共 5 名受害者返回了日本，但直到今天仍有 12 名日本政府认定的绑架受害者下落不明。

莲池薰 17 日在新潟市的新津南高中向全校 300 多名学生发表演讲，讲述了自己 20 岁时突然被绑架的经历，并称北朝鲜绑架年轻人的目的是将他们培养成听令行事的外国间谍，以加强谍报活动。

莲池薰还谈到被日本政府认定且至今下落不明的绑架受害者的父母当中，只有横田 Megumi 现年 89 岁的母亲横田早纪江一人健在。莲池薰表示：「时间已所剩无几。北朝鲜似乎认为等父母一辈都过世、时代变迁，日本就会平静下来，好像在等待绑架问题被淡忘。必须让他们打消这种念头。我希望各位年轻人能抱定决心，即使再过 10 年、20 年，也不要让绑架问题被淡忘。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：在中国被限出境的美国金融高管获准回国</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_09_1570433_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US media: China allows banker placed under exit ban to return to US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美中贸易谈判等举行之际，多家美国媒体报道称，一名此前被限制从中国出境的美国大型金融机构的高管已获准回国。

中国外交部今年 7 月公布称，正在中国造访的美国大型金融机构「富国银行」的一名女性高管因涉及正在侦办的刑事案件而被限制离境。

9 月 17 日，多家美国媒体援引知情人士消息报道称，在两国政府进行协商后，这名高管已被允许返回美国。

就此，美国国务院发言人在回答本台 NHK 记者的提问时，虽然避开了对具体事实的确认，但表示：「没有比美国公民的安全保障更为优先的事项。」

进入本月以来，美中双方围绕贸易和外交等议题的高层对话日趋频繁。预计 9 月 19 日，美国总统特朗普与中国国家主席习近平将举行电话会谈。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首：将以抗日战争史为中心加强爱国主义教育</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_20_1570197_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hong Kong chief promotes patriotic education, 'spirit of unity'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特别行政区行政长官李家超表示，今年是中国抗日战争胜利 80 周年，港府打算以香港青少年等为对象，以抗日战争史为中心，加强爱国主义教育。

这是香港特首李家超 9 月 17 日在特区立法会上发表施政报告时公布的。

李家超在施政报告中表示，今年是中国抗日战争胜利 80 周年，特区政府也举办了一系列大型纪念活动，并称要「让市民深刻认识中国人民所展现的团结和坚韧精神」。

李家超还称将组织参观并学习中国共产党在被日本占领的香港所开展的行动，并鼓励年轻人参观在中国内地的爱国主义教育设施等，表明了以抗日战争史为中心，加强爱国主义教育的态度。

在香港，教育第一线正在加强「爱国主义教育」以便加深学生作为中国公民的身份认同。据分析，逐渐让学生被中国共产党的对日战争史观所浸染，不仅是为了培养他们对中国的归属感，也是为了加强共产党的凝聚力。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本男童在深圳遇害一周年，在华日本人仍担忧安全</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_01_1570328_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Thursday marks one year since Japanese boy fatally stabbed in Shenzhen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 9 月，在位于中国南部的深圳，一名就读于日本人学校的男童遭到持刀袭击而不幸身亡。至 18 日，这起事件已过去整整一年。然而，日本人在中国受害的案件仍在接连发生，居住在当地的日本居民不免对安全感到担忧。

去年 9 月，在广东省深圳市，一名就读于日本人学校的 10 岁男童在与家长一同上学的途中，被一名男子刺死。行凶男子四十多岁，被当场抓获。今年 1 月，当地法院以杀人罪判处该男子死刑并已经执行。

此外，日本人在中国遇袭的事件也相继发生。去年 6 月，苏州一所日本人学校的校车遭到一名持刀男子袭击，造成一对日本籍母子受伤，中国籍女性校车引导员死亡。

今年 7 月，同样在苏州，一名带着孩子的日本籍母亲被人用类似石头的东西砸伤。

在以上这些事件中，为何日本人成为袭击目标，目前仍未有明确的说法，居住在当地的日本人一直对安全感到担忧。

日本政府已强烈要求中国政府采取措施，防止类似事件再次发生，确保当地日本人的安全。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故
⑤ 电源线事故防范要点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250918_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故
⑤ 电源线事故防范要点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。

本次为您介绍如何预防电源线事故。

首先要确认电源线是否有裂痕或破损。如果电源线受损，内部铜线可能会断裂，从而导致异常发热甚至起火。如发现异常，请停止使用。

为了避免断线，切勿过度弯折、踩踏或用力拉扯电源线。收纳吹风机等家电时，不要把电源线过紧地缠绕在机身上。

布线时要避免电源线被桌椅腿压住，同时，不要将电源线放在容易绊到的地方。另外，电源线经过长期使用容易老化、开裂，请多加注意。

（以上是截至 2025 年 9 月 10 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8 月访日外国旅客超 342 万，创 8 月单月新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_18_1570390_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign visitors to Japan up 16%, hit record high for August&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国家旅游局的估测数据显示，8 月访日外国旅客人数同比增加 16.9%，为 342 万 8000 人，创下 8 月单月历史新高。按国家和地区来看，中国内地位居第一，韩国位居第二，分别同比增加 36.5% 和 8.0%。

此外，美国增加 11.7%，加拿大增加 9.8%。但另一方面，受航空公司停运等因素的影响，来自新加坡的旅客同比减少 17.3%。

另外，香港旅客同比减少 8.3%，连续四个月出现下降。日本国家旅游局认为，这可能部分归因于社交媒体上等流传的有关日本今年夏天将发生重大灾害的流言。

日本观光厅长官村田茂树在记者会上说：「入境游正呈现强劲增长态势。我们将继续积极开展战略性推广活动，吸引游客前往地方旅游。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
