<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本制铁公开致当地员工文件强调收购方针]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014590371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014590371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本制铁公开致当地员工文件强调收购方针&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本制铁公司就收购美国钢铁公司一事公开了一份发放给美国当地员工的文件。文件再次强调将保障生产和就业，并呼吁抵制这一收购的工会领导班子改变拒绝与日方协商的立场。

日本制铁公司去年 12 月就出资收购与美国钢铁公司达成协议，但这一收购案遭到工会组织「美国钢铁工人联合会」的抵制。该工会领导班子还在进入 9 月后不断向成员发出信函，声称这项收购威胁美国国家安全，对美国钢铁公司的投资不具有法律约束力。

对此，日本制铁公司公开了一份发放给美国当地员工的文件。文件指出，美国钢铁工人联合会领导班子散布了不正确的信息。

文件重申，日本制铁公司保障高炉长期运转、保障员工的就业岗位和福利、不干涉美国钢铁公司针对廉价进口产品的贸易反制措施，本项收购有助于全面提高美国钢铁业界的竞争力，有助于进一步加强美国的国家安全保障。

鉴于美国钢铁工人联合会领导班子拒绝与日方进行协商，文件指出，这显示该工会没有认真讨论美国钢铁公司的提议。文件要求该工会调整以往立场与日方开展协商。

为了实现这项收购，日本制铁公司已经就收购计划再次向美国外国投资委员会提交了审核申请。有分析认为，外国投资委员会的审核结果可能要到美国总统选举之后才会出台。</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，在日本找房④偏好条件的传达方法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240924_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240924_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，在日本找房④偏好条件的传达方法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍「如何传达偏好条件」。

去房地产中介公司时，可以告诉对方您对住房的偏好条件，例如房租、房间大小、与最近车站的距离以及是否接受厕所和浴室在同一房间等。

使用网站「房屋搜索指南（Apartment Search Guidebook）」上公开的 14 种语言版本的「住房偏好清单」，可以让您更顺畅地与中介公司沟通。

在房地产中介公司，您会被问到各种问题，包括您的姓名、职业、同住人数、收入以及找房理由等。如果您是外国人，还可能被问及日语水平和居留资格。

此外，在某些情况下，您可能会在到访房地产中介公司的当天即申请入住，因此请注意随身携带居留卡或护照等身份证明。（信息截至 2024 年 9 月 18 日）</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列和黎巴嫩真主党互相进行军事打击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014589981000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014589981000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列和黎巴嫩真主党互相进行军事打击&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方发言人哈加里 9 月 23 日宣布，因探知黎巴嫩真主党有发动袭击的征兆，以军已对黎巴嫩多地进行了军事打击。哈加里其后还公布，以军袭击了黎巴嫩南部和东部约 800 个目标，其中包括真主党武装藏匿火箭弹、导弹等武器的建筑。

路透社引述黎巴嫩衞生部的消息报道称，以军袭击目前已造成 492 人死亡，1645 人受伤。美联社报道称，这是自 2006 年以军和真主党武装发生一个多月的大规模武装冲突以来，黎巴嫩方面单日死亡人数最多的一天。

以军 23 日晚还对黎巴嫩首都贝鲁特实施了空袭。有报道称，此次空袭的目标是真主党的干部。

对于以军的军事行动，真主党宣布，23 日对以色列北部的空军基地、军工企业等实施了军事打击。根据以色列媒体的报道，真主党方面共发射了约 180 枚火箭弹。

去年 10 月以来，以色列和真主党你来我往，相互袭击与报复不断。有意见担忧，本轮相互袭击可能会引发双方冲突大幅升级。</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国将禁用中俄智能网联汽车软硬件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014590181000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014590181000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美国将禁用中俄智能网联汽车软硬件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国商务部 9 月 23 日公布了一项管制方案，禁止进口和销售搭载有使用中国或俄罗斯技术的软件或硬件等的「智能网联汽车」。智能网联汽车是指可以连接互联网进行通信和驾驶辅助的汽车。

拜登政权曾表示，考虑到智能网联汽车一旦系统遭到恶意访问，可能会被收集敏感数据或远程操作，因此将采取措施进行应对。

对于该管制方案，商务部长雷蒙多表示：「如果外国敌对者能够访问这些系统，将对国家安全构成重大威胁。为了解决这个顾虑，我们正采取有针对性的措施，阻止中国和俄罗斯的技术进入美国道路。」

商务部表示，软件禁令将自 2027 年车型起适用，硬件等的禁令将自 2030 年车型起适用。</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外务大臣与中国外交部长举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014590121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014590121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本外务大臣与中国外交部长举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣上川阳子在访问纽约期间，在联合国总部与中国外交部长王毅举行了会谈。会谈于日本时间 9 月 24 日凌晨 3 时半左右开始，历时约 1 个小时。

针对在中国广东省深圳市日本人学校就读的 10 岁男童在上学途中遭男子持刀行凶身亡一事，上川表示：「日中关系的基础在于民众之间的交流，此次发生的重大事件对这种交流造成了严重打击。」在此基础上，上川要求中方尽快查明事实，采取措施防止同类事件再次发生，切实保障在华日本公民的安全。

对此，王毅表示，此事是偶发个案，中方将依法进行处理。双方将通过外交渠道继续进行协商​​。

此外，围绕东京电力公司福岛第一核电站处理水排海一事，两国已经就中方恢复进口日本水产品达成共识。上川就此表示：「希望追加监测尽快实施，切实展现在取消管制方面取得的进展。」 

此外，上川还重申了对两国间多项悬而未决问题的严重关切，包括 8 月中国军机侵犯日本领空以及中方在日本专属经济区内设置浮标等。</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本强烈抗议俄军机侵犯领空]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240924_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240924_N02_1441064_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kishida protests airspace violations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省发布消息称，俄军一架巡逻机 9 月 23 日下午在北海道礼文岛附近空域 3 次侵犯日本领空。对此，航空自衞队战斗机使用热焰弹对其予以了警告。这是航空自衞队首次利用热焰弹对侵犯领空的外国飞机发出警告。

日本首相岸田文雄日本时间 24 日凌晨在出访地美国纽约接受媒体采访时就此表示：「我已经向相关部门下达三点指示。一、依据国际法和国内法令采取冷静、坚定的应对措施；二、与美国等相关各国密切合作；三、向国民和国际社会适时妥善地发布有关信息。」

岸田指出：「对于俄军机侵犯我国领空，我深感遗憾。日方已经通过外交途径对俄政府表示了强烈抗议，并强烈要求俄方防止类似情况再次发生。日方坚决捍衞本国领土、领海和领空，将继续采取严密的警戒和监视措施。」</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本援乌医疗器材交接仪式在基辅举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014590171000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014590171000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本援乌医疗器材交接仪式在基辅举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰持续遭受俄罗斯军事入侵，为了对乌克兰医疗机构提供援助，日本提供了医疗设备。9 月 23 日，在首都基辅的一家心脏专科医疗机构举行了交接仪式，乌克兰衞生部长利亚什科和日本驻乌克兰大使松田邦纪等人出席，向乌方移交了核磁共振仪（MRI）和手术用显微镜等高端医疗所需器材。 

这批器材通过日本国际协力机构（JICA）提供，除基辅外，还将被运送到东部和南部的主要医院等共 30 个地点，有望改善乌克兰的医疗服务。 

仪式上还展示了由日本捐赠、从今年 9 月开始使用的核磁共振仪。 俄罗斯军事入侵后，基辅的这家医疗机构的手术数量有所增加，该机构负责人接受本台记者采访时说：「许多患者需要接受精密检查，核磁共振仪不可或缺。非常感谢日本的支持。」

松田大使说，「日本制造的设备具有使用方便、长期使用也不会出现故障的优点。日本可在医疗领域发挥引领作用」，表明了今后继续对乌开展援助的想法。</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田在纽约会晤泽连斯基，表明继续援乌]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014590111000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014590111000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田在纽约会晤泽连斯基，表明继续援乌&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相岸田文雄在访问纽约期间与乌克兰总统泽连斯基举行了会谈。会谈于日本时间 9 月 24 日凌晨 3 时左右起在纽约联合国总部举行。 

泽连斯基总统首先向岸田首相颁发了乌克兰勋章，他说：「我谨对在岸田首相的领导下，对乌克兰提供的支持表示最衷心的感谢。」 

岸田回应称：「两年半前，当俄罗斯开始入侵时，我便感到‘今天的乌克兰或许就是明天的东亚’，基于这种强烈的危机感，我决心坚决抵制动摇国际秩序根基的暴行。」他表示日本今后也将全力支持乌克兰。」 

此外，岸田还就今年 10 月日本贸易振兴机构（JETRO）将在基辅开设办事处一事进行了说明，并对两国政府就切实保护机密信息的信息保护协定达成实质性协议表示了欢迎。 

对此，泽连斯基对最新的乌克兰局势等进行了说明，两位首脑一致表示，两国将继续携手合作。</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[温泉乡举办扮装活动，角色扮演尽享好时光]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240923_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240923_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;温泉乡举办扮装活动，角色扮演尽享好时光&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 22 日，一场扮装活动在著名的温泉之乡福岛县二本松市的岳温泉举办。扮装爱好者漫步街头，在商店和神社等处拍照留影，享受摄影的乐趣。

身穿动漫和游戏角色服装的扮装爱好者等约 100 人参加了这一活动。他们漫步在温泉小镇约 30 家餐饮店和神社等处，有的在店里拍照留影，有的在神社的庭院里装扮成自己喜爱的角色，度过了一段美好的时光。

一位来自宫城县的 20 多岁男性说：「我很高兴通过扮装了解了这座小镇和商店的精彩之处。」</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[根室产秋刀鱼免费品尝活动在羊丘瞭望台举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240923_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240923_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;根室产秋刀鱼免费品尝活动在羊丘瞭望台举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;羊丘瞭望台是北海道札幌的著名景点。9 月 22 日，一个根室产秋刀鱼的免费品尝活动在这个瞭望台举行。

有关方面在瞭望台搭起了摊位帐篷，烧燃了烤炉。摆上新鲜的秋刀鱼后，不一会儿就香味四溢。烤好的 100 条秋刀鱼免费送给到场的访客品尝。刚刚烤好的秋刀鱼肥嫩鲜香，与酱油或白萝卜泥是绝配，众多来客品尝了这一美味的秋季馈赠。

这次活动由羊丘瞭望台管理运营方企划。管理运营方的干部斋藤圭介表示：「根室产秋刀鱼个头大，肉质肥嫩，希望有更多的消费者能品尝到这一美味。」</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNHCR：对移民的歧视性言论令人担忧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240923_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240923_08_1440851_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNHCR chief says world leaders have duty to protect refugees, migrants&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国难民事务高级专员办事处（UNHCR）负责人、高级专员格兰迪 9 月 22 日在纽约接受了本台 NHK 的采访。

格兰迪在采访中指出，乌克兰、加沙地带和苏丹的冲突以及委内瑞拉的动乱等，使全球的难民和境内流离失所者的总人口已增至 1 亿 2000 多万，而且还在继续增加。他说：「纵观围绕和平与安全的讨论，难民和境内流离失所者的前景不容乐观。」

在接纳难民和移民方面美国在全球发挥着主导作用。然而就在美国，前总统特朗普的歧视性言论引人注目，他曾说「涌入美国的人连宠物都吃」。格兰迪就此表达了危机感，他说：「讥讽、抹黑移民难民，排挤他们，这是非常危险的行为。当我们面对大批外国人时，我们的目标应该是帮助他们融入社会。」

在此之上，格兰迪呼吁道：「希望世界的领袖们认识到，自己有责任帮助难民和移民摆脱困境，而且这些人有可能成为社会的财富。」</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外务副大臣与中国外交部干部举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240923_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240923_13_1440939_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese diplomat meets Chinese official after death of Japanese school student&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于中国发生日本人学校在籍男童在上学途中遭持刀男子袭击身亡的事件，9 月 22 日到访北京的日本外务副大臣柘植芳文 23 日上午与中国外交部的干部举行了会谈。

柘植从下榻的宾馆启程前往中国外交部时接受了媒体的采访。他表示，希望通过会谈了解事件详情以及中方今后的善后处理，并将要求中方采取措施保障在华日本公民的安全。据观察，柘植在会谈中要求中方对事件的经过及背景进行介绍，并提出希望中方采取措施防止类似情况发生，全面保障在华日本公民的安全。

鉴于事件引发在华工作和生活的日本人的担忧和不安，柘植当天下午还与北京日本人学校、中国日本商会等的相关人士会面，就相关事项交换意见。

日本外务大臣上川阳子宣布，24 日将在美国纽约与中国外长王毅举行会谈。她表示，将要求中方采取措施，全面保障在华日本公民的安全。</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国引进日本教育模式的学校送出首届毕业生]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240923_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240923_04_1440823_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;First graduates from Japanese-style tech college in Thailand attend commencement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于泰国首都曼谷的一所引进日本高等专门学校教育模式的学校 9 月 22 日为 20 名首届毕业生举行了毕业典礼。两国有关方面的人士、教职员工、在校生及学生家长参加了典礼。

这所学校基于日泰两国政府携手推进的相关项目、在独立行政法人「国立高等专门学校机构」等日方机构的援助下于 5 年前建成招生，采用日本的高等专门学校教育模式。日本的高等专门学校采用 5 年制教育，主要招收应届初中毕业生，教授实践性强的专业知识和技能。

国立高等专门学校机构理事长谷口功在毕业典礼上致辞，对毕业生完成学业表示了祝贺和鼓励。他说：「希望诸位今后发挥掌握的知识和技能，在工作实践中锻炼成为一名出色的工程技术人员。」

泰国在引进海外投资方面一直面临其他东南亚国家的竞争压力。这所学校采用日本高等专门学校教育模式目的在于增加具有实战能力的技术性人才的储备，为泰国的经济发展不断提供动力。</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日蒙首脑会谈：尽早签署防衞装备品等协定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240923_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0923EE12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日蒙首脑会谈：尽早签署防衞装备品等协定&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相岸田文雄在出访地纽约与蒙古国总统呼日勒苏赫举行了会谈。

会谈于日本时间 9 月 23 日凌晨 4 时 30 分过后举行。两国首脑重申，在国际社会对立和分裂日趋加剧的情况下，维护并加强基于法治的自由开放的国际秩序至关重要。

双方确认将扩大两国的「特殊战略伙伴」合作关系。目前，两国当局就防衞装备品出口和技术转移已实质上达成一致。作为扩大合作关系的具体方法之一，两位首脑一致同意在此基础上，就尽快签署协定推进相关协调工作。

此外，考虑到蒙古国与北朝鲜是传统友好国家，双方都表示将携手敦促北朝鲜全面履行联合国安理会决议等。岸田还再次感谢蒙古国对解决绑架问题给予的理解和支持。</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[野田佳彦当选日本最大在野党立宪民主党代表]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240923_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0923EE17_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;野田佳彦当选日本最大在野党立宪民主党代表&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本最大在野党立宪民主党代表选举 9 月 23 日举行投票。第一轮投票 4 位候选人均未获得过半数选票，第二轮角逐在前两名候选人前首相野田佳彦与该党前代表枝野幸男之间展开。野田佳彦胜出，当选新一任代表。

野田表示：「毫无疑问，很快就将迎来解散众议院、举行大选。我将从今天开始投入作战准备。」</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日韩交流节在韩国首尔举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240922_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240922_11_1440759_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan-South Korea cultural exchange festival held in Seoul&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 22 日，日本与韩国的文化交流活动「日韩交流节」在韩国首都首尔举行，对日本文化感兴趣的韩国年轻人等欢聚一堂。

这是两国间规模最大的文化交流活动，今年迎来了第 20 届。会场设有可体验穿简易和服、茶道、插花等日本传统文化的展位，两国儿童还进行了合唱表演。米良美一等日韩两国的歌手和乐队组合等也登台演奏、献歌，营造出两国关系得到持续改善的友好氛围。

参加活动的一位 21 岁韩国女性说：「我对活动充满了期待，它没有辜负我的期望。是动画片让我开始对日本产生了兴趣。我希望日韩之间建立一种能彼此产生积极影响的关系。」

此外，一位带着 4 岁女儿前来的 40 岁日本男子表示：「我再次感到，尽管政治上存在着一些难题，但在文化方面年轻人携手共进真的十分重要。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，在日本找房②入住条件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240922_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240922_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，在日本找房②入住条件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍「入住条件」。

日本的住宅根据其类型，可能设有不同的入住条件。

由于「公营住宅」以低收入群体为对象，因此作为管理方的各地方政府均设定了收入基准等入住条件。对于外国人，除了通常的入住条件以外，还有可能会加上例如有一年以上的居留资格或居留实绩等条件。

「UR 出租住房」的入住条件包括收入需超过 UR 都市机构所设定的基准月收入额。对于外国人，只有居留资格为外交或公用的人士，以及特别永住者、永住者等中长期居留者才可入住。

如果想要入住「普通出租住宅」，大多数情况下，需由房地产公司充当中介，与房东（日语称「大家」）签订合同。租客需经过审查，确认其是否拥有支付房租的能力等，经房东同意后方能签订合同。（信息截至 2024 年 9 月 13 日）</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 13:11:09 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在日本找房③如何找出租住宅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240922_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240922_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在日本找房③如何找出租住宅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍「如何找出租住宅」。

您可以上网在房地产信息网站上搜索出租住宅信息。「安全网络住宅信息系统（セーフティーネット住宅情报提供システム）」网站上的出租住宅信息针对在确保住房时需要特殊关照的低收入者和老年人等，在这里也可以搜索外国人也能入住的出租住宅。虽然该网站只有日语版本，不过，使用浏览器的自动翻译功能可以获取大致信息。

您还可以到您想要居住的地区的房屋中介公司去找房。房屋中介公司张贴着各种出租住宅信息，从外面就可以看到，您可以通过这些信息了解该地区的行情。

只要把租金、房间数量等条件告诉中介，对方就会按照你的需求为你介绍出租住宅。最好有会说日语的人陪你一起去，这样的话，房屋说明和条件审查就会更顺畅一些。  

此外，您还可以根据熟人或朋友的推荐来找房。 （信息截至 2024 年 9 月 17 日）</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗一煤矿爆炸，官媒称「造成 30 多人死亡」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240923_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240923_06_1440843_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Explosion at coal mine in Iran kills more than 30 workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据伊朗国营媒体报道，9 月 21 日晚，伊朗东部南呼罗珊省一处煤矿发生爆炸，造成 30 多人死亡。

据悉，爆炸发生在 21 日 21 时左右，当时有近 70 人正在工作，受困人员的救援工作仍在继续。

关于爆炸原因，当局解释称，是由于矿井内发生了甲烷气体爆炸。伊朗总统佩泽什基安向遇难者家属表示了哀悼，在此之上，他表示将尽力展开详细调查，并采取措施防止同类事故再次发生。

美联社报道称，「此次爆炸是伊朗最严重的矿难之一」。伊朗官方媒体最初称遇难人数为 50 多人，但后来将数字订正为 30 多人。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主党对以报复，以军实施空袭，交锋加剧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014589351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014589351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;真主党对以报复，以军实施空袭，交锋加剧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以中东黎巴嫩为据点的伊斯兰教什叶派组织真主党与以色列之间的紧张局势不断升级，在此背景下，真主党 9 月 22 日宣称，使用火箭弹袭击了以色列北部的一个空军基地等。

真主党还宣布，作为对据称是以色列自 17 日起相继在黎巴嫩制造的一系列通信设备爆炸事件实施报复的一环，22 日早晨，真主党袭击了以色列北部城市海法附近的军工企业设施。以色列媒体报道称，有 5 人受伤。

另一方面，以方宣布，截至 21 日晚间，以色列空军袭击了约 290 处真主党据点。路透社报道称，这是自去年 10 月双方开始交锋以来最猛烈的空袭。此外，以方还宣布，22 日早晨遭到袭击后，以军对真主党发动了新的攻击，并强调将继续实施攻击。

黎巴嫩境内通信设备爆炸、以色列对贝鲁特郊区的空袭造成真主党干部等人身亡，导致据认为是真主党的报复行动不断加剧，而以色列的袭击也更趋激烈，人们担心这将使冲突进一步升级。</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>