<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[草津 450 年历史野田藤迎来最佳观赏期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;草津 450 年历史野田藤迎来最佳观赏期&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位于滋贺县草津市的「三大神社」境内，有一株据传树龄约 450 年的「野田藤」，高约 2 米，覆盖面积约 150 平方米。目前该野田藤绽放出八、九千朵花穗，正式迎来了最佳观赏期。
 
许多花穗的长度超过 1 米，在一些开得好的年份，甚至可以长及地面，因此该野田藤也被称为「擦砂藤」。 
 
赏花客们有的穿行于藤棚间，有的拍照留念，纷纷尽情欣赏着鲜艳盛开的紫藤瀑布。
 
据当地保护协会介绍，观赏期将持续至 5 月 6 日左右。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[琉球王国文物回归冲绳后首次对媒体公开]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;琉球王国文物回归冲绳后首次对媒体公开&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在太平洋战争末期冲绳战役的混乱之中，琉球王国时期国王的肖像画等文物流落海外。今年 3 月，其中一批从美国回到冲绳县，4 月 30 日首次向媒体人员等公开。
 
冲绳县政府本次公开的文物共 18 件，除国王肖像画以外，还有地图、香炉等。
 
公开的肖像画共 2 幅，其中一幅长 1.805 米，宽 1.88 米。中央大大地画着国王，国王身着参加正式活动时穿戴的服饰和王冠。因为画轴上写着「尚清样」几个字，据冲绳县政府介绍，画中人估计是「四代尚清王」。
 
另一幅肖像画不知何故被纵向分成三块，最长的一块长 1.09 米。由于没有可以佐证的资料，目前尚不清楚画中人物是谁。
 
在公开前举行的仪式上，知事玉城丹尼表示：「冲绳县有许多珍贵的文物在战争期间被烧毁或散失。对冲绳县民众而言，这批文物的回归是一件大喜事，具有深远意义。」
 
冲绳县政府决定设立专家委员会，对颜料等进行详细分析，探讨修复方法。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 17:41:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国在野党共同民主党议员等登陆岛根县竹岛]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韩国在野党共同民主党议员等登陆岛根县竹岛&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国最大在野党共同民主党称，该党国会议员等 4 月 30 日登上了韩国称作「独岛」并声称对其拥有主权的日本岛根县竹岛。
 
据共同民主党的地方支部称，30 日共有 17 人登陆竹岛，其中包括 3 名国会议员及相关人士。在上传到视频发布网站 YouTube 上的一段视频中可以看到，议员们手持写有「‘独岛’是我们的领土」等字句的横幅并高喊口号。
 
日本外务省亚洲大洋洲局局长鲶博行致电设在东京的韩国驻日大使馆第二公使金壮炫称：「尽管我方已事先要求取消，但有关人员仍执意而为。无论从历史事实来看，还是从国际法来看，竹岛毫无疑问是日本的领土。韩方的相关行为是我方完全无法接受的，极为令人遗憾。」鲶博行以此表示强烈抗议，并呼吁韩方采取措施防止再次出现类似情况。
 
设在首尔的日本驻韩大使馆也向韩国外交部提出了同样的抗议。
 
岛根县知事丸山达也表示：「岛根县政府强烈希望中央政府对韩方的此类举动做出坚决回应。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[经产省向玄海町申请核废弃物处理地文献调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;经产省向玄海町申请核废弃物处理地文献调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了选定核电站排出的所谓「核废弃物」的处理地点，5 月 1 日，日本经济产业省向玄海核电站所在地佐贺县玄海町政府提出了第一阶段「文献调查」的实施申请。
 
这是日本中央政府第二次向地方政府提出相关文献调查申请，而向核电站所在地政府提出尚属首次。
 
今年 4 月，玄海町议会以多数赞成通过了有关要求接受「文献调查」的请愿，町长胁山伸太郎表示，将在本月内表明是否接受调查。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[当地政府现场调查岛根核电站 2 号机组火灾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML07_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;当地政府现场调查岛根核电站 2 号机组火灾&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 30 日 11 时过后，日本「中国电力公司」的作业人员发现，位于岛根县松江市的岛根核电站 2 号机组涡轮机房内一临时断路器上有烧焦的痕迹。「中国电力公司」的员工于 16 时前向消防部门报警。

经警方和消防部门确认，断路器的外箱发生了火灾。有鉴于此，岛根县与松江市政府派遣了共计 4 名工作人员赴现场调查。

据悉，经政府工作人员确认，断路器的外箱存在一个纵约 25 厘米、横约 5 厘米的洞，测定放射线量的监测站数值没有变化，对环境没有造成影响。

「中国电力公司」表示，该断路器是一个临时装置，用于为重启机组而进行的安全措施工程。岛根县与松江市政府已口头要求「中国电力公司」查明原因并采取措施预防再次发生。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以嘴衔笔创作诗画的残障人士星野富弘去世]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以嘴衔笔创作诗画的残障人士星野富弘去世&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;因事故造成四肢伤残、多年来一直用嘴衔笔进行绘画、诗歌创作的群马县残障人士星野富弘 4 月 28 日去世，享年 78 岁。
 
星野富弘 1946 年出生于现在的群马县绿市。
 
从群马大学毕业后，星野成为了一名初中教师。在指导学生社团活动时，二十多岁的星野遭遇事故，其四肢因此而伤残。
 
住院治疗期间，星野用嘴衔笔写字、绘画，开始了创作活动。他将绘画和诗歌融汇到同一件作品中，创作出一件件「诗画」作品。
 
汇集其作品的「花之诗画展」在日本各地举办，受到瞩目。后来，其作品展曾还在纽约、旧金山等地举办。
 
今年是位于绿市的「富弘美术馆」开馆后第 33 个年头 ，迄今为止，该美术馆接待过 700 万人以上的参观者。
 
据「富弘美术馆」介绍，星野直到大约一年前仍在进行创作，4 月 28 日，他因呼吸衰竭而在绿市市内的一家医院去世。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 16:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[全劳联劳动节大会提出争取大幅涨薪的目标]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;全劳联劳动节大会提出争取大幅涨薪的目标&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 1 日是国际劳动节。日本劳工组织「全劳联」（全国劳动组合总联合）的国际劳动节大会在东京涩谷区的代代木公园举行。据主办方公布，参加者共 1 万 2000 人。大会通过了一项宣言，提出了大幅涨薪的目标，即力争实现涨薪幅度高于物价上涨水平。
 
会上，「全劳联」主席小畑雅子谈及能登半岛地震灾区时说：「即便现在，维持灾区居民的生计和生命仍然是重中之重，如何为灾区居民当前的生活保驾护航等，亟待解决的课题堆积如山。我们将力促中央政府和石川县政府继续提供切实周全的支援。」
 
其后，大会通过了五一国际劳动节宣言，指出：随着实际薪酬水平持续下降，社会成员的经济差距不断扩大，贫困问题加剧，劳动者生活日益艰难。今后的目标是，竭力促成高于物价上涨水平的大幅涨薪，使劳动者的生活水平得到改善，并从男女平等的角度出发，努力消除性别不同带来的差距。
 
一位在医院工作的理疗师表示：「我们面临的问题是人手不够。我想呼吁政府改善诊疗报酬，使理疗师的收入水平得到提高。」
 
一位从事保育员工作的 40 多岁男性表示：「希望劳动环境能够得到改善和充实，吸引更多人投身于保育员行业，确保每一个孩子都能得到悉心呵护。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天皇陛下即位 5 周年，用新方式与民众建立联系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;天皇陛下即位 5 周年，用新方式与民众建立联系&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 1 日是日本天皇陛下即位 5 周年纪念日。
 
自 2019 年 5 月 1 日即位以来，天皇陛下与皇后陛下一道，继承上皇夫妇的传统，在参与各项年度例行活动时到访日本各地，与国民亲密接触。除此以外，还在 2019 年年底访问了受到因台风等引发的暴雨严重破坏的宫城县和福岛县，在今年 3 月和 4 月访问了在能登半岛地震中受到严重影响的石川县，看望和慰问受灾民众。
 
在即位后的首次记者会上，天皇陛下曾表示：「我想珍惜与广大民众接触以及直接聆听他们的声音的机会。」
 
然而，受新冠疫情影响，在接近三年的时间里，天皇陛下都无法进行伴随地方访问的年度例行活动，失去了与民众直接接触的机会，皇室活动范围也被迫缩小。在此背景下，天皇与皇后两位陛下多次「在线访问」那些难以亲至的地方，与民众建立联系。
 
天皇陛下还致力于增进国际友好。例如，2022 年 9 月，作为即位后首次外国访问，出访英国出席伊丽莎白女王国葬。2023 年 6 月，对印度尼西亚进行正式访问。
 
随着行动限制逐渐放宽，在采取防控措施的前提下，带有餐饮的正式活动逐步恢复。按照传统，招待外国宾客的午餐会上一般提供西式套餐。在两位陛下的提议下，从 2023 年秋天起，午餐会开始提供日式前菜等，以便让宾客更好地了解日本文化。

此外，宫内厅还新成立了宣传部门，并推出一系列新举措，例如从今年 4 月起利用社交媒体发布信息，以积极传播有关皇室的准确信息。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[避难时如何保护健康②防止血压升高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240501_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240501_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;避难时如何保护健康②防止血压升高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍避难时防止血压升高的重要性。

如果被迫需要一段较长时期的避难生活，那么就有必要对中风、心肌梗塞、心力衰竭等循环系统疾病提高警惕。根据以往的教训，有不少人在长期避难的过程中罹患这类疾病而死亡。

有证据显示，血压升高是导致这类疾病发病的一大原因。医学专家指出，有时血压升高很难自我察觉，因此有必要利用避难所等预备的血压计适时监测血压状况。特别对于老年人来说，血压容易升高，因此需要采取保暖、保证充足的睡眠、白天适当运动等预防措施。 （截至 2024 年 2 月 2 日的信息）</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[舆论调查显示过半民众赞成夫妻婚后可不同姓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437371000.json]]>
            </link>
            <description>日本现行法律规定，婚后夫妻需要同姓。本台 NHK4 月 5 日至 7 日以打电话的方式进行了一次有关宪法的舆论调查。其中，关于婚后夫妻可选择不同姓的法律修订方案，有 62% 的受访者表示赞成，27% 的人表示反对。

本次调查以年满 18 岁人群为对象，通过随机数字拨号方式，共拨打了 3129 人的电话，获得了 1534 份有效回答，占 49%。

关于夫妻可选择不同姓的法律修订方案，有 62% 的受访者表示赞成，27% 的人表示反对。关于赞成的理由，认为「提供更多选项比较好」的受访者最多，占 56%；有 18% 的人认为「婚后更改姓氏有可能对工作和生活造成负面影响」；有 12% 的人认为「在夫妻同姓的规定下，往往是妻子一方更改姓氏，这是一种不平等」。

关于反对的理由，认为「夫妻不同姓不利于家庭成员加强情感纽带和营造齐心协力的家庭氛围」的受访者最多，占 36%；有 26% 的人认为「夫妻不同姓有可能对子女造成不利影响」；有 18% 的人认为「夫妻不同姓可能会造成周围的人认知混乱」。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[市场分析日元升值或源于日本政府及央行干预]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437511000.json]]>
            </link>
            <description>4 月 29 日的外汇市场上，日元兑美元汇率触及 1 美元兑换 160 日元关口后，多次出现快速升值，一度升至 1 美元兑 154 至 155 日元区间。越来越多的投资者认为，日本政府及日本银行在未公开的情况下通过抛售美元买入日元干预了汇市。

在此背景下，日本银行 30 日晚公布的央行账户金融机构存款统计结果显示，预计 5 月 1 日将有 7 万 5600 亿日元资金从金融机构向政府转账。

民营金融中介公司「东短 Research」分析称，政府和日本银行一旦通过买入日元干预市场，就会有超乎寻常的转账，据分析本次市场干预动用了约 5 万亿日元。

日本财务省财务官神田真人多次表示「对于是否进行了干预没有可提供的信息」，因此，究竟是否存在干预行为要到 5 月底财务省公布有关统计数据时才能知晓。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴西总统称打算在能源领域与日本加强关系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437381000.json]]>
            </link>
            <description>巴西总统卢拉本周将与访问巴西的日本首相岸田文雄举行首脑会谈。在此之前，他于 4 月 30 日在首都巴西利亚接受本台 NHK 等日本媒体的采访，表达了与日本加强能源领域关系的愿望。

卢拉在采访中对日本予以了肯定，称「巴西拥有全球最大的日裔人社区。日本移民在各领域都表现出了很强的能力，我们对他们表示感谢」，但卢拉也指出，「考虑到两国共有 3 亿人口，相对而言，两国间的贸易规模就很小」。

卢拉还说，「巴西可以为日本提供新的投资机会，特别是在能源转型方面。巴西拥有丰富的重要矿产资源。我们可以共享这些矿产为全球脱碳做出贡献。」他以此表示希望在可再生能源等能源领域与日本加强关系。

在此之上，卢拉还说：「日本和巴西都属于支持联合国安理会改革的同一团体。」联合国安理会被指功能低下。卢拉表示打算与岸田就安理会改革问题交换意见。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相 5 月 1 日起出访法国巴西巴拉圭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437101000.json]]>
            </link>
            <description>日本首相岸田文雄 5 月 1 日起出访法国、巴西和巴拉圭，此次外访行程为期 6 天。

鉴于日本是经济合作与发展组织轮值主席国，在此行的第一站法国，岸田将出席经合组织理事会部长级会议，并发表演讲。在演讲中，岸田计划阐述自己倡导的「新资本主义」的有关举措，呼吁维持和加强自由公正的经济秩序，并打算宣布创设一个国际性框架以便就生成式人工智能的应用及解决相关问题探讨国际性规则，同时表明日本将在气候变化等国际性问题上积极做出贡献的方针。

岸田在访问法国期间还将与马克龙总统共进工作午餐，预计双方将确认两国如何在安全防务和经济领域进一步开展合作、增进人员交流等问题。

离开法国后，岸田将访问二十国集团轮值主席国巴西以及巴拉圭，分别与两国首脑举行会谈，就双边经济合作问题交换意见。在访问巴西期间，岸田将就如何加强日本与中南美各国的关系发表政策演讲，这将是日本首相在近十年中首次发表这一演讲。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[补缺选举自民党惨败，岸田称诚挚接受结果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436801000.json]]>
            </link>
            <description>日本首相岸田文雄 4 月 30 日就自民党在国会众议院 3 个议席的补缺选举中遭遇惨败一事表示，诚挚认真地接受这一结果，但并没有考虑解散众议院。

东京第 15 选区、岛根第 1 选区、长崎第 3 选区众议院 3 个议席的补缺选举于 28 日举行投票，结果 3 个议席均由立宪民主党获得，自民党遭遇惨败。

岸田于 30 日上午向记者们表示：「我诚挚认真地接受这一结果。尤其在岛根第 1 选区，自民党的政治资金问题非常严重，拖了选举的后腿，因而对候选人以及当地的支持者们我都感到十分抱歉。」

随后谈到自己和党领导层的责任时，岸田说：「无论是作为自民党总裁、还是作为执政党，我们都必须逐一采取措施，解决问题并取得成果，履行我们的职责。我打算就自民党改革、政治改革、以及工资和物价对策等问题切实给出答案，努力恢复国民的信任。」

另一方面，对于是否解散众议院的问题，岸田说：「因为必须集中精力采取措施解决每个问题并取得成果，所以，我完全没考虑过解散众议院。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律宾称中国海警船向菲方船只喷水]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437431000.json]]>
            </link>
            <description>菲律宾当局 4 月 30 日早晨宣布，两艘菲方船只在吕宋岛以西 200 多公里处的南海黄岩礁（英文名：Scarborough Shoal）周边海域被 4 艘中国海警船拦截，与菲律宾在南海存在主权争议的中国对此予以了反驳。

据悉，受到拦截的是正在执行援助渔船任务的菲律宾渔业和水产资源局的一艘船只以及海岸警衞队的一艘巡逻船。菲方称，渔业和水产资源局的船只至少被水炮击中 8 次，还受到了 3 次撞击。菲律宾国家安全委员会宣称，黄岩礁位于该国的专属经济区内，并谴责了中方的行为。

对此，在 30 日的记者会上，中国外交部发言人林剑表示：「黄岩岛是中国固有领土。中方奉劝菲方立即停止侵权挑衅的举动，不要挑战中方维护主权的坚定决心。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本与欧盟举行数字领域部长级会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437481000.json]]>
            </link>
            <description>日本与欧盟日本时间 4 月 30 日晚在比利时布鲁塞尔举行了数字领域部长级会议，并汇总了一份联合声明。

出席本次会议的日方代表有总务大臣松本刚明、数字大臣河野太郎，欧盟的代表有欧盟委员会委员布雷顿。会议汇总的联合声明主要内容包括：进一步加强被称为「Beyond 5G」的新一代通信标准的研发；呼吁各国推进七国集团广岛峰会所建机制「广岛 AI 进程」；建立负责人级定期协商机制，探讨互联网虚假及误导信息对策。

松本刚明对媒体表示：「本次会议就面临课题及优先事项的最新动向共享了信息，充分交换了意见。日本希望在人工智能领域与欧盟携手合作，共同推广‘广岛 AI 进程’的成果，推动人工智能向前发展。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 气候能源和环境部长会议通过部长声明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437341000.json]]>
            </link>
            <description>在意大利召开的七国集团（G7）气候、能源和环境部长会议 4 月 30 日通过部长声明后宣布闭幕。本次会议上，各方在去年召开的《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会（COP28）基础上，就温室气体减排措施等进行了讨论。

部长声明指出，将敦促非七国集团国家在明年年初之前提出 2030 年以后的新减排目标。

此外，关于本次的讨论焦点燃煤发电，各方达成协议，将以 2030 年代上半叶为期限，或以符合将全球平均气温升幅控制在 1.5 摄氏度这一目标为标准，逐步淘汰未采取温室气体减排措施的设备。

声明还指出，为了实现在 2030 年年底前将全球可再生能源装机容量增至当前 3 倍的目标，计划将通过蓄电池等存储的电量提高至目前的 6 倍以上、即 1500 千兆瓦。声明提出将加强对非洲等发展中国家的援助、强化合作关系。

会议结束后，日本经济产业大臣斋藤健就各方在燃煤发电方面达成共识对记者表示：「各国在能源领域的现状各不相同，因此解决方法也多种多样，我们在认识到这一点的同时也将争取实现共同的目标。日本将在该共识的基础上，切实采取减排措施。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登半岛地震 4 个月，仍有受灾民众栖身避难所]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014437321000.json]]>
            </link>
            <description>5 月 1 日，能登半岛地震发生已过去 4 个月。虽然石川县的临时住房建设已取得一定进展，但仍有 4600 余人不得不在避难所栖身。为受灾民众恢复日常生活打造环境的工作会取得何种进展仍是一大课题。

在石川县截至目前确认到此次地震造成 245 人死亡，3 人失踪。全县共有 7 万 8568 栋房屋受损，其中占一成以上的 8142 栋完全损毁。

灾区临时住房正在建设当中，到 4 月底已有 3300 多套完工，超过县有关部门预计需求量的 50%。

虽然搬入临时住宅的受灾人员不断增加，但截至 4 月 30 日，仍有 4606 人不得不在避难所栖身。

珠洲市和轮岛市等地约 3780 户家庭仍未恢复供水，不少受灾人员依然无法回家。

石川县有关部门正在抓紧建设临时住宅，争取在今年 8 月底之前让所有申请人员都能搬进临时住房，并打算在 5 月底之前恢复大部分停水地区的供水。为受灾民众恢复日常生活打造环境的工作会取得何种进展仍是一大课题。</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[古老名城内将可住宿 5 月开始预约]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240430_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240430_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;古老名城内将可住宿 5 月开始预约&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;丸龟城位于香川县丸龟市，是日本建造于江户时代之前的天守阁仍然存在的 12 座城楼之一。从 7 月起，游客将可以在位于城内的「延寿阁别馆」住宿。在此之前，丸龟城的官方网站开设，预约住宿将从 5 月 1 日起受理。

基本住宿内容为 2 天 1 晚，包含 2 人份的早餐和晚餐在内，2 名住宿者的费用为 126 万 5 千日元含税。游客可通过官网进行预约。</description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「有田陶器市」开幕，热闹非凡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436181000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014436181000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「有田陶器市」开幕，热闹非凡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐贺县有田町是日本有名的陶瓷器产地。4 月 29 日，「有田陶器市」在此开幕。

今年的春季「有田陶器市」已是第 120 届。城镇中心的街道上约有 400 家商店出售碗盘和杯子等各种陶瓷器，较为便宜的商品甚至低于正常价格的一半。

虽然活动首日遭遇雨天，但一大早就有很多人前来购物。人们一边与店员愉快地交谈，一边拿起一件件陶瓷器仔细品鉴购买。

「有田陶器市」将开放至 5 月 5 日，据当地商工会议所预计，活动期间将有约 120 万人次前来参加。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 18:11:11 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>