<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>JOC：札幌申冬奥未充分传达赛事以外的价值</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831621000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831621000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JOC：札幌申冬奥未充分传达赛事以外的价值&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于北海道札幌市于 2023 年暂停申办冬季奥运会及冬季残奥会的相关活动，日本奥林匹克委员会（JOC）就未来国际赛事的举办问题展开了讨论，并在 6 月 10 日召开的理事会会议上汇报了验证结果。

札幌市与日本奥委会曾携手申办冬奥会及冬残奥会，但由于围绕 2021 年东京夏季奥运会的贪腐与串标丑闻，难以得到市民的广泛支持，但又不能在申办时机无法预测的情况下继续开展活动，因此于 2023 年暂停申办。

10 日公布的报告称，「未能充分传达奥运会作为体育赛事以外所蕴含的价值」，并指出，许多具有举办国际赛事等经验的地方政府希望日本奥委会发挥引领作用，以「全日本体制」开展工作，同时也希望日本奥委会发挥平台作用，供地方政府定期交流信息。

担任此次验证委员会副主席的日本奥委会专务理事尾县贡表示：「东京奥运会之后，一系列丑闻确实削弱了奥运在人们心中的地位。面向今后的申办活动，我们希望进一步思考能通过体育运动和国际综合赛事，为解决社会课题做些什么。」</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警察厅要求各地加强外籍司机交通事故防范措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_21_1535528_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan police chief calls for more effort to prevent accidents by foreign drivers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在外籍司机引发的事故不断增多的背景下，日本警察厅长官楠芳伸 6 月 10 日在全国警察本部交通部长会议上作出指示，要求各地加强相关事故的防范措施，通过与企业合作等方式，使外籍司机深入理解日本的交通规则和驾驶礼仪。

楠芳伸就外籍司机交通事故增多的现状表示，今后将努力加强并改善交通安全教育，使外籍司机更加深入理解日本的交通规则和驾驶礼仪。

楠芳伸还作出了以下指示：敦促雇用外籍司机的公司要通过培训等方式实现安全驾驶；与租车行业开展合作，告知租车的外籍游客交通规则和当地相关礼仪；针对使用自有车辆向外籍游客提供有偿载客服务的非法出租车，加大打击力度。

据警察厅统计，去年外籍司机驾驶的汽车和摩托车共引发 7286 起交通事故，较 5 年前增加了 1800 多起。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「富士斯巴鲁线」发生汽车相撞事故 6 人受伤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831871000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831871000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;「富士斯巴鲁线」发生汽车相撞事故 6 人受伤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日 10 时左右，连结富士山五合目与山梨县一侧山脚的收费公路「富士斯巴鲁线」发生一起交通事故，一辆从富士山五合目下山的大型旅游巴士与一辆上行的汽车迎面相撞。

据警方等的信息，汽车上来自美国的游客等共 6 人全员受伤，因手臂骨折等被送医救治，均没有生命危险。另一方面，旅游巴士上包括中国旅行团成员在内的共 18 名乘客无人受伤。

据旅游巴士的运营方、一家大阪府的公司的信息，巴士在结束了富士山五合目的行程后，在前往山梨县忍野村忍野八海的路上遇上了事故。

警方认为，事故发生时汽车越过了道路中心线并撞上了巴士。目前警方正在调查事故原因。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府初步确定南海海槽大地震未来 10 年减灾目标</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_17_1535150_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan aims to reduce estimated deaths from megaquake by 80%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对最严重情况下死亡人数预计将达 29 万 8000 人的南海海槽大地震，日本政府已初步确定未来 10 年的减灾目标：力争将死亡人数减少约八成，将严重受损及被烧毁的建筑数量减少约五成。政府早在 2014 年就提出了这一目标，此次几乎未作修改，今后将定期确认各项措施的进展情况。

围绕南海海槽大地震，政府在 2014 年提出了将死亡人数减少约八成、将严重受损及被烧毁的建筑减少约五成的「减灾目标」。然而在今年 3 月公布的最新受灾预测中，最坏情况下死亡人数将高达 29 万 8000 人，严重受损及被烧毁的建筑将多达 235 万栋，仍然达不到目标。

今后，政府将推进住宅的抗震性，普及能够在感知震动时自动切断电源的「感震断路器」，并加强包括堤坝在内的硬件设施建设。

此外，政府还计划结合专家等方面的意见，定期确认各地防灾措施的进展情况，以推动相关举措的实施。

南海海槽地震的「防灾对策推进基本计划」预计最早将在 7 月正式敲定。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家情报总监访广岛后呼吁彻底销毁核武器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_05_1535434_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US intelligence chief issues rare call for nuclear weapons to be abolished&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国家情报总监加巴德 6 月 10 日在社交媒体上发布了一段视频，分享了她近期的广岛访问之旅。加巴德谈及原子弹轰炸给广岛和长崎造成的创伤，指出有必要彻底销毁核武器。

加巴德在视频中表示：「这一行程中的所见所闻以及至今仍在心中无法抹去的悲痛都难以言表。这段经历将永远铭刻在我的生命中。」

加巴德指出，如今核武器的威力已远超当时，「我们比以往任何时候都更加接近核毁灭的边缘」，从而对核武持有国之间不断加剧的紧张局势表达了关切。

她接着表示：「正因如此，我们每个人都必须大声疾呼，终结那些疯狂的行为。我们要对走上核战争之路说‘不’，要努力打造一个不被核屠杀的恐惧所威胁的世界。」

美国总统特朗普曾表示，有意与俄罗斯和中国一起推进核裁军。但美国现任部长级官员公开反对核武器，实属罕见。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称北朝鲜导弹精度已获大幅提升</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_02_1535410_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine says North Korean missiles becoming more precise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰方面称，俄罗斯 6 月 9 日晚上至 10 日早晨对乌实施大规模袭击时使用了北朝鲜制造的导弹。乌外交部表示高度警惕并指出，北朝鲜制造的导弹精度已获得大幅提升。

据乌空军等方面发布的消息，俄军 9 日晚上至 10 日早晨动用 300 多架无人机以及 7 枚导弹对乌多地发动袭击，在首都基辅和南部敖德萨共造成 3 人丧生。乌方称，俄方此轮袭击使用的导弹中包括北朝鲜制造的导弹。

乌外交部发言人 10 日在新闻发布会上透露，乌方此次拦截了以基辅为目标的两枚北朝鲜制造的 KN23 型导弹。他指出：「北朝鲜制造的导弹通过在乌克兰投入实战，精度已获大幅提升。这是一个值得所有人警惕的事实。」

该发言人表示，这一情况不仅对于乌克兰，对于包括日本在内的国际社会来说也是一大威胁。因此，国际社会有必要团结一致对朝施压，迫使其不再向俄罗斯提供合作。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中韩领导人通话，确认将合作确保 APEC 取得成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_23_1535319_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korea's Lee, China's Xi talk on phone to affirm cooperation for APEC summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据韩国总统府透露，中国国家主席习近平与韩国总统李在明 6 月 10 日进行了约 30 分钟的电话会谈。

据悉，习近平在电话中祝贺李在明赢得了总统选举，李在明则回以感谢，并邀请习近平出席今年于韩国举行的亚太经合组织（APEC）峰会。双方确认将开展密切合作以确保本次峰会取得成功。韩国政府相关人士表示，如果习近平访韩之旅成行，这将是他 11 年以来首次访问韩国。

此外，李在明还呼吁中国在朝鲜半岛和平稳定和无核化问题上发挥建设性作用，习近平也表示，愿致力于解决朝鲜半岛问题。

据韩国公共广播 KBS 报道，在与习近平通话前，李在明 9 日还与日本首相石破茂通过电话，并报道称，「这显示出李在明政府重视韩美日三国合作的外交立场」。

而另一方面，中国外交部则透露，习近平在会谈中表示，要「共同维护多边主义和自由贸易，确保全球和地区产业链供应链稳定畅通」。有鉴于美中之间围绕贸易展开了交锋，中方呼吁共同采取应对。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明政府决定将总统府迁回青瓦台</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_01_1535473_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korea's Lee to move presidential office back to historic 'Blue House'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国李在明政府 6 月 10 日决定将把总统府迁回青瓦台。这里常年来曾是总统办公的地方，但上届政府将总统府迁往了别处。

位于首尔市中心的青瓦台占地面积约 25 万平方米，作为总统府使用了 70 多年。然而，在韩国国内，青瓦台在总统强大权威的背景下作为「权力的象征」而受到诟病，前总统尹锡悦 3 年前将总统府从青瓦台搬迁至原国防部的办公楼。

然而，尹锡悦前总统去年 12 月宣布「紧急戒严」，现在的总统府所在地带有尹锡悦前政府的鲜明印记，李在明总统提出了返回青瓦台的方针。李在明政府 6 月 10 日在内阁会议上宣布，已决定将总统府迁回青瓦台。

青瓦台目前作为旅游景点向公众开放，为迎接总统回来办公，据称青瓦台将从 7 月中旬起限制预约人数等，并从 8 月 1 日起停止向公众开放。

当地媒体指出，未来这一阶段可能会出现游客大量涌入的情况。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶市中心因混乱局面实施临时宵禁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_27_1535289_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump administration sending Marines to LA in response to immigration protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国西部洛杉矶市的市长巴斯 6 月 10 日召开记者会宣布，鉴于市中心地区不断出现破坏行为等，当地时间 10 日 20 时至 11 日 6 时市中心繁华区域实施宵禁。

在洛杉矶，因特朗普政府对无居留资格的移民进行突击搜捕而引发混乱的局面已进入第 5 天。

市长巴斯在 10 日的记者会上强调，以市警察部门为主的相关部门已做好充分准备。她指出：「解决问题的根本办法是特朗普政府叫停移民和海关执法局的搜查。但是我听说，这一搜查可能会再持续 30 天。」

美国媒体 10 日报道称，基于特朗普总统的指示，700 名海军陆战队士兵已抵达洛杉矶。加利福尼亚州州长纽森 9 日曾表示，自己已收到通知，特朗普总统将向洛杉矶增派 2000 名国民警衞队士兵。这些措施能否平息洛杉矶的混乱局面，令人关注。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中贸易谈判就落实日内瓦协议内容达成框架</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831701000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831701000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美中贸易谈判就落实日内瓦协议内容达成框架&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 9 日开始的美中高层贸易谈判 10 日深夜在伦敦结束。

两国出席本次谈判的官员包括美国财政部长贝森特和商务部长卢特尼克，以及统管经济政策的中国国务院副总理何立峰和商务部长王文涛等。此次会谈的一大焦点是中国的稀土出口管制以及美国的半导体相关产品出口管制等。

谈判结束后，卢特尼克对记者表示，双方已就落实 5 月两国日内瓦关税谈判协议内容的框架达成一致，并表示美方强烈希望通过实施这一框架解决稀土等问题。

此外，中国商务部国际贸易谈判代表兼副部长李成钢在 10 日的谈判后表示，「双方原则上就落实两国元首 6 月 5 日通话共识，以及日内瓦会谈共识达成了框架」。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西日本及东日本或有特大暴雨，须高度警惕地质灾害</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_04_1535329_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Seasonal front expected to bring intense rain to western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅表示，由于暖湿气团流入停滞在西日本至东日本一带的梅雨锋面雨带，九州南部以及四国地区从 6 月 10 日晚至 11 日早晨局地出现暴雨或特大暴雨。

下列地区降雨量多的地方截至 6 月 12 日早晨的 24 小时最大降雨量预估值分别为：东海地区 100 毫米，关东甲信、近畿、四国和九州南部地区均为 80 毫米。

在鹿儿岛县和宫崎县，部分地区出现从 8 日至 11 日 10 时的合计降雨量超过 400 毫米的强降雨。未来即使少量降雨，地质灾害、水淹以及洪水灾害的风险系数也可能会很高。

日本气象厅呼吁民众高度警惕地质灾害，并警惕低洼地浸水、河水上涨及泛滥，还提醒其他地区的民众对于雷电和龙卷风等强风也多加留意。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府统计显示民营实体泄露私人信息等案例创纪录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830621000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830621000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;政府统计显示民营实体泄露私人信息等案例创纪录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府在 6 月 10 日召开的内阁会议上通过了个人信息保护委员会年度报告。报告指出，2024 财年发生民营实体泄露或遗失私人信息的案例 1 万 9056 起，刷新了个人信息保护委员会自 2017 财年开展该调查以来的纪录。

具体案例有，NTT 西日本一家子公司的时任临时雇员违规泄露大量私人信息，这些信息的买方、一家名册制作公司受到刑事起诉，法院依照程序下达简略命令，责令名册制作公司缴纳罚款。

发生在香川县高松市的一个案例是，有人前往便利店利用个人编号卡开具有关证明，然而收到的却是他人的住民票证明。

根据个人信息保护委员会年度报告，与个人编号卡相关的私人信息泄露或遗失案例 2024 财年共有 2052 起，是上一财年的 6 倍多。

个人信息保护委员会指出，通过网络攻击进行非法访问引发信息泄露的案件形成连锁反应，导致信息泄露范围不断扩大，致使相关案例有所增加。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉大臣称将再投放 20 万吨储备米</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0610EEB1_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;小泉大臣称将再投放 20 万吨储备米&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产大臣小泉进次郎在 6 月 10 日内阁会议后的记者会上宣布，政府计划通过非竞拍签约方式再投放 20 万吨储备米，其中 10 万吨为 2020 年产大米，另 10 万吨为 2021 年产大米。投放 2020 年产储备米尚属首次。

小泉在 10 日的记者会上表示：「现在我们正请全国各地的便利店和超市积极出售储备米，等到这一动向普及到全国范围时，也会出现铺面上断货等情况，因此我们将追加投放储备米。」

一旦完成此次投放的话，政府的储备米将仅剩 10 万吨 2020 年产大米。有记者问留下 10 万吨的判断是否出于对万一发生灾害时的考虑，对此，小泉回答说：「考虑到过去的先例，发生东日本大地震时投放了 4 万吨，发生熊本地震时投放了 90 吨，所以我认为这个水平足以应对。」</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 总干事称北朝鲜正在建设新的核设施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_RS25.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250610_RS25_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA 总干事称北朝鲜正在建设新的核设施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西 6 月 9 日透露，一处新的核关联设施正在北朝鲜西北部的宁边建设中。

格罗西称，该设施的规模和特点与位于首都平壤附近降仙的铀浓缩设施相似。

格罗西还指出「有多种迹象表明宁边轻水反应堆正在持续稳定运转」，从而表示了其认为北朝鲜的核开发正趋于活跃的看法。

此外，格罗西还就位于北朝鲜东北部丰溪里的核试验场指出，虽然没有看到明显的变化，但仍然维持着为了核试验早已准备就绪的状态。他表示北朝鲜的核开发明显违反了联合国安理会决议，令人极为遗憾。

北朝鲜媒体报道称，金正恩总书记今年 1 月视察核材料生产基地与核武器研究所时，提到了今年是国防发展五年计划的最后一年，从而强调将继续推进核开发。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本就中国两艘航母在日本近海太平洋海域活动向中方提出交涉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830781000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830781000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本就中国两艘航母在日本近海太平洋海域活动向中方提出交涉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国两艘航空母舰同时出现在日本近海太平洋海域一事，日本防衞大臣中谷元透露，日方已向中方提出交涉，要求中国海军有关行动不要威胁到日本的安全。中谷元表示，日方将继续开展警戒和监视活动。
 
日本防衞省 6 月 9 日发布消息称，日方确认到中国海军两艘航母 7 日至 9 日在冲绳及小笠原诸岛附近的太平洋海域开展活动。防衞省指出，中方两艘航母同时出现在太平洋海域尚属首次。
 
防衞大臣中谷元 10 日在内阁会议结束后会见记者时指出，中方上述动向旨在提升航母运用能力和远洋作战能力。中谷透露，日方已向中方提出交涉，要求中国海军有关行动不要威胁到日本的安全。
 
中谷接着表示：「我们将继续开展万全的警戒和监视活动，并将及时、妥善地发布信息，从而彰显我国的意志和能力，以遏制凭借强制手段单方面改变现状的做法及企图。」
 
中谷还表示，防衞省计划在太平洋一侧岛屿部署移动式预警和管制雷达。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在华日本企业团体就限制稀土出口向中方提出诉求</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_B3_1535044_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan firms seek to ease China rare earth metals curbs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国对稀土出口采取限制措施一事，由进驻中国的日本企业组成的中国日本商会 6 月 9 日宣布，由于限制措施已对相关产品的出口形成了障碍，因此于 5 月 28 日向中国商务部提出了关于这一事态的诉求。

具体来说，就是敦请中国中央政府与负责办理出口手续的地方政府加强合作，加快审批进程等。

据悉，中方就此表示将采取应对措施，以使商务能够顺利进行，随后已开始批准部分相关出口。

中国日本商会表示将继续对中方进行敦促，以争取足够的出口能得到批准。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤泽大臣称对美关税谈判尚未找到达成一致的途径</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830701000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830701000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;赤泽大臣称对美关税谈判尚未找到达成一致的途径&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日美两国的关税谈判，日本经济再生担当大臣赤泽亮正表示，迄今为止的部长级谈判尚未找到促成双方达成一致的途径。他打算继续与美方开展磋商，以期两国首脑能借下周的七国集团（G7）峰会之机达成协议。

赤泽 6 月 10 日在内阁会议后会见记者时表示：「谈判目前仍如处迷雾之中。美方明确表示，最终决定权在特朗普总统手中。尽管我方与美方三位阁僚进行了积极磋商，取得了一些进展，但尚未找到促成双方最终达成一致的途径。」

赤泽指出：「事务级官员以及阁僚不断积累磋商成果，然后才能由日美两国首脑基于最新情况开展对话。」他表示，将继续与美方在部长等层级开展磋商，以期两国首脑借七国集团峰会下周在加拿大召开之机达成协议。

日本政府希望尽可能与美方在所有层级进行接触，推动谈判取得进展，并正在考虑派遣赤泽于本周晚些时候访问美国和本次七国集团峰会举办地加拿大。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，在居住地政府办理的手续⑦印章登录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250610_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续⑦印章登录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期为您介绍印章登录。

在日本，办理房地产登记、汽车登录等手续时，需要在相关文件上加盖「实印」。您可在市区町村政府办理实印的印章登录，并获取印章登录证明书。将该证明书与盖有实印的文件一并提交，即可认定为「由本人加盖实印的文件」。

外国人办理印章登录须符合以下条件：持有在留卡或特别永住者证明书、办理了住民票登录、年龄在 15 岁以上。

此外，各地方政府的具体规定不尽相同，例如，登录印章上所刻文字须和在留卡、特别永住者证明书上的文字相同等等。制作印章时，请提前加以确认。（信息截至 2024 年 10 月 9 日）</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾新竹举行大米输日封柜启航仪式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_B81.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_B81_1534787_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan ramps up rice imports from Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当前，日本面临大米稳定供应的难题，在此背景下，6 月 9 日，在台湾北部的新竹，有关人员举行了当地产大米出口日本的封柜启航仪式。进入今年以来，台湾对日本的大米出口急剧增加，台湾方面打算积极拓展日本市场。

台湾农业部部长陈骏季在仪式上致辞说，「将我们的优质米打入日本的特定消费族群，让他们知道我们台湾米的好处」。在此之上，他说，「希望在日本市场开拓新的领域」，以此期待对日出口能进一步增加。

随后，参加者们为装有 100 吨大米的集装箱封柜，庆贺启航。

据台湾农业部统计，今年台湾对日大米出口量截至 5 月底已达 7759 吨，是去年全年出口量的近两倍，预计今年全年将突破 1 万吨。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 5 月对美出口额大幅减少，同比降 34.5%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_B4_1534742_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's exports to US plunge 34.5% by value in May&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国海关总署 6 月 9 日公布的贸易统计数据显示，5 月份中国对美出口额同比下降 34.5%，出现大幅下滑，反映出美中相互加征关税、贸易摩擦加剧带来的影响。但双方已于 5 月中旬就下调加征关税等达成共识，今后的走势令人关注。

此外，上述统计数据还显示，美国输华商品的出口额同比下降 18.1%。

其背景是美中互相征收 100％以上的加征关税等，贸易摩擦加剧。

但两国已于 5 月中旬下调了加征关税税率，今后的贸易走势令人关注。

关于美中贸易，中国统管经济政策的国务院副总理何立峰与美国财政部长贝森特 9 日在英国伦敦举行磋商，能否在避免贸易摩擦方面取得进展成为焦点。

从 5 月份中国的贸易整体情况来看，因对东南亚及欧洲的出口增长强劲等原因，出口额增加了 4.8%。但另一方面，进口额下降 3.4%，反映出中国内需低迷的现状。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
