<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东北新干线连挂列车 8 日仍停运]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东北新干线连挂列车 8 日仍停运&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受 3 月 6 日在东京都内行驶的东北新干线列车连接处脱钩影响，JR 东日本公司宣布，8 日仍将暂停所有连挂列车的运行。因此，大量列车停运，车站和列车预计持续拥挤。

6 日，在东京都内行驶的东北新干线「隼号」和「小町号」的连接处脱钩，导致列车紧急停运。

JR 东日本表示，在查明事故原因、完成必要的应对措施前，将暂停所有连挂列车运行，并决定暂停 8 日及 9 日的相关班次。

8 日有 67 趟列车停运，减少约 2.7 万个座位。此外，前往秋田、山形方向的直通列车仍然暂停，预计车站和列车将持续拥堵。

JR 东日本呼吁乘客预留充足时间，以免影响行程。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡市解除山林火灾部分地区避难指示]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250308_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250308_04_1500533_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Authorities in Ofunato to assess wildfire evacuation orders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由于岩手县大船渡市自 2 月 26 日以来持续发生的山林火灾，过火面积已达约 2900 公顷，相当于该市面积的 9%，火势正逐渐减弱，截至 3 月 7 日的两天内没有确认到新的火势蔓延。因此，大船渡市政府于 7 日上午，以已经不存在火势蔓延的危险为由，在火灾发生之后第一次解除了针对大船渡湾一侧部分地区发出的避难指示。

另一方面，该市仍有部分民众是避难指示发布对象地区的居民，市政府表示将根据可能导致起火的热源状况和再次起火的风险，以及保障生命安全和生活需求的基础设施等情况，进行慎重的判断，并研究是否进一步解除避难指示。

市政府还在 7 日傍晚举行的记者会上宣布，不同于官方专业消防署的当地消防团将从 8 日起参加灭火工作。据悉消防团计划在山林中开展寻找和阻断有可能死灰复燃的热源以及扑灭残余山火等活动。

消防团虽然在火灾发生当初展开了灭火活动，但随着火势蔓延，停止了活动。随着火势蔓延的风险降低，大船渡市政府决定，让消防团加入灭火队伍，加强地面的灭火力度，力争全面扑灭此次山林火灾。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英举行首次经济版「2+2」会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743301000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743301000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日英举行首次经济版「2+2」会议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本与英国的外务和财务阁僚之间的经济领域磋商机制，即经济版「2+2」会议首次举行。

日本外务大臣岩屋毅、经济产业大臣武藤容治、英国外交大臣拉米、商业和贸易大臣雷诺兹出席了会议。

会议伊始，武藤表示：「在世界出现保护主义动向的背景下，日英两国是拥有共同基本价值观的重要合作伙伴，我们希望进一步加强两国关系。」

拉米表示：「世界的繁荣有赖于可靠的贸易、稳定的供应链和坚韧的经济制度。我们希望对加剧地缘政治竞争的突变所带来的风险进行管控。」

由于美国总统特朗普接二连三出台的关税措施以及俄罗斯对乌克兰的入侵等，世界经济的前景正变得越来越不确定。

考虑到以上问题，在这次会议上，双方确认了推进自由开放的国际贸易体系、加强供应链和确保公平竞争条件，同时也要应对经济胁迫的重要性。此外，双方还一致同意，为加强包括保护重要尖端技术在内的经济安全方面的合作，将继续进行相关讨论。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩法院裁定取消拘留尹锡悦]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_18_1500245_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean court rejects Yoon's detainment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国地方法院裁定，取消因涉嫌带头发动内乱而被起诉的总统尹锡悦的拘留。

2024 年 12 月，尹锡悦宣布韩国实施「紧急戒严」，随后于 2025 年 1 月被逮捕并被起诉，一直被关押在首尔近郊的拘留所。

尹锡悦方面对此表示不服，并向法院申请取消拘留。在 2 月 20 日的庭审中主张「拘留程序存在不当之处」。

首尔中央地方法院于 3 月 7 日作出裁决，指出尹锡悦在 1 月被起诉时，已超过侦查机关可拘留的法定期限，因此难以认定拘留的合法性。同时，法院指出，拘留程序是否合法存在质疑的余地，并决定取消拘留。

另一方面，尹锡悦的律师表示，若检方不服该裁定，可依法提起上诉，称「裁定后尹锡悦不会立即获释」。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌美或通过下周会谈达成矿产资源协议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014743251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014743251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;乌美或通过下周会谈达成矿产资源协议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕乌克兰与美国之间有关乌境内矿产资源权益的协议，乌克兰外交部发言人表示，「我们目前也准备随时签署」，并透露乌美两国高官将在下周于沙特阿拉伯举行会谈，该会谈可能成为促成协议的契机。

乌克兰外交部发言人季希 3 月 7 日在首都基辅召开记者会，围绕乌克兰与美国之间有关乌境内矿产资源权益的协议表示：「在此前华盛顿的会谈中，乌方就已做好了正式签署协议的准备，我们目前也准备随时签署。」

在此之上，季希指出：「在沙特阿拉伯的会谈也是一个机会。」他表示，乌美两国高官将在下周于沙特阿拉伯举行会谈，该会谈可能成为促成协议的契机。

此外，季希还强调，「乌克兰尤其高度重视与美国的战略伙伴关系，并将其作为当前的最优先事项。安排会谈是一项值得欢迎的进展，我们强烈希望会谈能够以具有建设性的方式进行」，以此表明乌方对于与美方恢复对话寄予厚望。</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称正考虑加大对俄经济制裁力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250308_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250308_N02_1500539_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump mulling sanctions on Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于乌克兰局势，美国总统特朗普强调，正考虑加强对俄罗斯的经济制裁。这表明为了尽快在乌克兰实现停火，特朗普也将对俄罗斯加大施压力度。

特朗普 3 月 7 日在社交媒体上发文称：「我正考虑针对俄罗斯实施大规模的银行制裁和征收关税措施，直至实现停火并达成最终的和平协议。」特朗普以此强调，正考虑加强对俄罗斯的经济制裁。

特朗普还在发文中称：「俄罗斯和乌克兰，赶在为时已晚之前，现在就坐到桌前吧。」他呼吁俄罗斯和乌克兰双方都坐到旨在实现停火的谈判桌前。

特朗普总统 6 日曾对媒体记者表示：「我们与乌克兰之间以及与俄罗斯之间都取得了很多进展。乌克兰希望达成协议。我认为乌克兰别无选择。」他再次呼吁乌克兰相向而行。

美国和乌克兰预计将于下周在中东沙特阿拉伯举行高级官员会谈，而特朗普的此番发言表明，为了尽快实现停火，他也将加大对俄罗斯的是施压力度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府将暂缓提高高额疗养费制度患者负担额度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014742201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014742201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府将暂缓提高高额疗养费制度患者负担额度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于提高高额疗养费制度中的患者负担额度的计划，鉴于日本朝野党派都有呼声要求进一步予以调整，政府基本决定对原定于今年 8 月提高负担额度的措施予以延期。

对于这一计划，最大在野党立宪民主党等在野党派以及癌症患者都强烈要求暂不实施。执政党方面以参议院议员为主也有意见认为，计划未能充分获得国民的理解，要求予以进一步调整。

在此背景下，政府内部就应对措施进行探讨后，基本决定对原定于今年 8 月提高负担额度的措施予以延期，对高额疗养费制度的调整方式予以进一步研究，并在今年秋季之前就具体措施以及明年 8 月以后的制度设计得出结论。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国外长王毅：美方不应以怨报德，无端加税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014742451000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014742451000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国外长王毅：美方不应以怨报德，无端加税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 7 日，中国外交部长王毅在全国人大会议期间举行了记者会。

王毅就美国特朗普政府以芬太尼等毒品流入美国为由，对来自中国的进口商品加征关税一事提出了谴责，称「中方本着人道主义精神，为美国提供了各种帮助，美方不应以怨报德，更不能无端加税」。

在此之上，他说，「中美经贸关系是对等的。如果选择合作，将实现互利共赢；如果一味施压，中国必将坚决反制」，以此呼吁美方向中方靠拢。

另外，关于日中关系，王毅对两国关系呈现改善发展的势头表示了欢迎，但同时也在历史认识和台湾问题上对日方进行了牵制。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 10 年期国债收益率升至 1.530% 达 2009 年水平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014742251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014742251000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 10 年期国债收益率升至 1.530% 达 2009 年水平&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本债券市场上，长期利率呈上升趋势。出于对央行日本银行再次加息的预期，长期利率代表性指标 10 年期国债收益率 3 月 7 日升至 1.530%。该指标上一次达到这一水平还是在 2009 年 6 月。

投资者在市场上纷纷抛出国债就会导致国债价格下跌、长期利率上升。长期利率的变化对房贷的固定利率、银行定期储蓄利率等都会产生影响。

日本银行今年 1 月下旬采取加息措施后，长期利率呈上升趋势。近期，出于对日本银行再次加息的预期，长期利率上升速度有所加快。

另一方面，在东京外汇市场上，受长期利率上升的影响，日元走强，日元兑美元汇率升至 1 美元兑 147 至 148 日元区间。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东北新干线暂停所有连挂列车运行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741871000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东北新干线暂停所有连挂列车运行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 6 日，在东京都内行驶的东北新干线下行列车「隼号」和「小町号」的连接处脱钩，导致东北新干线等停运约 3 个小时。JR 东日本表示，在必要的应对措施全部结束之前，暂停所有连挂列车的运行。

JR 东日本表示，停运导致在东北新干线区间行驶的列车座位数量大幅减少，7 日，各车站售票处都排起了长队，有人前来咨询，有人前来购买与平时不同的车票。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩美联合演习炸弹误投居民区 15 人受伤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_01_1499993_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korean jets mistakenly drop bombs, hurt 15&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据韩国空军的信息，3 月 6 日 10 时过后，在驻韩美军与韩国空军联合开展的实弹演习中，2 架 KF-16 战斗机向位于韩国北部京畿道抱川市的射击场外误投了 8 枚炸弹。

据消防部门的消息，事故造成现场附近 5 栋房屋和卡车等受损，另有 2 人受重伤，13 人轻伤。误投的炸弹为 MK-82 炸弹，其被用于摧毁建筑物和桥梁，事故当时 2 架飞机各携带了 4 枚炸弹，共计 8 枚。

韩联社报道称，MK-82 炸弹拥有能够在地面上炸出直径 8 米、深 2.4 米的大洞的威力。另据军方信息，由于一架飞机的飞行员输错了炸弹投放位置的数据，导致炸弹被投放在距原定目标约 8 公里以外的地点，目前正在调查具体事发原因。

韩国空军表示，对事故造成损害深表歉意，祈祷受伤人员早日康复，并将积极采取赔偿等措施。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美高官透露美乌拟在沙特就俄乌停火举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_N03_1500026_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US, Ukraine to resume talks next week in Saudi Arabia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;特朗普政府一名高官透露，美国正与乌克兰方面进行协调，以便在沙特阿拉伯就俄罗斯军事入侵乌克兰的停火问题举行会谈。

2 月 28 日，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基在白宫的会晤中发生激烈争吵，导致双方未能签署有关矿产资源权益的协议。之后，特朗普政府还暂停了对乌克兰的军事援助。

在这一背景下，3 月 6 日，美国中东问题特使维特科夫向记者们表示，美国正与乌克兰方面进行协调，以便在沙特阿拉伯就俄罗斯军事入侵乌克兰的停火问题举行会谈。

维特科夫说：「泽连斯基总统发了一封信，特朗普总统认为这是积极主动的第一步。希望能制定和平协议框架和停火协议。」

据美国媒体报道，此次会谈将于下周在沙特首都利雅得举行。届时，美方将由美国国务卿鲁比奥和美国总统国家安全事务助理华尔兹出席，乌方将由乌克兰总统办公室主任叶尔马克出席。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[柒和伊控股董事会决定首次任用外国人担任社长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_B6.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_B6_1499906_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Seven &amp; i Holdings taps first non-Japanese company president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;柒和伊控股公司在 3 月 6 日召开的董事会上决定，集团最高领导人社长井阪隆一卸任，由独立董事史蒂芬·海斯·戴卡斯 (Stephen Hayes Dacus) 接任，他将在今年 5 月召开股东大会后正式上任。

戴卡斯曾担任大型连锁超市西友的首席执行官等职务，在零售业经营管理方面经验丰富。为加速推进改革进程，柒和伊控股首次任用外国人担任集团最高领导。

井阪在 6 日的新闻发布会上表示：「国内的事业结构改革取得了一定进展，为了柒和伊的进一步发展，我认为现在是更迭经营管理层的最佳时机。」

戴卡斯就集团的经营现状表示：「最近我们失去了部分市场份额，公司的发展势头受挫，我们必须谦虚地接受这一事实。」在此之上，他说：「为了重回增长轨道，必须重返初心。要削减成本，加快重要投资的速度以提高客户满意度，并努力提供更好的服务。」他表示，打算以便利店核心业务为主，加快改革步伐。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国商务部长就美国加征关税措施发表看法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_02_1500010_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese minister seeks talks with Washington following additional US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部长王文涛在 3 月 6 日举行的记者会上表示，希望在适当时候与美国商务部长等人举行磋商，以解决特朗普政府加征关税的相关问题。

王文涛在记者会上抨击了特朗普政府加征关税的措施，称：「这些以关税威胁、要挟的措施是典型的单边主义、霸凌主义行径」，并表示：「如美方在错误的道路上越行越远，中方将奉陪到底。」

另一方面，王文涛还说：「如果美方想解决问题，就应拿出大国的样子，拿出正确相处之道。」

王文涛随后表示，希望能在适当的时候与美国商务部长卢特尼克和美国贸易代表格里尔举行会晤，同时，双方团队也可尽早进行沟通，磋商解决各自关切。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台积电称对美巨额投资目的在于回应客户需求]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台积电称对美巨额投资目的在于回应客户需求&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全球最大半导体代工厂商台积电的董事长魏哲家 3 月 6 日在台北与台湾总统赖清德举行联合新闻发布会。对于台积电计划对美巨额投资一事，魏哲家表示台积电投资都是为了回应客户的需求。

魏哲家在记者会上就其 3 日与美国总统特朗普共同宣布台积电将对美国投资 1000 亿美元的计划称，「美国客户需求量非常大」，以此说明投资的目的是为了应对需求，扩大生产规模。

魏哲家还表示存在生产线短缺的情况，同时强调台积电根据客户需求制定投资计划，非常谨慎。

台积电位于日本熊本县的第一家工厂于去年 12 月全面投入运营，并计划在同一地点建设第二家工厂。

有人担心台积电对美巨额投资计划可能会影响到熊本工厂的施工进度等，魏哲家的此番发言意在显示对台湾和日本等地的投资计划不会受到影响。

此外，魏哲家还彰显了台湾的研发能力，鉴于有意见指责台积电的尖端半导体制造技术有可能被转移到美国，据分析，魏哲家的发言意在打消此种疑虑。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港终审法院推翻对前支联会干部的定罪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港终审法院推翻对前支联会干部的定罪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港的终审法院推翻了针对民间团体「香港市民支援爱国民主运动联合会」3 名前干部做出的有关违反香港国安法的有罪判决。

曾任支联会副主席的邹幸彤等共 3 人因拒绝向警方提交该团体成员的资料等而被指控违反香港国安法。在 2023 年的一审判决中，3 人被判处 4 个半月的有期徒刑，其上诉也在二审中被驳回，之后 3 人上诉至终审法院。

在今年 3 月 6 日的判决中，终审法院指出，检方有关支联会被警方怀疑是「外国代理人」的一系列举证不充分，从而推翻了有罪判决。在与香港国安法有关的审理中，有罪判决被推翻的情况实属罕见。

过去，支联会每年都会为天安门事件的死难者举行追悼集会等活动，在香港民主化运动中发挥了核心作用。然而，在 2020 年香港国安法施行后，支联会受到当局越来越大的压力，并最终于 2021 年被迫解散。

鉴于邹幸彤和其他干部还被指控涉嫌串谋颠覆国家政权，因此目前仍被拘留，相关审理预计将于今年 11 月开庭。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称日美安保条约不公平，表示不满]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014742081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014742081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普称日美安保条约不公平，表示不满&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 3 月 6 日在白宫对媒体表示，他认为北大西洋公约组织成员国的国防开支太少，并提及日本，称日美安保条约的内容不公平，对此显示出不满。

特朗普表示，欧洲北约成员国的国防开支「严重不足」，他还说：「如果他们不付钱，我就不会保护他们。」

特朗普还提及日本，他说：「我喜欢日本，与日本保持着极为良好的关系。但美日之间有一项耐人寻味的协议。我们必须保护日本，而日本却不必保护我们。虽然没有直接的关系，日本在与美国的关系中实现了经济腾飞，然而，在任何情况下，日本都不必保护我们。到底是谁签署了这种协议？」

据悉，关于日美安保条约，特朗普在其第一届任期内也曾表示该条约不公平，他对时任日本首相安倍晋三说「一定要改变」。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本原子弹爆炸受害者等在纽约参加反核武器游行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741111000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741111000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本原子弹爆炸受害者等在纽约参加反核武器游行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在《禁止核武器条约》缔约方会议于美国纽约召开之际，前往当地的原子弹爆炸受害者和高中生参加了由非政府组织（NGO）等举行的游行活动，呼吁废除核武器。

游行开始前，原子弹爆炸受害者和来自世界各地的非政府组织成员等约 200 人聚集在游行起点联合国总部前。日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会事务局次长、现年 79 岁的滨住治郎发表演讲呼吁称：「因为有战争发生，所以原子弹才被动用。让我们创造一个没有战争、没有核武器的世界吧。」

接下来，长崎县的高二学生、致力于开展废除核武器相关活动的高中生和平大使小林真夕发声呼吁道：「在广岛和长崎投下的原子弹瞬间夺走了 21 万多人的生命。目前，世界上仍存在 1 万 2000 多枚核武器。在我想象的和平世界中，核武器是不存在的。」之后，游行参加者手持横幅等前进了约 300 米的距离。

游行结束后，滨住说：「每个人都尽力表达了自身的感受，这给了我非常大的鼓励。今后，我们与世界各地的核受害者之间的合作将越发紧密。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本汽车厂商纷纷推出插电式混合动力车]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_B2_1499645_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Automakers focus on plug-in hybrids for Japan market&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于续航距离不足等问题使电动汽车的销量徘徊不前，日本的汽车厂商纷纷加强插电式混合动力车的生产和投放。这种汽车的特点是提供了燃油和电动两种动力供应方式。

其中，丰田汽车公司今年 1 月推出了该公司的首款插电式混合动力小型货车，仅使用电力和电动机，续航里程为 70 多公里，结合燃油，续航里程可超过 850 公里。

三菱汽车工业公司去年 10 月推出的插电式混合动力车，仅使用电力，续航距离可超过 100 公里，比以往车型多出约 20 公里。马自达公司去年 10 月也推出了插电式混合动力的运动型多用途车（SUV）。中国厂商比亚迪也计划 2025 年年底之前在日本市场推出新型插电式混合动力车。

根据日本汽车销售协会联合会的统计，日本国内去年全年售出的插电式混合动力车有 4 万 3000 余辆，在汽车整体销量中的占比只有 1.7% 左右。鉴于续航距离不足等问题使电动汽车的销量徘徊不前，插电式混合动力车在中国等地区需求不断上升，今后能否在日本受到消费者的普遍欢迎，令人关注。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国罕见地直接接触哈马斯进行人质释放谈判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_07_1499714_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;In unusual move, US holds direct talks with Hamas over hostage release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国新闻网站阿克西奥斯（Axios）等 3 月 5 日援引消息人士的话报道称，特朗普总统的人质事务特使亚当·伯勒尔于过去数周时间内，在卡塔尔首都多哈与哈马斯就释放美籍人质一事展开了直接谈判。

据信，目前仍有 5 名美籍人质被关押在加沙地带。上述新闻发布后，美国白宫发言人莱维特在记者会上透露称「相关对话仍在进行之中」，从而表示美国正在与哈马斯展开直接谈判。美国于 1997 年将哈马斯指定为恐怖组织，其与哈马斯直接进行接触的情况实属罕见。

另一方面，哈马斯在接受中东媒体采访时承认了与美国展开直接谈判的事实，并透露称是特朗普政府提议进行谈判的。

迄今为止，特朗普政府一直对哈马斯采取强硬立场，但本次与哈马斯直接展开了谈判，这也显示出其正在以非常规的方式应对相关问题。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>