<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地震灾区加强防寒措施保护受灾居民]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014654871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014654871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登地震灾区加强防寒措施保护受灾居民&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 12 月 1 日，能登半岛地震发生后已过去 11 个月。在今年 1 月发生的能登半岛地震中观测到了最大值为震度 7 的剧烈晃动。

能登地震造成石川县、新潟县、富山县共 463 人死亡，其中 235 人为灾害关联死亡。根据死者家属提交申请进行的灾害关联死亡审核工作仍在进行之中，死亡人数有可能进一步增加。

另外，根据各地方政府的统计数据，截至 11 月 28 日，仍有 44 人在学校体育馆等避难所过着避难生活，其中轮岛市 1​​5 人、珠洲市 29 人。

由于房屋修缮尚未完工、计划入住的临时安置房在 9 月的暴雨中受损等原因，部分居民的避难生活迟迟无法结束。在即将进入严冬之际，各地方政府考虑加强防寒措施，做好守护工作。

其中，轮岛市政府 9 月在作为避难所使用的体育馆内安设了供暖设备，并将通过增加发电机数量等方式，避免出现电力短缺的情况。珠洲市政府则计划更频繁地派遣市政府工作人员等前往避难所了解情况，确认受灾居民的健康状况。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国将对台湾出售战斗机零部件和雷达]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_14_1465531_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US to sell weapons worth $385 mil. to Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台湾的赖清德总统启程前往经停地夏威夷之前，美国政府 11 月 29 日宣布，决定向台湾出售 F16 战斗机零部件和雷达等，并已将此事通知给国会。

此次军售的总金额将达 3 亿 8500 万美元，美国政府表示这将「有助于维持地区的政治稳定、军事平衡和经济发展」。

据台湾外交部称，这是拜登政府第 18 次对台军售。

中国大陆通过多次在台湾周边进行大规模军事演习，正在加大对台军事压力，台湾外交部评论称：「台湾将持续展现自我防衞的决心，深化台美紧密的安全伙伴关系。」</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赖清德启程经停夏威夷进行首次出访]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_18_1465521_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan president leaves for Pacific tour that includes stopover in Hawaii&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的赖清德总统为访问太平洋岛国于 11 月 30 日启程前往美国夏威夷，这是他就任以来的首次出访。赖清德计划经停夏威夷，访问马绍尔群岛和图瓦卢，然后再经由美属领地关岛访问帕劳，并于 12 月 6 日返回台湾。

赖清德 11 月 30 日下午在台湾的机场表示，将「让世界看见台湾不仅是民主典范，也是促进全球和平稳定、繁荣发展的关键力量」。随后，他乘坐专机启程。

据台湾总统府消息，赖清德将在夏威夷和关岛出席智库举行的非公开座谈会，并参加与台湾出身人士共同用餐等活动。

中国大陆主张台湾是中国的一部分，并正在加大对不接受这一主张的台湾执政党、民进党的施压力度，与台湾保持外交关系的国家已从 2016 年 5 月民进党接替执政时的 22 个减少到 12 个。

路透社报道称，中国大陆可能以这次赖清德出访为借口在台湾附近举行军事演习，而台湾则进行空军防空训练等，正在加强警戒。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本拟向亚非四国提供警戒监视设备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_16_1465619_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to provide defense equipment for 4 countries in Asia and Africa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为推进安全领域的合作，日本政府打算通过 OSA，即「政府安全保障能力强化支援」机制，向亚洲和非洲的四个国家提供用于警戒监视活动的设备。

OSA 是一个旨在向志同道合国家的军队提供防衞装备等物资的机制。2023 财年，日本政府就提供海岸监视雷达等设备与菲律宾、马来西亚、孟加拉国和斐济达成了协议。

目前，日本政府正致力于通过该机制向相关国家提供支援。本财年，即 2024 财年，日本政府初步决定将下列国家作为支援对象，分别是：东南亚国家菲律宾和印度尼西亚、与中国及俄罗斯接壤的蒙古国、自衞队设有据点的非洲国家吉布提。

日本政府计划利用本财年预算划拨的约 50 亿日元资金，向上述国家提供设备，帮助其加强海上警戒监视及航空管制，预计近期将与各国正式达成协议。

日本政府希望通过 OSA 推进与上述四国在安全领域的合作，并考虑 2025 财年以印太地区为主增加对象国数量。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍反政府势力似已控制阿勒颇大部地区]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241201_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241201_04_1465611_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian anti-government forces reportedly take most of Aleppo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据收集敍利亚国内信息的敍利亚人权观察组织称，自 11 月 27 日以来，部分反政府势力对阿萨德政权掌控的位于北部的该国第二大城市阿勒颇发动了大规模袭击，并控制了包括政府机关在内的大部分地区。

另一方面，敍利亚军队 30 日也承认进行了撤退，称「为了准备反击重新部署了部队」，从而表示为了夺回失地正在进行准备。

据敍利亚人权观察组织透露，迄今为止包括平民在内的 310 多人已在阿勒颇等地丧生。

2011 年，敍利亚爆发被称为「阿拉伯之春」的民主运动，并波及到全国，引发了各地的反政府示威活动，由于阿萨德政权对此进行的镇压，局势恶化至激烈的内战。

阿勒颇曾是反政府势力的最大基地，但 2016 年在俄罗斯的支援下被阿萨德政权完全控制。

有报道称，在这次反政府势力的大规模袭击之后，俄罗斯对其据点进行了空袭，并承诺将向阿萨德政权提供更多的军事援助。战斗的扩大和难民的增加等，局势的恶化令人担忧。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国对日本人恢复免签政策迎来首日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_15_1465555_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China resumes visa-exemptions for short-term Japanese travelers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在新冠疫情爆发后，中国政府 2020 年 3 月起一度停止以日本人为对象的短期逗留签证免签政策。11 月 30 日，这项免签政策时隔四年零八个月恢复实施。

当地时间 30 日中午，来自羽田机场的航班抵达上海的机场，到达大厅里可以看到因商务或观光前来的日本人。

30 日是恢复这项免签政策的第一天，不少日本人是在办好签证后入境的。其中一位前来出差的男子说：「我差不多每两个月就会来一次中国，很高兴免签政策得以恢复，今后过来会十分方便。日本和中国互为邻国，期待两国建立友好的双边关系。」

中国政府表示，恢复免签是为了进一步便利人员往来，并将免签逗留期限由 15 天延长至 30 天，实施至 2025 年底。

但中国当前施行修订版《反间谍法》，另外，人员聚集场所发生致死致伤袭击事件以及日本人遇袭事件等，引发了日本人对访华安全的担忧。访华日本人将在多大程度上有所增加还是一个未知数。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英意正研究让沙特参与下一代战机研发]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_02_1465258_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. sources: Saudi Arabia may join fighter jet development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 通过对政府有关人士的采访了解到，关于日本、英国、意大利正在联合研发的下一代战斗机，三国正在研究让沙特阿拉伯也参与研发。由于研发预计将花费巨额成本，因此据认为三国对沙特的资金能力抱有期待。

日本政府与英国和意大利正在联合研发下一代战斗机，其能力超过目前最先进的战斗机，并且还可以与无人机配合使用，政府将争取在 2035 年部署这一战机。

在此情况下，NHK 通过对政府有关人士的采访了解到，三国正在考虑让沙特阿拉伯参与研发。

由于下一代战斗机的研发预计将花费巨额成本，因此据认为让沙特参与研发是期待其资金能力能发挥一定作用。

但由于沙特在技术水平等方面与日本、英国、意大利存在差距，据认为三国正在研究让沙特以「合作伙伴」身份参与其中，今后还将讨论在多大程度上允许沙特参与研发和组装等过程。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰基辅医疗设施遭俄军无人机袭击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_06_1465370_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine: Russian drones strikes target hospital in Kyiv&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯军队在乌克兰境内发动的无人机袭击导致首都基辅的医疗机构严重受损。

乌克兰军方 11 月 29 日公布，俄罗斯军队自前一日晚间起使用 132 架无人机对境内多地发动袭击，其中 88 架被成功拦截。

基辅市政府宣布，此次袭击造成市内的医疗机构严重受损，并导致 1 人受伤。

此外，周边多栋住宅楼也受到了袭击波及，许多窗户玻璃被震碎，此次袭击造成巨大冲击。一名住在附近的 50 多岁男性描述称：「我听到了类似飞机飞过的声音，接着传来巨响，随后是爆炸。这是针对我们以及国家的破坏行为。」

一名 90 多岁的住宅楼女性居民表示：「我当时全身不住颤抖，不知道该逃生还是该怎么办。我感到无比恐惧和愤怒。」

俄军 28 日针对乌克兰境内的能源设施发动大规模袭击，导致包括西部利沃夫州在内的多个地区约 100 万户家庭断电，造成巨大影响。这一系列对民用设施的袭击引发了乌克兰民众的强烈愤怒。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防衞省公布中俄军机在日本周边联合飞行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_08_1465379_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese, Russian military aircraft conduct joint flight near Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省公布，11 月 29 日在日本周边上空确认到中国和俄罗斯的轰炸机和战斗机等 10 架军机。

据防衞省透露，29 日下午，中俄两军各 2 架轰炸机在日本海和东海上空进行了长距离的联合飞行，随后 1 架俄罗斯战斗机也前来汇合。

此外，据悉在此前后，战斗机和情报收集机等共 5 架中国军机在东海和日本海飞行。

针对以上一系列飞行，日本航空自衞队的战斗机紧急升空进行了监视，没有出现中俄军机侵犯日本领空的事态。

据悉，日本防衞省指出这些飞行明显具有针对日本的示威行为的意图，并已通过外交渠道向中国和俄罗斯表示了严重担忧。

这是防衞省自 2023 年 12 月以来，第九次公布中俄两军在日本周边进行联合飞行。防衞省认为有迹象显示中俄两国有加强军事合作的动向，因此正在继续保持警戒。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[内塔尼亚胡强调将继续在加沙开展军事行动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_04_1465302_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli forces continue offensive in Gaza, Netanyahu discusses ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列总理内塔尼亚胡强调将继续通过军事行动摧毁伊斯兰组织哈马斯的立场。在加沙地带，11 月 29 日以色列军队的袭击造成 12 人死亡，伤亡人数的进一步增加令人担忧。

加沙地带衞生部门 29 日发布信息称，过去 24 小时内有 33 人死亡，截至目前的累计死亡人数上升至 4 万 4363 人。

以色列总理内塔尼亚胡于 28 日在接受当地电视台采访时表示，为了使人质得到释放，愿意暂时停火，同时强调「不准备结束战争」。他再次强调，将持续军事行动直至哈马斯被彻底摧毁，加沙地带伤亡人数的进一步增加令人担忧。

与此同时，在约旦河西岸地区，29 日发生一起袭击事件。一名持枪的巴勒斯坦男子在犹太人定居点附近向一辆巴士开枪。据以色列媒体报道，事件造成 8 人受伤。嫌疑人已被击毙。

对此，哈马斯发表声明称对该事件负责，以色列方面已加强警惕。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[外媒报《光明日报》前副主任因间谍罪获刑 7 年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241129_21_1465208_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Reuters: Chinese journalist sentenced to 7 years in prison for espionage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据路透社报道，中国北京市的一家法院于 11 月 29 日宣布，因间谍罪判处中国共产党旗下报纸《光明日报》前评论部副主任董郁玉有期徒刑 7 年。董郁玉 2022 年 2 月与日本驻华使馆工作人员会面后不久，被中国有关部门逮捕，并于 2023 年 3 月以涉嫌从事间谍活动被正式起诉。

据悉，董郁玉在欧美媒体界和外交界内广为人知。在被拘押时，不久之前与其会面的日本驻华使馆工作人员也曾一度被中方拘留。对此，日本政府当时向中国政府提出了抗议。

自中国 2014 年实施《反间谍法》以来，相继出现多起外国人及相关中国人因涉嫌从事间谍活动被中国当局拘押的事态，引发国际社会的广泛关注和担忧。

中国外交部发言人毛宁在 29 日的例行记者会上被问及董郁玉的判决时，未提及具体内容，但强调「中国是法治国家，中国司法机关严格依法办案，违法犯罪必被依法追究」。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂首相在国会发表施政演说]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241129_12_1465138_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba aims to form broad consensus as leader of minority government&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 11 月 29 日下午在国会参众两院全体会议上发表了施政演说。

鉴于执政党在最近的众议院选举中未能获得多数席位，石破在演说中首先强调说：「我们将以自民党和公明党联合执政为基础，也认真地倾听其他政党的意见，为形成尽可能广泛的共识，真挚而谦虚地努力保护国民的安心与安全。」

关于外交和安全保障，石破表示：「在维护和加强日本的威慑力和应对能力的同时，我们将与各国反复进行对话，超越分裂和对立，坚定地维护基于法治的国际秩序。」

在日本与其他国家的关系方面，石破表示愿与美国下届总统特朗普进行坦诚的讨论，将日美同盟提升到更高的水平。

日本与韩国明年将迎来邦交正常化 60 周年，石破就此表示将频繁地进行首脑会谈，使两国关系取得飞跃性的发展。关于日中关系，鉴于他与中国国家主席习近平不久前举行的首脑会谈，石破表示为构建富有建设性且稳定的关系，将在各个层面进行沟通。

此外，石破还指出，北朝鲜绑架日本人问题是对日本国家主权的侵害，也是日本政府的最重要课题，从而强调将下定决心致力于这一问题的解决。

另外，关于因政治与金钱问题而亟需进行的政治改革，石破表示：「我们将回归‘政治属于国民’这一原点，在真诚地面对国民的同时做出相关努力。」</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[纤维制造商尤尼吉可宣布退出纤维业务领域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241128_B06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241128_B06_1464733_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Unitika exits textile business after long history&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型纤维制造商尤尼吉可正式宣布，鉴于自成立之初就从事的纤维业务连续亏损，企业将退出这一业务领域。

尤尼吉可的总部设在大阪，创业于 1889 年，当时的企业名称是「尼崎纺织」公司。尤尼吉可作为日本的主要纺织品制造商之一，从事化学纤维的出口等，为日本纤维产业的现代化以及战后经济的高速增长做出了贡献。

但近年来，受来自中国企业等的竞争压力，尤尼吉可的纤维业务持续亏损，这促使其做出了退出该领域的决定。为了重振经营，尤尼吉可将以向第三方配资的方式获得官民联合基金「地域经济活性化支援机构」的援助。该机构将成为企业的第一大股东，企业领导层原则上全部换血。

同时，尤尼吉可将向三菱 UFJ 银行、瑞穗银行、三井住友信托银行等主要融资方申请免除债务。据观察，主要融资方将会批准这一申请，涉及债务约达 430 亿日元。

尤尼吉可发布消息称，今后，将把用于食品包装、半导体相关材料生产的薄膜业务作为重点业务。</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东京都等地「传染性红斑」病例迅速增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241129_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东京都等地「传染性红斑」病例迅速增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据国立感染症研究所称，11 月以来，日本各地「传染性红斑」，日本称「苹果病」患者人数迅速增加。

据全国约 3000 家儿科医疗机构报告，11 月 11 日至 17 日的一周内，平均每家医疗机构的病例数为 0.56 例，是前一周的约 1.5 倍。上一次病例数达到这一水平是在 2020 年 1 月，当时在全国范围内陆续出现了感染病例。

从各都道府县平均每家医疗机构的病例数来看，东京都最多，为 1.93 例，其次是埼玉县，1.92 例，神奈川县，1.44 例。

长崎大学医院儿科教授森内浩幸说：「时隔约 4 年再次出现流行的迹象。现在还没有达到上次疫情时的高峰，今后感染有可能在全国范围内进一步扩大。尤其是孕妇感染可能会导致子宫内严重贫血，造成流产或死产。接下来又是流感蔓延的时期，希望大家充分做好个人防护。」</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破与岸田就日中日韩关系等交换意见]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241129_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破与岸田就日中日韩关系等交换意见&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 11 月 28 日上午与前首相、自民党的岸田文雄举行了约 40 分钟的会谈。双方就日本与中韩两国的关系、恢复政治信誉的举措等交换了意见。

据相关人士透露，席间，石破向岸田介绍了此前访问南美洲、出席亚太经合组织峰会的有关情况。鉴于石破在峰会期间与中国国家主席习近平和韩国总统尹锡悦分别举行了会谈，石破与岸田就日本与中韩两国的关系等外交问题交换了意见。

此外，鉴于临时国会会议于 28 日开幕，石破与岸田还讨论了恢复政治信誉的举措，其中包括对政治资金规正法进行进一步修改。岸田表示，每个政党的收入结构不尽相同，因此反对禁止企业和团体开展政治捐款。</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东京蔬菜和鸡蛋价格持续攀升]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241129_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东京蔬菜和鸡蛋价格持续攀升&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本农林水产省统计，11 月 26 日，东京都中央批发市场 14 种主要蔬菜的批发价格均高于往年，其中卷心菜、西红柿价格达到了往年的两倍以上。

农林水产大臣江藤拓 29 日会见记者时表示，预计蔬菜价格将在供应产地发生变化的 12 月下旬左右稳定下来。

此外，鸡蛋的批发价格也在持续上涨。作为鸡蛋批发价参考标准的「全国农业协同组合联合会鸡蛋」东京地区的平均价格，11 月为中号鸡蛋每公斤 281 日元，比 10 月上涨了 2.1%，连续第 4 个月上涨。农林水产省表示，价格上涨的主要原因是今年夏季的酷暑导致鸡蛋供应减少，其后不久，关东煮和圣诞蛋糕的需求又有所增加。

另一方面，农林水产省表示，目前禽流感对鸡蛋价格几乎没有影响，但如果今后禽流感疫情在大规模养殖场蔓延的话，价格可能会进一步攀升。</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国厂商在泰国国际车展竞相发布皮卡新车]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241128_25.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241128_25_1464761_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Pickup trucks in focus for Thailand motor show&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厂商生产的皮卡车型在泰国占有较大的市场份额。在 11 月 29 日于泰国开幕的国际车展上，中国厂商相继发布了皮卡新款车型，今后市场竞争将日趋激烈。

该车展于 29 日在曼谷附近举行，来自日本、中国等的 42 家汽车制造商参展。28 日，展览会面向媒体公开。

展会上，中国厂商相继发布了皮卡新款车型。其中，吉利汽车集团展示了 10 月份全新发售的电动皮卡，长城汽车发布了混合动力车型。日本制造商五十铃汽车公司则发布了一款拥有更高燃油效率的柴油发动机皮卡车型，今后汽车市场的竞争将日趋激烈。

在当选美国下一任总统的特朗普表示有意对中国加征关税的背景下，越来越多的中国制造商开始将销售重点转移到东南亚地区。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 考虑减少 Nozomi 新干线自由席]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241128_RS25.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241128_RS25_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;JR 考虑减少 Nozomi 新干线自由席&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 东海公司和 JR 西日本公司将开展研究，从明年春季起将东海道新干线和山阳新干线的 Nozomi 号列车原本为 3 节的「自由席」车厢减少到 2 节。

Nozomi 号列车运行于东海道新干线和山阳新干线，由 16 节车厢组成，除客运高峰期外，1 号至 3 号车厢共设有 250 个「自由席」座位。

现在，JR 东海公司和 JR 西日本公司已在年末年初、盂兰盆节、春季长假等客运高峰期取消了「自由席」，全部改为对号入座的「指定席」。据相关人士透露，两家公司将开展讨论，以便从明年春季起将 Nozomi 号原本为 3 节的「自由席」车厢减少到 2 节。该举措是为了满足不断高涨的「指定席」在线预订需求等。

针对 Nozomi 号列车「自由席」的设置进行全面调整尚属首次。两家公司今后将在讨论的基础上就调整内容做出正式决定。</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本将参加澳新型护衞舰开发合作方最终选拔]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241129_01_1464842_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan officially unveils bid for contract to build Australian frigates&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;澳大利亚将日本和德国选定为新型护衞舰开发合作方的最终选拔候选国后，日本政府宣布，将正式参加该选拔。

随着护衞舰的老化，澳大利亚计划建造最多达 11 艘的新型护衞舰，并于本周宣布将日本和德国选定为新型护衞舰开发合作方的最终选拔候选国。

有鉴于此，日本政府基于「防衞装备转移三原则」进行了审议，认为如果能与澳大利亚进行联合开发，将来方便澳大利亚军队与日本自衞队的舰船相互配合，有助于日本的安全保障，因而宣布日本将正式参加最终选拔。

日本如果中标，则将以海上自衞队最尖端的「Mogami」级护衞舰为基础进行开发，前三艘将在日本建造，第四艘开始将在澳大利亚建造。

据日本防衞省介绍，「Mogami」级护衞舰的特点是，适合远洋航行，而且所需操作人员较少。

最终选拔最早将从明年下半年开始。日本政府打算与厂家团结一致，加大对澳工作力度。</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中央军委政治部工作部主任苗华接受停职检查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241128_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241128_23_1464807_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Senior Chinese military official suspended, probed for disciplinary breaches&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国防部发言人在 11 月 28 日的例行记者会上宣布，中央军事委员会委员、军委政治工作部主任苗华涉嫌严重违纪，正在接受停职检查。中国在外媒出席的记者会上发布军队高层违纪的消息，实属罕见。

苗华是福建人，鉴于中国国家主席习近平曾在福建省长期工作，苗华被视为习近平的亲信。

中国军队高层人事出现历史罕见动荡，丑闻不断，其中，两名前国防部长魏凤和和李尚福以及负责核武及导弹装备的火箭军前司令员先后因渎职等遭到处分。

前不久，英国《金融时报》曾报道，中国现任国防部长董军因涉嫌渎职正在接受调查。对此，中国国防部发言人介绍了董军近期的工作活动，指出相关报道纯属捏造，中方对这种污蔑行径表示强烈不满。</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>