<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[FOREVER 21 受中国电商冲击再度破产]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FOREVER 21 受中国电商冲击再度破产&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以低价服装销售为特色的美国「FOREVER 21」的运营公司因经营困难，申请适用联邦破产法。这是该公司第二次破产，其原因之一是受到了中国低价网购平台的冲击。

FOREVER 21 的运营公司总部位于美国洛杉矶，该公司于 3 月 16 日向法院申请适用联邦破产法第 11 条，该法相当于日本的民事再生法。

FOREVER 21 因价格低廉而广受欢迎，在美国拥有 350 多家门店。该公司曾于 2019 年一度破产，此次是第二次。

该公司表示今后将缩减美国国内业务并出售资产，而包括日本在内的美国以外的门店不属于此次申请破产的对象，因此并无影响。

该公司认为造成破产的原因之一是「Temu」和「SHEIN」等中国低价网购平台的出现引起价格竞争加剧，并表示「未能找到可持续的前进道路」。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美司法部请求推迟日铁收购计划诉讼日程]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_B3.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_B3_1504435_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Justice Dept. seeks delay in US Steel buyout-bid lawsuit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国前总统拜登曾就日本制铁公司收购美国钢铁公司（USS）的计划发出禁令，而两家公司则对此提起诉讼，要求法院宣布禁令无效等，就此，美国司法部已请求推迟诉讼的相关日程。

关于日本制铁对美国钢铁的收购计划，是否可行的判断曾交由时任美国总统拜登做出，而拜登在今年 1 月以国家安全方面存在的担忧为由，发布了针对该收购计划的禁令。

针对这一禁令，日本制铁和美国钢铁已向华盛顿的联邦上诉法院提起了针对拜登等的诉讼，口头辩论原定从 4 月 24 日开始进行。

就此，美国司法部向法院提出请求，敦请改变原定从 4 月 24 日开始的口头辩论日程，安排在 5 月 12 日开始的一周。申请表示：「我们将力争通过此次延期请求，完成美国政府与当事者之间正在进行的协商，使法院不必就这一诉讼做出裁决。」

关于与特朗普政府之间的协商，日本制铁方面表示，将美国钢铁纳为子公司的现行收购计划是起点，而特朗普总统则表示，只要日本制铁收购的股份不超过 50%，就不会成为大的问题。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[长野县须坂市故乡纳税返礼品葡萄产地造假]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752911000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;长野县须坂市故乡纳税返礼品葡萄产地造假&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;长野县须坂市将非本地产的阳光玫瑰葡萄作为「故乡纳税」返礼品一事曝光。日本总务省认为，该市政府有可能在得知产地造假的情况下持续接受税金捐赠，因此将对该市政府进行详细询问。

总务省规定，故乡纳税的返礼品原则上应为本地产品。据相关人士透露，长野县须坂市用于故乡纳税返礼品的阳光玫瑰葡萄是由和歌山县的一家公司采购自山形县，并谎称为长野县产。

该市购买的假冒产地的阳光玫瑰葡萄在截至前年 10 月的过去五年内达到 11 吨以上，接受的税金捐赠约 1 万件，捐赠金额约为 1.2 亿日元。

该市在去年 11 月上旬之前已从公司收到报告，了解到存在产地造假的情况，但有可能直到今年 2 月下旬仍在接受故乡纳税的捐赠。

为此，总务省将对该市政府进行详细询问，并考虑采取相应措施。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府储备大米已开始交付并将从下周上架]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府储备大米已开始交付并将从下周上架&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;上周进行招标的日本政府的储备大米，已从 3 月 18 日开始交付给中标者。

政府储备大米的第一轮竞拍招标于上周结束，竞拍对象的 15 万吨储备大米中，超过 90% 的 14 万余吨已被拍出。

向中标者交付储备大米的工作从 18 日起开始进行，其中在位于埼玉县内的一座仓库，日本全国农业协同组合联合会（JA 全农）收到了拍得的 12 吨 2024 年产「越光米」。该联合会决定将中标的储备大米出售给与其有交易关系的批发商。届时，为了避免给消费者和流通造成混乱，联合会将要求在出售这批大米时不要将其标注为「储备大米」。

今后这批大米将通过批发商等程序，从下周开始在超市等商店上架。

据农林水产省透露，截至 3 月 9 日的一周期间，全国约 1000 家超市的大米平均价格为含税每 5 公斤 4077 日元，在政府宣布向市场投放储备大米之后，大米价格仍在继续上涨。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防止网络消费陷阱的「消费者基本计划」出台]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752891000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752891000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防止网络消费陷阱的「消费者基本计划」出台&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;社交媒体和互联网上较为复杂的消费者纠纷在不断增加，为了防止消费者因弱势地位而遭受恶劣和严重的损害，日本政府在内阁会议上通过了一项「消费者基本计划」，该计划从新财年开始为期五年，其内容包括健全相关法律制度和推广预防教育等。

「消费者基本计划」指出，随着日本国内数字化不断发展，65 岁及以上人群中有约六成使用社交媒体。2023 年与社交媒体相关的咨询案例达到约 8 万件，并呈上升趋势，社交媒体和互联网上的消费者纠纷不仅数量增加，而且变得更为复杂。

此外，随着社区联系的减弱和老龄化的加剧，还存在受害者难以被发现的可能。因此，计划中提出要转变消费者政策的思路，通过健全相关法律制度和推广预防教育等措施，防止消费者因弱势地位而遭受恶劣和严重的损害。

具体措施包括利用数字技术，高效发现和获取与电子广告的不当标识相关的信息，并对消费者在没有觉察到的情况下被诱导做出不利决策的所谓「黑暗模式」采取必要措施。

另外，该计划还提出要面向从幼儿到老年人的广泛人群系统性地推广消费者教育，通过培训咨询员和建立受害者救济网络等措施加强支援工作，以防止受害者被忽视。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破指示制定新计划吸引 6000 万外国游客]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破指示制定新计划吸引 6000 万外国游客&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在访日外国游客人数创下历史新高的情况下，日本首相石破茂已指示相关阁僚制定新的计划，以实现在 2030 年将外国游客人数增至 6000 万人的目标。

石破 3 月 18 日与国土交通大臣中野洋昌等人出席了在首相官邸召开的相关阁僚会议。石破在会上表示：「观光旅游业是地方的支柱产业，也是能让年轻人和女性大显身手的‘地方创生 2.0’计划的王牌。希望官民团结一致，大力推进观光战略。」石破指示相关阁僚在 4 月将启动的新财年的年底之前制定新的计划，以实现在 2030 年将访日外国游客增至 6000 万人、消费额增至 15 万亿日元的目标。

去年 1 年的外国游客人数创下了 3686 万余人的新高，超过了新冠疫情之前的水平，但七成游客的住宿地点集中在三大都市圈，即东京圈、大阪圈、名古屋圈，因此也有意见指出，在进一步扩大接待外国游客方面也存在着一些需要解决的课题。

为此，在制定新计划时，预计将讨论和研究相关问题，其中包括提升地方旅游的魅力，改善包括机场和二次交通在内的接待环境，以及预防过度旅游等措施。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普政府支持台湾加强因应大陆间谍活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_13_1504091_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US supports Taiwan's plan to step up efforts to counter China's espionage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国设在台北的代表机构「美国在台协会」处长、即事实上的美国驻台大使谷立言表示，特朗普政府支持台湾加强因应大陆间谍活动。

台湾总统赖清德 3 月 17 日在台北出席一场国际论坛时发表演说称，「台湾会和民主伙伴一起努力，共同应对威权主义扩张的威胁与挑战」。

赖清德上周指出，台湾军人向中国大陆泄露机密情报受到起诉的事例屡屡发生，表明了加强因应大陆间谍活动的方针。

就此，「美国在台协会」处长、即事实上的美国驻台大使谷立言表示，这将「进一步增强与台湾合作的我们的能力」，从而表示特朗普政府支持赖清德的这一方针。在此之上，谷立言说：「经济合作同样会使台湾和美国更加强大、繁荣，并使整个国际社会受益。」

谋求统一台湾的中国大陆在台湾周边开展常态化军事行动，不断加大对赖清德的施压力度。在此背景下，谷立言的此番言论表示了美国将继续支持赖清德的姿态。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日将与美启动事务级磋商，以期避免被加征关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日将与美启动事务级磋商，以期避免被加征关税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府正在考虑 4 月启动征收对等关税和汽车关税的措施，在此情况下，日本政府近期将与美国政府开展事务级磋商。

特朗普政府已于 3 月 12 日启动了对钢铁制品等征收关税的措施，并考虑 4 月 2 日起对贸易伙伴实施对等关税，将关税上调至与其同等的水平，同时对进口汽车也启动新的关税措施。

日本政府计划继续敦促美方将日本排除在一系列征税措施的对象国之外，经济产业省的干部等近期将与美国商务部高官等开展磋商。

不过，在日本经济产业大臣武藤容治和美国商务部长卢特尼克 3 月 10 日举行的会谈中，美方并未给出积极答复。此外，卢特尼克 14 日在接受媒体的采访时表示，日本也在进口汽车征税对象国之列。

在近期即将举行的磋商中，日本政府将继续敦促美方将日本排除在一系列征税措施对象国之外，与此同时，摸清美方可能对日方提出的具体要求，以期找到可避免被加征关税的突破口。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[WHO：美削减援助或导致感染症死亡人数激增]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014752721000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014752721000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;WHO：美削减援助或导致感染症死亡人数激增&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;世界衞生组织（WHO）透露，据估算，如果美国大幅削减对外援助，艾滋病、疟疾等感染症的死亡人数将大幅增加。

美国特朗普政府计划大幅削减对外援助，已暂停美国国际开发署（USAID）的对外援助，并宣布将正式终止其 80% 的援助项目。

世衞组织总干事谭德塞 3 月 17 日在瑞士出席新闻发布会时指出，感染症防治工作正在面临严峻挑战。尤其在艾滋病对策方面，各国的治疗药物日益短缺，他透露，估算显示，照此下去，今年艾滋病相关死亡人数将达到 300 万人，是去年的 3 倍多。

谭德塞还对疟疾对策也表示了担忧。他指出，由于停止提供用于预防传播病毒的蚊子的蚊帐等，今年的死亡人数可能会增加约 10 万人。

在此之上，他说，「美国如果停止对各国的援助，则有责任为各国找到新的资金来源而采取人道主义措施」，以此呼吁美国重新审视其削减方针。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNICEF 呼吁重启加沙物资运送改善人道主义状况]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_03_1504264_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN agency calls for resumption of aid deliveries into Gaza amid Israeli blockade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由于巴勒斯坦加沙地带维持停火的谈判陷入困境，联合国儿童基金会（UNICEF）认为当地的人道主义状况有所恶化，从而呼吁重启人道主义援助物资的运输并实现持久性停火。

关于以色列与伊斯兰组织哈马斯的停火问题，美国提出的方案是哈马斯方面释放 11 名幸存的人质，双方将停火延长至 4 月 20 日左右，同时就实现持久性停火推进谈判。对此，哈马斯方面坚持以往立场，要求立即实现持久性停火。以色列方面则要求哈方接受美国的方案，并从 3 月 2 日起暂时禁止粮食等人道主义援助物资运入加沙地带，从而向哈方施压。

在当地开展援助活动的联合国儿童基金会在社交媒体上发文称，「有一百万儿童缺乏生活必需品，挣扎在生死线上」，呼吁恢复向加沙地带运送人道主义援助物资，并实现持久性停火。

以色列媒体 17 日报道称，在斡旋方埃及举行的停火谈判尚未取得重大进展，以色列谈判代表团已暂时回国。今后，在斡旋方以及美国的努力下，停火谈判能否取得进展，令人关注。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一日本男子在白俄被判间谍罪，处有期徒刑 7 年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_04_1504299_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese man handed 7-year sentence for espionage in Belarus&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯盟国白俄罗斯的检察机关 3 月 17 日宣布，法院以从事间谍活动罪判处一名日本男子有期徒刑 7 年等刑罚。该男子于去年被白俄当局拘押。

去年 7 月，白俄当局认为原日语教师中西雅敏涉嫌收集军事设施等情报并送交日本的情报机关，将其拘押。自今年 1 月起，该案在首都明斯克的法院进行了非公开审理。

白俄检察机关 17 日宣布，法院认定中西犯有间谍活动罪，判处其有期徒刑 7 年，并处以 2 万 1000 白俄罗斯卢布的罚款。公告称，法院认定中西于 2018 年至 2024 年期间从事间谍活动。

围绕中西一案，去年 9 月，白俄国营电视台曾以《东京武士的失败》为题播放了一期 15 分钟的特别节目。

日本驻白俄罗斯大使馆在接受本台 NHK 的采访时对这一判决表示：「日本政府自事件发生后就一直在尝试与白方进行沟通，其中也包括开展相关工作要求白方立即释放当事人。我们将从保护日本公民的角度出发，继续采取妥善的应对措施。」</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国大陆公布 4 名台「网军」成员身份，两岸对立不断激化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_06_1504359_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China identifies 4 alleged members of Taiwan's cyber warfare force&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家安全部 3 月 17 日公布了据其称为台湾网军成员的 4 人的姓名和照片。台湾方面也表示，要针对中国大陆加大反间谍活动的力度。双方的对立正在不断激化。

中国大陆方面声称，台湾的「网军」在民进党政权的指挥下，通过散布虚假信息等活动企图实现「台独」。台湾国防部则予以了强烈反驳，称这些指责毫无根据。

14 日是中国大陆施行《反分裂国家法》20 周年纪念日，这一法律的出台为对台动武提供了法律依据。习近平领导班子的成员在相关纪念活动上表示要坚决打击「台独」挑衅行径，从而再次对民进党政权施压。

中国大陆在军事方面也在加大对台施压力度，其中包括在台湾周边的活动呈现常态化的趋势。台湾国防部 17 日发布消息称，侦获中共军机和舰艇在台湾周边执行「联合战备警巡」。台湾总统赖清德 13 日称「中国已是我国反渗透法所定义的‘境外敌对势力’」，表示要加大反间谍活动的力度。两岸的对立正在不断激化。</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本防衞专家谈美俄首脑 18 日电话会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250318_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250318_05_1504288_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese defense expert explains Trump's stance on planned talks with Putin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美俄有关俄乌停火问题的磋商，美国总统特朗普说，「我会在周二和普京总统会谈」，从而透露他将于 3 月 18 日与俄罗斯总统普京进行对话。俄罗斯总统府发言人也透露，双方定于 18 日举行电话会谈。

就此，日本防衞省防衞研究所研究干事兵头慎治分析称，会谈除了重点讨论俄罗斯单方面宣布为本国领土的乌克兰东部和南部地区的问题以外，还将聚焦俄罗斯占领的扎波罗热核电站的控制权问题。

兵头还表示，俄罗斯在不能完全收复西部库尔斯克州的情况下，可能不会同意进行全面停火谈判。在此之上，针对普京总统的意图，兵头指出：「普京认为，无论是战况还是外交谈判，拖得越久就越有利，所以他想通过电话会谈来摸清特朗普总统的真实想法。」

与此同时，兵头表示：「如果在乌克兰以外的问题上能够促使美国做出重大让步，那么，俄罗斯也有可能在某个时间点上同意暂时停火。」</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[秋田县汤泽市：放飞风筝，感受春意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_09_1503938_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kite festival marks arrival of spring in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作为每年融雪时节的一项传统活动，风筝大会在秋田县汤泽市举办。

汤泽市的风筝爱好者团体每年融雪时节都会举办风筝大会，目的是让人们感受放风筝的乐趣，捕捉到春天的气息。

3 月 16 日，来自东北和关东地区的 130 余人带来了各式各样的风筝，这些风筝有的具有当地传统特色，有的体现了创作者新颖独特的创意。

虽然当天时不时地降雨，但参加者们仔细确认风向，让引以为豪的一只只风筝升上了天空。

来自宫城县的一名男性说：「看到风筝在空中翱翔，我就感到神清气爽。」

一位外国女性将放风筝的情形拍入镜头。她感叹道：「歌舞伎等风格的设计真是太酷太炫了。」

活动现场还有许多跟家长一道前来的孩子，他们欢快地奔跑着，试图让风筝升上高高的天空。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本各大邮轮运营商采取措施吸引年轻人和外国人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_B5.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_B5_1504063_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese cruise ships widen target as demand recovers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在赴日旅游热潮不减的情况下，新冠疫情期间几乎停摆的邮轮旅游的需求迅速恢复。在日本，过去，邮轮旅游的主要顾客群体为日本的老年人，如今，不少运营商纷纷采取措施吸引年轻人和外国人。

邮轮运营商、日本邮船公司的子公司「邮船 CRUISES」今年 7 月将有一艘名为「飞鸟Ⅲ」号的新造邮轮下水，届时，该公司运营的邮轮将增至 2 艘。过去，邮轮旅游的主要消费群体为日本的老年人，如今，这家公司正积极充实服务内容来吸引年轻人和外国游客，以扩大业务规模。例如，「飞鸟Ⅲ」号将配备能用英语交流的工作人员，并新设了单人房、建立了晚餐时间可自由选择的机制等。

「商船三井 Cruises」公司去年 12 月有一艘新造邮轮下水，旗下邮轮增至 2 艘。根据该公司的计划，明年下半年另有一艘新造邮轮下水。以前，「商船三井 Cruises」公司的邮轮旅游顾客几乎没有外国人，该公司计划今后将逐步把外国顾客的比例提升至 30%。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[火灾无情希望尚存，养牛人决心再出发]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_16_1503759_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Farmer in Japan's wildfire-hit Ofunato City takes hope from surviving cattle&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;岩手县大船渡市 2 月 26 日发生的山林火灾造成许多民房等受损，但却有一处牛舍在周围建筑被大火烧毁的情况下留存下来。

大船渡市赤崎町合足地区的肉牛养殖户古内嘉博（69 岁）饲养黑毛和牛已有 30 多年。

2 月 26 日山林火灾发生后，古内接到了避难指示，他只好把自己饲养的母牛和小牛共五头牛留在牛舍里，跟妻子疏散到了安全地点。

该地区受灾严重，当古内在避难指示解除后时隔 12 天返回家中时，发现仓房等 6 栋建筑已被烧毁，而牛舍竟安然无损，饲养的牛也全部存活下来。

据悉，在发布避难指示的这段期间，有一头母牛没有足够的饲料却需要向哺乳期的小牛供奶，身体一度虚弱到无法站立，但现在母牛的体力正在逐步恢复。

古内说：「这些牛就像家人一样，它们身上寄托着我的希望。我不会因火灾造成的损失而萎靡不振，会一如既往地努力工作下去。」</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[连锁便利店通过技术革新延长大米类食品保质期等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_B2_1503882_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Convenience stores combat rice costs with freeze, steam strategy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于大米价格居高不下，日本各大连锁便利店纷纷采取措施，通过延长饭团等大米相关食品的保质期或最佳品尝期来减少因过期而需处理的食品。

其中，全家便利店在大米价格上涨、生产成本上升的情况下，通过对米饭烹煮方法的调整，延长了大米相关食品的保质期。全家便利店 3 月起销售的饭团、便当等约 70 个品类的大米相关食品保质期都较以前延长了 2 个小时，有助于减少因过期而需处理的食品。

罗森便利店则运用独特的冷冻技术，从 2 月份开始全面销售最佳品尝期长达一年的冷冻饭团。由于保存时间长，因此便于饭团生产方选择最佳的大米采购时机，冷冻饭团的售价也比一般的新鲜饭团便宜 20% 左右。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北马其顿夜总会发生火灾已致 59 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_02_1504064_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fire at nightclub in North Macedonia kills 59 people&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据北马其顿内政部消息，3 月 16 日凌晨，北马其顿东部科查尼市的一家夜总会发生火灾，目前已造成 59 人死亡，150 多人受伤。

据悉，事发时，当地一个乐队正在该夜总会举办音乐会，会场燃放的烟花导致火势蔓延到顶棚。当时，现场有 500 多人，超过了规定人数上限的两倍。为躲避火焰和烟雾，场内人员纷纷涌至夜总会唯一的出口处，造成伤者增多。

据美联社等报道，当地有关部门以未经许可经营夜总会等为由拘捕了 15 人，目前正在就安全管理是否存在问题展开调查。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普宣布基于《外国敌人法》驱逐委内瑞拉黑帮成员]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250317_05_1504006_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US deports hundreds of alleged gang members under wartime 'Alien Enemies Act'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 3 月 15 日宣布，美国正遭受到委内瑞拉黑帮组织的侵略等威胁，因此该组织的委内瑞拉成员适用于《外国敌人法》。《外国敌人法》规定，在战时条件下可不经法院的相关手续对敌国的公民等予以拘留和驱逐。

美国媒体报道称，首都华盛顿的联邦法院认为特朗普政府的这一举措有可能并不满足《外国敌人法》的适用条件，于是 15 日紧急发布临时禁令，要求暂停相关的移民驱逐行动，命令如有搭载移民的飞机，需立即返航。

国务卿鲁比奥 16 日发表声明称，已将数百名黑帮成员移送至第三方、中美国家萨尔瓦多，萨尔瓦多为接受和关押这些人员提供合作。萨尔瓦多总统布克尔在社交媒体上宣布：「238 名黑帮成员已经抵达。」关于美国联邦法院发布的飞机返航的命令，布克尔称「哎呀，太晚了」，还附上了表情符号。

特朗普政府基于《外国敌人法》采取的措施在美国国内引发争议，政府与法院之间的矛盾可能会进一步加剧。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，在居住地政府办理的手续 ⑤离婚登记]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250317_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250317_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续 ⑤离婚登记&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍如何办理离婚登记。

适用日本法律办理离婚的，如果夫妻双方自愿离婚，需要在市区町村政府机关办理离婚登记。如果任何一方有异议，则通过家庭裁判所办理「调停离婚」或「裁判离婚」。

在配偶是日本人的情况下，如果担心其未经自己同意擅自启动离婚程序，可以在配偶的原籍地或夫妻居住地所在的市区町村政府机关办理防止离婚成立的手续。

有关离婚的法律各国不尽相同。即使离婚在日本成立，如果外籍配偶在其本国不办理离婚登记，婚姻关系在其本国可能会继续有效。这种情况，需要前往本国大使馆、领事馆等机关办理相应手续。

在日本，只要夫妻双方协商同意，可办理「协议离婚」，但有些国家离婚必须经法院裁决。（信息截至 2024 年 10 月 7 日）</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>