<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>法院判处中国籍前外部员工向 NHK 赔偿损失</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;法院判处中国籍前外部员工向 NHK 赔偿损失&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对时任本台 NHK 中国籍外部员工 2024 年 8 月在本台华语广播新闻节目中脱稿发表个人主张一事，NHK 提起诉讼，要求其赔偿损失。经审理，东京地方法院认为「相关言论严重损害了公众对节目内容客观性和准确性的信任」，要求被告按照 NHK 的索赔金额，赔偿 1100 万日元。

2024 年 8 月，被告在本台 NHK 播出的华语广播新闻节目中，就日本冲绳县尖阁诸岛的归属等问题，脱稿发表了违背日本政府官方见解等的言论。

NHK 以「业务受到妨碍」为由提起诉讼，被告未出庭，也未进行辩驳。

在 9 月 1 日的判决中，东京地方法院审判长足立坚太指出，「前员工的言论妨碍了国际广播业务，损害了信誉，属于违法行为」。

在此之上，法院认为「相关言论严重损害了公众对节目内容客观性和准确性的信任」，认定在直播中发表脱稿言论的行为性质恶劣，为此，根据 NHK 的索赔金额，令被告赔偿 1100 万日元。

对于判决结果，NHK 表示「对诉求得到认可予以高度评价」。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UNDP 和日本企业等携手推进乌建筑瓦砾再利用项目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_B1_1563924_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rebuilding Ukraine: Japan firm sees potential in war rubble&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄军袭击造成乌克兰不断有建筑物遭到破坏。在此背景下，联合国机构正与日本企业等携手推进一个项目，将乌克兰遭到破坏的建筑的瓦砾重新加工成建筑材料。

参与项目的有联合国开发计划署（UNDP）、日本福冈县一家大型灰浆制造商等。在乌克兰中部基辅州马卡里夫地区，项目工作人员 8 月 29 日对遭到俄军破坏的一栋住宅实施了拆除作业，并用卡车将获得的瓦砾搬运到了堆放中心。

从小就生活在这栋住宅里的现年 62 岁的康斯坦丁尼迪斯（音译）目睹了建筑拆除的过程，他表示：「这里有许多房屋都遭到了破坏，建筑瓦砾如果能得到再利用，是一件非常好的事情。」

根据联合国开发计划署等方面的消息，这些建筑瓦砾将被粉碎成颗粒，其中 1 吨左右将于 10 月运送到日本福冈县的工厂。在安全性获得确认后，这些瓦砾颗粒将被加工成瓷砖，然后送回到乌克兰成为复兴重建的建筑材料。

据悉，福冈县的灰浆制造商还计划 2027 年在乌克兰兴建瓷砖工厂，为受伤的士兵等提供就业机会。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌军称有俄军侵入第聂伯罗彼得罗夫斯克州两个定居点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_03_1563897_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian forces enter two villages in Ukraine's eastern region of Dnipropetrovsk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰军队战术部队发言人特雷弗布（音译）8 月 30 日在接受本台 NHK 采访时透露，俄军数支五人小分队已侵入乌东部第聂伯罗彼得罗夫斯克州的两个定居点。
 
特雷弗布表示：「俄军入侵这些地区试图建立立足点。目前，战斗仍在继续。」他指出，俄军正在加强攻势。
 
特雷弗布接着表示，据信，这是俄军自军事入侵乌克兰以来首次入侵上述定居点。他指出，俄军的目的或许是为停火等的谈判尽力争取到更多的筹码。
 
特雷弗布称，俄军正在试图投入更多的兵力，乌方则锁定了俄军驰援部队的行军路线等目标，正在采取一切可能措施予以阻击。他强调，乌方已经阻止了俄军的推进。
 
关于此次遭到俄军入侵的第聂伯罗彼得罗夫斯克州的两个定居点，对战况进行分析的名为「DeepState」的乌克兰团体 8 月 26 日曾发布消息称，这两个定居点已被俄军控制。但特雷弗布对相关消息予以了否认。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗东部发生地震，众多人死伤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_11_1564125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Afghanistan quake kills more than 800 people, Taliban spokesperson says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国地质调查局（USGS）公布，日本时间 9 月 1 日凌晨阿富汗发生地震，震源位于东部。据推测，本次地震为里氏 6.0 级，震源距离地面 8 公里。

在当地掌握实权的伊斯兰主义势力塔利班临时政府表示，截至目前已有 812 人死亡，2800 余人受伤。

据当地媒体报道，在灾区，营救被困于倒塌房屋中的居民的活动正在进行。遇难者人数或进一步增多。

2023 年 10 月，阿富汗曾发生震源位于西部、里氏 6.3 级的地震，死亡人数超过 1400 人。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平在上合组织峰会上呼吁与「全球南方」等加强合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_13_1563987_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Xi courts Global South at Shanghai Cooperation Organization summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;上海合作组织峰会 8 月 31 日在中国天津开幕，峰会 9 月 1 日上午举行了成员国首脑会议。上合组织是由中国、俄罗斯等共同创建的一个国际框架。

中国国家主席习近平在会上发表讲话指出，当前国际形势复杂多变，上合组织成员国所面临的安全和发展责任更加重大。他呼吁与由新兴经济体、发展中国家等构成的「全球南方」加强合作。这一呼吁暗中针对的是美国等国家。

出席此次峰会的有 20 多个国家的首脑，其中包括俄罗斯总统普京、印度总理莫迪、伊朗总统佩泽希齐扬。与会首脑就国际形势、多边合作方式等问题交换了意见。

峰会计划发表《天津宣言》，并将通过关于安全防务以及加强经济合作的相关文件。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度⑦如何买药</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度⑦如何买药&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列将根据日本出入国在留管理厅编制的《生活就业指南》等，为您介绍日本的医疗制度。本期介绍如何买药。

去医院看病，医生在必要时会开具写有药物名称、用量等的处方，患者凭处方去药局买药。这时，药剂师会根据处方配药，并说明正确的服用方法。如果处方开具的药品在医疗保险范围内，则个人承担药费的 10% 到 30%。

在药妆店可以买到非处方药。如果自己不确定应该买哪种药，可以咨询店里的药剂师。法律禁止在社交媒体上等未经许可买卖药品。

（以上是截至 2025 年 3 月 24 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「防灾日」综合防灾训练，模拟南海海槽大地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014908951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014908951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;「防灾日」综合防灾训练，模拟南海海槽大地震&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 1 日是日本的「防灾日」，日本政府举行了例行综合防灾训练。今年的训练所模拟的情况是和歌山县近海发生里氏 9.1 级的南海海槽大地震，西日本和东日本大范围地区观测到震度 7 或 6 强的强烈晃动，以太平洋沿岸为主的地区发布了大海啸警报。

今年的训练基于去年的能登半岛地震，模拟了地震发生于冬季傍晚时分的情况。内阁成员等官员汇聚到首相官邸，于 8 时 10 分许设立了针对本次训练的「紧急灾害对策本部」，确认了有关应对措施。

此外，「紧急灾害对策本部」还与静冈县、高知县高知市以及和歌山县串本町举行了线上视频会议。其中，静冈县知事铃木康友向对策本部汇报了地震和海啸对当地造成重创、一些村落陷入孤立无援境地等情况，双方确认了今后的应对措施及相互的协调工作。

9 月 1 日当天，全国各地都以各种形式举行防灾训练。其中，关东地区的 1 都 3 县以及 5 个政令指定城市在埼玉县埼玉市举行联合防灾训练。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名台湾男子在冲绳县恩纳村近海潜水时遇难</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014909041000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014909041000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;两名台湾男子在冲绳县恩纳村近海潜水时遇难&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 31 日下午，两名 20 多岁的台湾男子在日本冲绳县恩纳村附近海域潜水时，在水深约 30 米处的洞穴内失踪。两人在被发现后被送往医院，但已确认死亡。

据位于冲绳县的名护海上保安署透露，31 日 15 时过后，一艘潜水船的船长向日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部通报称，在恩纳村万座海滩以北约 800 米处「有两人在潜水时失踪」。

接到通报约 2 个半小时后，两人在水深约 30 米处的洞穴内被发现，当时已昏迷不醒，被送往医院，但随后两人均被确认死亡。

其中一人是与家人和朋友一起前来冲绳旅游的一名 28 岁台湾男子，另一人是家住冲绳县、担任潜水教练的 24 岁台湾男子。据悉，当时共有 5 人，他们正在进行当天的第三次潜水。

海上保安署正在展开详细调查。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为女性提供教育援助的 NPO 等获颁麦格塞塞奖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_01_1563852_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nonprofit group supporting girls' education in India wins Ramon Magsaysay Award&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;被誉为「亚洲诺贝尔奖」的麦格塞塞奖每年授予为亚洲和平与发展做出贡献的个人及团体，在印度为女性提供教育援助的非营利组织（NPO）等今年荣膺这一奖项。

麦格塞塞奖的主办方、菲律宾的一家财团 8 月 31 日宣布，今年有一个团体和两名个人获奖。获奖团体是一个在印度开展活动的非营利组织，该组织为没有受教育机会的女性提供教育援助，其帮助女性识字，拓展其自身潜力的举措获得了认可。

此外，一位在印度洋岛国马尔代夫致力于解决海洋塑料污染问题的女性环保活动家和一位在菲律宾致力于援助贫困群体和无家可归者的神父也获颁此奖。

颁奖典礼将于今年 11 月在马尼拉举行。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中印首脑会谈，望推动双边关系发展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250831_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250831_14_1563824_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China, India leaders show interest in improving bilateral ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家主席习近平 8 月 31 日与到访中国、出席上海合作组织峰会的印度总理莫迪举行了会谈。这是莫迪在这 7 年当中首次访华。

根据中国外交部发布的消息，习近平在会谈中表示，两国做相互成就的伙伴，实现「龙象共舞」，应当是中印双方的正确选择，从而表达了推动双边关系稳定发展的愿望。

鉴于中印两国军队 2020 年曾在边境地带发生冲突，双边关系一度陷入紧张，习近平指出，两国要合力维护边境地区和平安宁，不要让边界问题定义整体中印关系。据分析，中国意图通过改善与印度的关系，对美国、日本等国与印度开展合作予以牵制。

莫迪回应称，我们的合作关系关乎两国 28 亿人的利益。两国要在相互信任和尊重的基础上推进双边关系。

鉴于美国特朗普政府将印度输美产品的追加关税税率提升至 50%，印美关系出现恶化，有分析指出，印度希望通过吸引中方投资等方式进一步推动对华经济关系向前发展。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称计划发动新一轮进攻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;泽连斯基称计划发动新一轮进攻&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯军队不断加大对乌克兰的攻势，到 8 月 31 日早晨为止，共出动 142 架无人机对乌克兰各地发动袭击。在乌东顿涅茨克州，民宅受到空袭，造成 1 人死亡。

在此背景下，乌克兰总统泽连斯基 31 日在社交媒体上发文称：「俄军在过去 8 个月中损失了超过 29 万名士兵。其中大部分损失发生在顿涅茨克州，他们的战略目标未能实现。」在此之上，他表示乌方还计划向纵深发动新一轮进攻，从而彰显了要与俄方抗战到底的姿态。

另一方面，俄军总参谋长格拉西莫夫 30 日就俄方单方面宣布吞并的乌东部和南部 4 个州的战况声称：「现阶段战略主动权完全掌握在俄军手中。」

此外，俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 31 日对记者团表示：「我们有意通过政治和外交手段解决问题，但在乌方接受我们的条件之前，我们将继续展开‘特别军事行动’。」</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军宣布击毙哈马斯军事部门发言人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_04_1563908_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas spokesperson killed in attack on Gaza City, Israel says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 8 月 31 日宣布，伊斯兰组织哈马斯军事部门的发言人阿布·乌拜达在以军前一天对巴勒斯坦加沙地带最大城市加沙城的袭击中被击毙。

以军称，乌拜达「作为哈马斯的标志性人物，为推进恐怖活动进行宣传扩散」，以军还强调将继续在加沙地带开展军事行动，以消除对以色列的一切威胁。

包括加沙城周边地区在内，连日来，以军在加沙地带持续发动袭击，据当地衞生部门 31 日公布，过去 24 小时共有 88 人丧生，自 2023 年 10 月冲突爆发以来，死亡人数已增至 6 万 3459 人。

此外，在粮食长期严重短缺的情况下，不断有居民因营养不良等原因死亡，截至目前已有包括 120 多名儿童在内的 339 人死亡。

以色列今后计划扩大军事行动，以控制其视为哈马斯据点的加沙城。人们担心伴随战事的激化，加沙的人道主义局势将进一步恶化。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韩调查显示半数以上韩国人对日本持良好印象</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014908071000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014908071000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日韩调查显示半数以上韩国人对日本持良好印象&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日韩两国民间机构进行的民意调查显示，对日本持有良好印象的韩国人所占比例创下开始这项调查以来的最高水平，但另一方面，半数以上的日本人对韩国持有不好的印象。

此前，韩国智库「东亚研究院」与日本智库「Asia Pacific Initiative」等联合开展了民意调查。

韩方 8 月以 1500 余人为对象进行的调查显示，回答对日本「持有良好印象」的受访者占比为 52.4%，超过一半，创下自 2013 年开始这项调查以来的最高水平。

另一方面，日方 8 月以 1000 余人为对象进行的调查显示，24.8% 的人表示对韩国「持有良好印象」，而 51% 的人表示「持有不好印象」。

「东亚研究院」分析称，在对美国和中国方面，韩日立场相似，这可能是韩国人对日本的好感有所提升的原因，而日方的调查结果反映出，李在明政府的对日强硬态度使得部分日本人对韩国缺乏信任。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海合作组织峰会 31 日起在天津举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250831_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250831_01_1563544_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Shanghai Cooperation Organization opens its two-day summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为期两天的上海合作组织峰会从 8 月 31 日起在中国天津举行。据中国外交部透露，中国国家主席习近平将与成员国和观察员国等超过 20 个国家的领导人一起出席峰会。

俄罗斯总统普京、印度总理莫迪、伊朗总统佩泽希齐扬、白俄罗斯总统卢卡申科等人将出席此次峰会。

中国外交部一位高级官员称，此次峰会是中国今年最重要的首脑外交活动之一，并表示将通过会议发表《天津宣言》。

峰会结束后，中国计划在作为与日本的战争取得胜利 80 周年的 9 月 3 日，于北京举行大规模阅兵式。北朝鲜的朝鲜劳动党总书记金正恩也将出席此次阅兵式。

中国希望通过这一系列活动，借二战结束 80 周年之际，对抗迄今为止由西方主导的国际秩序，为构建有利于自己的国际秩序，彰显存在感并加强宣传势头。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼示威活动扩大，多地陷入混乱</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250831_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250831_04_1563617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Indonesia protests spread, four killed in fire at government building&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在印度尼西亚，首都雅加达近日爆发抗议议员高额住房补贴的示威活动，以此为导火索，对政府经济政策等表示不满的示威活动在各地持续举行。

8 月 28 日，雅加达一名摩的司机遭警车撞击身亡，抗议进一步升级。

多地传出混乱之中公共设施遭到破坏的消息。29 日，在苏拉威西岛的望加锡，议会大楼遭人纵火，据当地媒体报道，至少有 4 人死亡。

印尼国家警察部门 30 日发表声明称，「过去两天，多地出现了明显扰乱秩序的情况，其中包括对建筑物和公共设施纵火、袭击以及其他破坏行为，这些行为显然违法」。国家警察部门明确表示将严厉取缔违法行为。

此外，印尼总统府 30 日晚宣布，鉴于当前的国内局势，普拉博沃总统将取消原定 9 月 3 日访问中国参加阅兵式等活动。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾称中国大陆军队试图使台湾海峡内海化</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014908311000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014908311000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台湾称中国大陆军队试图使台湾海峡内海化&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的国防部 8 月 29 日向立法院提交了有关中国大陆军力的年度报告。

报告指出，中国军队将力争在 2035 年以前实现全面现代化，并列举了中国军队同时派遣两艘航空母舰前往连接南西诸岛和台湾等地的「第一岛链」外围等事例。报告指出，中国军队正在加大突破美国盟友的战略包围、做出军事误判和发生冲突的风险。

报告还指出，中国军队正在通过制造和部署第三艘航空母舰、新型战斗机以及加强担负核武器和导弹相关任务的「火箭军」来形成和完备封锁台湾周边地区的能力。

报告指出，中国军队试图通过在台湾以东海域的频繁活动，实质达成台湾海峡内海化的目的，并对此表示了警惕。

此外，报告还指出，与中国国家主席习近平关系密切的多名中国军方高官可能因严重违纪而正在接受调查，并分析认为，这一动向已引起军队内部的动荡并影响到了士气。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称以色列将停止加沙城的援助物资空投</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250831_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250831_03_1563547_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Local media: Israel to end aid supply airdrops into Gaza City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列正在扩大其在巴勒斯坦加沙地带的军事行动，并打算夺取据称有近百万人口的最大城市加沙城。8 月 29 日，以色列军方宣布，自 7 月底以来声称为增加救援物资运送而实施的有限度的暂停攻击措施将不再适用于加沙城。

在这种情况下，当地媒体 30 日报道称，以色列将在未来数日之内停止此前与各国一起进行的对加沙城的援助物资空投。以色列还计划减少向加沙城所在地区北部运送援助物资，促使居民开始向南部撤离。

关于南部的状况，以色列军方称，正准备向居民运送帐篷并分发食物，如果居民转移到南部，就能得到人道主义援助。

但是，联合国已宣布加沙城等地区出现饥荒，从事救援活动的红十字国际委员会发表声明指出：「许多居民因饥饿和疾病的影响而无法响应撤离通告。大规模的撤离无法安全地进行。」相关方面纷纷对这一局势表示担忧。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破与莫迪一道参观半导体生产设备制造厂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250831_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250831_02_1563543_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba, Modi visit chip plant in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 8 月 30 日与印度总理莫迪一道参观了位于宫城县的半导体生产设备制造厂，表明了日印携手加强供应链等，在经济安全领域深化合作的意愿。

此外，围绕向印度在建高速铁路提供新干线技术和设备一事，两位首脑一道乘坐东北新干线，从 JR 东京站前往仙台站，日方以此强调了新干线的安全性和准时性。

在回顾这一系列日程时，石破首相强调：「对于日印在亚洲、太平洋及非洲携手合作的意义，双方都有了十分深刻的理解。这是意义非凡的两天。」

印度是世界上人口最多的国家，在国际社会中的影响力日益提高，为此，日本政府高度重视日印双边关系。

莫迪总理邀请石破首相借日美澳印「四方安全对话」（Quad）峰会召开之机于年内访问印度。在此背景下，石破首相考虑通过积极的首脑外交来加强双边关系。</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省将在鹿儿岛和青森两县基地部署无人机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_02_1563348_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to deploy large US-made surveillance drones in Kagoshima, Aomori&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 8 月 29 日公布，将把已经决定引进的大型无人机部署在海上自衞队位于鹿儿岛县和青森县的航空基地，以代替有人驾驶的巡逻机执行警戒监视任务。

此次部署的是美国防务公司生产的大型无人机「海上衞士」，其全长约 11 米，可从地面操控，最长续航时间为 24 小时。

防衞省 29 日公布，计划采购的 23 架「海上衞士」将分别部署在海上自衞队位于鹿儿岛县的鹿屋航空基地、以及青森县的八户航空基地，每个基地约部署 10 架。

据防衞省的信息，鹿屋航空基地从 2027 财年开始将由民间公司操纵无人机飞行，并不断推进正式运用前的筹备工作，从 2028 财年起将由自衞队运用无人机。另外，关于无人机部署至八户航空基地的时间，防衞省计划在考虑采购情况等因素后再作出决定。

防衞省表示，引进无人机的背景是提高警戒监视的能力，并解决人手短缺的问题。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联大前拒绝为巴临时自治政府官员签证</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250830_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250830_N02_1563342_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US denies visas for Palestinian officials ahead of UN meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务院 8 月 29 日公布称，在联合国大会召开之前，国务卿鲁比奥将拒绝向巴勒斯坦临时自治政府当局者发放签证。公布还表示，巴勒斯坦临时自治政府应该停止在教育场所煽动恐怖主义，以及通过国际刑事法院（ICC）进行的法律宣传活动。

关于这次措施，美国国务院在接受本台 NHK 的采访时透露，拒签的对象约为 80 人，其中包括巴勒斯坦临时自治政府主席阿巴斯。

关于巴勒斯坦，法国、英国等国已表示有意承认其为国家，但美国新闻网站阿克西奥斯（Axios）援引有关人士的话报道称，特朗普政府试图阻碍阿巴斯在联合国大会上就承认巴勒斯坦为国家而发声。

阿巴斯发表声明表示：「对此深表遗憾。这一决定违反了国际法。」他要求美方撤回拒签决定。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
