<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防范水上事故⑧如何选择救生衣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250827_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防范水上事故⑧如何选择救生衣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期介绍如何选择救生衣。

对水上事故进行分析的专家、河川财团的菅原一成介绍了选择救生衣时的注意事项。

其一，应选择大小合身的救生衣。救生衣可分为幼儿款、少儿款和成人款。一般来说，成人款浮力为 5.85 至 11.7 公斤，幼儿款和少儿款可达 4、5 公斤以上。应根据年龄和身高体型来选择。

其二，应选择与活动内容相符的类型。有的救生衣自带浮力材料，能自然浮在水面上，进到水中活动时建议选择这种类型。还有一种自动充气式救生衣，当接触到水时，内置气瓶会迅速充气膨胀。这种类型适合用于钓鱼、河滩烧烤等不打算入水、但会在水边活动的场合。上述两种救生衣均可在户外用品店或家居超市等处购买。

（以上是截至 2025 年 8 月 26 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>铃木公司在印度生产的电动 SUV 开始出货</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014904071000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014904071000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;铃木公司在印度生产的电动 SUV 开始出货&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以印度为最大市场的日本汽车制造商铃木公司于今年在印度启动了电动汽车生产，8 月 26 日，其位于西部古吉拉特邦的工厂生产的电动 SUV 开始出货。

在出货纪念仪式上，即将访日的印度总理莫迪也到场致辞，表示「从今天起，印度制造的电动汽车将出口到全球 100 个国家」，以此强调了印日之间的经济联系。

铃木公司计划在未来 5 至 6 年内向印度业务投资 7000 亿卢比，折合 1 万 1800 余亿日元。社长铃木俊宏表示：「将争取在印度市场保持最大份额，切实发挥引领印度汽车市场的作用。」

印度已成为全球第三大汽车市场。各汽车厂商纷纷发布面向印度市场的最新电动汽车，争夺市场份额，竞争日趋激烈。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首脑拟在会谈中同意扩大两国人员交流</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_03_1562193_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, India arranging to agree on exchange of over 500,000 people over 5 years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂将于 8 月 29 日与印度总理莫迪举行会谈，预计扩大人员交流将成为讨论的主要议题之一。目前，两国政府正在协调，力争在会谈中就未来 5 年实现两国人员交流超过 50 万人达成协议。

日方希望通过吸引以理工科为主的高技能人才，为日本经济发展和地方振兴做出贡献。

预计两国领导人还将同意共同探索可能存在水资源的月球南极，并确认在许多领域开展合作，包括人工智能（AI）开发、氢能利用以及尖端医疗领域的研究。

此外，石破茂还计划于会谈第二天即 30 日，与莫迪一起视察位于宫城县的半导体生产设备制造厂。据认为，其目的在于具体落实双方旨在强化半导体及重要物资供应链的合作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东帝汶总统表示希望不断加强与日方的合作关系</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_23_1562060_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Timor-Leste president expects ASEAN entry to open doors for country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东帝汶总统拉莫斯・奥尔塔 8 月 21 日来日访问，他于 26 日接受了本台 NHK 的专访。鉴于东帝汶今年 10 月将正式加入东盟，奥尔塔强调希望以此为契机加强与日本的经济合作关系。

关于东帝汶正式加入东盟，奥尔塔表示：「我一直重视区域合作关系。我们是东盟最新的加盟国，也是其中最不发达的成员，但我们拥有加快经济发展步伐的潜力。」他期待有更多的海外投资落户东帝汶。

奥尔塔接着表示：「日本是我们重要的投资方和重要的市场，在外交方面也是我们非常重要的伙伴。我们绝不会破坏这种关系，并希望能不断扩展双方的合作领域。」他强调，希望在东帝汶国内的石油和天然气开发领域以及旅游、渔业等方面加强与日本的合作关系。

奥尔塔同时表示，东帝汶也希望与地区影响力日益增强的中国保持良好关系。关于与日方在安全防务方面的合作，他表示：「东帝汶将致力于在海洋安全防务、海上训练、基础设施建设以及信息共享等方面与日方构筑密切关系。」</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚政府更正「Hometown」相关消息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_02_1562194_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nigeria corrects website announcement about JICA's 'hometown' initiative&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;非洲开发会议（TICAD）上周于神奈川县横滨市召开，日本国际协力机构（JICA）为推动日非交流，将日本国内的 4 个城市认定为非洲国家的「Hometown」。社交媒体上随后出现了「这是让移民定居日本的制度」等源于误解的言论。

以千叶县木更津市为「Hometown」的尼日利亚 8 月 22 日曾在总统府官网上发布消息称，「日本政府将为希望移居日本并在当地生活、工作的年轻人签发特别签证」，但相关消息目前已从官网删除。

该消息被认为是导致误解扩散的原因之一，日本政府曾向尼日利亚政府提出了更正消息要求。

尼日利亚总统府官网 26 日发布了题为「更正」的消息，将「Hometown」认定制度定位为「深化两国文化交流的一项举措」。此次消息中未提及就业等内容，尼方没有透露删除先前的消息并进行更正的理由。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国强调美韩首脑会谈取得成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_19_1562043_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korea stresses significance of summit with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于 8 月 25 日韩国总统李在明与美国总统特朗普在白宫举行的首脑会谈，韩国总统府强调本次会谈有助于加强日韩关系以及日美韩合作。

有鉴于日前美韩就针对韩国输美产品课征 15% 的关税达成协议，双方在会谈中确认将加强在经济领域的合作，包括推动韩国对美国造船产业的投资。

韩国总统府国家安保室长魏圣洛在华盛顿对记者表示：「会谈是在友好和坦诚的气氛中进行的。」此外，魏圣洛还强调本次会谈取得了成果，他表示，李在明总统经由日本访美，旨在大幅改善韩日关系，并加强韩美日三国的合作，对此特朗普总统给予了高度评价。魏圣洛称，美方认为，韩日友好是实现地区和平稳定的核心要素，美方对两国发展友好关系深表欢迎。

魏圣洛透露，特朗普总统还表示有意出席今年秋季在韩国举行的亚太经合组织峰会。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰就乌俄首脑会谈加快与相关国的协调步伐</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_N02_1562140_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine accelerating efforts to hold summit with Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于乌俄首脑会谈，乌克兰总统泽连斯基 8 月 26 日在视频讲话中透露：「本周，我们将与土耳其、海湾国家和欧洲国家进行接触，其中或有与俄方会谈的选地。」他由此表示有意加快与各国的协调工作，以实现与俄方的首脑会谈。

乌外长瑟比加在社交媒体上发消息称：「乌方可以在任何地点参加任何形式的首脑会谈。我们已经准备好结束这场杀戮，提供相应的外交机会。」

美国特朗普政府曾表示，正在就泽连斯基总统与普京总统的首脑会谈推进协调工作。俄罗斯外长拉夫罗夫则指出，出于乌克兰方面的原因，导致会谈协调工作迟迟未获进展。鉴于此，乌俄首脑会谈何时能举行仍是一个未知数。

在此背景下，乌克兰有意就会谈选地等加快与相关国家的协调工作，以便为进展迟缓的会谈准备工作打开突破口。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两日本人因在台北展示中国国旗等言行被台湾当局处分</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903271000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903271000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;两日本人因在台北展示中国国旗等言行被台湾当局处分&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的出入境管理当局公布，对在台北闹市区展示中国国旗并发表「台湾是中国的」等言论的两名日本人给予了强制驱逐出境等处分。

据负责台湾出入境管理的移民署透露，截至目前在社交媒体上扩散的视频显示，两名日本人在台北闹市区展示中国国旗，并发表了「台湾是中国的」等言论。

移民署 8 月 25 日公布，这两人的行为可能危害台湾的利益及公共安全和秩序，从而违反法律，因此已对其中一人给予强制驱逐出境并禁止其再次入境的处分，对已经离开台湾的另一人给予禁止其再次入境的处分。

台湾媒体就两人此次行为的动机报道称，他们是为了赚取网络流量，吸引中国民众的关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 财年国民健康保险实际收支亏损 1803 亿日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903011000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903011000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;2023 财年国民健康保险实际收支亏损 1803 亿日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动省公布了 2023 财年国民健康保险的财务报表。保费收入连续 10 年递减，实际收支出现了 1803 亿日元的亏损。
 
国民健康保险由都道府县及市町村政府运营，参保人为个体经营者等。2023 财年，国民健康保险参保人有 2309 万人，环比减少 104 万人，创下历史新低。保费收入为 2 万 3697 亿日元，环比减少 816 亿日元，连续 10 年递减。
 
人均保费为 10 万 997 日元，环比增加 1600 多日元，首次超过 10 万日元。中央政府向国民健康保险支出 3 万 2383 亿日元，环比减少 1267 亿日元。保险金支出为 8 万 5315 亿日元，环比减少 929 亿日元，其主要原因是参保人数减少。
 
根据决算结果，2023 财年国民健康保险整体实际收支继 2021 和 2022 财年之后，再次出现亏损，亏损额为 1803 亿日元。
 
一方面，国民健康保险超过 40% 的参保人是 65 至 74 岁的老年人，参保人人均医疗费较高，另一方面，对保费收入影响较大的参保人的平均收入较低，国民健康保险的财务状况面临越来越严峻的局面。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京一初创公司拟发行日本首款日元计价稳定币</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B5_1561515_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan startup to issue first yen-backed stablecoin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年秋季有望诞生首款以日元计价的稳定币。
 
稳定币的特点有：利用区块链技术；币值变化与日元、美元等法定货币挂钩；无需通过金融机构即可实现低成本的国际汇款和即时支付。在美国，稳定币的市场规模已达到折合数十万亿日元。日本今年秋季有望诞生首款以日元计价的稳定币。
 
东京都千代田区的一家初创企业以发行稳定币为前提，作为一家汇款运营商已在政府注册。该企业上周在东京举行新闻发布会宣布，计划于今年秋季左右启动稳定币发行工作，并在此后三年达到一万亿日元的发行规模，令稳定币在贸易结算、企业交易等方面发挥越来越大的作用。
 
与比特币等价格波动较大的加密货币相比，稳定币的机制有利于保持币值稳定。对于稳定币的普及来说，既存在使用方便的魅力，也面临如何确保发行公司的信誉、如何加强反洗钱措施等挑战。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破就核电处理水排海指示相关阁僚切实推进关联工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破就核电处理水排海指示相关阁僚切实推进关联工作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司福岛第一核电站启动处理水排海作业已过去两年。值此之际，日本首相石破茂向相关阁僚下达指示，要求切实推进与之相关联的工作，例如，基于科学依据开展宣传，以消除对处理水排海的不安和担忧；推进水产业的援助工作等。

8 月 26 日，一个关于处理水排海工作以及核电站废堆作业的相关阁僚会议在首相官邸举行。席间，石破指出：「中国 6 月对我国部分地区的水产品撤销了进口禁令等，这些方面取得了一定的进展。但政府仍需团结一致，继续采取措施，以便让针对我国产品的进口禁令完全解除。」

石破接着对相关阁僚下达指示，要求切实推进与之相关联的工作，例如，基于科学依据开展宣传，以消除对处理水排海的不安和担忧；推进水产业的援助工作等。

他还作出以下指示：为了推进废堆作业，要导入新技术，并与当地开展合作共同培养相关人才；采取措施让相关地区的居民能安全、放心地重返家园。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本海上及航空自衞队首次参加印尼与美国等联合军演</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_21_1561615_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Indonesia, US, others kick off joint military drill&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以印度尼西亚和美国为主的多国联合军事演习于 8 月 25 日开始举行。日本自衞队第四次参加，演习规模扩大，海上自衞队和航空自衞队也被首次派出。

这一军事演习由印尼和美国在多边框架下每年举行一次，今年共有来自 17 个国家的 6500 多名人员参加，计划持续到 9 月 4 日。演习内容包括确认假定夺回岛屿地区的登陆程序，以及从运输机上的空降训练等。

日本第四次参加这一联合军演，除陆上自衞队外，这次还首次派遣了海上自衞队和航空自衞队。日本的参演人数是去年的两倍多，约达 750 人。日本还派出了「OSUMI」号运输舰和 C130 运输机。

日本希望通过此类训练促进合作，为实现「自由开放的印太地区」开辟道路。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美商务部长称本周将公布就关税措施与日本的协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_14_1561941_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US to announce trade deal with Japan later this week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 7 月，日美两国在关于美国关税措施的谈判中达成协议，将汽车等产品关税降至 15%，并由日本向美国投资 55​​00 亿美元。在此情况下，美国商务部长卢特尼克 8 月 25 日在福克斯新闻台的节目中表示：「我们需要在美国生产半导体。我们还需要抗生素和稀土。」他补充道：「我们将在本周晚些时候公布与日本达成的协议。」

关于来自日本的 5500 亿美元投资，卢特尼克指出：「通过用特朗普总统手中将有的 5500 亿美元进行的投资，可以致力于解决所有这些问题。」他表示半导体和稀土相关项目将成为投资对象，但并未透露具体细节。

围绕特朗普政府的关税措施，美国方面尚未表明什么时候将日美达成协议的汽车等产品关税降至 15%，何时能够降低关税税率已成为令人关注的焦点。

关于日美协议，日本经济再生担当大臣赤泽亮正 26 日在记者会上表示：「我们将通过所有形式强烈敦促美方付诸行动，其中包括发布降低汽车及汽车零部件关税的行政令等。」赤泽强调将继续敦促美方履行协议。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防范水上事故 ⑦ 正确穿着救生衣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250826_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防范水上事故 ⑦ 正确穿着救生衣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期介绍如何正确穿着救生衣。

需注意的是，救生衣并非随意穿着即可，穿着方式错误或尺寸不合，就无法充分发挥其保护作用。例如，如果未系紧束带就入水，救生衣很容易脱落。必须通过拉链、腰带、束带等牢牢固定，确保救生衣与身体紧密贴合。配备「兜裆带」可进一步提升安全性。

另外，尤其是孩子，如果救生衣的尺寸跟身体不匹配，则很容易在水中脱落。请大人务必帮助孩子正确穿着救生衣，确保孩子能够安全游玩。

（以上是截至 2025 年 8 月 25 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汽车制造商积极采用生物燃料以实现脱碳目标</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903051000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;汽车制造商积极采用生物燃料以实现脱碳目标&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在全球电动汽车销量增长乏力的背景下，越来越多的日本汽车制造商积极采用植物源食用油等制成的生物燃料，力图通过以这种生物燃料为驱动能源的内燃机汽车来实现脱碳目标。

其中，「马自达」与生物燃料开发企业「悠绿那（Euglena)」展开合作，在常规燃料中掺混更高比例的生物燃料。

由于植物源食用油等制成的生物燃料可能导致发动机内部腐蚀进而引发故障，此前其掺混比例一直存在严格限制。

鉴于此，悠绿那通过特殊处理工艺，提供成分更接近柴油的新型生物燃料，而马自达成功开发出可高比例混用该燃料且能确保汽车正常行驶的柴油发动机，并已投入实际应用。

上述技术突破使生物燃料在柴油中的掺混比例最高可达 51%。自今年 4 月起，已有部分企业采用该技术。

在汽车制造商中，「五十铃汽车」也启动了生物燃料巴士的路试检测，力图通过内燃机汽车实现脱碳目标的行业动向正在不断扩大。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军袭击加沙纳赛尔医院，致医务人员等 20 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_04_1561765_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel strikes Gaza hospital, killing at least 20&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军队正在对巴勒斯坦加沙地带持续发动袭击，当地政府 8 月 25 日宣布，该地区的核心医院纳赛尔医院遭到以军袭击，造成包括医务人员和记者在内的至少 20 人死亡。以军承认发动了袭击，并表示正在对袭击造成平民伤亡展开调查。

据阿拉伯媒体报道，以军在发动第一次袭击、医务人员和记者等赶到现场后，又发动了第二次袭击。

加沙地带的地方政府强烈谴责此次袭击，称遇难者中有 4 人是路透社和中东衞星电视台半岛电视台等的记者，至此，在加沙地带遇难的记者已增至 244 人。

以军在一份声明中承认对医院发动了袭击，并表示「对造成平民伤亡感到遗憾」，以军还透露正在对此事展开调查。

以军没有透露袭击医院的理由，但以色列媒体援引消息人士的话报道称，袭击的目的是为了破坏伊斯兰组织哈马斯设在医院的监控摄像头。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本拟提高「经营・管理」在留资格发放门槛</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_02_1561699_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes tighter requirements for entrepreneur residency status&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于向在日创业的外国人发放的「经营・管理」在留资格，日本出入国在留管理厅汇总了旨在提高发放门槛的政策调整方针，并于 8 月 25 日向执政党自民党的特别委员会提交了这一方针。提高发放门槛的措施包括将申请该在留资格所需的资本金上调至不少于 3000 万日元。

近年来，获得在日创业所需的「经营・管理」在留资格的外国人呈增加趋势。据出入国在留管理厅统计，截至去年年底，持有「经营・管理」在留资格居留日本的外国人超过 4 万 1000 人，是 10 年前的两倍多。其中，也存在通过空壳公司获得「经营・管理」在留资格等违规案例。有意见指出，与其他国家相比，日本发放这一在留资格的条件相对宽松。

出入国在留管理厅汇总的政策调整方针主要内容有，所需资本金从目前的不少于 500 万日元提高至不少于 3000 万日元，大幅提升至现行标准的 6 倍。方针新设的条件有：公司必须有至少 1 名全勤雇员、申请人必须拥有不少于 3 年的经营管理经验或者拥有硕士或同等以上的学位。

出入国在留管理厅计划就上述政策调整方针征求国民意见，并打算在此基础上快的话今年年内就对相关省令进行修订。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外务省强烈抗议中国在日中中间线附近建结构物</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_03_1561774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan protests China's installation of structure in East China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于东海油气田的开发问题，日本发现中国正在两国中间线附近中方一侧海域建设一座新的结构物。外务省就此向中方提出强烈抗议，对中国单方面推进开发表示极为遗憾。

日中两国政府曾于 2008 年就共同开发东海油气田达成协议，但在相关谈判处于中断状态的情况下，中国单方面采取了在两国中间线附近海域建设结构物等举措。

在此背景下，外务省于 8 月 25 日发布消息称，发现中国正在中间线附近中方一侧海域建设一座新的结构物。

外务省亚洲大洋洲局局长金井正彰就此向中国驻日大使馆公使施泳提出强烈抗议，对中国单方面推进开发表示极为遗憾，并再次强烈要求中方基于 2008 年双方达成的协议，尽早启动谈判。

外务省称，今年 5 月和 6 月也曾发现中方的此类结构物，本次为第 21 座。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美韩首脑会谈，特朗普称期待与金正恩再次会晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_N02_1561708_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump meets S.Korean leader, touts ties with N.Korea's Kim&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 25 日，美国总统特朗普在白宫与韩国总统李在明举行了会晤，这是李在明上任以来两位领导人首次举行直接会晤，特朗普在会谈中表达了希望与北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩再次会晤的意愿。

特朗普在其第一个总统任期内曾三次与金正恩会晤，结合这一情况，李在明表示：「希望您在朝鲜半岛构筑和平。期待您与金正恩总书记会面，在北朝鲜打造‘特朗普世界’，带来名存史册的和平。」

对此，特朗普回应称：「我与金正恩总书记关系良好，现在依然如此。相信他希望与我会面，我也十分期待。愿进一步增进我们之间的关系，希望得到您的支持。」 特朗普以此表明期待与金正恩举行会谈。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称俄乌领导人不会晤将导致严重后果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_N01_1561704_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump warns of "consequences" if Putin and Zelenskyy do not meet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 8 月 25 日在白宫就乌克兰局势对记者说：「如果俄乌领导人不举行会晤，将会产生严重后果。这是一个必须解决的问题。」他从而表示普京总统与泽连斯基总统有必要举行会谈。但并未提及如果首脑会谈未能举行，美方将采取哪些具体措施。

关于自己参与其中的美俄乌三方会谈，特朗普指出：「我希望他们首先进行会晤。说到底，这是他们两国之间的问题，所以希望他们首先能消除彼此的分歧。」他由此表示，是否举行三方会谈取决于俄乌之间能否达成妥协。

关于和普京的谈话内容，特朗普表示：「我们谈到了导弹和核武器，并就削减核武器交流了意见。想必中国也会加入关于削减核武器的讨论。」他强调，有必要与俄中两国一起推动削减核武器。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
