<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防灾问答，企业的中暑对策义务③须采取对策的职场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250801_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，企业的中暑对策义务③须采取对策的职场&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年来，日本几乎每年都会出现极端高温天气。日本政府规定，自今年 6 月起，企业有义务采取措施应对员工工作时中暑。本系列围绕相关规定的内容及企业的举措进行介绍。
本期介绍有义务采取相关对策的职场。

根据规定，符合以下情况的职场需要采取防暑措施：员工在「暑热指数」达到 28 及以上、或者气温达到 31 度及以上的环境中，连续工作时间预计超过 1 小时、或者是全天累计工作时间预计超过 4 小时。

「暑热指数」是根据气温、湿度、以及日照和地面的辐射热这三个因素计算得出的显示中暑风险高低的指标。

如果符合上述情况的职场未采取防暑措施，雇主将被处以最长 6 个月的监禁处罚或最多 50 万日元的罚款。日本厚生劳动省已在官网上公布了指南手册等，呼吁企业等加强有关措施。

（以上是截至 2025 年 7 月 18 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本上半年电诈案数量损失额均刷新最高记录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250801_04_1553962_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan police say phone fraud at record high in first half of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本警察厅统计，今年 1 月至 6 月日本共发生电信诈骗案 1 万 3213 起，损失总额达 597.3 亿日元，和去年同期相比，案件数量增加 4200 多起，损失总额增加约 370 亿日元，自 2004 年开始保留统计记录以来，案件数量和损失总额均刷新了最高记录。

其中「假警察诈骗」数量激增，诈骗分子冒充警察等，声称「您名下的手机被用于犯罪」等，然后出示假的警官证和逮捕令，骗取受害者的现金钱款。此类诈骗造成的损失额高达 389 亿日元，占电信诈骗损失总额的 65%。

鉴于「假警察诈骗」所造成的损失越发严重，警察厅列举了其作案手段，称犯罪团伙方面使用自动发送语音引导信息的「自动外呼」功能，大量拨打电话。

犯罪分子除索要钱财外，有时还伴随猥亵行为，例如会以「检查身体」为由，要求受害者在视频通话中脱光衣服等。警察厅提醒称：「警察绝不会通过社交媒体索要钱财或要求受害者脱光衣服。请大家注意辨别。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京强降雨致 44 人死亡，当局承认应急预案有漏洞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_29.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_29_1553892_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;44 dead, 9 missing due to heavy rain in Beijing suburbs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据中国官方公布的消息，持续一周的强降雨已造成北京郊区 44 人死亡，9 人失踪失联。死者中有许多是养老机构的入住者，当局承认应急预案存在漏洞。中国的社交媒体上要求追究政府责任的呼声高涨。

北京市政府在 7 月 31 日举行的新闻发布会上透露，23 日至 29 日的持续强降雨引发市郊山区洪水和山体滑坡等灾害，目前已造成 44 人死亡，9 人失踪失联。

死者中有许多是灾情严重的密云区一家养老机构的入住者。密云区负责人在新闻发布会上表示，应急预案没有将养老机构所在地区列入疏散转移范围，承认预案存在漏洞。

中国社交媒体上要求追究政府责任的呼声高涨，不断有人发帖称「市政府官员应该引咎辞职」等。

2023 年夏天，北京郊区也曾遭遇暴雨天气，引发洪水和山体滑坡等灾害，损失惨重，当时官方公布灾害造成 33 人死亡，18 人失踪失联。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门警方以违反国安法为由逮捕民主派重要人物</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_25.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_25_1553912_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Leading Macao democrat arrested for alleged violation of national security law&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据澳门警方及当地媒体报道，澳门前立法会议员区锦新因涉嫌违反《维护国家安全法》而被捕。

区锦新是倡导自由和民主化的澳门民主派的重要人物，他曾组织追悼天安门事件遇难者的集会，并担任立法会议员达 20 年之久。

澳门警方表示，区锦新勾结境外敌对势力，引发他人对中央人民政府的仇恨，严重危害国家安全。当地媒体报道称，这是澳门首次公布的涉及触犯《维护国家安全法》的案件。

澳门定于今年 9 月举行立法会议员选举。在 4 年前的选举中，民主派因候选人在选举开始前被取消参选资格而失去了议席。

中国国家主席习近平在去年 12 月举行的澳门回归 25 周年纪念仪式上表示「落实中央全面管治权，任何时候都不能动摇」。从而表明将封禁任何批评中央政府的动向，不放松管控。与香港一样，在澳门对民主派人士的打压也在不断加剧。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约外汇市场日元走低，跌至 3 月下旬的同等水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250801_06_1553998_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Yen briefly falls to 150 against dollar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 31 日，纽约外汇市场出现抛售日元、购买美元的趋势，日元走低，盘中汇率一度跌至 1 美元兑换 150 至 151 日元之间的后半区间，为约 4 个月来的最低水平。

日本银行总裁植田和男举行新闻发布会后，31 日的纽约外汇市场上，对日本会早日进一步加息的期待消退，越来越多的意见认为日美之间的利率差距将难以缩小。

再加上美联储 (FRB) 主席鲍威尔对早日降息也持谨慎态度，在这种情况下，美国 31 日公布的物价指数涨幅也超出了市场预期，进一步刺激了抛售日元、购买美元的趋势。

受此影响，日元走低，盘中汇率一度跌至 1 美元兑换 150 至 151 日元之间的后半区间，为今年 3 月下旬以来的最低水平。

市场人士表示：「美国经济如近期经济指标所示，正展现出走强趋势，加上越来越多的人们认为美联储不会急于降息，从而导致购买美元势头持续强劲。」</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日银维持现行政策利率，慎重评估美关税影响</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_B3_1553792_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BOJ keeps rate target unchanged at around 0.5%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本银行在 7 月 31 日召开的货币政策会议上决定将政策利率维持在现行的 0.5% 左右，理由是需要慎重评估美国关税措施的影响。

日银总裁植田和男在记者会上表示：「受美国关税措施的影响，市场忽冷忽热的现象不断反复，使得很难对数据进行判断。」他表示将仔细分析国内外形势。

植田同时也表示：「我们将在每次货币政策会议上评估风险，对未来是否加息以及何时加息予以妥善的判断。」从而再次表明了如果经济和物价走势按预期发展，将考虑进一步加息的立场。

不过，日银预计受关税措施的影响今年下半年国内经济将有所放缓，这或许会使对进一步加息的判断变得更加艰难。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署新关税税率行政令</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250801_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250801_08_1554093_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump signs executive order setting new tariff rates&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫 7 月 31 日宣布，总统特朗普签署了对日本等多个国家和地区设定新的关税税率的行政令。

美国将对日本征收 15% 的关税，这一税率基于日美谈判达成的共识。新的关税措施将于 8 月 7 日生效。

另一方面，关于对汽车加征 25% 关税的问题，目前尚未公布美国是否会将现有税率与加征部分的合计税率下调至 15%。

目前，美国对日本等征收 10% 的基准关税，但本次措施提高了许多国家和地区的关税税率，美国国内人们对通胀的担忧将进一步加剧。

与此同时，世界各国也在担心，美国的关税措施将进一步提高其在美国这个全球最大市场的出口成本，对经济的打击范围也将进一步扩大。</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长野县诹访市小学生暑假在寺庙体验坐禅诵经</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_05_1553584_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Children meditate, chant sutras at Buddhist temple in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;面向暑假小学生的坐禅、诵经体验活动 7 月 30 日在长野县诹访市的一座寺庙举办。

为了让人们对寺庙产生亲近感，诹访市的地藏寺每年都会举办这项体验活动。30 日，15 名当地小学生参加了这一活动。

住持筿崎知彦首先向孩子们讲解了坐禅的正确姿势以及如何盘腿等。然后，筿崎手持被称为「警策」的木尺，对孩子们坐禅进行巡视。约 15 分钟后，坐禅结束，孩子们伸展膝盖，显露出舒展放松的表情。随后，孩子们跟着住持诵经，还抄写了经书。

一名五年级男生说：「平常我周围都会有电视机等发出的声音，但坐禅时非常安静，让我感到心情平静。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日产 4 至 6 月净利润亏损超 1157 亿日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250730_35.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250730_35_1553677_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nissan reports net loss of about $780 mil. for April-June quarter&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日产汽车公司 7 月 30 日公布的今年 4 至 6 月的集团财务业绩显示，营业收入为 2 万 7069 亿日元，同比下降 9.7%，营业利润亏损超过 791 亿日元，净利润亏损超过 1157 亿日元。

究其原因，日产表示，除了销量下滑外，美国特朗普政府实施的关税措施也对业绩造成了 687 亿日元的负面影响。日产还公布了今年 4 至 9 月半年的营业利润预期，预计将亏损 1800 亿日元。

日产 30 日还宣布，为重振旗鼓，将在本财年内结束位于墨西哥中部的一家工厂的车辆生产，将其产能整合至墨西哥的另一家工厂。

日产此前宣布，除了裁减阿根廷和印度的工厂外，还将关闭在日本国内神奈川县的两家工厂，它们分别是追滨工厂和子公司「日产车体」的湘南工厂。

日产计划在国内外裁减的 7 家工厂中，目前已有 5 家工厂决定关闭。在关税措施导致营商环境日益严峻的情况下，日产能否在削减成本方面切实取得进展备受关注。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大总理宣布打算在联大上承认巴勒斯坦国</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_04_1553778_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Canada to recognize State of Palestine at UN General Assembly in September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大总理卡尼 7 月 30 日在记者会上谴责以色列给巴勒斯坦造成骇人惨状，并宣布打算在今年 9 月召开的联合国大会上承认巴勒斯坦国。条件是巴勒斯坦必须进行民主改革，包括明年在没有伊斯兰组织哈马斯参与的情况下举行选举。

为期三天的旨在推进以巴两国共存实现和平的会议截至 30 日在纽约联合国总部举行。法国在会议举办前夕宣布打算承认巴勒斯坦国，英国也在会议期间宣布打算有条件承认巴勒斯坦国。加拿大是七国集团成员国中继法国和英国之后，又一个发表这一声明的国家。

会议上，澳大利亚、芬兰等多个国家也对此表现出积极态度，相继加入了呼吁承认巴勒斯坦国的联合声明。

鉴于加拿大宣布打算承认巴勒斯坦国，以色列外交部 7 月 30 日发表声明表示反弹，称此举是「对哈马斯的奖励，破坏了为实现加沙停火和释放人质所作的努力」。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储货币政策会议连续 5 次决定维持利率水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_N01_1553536_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Fed holds rate steady despite Trump's pressure&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国联邦储备委员会（FRB）为期两天的货币政策会议于 7 月 30 日闭幕。美联储 30 日发表声明称，继续维持现行政策利率水平。
  
声明指出，近期经济指标显示，上半年经济增长有所放缓，失业率保持较低水平，通货膨胀率仍在稍高水平踏步。为此，美联储决定暂不降息。这是美联储货币政策会议连续 5 次决定维持现行利率水平，政策利率仍处于 4.25% 至 4.5% 区间。
 
关于美联储的货币政策，美国总统特朗普 24 日罕见地造访了美联储总部，再次提出了降息要求。他当着美联储主席鲍威尔的面表示：「我希望他降低利率。」
 
在本次货币政策会议的 11 名与会者当中，有 2 名美联储理事反对维持现行利率水平的决定，给出的理由包括通货膨胀率已经稳定。他们认为，快的话本次会议就可以作出降息的决定。有两名理事对美联储的货币政策表示反对，这一现象十分罕见。
  
美联储主席鲍威尔在会后的新闻发布会上强调，货币政策是否需要调整将进一步观察就业和物价的数据后再作决定。美国关税政策对经济运行产生影响，美联储受到来自政府的压力也与日俱增，美联储何时会作出降息决定，令人关注。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海啸注意警报均已解除</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250731_ML03_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;海啸注意警报均已解除&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅于 7 月 31 日 16 时 30 分解除了与俄罗斯堪察加半岛附近 30 日发生的强烈地震相关的海啸注意警报。地震发生一天后，与本次地震相关的所有海啸警报和海啸注意警报均已解除。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，企业的中暑对策义务②规定的具体内容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250731_ML01_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，企业的中暑对策义务②规定的具体内容&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年来，日本几乎每年都会出现极端高温天气。日本政府规定，自今年 6 月起，企业有义务采取措施应对员工工作时中暑。本系列围绕相关规定的内容及企业的举措进行介绍。本次介绍政府在中暑对策方面向企业等提出的具体要求。

日本政府自今年 6 月起，要求企业等必须采取妥善措施，避免员工在职场中暑时病情加重。从不少案例来看，中暑后死亡往往是由于未重视体温高、意识模糊等早期症状，或因未及时送医、应对迟缓所致。政府将中暑对策义务化，其主要目的就是为了防止此类情况发生。

具体包括：建立联络体制，确保在发现有中暑自觉症状或疑似中暑人员时及时应对；制定迅速降低体温、立即送医等防止病情加重的应对流程；向员工充分传达各项措施。（以上是截至 2025 年 7 月 17 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风「罗莎」8 月 1 日起或逼近伊豆诸岛与关东等地</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250731_RS09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台风「罗莎」8 月 1 日起或逼近伊豆诸岛与关东等地&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年第 9 号台风「罗莎」8 月 1 日起有可能伴随暴风圈接近伊豆诸岛和关东等地。

台风中心气压为 980 百帕，中心附近最大风速每秒 25 米，最大瞬间风速为每秒 35 米。台风中心东南方向 280 公里以内及西北方向 220 公里以内的区域，出现风速每秒超过 15 米的强风。

今后台风势力将继续增强，并可能于 8 月 1 日伴随暴风圈逼近伊豆诸岛，2 日左右接近关东等地。

届时台风带来的活跃的降雨云团将笼罩伊豆诸岛和关东地区，8 月 1 日到 2 日或将出现大雨天气。此外，预计 1 日到 2 日还将刮起强风，海上将出现伴随大浪的风暴天气。

气象厅呼吁民众警惕强风和大浪，并防范大雨可能带来的地质灾害、低洼地浸水和河流涨水。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本防衞省取消自衞队检阅活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_02_1553658_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan Defense Ministry ends Self-Defense Forces review ceremonies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 7 月 30 日宣布，鉴于安全防务环境日益严峻，有必要集中精力开展警戒和监视工作，因此今后将不再举行检阅式和阅舰式等自衞队的检阅活动。

为了确认自衞队日常训练的成果，防衞省以往每年秋季都会从各地徵调部队和装备举办检阅式或阅舰式等检阅活动。首相将出席检阅活动。

为了减轻各部队的负担，防衞省自 2020 财年以来一直在逐步缩减检阅活动规模。7 月 30 日，防衞省宣布：「除非我国周边安全防务环境发生重大变化，否则将不再举行这些检阅活动。」

关于作出这一决定的理由，防衞省解释称，日本周边的安全防务环境呈现出二战结束以来最为严峻、最为复杂的局面，为了保障防务工作不出疏漏，有必要减轻各部队负担，集中精力开展警戒和监视工作。

防衞省计划今后在各地举办防衞装备展览和体验乘坐等活动，以加深国民对自衞队活动的了解和理解。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子能管制委员会正式通过北海道泊核电站 3 号机组重启所需审查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250730_31.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250730_31_1553668_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tomari plant's No.3 reactor in northern Japan passes screening for restart&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于北海道电力公司计划重启的泊核电站 3 号机组，日本原子能管制委员会正式汇总了一份审查报告，以此表明该机组已通过重启所需审查。

泊核电站 3 号机组的重启前提是必须通过基于新管制标准进行的审查。原子能管制委员会今年 4 月汇总的审查报告草案显示，该核电机组事实上已通过这一审查。审查报告草案出炉后，面向公众征求了意见。

在 7 月 30 日召开的会议上，相关人员汇报称，共收到 143 条意见，其中包括质疑海底活断层调查不够充分等内容。但原子能管制委员会认为北海道电力公司所采取的各项安全对策均属妥当。

全体参会人员意见一致，正式通过审查报告，认定泊核电站 3 号机组已通过重启所需审查。

至此，日本全国通过新管制标准审查的核电机组已有 18 座，而泊核电站 3 号机组因厂区内断层的调查等耗时较长，从申请到通过历时约 12 年，是迄今为止审查时间最长的一例。

北海道电力公司正在推进符合新管制标准的防潮堤等安全对策工程，力争在 2027 年尽早实现重启。

重启核电站，征得当地同意是前提，当地将作何判断成为焦点。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚或向泰柬两国分别派出停火监督团</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250730_40.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250730_40_1553460_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Malaysia deploys monitors to oversee Cambodia-Thai ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据了解，鉴于泰国和柬埔寨的停火协议正式生效，东盟（ASEAN）轮值主席国马来西亚将分别向泰柬两国派出停火监督团开展工作。

自 7 月 24 日起的数天内，泰国与柬埔寨在存在主权争议的边境地区持续发生武装冲突。28 日，双方达成无条件停火协议。29 日，管辖边境冲突地带的双方军队司令举行会谈，对停止交战等事宜进行了确认。

在此背景下，柬埔寨军方司令 29 日晚透露，东盟轮值主席国马来西亚有意向柬埔寨与泰国分别派出停火监督团。

据悉，监督团将由驻两国的马来西亚国防武官带队，最快将从 30 日起开展工作。

此次泰柬冲突加剧了两国民众对对方国家的不满，因担心战火复燃，现在仍有许多人离家避难，国民生活受到了严重影响。今后，停火能否切实执行、紧张局势能否随之缓和成为关注的焦点。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气象厅：从「天皇海山群「反射回的后续海啸波或更高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_01_1553529_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;After Kamchatka quake, Japan warns reflected tsunami could pack extra punch&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅指出，有关俄罗斯堪察加半岛周边发生的地震引起的海啸，由于海啸波会发生「反射」，比起第一波海啸，后续袭来的海啸波可能会更高。

据信这与勘察加半岛东侧名为「天皇海山群」的特殊海底地形有关。气象厅称，天皇海山群是一条位于海底 6000 米处的水下山脉，山高达四五千米，南北绵延约 2000 公里。这样的海底地形会将海啸波反射回去，导致其高度增加，并朝日本列岛前进。

此外，在 2006 年发生在本次地震震源以南、千岛列岛东部的地震中，也确认到在地震发生一段时间后，从天皇海山群反射回来的海啸波存在升高的趋势，海啸甚至到达了西日本海岸。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>堪察加大地震在太平洋沿岸多地引发海啸</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250731_03_1553660_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kamchatka quake causes people in Hawaii, South America to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯远东地区堪察加半岛近海海域 7 月 30 日上午发生里氏 8.8 级大地震，地震引发海啸，俄罗斯观测到了高达 6 米的海啸波。

塔斯社援引俄政府官员的话报道称，在勘察加，机场等处有人员受伤，但伤势均不严重。

根据俄罗斯大报《消息报》的报道，在千岛列岛的帕拉穆希尔岛上，茶色、浑浊的海水涌入北库里尔斯克镇大范围地区，有水产加工设施遭到破坏。当地的行政首长表示，居民已疏散至地势较高地区，均平安无事。

本次地震引发的海啸波及太平洋沿岸大片区域。美国太平洋海啸预警中心发布消息称，夏威夷毛伊岛观测到的海啸波高达 1.74 米，加利福尼亚州观测到的海啸波高达 1.13 米。

此外，南美洲厄瓜多尔的加拉帕戈斯群岛观测到约 1 米高的海啸波，智利的太平洋沿岸地区等也向居民发出了避难通知。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本气象厅解除了部分海啸注意警报，民众仍需警惕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250731_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250731_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本气象厅解除了部分海啸注意警报，民众仍需警惕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅已于 31 日 10 时 45 分解除了向太平洋沿岸地区等的部分地区发布的海啸注意警报。</description>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 02:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
