<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>捞金鱼全国大赛在奈良县大和郡山市举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_09_1561177_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Goldfish scoopers test skills in contest in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个比拼捞金鱼技巧的全国大赛 8 月 24 日在日本著名的金鱼产地奈良县大和郡山市举行。

这一赛事从 30 年前开始举办，旨在宣传以金鱼养殖业而闻名的大和郡山市等作为「金鱼之乡」的特色。今年，约有 1600 名来自日本国内外的选手报名参赛。

比赛分为 3 人 1 组的团体赛以及个人赛。选手们限时 3 分钟，捞得金鱼更多者获胜。

在团体赛中，听到比赛开始的信号后，各参赛队的选手拿着用和纸制成的圆形小捞网开始从约有 1000 条金鱼的水槽中不断捞起金鱼。有些选手竟能一网捞起两条金鱼，精湛的技艺让会场的观众发出阵阵赞叹之声。

一名与高中时期的同学组队参加团体赛的选手表示：「我们三个人只捞到了三条金鱼，成绩惨不忍睹。不过，与只捞到两条的去年相比已经有了进步。捞金鱼游戏太有趣了，我们明年会再接再厉的。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九成获奖学金的日本在读大学生称物价高致生活苦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B3_1561403_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;From ramen to rent, Japan's students struggle with soaring costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;向年轻人提供支援的非营利法人「DxP」以截至今年 7 月领取无需偿还型奖学金的日本全国各地大学生为对象，就物价上涨造成的影响等进行问卷调查，共收到全国 354 人的回答。从调查结果中可以看到物价高涨的情况下大学生们所面临的严峻现实。

该非营利法人 8 月 21 日在厚生劳动省召开记者会，公布了此次调查的结果。

结果显示，322 名学生回答称，由于物价上涨，家庭经济状况恶化，占比为 91%。

当被问及吃饭问题时，75.7% 的学生表示伙食费增加，56.5% 的学生表示吃不够、吃不饱。

单亲家庭的学生处境尤其艰难，一些学生表示「无力支付上涨的房租，不吃晚餐或午餐的情况越来越多」。

该非营利法人的理事长今井纪明表示：「物价不断攀升，但奖学金的金额却没有变化，不少学生表示，一天只吃一顿饭，勉强度日。情况十分危急，希望中央政府能够提供紧急援助，并探讨根据物价增加奖学金金额等做法。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本官方调查：中小企业的成本-价格传递率略超 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B2_1561327_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Smaller Japanese firms struggle to pass on higher costs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济产业省下辖中小企业厅今年 4 至 5 月对国内 30 万家中小企业开展了调查，调查内容包括与客户协商调整价格以及如何通过上调产品售价消化上涨成本的情况。调查共收到 6 万 5000 多份有效回答。调查结果显示，中小企业的成本-价格传递率为 52.4%。

成本-价格传递率是指在原材料、劳务费等成本的涨幅中，有多大比例转嫁给了产品售价。按成本-价格传递率为 52.4% 计算，成本每增加 100 日元，只有略高于一半的 52 日元转嫁到了产品售价之上。

在受访企业当中，有 83.1% 回答称，最终实现了成本-价格传递，其中包括部分传递；有 16.9% 表示，完全没能实现成本-价格传递。这一结果反映出在成本-价格传递问题上，中小企业呈现出两极分化的局面。

中小企业厅指出，为了应对人手短缺和物价上涨问题，不少中小企业只能被动地采取加薪措施。中小企业厅表示将提供相应援助，帮助那些难以进行成本-价格传递的中小企业与客户妥善地开展价格协商，以便确保加薪资金。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>处理水排海启动已两年，安全管理任重道远</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_03_1561276_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two years since 1st release of treated, diluted water from Fukushima plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司福岛第一核电站废堆作业中的一项重要课题是如何处理储水罐内的处理水。到 8 月 24 日，处理水排海作业启动已有两年。

在福岛第一核电站，对污染水进行处理后得到的处理水中仍含有氚等放射性物质，这些处理水存放于厂区内的 1000 多个储水罐中。东京电力公司遵照中央政府的方针，自 2023 年 8 月 24 日起，开始将处理水的浓度稀释到标准值以下并将其排入大海。

东电和中央政府等在核电站周边采集海水样本，并分析其中的氚浓度。迄今为止检测到的最高浓度为每升 61 贝克勒尔，远低于东电自行设定的暂停排放标准 700 贝克勒尔，以及世界衞生组织（WHO）规定的饮用水标准 1 万贝克勒尔。

截至 8 月 7 日，核电站厂区内的储水罐内存放的处理水约为 127 万吨。东电计划到 2030 财年左右释放约 40 万吨处理水，并逐步进行储水罐的解体作业，利用腾出的空间建设「核燃料熔块」取出作业所需的设施等。

东电称，处理水排海作业将持续到 2051 年。包括监控排放情况、监测核电站周边海水等在内，长期进行安全管理势在必行。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙地带衞生部门称又有 8 名居民因营养不良等死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_04_1561325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gaza officials: 8 more dead due to starvation and malnutrition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国前不久宣布巴勒斯坦加沙地带部分地区出现「饥荒」。在此背景下，当地衞生部门发布消息称，包括儿童在内，又有 8 人因营养不良等死亡。

巴勒斯坦等的媒体报道称，以军 8 月 23 日至 24 日对加沙地带最大城市加沙城的近郊进行了空袭和炮击，一些住宅等在此轮袭击中被摧毁。

据称，加沙城的人口约有 100 万。联合国前不久宣布加沙城及周边地区的粮食短缺问题十分严重，已经达到「饥荒」的程度。当地衞生部门 24 日宣布，包括儿童在内，又有 8 名居民因营养不良等死亡。这一人数增至 289 人，其中约 4 成是儿童。

鉴于加沙地带的人道主义危机日益严重，欧洲国家和沙特阿拉伯纷纷谴责以色列人为制造饥荒，并呼吁立即停火。以色列总理内塔尼亚胡则对加沙地带发生饥荒予以了否认，称之为「彻头彻尾的谎言」。以色列政府 24 日也指出，发生饥荒的判断基于的是伊斯兰组织哈马斯等提供的无法证实的信息。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军袭击也门首都，与胡塞武装之间交火不断</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_10_1561504_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli strikes on Yemen's capital kill 6, wound more than 80&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据以色列军方 8 月 24 日公布，以方对也门首都萨那的发电厂和燃料储存设施等目标实施了打击。萨那目前处于胡塞武装的实际控制下。

从路透社援引自 24 日上传到社交媒体的视频中可以看到，建筑密集的城区燃起了熊熊烈火，黑色烟柱冲天而起。

据路透社等媒体报道，此次袭击造成 6 人死亡，86 人受伤。

以军称，本次行动是对胡塞武装的报复。双方针锋相对，相互间的攻击持续不断。

胡塞武装宣称与伊斯兰组织哈马斯站在一起，不断使用导弹等向以色列发动攻击，并多次在红海一带袭击其认为与以方有关联的船只。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大总理：不排除停火后向乌克兰派遣部队</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902381000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902381000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;加拿大总理：不排除停火后向乌克兰派遣部队&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大总理卡尼在乌克兰脱离前苏联的独立纪念日 8 月 24 日到访首都基辅，与乌克兰总统泽连斯基举行了会谈。

卡尼在会谈后的记者会上说，「我们正在与盟友以及乌克兰等商讨如何确保乌方的陆海空安全，不排除派遣部队的可能性」，从而言及加拿大作为北约（NATO）成员国，在停火后向乌克兰派遣部队的可能性。

对此，泽连斯基表示欢迎称，「期待加拿大在对乌安全保障方面发挥积极作用」。

另据德国媒体报道，德国外交部长瓦德富尔 24 日称，对乌安全保障不应仅限于欧美，而应由广泛国家参与，包括日本在内，约有 30 个国家或有意参与。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本代表队在 ABU 亚太大学生机器人大赛上摘桂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902281000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902281000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本代表队在 ABU 亚太大学生机器人大赛上摘桂&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由亚洲-太平洋广播电视联盟（ABU）主办的 ABU 亚太大学生机器人大赛在蒙古国举行，代表日本参赛的东京大学代表队夺得冠军。

亚洲-太平洋广播电视联盟是一个由亚太等 66 个国家和地区的广播电视机构等组成的团体。该团体从 20 多年前起开始举办 ABU 亚太大学生机器人大赛，由亚太等地区的学生通过自己手工打造的机器人比拼技术实力和创意。

本届比赛 8 月 24 日在蒙古国首都乌兰巴托举行，蒙古国总统呼日勒苏赫亲自来到现场观看了比赛。来自 13 个国家和地区的 14 支代表队带着自己打造的机器人以篮球赛为主题展开了角逐。对垒的两支代表队各自操控两台机器人，大约每 20 秒进行一次攻防转换，在动作灵敏度、投篮精准度和防守坚固度方面进行比拼，得分高者获胜。

在决赛中，东京大学代表队对阵香港的代表队。东京大学代表队在落后的情况下，在比赛结束前一刻完成反杀扣篮，夺取了胜利。这是日本代表队在这一赛事上第四次夺冠，上一次是在 2023 年，由丰桥技术科学大学代表队摘桂。

东京大学代表队队长太田优贵表示：「直到最后一刻都没有放弃是我们制胜的原因。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝媒报道金正恩见证新型防空导弹试射</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_07_1561125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea reports 2 types of new, improved air-defense missiles tested&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜官方媒体朝鲜中央通讯社 8 月 24 日报道称，在朝鲜劳动党总书记金正恩的见证下，导弹总局于 23 日试射了两种经技术改良的新型防空导弹。

报道称，试射结果证明，这两种新型防空导弹对包括无人机、巡航导弹在内的各种空中目标具有出色的快速应对能力。

报道还称，金正恩总书记向国防科研部门布置了需要在朝鲜劳动党代表大会召开前完成的重要任务，但没有透露具体细节。

对于本次试射，韩国联合通讯社报道称，有观点认为，北朝鲜防空系统较为脆弱，作为向俄罗斯派兵的回报，正在接受俄方的技术援助。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WFP 呼吁国际社会进一步援助罗兴亚人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250825_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;WFP 呼吁国际社会进一步援助罗兴亚人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;八年前的 8 月 25 日，在缅甸穆斯林少数族群罗兴亚人聚居的西部若开邦，罗兴亚人武装势力对警察和军队设施接连发动袭击，由此与军方发生激烈冲突，导致 70 多万人逃离家园，进入孟加拉国，这些人至今仍过着避难生活。在此背景下，在缅甸开展援助活动的世界粮食计划署（WFP）驻当地代表迈克尔·邓福德接受了本台 NHK 的采访。

邓福德说，在若开邦，军方与少数民族武装势力仍在进行战斗，很多人被迫逃离家园，粮食短缺现象日益加剧，人道主义局势进一步恶化。

他还说，「今后如果不提供援助，人们将会食不果腹，陷入严峻的困境」。他指出，未来六个月需要 3000 万美元的援助，呼吁国际社会伸出援手。

邓福德还表示，为了让流落异国的罗兴亚人返回家园，有关国家有必要积极开展工作，促成缅甸军方与少数民族武装势力实现停火。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WFP 负责人对战火导致加沙出现「饥荒」感到非常愤怒</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_02_1561271_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;WFP head 'frustrated' and 'angry' over food crisis in Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于联合国宣布巴勒斯坦加沙地带部分地区出现「饥荒」一事，联合国世界粮食计划署（WFP）执行干事辛迪·麦凯恩于 8 月 22 日在横滨市接受了本台 NHK 的采访。

出现「饥荒」意味着加沙地带发生了最为严重的粮食短缺问题，麦凯恩对此表示极度关切，指出「当地的惨况是毁灭性的。严重的营养不良正在蔓延，越来越多的人正在因饥饿而失去生命」。

麦凯恩表示：「我们是有能力向加沙运送保障其所需的粮食的最大且唯一的组织，但在面对枪炮和坦克时，这一工作变得极其困难。道路突然被封锁，我们无法进入。」她指出，由于以军不断发动军事袭击，加沙地带的援助工作受阻，这导致当地粮食短缺问题日益严重。她接着表示：「作为全球最大支援机构的负责人，我感到非常愤怒。」

另一方面，关于在非洲国家苏丹持续已超一年的「饥荒」，麦凯恩说：「那里正处于全球最为严重的人道主义危机之中。加沙的情况获得了众多报道，但我们也需要对如何解决苏丹及其周边地区的问题推进讨论。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌冲突已有三年半，乌克兰坚定抗俄决心</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_01_1561278_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy: Ukraine will achieve peace because of 'strong' security guarantees&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯对乌克兰发动军事入侵满三年半的 8 月 24 日，乌克兰迎来了脱离前苏联的独立纪念日。在首都基辅市中心的广场上，许多身着传统服装的市民等向在对俄作战中身亡的士兵遗像敬献了鲜花。在战火迟迟不见平息的局势下，乌克兰民众再一次坚定了反击俄罗斯的决心。

美国特使凯洛格、加拿大总理卡尼等人出席了独立纪念日仪式，表达了与乌克兰同在的立场。

泽连斯基总统在 24 日发布的视频讲话中表示：「在乌克兰的历史上，绝不会再次出现屈膝接受俄罗斯所称‘妥协’的耻辱。我们需要的是公正的和平。」

另一方面，针对成为焦点的安全保障问题，泽连斯基 23 日在社交媒体上发文称：「所有的准备工作都将在数天内完成。」

在 24 日的视频讲话中，泽连斯基还强调：「乌克兰会实现可持续、可信赖且持久的和平。安全保障将足够坚韧强大，以至于任何人都不敢产生攻击乌克兰的念头。」</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七国集团强烈敦促俄罗斯无条件参加和谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014902421000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014902421000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;七国集团强烈敦促俄罗斯无条件参加和谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 8 月 24 日晚，七国集团（G7）就乌克兰局势举行了约一小时的外长电话会谈。当天正值乌克兰从前苏联独立的纪念日，日本外务省外务审议官鲶博行代替外访中的外务大臣岩屋毅参会，乌克兰外长瑟比加也出席了会谈。

席间，七国重申与乌克兰站在一起，并对在美国总统特朗普的领导下，为问题的公正和平解决创造了机会表示欢迎。

在此之上，各国强烈敦促俄罗斯无条件、真诚迅速地参加和平谈判，并一致同意继续密切沟通与合作。

此外，日方在会谈中对乌克兰切实参与由美国积极主导的一系列旨在结束军事入侵的努力表示欢迎，并重申七国集团协调行动对于早日实现停火、为乌克兰带来公正持久和平至关重要。</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要求归还士兵的大规模示威活动在基辅举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_04_1561076_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian families rally in Kyiv for the return of missing soldiers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自俄罗斯对乌克兰发动军事入侵以来，到 8 月 24 日已有三年半。23 日，一场大规模示威活动在乌克兰首都基辅举行，人们纷纷要求释放成为俄罗斯方面俘虏的士兵。

23 日在基辅的独立广场，于前线被俘或下落不明或生死未卜的乌克兰士兵的家属 700 多人聚集在一起，人们高举士兵的照片和横幅，呼吁实现他们的归来。

一位女性的丈夫曾在俄罗斯西部库尔斯克州参加战斗，但从今年一月起至今一直生死未卜。她说：「我感到内心空无所依，彻夜难眠的心中痛苦无法用言语表达。我从来都没有放弃过寻找丈夫的努力，哪怕是一瞬之间，今后也决不会放弃。我希望能让我们所有的亲人都回到家乡。」

另一位女性的弟弟曾在乌克兰东部顿涅茨克州等地参战，但自去年 11 月以来一直生死未卜。这位女性说：「我相信他还活着，会回来的。我们团结一致，熬过了三年多的战斗，所以只要有必要，无论多长时间，我们都会继续坚持下去。」</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东日本等地持续酷暑，需切实采取防暑措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250824_RS06_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;东日本等地持续酷暑，需切实采取防暑措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅公布，8 月 24 日，西日本和东日本等地处于高气压控制下，天气晴朗。自早上起，各地气温不断升高。

由于中暑风险极高，福岛县到冲绳县的 37 个都府县已发布中暑警戒警报。请居民及时使用空调，适时补充水分和盐分，切实采取防暑措施。

另一方面，受绕高气压边缘涌入的暖湿空气等的影响，尤其午后，大气将处于不稳定状态，关东甲信、四国、九州北部的局部地区可能会出现伴随雷电的暴雨。

各地居民需警惕地质灾害、洼地浸水、河流涨水以及落雷、强风和冰雹。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子公主参观大阪・关西世博会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_11_1560973_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Kako visits World Expo in Osaka&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宫殿下夫妇的次女佳子公主 8 月 23 日参观了 2025 年日本大阪・关西世博会。

佳子公主前往展示日本传统工艺的展厅，作为日本工艺会的总裁，她体验了被指定为国家级重要非物质文化遗产的津轻漆器的制作。佳子公主一边询问工匠是不是应该再用力一点儿，一边兴致勃勃地用蘸水的砂纸反复摩擦一个涂漆的杯垫，以便让花纹显现出来。

随后，佳子公主与前来迎接的轮岛市市长坂口茂等人一起观看了用轮岛漆器制成的大型地球仪。据负责向导的相关人士透露，佳子公主还询问了能登半岛地震的灾后复兴进展状况，她问道：「那之后轮岛情况如何？」

此外，佳子公主还前往世博会的巴西馆，听取了有关描绘不同民族和文化的绘画作品的讲解。佳子公主曾在今年 6 月对巴西进行过正式访问。

佳子公主还参观了秘鲁馆，并面带笑容地观看了结合日本烹饪技术制作秘鲁章鱼菜肴的厨艺表演。佳子公主曾于 2023 年对秘鲁进行过正式访问。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追悼客死西伯利亚等地被扣留者的活动在东京举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_09_1560958_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Memorial service participants urge govt. to find out more about Soviet detention&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 23 日，一个追悼仪式在东京都千代田区的千鸟渊战殁者墓苑举行，悼念二战结束后不久被扣留在西伯利亚等地从事苦役并身亡的日本人。该追悼仪式由被扣留经历者及死者遗属等组成的团体举办，约 180 人出席。活动中，参加者向逝者献上了默哀。

80 年前的 8 月 23 日，前苏联政府下达命令，将身处中国等地的原日军士兵及普通日本平民移送至西伯利亚等地，据认为，「西伯利亚扣留」就是从这一天开始的。

日本厚生劳动省的数据显示，据估算，约有 5 万 5000 人被扣留后丧生，但具体的人数和受害状况尚不清楚。

到目前为止，仅 2 万 264 人的遗骨被收容，不少人的遗骨至今仍然无法回归故乡。受俄罗斯军事入侵乌克兰的影响，遗骨收集工作目前处于暂停状态。

在追悼仪式上，曾被扣留于西伯利亚的西仓胜呼吁道：「弄清并核实当时的实际情况十分重要。究竟有多少人被扣留，这样的最基本的问题至今尚不清楚，原因和责任的调查工作也处于搁置状态。二战结束已有 80 年。希望展开全体国民规模的讨论，以尽早解决留下来的问题。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾就重启核电站举行公投，结果为不通过</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_03_1561058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan referendum fails to clear threshold to restart nuclear plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在所有核电站均处于停运状态的台湾，就重启核电站问信于民的全民公投于 8 月 23 日举行。尽管赞成票票数超过了反对票，但由于未满足必要条件，公投结果为不通过。

受东京电力公司福岛第一核电站事故等影响，位于台湾屏东县的核电站于今年 5 月停运，民进党政府主张的「非核家园」政策得以实现。

对此，在野党谴责称，核电站停运将导致半导体等产业所需的电力供应趋于不稳定，并在在野党占多数席位的立法院通过了一项就重启核电站问信于民的全民公投提案。

在 8 月 23 日进行的全民公投中，经中央选举委员会统计，赞成票为 430 万余张，远超 150 万余张反对票。然而，赞成票没有超过 500 万张，未能满足占选民总票数四分之一以上这一门槛条件，公投结果为不通过。

针对这一结果，赖清德总统表示「社会对于能源多元选择的期待，我也充分理解」，在一定程度上对赞成重启核电站的主张表示了理解。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韩首脑就稳定发展面向未来两国关系达成共识</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_01_1561057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, South Korea agree to develop stable, future-oriented ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 8 月 23 日与就任后首次访日的韩国总统李在明进行了约两小时的会谈，两位首脑就稳定发展面向未来的两国关系达成了共识。

两位首脑还确认，为了实现北朝鲜的完全无核化，日韩两国加上美国，将在三国之间展开密切合作。

此外，双方还同意建立相关磋商框架，以寻求解决人口减少和防灾对策等共同课题的方策。

另一方面，石破就历史认识进行了说明，表示整体上继承了历届内阁的立场。关于韩国在东京电力公司福岛第一核电站事故后一直采取的停止进口日本水产品等措施，石破表示希望基于科学依据与韩国进行沟通。

石破在联合记者会上表示：「我期待日韩关系能够获得新的动力，得到进一步的发展。正因为当前处于艰难的时期，因此我希望两国政府和国民能够携起手来，面向更加美好的未来共同迈进。」

关于首脑会谈的成果，日韩两国政府时隔 17 年发表了共同文件，日本政府相关人士认为「这是悬而未决的问题减少、两国关系稳定下来的佐证」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国宣布加沙地带出现饥荒</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0822EE18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0822EE18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;联合国宣布加沙地带出现饥荒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国 8 月 22 日宣布，在人道主义危机持续的巴勒斯坦加沙地带北部加沙城及其周边地区，粮食短缺状况加剧，出现饥荒。

饥荒是国际上显示粮食不安全程度的指标中最为严重的一级，其定义为至少 20% 的家庭面临极度粮食短缺，至少 30% 的儿童患有突发性营养不良。

联合国等机构预测，饥荒可能在 9 月底前进一步蔓延至加沙中部和南部地区，到 2026 年 6 月，至少 13 万 2000 名未满 5 岁的儿童将面临因突发性营养不良而身亡的风险。

据悉，迄今为止，非洲的索马里和苏丹等已经确认出现饥荒，本次是联合国首次在中东地区确认到饥荒。

联合国人道主义部门负责人、副秘书长弗莱彻在记者会上严厉谴责称：「由于以色列有组织地进行阻挠，大量粮食停留在加沙地带的边境。部分以方领导人公然助长饥荒，将其作为战争的武器使用。」他随后呼吁立即停火，并提供大规模的人道主义援助。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
