<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防灾问答，防止雪地开车事故⑤出发前的准备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250217_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250217_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防灾问答，防止雪地开车事故⑤出发前的准备&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍驾驶前的准备工作。

出发前请务必清除车身上的积雪。因为在行驶时如果积雪落到挡风玻璃上，将会遮挡住前方的视线；如果积雪落在后方，则可能对后面的车辆造成危险。

如果挡风玻璃等因下雪或天气寒冷而结霜，请使用专用刮具将霜除去，或者打开暖风、电热丝除霜功能，在确认好驾驶席视野清晰之后再出发。

此外，鞋底上的雪可能会导致打滑，从而影响油门和刹车的操作。上车前，请务必抖落掉附着在鞋底上的雪。 （信息截至 2025 年 1 月 27 日）</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民调显示扩大特朗普总统权限「过于危险」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250216_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250216_14_1492997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Survey: Over 60% of Americans think giving Trump more power 'too risky'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一项最新民意调查显示，就扩大特朗普总统权限的看法，65% 的受访者表示担忧，认为「过于危险」。

美国调查机构皮尤研究中心 2 月 14 日公布了 1 月 27 日至 2 月 2 日期间以约 5090 人为对象实施的民调结果。调查显示，65% 的受访者表示，为应对国家所面临的诸多挑战而扩大特朗普总统的权限「过于危险」。按受访者支持的政党来看，在民主党人和倾向于民主党的人士中，这一数字高达 90%；而在共和党人和倾向于共和党的人士中，则为 39%，两者差距显著。

此外，就扩大美国总统的权限，而非仅限于特朗普这一提问，78% 的受访者回答「过于危险」。

据美国政府官网的消息，特朗普在上任后仅 3 周多的时间里就签署了至少 65 项行政令，这一数量是前总统拜登同期签署的两倍多。有批评意见称，其中有的行政令超出了宪法规定的总统权限。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄媒称美俄乌克兰问题会谈将于 18 日在沙特举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250217_RS08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250217_RS08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄媒称美俄乌克兰问题会谈将于 18 日在沙特举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美俄高官磋商乌克兰问题的会谈，俄罗斯主要报纸《生意人报》报道，会谈将于 2 月 18 日在沙特阿拉伯举行。报道称，预计美国国务卿鲁比奥等人将出席。在此之上，该报称，「还有信息显示，俄罗斯外长拉夫罗夫正在筹备访问沙特阿拉伯」。

此前，美国媒体彭博社 15 日报道称，美方代表包括美国总统国家安全事务助理华尔兹及美国中东问题特使威特科夫；俄方代表包括总统外交政策助理乌沙科夫及对外情报局局长纳雷什金。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄乌在乌东部等前线单日交战 260 余次]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250217_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250217_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄乌在乌东部等前线单日交战 260 余次&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯持续军事入侵的乌克兰东部等前线地区，经确认，2 月 15 日一天内双方交战 260 余次，是进入今年以来交战次数最多的一天。在美国特朗普政府为俄乌停火谈判积极开展工作的背景下，有意见担心俄军或进一步加大攻击，扩大占领区。

据乌克兰总参谋部消息，在乌克兰东部等前线地区，仅 15 日一天，乌俄在局部地区的交战次数就达到了 261 次。

根据前线信息等分析战况的乌克兰团体「DeepState」称，15 日是今年双方交战次数最多的一天，也是「2025 年最艰难的一天」。该团体还称，位于顿涅茨克州东部的乌军运输基地波克罗夫斯克等处遭到了尤为严重的袭击。

目前，美国特朗普政府正在积极推动俄乌停火谈判，有报道称，特朗普政府近期将与俄方举行会晤。但据路透社报道，北约有关人士认为，俄军可能会在谈判前进一步加大攻击，以扩大占领区。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国务卿与以总理会晤，讨论特朗普加沙方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250217_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250217_03_1493123_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Netanyahu, Rubio discuss Trump's vision for Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普主张应由美国拥有加沙地带，并将其居民迁往其他地方安置。在此背景下，美国国务卿鲁比奥就任后首次访问以色列，并于 2 月 16 日与以色列总理内塔尼亚胡举行了会谈。会谈后，双方共同发表了声明。

内塔尼亚胡表示，双方就一系列议题进行了富有成效的讨论。在此之上，他说：「我们就如何实现特朗普总统对加沙地带未来的大胆愿景交换了意见。」

特朗普主张，应由美国拥有加沙地带，并将其居民迁往其他地方安置。鲁比奥就此表示：「这也许会让很多人感到震惊和意外，但我们不能重复裹足不前的做法。」

以色列与伊斯兰组织哈马斯 1 月 19 日进入为期 6 周的停火期间。按计划哈马斯将释放 33 名人质，到目前为止，其中的 19 人已经获释，停火得以维持。

然而，启动关于永久停火以及旨在释放所有被哈马斯扣押人质的第二阶段停火协议的谈判尚未取得具体进展，而且内塔尼亚胡和鲁比奥的本次发言将对未来的停火谈判产生何种影响尚不清楚，局势难以预判。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[绑架受害者家属望政府促成受害者尽早归国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250217_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250217_01_1492985_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Families of people abducted by N.Korea say time is running out&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 16 日，北朝鲜绑架事件受害者家属会与支援团体成员在东京召开了会议。初中一年级时遭北朝鲜绑架的横田 Megumi 的弟弟、家属会代表横田拓也表示：「家属会的父母一辈年事已高，这是我们不得不面对的严峻现实。剩下的时间已经不多。」

会议制定了新的活动方针，要求政府「实现所有绑架受害者在父母一辈在世时统一回国，并向国内外明确表示，这是向北朝鲜提供人道主义援助、解除日本单边制裁以及在邦交正常化后进行经济合作的前提条件」。如果未能在此期间内实现绑架受害者归国，则将「表达强烈愤慨，要求政府采取更强有力的单边制裁措施」。

绑架受害者家属此前曾表示，只要实现受害者回国，就不会反对「人道主义援助」及「解除单边制裁」，但本次提及加大制裁力度，以此强烈表达了家属老龄化进一步加剧、所剩时间不多的危机意识。

美国总统特朗普曾多次表示自己与朝鲜劳动党总书记金正恩关系良好，其举动受到关注。在此背景下，绑架受害者家属考虑敦促日本政府为解决绑架问题采取切实行动。</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[绑架事件受害者有本惠子的父亲有本明弘离世]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250217_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250217_04_1493074_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Father of Japanese woman abducted by North Korea dies before reunion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜绑架事件受害者有本惠子的父亲有本明弘 2 月 15 日离世，享年 96 岁。

有本惠子出生于兵库县神户市，1983 年在欧洲留学期间被绑架至北朝鲜。5 年后的 1988 年，有消息显示有本惠子身在北朝鲜，从那时起，有本明弘便和妻子有本嘉代子一起奔走呼号，呼吁开展营救活动。1997 年，绑架受害者家属会成立，有本明弘开始在全国各地收集签名、发表演讲，呼吁采取行动，让受害者早日返回日本。

有本明弘还与来日访问的当时身为第一任期内的美国总统的特朗普以及前总统拜登举行会晤，请求美方协助解决绑架问题。

今年的 1 月 12 日是惠子的 65 岁生日，有本明弘发表了书面讲话，称「今天是惠子的生日，但她不在这里，所以我不能亲口向她表示祝贺。如果要对惠子说点儿什么的话，我只能说‘再等一等’。我现在 96 岁，在我有生之年，我会一直寻找解决办法。」

在日本政府认定的绑架受害者中，有 12 人生死不明，12 人的父母中，包括有本明弘在内，自 2002 年日朝首脑会谈以来，已有 9 人未能实现与孩子团聚的心愿而抱憾离世。

日本首相石破茂 17 日在国会众议院预算委员会上说，「有本先生离世令人十分遗憾」，在此之上，他表示：「必须想尽一切办法，让绑架受害者早日回国。我在日美首脑会谈中也提出要立即解决这一问题，并获得了支持。但绑架事件是对我国主权的侵犯，不能依赖美国来解决，解决绑架问题是内阁的首要课题。」</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[被保护日籍少年称电诈窝点多人或为日本人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014723721000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014723721000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;被保护日籍少年称电诈窝点多人或为日本人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据了解，受到泰国当地有关部门保护的一名 16 岁日籍少年称，自己之前所在的位于缅甸的电信诈骗团伙窝点内约有 10 人或为日本人。该少年据信曾被迫在此从事诈骗活动。

据泰国警方和军方人士透露，这名 16 岁的日籍少年是 2 月在缅甸东部一个电诈团伙窝点被发现的。12 日，该少年在泰国西部泰缅边境的湄索受到保护。

泰国当局认为该少年曾在一个中国团伙的犯罪窝点被迫从事针对日本人的诈骗活动，目前正在开展调查。

据泰国军方人士透露，该少年在受到保护时称，「还有约 10 人看上去像是日本人」。

在泰缅边境，外国人受骗后被带到犯罪窝点被迫参与电信诈骗的案例层出不穷。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美俄外长电话会谈同意保持定期接触]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250216_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250216_06_1492838_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Rubio, Lavrov agree on regular contacts to prepare for US-Russia summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯外交部 2 月 15 日公布，该国外长拉夫罗夫与美国国务卿鲁比奥举行了电话会谈，同意为筹备美俄首脑会谈等保持定期接触。

拉夫罗夫与鲁比奥的此次电话会谈是继俄罗斯总统普京 12 日与美国总统特朗普之间的电话会谈之后举行的，俄罗斯外交部称会谈是在美方的主导下进行的。

据悉，在此次电话会谈中，拉夫罗夫与鲁比奥确认俄美将遵循两国总统的方针，有意为恢复双边对话展开合作，并同意为了筹备美俄首脑会谈等保持定期接触。

此外，俄罗斯外交部还称，会谈中双方还表达了在解决乌克兰问题、巴勒斯坦局势等国际问题上相互开展合作的意愿。

另外，美国国务院就此次电话会谈表示「此举是对特朗普总统和普京总统电话会谈的跟进」。

据悉，鲁比奥在电话会谈中重申了特朗普将促使俄乌两国结束在乌克兰的战斗这一立场。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韩外长就促朝实现无核化达成共识]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014723951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014723951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日美韩外长就促朝实现无核化达成共识&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府启动后的首次日美韩三国外长会谈在德国举行。为应对日益严峻的安全环境，三国一致表示将加强团结，共同促成北朝鲜实现无核化。

本次会谈是借慕尼黑安全会议召开之机举行的，日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥、韩国外交部长官赵兑烈出席了会谈。

席间，三国外长一致认为，在安全环境日益严峻的背景下，加强日美韩团结、推进具体合作有利于实现地区乃至世界的和平与繁荣。

考虑到中国，三国外长强烈反对任何倚仗强力或以胁迫手段单方面改变印太地区现状的行为，重申了维护台海和平稳定的重要性。

三国外长对北朝鲜进行核导研发及与俄罗斯推进军事合作等表示了严重关切，一致表示三国将携手努力，促成北朝鲜完全实现无核化。

三方还确认将在利用美国液化天然气的能源合作方面加强合作。

会谈结束后，三方发表了总结讨论成果的联合声明。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯再释放 3 名人质，但永久停火仍不明朗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0215EE15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0215EE15_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈马斯再释放 3 名人质，但永久停火仍不明朗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据以色列与伊斯兰组织哈马斯之间达成的在巴勒斯坦加沙地带的停火协议，哈马斯 2 月 15 日又释放了 3 名人质。根据该协议获释的以色列人质总数已增加到 19 人。

另一方面，以色列 15 日也释放了 369 名关押在监狱等处的巴勒斯坦人，根据协议获释的巴勒斯坦人已增至 1100 余人。

关于这次的释放人质，哈马斯曾宣布暂时推迟释放，并声称其原因是以色列不允许向巴勒斯坦运送临时住房和用于清理废墟的大型建筑机械的做法违反了停火协议。由于以色列警告可能重启战斗，紧张局势曾一度加剧。

虽然 3 名人质已获释，停火可能得以维持，但双方的不信任仍然根深蒂固，再加上美国总统特朗普多次重申将拥有加沙地带并让居民移居，旨在实现永久停火的谈判能否取得进展，其前景仍不明朗。

哈马斯 15 日发表声明表示「只有通过谈判和遵守停火协议才可以实现人质的释放」，从而再次对正在加大施压力度的以色列和特朗普进行了牵制。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岩屋毅要求美国把日本排除在关税措施之外]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250216_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250216_05_1492811_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FM Iwaya asks Rubio to exclude Japan from US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在德国慕尼黑访问的日本外务大臣岩屋毅于日本时间 2 月 16 日 0 时左右，与美国国务卿鲁比奥就特朗普政府正在研究的关税措施等简短地交换了意见。

岩屋在交换意见时呼吁将日本排除在美国对进口到该国的钢铁和铝产品征收 25% 关税措施的对象之外。

岩屋还要求美国将日本排除在「对等关税」措施的对象之外，对等关税是指在某个贸易伙伴国征收高额关税的情况下，美国也将把针对来自该国进口产品征收的关税提高到同等水平。

据悉，岩屋还提到了美国针对进口汽车采取关税措施的问题。

在此基础上，岩屋与鲁比奥确认将保持密切沟通，以进一步加强日美两国的经济关系。

此外，岩屋还对鲁比奥表示，根据前不久的日美首脑会谈的成果，希望尽快举行两国外长和防长、即「2+2」会谈。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外长表明将携手促成乌克兰持久和平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250216_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250216_04_1492810_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 foreign ministers agree to coordinate to achieve durable peace in Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府启动后的首次七国集团（G7）外长会议于 2 月 15 日在德国南部的慕尼黑举行。日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥等出席会议，就乌克兰、中东、亚太地区局势等问题交换了意见。

会议发表的联合声明称，七国将为实现乌克兰持久的和平与繁荣开展合作，并再次确认了为防止战争再次爆发而建立强有力的安全体系的必要性。

关于是否对俄罗斯实施追加制裁，声明称：「这将取决于俄罗斯是否结束战争，并富有诚意地采取行动，让乌克兰拥有与主权国家相应的安全与稳定。」

七国一致谴责中国、北朝鲜和伊朗向俄罗斯提供支援。

会上，岩屋大臣表明了日本的立场，即日本将继续支持乌克兰，同时也认为有需要为乌克兰今后的复兴重建提供中长期援助。

据悉，乌克兰外交部长瑟比加也参加了有关乌克兰问题的讨论。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赖清德称将协商解决台美半导体问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250214_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250214_17_1492321_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan's Lai to communicate with US over chip trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国总统特朗普多次表示台湾的半导体产业损害了美国利益，台湾的赖清德总统强调，希望通过协商找到解决方案。

美国总统特朗普 2 月 13 日对媒体记者表示：「台湾夺走了我们的半导体商务，我们希望让其回到美国。」他重申了历来主张，即美国因台湾半导体产业而蒙受了损失。

对此，赖清德 14 日在台北举行的记者会上表示，将与半导体产业进行协商并提出良好建议，强化台美沟通。他强调希望通过协商找到解决方案。

另一方面，赖清德指出，特朗普在此前的日美首脑会谈中确认了台湾海峡和平稳定的重要性，也强烈意识到了中国大陆在安全方面形成的威胁。在此基础上，赖清德还表示，台湾的民进党政府是特朗普总统自第一个任期起就合作无间，并延续至今的国际伙伴之一。赖清德对进一步加强台美合作表示了强烈愿望。

此外，赖清德还宣布，为了强化台湾的防衞能力，将优先编列特别预算，让防衞费达到 GDP3% 以上的目标。</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄乌互指对方攻击切尔诺贝利核电站]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250214_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250214_26_1492412_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy says drone attack on Chernobyl nuclear plant is 'message from Putin'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 2 月 14 日在社交媒体上发布消息称，乌克兰北部切尔诺贝利核电站为防止放射性物质扩散而修建的防护罩遭到俄罗斯无人机的袭击。针对此事，俄罗斯予以了否定。

此次遭受攻击的防护罩覆盖在「石棺」混凝土结构的外侧，而「石棺」是为了盖住 1986 年发生爆炸事故的反应堆而建造的。乌克兰国家紧急事务局发布的视频显示，防护罩似乎发生了爆炸并产生了空洞，还有部分结构被烧焦。国际原子能机构总干事格罗西就本次袭击表示，未出现放射性物质泄漏。

针对此事，泽连斯基在慕尼黑安全会议上对俄罗斯进行了谴责，他说：「这起袭击就发生在安全会议开幕的当天。这是普京和俄罗斯发出的明确信息。」

另一方面，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在记者会上指责称这起事故是乌克兰自导自演的，她说：「没有人会怀疑，这是一次挑衅行为。为了开展旨在谋求提供武器的政治游说，有必要进行一场表演。」</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称正研究对进口汽车征收关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250215_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250215_06_1492542_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump considers imposing tariffs on automobiles starting in April&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 2 月 14 日对媒体记者表明，正在研究从 4 月 2 日左右开始对进口到美国的汽车征收关税的问题。

虽然特朗普没有透露征收对象国和关税税率，但如果所有国家都在此范围的话，向美国出口大量汽车的日本也可能受到打击。

据日本汽车工业协会统计，2023 年 1 年期间，日本向美国出口了 148 万辆汽车。

特朗普迄今为止曾多次表示将对进口汽车采取征收关税的措施，其理由是不正当廉价进口汽车的涌入让美国国内汽车业蒙受了严重损失。

特朗普 13 日签署文件，指示美国相关部门研究引入「对等关税」的问题，即在某个贸易伙伴国征收高额关税的情况下，美国也将把针对来自该国进口产品征收的关税提高到同等水平。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本制铁高管或已为推进收购计划而访美]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014723081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014723081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本制铁高管或已为推进收购计划而访美&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美国总统特朗普表示有意与日本制铁公司高管就收购美国钢铁公司的计划进行磋商后，有分析显示，日铁高管已于本周访美并进行了相关协调。

特朗普 2 月 7 日在日美首脑会谈后的联合记者会上表示，双方达成一致，今后将进行大规模投资而不是收购。他还透露，本周将与日铁高层进行磋商。

据悉，日铁会长桥本英二将为此访美并与特朗普举行会谈,如果协调顺利的话，多名日铁高管已于本周访美并进行了相关协调。

关于何时举行磋商一事，有关方面正在密切关注着特朗普的相关言论。13 日，特朗普在谈及美国钢铁公司时表示，不希望该公司与日本或其他国家做生意，但当被问及是否愿意充当收购计划谈判的中间人时，他说「我不知道」。另外，特朗普还被问及是否会与日铁高管会面，但他并没有直接作答。

鉴于特朗普曾经提及的原定于本周举行的磋商未能实施，因此有关方面认为，特朗普针对这一问题的发言力度有可能有所缓和。未来特朗普是否会与日铁进行磋商，备受瞩目。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美副总统与乌克兰总统举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014723301000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014723301000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美副总统与乌克兰总统举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为出席慕尼黑安全会议而访问德国的美国副总统万斯 2 月 14 日与乌克兰总统泽连斯基举行了会谈。

万斯在会谈中对媒体记者说：「我们必须终结战争、阻止相互杀戮，实现永久的和平。」泽连斯基则强调称，如果想要实现和平，必须确保乌克兰的安全。他说：「为了制定阻止普京的计划，我们需要展开进一步讨论。乌克兰需要真正的安全保障。」另外，双方还达成一致，今后将继续交换意见。

虽然会谈细节尚未公开，但鉴于特朗普政府已经表示，作为继续向乌克兰提供军事援助的条件，希望获得乌克兰拥有的稀土金属等据信储量丰富的重要矿物资源的相关权益，因此外界分析，万斯和泽连斯基在会谈中也就此事交换了意见。</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[慕尼黑安全会议开幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014723121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014723121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;慕尼黑安全会议开幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;各国首脑和部长在为期三天的时间里就安全问题交换意见的慕尼黑安全会议，于 2 月 14 日在德国南部城市慕尼黑开幕。

会议的第一天，美国副总统万斯在谈及俄罗斯入侵乌克兰问题时表示：「特朗普政府对欧洲的安全十分关心，并相信俄罗斯与乌克兰之间能够达成合理的和解。」万斯表示，结束战斗是有可能的。

万斯还表示：「我相信未来几年欧洲为自身的防务大幅向前迈步非常重要。」他呼吁欧洲各国采取增加国防开支等措施。

另一方面，乌克兰总统泽连斯基在另一处会场举行的活动上发言时，就美国和俄罗斯已达成协议，将就结束在乌克兰的战斗开始谈判一事表示：「无论是任何决定，没有乌克兰的参与就无法做出。这是我们不能让步的立场。」

泽连斯基还强调：「我会与俄方举行会谈，但对手只有普京总统。而且只有在我们与特朗普总统及欧洲国家就结束战斗的共同计划达成共识之后才会举行。」</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[博览会协会拟推出当日票等应对世博会预售票销售低迷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250213_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250213_B03_1491832_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Osaka Expo offers ticket promotions as sales fall short&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 13 日，2025 年大阪・关西世博会进入 2 个月倒计时。由于预售票销售低迷，世博会运营主体博览会协会正在探讨推出当日门票，并计划通过各种促销措施来吸引游客。

世博会场馆的建设和运营准备工作已进入最后阶段。截至 2 月 5 日，预售票售出 774 万余张，仅略超过预售目标 1400 万张的一半。鉴于此，博览会协会正在就推出当日门票进行探讨。

博览会协会 13 日还推出优惠活动，凡通过世博会会场附近的日本环球影城的官网购入影城门票者，皆可享受世博会预售票 10% 的折扣。

博览会协会副会长、关西经济联合会会长松本正义表示：「随着 4 月 13 日渐渐临近，完成度越来越高。我坚信本届世博会一定能取得成功。有民众反映很难买到票，我们将努力解决这一问题。我们会想尽一切办法提高门票销售量，以避免世博会亏损。希望大家都能买票前来参观。」</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>