<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[爱媛县山火，今治西条两市向部分地区发布避难指示]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014758091000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014758091000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;爱媛县山火，今治西条两市向部分地区发布避难指示&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据爱媛县今治市政府及警方消息，3 月 23 日 16 时前，今治市长泽地区发生山林火灾，截至目前，参加灭火的消防员和作为志愿者的消防团员已达约 350 人次，但火势仍在蔓延。受西风影响，山火正向西条市方向扩散。除爱媛县的消防防灾直升机外，德岛县的直升机和自衞队也参加到灭火作业中，从上空进行灭火。

据爱媛县政府公布，截至 24 日 14 时 30 分许，过火面积至少已达 145 公顷左右。一位 70 多岁的消防团员在灭火过程中跌倒，造成轻伤。

目前，今治市已向长泽地区和朝仓北地区发布避难指示，西条市向楠河地区的楠·六轩家发布了避难指示。

据消防部门称，24 日 16 时前接到消息，称山火正逼近今治市长泽集会所附近的住宅。消防部门确认有关情况后，已开始进行灭火作业。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[高知市和熊本市率先宣布进入今年樱花季]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250323_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250323_12_1506415_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan confirms season's first cherry blossoms in Kochi, Kumamoto&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;又是一年春花烂漫时。日本高知县高知市和熊本县熊本市 3 月 23 日宣布进入樱花季。这是日本以「染井吉野」这一品种的樱花树为参照的地区今年最早宣布进入樱花季的两个城市。

种植在高知城附近的「染井吉野」是高知地区气象台判断是否进入樱花季的参照。23 日 14 时过后，高知地区气象台的工作人员发现作为参照的「染井吉野」有超过 10 朵的樱花绽开，气象台由此宣布高知市进入樱花季。根据气象台发布的消息，高知市今年进入樱花季的时间与往年基本相同，预计再过一周左右，高知市将迎来樱花盛开的时节。

熊本地方气象台宣布，工作人员在 23 日临近 15 时的时候发现作为参照的「染井吉野」有超过 10 朵的樱花绽开，由此宣布熊本市进入樱花季。根据气象台发布的消息，预计再过一周到 10 天左右，熊本市将迎来樱花盛开的时节。

另外，日本气象厅的工作人员 24 日 14 时左右在东京都千代田区靖国神社发现作为参照的「染井吉野」有超过 5 朵的樱花绽开，气象厅由此宣布东京进入今年的樱花季。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「动画漫画旅游节」将亮相世博会宣传日本动漫]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_09_1506507_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's govt. to promote Japanese anime, manga at Osaka Expo 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2025 年日本大阪·关西世博会将于 4 月开幕，日本政府决定在本次世博会期间举办一项宣传日本动画和漫画魅力的活动。

日本政府在去年敲定的「酷日本战略」中提出，将进一步推动日本的内容产业蓬勃发展。

作为该战略的一项内容，政府计划在世博会期间举办「动画漫画旅游节」，向到访的外国游客展示日本动漫的独特魅力。

该活动 4 月 30 日开幕，举办三天。届时，「手冢治虫纪念馆」「樱桃小丸子乐园」等动漫相关设施，以及一些与动漫作品相关的地方政府将在世博会现场设展位，介绍作品并销售周边等。

活动还将安排声优参加舞台演出，并举办在动漫歌曲伴奏下跳盂兰盆舞等活动。

负责酷日本战略的大臣城内实会见记者时表示：「届时，我们将迎来世界各地的众多游客，这将是一个面向全世界展示日本文化的绝好机会。我们也希望通过活动促进地方旅游，从而形成推动地方振兴的良性循环。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加拿大总理宣布解散众议院举行大选]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_06_1506593_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New Canadian PM Carney calls snap election for April 28&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大总理卡尼 3 月 23 日在首都渥太华发表讲话，宣布解散众议院于 4 月 28 日举行大选。

卡尼说：「特朗普总统的不当贸易措施以及对加拿大主权的威胁是我们面临的最大危机。」他表示要在与美国谈判和经济政策方面重点采取措施。

美国加征关税使加拿大再次面临通货膨胀飙升的危险，美国总统特朗普声称 「加拿大应成为美国第 51 个州」也引发了加拿大国内越来越多的抨击。

曾担任过加拿大和英国央行行长的卡尼刚刚于 14 日就任加拿大总理，他的执政能力等被寄予厚望，因此执政党自由党的支持率迅速回升。加拿大公共广播公司（CBC）的民意调查显示，自由党的支持率已超过在野党保守党。

保守党希望在大选中能实现政权更替，也提出了「加拿大优先」的政策方针，表示要对美国实施报复性关税。鉴于此，对美政策将成为本次加拿大大选的最大议题。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小学四年级「交流证言者」传讲核爆受害记忆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_10_1506567_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tokyo 10-year-old gives debut lecture on Nagasaki A-bomb survivors' experiences&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京的一名小学四年级学生通过了「交流证言者」的审查，成为迄今为止年龄最小的合格者，于 3 月开始了传讲证言的活动。「交流证言者」是由长崎市政府等推出的一项举措，旨在应对核爆受害者老龄化加剧的现状，通过他人代为讲述核爆受害经历，将历史的记忆传递给后世。

东京一所小学的四年级学生细井奏志去年通过了「交流证言者」的审查，成为史上年龄最小的「交流证言者」。3 月 22 日，他在长崎市的长崎原爆资料馆进行了首次讲述。

细井传讲的证言来自一位名叫三田村静子的女性，三田村 3 岁 8 个月时遭受了原子弹轰炸。

讲述时，细井介绍了三田村女士的经历：当时，三田村和家人一起在距离原子弹爆炸中心约 5 公里的家中吃饭，突如其来的轰炸让她吃下了被核爆辐射尘污染的米饭。其后，她患上了大肠癌和子宫内膜癌，多年来一直在病痛与不安中煎熬。

细井还传达了三田村女士的强烈愿望。三田村认为，经历过核武器恐怖的日本应该为实现「无核武世界」发挥引领作用，她希望地球上的所有人不再因战争而饱受苦难。

最后，细井表达了自己的想法。他说：「重要的是，每个人都要学习历史，不要让战争重演。我希望把这样的想法传递到未来。」

三田村表示：「听了细井小朋友的讲述，我觉得，如果有更多人受到触动，认为自己也能做到并由此成为证言者的话，那就太好了。」</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国宪法法院驳回韩德洙总理弹劾案，韩德洙复职]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_12_1506608_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korea's PM reinstated as acting president following court ruling&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国宪法法院 3 月 24 日驳回了对总理韩德洙的弹劾，韩德洙恢复总理及代行总统职权的职务。

韩国总统尹锡悦去年 12 月宣布实施紧急戒严，之后国会通过了对其的弹劾议案。为此，总理韩德洙代行总统职权。国会其后又通过了对韩德洙的弹劾议案，韩德洙暂停所有职务。

宪法法院在 24 日的宣判中指出，韩德洙被弹劾的理由之一是未对空缺的宪法法院法官予以任命，韩德洙的这一举措违反宪法等的规定。但就总统尹锡悦宣布实施紧急戒严一事，韩德洙未有违反宪法的行为，因此不存在罢免韩德洙的正当理由。宪法法院从而驳回了对韩德洙的弹劾。

由此，韩德洙恢复总理及代行总统职权的职务。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[3 月 30 日起华语广播播出时间和频率变更通知]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250324_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;3 月 30 日起华语广播播出时间和频率变更通知&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 3 月 30 日（周日）起，本台 NHK 华语广播的播出时间和频率将发生改变。

具体调整内容如下：
每天播出 9 次。第一次播出时间为 15 时 10 分至 15 时 30 分，新闻的播送时长为 9 分钟，各类节目为 10 分钟，播出频率为 15195 千赫。此后 8 次广播的播出时间和频率分别为：19 时至 19 时 20 分，7375 千赫；20 时 20 分至 20 时 40 分、21 时至 21 时 20 分、21 时 40 分至 22 时、22 时 20 分至 22 时 40 分，11660 千赫；23 时至 23 时 20 分、23 时 40 分至 23 时 50 分，9560 千赫；0 时 30 分至 0 时 50 分，11910 千赫。
（以上时间均为日本时间）

关于播出时间和频率改变的具体内容，您可以在以下网址确认详细信息：
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/ja/information/brochure/pdf/radio_frequency_schedule2.pdf</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美乌结束面向俄乌停火的磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_07_1506505_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine, US end talks in Saudi Arabia, preceding US-Russia meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰国防部长乌梅罗夫宣布，围绕乌克兰局势，乌方于 3 月 23 日在沙特阿拉伯首都利雅得就停火问题与美国举行了磋商，磋商于日本时间 24 日 5 时 30 分过后结束。

虽然会谈的详细内容尚未公布，但乌梅罗夫在社交媒体上发文称：「磋商富有建设性，我们就包括能源在内的重要问题进行了讨论。」

关于乌克兰局势，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基 19 日举行了电话会谈。当时，美方宣布已就停止对能源设施的袭击达成一致。关于本次磋商，乌方此前表示除了能源设施外，还将讨论停止对基础设施的袭击。

美俄事务层面的磋商也定于 24 日举行，停火能否取得进展备受关注。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美参议员戴恩斯等与中国总理李强举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_01_1506541_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Senator Daines, China's Premier Li confirm need for bilateral dialogue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;与特朗普总统关系密切的美国执政党共和党参议员戴恩斯及美国大企业高层人士等 3 月 23 日在北京与中国国务院总理李强举行了会谈。

据中国官方媒体新华社报道，李强总理在会谈中表示：「打贸易战没有赢家。没有哪个国家的发展繁荣是靠加征关税实现的。」 这一发言对特朗普政府进行了牵制。李强还表示「希望美方同中方更多相向而行，坦诚沟通，携手努力推动中美关系稳定、健康、可持续发展」，呼吁美方通过对话来解决问题。

对此，戴恩斯发表声明，强调会谈时提到了特朗普政府对中国输美产品加征关税的原因之一，即芬太尼等药物流入美国的问题。他表示：「特朗普总统敦促中方态度坚决地采取措施，阻止可被用作毒品原料的物质流入美国。我向中方转达了总统的这一立场。」

在美中贸易摩擦不断升温的背景下，两国的磋商能否取得进展成为关注的焦点。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[冈山市南区山火，市政府向部分地区发布避难指示]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014758011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014758011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;冈山市南区山火，市政府向部分地区发布避难指示&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 23 日 15 时左右，冈山县冈山市南区饱浦发生了山林火灾。目前火势仍在蔓延，灭火工作正在进行之中。

据消防部门和冈山县政府消息，截至 24 日 7 时，在冈山市南区及相邻的玉野市，过火面积达到了 250 公顷。火势还蔓延到山脚下的住宅和仓库等处，造成 6 栋建筑受灾。截至目前，没有出现人员受伤的情况。

冈山市政府认为山火有可能蔓延到住宅区，因此向南区饱浦地区的 182 户 417 人及南区宫浦地区的 221 户 476 人、合计 403 户 893 人发布了避难指示，并将光南台初中设为避难所。

此外，玉野市政府也在凌晨 2 时为自行避难的居民开设了避难所。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[本州自西向东大气状态不稳定，需警惕落雷飙风]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014758441000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014758441000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;本州自西向东大气状态不稳定，需警惕落雷飙风&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅预测，到 3 月 25 日，一股冷空气涌入本州附近上空，此外，高压系统边缘有一股暖湿空气环绕，受此影响，从西向东，大气状态逐渐变得不稳定，以中国地区到关东甲信越地区为中心，局部地区或将出现积雨云。

气象厅呼吁公众警惕落雷、龙卷风等飙风、短时强降雨和冰雹。

如果有迹象显示积雨云正在接近，请转移到坚固的建筑物内等，采取妥善措施确保自身安全。

另一方面，中国大陆出现沙尘天气，预计 25 日到 26 日，从西日本到北日本的大部地区可能会有黄沙来袭，请留意最新信息。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[王毅：近期公布处理水排海的中方分析结果]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_03_1506471_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Wang: Issue of China's import restrictions on Japanese seafood may see progress&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于对东京电力公司福岛第一核电站处理水排海进行的追加调查，本台 NHK 通过对相关人士的采访获悉，中国外交部长王毅表示，近期将公布作为分阶段恢复日本水产品输华前提的第二次调查的中方分析结果，如果不存在问题，将会推动相关事宜。

3 月 23 日，中国外交部长王毅在东京与日本自民党干事长、日中友好议员联盟会长森山裕，以及日本国际贸易促进协会会长、众议院前议长河野洋平等人会面。

据相关人士透露，关于今年 2 月在国际原子能机构（IAEA）框架下对福岛第一核电站处理水排海进行的第二次调查，王毅表示，中方的分析结果将于近期公布，如果不存在问题，将会推动日本水产品输华。

据悉，王毅没有透露中方恢复进口日本水产品的时期等。

另据相关人士消息，森山干事长以日中友好议员联盟会长的身份，向王毅外长表明了希望最早于 4 月底访华的意愿。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以哈冲突以来加沙逾 5 万人死亡，停火协议危在旦夕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250324_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250324_02_1506467_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Death toll in Gaza surpasses 50,000&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴勒斯坦加沙地带的衞生部门发布消息称，自 2023 年 10 月以色列军队与伊斯兰组织哈马斯爆发冲突以来，加沙地带死亡人数已升至 5 万 21 人。以军重新对加沙地带发动大规模袭击，正在加大攻势。

2023 年 10 月，哈马斯对以色列发动大规模火箭弹袭击等，造成约 1200 人死亡，并将约 250 名人质劫持到加沙地带，以哈冲突由此爆发。

今年 1 月，双方达成停火协议，3 月 1 日第一阶段为期六周的停火到期后，双方进入第二阶段谈判，就实现永久停火进行了磋商。

不过，18 日，以军以哈马斯拒绝延长停火方案为由，在加沙地带重新发动大规模进攻，23 日对南部汗尤尼斯发动袭击，杀死了一名哈马斯干部。以军还在南部拉法的部分地区，在向居民发出紧急疏散通知后发动了袭击。此外，在北部的拜特哈嫩也开始了地面行动，正在加大攻势。

尽管哈马斯表示希望维持停火，但停火协议已危在旦夕。</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「统合作战司令部」成立，统一指挥陆海空自衞队]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014758021000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014758021000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「统合作战司令部」成立，统一指挥陆海空自衞队&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;设在位于东京都市谷的日本防衞省内的「统合作战司令部」3 月 24 日正式成立，人员编制约 240 人。防衞省表示，该司令部的成立将有助于迅速调遣部队、以及强化与美军的合作等。

陆海空自衞队的司令部分别设在不同地点，而「统合作战司令部」今后将在防衞大臣的指示下，对全国 22 万余名陆海空自衞队员进行统一指挥。

司令部最高领导人「统合作战司令官」专职负责指挥部队，并就行动方案与美军等进行协调。而此前实际负责指挥部队的统合幕僚长则将更加专注于辅佐防衞大臣从事防衞省内部协调等工作。

「统合作战司令部」目前拥有约 240 名陆海空自衞队员，计划到 2025 年度末将人员编制扩充到 280 人。

防衞省表示，「统合作战司令部」的成立将有助于根据事态变化迅速调遣部队、以及强化与美军的合作等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆受害者团体事务局次长再次呼吁废除核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757661000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757661000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;核爆受害者团体事务局次长再次呼吁废除核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年荣获诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会事务局次长滨中纪子 3 月 22 日在埼玉县熊谷市发表演讲，再次呼吁废除核武器。约 50 人到场参加了活动。

1 岁 7 个月时在长崎遭受原子弹轰炸的滨中讲述了自己投身于核爆受害者运动的契机以及在挪威参加诺奖颁奖典礼时的情形。滨中称，「目前在世的核爆受害者平均年龄已超过 85 岁，我担心继续开展活动会面临很大的困难」，以此表明对今后的活动抱有危机意识。

此外，滨中还再次呼吁废除核武器。她表示：「众所周知，核武器与人类无法共存。我一直怀着在大家的帮助下有幸活下来的想法开展活动，获得诺奖后，这种感受愈加强烈。」

熊谷市的一名女性参加者表示：「二战结束已快有 80 年，听了演讲后，我也决定找个机会跟家人谈一谈战争及核武器。」</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《维护国家安全条例》在港实施一周年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;《维护国家安全条例》在港实施一周年&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 3 月 23 日，《维护国家安全条例》在香港实施已有整整一年。有意见指出，该条例对犯罪行为的界定模糊不清，当局可随意解释，社会气氛紧张压抑。

《维护国家安全条例》是对 2020 年起实施的香港国安法的补充，将窃取「国家机密」、间谍活动、煽动叛乱、外国势力干涉等界定为犯罪，一旦违反条例，最高可判终身监禁。

据警方等公布，截至目前，至少已有 16 人因违反该条例而被逮捕，其中 5 人已被起诉。

尤其是被认为在社交媒体上发表了煽动仇视政府的言论而受到指控的情况十分显著，言论自由受到越发严峻的挑战。香港最大泛民主派政党「民主党」也于今年 2 月决定启动解散程序。

此外，管控范围还扩大到了被认为政治上保持中立、一直为香港市民社会提供支持的民间工会和研究机构，来自当局等的压力不断加大。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国共和党参议员与中国副总理举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美国共和党参议员与中国副总理举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据称与美国总统特朗普关系密切的美国执政党共和党参议员戴恩斯和中国主管经济政策等事务的国务院副总理何立峰 3 月 22 日举行了会谈，双方在各自阐述本国立场的同时，也表达了继续对话的意愿。

据中国官方媒体新华社报道，何立峰表示，中方坚决反对将经贸问题政治化。考虑到美国的关税政策等，何立峰对特朗普政府进行了牵制，但他同时也表示，愿同美方在相互尊重、平等互利基础上开展坦诚对话。

另一方面，据美国驻华大使馆透露，戴恩斯参议员「表达了特朗普总统一直以来的要求，即中国对从本国流出的芬太尼前体进行阻断，并表示希望美中两国在不久的将来可以举行进一步的高级别对话」。

在美中贸易摩擦不断加剧的背景下，双方在这次会谈中阐明了本国的立场，并呼吁对方相向而行，但同时也表现出希望继续开展对话的意愿。</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国公布国家情报总监日前曾访日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014757751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014757751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美国公布国家情报总监日前曾访日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国家情报总监办公室公布，截至 3 月 22 日，总监加巴德已访问了日本、泰国、印度和法国。据信，这是第二次特朗普政府启动以来，美国部长级高级官员首次对日本的访问。

总监办公室表示，为了加强现有的伙伴关系和情报方面的合作，加巴德在日本会见了情报部门的官员和相关外交人士。

总监办公室还透露，虽然加巴德这次没有机会访问广岛和长崎，但她希望下次前往当地，在悼念因原子弹轰炸而殒命的人士的同时，表明特朗普总统防止核扩散和避免核战争的决心。

加巴德因在去年的总统选举期间支持特朗普，在特朗普的竞选集会上发表演讲并于候选人电视辩论之前为其建言献策而闻名。

美国政府宣布，国防部长赫格塞思即将开始访问夏威夷、菲律宾、日本等地，日美之间高级官员的往来已经全面展开。</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中经济高层对话确认在脱碳领域推进官民合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250323_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250323_04_1506281_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, China discuss cooperation, challenges in high-level economic dialogue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中两国时隔 6 年之后于 3 月 22 日举行了「经济高层对话」，双方确认将在脱碳领域推进官民合作等，日方再次要求中方尽快恢复进口日本水产品。

日本外务大臣岩屋毅、中国外交部长王毅，以及日中两国负责经济等领域事务的高层人士出席了在东京举行的这次经济高层对话。双方确认将推进脱碳领域的官民合作，并以 2025 年日本大阪・关西世博会为契机，助推两国之间的人文交流等。

另一方面，日方再次要求中方尽快恢复进口日本水产品，同时还指出日本人在中国遭到拘押的案例导致了商务活动等的萎缩，从而要求尽快释放被扣人员并保证在华日本人的安全。

在结束了包括经济对话之前举行的日中外长会谈等一系列日程之后，岩屋外相表示：「我们不仅就合作项目，而且也为解决各种课题和悬而未决的事项进行了坦诚的讨论。我认为这是一次富有成果的讨论。」

日本认为，构筑富有建设性的、稳定的日中关系，对本地区的和平与繁荣不可或缺，并希望继续通过包括首脑级别在内的高层沟通，扩大合作范围，同时努力解决悬而未决的事项和课题。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中外长会谈就推进战略互惠关系达成共识]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250322_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250322_14_1506195_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, China foreign ministers agree at Tokyo meeting to boost cooperation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅与中国外交部长王毅 3 月 22 日 14 时过后在东京都内的一家酒店举行了大约一个小时的会谈。

会谈时，岩屋大臣与王毅外长一致同意，为全面推进战略互惠关系、构建富有建设性且稳定的双边关系，双方将切实采取行动，以减少课题和悬而未决的问题，增进协作。

具体而言，两国将在「绿色经济」、少子老龄化对策等广泛领域开展务实合作。

另一方面，岩屋强调了通过加强首脑和外长级高层互访来解决悬而未决问题的重要性。

针对中国海警船 21 日起侵入日本领海一事，岩屋提出抗议，并就与尖阁诸岛相关的东海局势及中国军队活动趋于活跃的情况表示了关切。

经确认，中方去年 12 月在日本冲绳县与那国岛南面的日本专属经济区（EEZ）内设置了浮标，岩屋敦促中方立即撤走这些浮标。

与此相关联，两位外长一致同意两国防务部门尽快召开会议，增进在安全领域的沟通。

另外，岩屋称，尽早释放被中方拘押的日本公民、确保在华日本人安心安全十分重要，以此表明了日方的立场，并希望中方进行应对。</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>