<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>东京都 23 区二手公寓平均价格连续三个月超过 1 亿日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014909801000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014909801000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;东京都 23 区二手公寓平均价格连续三个月超过 1 亿日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民间调查显示，截至今年 7 月，东京都 23 区换算成 70 平方米的单月售出的二手公寓平均价格连续三个月超过 1 亿日元。
 
民营房地产调查公司「东京 Kantei」每月都会就日本三大都市圈换算成 70 平方米的二手家庭公寓公布当月售出的平均价格。
 
调查结果显示，东京都 23 区二手公寓 7 月份的平均售价为 1 亿 477 万日元，连续三个月超过 1 亿日元。尽管 7 月的环比涨幅为 1.4%，增速有所放缓，但同比涨幅仍高达 38.7%。
 
究其原因，该调查公司高级主任研究员高桥雅之分析指出，在新房供应量下降的背景下，房龄较短的二手房受到追捧。而且东京市中心地带便于上班族通勤，对于双职工家庭来说具有很大吸引力。另外，国内外买家的投资性购房需求也在上升。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪与普京会谈时称应寻求涉乌和平之路</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014910011000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014910011000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;莫迪与普京会谈时称应寻求涉乌和平之路&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;印度总理莫迪 9 月 1 日在中国出席上海合作组织峰会期间，与俄罗斯总统普京举行了会谈。

会谈伊始，普京表示：「俄罗斯和印度几十年来一直保持着友好和相互信赖的特殊关系。」对此，莫迪回应称：「我们两国的密切合作关系对世界的和平、稳定与繁荣也至关重要。」

接着，莫迪就乌克兰局势表示：「我们欢迎近期为和平所做出的努力。我希望有关各方都能够以建设性的姿态面对这一问题。应该寻求一条尽快结束冲突、建立和平的道路。」

在这一会谈的两天前，即 8 月 30 日，莫迪与乌克兰总统泽连斯基举行了电话会谈，并随后在社交媒体上发文称：「我们就目前依然持续的冲突，以及旨在恢复和平与稳定的举措交换了意见。印度全面支持所有为此做出的努力。」 

印度一直从俄罗斯采购石油等物资和装备，莫迪的以上发文在表明重视与俄罗斯关系的同时，也显示出顾及和贴近乌克兰的立场。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本农林水产相欢迎台湾宣布全面解除食品进口管制</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014910281000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014910281000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本农林水产相欢迎台湾宣布全面解除食品进口管制&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于台湾衞生部门宣布计划全面解除对日本食品的进口管制一事，日本农林水产大臣小泉进次郎 9 月 2 日在记者会上表示了欢迎。
 
台湾衞生部门 1 日宣布，将撤销东京电力公司福岛第一核电站事故发生后对日本食品实施的所有进口管制措施。具体来说，将不再要求日方提交针对福岛、茨城、栃木、群马和千叶等 5 县产食品的放射性物质检测报告；不再要求日方提供所有食品的产地证明。
 
对此，日本农林水产大臣小泉进次郎在记者会上表示：「台湾方面相关举措如果付诸实施，将有助于推动灾区的复兴重建，日方表示欢迎。这将推动灾区民众在复兴重建路上向前迈出一大步。」
 
小泉接着说：「仍有一些国家和地区对日本水产品和食品实施不具科学性的管制等。我们将继续做工作，推动这些国家和地区撤销这些管制。」他由此表示，政府将耐心地开展工作，推动相关国家和地区撤销对日本食品的进口管制。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝媒称金正恩访华前听取了有关新型 ICBM 发动机的汇报</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_11_1564511_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korea media: Kim briefed on new engine for 'next-generation ICBM'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜的媒体称，朝鲜劳动党总书记金正恩 9 月 1 日听取了有关导弹发动机的汇报，这一发动机将用于北朝鲜声称是其下一代洲际弹道导弹（ICBM）的「火星-20 型」。据认为，在金正恩访问中国之际，北朝鲜试图通过暗示正在研发新型洲际弹道导弹，显示对抗美国的姿态。

北朝鲜官方媒体朝中社 2 日报道称，金正恩 1 日视察了北朝鲜导弹总局旗下的一个研究所，听取了关于使用了碳纤维等材料、具有高推力的固体燃料发动机的汇报。

据报道，该款发动机在过去两年已进行了 8 次地面燃烧试验，并计划用于「火星-19 型」系列洲际弹道导弹和下一代「火星-20 型」洲际弹道导弹。

这是北朝鲜首次提及「火星-20 型」，据认为这暗示了北朝鲜正在研发该款导弹。 

金正恩从 2 日起正在中国访问，预计在华逗留期间将与中国国家主席习近平以及俄罗斯总统普京举行会谈，据认为，北朝鲜试图强调与中俄两国之间加强关系，显示出其对抗美国的姿态。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三得利控股宣布其会长新浪刚史辞职</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_900.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_900_1564528_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Suntory Chairman Niinami resigns over questionable supplement purchase&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三得利控股公司于 9 月 2 日宣布，其会长新浪刚史已辞职。三得利表示，这是因为新浪刚史围绕购买保健品接受了警方的搜查，虽然保健品是否合法，目前还在调查当中，但公司判断认为，他已不能胜任会长这一重要职务。

该公司表示，接到了新浪刚史本人关于其 8 月 22 日接受了警方搜查的报告，以及他因个人原因希望辞职的请求，并于 9 月 1 日接受了这一请求。据悉，新浪刚史解释说，警方的搜查围绕其购买的保健品实施，而他是在认为属于合法的情况下购买的。

关于新浪刚史，据调查人员透露，他涉嫌收到了居住在海外的熟人寄送过来的含有大麻成分的制品，福冈县警方于 8 月 22 日，以涉嫌违反麻药取缔法为由，对新浪刚史位于东京的自家住宅进行了搜查。

据悉，收到的制品中涉嫌含有大麻成分「四氢大麻酚 」(THC)，警方将展开详细调查，以便查明涉事人员是否认识到这一成分在日本国内属于违禁对象等情况。

日本财界的代表性人物之一以接受警方搜查为契机辞去职务一事，给经济界带来了巨大冲击和震动。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破称在应做决定时果断做出决断，自民党干事长森山表明辞意</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014910141000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014910141000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破称在应做决定时果断做出决断，自民党干事长森山表明辞意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本执政党之一自民党 9 月 2 日在总部召开了党内国会众参两院议员全体会议。在会议上，担任总裁的首相石破茂再次就自民党于参议院选举中的败北进行了道歉。会议结束后，自民党干事长森山裕会见记者时透露，自己在会上表达了辞去干事长一职的想法，并将此事的最终决定权交予了石破首相。

本次会议开始后，石破首先发表了讲话。他就自民党于参议院选举中的败北表示：「我作为总裁应对此事负责，这是无可逃避的。在去年的总裁选举中，许多同志以及国民都对我寄予厚望，认为我能够带来变革。但我辜负了他们，导致许多同志在选举中落选。无论多少次道歉都不足以表达我的内疚。」

他随后列举了具体的施政目标，例如，实现薪酬涨幅超过通货膨胀率、包括关税谈判在内推动经济发展、推行与大米等相关的农业政策、加强安全防务能力、针对首都直下型地震部署防灾措施。

石破指出，自民党有责任就上述施政目标的实现制定具体方策。他说：「我丝毫不想迷恋如今的地位，并不会逃避责任，而是必须要完成自己的使命，在应该做出决定的时刻果断地做出决断。」

会议结束后，自民党干事长森山裕会见记者时透露，自己在会议中表达了辞去干事长一职的想法，并将此事的最终决定权交予了石破首相。森山裕透露，自己在会上讲话称：「在先前的参议院选举中，我们未能实现预期目标。作为干事长，我是选举活动的负责人，因此基于选举结果，我希望引咎辞职。最终决定权交予具有人事任命权的石破首相。」</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，记录性短时间大雨信息① 何谓记录性短时间大雨信息？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250902_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，记录性短时间大雨信息① 何谓记录性短时间大雨信息？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到台风等影响的时期，下暴雨时，您或许听到过有关部门发布「记录性短时间大雨信息」。这一信息意味着什么？收到后应当如何应对？本系列将为您介绍相关知识。第一期介绍什么是「记录性短时间大雨信息」。

「记录性短时间大雨信息」是一种预警信息，提醒民众「出现了数年一遇的危险降雨，灾害风险正在增大！」 各都道府县发布这一信息的雨量标准有所不同，大致为每小时 100 毫米左右。

1982 年长崎县长崎市曾发生洪水灾害，造成 299 人死亡，这次灾害发生后，相关方面开始发布「记录性短时间大雨信息」。日本气象厅发布的信息仅简要列出了暴雨发生的地点、时间和降雨量，可以让人们尽快知晓暴雨发生的事实，传递出一种急迫感。

（以上是截至 2025 年 8 月 28 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本今夏平均气温比往年高 2.36 度，属异常高温</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_18_1564161_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan sets record for hottest summer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年夏季的平均气温比往年高出 2.36 度，创下日本气象厅自 1898 年开始统计以来的新高，这一数值还大幅高于去年和前年并列创下的最高纪录，气象厅指今年夏季属于「异常高温」。

气象厅称，从今年 6 月开始，日本多地出现高温天气，东京都心有 13 天最高气温达到或超过 30 度，这一天数创下了历史纪录。7 月在北海道也出现危险高温天气，气温接近 40 度。

8 月依然持续危险高温天气。8 月 5 日，群马县伊势崎市观测到 41.8 度高温，刷新日本国内最高气温纪录。8 月 30 日和 31 日也观测到 40 度以上高温，40 度以上的天数全年累计达到 9 天，也打破了历史纪录。

有鉴于此，今年夏季日本平均气温比往年高出 2.36 度，成为气象厅自 1898 年开始统计以来最炎热的夏天。气象厅称，虽然去年和前年的平均气温并列创下历史新高，与往年相比均高出 1.76 度，但今年则大大超出这一数值，属于「异常高温」。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾将全面撤销日本产食品进口管制措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_19_1564168_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan to lift all remaining import restrictions on Japanese food&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾衞生福利部 9 月 1 日公布，将撤销东京电力公司福岛第一核电站事故发生后对日本产食品实施的所有进口管制措施。

具体内容为，将不再要求日本有关方面提交针对福岛、茨城、栃木、群马和千叶等 5 县产食品的放射性物质检测报告；不再要求日方提供所有日本产食品的产地证明。台湾衞生福利部称，日本食品回归正常管理措施草案将进行为期 60 天的预告期间，以征求各界意见。

台湾衞生福利部表示，2011 年 3 月福岛第一核电站事故发生后，共对 26 万余批次日本产食品进行过检验，检测结果均符合台湾及日本标准。

台方迄今为止分阶段放宽了日本产食品进口管制措施，如本次公布的方针得以实施，所有在日本生产销售的食品都可进口到台湾。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外相出席「海合会」外长会议，就加强合作达成共识</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_02_1564325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Iwaya, GCC foreign ministers agree to strengthen ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;造访中东国家科威特的日本外务大臣岩屋毅日本时间 9 月 1 日晚出席了海湾阿拉伯国家合作委员会（GCC）成员国外长会议。「海合会」由波斯湾沿岸 6 个产油国组成。

席间，「海合会」主席国科威特的外交大臣叶海亚表示：「本次会议是在地区局势发生重大变化的背景下举行的，我们需要携手努力，共同采取有关措施。」岩屋毅表示：「‘海合会’成员国稳定的能源供应保障了日本 9 成以上的原油需求，是日本能源安全方面的重要伙伴。期待‘海合会’继续在维护国际能源市场稳定方面发挥主导作用。」

与会方一致表示要在相关国际问题上加强合作，例如，推动伊朗核开发谈判取得进展、缓解巴勒斯坦加沙地带严重的粮食短缺问题。

鉴于日方 2023 年与「海合会」就重启《经济伙伴关系协定》（EPA）谈判达成协议，岩屋毅与「海合会」重申，要继续推动谈判，以尽快缔结这一协定，同时在尖端技术、绿色能源等广泛领域构筑合作关系。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗东部地震已造成 800 多人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_RS22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_RS22_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;阿富汗东部地震已造成 800 多人死亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 9 月 1 日，阿富汗东部发生地震，截至目前已造成 800 多人死亡。

据美国地质调查局消息，日本时间 1 日凌晨，阿富汗东部发生里氏 6.0 级地震，震源深度推测为 8 公里。

在阿富汗掌握实权的塔利班临时政府称，截至目前，以东部库纳尔省为中心，地震已造成 812 人死亡，2800 多人受伤。

灾情尤为严重的是阿富汗与巴基斯坦边境附近的山区地带，当地民房多为泥砖房，许多居民被困在倒塌的房屋中，救援工作正在进行中。

另一方面，据称，由于通往灾区的道路阻断，救援队尚无法到达部分地区。

2023 年 10 月，阿富汗曾发生震中位于西部的里氏 6.3 级地震，造成 1400 多人死亡。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜媒体：金正恩乘坐专列入境中国</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_05_1564347_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kim Jong Un enters China, North Korea media report&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 2 日刊发的朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》报道称，朝鲜劳动党总书记金正恩为出席 3 日在北京举行的纪念抗战胜利 80 周年大规模阅兵式等活动，于 1 日乘坐专列从首都平壤出发，列车 2 日凌晨驶过中朝边界，进入中国境内。

金正恩上一次访问中国是在 6 年前的 2019 年 1 月。分析认为，在近期被指与中国关系紧张的情况下，金正恩希望通过举行首脑会谈等加强两国关系。

金正恩出席各国领导人齐聚一堂的活动实属罕见，他是否会与同样在北京出席一系列活动的俄罗斯总统普京等其他首脑举行会谈，引人关注。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上合组织峰会发表《天津宣言》后闭幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250902_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250902_03_1564252_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Shanghai Cooperation Organization leaders to attend military parade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国天津召开的上海合作组织峰会于 9 月 1 日闭幕，包括中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京、印度总理莫迪在内，有 20 多个国家的领导人出席了峰会。峰会发表了《天津宣言》。

宣言指出，成员国将加强反恐、安全防务、能源等领域合作，并强调要坚定维护和加强多边贸易体制，反对单边强制措施。

中国外交部长王毅在会后记者会上介绍了峰会取得的成果。他表示，面对单边霸凌沉渣泛起，峰会旗帜鲜明地支持多边贸易体制，发出了致力于维护开放型世界经济的共同呼声。据信，这一表述针对的是美国特朗普政府的关税措施。

3 日是中国的抗日战争胜利 80 周年纪念日。当天，中国将在北京举行大规模阅兵活动，除包括普京在内的众多上合组织峰会与会首脑之外，北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩也将出席阅兵活动。从中可以看出，中国意在团结友邦，以对抗欧美主导的国际秩序。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院判处中国籍前外部员工向 NHK 赔偿损失</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;法院判处中国籍前外部员工向 NHK 赔偿损失&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对时任本台 NHK 中国籍外部员工 2024 年 8 月在本台华语广播新闻节目中脱稿发表个人主张一事，NHK 提起诉讼，要求其赔偿损失。经审理，东京地方法院认为「相关言论严重损害了公众对节目内容客观性和准确性的信任」，要求被告按照 NHK 的索赔金额，赔偿 1100 万日元。

2024 年 8 月，被告在本台 NHK 播出的华语广播新闻节目中，就日本冲绳县尖阁诸岛的归属等问题，脱稿发表了违背日本政府官方见解等的言论。

NHK 以「业务受到妨碍」为由提起诉讼，被告未出庭，也未进行辩驳。

在 9 月 1 日的判决中，东京地方法院审判长足立坚太指出，「前员工的言论妨碍了国际广播业务，损害了信誉，属于违法行为」。

在此之上，法院认为「相关言论严重损害了公众对节目内容客观性和准确性的信任」，认定在直播中发表脱稿言论的行为性质恶劣，为此，根据 NHK 的索赔金额，令被告赔偿 1100 万日元。

对于判决结果，NHK 表示「对诉求得到认可予以高度评价」。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UNDP 和日本企业等携手推进乌建筑瓦砾再利用项目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_B1_1563924_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rebuilding Ukraine: Japan firm sees potential in war rubble&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄军袭击造成乌克兰不断有建筑物遭到破坏。在此背景下，联合国机构正与日本企业等携手推进一个项目，将乌克兰遭到破坏的建筑的瓦砾重新加工成建筑材料。

参与项目的有联合国开发计划署（UNDP）、日本福冈县一家大型灰浆制造商等。在乌克兰中部基辅州马卡里夫地区，项目工作人员 8 月 29 日对遭到俄军破坏的一栋住宅实施了拆除作业，并用卡车将获得的瓦砾搬运到了堆放中心。

从小就生活在这栋住宅里的现年 62 岁的康斯坦丁尼迪斯（音译）目睹了建筑拆除的过程，他表示：「这里有许多房屋都遭到了破坏，建筑瓦砾如果能得到再利用，是一件非常好的事情。」

根据联合国开发计划署等方面的消息，这些建筑瓦砾将被粉碎成颗粒，其中 1 吨左右将于 10 月运送到日本福冈县的工厂。在安全性获得确认后，这些瓦砾颗粒将被加工成瓷砖，然后送回到乌克兰成为复兴重建的建筑材料。

据悉，福冈县的灰浆制造商还计划 2027 年在乌克兰兴建瓷砖工厂，为受伤的士兵等提供就业机会。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌军称有俄军侵入第聂伯罗彼得罗夫斯克州两个定居点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_03_1563897_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian forces enter two villages in Ukraine's eastern region of Dnipropetrovsk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰军队战术部队发言人特雷弗布（音译）8 月 30 日在接受本台 NHK 采访时透露，俄军数支五人小分队已侵入乌东部第聂伯罗彼得罗夫斯克州的两个定居点。
 
特雷弗布表示：「俄军入侵这些地区试图建立立足点。目前，战斗仍在继续。」他指出，俄军正在加强攻势。
 
特雷弗布接着表示，据信，这是俄军自军事入侵乌克兰以来首次入侵上述定居点。他指出，俄军的目的或许是为停火等的谈判尽力争取到更多的筹码。
 
特雷弗布称，俄军正在试图投入更多的兵力，乌方则锁定了俄军驰援部队的行军路线等目标，正在采取一切可能措施予以阻击。他强调，乌方已经阻止了俄军的推进。
 
关于此次遭到俄军入侵的第聂伯罗彼得罗夫斯克州的两个定居点，对战况进行分析的名为「DeepState」的乌克兰团体 8 月 26 日曾发布消息称，这两个定居点已被俄军控制。但特雷弗布对相关消息予以了否认。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗东部发生地震，众多人死伤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_11_1564125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Afghanistan quake kills more than 800 people, Taliban spokesperson says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国地质调查局（USGS）公布，日本时间 9 月 1 日凌晨阿富汗发生地震，震源位于东部。据推测，本次地震为里氏 6.0 级，震源距离地面 8 公里。

在当地掌握实权的伊斯兰主义势力塔利班临时政府表示，截至目前已有 812 人死亡，2800 余人受伤。

据当地媒体报道，在灾区，营救被困于倒塌房屋中的居民的活动正在进行。遇难者人数或进一步增多。

2023 年 10 月，阿富汗曾发生震源位于西部、里氏 6.3 级的地震，死亡人数超过 1400 人。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平在上合组织峰会上呼吁与「全球南方」等加强合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250901_13_1563987_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Xi courts Global South at Shanghai Cooperation Organization summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;上海合作组织峰会 8 月 31 日在中国天津开幕，峰会 9 月 1 日上午举行了成员国首脑会议。上合组织是由中国、俄罗斯等共同创建的一个国际框架。

中国国家主席习近平在会上发表讲话指出，当前国际形势复杂多变，上合组织成员国所面临的安全和发展责任更加重大。他呼吁与由新兴经济体、发展中国家等构成的「全球南方」加强合作。这一呼吁暗中针对的是美国等国家。

出席此次峰会的有 20 多个国家的首脑，其中包括俄罗斯总统普京、印度总理莫迪、伊朗总统佩泽希齐扬。与会首脑就国际形势、多边合作方式等问题交换了意见。

峰会计划发表《天津宣言》，并将通过关于安全防务以及加强经济合作的相关文件。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度⑦如何买药</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250901_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250901_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度⑦如何买药&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列将根据日本出入国在留管理厅编制的《生活就业指南》等，为您介绍日本的医疗制度。本期介绍如何买药。

去医院看病，医生在必要时会开具写有药物名称、用量等的处方，患者凭处方去药局买药。这时，药剂师会根据处方配药，并说明正确的服用方法。如果处方开具的药品在医疗保险范围内，则个人承担药费的 10% 到 30%。

在药妆店可以买到非处方药。如果自己不确定应该买哪种药，可以咨询店里的药剂师。法律禁止在社交媒体上等未经许可买卖药品。

（以上是截至 2025 年 3 月 24 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「防灾日」综合防灾训练，模拟南海海槽大地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014908951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014908951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;「防灾日」综合防灾训练，模拟南海海槽大地震&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 1 日是日本的「防灾日」，日本政府举行了例行综合防灾训练。今年的训练所模拟的情况是和歌山县近海发生里氏 9.1 级的南海海槽大地震，西日本和东日本大范围地区观测到震度 7 或 6 强的强烈晃动，以太平洋沿岸为主的地区发布了大海啸警报。

今年的训练基于去年的能登半岛地震，模拟了地震发生于冬季傍晚时分的情况。内阁成员等官员汇聚到首相官邸，于 8 时 10 分许设立了针对本次训练的「紧急灾害对策本部」，确认了有关应对措施。

此外，「紧急灾害对策本部」还与静冈县、高知县高知市以及和歌山县串本町举行了线上视频会议。其中，静冈县知事铃木康友向对策本部汇报了地震和海啸对当地造成重创、一些村落陷入孤立无援境地等情况，双方确认了今后的应对措施及相互的协调工作。

9 月 1 日当天，全国各地都以各种形式举行防灾训练。其中，关东地区的 1 都 3 县以及 5 个政令指定城市在埼玉县埼玉市举行联合防灾训练。</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
