<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日常生活中的规则和礼节④如厕及泡澡时的注意事项]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250227_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250227_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日常生活中的规则和礼节④如厕及泡澡时的注意事项&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介绍在日本使用厕所及温泉等设施时的注意事项。

在公共厕所或工作场所的厕所如厕时，请使用厕所提供的衞生纸，并将用过的纸扔进马桶冲掉。日本的衞生纸是水溶性的，因此不需要扔进垃圾桶。另外，请将弄脏的地方擦干净以便下一个人使用。

在温泉或公共澡堂等沐浴时，请先用淋浴将身上的汗水和污垢洗干净再进入浴池泡澡，请不要将毛巾放入浴池。另外，一些设施可能不允许身上有刺青的人入浴，需要提前确认。
（信息截至 2024 年 11 月 7 日）</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆受害者团体抗议政府不参加废核武国际会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_21_1496819_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;A-bomb survivors protest Japan govt.'s absence from nuclear weapons ban meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于日本政府作出了不以观察员身份参加《禁止核武器条约》缔约国会议的决定，由核爆受害者等组成的团体 2 月 26 日前往外务省进行了抗议。外务省方面表示政府将在《不扩散核武器条约》（NPT）框架内为废除核武器积极开展工作，恳请给予理解。

前往外务省抗议的是由日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会等团体组成的「废除核武器日本非政府组织（NGO）联络会」的 8 名成员，他们与裁军不扩散·科学部部长中村仁威进行了面谈。

面谈时，日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员田中熙巳抗议道：「日本政府作出不参加会议的决定实在令人遗憾。」

随后，各团体代表指出日本是唯一一个在战争中遭受原子弹轰炸的国家，从而再次呼吁政府参加会议。

中村部长表示：「既要妥善应对安全威胁，又要履行作为战争核爆受害国的使命，我深切感受到我们面对的是极其艰难的挑战。」

在此之上，中村认为没有核武器持有国参加的缔约国会议很难保证核裁军举措的有效性，他表示日本政府将在核武器持有国也参加的《不扩散核武器条约》框架内为促成废除核武器积极开展工作，以此谋求理解。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本超市大米平均售价连续 7 周上涨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_B03_1496736_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Supermarket prices of Japanese rice still soaring&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本农林水产省公布，2 月 10 日至 16 日一周的全国超市大米平均价格为每 5 公斤 3892 日元，比前一周上涨了 62 日元。

农林水产省每周都会统计全国约 1000 家超市的大米平均售价。据公布，2 月 10 日至 16 日一周的平均售价为每 5 公斤 3892 日元，较前一周上涨了 62 日元，为连续 7 周上涨。

去年 2 月大米的平均售价维持在每 5 公斤 2000 日元左右，与当时相比，米价已上涨了 90% 以上。去年 8 月每 5 公斤大米平均售价为 2500 日元，9 月为 3000 日元，直至今年 1 月已超过 3500 日元。在政府宣布投放储备大米的计划后，市售大米的价格依然持续上涨。

另一方面，截至 2 月 9 日一周的大米销售量较去年同期减少了 9%，但是截至 2 月 16 日的一周内，大米销售量与前一年基本持平。

米农和批发商等担忧米价高涨会导致大米消费量减少，农林水产省表示，今后将密切关注大米价格和消费趋势。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岩手县山火仍在蔓延，消防和自衞队齐上阵]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250227_RS08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250227_RS08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岩手县山火仍在蔓延，消防和自衞队齐上阵&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;岩手县大船渡市的山林火灾自发生已过了一夜，目前火势仍在蔓延。

据警方透露，2 月 26 日下午，大船渡市赤崎町合足地区、三陆町绫里的小路地区和田滨地区等发生火灾。大船渡市称，截至 26 日 17 时，过火面积已超过 600 公顷，截至 22 时 40 分，至少有住宅等 84 栋建筑遭到损坏。目前火势仍在蔓延。警方和消防部门正在抓紧确认是否有被困和受伤人员。

大船渡市已面向三陆町绫里所有地区 850 户 2060 人，以及赤崎町合足地区的 23 户 54 人发出了避难指示，并在小学和公民馆设置了避难所。据大船渡市消息，截至 26 日 22 时，共有 584 人在该市设置的避难所和福祉避难所避难。

气象厅自 2 月 18 日起面向岩手县沿海南部地区发布了干燥注意警报，当地持续处于空气干燥的状态。

目前，消防部门正在住宅周边地区开展灭火活动，与此同时，从 27 日 7 时左右起，自衞队也派出直升机在空中进行洒水灭火。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本周边首次确认到中国「攻击-2」无人机]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250227_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250227_03_1496963_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese Defense Ministry confirms flight by Chinese GJ-2 drone near Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 26 日，一架中国军方的「攻击-2」型无人机被确认到在日本冲绳县和鹿儿岛县南西诸岛近海上空飞行。日本防衞省称，这是该型号无人机首次被确认在日本周边活动，防衞省正对此保持警惕。

据防衞省透露，26 日上午至下午，一架中国军方「攻击-2」型察打一体无人机从东海上空飞过冲绳本岛和宫古岛之间空域，向南飞至太平洋上空；随后，该无人机又改朝东北方向飞行，并飞到鹿儿岛县奄美大岛以东上空，后又调转方向沿同一路线朝中国大陆方向飞去。

防衞省称，这是日本周边首次确认到该型号的无人机。

此外 26 日，另一架中国军方的无人侦察机也被确认沿相似路线飞行，对此，日本航空自衞队的战机进行了紧急升空。这两次确认的中方无人机均未入侵日本领空。防衞省表示，包括派遣无人机在内，中国军方正在日本周边加大活动力度，今后将继续对此进行警戒监视。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯称以色列同意重启巴勒斯坦人释放计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_23_1496843_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas to return bodies of hostages after Israel agrees to free Palestinians&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于以色列未如期释放 600 余名巴勒斯坦人一事，伊斯兰组织哈马斯称，双方就以方重启释放计划达成一致。鉴于此，加沙地带的停火预计将暂时得以维系。

根据加沙地带为期六周的停火协议，哈马斯将释放 33 名人质，以色列也将分批释放关押在监狱等处的巴勒斯坦人。

但以方对哈方在释放人质时举行的仪式提出抗议，认为这是对人质的侮辱，为此未在 2 月 22 日按原定计划释放 600 多名巴勒斯坦人。鉴于此，哈马斯表示不会归还剩下 4 名以方人质的遗体，停火能否得以维系令人担忧。

在此背景下，哈马斯 25 日称，经过与调解国埃及的磋商，以色列同意重启巴勒斯坦人释放计划，哈马斯也同意归还以方人质的遗体。

据以色列媒体报道，人质遗体最早将于 26 日归还以方，停火预计将暂时得以维系。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G20 财长央行行长会议：全球经济不确定性增强]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014734441000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014734441000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G20 财长央行行长会议：全球经济不确定性增强&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在南非举行的二十国集团（G20）财长和央行行长会议日本时间 2 月 27 日凌晨结束了第一天的讨论。会议首日议题是全球经济现状。日本银行总裁植田和男、财务副大臣斋藤洋明出席了会议。据日本财务省消息，在讨论中，日本再次用最严厉的措辞谴责了俄罗斯对乌克兰的军事入侵，并指出俄乌冲突对全球经济构成了重大风险。

据悉，有关全球经济现状，与会各国纷纷表示，在美国总统特朗普推出新关税政策的背景下，保护主义的蔓延带来了更多不确定性。

会议计划于日本时间 27 日傍晚开启第二天，也是最后一天的讨论，预计各国将就对大型 IT 企业合理征税等制定国际税收规则开展讨论。不过，鉴于特朗普曾暗示将退出迄今为止各国间推进的全球税改协议，本次会议相关讨论的走向，以及能否通过发布汇总会议成果的联合声明彰显二十国集团的团结合作成为各方关注的焦点。</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本全国百货店 1 月份销售额同比有所增加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014732761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014732761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本全国百货店 1 月份销售额同比有所增加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本百货店协会发布消息称，得益于新年福袋销量上升以及面向外国观光游客的销售向好，全国百货店今年 1 月份的销售额为 4805 亿余日元。经营存续的百货店的销售额同比增加 5.2%。

出于员工劳动方式改革等原因，日本全国 46 家百货店店铺今年新年首次开张营业比以往推迟了 1 天，而且 1 月份增加了歇业休假的天数，但在物价长期处于上涨轨道的背景下，装有各种食品的新年福袋以及美术品、珠宝饰品的销售仍有所上升。

另外，面向外国观光游客的销售保持向好势头，其中的一大原因是中国的春节正好也在 1 月份，不少中国人来日旅游。1 月份免税品的销售额为 619 亿日元，同比增加 54.9%，刷新了 1 月单月的历史纪录。

日本百货店协会专务理事西阪义晴在新闻发布会上表示：「尽管新年开张营业的时间有所推迟，营业天数有所减少，但销售额反而有所增加，成果喜人。在人手不足问题尚未得到解决的背景下，百货店今后将继续与商业伙伴携手，共同采取措施，不断推进工作方式改革。」</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府关注缅东电诈案，将加大警示力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014733771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014733771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府关注缅东电诈案，将加大警示力度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对包括日本人在内的不少外国人据信在缅甸东部被迫参与电信诈骗一事，日本内阁官房长官林芳正表示政府对此高度重视，并强调将加大警示力度。

在泰缅边境的缅甸东部多个犯罪窝点，包括日本人在内的不少外国人据信被迫参与电信诈骗。据日本外务省消息，目前已有两名日籍高中生被保护，另有 5 名日籍成年人被泰国警方扣留。

对此，林芳正 2 月 26 日上午会见记者时表示：「政府对这一事态极为重视，认为此类诈骗已将触手伸到日本国内。我们正与海外办案部门等保持紧密合作，并将通过对归国日本人进行问询调查等方式，努力掌握实际情况。」

他表示，目前没有接到其他日本人被警方扣留等方面的消息。

此外，林芳正强调：「日本政府已多次在国内外发布警示，并要求全国各地的护照业务办理点协助开展宣传工作。」 他重申，政府将继续加强警示，以防止类似问题再次出现。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[问卷调查显示群马县首次居「希望移居地」首位]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014732561000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014732561000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;问卷调查显示群马县首次居「希望移居地」首位&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对移居东京等大城市以外地区提供支持的非营利法人「故乡与回归支援中心」对窗口咨询者进行的问卷调查显示，群马县首次在日本国内「希望移居地」中排名榜首。

东京的非营利法人「故乡与回归支援中心」通过移居咨询窗口和讲座等，向首次咨询或参加活动者进行关于「希望移居地」的问卷调查，2024 年共收到 1 万 9000 余份回复。

对窗口咨询者进行的问卷调查显示，将群马县作为「希望移居地」的人最多，其次是静冈县，第三位是栃木县。其中，静冈县曾在 2023 年的该调查中排名首位。

该非营利法人分析认为，群马县到首都圈交通便捷，自然环境优越，且因在 2023 年的排名中高居第二位而备受关注，为此二、三十岁的移居咨询者有所增加，群马县本次排名上升与此相关。

根据群马县的数据，2023 财年有 1479 人迁入该县，比 2022 财年增加 150 余人，创下历史新高。

在人口减少的情况下，群马县大力开展迁入促进工作，计划在 2025 财年进一步加强育儿支持，吸引年轻家庭迁至该县。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本皇嗣秋筱宫殿下访泰接受名誉博士学位]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_11_1496549_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Crown Prince Akishino heads to Thailand to receive honorary degree&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 2 月 26 日凌晨 0 时许，皇嗣秋筱宫殿下从羽田机场启程前往泰国首都曼谷，出席名誉博士学位授予仪式。

秋筱宫殿下将于泰国时间 27 日访问该国北部的国立大学那黎宣大学。这所大学以家鸡研究而闻名，秋筱宫殿下将在此出席畜产学名誉博士学位的授予仪式。

据宫内厅透露，对于秋筱宫殿下在家鸡和鱼类系统及形态学发展方面的学术贡献，那黎宣大学予以了高度评价，早在 6 年前的 2019 年，就决定授予其名誉博士学位。但由于受新冠疫情扩大的影响，授予仪式被迫延期。

这是秋筱宫殿下第 12 次获泰国大学授予名誉学位。据悉，学位授予仪式结束后，他还将出席由大学主办的宴会，并参观农学部的研究成果展。

秋筱宫殿下将于 28 日返回日本。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国 2024 年总和生育率略有回升但依然很低]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_14_1496651_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korea's birthrate rose slightly in 2024 but remains at record low level&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国统计厅 2 月 26 日公布的数据显示，妇女的总和生育率 2024 年为 0.75，尽管比历史最低点 2023 年略有回升，但从全球范围来看仍处于垫底水平。

总和生育率是反映妇女一生当中生育子女人数的指标。韩国的总和生育率 2023 年刷新历史最低纪录，仅有 0.72。2024 年上升 0.03 个百分点，在近 9 年当中首次出现环比上升。并且，2024 年全年约有 23 万 8000 名新生儿，环比增加 3.6%。

韩国统计厅分析称，相关数据有所改善的主要原因之一是新冠疫情当中受到抑制的结婚需求获得释放，决定结婚、妊娠的人有所增加。政府进行的有关调查也显示，年轻人对生儿育女的意识也呈现向好的势头。

尽管如此，韩国的总和生育率在经济合作与发展组织（OECD）成员国当中仍处于垫底水平。韩国政府计划继续通过各种政策全力解决少子化问题。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本汽车业界望获得美国调整关税的豁免]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_02_1496453_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's auto industry seeks govt. help to exclude Japanese cars from US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于美国特朗普政府计划对进口的汽车、钢铁产品和铝采取新的关税措施，日本经济产业大臣武藤容治 2 月 25 日分别与相关业界团体举行了意见交流会。

其中，在与汽车业界团体的意见交流会上，武藤表示：「汽车产业是支撑我国经济的支柱产业，基于此，政府将采取必要措施。如果能获得访美的机会，我将力陈我国的立场。」

对此，日本汽车工业会会长片山正则表示：「美方对进口汽车加征 25% 关税的措施如果适用于日本、墨西哥和加拿大的所有汽车，我们担心，这将给日美两国的经济都会带来负面影响。我们强烈希望政府能竭力采取措施，让日本汽车获得豁免。」

武藤计划快的话 3 月就访问美国，与美国商务部长卢特尼克举行会谈，有关方面正在就这一行程进行协调。日美两国政府的相关协商将取得哪些成果，令人关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[全日空控股宣布 77 架新型客机采购计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014733061000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014733061000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;全日空控股宣布 77 架新型客机采购计划&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全日空控股公司宣布，为了加强存在发展潜力的国际航线业务，将从 2028 财年起在 5 年当中采购 77 架新型客机。具体计划是从美国波音公司采购 30 架，从欧洲空中客车公司采购 27 架，从巴西航空工业公司采购 20 架。

全日空控股并未公布采购的预算金额，按照飞机定价推算，采购资金达到 2 万 1580 亿日元，创下单批采购项目的历史纪录。

全日空控股表示，波音公司的许多机型也适用于长途国际航线，在赴日游客增加有望带动航空需求上升的情况下，将有助于加强国际航线业务。此外，从巴西航空工业公司采购的客机将作为三菱重工业公司的 SpaceJet 的替代机型，主要用于国内航线。日本首款国产喷气式客机 SpaceJet 的研发项目因难以盈利而中途下马。

全日空控股称，这批采购的新型飞机都具有燃油效率高的特点，有助于公司进一步削减二氧化碳排放。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯不参与进一步谈判，加沙停火协议岌岌可危]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_N02_1496533_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Gaza ceasefire deal in doubt&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕加沙地带停火协议，由于以色列方面推迟释放关押的巴勒斯坦人，伊斯兰组织哈马斯强调不会参与进一步谈判。

加沙地带停火协议第一阶段将于 3 月 1 日到期，根据该协议，哈马斯将释放 33 名以色列人质，以色列则将释放其关押的巴勒斯坦人。但是以色列总理内塔尼亚胡表示，哈马斯释放人质时举行的仪式是对人质的侮辱，从而推迟了 2 月 22 日释放 600 多名巴勒斯坦人的计划。

对此，哈马斯 25 日发布声明谴责称，以方此举有可能摧毁停火协议，并导致战火重燃。哈马斯强调，除非以方释放在押巴勒斯坦人，否则将拒绝归还剩余 4 名人质的遗体，并不再参与进一步谈判。

目前双方就旨在实现永久停火等的协议第二阶段而开展的相关磋商尚未取得任何进展，尽管美国中东问题特使威特科夫计划于 26 日起访问以色列及其周边国家探讨延长停火协议第一阶段，但协议本身已岌岌可危。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本钢铁联盟会长对美调整关税表示担忧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_B06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_B06_1496346_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan steel group head 'concerned' by Trump tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国总统特朗普宣布计划对进口钢铁产品征收 25% 的关税一事，日本钢铁联盟会长今井正 2 月 25 日表示，打算与日本政府进行磋商，研究有关对策。

特朗普宣布计划 3 月 12 日起对进口的钢铁产品和铝征收 25% 的关税，并透露正在对进口汽车征收 25% 左右的关税进行探讨。

就此，日本钢铁联盟会长今井正 2 月 25 日接受媒体采访时表示：「尽管与美国没有直接关系，但贸易保护主义蔓延的话，最令人担忧的是中国的过剩生产和过剩出口使钢铁市场进一步陷入低迷。我们有必要加紧采取措施避免日本市场受到冲击。」他由此表示，担心中国产品涌入其他国家，因此有必要与政府就有关对策开展磋商。

鉴于汽车产业需要大范围的产业合作，今井正对美国就进口汽车征收约 25% 关税的意向表示了担忧。他指出，日本对美出口汽车所涉及的钢铁需求是巨大的，因此，日本钢铁生产势必遭受很大冲击。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普透露泽连斯基计划 28 日访问美国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250226_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250226_N03_1496476_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump: Zelenskyy will come to US on Friday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普透露乌克兰总统泽连斯基将于 2 月 28 日访问美国。

特朗普寻求将乌克兰国内的稀土等矿产资源权益作为对乌支援的回报，25 日当有记者询问「此事是否已经谈妥」时，特朗普回答说：「我听说泽连斯基总统星期五会来。如果他想和我签署协议，我没问题。」

包括英国经济报纸《金融时报》在内的多家欧美媒体报道称，美国和乌克兰已达成了大致协议。但与此同时，乌克兰反复要求的「安全保障」是否会纳入协议的具体内容尚不明确。

该协议是否能得到落实，特朗普和泽连斯基能否面向未来的停火谈判而改善关系备受关注。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾海峡海底电缆被破坏，台称似与大陆有关]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250225_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250225_21_1496340_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan suspects ship with Chinese crew sabotaged undersea cable&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的海巡署 2 月 25 日发布消息称，一艘载有中国大陆公民的货轮疑似破坏了连接台湾本岛与澎湖列岛之间的海底电缆。澎湖列岛是位于台湾海峡的离岛。

台湾的海巡署发布消息称，一艘多哥籍货轮于 22 日至 25 日凌晨在台湾南部海域，涉嫌破坏了连接台湾本岛与澎湖列岛的海底电缆，目前海巡署正对该货轮开展调查。

海巡署在接到台湾的电信公司报案后派船赶到现场海域，发现一艘货轮下锚滞留，遂将该货轮转移至台湾南部港口，目前仍在继续开展调查。

海巡署强调，本次海底电缆受损原因，「是否属人为故意破坏，或是单纯意外造成，尚待进一步调查厘清」。同时也表示，涉嫌货轮与中国大陆有关，且 8 名船员均为中国籍，因而不排除是中国大陆采取的非武力攻击性「灰色地带侵扰行动」。

上个月也曾有一艘载有中国大陆公民的货轮疑似破坏了台湾北部海域的海底电缆，台湾当局正在进行调查。

关于此次问题，中国外交部发言人林剑在 25 日的例行记者会上称：「不了解有关情况，这也不是一个外交问题。」</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美钢铁巨头 CEO 称日本制铁应放弃收购美国钢铁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014733261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014733261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美钢铁巨头 CEO 称日本制铁应放弃收购美国钢铁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国钢铁巨头克利夫兰·克利夫斯公司的首席执行官（CEO）贡萨尔维斯 2 月 25 日举行电话记者会，就日本制铁公司收购美国钢铁公司的计划发表了看法。克利夫兰·克利夫斯公司也曾有意收购美国钢铁公司，但在竞争中败给了日本制铁公司。

关于这一收购计划，美国总统特朗普将与日本制铁公司的高层进行协商。特朗普表示，自己不会允许日本制铁公司获得美国钢铁公司的过半股份。

贡萨尔维斯在 25 日的电话记者会上要求日本制铁公司放弃收购计划。他指出：「特朗普总统反复强调，不会接受日本制铁公司成为美国钢铁公司过半股份的收购方。在这场巨大的收购悲剧引发严重外交问题之前，日本制铁公司就应该收拾行李、打道回府。」

有媒体报道称，如果日本制铁公司的收购计划作废，克利夫兰·克利夫斯公司有可能与其他钢铁企业联手再次尝试收购美国钢铁公司。

对于特朗普有意对输美钢铁产品征收 25% 的关税一事，贡萨尔维斯表示了欢迎。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G20 财长央行行长会议 26 日在南非开幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014733111000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014733111000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G20 财长央行行长会议 26 日在南非开幕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 2 月 26 日傍晚，为期两天的二十国集团（G20）财长和央行行长会议将在南非开普敦拉开帷幕。日本银行总裁植田和男和财务副大臣斋藤洋明将出席会议。

预计本次会议的主要议题将包括如何应对美国特朗普政府新关税政策背景下全球经济不确定性日益加深，以及如何对大型 IT 企业适当征税等国际课税规则。

在去年 10 月的上一次会议上，与会各方一致认为全球经济有望实现软着陆。而本次是特朗普政府上台后，二十国集团首次举行财长和央行行长会议，各方能否就推动全球经济增长达成一致意见备受关注。

此外，有鉴于特朗普总统暗示将退出日本一直以来所主导的国际课税规则制定工作，日本有意呼吁重视国际课税对于维持企业公平竞争环境的重要性，并主导相关讨论。

各方将在多大程度上就一系列议题开展讨论并汇总联合声明，前景尚不明朗，二十国集团能否团结一致将面临考验。</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>