<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日籍药企员工所涉间谍案在北京举行首次审理]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_26_1468815_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese court opens trial of Japanese man accused of spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据了解，11 月下旬，中国北京的法院对被控间谍罪的大型药企日籍男性员工所涉案件进行了首次审理。

日本大型药企安斯泰来制药公司一名 50 多岁的日籍男性员工去年 3 月因涉嫌参与间谍活动在中国北京被国家安全机关拘留，其后被逮捕、起诉。

据设在北京的日本大使馆称，案件的首次审理于 11 月下旬在北京市内的法院进行。据称，审理以非公开方式进行，日本大使馆的工作人员也不得旁听。法院没有透露今后的审理时间表，该男子还将被继续关押。

日本大使馆表示：「我们会继续提供妥善帮助，包括与本人见面，与其家属联络等。今后也将通过各个层面的接触，强烈敦促中方尽快予以释放。」

在中国，自 2014 年反间谍法施行以来，外国人因涉嫌参与间谍活动被当局拘留的案件层出不穷，截至目前仅日本人就有 17 人被拘留，其中 5 人因服役或案件仍在审理中而一直无法回国。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国执政党成立工作组探讨政局稳定方策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1209EE29.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1209EE29_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韩国执政党成立工作组探讨政局稳定方策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于韩国总统尹锡悦宣布紧急戒严一事，执政党国民力量党 12 月 9 日成立了专门探讨稳定政局方策的工作组。

尹锡悦 7 日就宣布紧急戒严表示道歉，并表示包括自己的任期在内稳定政局的方法都交由执政党国民力量党进行决策。为此，国民力量党 9 日继续召开紧急国会议员全体会议，商讨了今后的应对措施。

会议结束后，一名与会的议员在接受媒体采访时透露，国民力量党组建了一个专门探讨稳定政局方策的工作组，并将在适当时机就如何稳定政局的措施等向国民做出汇报，以便通过公布总统下台的时间安排、具体方式等获得国民的理解。

另一方面，最大在野党共同民主党准备再次向国会提交总统弹劾议案，并希望敦促国会快的话于 14 日就进行表决。韩国搜查机关已在收到在野党的检举之后以煽动内乱的嫌疑对尹锡悦进行立案调查，法务部也在收到搜查机关的申请后于 9 日下午签发命令，禁止尹锡悦出境。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韩高官就北朝鲜问题举行磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241210_01_1468834_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, US, South Korea agree to work together on North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美韩三国政府高官在日本东京就北朝鲜问题举行磋商，再次对北朝鲜与俄罗斯深化军事合作表示严重关切，一致同意将共同采取措施全面彻底地执行联合国安理会的有关决议。磋商结束后，日本外务省官员说：「在韩国发生紧急戒严风波的情况下，会谈显示三国合作不存在任何问题。」

日美韩三国政府高官 12 月 9 日下午在日本外务省举行了磋商。日本外务省亚洲大洋洲局长鲶博行、美国国务院主管东亚等事务的助理国务卿克里滕布林克和韩国外交部外交战略情报本部长赵九来出席了磋商。

与会官员就朝俄《全面战略伙伴关系条约》正式生效一事交换了意见，该条约规定发生紧急情况时，朝俄将互相提供军事援助。三方再次对北朝鲜派兵赴俄等朝俄军事关系的深化表示了严重关切。

在此之上，三方还再次确认了日美韩三国保持紧密合作的重要性，一致同意将共同采取措施，全面彻底地执行联合国安理会的有关决议，打击成为朝方大规模杀伤武器研发资金来源的网络犯罪活动等。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[到访挪威的原爆受害者向奥斯陆大学植物园捐赠树种]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241210_RS10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;到访挪威的原爆受害者向奥斯陆大学植物园捐赠树种&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以诺贝尔和平奖颁奖仪式为契机而到访挪威的日方一行 50 多人 12 月 9 日访问了奥斯陆大学的植物园，并向植物园捐赠了遭受原子弹轰炸的树木所留下的种子，并再次发出呼吁，希望建立一个没有核武器的世界。

日方一行成员包括原子弹轰炸亲历者以及亲历者的后代。成员之一、广岛原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会理事长佐久间邦彦把在广岛遭受原子弹轰炸的银杏树所留下的种子交到奥斯陆大学植物园负责人的手中，并表示：「请好好培育这些种子，它们在奥斯陆长成的大树与广岛的银杏树血脉相连。希望我们能携手努力，共同建立一个没有核武器的世界。」

在「国际废除核武器运动」组织 2017 年领取诺贝尔和平奖时，奥斯陆大学的植物园也曾种下了在广岛遭受原子弹轰炸的数种树木所留下的种子，如今，这些种子已成长为亭亭玉立的小树苗。佐久间邦彦在看到这些小树苗时表示：「在这 7 年的时间里，这些树苗在奥斯陆茁壮成长，对于它们来说是一件非常幸福的事情，我们也从中获得了极大的鼓舞。我要把这份鼓舞带回广岛，告诉那些如今仍在原子弹爆炸症当中痛苦挣扎的原爆受害者。」</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台国防部：大陆舰船在台周边活动，已加强警戒]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014662711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014662711000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台国防部：大陆舰船在台周边活动，已加强警戒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据传中国大陆或将在台湾周边实施军事演习，在此情况下，台湾国防部表示，大陆军方舰艇等进入台海周边及西太平洋区域开展活动，台军正在严密监控，保持高度警惕。

台湾总统赖清德在就任后的首次外访中经停美国夏威夷和关岛等地，并与美国国会重要议员举行电话会谈等，对此，部分媒体报道称，中国大陆或将在台湾周边实施军事演习对台进行强烈反制。

在此背景下，台湾国防部 12 月 9 日公布，中国大陆军方船舰编队及海警船分别进入台海周边及西太平洋区域开展活动。此外，台方负责沿岸警备的海巡署称，在台湾周边共确认到 7 艘大陆海警局船只，已派出巡逻船持续进行监视，并公开了相关照片和视频。

台湾国防部还表示，大陆军方从 9 日至 11 日在浙江省和福建省以东一带空域开设 7 处空域保留区，对此，已指导各级部队加强警戒和监视。台湾国防部强调，「任何单方面非理性挑衅行动，都可能严重破坏印太区域和平稳定」，对大陆进行了牵制。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍反政府武装领导人：历史翻开了新的一页]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1209EE17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1209EE17_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;敍反政府武装领导人：历史翻开了新的一页&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中东敍利亚政权已经垮台，主导反政府武装的「解放敍利亚」联盟（又译「沙姆解放组织」）的领导人发表演说称，「这场胜利标志着历史翻开了新的一页，地区迎来了转折点」。

在持续内战的敍利亚，12 月 8 日，反政府武装攻占了总统府等，控制了首都大马士革，持续半个多世纪的阿萨德政权宣告垮台。

当天，主导反政府武装的「解放敍利亚」联盟的领导人朱拉尼现身大马士革的一座清真寺，在众人面前发表了演讲。

他说：「这场胜利标志着整个伊斯兰国家的历史翻开了新的一页，地区迎来了转折点。这场伟大的胜利结束了长达 13 年的苦难，我们见证了这一历史时刻。」朱拉尼还通过国家电视台宣布，在权力移交之前，公共设施将由前总理负责监管，他呼吁国民团结，以确保权力的有序移交。

在敍利亚等地，对于阿萨德政权垮台，既有人表示欢迎，也有人对「解放敍利亚」联盟被联合国等认定为恐怖组织表示担忧。今后，敍利亚能否和平移交权力，新政权能否得到国际社会的承认成为各方关注的焦点。</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[诺奖获奖日方团体将在颁奖仪式上呼吁彻底销毁核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241210_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241210_02_1468851_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo to call for nuclear weapons abolition at Nobel award ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;诺贝尔和平奖颁奖仪式于当地时间 12 月 10 日 13 时、日本时间 21 时在挪威首都奥斯陆举行。日本的核爆受害者、援助人士等 30 人将出席颁奖仪式，今年的获奖者、日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会所派出的三名代表委员将登台领取奖牌和奖状，他们是现年 92 岁的田中熙巳、现年 84 岁的田中重光和现年 82 岁的箕牧智之。

田中熙巳将作为代表于颁奖仪式上发表获奖感言，他将回顾自己 13 岁时亲历长崎原子弹轰炸的那段过往，讲述轰炸夺去 5 名亲人生命的痛苦经历，从而呈现核武轰炸所造成的反人道主义的惨状。

在颁奖仪式即将举行之际，田中熙巳出席在诺贝尔研究所举行的新闻发布会时表示：「现如今，不少人动不动就把核武器和核打击挂在嘴边，我们对此感到极为遗憾和悲凉。被授予诺贝尔和平奖是一大荣耀，我们期待这能为不断倒退的全球彻底销毁核武器进程创造一个重新迈进的新的契机。」

他接着表示：「我们非常担心，年轻的一代未能真正认识到核武器的危害性。因此，我们将在自己时日无多的人生旅程中继续竭尽全力地开展宣传活动，以便让核武器绝对不能与人类共存这一理念在年轻一代的心中扎根。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[珍珠港袭击事件 83 周年，遗属等悼念战殁者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241208_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241208_11_1468355_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ceremony in Hawaii marks 83rd anniversary of Pearl Harbor attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在引爆太平洋战争的珍珠港袭击事件迎来 83 周年之际，一个战殁者悼念仪式在濒临夏威夷珍珠港的纪念公园举行。

日本时间 1941 年 12 月 8 日凌晨，原日军袭击夏威夷珍珠港，太平洋战争由此爆发。83 年后的当地时间 12 月 7 日，一个战殁者悼念仪式在濒临珍珠港的珍珠港国家纪念公园举行，美军有关人员及其家属、退役军人等 1200 余人参加。

在当年珍珠港袭击开始的当地时间 7 日 7 时 55 分，参加者们为大约 2400 名战殁者低头默哀。

经历过珍珠港袭击事件的人年事渐高，今年 4 月，沉没战舰「亚利桑那」号的最后一名幸存船员也离开了人世。

在此背景下，今年的仪式主题是「前进」。祖父为「亚利桑那」号战舰船员的遗属代表登台发言称：「亚利桑那号象征着起步于悲剧的前进和人们不屈不挠的精神。我们将从珍珠港袭击事件中汲取教训并以此为指南，面向未来不断前进。」该遗属代表强调了把历史记忆传递给下一代的重要性。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[罗马尼亚宪法法院裁定总统选举首轮投票无效招致批评]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_01_1468538_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Romania's top court scraps results of presidential election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于罗马尼亚的宪法法院 12 月 6 日裁定总统选举第一轮投票无效，因此 8 日没有按原计划举行总统选举决胜轮投票。今后，罗马尼亚能否在不发生大的混乱的情况下重新举行总统选举投票，令人关注。

罗马尼亚是乌克兰的邻国，在本次总统选举中，名不见经传的亲俄派独立候选人杰奥尔杰斯库利用社交媒体平台大力传播竞选宣传视频，并在 11 月 24 日举行的第一轮投票中拔得头筹，获得的票数甚至超过了被视为最有竞争力的现任总理。

罗马尼亚宪法法院 12 月 6 日做出裁决，宣布总统选举第一轮投票无效，指出这轮投票被不透明的数字技术所诱导，公正性受损，从而以不点名的方式对杰奥尔杰斯库利用社交媒体平台开展竞选宣传活动的正当性予以了质疑。

宪法法院这一历史罕见的裁决招致了批评之声。今后，罗马尼亚能否在不发生大的混乱的情况下重新举行总统选举投票，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[曾我 Hitomi 呼吁促成所有绑架受害者早日归国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014661901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014661901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;曾我 Hitomi 呼吁促成所有绑架受害者早日归国&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;22 年前回到日本的北朝鲜绑架事件受害者曾我 Hitomi12 月 8 日在富山县富山市发表演讲，呼吁为实现所有绑架事件受害者早日归国而努力。

1978 年，当时 19 岁的曾我 Hitomi 与其母亲 Miyoshi 在新潟县佐渡市遭到北朝鲜绑架。2002 年，曾我返回日本，但其母亲至今下落不明。

演讲时，曾我谈到了与另一位绑架受害者横田 Megumi 一起度过的一段日子。她说：「我们很快就成为了朋友。身边没有旁人时，我俩会用日语低声说起家人朋友，一起哼唱日本歌曲。我们思乡心切，盼望着回到日本。」

当说到自己的母亲 Miyoshi 时，曾我说：「我的母亲开朗、勤劳、关心爱护我，我想知道她现在怎么样了。」

曾我还说：「绑架事件受害者的家人年事已高，这是一场与时间的赛跑。有的人至今仍在流泪盼望着回国，希望大家把绑架问题看成自己的事，让受害者能够早日获救。」曾我呼吁促成所有绑架事件受害者早日回到日本。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普接受采访时谈及削减对乌援助的可能性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_19_1468693_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump suggests US may reduce aid to Ukraine after he takes office&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国 NBC 电视台 12 月 8 日播放了对下任总统特朗普的采访，特朗普谈及了自己明年 1 月上任后削减对乌克兰援助的可能性。

特朗普在采访中就国内外重大问题回答了主持人的提问。关于俄罗斯入侵乌克兰的问题，主持人问到：「乌克兰是否应该就美国新政府减少对乌援助做好心理准备？」特朗普回应称，乌克兰有可能需要这样做。特朗普接着指出，俄乌双方已有数十万人死于冲突，并再次表示希望能够让这场战争尽快终结。

关于美国是否会继续留在北约框架内，特朗普表示：「只要各国切实担负起出资责任，我们受到公平的对待，我们会留下来。」他从而表示，其他北约成员国充分负担军事开支是美国留在北约的前提条件。

关于非法移民问题，特朗普表示将首先对那些有过犯罪记录的非法移民采取遣返措施。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普表态：无意要求美联储主席鲍威尔提前离职]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_B01_1468572_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump denies speculation he will dismiss Fed chief Powell&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国当选总统特朗普明确表示，无意在美联储主席鲍威尔任期届满前要求其离职。
 
特朗普此前接受了 NBC 电视台采访，节目于 12 月 8 日播出。
 
节目中，特朗普被问及是否有意要求 2026 年 5 月任期届满的美联储主席鲍威尔提前离职。特朗普回答说，即使自己要求换人，鲍威尔也可能不同意。特朗普明确表态，称不考虑要求鲍威尔提前离职。
 
特朗普曾在第一任期内提名鲍威尔担任美联储主席，但其后屡屡就金融决策谴责鲍威尔。特朗普是否会在第二任期启动后要求换人受到各方关注。
 
另一方面，鲍威尔 11 月会见记者时曾表示，即使特朗普要求自己离职，自己也不会同意。他表示，在法律上总统是无权解除美联储主席职务的。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本第三季度 GDP 年增长率上调至 1.2%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_B02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_B02_1468668_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Jul.-Sep. GDP growth revised up to annualized 1.2%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本内阁府公布了今年 7 至 9 月、第三季度的国内生产总值、GDP 的修订值。剔除物价变动因素的第三季度实际 GDP 环比增加 0.3%，换算成年率为 1.2%。年率与 11 月 15 日公布的快报值相比上调 0.3 个百分点。这是日本的 GDP 连续两个季度实现增长。

根据汽车销售的最新统计，占 GDP 一半以上的居民消费环比增加 0.7%，与快报值 0.9% 相比有所下调。

与快报值相比，环比增幅有所上调的项目有：企业设备投资，由负 0.2% 上调为负 0.1%；出口，上调至 1.1%，主要原因是外国游客的增加；住宅投资，上调至 0.4%，主要原因是住宅重新装修的工程数量有所增加。

尽管第三季度的 GDP 在居民消费的支撑下实现了增长，但居民消费的增加也有一些暂时性因素，例如，因认证违规问题而出现的汽车销售不振有所回暖、防灾储备需求有所增加等。今后，居民消费能否保持增加势头，从而继续拉动 GDP 实现增长，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原体肺炎的防治⑤预防和治疗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241209_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原体肺炎的防治⑤预防和治疗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介绍支原体肺炎的预防和治疗。

支原体肺炎专家、川崎医科大学教授大石智洋表示，通过含有病原菌的飞沫传播是支原体肺炎的主要感染途径，因此佩戴口罩是一项基本的预防措施。出现症状的人佩戴口罩是最有效的，但在支原体肺炎流行的情况下，周围每个人都佩戴口罩也有助于预防。 

另外，勤洗手等基本的感染预防措施也十分重要。

如果感染了支原体肺炎，服用抗菌药可起到快速治疗作用。效果因人而异，通常数天内即可退烧。但如果患者感染的是具有耐药性的病原菌，则医疗机构最初开出的药物可能效果不佳。大石教授建议，如果服药两三天后仍没有退烧，则需要与医生商量，询问是否应该尝试其他药物。 （信息截至 2024 年 12 月 5 日）</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本人菊地功就任罗马天主教会枢机主教]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_02_1468539_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Archbishop of Tokyo becomes cardinal in Catholic Church&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京大主教菊地功 12 月 7 日就任罗马天主教会枢机主教，成为史上第七位担任枢机主教的日本人。他表示，将为全球彻底销毁核武器及实现和平而竭尽全力。

罗马教廷 12 月 7 日在梵蒂冈圣彼得大教堂举行仪式，菊地功等 21 人就任枢机主教。在仪式上，教皇方济各向每位新任枢机主教授予了代表身份的四角红帽等。

菊地功其后在接受本台 NHK 的采访时表示：「教皇方济各 2019 年访日时曾到访广岛和长崎，并在当地向全球发出和平呼吁。教皇希望日本能在全球彻底销毁核武器和维护和平方面发挥积极作用。」

菊地功出身于岩手县宫古市，现年 66 岁。他历任新潟教区主教等职，从 2017 年起担任东京大主教。

枢机主教地位仅次于教皇，是教皇的最高顾问，主要职责包括为教皇提供建议。未满 80 岁的枢机主教还在教皇选举时拥有投票权。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中山美穗经纪公司称其去世是出于意外]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014661841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014661841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中山美穗经纪公司称其去世是出于意外&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于演员兼歌手中山美穗 12 月 6 日被发现在东京涩谷区的自家浴室内身亡一事，中山的经纪公司 8 日公布，她去世的原因是入浴时发生的意外。

东京警视厅 8 日进行了尸检，并没有发现明显的伤痕，因此认为不存在他人作案的嫌疑。在遗属的强烈要求下，警方没有公布死因的详细情况。

中山的经纪公司 8 日在官方网站发布消息称，「尸检结果显示不存在他人作案的嫌疑，死因是入浴时发生的意外。公司全体对这起突发事件深感悲痛，并由衷感谢大家温暖的支持和理解」。经纪公司决定不公布举行葬礼的日程安排和地点，将考虑另行举办追思会。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称俄入侵以来乌军 4.3 万名士兵阵亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_06_1468542_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Ukraine has lost 43,000 soldiers since start of Russian invasion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 12 月 8 日在社交媒体上披露了 2022 年 2 月俄罗斯军事入侵以来乌军的阵亡人数，称「有 4.3 万名士兵阵亡」。这和今年 2 月泽连斯基首次公布的阵亡人数 3.1 万人相比，增加了 1.2 万人。

泽连斯基还称，伤兵的治疗案例为 37 万例，其中约一半伤兵已重返战场。

另一方面，关于俄军的伤亡人数，泽连斯基称有 19.8 万人阵亡，超过 55 万人受伤，并指出今年 9 月以来，俄军的死亡人数是乌军的五到六倍。

在此之上，泽连斯基称：「能够阻止普京的唯有堪当和平领袖的全球的领导人。要阻止普京，需要美国及全世界的支持。」</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[获诺贝尔和平奖的日本团体的代表团抵达奥斯陆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_05_1468537_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo group arrives in Norway to receive Nobel Peace Prize&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了出席颁奖典礼，荣获今年诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会的代表团一行日本时间 12 月 9 日凌晨 3 时 30 分左右乘机抵达挪威首都奥斯陆。

在奥斯陆的机场，代表团成员、协议会代表委员田中熙巳表示：「我将在颁奖典礼上致辞，感到非常紧张。如今全球有关核武器的局势非常严峻，我们将站在核爆受害者的立场进一步强调彻底销毁核武器的必要性，并希望年轻一代能从我们手中接过这一工作的接力棒。」

颁奖典礼将于日本时间 10 日 21 时举行。日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会的 3 名代表委员上台领取奖牌和奖状后，田中熙巳将作为获奖代表致辞。他打算在致辞中回顾自己 13 岁时亲历长崎原子弹轰炸的那段过往，讲述轰炸夺去 5 名亲人生命的痛苦经历，从而呈现核武轰炸所造成的反人道主义的惨状。

协议会代表团将在奥斯陆逗留至 12 日。在此期间，他们的活动安排包括接受各国媒体的采访、前往当地的学校讲述核爆经历等，继续就彻底销毁核武器等向全球发出呼吁。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新版能源基本计划将不对削减燃煤发电给出具体预期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014662011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014662011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;新版能源基本计划将不对削减燃煤发电给出具体预期&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于发达国家等相继叫停的燃煤发电，据了解，日本政府不打算在新版能源基本计划中就其削减的预期给出具体规划。

日本政府正在为制定新版能源基本计划进行讨论，目前，讨论已迎来重要阶段。在实现脱碳社会的进程中，如何定位发达国家等相继叫停的燃煤发电成为一个焦点问题。

日本政府认为，对燃煤发电的削减进程进行预测存在较大难度，不打算在新版能源基本计划中就其削减的预期给出具体规划。这是因为应对方法存在多种可能性，例如，可考虑采用回收二氧化碳并将其封存到地下的 CCS 等新技术，在一定程度上继续使用燃煤发电；也有可能在氢能发电技术取得较大进展的情况下加快叫停燃煤发电的进展。

日本政府不打算在新版计划的 2040 财年电力构成情况中对火力发电各燃料的比例作出规定，只是规定火力发电整体的占比。而火力发电中也包括以液化天然气和石油为燃料进行的发电。

关于另一个焦点问题，即放宽核电站重建要求和新建核电站等问题，政府正在与执政党进行最终协调，计划于 12 月内汇总出新版计划草案。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亚政权垮台，报道称阿萨德已抵达俄罗斯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241209_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241209_04_1468629_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian refugees rush to return after government falls&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在持续内战的敍利亚，11 月下旬以来，反政府武装大举发动进攻，12 月 8 日控制了首都大马士革，并在国营电视台宣布「打倒了独裁者阿萨德」。父子两代、持续了半个多世纪的阿萨德政权轰然崩塌。

据俄罗斯外交部消息，阿萨德已决定辞去总统职务，并指示和平移交权力，之后离开了敍利亚。

据俄罗斯国营塔斯社 8 日报道，阿萨德及家人已经抵达俄罗斯首都莫斯科，塔斯社还援引俄总统府消息人士的话报道称，政府已同意为阿萨德及其家人提供庇护。

另一方面，敍利亚反政府武装通过社交媒体向其部队发布命令称，「严禁接近公共机构，这些机构在正式移交之前，仍由前总理负责监管」。此外，反政府武装还通过国营电视台呼吁国民团结。

不过，主导反政府武装的「解放敍利亚」联盟被联合国等认定为恐怖组织，对此，已有意见表示担忧。联合国敍利亚问题特使 8 日表示，「这显然是一个棘手的课题」。当前，外界普遍关注敍利亚能否和平移交权力，新政权能否得到国际社会的承认。</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>