<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>北海道白糠町秋季鲑鱼定置网捕捞渐入佳境</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_17_1571923_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Salmon fishing season underway in Hokkaido&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本北海道东部的白糠町，秋季鲑鱼的定置网捕捞作业已从 9 月上旬启动。

当渔船到达设有定置网的近海时，船员们齐心协力地用双手收起渔网，收集并取出落网的渔获。

这一天，渔网里除了鲑鱼外，还有不少𫚕鱼，船员们首先在船上把两种鱼分拣出来。

从事渔业的木村太朗表示：「我感觉今年的鱼个头比较小。捕捞才刚刚开始，希望今后能有超出预期的捕获量。」

据白糠渔业协同组合介绍，鲑鱼捕获量处于减少趋势，而𫚕鱼的捕获量则有增加趋势。

白糠町沿岸的秋季鲑鱼定置网捕捞作业将一直持续到 11 月上旬左右。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山形县鹤冈市政府下达击毙野熊指令，为全国首例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_20_1571947_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tsuruoka becomes first city to authorize emergency shooting of a bear&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据一个新制度，日本的市町村级政府从 9 月起可自行对使用猎枪击毙出现在市镇街区的具有危险性的野熊做出决定。据环境省称，山形县鹤冈市政府 9 月 20 日对一头野熊下达了击毙指令，这据信是新制度实施以来的全国首例。

在鹤冈市，周六、20 日从 10 时左右开始，有关部门就相继收到在 JR 鹤冈站附近目击到野熊的信息，有关人员于 11 时许发现了这只野熊。当时，野熊正在一户居民住宅庭院的一棵树下睡觉。

正午过后，3 名市政府工作人员赶到现场，在与警员讨论后认为符合居民安全已得到保障等条件。鹤冈市市长于 12 时 20 分下达了批准使用猎枪击毙野熊的指令。

然而，就在市政府官员打电话向现场传达市长指令时，野熊突然睡醒，并向现场人员靠近。现场警员于是依照现行《警官职务执行法》的规定向狩猎协会成员下达了开枪的指令，将野熊击毙。

关于现场此次未能按照新制度基于市长指令击毙野熊一事，鹤冈市政府表示，由于事发时正值双休日，市政府只能动员有限人手开展向市民发出预警等工作，政府工作人员在一定时间过后才抵达现场，从而导致未能以按照新制度击毙野熊为前提与警方充分共享信息，相应准备工作也有不足。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日博协呼吁勿购网上高额转售的世博会门票</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014929951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014929951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日博协呼吁勿购网上高额转售的世博会门票&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;距离 2025 年大阪・关西世博会闭幕仅剩三周时间，预约入场额度已几乎全部满员，但有迹象显示，许多预售门票在拍卖网站上被高价交易。其中，有的门票竟然以超过官方定价 5 倍的价格拍卖，日本国际博览会协会就此指出「如果不通过官方渠道购买，就属于违反规定，门票将无法使用」，并呼吁人们引起注意，不要购买此类门票。

经本台 NHK 确认，截至 9 月 22 日下午，部分拍卖网站已有 100 多次拍卖，其中一张从节假日的 9 月 23 日 9 时开始可以入场的指定日期成人单人一日票，以 3 万 9000 日元的价格落拍，是定价 7500 日元的 5 倍多。

日本国际博览会协会在有关规章中规定，禁止向不特定或特定多数人群转让或转售门票。该协会在接受 NHK 采访时指出「如果不通过官方渠道购买，门票将无法使用」，并呼吁民众引起注意，不要购买此类门票。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超强台风「桦加沙」迫近中国南部并造成诸多影响</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_09_1572113_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Powerful Typhoon Ragasa approaches southern China, Hong Kong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年第 18 号台风、即超强台风「桦加沙」预计将从 9 月 24 日起迫近包括香港在内的中国南部地区，当地学校从 23 日起停课，航班也被取消，影响正在蔓延。

据日本气象厅消息，截至日本时间 23 日 9 时，势力超强的今年第 18 号台风正在南海向西北偏西方向移动，中心气压为 915 百帕，中心附近最大风速为每秒 55 米。

预计台风将从 24 日起迫近包括香港在内的中国南部地区，中国气象部门警告称，台风最早可能于 24 日在南部地区登陆。

在华南省份广东省，自 23 日起学校纷纷停课，以沿海地区为主，一些单位和商店已开始采取停工或停业措施。

此外，列车停运、航班取消等，台风对交通运输部门的影响也正在蔓延。

香港方面也采取了 23 日和 24 日学校停课的措施，另外，部分航班已被取消，随着台风的迫近，影响可能进一步扩大。

当地的日本总领事馆呼吁居住在本地的日本人和旅行者密切关注最新气象信息，确保自身安全。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英伟达将向 OpenAI 投资最多 1000 亿美元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_07_1572047_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nvidia to invest up to $100 billion in OpenAI, providing chips for data centers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 22 日，美国半导体巨头英伟达公司与生成式人工智能（生成式 AI）「ChatGPT」的开发方 OpenAI 公司签署了战略合作备忘录。英伟达宣布，将向 OpenAI 投资最多 1000 亿美元。

双方的战略合作项目是建设大规模数据中心，其耗电量相当于 800 万户普通家庭的用电。项目的第一步是于 2026 年下半年启动一个采用英伟达新一代半导体的数据中心。

两家企业此前也曾有过合作。有分析认为，英伟达希望通过本次合作确保自家人工智能半导体等产品的采购方。而 OpenAI 则可以利用获得的投资建设大规模数据中心，提升海量数据的处理能力，从而推进生成式人工智能新模型的研发工作。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京事实上提议将《新削减战略武器条约》有效期延长一年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_03_1572018_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia signals readiness to extend New START treaty for one year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美俄两国签署的核裁军条约《新削减战略武器条约》将于 2026 年 2 月到期。俄罗斯总统普京在讲话中事实上提议，将该条约的有效期延长一年。有分析称，鉴于长期入侵乌克兰不断加重俄方军费负担，普京的这一提议旨在避免陷入与美方的军备竞赛。
 
美国和俄罗斯这两个核武大国签署《新削减战略武器条约》的目的是推进核裁军，其内容包括削减战略核弹头的部署数量以及弹道导弹、战略轰炸机等核弹头运载工具的数量。该条约将于 2026 年 2 月 5 日到期。鉴于旨在完全废除中程核导弹的《中导条约》（INF）于 2019 年到期，《新削减战略武器条约》成为美俄两国之间仅存的核裁军条约。
 
普京 9 月 22 日在安全会议上就这一条约表示：「俄方准备在 2 月 5 日之后的一年当中仍然遵守条约所规定的武器数量限制。」他事实上向美方提议，将条约的有效期延长一年。普京同时强调，其前提条件是美方也采取同样的措施。
 
美国总统特朗普 7 月对延长《新削减战略武器条约》有效期显示了积极态度，并于 8 月表示有意与中俄两国启动核裁军谈判。对于普京此次的提议，特朗普将作何反应，令人关注。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育问答，针对外籍儿童的学习支援③母语教育</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250923_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，针对外籍儿童的学习支援③母语教育&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地涌现出许多为生活在日本的外籍儿童提供学习支援的团体，除了教孩子们学日语以外，还会为他们辅导功课等。本系列为您介绍各地一些富有特色的支援团体。本期介绍为孩子们教授母语的滋贺县湖南市的湖南国际协会。

该协会不仅开设了日语学习班，还结合当地巴西人和秘鲁人较多的情况，为他们的孩子开设了葡萄牙语和西班牙语学习班。

据该协会称，孩子使用母语的机会减少，不仅会使孩子与父母之间的沟通产生障碍，有时还会让孩子不能积极地看待自己的血脉根源，或者因为母语水平不高而难以进行逻辑性思考。

据称，学习班上课时使用母国的教科书，通过让父母辅导作业等，也增进了亲子关系。

（以上是截至 2025 年 5 月 30 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世博会游客疑似因烟花碎片受伤，此前也有 3 人受伤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_19_1571902_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;4 visitors at Osaka Expo slightly injured during fireworks events&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 20 日，一名前来参观 2025 年大阪·关西世博会的女游客被疑似会场内燃放的烟花碎片击中而受伤，就此问题，日本国际博览会协会透露，此前也曾有三人因同样原因受伤。

该协会副秘书长高科淳 22 日在新闻发布会上透露，20 日的事故发生之前，也曾有 3 名游客在活动过程中疑似被烟花碎片击中而受伤。

据悉，关于上述事故，游客均联系了该协会。高科没有透露游客受伤的时间和伤者年龄，但他表示伤情并不严重。

鉴于 20 日发生的事故，该协会决定从严规范用于判断是否取消大型烟花燃放的风速和风向的相关标准。

高科表示：「我们对伤者深表歉意和慰问。将汲取此次事故教训，更为安全地实施烟花燃放。」</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩媒：前「统一教」的总裁韩鹤子被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_05_1572052_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Leader of ex-Unification Church arrested, South Korean media say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国特别检察官已获取对前「统一教」、「世界和平统一家庭联合会」总裁韩鹤子的逮捕令，多家韩国媒体报道称，韩鹤子 9 月 23 日凌晨被逮捕。

前总统尹锡悦的夫人金建希涉嫌通过熟人收受前「统一教」干部赠送的名牌包等，独立于政府开展调查的韩国特别检察官认为韩鹤子涉嫌参与相关案件，上周向首尔的地方法院对其申请了逮捕令。

首尔的地方法院 22 日对是否批准逮捕进行了审查，据韩国媒体报道，韩鹤子称自己没有参与。

特别检察官随后于 23 日凌晨宣布，出于对其销毁证据的担忧等，法院经审查批准了逮捕令。多家韩国媒体报道称，韩鹤子之后被逮捕。

特别检察官认为，前「统一教」组织接近前总统尹锡悦身边的人员是为了扩大其影响力。今后的调查进展备受关注。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班拒绝了归还巴格拉姆空军基地的美方要求</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_22_1571899_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taliban reject Trump's idea of retaking Bagram Air Base&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在阿富汗掌握实权的伊斯兰主义势力塔利班的军事领导人拒绝了美国总统特朗普提出的归还巴格拉姆空军基地的要求。

巴格拉姆空军基地曾是美国设在阿富汗的最大的反恐作战基地，位于首都喀布尔近郊。特朗普 9 月 18 日透露，美方已向塔利班临时政府提出要求，希望向美方归还这一基地。

对此，塔利班武装部队总参谋长法西赫丁 21 日在喀布尔发表讲话称，「关于领土问题，我们一寸也不会让步。这是不可能的，也永远不会发生」，从而拒绝了美方的要求。

关于要求塔利班归还巴格拉姆空军基地的理由，特朗普曾表示该基地距离中国核武器生产设施较近，有利于美方应对中方核战斗力。在塔利班与中国的关系日益深化的背景下，巴格拉姆空军基地在战略方面的重要性再次凸显。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相启程访美，将在联大发表一般性辩论</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_01_1572041_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba to call for Security Council reform at UN General Assembly&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 9 月 23 日上午乘坐政府专机从羽田机场出发，前往美国纽约出席联合国大会。

石破将在联大一般性辩论中发表演讲，届时，他将就成立 80 年的联合国指出，安理会已无法充分发挥职能，包括理事国扩容在内，有必要对安理会进行改革。

关于中东局势，他将对以色列在加沙城的地面军事行动提出强烈谴责，并就承认巴勒斯坦国的问题指出，「问题不在于是否承认，而在于何时承认」。在此之上，他还考虑暗示，如果以色列采取阻碍「两国方案」进程的进一步行动，日本可能会承认巴勒斯坦为国家。

关于与亚洲国家的关系，他打算强调「在亚洲‘包容精神’的支撑下，日本为实现世界的持久和平付出了努力」；并以「不要割裂要团结、不要对立要包容」为关键词，向国际社会发声，目前正在就此发言内容进行调整。

石破打算在继任的首相确定之前，打理好外交等所有事务。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国召开旨在落实以巴「两国方案」会议，法国承认巴勒斯坦国</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_N02_1572016_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;France recognizes Palestinian state&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在落实以色列和巴勒斯坦「两国方案」、和平解决巴勒斯坦问题的国际会议在纽约联合国总部举行，继英国、加拿大等国之后，法国总统马克龙宣布承认巴勒斯坦国。

当地时间 9 月 22 日下午，日本时间 23 日凌晨 4 时过后，旨在落实以巴「两国方案」、和平解决巴勒斯坦问题的会议在纽约联合国总部拉开帷幕。

会议伊始，法国总统马克龙作为轮值主席之一发表讲话，宣布承认巴勒斯坦国，他说：「我们必须竭尽全力维护两国共存的可能性。」

包括前一天宣布承认巴勒斯坦国的英国和加拿大在内，预计约有共 10 个国家将借此次会议之机承认巴勒斯坦国。

据信，与会各国希望为实现和平造势，同时向持续进攻加沙地带的以色列施压。</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本届联大一般性辩论即将拉开帷幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250923_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250923_N01_1571978_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;World leaders gather for UN General Assembly&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;各国领导人在联合国大会上所进行的一般性辩论将于当地时间 9 月 23 日上午、日本时间 23 日 22 时在纽约联合国总部拉开帷幕。美国总统特朗普将在一般性辩论的首日发表演讲。

这将是特朗普在第二个总统任期首次在联合国发表演讲，他将就战火旷日持久的乌克兰及加沙地带的局势等阐述何种观点，备受关注。

乌克兰总统泽连斯基将于 24 日、中国国务院总理李强和以色列总理内塔尼亚胡将于 26 日发表演讲。

巴勒斯坦临时自治政府主席阿巴斯因美国拒绝对其发放签证，因此将于 25 日发表视频演讲。部分国家对美国的相关举措予以了批评。

在联大召开期间，联合国安理会定于 23 日就乌克兰及加沙地带的局势举行会议。预计冲突当事国的首脑将在联合国展开激烈的语言交锋，同时，各国首脑也会在这一巨大的国际舞台上开展各种外交活动。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩在最高人民会议上强调绝不弃核</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_09_1571769_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kim Jong Un says North Korea may talk with US if it drops denuclearization call&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜官媒朝鲜中央电视台 9 月 22 日报道称，为期两天的最高人民会议于 21 日在首都平壤落下帷幕，朝鲜劳动党总书记金正恩在会议上发表了重要讲话。金正恩表示：「在迫使我们放弃核武器并解除武装后，美国会怎么做，这一点早已清楚。我们绝不会弃核。」他强调不会就无核化与美方进行谈判。

金正恩还表示，「已拥有新的秘密武器」。他虽然未透露具体是什么样的武器，但借此强调了朝方在不断增强军备。

另一方面，金正恩指出：「如果美国放弃无核化执念，希望实现真正的和平共处，我们也没有理由不予以回应。」他表明，如果美国不提无核化要求，朝方可能会考虑与其对话。

谈及与第一任期时的特朗普总统举行的首脑会谈，金正恩表示：「从个人角度来看，我至今仍怀有美好回忆。」

对于韩国，金正恩表示「将根本不予理睬」。他还表示，将以国家法律规定朝韩是绝不可能合二为一的两个国家，再次表明了拒绝与韩国对话的立场。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 在美业务的 7 名董事中 6 人或将是美国人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_11_1571480_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House: Americans to fill 6 of 7 board seats for TikTok's US operations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;白宫发言人莱维特就源自中国的视频分享平台 TikTok 的在美业务透露，在 7 名董事当中将有 6 人是美国人。

美国总统特朗普曾表示，在 9 月 19 日的电话会谈中，与中国国家主席习近平就 TikTok 在美业务相关交易进行了协商，并取得了进展。

白宫发言人莱维特 20 日接受福克斯新闻采访时就 TikTok 的在美业务透露，美方企业将持有过半数的股份，在 7 名董事当中将有 6 人是美国人。莱维特还表示，用户数据和隐私信息将主要由美国 IT 巨头甲骨文公司负责管理，算法也将由美方掌控。

特朗普总统 20 日对媒体表示，「具有实力和先进技术的美国爱国人士将收购相关业务」，并透露具体细节近期将公之于众。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普于柯克追悼仪式上再次对左派势力予以谴责</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_08_1571691_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump calls for conservatives to unite at Charlie Kirk memorial service&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前不久遇害的美国政治活动家查理·柯克的追悼仪式于 9 月 21 日举行。

柯克是狂热地支持特朗普总统、参与「让美国再次伟大」（MAGA）运动的保守派年轻人的代表人物。9 月 10 日，他在美国西部犹他州一所大学参加活动时遭到枪杀。
 
柯克的追悼仪式 21 日在亚利桑那州的一座体育场举行，参加者达到数万人，其中包括特朗普总统和主要内阁成员。
 
特朗普在追悼仪式结束前发表了讲话。他指出：「柯克与我并肩站在一起，令‘让美国再次伟大’运动的参加者拧成了一股绳。」他呼吁保守派继续保持团结，表示「柯克的呼声如今变得更加响亮、更加有力。为了维护他所秉持的价值观，我们要不断前进」 。
 
特朗普以推崇反法西斯主义的组织「安提法」（Antifa）为例，再次批评指出「大部分暴力事件的元凶都是左翼分子」。
 
在柯克遭枪杀事件发生后，美国的社交媒体上相继出现了煽动政治对立的帖子，引发了人们对国内分裂的担忧。特朗普的上述发言显示出他加大了对其视之为左派势力的谴责力度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱沙尼亚称安理会将召开会议讨论其领空受侵犯问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_04_1571661_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UNSC to meet in response to Russia's violation of Estonian airspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据爱沙尼亚政府公布，9 月 19 日，俄罗斯军队的 3 架米格-31 战斗机在波罗的海上空侵犯爱沙尼亚领空约 12 分钟，北约（NATO）战斗机升空进行了应对。爱沙尼亚外交部 9 月 21 日宣布，应爱沙尼亚请求，联合国安理会决定于 22 日召开紧急会议讨论相关事宜。

爱沙尼亚外交部长查赫克纳表示：「俄罗斯侵犯了爱沙尼亚的领土完整。俄方行为与其作为安理会常任理事国所承担的责任相悖。」

此外，美国驻北约代表处于 20 日在社交媒体上发文称，「强烈谴责俄罗斯侵犯爱沙尼亚领空的行为，坚决捍衞北约领土」，表明了支持爱沙尼亚的立场。

另一方面，俄罗斯国防部否认侵犯了爱沙尼亚领空。

此前，俄军的 19 架无人机于 9 日至 10 日侵犯了波兰领空。应波兰请求，联合国安理会于 12 日召开会议，各国代表纷纷对俄方行为提出了谴责。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党发布党总裁选举公告 5 人报名参选</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_01_1571650_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan ruling party's leadership race kicks off Monday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本执政党自民党 9 月 22 日发布党总裁选举公告，本次选举共有 5 人报名参选。

22 日 10 时，自民党有关部门在党总部 9 楼的会场开始受理总裁选举候选人报名手续。有 5 人各自委托代理人来到会场，分别提交了 20 名国会议员推荐人名单等报名材料，办理了报名手续。

经抽签，候选人的报名顺序由先到后确定如下：前经济安全保障担当大臣小林鹰之、前干事长茂木敏充、内阁官房长官林芳正、前经济安全保障担当大臣高市早苗、农林水产大臣小泉进次郎。这 5 人均参加了于去年举行的上一次党总裁选举，当时候选人共有 9 人，人数创下了历史纪录。

据分析，此次竞选的焦点问题有：如何与在野党方面开展合作，其背景是执政党方面在国会众参两院议席均未超过半数；在物价高企等情况下将推行何种经济政策；在国会议员选举接连败北、权钱交易问题备受关注等情况下，如何重振旗鼓、推动党内改革。

预计本次党总裁选举投票共有票数 590 张，其中「国会议员票」和「党员票」各有 295 张。党员票由 91 万余名拥有投票权的党员及党友投出后统计得出，投票于 10 月 3 日截止。国会议员票投票日定在 10 月 4 日，投票在党总部举行，当场开票。党员票的开票工作也于 4 日进行。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育问答，针对外籍儿童的学习支援②提供活动场所和餐食</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250922_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，针对外籍儿童的学习支援②提供活动场所和餐食&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地涌现出许多为生活在日本的外籍儿童提供学习支援的团体，除了教孩子们学日语以外，还会为他们辅导功课等。本系列为您介绍各地一些富有特色的支援团体。本期介绍福冈县一个为孩子们提供活动场所和餐食的支援团体。

福冈国际市民协会（FIRA）的活动地点位于福冈市博多区一条商店街的一角。这里基本上每周三天为孩子们辅导日语和功课等。此外，还开设了中文、尼泊尔语等的外语学习班。除外籍儿童外，日本儿童也可以来这里活动。这里也是各国儿童交流的场所。

除此以外，该协会每周三天还提供餐食，儿童 100 日元，成人 200 日元。如果父母工作到很晚，协会工作人员还可以帮忙送孩子回家。

（以上是截至 2025 年 5 月 29 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人气女子三人组合 Perfume 宣布明年起暂停活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_10_1571502_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese pop trio Perfume to suspend activities from next year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人气女子三人组合「Perfume」9 月 21 日宣布将从 2026 年起暂停活动。

Perfume 在其官网上宣布了这一消息。公告称：「可以自豪地说，此刻，我们光芒闪耀。为了铭刻这一瞬间，从 2026 年起，Perfume 将暂时进入冷冻休眠状态。」不过，公告没有提及具体将休眠多长时间。

女子三人组合 Perfume1999 年在广岛成立，2005 年正式出道。该组合以独树一帜的乐曲、歌词和舞蹈博得人气，连续 16 年出演 NHK 红白歌会。

Perfume 还表示：「我们希望能以更加强大的姿态回归。希望能得到大家的温暖守护，直到再次相见的那一天。」</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
