<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>广岛一动物公园内诞生日本首头非洲森林象幼仔</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_02_1555813_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;African forest elephant gives birth at Japanese zoo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 5 日 5 时前，广岛县广岛市安佐动物公园里的雌性非洲森林象「Mei」产下了一头幼象。世界稀有的非洲森林象在日本产仔尚属首次。

这头幼象的个头比预期小，背部最高处约为 75 厘米，性别尚不清楚。

非洲森林象是栖息在非洲森林中的一种象，有着一对圆圆的耳朵，属于濒危物种。

在此之前，日本有两头非洲森林象，分别是雌象「Mei」和雄象「Dai」，均生活在安佐动物公园。为了保护这一珍稀物种，有关方面积极采取繁衍措施，去年夏天，「Mei」被证实怀孕，这在日本尚无先例。

安佐动物公园园长阿部胜彦表示：「看到母子平安健康，我心里就踏实了。我们会悉心照顾小象，确保它健康成长、不会受伤。」

安佐动物公园将在对象妈妈和象宝宝的健康状况进行监测分析后，考虑是否对公众开放。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称将对购买俄原油的印度征收次级关税，俄印反弹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_03_1555823_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Moscow reacts sharply to US tariff pressure on India for buying Russian oil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普曾表示，如果俄罗斯在他设定的最后期限 8 月 8 日前不同意与乌克兰停火，则将对购买俄产品的国家征收次级关税。在此背景下，特朗普 4 日在社交媒体上表示，鉴于印度从俄罗斯购买原油，因此将大幅提高对印关税。

针对这一问题，俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 5 日表示强烈反弹并指出，特朗普的许多言论实质上是威胁，俄方认为此类言论不具有正当性，主权国家有权自行选择贸易伙伴。

原油是支撑俄罗斯经济和财政的主要出口产品之一。俄对欧洲的原油出口受制裁措施影响出现大幅下滑，但中国和印度仍在持续购买俄产原油。芬兰一家非营利组织分析称，俄对中印的出口占原油出口总额的 8 成以上。

特朗普 5 日接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）的采访时就对印关税表示，将在未来 24 小时内大幅提高税率，借此加大了对印度的压力。另一方面，印度也与俄罗斯一样，表示了强烈反弹，并称将采取一切必要措施。今后印度将如何进行应对，备受关注。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称考虑逐步将医药品关税提升至 250%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_B2_1555952_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Planned pharmaceutical tariffs 'going to go to 250%'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普表示考虑推出以进口医药品为对象的关税措施，并逐步将税率提高至 250%。

围绕半导体和医药品依赖进口是否会损害美国国家安全这一问题，特朗普政府正在开展调查，并基于目前得到的调查结果，提出了对半导体和医药品征收新关税的方针。

8 月 5 日，特朗普总统接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）电话采访时，就针对医药品的关税措施称：「将于下周宣布相关政策。医药品关税初期会较低，一年或一年半后上调到 150%，然后再进一步提升到 250%。」

关于医药品关税措施，特朗普总统今年 6 月曾谈及考虑设一年至一年半左右的缓冲期，并表示「税率会非常高，比方说，200%」。特朗普政府实际会采取什么样的措施，有无缓冲期、税率是多少等受到各方关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子弹轰炸主题展在巴西举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_09_1556053_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Brazil holds event for 80th anniversary of A-bombings of Hiroshima, Nagasaki&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是广岛、长崎遭受原子弹轰炸 80 周年。8 月 5 日起，有关原子弹轰炸悲剧的主题展在日裔居民众多的南美洲国家巴西举行。展览借助当时拍摄的照片等资料，向人们传达了原子弹轰炸的真实记忆。

本次主题展于 5 日至 15 日在首都巴西利亚的议会大厅举行，主办方为日本驻巴西大使馆。

展览展出了摄于原子弹轰炸后不久的广岛和长崎的照片，以及用葡萄牙语介绍的「原爆之子像」原型人物佐佐木祯子的故事等，向人们传达了原子弹轰炸的真实记忆以及和平的重要性。佐佐木祯子在广岛原子弹轰炸后去世，享年 12 岁。

主题展的纪念仪式于展览首日 5 日举行，4 岁时在广岛市内遭受原子弹轰炸、现居巴西利亚的 84 岁女性东海林俊惠讲述了当时的记忆，她说：「我还记得从姑姑身上拿掉玻璃碎片的情景，让我刻骨铭心地记住了战争的残酷。」

出席纪念仪式的巴西众议院议员表示，竭尽一切努力避免战争非常重要。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原爆幸存者及遗属前往广岛和平公园凭吊祈祷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_RS12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_RS12_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;原爆幸存者及遗属前往广岛和平公园凭吊祈祷&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 6 日是广岛遭受原子弹轰炸 80 周年纪念日，原爆幸存者及遗属一大早就来到广岛和平公园凭吊祈祷。

一位家住广岛市西区的 90 岁原爆幸存者失去了两个姐姐和一个弟弟。她说：「我一直不愿去想原子弹轰炸的事，但现在我已 90 岁，觉得这是最后一次机会了，所以来到了祭奠逝者的供养塔。遭遇原子弹轰炸时的情景无法用语言表达出来。如今，全球战火不断，能不能想办法改变这样的现状呢？我带着这样的思绪，献上了祈祷。」

一位 94 岁的老人独自一人从广岛市西区来到原爆慰灵碑处。原子弹轰炸让他失去了父母、两个姐姐和祖父母，自己也在从郊外返回市内时成为原爆受害者。

这位老人说：「当时，我是一名被征召的学生，身处广岛市郊外。原子弹投下的第二天，当我返回市内时，看到很多人死在了河里。我想，他们为饮水解渴，死在了这里。回想起那一天的情形，我感到无比悲伤和懊恼，以至于无法与子孙说起这段往事。企盼核武器从地球上消失，希望不要再有人遭受我所经历过的苦难了。」</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举问答，识破假消息！①以往案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;选举问答，识破假消息！①以往案例&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在选举期间，候选人的演讲、选民的社交媒体信息等各种各样的信息广泛传播，其中不乏旨在让特定候选人胜选或败选的虚假信息。下面就来和以中文为母语的朋友们分享一下本台 NHK2025 年 7 月在日本参议院选举期间发布的鉴别假消息的要点。第一期介绍过去曾发生过的涉选举假消息的案例。

首先介绍发生在美国总统选举期间，引发全球关注的「涉选举假消息」案例。在 2016 年美国总统选举期间，社交媒体上曾广泛传播过下列信息，例如，「教皇宣布支持特朗普」、「希拉里·克林顿竞选团队成员参与贩卖人口」，而这些都是假消息。在 2020 年的美国总统选举期间，有看似选票被丢弃在路上的照片在社交媒体上扩散，照片配文称「投给特朗普的票被非法丢弃」，但其实这是「移花接木」，用的是毫不相干的其他新闻的图片。

下次将介绍该从哪些方面着手注意鉴别，以免被这些选举骗局所蛊惑。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台积电机密疑外泄，台检方羁押 3 男子</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_01_1556004_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Three detained in Taiwan for allegedly stealing TSMC chip secrets&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾高等检察署 8 月 5 日称，台湾积体电路制造股份有限公司的前员工等涉嫌违反国家安全法，正在接受调查，其嫌疑是非法获取了与该公司重要技术有关的机密信息。

台积电根据内部调查结果提起了诉讼，检方于 7 月下旬对涉事地点进行搜查后，羁押了 3 名男子。

台湾媒体报道称，涉案人员涉嫌将有关台积电「2 纳米」半导体的机密情报泄露到海外。「2 纳米」半导体是最尖端的半导体，在全球范围内尚未量产。

据台湾媒体报道，检方还对涉案的一家日系企业进行了搜查。

台积电在接受本台 NHK 采访时称，在例行监控过程中发现了非法行为，存在企业机密泄露的风险。现已进行了严格的惩戒处分，并启动了法律程序。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西藏自治区高官：达赖喇嘛转世须得到中央政府批准</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_19_1555807_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese official in Tibet: Dalai Lama's successor must be approved by Beijing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 1 日是中国西藏自治区成立 60 周年。8 月 5 日，自治区政府的领导出席了于北京举行的新闻发布会。

关于藏传佛教最高领袖十四世达赖喇嘛的继任人选问题，西藏自治区政府二把手表示，「在达赖转世问题上，中央政府具有无可争辩的最终决定权，转世从来不是由达赖喇嘛个人说了算」，以此重申选定继任者必须得到中国中央政府的批准。

围绕继任者问题，已年满 90 岁的十四世达赖喇嘛 7 月表示，将继续实行其圆寂后由高僧等寻找转世灵童的「转世」制度，表明了不允许外界干预的态度，但中国政府的相关做法事实上对此形成了牵制。

新闻发布会上，有关方面宣布将举行西藏自治区成立 60 周年庆典。有分析认为，在欧美等纷纷谴责中国政府侵犯人权、压制宗教的背景下，此举旨在强调中国共产党统治的正当性。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称日本承诺的对美投资相当于「签约奖金」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_04_1555947_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump compares Japan's investment deal to 'signing bonus'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据日美关税谈判所达成的协议，日本将向美国投资 5500 亿美元。对此，美国总统特朗普 8 月 5 日在接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）的电话采访时表示：「这笔资金相当于棒球运动员签约时获得的签约奖金。这是我们的钱，是用于投资的钱。」

特朗普还谈及美欧协议中欧盟承诺对美投资 6000 亿美元一事，表示：「这笔资金我们无需偿还，可以投资于我们所希望的任何领域。」 他指出，如果这些投资资金没有到位，美国将上调关税。

日本、欧盟等已与美方就关税问题达成协议的国家及地区今后将如何落实协议内容，进而，特朗普政府对此将作何评价，令人关注。

关于对华贸易谈判，特朗普透露，已经非常接近达成协议。他再次表示，如果美中两国达成协议，自己希望与中国国家主席习近平在年底前举行会谈。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂称政府将改变方针鼓励农户提高大米产量</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_B6.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_B6_1555677_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba vows to boost Japan's rice production and exports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府 8 月 5 日傍晚召开旨在保障大米稳定供应的相关阁僚会议，首相石破茂、农林水产大臣小泉进次郎等人出席了会议。

石破茂在会上就米价高企原因的调查结果解释称，由于对普通家庭的消费量和入境游客的需求考虑不足，因而作出了产量充足的判断，储备米投放市场的时机和方法也有不妥。

石破茂还表示将坦诚地接受大米产量不足这一事实，并改变相关方针，鼓励农户提高大米产量，并将阻止农田弃耕进一步扩大，要把农田传给下一代。同时，将竭尽全力从根本上大力提高大米的出口。

石破茂还说：「我们将致力于通过推进农业经营的规模化、法人化和智能化，提高生产率，并根据消费者需求提高附加价值。在重新审视 2027 财年的水田政策之际，我们将对劝说农民不要种植水稻的方针予以调整，转而支持那些致力于提高生产率的农业从业者，让他们能够积极采取措施提高大米产量。」</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大范围地区持续酷暑，需切实采取防暑措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_07_1555944_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Dangerous heat grips Japan, 41.4 degrees in Shizuoka City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅称，8 月 5 日，日本国内多地出现极端高温天气，其中，群马县伊势崎市录得 41.8 度的高温，刷新日本国内观测史上的最高纪录，预计东日本至西日本的大范围地区 6 日也将出现危及生命的酷暑天气。

由于中暑风险极高，从东北到冲绳，多地已发布中暑警戒警报。具体包括：岩手县、茨城县、栃木县、群马县、埼玉县、东京都 23 区及多摩地区、伊豆诸岛、千叶县、神奈川县、长野县、山梨县、静冈县、爱知县、岐阜县、三重县、福井县、滋贺县、京都府、大阪府、兵库县、奈良县、和歌山县、冈山县、广岛县、岛根县、鸟取县、德岛县、香川县、爱媛县、高知县、山口县、福冈县、大分县、长崎县、佐贺县、熊本县、宫崎县、鹿儿岛县、冲绳县的冲绳本岛和宫古岛地区。

请各地民众继续采取严防中暑的措施，除合理使用空调、保持凉爽环境外，还需补充水分和盐分；在户外作业时，应多加休息。</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广岛和平纪念仪式和平宣言呼吁销毁核武器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_RS09_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;广岛和平纪念仪式和平宣言呼吁销毁核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 6 日是广岛遭受原子弹轰炸 80 周年纪念日。和平纪念仪式于当天 8 时在广岛市和平公园举行，约有 5 万 5000 人出席了仪式，其中包括原子弹轰炸受害者及遗属的代表、日本首相石破茂、120 个国家和地区的驻日大使等。派代表出席该和平纪念仪式的国家和地区的数量为迄今为止最多。

广岛市长松井一实在仪式上发表了和平宣言。宣言指出：「全球扩充军备的动向有加速的趋势。‘为了保衞国家，拥有核武器也是不得已的选择’，这一想法在各国为政者当中不断增强。这一形势让国际社会从过去悲惨历史中所吸取的教训变得毫无意义，大幅动摇了迄今为止构建起的旨在实现和平的框架。」宣言从而对如今的国际形势表达了忧虑。

宣言还呼吁日本政府以观察员身份参加明年的《禁止核武器条约》审议大会。

石破茂首相在致辞中表示：「作为世界上唯一一个在战争中遭受核武器袭击的国家，我国在坚守‘无核三原则’的基础上，肩负着引领国际社会实现无核武器世界的使命。」但石破并未提及《禁止核武器条约》。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>横滨烟花晚会驳船起火，或因电脑控制系统故障</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_03_1555587_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Fire breaks out at Yokohama fireworks festival&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 4 日晚，在横滨市举办的烟花晚会上，两艘用来在海上燃放烟花的驳船突然起火燃烧。本台记者对横滨市方面进行采访后获悉，尽管火灾初期工作人员对电脑控制的烟花燃放系统发出了停止燃放指令，但燃放并未终止。

烟花晚会于 4 日 20 时前，在横滨市港未来地区的会场举办，共使用了 8 艘驳船，其中 2 艘突然起火，船上 5 名作业人员跳海逃生，全部被救起，其中 1 人受轻伤。

据横滨市方面介绍，烟花燃放配合音乐进行，燃放的时间点等由电脑程序控制。在火灾发生约一分钟后，即火灾的初期阶段，工作人员向系统发出了停止燃放的指令，但在起火的驳船上，烟花燃放并未终止。

警方和海上保安部等正在调查火灾的详细经过及原因。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本最低时薪将升 63 日元，全国均突破一千日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_04_1555355_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan minimum wage could top 1,000 yen across country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一直在就最低薪资问题开展讨论的日本厚生劳动省的审议会 8 月 4 日宣布，2025 财年全国平均时薪的参考标准是提薪 63 日元，这一增幅创下历史纪录。如果薪资按这一参考标准提升，那么全国平均时薪将达到 1118 日元，这意味着日本所有都道府县的最低薪资都将超过每小时 1000 日元。

日本政府制定有截至 2029 年年底全国平均时薪提升到 1500 日元的目标。2025 财年的本轮会议是这一目标制定以来厚生劳动省审议会召开的首轮会议。为了实现这一目标，包括本轮会议在内，审议会共将举行 5 轮会议，全国平均时薪累计提升幅度至少需要达到 445 日元。

首相石破茂在首相官邸接受媒体采访时表示：「我们期待上调薪资水平能激发经济活力，促进企业等实体的发展，推动薪资达到新的合理水平，从而形成良性循环。我们将竭尽全力实现这一良性循环，让‘薪资上涨才是增长战略之关键’这一理念得到落实。」</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ICAN 执行主任：日本应参加禁核条约缔约国会议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250805_13_1555651_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;ICAN head: Japan should join UN nuclear weapons ban treaty meetings&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是日本遭受原子弹轰炸 80 周年，呼吁废除核武器的国际非政府组织「国际废除核武器运动」（ICAN）的执行主任梅丽莎·帕克 8 月将分别前往广岛市和长崎市出席纪念仪式。8 月 4 日晚，帕克在广岛市举行新闻发布会指出，日本作为唯一一个在战争中遭受原子弹轰炸的国家，应该参加《禁止核武器条约》缔约国会议。

帕克说：「使用核武器的风险比以往任何时候都要高。只要核武器存在，就不能说未来 80 年是安全的。必须为废除核武器而行动起来。」

她还说：「日本作为唯一一个在战争中遭受原子弹轰炸的国家，有必要发挥带头作用。《禁止核武器条约》中也包含了对受害者提供援助的内容。希望石破首相能够倾听原子弹轰炸受害者的声音。」她以此指出日本应该参加《禁止核武器条约》缔约国会议。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本经济再生相访美敦促美方落实关税协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014884931000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014884931000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本经济再生相访美敦促美方落实关税协议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济再生担当大臣赤泽亮正 8 月 5 日起对美国华盛顿进行为期 5 天的访问。他表示，此行将做美国方面的工作，以确保两国前不久达成的关税协议得到落实。协议内容包括美国下调日本输美汽车等产品的关税。

赤泽 5 日在国会参议院预算委员会会议上表示：「我们希望美国总统尽快就下调汽车等产品关税签发所需的行政令。美方也希望对协议内容的共识进行确认，推进相关工作。」

赤泽接着表示：「我们将敦促美国总统尽快就汽车关税和汽车零部件关税问题切实签发行政令。」他从而表示，将做美国方面的工作，以确保两国达成的关税协议得到落实。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本对澳大利亚护衞舰引进计划选用日方方案表欢迎</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_RS11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250805_RS11_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本对澳大利亚护衞舰引进计划选用日方方案表欢迎&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;澳大利亚政府就引进新型护衞舰计划宣布，决定选用日本的方案，两国以日本尖端护衞舰为基础开展联合研发。对此，日本首相石破茂 8 月 5 日在社交媒体 「X」上发文称：「澳大利亚政府决定选用我国‘MOGAMI’型护衞舰的升级版作为澳海军的下一代通用型护衞舰。我们对澳大利亚政府的这一决定表示欢迎。今后，日本将官民共举，保障这一项目顺利签约。」

日本防衞大臣中谷元 5 日在内阁会议结束后会见记者时也表示：「联合研发和制造有助于我国提升舰艇性能，在安全防衞方面具有极其重要的意义。预计 2026 年初将签署协议，我们希望官民共举，加快相关调整工作的步伐。」

关于澳大利亚引进新型护衞舰的计划，三菱重工业公司也于 5 日发布消息称，澳方已选定日方方案，以三菱重工业公司建造的日本海上自衞队「MOGAMI」型护衞舰为基础开展联合研发。该公司指出：澳方这一决定显示日方多个方面都获得了高度评价，例如企业的业绩、信誉和技术水平，以及该款护衞舰相较以往护衞舰在节省人力方面的优势、易于优化升级的可扩展性等。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 日日本最高气温达 41.8 度，刷新观测史上最高纪录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_RS16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250805_RS16_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;5 日日本最高气温达 41.8 度，刷新观测史上最高纪录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本连续数日遭遇危险的高温天气，群马县伊势崎市 8 月 5 日 14 时 30 分前的气温高达 41.8 度，创观测史上最高纪录。

据日本气象厅称，5 日，受高气压影响，以东日本到西日本的太平洋一侧为中心，天气晴朗，出现危险的高温天气。

5 日，关东甲信地区遭遇前所未有的高温，其中，群马县、埼玉县气温超过 41 度，群马县伊势崎市 14 时 26 分气温达到 41.8 度，刷新日本国内最高纪录。今年，日本国内已有 6 天气温达到 40 度以上。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，企业的中暑对策义务 ⑥ 落实对策的课题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250805_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250805_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，企业的中暑对策义务 ⑥ 落实对策的课题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年来，日本几乎每年都会出现极端高温天气。日本政府规定，自今年 6 月起，企业有义务采取措施应对员工工作时中暑。本系列围绕相关规定的内容及企业的举措进行介绍。本次为最后一期，介绍在落实相关对策过程中需要解决的课题。

民营调查公司「帝国数据银行」今年 5 月针对日本全国 1500 多家企业开展调查，了解企业防中暑对策的实施状况。结果显示，95.5% 的企业表示已采取某种形式的应对措施。

但从具体措施来看，建立中暑报告机制的企业仅占 15.2%，将中暑者送医地点等的紧急联络方式充分告知员工的企业也仅占 13%。

帝国数据银行指出：「虽然多数企业已在推行清凉商务着装、水分与盐分补给等措施，但作为‘防中暑对策义务化’规定出台的背景，建立相关联络体制等举措仍不充分。企业的防中暑对策亟需加强。」（以上是截至 2025 年 7 月 23 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两位日本宇航员在国际空间站共同举行记者会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250804_26.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250804_26_1555453_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Japanese astronauts hold news conference from ISS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宇航员油井龟美也和大西卓哉于 8 月 4 日在国际空间站共同举行了记者会。

8 月 2 日抵达国际空间站的油井龟美也与今年 3 月起驻站的大西卓哉，于日本时间 4 日 19 时 40 分左右举行了任务交接仪式并会见了记者。

在交接仪式上，大西为油井戴上了绶带，油井则以身体下沉的姿势表示：「虽然没有重力，但却感到沉甸甸的。」他以肢体语言诠释了肩负使命的分量。

在随后举行的记者会上，大西表示：「国际空间站是一个封闭的环境，每次迎来新成员，我都十分兴奋，而这次来的是油井，更是让我倍感欣喜。见到对方时，我们没有说话，只是紧紧相拥，怀着万千感慨迎接这一刻。」

油井和大西只能在短暂的任务交接期间共同驻留国际空间站，大西将于日本时间 8 月 7 日返回地球。</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
