<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>悠仁殿下结束成人礼核心仪式「加冠之仪」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250906_ML03_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;悠仁殿下结束成人礼核心仪式「加冠之仪」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宫殿下夫妇的长子悠仁殿下 9 月 6 日出席了意味着已迎来成年的成年礼，并结束了核心仪式「加冠之仪」。

悠仁殿下的成年礼从早晨开始举行，身着未成年装束的悠仁殿下于 10 时之前，为出席核心仪式「加冠之仪」，进入了宫殿中的「春秋之间」。

随后，在天皇和皇后两陛下、秋筱宫殿下夫妇的见证下，悠仁殿下坐在了被称为「加冠之座」的特别席位上。

服侍天皇陛下一家的侍从将天皇陛下馈赠的冠冕戴在了悠仁殿下的头上。宫内厅的工作人员将一根名为「挂绪」的和纸细绳系在了悠仁殿下的下颌下方，固定了冠冕，然后用和式剪刀剪掉了多余的部分，此时发出的声响回荡在了安静的会场中。

接着，悠仁殿下分别走到天皇和皇后两陛下、秋筱宫殿下夫妇面前，表达了感谢之情，以及作为成年皇室成员的决心。

这是日本皇室自悠仁殿下的父亲秋筱宫殿下以来，时隔 40 年再次举办男性皇室成员的成年礼，悠仁殿下将在此后到晚间出席各种仪式和活动。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令允许国防部也可名为「战争部」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_N02_1565969_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump signs order to call Department of Defense the 'Department of War'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 9 月 5 日签署允许国防部也可以使用「战争部」这一名称的行政令，并说：「考虑到目前的国际形势，战争部可谓是更加贴切的名称。我们拥有世界上最强大的军队，无人能与之匹敌。」

同时在场的国防部长赫格塞思也说道：「这不仅仅是一次更名，更是一次复兴。我们不仅要防御，更要进攻。」他从而表示，将把组织建设得更加强大。

据白宫的信息，今后官方文件等将可以使用「战争部」和「战争部长」等名称。不过，据美国媒体报道，正式更名需要经过国会程序，今后特朗普政府将履行必要的手续。

美国曾于 1789 年设立了统括陆、海军和海军陆战队的「战争部」，「国防部」这一名称是从第二次世界大战结束后的 1949 年开始使用的。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布将对欧盟猪肉等加征事实上的关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_03_1565849_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China to slap provisional anti-dumping duties on EU pork&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部 9 月 5 日裁定「原产于欧盟的进口猪肉及猪副产品存在倾销，相关国内产业受到了实质损害」。

此外，中国商务部还宣布，自 9 月 10 日起，来自欧盟的猪肉及猪副产品将被临时加收保证金，这实际上是一种关税。保证金的比率根据各公司的情况而有所不同，从 15.6% 到 62.4%。

在欧盟决定对中国产电动汽车征收追加关税的去年 6 月，中国商务部宣布将开始对欧盟产猪肉展开调查。

此次加收保证金的做法被视为针对欧盟的反制措施，预计中国与欧盟之间的贸易摩擦也可能加剧。

关于中方的此次措施，欧盟发言人 5 日在记者会上表示：「我们正密切关注中方的决定，并将在分析详细情况后，决定下一步应对措施。我们将采取一切必要的措施，以保护生产者和产业。」</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究核战争全球性影响的联合国科学小组举行首次会议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_01_1565833_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN scientific panel begins examining impact of nuclear war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕核战争可能带来的全球性影响开展研究的联合国科学小组于 9 月 4 日在美国纽约举行了首次会议。

联合国大会于 2024 年 12 月通过了一份有关设立独立科学小组研究核战争可能带来的全球性影响的决议案。在表决中，俄罗斯等核武持有国投出了反对票，但议案以多数赞成获得通过。

在此背景下，9 月 4 日，以推荐和遴选形式选出的 21 名专家在联合国总部举行了首次会议，日本的长崎原子弹轰炸幸存者、研究辐射对人体影响的医师朝长万左男也参加了此次会议。

小组将围绕核战争可能对医疗、环境、农业等多个领域造成的全球性影响进行研究，并于 2027 年的联合国大会上提交最终报告。

朝长在接受本台 NHK 采访时表示：「人们都在说，一旦爆发核战争，人类将会灭亡。本次研究的挑战是，能否拿出数据来验证这一说法。」他进而表示，希望将相关科研成果展现给核武持有国。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒称美特种部队 2019 年曾试图登陆北朝鲜但未成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_06_1565949_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Media: US forces attempted to land on N.Korea in 2019 in top secret mission&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国大报之一《纽约时报》9 月 5 日报道称，美国特种部队 2019 年曾为安装相关设备以监听朝鲜劳动党总书记金正恩的通讯而试图登陆北朝鲜，但未能取得成功。

据报道，2019 年初，特种部队成员夜间乘坐潜艇接近北朝鲜的海岸后，试图游泳上岸。随后，一艘小船出现，部队成员担心已被发现，于是当场开火，将船上所有人员全部杀死，并进行了撤退。报道称小船上的人员并没有携带武器，据信都是渔民。

报道指出，此次行动需要得到特朗普总统的批准。报道还称，由于没有向国会报告，此次行动可能违反法令。

特朗普政府第一任期内曾推动与北朝鲜的谈判，并于 2019 年 2 月在越南举行了第二次美朝首脑会谈。《纽约时报》报道称，对当时的特朗普政府来说，了解金正恩的想法曾是优先课题。

关于这一报道，美国国防部在接受本台 NHK 的采访时表示「无可奉告」。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美商务部长称总统拥有对日本投资投向的自由裁量权</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_05_1565950_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Lutnick: Trump will choose how to spend $550-bil. Japanese investment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国商务部长卢特尼克 9 月 4 日与访美的日本经济再生担当大臣赤泽亮正签署了确认此前达成协议的日本对美投资 5500 亿美元的备忘录。就此，卢特尼克 5 日在接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）采访时表示「总统对投资投向拥有完全的自由裁量权。」

针对投资的具体投向，卢特尼克称「假如总统表示‘想在阿拉斯加州修建天然气管道’，就会要求日本出资并完成相关建设」，从而表示投资投向将由总统特朗普决定。

特朗普基于近期达成的日美协议签署了行政令，其中规定对汽车等产品征收的关税税率从加征 25% 降至含原有税率在内总计 15%。今后，特朗普将如何要求日本进行投资，备受关注。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，记录性短时间大雨信息⑤如何保护自己 (2)</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，记录性短时间大雨信息⑤如何保护自己 (2)&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到台风等影响的时期，下暴雨时，您或许听到过有关部门发布「记录性短时间大雨信息」。这一信息意味着什么？收到后应当如何应对？本系列将为您介绍相关知识。本期继续介绍如何保护自己。

在收到「记录性短时间大雨信息」后，如果附近的道路尚未达到被水淹的危险程度，请您前往附近的钢筋混凝土建筑等尽量高的高处规避灾害风险。

有些人可能会考虑前往距离较远的学校体育馆等公共避难场所，但如果沿途附近有河流或山崖，就有可能遭遇洪水、山体滑坡等灾害，过去就曾发生过在避难途中遭遇灾害而失去生命的惨痛案例。因此，相较于距离较远的避难场所，建议选择附近坚固且较高的建筑。

（以上是截至 2025 年 9 月 3 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果或暴发埃博拉疫情，已造成 15 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_RS20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_RS20_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;刚果或暴发埃博拉疫情，已造成 15 人死亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;非洲中部的刚果民主共和国衞生当局 9 月 4 日召开新闻发布会宣布，中部开赛地区已报告 28 例疑似埃博拉出血热感染病例，其中死亡病例 15 例。

据该国衞生部门及路透社消息，今年 8 月，该国一名妇女因发热及吐血等症状入院，随后死亡。其后，为其诊治的数名医务人员也出现同样症状，证实感染已经扩大。

为防止疫情蔓延，世界衞生组织已向当地派遣紧急应对小组，并正在运送医疗物资和检测设备。

刚果民主共和国 2018 年至 2020 年也曾暴发埃博拉疫情，包括疑似感染的人在内，死亡病例达 2000 多例，世衞组织当时曾宣布该疫情构成「国际关注的突发公共衞生事件」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 7 月份居民家庭实际消费支出连续第三个月同比增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_B3_1565634_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's July household spending rises for third straight month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本总务省公布了居民家庭经济状况调查的最新统计结果。调查显示，今年 7 月，成员 2 人及以上家庭的消费支出为 30 万 5694 日元，剔除物价变动因素的实际消费支出同比增加了 1.4%。这是家庭实际消费支出连续三个月出现同比增加。

分项目来看，由于高温天气持续，使用空调等导致电费支出同比增加 11%；汽车等相关费用去年同一时期受大型汽车厂商认证违规问题的影响大幅减少，今年则反弹至 28.5%。

食品类支出减少 1.8%，连续两个月出现同比减少。其中，大米方面的支出减少了 20%，其主要原因是价格居高不下抑制了消费需求，同时也让居民趋于选择较为便宜的商品。

总务省分析指出：「高温天气是推动 7 月家庭消费支出增加的一大因素。对于食品等生活必需品，居民呈现出节省开支的趋势。我们将密切关注今后家庭消费支出的动态。」</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悠仁殿下即将迎来 19 岁生日并出席成年礼</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;悠仁殿下即将迎来 19 岁生日并出席成年礼&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宫殿下夫妇的长子悠仁殿下 9 月 6 日即将迎来 19 岁生日，并出席成年礼。这将是日本皇室自秋筱宫殿下以来，时隔 40 年再次举办男性皇室成员的成年礼。

据宫内厅介绍，悠仁殿下今年 4 月进入筑波大学生命环境学群生物学类学习，结识了许多新朋友，在学业和体育等方面都过着充实的大学生活。

除了出席英语、信息素养、分子细胞生物学等课程之外，悠仁殿下还参加分组进行的生物学实验和实地调查。他还和朋友们一起参加躲避球比赛，在模拟商店出售迷你蛋糕，与汇集而来的人们进行互动。

悠仁殿下去年年满 18 岁，成为成年皇室成员，但当时因为要准备大学入学考试，所以成年礼延后到今年的生日时举办。

这将是日本皇室自悠仁殿下的父亲秋筱宫殿下以来，时隔 40 年再次举办男性皇室成员的成年礼。据悉，悠仁殿下通过在皇居举行的演练反复确认动作流程，并聆听秋筱宫殿下介绍当年的情况，观看过去的影像，为成年礼进行准备。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美韩宣布 15 日起举行「自由之刃」联合演习</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_RS19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_RS19_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美韩宣布 15 日起举行「自由之刃」联合演习&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美韩三国宣布将从 9 月 15 日起在东海举行联合演习。据观察，考虑到中国和北朝鲜的动向，三国有意通过演习展示合作关系，加强遏制力。

日美韩三国宣布，将于 9 月 15 日至 19 日在东海及其上空以及网络领域实施代号为「自由之刃」的联合演习。这是三国第三次举办这一演习。

美国军方在一份声明中表示，此次演习旨在提升弹道导弹应对能力，并「加强在亚太地区的遏制力」，据认为演习考虑到了中国和北朝鲜的动向。韩国军方也表示，「此次演习是为了应对北韩核导威胁，维护地区和平与稳定」。

中国、俄罗斯以及北朝鲜三国领导人 3 日刚刚聚首北京出席阅兵式，彰显了团结姿态，据观察，日美韩三国有意通过联合演习彰显合作关系，加强遏制力。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普呼吁欧洲国家对华施加经济压力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014913551000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014913551000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普呼吁欧洲国家对华施加经济压力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于乌克兰和俄罗斯在停火及迈向和平方面迟迟不见进展，美国总统特朗普谈及了从俄罗斯进口原油等的中国，呼吁欧洲国家领导人对华施加经济压力。

「志愿联盟」9 月 4 日举行领导人会议，讨论乌克兰安全保障等问题。其后，「志愿联盟」领导人还举行了电话会谈，特朗普也加入其中。

据白宫官员透露，特朗普在会谈中指出，欧洲有必要停止采购俄罗斯产原油，从而切断俄罗斯的战争资金来源。特朗普还提及了从俄罗斯进口原油等的中国，指出中国在向俄提供战争所需资金。他呼吁欧洲国家领导人对华施加经济压力。

特朗普 8 月曾与俄罗斯总统普京会晤，表示希望促成俄乌两国举行首脑会谈，但之后，俄乌双方就这一会谈的相关工作迟迟不见进展。特朗普对此感到不满，9 月 3 日表示：「我对俄罗斯总统普京已无话可说。如果他今后的决策令人不快，势必会有某些事情发生。」</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，记录性短时间大雨信息④如何保护自己 (1)</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，记录性短时间大雨信息④如何保护自己 (1)&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到台风等影响的时期，下暴雨时，您或许听到过有关部门发布「记录性短时间大雨信息」。这一信息意味着什么？收到后应当如何应对？本系列将为您介绍相关知识。本期介绍如何保护自己。

当「记录性短时间大雨信息」发布时，应前往安全的场所，保护好自己。应事先确认好当地各级地方政府发布的信息进行避难。

但是，如果雨势过大致使无法看清楚周围情况，或附近道路已被淹没，或发生地质灾害，这时外出会很危险。首先，应该透过窗户确认外面的情况，如果感到有危险，应转移到家中二楼或以上、离悬崖斜坡等较远的相对安全的房间。如果居住在公寓等高层建筑的较高楼层，则留在室内比外出更安全。

（以上是截至 2025 年 9 月 2 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一桥大学举办研讨会学习如何对抗虚假信息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014912981000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014912981000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;一桥大学举办研讨会学习如何对抗虚假信息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;虚假信息在社交媒体等平台传播成为一个全球性课题。在此背景下，一场旨在学习如何对抗虚假信息、传播正确信息的研讨会 9 月 4 日在位于东京都国立市的一桥大学举办。国际政治专业的大学生等 12 名人士参加了此次研讨会。

特邀讲师是在台湾的一家研究机构致力于打击虚假信息的曾柏瑜。她表示，对抗虚假信息，传播基于准确信息的故事非常重要。在此之上，她还解释称，要传播这样的故事，语言要简洁，还需注意表达时要投入感情等。

随后还安排了时间，让学生创作包含准确信息的内容作品。大学生们还就国内外曾流传过的选举、灾难等主题的虚假信息，对其目的及信息来源进行了调查。

曾柏瑜表示，虚假信息的传播是正在全球发生的新型战争。希望年轻一代能加深对这个问题的认识，共同抗击虚假信息。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本防衞省将在西南地区展开修建新设施的调查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014913391000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014913391000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本防衞省将在西南地区展开修建新设施的调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 采访获悉，为加强西南地区的防御体系，日本防衞省将对鹿儿岛县和冲绳县的 4 个岛屿展开旨在修建新设施的调查工作。

防衞省计划在鹿儿岛县到冲绳县的西南地区的岛屿上收购土地，用于建设自衞队训练及物资补给的相关设施，并已在 2025 财年预算中列入了候选地选址的调查费用。

据悉，调查对象为鹿儿岛县的奄美大岛及冲绳县的宫古岛、石垣岛和与那国岛。防衞省表示，将重点调查上述 4 个岛屿，但也有可能根据需要将调查范围扩大到其他地区。

调查工作包括收集调查对象的地形、使用计划、法律法规等相关资料，并研讨在何处建设设施。据消息人士透露，除训练场外，防衞省还在考虑修建直升机起降场、弹药库和补给仓库。

在本次计划调查的 4 个岛屿上，2016 年至 2023 年之间陆续修建了陆上自衞队驻扎地，并增派了部队。随着这一计划的推进，预计在岛上将进一步扩建防御相关设施。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日越部长级对话汇总农业合作计划</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014913221000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014913221000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日越部长级对话汇总农业合作计划&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本和越南自 2014 年起定期围绕农业合作举行部长级对话。9 月 4 日，日本农林水产大臣小泉进次郎与越南农业与环境部长陈德胜举行会谈，并汇总了农业合作的相关计划。

小泉在会谈中表示：「日越两国在农林水产品贸易等领域保持着密切关系，希望通过此次交换意见进一步发展两国关系。」就此，陈德胜表示：「日本是越南农业领域的重要合作伙伴，非常感谢日企提供投资、技术和经验。」

随后，小泉与陈德胜汇总了农业合作的相关计划，内容包括在截至 2030 年的 5 年内在越南推广被称为「智慧农业」的最新农业技术，以及两国政府为日企向越南出口食品提供支持等。

小泉于会谈后向媒体记者表示，「我们将基于这一计划，进一步推动两国建立可持续的农业粮食体系。」</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法总统：26 国承诺将参与停火后的乌克兰安全保障</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_N01_1565562_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Twenty-six countries pledge troops to Ukraine after Russia fighting ends&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在讨论乌克兰安全保障问题的「志愿联盟」领导人会议 9 月 4 日在巴黎举行，包括线上与会者在内，30 多个国家的领导人等出席了此次会议，其中包括法国、英国等欧洲国家领导人以及乌克兰总统泽连斯基和美国特使威特科夫。

乌克兰寻求俄乌实现停火之后的安全保障，会议就这一问题进行了讨论。法国总统马克龙表示：「26 个国家承诺通过向乌克兰派遣部队或在陆海空部署部队等方式参与乌克兰的安全保障。」

不过，马克龙也表示安全保障部队不会被派往前线，会派往何处目前正在研究当中，而且马克龙也没有透露哪些国家将参与等细节。另外，关于美国会以何种方式参与安全保障，马克龙仅表示「将在未来几天内做出最终决定」。

马克龙还表示会后与美国总统特朗普举行了电话会谈，并一致同意对俄罗斯以及为俄提供经济支援的中国等国家实施进一步制裁。

俄罗斯就乌克兰寻求安全保障一事要求尊重俄罗斯的立场。俄罗斯与欧洲国家之间的分歧或将进一步扩大。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平与金正恩时隔 6 年举行首脑会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_01_1565508_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Xi Jinping, Kim Jong Un hold first summit since 2019&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家主席习近平与北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩于 9 月 4 日在北京人民大会堂举行了首脑会谈。

据新华社报道，习近平表达了发展中朝传统友好的意愿，称双方要在国际和地区事务中加强战略协作，维护共同利益，中方将尽力维护朝鲜半岛的和平稳定。

就此，金正恩表示，「无论国际形势如何变化，朝中之间的友好感情不会改变，不断深化和发展朝中关系是朝方坚定意愿」，从而表达了对经贸领域合作的期待。

关于中朝关系，有意见指出，北朝鲜与入侵乌克兰的俄罗斯不断加强关系，同时中朝关系出现了不太和谐的迹象。在此背景下，中朝领导人借时隔 6 年再次举行会谈之机，确认了两国的传统友好关系。双方还考虑到美国，彰显了团结关系。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署行政令，日本汽车关税降至 15%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_N02_1565558_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump signs executive order on Japan deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫宣布，总统特朗普 9 月 4 日签署了一份行政令，行政令内容包括，根据之前日美两国达成的协议，将对汽车等产品征收的关税税率从加征 25% 降至含原有税率在内总计 15%。

日美双方今年 7 月就美国关税措施达成协议，特朗普政府同意降低对汽车等产品加征的关税，但未给出具体时间，日本政府一直在敦促美方尽快落实。

据路透社报道，新税率将在总统行政令发布 7 天后生效。

自 8 月 7 日起对日本多种品类产品征收的关税并未落实日美达成的协议内容，在原有税率的基础上一律加征了 15%。而本次行政令规定，上述品类的原有税率在 15% 及以上者将不再加征关税。这一措施的效力将追溯至 8 月 7 日。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长野县原村，多种南瓜收获满满，迎接万圣节</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250904_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250904_09_1565309_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Halloween pumpkins harvested in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;万圣节将于 10 月 31 日到来。节日装饰必不可少的南瓜在长野县的原村迎来繁忙的收获季节。

八岳农业大学校坐落于长野县的原村。农业专业的学生们在约 1.5 公顷的田地里种植了用于万圣节装饰等的各种各样的南瓜。

目前正值南瓜收获的繁忙季节，9 月 2 日，学生们把在田里晒干的南瓜装上卡车。

田地里还种植了「大西洋巨型南瓜」，重量可达 80 公斤。

今年由于降雨较少，天气持续炎热，所有南瓜都比往年长得快，早早地就呈现出成熟的外貌。

参加收获作业的一名学生表示：「除了圆形的南瓜，我们还种植了三角形等形状有趣的南瓜。大一点的南瓜我们会在学校的直销店里展示，希望大家都来看看。」

预计八岳农业大学校到下周将收获 1 万 3000 多个南瓜，主要销往县内外的酒店和主题公园等。</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
