<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍利亚民众对临时政府的国家重建表示期盼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_06_1476057_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian people express hope for New Year, yet challenges remain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在敍利亚独裁政权于去年 12 月垮台后，1 月 1 日，许多当地民众对临时政府的国家重建工作表示了期盼。
 
12 月 8 日，统治敍利亚长达半个多世纪的阿萨德独裁政权垮台。在新政府的领导下，国家重建工作正在逐步开展，例如各地武装同意在解散后由敍利亚国防部统一指挥，敍利亚军已正式启动重组工作。
 
在新年的第一天，首都大马士革的许多民众表示，希望未来敍利亚能够建立稳定秩序，重振被内战破坏的经济。
 
另一方面，在敍利亚北部，库尔德人武装仍在与其他武装展开交火。有媒体报道称，领导临时政府的「解放敍利亚」联盟（又译「沙姆解放组织」）领导人艾哈迈德·沙拉于去年 12 月 30 日首次与库尔德人武装代表团举行了会谈，且双方同意今后继续进行对话。今后临时政府是否能够将库尔德人武装编入敍军以稳定国内局势，令人关注。
 
●有关「解放敍利亚」联盟领导人的姓名
本台 NHK 曾在迄今为止的报道中称「解放敍利亚」联盟领导人为「朱拉尼」，但在敍利亚临时政府上台后，他开始对外使用本名「艾哈迈德·沙拉」，因此本台也改用新的称呼。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄宣布停止经由乌克兰向欧洲输送天然气]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_01_1475950_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Gazprom halts transit of Russian gas through Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯政府系统燃气公司「俄罗斯天然气工业股份公司」1 月 1 日宣布，停止经由乌克兰向欧洲供应天然气。

俄罗斯 2022 年入侵乌克兰之后，俄经由乌克兰向欧洲输送天然气的管道一直保持畅通。乌克兰认为有必要断绝俄罗斯的收入来源，因此宣布今年 1 月之后将不再就俄经由乌克兰的天然气输送业务续约。

对此，俄罗斯天然气工业股份公司 1 日宣布，相关合约到期，停止经由乌克兰向欧洲供应天然气。该公司指出，乌克兰屡次拒绝续约相关合约，无论从技术层面，还是法理层面，都剥夺了继续供应天然气的可能。乌克兰方面当天也透露，来自俄方的天然气输送已停止。

俄罗斯媒体 1 日报道称，有专家认为，今后俄罗斯可经由土耳其、保加利亚的管道向欧洲输送天然气。路透社等媒体指出，俄关闭经由乌克兰的天然气输送渠道可能造成的影响有天然气价格上涨等。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国发生汽车冲撞人群事件，致至少 15 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_08_1475997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;FBI: Suspect may not be solely responsible for deadly New Orleans truck attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当地时间 1 月 1 日凌晨，美国路易斯安那州新奥尔良的市中心街道发生一起车辆撞向庆祝新年的人群的事件。据美国主要媒体报道，事件造成至少 15 人死亡、数十人受伤。

据美国联邦调查局（FBI）公布的信息，嫌疑人是得克萨斯州居民、现年 42 岁的沙姆苏德丁·贾巴尔，他在与警方的交火中被当场击毙。

联邦调查局在记者会上表示，不认为这起袭击是由贾巴尔单独作案，从而指出或有其他人参与其中。另外，联邦调查局还透露，鉴于嫌疑人的车上挂有极端组织「伊斯兰国」的旗帜，且车内和现场附近还发现了疑似为爆炸物的物品，因此认定这起袭击为恐怖袭击事件，目前正在就嫌疑人与该组织之间的关系、以及与其有过接触的人物开展详细调查。

针对这起事件，美国白宫发布了总统拜登的声明，其中对袭击表示了强烈谴责，并写道：「我的心与受害者及其家人同在，任何暴力行为都无正义性可言，我们决不会容忍任何针对民众社区的攻击。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[原子弹氢弹爆炸受害者协议会拟把相关运动发展为全民运动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;原子弹氢弹爆炸受害者协议会拟把相关运动发展为全民运动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2024 年诺贝尔和平奖得主日本原子弹氢弹爆炸受害者协议会决定推进具体性讨论，以便今年能把以核爆受害者为核心的运动向国民全体普及。

该协议会成立于 1956 年，是核爆受害者唯一的全国性组织。如今，核爆受害者的平均年龄超过了 85 岁，协议会的相关活动也不得不减少频次、缩小规模。

鉴于 2025 年是广岛和长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，协议会决定推进具体性讨论，以便对迄今为止以核爆受害者为核心的运动方针进行调整，从而促使相关运动向国民全体普及。

协议会还在就举办签名活动、集会等开展讨论，以便敦促日本政府加入旨在禁止研发和使用核武器的《禁止核武器条约》。协议会准备 1 月 8 日由代表委员田中熙巳等成员与石破茂首相举行面谈，再次要求日本政府加入该条约。

协议会事务局局长木户季市表示：「要让所有国民都能成为相关运动的传承者，还有许多问题有待解决。我们希望能推陈出新，集思广益，让相关运动迎来新的局面。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2025 年新年朝贺活动在皇居举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_10_1476080_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Emperor gives New Year's greetings for first time in two years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 1 月 2 日于皇居举行的新年朝贺活动中，天皇陛下对能登半岛地震等灾害的受灾民众表达了关切之情，并说：「值此新年伊始之际，衷心祝愿我国和世界的民众幸福安康。」
 
新年朝贺活动上一次举办是在 2023 年，2024 年的活动因举办前一天发生能登半岛地震而取消。
 
2 日上午，天皇和皇后两陛下、上皇夫妇和其他皇室成员共 3 次前往皇居的阳台，向来访民众微笑挥手致意。
 
天皇陛下在致辞问候中说：「新年快乐，很高兴能与大家一同庆祝新年的到来。受去年元旦发生的能登半岛地震和各地暴雨灾害等的影响，目前还有许多民众过着艰辛困苦的生活，对此我深表关切。虽然还有许多需要解决的问题，但我希望广大民众都能够度过祥和美好的一年。值此新年伊始之际，衷心祝愿我国和世界的民众幸福安康。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外相接受新年采访畅谈国际关系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本外相接受新年采访畅谈国际关系&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新年到来之际，日本外务大臣岩屋毅接受了本台 NHK 的采访。

在采访中，岩屋指出，过去的一年是国际秩序出现巨大混乱的一年，其中包括乌克兰、加沙地带的局势。他强调：「今年需要让国际局势恢复平静和稳定，让和平逐步回归。」

关于 1 月即将执政的美国特朗普政府，岩屋表示：「对于自由、开放的印度太平洋地区和国际整体秩序来说，日美同盟机制相当于一份公共财产。我们期待美国新一届政府在正确的轨道发挥领导力，同时，日本起到促进作用，与美方共同在国际事务中开展工作、提供支援也至关重要。」

关于石破茂首相与美国候任总统特朗普之间的关系，岩屋表示：「石破首相在这一艰难的时期胸怀使命感就任国家领导人，候任总统特朗普也将在这一艰难局面之中重返白宫，他们因此都肩负着重大使命。如果能开诚布公地促膝交流，相信他们一定能很快成为肝胆相照的朋友。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心取暖器引发火灾⑤检查要点 3]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心取暖器引发火灾⑤检查要点 3&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期继续介绍取暖器的检查要点。

使用煤油取暖器时，一定要盖紧油箱盖，千万不能忘记。据产品评估技术基础机构（NITE）公布的消息，2023 年 12 月，兵库县发生一起煤油取暖炉引发的火灾事故，造成两人死亡。据认为，原因是将加完油的油箱放回取暖炉时，油箱倒置，而油箱盖没有盖好，导致煤油溢出。因此，在将油箱放回取暖器之前，一定要确认盖子已经盖紧。

此外，还需注意取暖器上不能积有灰尘；不要加错燃料，比如存放时间过久的煤油或汽油等。 （以上是截至 2024 年 12 月 12 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国酒店火灾致 1 名日本人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_03_1475895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;One Japanese dead in Bangkok hotel fire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本驻泰国大使馆公布，在去年 12 月 29 日泰国首都曼谷一家酒店发生的火灾中，一名身受重伤的日本人经抢救无效死亡。目前，泰国当局正在调查起火原因。

去年 12 月 29 日，位于曼谷繁华地段考山路附近的一家 6 层高的酒店发生火灾，造成外籍男子和女子共 3 人死亡。

据日本驻泰国大使馆公布的信息，30 多岁的日本男子和女子共两人在火灾中身受重伤，被送往医院接受治疗，但其中一人于 2025 年 1 月 1 日死亡。出于隐私方面的考虑，大使馆没有具体透露死者的性别等信息，但据悉，另一人仍在接受治疗。

目前，泰国当局正在调查起火原因。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰各地元旦遭俄袭击造成人员伤亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_04_1475970_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 killed in Russian drone attacks on Kyiv on New Year's Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯持续军事入侵的乌克兰，1 月 1 日多地遭到俄军袭击，导致首都基辅出现人员伤亡等，人们在艰难困苦中迎来了新年。

乌克兰空军 1 日宣布，俄军出动 111 架无人机对乌克兰各地发动了袭击。

在首都基辅，1 日上午，被拦截的无人机碎片落在公寓楼等处，引发多起火灾。据基辅市市长称，此次袭击已造成 2 人死亡，7 人受伤。

在遭到袭击后，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体发帖谴责说：「俄罗斯只想伤害乌克兰，连元旦也不放过。」

到目前为止，在针对基辅市的袭击中，已确认到有两个地点遭到了破坏。

一名女居民义愤填膺地说：「爆炸传来巨响，窗户玻璃都被震碎了。我们每天都生活在恐惧之中，每个人都精神疲惫。这一切都是俄罗斯的错。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普关联酒店前发生车辆爆炸，或为恐袭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_07_1475984_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tesla vehicle explodes outside Trump hotel in Las Vegas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国候任总统特朗普的家族企业经营的位于西部内华达州拉斯维加斯的一家酒店前，一辆汽车爆炸起火，造成 1 人死亡。爆炸的汽车是与特朗普关系密切的企业家埃隆·马斯克担任首席执行官的特斯拉公司制造的。搜查部门认为存在恐怖袭击的可能性，正在展开调查。

据警方透露，在拉斯维加斯，当地时间 1 月 1 日 8 时 40 分左右，一辆停在特朗普国际酒店门口的汽车发生爆炸并起火，造成车内 1 人死亡，另有 7 人受伤。警方称，汽车在酒店正门前上下车用的车道停下后，开始冒出烟雾，随后发生了巨大的爆炸。

涉事车辆是特斯拉公司制造的赛博皮卡，马斯克在社交媒体上发文称：「爆炸是因一辆从租车公司租来的赛博皮卡上装载的大量烟花、或炸弹引起的。已经证实该事件与汽车本身无关。」

警方在记者会上表示：「有许多疑点需要查明。」美国媒体报道称，搜查当局认为存在恐怖袭击的可能性，正在展开调查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国坠机事故，构造物或至损失更大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_10_1475884_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Concrete structure may have caused greater damage to crashed Korean jet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于去年 12 月 29 日在韩国西南部一座机场发生的造成 179 名乘客和机组人员死亡的客机事故，韩国国土交通部在 1 月 1 日举行的记者会上宣布，所有遇难者的身份均已得到确认。

调查显示，客机机腹着陆，并与机场围墙旁的混凝土构造物相撞。韩国多家媒体报道称，由于飞机与构造物相撞，导致损失更为严重。该构造物是客机引导装置航向台的支撑设施，距离跑道尽头约 250 米。

韩国广播公司 KBS 报道称，2023 年 6 月曾被指出跑道和构造物之间未保持足够的距离。报道还介绍了专家的见解，认为为防备客机的跑道超限偏移，构造物不应是混凝土结构，而应采用缓冲材料。

国土交通部 1 日在记者会上就此表示：「我们还将研究外国的相关规定，并收集专家的意见。」从而表明将展开调查。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[长崎民众静坐呼吁废除核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;长崎民众静坐呼吁废除核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，约 80 名民众参加了在长崎县长崎市和平公园举行的旨在要求废除核武器的静坐活动。于 2024 年荣获诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员田中重光呼吁称，希望能在原子弹轰炸 80 周年的今年进一步废除核武器。

每年元旦，长崎市和平公园都会有民众参加旨在呼吁废除核武器的静坐活动。在此背景下，去年荣获诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员、现年 84 岁的田中重光指出，一旦动用核武器，就会产生新的核武器受害者，目前核危机已经越发逼近。他呼吁称：「今年是原子弹轰炸 80 周年，希望今年能够进一步废除核武器并加强核禁忌，同时把原子弹轰炸的记忆和相关活动传承给年轻人。」

1 月 1 日的静坐活动中，参加民众在原子弹于长崎爆炸的 11 时 2 分进行了默哀。持续开展废除核武器签名等活动的高中生和平大使、现年 16 岁的津田凛说：「我切身感受到，随着原子弹轰炸幸存者的相继离世，传承记忆变得越发困难。我们将承担起相应的责任，将原子弹轰炸的真实情况传达给后代。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[专家发现能登地震断层移动先慢后快]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_12_1475873_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Scientists: Noto quake possibly amplified by rapid spread of fault ruptures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个对去年 1 月能登半岛地震发生时断层如何移动进行分析的研究小组通过对数据的解析发现，据观察破裂一开始缓慢发生，但大约 20 秒之后突然一下蔓延开来，导致摇晃变大。

专家认为，十分坚固的岩盘可能是在周围破裂的引发下，在东北到西南大约 150 公里的范围内发生了移动。

由东京大学地震研究所副教授青木阳介和加州大学洛杉矶分校等组成的研究小组根据数百台地震仪的数据，对断层破裂的情况进行了分析。

结果发现，据观察破裂最初在石川县珠洲市附近缓慢发生，但大约 20 秒之后，其速度增加到每秒约 2 至 3 公里，并以高速突然一下蔓延到周围。

因此，轮岛市附近的断层移动的幅度变大，而且摇晃如同迎面袭来一样传播过来，这可能导致了巨大的破坏。

青木副教授说：「我从未见过像这次一样破裂一开始很缓慢，但随后突然变快的地震。我们需要模拟各种模式，以便预测破坏的程度。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本研究人员称硫化氢无毒化实验获得成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本研究人员称硫化氢无毒化实验获得成功&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由同志社大学等的研究人员组成的研究团队宣布，使用人工化合物将硫化氢转化为无毒物质的实验获得了成功。研究团队认为该化合物有望作为解毒药，用于硫化氢中毒的急救现场。
 
硫化氢是一种有毒气体，有类似臭鸡蛋的刺激性气味，产生于火山、温泉等自然界以及石油、天然气生产现场。高浓度的硫化氢有可能引起急性中毒，进而导致死亡。
 
同志社大学理工学部教授北岸宏亮领导的研究团队聚焦与硫化氢有着强结合性的特殊人工化合物，使用实验鼠重现发生急性中毒时的情形，通过比较实验确认了该化合物的效果。
 
据该团队介绍，未投用该化合物的实验鼠中，约 80%5 分钟左右即死亡，而投用了该化合物的实验鼠中，约 80% 恢复正常状态，由此证实了这种化合物的解毒功效。

由于未确认到副作用，研究团队认为该化合物有望作为解毒药，用于急救现场。
 
北岸教授称：「我们将进一步对安全性等进行确认，让患者能够放心接受治疗，医生能够放心开药用药。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台积电在日第一家工厂已于去年 12 月全面投产]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台积电在日第一家工厂已于去年 12 月全面投产&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾半导体龙头企业台湾积体电路制造股份有限公司总部的公关负责人接受本台 NHK 的采访时透露，建于熊本县菊阳町的在日第一家工厂已经按原计划在去年 12 月 27 日之前全面投产。这家工厂去年 2 月举行开幕典礼，计划在去年年底前全面投产。

熊本县知事木村敬也在去年 12 月 27 日的例行记者会上透露，菊阳町工厂运营管理方、台积电子公司日本先进半导体制造公司（JASM）汇报称，工厂 12 月已启动量产。

鉴于此，为了确认生产的环境负荷，熊本县政府计划 1 月中旬左右从处理该工厂排水的下水处理厂的排水以及工厂附近河流中提取样本，然后与全面投产前的样本进行比较，经专家委员会评估后向公众公布评估结果。

木村知事表示：「工厂按原计划在 12 月启动量产，这是一个振奋人心的好消息。县政府将对环境负荷进行严格评估，并会尽早向县内居民公布评估结果。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本今年元旦贺年片投递数量创历史新低]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_08_1475812_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Number of New Year cards delivered in Japan down on first day of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人有年底向亲朋好友寄送贺年片表达新年祝福的习俗。1 月 1 日，日本各地邮局启动了今年贺年片的投递工作。

贺年片邮递员出发仪式当天 8 时在东京都新宿区的新宿邮局举行。日本邮政公司社长增田宽也致辞说：「全国共有 2 万 4000 家邮局，这一邮政网络发挥着越来越大的作用。我们为丰富民众生活和促进地区发展所付诸的努力一定能获得共鸣。」

日本总务大臣村上诚一郎讲话说：「邮政事业发展所面临的环境正发生着巨大变化。寄送贺年片是日本引以为豪的文化，我再次感到，诸位的工作对于保障这一文化的传承至关重要。」之后，身穿明治时代式样邮政制服的贺年片邮递员相继出发，开始了投递工作。

近年，寄送贺年片的人数呈递减趋势，再加上日本邮政公司去年 10 月上调了邮政资费，全国今年 1 月 1 日投递明信片的数量约为 4 亿 9100 万张，与去年相比减少 34%，创下了自有可比数据的 2008 年以来的新低。贺年片投递工作面临人员短缺、物流成本上升等问题，如何促进民众寄送贺年片、保障这一投递服务稳定运行是日本邮政公司面临的一大课题。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[千叶县犬吠埼：6 万人观「日本最早」元旦日出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;千叶县犬吠埼：6 万人观「日本最早」元旦日出&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，除了山顶和离岛以外，能最早看到元旦日出的地方是千叶县铫子市的犬吠埼。1 月 1 日，虽然水平线上有云，但天空逐渐变成橙色，6 时 50 分左右，太阳从云层间探出了头。
 
游客中，有人将太阳徐徐升起的景致与国家重要文化财产犬吠埼灯台一道收入镜头，有人双手合十，许下新年的美好愿望。
 
据铫子市政府介绍，今年约有 6 万人来看元旦日出，与去年持平。
 
一位从埼玉县骑自行车前来的 30 多岁男性说：「来犬吠埼是因为我一直希望隔海看到新年第一轮红日升起时的景色。今年，我想努力做到工作、爱好两不误。」
 
另一位来自神奈川县的 40 多岁男性表示：「大约从 10 年前起，我每年都会来这里看元旦日出。希望今年是一个能够稳步前进、心情舒畅的一年。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[明治神宫迎来众多新年首次参拜的民众]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;明治神宫迎来众多新年首次参拜的民众&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位于东京都涩谷区的明治神宫，从 12 月 31 日晚上起，参拜大道上就排起了等待新年首次参拜的长龙。

1 月 1 日零时，明治神宫响起了宣告新年到来的鼓声，新年首次参拜也由此拉开帷幕。参拜者依次向拜殿前围出的空间内投入香钱，双手合十许下了新年的愿望。

一名与家人一起来参拜的 50 多岁的女性表示：「去年，自然灾害等造成了不少令人悲伤事情。祈愿今年能成为对所有人来说都更加幸福的一年。」

一名来自法国的 30 多岁的男游客说：「没想到有这么多人前来参拜。这次参拜对我来说是一次人生中不可多得的珍贵的记忆。希望今年成为更加美好的一年。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙地带新生儿等因严寒死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241231_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241231_14_1475704_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Babies die from cold in Gaza amid little prospect for ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地带，由于受到以色列军队的袭击，许多人流离失所，被迫住在帐篷里。当地有关部门去年 12 月 30 日公布称，已有 7 人因严寒而死亡。

据悉，死亡的 7 人中至少有 4 名新生儿。多家媒体报道称，死因为低体温症。

在加沙地带，以军还以医院成为伊斯兰组织哈马斯的据点等为由，对医院进行袭击。红十字国际委员会（ICRC）30 日发表声明称「医疗系统正在崩溃」，强烈要求以方不要袭击医疗设施。

据当地衞生部门称，自去年 10 月战争爆发以来，加沙地带的死亡人数已多达 4 万 5541 人，停火前景渺茫，人道主义危机进一步加深。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美财政部称疑遭中国政府支援的黑客组织攻击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241231_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241231_12_1475654_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Treasury Department: China-backed group likely hacked some systems&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国媒体报道，美国财政部去年 12 月 30 日在致国会的信函中透露，其部分系统遭外部网络攻击。

虽然美国财政部称在这起攻击中可能泄露的文件都不是机密文件，但认为这是一起「严重事件」，攻击方为中国政府支持的黑客组织，并称目前正与联邦调查局（FBI）等一道，调查这起事件所造成的影响等。

有报道称去年 10 月美国总统大选期间，一个中国方面的黑客组织曾试图黑入特朗普的手机。

即将在特朗普政府担任美国总统国家安全事务助理的沃尔兹去年 12 月在接受 CBS 电视台采访时，考虑到中国曾表示：「我们必须让窃取我们数据并持续对我们开展谍报工作的国家等付出更高代价并承担后果。」他以此提出了警告，并强调必须更严肃地对待这一问题。

沃尔兹是知名对华强硬派人士，在下一届特朗普政府领导下，美中两国可能会因网络攻击而加深对立。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>