<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>选举问答，识破假消息！④对比不同立场的意见</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250729_RS01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250729_RS01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;选举问答，识破假消息！④对比不同立场的意见&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期的选举问答继续介绍针对「涉选举假消息」的识别要点。

在确认了信息来源和信息发布时间之后，还有一点非常重要的是，要确认你看到的是否都是「片面的信息」。你在互联网或社交媒体上是否只关注自己想要相信的信息或类似的观点？请你也去关注一下不同立场的人发布的信息，反思一下自己是否有先入为主的观念或误解。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列内阁批准为控制加沙城扩大军事行动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250808_14_1556919_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel's Cabinet approves plan to take control of Gaza City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列与伊斯兰组织哈马斯的停火谈判已陷入僵局，在此情况下，以色列政府 8 月 7 日召开内阁会议，讨论在加沙地带的军事行动。以色列总理府 8 日发表声明称，「将为控制加沙城做准备」，宣布内阁会议已批准在北部最大城市加沙城扩大军事行动。

声明还透露，会议敲定了面向结束军事行动的五项原则，包括解除哈马斯武装、由以色列负责加沙地带的治安管理等。

以色列总理内塔尼亚胡 7 日接受福克斯新闻采访时表示，以色列将全面控制加沙地带，但目前尚不清楚以军是否会在加沙城以外的地区也扩大军事行动。

据加沙地带衞生部门发布的数据，自以哈冲突爆发以来，加沙地带已有 6 万 1000 多人丧生。外界担心，以军在大批居民避难的加沙城扩大军事行动将导致业已严峻的粮食不足等人道主义状况进一步恶化。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《读卖新闻》起诉美国公司 AI 侵权，索赔 21 亿余日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250808_15_1556961_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;AI startup in US responds to claim it lifted content from Japanese newspaper&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;读卖新闻集团 8 月 7 日宣布，美国的一家公司在其生成式人工智能（生成式 AI）搜索服务中擅自使用了该集团的文章，为此，已向法院提起诉讼，要求法院禁止其使用该集团文章，并赔偿损失 21 亿余日元等。据代理人的律师称，这是日本国内大型媒体首次就利用生成式人工智能侵犯著作权的问题提起诉讼。

读卖新闻集团总部发布消息称，利用生成式人工智能提供搜索服务的美国的初创企业 Perplexity 未经许可擅自复制了该集团的文章和图片，并将其用于回答用户提问。

该集团称，Perplexity 自今年 2 月至 6 月期间，共获取了约 12 万篇文章，侵犯了其著作权，为此，该集团已于 7 日向东京地方法院提起诉讼，要求法院禁止其使用文章，并赔偿损失 21 亿余日元。

读卖新闻集团本部表示：「如果放任这种‘搭便车’行为，将对依托于采访的准确报道产生负面影响，还可能动摇民主主义的根基。」

对于此次诉讼，Perplexity 表示：「对于在日本造成的误解，我们深表歉意。在人工智能时代的新的商业模式下，让出版商和记者受益是我公司的使命，正因如此，我们非常重视此事。」</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道一家水产加工公司计划调整对美出口战略</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014887491000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014887491000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北海道一家水产加工公司计划调整对美出口战略&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府对日本输美产品的新关税措施于 8 月 7 日生效。在此背景下，位于扇贝产地北海道纹别市的一家水产加工公司日益担心销售价格上涨会导致需求下降。

这家公司的产品是冷冻扇贝。2023 年，中国暂停进口日本水产品。公司之后一直在致力于扩大对美国、泰国、印度尼西亚等地的出口。公司介绍称，2024 年出口到美国的冷冻扇贝约有 200 吨，占该公司全年出口量的 4 成多，美国已成为替代中国的最大需求方。

输美扇贝产品原本是零关税，但特朗普政府今年 4 月将关税提升至 10%，8 月 7 日起生效的新关税则进一步升至 15%。为此，该公司日益担心在美销售价格上涨会导致需求下降。

公司计划将对美销售减至去年的一半以下，鉴于中国对日本水产品的进口解禁，公司将加大对中国等地的销售力度。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿儿岛县大雨引发地质灾害的风险仍高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_RS18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250808_RS18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;鹿儿岛县大雨引发地质灾害的风险仍高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅 8 月 8 日 13 时 30 分将对鹿儿岛县雾岛市发布的大雨特别警报改为大雨警报。预计到 9 日，鹿儿岛县仍会出现暴雨天气，当地居民有必要继续对地质灾害等保持高度警惕。

受暖湿气流涌入从低气压所延伸的锋面的影响，鹿儿岛县 8 日凌晨至清晨时间段出现线状雨带，降下罕见暴雨。

气象厅 5 时对鹿儿岛县雾岛市发布了大雨特别警报。之后雨势有所减弱，气象厅于 13 时 30 分将大雨特别警报改为大雨警报。

鹿儿岛县雾岛市福山地区 12 小时降雨量达到 495 毫米，创下有统计数据以来的历史纪录。不少地区短短半天的降雨量就超过了往年 8 月全月的 1.5 倍，降雨量历史罕见。一些地区发生浸水、地质灾害等，蒙受了损失。

尽管大雨特别警报已改为大雨警报，但鹿儿岛县发生地质灾害的风险仍然很高。除鹿儿岛县之外，新潟县、秋田县和青森县三县的部分地区也发布了地质灾害警戒信息。这些地区的居民有必要继续对地质灾害等保持高度警惕。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举问答，识破假消息！③这是过时旧闻吧？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250807_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;选举问答，识破假消息！③这是过时旧闻吧？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期的选举问答继续介绍针对「涉选举假消息」的识别要点。

确认信息来源最为重要，其次重要的是确认信息的发布时间。在选举过程中可能会出现过去广泛流传的错误信息再次被上传到社交媒体的情况。请确认这些信息是何时发布的，已被辟谣的假消息是否再度流传等情况。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训研所负责人访日，强调通过对话寻求和平重要性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014888171000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014888171000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;训研所负责人访日，强调通过对话寻求和平重要性&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国训练研究所（UNITAR）执行主任吉尔斯·麦克多诺（音译）于访日期间的 8 月 7 日在东京接受了本台 NHK 的采访。训研所以和平及冲突后重建等为主题，在世界各国开展人才培训，并在广岛县广岛市设有办事处。

今年是广岛、长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，吉尔斯·麦克多诺对此表示：「尽管形势严峻，但我们必须继续追求和平。80 年前的记忆以及广岛、长崎遭受原子弹轰炸的苦难，应该成为通过对话寻找和平之路的动力。」

在此之上，她还提及，6 日在广岛市参加了与高中生的对话活动，并表示「对于融入年轻人的声音和多元声音的领导力，进行更有意识地思考非常重要」。

此外，就联合国最大捐助国美国的特朗普政府正在审查对外援助一事，吉尔斯·麦克多诺对活动可能受到影响表示担忧，同时表示打算继续审视并改善已确保支出效率。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本制造商：已解雇涉嫌泄露台积电机密的员工</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_15_1556533_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tokyo Electron: Ex-worker is one of 3 people detained over TSMC secrets theft&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾检方 8 月 5 日公布，以涉嫌泄露机密为由，羁押了全球最大半导体代工厂商台湾积体电路制造股份有限公司的前员工等 3 人。在此背景下，日本的半导体生产设备制造商 Tokyo Electron 公布，被羁押的 3 人中有一名是其台湾子公司的员工，目前已被惩戒开除。

5 日，台湾检方公布，以涉嫌非法获取台积电公司重要技术机密为由，羁押了该公司的前员工等 3 人。

针对这一问题，Tokyo Electron 公司于 7 日公布，被羁押的 3 人中有一名是其台湾子公司的员工，该员工因违反需遵守法律的公司规定，已于 7 日或以前被惩戒开除。

台媒报道称，嫌疑人涉嫌将目前全球尚未实现量产的尖端「2 纳米」半导体机密泄露至海外。不过，Tokyo Electron 公司指出，内部调查结果显示，目前尚未确认到相关机密外泄。

该公司还表示，正在全力配合台湾司法部门的调查。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本自衞队首次部署 F35B 隐形战机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_18_1556605_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;F-35B fighters arrive in Japan as Self-Defense Forces' first deployment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本自衞队首次部署的 3 架 F35B 隐形战斗机 8 月 7 日下午抵达宫崎县的航空自衞队新田原基地。

F35B 是一种隐形战斗机，其特点是起飞距离短并能垂直降落。日本防衞省计划将其部署在海上自衞队目前正在进行事实上的「航母化」改造的大型护衞舰上。

7 日 13 时 30 分过后，由美军飞行员驾驶的 3 架 F35B 战斗机飞抵位于宫崎县新富町的日本航空自衞队新田原基地。这是日本自衞队首次部署这种战斗机。

3 架飞机中的第一架进行了垂直降落演示，以便当地居民等确认噪音水平，飞机距离目的地约 2 公里开外就逐渐减速，然后花了大约 1 分钟从空中降落。

F35B 战斗机进行垂直降落时会发出较大噪音。防衞省此前曾表示，非紧急等情况下将不会进行垂直降落的训练，但随后发生转变，不仅要进行垂直降落训练，而且训练时间还包括夜间。因而，基地周边的居民以及宫崎县政府等都表示强烈反对训练噪音。

为此，防衞省决定在今年秋季公布修订后的训练计划草案，在这一训练计划草案面向当地各方面的说明工作结束之前不进行垂直降落的训练。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普要求俄罗斯停火期限将至，美方应对成焦点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250808_03_1556842_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump's Friday deadline arrives for Russia to agree on ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普向持续入侵乌克兰的俄罗斯加大施压力度，要求其停火。特朗普表示，如果俄罗斯未能在 8 月 8 日的期限前同意停火，美国有意对继续从俄罗斯进口原油等产品的国家实施次级关税等制裁措施。

作为施压的一部分，特朗普已于此前的 6 日签署行政令，以印度从俄罗斯购买原油等产品为由，对印度输美产品加征 25% 的关税。

与此同时，特朗普 6 日表示，鉴于其亲信已与俄罗斯总统普京进行会谈，美俄首脑会谈很有可能于近期举行。

俄罗斯高官也透露：「双方已原则上达成共识，普京总统和特朗普总统将于近期举行会谈。」

然而，俄罗斯外交相关人士认为：「俄方有必要密切观察美方将采取何种制裁措施。」特朗普将如何应对成为备受关注的焦点。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本车企 4 至 6 月财报显示关税致利润下滑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250808_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250808_01_1556901_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US tariffs bite into Japanese carmakers' operating profits in April-June quarter&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 家日本汽车厂商截至 8 月 7 日公布的今年 4 月至 6 月的财报显示，受美国关税措施的影响，这些公司的营业利润总计减少 7830 亿日元。

上述 6 家公司均表示营业利润出现下滑，具体金额分别为：丰田汽车公司 4500 亿日元、本田公司 1246 亿日元、马自达公司 697 亿日元、日产汽车公司 687 亿日元、斯巴鲁公司 556 亿日元、三菱汽车工业公司 144 亿日元。

与此同时，相继有汽车厂商在本财年的业绩预期中，公布了汽车关税将造成多大影响的预估数据，这一数据基于日美谈判就汽车关税税率 15% 达成一致的前提计算得出。其中，丰田公司预估营业利润将减少 1 万 4 千亿日元、本田公司预估营业利润将减少 4500 亿日元，关税给各家公司都带来沉重的负担。

为此，有不少来自汽车领域的意见表示，即使关税税率为 15%，也会造成重大影响。提高在美国本土的销售价格、降低生产成本等将成为各家公司的重要课题。</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤泽：美称将适时修改日美对等关税相关行政令</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014888181000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014888181000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;赤泽：美称将适时修改日美对等关税相关行政令&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国对日本输美产品一律加征 15% 关税，未体现日美关税谈判协议内容的情况，日本经济再生担当大臣赤泽亮正透露，经与美国部长级官员磋商，美方表示将在适当时候采取措施，修改总统发布的行政令。

赤泽还说明称，已确认届时将同时发布降低汽车等关税的行政令。

访问美国的赤泽在华盛顿表示：「关于日美对等关税一事，美方因内部事务协调问题，发布并开始执行了不符合双方协议内容的行政令，令人感到极为遗憾。」赤泽还称：「美方的部长级官员也表明美方的程序令人遗憾。」

赤泽还表示：「美方解释称打算在未来适当时候修改行政令，并使其具有追溯效力，以便让从本月 7 日起征收的任何超过日美之间谈妥的对等关税部分的税收都可追溯退还。」</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本东北「仙台七夕祭」隆重开幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_15_1556077_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Sendai Tanabata festival opens in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本东北地区最具代表性的夏日传统节庆活动之一「仙台七夕祭」8 月 6 日在宫城县仙台市隆重开幕，市中心热闹非凡。

仙台七夕祭据说始于伊达政宗担任仙台藩主时期，已有 400 多年历史。仙台市的 29 条商店街装点着色彩缤纷的彩幡和许愿签等，共有约 1400 件七夕装饰品。

百货商店门前悬挂着由 7 万 8000 只纸鹤组成的七夕装饰品，这些纸鹤是孩子们怀着对东日本大地震灾后复兴的祈愿制作而成的。

尽管下着雨，游客等依然十分享受，观赏着拱廊屋顶下的七夕装饰并拍照留念。

1 名来自岩手县盛冈市的 50 多岁女性说：「这是我第一次亲眼看到七夕祭，装饰十分精美，令人惊叹。」

仙台七夕祭将举办到 8 月 8 日。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能剧《奥本海默》在日本的首场公演在东京举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_10_1556404_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Oppenheimer' Noh play staged to mark 80th anniversary of Hiroshima bombing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 6 日是广岛遭受原子弹轰炸 80 周年纪念日。值此之际，一部以美国原子弹研发负责人罗伯特·奥本海默为题材的日本传统表演艺术「能剧」在东京的舞台亮相，这是该剧在日本全国的首场公演。

这部「能剧」名为《奥本海默》，6 日晚在东京的喜多能乐堂首次亮相。该剧描写了主导原子弹研发的科学家所感受到的悔恨与痛苦，由名为「剧场能乐」的能剧艺术家团队打造，全剧用英文演出。「剧场能乐」团队的成员来自世界各地。

剧中有一幕是这样的：奥本海默的亡灵描述了原子弹轰炸给广岛带来的悲惨景象，讲述了在自责中饱受的煎熬。亡灵发誓要以一己之力接纳带给人类的所有痛苦，并挥舞着从不动明王那里得到的宝剑和绳索，希望拯救在痛苦中挣扎的人们。

饰演奥本海默的约翰・奥格尔维（音译，John Oglevee）介绍了这部能剧上演的意义。他说： 「那是一段可怕的历史，通过作品分享这段历史对于任何人来说都是一件痛苦的事。但是，我们必须铭记这一历史伤痛。」

在 8 月 9 日长崎遭受原子弹轰炸 80 周年之际，这部能剧也将公演。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NASA 准备 2029 年底前在月球启动核反应堆</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_19_1556235_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NASA moves up lunar nuclear reactor plan to counter China, Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;NASA、美国国家航空航天局代理局长达菲在发给局内高层的内部文件中指示，要为 2029 年底前在月球上启动一座核反应堆开展准备，以确保在月球表面开展活动所需要的电力。

达菲在文件中指示要为 2029 年底前在月球表面运行一座输出功率至少为 100 千瓦的核反应堆开展准备，以确保在月球表面开展活动所需要的电力。

NASA 此前计划在本世纪 30 年代上半期在月球上建造一座输出功率为 40 千瓦的核反应堆，但现在不仅计划提高功率输出，连日程也有所提前。

此前，中国和俄罗斯提出了在本世纪 30 年代中期之前在月球上设置核反应堆的构想，达菲 8 月 5 日会见记者时明确了要开展竞争的态度。他说：「我们在就月球开发与中国持续开展竞争。要在月球建设基地需要能源。」

在特朗普政府提议大幅削减 NASA 预算的情况下，月球核反应堆届时能否按原计划建成尚无眉目。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称相信近期就能与普京会晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014887211000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014887211000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普称相信近期就能与普京会晤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普表示，他相信近期就能与俄罗斯总统普京会晤，讨论乌克兰局势。如果双方这一会晤能够实现，这将是俄入侵乌克兰以来美俄两国举行的首次线下首脑会谈。据分析，这一会谈将为俄乌举行停火谈判创造条件。

关于乌克兰局势，特朗普的心腹、特使威特科夫 8 月 6 日在莫斯科与普京举行了会谈。之后，特朗普在白宫接受媒体采访时表示，威特科夫与普京总统进行了非常好的交流，存在走向终结的机会。他接着表示，相信近期就能与普京举行首脑会谈。

尽管特朗普表示与普京会晤的具体地点和时间尚未确定，但美国主要媒体报道称，特朗普计划快的话下周就与普京举行线下会晤，并打算其后举行乌克兰总统泽连斯基也参与的三国首脑会晤。

如果特朗普与普京的会晤能够实现，这将是俄入侵乌克兰以来美俄两国举行的首次线下首脑会谈。据分析，这一会谈将为俄乌举行停火谈判创造条件。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称美将对进口半导体征收约 100% 的关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_B1_1556422_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says semiconductor imports to face 100% tariff&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 8 月 6 日在白宫向记者们表示：「我们将对进口到美国的半导体和芯片征收约 100% 的关税。」

特朗普表示打算对宣布将在美国建立生产基地的企业等的产品免征关税，并称「许多半导体生产厂家将重返美国」。

与此同时，特朗普还主张对于言行不一、没有实际在美建厂并生产的企业将追溯征收关税。

特朗普政府今年 4 月宣布已开始对半导体芯片依赖进口是否会损害国家安全进行调查，并表示将根据调查结果征收新的关税。

这一调查不仅包括半导体芯片本身，还涵盖制造设备。新措施出台后受影响范围会有多广，成为人们关注的焦点。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美对关税谈判协议的认识似有差异</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250807_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250807_B5_1556441_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump's 15% tariff on Japanese imports takes effect&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国根据特朗普总统 7 月 31 日发布的行政令于日本时间 8 月 7 日 13 时许开始基于新的税率对全球各地输美产品征收关税，不少国家和地区输美产品关税高于此前 10% 的基准关税。基于日美关税谈判所达成的协议，日本输美产品的税率为 15%。

日美关税谈判达成协议后，日本政府所作出的说明是：此前税率低于 15% 的产品，关税将统一上调至 15%；此前税率等于或超出 15% 的产品维持现有税率，不会加征关税。

关于这些协议内容，特朗普发布的行政令及美国政府有关文件明确指出适用于欧盟，但并未就日本作出相关表述。目前，看似日美两国对协议内容的认识存在差异。

另外，日本政府就输美汽车关税作出说明称，与美国达成的协议是税率从 27.5% 降至 15%。但目前的情况是，这一关税下调措施何时予以实施尚不清楚。

日本经济再生担当大臣赤泽亮正日本时间 6 日起访问华盛顿，希望做美方的工作，敦促美方尽快就日本的汽车等产品下调关税。美方将作何反应，令人关注。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举问答，识破假消息！②确认信息的来源和依据</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250806_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;选举问答，识破假消息！②确认信息的来源和依据&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在选举期间，候选人的演讲、选民的社交媒体信息等各种各样的信息广泛传播，其中不乏旨在让特定候选人胜选或败选的虚假信息。为了不被「涉选举假消息」所蒙蔽，我们需要确认三大要点：一、信息出自何处；二、信息是何时发布的；三、观点是否存在片面性。本期介绍第一点：确认信息的来源和依据。

关于第一点，需要确认发布信息的人或平台是否值得信赖、信息是否有确切的依据等。如果信息出自运营方不明的网站或匿名账号，则需要提高警惕。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田公司二季度净利润同比下降约一半</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250806_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250806_16_1556125_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Honda Motor reports 50% lower net profit for April-June quarter from year ago&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本田公司 8 月 6 日公布了今年 4 至 6 月、第二季度的财报。销售额同比下降 1.2%，为 5 万 3402 亿余日元。净利润为 1966 亿余日元，只有去年同期的一半左右。

本田公司分析指出，造成利润下降的原因包括美国特朗普政府的关税措施导致营业利润下降了 1246 亿日元。

另一方面，关于 2025 财年全年的经营业绩，本田公司则将净利润预估值从 2500 亿日元上调至 4200 亿日元。

本田公司称，根据日美两国达成的关税协议，日本输美汽车的关税将下调至 15%，本田设想该关税或将从 9 月起实施。</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
