<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[立山黑部阿尔卑斯山脉路线启动除雪作业]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_02_1491134_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Snow clearing begins on scenic Tateyama Kurobe Alpine Route in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;「立山黑部阿尔卑斯山脉路线」的除雪作业于 2 月 11 日正式启动，以确保 4 月能够按计划恢复通行。

「立山黑部阿尔卑斯山脉路线」连接富山县和长野县，是北阿尔卑斯的山岳观光路线。冬季，这里会采取季节性封路措施。每年这个时期起，由富山县政府及运营公司等组成的组合就会对积雪覆盖的道路进行除雪作业。

11 日 10 时左右，作业人员打开位于富山县立山町的道路入口大门，使用大型除雪车开始进行除雪作业。

据该组合介绍，今年的雪多于往年，入口大门附近的积雪超过了 2 米，是最近 10 年来最多的一年。

这条道路上有一个吸引大量游客的独特景观，这就是除完雪后车道两侧雪墙高耸的「雪之大谷」。今年，该路线将争取 4 月 15 日全面恢复通行。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本与东南亚各国开展灾害救援训练]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_10_1491193_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, ASEAN countries hold disaster rescue drills in Thailand&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为防范洪水等大规模灾害，日本与东南亚各国的医务人员等在泰国参加了旨在协同开展救援的救援训练。

20 多年前发生的印度洋海啸夺走了 22 万多人的生命，为了汲取海啸教训，日本和东盟成员国携手从 8 年前开始举办这一训练。

本次训练于 2 月 11 日在泰国首都曼谷等 3 处地点实施，各国医务人员及当地救援人员等共 300 多人参加。

其中，在曼谷近郊实施的训练假想流经曼谷市中心的湄南河泛滥并引发洪水，会场设置了临时医院，医务人员等有人对伤员进行分诊，有人把患者送上军用直升机。

与泰国政府等共同举办此次训练的日本国际协力机构（JICA）表示，希望通过定期举办这一活动，助推各国完善灾害医疗，并加强各国医疗队在灾区的信息共享与合作。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本闲置轮椅捐赠柬埔寨助力康复事业]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_04_1491119_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan donates wheelchairs to Cambodian rehab center&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国内的 30 多辆闲置轮椅将被捐赠给柬埔寨的残障人士等所在的康复机构。2 月 11 日，相关仪式在柬埔寨首都金边举行。

日本驻柬埔寨大使植野笃志及柬埔寨政府官员等出席了仪式。捐赠方「东京成城新扶轮社」的代表表示：「希望这些轮椅能够为柬埔寨的朋友们带来新的可能性。」

柬埔寨方面的代表对来自日本的援助表示感谢，并说道：「希望这些轮椅能帮助残障人士减少困难。」

柬埔寨的内战曾持续 20 多年，至今仍有居民因过去埋设的地雷发生爆炸而遭受重伤。此外，还有许多罹患疾病等需要轮椅的人由于经济困难而无力购买。

仪式结束后，植野大使表示：「自柬埔寨内战结束以来，日本长期提供各种援助，协助柬埔寨维护和平、发展经济。在柬埔寨轮椅供应存在缺口的情况下，日方捐赠仍可使用的闲置轮椅具有重大意义。」</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫崎县近海毗连区水域首次发现俄舰船航行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_15_1491024_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russian Navy vessel seen in Japan's contiguous zone&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省发布消息称，不久前，一艘俄罗斯海军情报收集舰在冲绳本岛和宫崎县近海的日本领海外侧的毗连区水域等航行。

防衞省称，2 月 1 日，日本海上自衞队确认到一艘俄罗斯海军情报收集舰在冲绳本岛东南约 50 公里的太平洋上向南航行。1 日到 2 日，该船在冲绳本岛东南近海的日本领海外侧的毗连区水域等反复东西向航行，4 日又在鹿儿岛县喜界岛东南近海的毗连区水域向东北方向航行。

其后，7 日至 8 日，该船在宫崎县近海的毗连区水域等海域东西向往复航行，9 日穿过大隅海峡，驶向东海。

这是日方首次确认到俄军舰船在宫崎县近海的毗连区水域航行，防衞省正在分析其目的，并持续进行警戒监视。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[约旦国王称考虑接收 2000 名加沙患病儿童]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_N02_1491180_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump meets King Abdullah of Jordan at White House&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普于 2 月 11 日与约旦国王阿卜杜拉举行了会谈。特朗普提出希望约旦接收来自加沙地带的居民，但阿卜杜拉国王仅表示约旦考虑接收 2000 名患病儿童。

特朗普上周提出美国将长期拥有并重建加沙地带，主张将加沙居民安置到其他地区，并希望约旦和埃及予以接收。

然而，约旦方面称「拒绝任何驱逐巴勒斯坦人的企图」，表现出强烈不满。对此，特朗普暗示不排除停止对约旦援助的可能性。

11 日，阿卜杜拉国王在白宫与特朗普总统会谈时表示：「我们目前能做的是接收 2000 名患有癌症或其他重病的加沙儿童。」他以此表明约旦考虑接收部分患病儿童。

特朗普对此回应称：「这很了不起。剩下的问题将同埃及一道解决。」另外，他还重申了美国将拥有并重建加沙的主张。

对于将加沙居民迁往其他地区的做法，阿卜杜拉国王依然持反对态度。特朗普的主张或进一步在国际社会引发争议。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本请求美国豁免钢铝关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250212_N01_1491255_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan asks to be excluded from Trump metal tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国总统特朗普宣布对进口至美国的钢铁产品和铝征收 25% 的关税一事，日本内阁官房长官林芳正日本时间 2 月 12 日透露，已通过外交渠道请求美国对日本给予豁免。

在此之上，他说：「我们将充分分析研判本次措施的内容及其对我国的影响，并采取必要的应对措施。」

关于本次措施，特朗普虽然表示该措施适用于所有国家，但他透露鉴于美国对澳大利亚的贸易顺差，考虑对澳大利亚给予豁免。

日本经济产业大臣武藤容治在内阁会议后的记者会上透露，日方已于 12 日请求美国政府对日本豁免这一关税。

武藤大臣还说，「涉及广泛的贸易限制措施可能对基于世贸组织规则的整个多边贸易体制以及全球经济产生重大影响」，以此表示政府将认真研判该措施对日本企业的影响并采取必要的应对措施。

另一方面，对于特朗普暗示还将引入新的汽车关税一事，武藤大臣未做过多表态，仅表示，「我知道媒体有各种报道，但并未听说此事已定，所以现在我不便置评」。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普涉乌发言引发轩然大波]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普涉乌发言引发轩然大波&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普在福克斯新闻频道 2 月 10 日播放的访谈节目中称，乌克兰拥有价值连城的稀土、石油和天然气等资源，我们在那里投入了数千亿美元，所以，我要我们的资金得到保护。特朗普重申希望就乌克兰的稀土等资源与其达成某种协议，以换取美国的持续军事支援。

特朗普还表示：「他们可能会接受，也可能不接受这一交易。乌克兰有一天可能会变成俄罗斯的，也有可能不会。」

此言一出引发轩然大波，因为这可以被解读为特朗普可以接受将乌克兰的领土割让给俄罗斯。

另一方面，美国乌克兰问题特使凯洛格 10 日接受路透社采访时表示，上届拜登政府批准的对乌武器供应至今仍在持续。

凯洛格特使近期将访问乌克兰。此外，美国副总统万斯也计划 14 日与乌克兰总统泽连斯基举行会谈。据分析，美乌双方的磋商即将全面展开。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列称哈马斯如不释放人质则停火协议作废]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列称哈马斯如不释放人质则停火协议作废&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于 1 月 19 日生效的加沙地带停火协议，伊斯兰组织哈马斯宣布推迟原定于 2 月 15 日的释放人质计划。对此，以色列总理内塔尼亚胡对哈马斯进行了强力牵制。

哈马斯 10 日称，以色列的军队袭击加沙地带的居民，且以方未批准充足的援助物资进入加沙，属于违反协议的行为，因而宣布将推迟原定于 15 日释放第六批人质的计划。

以色列政府 11 日召开内阁会议讨论应对方策后发表了声明。总理内塔尼亚胡在声明中表示：「如果哈马斯在 15 日正午之前不释放人质，停火协议将作废，以军将恢复激烈的战斗。」

关于释放人质的问题，美国总统特朗普也向哈马斯施压，称如不按计划释放人质，「地狱般的情景将会到来」。

与此同时，哈马斯方面的发言人 11 日向阿拉伯媒体表示，「威胁和攻击性言语不会促成人质的释放」，并呼吁以色列方面应当首先按协议允许援助物资进入加沙。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[人工智能行动峰会发表声明，英美未签署]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;人工智能行动峰会发表声明，英美未签署&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鉴于人工智能（AI）的发展日益引起社会担忧，2 月 11 日，在法国巴黎召开的人工智能行动峰会发表联合声明，呼吁追求安全、开放、透明的人工智能。

包括印度总理莫迪、美国副总统万斯、中国国务院副总理张国清在内，有来自全球 100 多个国家的政府和企业代表等大约 1500 人出席了本次峰会。

联合声明指出，必须缩小人工智能开发领域的先行国家与发展中国家等之间的差距。法国总统马克龙表示，希望科技创新能够平等地对全球开放。

虽然欧盟、日本、中国等 60 个国家和地区组织签署了该声明，但是美国和英国没有在声明上签字。关于未签署声明的理由，英国政府称，该声明没有充分应对人工智能引起的安全等领域的难题。

美国政府虽未做出详细解释，但是万斯副总统在讲话中批评了一些国家对人工智能的过度监管，暗指欧盟出台的相关监管措施。这一情况凸显了各国在如何监管和发展人工智能方面存在分歧。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防灾问答，防止雪地开车事故➁备用物资]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250212_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250212_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防灾问答，防止雪地开车事故➁备用物资&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期来谈一谈开车遇到大雪天气所需的备用物资。

首先需要在车内常备便携式马桶，以便在遇到雪天汽车中途无法行驶时使用。根据以往的案例，曾经出现过被困车内近 30 个小时的情况。

车内需要准备一些饮用水、糖果、巧克力、饼干等可以充饥的食物。其他备用物资还包括毛毯、暖宝宝、手套等防寒物品；铲雪锹、除雪刷等工具；用于发动汽车的连接电池的导线、拖车绳索等。（信息截至 2025 年 1 月 22 日）</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[埼玉县八潮市道路塌陷事故相关排水管制撤销]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;埼玉县八潮市道路塌陷事故相关排水管制撤销&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于埼玉县八潮市 1 月 28 日发生大规模道路塌陷、一辆卡车掉入坑内的事故，有关人员确认到，卡车的驾驶室部分在坑内水流下游的下水管道内。

这起事故造成卡车上的一名 74 岁男子生死不明。搜救人员曾在事故现场开展施工等以确保进入坑内进行搜救的安全，但消防部门 2 月 9 日宣布，由于没有更多的线索，因此决定将不再进入坑内开展搜救。

11 日，有关部门召开会议。埼玉县政府人士在会上透露，5 日通过无人机对下水管道内发现的物体进行了探查，经确认该物体为卡车的驾驶室部分，失踪男子有可能仍身在其中。据估测，驾驶室距离道路塌陷现场约 30 米，处于坑内水流下游。埼玉县政府人士指出，对驾驶室进行搜索需要排光管道中的水，因此将实施旁路施工来排放污水，这一过程估计需要约 3 个月的时间，另外还将就开展施工挖掘一个通往卡车驾驶室的孔洞开展讨论。

关于为解决事故而对有关的 12 个市和町提出的对排水实施管制的要求，会议决定 12 日正午予以撤销。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国防部称朝或从俄获得先进军事技术]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韩国防部称朝或从俄获得先进军事技术&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 11 日，韩国国防部向国会汇报了北朝鲜局势等情况。其中关于北朝鲜向入侵乌克兰的俄罗斯提供支援一事，报告指出，北朝鲜除了向俄罗斯派遣约 1.1 万名士兵外，还向其提供了导弹、200 多门远程火炮以及大量弹药。

此外报告还称，作为回报，北朝鲜很有可能将从俄罗斯那里获得先进的军事技术，如洲际弹道导弹（ICBM）弹头重返大气层技术以及核潜艇相关技术等。关于北朝鲜未来的行动，报告分析称，今年是北朝鲜国防五年计划的最后一年，朝方将在俄罗斯援助的基础上，努力提高核技术和导弹技术。

另一方面，关于北朝鲜与美国的关系，报告指出，尽管美国总统特朗普对朝鲜劳动党总书记金正恩发表了友好言论，但朝方对此「毫无反应」。不过报告同时指出，北朝鲜正在为今后与美国开展对话做准备，并通过对其导弹发射以及金正恩视察核设施等进行大力宣传试图创造对己方有利的环境。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[尖阁诸岛周边日本 EEZ 内的中国浮标已消失]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014719471000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014719471000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;尖阁诸岛周边日本 EEZ 内的中国浮标已消失&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本海上保安厅 2 月 11 日透露，设置在冲绳县尖阁诸岛周边日本专属经济区（EEZ）内的中国浮标已经消失。

海上保安厅称，此次消失的中国浮标于 2023 年 7 月出现在冲绳县尖阁诸岛周边的日本专属经济区内，位于尖阁诸岛西北方向的近海海域，但今年 2 月 11 日发现该浮标已经消失。

因此，海上保安厅向在该海域航行的船只发出航行提醒，称位于台湾东北方向海域的浮标已不存在。

2023 年，在确认到中方设置了该浮标后，海上保安厅就发出了航行提醒，呼吁在附近航行的船只多加留意。

关于这一浮标，中国外交部发言人郭嘉昆 11 日在例行记者会上表示，中方布设浮标符合中国国内法和国际法，并承认浮标已被移动。他说：「目前，有关浮标已完成其在原站位作业任务。根据科学观测实际需要，中方有关单位对其实施了自主性、技术性调整。」

近期日方在冲绳县与那国岛以南的日本专属经济区内也发现了中国设置的浮标。在日本近海海域，浮标频繁成为两国间悬而未决的问题。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破赠送特朗普头盔饰品祝愿孙辈们茁壮成长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_21_1490815_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba gifts Trump a golden samurai helmet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在日美首脑会谈之际向美国总统特朗普赠送了日本传统头盔饰品等礼物。据称，这份礼物表达了对特朗普总统孙辈们的祝福，祝愿他们茁壮成长。

日本时间 2 月 8 日，石破茂在美国首都华盛顿与特朗普首次举行了日美首脑会谈。值此之际，石破向特朗普赠送了头盔饰品和石川县的传统陶瓷工艺品九谷烧花瓶。

日本素有在 5 月 5 日儿童节期间在家中摆设头盔饰品的习俗，以祝愿孩子健康成长。赠送给特朗普的头盔饰品来自一家总部位于石破的家乡鸟取县的人偶店，该公司网页上介绍这款头盔饰品称，它「凝聚着愿其永放光芒的心愿」。

日本内阁官房长官林芳正在 10 日上午举行的记者会上说明称：「头盔饰品是赠送给热爱家庭的特朗普总统的，祝福他的家人，特别是祝愿他的孙辈们茁壮成长。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民调结果显示石破内阁支持率升至 44%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_22_1490789_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NHK poll: Ishiba Cabinet's approval rate rises 5 points, reaching 44 percent&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 从 2 月 7 日起进行了为期 3 天的电话民意调查。调查对象为 2800 人，其中 43% 的 1212 人作出了回应。根据调查结果，对石破茂内阁表示「支持」的人比 1 月进行调查时上升了 5 个百分点，达到 44%。

另一方面，表示「不支持」的人则下降了 5 个百分点，降至 35%。

在众议院中执政党处于少数的情况下，石破表示，关于新财年预算案，将考虑灵活采纳在野党的意见并进行修正。

在被问及如何评价石破这一表态时，回答「非常值得肯定」的占 11%；「一定程度上予以肯定」的占 55%；「不太值得肯定」的占 19%；「完全不予以肯定」的占 8%。

关于美国特朗普政府加强关税措施对日本经济可能产生的影响，回答「会带来积极影响」的占 6%；「会带来负面影响」的占 57%；「不会带来特别影响」的占 22%。

在石破与特朗普首次举行日美首脑会谈后，对于今后日美关系的走向，回答「会变好」的占 13%；「会变差」的占 11%；「不会有变化」的占 65%。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄外交部高官就俄美首脑会谈持积极态度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_03_1490866_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia is ready for dialogue with US, senior Russian diplomat says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯外交部高官对总统普京与美国总统特朗普举行首脑会谈显示出积极态度。

据报道，为结束俄罗斯对乌克兰的军事入侵，特朗普已与普京通了电话。2 月 9 日，特朗普向媒体表示：「我只能说，‘我们已经谈过了。’」关于是否与普京举行面对面首脑会谈，特朗普称，「我们会在恰当的时候见面的」。

俄罗斯外交部负责对美关系等的副部长里亚布科夫 2 月 10 日在记者会上表示，俄美之间就今后举行首脑会谈存在对话渠道，而且这一渠道能有效发挥作用。在此之上，他说：「目前双方尚未就任何高层或政治层面的接触达成一致，但我方已做好了准备。」从而对举行会谈显示出积极态度。

不过，里亚布科夫同时指出：「我们有意就乌克兰冲突的解决方案展开讨论，但必须在平等的、双方都能接受的条件下进行。」从而表示对话应该考虑俄罗斯的立场。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称如不释放人质将要求取消加沙停火协议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250211_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250211_06_1490935_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump suggests canceling Israel-Hamas ceasefire unless hostages are released&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于伊斯兰组织哈马斯宣布推迟释放人质一事，美国总统特朗普发出警告称：「如果人质在本周的 15 日之前未能被释放，我将要求取消停火协议。」

伊斯兰组织哈马斯称，以色列方面违反了停火协议，因此宣布推迟原定于 2 月 15 日释放据称为 3 名人质的计划，以色列方面对此表示强烈反对。

就此，特朗普 10 日向媒体表示：「如何判断取决于以色列，但我的想法是，如果所有人质在本周六 12 时之前未能被释放，我将要求取消停火协议。如果超过这个时间，地狱般的情景将会到来。」他以此向哈马斯发出警告，要求其尽快释放人质。

特朗普此番发言也引发了人们的担忧，认为以色列和哈马斯今后的谈判可能会受到影响。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国就日美首脑会谈联合声明涉华表述提出严正交涉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014718521000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014718521000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国就日美首脑会谈联合声明涉华表述提出严正交涉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国外交部宣布，日美首脑会谈联合声明中有关东海、南海和台湾海峡涉及中国的表述，是涉华消极动向，已向日方提出严正交涉。

日本时间 2 月 8 日，日本首相石破茂与美国总统特朗普在美国首都华盛顿举行首脑会谈并发表了联合声明。

围绕中国的动向，声明确认，对在东海试图以实力或胁迫改变现状的做法、以及在南海的威胁和挑衅行为表示强烈反对。声明还强调了台海和平稳定的重要性，并表示支持台湾参加国际组织。
对此，中国外交部宣布，亚洲司司长刘劲松 10 日约见了在北京的日本驻华使馆公使横地晃，提出严正交涉，称这是涉华消极动向。

中国与推行「美国优先」政策的特朗普政权之间的对立可能会日趋加深，在此背景下，中国表现出希望改善对日关系的姿态。此举再次显示了中国在东海、台湾等问题上不会让步的立场。</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄媒称习近平将赴俄出席二战胜利纪念活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250210_23_1490793_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China's Xi to attend Russia's May 9 'Victory Day' event&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据俄罗斯国营媒体报道，中国国家主席习近平将出席定于 2025 年 5 月在俄罗斯首都莫斯科举行的第二次世界大战胜利纪念活动。

在俄罗斯，5 月 9 日是庆祝在二战中战胜纳粹德国的「胜利日」。2025 年适逢战后 80 周年，各地将举行纪念仪式和阅兵等活动。据俄罗斯国营媒体 2 月 10 日报道，驻华大使莫尔古洛夫表示，习近平将出席在莫斯科举行的纪念活动。

此外，习近平还邀请普京出席定于 2025 年 9 月在中国举行的「中国人民抗日战争胜利纪念日」仪式。

据悉，俄罗斯总统府将接受邀请。据分析，在俄罗斯军事入侵乌克兰长期化的背景下，普京希望借此机会展示与中国的团结，并强调与欧美对抗的立场。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防灾问答，防止雪地开车事故①关注天气预报信息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250210_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250210_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防灾问答，防止雪地开车事故①关注天气预报信息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本的一些地区，冬季开车时需要采取相应的安全措施，防范积雪。本系列介绍一下有关的注意事项。本期提醒您要关注天气预报信息。

在冬季开车，请务必养成时常查询天气预报信息的习惯，以免在毫无准备的情况下开车遇到降雪天气。

当天气预报称「有低气压迅速形成」时，这意味着天气情况会恶化，可能出现暴风雪和白化天气。

天气预报中所出现的「南岸低气压」，是包括首都圈的平原地区在内的日本列岛太平洋一侧地区会出现大雪天气的一大特征。天气预报中如果提到「日本海极地气团辐合带（JPCZ）」，则意味着日本海一侧地区乃至东海地区等太平洋一侧地区可能出现大雪天气。

如果气象厅和国土交通省召开新闻发布会发布「降雪紧急信息」，这意味着预计将出现灾害级别的大雪或暴风雪。这时请尽量不要外出，更不要驾车出行。 （信息截至 2025 年 1 月 21 日）</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>