<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亲信称特朗普或在数周内与普京举行电话会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250113_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250113_03_1479463_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump's adviser: Telephone talks with Putin expected in weeks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美国候任总统特朗普的政府中将担任负责国家安全事务的总统助理、众议员迈克・沃尔茨于 1 月 12 日在美国广播公司（ABC）的电视节目中表示，预计特朗普将在未来数周内与俄罗斯总统普京举行电话会谈。

此前，特朗普曾发言称，正在为与普京总统的首脑会谈进行准备。对此，沃尔茨透露：「相关准备工作正在进行，至少在几天或数周内将举行电话会谈。」

谈及持续受到俄罗斯军事入侵的乌克兰时，沃尔茨指出,乌克兰面临兵力不足的问题，有意建议乌克兰将征兵年龄从当前的满 25 岁降低至满 18 岁。

此外，沃尔茨还强调：「最终应以外交手段解决冲突是各方共识。我认为，包括克里米亚在内，将俄罗斯完全从乌克兰所有领土上驱逐出去并不现实。特朗普也清楚这一现实。」他暗示，美国可能会敦促乌克兰在领土问题上做出一定妥协。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰民调：做好忍受战争煎熬准备的人减少]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250113_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250113_02_1479464_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Survey shows fewer Ukrainians are ready to bear burden of war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯入侵乌克兰已近三年，乌克兰调查机构「基辅国际社会学研究所」去年 12 月进行的最新民调显示，有 57% 的受访者回答「作好了在必要情况下忍受战争煎熬的准备」，比一年前减少了 16 个百分点。

此外，表示「难以回答」的受访者，占比为 18%，比一年前增加了 11 个百分点。

该研究所的负责人赫鲁谢茨基认为，乌军去年陷入苦战，这是影响民调的一个重要因素。他说：「最重要的是前线的战况。乌克兰东部领土沦陷给国民的感受和意见带来影响。很多人开始考虑应该签署某种和平协议。」

赫鲁谢茨基还称：「人们并不会不惜一切代价来寻求和平」，他指出，能否确保乌克兰的安全是实现和平的关键。

在俄罗斯入侵乌克兰的问题上，美国候任总统特朗普表示希望尽快结束俄乌冲突。对此，赫鲁谢茨基称：「乌克兰民众不认为特朗普先生会以‘出卖’乌克兰换来所谓的和平。无论结果如何，我们都抱有种种期待。」</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自衞队伞兵部队离岛防御训练参加国历年最多]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250112_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250112_15_1479396_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, 11 other countries, take part in parachute drill for island defense&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本自衞队唯一的伞兵部队「第一空挺团」公开了假想离岛防御的训练，美国、菲律宾等 11 国派部队参加，参加国数量为历年最多。

陆上自衞队第一空挺团的任务包括乘坐飞机从高空使用降落伞空降，夺取被入侵的离岛，该部队每年 1 月都在千叶县的训练场举行公开训练。

在今年的训练中，约 150 名队员从飞行在约 340 米高空的运输机上接连跳伞空降，并在直升机等的支援下，确认了设置据点的步骤。

今年的训练共有 11 个国家参加，为历年最多，除了美军和英军以外，菲律宾和意大利军队也首次参加，各国军队分别使用降落伞空降落地。

日本防衞省表示：「为了保护日本的和平与安全，与盟国和志同道合的国家增进互信非常重要。我们希望通过训练，与各国加强合作。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「打黑工」被告的证言① 「不易留下蛛丝马迹的工作」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250113_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250113_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「打黑工」被告的证言① 「不易留下蛛丝马迹的工作」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年来，在日本「打黑工」已经成为一大社会问题。本台 NHK 将通过介绍因参与打黑工而被逮捕的被告人证言，为您传达从中总结的警示教训。首先为您介绍因充当司机等而被卷入犯罪的被告男子的证言。

30 多岁的被告男子此前是运输公司的司机，因沉迷赌博等而揹负上了债务。为了尽早赚钱还债，他通过社交媒体看到一份「运送工作」的黑工招聘广告，于是就应聘了。

男子与对方约定，以 15 万日元酬劳为条件，驾驶车辆将人送到指定地点。然而，就在完成任务的第二天，他因涉嫌参与犯罪被逮捕，也未获得酬劳。

在接受本台 NHK 采访时，该男子坦言：「在酒馆和网上听说这种运送工作不容易留下蛛丝马迹，所以就应聘了。」

在社交媒体上招揽黑工时，经常使用「运送」、「白单」等措辞营造一种工作简单、轻松赚钱的假象，降低人们对于犯罪的心理戒备。然而，即使只是扮演「司机」角色，在过去的某些抢劫案件中，就有被判处 10 年以上有期徒刑的先例。（信息截至 2024 年 12 月 16 日）</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国同意延长日铁放弃收购美钢的最后期限]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250112_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250112_09_1479340_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Deadline to abandon Nippon Steel takeover bid extended to June&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统拜登此前对日本制铁公司收购美国钢铁公司的计划发布禁令，要求在 2 月 2 日之前办理放弃收购计划的相关程序。对此，两家企业近日表示，美国政府相关委员会已将这一期限延长至 6 月。

关于日本制铁对美国钢铁的收购计划，美国外国投资委员会（CFIUS）此前对该计划进行审查时未能达成一致意见，因而交由拜登总统裁定。拜登于 1 月 3 日以出于对国家安全考量为由，对该收购计划发布禁令。

根据该禁令，日本制铁和美国钢铁需在 30 天内办理放弃收购计划的程序，原定期限为 2 月 2 日。然而，两家公司于日本时间 1 月 12 日宣布，美国政府相关委员会已同意将这一期限延长至 6 月 18 日。

日本制铁和美国钢铁发表联合声明称：「我们对美国外国投资委员会延长放弃收购计划相关程序的期限表示欢迎。我们期待完成收购，这将确保美国钢铁行业和所有利益相关方拥有最美好的未来。」</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美高官称以哈已接近达成协议但仍有距离]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250113_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250113_04_1479514_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli delegation arrives in Qatar for Gaza ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列与伊斯兰组织哈马斯正在调停国卡塔尔就停火和释放人质进行谈判，以色列情报机构负责人等 1 月 12 日抵达卡塔尔。

截至目前，在以哈持续战斗的巴勒斯坦加沙地带，已有 4 万 6000 多人丧生。

据路透社等报道，在以色列总理内塔尼亚胡的授意下，以情报机构摩萨德的负责人等于 12 日抵达卡塔尔。报道称，除了美国拜登政府的高官以外，候任总统特朗普的中东问题特使也抵达当地，据观察，谈判仍在继续。

美国总统国家安全事务助理沙利文接受 CNN 电视台采访时就谈判能否达成协议表示，「已经非常接近，但还有一段距离」。另外，内塔尼亚胡总理和拜登总统 12 日举行了电话会谈，为推动谈判交换了意见。

关于谈判，特朗普此前曾对哈马斯施压称，如果在其 20 日就任总统前不释放人质，哈马斯将付出「巨大代价」，外界普遍关注谈判能否达成协议。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府考虑安排日美澳印四国外长会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250113_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250113_01_1479436_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Quad foreign ministers' meeting being arranged with new US administration&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国新一届政府特朗普政府下周即将启动，配合这一日程，日本政府打算在日美澳印「四方安全对话」（Quad）框架下举行四国外长会议，目前正在进行协调。日本政府希望借此确认特朗普政府启动后四国维持并加强合作的重要性。

日本外务大臣岩屋毅 1 月 12 日在本台 NHK 的「周日论坛」节目中透露，他将出席 20 日举行的美国新一届总统特朗普的就职典礼。

据有关人士透露，日本政府打算配合这一日程，在美国举行日美澳印四国外长会议。

日本政府希望确认在特朗普政府启动后，上述四国为打造自由开放的印度太平洋而维持、加强合作的重要性。

此外，日本政府也在考虑举行日美双边外长会晤。为了进一步深化日美同盟，日方希望与美方构建互信关系，并推动日美首脑会谈尽早举行。

在美国，包括将出任国务卿的卢比奥在内，新一届政府的内阁人事必须得到国会参院的批准。日本政府将密切关注美国参院的人事批准程序进展，就如何应对作出最终判断。</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[神户人士用绘本传承阪神淡路大地震记忆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250112_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250112_04_1479220_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Picture book created based on true story of 1995 quake survivors&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 17 日是阪神淡路大地震 30 周年祭，为了传承地震时的记忆，绘画教室等制作了绘本，并于 11 日在神户市举行了纪念制作完成的汇报会。

该绘本是神户市东滩区的绘画教室等耗时约两年半制作而成的。

绘本以阪神淡路大地震当天出生于神户市的中村翼及其父母为原型，由在绘画教室学绘画的孩子们根据亲历者的讲述绘制而成。

绘本从家里房屋出现强烈摇晃的场景开始，讲述了主人公两手空空疏散到避难所后得到周围人帮助，在停电的医院克服种种困难生下孩子等故事。

在汇报会上，中村翼的母亲 Hizuru 表示：「读了这本绘本，当时艰难的经历就像走马灯一样浮现在我的眼前。感谢创作人员制作出这样一本非常棒的绘本。」

汇报会结束后，绘制封面的一个男孩说：「我根据亲历者的讲述，并加入了自己的想象来作画。我想表达的是，艰难的日子里也充满了温暖和爱。」

该绘本将印制 3000 册，捐赠给兵库县内的学校以及在东日本大地震、能登半岛地震中受灾的地区。</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰公布对被俘朝士兵的审讯内容]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250112_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250112_03_1479240_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Ukraine captures 2 North Korean soldiers in Kursk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 1 月 11 日在社交媒体上发文称，在乌军持续跨境作战的俄罗斯西部库尔斯克州俘获了两名北朝鲜士兵。

这两名俘虏虽然受伤，但接受了必要治疗，已被转移到首都基辅，目前正在接受乌克兰国家安全局的审讯。

国家安全局公布了两人的录像及部分审讯内容。由此可知，一人出生于 1999 年，另一人出生于 2005 年。其中一人表示，原本打算参加训练而不是与乌军作战。

另外，两人中的一人持有俄罗斯军队的身份证明，上面写有其他人的名字。

这是乌克兰国家安全局首次公开对被俘北朝鲜士兵的审讯内容。国家安全局称「这是显示北朝鲜与俄罗斯一道参与入侵乌克兰的无可争辩的证据」，以此提出了严厉谴责。

乌克兰方面称，约 1 万 1000 名北朝鲜士兵被派往俄罗斯库尔斯克州与俄军一道作战，截至目前，伤亡人数已达 4000 人。</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国事故客机黑匣子在事发 4 分前停止记录]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250111_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250111_14_1479133_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean jet black boxes stopped recording 4 minutes before crash&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于 2024 年 12 月一架客机在韩国的机场着陆失败，造成 179 人遇难的事故，对飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器的分析结果显示，两个记录仪都从事故发生 4 分钟之前停止了记录。

上个月，韩国廉价航空公司济州航空的一架客机在韩国西南部务安机场机腹着陆后起火，造成 179 名乘客和机组人员遇难。关于这起事故的原因，韩国的事故调查委员会和美国国家运输安全委员会 (NTSB) 等方面正在展开联合调查。

韩国媒体报道称，美国国家运输安全委员会尝试了对回收的飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器的分析，但两种记录仪的记录均在飞机起火 4 分钟之前中断。

起火 4 分钟之前，客机飞行员曾通知塔台发生了鸟击，并发出了求救信号，而且还通知塔台将重新着陆，但此后没有留下任何记录。

韩联社援引专家的话报道说，机内发生了电气系统故障，导致两种记录仪几乎同时停止记录，也有可能是两台发动机都停止运转造成了供电的停止。</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾将设新公司助推台企进军日本九州]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014690901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014690901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台湾将设新公司助推台企进军日本九州&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的经济部门最高负责人宣布，今年的重点政策之一是设立一家新公司，以支持台湾企业进入日本九州地区办厂置业，并透露正在研究将公司基地设在福冈。

台湾的经济部长郭智辉 1 月 10 日举行记者会，公布了今年的重点政策。他强调说，将在当局的主导下设立一家支持台湾企业进军日本九州地区的公司，通过对供应链的投资推进台湾与日本之间的合作。他还透露，正在研究将公司基地设在福冈，并表示有意与日本的合作伙伴进行讨论。

近年来台湾企业纷纷前往九州办厂置业，例如全球最大的半导体代工厂台积电在熊本县建成的工厂已于去年 12 月全面投产。

郭智辉还表示，除了半导体以外，还将在人工智能和无人机领域与日本深化合作，在中国大陆加大对台湾民进党政权施压的情况下，台湾打算加强与日本和美国等方面的合作。</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英国财政大臣访华与中国副总理举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014691241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014691241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;英国财政大臣访华与中国副总理举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国财政大臣里夫斯与该国金融机构最高层官员等人士一道对中国进行访问，并于 1 月 11 日在北京与中国国务院副总理何立峰举行了时隔约 6 年的两国经济财金对话。

据悉，双方在这一对话中同意扩大贸易和投资并加强金融服务的合作，里夫斯强调指出：「世界上屈指可数的经济大国之间重视实际利益的合作将促进经济增长，并将有利于辛勤劳动的人们。」

何立峰也表示，两国有广阔的可以合作的空间，应该加强清洁能源、人工智能等领域的战略合作。

迄今为止，两国关系因香港的压制言论和新疆维吾尔自治区的人权问题等而曾处于低谷，但将经济增长作为首要政策的英国斯塔默政府表示将与中国构建走现实路线的关系，而中国也在经济放缓的背景下面临着必须稳定与欧洲主要国家之间关系的压力。

此外，两国同为美国的重要贸易伙伴，均对美国当选总统特朗普声称将提高关税保持戒备，因此都希望推进经济合作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破外访回国，何时会晤特朗普成焦点]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014691231000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014691231000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破外访回国，何时会晤特朗普成焦点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作为今年的首次外访，日本首相石破茂日前到访马来西亚和印度尼西亚，并与两国首脑举行了会谈。结束一系列行程后，石破首相乘坐政府专机，于日本时间 1 月 12 日 1 时前抵达羽田机场，回到了日本。

在马来西亚，考虑到中国的有关动向，日马双方一致表示将开展密切合作，维护和加强基于法治的自由开放的国际秩序。在印度尼西亚，日本和印尼双方就日方提供高速警备艇、进一步加强安全领域合作等达成了一致。

石破首相对媒体表示：「除了与美国、中国的关系外，会谈还就东海及南海局势交换了意见，并就保持紧密沟通达成了一致。」

石破还称，希望在美国当选总统特朗普正式上任后尽快与其举行会谈，确认日美两国共同致力于印太地区和平稳定的重要性。

关于今后的外交，石破首相何时与特朗普举行会谈成为焦点，会谈时期预计将根据日本国会常会的新财年预算案审议日程等进行调整。</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称乌克兰获 20 亿美元追加军援]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250110_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250110_22_1478810_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Intl. group supporting Ukraine OKs $2 bil. in additional military aid&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 1 月 9 日出席了在德国举行的一场会议，与欧美各国等就对乌克兰的军事支援展开磋商。

据乌克兰媒体报道，泽连斯基在会后向记者透露，各国已承诺向乌克兰追加提供总计 20 亿美元的军事援助。

乌克兰国防部长乌梅罗夫也强调，在会议期间与会各方通过了一项持续至 2027 年年底的乌克兰防衞强化进程表，以此表明对乌克兰的军事支援将持续推进。

据悉，迄今为止该会议由美国主导，此次会议是拜登执政期间的最后一次。鉴于美国候任总统特朗普对支援乌克兰显示出消极姿态，在本月特朗普即将执政的情况下，对乌克兰的支援能延续到何种程度尚不明朗。

另一方面，关于俄罗斯总统普京，希望尽早终结战争的特朗普 9 日向媒体表示，「他想与我会面，我们正在为会谈进行准备」，以此表明，特朗普方面正在为美俄首脑会谈进行调整。</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[林芳正称将全力实现绑架受害者早日回国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250110_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250110_19_1478854_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Cabinet chief pledges action on abduction issue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 10 日下午，北朝鲜绑架日本人问题受害者横田 Megumi 的母亲横田早纪江以及由横田 Megumi 小学和初中同学组成的「同级生会」成员前往日本首相官邸，与兼任绑架问题担当大臣的内阁官房长官林芳正会面，并亲手递交了 2 万 1538 人签署的请愿书，呼吁政府尽快解决北朝鲜绑架日本人问题。

会面后，横田早纪江在接受媒体采访时表示：「在毫无信息的情况下，我们只能凭借想象思念孩子们，这样的生活一直持续至今。我每天都在想，Megumi 一定在咬紧牙关坚持下去，相信‘肯定会有一天能够回家’。我也坚信，今年一定会迎来美好的日子。」她呼吁政府尽早实现所有绑架受害者回国的目标。

对此，林芳正回应称：「自 2002 年以来，绑架受害者回国尚未实现，我对此深表歉意。我们将为实现受害者回国的目标而竭尽全力。我们尤其要牢记受害者父母年事已高这一情况，加倍做出努力。」他强调，日本政府将全力推进相关工作，争取尽早实现所有绑架受害者回到日本。</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[前自民党高层人士就政府对华外交提出忠告]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014690671000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014690671000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;前自民党高层人士就政府对华外交提出忠告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前自民党政务调查会长萩生田光一就日本外务大臣岩屋毅表示将放宽对中国游客签证要求一事表示，此举没有履行自民党内部的程序是有问题的，从而对日本的对华外交姿态提出了忠告。

去年 12 月，岩屋外相访华期间宣布了放宽中国游客赴日签证要求的方针。对此，前自民党政务调查会长萩生田光一 1 月 10 日晚在视频网站节目中批评指出：「扩大签证范围是一个重大问题。问题在于他们根本没有咨询自民党的外交部会就做出了承诺。政府的做法有点粗暴。」

萩生田还表示：「日本外交的主轴是日美关系。在美国的外交政策尚不明朗的时候，外务大臣与其慌慌张张地前往中国和近乎无政府状态的韩国，不如先去东南亚。」萩生田对政府的外交姿态提出了忠告。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄方就特朗普称准备与普京会谈表示欢迎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250111_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250111_05_1478993_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia welcomes Trump's readiness to speak with Putin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国候任总统特朗普表示正在准备与俄罗斯总统普京举行首脑会谈一事，俄罗斯总统府发言人表示了积极态度，称特朗普的发言「值得欢迎」。

1 月 9 日，特朗普被记者问及与普京举行首脑会谈的前景时表示：「他想与我会面，我们正在为会谈进行准备。」

就此，俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 10 日表示，「特朗普先生宣称有意通过对话解决问题，这是值得欢迎的。」他对举行首脑会谈表示了积极的态度。

佩斯科夫同时也表示：「目前还没有具体的动向。不过，特朗普先生入主白宫之后可能会有一些动向。」他表示，特朗普就任总统后将可能会有具体举措。</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府将派遣外相出席特朗普就职典礼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250111_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250111_03_1478982_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese Foreign Minister Iwaya to attend Trump inauguration&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府已基本决定，派遣外务大臣岩屋毅出席 1 月 20 日举行的美国新任总统特朗普的就职典礼。

政府相关人士透露，特朗普方面表达了希望邀请岩屋外相出席典礼的意向。

对此，日本政府向特朗普方面作出回应，已基本决定派遣岩屋毅出席典礼。

按照惯例，日本通常由驻美大使接受邀请出席美国总统的就职典礼，而此次由外务大臣出席实属少见。

此外，日本政府正在探讨在岩屋毅访美之际，与即将就任国务卿的马尔科·卢比奥举行会谈，具体安排将根据美国国会参议院对新任阁僚人事提名的批准进度而进行调整。

与此同时，日本政府还计划在特朗普正式就任总统后，尽早促成石破茂首相与特朗普之间的首脑会谈。</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普因封口费被判有罪但无刑罚]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250111_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250111_N01_1478891_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump spared prison, fines in hush money sentence&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国候任总统特朗普被指控篡改了与其婚外情有关封口费商务记录的诉讼案，纽约一家法院 1 月 10 日对特朗普做出了判决，维持去年 5 月陪审员做出的有罪裁决，但不予以刑罚。

10 日通过在线形式出庭的特朗普在该诉讼案中进行了首次廷内发言，声称：「我完全无辜，没有做任何坏事」。

到目前为止，特朗普辩方一直呼吁法庭推翻有罪裁决，认为他在担任总统期间的行为应该得到豁免。

在量刑宣判时，法官指出：「不同寻常的法律保护是与总统职位挂钩的，而并非赋予其个人。」法官强调指出，特朗普不应受到特殊待遇。

法官还指出：「在不限制这个国家最高职位的情况下，使有罪判决成为可能的唯一合理方法，就是无条件释放。」法官做出了在维持有罪裁决的同时，不予以刑罚的判决。

一个在刑事案中被判有罪的人将就任总统，这在历史上还是第一次。

特朗普辩方已表明将提出上诉。</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2024 年为 1850 年有记录以来最热年份]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014689631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014689631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2024 年为 1850 年有记录以来最热年份&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;欧盟气候监测机构「哥白尼气候变化服务局」1 月 10 日就气候和海洋的观测情况发布了最新分析结果。数据显示，2024 年全球平均气温为 15.1 摄氏度，比 2023 年高出 0.12 摄氏度，为 1850 年有相关记录以来最热的年份。

哥白尼气候变化服务局指出，人类活动导致温室气体排放增加是其主要驱动因素，此外，南美洲秘鲁沿岸赤道附近的海洋表面温度高于往年的「厄尔尼诺现象」也对全球平均气温上升造成了影响。

该机构称，2024 年全球平均气温比工业化前的气温水平高出 1.6 摄氏度，升幅首次超过 1.5 摄氏度。而应对地球变暖的国际框架《巴黎协定》提出的目标是，各国应努力把全球平均气温较工业化前水平升幅控制在 1.5 摄氏度以内。

该机构表示，「《巴黎协定》设定的上限是指至少 20 年的平均气温，本次的数据并不意味着升幅已经超过温控上限，但这说明全球气温已经上升到现代人从未经历过的前所未有的程度」，从而敲响了警钟。</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>