<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活问答，如何预防儿童中暑？①常见症状</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250909_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何预防儿童中暑？①常见症状&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在接连出现极端高温天气的情况下，与成年人相比，儿童更容易中暑。本系列根据东京都世田谷区国立成育医疗研究中心的研究成果，介绍如何采取有效措施避免儿童中暑。第一期介绍儿童中暑时的症状。

儿童往往无法像成年人那样用「头晕」「倦怠感」等说法来表述自己的症状，因此，大人们密切观察孩子是否有异常表现尤为重要。

轻度或中度中暑时，孩子可能会出现精神不振、活力减退、发烧等症状。若发展为重症，则可能表现为呼叫无反应、意识障碍导致应答异常，甚至出现痉挛现象。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾民众党前主席柯文哲交保获释</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_24_1566860_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-leader of Taiwan's 2nd largest opposition party released on bail&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾第二大在野党民众党的前主席、因涉嫌受贿等被起诉的柯文哲，于 9 月 8 日交保获释。柯文哲重申自己无罪，并强烈批评民进党政权利用搜查分裂台湾。

柯文哲曾担任台北市市长，3 年前离任。他被指担任市长期间在商业设施建设项目中为企业提供便利，并作为回报收取了总额 1710 万新台币、折合约 8200 万日元的贿赂。去年 12 月，他因涉嫌受贿等被起诉。

8 日，柯文哲交纳 7000 万新台币、折合约 3 亿 3000 万日元的保释金后获释，随后接受了媒体采访。

他在采访中称「此案根本是冤案」，并表示民进党政权通过搜查分裂台湾，以此对总统赖清德提出了严厉谴责。

鉴于第二大在野党民众党与最大在野党国民党在台湾立法院中合计占据过半席位，赖清德的政务运作面临严峻挑战。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 8 月对美出口额同比下降 33.1% 降幅环比扩大</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_16_1566877_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's exports to US fall by more than 30% in August amid Trump tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国 8 月对美出口额同比下降 33.1%，降幅相较上月有所扩大。这一方面受到了特朗普政府关税措施的影响，同时也反映出人们对贸易摩擦再度升级的担忧。

中国海关总署 9 月 8 日公布的贸易统计数据显示，以美元计价，8 月中国对美出口同比下降 33.1%，降幅相较上月的 21.6% 有所扩大；来自美国的进口额同比下降 16%。

尽管美中两国今年 5 月中旬大幅降低了相互加征的关税，但部分关税仍然存在，据认为这对 8 月的美中贸易产生了影响。

目前两国正在以今年 11 月为最后期限进行关税谈判，不过，谈判结果或将引发贸易摩擦再度升级的担忧依然存在，本次数据也折射出这种未来的不确定性。

另一方面，8 月中国的出口总值在对东南亚和对欧洲出口增长的背景下同比增长 4.4%；进口总值同比增长 1.3%。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金砖国家领导人线上峰会：将继续维护多边主义</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_03_1566965_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BRICS countries vow to maintain multilateralism&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由中国和俄罗斯等新兴经济体组成的「金砖国家」（BRICS）领导人线上峰会于 9 月 8 日举行。考虑到美国特朗普政府的关税政策，各国领导人就继续维护多边主义等事宜进行了确认。

在美国特朗普政府对金砖成员国巴西和印度征收高额关税的情况下，金砖国家领导人线上峰会 8 日由今年的轮值主席国巴西召集举行。中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京和印度外交部长苏杰生等出席了峰会。

峰会上，考虑到特朗普政府的政策，各国领导人就如何应对贸易风险等问题进行了讨论。据巴西政府称，巴西总统卢拉表示，「关税勒索正被常态化，成为争夺市场和干涉内政的工具」。

据中国外交部称，习近平主席指出，「个别国家接连发起贸易战、关税战，严重损害国际贸易规则」。

据巴西政府称，在约一个半小时的会议上，各国领导人交换了意见，就继续维护多边主义等事宜进行了确认。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 理事会会议开幕，伊核问题成焦点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_01_1566938_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran at top of agenda at IAEA board of governors meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）理事会会议于 9 月 8 日在总部所在地奥地利维也纳开幕。这是自今年 6 月伊朗核设施遭到以色列和美国袭击后首次举行的例行理事会会议。

伊朗方面谴责国际原子能机构在伊监督活动被用作袭击核设施的借口，几乎停止了与该机构的所有合作。理事会会议开始后，国际原子能机构总干事格罗西表示：「特别是在今年 6 月的袭击之后，有关伊朗核开发的讨论成为了我们的工作重点。」他强调，国际原子能机构一直致力于通过与伊朗展开磋商来核实伊方核开发的实际情况。

围绕伊朗核开发问题，英国、法国、德国三国已启动恢复对伊朗实施联合国制裁的程序，加大了对伊施压力度。

伊朗虽对此表示反对，但同时也展现出部分接纳国际原子能机构核查人员的合作姿态。在本次理事会会议上，伊朗与欧美将展开何种讨论成为关注焦点。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韩防长会晤，确认继续开展日美韩合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_19_1566968_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Defense chiefs of Japan and South Korea agree to promote more exchange&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到访韩国的日本防衞大臣中谷元 9 月 8 日与韩国国防部长官安圭伯举行了会谈。这是日本的防衞大臣时隔 10 年再次访韩。

会谈持续了约 40 分钟。鉴于北朝鲜持续进行核导研发，并与俄罗斯加深军事合作，双方一致表示日韩两国以及日韩与美国三国将继续开展合作。

双方还确认将摸索在人工智能（AI）、无人系统、太空等尖端领域开展互利合作的可能性。双方还同意进一步促进防长互访等两国防务部门间的交流。

中谷大臣 9 日将在有关安全问题的国际会议上发表演讲，届时，他将强调在地区安全环境日趋严峻的背景下，拥有共同价值观的国家之间加强防务合作至关重要。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 日静冈县龙卷风据测为日本国内最高级别</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_02_1566875_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tornado in central Japan was one of strongest ever in country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 5 日，日本静冈县牧之原市到吉田町遭遇龙卷风袭击。日本气象厅称，在对受害情况等进行调查后，估计此次龙卷风的瞬间最大风速达到每秒约 75 米，认为它可能是日本国内最高级别的龙卷风。

按照「日本版改良藤田级数」划分，飙风强度分为 0 到 5 共 6 个级别，其中 5 是最高级别。此次龙卷风被评定为 3 级。自 1961 年开始相关统计以来，包括本次在内，日本共发生过 13 次属于级别 3 的龙卷风，但尚未发生过 4 级及以上龙卷风，因此此次估计是日本国内观测到的最高级别的龙卷风之一。

根据 8 日 14 时静冈县汇总的数据，此次龙卷风共造成 89 人受伤，其中牧之原市和吉田町共有 8 人受重伤。包括飙风以外的因素造成的全毁、半毁和部分损毁的住宅总计达到 1336 栋。

气象厅提醒人们：「在发达的积雨云附近可能会发生类似于此次的龙卷风，请待在安全的地方，比如坚固的建筑物内或远离住宅窗户。」</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OPEC+决定 10 月继续增产，原油价格或进一步下跌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_B3_1566631_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;OPEC+ decides to further increase crude oil output in October&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由主要产油国组成的「欧佩克+」（OPEC+）宣布，将在 10 月份继续提高近期内一直在增产的原油产量。有分析认为，预计美国经济增速放缓导致需求下降，或将进一步压低呈下降趋势的原油价格。

「欧佩克+」成员国中的沙特阿拉伯、俄罗斯等 8 个国家 9 月 7 日举行线上会议，宣布 10 月份的原油日产量将增加 13.7 万桶。主要理由是原油库存处于较低水平，且全球经济前景稳定。

截至去年年底，「欧佩克+」一直奉行减产方针以维持原油价格。但最近，8 个成员国转向扩大增产规模。本次决定增产，缩减原定持续到明年年底的每天 160 多万桶自愿减产规模。

由于预期美国经济增速放缓导致需求下降，9 月 5 日，国际原油交易基准「西得克萨斯中质原油」（WTI）期货价格时隔约 3 个月一度跌至每桶 61 美元前半区间。市场有观点认为，呈下降趋势的原油价格将进一步下跌。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉农相称政府将大力助推大米加工产品出口海外</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_B1_1566571_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan aims to boost exports of products made from rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于由日本国内企业开发、出口到海外的大米加工产品，日本农林水产大臣小泉进次郎 9 月 5 日在农林水产省听取相关负责人进行了介绍。

介绍的内容包括在美国超市和电商平台销售的冷冻寿司，以及为满足出口目的地检疫要求而使用大豆替代叉烧做成的冷冻炒饭等产品。听完介绍后，小泉逐一品尝了多种食品。

日本政府计划到 2030 年将大米及其加工品的年出口量提升至 35 万吨，这一数字相当于 2024 年全年出口量的 7 倍有余。

小泉向媒体人员强调了推动大米加工产品出口海外的决心。他表示：「面对人口减少与老龄化加剧的国情，即便存在挑战，也必须坚定不移地开拓全球市场，除此之外别无选择。政府各部门大力支持出口，确保日本产品顺利进入国际市场十分重要。」

日本政府在推行大米增产政策的同时，也指出了将来通过扩大出口来预防大米过剩的重要性。

另一方面，在当前大米价格高企不下的情况下，如何确保出口大米粮源稳定成为亟待解决的课题。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布对日本参议院议员石平实施制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_14_1566731_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China sanctions Japanese lawmaker over 'false claims' about its policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国外交部 9 月 8 日宣布，日本维新会参议院议员石平因长期散布「谬论」等，决定对其实施制裁。

中国外交部指出，石平在台湾、冲绳县尖阁诸岛、历史、新疆维吾尔自治区、西藏自治区、香港等问题上干涉中国内政，损害了中国的主权等。

制裁措施于 8 日起实施，包括冻结石平在中国境内的资产，对其本人及直系亲属不予签发签证、不准入境等。

石平，原中国人，现已加入日本国籍。他在日本以评论家身份出版过多部关于中国的书籍，在今年 7 月举行的参议院选举中首次当选。

中国此前也曾对美国的议员等实施过同样的制裁。

石平在接受本台 NHK 采访时表示：「我感到震惊，同时也觉得好笑。我在中国没有财产，也不打算去中国，所以感觉中国只是在演一场闹剧。制裁的理由是我在台湾问题、尖阁诸岛问题以及历史认识等方面散布谬论，但我认为制裁反而证明了我的言论是正确的。」

内阁官房长官林芳正于 8 日下午会见记者时表示：「作为国民代表的国会议员，其言论自由是我国民主主义的根本，应当受到尊重。中方以我国国会议员的言论等为由，采取类似威吓持不同立场者的单方面措施，我们绝不能接受这样的做法，从日中关系的角度来看也极为遗憾。日本政府已通过外交渠道向中方提出交涉，要求中方尽快撤回相关措施。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次表示或加大对俄制裁力度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_09_1566735_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump indicates readiness to move ahead with 2nd stage of Russia sanctions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 6 日晚至 7 日早晨，乌克兰遭遇了俄军无人机等的袭击，据称这是迄今为止单晚规模最大的一次攻击，首都基辅市中心的政府大楼以及民宅等遭到破坏。在此情况下，美国总统特朗普 7 日在白宫回应记者提问时表示，美方已准备好启动对俄罗斯的第二阶段制裁，再次表明可能进一步加强对俄制裁的立场。

同日，美国财政部长贝森特在社交媒体发文指出：「进一步的经济施压或导致俄罗斯经济全面崩溃，这将迫使普京总统重返谈判桌。」同时，贝森特强调欧洲国家也需要加大对俄施压力度。

特朗普本周将与多位赴美欧洲领导人分别会面。预计美欧领导人将就对俄制裁措施等进行磋商。

尽管特朗普致力于促成俄乌首脑会谈，但俄方态度谨慎，且加大了对乌军事打击。在和平进程与停火前景尚不明朗的情况下，特朗普政府展现出进一步加强对俄施压的姿态。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党将讨论决定总裁选举日程</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0908EE06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民党将讨论决定总裁选举日程&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于日本首相石破茂表明辞职意向，自民党总裁选举管理委员会召开会议，决定于 9 月 9 日再次开会讨论总裁选举日程等，以选出石破首相的后任。

自民党前干事长茂木敏充 8 日上午在国会大厦内对记者团宣布，他打算参加党总裁选举。

去年参加总裁选举的内阁官房长官林芳正 8 日上午在步入首相官邸时，被记者问及是否考虑参加总裁选举，他回答说：「我想与上一次也并肩作战的同事们就此事好好商量一下。」

前经济安全保障担当大臣小林鹰之表示：「当务之急是打造一个让老将和新手能够上下一心、团结一致的自民党体制。我将好好倾听同事们的意见。」

此外，在去年的总裁竞选中，与石破茂一路竞争到最后一轮投票的前经济安全保障担当大臣高市早苗、以及在第一轮投票中议员票得票数最多的农林水产大臣小泉进次郎等人的动向也备受关注。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本时隔约三年观测到月全食</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_05_1566520_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan observes first total lunar eclipse in about three years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 8 日凌晨，在日本时隔约三年观测到满月被地球阴影覆盖而呈现暗红色的「月全食」。

月全食是太阳、地球和月球排成一条直线，满月完全被地球阴影覆盖时发生的天文现象。

据日本国立天文台介绍，8 日凌晨 1 时 27 分左右，悬挂在西南天空的月亮开始出现亏缺。凌晨 2 时 30 分左右，月亮完全进入地球阴影，形成月全食状态。这是日本自 2022 年 11 月以来首次观测到月全食。

当天凌晨 0 时 30 分起，一个观测活动在位于东京涩谷的一栋高楼的屋顶观景设施举行，星光闪烁的晴朗夜空下，约 140 人到场参加。

当满月逐渐亏缺直至进入月全食状态后，月亮呈现出特有的暗红色，即「赤铜色」。参加者们或通过各种望远镜进行观测，或拍下照片，尽情享受这场天文盛宴。

国立天文台称，日本下次观测到月全食将是在 2026 年 3 月 3 日晚间。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱子殿下前往新潟出席防灾推进国民大会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_03_1566487_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Aiko attends National Convention on Disaster Risk Reduction&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;天皇陛下和皇后陛下的长女爱子殿下 9 月 7 日出席了在新潟县新潟市举行的「防灾推进国民大会」。该大会是日本内阁府等 9 年前启动的日本国内最大级别的防灾活动，每年举办一次，由全国各地方政府和团体介绍防灾举措。

这是爱子殿下首次访问新潟县。10 时过后，爱子殿下抵达会场，向前来迎接她的工作人员微笑着寒暄致意。

今年的主题是把应对灾难的经验教训传承给下一代。爱子殿下聆听了关于「灾害派遣福祉队」（DWAT）在能登半岛地震之际开展的支援活动的演讲。演讲介绍了制定契合灾情和灾区需求的支援方针的难点等，爱子殿下一边记笔记，一边认真地聆听。

据内阁府官员透露，爱子殿下说，「对于那些前往当地提供支援的人来说是一项艰辛的工作，但同时，对于指挥调遣的工作人员来说，任务也很艰巨」。

之后，爱子殿下参观了新潟市历史博物馆，观看了有关海运业发展等的展览。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗震后一周  WFP 呼吁各国加大援助</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_04_1566576_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Eastern Afghanistan marks one week since deadly earthquake struck&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 8 月 31 日阿富汗东部发生里氏 6.0 级地震后已过去一周，截至目前，受灾最严重的东部库纳尔省已有 2205 人遇难，3640 人受伤。

联合国机构正在向灾区提供食品、帐篷等援助物资，但由于山区的不少道路处于中断状态，加之余震不断，救援工作进展艰难。

在伊斯兰主义势力塔利班临时政权掌权的阿富汗，今年美国几乎完全终止援助，各国援助持续减少，联合国的活动资金在地震前就已捉襟见肘。

世界粮食计划署（WFP）阿富汗办事处代表约翰·埃里夫接受本台 NHK 采访时表示，用于灾区救援的资金将在 4 周后耗尽。他还指出，「要让灾区民众恢复正常生活，仅 4 周远远不够，需要数月的时间」，以此呼吁各国加大援助力度。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以媒称胡塞武装袭击以南部机场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_RS13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250908_RS13_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;以媒称胡塞武装袭击以南部机场&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方正在巴勒斯坦加沙地带扩大军事行动，并表明今后打算全面控制最大城市加沙城。在此背景下，当地媒体 9 月 7 日报道称，以色列南部的一个机场遭到也门胡塞反政府武装的无人机袭击，造成两人受伤。

以色列正在加大对伊斯兰组织哈马斯施加压力，以总理内塔尼亚胡 7 日在内阁会议上强调称，「我们正在加沙城及其周边地区扩大军事行动，约 10 万居民已撤离加沙城」。

在此背景下，也门胡塞反政府武装表明支持哈马斯，频繁对以色列发动袭击。

以色列媒体 7 日报道称，以南部的一个机场遭到也门胡塞反政府武装的无人机袭击，造成两人受伤。

以军 8 月在对也门实施的空袭中杀死了多名胡塞武装领导人，外界担心本次胡塞武装袭击以机场或将引发双方的相互袭击趋于激化。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄对乌发动空袭，基辅市内政府设施首次受损</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_02_1566574_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia mounts largest air attack on Ukraine since start of invasion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯军队在 9 月 6 日晚至 7 日早晨的这段时间里，动用 13 枚导弹和 800 多架无人机对乌克兰发动了袭击。在乌克兰首都基辅，政府办公大楼首次遭到破坏，各地民宅等也相继受损。

其中，一名出生仅两个月的男婴与其母亲在基辅市一栋公寓楼内遇难，该建筑的一部分严重受损，搜救工作正在进行中。一名据称岳父岳母住在这栋公寓楼里的男子说：「这里没有武器，也没有工厂，只有老百姓住的家。希望俄罗斯停止战争。」

美国智库的数据等显示，在一夜内发动的无人机袭击中，这是规模最大的一次。乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上发文称袭击造成 4 人死亡，40 多人受伤。他严厉谴责本次袭击，称「这是蓄意的犯罪，将会延长战争」。

另一方面，俄罗斯国防部 7 日宣布，俄军不仅袭击了乌克兰的无人机生产发射设施，还打击了基辅及其郊外的工业设施和物流据点，并声称：「袭击目的已达成，目标设施已全部被摧毁。我们没有袭击基辅的其他设施。」</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8 日日经平均股价一度上涨 800 日元以上</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014916251000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014916251000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;8 日日经平均股价一度上涨 800 日元以上&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 9 月 7 日表明辞职意向，受此影响，在 9 月 8 日周一开盘的东京股票市场上，投资者预期新政权的经济对策将为经济景气发挥支撑作用，鉴于此，买盘扩大，日经平均股价一度上涨 800 日元以上。

在 8 日的东京股市上，受石破首相表明辞职意向的影响，投资者预期新政权的经济政策将为经济景气发挥支撑作用，一开盘，各板块买盘就不断扩大，日经平均股价一度较上周最后一个交易日上涨 800 日元以上。

市场人士表示：「预计新政权仍将面临在国会占少数议席的执政党进行政务运作的严峻局面，在寻求与在野党合作的过程中，可能会采取扩张性财政政策。另一方面，出于对财政扩张的担忧，投资者对日元贬值及利率上升保持警惕，当前市场正处于期待与不安交织的状态。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破称辞职是为避免造成党内决定性分裂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_11_1566448_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan Prime Minister Ishiba announces resignation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 9 月 7 日 18 时起在首相官邸举行记者招待会称，鉴于日美关税谈判等相关问题已告一段落，他决定辞去首相职务。

记者会开始后，石破表示：「我决定辞去自民党总裁职务，并已告知森山干事长办理实施临时总裁选举的相关手续。」

在此之上，他说：「就像先前说过的那样，‘我并非留恋职位，我会在做完该做的事情之后，在适当的时候做出决定’。现在日美关税谈判已告一段落，我认为时机已到，所以决定让出总裁职位。」

关于自民党是否举行临时总裁选举的问题，原定于 8 日见分晓，就此，石破表示：「我觉得还有些事情没有做完，在这样的情况下转身离去是一个艰难的抉择。如果任凭接下来就举行临时总裁选举的要求确认意见的话，将会给党内造成决定性的分裂，这决非我本意，出于这样的考量，我决定辞职。」

他还表示，不会参加伴随其辞职举行的总裁选举。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称亚马逊雨量减少主要原因在于森林砍伐</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_02_1566185_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Amazon's dry season getting less rainfall due to deforestation, researchers say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据巴西的一个研究团队公布，全球最大的热带雨林亚马逊的旱季降雨量正在逐年减少，造成这一现象的主要原因可能是亚马逊地区的森林砍伐，而不是全球气候变化。

在亚马逊地区，旱季降雨量逐年减少，气温持续上升，引发了人们对干旱和森林火灾加剧的担忧。

巴西圣保罗大学副教授马可·佛朗哥领导的研究团队分析了截至 2020 年的 35 年间的地形和气候变化衞星数据，以了解牛群放牧及大豆种植等导致亚马逊森林短期内被大量砍伐所带来的影响。

研究得出的结论是，造成巴西亚马逊地区旱季降雨量减少的原因的约 75% 为森林砍伐，这与全球气候变化相比，影响更大。

研究团队表示，「森林砍伐的影响超出了想象，我们希望了解其与气候变化的关系，进而考虑有效对策。」

该研究结果于 9 月发表在科学期刊《自然-通讯》上。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
