<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[海底观测网维护 4 天，或致紧急地震速报延迟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739561000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739561000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;海底观测网维护 4 天，或致紧急地震速报延迟&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为在第一时间探测到南海海槽发生的地震和海啸而铺设在海底的观测网络「DONET」将于本周和下周进行 4 天的维护。在此期间，如三重县至高知县一带的近海海域发生地震，紧急地震速报的发布以及海啸警报的更新可能会出现延迟，日本气象厅呼吁各方多加留意。

为防备南海海槽可能发生的特大地震和海啸，日本国立研究开发法人防灾科学技术研究所在三重县至高知县东部的海底铺设了名为 DONET 的地震和海啸观测网络。气象厅运用这一网络的数据发布紧急地震速报并更新海啸警报等。

据日本气象厅消息，DONET 将于 3 月 5 日、7 日、11 日和 12 日进行 4 天维护。如果在此期间观测网络附近发生地震，紧急地震速报的发布可能会比平时有所延迟，最多延迟约 13 秒，而且海啸警报和大海啸警报的更新也可能需要更长时间。

气象厅呼吁人们一旦感觉到任何剧烈震动，不必等候信息，立即撤离至远离海岸的地势较高地区。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[复兴大臣称除污所涉土壤的再利用需获国民理解]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;复兴大臣称除污所涉土壤的再利用需获国民理解&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 11 日是东日本大地震和东京电力公司福岛第一核电站事故 14 周年纪念日。值此之际，日本复兴大臣伊藤忠彦接受了媒体采访。

在采访中，伊藤就核事故后的除污作业所涉土壤的再利用一事表示：「获得国民的广泛理解至关重要。政府各部门将通力合作，基于科学依据发布安全性和必要性的相关信息，同时开拓可利用领域。」

关于对福岛县的返乡困难区域发出的避难指示，伊藤表示：「政府将毫不动摇地继续肩负复兴重建责任，以期解除所有避难指示。」他强调，政府将采取措施推进「特定返乡居住区域」的除污作业和基建工作，以便在 2030 年之前让所有有意愿返乡的居民都能重回家园。

伊藤接着指出，疗愈受灾民众的心理创伤需要一个中长期的过程，在截至 2026 年 3 月底的「第二期复兴创生期」结束后，政府将继续采取有关措施。

关于政府在 2026 财年成立防灾厅的计划，伊藤表示：「有关方面将通力合作，共享积累的知识和经验，共同提升我国的灾后复兴能力。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岩屋毅会见蒙古国外长商讨强化安全合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014740071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014740071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岩屋毅会见蒙古国外长商讨强化安全合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅在东京与蒙古国外长巴特策策格举行了会谈，双方确认，日方将通过向蒙古国军方提供防衞装备等措施，加强两国在安全领域的关系。此外，岩屋毅还呼吁蒙方协助早日解决北朝鲜绑架日本人问题。

会谈伊始，岩屋毅表示：「日蒙两国拥有共同的基本价值观，作为实现和平与繁荣的特殊战略伙伴，希望能进一步强化两国合作，从而共同解决全球性问题。」

此外，关于日本决定 2025 年度向蒙古国军方提供空中交通管制雷达等设备，两位外长确认将加强安全领域的关系，并运用经济伙伴关系协定（EPA）深化经济联系。

另外，有鉴于蒙古国与北朝鲜是长期友好国家，岩屋毅表示，希望蒙方提供合作，以期早日解决北朝鲜绑架问题。对此巴特策策格表示愿意予以配合。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿盟峰会讨论加沙地带重建问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014740041000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014740041000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;阿盟峰会讨论加沙地带重建问题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;阿拉伯国家联盟峰会 3 月 4 日在埃及召开，巴勒斯坦、约旦，以及联合国代表等出席了会议，商讨在以色列和伊斯兰组织哈马斯的战斗中遭到破坏的加沙地带重建问题。

此前，美国总统特朗普曾表示，应由美国长期拥有加沙地带，并将当地居民迁往其他地方再对加沙地带开展重建。

对此，本次峰会通过了埃及提出的方案，建议成立一个由巴勒斯坦人组成的临时委员会，负责主导重建工作；并在不迁走当地居民的情况下推动重建。今后该方案是否会发挥效果将成为关注焦点。

另一方面，以色列与哈马斯的停火协议第一阶段的 6 周期限已过，哈马斯方面要求以色列全面从加沙地带撤军，并呼吁进入以实现永久停火为目标的第二阶段。然而，以色列方面拒绝进入第二阶段，并对哈马斯进一步施压，要求其截至 4 月 20 日前后不得开火并立即释放一半人质，除非哈方满足这些条件，否则将禁止向加沙地带运送物资。停火协议的存续已岌岌可危。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧盟委员会主席公布防务能力增强计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;欧盟委员会主席公布防务能力增强计划&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩 3 月 4 日公布了一个旨在加强欧洲防务能力的计划，其中的投资额最多达 8000 亿欧元。

美国总统特朗普一直要求欧洲各国增加国防开支。在此背景下，冯德莱恩 4 日公布一个「重新武装欧洲计划」，以加强欧洲的防务能力。具体内容包括：设立一个最多达 1500 亿欧元的融资机制，推动成员国联合采购武器装备等；放宽对成员国财政赤字的管制，允许成员国在一定程度上增加财政赤字以扩充军备。

冯德莱恩称「重新武装欧洲计划」的投资额最多达 8000 亿欧元，并透露欧盟将于 6 日召开特别首脑会议对该计划进行讨论。冯德莱恩表示：「我们所处的时代正面临最严重的危机。欧洲为了向乌克兰提供紧急援助，同时为了肩负起更多的保障自身安全的责任，已经做好了大幅提升国防开支的准备。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本新财年预算案获众议院通过]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739791000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本新财年预算案获众议院通过&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 4 日，2025 财年预算案在经过一系列修正、包括加入了无偿教育的具体措施之后，在日本国会众议院全体会议上以多数票赞成获得通过，并被提交参议院审议。其中，联合执政的自民公明两党，以及在野党日本维新会等投了赞成票，立宪民主党、国民民主党、令和新选组、日本共产党等投了反对票。

这是自 29 年前桥本内阁时期以来，国会审议首次对政府的原始预算案进行修正。由于对年收 103 万日元的征税门槛进行调整，导致税收将有所减少，因此 2025 财年财政预算案的一般会计总额下调至约 115 万 2000 亿日元，比原始预算案减少约 3400 亿日元。

日本首相石破茂称，本次预算案的内容经受住了国会长时间反复探讨的考验，众议院的审议过程存在尝试和摸索的地方，我们希望以更加谦虚和真诚的态度对待参议院审议工作，以获得国民的理解与支持。

与此同时，立宪民主党代表野田佳彦表示，未能成功推动预算案的进一步修正，我感到十分遗憾，但是，斗争尚未结束，我们将为达成目标而继续顽强奋斗。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡市山火燃烧一周仍未灭，民众健康令人忧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739961000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739961000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡市山火燃烧一周仍未灭，民众健康令人忧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本岩手县大船渡市 2 月 26 日发生山林火灾，截至 3 月 5 日早晨 6 时，烧毁面积已扩大至约 2900 公顷。

灭火工作每天都在持续进行，但截至 4 日，火势除三陆町的绫里和越喜来地区以外，还蔓延到了赤崎町的西南部。

据大船渡市政府介绍，消防部门和自衞队以三陆町越喜来和赤崎町为重点开展灭火工作，虽然阻止了火势蔓延到居民区，但大火何时才能扑灭仍无眉目。

此次火灾中，迄今为止在三陆町绫里的小路地区发现了一具疑似男性的尸体；另据观察，包括民宅在内至少有 84 栋建筑受损，但具体受损程度尚不清楚。

大船渡市政府还向三陆町的绫里所有地区、越喜来的 3 个地区和赤崎町的 13 个地区发布了避难指示。避难指示适用地区的居民约占该市所有人口的 14%，持续避难会对民众的健康等造成何种影响，令人担忧。

预计 5 日至 6 日在大船渡市将持续出现降雨或降雪，且累计降雨量预计将达约 50 毫米。这将是自 2 月 26 日火灾发生以来，第一次出现较大降雨。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡山火已持续 6 天，过火面积达全市 8%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡山火已持续 6 天，过火面积达全市 8%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据岩手县政府公布，该县大船渡市的山林火灾发生后已持续 6 天，截至 3 月 4 日 6 时，过火面积比 3 日早上公布的数值增加了 500 公顷，扩大至约 2600 公顷，相当于大船渡市总面积的 8%。

岩手县政府称，火势在三陆町绫里砂子滨地区附近、三陆町越喜来甫岭地区方向，以及赤崎町南部长崎地区和有多数住宅受灾的外口地区附近进一步扩大。

为遏制火势进一步蔓延，包括自衞队用直升机从空中洒水等，地面与空中共约 2000 人正在持续进行灭火作业。

因这场火灾，大船渡市政府已向三陆町绫里全境、越喜来的三个地区以及赤崎町的 13 个地区发布了避难指示。截至 4 日 7 时，已有 1215 人前往包括福祉避难所在内的 12 个避难所避难。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾国防部长称特朗普政府对台海参与不会动摇]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML07_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台湾国防部长称特朗普政府对台海参与不会动摇&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于在日前举行的美国与乌克兰的首脑会谈上，双方发生激烈争吵并加深对立一事，台湾的国防部最高官员表示，美国对台海事务的参与在特朗普政府执政下也不会动摇。

关于 2 月 28 日举行的美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基的会谈，台湾的国防部长顾立雄 3 月 3 日对本台 NHK 等媒体表示，不能不谈论国家利益，美国当然也重视本国的利益。

顾立雄强调，美国不可能撤出印太地区，因为这是美国的核心利益。他接着指出，维持台湾海峡的现状是台湾与美国的共识和共同目标。顾立雄以此表示，美国对台海事务的参与不会动摇。

鉴于乌克兰的现状，推行「美国优先」政策的特朗普政府是否会在台湾遇到不测事态时进行干预，台湾方面存在着对此持怀疑态度的看法，因此，据认为顾立雄此番发言的目的是为了打消这些疑虑。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普下令暂停对乌克兰的军事援助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普下令暂停对乌克兰的军事援助&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国白宫高官透露，特朗普政府已暂时中止因俄罗斯的军事入侵而对乌克兰提供的军事援助。

2 月 28 日，美国总统特朗普在白宫与乌克兰总统泽连斯基会谈时双方发生了激烈争执，原定于当天签署的关于乌克兰国内矿产资源权益的协议文件也未能签署。

在此情况下，白宫高官于 3 月 3 日接受本台 NHK 采访时透露，特朗普已下令暂时中止对乌克兰的军事援助。

该官员称：「特朗普总统一直很明确地把焦点放在和平上，相关国家也需要为这一目标进行努力。我们暂时中止援助，是为了确认和证实我们的支援有助于问题的解决。」

美国媒体彭博社援引国防部高官的话报道称，军事援助的中止将持续至特朗普总统认为乌克兰领导人展现出对和平的诚恳决心为止。另外，所有尚未运抵乌克兰的军事援助物资均属于暂停范围，其中包括正在用飞机和船舶进行运输中的武器，以及已运抵乌克兰邻国波兰的军援物资。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称将以关税应对日中诱导货币贬值]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普称将以关税应对日中诱导货币贬值&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 3 月 3 日表示，日本和中国一直在诱导本国货币贬值，要解决这些问题就有必要采取关税措施。

特朗普 3 日对媒体记者表示：「无论是日本的日元还是中国的货币，使其相对美元贬值，对美国来说，将带来非常不公平且不利的状况。」

特朗普还透露，他已致电中国国家主席习近平和日本的领导人，告诉对方「不能让货币继续贬值」。特朗普接着还说：「这些问题越积越多，简单地解决它们的方法就是征收关税。我们将通过征收关税得到弥补。」特朗普以此表示，作为针对各国货币贬值的对抗手段，有必要采取关税措施。

不过，在日本为了应对日元在外汇市场创纪录的贬值，日本政府和日本央行、即日本银行多次进行抛售美元、买入日元的市场干预，因此也有市场人士认为特朗普的批评没有依据。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国宣布对部分美产品加征关税以反制美国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国宣布对部分美产品加征关税以反制美国&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国政府 3 月 4 日宣布，为反制美国特朗普政府对中国商品进一步加征关税，将从 3 月 10 日起对部分美国产农产品等加征关税。

具体内容包括，对从美国进口的鸡肉、小麦、玉米等加征 15% 的关税；对大豆、猪肉、牛肉、水产品、水果以及蔬菜等加征 10% 的关税。

特朗普政府此前于 2 月 4 日启动追加关税的措施时，中国政府也通过对美国的煤炭和液化天然气加征关税等采取了反制措施。现在，美中双方再度互相加征关税，引发了人们对贸易摩擦进一步加剧的担忧。

另外，中国商务部宣布，此次美方的举措严重违反世界贸易组织（WTO）规则，中方已向世贸组织提起了诉讼。

此外，中方还宣布禁止将可能用于军事的矿物资源等出口至美国的 15 家企业等，并对参与对台军售等的美国 10 家企业实施制裁，禁止其与中国进行贸易往来。

中国对美国的反制措施较 2 月份进一步加强，且内容更为多元化。美方将会对此作出何种反应，两国间谈判将受到怎样的影响备受关注。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧美报道称美国已开始再次对中国加征 10% 关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_ML11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250304_ML11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;欧美报道称美国已开始再次对中国加征 10% 关税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 3 月 3 日下午签署行政令，再次对来自中国的进口产品加征 10% 的关税。此外，他还明确表示，对来自墨西哥和加拿大的进口产品征收 25% 的关税。美国当地已迎来关税措施预定生效的 4 日，欧美的媒体纷纷报道称关税措施已经生效。

美国此前已从 2 月 4 日起对中国采取了加征 10% 关税的措施，因此加征关税共达 20%。特朗普称，加征关税是因为中国没有采取防范措施以阻止毒品进入美国。

另外，特朗普 3 日下午对媒体记者表示：「我们将对加拿大和墨西哥征收 25% 的关税。将从明天开始。」

特朗普政府原计划从 2 月开始对加拿大和墨西哥征收 25% 的关税，但由于两国承诺实施边境安全措施等，因此决定停止生效一个月。

墨西哥、中国和加拿大分别是美国的第一、第二和第三大进口来源国，来自三国的进口占美国整体进口的 40% 以上。

如果各国采取反制措施与美国针锋相对的话，贸易摩擦将不断加剧，从而已引发广泛的担忧。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台积电将在美国投资 1000 亿美元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_N02_1498779_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan chip giant TSMC to invest $100 billion in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 3 月 3 日在白宫与全球最大的半导体代工厂商台湾台积电的首席执行官（CEO）魏哲家举行了联合新闻发布会。特朗普透露，台积电未来将在美国投资 1000 亿美元。

在此之上，特朗普说：「台湾垄断了半导体生产市场，投资是全球最强企业的明智之举。没有半导体，从人工智能（AI）到汽车再到先进制造业的所有领域的经济发展便无从谈起。半导体必须在美国的工厂、使用美国的技术和劳动力来生产。」

台积电表示，将在其正在建造工厂的美国西部亚利桑那州打造生产尖端半导体的工厂。

特朗普此前曾表示，台湾的半导体产业损害了美国的利益，并表示打算对半导体也征收关税。他先前曾提出要扩大在美国国内的半导体生产，本次计划将助推实现上述方针。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国警方称缅甸电诈日本人团伙成员大多自愿而来]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014738941000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014738941000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泰国警方称缅甸电诈日本人团伙成员大多自愿而来&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰国警方负责指挥搜查缅甸东部电信诈骗窝点的干部 3 月 3 日接受了本台 NHK 的采访。在缅甸东部、缅泰边境附近的多处犯罪窝点，有大量外国人被招来参与电信诈骗。泰国警方正在与缅甸方面协同开展搜查。

接受本台采访的泰国警方干部表示，对从犯罪窝点解救的两名高中生进行的问询调查等显示，日本人团伙的成员基本上都是自愿来到当地的。

缅甸当地武装组织称，有数名日本人从犯罪窝点逃逸。泰国警方干部表示，除了缅甸方面在犯罪窝点拘押的一名 36 岁日本男子之外，其他日本人的具体下落尚不清楚，今后将与日方合作开展进一步调查。

泰国警方干部还透露，由于犯罪窝点受到搜查，中国人团伙等的部分成员已经逃往与中国接壤的缅甸北部地区。有迹象显示，犯罪分子正在把诈骗窝点向柬埔寨和老挝转移，因此今后还将与周边国家合作，加大对电信诈骗的打击力度。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄无限期禁止外相等 9 名日本人入境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014738971000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014738971000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄无限期禁止外相等 9 名日本人入境&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯外交部宣布，因日本对俄制裁，作为反制措施无限期禁止 9 名日本人入境，其中包括外务大臣岩屋毅、一些团体和企业的代表。

俄罗斯外交部 3 月 3 日宣布无限期禁止 9 名日本人入境，称此举是「针对日本政府就俄罗斯特别军事行动实施对俄制裁的反制措施」。

这 9 名日本人包括外务大臣岩屋毅、驻乌克兰大使中込正志、前驻乌克兰大使松田邦纪、日本国际协力机构（JICA）的理事、大型机械制造商 IHI 的社长、五十铃汽车公司的社长。

俄罗斯自入侵乌克兰以来，已对国会议员、企业人士等 460 名日本人采取禁止入境的措施，其中也包括首相石破茂。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日籍法官岩泽雄司当选国际法院院长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_06_1498739_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese judge Iwasawa elected president of International Court of Justice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于荷兰海牙的国际法院 3 月 3 日公布，经过法官们投票，选举日本籍法官岩泽雄司为国际法院新院长。

岩泽现年 70 岁，来自东京，曾任东京大学研究生院国际法教授，2018 年 6 月就任国际法院法官。由于前任院长萨拉姆今年 1 月在任期内辞职，国际法院举行选举，岩泽当选为新院长。

在接受本台 NHK 的采访时，岩泽说，「国际法院将继续推进法治，作为院长，我愿为和平解决争端做出贡献」。

国际法院是联合国的主要机构之一，成立于 1945 年，负责基于国际法解决成员国之间的争端，并就联合国其他机构提交的法律问题提供咨询意见。

岩泽是继小和田恒之后的第二位日籍国际法院院长。小和田恒曾于 2009 年至 2012 年担任国际法院院长。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国将对中国进一步加征关税，对墨加两国征收关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014739011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014739011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美国将对中国进一步加征关税，对墨加两国征收关税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 3 月 3 日下午签署行政令，对进口的中国产品进一步加征 10% 的关税。鉴于美国 2 月 4 日起已对中国产品加征 10% 的关税，至此，对中国产品加征的关税税率达到 20%。特朗普称，采取上述措施的理由是中国没有采取措施阻止毒品进入美国。

有分析认为，中方一直在视美方举措谨慎地与美方进行交涉，但最终未能使美方放弃加征关税的措施。

特朗普 3 日下午还对媒体表示：「我们明天起要对加拿大和墨西哥征收 25% 的关税。」特朗普指出：「他们应该做的是把汽车工厂等建在美国国内，这样产品就不会被征收关税。」

特朗普原本打算 2 月就采取这一措施，但因两国做出了加强边境安全措施等承诺，为此宣布暂缓 1 个月实施。

墨西哥、中国和加拿大是美国对外贸易中居于前三位的进口对象国，美国对其加征关税有可能引发这三国的反制措施，贸易摩擦恐进一步加剧。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 召开理事会会议，严重关切伊朗加速核开发]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_03_1498853_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA warns of Iran's accelerating nuclear development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）3 月 3 日起在奥地利维也纳举行理事会会议。总干事格罗西在会上报告称，伊朗在截至 2 月 8 日的 3 个多月里，浓度提高至 60% 的浓缩铀存量达到 274.8 公斤，增加至 1.5 倍。这一浓度大大超过了核协议规定的上限。

虽然伊朗声称核开发是出于和平目的，但据信铀浓度达到 90% 以上后，即可被用于研制核武器。

欧美各国认为伊朗未充分配合国际原子能机构的工作，向其加大了施压力度，伊朗对此表示将采取反制措施。国际原子能机构称，伊朗自去年 12 月以来，启动了用于铀浓缩的新的高性能离心机。

格罗西对这些情况表示了严重关切，他说，伊朗是非核武持有国中唯一一个达到该浓缩水平的国家。

围绕伊朗的核研发，2015 年，伊朗与相关国家达成协议，伊朗承诺限制其核计划，以换取国际社会解除对伊制裁，但美国总统特朗普在其第一届任期内退出该协议，伊朗对此予以反弹，加速了核研发的步伐。伊朗与重返白宫的现特朗普政府也持对立态度，相关谈判何时能够重启尚无眉目。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[禁核条约缔约方会议开幕，日本核爆受害者发言]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250304_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250304_04_1498728_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nihon Hidankyo calls for nuclear arms abolition at UN conference&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在禁止发展、拥有、使用核武器的《禁止核武器条约》第三次缔约方会议 3 月 3 日在纽约联合国总部拉开帷幕，会议将持续 5 天。

会上，联合国副秘书长、裁军事务高级代表中满泉说：「我担心不可预知的状况会加剧人们的恐惧心理，让越来越多的人相信核武器是最终的安全手段这一错误的认识。」与此同时，她表示：「全球对核武器造成的灾难性人道主义后果的认知不断加深，日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会荣获诺贝尔和平奖就是一个很好的例证。」

在广岛遭受了原子弹轰炸的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会成员滨住治郎发言称：「原子弹这一魔鬼武器不但会毁灭一个人的未来，还会让其家人也饱受煎熬。我们绝不能让原子弹轰炸的悲剧重演。」

在受到美国核保护伞保护的国家中，澳大利亚以观察员身份与会，但日本政府没有派代表出席。

预计会议的最后一天将通过一份政治宣言。鉴于今年是广岛和长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，有与会者表示希望能加大力度营造核裁军氛围。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>