<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日元兑美元汇率出现大幅波动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日元兑美元汇率出现大幅波动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 29 日周一，亚洲的外汇市场开盘后日元继续贬值，上午一度突破 1 美元兑 160 日元水平，创下近 34 年新低。进入下午后，日元汇率朝升值方向掉头，一度上升至 1 美元兑 154 日元至 155 日元区间。

29 日是日本的节假日，但国外外汇市场正常开展交易。亚洲外汇市场早上开盘后，先是在 1 美元兑 158 至 159 日元区间徘徊，日本时间 10 时半过后保持日元贬值趋势，一度突破 1 美元兑 160 日元水平，上次出现这一汇率水平还是在 1990 年 4 月。

日本时间 13 时过后，日元汇率掉头向日元升值方向推进，一度进入 1 美元兑 155 至 156 日元区间。截至 15 时过后，日元回调到 1 美元兑 156 至 157 日元区间，过了 16 时则又重新掉头，一度进入 1 美元兑 154 至 155 日元区间。

市场人士分析指出，在外汇市场缺乏买入日元动力情况下，突然出现日元大幅升值的现象，因此有意见认为日本政府和日本银行进行了市场干预。日本财务省财务官神田真人 14 时 30 分左右就汇率波动接受媒体采访时仅表示，目前不予置评。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[陆路运送列车车厢的罕见情景向公众展示]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;陆路运送列车车厢的罕见情景向公众展示&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，通过陆路运送铁路列车车厢一般都在深夜进行。4 月 27 日，有关方面在山口县下松市举行了一个别开生面的活动，在白天向公众展示陆路运送列车车厢的情景。

在活动中出现在公众眼前的是两个 EMU3000 型特快列车的车头，由下松市的日立制作所生产，将出口到台湾。每个车头长达 21.7 米。

当天 10 时左右，两辆大拖车各载着一个车头驶向约 1.5 公里外的下松站。沿路吸引了许多铁道粉丝，他们纷纷对这一难得一见的情景拍照留念。一名 20 多岁的男子表示：「铁道列车车厢经过红绿灯、穿过过街天桥的情景实属罕见，这是一段珍贵的回忆。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:11:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰坦尼克号乐团团长所持小提琴皮箱高价落拍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泰坦尼克号乐团团长所持小提琴皮箱高价落拍&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰坦尼克号相关物品在英国 4 月 27 日的一个拍卖会上相继落拍。泰坦尼克号豪华邮轮 1912 年在航行途中撞上冰山后沉没，成为航海史上一大惨剧。

英国广播公司报道称，在拍卖会上落拍的物品当中，泰坦尼克号乐团团长华莱士・哈特利的一个小提琴皮箱落拍价达到 29 万英镑。哈特利时年 33 岁，在泰坦尼克号逐渐下沉时，他率领乐团留在甲板上进行演奏，以安抚陷入恐慌的乘客的情绪，直至船体沉没。

据拍卖公司透露，这个小提琴皮箱是哈特利的未婚妻赠送的礼物，上面记有哈特利英文名的缩写「W.H.H.」。哈特利的遗体被找到时，放有小提琴的皮箱紧贴在他的身下，人们猜测他可能尝试过用这个皮箱当作救生浮具。

拍卖公司表示，这个皮箱后来返还给了哈特利的未婚妻，其后在不同的主人手中辗转。经科学鉴定，皮箱是真品，因此被列入了拍卖清单。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[静冈县滨松市：滨松花卉公园迎来紫藤盛开季]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;静冈县滨松市：滨松花卉公园迎来紫藤盛开季&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;静冈县滨松市的「滨松花卉公园」是花卉绿植观览活动「滨名湖花博会」的会场之一。公园里约 4000 平方米的场地内架设着紫藤架，5 个品种的紫藤攀援在架子上。目前，有 4 种紫藤绚丽开放，迎来了最具观赏性的盛开季。 
 
其中，九尺紫藤有着长长的花穗，有的甚至长达 2 米。紫色的花穗犹如稻穗一般垂落下来，形成一条绝美的隧道。 
 
本红紫藤的花瓣带有粉、紫两种颜色，其特点是随着时间推移，花瓣将逐渐呈现略带白色的华美色调。 
 
游客们一边与紫藤花合影，一边享受着甜美的芬芳。 
 
据悉，在到 5 月 5 日的这段期间，公园将延长营业时间，夜间会点亮彩灯。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川县羽咋市开说明会介绍土壤液化对策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石川县羽咋市开说明会介绍土壤液化对策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受能登半岛地震影响，石川县羽咋市部分地区出现了土壤液化问题，进而引起建筑物倾斜、公路隆起等一系列灾情。 
 
灾情主要集中在该市 5 个地区。地震发生后，羽咋市市政府以受灾居民为对象，先后在各地区举办说明会，介绍今后将采取的土壤液化应对方策及旨在帮助居民恢复正常生活的支援措施。4 月 28 日，说明会在的场町举行，约 50 人参加。 
 
说明会上，市政府相关负责人表示打算在 5 月份选定进行地基调查的承包商，由其承担土壤液化对策所必需的地基调查作业。该负责人同时说明称，全面完成应对措施可能需要较长时间。 
 
负责人还透露，市政府已敦促石川县政府和中央政府向市民切实提供必要的支援，另外，关于该市自行向住房完全被毁的居民发放的援助金，市政府考虑追加提供，目前正在探讨之中。 
 
居民们纷纷表示，「希望能出示具体的复兴愿景」「全面完成应对措施看来需要较长时间，希望加快步伐、迅速推进」。 
 
一名 60 多岁男性的住宅受土壤液化影响而出现了沉降。他说：「我不能住自己的房子，很无奈。支援措施还有很多没有敲定，希望有关方面尽早拿出决断。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[实验鼠成功移植用人类细胞培养的人工肺]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;实验鼠成功移植用人类细胞培养的人工肺&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本东北大学加龄医学研究所助教铃木隆哉等组成的研究小组公布了一项研究成果。他们用人类细胞代替实验鼠的肺细胞培养出人造肺，然后把这种人造肺移植到其他实验鼠身上，发现血液流通保持正常。

具体实验过程如下：研究小组首先利用药剂清除了实验鼠肺部的所有细胞，留下由胶原等成分支撑起的肺部结构，然后将人类细胞注入其中，培养出毛细血管等肺部组织，从而形成人造肺。接着，研究小组把这种人造肺移植到其他实验鼠身上，发现血液流通保持正常。

研究小组表示，肺部等器官结构复杂，因此进行人造器官培养难度很大。这次实验成果有助于利用猪等体格较大的动物的器官建模进行人造器官培养，从而培养出可用于人体移植的人造器官。

铃木隆哉助教表示：「鼠类、猪、人类等哺乳类生物的肺构造基本相同，因此对于利用猪等动物的肺培养可用于人体移植的人造器官的相关研究来说，本次实验成果是迈向成功的重要一步。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鲜绑架事件受害者家属赴美寻求支持]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML04_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北朝鲜绑架事件受害者家属赴美寻求支持&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 29 日上午，北朝鲜绑架事件受害者家属代表启程前往美国。访美期间，他们将与美国政府相关人士及参众两院议员等会面，寻求美方的理解和支持，以期促成所有绑架受害者尽早回国。本次访美的受害者家属为横田拓也（55 岁）和饭冢耕一郎（47 岁）。横田拓也是绑架受害者家属会代表，其姐姐横田 Megumi 初中一年级时被北朝鲜绑架。饭冢耕一郎是绑架受害者田口八重子之子，在他 1 岁时，母亲被绑架。 
 
2024 年 2 月，受害者家属会汇总了一份新的活动方针，指出「如果所有绑架受害者都能在父母辈家人尚在人世时统一回国，则我们不会反对日本政府取消独自的对朝制裁措施」，以此强烈敦请日本政府采取行动，并力促朝鲜劳动党总书记金正恩作出决断。 
 
访美期间，受害者家属代表将对新的活动方针等进行说明，寻求美方的理解和支持，以期促成所有受害者早日回国。 

横田拓也出发前在羽田机场表示：「自去年以来，我们的家人和兄弟姐妹无法回国的事实没有任何改变，只有难熬的时光在绵绵延续。我们本次将与美国国会相关人士、有识之士，以及美国政府相关人士会面，传达我们的无奈和苦楚，而这些苦涩感受正是新活动方针的背景所在。」</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 14:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防灾问答，避难时如何保护健康 ① 留意误吞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防灾问答，避难时如何保护健康 ① 留意误吞&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本系列为您介绍，在灾害中不得不过上避难生活时，应注意哪些事项，以保护健康。本期介绍误吞的情况。

误吞是指食物或水分误入气管。据称，人们在避难生活时缺乏活动，体力变弱，更容易发生误吞。尤其是吞咽能力减弱的老年人，更要特别小心。

在以往的灾害中，吸入性肺炎患者数量有所增加。这种肺炎是由于口腔中积累的细菌随着唾液进入肺部而发生。造成这种情况的原因之一是，由于停水，刷牙和假牙消毒等日常护理变得困难。

医学专家敦促人们在严重缺水的情况下也要保持口腔清洁，可以用不含酒精的湿巾或用水沾湿的手帕擦拭口腔。

另外，饭前活动口部，用餐时坐在椅子上而不是地板上，从而保持稳定身姿，也十分重要。 

（截至 2024 年 2 月 1 日的相关信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本研究小组对石川县轮岛港海底隆起开展调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014435841000.json]]>
            </link>
            <description>日本石川县轮岛市轮岛港因地震导致海底地基隆起，引发人们担忧从该港口出发的船舶安全。日本九州大学从事浅海研究的研究小组利用超声波调查海底
详细地形，以确保渔民等的安全。

能登半岛地震造成轮岛港周围的海底出现约 1.5 米至 2 米的地基隆起，虽然通过疏浚砂石确保了海上航线，但周边海底地形发生了怎样的变化，不得而知。

九州大学专门从事浅海调查研究等的菅浩伸教授自 4 月 27 日起，调查轮岛港周边海底地形，以确保船舶的安全航线。

28 日，研究小组在距轮岛港海岸约 1.5 公里处进行了调查，并使用超声波装置对海底地形和水深进行了详细调查。

该调查计划在轮岛市和珠洲市周边海域进行，持续到 5 月 5 日，其中还将包括对海底活动断层的调查。

菅浩伸教授计划根据获得的数据，绘制海底地形图，并将其公之于世，作为船舶航行的参考资料。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[知床观光船启动新一季航运，导入位置信息终端]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014435791000.json]]>
            </link>
            <description>4 月 28 日，设在北海道知床斜里町的一家小型观光船的运营商启动了新一季的航运。为了汲取 2022 年发生的观光船沉船事故教训，乘客们登船前都携带了通知位置信息的终端。

为了汲取 2022 年 4 月在知床半岛近海发生的观光船沉船事故的教训，设在斜里町宇登吕的「知床小型观光船协议会」2022 年制定了安全航运的自主规则，并从这个旅游季开始，导入可跟踪乘客位置信息的终端。

28 日，首班两艘观光船的乘客约 60 人在登船前都拿到了工作人员分发的专用终端。使用这一终端，在发生紧急情况时，只需按下按钮，就可利用 GPS 功能向预先登录的其他运营商或渔船发送位置信息。乘客们将终端挂在了脖子上，观光船徐徐离港。

一位来自札幌市的女游客说：「工作人员的说明和新服务让我有了安全感。」知床小型观光船协议会会长神尾升胜说：「首班航班已安全返航，感觉松了一口气。我们会继续努力确保安全航运。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[李强会见马斯克：中国市场向外资企业敞开]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436051000.json]]>
            </link>
            <description>中国国务院总理李强 4 月 28 日在北京会见了来访的美国电动汽车制造商特斯拉首席执行官埃隆·马斯克，强调了中国支持外资企业的姿态。

据中国外交部消息，李强在会谈中表示，「特斯拉在中国的发展堪称中美经贸合作的成功范例」。他强调，「中国的超大规模市场将始终向外资企业敞开。中方将提供更优的营商环境，让各国企业安心、放心地投资中国」。

马斯克表示：「特斯拉上海工厂是特斯拉表现最好的工厂。特斯拉愿同中方进一步深化合作，取得更多共赢成果。」据欧美媒体报道，马斯克此行或许是为了与中方磋商在中国推出特斯拉的驾驶辅助系统 FSD。

中美两国在尖端技术等问题上持续对立，中国的经济前景愈发不透明，在此背景下，中方似乎有意彰显支持外资企业的姿态，以促进经济景气复苏。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 气候能源和环境部长会议开幕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014435991000.json]]>
            </link>
            <description>七国集团（G7）气候、能源和环境部长会议 4 月 29 日在意大利城市都灵拉开帷幕。日本经济产业大臣斋藤健、环境大臣伊藤信太郎出席。

去年召开的《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会提出「全球盘点」，对全球气候变化对策的进展情况进行评估。鉴于各国实施了首次「全球盘点」，本次会议的主要议题为如何强化温室气体的减排对策。

各国在可再生能源领域达成一致的目标是，到 2030 年将世界整体的发电容量提升至现有水平的 3 倍。会议将讨论七国集团如何为实现这一目标做出贡献。

此外，在削减煤炭火力发电的举措方面，欧洲等国正在加紧推进废除煤电的措施，与日本存在意见分歧。日本将在采取减排措施的基础上，在一定程度上利用煤炭发电。日方将在会议上提出这一主张，希望获得各国的理解。

关于导致海洋污染的塑料垃圾对策，预计会议将就如何掌握垃圾的分布状况等展开讨论。

会议将于 30 日闭幕，会议能否拿出七国集团的具体措施成为外界关注的焦点。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌东地区前线战况恶化，部分乌军后撤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436091000.json]]>
            </link>
            <description>俄罗斯入侵乌克兰的战斗仍在持续。乌克兰武装部队总司令瑟尔斯基 4 月 28 日在社交媒体上宣布，由于东部前线的战况出现恶化，乌军的部分军队撤退。

他表示，上周，前线全面展开激烈战斗，而顿涅茨克州阿夫迪伊夫卡和马林卡郊外是乌克兰军队处境最艰难的地区。

据称，乌克兰前线部队撤退到了西面方向的 3 个村落。瑟尔斯基承认：「敌方在这些地区取得了某些战术成功。」不过，他同时表示，俄方并没有获得足够优势，对整体战斗产生影响。

俄罗斯的通讯社 28 日报道称，俄罗斯总统府发言人佩斯科夫说：「恐慌情绪正在前线的乌克兰军队中蔓延。」

上周，美国拜登政府宣布向乌克兰提供进一步军事援助。瑟尔斯基强调，他们正在与伙伴国家协调合作，争取尽快获得武器和军事物资。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国务卿出访中东，磋商以巴谈判问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436081000.json]]>
            </link>
            <description>美国国务卿布林肯 4 月 28 日从首都华盛顿郊外的空军基地启程前往中东进行访问，计划于 5 月 1 日结束此行。以色列和伊斯兰组织哈马斯之间正在就暂时停火和释放人质进行谈判，布林肯计划就此与相关国家进行磋商。

白宫总统助理柯比在接受 ABC 电视台采访时表示：「哈马斯并没有完全拒绝谈判，正在探讨以色列方面提出的建议。」在此之上，他重申了致力于永久停火的想法，他说：「如果谈判成功，加沙地带包括南部的拉法在内将停火 6 周。我们期待停火能够长期持续下去。」

此外，就以色列对拉法的地面行动，柯比表示：「布林肯国务卿将与以方就他们的意图、以及目前计划处于哪一阶段等进行磋商。」

柯比还强调称：「以色列承诺在听取我们的意见和关切之前，不会实施军事行动。」他表示将关注事态的发展。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登和内塔尼亚胡通电话，磋商以哈停火等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436131000.json]]>
            </link>
            <description>美国白宫 4 月 28 日宣布，拜登总统与以色列总理内塔尼亚胡举行了电话会谈。据称，两位领导人就寻求以色列和伊斯兰组织哈马斯在加沙地带暂时停火和释放人质的谈判进行了讨论。

白宫称，关于加沙地带的人道主义援助，两位领导人就本周将在北部新开放的检查站的准备情况交换了意见，拜登强调「我们必须维持和扩大这些进展」。

据信以军已批准未来在加沙地带的行动计划，准备在拉法开展地面行动，就此，白宫透露，拜登在会谈中再次明确了自身的立场。

拜登此前也曾对实施地面行动表示严重关切，据观察，在本次会谈中也表达了上述担忧。另一方面，对于伊朗本月发动的报复性袭击，拜登重申美国支持以色列防御的立场毫不动摇。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列提出停火新建议，哈马斯回应成为焦点]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436011000.json]]>
            </link>
            <description>据认为，以色列军方正在为在包括避难者在内约有 120 万人的加沙地带南部城市拉法展开地面行动推进准备工作。以色列军方 4 月 28 日公布，国防军总参谋长哈莱维已经批准了加沙地带今后的作战计划。

与此同时，在埃及等国的斡旋下，以方也在与哈马斯进行暂时停火和释放人质的谈判。以方显示了若双方达成协议，将中止对拉法展开地面行动的立场。谈判结局备受各方瞩目。

当地多家媒体援引哈马斯有关人员的话报道称，哈马斯的代表团最早将于 29 日访问埃及，就以方提出的新的建议展开谈判。

关于这一建议，美国新闻网站 Axios 报道称，以方首次向哈马斯提议，如果人质得到释放，以方打算就停火进行磋商。迄今为止一贯坚持要求停火的哈马斯将给予何种回应成为关注的焦点。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本立宪民主党在众议院补选中包揽 3 议席]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014436101000.json]]>
            </link>
            <description>日本 4 月 28 日举行国会众议院补缺选举。立宪民主党在东京 15 选区、岛根 1 选区、长崎 3 选区大获全胜，自民党全部落败。自民党在其中部分选区没有推举候选人。

立宪民主党代表泉健太说：「这是一场预测政治改革的选战。下次大选将是为政治改革一决胜负的选举。我呼吁提前解散众议院。我们这次虽然只是在三个选区获胜，但在全国范围内，希望表达政治立场的选民还有很多。」

立宪民主党将继续追究自民党派系的政治和金钱问题，同时向岸田政权加强施压，要求其接受在野党的主张，在《政治资金规正法》修订中纳入禁止企业和团体政治献金等内容。

另一方面，自民党干事长茂木敏充表示：「我们认为这一选举结果非常严厉。我们将不断地努力改革，通过解决问题的长期努力，重获国民的信任。」

自民党希望通过修订《政治资金规正法》，重获信任，为备战下次众议院大选重整旗鼓。</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防灾知识问答，与宠物一同避难②宠物的防灾对策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240429_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240429_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防灾知识问答，与宠物一同避难②宠物的防灾对策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介绍和宠物一起避难时的防灾对策。

首先，提前采取措施，防止宠物在灾害时受伤非常重要。发生大地震时，家具、电视等倾倒不但可能导致人受伤，宠物也不例外。请事先把大型家具等固定好，以防倾倒。

此外，电饭锅、微波炉等小家电可以提前做好防滑处理。家居中心出售防滑垫等防止掉落的防灾用品。另外，在窗玻璃上贴上玻璃防爆膜能有效防止脚底受伤。

为了做好长期避难的准备，还应为宠物储备水和食物等。日本政府的指针提出，至少应为宠物准备 5 天的食物和水。如果您的宠物患有基础疾病，避难时请不要忘记带上药。 （信息截至 2024 年 4 月 17 日）</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为将失学儿童归零③如何办理就学手续]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240428_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240428_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;为将失学儿童归零③如何办理就学手续&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期主题是「如果想上学，该怎么办？」
首先，针对已在居住的市町村住民基本台账上登记在册的外国人，日本文部科学省指导各地教育委员会，向住民基本台账上登记在册的外国人监护人，通报公立义务教育学校的入学指南。此项措施出台后，千叶县千叶市在新生入学前一年的 9 月，向外国人家庭邮寄《入学申请表》。如果在申请表上勾选「希望入学」并寄回材料，就会在入学年度的一月收到《入学通知书》。

其次，针对没有在住民基本台账上登记的情况，各地方政府教育委员会表示，如果监护人向实际居住地所在的地方政府教育委员会提出孩子的就学意愿，教委将采取应对。</description>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[各国就乌方和平方案举行非正式磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014435631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014435631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;各国就乌方和平方案举行非正式磋商&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七国集团（G7）和新兴经济体国家高官 4 月 27 日在卡塔尔举行了非正式磋商，并确认为了实现乌克兰提出的和平方案，将争取今年 6 月在各国首脑等参加的协商中通过一份联合声明。

乌克兰此前提出了包括俄罗斯撤军、收复领土等 10 项内容的和平计划，为了实现这一方案，各国首脑等出席的首次高级别协商将于今年 6 月在瑞士举行。

在此之前，七国集团与被称为全球南方的新兴经济体国家，以及乌克兰等约 20 个国家的高官 27 日在卡塔尔首都多哈举行了非正式磋商。

在对俄罗斯行使影响力方面，乌克兰十分重视中国，因此也曾邀请中国参加此次磋商，但中国并未出席。

据外交人士透露，在这次非正式磋商中，与会各方确认将继续展开讨论，以争取在 6 月举行的高级别协商中通过一份联合声明。</description>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>