<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>教育问答，日本小学初中校历②体检</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，日本小学初中校历②体检&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期来说说体检。 
 
日本的小学和初中每年会在 4 月到 6 月期间为学生进行体检，这一方面是为了确认孩子的身体发育情况，另一方面也是为了检查孩子是否罹患会影响到学校生活的疾病。 
 
体检时除了要测量身高体重、检查视力、测试听力以外，医生还会对骨骼、皮肤和心脏等是否有异常进行诊断。体检是免费的，体检结果会通知孩子本人和家长，如果发现问题，会建议其前往医疗机构就诊。 

（信息截至 2025 年 3 月 26 日）</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 艘中国海警船在尖阁诸岛近海一度侵入日本领海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;4 艘中国海警船在尖阁诸岛近海一度侵入日本领海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 6 日上午，4 艘中国海警船在冲绳县尖阁诸岛附近海域相继侵入日本领海。据悉，4 艘船在日本领海内停留了约 2 小时后，到中午 12 时 30 分左右全部驶离领海。日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部正在持续对 4 艘船发出警告并进行监视，防止其再次进入领海。

据第 11 管区海上保安本部透露，6 日 10 时 31 分左右至 10 时 46 分左右，4 艘中国海警船先后侵入尖阁诸岛鱼钓岛附近的日本领海。

4 艘船均配备有舰炮，在领海内停留了约两小时后，到中午 12 时 30 分左右全部驶离领海。

这是日方自 5 月 14 日以来，再次在尖阁诸岛近海确认到有中国海警船侵入日本领海。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港媒体报道称北京一法官贪污巨款后逃到日本</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港媒体报道称北京一法官贪污巨款后逃到日本&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据香港媒体的报道，北京一家法院的法官贪污折合数十亿日元的资金后逃到日本。

香港《星岛日报》网络版 6 月 5 日引述中国内地媒体的新闻内容报道称，北京市第三中级人民法院的一名法官贪污了法院扣押的诈骗案的执行款等，总金额可能最少有 1.3 亿元人民币，最多达到 3 亿元人民币，折合约 26 亿至 60 亿日元。

根据报道，当事法官的女友与朋友的谈话使这一贪污行为曝光。这名法官在临近中国 5 月长假之时逃到日本，目前下落不明。该法官将资金从法院的专用账户转入私人账户，然后全部汇往国外，其本人已获得希腊国籍。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>托业考试作弊中国留学生被再次逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;托业考试作弊中国留学生被再次逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一名 27 岁的中国留学生此前因试图使用假名字在东京都板桥区某考场参加托业（TOEIC）英语能力测试被逮捕，就此事件，警方经调查发现，有 40 多人在当天考试的报名材料中填写了与该生相同的住址。据认为，之所以这样做是为了能和该生分配到同一个考场，以便集体作弊。

5 月 18 日，京都大学的中国籍研究生王立坤试图在板桥区的托业考场以假名字参加考试，被当场逮捕。由于从其佩戴的口罩内侧发现了小型麦克风，东京警视厅认为嫌疑人试图向当天在同一考场参加考试的其他考生传递答案等。

王立坤还涉嫌曾十多次冒名顶替参加考试，6 月 6 日，警视厅对其再次实施了逮捕，理由是其涉嫌于今年 3 月在新宿区某考场参加考试时，在考卷上填写了假名字。

针对王立坤被逮捕的板桥区的考场，警视厅透露，该考场报名参加当天考试的考生中有 40 多人在报名材料中填写了与嫌疑人相同的住址。警视厅认为，这些人事先计划集体作弊，填写同一地址是为了能分配到同一考场。

据悉，王立坤在接受警视厅讯问时表示，会跟律师商量后再交代。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府将就外国人违规行为等加强有关措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_10_1533769_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan plans steps to ensure foreign residents comply with society's rules&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着旅居日本的外国人越来越多，滋扰他人等问题也日益凸显。在此背景下，日本政府计划加大宣传力度，要求外国人的行为也需符合日本的社会责任要求，同时将就加强有关行政措施等开展讨论。为了就此开展省厅间的跨部门合作，政府决定在内阁官房新设一个事务局。

政府 6 月 6 日以打造与外国人共生的社会为主题在首相官邸召开相关阁僚会议。席间，石破茂首相提及旅居日本的外国人不断增加一事，指出：「犯罪、滋扰他人以及钻各种制度的空子等案例令国民感到不安。对于不遵守规则的人要采取严厉措施，并希望诸位切实推进必要措施。」

会议对政府的综合对策进行了修订，明文指出，敦促外国人理解日本的规章制度且行为符合社会责任要求至关重要。新版综合对策还表示，将就加强有关行政措施开展讨论，例如，建立有关机制把纳税及缴纳社会保险费的情况反映到在留审查当中等。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美财政部再次将日本列入汇率操纵「监测名单」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014827341000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014827341000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美财政部再次将日本列入汇率操纵「监测名单」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国财政部 6 月 5 日向国会提交了一份对过去一年贸易伙伴货币政策等的分析报告，并公布了报告内容。日本再次被列入需监测其是否操纵汇率的「监测名单」。

符合下列三项标准中任何两项的国家或地区将被列入「监测名单」。这三项标准分别是：对美拥有巨额贸易顺差；经常账户保持巨额顺差；持续且单方面干预外汇市场。

日本被认为符合其中的两项标准：对美拥有巨额贸易顺差、以及经常账户保持巨额顺差。

被列入「监测名单」的国家和地区还有中国大陆、韩国、台湾、新加坡和瑞士等。美国财政部虽然未将中国指定为汇率操纵国，但指出其汇率政策和做法严重缺乏透明度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO 国防部长会议：提高国防开支提议获广泛支持</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_02_1533540_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;NATO head: Defense chiefs broadly support proposed boost in defense spending&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北大西洋公约组织（NATO）国防部长会议于 6 月 5 日在比利时首都布鲁塞尔的北约总部召开。

在美国总统特朗普呼吁北约成员国将国防开支的 GDP、即国内生产总值占比提高到 5% 的背景下，本次会议就北约秘书长吕特提出的要求成员国增加国防开支等提议进行了讨论。

吕特的提议是，到 2032 年年底前，成员国将国防开支 GDP 占比提高到 3.5%，将基础设施建设等国防相关费用占比提高到 1.5%，两者合计为 5%。

吕特在会后的记者会上表示，增加开支得到了成员国的广泛支持。他指出，成员国已经理解了增加开支的必要性，北约正在面临来自俄罗斯的威胁以及中国军事实力日益增强的现实。

吕特计划在 6 月下旬于荷兰举行的首脑会议上使各方就上述提议最终达成一致。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大陆称企业受网络攻击系台军方所为，台方反驳</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_18_1533544_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China puts 20 suspects on wanted list for cyberattacks with alleged Taiwan link&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国大陆对台湾赖清德政权加大施压力度的情况下，中国警方宣布，已查清对广州一家企业实施网络攻击的是台湾军方某部队，还于 6 月 5 日公布了据称涉嫌参与此次攻击的 20 名嫌疑人的姓名和照片，并发出了通缉令。

新华社就此事报道称，此次网络攻击由在美国支持下成立的台湾的部队指挥，并称该部队「配合美西方反华势力对大陆开展舆论战和认知战」。

与此同时，台湾军方强烈抗议称：该部队的「核心任务系维护国防资讯、确保网路安全」，并表示称其实施企业网络攻击，绝非事实。

中国大陆视台湾赖清德政权为「台独」势力，多次在台湾周边进行大规模军事演习等，不断加大施压力度。

台湾的总统赖清德今年 4 月曾表示：「去年政府网际服务网每天平均遭受侵扰达到 240 万次，是前年的两倍，显示台湾遭到网路骇客侵扰情形越来越严峻。」两岸在这一领域的矛盾也在加剧。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒称日本制铁与 USS 最晚于 18 日达成协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_04_1533662_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US commerce secretary tells Trump US Steel, Nippon Steel deal possible&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本制铁公司对美国钢铁公司（USS）的收购计划，美国媒体彭博社报道称，预计双方最晚将于 6 月 18 日达成协议。

据称，美国外国投资委员会（CFIUS）此前已完成对于日本制铁对美国钢铁收购计划的重新审核，总统特朗普将在 15 天内宣布判断结果，6 月 5 日被视为最后期限。

彭博社就此报道称，美国政府与两家公司的谈判内容尚未最终敲定，磋商仍在进行中。而 18 日是两家公司签约的最后期限，预计双方最晚将于 18 日达成协议。

报道还援引知情人士的话称，预计美国政府与两家公司达成的协议将要求必须由美国人来担任美国钢铁的首席执行官。

另外，美国商务部长卢特尼克 5 日在众议院听证会上表示，他已向特朗普总统建议，只要采取措施缓解安全上的担忧，可以批准收购计划。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政权宣布对 4 名 ICC 法官实施制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250606_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普政权宣布对 4 名 ICC 法官实施制裁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务院 6 月 5 日宣布，对位于荷兰海牙的国际刑事法院（ICC）的 4 名法官实施制裁，并指出这 4 人参与了国际刑事法院针对美国和以色列采取的不当且毫无根据的活动。

宣布的信息显示，围绕加沙地带战斗，其中 2 名法官曾批准以涉嫌犯下战争罪和危害人类罪为由，对以色列总理内塔尼亚胡等人发出逮捕令。

针对本次制裁，美国国务卿鲁比奥发表评论称，国际刑事法院已被政治化，权力的滥用损害了美国和以色列的主权和安全。

针对这一问题，国际刑事法院发表声明谴责称，美方此举明显是企图破坏国际司法机构独立性的行为，十分令人遗憾。声明还强调称，国际刑事法院将全力支持工作人员，并继续为战争罪、危害人类罪等罪行的受害者伸张正义，以此为目的坚定不移地展开活动。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中两国首脑举行电话会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_N01_1533572_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump and Xi hold phone call to discuss trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美中两国政府发布消息称，6 月 5 日晚，美国总统特朗普与中国国家主席习近平举行了约一个半小时的电话会谈。美中双方 5 月达成协议，把相互加征的关税下调 115 个百分点，并在 90 天内推进谈判等。两位首脑在此次电话会谈中就上述内容交换了意见。

据中方公布，习近平主席在电话中表示：「中方严肃认真执行了协议。美方应实事求是看待取得的进展，撤销对中国实施的消极举措。」

据悉，两位领导人一致同意双方的团队尽快举行新的会晤。

电话会谈结束后，特朗普总统在白宫回答记者提问时表示：「我们梳理了协议的一些要点，主要是围绕稀土的部分。」另据悉，习近平主席在电话中邀请特朗普总统访华，而特朗普总统也邀请习近平主席访美。

自特朗普第二次入主白宫以来，两位领导人举行电话会谈的消息被公开尚属首次。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美关税谈判：积极努力达成协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014827051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014827051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美关税谈判：积极努力达成协议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国关税措施的问题，日本经济再生担当大臣赤泽亮正于日本时间 6 月 6 日早晨在美国商务部与商务部长卢特尼克举行了部长级谈判。

赤泽在谈判中对美国的一系列关税措施表示遗憾，并再次强烈要求美方调整关税措施。

在此之上，双方重申了各自对一系列关税措施的立场，并就在扩大贸易、非关税措施和经济安全保障等方面开展合作等交换了意见。双方还确认将继续积极努力，以达成对日美两国都有利的协议。

另外，赤泽还计划于日本时间 6 日晚以后与美国财政部长贝森特举行会谈。

关于日美关税谈判，日本政府坚持国家利益优先的立场，同时也希望借本月中旬在加拿大召开七国集团峰会之机，争取在日美两国首脑之间达成协议。

距离七国集团峰会仅剩 10 天左右的时间，本次日美部长级谈判能否找到对接点，成为人们关注的焦点。</description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鸟羽水族馆：观察青蛙和蝾螈的活动预报天气</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;鸟羽水族馆：观察青蛙和蝾螈的活动预报天气&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三重县鸟羽市的鸟羽水族馆正在举办一项别具一格的活动：利用青蛙和蝾螈的行为会受湿度影响的特点，通过观察来预测第二天的天气。

水族馆内并列展示的水箱内分别饲养着 10 只日本雨蛙和 10 只红腹蝾螈。饲养员每天早晚各一次，观察青蛙和蝾螈的行为，预测第二天的天气。

预测天气的大致标准分别是：如果青蛙静止不动则第二天天晴；如果青蛙睁开眼睛或爬上爬下十分活跃，则第二天下雨。蝾螈的话，如果它们在水中则第二天天晴，如果它们浮出水面，则第二天要下雨。

据鸟羽水族馆介绍，往年青蛙和蝾螈的天气预报准确率通常在 30% 到 40% 左右。饲养员谷祐太表示：「如果大家能了解我们身边生物的能力，我会感到很高兴。」

一名来自大阪的 20 多岁女性参观者表示：「我觉得青蛙不太可靠，蝾螈还挺准的。」

该活动将持续至 8 月底为止。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《二十四只眼睛》作者壶井荣战时短篇集在中国被发现</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《二十四只眼睛》作者壶井荣战时短篇集在中国被发现&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本女作家壶井荣因《二十四只眼睛》等作品而广为人知。由她所著的一部描写战争惨状等的短篇小说集近日在中国被发现。

这部短篇小说集名为《花纹和服》（「絣 (かすり)の着物」），由北京的一家出版社于 1945 年 6 月 10 日出版，因此极为珍贵而罕见。

这本书连壶井本人也未能得到，加之太平洋战争末期的混乱，此书一度被认为已经失传。但北京外国语大学日本文学研究者秦刚教授在北京大学图书馆发现了这部作品的藏本。

据秦刚教授介绍，在太平洋战争末期，因纸张短缺与言论管控等原因，日本国内的出版活动几乎停滞，而在中国当时管制相对宽松，这部含有反战内容的作品得以在中国出版并重见天日，对于研究战时日本文学史具有珍贵价值。

据悉，短篇小说集《花纹和服》最早将于 7 月由日本国内的出版社重新刊发。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈良唐招提寺举行「开山忌」缅怀中国高僧鉴真</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;奈良唐招提寺举行「开山忌」缅怀中国高僧鉴真&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;奈良县奈良市的世界遗产唐招提寺是由奈良时代从中国来到日本的高僧鉴真所创建。因 6 月 6 日是鉴真的圆寂日，每年 6 月 5 日和 6 日两天，唐招提寺都会举行名为「开山忌」的法事缅怀鉴真。

5 日，供奉着国宝「鉴真和上坐像」的佛龛以特别展出的形式对公众开放。在僧侣诵经声中，由茶道宗家亲自点的茶被供奉在像前。参拜者们陆续焚香，在鉴真像前静静合掌致敬。

一位来自奈良市的 50 多岁女性说：「从他慈祥的面容中，能感受到他历尽艰辛的深厚修为。隔扇画的色彩也非常美丽。」

「鉴真和上坐像」等将公开展示至 7 日。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六四天安门事件纪念集会在台北举行，数百人参加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014826031000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014826031000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;六四天安门事件纪念集会在台北举行，数百人参加&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国北京，要求实现民主的学生运动遭武力镇压的六四天安门事件已过去 36 年。在中国大陆和香港，追悼活动受到压制，而在台湾，每年都会举行纪念集会。4 日晚，数百名民众参加了在台北市中心一处广场举行的集会。

六四事件当时身为大学讲师参加民运活动、事后流亡美国的吴仁华先生在集会上表示：「今天 36 年过去了，我们还在举办六四纪念活动，就是与强权的一种抗争方式。」他还表示，举办这一活动可以向全世界彰显民主主义台湾的价值，从而强调了在台湾举办集会的意义。

一名来自台中市的 18 岁男子说：「我抱持着很沉重的心情参与今天的活动。我们现在也在很努力地去确保我们的民主和自由，不要被任何人所剥夺和侵害。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本三大便利店开始销售非竞拍采购的储备米</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_B3_1533325_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Convenience stores in Japan begin selling govt. stockpiled rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各大便利店 6 月 5 日起开始销售通过非竞拍签约方式采购的储备米。

罗森从 5 日起在东京、大阪的 10 家门店开始销售储备米。储备米的包装规格有 1 公斤和 2 公斤两种，含税价格分别为 389 日元和 756 日元。公司方面称，希望小包装的销售策略能照顾到老人及独居者的需求。

全家也从 5 日起在东京和大阪共 20 家门店开始销售储备米。

日本 7-Eleven 也于 5 日宣布，将从 6 月 17 日起销售储备米。这三家便利店公司加在一起，在全国拥有 5 万多家门店。三大便利店开始销售储备米能否让更多的消费者买到大米，备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 19:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，在居住地政府办理的手续⑥ 死亡申报手续</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续⑥ 死亡申报手续&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;这次为大家介绍死亡申报手续。

在日本，当有人去世时，其亲属、同居者等必须向市区町村政府进行死亡申报。申报手续需在知悉死亡事实之日起 7 日内办理，届时需要提交由医师开具的死亡诊断书或尸检报告书。

若死者为外籍人士，则必须向日本政府返还其在留卡，亲属或同居者可前往附近的地方出入国在留管理局提交，或邮寄至东京出入国在留管理局。返还手续需在死亡日或发现该在留卡之日起 14 日内完成。
（信息截至 2024 年 10 月 8 日）</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本天皇一家前往冲绳县悼念冲绳战役战殁者</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_20_1533124_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Imperial family prays for souls of war dead in Okinawa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是太平洋战争后期的冲绳战役 80 周年，在此之际，日本天皇一家访问冲绳县，前往战役最后激战地丝满市的「国立冲绳战殁者墓苑」，悼念遇难者。

6 月 4 日 13 时前，天皇和皇后两陛下与首次访问冲绳的长女爱子殿下一同乘坐专机抵达那霸机场。这是两陛下自天皇陛下即位后第二次访问冲绳，沿路聚集了众多前来欢迎的民众，天皇一家以微笑挥手回应。

15 时前，天皇一家抵达位于丝满市的「国立冲绳战殁者墓苑」，在安放有超过 18 万具遗骨的灵骨堂前行礼后，向遇难者献上鲜花，表达了悼念之情。

随后，天皇一家还前往和平祈念资料馆参观展览，并与冲绳战的亲历者、遗属、以及作为「讲述者」开展战争记忆传承活动的年轻人等进行了交流。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧美各国驻华使馆在社交媒体发布六四相关内容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_27_1533035_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign embassies in Beijing make Tiananmen-related social media posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了纪念六四天安门事件，欧美各国的驻华大使馆在社交媒体上发布了相关的视频和声明等。

其中，英国驻华大使馆发布了一个 13 秒的视频。当年一名男子挡在坦克前面，成为六四事件的标志性瞬间。视频还原了这一具有象征意义的场景，之后，男子所处的背景被逐渐涂白，最后男子也随之消失。

美国大使馆转载了国务卿鲁比奥的声明。鲁比奥在声明中说，「中国共产党竭力掩盖事实，但世界永远不会忘记」。

中国外交部发言人林剑在 6 月 4 日的记者会上被问及有关天安门事件遇难者遗属在寻求法律责任和赔偿一事时说，「对于上世纪 80 年代末发生的那场政治风波，中国政府早有明确的结论」，再次重申了中国政府的一贯立场。在此之上，林剑还说，「中国特色社会主义道路是历史和人民的选择」等，强调了当时应对的正当性。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
