<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>山形县东根市：口吐樱桃核，看谁「射程」远</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014829131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014829131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;山形县东根市：口吐樱桃核，看谁「射程」远&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在樱桃产量居日本首位的山形县东根市，一场跟樱桃相关的比赛吸引了不少人。参赛者们口吐樱桃核，比谁的樱桃核飞得远。

比赛方式是，参赛者站在约 40 厘米高的台上，将含在口中的樱桃核吐出，比拼「射程」。

此次的最远纪录是由东根市的一位男选手创下的，其「射程」达到了 15.4 米。

一位来自广岛县的男选手将樱桃核吐出了约 9 米远，他表示：「我每年都会参加这项比赛，已经有十多年了。樱桃香甜可口，我也更新了自己的最好成绩，十分高兴。」</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本的中国地区及近畿、东海地区入梅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014829711000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014829711000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本的中国地区及近畿、东海地区入梅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受梅雨锋面及湿润空气影响，日本的中国地区以及近畿、东海地区出现降雨天气，预计未来一周内雨天、阴天较多，为此，气象厅 6 月 9 日 11 时宣布「中国地区以及近畿、东海地区据测已进入梅雨季节」。

上述各地入梅时期均比往年平均情况晚 3 天，但与去年相比，中国地区提前了 11 天，近畿地区提前 8 天，东海地区提前 12 天。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子殿下访问巴西巴拉那州马林加市</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_10_1534612_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Kako welcomed by Japanese descendants in Brazil's Maringa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作为推进国际友好交流的一环，日本皇嗣秋筱宫殿下的次女佳子殿下正在对巴西进行正式访问。当地时间 6 月 8 日，佳子殿下从巴西最大城市圣保罗乘坐民航班机抵达圣保罗以西 500 多公里的巴拉那州马林加市，并参观了当地一家由日裔居民组成的团体所管理的庭园。

鉴于截至今年 11 月，日巴两国建立外交关系将过去整整 130 周年，佳子殿下在庭园中亲手种下树苗以资纪念。

在其后的欢迎仪式上，佳子殿下致辞说：「日本移民在巴拉那州北部定居已有 110 年。值此之际，我不由回想起先辈们走过的艰辛历程，日裔民众的历史再次铭刻在心。从日本移居到此的民众及其子孙尽管面临重重困难，但始终不懈奋斗，并为巴西社会作出了贡献。对此，我再次表示由衷的敬意。」

佳子殿下将在马林加市住宿一晚，当地时间 9 日将走访其他城市，其中包括随着咖啡种植业的发展而逐步拓展、日本移民纷纷定居的城市以及有众多来自冲绳县的移民定居的城市。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称与马斯克的关系已经结束</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_01_1534459_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Musk will face serious consequences if he supports Democrats&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 6 月 7 日在接受媒体采访时表示，他与曾任政府要职的实业家埃隆·马斯克的关系已经结束。特朗普还说，马斯克如果向在野党民主党提供资金援助，则「将面临严重后果」，以此进行了牵制。

特朗普与马斯克在包括减税政策的法案上出现意见分歧，双方关系逐渐恶化。

7 日，特朗普在接受 NBC 电视台的电话采访时，被问及两人关系是否已经结束。特朗普回答说：「我就是这么认为的。」他还指责马斯克的言行「对总统不敬」。

关于明年即将举行的中期选举，特朗普表示，马斯克如果向民主党候选人提供资金援助，则「将面临非常严重的后果」。

另外，美国彭博社 6 日援引白宫高官的话报道称，特朗普正在考虑出手他为表达支持马斯克经营的特斯拉而购买的汽车，可见两人之间的裂痕愈发明显。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本上调今年第一季度 GDP 增长率</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_B1_1534570_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan revises Jan.-Mar. GDP higher, but number still negative&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本今年 1 至 3 月、第一季度剔除物价变动因素的实际国内生产总值、实际 GDP，内阁府 6 月 9 日公布了修订值。修订后，实际 GDP 环比增长率为负 0.04%，换算成年率为负 0.2%，与 5 月 16 日公布的快报值、年率负 0.7% 相比上调 0.5 个百分点。日本季度实际 GDP 环比出现负增长上一次是在去年第一季度。
 
分项目来看，占 GDP 一半以上的居民消费从增长 0.04% 上调至增长 0.1%，理由是外出就餐等的统计值有所增加。
 
基于法人企业统计的最新结果，企业设备投资从增长 1.4% 下调至增长 1.1%，理由是软件投资等的统计值有所减少。
 
另外，住房投资增长率上调为 1.4%，出口增长率上调为负 0.5%。
 
美国特朗普政府的关税措施将对企业设备投资等产生何种影响是关乎日本经济今后走向的重要因素。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州局部地区 9 日或出现强降雨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_06_1534555_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's southern Kyushu braces for downpours caused by bands of rainclouds&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，暖湿气流正流入在九州南部移动的梅雨锋面，受此影响，以西日本为中心的地区大气趋于不稳定，在九州南部，降雨云团处于活跃状态。

6 月 9 日，九州局部地区有可能出现伴随雷电的强降雨。尤其是九州南部，浓厚的降雨云团将接踵而至。除奄美地区以外的鹿儿岛县各地，预计在截至 9 日晚的这段期间将形成「线状降雨带」，持续强降雨天气，灾害风险或急剧增大。

梅雨锋面正向北推移，预计截至 6 月 11 日，将在西日本及东日本停留，九州地区的总降雨量将增多。

截至 10 日中午的 24 小时降雨量，预计九州南部和北部降雨较多的地区将达到 180 毫米。

气象厅提醒民众警惕地质灾害、洼地浸水、河流泛滥，并注意落雷及龙卷风等强风。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌为争夺第聂伯罗彼得罗夫斯克展开攻防战</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250608_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250608_14_1534422_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia says it has launched offensive in Dnipropetrovsk, eastern Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯仍在对乌克兰进行军事入侵。6 月 8 日，俄国防部宣布，俄军一支部队正在对乌克兰东部第聂伯罗彼得罗夫斯克州发动进攻。

俄罗斯先前已单方面宣布将乌克兰东部和南部的 4 个州并入版图，但第聂伯罗彼得罗夫斯克州不在其中。

俄罗斯安全会议副主席梅德韦杰夫 8 日在社交媒体上发文称，已开始对第聂伯罗彼得罗夫斯克州发动攻势，并称「在谈判桌上不愿承认战争现实的人将在战场上面临新的现实」，从而表明要不遗余力地扩大占领区。

与此同时，乌军总参谋部发言人 8 日接受当地媒体采访时否认俄军攻入该州，称俄方在散布「虚假信息」。不过，这位发言人也表示，乌军部队正在与试图攻入第聂伯罗彼得罗夫斯克州的俄军持续作战，乌俄正在为争夺这片领土上演猛烈的攻防战。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以防长称已下令阻止格蕾塔等的船只抵达加沙</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_03_1534466_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel orders military to stop boat carrying Greta Thunberg from reaching Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;瑞典环保人士格蕾塔·通贝里等人乘坐的船只正在地中海航行，其目的是向巴勒斯坦加沙地带运送援助物资。对此，以色列国防部长卡茨透露，他已下令阻止该船抵达加沙。

格蕾塔与人权组织合作，乘坐装载着食品和医药品的船只穿越地中海驶向加沙地带。该船预计将于当地时间 6 月 9 日抵达加沙海岸，但周边海域已被以军封锁。以国防部长卡茨 8 日透露，他已下令采取一切措施阻止该船抵岸。

格蕾塔 8 日在社交媒体发文表示：「以色列称不会允许运送援助物资的船只抵达，但我们正在接近加沙。请大家关注这艘船，更重要的是请大家关注巴勒斯坦和所有受到压迫的人。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜捕洛杉矶非法移民引发示威，国民警衞队进驻当地</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_04_1534556_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;National Guard troops deployed in LA on Trump's order&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位于美国西部的洛杉矶，政府部门针对非法移民的搜捕行动引发抗议示威，一部分示威演变为骚乱。6 月 8 日，特朗普总统下令派遣的国民警衞队开始部署到当地。

6 日，美国移民和海关执法局在洛杉矶对无居留资格的移民进行突击搜捕，引发了抗议示威，其中一部分示威演变为骚乱。据美国广播公司等报道，从 7 日晚到 8 日，约有 120 人示威，其中 11 人因不服从当局指令等而被逮捕。

8 日，特朗普总统下令派遣的 2000 名国民警衞队队员中，已有一部分进入洛杉矶市中心。国民警衞队通常由州长指挥调派，但在紧急情况下，总统有权指派。

调派国民警衞队之前，特朗普在社交媒体上发文称「如果加利福尼亚州州长和洛杉矶市市长无法履行职责，则联邦政府将进行干预」，以此谴责均为民主党人的州长纽森和市长巴斯应对不力。

对此，纽森对派遣国民警衞队的做法提出谴责，市长巴斯也认为没有必要出动国民警衞队。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德视察海巡署与军方演习，谴责大陆灰色侵扰</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250608_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250608_13_1534397_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan's Lai calls for strengthening capabilities to respond to China pressure&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾总统赖清德 6 月 8 日视察了负责海岸警备的海巡署和军方在南部高雄港实施的演习，并发表讲话谴责中国大陆使用不构成武力攻击的所谓灰色侵扰手段对台湾加大施压。

在本次演习中，特种部队演练了登上假想恐怖分子搭乘的船只实施围捕的项目，确认了从直升飞机垂降救援伤员的步骤。

赖清德在视察演习后发表讲话称，「台湾面临到来自中国持续不断的灰色侵扰」，以此对中国大陆在台湾周边开展常态化军事活动，加大对台施压力度予以了谴责。

在此之上，他表示将编制特别预算，用于筹建舰艇和建置无人机与监控系统等，并开展人才培训，加强安全体制。赖清德还呼吁在野党占多数的立法院不分党派，支持这项特别预算。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首次确认到中国航母进入南鸟岛附近 EEZ</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_02_1534461_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese aircraft carrier spotted inside Japan's EEZ&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省 6 月 8 日发布消息称，日方首次确认到中国海军的航空母舰驶入属于太平洋海域的小笠原诸岛南鸟岛附近的日本专属经济区（EEZ）。

防衞省称，海上自衞队 7 日确认到，包括「辽宁号」航母、导弹驱逐舰在内的中国海军 4 艘舰船在距小笠原诸岛南鸟岛西南约 300 公里的日本专属经济区内航行。日方 8 日还确认到，在日本专属经济区外侧公海上，有舰载战斗机和直升机在「辽宁号」上进行起降。

据认为，中国把从小笠原诸岛至关岛等岛屿一线称为「第二岛链」，将之视为发生紧急情况的防线之一，并制定有阻止美军靠近的相应战略。

鉴于此次「辽宁号」开展活动的海域靠近「第二岛链」，防衞省认为，中方正致力于提高航母部署能力和远洋作战能力。日方正在继续对中方动向开展警戒和监视。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本拟就关税问题继续与美磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_05_1534464_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Prime Minister Ishiba updated on trade negotiations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 8 日，日本首相石破茂在首相公邸与访问美国后归国的经济再生担当大臣赤泽亮正会面，听取赤泽汇报了与美国财政部长贝森特等美方部长级官员进行磋商的情况，并与在场的内阁官房长官林芳正商讨了今后的应对方针。

赤泽表示：「还有许多问题需要在事务层面和阁僚层面进一步深入磋商。如果磋商能够取得最大程度的进展，作为整体方案有望找到一定的共同点，就有可能由石破首相和特朗普总统进行协商。」

据政府相关人士透露，在本轮磋商中，赤泽大臣提出了扩大投资和进口的方案，美方也表现出积极回应。但对于日方谋求的对一系列关税措施进行调整的问题，美方仍未作出明确承诺，双方尚未找到能达成妥协的共识。

日本政府坚持以维护国家利益为最高原则，希望借下周举行七国集团（G7）峰会之机，促成两国首脑达成共识。为此，日方计划本周继续与美方在部长级官员等层面展开磋商，争取找到双方一致认可的方案。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测车「黄医生」退役后现身名古屋一博物馆</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250608_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250608_03_1534231_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nagoya museum holds ceremony for retired 'Doctor Yellow' shinkansen train&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 7 日，一个纪念活动在爱知县名古屋市的博物馆举行，展出了 JR 东海公司的新干线检测车「黄医生」。

「黄医生」是行驶在东海道及山阳新干线上、进行轨道及设备检测的专用车，铁道粉丝中甚至有「见到‘黄医生’，福气会登门」的说法，人气颇高。其中，JR 东海下属的「黄医生」因老旧等原因于今年 1 月退役，其后进行了维修保养，以用于展览。

该检测车 7 日在纪念活动中展出，并将于 6 月 14 日起在名古屋市的博物馆供公众参观。

在活动现场，馆长冈部仁表示，希望与「黄医生」一起创造新的回忆。

全国各地通过抽签选出的 38 名铁道粉丝聚集会场，双手齐用力，将「黄医生」移到了约 10 米外的展示地点。

一位来自神奈川县的粉丝表示：「能够在深受大家喜爱的位置上行使第二职责，它一定十分高兴。」</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一中国游客在京都遇刺受伤，凶嫌仍在逃</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250607_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250607_09_1534133_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese tourist stabbed in Kyoto, assailant still at large&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 6 日 20 时左右，一名 37 岁的中国男子在京都市下京区的街头被另一名男子用疑似刀具的物品刺伤。据警方介绍，该男子受伤后被送往医院，其颈部附近到侧腹受到了伤害，但意识清醒，没有生命危险。

据悉，受伤男子是一名来自中国的游客，在事发地点附近的一家餐馆用餐后，由于某种原因与街上的一名男子发生争执并被刺伤。

据介绍，行凶的男子身高约 175 厘米，佩戴眼镜，身穿白色 T 恤衫，事发后离开了现场。

涉事两人并不相识，警方决定将此事视为杀人未遂事件进行侦办，并正在调查事发的前因后果和详细情况。

事发现场位于京阪电铁清水五条站附近一处酒店和公寓楼林立的街区一角。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌就归还遗体及交换战俘相互谴责</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014828931000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014828931000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;俄乌就归还遗体及交换战俘相互谴责&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯和乌克兰 6 月 2 日在土耳其伊斯坦布尔举行直接谈判，就归还遗体及新一轮战俘交换达成协议。对此，俄总统助理梅金斯基 7 日在社交媒体上发文称，「乌方突然无限期推迟归还遗体和交换战俘」，称乌方并未出现在交换场所。

对此，乌克兰战俘待遇协调总部 7 日发表声明予以否认，称「俄方的说法与事实不符」，双方尚未就归还遗体的日期达成一致。

另外，关于战俘交换问题，乌方表示，俄方提交的战俘名单存在问题，已要求俄方进行应对，希望俄方「停止肮脏游戏，回归建设性工作」。

双方互相谴责对方，目前尚不清楚何时能归还遗体并交换战俘。另外，根据俄乌双方的说法，直到 7 日，双方的无人机等仍在相互发动攻击。由此可见，停火尚无眉目。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列大型集会要求以停火实现人质的释放</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250608_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250608_04_1534229_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Anti-war Israelis stage major rally in Tel Aviv, call for ceasefire in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列军方继续强硬地推进针对巴勒斯坦加沙地带军事行动的情况下，6 月 7 日一个大规模集会在以色列最大商业城市特拉维夫举行，参加集会的人们纷纷呼吁实现人质的释放。

以色列军方 7 日也对加沙地带发动了袭击，加沙地带衞生部门 7 日称，过去两天已有 95 人丧生。另外，以色列军方 7 日宣布，收容了一名被哈马斯扣为人质的泰国男子的遗体。

在这种情况下，一个呼吁加沙地带停火的集会 7 日在特拉维夫举行，会场上聚集了数千人。参加集会的人们指出军事行动只会危及人质的生命安全、增加加沙地带居民的伤亡，并呼吁以色列政府通过与哈马斯的停火来实现人质的获释。

在以色列国内，反对军事行动的舆论根深蒂固，当地智库 6 日公布的民意调查结果显示，约 50% 的人回答说，在加沙地带进行的军事行动不会起到使人质获释，并使哈马斯被摧毁的作用。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将加快审批合规对欧稀土出口申请</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250608_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250608_01_1534189_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China to speed up approval process for shipments of rare earths to EU firms&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕向欧盟企业出口稀土的相关问题，中国商务部 6 月 7 日宣布，对于符合一定条件的申请，将加快审批。

中国对稀土出口采取的管制措施给欧洲汽车行业带来广泛影响，有的工厂甚至因此而停产。鉴于此，欧盟希望中方放宽管制。

另一方面，日本国内也受到了影响，其中，铃木公司主力产品小型车从 5 月起停产。

在此背景下，美国和中国定于 6 月 9 日在英国首都伦敦举行贸易谈判，预计中国的稀土出口管制措施届时也将是讨论内容之一。

美方表示，虽然美中 5 月就相互降低加征关税等达成协议，但中方仍推迟稀土出口，中国政府实际会在多大程度上放宽管制成为令人关注的焦点。</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国副总理将赴英参加美中贸易谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250608_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250608_05_1534261_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese vice premier to attend US-China trade talks in London&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国外交部 6 月 7 日晚发布消息称「国务院副总理何立峰将于 6 月 8 日至 13 日访问英国。其间，将与美方举行中美经贸磋商机制首次会议」。

美国总统特朗普与中国国家主席习近平 5 日举行电话会谈，并达成一致，同意根据两国 5 月达成的相互降低加征关税等协议，双方的代表在近期内举行会晤。

特朗普 6 日宣布谈判定于 9 日举行，美方财政部长贝森特、商务部长卢特尼克、美国贸易代表格里尔将参加谈判。

美国声称，即使在 5 月达成协议之后，中国也一直拖延稀土等产品的出口，但中国商务部发言人 7 日晚在答记者问时透露「已依法批准一定数量的合规申请」。这名发言人还表示：「中方愿就此进一步加强与相关国家的出口管制沟通对话，促进便利合规贸易。」</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子殿下在圣保罗出席日裔团体欢迎活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250607_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250607_02_1534006_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Princess Kako pays tribute to Japanese immigrants in Sao Paulo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宫殿下夫妇的次女佳子殿下赴巴西进行正式访问。巴西拥有世界最大的日裔人士社会。佳子殿下在巴西最大城市、日裔人口众多的圣保罗出席了欢迎活动。

佳子殿下于当地时间 6 月 6 日访问了圣保罗一处介绍日本人移居巴西历史的资料馆。该资料馆开设于 47 年前，为纪念日本移民 70 周年而建成。当时的皇太子殿下夫妇、即现在的上皇陛下夫妇出席了资料馆的落成典礼。

佳子殿下细致地参观了馆内的展品，包括 1908 年载着第一批日本移民抵达桑托斯港的船只模型等。

随后，佳子殿下受到了当地儿童的热烈欢迎，这些儿童目前就读于与日裔社会渊源深厚的学校。

在欢迎活动上，佳子殿下向齐聚会场的日裔团体相关人士发表了演讲。佳子殿下在演讲中表示：「从日本移居到这里的各位人士及其子孙后代，即使面临重重困难，也仍然不懈努力，并为巴西社会作出贡献。对此，我再次表达由衷的敬意。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国华为发布两款自主操作系统电脑以应对美国限制</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250606_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250606_21_1533862_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's Huawei launches laptops that run on original operating system&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国大型电信设备制造商华为公司 6 月 6 日发布了两款搭载其自主研发操作系统「鸿蒙」的笔记本电脑。

此前，该公司的产品一直搭载微软公司的操作系统 Windows，但为了应对美国不断加强的有关限制，该公司开发了独自的操作系统。

据悉，这一操作系统与该公司智能手机上使用的操作系统相一致，从而可以轻松地在两者之间共享文件和数据。

关于电脑的操作系统，即使在中国，微软和苹果两家美国公司也占据着压倒性的市场份额，华为凭借自主研发的产品能在多大程度上扩大市场份额备受瞩目。

在中国，智能手机巨头小米公司于 5 月发布了一款配备了其声称自主研发的尖端半导体的新产品等，随着美国不断出台新的限制措施，中国企业独自研发尖端技术的动向正日益增强。</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
