<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国高考期间各地为考生保驾护航]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_13_1459580_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;University entrance exam held across South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国于 11 月 14 日举行全国高考统考「韩国大学修学能力考试」，全国各地都为考生保驾护航，当天还出现了警车护送即将迟到的考生前往考场的景象。

今年，韩国共有超过 52 万人参加统考。在看重学历的韩国，民众普遍认为，高考将决定一个人的一生。考试期间，韩国全国各地都为考生保驾护航，帮助考生顺利应试。例如，有警车护送即将迟到的考生前往考场；在英语听力考试期间，为了避免出现噪音，各地限制了飞机的起降。

一名第 3 次参加高考的复读生说：「我备考了很久，所以希望能取得好成绩。为了考试，很多人鼎力相助，但愿能不辜负他们的殷切期望。」</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北海道猎友会拟把原则上不接受官方猎熊申请作为选项之一]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014638241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014638241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;北海道猎友会拟把原则上不接受官方猎熊申请作为选项之一&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于猎人接受市町村政府的申请对存在威胁的棕熊实施狩猎一事，北海道的猎人团体北海道猎友会正在开展讨论，准备向具体开展狩猎活动的各支部提出，把今后原则上不接受市町村政府的猎熊申请作为选项之一。

6 年前，一名男子作为北海道猎友会砂川支部长接受砂川市政府的申请狩猎棕熊。之后，北海道公安委员会以男子向居民住宅方向开枪为由吊销了其猎枪持枪证。男子为此将北海道公安委员会告上法庭，要求恢复持枪证。法院一审判决支持了原告的诉求，但札幌高等法院今年 10 月进行的二审以猎枪子弹有可能击中附近建筑等为由，驳回了原告诉求。

在此背景下，北海道猎友会认为，二审判决结果将会导致猎熊猎人揹负不必要的责任，因此正在开展讨论，准备向各支部提出，把今后原则上不接受市町村政府的猎熊申请作为选项之一。

北海道猎友会会长堀江笃接受本台 NHK 的采访时表示：「猎人狩猎棕熊是冒着生命危险的，但法院的判决会让猎人承担更多的风险，对此我们不可接受。希望中央政府、北海道政府及市町村政府建立起一个完善的机制，切实维护执行狩猎这一危险任务的猎人的利益。」</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本声优业界团体发声反对未经授权的 AI 配音]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_01_1459380_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Voice actors in Japan call for rules on AI-generated content&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于在未经许可的前提下通过生成式人工智能（AI）生成声优声音的问题愈发严重，日本三家声优业界的相关团体 11 月 13 日于东京都召开的新闻发布会上发布了一项有关使用生成式人工智能的声明。

其中呼吁，在将声优的声音用于生成式人工智能的学习等工作时，需事先获得本人的许可；在使用相关音频时，需明确说明声音是由人工智能生成的。另外，声明还指出，表演方面应依靠人类的演技来完成，进而呼吁不要将生成的声音用于动漫或外国电影等作品的配音。

据三家团体的信息，目前已经出现了在未经许可的前提下，利用生成式人工智能让动漫角色演唱歌曲并在互联网上发布、出售相关视频及音频的问题。为此，三家团体要求政府及制作公司、人工智能企业等相关行业制定人工智能语音的使用规则。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[施工方开始在设计方案更改的边野古区域填海造地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_26_1459413_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New reclamation project begins at planned US base relocation site in Okinawa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于驻日美军普天间基地搬迁到冲绳县名护市边野古地区的问题，由于在当地大浦湾所在区域发现了地基松软的问题，日本中央政府就更改原先设计方案实施地基加固工程向冲绳县政府提交申请，但未获得冲绳县政府批准。中央政府之后实施地方事务的代理执行权，于今年 1 月 10 日在大浦湾地区启动了地基加固工程。11 月 13 日，施工方根据更改后的设计方案在与地基松软区域相邻的海域启动了填海造地作业。

当天实施填海造地作业的海域被围在边野古崎周边 5 个海堤中间。10 时 30 分过后，本台 NHK 的直升机空拍的图像显示，自卸车正在不断向相应海域投放砂土。据相关人士透露，中央政府实施代理执行权所推进的工程迄今为止都是海上作业场和海堤的建造作业，填海造地作业尚属首次。

中央政府已于 11 月启动了在地基松软地区打桩进行加固的相关工程的招标工作。据悉，完成所有工程及相关手续从而让普天间基地的搬迁成为可能大约需要 12 年。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英国《衞报》宣布停止在社交平台 X 上发稿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_10_1459583_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;The Guardian to stop posting on X, calling it 'toxic media platform'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国主要报纸《衞报》11 月 13 日在官网上宣布，鉴于社交平台 X 是其所有者埃隆·马斯克用于塑造政治话语的有害媒体平台，因此今后将停止在 X 上发表文章。

《衞报》以言论自由的作风而闻名，其指出「X 上时常可见宣传极右阴谋论和种族主义等令人担忧的内容」，并批判称「X 是一个有害的媒体平台，通过美国总统选举可以再次看出，马斯克经常利用其来塑造政治话语」，进而宣布将停止在 X 上发布文章等。但是，《衞报》也指出，为了收集信息，今后记者将继续使用 X。

针对这一决定，马斯克在 X 上发文回应称，《衞报》是一家「煞费苦心且卑鄙的政治宣传机构」。

目前，多方对 X 作为平台的中立性产生了质疑。巴西最高法院曾一度下令 X 停止在该国运营；在英国，今年 7 月以后，由于 X 上煽动反移民情绪的虚假信息导致骚乱扩大等问题发生，因此英国地方警察和教育机构纷纷宣布将重新拟定 X 的使用方针或停止使用。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本拟与英国建立双边经济领域「2+2」协商机制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_B03_1459505_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, UK said to launch '2+2' economic talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 经采访获悉，日英两国政府准备借二十国集团峰会 11 月于巴西召开之机，由石破茂与斯塔默两位首相举行首脑会谈。两国政府还在开展协调工作，准备就外长和经济方面部长级官员建立双边经济领域「2+2」协商机制。

美国是日本首个双边经济领域「2+2」协商机制对象国，日本外务大臣与经济产业大臣曾在这一机制下与美方进行过协商，英国将成为日本该机制的第二个对象国。日本希望与英国也建立这一机制的目的在于就保障经济安全、推进自由和公正的贸易、加强与有望实现经济高速增长的「全球南方」诸国的合作等问题开展深入探讨。

关于全球经济形势，鉴于中国正在通过对外贸易等不断加强在全球的影响力，如何保障经济安全对于许多国家来说都是一个亟待解决的问题。另外，提倡实施保护主义政策的特朗普当选美国总统也增加了全球经济前景的不确定性。

据分析，鉴于英国是七国集团成员，日本希望通过建立一个可持续性对话机制来与英国构筑密切的双边关系。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国当选总统特朗普与现任总统拜登在白宫会晤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_N01_1459389_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden meets Trump at White House&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当地时间 11 月 13 日，日本时间 14 日凌晨，美国共和党籍当选总统唐纳德·特朗普受邀在首都华盛顿白宫椭圆形办公室与现任总统乔·拜登举行会晤。

这是特朗普自其上届总统任期结束以来，时隔约 4 年再次踏进白宫。会谈伊始，两人握手致意时，拜登说：「祝贺当选总统唐纳德！我希望政权能够平稳移交。欢迎回来！」特朗普对此回应称：「非常感谢！政治是艰难的，在大多数情况下，这个世界并不那么美好，但今天它是美好的。对于政权的顺利交接，乔，我非常感谢。」两人还露出了笑容。

据白宫消息，会晤持续了约 2 小时。拜登向特朗普强调，继续对乌克兰提供支援符合美国的国家安全利益。

特朗普在总统选举获胜后约一周的时间里已宣布了下届政府内阁成员等一系列人事任命，预计今后他将为明年 1 月正式就任进一步推进相关准备工作。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登与习近平将于 16 日在秘鲁举行首脑会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_RS12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_RS12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;拜登与习近平将于 16 日在秘鲁举行首脑会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 13 日，美国政府高官对记者表示，拜登总统将于 16 日在秘鲁首都利马举行的亚太经合组织（APEC）峰会期间与中国国家主席习近平会晤。

这将是两位首脑自 2023 年 11 月以来，时隔约一年举行面对面会谈。据这位高官称，据信双方将在会谈中就两国军方之间的交流以及台湾和南海问题等开展对话，拜登总统还计划对北朝鲜士兵开始在俄罗斯西部参加战斗等乌克兰相关局势向习近平表示强烈关切。此外，据信双方还将就在美国成为社会问题的阿片类药物芬太尼等问题交换意见。芬太尼的原料据称是在中国生产的。

鉴于明年 1 月美国新当选总统特朗普将正式就任，预计本次将是拜登在任期内与习近平举行的最后一次会谈。特朗普计划对中国进一步加征关税，分析认为拜登希望通过美中首脑会谈稳定双边关系，从而推进政权顺利交接。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相赴南美出席 APEC 峰会，开展外交之旅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_02_1459401_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba to leave for South America to join APEC, G20 summits&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂为出席亚太经合组织（APEC）峰会等活动，从 11 月 14 日起对南美洲的秘鲁和巴西进行为期 8 天的访问。

石破首相将在首个出访国秘鲁出席亚太经合组织峰会等，呼吁促进自由开放的贸易投资，表达日本愿继续为地区经济发展作贡献的想法。

他还将在当地与多国领导人举行单独会谈，目前相关方面正在进行协调，争取能在日本时间 16 日与美国总统拜登举行其走马上任以来的首次日美首脑会谈，与中国国家主席习近平举行日中首脑会谈，并将争取举行日美韩三国领导人会议。

随后，石破首相将访问巴西出席二十国集团（G20）峰会，强调日本愿在应对贫困和气候变化等国际问题上与发展中国家携手采取措施的态度。

在完成一系列日程安排后，石破首相还将访问美国。目前日美双方正为石破首相与美国当选总统特朗普举行会晤进行协调。如能实现，石破首相打算以此为契机，为维持和强化日美同盟，与特朗普构筑起私人性质的信赖关系。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[高滨核电站 1 号机组运行超 50 年，创日本之最]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_03_1459438_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Takahama reactor becomes first in Japan to operate for 50 years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于日本福井县的关西电力公司高滨核电站 1 号机组是日本国内正在运行的核电机组中年龄最大的，11 月 14 日，该机组迎来了运行 50 周年，也成为日本首座运行超过 50 年的核电机组。

高滨核电站 1 号机组于 1974 年 11 月 14 日投入运行，是日本国内第 8 座商用核电机组。在此之前投入运行的核电机组现已全部退役，因此高滨核电站是正在运行的核电机组中年龄最大的。

核电机组的最大运行年限目前已延长到 60 年，10 月，日本原子能管制委员会批准了「安全规程」的修改申请，其中加入了顾及设施今后 10 年劣化情况的管理方针。随着机组运行年限的延长，如何保证其安全性成为一大课题，有关部门已决定进行大规模施工以更换高滨核电站 1 号机组反应堆内部的构造物，并开展测试以了解更换难度较高的反应堆容器的劣化情况等。

日本政府制定了最大限度发挥核电作用以保证能源安全、实现脱碳社会的方针，此外去年 5 月相关法律修订后，核电站最长运行 60 年的年限将不包括因原子能管制委员会审核等导致停运的时间，从而可以进一步延长核电站运行年限。

如果关西电力公司提出申请并获批，高滨核电站 1 号机组将有可能成为日本首座运行超过 60 年的核电机组。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国 SNS 关于珠海汽车撞人的视频大幅减少]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1113EE25.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1113EE25_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国 SNS 关于珠海汽车撞人的视频大幅减少&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 11 日晚，中国广东省珠海市一体育中心发生失控车辆冲撞人群的案件，造成 35 人死亡，43 人受伤。

中共党报和国营媒体均报道称，国家主席习近平作出指示，要全力救治伤员，依法严惩凶手；但是媒体几乎未对案件详情进行报道。

13 日傍晚，放置在体育中心用来追悼遇难者的许多鲜花已经被清除。近期，中国发生多起针对公共场所和人员聚集场所的恶性案件，据认为中国政府为防止案件引发社会震荡，已经提高了警惕。

中国的社交媒体（SNS）上可以看到为数众多哀悼遇难者的评论等，但是与案发后不久相比，案发当时的视频等已大幅减少，据信已被删除。中国政府希望通过对案件相关信息进行管控，防止发生社会动荡。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄黑海舰队军官在克里米亚遭汽车爆炸袭击身亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄黑海舰队军官在克里米亚遭汽车爆炸袭击身亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯控制下的乌克兰南部克里米亚半岛，一辆汽车被爆炸装置引爆，造成一名俄黑海舰队军官身亡。据乌克兰媒体报道，这名军官 2022 年 7 月曾下令向乌克兰西部发动导弹袭击，导致 29 人丧生。

据俄罗斯媒体报道，11 月 13 日，在俄控克里米亚半岛的军港城市塞瓦斯托波尔发生了一起由安装在车上的爆炸装置引发的汽车爆炸事件，造成一名俄黑海舰队军官身亡。俄有关当局认为这是一起恐怖袭击，并已展开调查。

乌克兰媒体 13 日援引消息人士的话报道称，此次暗杀是乌克兰安全局实施的作战行动，安装在车上的爆炸装置是通过远程遥控被引爆的。此外，报道还说，该军官一直负责针对平民的作战行动，2022 年 7 月曾下令从黑海向乌克兰西部的文尼察州发射巡航导弹，导致 29 人丧生。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[COP29 峰会：对发展中国家援助金议题有分歧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;COP29 峰会：对发展中国家援助金议题有分歧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;《联合国气候变化框架公约》第 29 次缔约方大会（COP29）在阿塞拜疆首都巴库举行。其中，为期两天的峰会于 11 月 13 日闭幕。约有 80 个国家和地区的领导人与会并交换了意见。 

这次峰会讨论的主要议题之一是敲定明年及以后支援发展中国家应对全球变暖课题的资金目标额，与会的岛屿国家等的首脑当中有意见呼吁大幅上调现在的支援额。 

对此，欧盟等发达国家表示「有必要扩大援助金提供国的范围」，从而表示新兴国家等也有必要承担一部分，以便提高援助金的目标额。中国等新兴国家方面则主张首先应由发达国家提供资金，凸显出双方之间的意见分歧。 

缔约方大会将争取于 11 月 22 日通过成果文件，因而今后将进行具体的谈判。 

日本政府代表团的地球环境审议官松泽裕就援助资金这一议题表示：「这不是一个能轻易解决的问题，需要考虑整个世界的资金流向。」他还表示有必要深入讨论如何灵活运用民间的资金，以便增加对发展中国家的资金投入。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「风传雾下」 雾气如水流般流淌而下]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_02_1459008_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Cascade of fog observed in central Japanese mountains&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三重县南部御滨町 11 月 12 日早上出现了当地称之为「风传雾下」的现象。雾气宛如水流一般沿着山体流淌而下，十分壮观。

盆地内形成的雾气随风越过风传山岭，宛如水流一般沿着山体流淌而下。12 日早上 6 时左右，能够看到呈带状的雾气缓缓向山麓流动的景象。

当地一位 70 多岁的妇女说，「波斯菊也盛开了，景色美极了。」

日语视频：
https://www3.nhk.or.jp/news/html/20241112/k10014636081000.html</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日企加速进行大气层内外空间通信技术验证实验]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_B04_1459140_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Telecom firms aiming high to prepare for disasters&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为防备大规模灾害，日本各通信公司正在加速进行旨在建设大气层内外空间通信基础设施的验证实验，具体包括衞星通信网络与智能手机间的直接通信技术，以及通过无人机开展工作的「飞行基站」等。

其中，KDDI 公司 10 月宣布成功进行了一项验证实验，在美国的宇宙开发企业「太空探索技术公司（SpaceX）」运营的衞星通信网络「星链」与智能手机之间实现了消息的直接传递。此外，使用无人机进行的通信服务验证实验也正在实施之中。

软银公司 10 月宣布其研发的大型无人机的平流层飞行获得成功，NTT Docomo 公司则力争 2026 年实现相关技术的商用化。为了加强大规模灾害的防备工作，日本各通信公司纷纷拿出举措，积极致力于大气层内外空间通信基础设施的研发。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 10 月企业物价指数因米价攀升等同比上涨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_B03_1459065_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's producer prices jump in October&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受米价和铜价攀升等影响，日本 10 月的企业物价指数同比上涨 3.4%。

企业物价指数反映了企业间进行交易的商品的价格情况。日本央行日本银行公布的快报数据显示，以 2020 年的平均值为基数 100，今年 10 月份的企业物价指数为 123.7，同比上涨 3.4%，增幅较 9 月份的 3.1% 有所扩大。

日本银行列举的原因包括：将成本增大部分转嫁到商品价格上等做法造成米价上涨；铜价随市场价格走高而出现攀升。

另一方面，按日元比价统计的进口商品物价指数同比下降 2.2%，至此，已连续两个月出现负增长。其背景包括外汇市场上出现日元走高的趋势、原油价格下跌等。

日本银行表示，将密切关注中小企业等是否也会越来越多地采用成本转嫁方式，把运输费、劳动力成本等增大部分通过上调售价来实现向购买者转移。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国：确认到北朝鲜士兵参与俄军事行动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_07_1458995_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US confirms N.Korean troops 'engaging in combat operations' against Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务院副发言人帕特尔 11 月 12 日在记者会上表示，1 万多名北朝鲜士兵被派遣到俄罗斯，其中大部分已转移到继续受到乌克兰跨境袭击的西部库尔斯克州。在此之上，他说：「我们确认到北朝鲜士兵已经与俄军一起开始了军事行动。」这是美国政府首次公开声称北朝鲜士兵参与战斗。

美国对俄罗斯和北朝鲜的联系表现出越来越深的担忧，国务卿布林肯在到 13 日的这段时间，出席在布鲁塞尔举行的讨论援乌的会议，他将与各国外长磋商上述问题，采取应对措施。

日本内阁官房长官林芳正在 13 日上午举行的记者会上表示：「俄罗斯对乌克兰的侵略是撼动国际秩序根基的暴举，对于近期俄朝加深军事合作的动向，日本表示强烈谴责。」

在此之上，林芳正说：「从对我国所处的地区安全环境所造成的影响来看，这一动向也令人严重担忧。日本将与国际社会紧密合作，致力于早日实现乌克兰公正且永久的和平。」</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韩联合演习，核动力航母参加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_17_1459220_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, US, S.Korea begin second trilateral exercise in East China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本防衞省公布，自衞队与美军、韩军自 11 月 13 日起在东海实施联合演习。据认为，面对北朝鲜接连发射弹道导弹及中国的有关动向等，此次联合演习意在展示日美韩的紧密合作。

日美韩今年 6 月首次实施代号「自由之刃（Freedom Edge）」的联合演习，本次是第二次。

本次联合演习自 13 日起在东海实施，包括美国的「乔治·华盛顿」号核动力航母在内，三国的 7 艘舰艇及隐形战机、巡逻机等参加演习，进行应对弹道导弹、潜艇、战机等的训练。

防衞省表示：「此次演习将促进日美韩的相互协作，进一步展示日美韩捍衞自由的防衞体系和坚定意志,以维护包括朝鲜半岛在内的印太地区的和平与稳定。」据认为，此次联合演习意在展示日美韩的紧密合作，或指向北朝鲜及中国等。

在上次实施「自由之刃」联合演习时，北朝鲜表现出强烈不满，称「挑衅行为将招致致命的后果」。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敦贺核电站重启审查不合格]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_16_1459185_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan regulator says Tsuruga reactor failed safety review&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本原子能管制委员会 11 月 13 日正式宣布，位于福井县的日本原子能发电公司敦贺核电站 2 号机组的审查结果不合格。通过这项审查是重启核电站的前提条件。

敦贺核电站 2 号机组的审查工作于 9 年前启动，原子能管制委员会认为，反应堆厂房正下方的断层未来发生活动的可能性无法否认，今年 8 月汇总了审查不合格的报告草案。

13 日的会议针对普通民众对审查报告草案提出的意见进行了审议。据悉，有不少意见认为，「不应该因为无法否认这种可能性，就做出不合格的判断」。对此，委员会成员表示：「我们无法认为发电公司提出的断层不存在活动可能性的主张有充分的依据。」从而表示，不会改变上述决定。

会议一致通过了对敦贺核电站 2 号机组审查不合格的决定。这是自 2012 年原子能管制委员会成立以来首次做出不批准重启核电站的决定。

日本原子能发电公司打算重新提交审查申请。但管制委员会表示，所提交的申请书不仅限于断层的活动性，还需要符合所有标准。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本校园霸凌件数创新高，政府加紧应对]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014636401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014636401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本校园霸凌件数创新高，政府加紧应对&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本全国中小学及特殊教育学校 2023 年度确认到的校园霸凌件数达到历史新高。为了防止霸凌事件的发生，日本政府汇总了重点措施，其中包括新设立专家会议，对霸凌原因进行分析等。

2023 年度，日本全国中小学及特殊教育学校确认到的霸凌件数达 73 万 2568 起，其中，包括因霸凌而导致自杀或不上学等被认定为「重大事态」的有 1306 起，两项数据均创历史新高。

为解决这一问题，日本政府在儿童家庭厅、文部科学省及警察厅等相关部门的联络会议上，汇总了今后加强预防霸凌的重点措施。

具体内容包括，成立新的专家会议，进一步利用教育委员会等向政府提供的《重大事态调查报告书》，对霸凌的起因和严重化的原因等进行分析。此外，为能听到那些难以主动求助的孩子的声音，研究必要的对策。

同时，为应对网络霸凌的增加，政府还将强化关于网络诽谤中伤的对策等，并通过相关政府部门之间的协作，推进一系列的应对措施。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>