<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新测算方法显示富士山海拔数据多出 5 厘米]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_03_1502895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Mt. Fuji found to be 5 centimeters higher than previous measurement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国土地理院使用新的海拔测算方法，通过人造衞星数据等对富士山进行了测算。结果显示，富士山的海拔高度数据多出 5 厘米。

国土地理院一直以位于东京都千代田区的「日本水准原点」为基点，通过多次人工测量的方式对全国各地的海拔高度进行测算。但这种方法不仅耗时，且距离基点越远误差越大。为此，国土地理院启用新的测算方法，利用人造衞星获取的电子数据等，对全国各地在地壳运动的影响下海拔高度发生的变化进行了调查。

作为调查的一环，去年 7 月，对日本海拔最高的富士山进行了测算。结果显示，海拔测量基点「三角点」海拔高度的数据多出 5 厘米，为 3775.56 米。不过，在标注海拔数值之际，1 米以下的部分被四舍五入，因此富士山的标注高度 3776 米并未因本次测算而受到影响。

含富士山在内的新的海拔数据将从 4 月 1 日起适用于地图制作和施工等各项测量工作。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破称向自民党议员赠送购物券不抵触法律]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_02_1502892_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Prime Minister Ishiba's office gave gift certificates to new lawmakers' offices&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 3 月 13 日晚向记者团透露，3 日在首相官邸与 15 名首次当选的自民党众议院议员举行晚餐会之前，他向与会议员的事务所送去了每人价值 10 万日元的购物券。据政府有关人员和与会的议员称，所有人都退还了购物券。

政治资金规正法规定禁止个人就政治活动向政治家个人捐赠金钱或有价证券。有价证券包括股票、支票和购物券等。不过，政治资金规正法禁止的是「与政治活动有关的捐赠」，不属于此类的捐赠则不在此限。

石破对记者团表示，购物券是作为礼品赠送的，也是为了向议员家属表达慰问之情。他说：「购物券是我自掏腰包准备的。不属于与政治活动有关的捐款，因此不涉及违反政治资金规正法。这些议员中没有人住在我的选区，因此也不违反公职选举法。我认为不存在法律上的问题。」

当被问及今后的去留时，他反复表示自己的行为并没有抵触法律。

购物券是以何种意图赠送的，是否不构成「与政治活动有关的捐赠」，将成为关注的焦点。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普再次称北朝鲜为「核武拥有国」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014749421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014749421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普再次称北朝鲜为「核武拥有国」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 13 日，美国总统特朗普在谈及北朝鲜时称其「显然是一个核武拥有国」，再次使用了与美国政府此前的官方立场不同的措辞。

13 日，特朗普在白宫与北约秘书长吕特举行会谈，并于会谈的开头接受了媒体记者的采访。
针对特朗普是否有意和第一任期一样，再次尝试与朝鲜劳动党总书记金正恩建立关系这一提问，特朗普回答说：「我曾与金正恩建立过良好的关系。当时如果当选总统的是希拉里·克林顿而不是我，那么美国和北朝鲜之间早就爆发了核战争。金正恩就是这么打算的。」

特朗普还强调他的一贯主张，称平昌冬奥会的成功是特朗普政府的功绩。他还在谈及北朝鲜时说：「虽然会变成什么样子还要看今后的发展，但北朝鲜显然是一个核武拥有国。」

美国政府至今未正式承认北朝鲜为核武拥有国，但特朗普曾在 1 月 20 日就职当天就在未出示任何依据的情况下称北朝鲜为「核武拥有国」，引发争议。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京称美停火方案不够充分，需消除危机根源]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_N01_1502881_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Putin casts doubt on US ceasefire proposal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于美国围绕俄罗斯军事入侵乌克兰而提出停火 30 天的方案，俄罗斯总统普京在 3 月 13 日举行的记者会上表示，他认为该方案还不够充分。

普京在记者会上表示：「我非常感谢美国总统特朗普对解决乌克兰问题所寄予的高度关心。」他还就停火方案表示：「我同意结束敌对状态的建议，但停火必须带来长期和平，消除引发危机的根源。」

他还称乌克兰方面有可能会利用停火期来获取武器或集结士兵，并表示「还有一些事情需要讨论，我们需要与美方交谈」，从而表示还需要进一步进行磋商。

对于俄罗斯军事入侵乌克兰，乌克兰已表示愿意接受美国提出的停火 30 天的方案，俄罗斯方面会作何反应备受关注。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾总统称将强化应对中国大陆间谍活动的措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_01_1502897_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan president seeks to restore military trials to counter China espionage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾总统赖清德 3 月 13 日召开临时记者会，宣布将加强应对中国大陆间谍活动的措施。

赖清德在记者会上表示，仅 2024 年一年，就有 64 人因向中国大陆泄露机密情报等而被起诉犯有间谍罪，其中 60% 以上是现役和退役军人。

在此之上，赖清德宣称「中国是境外敌对势力」，他强调，现在「是我们该采取相应的防范措施，保护我们珍视的自由民主和生活方式的时候了」。

赖清德还宣布，要恢复仅限于战时运用的军事审判制度，允许在和平时期实施军事审判，以严厉打击现役军人的叛乱、泄密等军事犯罪。不过，恢复军事审判制度需要修改《军事审判法》。由于台湾立法院中在野党占多数，赖清德领导的少数派政权能否修改这一法律成为人们关注的焦点。

就此，中国大陆国务院台湾事务办公室发言人陈斌华 13 日晚发表谈话称：「如果‘台独’分裂势力胆敢突破红线，我们将不得不采取断然措施。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩媒报道北朝鲜运煤船与中国船只相撞事故]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_15_1502717_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Media: N.Korean ship suspected of smuggling coal hit Chinese ship, sank in Feb.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据多位熟悉北朝鲜情况的相关人士透露，今年 2 月在朝鲜半岛西侧的黄海上曾发生过一起北朝鲜船只和中国船只相撞的事故。

韩国联合通讯社援引消息人士的话报道称，虽然中方损失较小，但北朝鲜的船只沉没，约 20 名船员死亡。另外，韩联社还报道称北朝鲜的船上装载着煤炭。

专家表示，煤炭出口是北朝鲜为助其核与导弹开发而赚取外汇的手段之一。联合国安理会所通过的制裁决议禁止各国从北朝鲜进口煤炭。

中国和北朝鲜当局均未公开发布有关这起事故的消息。就其理由，韩联社的报道认为，中方是为了避免其默许此种违反联合国安理会制裁决议的行为公诸于世。

与此同时，中国政府到目前为止反复重申中方遵守安理会涉朝制裁决议的立场。

中国外交部发言人毛宁在 3 月 13 日的例行记者会上回避确认是否曾发生过这起事故，仅表示，中方一贯依法处理涉外海洋事务，始终遵循人道主义原则和国际惯例处理海事事故，开展搜救和救援工作。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外长会议：反对试图单方面改变现状的做法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014749271000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014749271000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 外长会议：反对试图单方面改变现状的做法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七国集团（G7）外长会议在加拿大东部魁北克省夏洛瓦举行。在日本时间 3 月 13 日晚至 14 日凌晨进行的讨论中，与会各国确认，迎来成立 50 周年的七国集团将继续维持并加强团结；同时，考虑到中国在印度太平洋地区的动向，各国确认反对试图单方面改变现状的做法。

在讨论强化七国集团的问题时，日本外务大臣岩屋毅表示：「我们再次高度评价七国集团的价值，今后愿继续与各国并肩前行。为此，通过密切沟通加强团结十分重要。」

会议还确认，共享自由、民主、法治等价值观和原则的七国集团为了实现国际社会的和平与繁荣，将继续维持并加强团结，发挥应有的作用。

在随后展开的有关印度太平洋局势的讨论中，考虑到中国，与会各国一致表示反对试图通过实力或胁迫单方面改变现状的做法，并对北朝鲜开发核武器和导弹表示了担忧。

另外，岩屋毅还指出，北朝鲜窃取加密资产等，正在通过网络空间活动筹集核武器和导弹开发所需的资金。他强调七国集团需共同努力加以应对。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[载有日本宇航员的龙飞船因故障延期升空]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_08_1502548_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NASA postpones launch of spacecraft carrying Japanese astronaut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宇航员大西卓哉搭乘的民营宇宙飞船「龙飞船」原定于日本时间 3 月 13 日 9 时前发射，最终环节的准备工作也随之进行，但在距离发射时间仅剩 40 多分钟时，发射工作突遭中止并被迫延期。

据美国国家航空航天局（NASA）的消息，发射中止的原因是地面上支撑飞船船体的部分设备出现故障，目前该机构正与负责飞船和火箭研发的美国 SpaceX 公司一同开展详细调查。

故障发生后，大西等共 4 名宇航员走下飞船并返回了待命的建筑物内。另据美国国家航空航天局的信息，下次发射不会早于日本时间 3 月 15 日。

如果飞船能够顺利升空，大西将与美国和俄罗斯籍的宇航员一同前往国际空间站并驻留约 6 个月。另外，大西还将担任国际空间站站长，在确保安全和完成相关任务方面发挥关键作用。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[秋筱宫殿下夫妇参观大阪・关西世博会会场]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250312_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250312_20_1502376_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Crown Prince and Princess visit Expo 2025 venue in Osaka&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于 2025 年大阪・关西世博会即将于 4 月开幕，世博会名誉总裁、日本皇嗣秋筱宫殿下 3 月 12 日到访大阪，并与夫人纪子殿下一起参观了世博会会场。

本届世博会共有 158 个国家和地区参展，预定于 4 月 13 日在大阪湾的人工岛「梦洲」开幕，为期半年。

秋筱宫殿下夫妇抵达会场后，走上了本届世博会象征性建筑「大屋顶环」上设置的、距离地面约 12 米的空中走廊，听取了日本国际博览会协会相关负责人对建筑设计等的介绍。「大屋顶环」周长约 2000 米，是「世界最大的木造建筑」，依照日本的神社寺庙等采用了传统的建筑样式。

秋筱宫殿下夫妇随后参观了日本中央政府参展的日本馆、以及大阪府、大阪市等参展的展馆。

秋筱宫殿下夫妇将与天皇和皇后两位陛下一起出席于世博会开幕前一天、4 月 12 日举行的开幕式。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[伊朗称伊中俄副部长级会谈将在北京举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_13_1502643_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Iran, China, Russia vice ministers to discuss Iranian nuclear issue in Beijing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗政府发布消息称，伊朗、中国、俄罗斯副部长级会谈将于 3 月 14 日在北京举行。

本次会谈的议题预计将包括伊朗核开发问题，三方或还将讨论如何应对美国就核开发问题开展谈判的呼吁。

美国总统特朗普 7 日称已向伊朗发送了呼吁谈判的信函，但伊朗方面回应称未收到相关信函。就此，伊朗外交部长阿拉格齐于 12 日透露，在他与访伊的阿联酋高级官员举行的会谈中，阿方向他转交了美国的信函。

另一方面，针对特朗普政府边施加制裁等压力边呼吁谈判的做法，伊朗表示了反弹。伊朗最高领袖哈梅内伊也在 12 日的讲话中重申了对谈判的否定态度，他说：「美国总统呼吁谈判的做法是误导世界舆论的欺瞒之举。美国总统想表现的是‘明明美国想开展谈判，但伊朗方却拒绝了这一请求’。」

在美伊矛盾不断加深的背景下，相关问题目前尚无取得突破的迹象。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国称钢铁和铝的衍生产品也属本轮加征关税范畴]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_B1.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_B1_1502592_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's US-bound steel, aluminum exports subject to new tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府于日本时间 3 月 12 日下午启动了对进口钢铁产品和铝征收 25% 关税的措施。美国政府还发布消息称，进口的钢铁和铝的衍生产品也属于本轮关税措施的范畴，将成为加征关税的对象。

关于日本输美钢铁产品，此前，每年有 125 万吨产品享有免于加征关税的特殊待遇。但今后，所有产品都被纳入加征 25% 关税的范畴。关于日本输美的铝，此前的加征关税税率为 10%，今后则将升至 25%。

此外，根据美国政府发布的消息，进口的钢铁和铝的衍生产品也属于本轮关税措施的范畴，将成为加征关税的对象。具体来说，包括链条、钉子、螺丝、管道零部件、桥梁建设零部件等 167 个品类的钢铁衍生产品，以及半导体零部件、汽车零部件、厨房用具等 123 个品类的铝衍生产品，两者之和为 290 个品类的产品。

关于对这些衍生产品加征关税的措施，美国政府表示，部分产品从 12 日起实施，也有一些产品将单独设定加税实施日期。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[巴基斯坦发生火车劫持事件，营救中多人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_07_1502453_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;25 passengers, security personnel killed in train hijacking in Pakistan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴基斯坦西南部俾路支省 3 月 11 日发生一起火车袭击事件，旨在实现当地独立的反政府武装「俾路支解放军」劫持了一辆载有 440 人的火车。

武装分子通过炸毁铁轨阻止了火车的前进，并将车上人员扣为人质，借此要求巴基斯坦方面释放政治犯等人。就此，巴基斯坦军方开展了营救活动。

军方发言人于 12 日晚间在当地电视台的节目中透露，此次营救共歼灭 33 名武装分子，但也有 21 名人质和 4 名安全部队成员共 25 人在营救中丧生。针对丧生人质，发言人解释称，他们在营救开始前就已经遭到武装分子杀害。

在俾路支省，巴基斯坦政府正与中国开展资源开发和港口建设方面的合作，反对这一合作的俾路支解放军多次实施了恐怖袭击，其中包括他们于去年 11 月在俾路支省首府奎达一火车站制造的爆炸案，共造成 24 人死亡。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄罗斯称已收复乌军掌控库州地区的 86% 以上]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_09_1502512_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia says it has retaken more than 86% of seized territory in Kursk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于乌克兰从去年 8 月起开展跨境军事行动的俄罗斯西部库尔斯克州，俄官方媒体 3 月 12 日报道称，俄军已收复库尔斯克州苏贾市的市中心地区。

俄军总参谋长格拉西莫夫与总统普京 12 日共同出席了在库尔斯克州举行的军事会议。格拉西莫夫称，俄军目前在库尔斯克州已收复乌军掌控地区的 86% 以上，收复面积超过 1100 平方公里。普京表示：「当务之急是在短时间内彻底击垮盘踞的敌人，解放整个库尔斯克州。」

乌克兰总统泽连斯基 12 日在新闻发布会上表示：「俄军正试图向我方最大限度地施加压力。乌军指挥部正在采取必要措施保护我们士兵的生命。」这段表态事实上承认乌军陷入了苦战的境地。

据俄外交人士透露，俄方已告知美国，除非乌军撤出库尔斯克州，否则俄方不会响应停火谈判。今后，俄方将就停火谈判以及全面收复库尔斯克州采取何种措施，令人关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本今年樱花开花日期预计与往年持平或早于往年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_01_1502383_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Cherry blossom season likely to arrive early in some parts of Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年以北日本为主的地区的樱花开花日期预计将早于往年。

日本气象协会 3 月 12 日发布的染井吉野樱开花日期预报显示，爱媛县宇和岛市预计 16 日开花，将成为樱花最早绽放的地区。

预计其他地区染井吉野樱开花日期分别为：东京都中心城区 22 日，鹿儿岛市和高知市 23 日，福冈市 24 日，名古屋市 25 日，广岛市和大阪市 27 日，仙台市 4 月 2 日，札幌市 4 月 25 日。

大阪市和福冈市等西日本地区的樱花开花日期预计与往年大致相同，而东京都中心城区等东日本和北日本地区的染井吉野樱开花日期预计将与往年持平或早于往年。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海上自衞队最先进护衞舰抵澳参加训练]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_02_1502391_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan MSDF ship arrives in Australia; Tokyo seeks joint frigate development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本海上自衞队最先进的护衞舰「Noshiro」为了与澳大利亚海军进行联合训练，于 3 月 11 日停靠当地港口。澳大利亚正计划与其他国家联合开发多艘护衞舰，据分析，作为开发合作方最终选拔的候选国之一，日本此举或许意在彰显实力。

此次停靠在澳大利亚西部珀斯附近海军基地的是日本海上自衞队最先进的「Mogami」级护衞舰「Noshiro」号。

这艘护衞舰可由约 90 名船员操作，大约是普通护衞舰船员人数的一半，据说还可执行扫雷等多种任务。

对于此次在澳大利亚的训练，海上自衞队护衞舰队的幕僚长清水彻表示：「我认为，这将有助于提高技能，加深协同配合能力和相互信任。这对于实现自由开放的印度太平洋具有极其重要的意义。」

与此同时，考虑到中国日益扩展海洋活动，澳大利亚计划引进最多 11 艘新型护衞舰，并已将联合开发合作方的最终选拔范围缩小到日本和德国两国，结果预计将于今年下半年揭晓。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲前总统杜特尔特被逮捕并移交给国际刑事法院]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_03_1502411_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ex-Philippine President Duterte handed over to ICC&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;涉嫌犯有危害人类罪而被逮捕的菲律宾前总统杜特尔特 3 月 12 日抵达荷兰。国际刑事法院（ICC）当天宣布，杜特尔特是由菲律宾政府移交给国际刑事法院的。

杜特尔特在担任菲律宾总统期间发起被称为「禁毒战争」的扫毒行动，使用强硬手段扫毒，甚至杀害嫌犯。位于荷兰海牙的国际刑事法院认为其涉嫌在 2011 年 11 月至 2019 年 3 月间下令实施大量杀人行为，犯下危害人类罪而对其开展搜查，并于 3 月 7 日发布了逮捕令。

基于此，菲律宾政府逮捕了杜特尔特，用飞机将其押解至荷兰。杜特尔特于 12 日抵达荷兰的鹿特丹海牙机场。

据国际刑事法院消息，杜特尔特被菲律宾政府移交给国际刑事法院，目前已被羁押。

国际刑事法院首席检察官卡里姆・汗发表声明称，这是在为最为重大的犯罪的受害者寻求问责的道路上迈出的关键一步。

杜特尔特今后将前往国际刑事法院预审分庭办理公审前的手续，确认犯罪事实等。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧盟加拿大宣布将对美采取报复措施]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_N02_1502416_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Canada, EU retaliate against US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为反制美国特朗普政府对钢铁产品和铝征收 25% 关税，欧盟（EU）和加拿大随即宣布将对美国采取报复措施。

其中，欧盟 3 月 12 日表示，将从 4 月 1 日起分两阶段对美国进口产品征收关税，预计对象包括摩托车、波旁威士忌以及农产品等，其价值折合约 4 万 2000 亿日元。

加拿大政府也宣布将从 13 日起采取报复措施，对从美国进口的钢铁和铝制品等折合约 3 万亿日元的产品征收 25% 的关税。

12 日，美国总统特朗普在白宫被记者问及是否将对欧盟采取反制时答道：「当然会，问题是一直以来美国居然没有采取应对措施，欧盟成立就是为了占美国的便宜。」不耐之情溢于言表。

今后各国之间为了反制有可能互加关税，贸易摩擦或将对全球经济产生负面影响。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宫发言人抨击日本对进口大米征收 700% 关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250312_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250312_B2_1502121_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;White House spokesperson slams Japan for 700% rice tariff&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫新闻秘书莱维特在 3 月 11 日的记者会上提及日本，称日本是对美国出口产品征收高额关税的国家之一，抨击了日本对进口大米征收 700% 关税的做法。她还表示：「特朗普总统信奉互惠互利，他想要的是公平且均衡的贸易惯例。」

根据迄今为止的国际谈判结果，日本政府有义务每年以「最低准入大米」形式免关税进口约 77 万吨大米。

根据该框架，日本 2023 财年从美国、泰国、澳大利亚、中国等国进口了大米，其中来自美国的进口大米最多，超过 34 万吨。与此同时，当进口大米超过该框架配额时，为避免影响日本国产大米的价格，每公斤征收 341 日元的高额关税。

对此，日本农林水产省曾表示，如以 2001 年以后、世界贸易组织（WTO）贸易自由化谈判时的国际大米价格为基准进行换算，税率为 778%。

日本内阁官房长官林芳正在 12 日上午的记者会上表示：「在‘最低准入大米’框架内作为国家贸易而进口的大米是免关税的，其他进口大米每公斤征收 341 日元的关税。我们不会针对美国政府官员的每次发言逐一发表评论，但无论如何，我们都希望与美方进行沟通。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧洲 5 国防长会议讨论乌克兰局势等议题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014748381000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014748381000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;欧洲 5 国防长会议讨论乌克兰局势等议题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法国、英国等欧洲 5 国的防长 3 月 12 日就乌克兰局势及欧洲防务问题召开会议。会后，法国国防部长勒科尔尼表示，目前有大约 15 个国家对停火后旨在维护乌克兰和平的框架表示了关注，预计近期各方将就此进行磋商。

目前，推动俄乌停火的努力正在取得进展，在此情况下，法国、英国、德国、意大利、波兰 5 国防长会议 12 日在巴黎召开。在会后的新闻发布会上，法国防长勒科尔尼表示，旨在实现和平与停火的框架获得了大约 15 个国家的关注，该框架的内容包括停火后在乌克兰维护和平的部队。

勒科尔尼还透露，各国计划在今后两周内举行防长会议并就此进行磋商。他表示，有必要具体讨论如果俄罗斯接受美国提出的停火 30 天的方案，该如何应对。

此外，英国国防大臣希利表示，希望在 15 日举行的各国领导人会议上就停火后在乌克兰维护和平的部队等事宜开展进一步磋商。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美俄高官电话会谈，特朗普称俄乌停火取决于俄方]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250313_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250313_N01_1502410_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump: Russia needs to weigh in on ceasefire with Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫新闻秘书透露，特朗普政府的高官 3 月 12 日与俄罗斯方面举行了电话会谈。

美国白宫新闻秘书莱维特 12 日对记者提及，乌克兰在与美国高官举行的谈判中表示已做好准备接受临时停火 30 天的建议。在此之上，莱维特说：「我们强烈要求俄罗斯接受这一建议。」

莱维特还透露，美国总统国家安全事务助理华尔兹当天与俄方举行了电话会谈。她还表示，特朗普政府的中东问题特使威特科夫计划在本周晚些时候访问莫斯科。

美国总统特朗普 12 日在白宫就俄乌停火前景对记者表示，「现在这取决于俄罗斯」。此外，特朗普补充道，他收到了一些来自俄方的积极讯息，但那「毫无意义」，从而表示希望俄方对停火意图给出明确答复。

另外，在场的万斯副总统说：「我们今后将与俄方举行为期数日的电话或线下会谈。」他以此表示将与俄方开展密集讨论。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>