<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英外长首次访华，有意改善两国关系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241019_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241019_05_1450143_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK's top diplomat makes first visit to China since Labour government formed&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国外交大臣拉米访问中国，与中国外交部长王毅举行了会谈。

时隔 14 年再次执政的英国工党政府，针对对中国采取强硬立场的前保守党政府的政策缺乏连贯性进行了批判，并表示愿与中国通过务实途经建立稳定关系。

新政府上台后，首次访华的拉米外长 10 月 18 日在北京与王毅外长举行了会谈，双方确认将在贸易、应对气候变化等领域推进合作关系。

英国政府发布信息强调，双方还就言论自由日益受到限制的香港、新疆维吾尔自治区的人权问题等意见存在分歧的问题进行了讨论。

另一方面，英方表示，今后双方将定期举行各领域部长级磋商，以此表明英国有意改善停滞不前的两国关系的姿态。

此次会谈前，英国一家颇具影响力的大报报道称，英方要求台湾前总统蔡英文推迟访英计划，有可能是考虑到中方立场。

中国在面临与美国、欧盟之间存在贸易摩擦风险的情况下，希望稳定与欧洲大国英国的关系。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国称北朝鲜向俄派特种兵并可能参战]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_17_1450049_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korea intelligence agency: N.Korea sent 1,500 troops to Russia's Far East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国的情报机构、国家情报院 10 月 18 日透露，北朝鲜于 10 月使用俄罗斯海军的运输舰将其军队的约 1500 名特种兵运送到了俄罗斯远东地区的符拉迪沃斯托克。

韩国国家情报院认为，这些士兵将被分派在符拉迪沃斯托克和哈巴罗夫斯克接受俄军的训练，然后被派往乌克兰前线。

国家情报院还指出，这些特种兵被配给了俄罗斯的军装和武器，还获得了旨在伪装成俄罗斯少数民族的假证明。

国家情报院认为不久之后将进行第二次运送，并表示北朝鲜已开始参与入侵乌克兰的战争。

对此，乌克兰外长瑟比加 18 日在社交媒体上发帖强调指出，北朝鲜正在用武器和人员支援俄罗斯的入侵。他们不是雇佣兵，而是正规军。

瑟比加还谴责说，俄罗斯把北朝鲜作为战争的当事国将其卷入战争之中，并正在扩大入侵。他再次呼吁欧美各国支持乌克兰以结束入侵。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赖清德于大陆军演后立即视察海岸巡防署]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_16_1450055_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan's president visits coast guard, military units following Chinese drill&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 18 日，台湾总统赖清德视察了负责海岸安全的海岸巡防署，对于在中国大陆军队 14 日在台湾周边海域和上空进行大规模军事演习时进行监视活动等的巡防署官兵给予勉励。

随后，赖清德强调，「我们保护国家主权的决心不变、维护国际海域自由航行的决心不变」，以此对中国大陆进行了牵制。

此外，赖清德还接连视察了空军作战指挥部和操作反舰导弹的海军部队，指示他们保护台湾民众的安全。

台湾国防部宣布，中国大陆军队此次军事演习从 14 日开始共持续 25 小时，共有 153 架军用飞机和舰艇等参加了军演，为历来最多。

有观点认为，赖清德在中国大陆军队结束军演后通过立即视察呼吁团结，也有意以此表明对抗中国大陆军事压力的姿态。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫崎机场 19 日晚进行哑弹紧急调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014613551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014613551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;宫崎机场 19 日晚进行哑弹紧急调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于 10 月 2 日在日本宫崎机场滑行道地下埋藏的一枚哑弹突然爆炸，国土交通省从 10 月 16 日晚开始进行紧急调查，以查明其他地点是否也埋有哑弹。据国土交通省透露，在哑弹爆炸的同一滑行道上，从地下出现了有金属埋在其中的反应。

据悉，出现金属反应的是紧邻 2 日爆炸地点的地方，深度约为 1.6 米，目前尚无法确定是否为哑弹。

因此，据悉将从 19 日晚航班运行结束之后的 22 时起，开始挖掘路面，进行详细调查。

19 日的航班运行在封闭出现金属反应的滑行道的情况下进行。

此外，关于对 20 日航班运行的影响，国土交通省表示，如果没有哑弹的话，将在不造成影响的情况下进行有关施工，但如果发现哑弹的话，将根据情况采取必要的措施，因此目前还无法做出预期。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯证实辛瓦尔死亡并称将全力抵抗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014613371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014613371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈马斯证实辛瓦尔死亡并称将全力抵抗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 10 月 17 日发布消息称，击毙了伊斯兰组织哈马斯的最高领导人辛瓦尔。哈马斯二号人物哈亚于次日 18 日在发布的视频声明中称，「我们对惨遭杀害、作为英雄和殉教者牺牲的领导人深表哀悼」，证实辛瓦尔已死亡。

此外，哈亚还强调，将继续全力抵抗，在以军撤出加沙地带之前不会释放被扣押的人质。

辛瓦尔丧生后，美国考虑与发挥调解作用的埃及和卡塔尔一道重启停火谈判，于近期派遣国务卿布林肯前往以色列等。鉴于哈马斯表现出强硬立场，预计停火谈判将遇到重重困难。

在加沙地带，以色列军队消灭哈马斯的行动仍在持续。加沙地带衞生部门表示，截至目前，死亡人数已上升至 4 万 2500 人。

此外，粮食短缺问题日益严重，联合国秘书长古特雷斯指出，「加沙地带的民众正在面临灾难级别的饥荒」，呼吁以色列增加从检查站运抵加沙的救援物资。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一男子向自民党总部投掷疑似燃烧瓶]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241019_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241019_N03_1450198_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Man arrested after throwing apparent Molotov cocktails at LDP headquarters&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 19 日早晨，一名男子在位于东京都千代田区的自民党总部前投掷了疑似燃烧瓶的物体，随后又驾驶汽车撞在了首相官邸前的围栏上。东京警视厅当场逮捕了驾驶这辆汽车、居住在埼玉县、49 岁的犯罪嫌疑人，并正在调查事件的详情。

据警视厅消息，19 日清晨 6 时前，一名男子驾车来到位于千代田区永田町的自民党总部前，投掷了 5、6 颗疑似燃烧瓶的物体。疑似燃烧瓶的物体虽然击中了机动队的车辆，但火很快就被扑灭，没有人员因此受伤。

这名男子随后试图开车闯入首相官邸，但被围栏挡住。他接着又试图投掷类似发烟筒的东西，但被现场的警察阻止并被当场逮捕。

据调查人员透露，被逮捕的犯罪嫌疑人是居住在埼玉县川口市、现年 49 岁的臼田敦伸，针对调查，他一直保持着沉默。

另外，据悉从嫌疑人驾驶的单箱车中还发现了大约 10 个塑料罐。

警视厅目前正在调查事件的详细经过。</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一都三县连环抢劫案似与黑工有关]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014612671000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014612671000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一都三县连环抢劫案似与黑工有关&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自今年 8 月以来，东京都、埼玉县、千叶县和神奈川县已至少发生 12 起针对住宅和商店的抢劫等案件，警方正在推进相关调查。

其中，对于 8 月 29 日至 10 月 1 日发生的 7 起案件，警方目前已经逮捕了约 20 名嫌犯。作案时，他们有的放哨，有的实施抢劫等。实施抢劫等的嫌犯的供词等显示，他们大部分都是通过社交媒体平台应聘的黑工，作案方法由发号施令的「领导」作出具体指示。

与这 7 起案件谋划及作案手法相似的案件还有 9 月 26 日至 10 月 17 日于千叶县发生的 4 起案件，以及 10 月 16 日一名男性老人被发现死于横滨市青叶区一所住宅的案件。

针对这一系列案件，东京警视厅与埼玉、千叶、神奈川三县的县警察本部于 10 月 18 日成立了联合调查本部，正在全力予以侦破。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[鸟取米子：「宝宝哭」相扑比赛，祈求婴儿健康成长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014612261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014612261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;鸟取米子：「宝宝哭」相扑比赛，祈求婴儿健康成长&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 17 日，一场别开生面的「宝宝哭」相扑比赛在鸟取县米子市的日吉神社举行。

这一比赛以祈求婴儿健康成长为宗旨，今年共有 55 名婴儿参加。在这所神社，对视的婴儿，先哭者为赢，因为谁先哭谁的声音就会先传递到神灵那里。

伴随着「加油！还没完！」的吆喝声，婴儿们被腰缠力士腰带的男子高高举起，与对手一较高下。

一位来自宫城县的 30 多岁的母亲带着 9 个月大的儿子参加了比赛，她说：「我儿子平时很乖，但今天着实哭了一把，赢了比赛。希望他长大以后能成为一个善良有爱的人。」

日语网站链接
https://www3.nhk.or.jp/news/html/20241018/k10014612261000.html&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本手机运营商纷纷推出「加量不加价」优惠]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014612371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014612371000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本手机运营商纷纷推出「加量不加价」优惠&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;面对激烈的市场竞争，日本的手机运营商纷纷采取「加量不加价」的措施，在维持原有价格水平的基础上，为用户提供更多数据流量。

KDDI 旗下品牌「UQ mobile」将从 11 月 12 日起推出一款新合约，在维持月费 3278 日元不变的情况下，合约流量从 20G 增加到 30G。

NTT DOCOMO 旗下品牌「ahamo」从 10 月 1 日起将月费 2970 日元的合约用户的流量从 20G 提升到 30G。

软银旗下品牌「LINEMO」10 月 1 日推出一款优惠合约，签约用户可在半年当中享受流量 30G、月费 2970 日元的优惠。

乐天移动公司的签约用户截至今年 6 月底达到 751 万，在一年当中增长 43%。日本移动通信市场的竞争越来越激烈。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 17:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本拟明年起逐步让柴油车改用生物燃料]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241017_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241017_19_1449799_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan plans switchover policy from diesel oil to biofuels to cut CO2 from trains&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国土交通省 10 月 17 日向铁路运营商说明了柴油车的脱碳方针。该方针提出，从明年度起，将把柴油车的燃料、柴油分阶段地转换为以废弃食用油和眼虫藻等为原料制成的生物燃料。

生物燃料可以引入到目前正在使用的车辆中，作为一项国家实验项目，从 9 月起已在山口县境内的 JR 岩德线等线路上，使用运营中的列车进行运行测试。

国土交通省表示将与各铁路公司分享此类测试结果，并研究简化引入生物燃料所需的行政手续等。引进生物燃料面临费用昂贵和稳定供应等课题，国土交通省打算继续与运营方进行磋商，同时推进相关举措。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 17:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国 GDP 增速连续两个季度低于政府目标]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014612651000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014612651000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国 GDP 增速连续两个季度低于政府目标&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家统计局公布的数据显示，中国今年 7 月至 9 月第三季度的国内生产总值（GDP）按不变价格计算，同比增长 4.6%，增速较前一季度的 4.7% 有所回落，连续两个季度低于政府提出的全年经济增长「5% 左右」的预期目标。

尽管出口持续扩大，但房地产市场长期低迷、就业形势严峻导致内需疲软，居民消费增长乏力等拖累中国经济出现减速迹象。

为支撑经济，中国央行实施了降息等追加货币宽松政策，中央政府也表示将实施新的经济刺激措施。外界普遍关注上述举措能否有效提振经济。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 15:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台积电第三季度销售额和净利润双双创新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241018_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台积电第三季度销售额和净利润双双创新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾积体电路制造公司（台积电）10 月 17 日公布了 7 至 9 月、今年第三季度的财报。财报显示，销售额同比增长 39%，达到 7596 亿新台币，刷新了季度历史纪录。

净利润增长 54.2%，达到 3252 亿新台币，也刷新了季度历史纪录，连续 3 个季度实现销售额和净利润同比双增长。

其主要原因是用于人工智能的尖端半导体的市场需求增加以及用于智能手机的半导体销售强劲。

台积电首席执行官魏哲家在新闻发布会上表示，人工智能的需求是真实的，而且现在只是开始，对于人工智能的需求还将持续很多年，从而预测在用于人工智能的半导体的市场需求不断扩大的背景下，台积电的业绩今后也将稳步增长。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 15:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[诺贝尔文学奖韩国获奖者首次公开露面]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_01_1449732_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;First S.Korean Nobel literature laureate Han Kang voices delight&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国首位诺贝尔文学奖获奖者、作家韩江出席了 10 月 17 日在首尔举行的活动。这是自 10 日诺贝尔文学奖公布以来，她首次亮相于与公众面前。

韩江在活动中说，当初接到电话听说自己获得诺贝尔奖时根本不敢相信，之后挂下电话，看了新闻报道以后，才感觉到一切都是真的。能够获此殊荣非常高兴，同时深感荣幸。

关于小说创作，韩江说：「开始动笔后，有时我会感觉迷失了方向，但在历经百折千回完成创作后，我又感受到无比的喜悦。和过去一样，我希望能在动笔创作的同时，与读者在书中相会。」她还透露，从今年春天开始正在着手创作新的小说作品，今后将争取在 2025 年上半年推出。

自韩江荣获诺贝尔文学奖以来，韩国当地媒体采访了与其关系密切的翻译家，并连日刊载相关访谈稿，介绍韩江过去的言论。韩江本人及其作品引发了人们的广泛关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国海警船首航北冰洋「俄资源运输航线」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1018EE06.json]]>
            </link>
            <description>中国海警局的船只完成了首次穿越北冰洋的航行后于 10 月 17 日返回了中国的港口。

中国海警局透露，首次在北冰洋航行的两艘船分别是海警 2303 和海警 2305。在过去的观察中，这两艘船主要在东海航行。

在欧美国家因俄罗斯军事入侵乌克兰而持续对俄实施制裁的情况下，北冰洋航线作为将俄罗斯资源运输到中国的航线而备受关注。由于南海存在主权争议，中国也希望减少对南海航线的依赖，因而正持续开发北冰洋航线。

两艘中国海警船 9 月从浙江省的舟山港出发，经鄂霍次克海、白令海进入北冰洋，并于 17 日返回中国的港口。

中国海警局称，中俄两国的海警船在北冰洋开展了联合巡逻等训练，对于发展两国全面战略伙伴关系具有重要意义。

北冰洋蕴藏着丰富的石油、天然气等资源，美国拜登政府也指出了其战略重要性。据观察，与美国都有矛盾的中俄两国今后在北冰洋也将进一步深化合作关系。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国委员会审查日本在消除歧视妇女方面的举措]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_02_1449727_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN committee reviews Japan law requiring married couples to use same surname&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国定期对已经批准《消除对妇女一切形式歧视公约》的各国履约情况进行审查。 10 月 17 日，旨在消除歧视妇女行为的联合国委员会在瑞士日内瓦召开会议，时隔 8 年对日本的举措进行了审查。

在上次 2016 年进行的审查中，关于夫妇必须同姓的日本民法的规定，鉴于更改姓氏的一方偏集于妻子等状况，该委员会指出：这是一项「歧视性法律」，从而向日本政府提出建议，要求其迅速修改法律内容。

在此次审查中，日本政府代表团说明了在上次听取建议后所采取的相关措施，并表示：「是否允许夫妻使用不同姓氏，是关乎日本社会家庭观的重要问题，需要获得民众的理解。为使因结婚更改姓氏的人不受到不利影响，我们在扩大使用原有姓氏的范畴方面进行了努力。」

此外，在本次审查中，针对日本不存在独立于政府的机构，以向人权遭受侵犯的人提供救济等问题，联合国委员会委员进行了质询。
该委员会将根据这一天的质询结果，最快本月内向日本政府发布相关见解。自 2003 年以来，该委员会已三次建议日本政府修改规定夫妇必须同姓的日本民法。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称北朝鲜将派兵参与俄乌冲突]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_N02_1449696_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy warns about North Korean troops joining Russian forces&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 10 月 17 日出席在比利时举行的欧盟峰会，之后他在记者会上透露称，北朝鲜正准备派遣约 1 万名士兵参与到与乌军的交火之中。

泽连斯基还表示，已向欧盟领导人和美国传达了这一信息，借此对北朝鲜的相关行为表达了强烈的危机感。

目前，北朝鲜正在向俄罗斯提供炮弹和导弹，双方不断加强军事合作，对此乌克兰提高了警惕。

另一方面，负责对俄制裁政策的乌克兰高级官员在首都基辅的总统府举行的记者会上指出，俄军从约 1 年前开始就在乌克兰使用北朝鲜制造的短程弹道导弹。同时，乌军于 9 月在乌克兰中部波尔塔瓦州拦截下北朝鲜的短程弹道导弹，相关人员在残骸中发现了荷兰制造的集成电路。他指出，北朝鲜正在规避一系列制裁，获取欧美生产的电子设备。

这名官员在接受本台 NHK 采访时透露，为了提高弹道导弹的精准度和可靠性，北朝鲜已开始与俄罗斯合作。他还强调称，鉴于部分电子设备有可能被转用为导弹零件，因此需要针对电子设备实施更严厉的制裁。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基出席北约国防部长会议和欧盟峰会]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_RS11.json]]>
            </link>
            <description>乌克兰总统泽连斯基 10 月 17 日出席在比利时首都布鲁塞尔举行的北大西洋公约组织的国防部长会议。

会后泽连斯基在社交媒体上发帖透露，他在会上要求北约启动邀请乌克兰加盟的正式程序并为加强乌克兰防御力量提供支援。这两项要求均包含在其「胜利计划」当中。

会前，泽连斯基还在与北约秘书长吕特一道举行的新闻发布会上表示：「俄罗斯是欧洲和平的最大威胁，乌克兰正在与其对抗。乌克兰终将是一个符合加盟北约条件的国家。」他以此表示打算为乌克兰早日正式加盟北约而竭尽全力。

吕特回应称：「乌克兰将加入北约是毫无疑问的。在此之前，乌克兰将能得到赢得胜利所需要的一切。」但是吕特并没有谈及加盟时间等具体信息。

此外，泽连斯基还出席了在布鲁塞尔举行的欧盟峰会，并在随后的新闻发布会上强调，「胜利计划」得到了在会上发言的许多欧盟成员国的理解。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳日本男童遇害过去一个月，中方：将说明事件真相]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_05_1449703_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China plans to brief Japan on fatal stabbing of schoolboy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;就读于中国深圳市日本人学校的一名 10 岁男童 9 月在上学途中遭到一持刀男子的袭击，不幸身亡。该事件发生后到 10 月 18 日整整过去一个月。17 日，日本外务省领事局局长岩本桂一到访中国外交部，与邓励副部长等人举行了会谈。

在会谈中，岩本局长要求中方说明事实真相，以能够采取防止类似事件再次发生的措施；对社交媒体上不基于事实、性质恶劣的反日言论等进行取缔。

对此，中方表示，将在司法程序中，查明事实真相，并以适当的形式，向日方进行说明。另外，关于社交媒体上的言论，中方表示，尤其对于涉嫌违法的言论将采取相应措施。

中国各地的日本人学校与中国政府有关部门也进行配合，正在加大保安力度。但由于事件背景尚未披露，有些当地日本居民表示「在动机不明的情况下，无法采取防范措施」。人们对安全隐患存在的不安心理仍未消除。</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本防衞大臣中谷元出席北约防长会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_04_1449694_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Defense chiefs of Japan, NATO agree on security cooperation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元出席 10 月 17 日在比利时举行的北约防长会议，这是日本防长首次出席这一会议。

鉴于中国和俄罗斯的军机侵犯日本领空等问题相继发生，中谷在会上就印度太平洋地区局势表示，一些国家企图通过力量和胁迫单方面改变现状的行为正在不断加剧。他还呼吁称，俄罗斯与中国和北朝鲜之间扩大军事合作将导致乌克兰局势进一步恶化，因此应采取措施，确保援乌工作不受影响。

另外，与会各国一致表示，欧洲大西洋地区与印太地区的安全密不可分，今后日本将与各方开展安全领域的合作。

此前，中谷在与乌克兰国防部长乌梅罗夫的会谈中表示，日本将继续向乌克兰提供支援，并提供更多自衞队的车辆。

中谷在会议结束后对记者团表示，日本和北约将进一步加强合作，并与成员国相互派遣舰艇和飞机，促进与各国之间的防务交流。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列军方宣布击毙哈马斯最高领导人辛瓦尔]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241018_N04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241018_N04_1449695_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel confirms death of Hamas leader Yahya Sinwar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军队 10 月 17 日发布消息称，以军在巴勒斯坦加沙地带的军事行动中击毙了伊斯兰组织哈马斯的最高领导人辛瓦尔。

消息称，以军 16 日在加沙地带南部的军事行动中击毙了 3 名哈马斯武装分子，17 日进行了 DNA 鉴定，结果确认其中一人是哈马斯的最高领导人辛瓦尔。

今年 7 月哈马斯时任最高领导人哈尼亚访问伊朗时遇袭身亡后，辛瓦尔成了哈马斯的最高领导人。以军认为他是去年 10 月哈马斯突袭以色列行动的主谋。

以色列总理内塔尼亚胡发表讲话称：自二战期间对犹太人实施的大屠杀以来，犯下我国历史上最恐怖屠杀行径的罪魁被我们英勇的士兵们消灭了。邪恶受到了重创，但我们的任务尚未完成。

内塔尼亚胡还向其余的哈马斯武装分子发出呼吁称，如果你们放下武器并释放人质将会保住性命，人质获释将是实现我们所有目标的节点，将推动战争早日终结。

以往哈马斯在最高领导人被杀后也继续全力抵抗，此次能否带来人质获释、终结战斗的结果尚未可知。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 11:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>