<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本 2024 年水难事故为过去 10 年最多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250619_13_1538381_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Drownings in Japan hit 10-year high last year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本警察厅统计，2024 年全国海洋、河川等水域发生的水难事故较上一年增加了 140 多起，达到 1535 起，创下过去 10 年最高纪录 。

尤其在 9 月至 11 月期间，在河川遭遇水难事故的人数超过过去 5 年平均水平，警察厅认为盛夏过后依然持续高温是导致事故增加的原因之一。

全年水难事故中，死亡者 794 人，失踪者 22 人。警察厅就事故发生地点进行分析得知，海域最多，有 372 人遇难，其次是河川 288 人、水渠 100 人、湖泊与池塘 39 人、游泳池 3 人。

另外，在死亡和失踪者中，初中生及以下的儿童在河川发生事故的人数高于海域。据警察厅分析，这可能与儿童在没有大人陪伴的情况下在附近河川玩水的案例较多有关。

为此，警察厅在盛夏来临前呼吁公众注意，避免前往水流湍急、藻类茂盛易滑的危险区域；儿童不要在没有家长陪伴的情况下玩水，以免发生水难事故。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外卖餐饮学校午餐从业者 20 日起可申购储备米</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014838681000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014838681000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;外卖餐饮学校午餐从业者 20 日起可申购储备米&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产省计划扩大通过非竞拍签约方式采购储备米的售卖对象，将餐饮业和学校午餐业的从业者也纳入其中，并将从 6 月 20 日起受理相关申请。

为加快廉价储备米的销售，农林水产省正就约 12 万吨 2021 年产的储备米受理零售商的购买申请，截至 18 日，已有 88 家经营实体购买 3 万 2000 多吨储备米的购买申请获准。

农林水产大臣小泉进次郎 18 日向记者们表示，「申购数量尚未达到上限，开放储备米也不至于成万吨地增加。在探讨如何平抑物价时考虑到熟食外卖、餐饮行业和学校午餐也有需求，因而打算把他们也列入售卖对象」，从而表示打算扩大储备米售卖范围，将熟食外卖、餐饮店和学校午餐从业者也列入其中。

农林水产省计划从 20 日起受理相关申请。在米价持续高企的背景下，扩大储备米售卖范围能否有助于增加流通，从而带动米价整体降价成为令人关注的焦点。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣彼得堡国际经济论坛开幕，中印等国参加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_26.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_26_1538130_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia opens annual international economic forum in St. Petersburg&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 18 日，国际经济论坛在俄罗斯第二大城市圣彼得堡正式拉开帷幕。

据主办方介绍，以中国、印度，以及东南亚、中东和南美的国家为主，预计将有来自 140 个国家和地区的企业代表及政府相关人士参会。

会场内设有来自俄罗斯及各国的企业展位，到访者参观展区、听取产品说明，场面热闹非凡。

俄罗斯总统普京十分重视国际经济论坛，过去七国集团（G7）首脑也曾出席，但由于俄罗斯持续对乌克兰进行军事进攻，预计此次论坛几乎没有欧美国家参加。

会场内还举行了关于强化与非欧美国家经济关系的分组会议，强调了由新兴国家组成的「金砖国家」（BRICS）框架的重要性。

普京计划在 20 日发表演讲，据分析，俄罗斯此举意在抗衡持续对其实施制裁的欧美国家。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜拟派工人赴俄组装无人机并获得操作培训</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250619_05_1538332_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea to send workers to Russian drone factory to gain expertise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据悉，北朝鲜正在研究一项计划，打算派工人前往俄罗斯境内的无人机工厂协助进行组装，同时让这些工人接受无人机操作方面的培训。

2024 年 6 月，俄罗斯总统普京与朝鲜劳动党总书记金正恩签署了《全面战略伙伴关系条约》。条约明文规定两国将在紧急情况下相互提供军事支援。随着俄罗斯持续入侵乌克兰，北朝鲜向俄罗斯派遣士兵等，两国关系正日益加深。

与此相关联，西方和俄罗斯的外交消息人士称，北朝鲜正在研究一项计划，打算派工人前往俄罗斯境内的无人机工厂协助进行组装，同时让这些工人接受无人机操作方面的培训。

据称，该无人机工厂位于俄罗斯中部鞑靼斯坦共和国的阿拉布加经济特区，计划接纳从北朝鲜派来的共约 2 万 5000 名工人。

6 月 19 日是俄罗斯与北朝鲜签署《全面战略伙伴关系条约》一周年。随着俄罗斯持续入侵乌克兰，俄罗斯正着力于无人机生产，而北朝鲜则致力于增强其军事实力。两国想法一致，正日益加深合作。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将恢复学生签证面谈同时强化 SNS 内容审查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250619_09_1538390_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US to resume student visa interviews, tighten social media vetting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府从 5 月起暂停了在大使馆等申请办理赴美留学签证者的新面谈预约。就此，美国国务院一位高级官员于 6 月 18 日向媒体公布称，预计将重新开始受理学生签证面谈。

该官员还表示，将依据新的方针，对申请人进行全面彻底的审查，其中包括要求所有申请人将其社交媒体账号设为「公开」，从而加强对社交媒体发帖内容的审查力度。

据美国媒体报道，美国政府在向各国大使馆发出的通告中说明称：此举的目的在于识别那些对美国国民或政府持敌对态度的人、可能助长国家安全威胁的人、以及进行非法的反犹太主义骚扰行为的人等。

另外，新方针将在 5 个工作日后正式开始实施。

特朗普政府近期对接收留学生变得更为严格。之前，政府以哈佛大学助长校园暴力和反犹太主义等为由，撤销了其招收留学生的资质。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本制铁已收购美国钢铁，称这是合理的决定</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250619_B1_1538474_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nippon Steel completes 'momentous' US Steel deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本制铁公司 6 月 18 日晚宣布，已经收购美国钢铁公司（USS）100% 的普通股，使其成为自己旗下的全资子公司。总收购价为 141 亿美元。日本制铁的经营战略是希望在高档产品需求旺盛、有望持续增长的美国市场扩展业务。日本制铁于 19 日在公司总部举行了记者会。

日本制铁公司会长桥本英二在记者会上表示：「美国市场具有巨大的吸引力，未来还将持续增长。现在世界各地都在为中国产品的低价出口而感到困惑，美国市场有望将这种影响降到最低，是一个极其庞大、前景广阔的市场。」他以此强调此次巨额收购是合理的决定。

另一方面，在此次收购之际，美国政府被赋予拥有否决权的「黄金股」等，会对美国钢铁的经营管理拥有一定的影响力。

关于削减必要设备投资以及将生产基地转移到国外等需得到美国总统批准的事项，桥本称公司没有这方面的想法，并表示，「我们打算在已承诺部分的基础上进一步扩大规模，因此完全没有问题」，从而说明日本制铁今后的经营自由将得到保证。

摆在日本制铁面前的课题是，能否如其所愿，在收购美国钢铁后，一方面保持经营自由，一方面让美国钢铁重振经营，产生与其巨额投资相吻合的收益。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育问答，日本小学初中校历 ③定期考试和全国学力测试</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250619_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，日本小学初中校历 ③定期考试和全国学力测试&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍定期考试和全国学力测试。

日本的小学虽然会不定期地通过考试的方式检验学生对课程的理解程度，但是没有定期考试。不过许多初中会在期中、期末以及学年末尾举行定期考试。考试成绩会成为评价学生学习状况的重要依据，还会对高中升学产生影响。

此外，每年 4 月，日本还会面向全国的小学 6 年级和初中 3 年级学生举行「全国学力测试」，评分后公布各都道府县的正确率，并将结果通知学生本人。该测试的目的是了解全国学生的学习水平，从而帮助改进教学内容，并不影响学生个人成绩。
（信息截至 2025 年 3 月 27 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 月访日外国旅客超 369 万，创当月历史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_27_1538399_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan sees record number of foreign visitors for May&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本国家旅游局公布，5 月份访日外国旅客人数估测为 369 万 3300 人，同比增长 21.5%，创 5 月单月历史新高。

其中，因节假日较为集中，中国内地旅客增长了 44.8%；而在美国人赴日旅游热度不减的背景下，该国旅客人数也增长了 26.3%。在本次调查中，许多国家和地区的访日旅客人数都创下了 5 月单月历史新高。

而另一方面，有鉴于「日本今年夏天将发生大灾难」等流言在香港蔓延，香港往来日本各地的航班数量均有减少，受此影响等，香港旅客人数减少了 11.2%。

日本观光厅长官祓川直也在记者会上表示：「目前流言尚未影响香港以外的地区，我们将继续关注入境游趋势以及航班状况，并在必要时发布有关信息。」</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>E8 系列车故障继续影响东北及山形新干线营运</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_23_1538113_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JR East: Power supply system malfunction likely caused E8 Shinkansen shutdown&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由于日本的 E8 系新型新干线列车在测试时发生故障，导致东北新干线暂停营运数小时之久，JR 东日本公司取消了 E8 系列车的单独营运。预计相关影响会持续一段时间，东北新干线和山形新干线在 6 月 19 日之后也会发生暂停营运等情况。

E8 系列车 6 月 17 日在栃木县进行测试时因故障而熄火，导致东北新干线东京至仙台路段上行和下行双向营运暂停超过 5 个小时。

JR 东日本公司的调查结果显示，E8 系列车熄火原因可能是电力供应装置发生故障，导致设备无法冷却，列车从而启动了过热保护功能，致使电动机熄火。鉴于此，JR 东日本公司决定在查明原因之前暂停 E8 系列车的单独营运。

受此影响，18 日共有 21 个班次的新干线列车暂停营运，其中山形新干线 20 个班次、东北新干线 1 个班次。19 日，山形新干线的「Tsubasa」列车的上行和下行线营运路段将有 30 个班次暂停营运。

JR 东日本公司表示，东北新干线和山形新干线在今后一段时间可能会出现暂停营运、营运区间变更等情况，呼吁出行乘客注意通过官网等确认最新营运信息。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇皇后两陛下前往广岛悼念战殁者</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250619_01_1538348_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Imperial couple to visit Hiroshima on Thursday, Friday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是第二次世界大战结束 80 周年，日本天皇和皇后两陛下从 6 月 19 日起对遭受原子弹轰炸的广岛进行为期两天的访问，悼念战殁者。这是两位陛下即位后首次访问遭受原子弹轰炸的地区。

在二战中，仅日本人就有约 310 万人丧生。战争即将结束的 1945 年 8 月 6 日，广岛遭到原子弹轰炸，据推算，当年就有约 14 万人因此死亡。

两位陛下首先于 19 日前往位于广岛市的和平纪念公园，向原子弹轰炸慰灵碑献花，告慰战殁者的亡灵。

之后，两位陛下前往 3 年前在和平纪念公园内新落成的原子弹轰炸遗迹展示设施进行参观，然后到广岛和平纪念资料馆观看去年荣获诺贝尔和平奖的「日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会」的相关展览等。

这次访问是战后 80 周年之际，天皇和皇后两位陛下前往具有二战象征性的地区进行巡访的一站。两位陛下重视战争记忆的传承，计划在广岛和平纪念资料馆内，与年事已高的原子弹轰炸受害者以及代替他们讲述受害经历的传承者们进行交流。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本正在为从以伊撤侨推进相关准备</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250619_02_1538352_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese government prepares for possible Israel, Iran evacuations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鉴于以色列与伊朗之间的交火仍在持续，日本政府一方面将抓紧时间协助有需要的公民从陆路撤离，另一方面已开始安排自衞队飞机在周边国家待命，以便应对其他状况，如运送无法通过陆路撤离的人员。

据日本外务省透露，目前滞留在以色列和伊朗的日本人分别约为 1000 人和 280 人。由于两国的机场均已关闭，日本政府计划协助有需要的公民从陆路撤离。据悉，早的话当地时间 6 月 19 日，载有日本公民的大巴就将从两国出发进入邻国，日本政府正在谨慎评估当地局势，并迅速组织撤离。

日本防衞大臣中谷元已于 19 日上午命令自衞队派遣运输机前往非洲吉布提待命，以便在必要时从空路撤侨。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普总统或不排除对伊军事作战选项</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250619_N02_1538294_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump weighs US options on Iran&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列和伊朗之间的交火仍在持续。在此背景下，美国总统特朗普 6 月 18 日上午在白宫就是否会对伊朗采取军事行动一事回答媒体提问时表示：「可能会，也可能不会。没人知道我会怎么做。」

特朗普接着声称伊朗方面已与美方进行了接触。特朗普表示：「我告诉他们，现在开展对话已经太迟了。我们可能会举行会晤，但这并不确定。现在的情况与一周前相比已大不相同。」据分析，特朗普的这番表态是对伊朗未接受核开发协商美方提议表达不满。

鉴于伊朗最高领袖哈梅内伊此前强调不会接受特朗普提出的「无条件投降」的要求，有记者问，将对哈梅内伊作出何种回应。特朗普回答说：「我将祝他走好运。」

据观察，特朗普有意通过表明不排除军事作战选项来加大对伊朗的施压力度。如果美国对伊采取军事行动，势必会招致伊朗的激烈反抗。特朗普将作出何种决定，备受关注。</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟等国将与伊朗举行会谈敦促其重返谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250619_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250619_07_1538349_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;EU, France, Germany, Britain to hold talks with Iranian FM, sources say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯与法国、德国、英国三国外长将于 6 月 20 日在瑞士与伊朗外长阿拉格齐举行会谈，就伊朗的核开发问题进行磋商。

欧盟相关人士于 18 日接受本台 NHK 采访时表示，欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯以及法国、德国、英国三国外长，计划于 20 日在瑞士日内瓦与伊朗外长阿拉格齐举行会谈。此次会谈旨在就伊朗当前的最新局势进行磋商，并敦促伊朗重返谈判桌。

此前，欧盟及法德英三国已于 16 日与阿拉格齐外长进行了电话会谈，表达了对伊朗核开发的担忧，并要求其重返谈判桌。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐贺县伊万里风铃展销会，三千风铃齐聚一堂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_04_1537826_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Wind chime festival in Saga brings cool sounds to summer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐贺县伊万里市大川内山的风铃展销会拉开帷幕，当地瓷窑制作的约 3000 个瓷风铃齐聚一堂，为来访的人们带来了清脆悦耳的听觉享受。

该风铃展销会每年都会于当下时节在伊万里市大川内山举行，展示当地瓷窑制作的瓷风铃。今年共有大约 3000 个风铃展示在瓷窑店铺前等处。

每当有风吹过，红色、蓝色等色彩斑斓的风铃便奏出通透圆润的碰击声，给人带来丝丝凉意。

另外，今年展销会还设置了可以将森林、河流等自然风景与摇曳的风铃一同收入镜头之中的拍照点，吸引了许多游客前来拍照留念。

一名从美国来日本旅游的小学四年级女孩说：「声音太美了，很想要。」

风铃展销会将举办至 8 月 24 日。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田公司小型火箭升空着陆试验取得成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837911000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837911000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;本田公司小型火箭升空着陆试验取得成功&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本田公司于 6 月 17 日宣布，在北海道大树町的发射场首次实施了全长 6 米有余的小型火箭升空及着陆试验，试验取得成功。

本田致力于将其在汽车研发中积累的发动机等技术应用于火箭研发。据介绍，本次进行试验的小型火箭发射后从地面垂直升空至约 300 米高度，飞行约 1 分钟后，保持垂直姿态成功着陆。

本田称，该火箭采用可多次使用的设计，公司借助在发动机研发中积累的燃烧技术以及汽车控制技术，实现了火箭飞行姿态的稳定性。

预计搭载用于通信及地球观测等用途人造衞星的火箭今后需求将不断增大，本田称，公司自 6 年前起一直在进行火箭相关研发，今后将探讨投入实际应用的可能性。

在汽车厂商涉足航天领域研发的动向方面，丰田汽车公司目前正与日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）合作，开展载人月球探测器的研发工作。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>氢能普及基金活动日趋活跃，投资不断增多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837741000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;氢能普及基金活动日趋活跃，投资不断增多&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，旨在为下一代能源氢能的普及提供资金支持的基金活动正在不断扩大规模，越来越多的投资方开始向相关事业和企业进行投资。

氢气在燃烧时不会生成二氧化碳，有望成为下一代能源。不过，为了实现氢能的普及，相关基础设施建设和资金保障仍然是一大课题。

在此背景下，由丰田汽车公司、岩谷产业等日本国内外大型企业和机构投资者出资设立了氢能相关基金。截至今年 3 月，该基金已经募集到超过 600 亿日元的资金。

未来，相关方面将利用该基金，向日本国内的氢气生产设施、港口接收设施以及将氢气运输至利用设施的管道和储罐车等方面投资。

该基金投资负责人铃木圭一表示，特朗普政府上台导致美国在应对气候变化方面开始表现出否定的立场，如果日本要实现在脱碳领域引领世界，基金投资等措施将至关重要。

另外，大型商社三菱商事等也在 2023 年成立了向拥有氢能等脱碳技术的企业进行投资的基金，目前已募集约 1000 亿日元资金。今后，如何利用资金的助推作用促进氢能普及将成为一大课题。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省公布在日本周边活动的两艘中国航母航行路线</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_10_1538057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan publishes routes of Chinese aircraft carriers operating around country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省公布了截至 6 月期间于日本周边海域活动的中国海军两艘航母的详细航行路线。防衞省如此详细公开他国军舰航行路线属罕见之举。对此，防衞省表示，这是因为这两艘航母在日本周边海域活动时间较长。

上述两艘航母分别是「辽宁号」和「山东号」。根据防衞省公布的信息，「辽宁号」于 5 月下旬穿越冲绳本岛和宫古岛之间的海域，南下驶至菲律宾以东海域，随后转向东北，于 6 月 7 日进入日本最东端小笠原诸岛南鸟岛附近的日本专属经济区（EEZ）。之后转向西行，16 日在冲之鸟岛西南海域航行。在这一期间，战斗机及直升机共起降约 550 次。

另一艘航母「山东号」则于 6 月 7 日从冲绳县宫古岛东南海域向东航行，以顺时针方向在冲之鸟岛附近的日本专属经济区周边及其内侧行驶，其后，于 16 日在宫古岛东南海域向西行驶。期间，经确认，战斗机等共起降约 230 次。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示逾 5 成企业认为美关税措施会造成负面影响</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0618EEB2_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;调查显示逾 5 成企业认为美关税措施会造成负面影响&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本一家民间调查公司开展的调查结果显示，超过 5 成的企业认为，美国特朗普政府实施的关税措施将对企业业绩产生负面影响。

此次调查由东京商工调查公司于 6 月份在网上实施，日本全国的 7000 多家企业参与作答。

关于调查结果，针对问卷中美国特朗普政府的关税措施将对业绩产生何种影响这一设问，逾 5 成受访企业表示会受到负面影响。其中，认为将受到较大负面影响的企业占全体的 11%，认为将受到较小负面影响的企业占全体的 45%。另外，有 38% 的受访企业表示不会受到影响。

从行业来看，在表示会受到负面影响的企业中，尤以生产轮胎等橡胶制品的制造业和钢铁行业等企业居多。

另外，3 成企业表示，特朗普政府的关税措施将对下一财年的涨薪造成负面影响，具体包括：不提基本工资、不发奖金、不实施定期加薪等。

东京商工调查公司指出：「汽车和钢铁行业涉及的范围十分广泛，因此关税措施也会对不直接与美国开展业务的中小企业造成影响。关税有可能会抑制近年来持续的大幅涨薪的势头，因此日本政府有必要分析相关措施带来的影响，并制定企业扶持措施等。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破称 G7 关于以伊局势的联合声明是重大成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_15_1538005_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba comments on outcome of G7 summit in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在加拿大出席七国集团（G7）峰会后，于日本时间 6 月 18 日上午在当地会见记者，强调七国集团协同一致地发布呼吁以色列与伊朗缓和紧张局势的联合声明是一项重大成果。

石破首相首先表示：「七国集团以自由与民主主义等共同价值为纽带，长期以来，为全球稳定与繁荣作出了贡献。面对时代变迁带来的各种挑战，成员国跨越立场差异，携手合作，七国集团的存在价值不言而喻。」

他进一步指出，本次峰会围绕中东和乌克兰局势等问题展开讨论，七国集团协同一致地发表了呼吁以伊缓和紧张局势的联合声明，这是一项重大成果。

石破首相介绍称，在会议讨论过程中，关于中东局势，他表示应强烈敦促有关各方放弃军事手段，重返谈判桌，态度诚恳地为实现停火付出努力；关于乌克兰局势，他强调，和平的具体实现方式或对包括印太地区在内的整个国际秩序产生深远影响。

此外，关于印太地区，石破首相表示：「我强调了七国集团进一步参与本地区事务的重要性，各成员国就携手应对与中国相关的各项课题达成了一致。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外务省针对伊朗全境发布撤离劝告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_29.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_29_1537755_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan govt. urges country's nationals across Iran to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鉴于以色列军队加大了对伊朗的攻势，中东局势进一步升级，日本外务省 6 月 17 日傍晚提高了针对包括首都德黑兰在内的伊朗大部分地区的旅行警告级别，从此前的 3 级，即「中止旅行劝告」提高至最高级别 4 级的「撤离劝告」。

此前，外务省已经针对伊朗边境部分地区发布了撤离劝告，本次级别升高意味着伊朗全境都成为撤离劝告的适用对象。外务省敦促日本公民立即撤离该国，如果不得已必须留在当地，则应采取充分的安全措施。

日本外务大臣岩屋毅在记者会上表示：「目前政府正在协调从伊朗和以色列两国撤离的方法，同时正在研究与第三国开展合作，我们希望在继续评估局势的基础上做出妥善的判断。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
