<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>要求归还士兵的大规模示威活动在基辅举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_04_1561076_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian families rally in Kyiv for the return of missing soldiers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自俄罗斯对乌克兰发动军事入侵以来，到 8 月 24 日已有三年半。23 日，一场大规模示威活动在乌克兰首都基辅举行，人们纷纷要求释放成为俄罗斯方面俘虏的士兵。

23 日在基辅的独立广场，于前线被俘或下落不明或生死未卜的乌克兰士兵的家属 700 多人聚集在一起，人们高举士兵的照片和横幅，呼吁实现他们的归来。

一位女性的丈夫曾在俄罗斯西部库尔斯克州参加战斗，但从今年一月起至今一直生死未卜。她说：「我感到内心空无所依，彻夜难眠的心中痛苦无法用言语表达。我从来都没有放弃过寻找丈夫的努力，哪怕是一瞬之间，今后也决不会放弃。我希望能让我们所有的亲人都回到家乡。」

另一位女性的弟弟曾在乌克兰东部顿涅茨克州等地参战，但自去年 11 月以来一直生死未卜。这位女性说：「我相信他还活着，会回来的。我们团结一致，熬过了三年多的战斗，所以只要有必要，无论多长时间，我们都会继续坚持下去。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东日本等地持续酷暑，需切实采取防暑措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250824_RS06_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;东日本等地持续酷暑，需切实采取防暑措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅公布，8 月 24 日，西日本和东日本等地处于高气压控制下，天气晴朗。自早上起，各地气温不断升高。

由于中暑风险极高，福岛县到冲绳县的 37 个都府县已发布中暑警戒警报。请居民及时使用空调，适时补充水分和盐分，切实采取防暑措施。

另一方面，受绕高气压边缘涌入的暖湿空气等的影响，尤其午后，大气将处于不稳定状态，关东甲信、四国、九州北部的局部地区可能会出现伴随雷电的暴雨。

各地居民需警惕地质灾害、洼地浸水、河流涨水以及落雷、强风和冰雹。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子公主参观大阪・关西世博会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_11_1560973_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Kako visits World Expo in Osaka&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宫殿下夫妇的次女佳子公主 8 月 23 日参观了 2025 年日本大阪・关西世博会。

佳子公主前往展示日本传统工艺的展厅，作为日本工艺会的总裁，她体验了被指定为国家级重要非物质文化遗产的津轻漆器的制作。佳子公主一边询问工匠是不是应该再用力一点儿，一边兴致勃勃地用蘸水的砂纸反复摩擦一个涂漆的杯垫，以便让花纹显现出来。

随后，佳子公主与前来迎接的轮岛市市长坂口茂等人一起观看了用轮岛漆器制成的大型地球仪。据负责向导的相关人士透露，佳子公主还询问了能登半岛地震的灾后复兴进展状况，她问道：「那之后轮岛情况如何？」

此外，佳子公主还前往世博会的巴西馆，听取了有关描绘不同民族和文化的绘画作品的讲解。佳子公主曾在今年 6 月对巴西进行过正式访问。

佳子公主还参观了秘鲁馆，并面带笑容地观看了结合日本烹饪技术制作秘鲁章鱼菜肴的厨艺表演。佳子公主曾于 2023 年对秘鲁进行过正式访问。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追悼客死西伯利亚等地被扣留者的活动在东京举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_09_1560958_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Memorial service participants urge govt. to find out more about Soviet detention&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 23 日，一个追悼仪式在东京都千代田区的千鸟渊战殁者墓苑举行，悼念二战结束后不久被扣留在西伯利亚等地从事苦役并身亡的日本人。该追悼仪式由被扣留经历者及死者遗属等组成的团体举办，约 180 人出席。活动中，参加者向逝者献上了默哀。

80 年前的 8 月 23 日，前苏联政府下达命令，将身处中国等地的原日军士兵及普通日本平民移送至西伯利亚等地，据认为，「西伯利亚扣留」就是从这一天开始的。

日本厚生劳动省的数据显示，据估算，约有 5 万 5000 人被扣留后丧生，但具体的人数和受害状况尚不清楚。

到目前为止，仅 2 万 264 人的遗骨被收容，不少人的遗骨至今仍然无法回归故乡。受俄罗斯军事入侵乌克兰的影响，遗骨收集工作目前处于暂停状态。

在追悼仪式上，曾被扣留于西伯利亚的西仓胜呼吁道：「弄清并核实当时的实际情况十分重要。究竟有多少人被扣留，这样的最基本的问题至今尚不清楚，原因和责任的调查工作也处于搁置状态。二战结束已有 80 年。希望展开全体国民规模的讨论，以尽早解决留下来的问题。」</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾就重启核电站举行公投，结果为不通过</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_03_1561058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan referendum fails to clear threshold to restart nuclear plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在所有核电站均处于停运状态的台湾，就重启核电站问信于民的全民公投于 8 月 23 日举行。尽管赞成票票数超过了反对票，但由于未满足必要条件，公投结果为不通过。

受东京电力公司福岛第一核电站事故等影响，位于台湾屏东县的核电站于今年 5 月停运，民进党政府主张的「非核家园」政策得以实现。

对此，在野党谴责称，核电站停运将导致半导体等产业所需的电力供应趋于不稳定，并在在野党占多数席位的立法院通过了一项就重启核电站问信于民的全民公投提案。

在 8 月 23 日进行的全民公投中，经中央选举委员会统计，赞成票为 430 万余张，远超 150 万余张反对票。然而，赞成票没有超过 500 万张，未能满足占选民总票数四分之一以上这一门槛条件，公投结果为不通过。

针对这一结果，赖清德总统表示「社会对于能源多元选择的期待，我也充分理解」，在一定程度上对赞成重启核电站的主张表示了理解。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日韩首脑就稳定发展面向未来两国关系达成共识</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250824_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250824_01_1561057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, South Korea agree to develop stable, future-oriented ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 8 月 23 日与就任后首次访日的韩国总统李在明进行了约两小时的会谈，两位首脑就稳定发展面向未来的两国关系达成了共识。

两位首脑还确认，为了实现北朝鲜的完全无核化，日韩两国加上美国，将在三国之间展开密切合作。

此外，双方还同意建立相关磋商框架，以寻求解决人口减少和防灾对策等共同课题的方策。

另一方面，石破就历史认识进行了说明，表示整体上继承了历届内阁的立场。关于韩国在东京电力公司福岛第一核电站事故后一直采取的停止进口日本水产品等措施，石破表示希望基于科学依据与韩国进行沟通。

石破在联合记者会上表示：「我期待日韩关系能够获得新的动力，得到进一步的发展。正因为当前处于艰难的时期，因此我希望两国政府和国民能够携起手来，面向更加美好的未来共同迈进。」

关于首脑会谈的成果，日韩两国政府时隔 17 年发表了共同文件，日本政府相关人士认为「这是悬而未决的问题减少、两国关系稳定下来的佐证」。</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国宣布加沙地带出现饥荒</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0822EE18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0822EE18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;联合国宣布加沙地带出现饥荒&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国 8 月 22 日宣布，在人道主义危机持续的巴勒斯坦加沙地带北部加沙城及其周边地区，粮食短缺状况加剧，出现饥荒。

饥荒是国际上显示粮食不安全程度的指标中最为严重的一级，其定义为至少 20% 的家庭面临极度粮食短缺，至少 30% 的儿童患有突发性营养不良。

联合国等机构预测，饥荒可能在 9 月底前进一步蔓延至加沙中部和南部地区，到 2026 年 6 月，至少 13 万 2000 名未满 5 岁的儿童将面临因突发性营养不良而身亡的风险。

据悉，迄今为止，非洲的索马里和苏丹等已经确认出现饥荒，本次是联合国首次在中东地区确认到饥荒。

联合国人道主义部门负责人、副秘书长弗莱彻在记者会上严厉谴责称：「由于以色列有组织地进行阻挠，大量粮食停留在加沙地带的边境。部分以方领导人公然助长饥荒，将其作为战争的武器使用。」他随后呼吁立即停火，并提供大规模的人道主义援助。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近半在华日资企业认为今年中国景气将恶化</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014900811000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014900811000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;近半在华日资企业认为今年中国景气将恶化&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由在中国开展业务的日资企业组成的「中国日本商会」的一项调查显示，近 50% 的在华日资企业预计今年中国的景气将恶化。该调查于 7 月进行，共收到了 1434 家企业的答复。

调查结果显示，关于今年中国的景气前景，回答说将比去年「改善」或「略有改善」的企业，占比 14%，较半年前进行调查时下降了 1 个百分点。

另一方面，认为景气会「恶化」或「略有恶化」的企业占比较上次调查时增加了 4 个百分点，达到 48%，认为将「恶化」的企业远远多于认为将「改善」的企业。

关于对华投资金额，16% 的企业回答说将比去年「大幅增加」或「增加」，40% 的企业表示将保持不变，而 43% 的企业则表示将「减少」或「不进行投资」。

为了改善营商环境，在中国发生了一系列日本人受害事件的情况下，据悉在华日资企业要求确保安全的呼声不断高涨，越来越多的企业对在中国开展业务采取了谨慎态度。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德称 2030 年前台湾防衞 GDP 占比有望达 5%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_05_1560884_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan aims to boost defense spending to 5% of GDP by 2030&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾总统赖清德表示，台湾的防衞预算在 GDP 的占比有望在 2030 年前提高至 5%。

据台湾总统府的消息，赖清德于 8 月 22 日访问台湾东北部的宜兰，并视察了海军舰队。在此期间，他表示，为应对来自中国大陆的威胁，将继续增加防衞预算，其在 GDP 的占比有望在 2030 年前提高至 5%。

赖清德政府 21 日公布，2026 年的财政预算案中，防衞预算总额将增加 20% 以上，在 GDP 的占比将达到 3.32%。

在来自中国大陆的军事压力不断增大的背景下，考虑到美国特朗普政府要求台湾增加防衞预算等情况，赖清德提出了新的增加防衞预算目标。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储主席暗示可能根据就业数据降息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_N01_1560804_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Fed Chair Powell hints at possible interest rate cut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美联储主席鲍威尔 8 月 22 日在美国西部杰克逊霍尔发表演讲，暗示可能根据就业数据降息。

鲍威尔在演讲中就 8 月公布的就业统计数据指出：「数据暗示就业形势的下行风险正在增加，这可能迅速地表现为裁员的急速增加和失业率的上升」。

鲍威尔随后表示，如果劳动力市场减速的风险增加，政策立场的调整可能是合理的，他暗示将可能根据就业数据降息。

另一方面，鲍威尔指出，特朗普政府的关税措施对美国物价的影响已明显地显现出来，从短期来看，通胀风险偏于上行，就业形势偏于下行，处于困难的状况。

鲍威尔还指出货币政策没有既定的路线，并重申了此前的立场，而这一立场是，将根据数据、经济前景和风险分析，谨慎地判断是否降息。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于俄乌首脑会谈的协调举步维艰</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_03_1560880_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Optimism wanes over Trump's work to arrange Ukraine-Russia summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有关俄乌首脑会谈，俄罗斯外长拉夫罗夫表示，会谈的详情目前尚未决定。另一方面，乌克兰总统泽连斯基批评称，「俄方正在采取一切可能的手段阻止会谈举行」，相关协调可能并不顺利。

关于美国特朗普政府正在进行协调的泽连斯基与普京的面对面会谈，俄外长拉夫罗夫在美国全国广播公司（NBC）8 月 22 日播出的采访中表示，「会谈的讨论议题完全没有准备好」，从而明确表示会谈的日程等详情目前尚未决定。

拉夫罗夫还就特朗普与泽连斯基近日举行的会谈表示，「泽连斯基总统对所有事情都说了不」，进而指出协调进展不畅的原因在于乌方。

另一方面，泽连斯基 22 日在乌首都基辅举行的记者会上强调，需要对持续发动攻击的俄方进一步施加压力。由此可见，首脑会谈的协调进展可能并不顺利。

在此背景下，特朗普 22 日对媒体记者表示，「让我们一同瞩目普京总统和泽连斯基总统是否会展开合作」，从而表明有意关注双方是否能够相向而行。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂 23 日与李在明举行日韩首脑会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250823_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250823_02_1560796_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba to meet South Korean President Lee in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂定于 8 月 23 日傍晚在首相官邸与韩国总统李在明举行日韩首脑会谈。

这是李在明就任总统之后首次对日本的访问，也是两国首脑自 2025 年 6 月在加拿大七国集团（G7）峰会之际会晤以来的第二次面对面会谈。

石破希望在此次会谈中建立首脑之间的信任关系，同时再次确认将通过首脑之间进行互访的「穿梭外交」保持密切沟通。

此外，鉴于今年是日韩邦交正常化 60 周年，石破希望加强经济、人文交流等各领域的合作，两国正在进行协调，以便达成协议，使工作假期签证的发放次数扩大至最多两次。

在安全保障领域，预计石破茂与李在明将就如何应对与俄罗斯推进军事合作的北朝鲜等事宜交换意见，石破希望不仅就日韩之间，而且就包括美国在内的日美韩三国之间加强合作达成共识。</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度④国民健康保险</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度④国民健康保险&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列为您介绍日本的医疗制度。本期来谈谈公共医疗保险的险种之一「国民健康保险」。 

「国民健康保险」由市町村等地方政府运营，对象人群为个体经营者以及未加入用人单位健康保险的人等。外籍人士在日本居住超过三个月即可加入，但有些在留资格是不能参保的，如有疑问，请到就近的市町村政府咨询。

另外，加入国民健康保险时、从居住地迁出时以及加入用人单位健康保险时，须在市町村政府办理相关手续。

保险费的计算方法因市町村而异，根据前一年的收入、参保人数及年龄来计算。在医院支付的医疗费自费比例为，义务教育学龄前儿童 20%，未满 70 岁的人 30%，70 岁以上、未满 75 岁的人 20% 或 30%。 

（以上是截至 2025 年 3 月 18 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JAXA、神奈川县和相模原市共促航天关联产业发展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JAXA、神奈川县和相模原市共促航天关联产业发展&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为促进航天关联产业发展，日本神奈川县县政府、神奈川县相模原市市政府和日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 签订了合作协定，将在促进县内企业开拓航天领域、吸引县外相关企业投资落户等方面开展合作。

合作协定签字仪式 8 月 22 日在神奈川县县政府办公大楼举行。县知事黑岩祐治、相模原市市长本村贤太郎以及地处相模原市的日本宇宙航空研究开发机构宇宙科学研究所所长藤本正树出席仪式并签署了协定。

该协定旨在以相模原市为中心，在神奈川县打造一个汇聚航天相关企业等的「航天关联产业集群」。签署协定的三方将携手合作，促进县内企业进一步开拓航天领域，吸引县外相关企业投资落户，为相关风险企业的成立提供援助。

县政府计划 2025 财年在相模原市建立一个可供航天关联产业的企业相互交流的基地，发挥县内汇集航天关联企业及研究所的优势，进一步推动地区经济的发展。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消费者厅要求日本麦当劳改善促销方法</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_15_1560553_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;McDonald's Japan asked to revamp 'Happy Set' promotion campaign&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;大型汉堡连锁店日本麦当劳推出的附赠玩具的套餐引发以转售为目的的疯狂购买及丢弃餐食现象，就此，日本消费者厅已要求日本麦当劳改善销售方法，杜绝食物浪费。

8 月 9 日至 11 日，日本麦当劳在全国的门店开展了一项促销活动，在附赠玩具的套餐中赠送宝可梦卡牌。但部分顾客以转售卡牌为目的大量购买套餐，并把购买的餐食放置一边或丢弃。

消费者厅长官堀井奈津子 8 月 21 日会见记者时表示：「浪费食品现象的发生，实在令人遗憾，我们非常重视这一问题。」

作为应对措施，日本麦当劳宣布将严格限量销售此款套餐，此外，还叫停了原定于 8 月 29 日推出的附赠人气漫画卡牌的促销活动等，正在进行相关整改。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国籍理疗师售卖《龙珠》盗版漫画被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_RS17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_RS17_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国籍理疗师售卖《龙珠》盗版漫画被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家住茨城县水户市、现年 33 岁的中国籍理疗师杭彪因销售人气漫画《龙珠》的盗版初版单行本，以违反商标法嫌疑被警方逮捕。

警方称，今年 3 月至 4 月，杭彪以约 1 万 3000 日元的价格出售了两本人气漫画《龙珠》的盗版初版单行本第一卷，侵犯了出版商的商标权，涉嫌违反商标法。

真品的稀缺性极高，每本售价约数万日元。

盗版的某些书页上文字溢出了对话框等，印刷存在缺陷，警方接获购买盗版书的静冈县静冈市一名男子的联络后，进行了搜查。

据悉，杭彪负责盗版漫画的接收和发送，警方正在对印制和销售方法等展开详细调查。警方没有透露杭彪是否已承认犯罪事实。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TICAD 通过《横滨宣言》后闭幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250822_10_1560698_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, African nations adopt Yokohama Declaration at close of TICAD&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本政府主导的国际会议、非洲开发会议（TICAD）8 月 22 日迎来最后一天的议程，日本首相石破茂与非洲 49 国的首脑等就衞生、教育、防灾减灾措施等议题进行了讨论。会议最后汇总了 3 天会期当中的讨论成果，通过了《横滨宣言》后闭幕。

宣言指出，非洲人口不断增长，存在巨大市场潜力，重要性日益凸显。日本与非洲是携手寻求解决方策的合作伙伴。

宣言表示，要加强非洲的农业体系建设，保障粮食的稳定供应；要促进安全、放心、可靠的人工智能的开发和应用；要促进年轻人的相互交流，加强人才培养，加大对初创企业的扶植力度。

宣言强调，要加强非洲与周边地区的互联互通，加快运输和物流基础设施的投资步伐，同时要保障重要矿产资源的稳定供应，推进负责任的矿产资源开发。

宣言提出要在构建以预防传染病为宗旨的衞生系统以及预测和防范灾害方面加强合作。

宣言称，「民主和法治是保障非洲可持续进行开发的支柱」，日本将为打造和平与稳定的非洲贡献力量。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度③「健康保险」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度③「健康保险」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列将为您介绍日本的医疗制度。这次要介绍的是日本公共医疗保险的一种：上班族及其抚养家属加入的「健康保险」。

「健康保险」是指在公司等单位工作的上班族及其所抚养的家属加入的公共医疗保险。即使是非正式员工，只要符合在公司等单位每周工作时间超过 20 小时、月薪在 8 万 8000 日元及以上、非学生身份等条件，也可以加入单位的健康保险。加入者所抚养的家属，只要符合居住在日本等条件，也可随同加入。保险费由加入者本人和单位每月各支付一半。当加入者本人及抚养家属因罹患疾病等而就医时，学龄前儿童的医疗费自费负担 20%，学龄儿童至 70 岁前自费负担 30%，70 岁及以上至 75 岁前自费负担 20% 或 30% 不等。

（以上为截至 2025 年 3 月 17 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠变异株在日本感染增加，专家呼吁采取防护措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014900151000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014900151000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;新冠变异株在日本感染增加，专家呼吁采取防护措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新冠病毒感染病例不断增加，一种比以往病毒传染性略强的变异毒株的传播正在扩大。

据日本厚生劳动省统计，截至 8 月 10 日的一周期间，全国约 3000 家医疗机构通报的新冠病毒感染病例为 2 万 3126 例，平均每家医疗机构为 6.13 例，连续 8 周增加。

据日本国立健康危机管理研究机构统计，截至 7 月 16 日，日本境内检测出的新冠病毒变异株中，奥密克戎病毒的一种「NB.1.8.1」约占 40%。

东京医科大学客座教授滨田笃郎表示，这一变异毒株的传染性比以往的病毒略强，但重症率似乎没有明显差异。

滨田教授分析称：「新冠病毒的流行通常会在夏季和冬季出现两次高峰，感染人数增加据信是由于盂兰盆节等期间人员流动增加所致。」他还表示：「随着新学期的临近，还会出现人员流动增加的情况，感染人数的增加可能会持续到 9 月中旬左右。」他呼吁人们注意佩戴口罩、加强室内通风等。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首脑会谈将于下周在东京举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250822_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250822_RS06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日印首脑会谈将于下周在东京举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂将与下周访日的印度总理莫迪举行首脑会谈，预计双方将就创建经济安全领域的新框架达成一致。另外，还计划提出未来 10 年内对印度开展 10 万亿日元规模民间投资的目标。

莫迪将于 8 月 29 日起对日本进行为期三天的访问，并在东京与石破茂举行首脑会谈。

会谈期间，预计双方将就创建「经济安全倡议」这一新框架达成一致，以加强在半导体、重要矿产、人工智能和医药品等领域的合作。

有关安全领域，双方正在探讨修改 2008 年签署的共同宣言，写入有关防务合作的具体方策。

有关经济领域，为了带动两国的经济增长，正在就提出未来 10 年内对印度开展 10 万亿日元规模民间投资的新目标进行调整。

另外，双方还计划设定扩大人才交流的目标，吸引拥有专业技能的印度人才前来日本,并就为建设中的印度高速铁路引进日本最新型新干线列车一事进行确认。</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
