<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[有轨脚踏车项目让作废铁路变废为宝]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240613_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240613_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;有轨脚踏车项目让作废铁路变废为宝&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;岩手县宫古市的 JR 岩泉线 2014 年全线停止运营，目前，有关方面利用线路铁轨时常举行「骑有轨脚踏车赏沿途美景」活动。当地新里小学 3 年级的 10 名学生 6 月 12 日参加了这一活动。

这一活动的目的是利用作废的铁轨线路，通过骑行有轨脚踏车来发展观光旅游项目。参加活动的孩子们一边奋力蹬着脚踏车，一边欣赏了沿途美丽的自然风景。

有轨脚踏车运营方、和井内刈屋地区振兴会的主席藤原光昭表示：「在有的季节，沿途可以拾到板栗，有时还能采到野生食用蘑菇。欢迎大家来体验一下这个活动的乐趣。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[紫阳花开好时节 「救马溪观音」游客接踵而至]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240613_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240613_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;紫阳花开好时节 「救马溪观音」游客接踵而至&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;仲夏时节，和歌山县上富田町的寺院「救马溪观音」内的紫阳花相继盛开，姹紫嫣红的花景吸引了众多游客前来观赏。

「救马溪观音」内的「紫阳花曼荼罗园」面积达约 6600 平方米，园内种有约 1 万株紫阳花，品种多达约 120 种。游客不仅可在此寻找蓝、白、粉等各种颜色的紫阳花，还能观赏利用红、白两色拼成的心形花坛、或是小路两边摆满盆栽紫阳花的「紫阳花回廊」等人造景观。人们纷纷驻足自己喜爱的花景面前拍照留念。

一名携母亲从田边市前来赏花的 20 多岁的女性游客说：「有的紫阳花形状比较特别，看着特别可爱。我挺喜欢这种富有变化的花景的。」

「救马溪观音」的紫阳花花期预计将持续到 6 月下旬。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩媒称日朝相关人员 5 月曾在蒙古国进行过接触]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韩媒称日朝相关人员 5 月曾在蒙古国进行过接触&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国大型报刊《中央日报》 6 月 13 日报道称，多名知情人士透露，日本与北朝鲜的相关人员于 5 月中旬在蒙古国首都乌兰巴托附近地区进行了接触。 
 
据悉，朝方共有 3 人出席，其中包括对外情报工作机关北朝鲜人民军侦察总局的人员、以及外汇资金管理部门的人员等；日方有政治家出席。 
 
另外，报道还引述知情人士的消息称，日朝曾约定于上周的后半周在中国内蒙古自治区再次会晤，但这一计划是否实施尚不清楚。 
 
蒙古国于 6 月 5 日举办了旨在讨论东北亚安全问题的乌兰巴托对话会，外界曾非常关注日朝政府人士是否会借机进行接触，但最终朝方未派遣代表团出席会议。 
 
鉴于朝鲜劳动党总书记金正恩的妹妹金与正今年 3 月曾发表谈话称，拒绝接受与日方的任何接触和交涉，中央日报就日朝双方 5 月的接触指出，朝方为了打破经济和外交所处的困难局面，正在摸索各种方法。 
 
围绕中央日报的报道，日本内阁官房长官林芳正在 13 日上午的记者会上发言称：「已经知晓相关报道，但此类问题不方便作答。正如岸田首相多次重申，为了解决日朝之间悬而未决的诸项问题，有必要举行首脑会谈，在首相的直接参与下推进相关协商，日方这一方针没有变化。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[诱人福利！北海道涌别町全体居民获赠扇贝和黄油]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240613_ML02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240613_ML02_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;诱人福利！北海道涌别町全体居民获赠扇贝和黄油&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北海道的涌别町面朝鄂霍次克海，当地的渔业和奶酪业非常繁盛。6 月 12 日早上，涌别町的渔业协同组合和农业协同组合为所有町内居民赠送了黄油和刚刚捕捞上岸的扇贝特产。 

每年 6 月左右是扇贝的捕捞旺季，当地渔协和农协也会在同一时期向当地共 4000 多户居民赠送扇贝和黄油，供大家品尝当地的特产。 

12 日，工作人员将早上刚刚捕捞上岸的约 16 吨扇贝和 1200 多公斤的黄油搬到了渔协的工作间，之后按照每家 25 个带壳扇贝和 300 克黄油的分量将特产分成小袋装好，搬上卡车送往指定地点。 

一名 70 多岁的女性居民在拿到特产后说：「能分到这么好吃的扇贝和黄油，我觉得自己能出生在这里实在是太幸福了。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小池百合子宣布参选下任东京都知事]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478471000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478471000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小池百合子宣布参选下任东京都知事&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京都知事选举投票将于 7 月举行，现任知事小池百合子 6 月 12 日在都议会常会最后一天的全体会议上宣布，自己将以无党派人士的身份参加下任知事选举。

小池指出：「我连续担任东京都知事两届、共 8 年，全身心投入城市发展建设，期间度过了新冠病毒抗疫艰难时期，举办了东京奥运，在东京发展史上留下了一个个闪光点，在多个领域切实推动了东京的发展变化。」她接着表示：「东京还面临诸多有待全力解决的课题，我希望能进一步为东京的发展贡献自己的力量。」

小池现年 71 岁，曾在民营电视台担任新闻主播。1992 年，她作为当时的日本新党候选人参加参议院议员选举，并首次成功当选议员。其后，她连续 8 届当选众议院议员。2016 年，小池首次当选东京都知事，连任至今。

宣布参选东京都知事的立宪民主党参议院议员莲舫 12 日提交了退党申请，以期在选举中获得更广泛的支持。莲舫在接受媒体采访时强调：「出于东京都市民的利益考虑，我将以无党派人士的身份参加选举，希望跨越党派分歧获得更多选民的支持。我将发挥这 20 年担任国会议员的经验全力以赴。东京在育儿、教育、工作激励机制等方面仍有待提升，我相信自己能为之做出贡献。」

关于东京都知事选举，各党派的态度如下：自民党、公明党和地区性政党「都民第一之会」准备自主地支持小池百合子，正在进行相关探讨；立宪民主党、共产党、社民党计划支持莲舫。截至目前，有 4 名人士正式宣布参选。在本台 NHK 的采访中，表明有参选意向的人士超过 40 人。

东京都知事选举定于 6 月 20 日发布选举公告，7 月 7 日投票。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新干线检修列车「黄衣天使」退役时间表确定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479381000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479381000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;新干线检修列车「黄衣天使」退役时间表确定&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有「黄衣天使」美誉的新干线专用检修列车将光荣退役。

JR 东海公司运营的东海道新干线和 JR 西日本公司运营的山阳新干线各有一辆「黄衣天使」。「黄衣天使」具备与普通客运新干线列车同样的行驶速度和行驶条件，可在行驶过程中对轨道是否变形、相关设备是否出现异常进行检查。

现役「黄衣天使」是以 700 系列新干线列车为基础打造的，共有每辆列车有 7 节车厢，约每 10 天「出诊」检查一次。除了一些特殊活动之外，「黄衣天使」不接待普通乘客乘坐，运营时间表也未公开，因此，在铁道迷中流行着「能邂逅‘黄衣天使’好运就会降临」的说法，是铁道迷追捧的列车「明星」。

出于「黄衣天使」设备不断老化等原因，JR 东海公司和 JR 西日本公司正式宣布，东海道新干线的「黄衣天使」将于 2025 年 1 月、山阳新干线的「黄衣天使」将于 2027 年左右光荣退役。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国难民署公布最新全球趋势报告]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联合国难民署公布最新全球趋势报告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 20 日是世界难民日，在此之前，联合国难民事务高级专员公署（UNHCR）汇总了一份最新趋势报告。 

报告显示，截至 2023 年底，全球各地因冲突和迫害等原因流亡国外的难民、以及国内流离失所者的人数为 1 亿 1730 万人，较 2022 年增加了 880 万人，连续 12 年出现增长。 

致使难民增多的具体事例包括：从去年 10 月起，以色列军和伊斯兰组织哈马斯在巴勒斯坦的加沙地带持续展开交火，这一问题导致当地最多 170 万人不幸沦为难民，占当地人口的 75%。另外，在非洲苏丹，受去年 4 月起苏丹政府军与准军事力量之间不断爆发冲突的影响，被迫避难的人数进一步增加了 710 万多人。 

鉴于难民、国内流离失所者的人数已逼近 1.2 亿，联合国难民事务高级专员公署表示「难民规模与世界人口排名第 12 的日本的人口相持平」，借此表达了强烈担忧，并呼吁国际社会对难民支援工作给予理解和合作。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防灾问答（226）
 停水怎么办⑤防止污水倒流]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240613_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240613_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;防灾问答（226）
 停水怎么办⑤防止污水倒流&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;这次我们谈谈如何防止污水倒流。

发生洪涝灾害时，除停水外，污水倒流也是令人担忧的问题。这是房屋被淹时，下水道和排水管产生的污水倒流现象。

这时候，「水袋」可以派上用场，它可以使用家里都有的大垃圾袋来制作。首先，在双层袋子中装满大约一半的水，然后挤出空气，将其封口。防止衞生间污水倒流时，先用塑料袋罩住座便器，然后，将「水袋」放入座便器内。这样就可以收到良好的效果。这是中央政府和地方政府等推荐的方法。

采取这一措施的恰当时机是对水灾感到担心的时候，越快越好。当座便器发出声音或出现难闻的气味时，
有可能出现倒流现象，要严加防范。

同时，还应检查家里的所有排水孔。比如，可以在洗面台、洗衣机的排水孔、厨房水槽等处也放上「水袋」，以有效防止污水倒流。
（信息截至 2024 年 5 月 24 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国驻日文化机构举办大熊猫「香香」7 岁生日会]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478761000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478761000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国驻日文化机构举办大熊猫「香香」7 岁生日会&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日是大熊猫「香香」的 7 岁生日。诞生于东京上野动物园的「香香」去年返回中国。当天，有关方面在东京都内举办了庆祝「香香」喜迎 7 周岁生日的活动。   

在上野动物园出生的雌性大熊猫「香香」去年 2 月返回中国，目前生活在四川省大熊猫保护研究中心的一个基地。12 日，她在四川迎来了自己的 7 岁生日。 

这一天，日本东京中国文化交流中心举办了「香香」7 周岁生日会， 穿戴着熊猫元素商品的「香香」粉丝等 100 多人欢聚一堂。 
 
中国驻东京旅游办事处主任欧阳安在致辞中表示，期待大熊猫这个使者能够使两国友好的种子发芽开花。

随后，会场播放了「香香」吃竹笋的视频，人们唱起生日歌，遥祝「香香」生日快乐。 

一位参加生日会的 40 多岁的女性表示：「我很高兴看到香香茁壮成长的身影。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[保护水资源国际会议在塔吉克斯塔召开]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479231000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479231000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;保护水资源国际会议在塔吉克斯塔召开&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;地球变暖使中亚国家塔吉克斯坦境内的冰川面积不断减少。6 月 10 日至 13 日，一个旨在保护水资源的国际会议在塔吉克斯坦召开。

塔吉克斯坦拥有世界上屈指可数的大型冰川，该国际会议由塔吉克斯坦举办，每两年一次，讨论水与可持续发展等水问题。

12 日举行了以防灾等为主题的分组讨论会，日本外务大臣上川阳子发表视频讲话，呼吁道：「我们需要以不输于气候变化的速度，或者超过它的速度采取行动。」

在之后的全体大会上，通过了一项宣言，内容包括在增加安全饮用水的获取途径、采取措施应对水灾等自然灾害等五个主题上与联合国共同合作，开展具体行动。

据悉，中亚 60% 的水资源都形成于塔吉克斯坦，冰川支撑着发电和下游地区的农业。但受地球变暖的影响，冰川面积减少，水资源的有效利用和水灾对策等成为跨越国界的一大紧急问题。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国大陆：驾小船赴台男子「纯属个人行为」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478971000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478971000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国大陆：驾小船赴台男子「纯属个人行为」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 9 日，一名曾任中国大陆海军舰艇艇长、军衔曾为少校的男子驾小船驶入流经台湾北部的淡水河河口。台湾调查部门拘留了该男子并正在调查其动机等。

关于该问题，台湾方面有意见认为，这是中国大陆通过程度不及武力进攻的所谓「灰色袭扰」对台方做出的一次试探。

对此，中国大陆负责对台政策的国务院台湾事务办公室发言人陈斌华 12 日在例行新闻发布会上表示：「这纯属个人行为。该名男子回到大陆后，我们会依照相关规定对其进行处罚。」此外他还表示：「民进党当局没有必要草木皆兵，煞有介事进行政治操弄。」

另一方面，中国大陆政府宣布从 15 日起进一步中止海峡两岸经济合作框架协议（ECFA）部分产品关税减让。对此，陈斌华强调：「如果赖清德当局罔顾民意，甚至制造更多问题，我们支持有关部门依据相关规定研究采取进一步措施。」

台湾赖清德政府否认中国大陆提出的「一个中国」原则。本次中国大陆的做法意在展现「若对方不承认该原则，就将继续增加中止关税减让产品数量」的态度，进一步对赖清德政府施加压力。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港政府吊销 6 名潜逃英国的民运人士特区护照]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港政府吊销 6 名潜逃英国的民运人士特区护照&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特区政府 12 日宣布，已经将因分裂国家等嫌疑被通缉、现逃往英国的六名民运人士列为「潜逃者」，并采取措施吊销了这六人的特区护照。 

这是根据今年 3 月实施的《维护国家安全条例》首次采取的措施，措施同时还禁止向这六人提供资金支持。 六人包括罗冠聪，他是 2014 年爆发的大规模抗议活动「雨伞运动」的领导人之一，流亡英国后仍呼吁支持香港民主运动。 

香港保安局局长邓炳强对记者表示，「这六人在接受英国保护的同时，勾结外部势力，继续从事危害国家安全的勾当，因此有必要采取本次措施，对此类活动进行打击和遏制。」 

邓炳强还表示，将继续商讨是否对其他逃往海外的通缉犯也采取同类措施，将进一步加大对在海外开展活动的民主派的打击力度。 

对此，罗冠聪在社交媒体上表示：「我已不再使用特区护照，港府声明可谓多此一举。」</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[安理会公开会对北朝鲜人权状况表示关切]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;安理会公开会对北朝鲜人权状况表示关切&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国安理会 12 日应日本、美国和韩国等国的要求举行了讨论北朝鲜人权状况的公开会。

与会各国纷纷对北朝鲜的人权状况表示关切。本月轮值主席国韩国常驻联合国代表黄浚局在发言中对北朝鲜进行了谴责。他指出：「北方政权完全不顾国民的生活，继续推进核导研发。过去一年的研发与试验的总额超过了全体国民一年的食品费用。」

日本常驻联合国代表山崎和之就北朝鲜绑架日本人问题指出：「事态迫在眉睫。我们呼吁国际社会团结一致，使所有绑架事件受害者能够立即返回祖国。」

在本次会议召开之前，共有 57 个国家和欧盟的代表汇聚一堂，发表了谴责北朝鲜侵害人权的联合声明。

另外，正在加强对朝关系的俄罗斯常驻联合国代表涅边贾重申了俄方的一贯主张，即联合国的制裁导致北朝鲜的人权状况进一步恶化。他说，「在本地区加强军事活动的美国及其盟国不胜枚举的敌对行为，致使北朝鲜不得不采取提高国防能力的措施。」他以此对北朝鲜进行了辩护。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[布林肯：哈马斯回应新提案，提出多项修改]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;布林肯：哈马斯回应新提案，提出多项修改&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务卿布林肯 6 月 12 日在到访地卡塔尔举行的记者会上表示，哈马斯方面对以哈停火和释放人质的新提议已给出答复，要求进行多项修改。

此前，美国公布了一项分 3 个阶段实施的新提议，内容包括在加沙地带停火 6 周和释放人质等。以色列和哈马斯之间正在围绕此项提议展开谈判。从中斡旋的埃及和卡塔尔 11 日公布，哈马斯方面已予以答复。

布林肯在记者会上说，哈马斯方面提出的修改意见有些可行，有些不可行，未来美国将与卡塔尔和埃及一道努力，力图达成协议。他从而表示将继续进行调解。

在此之上，布林肯还说，哈马斯今后可能会不予回应，那就是他们选择要将这场由他们挑起的战争继续下去。他以此强烈要求哈马斯对提议予以回应。

布林肯同时表示：「我相信双方可以弥合分歧，但无法保证。」以哈双方能否如美国所愿，早日达成协议，前景愈发不明。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本出台新法规范智能手机领域竞争]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478361000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478361000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本出台新法规范智能手机领域竞争&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日，日本国会参议院全体会议通过并颁布了《智能手机特定软件竞争促进法》。该法旨在规范在智能手机领域占据优势地位的巨型 IT 企业。

《智能手机特定软件竞争促进法》的目的是对在智能手机领域占据主导地位的苹果、谷歌等 IT 行业巨头进行监管，其禁止的行为包括：在智能手机基本软件、应用商店、浏览器及搜索引擎等领域妨碍消费者使用竞争对手的服务，以及在使用条件和交易中采取违规歧视措施。

被列为限制对象的企业每年度都必须报告遵守相关法律的情况，如果违规，将面临相当于日本国内营业额 20% 的罚款，是现行反垄断法规定的同等违规行为应处以罚款金额的 3 倍以上。另外，如果 10 年内多次违反，罚款标准将提高到营业额的 30%。

政府计划于 2025 年年底前正式实施新的规定，目的是通过优化竞争环境，鼓励新兴企业参与竞争、提高技术创新的活力。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧盟宣布对中国进口 EV 加征高达 38.1% 关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479281000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479281000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;欧盟宣布对中国进口 EV 加征高达 38.1% 关税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 12 日，欧盟的执行机构欧盟委员会宣布，将对从中国进口的电动汽车（EV）加征临时反补贴关税。目前欧盟对中国进口的电动汽车征收 10% 的关税。

据悉，加征的关税最高将达 38.1%。如果在与中国当局沟通讨论后，仍不能得出有效的解决方案，临时关税将自 7 月 4 日起开始生效。

征税对象除了中国汽车制造商以外，还包括在中国进行生产的欧美汽车企业。

欧盟委员会认为，从中国进口的电动汽车得到中国政府的补贴，造成了市场扭曲和不公平竞争，因此从 2023 年 10 月起启动了相关调查。

调查结果显示，在供给链的各个环节都确认到得到补贴，这些汽车在欧盟市场的份额正在迅速增加，导致欧盟车企因无法提价而受损。

围绕中国产的电动汽车，美国拜登政府 5 月公布，将关税从 25% 上调至 100%，欧盟承续了这一方针，引起中方的强烈反弹。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美联储决定维持目前利率不变]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014479181000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014479181000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美联储决定维持目前利率不变&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国联邦储备委员会（FRB）6 月 12 日结束了为期两天的货币政策会议，并宣布将联邦基金利率目标区间维持在 5.25% 至 5.5% 之间这一约 23 年来的最高水平不变。

美联储的目标是通过维持高利率抑制通货膨胀。此外，根据美联储发布的与会者关于联邦基金利率前景的预期，预计今年即 2024 年年底将为 5.1％。如果按照每次下调利率 25 个基点来计算，今年年内预计将只降息一次。这一数字与上上回即去年 12 月以及上回即今年 3 月的会议上预期的 3 次相比有所减少。

此外，当天发布的美国 5 月消费者价格指数较上年同月上涨了 3.3%，涨幅连续两个月低于上月。但是美联储与会者表示，通胀率下降的趋势没有达到预期，前景依然严峻。

美联储主席鲍威尔在会后的记者会上表示，在确信通胀率将稳步回落至 2% 之前，不适合采取降息。他从而强调美联储将谨慎判断降息的时机。</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[降胆固醇「他汀类物质」发现者远藤章去世]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240612_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240612_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;降胆固醇「他汀类物质」发现者远藤章去世&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 5 日，发现了可降低血液中胆固醇的「他汀类物质」的东京农工大学特别荣誉教授远藤章在东京都内一家护理设施去世，享年 90 岁。

远藤章出生于秋田县，从东北大学农学部毕业后，曾在一制药公司工作，后担任东京农工大学农学部教授等。

自 1970 年代初期起，在制药公司工作的远藤章便致力于开发降低动脉硬化「元凶」胆固醇的药物。1973 年，他发现青霉菌产生的他汀类物质可以抑制人体内胆固醇的合成，显著降低血液中的胆固醇值。

1987 年，他汀类物质作为治疗动脉硬化的药物在美国上市，1989 年在日本上市，一度被称为「世界上最畅销的药物」。

远藤章在国际上获得高度赞誉，曾于 2008 年摘得美国最具声望的医学类奖项「拉斯克奖」。2011 年，被日本政府评为「文化功劳者」。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 5 月份企业物价指数同比增加 2.4%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014478251000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014478251000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 5 月份企业物价指数同比增加 2.4%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行，即日本银行公布了今年 5 月的企业物价指数快报数据。以 2020 年的平均值为 100 计算，5 月份的这项快报数据为 122.2，较去年同月增加 2.4%。

4 月的企业物价指数同比增幅为 1.1%，而 5 月则在此基础上大幅增大，自去年 9 月以来时隔 8 个月再次出现增幅冲进 2% 至 3% 区间的情况。

其主要原因是，自 5 月起，加算到电费中的「可再生能源赋课金」有所上调。「可再生能源赋课金」被用作普及可再生能源的费用。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[波贺森林铁道被认定为「推荐产业遗产」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240612_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240612_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;波贺森林铁道被认定为「推荐产业遗产」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大正时期到昭和时期，名为「波贺森林铁道」的铁路曾被用于运输现兵库县宍粟市山区的木材。
6 月 8 日，专家学会将该铁路的线路遗迹等认定为「推荐产业遗产」，对其曾经为产业发展做出的贡献予以了肯定。

100 多年前的 1916 年，「波贺森林铁道」的第一条线路在现在的宍粟市波贺町山区开通，其后又增建了 6 条，7 条线路总长 44 公里左右。

随着林业的衰落和卡车运输的普及，1968 年，「波贺森林铁道」的所有线路均被废弃，如今只剩下铁桥、隧道及轨道的遗迹。

为了让该森林铁路在新时期继续为当地发展做贡献，有关团体在宍粟市市波贺町山区新铺设总长 678 米的线路，计划今年 10 月在此运行货运小火车，并举办传承铁路历史的活动，让曾经为地区产业做出贡献的「波贺森林铁道」留存在当地人们的记忆中。</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>