<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>企业面试解禁前已有八成大学生获得录用意向通知</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_B3_1532057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Official' job-hunting season for Japan's students begins&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;按照日本政府的相关规则，以明年春季毕业的大学生为对象的招聘面试自 6 月 1 日起正式解禁。

为了减少求职活动对学生学业的影响，政府通过向企业建议的形式，设定了企业招聘日程规则。根据该规则，以明年春季毕业的本科生和研究生为对象的招聘面试从 6 月 1 日起解禁。

然而，在少子化和劳动力短缺的背景下，当前就业市场持续「求职者十分抢手」的趋势，因此，不少企业会提前启动招聘活动。

据大型就业信息服务公司统计，截至 5 月 15 日，已获得录用意向通知的学生比例达到了 79.9%，创下同一时期的历史新高。

负责调查的「Indeed Recruit Partners」公司的高级主任研究员栗田贵祥表示：「无论企业规模或行业如何，不少企业为尽早招到合适的人才，不得不在解禁之前就迫不及待地开展招聘活动，这样的状况越发明显。」

栗田还指出：「如今招聘日程规则与实际操作之间的脱节越发严重，是时候重新审视规则的合理性以及就业活动本身了。」</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本遗属会举行最后一次二战战殁者「海上慰灵」活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_11_1531877_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan group for war-bereaved families to hold its final offshore memorials&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本遗属会 1991 财年开始举办二战遗属走访各国战场、悼念战殁者、与当地民众进行交流的活动，截至目前共举办活动 451 次，参加人数约达 1 万 6000 人次，包括中国、菲律宾在内走访地区达到 18 个。但由于遗属的年纪越来越大，日本遗属会决定以战后 80 周年为契机于 2025 财年为这一活动划上一个句号。

「海上慰灵」是其中的一个活动项目，遗属乘船前往家人战殁地附近海域进行悼念。6 月 1 日，来自日本 42 个都府县的 218 名遗属从兵库县神户的港口登船，参加了最后一次「海上慰灵」活动。17 时左右，船只驶离港口，驶向进行悼念的海域。

据厚生劳动省统计，二战期间在国外战殁的人约有 240 万，其中约有 30 万人至今仍长眠于海中。

最后一次「海上慰灵」活动预定于 6 月 11 日结束，在此期间，搭乘遗属的船只将驶过大和号战舰和武藏号战舰的沉没海域等，遗属将通过献花对战殁者表达悼念之情。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西的广岛核爆幸存者在当地通过话剧讲述亲身经历</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_10_1531808_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hiroshima atomic bomb survivors' experiences depicted in stage play in Brazil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;5 月 31 日，一出以原子弹轰炸幸存者亲身经历为基础创作的葡萄牙语话剧在巴西最大城市圣保罗上演，演出团体由 80 年前在广岛遭遇原子弹轰炸、二战后移居巴西的幸存者们组成。该剧呼吁人们珍视和平，自 12 年前首演以来持续上演至今。

剧中的一部分讲述了 5 岁时遭遇原子弹轰炸、现年 84 岁的盆子原国彦的故事。这个部分根据盆子原老人讲述的亲身经历，描述了原子弹投下后爆炸中心地附近的情形，再现了众多人一边呼喊着「给我水」、一边挣扎逃生的惨状。

整部剧以三位幸存者的证言为基础构成。然而，曾长期担任重要角色的森田隆去年以 100 岁高龄去世。本次演出中，他的证言部分由一位日裔演员代为演出。

尽管演员们年事已高，话剧要继续演下去存在诸多困难，但该团体仍表示，今后将继续上演，宣扬和平的宝贵。

一位 20 多岁的巴西观众表示：「这些证言令人印象深刻。聆听亲历者的讲述，让我深深体会到铭记历史的重要性。」</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜抨击 11 国监督组的报告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_10_1532058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea denounces monitoring team's report as 'political provocation'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国安理会监督对朝制裁执行情况的专家小组因俄罗斯 2024 年行使否决权而停止工作。为此，包括日本、美国和韩国在内的 11 个国家成立监督组，并于 5 月 29 日发布了首份报告。对此，北朝鲜外务省对外政策室室长 6 月 2 日发表谈话，抨击这份报告是妨碍朝俄合作关系的「政治挑衅」。

对于监督组指出的朝俄军事合作，谈话指出这是根据两国缔结的全面战略伙伴关系条约等就紧急情况下互相提供军事援助的相关规定所行使的合法权利。

关于监督组的成员国，谈话强调：「我国有权采取强有力的反制措施，保护自身权益免受主权侵犯和内政干涉之害。」

监督组的报告指出，有迹象显示，北朝鲜违反联合国的制裁决议于 2024 年向俄罗斯提供了弹道导弹等装备，并且作为回报从俄方获得了防空系统和包括电波干扰设备在内的先进电子战系统。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴方称以军袭击造成加沙粮食发放点附近伤亡众多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_08_1532006_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Gaza authorities accuse Israel of killing at least 30 people near food aid site&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地带，由美国主导的民间组织「加沙人道主义基金会」持续开展粮食发放工作。据当地衞生部门和媒体消息，6 月 1 日，以色列军队在南部拉法的发放点附近发动攻击，造成 30 多人死亡、150 多人受伤。

联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）主任专员拉扎里尼谴责称：「发放变成了‘威胁到生命的危险陷阱’。」他重申应通过联合国相关机制来分发援助物资。

另一方面，以色列军方表示并未掌握现场的伤亡情况，「加沙人道主义基金会」则表示没有接到出现伤亡的联系，否认了相关消息的真实性。

此外，巴勒斯坦的媒体还报道称，6 月 1 日，以军的袭击造成南部汗尤尼斯以及中部努赛赖特也出现了人员伤亡。据当地衞生部门公布，自 2023 年以哈冲突爆发以来，已有 5 万 4418 人死亡。

在停火谈判中，以哈双方存在严重分歧。随着伤亡人数不断增加，外界担心谈判进程会受到阻碍，人道危机也有可能进一步加剧。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农相小泉称将探讨大米流通是否存在需改善之处</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_B1_1532041_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan agriculture minister says transparency needed in rice trade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府以非竞拍签约方式投放市场的储备米相继在零售店上架。在此背景下，农林水产大臣小泉进次郎 6 月 1 日视察了东京的折扣店和超市，了解了售价和销售情况。

一系列视察结束后，小泉在接受媒体采访时表示：「非常感谢民营企业如此迅速地采取措施。」

大型折扣店「唐吉诃德」的社长吉田直树 5 月曾向小泉大臣呈递了一份建议书。其中指出，日本农业协同组合（JA）是国内最大的大米收购方，只有少数批发商能与其直接进行交易，而且从批发到零售这一过程还存在多道中间商的批发环节，这都是米价飙升的原因。

关于这份建议书，小泉在视察结束后的采访中表示：「其中的建议应成为政府判明米价飞涨原因的参考。有必要提高大米流通的透明度。」他由此表示将对大米流通是否存在需要改善之处进行探讨。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日常生活中的规则和礼节⑦公共交通</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250602_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日常生活中的规则和礼节⑦公共交通&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;最后一期介绍如何利用铁路公交系统。

日本有 200 多家铁路公司，铁路是在市域和城际出行的重要交通工具。乘坐铁路公交可在车站购买车票，但近年来大多数人使用铁路公司发行的交通 IC 卡。

很多卡都可以在车站购买，在自动售票机上充值后，只需扫卡就可以通过检票口。此外，很多卡还可用于乘坐其他公司运营的电车和公共汽车，在便利店购物和在餐饮店付款时也可使用。

如果您不知道应该选择哪种交通 IC 卡，那么，不妨选择自己平时最常利用的铁路公司的 IC 卡。 （信息截至 2024 年 11 月 12 日）</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国总统选举选战最后一天，保守派未能联手</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_07_1532050_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;South Korean voters to head to polls Tuesday to choose president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国总统选举将于 6 月 3 日举行。在最大在野党候选人于支持率调查中一直领先的情况下，执政党方面虽然不断有呼声要求与少数派政党候选人联手推出保守派单一候选人，但最终未能实现。2 日是竞选活动的最后一天，各阵营都在全力开展最后阶段的拉票活动。

韩国总统选举选战主要在两位候选人之间展开，他们是在支持率调查中一直领先的最大在野党「共同民主党」候选人李在明和执政党「国民力量党」候选人金文洙。

民意调查机构「韩国盖洛普」5 月 23 日公布的调查结果显示，李在明和金文洙之间的差距缩小至 9 个百分点。金文洙阵营中不断有呼声要求与少数派政党「改革新党」候选人李俊锡联手推出保守派单一候选人，但直到选战最后一天的 2 日，双方也未能实现联手。

总统选举投票将于 3 日举行，当天开票。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌媒体称乌军无人机摧毁了俄军用机场的 41 架飞机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_04_1531993_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukrainian drone strikes hit 41 aircraft at Russian airfields, media report&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰媒体 6 月 1 日援引消息人士的话报道称，乌克兰安全局利用无人机打击了俄罗斯多地的军用机场。

报道透露，此次行动的准备工作耗时超过一年半，无人机隐藏在潜伏于俄境内、装载在卡车上的移动式住宅内。袭击通过远程操控进行，摧毁了包括战略轰炸机在内的俄方 41 架飞机。

俄罗斯国防部 1 日也发布消息称，国内 5 个州的军用机场遭到乌军无人机袭击。其中，东西伯利亚伊尔库茨克州和北部摩尔曼斯克州的军用机场有多架飞机起火，但无人受伤。俄国防部表示，数名参与恐怖袭击的人员已被拘押。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌称遭俄军一夜之间最大规模无人机袭击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_03_1531920_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine: Russia mounts largest overnight drone attack, deadly missile strike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰空军发布消息称，5 月 31 日至 6 月 1 日凌晨，俄罗斯军队动用 472 架无人机、7 枚弹道导弹和巡航导弹对乌发动了袭击。

这是迄今为止俄军在一夜之间使用无人机最多的一次，超过了 5 月 26 日的 355 架。乌克兰紧急事务局称，无人机袭击造成乌东部哈尔科夫州和南部扎波罗热州两人受伤，民房和教育设施受损。

另外，乌克兰陆军在社交媒体上发布消息称，陆军训练部队所在地区遭到导弹袭击，目前已造成 12 人死亡，60 多人受伤。据乌克兰媒体报道，此次袭击发生在东部第聂伯罗彼得罗夫斯克州的一个训练设施，今年 3 月该州的另一处训练设施也曾遭到袭击。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破指示全力推进关税谈判，争取早日达成日美协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_01_1531950_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's tariff negotiation strategy likely to eye Ishiba-Trump deal on G7 fringe&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国的关税措施，为了争取在 6 月中旬七国集团（G7）峰会期间由日美首脑达成协议，日本政府打算研究制定谈判战略。

日本经济再生担当大臣赤泽亮正结束了与美国财政部长贝森特等人的部长级谈判后于 6 月 1 日回国。首相石破茂同一天在首相公邸听取了赤泽大臣的汇报，并与在座的内阁官房长官林芳正一起商讨了今后的应对方策。石破首相指示赤泽大臣，为争取在日美间达成协议，要将此作为最优先事项，全力推进谈判。

日本政府希望借 6 月中旬在加拿大召开七国集团峰会之机，争取由石破首相与特朗普总统达成协议，为此打算研究制定谈判战略，也有方案提出在峰会前夕于美国举行首脑会谈。

据政府相关人士透露，随着谈判的推进，美方优先考虑的事项逐渐明朗，但日方所要求的调整一系列关税措施的诉求，尚未获得美方承诺。政府计划进一步分析美方主张，寻找双方都能接受的妥协点。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫高官称美中首脑或于本周举行电话会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_06_1531995_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump, Xi likely to discuss trade this week by phone, White House official says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;白宫国家经济委员会主任哈西特 6 月 1 日透露，特朗普总统本周可能与中国国家主席习近平就贸易问题举行电话会谈。

美中两国 5 月曾在瑞士举行贸易谈判并达成协议，双方彼此将加征的关税下调 115 个百分点。但美国近期指出，中方在双方达成协议之后仍延缓稀土等的对美出口，特朗普也于 5 月 30 日批评称「中国违反了协议」。

白宫就经济政策建言献策的国家经济委员会的主任哈西特 6 月 1 日在美国广播公司的电视节目中表示：「特朗普总统本周或与习近平主席就贸易谈判进行对话，我们期待这是一次令人满意的对话。」他由此透露，两国领导人本周可能就先前达成的协议举行电话会谈。

目前，市场出现了对美中贸易摩擦再次加剧的担忧。据分析，特朗普希望通过会谈直接向习近平提出对中方的要求。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>储备米销量扩大能否促成米价下降受关注</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250602_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250602_02_1531948_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan government stockpiled rice reaches consumers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，一些大型超市等已开始出售以非竞拍签约方式投放市场的政府储备米，预计本周起，此类大米将会在更多店铺上架。

5 月 31 日起，东京的大型超市、仙台市内的家居购物中心等开始出售以非竞拍签约方式投放市场的政府储备米。

6 月 1 日，东京更多的大型超市和大型折扣店也开始销售储备米。日本农林水产大臣小泉进次郎当天亲临店铺，实地视察了店面的价格和销售情况。

目前，大型零售商以非竞拍签约方式申购的储备米已经确定。储备米正陆续被发往零售商，预计从本周起，将会在更多店铺上架。

就今后储备米进一步投放市场，小泉表示：「本次储备米的市场投放有可能对市场整体的米价带来一定影响。」今后储备米销量将不断扩大，这是否会促使市场整体的米价下降，成为人们关注的焦点。</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:11:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军方宣布将停火延长至 6 月 30 日</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014822501000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014822501000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;缅甸军方宣布将停火延长至 6 月 30 日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在缅甸，掌握实权的军方宣布延长与民主势力之间的停火期间至 6 月 30 日。但据信双方仍在交火，停火能否落实尚不清楚。

自四年前的军事政变以来，缅甸军方与民主势力持续交火，今年三月发生大地震后，双方以优先开展灾区救灾工作为由，分别宣布暂时停火。

5 月 31 日，军方宣布将停火期限延长至 6 月 30 日，理由是「为了加快推行重建、振兴灾区的举措」。

对此，民主势力有关人士在接受本台 NHK 采访时称，「军方对学校、医院等人员聚集场所发动攻击，表明停火是一片谎言，无法接受」，以此对军方提出了强烈谴责。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日防相与美防长会谈决定加强网络防御合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_12_1531617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US defense chiefs agree to strengthen cooperation in cyberspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元 5 月 31 日下午在新加坡与美国国防部长赫格塞思举行了 30 多分钟的会谈。

在会谈中，双方确认，鉴于美国正在制定为安全政策提供指针的国防战略，日美将开展密切合作，确保两国战略优先事项重叠吻合。

中谷还向美方介绍说，日本已通过了一项法律，引入「主动网络防御」，以防患于未然，阻止和打击网络攻击，中谷与赫格塞思就加强网络领域的合作达成了共识。

双方还确认将共同努力加强日美同盟的威慑力和应对能力，并就举行外交和防衞「2+2」部长会谈进行协调。

中谷与赫格塞思的会谈结束后，回答了记者的提问，当被问及赫格塞思是否在会谈中提到了希望日本增加防衞开支的问题时，他回答道：「我不会透露是否有具体的发言。重要的是，从根本上加强防衞能力要由日本依靠自身的判断和责任来加以推进，我基本上将此告诉了对方。」</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 汇总伊核问题报告招致伊朗反弹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_04_1531720_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Reuters: IAEA says Iran carried out nuclear activities at undeclared sites&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据路透社 5 月 31 日报道，国际原子能机构（IAEA）汇总了一份关于伊朗核开发的综合报告。

报告称，针对 2019 年至 2020 年在伊朗国内多个未申报地点发现核物质的问题，国际原子能机构指出，「到 21 世纪初，这些地点一直都在进行核开发活动」。

对此，伊朗的外交部和原子能组织 31 日发表声明牵制称，「这份报告是出于政治目的汇总而成的，是毫无根据的责难」，并表示，如果在 6 月 9 日起召开的国际原子能机构理事会会议上出现任何针对伊朗的敌对举动，伊朗将采取反制措施。

路透社还报道称，国际原子能机构确认到，在伊朗，今年 2 月以来，大大超出伊核协议规定上限、浓度为 60% 的浓缩铀，其存量已增加到原来的 1.5 倍左右。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称将敦促俄方尽快拿出和平备忘录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_14_1531676_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy reiterates demand for Russia to present peace memorandum&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于俄罗斯提议 6 月 2 日在土耳其举行直接谈判一事，乌克兰总统泽连斯基 5 月 30 日与土耳其总统埃尔多安举行了电话会谈。

俄罗斯提议于 6 月 2 日在土耳其伊斯坦布尔与乌克兰举行直接谈判，并称预计两国将讨论双方各自关于和平的备忘录，但乌克兰认为，为使会谈富有意义，双方需要事先研究备忘录内容，并要求尚未拿出备忘录的俄方将其交给乌方。

泽连斯基 30 日与埃尔多安举行电话会谈之后，在其社交媒体账号上发文称「双方一致认为谈判不应该是空谈」，表明他愿意与土耳其共同努力，向俄罗斯施压，使其尽快拿出备忘录。

据悉，泽连斯基和埃尔多安还讨论了举行乌克兰、俄罗斯、土耳其和美国四国首脑会谈的可能性。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯回复美方提议或就放人质提出新条件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_03_1531733_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas submits its response to US ceasefire proposal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于巴勒斯坦加沙地带的停火谈判，伊斯兰组织哈马斯 5 月 31 日透露，已对美国提出的方案作出了回答。

据认为，关于加沙停火谈判，美国提议哈马斯分两次释放 10 名人质，以换取 60 天停火。据白宫发言人透露，这一方案已获得以方同意。

在此背景下，哈马斯 31 日透露，已对美国的提议作出了回答。据阿拉伯媒体报道，哈马斯提出分三次释放 10 名人质，目前仍看不到达成协议的希望。

针对哈马斯作出的回答，美国中东问题特使威特科夫 31 日在社交媒体上发文谴责称，「这是完全不可接受的，只会让局势倒退」。他还说：「哈马斯应当接受我们提出的方案，以此为基础的间接谈判最快下周即可启动。」</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美澳菲防长会谈决定援助菲律宾加强国防</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250601_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250601_01_1531707_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US, Australia to help Philippines increase defense capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本、美国、澳大利亚、菲律宾四国防长会谈 5 月 31 日在新加坡举行，日本防衞大臣中谷元、美国国防部长赫格塞思、澳大利亚国防部长马尔斯、菲律宾国防部长特奥多罗出席了这一会谈。

会谈伊始，中谷表示：「纵观东海、南海局势，中国比以往任何时候都更加活跃地开展着各种活动。我希望就四国之间的合作进行充分的讨论。」

会谈中，四国对造成不稳定因素的中国的相关行为，以及中国试图通过强力和威压单方面改变现状的做法表示了严重关切，并确认了保护航行和飞行自由的重要性。

在此基础上，四国达成共识并发表联合声明，决定为实现自由开放的印度太平洋，将通过出口装备等方式援助菲律宾发展国防力量，同时力争制定共同开展情报收集和警戒监视的计划。

在四国防长会谈之前，日美澳三国防长举行会谈，确认三国将使用美国「战斧」巡航导弹进行实弹训练，并推进建立导弹防御情报共享机制的进程。</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本与柬埔寨同意联手打击跨境犯罪</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250531_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250531_02_1531468_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese, Cambodian PMs agree to tackle cross-border crime&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 5 月 30 日晚在首相官邸与到访的柬埔寨首相洪玛奈举行了会谈，双方确认将加强安全和经济等领域的合作，并联手打击跨境电信诈骗等犯罪活动。

石破首相在会谈中表示：「柬埔寨对我国来说是极其重要的合作伙伴。在不确定因素日益增多的国际形势下，希望能进一步加强合作。」

对此，洪玛奈首相表示：「柬埔寨之所以取得了发展和进步，是因为得到了日本的援助。加强两国合作关系十分重要。」

考虑到包括日本人在内的约 30 人在柬埔寨被拘押的事件等，两位首脑确认，为了应对跨境电信诈骗等犯罪，两国警察部门将开展合作。

石破在联合记者会上表示：「我们达成了共识，决定加强合作，应对电信诈骗等问题，努力维护世界的和平与稳定，并致力于维护社会治安。我们将进一步推进两国的合作关系。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
