<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新潟县村上市：町屋女儿节人偶游展现传统魅力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_10_1498419_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese dolls for 'Hinamatsuri' on display in old townhouses in Niigata&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;城下町是日本历史上以领主所在的城廓为中心发展起来的市镇。为了迎接 3 月 3 日女儿节，在保留了城下町风貌的新潟县村上市，「町屋女儿节人偶游」活动于 3 月 1 日正式启动。

当地居民每年都会举办该活动。活动期间，名为町屋的建筑内会摆上女儿节人偶等，以此展现城下町村上市的风情，游客等可以充分感受到当地独特的氛围。

3 月 1 日活动首日举行了开幕式。今年，村上市中心城区的 62 座町屋等建筑内摆上了各色女儿节人偶，这些人偶的历史甚至可以追溯到江户时代。到访者们通过参观了解到人偶的历史等知识，感受到年代久远的传统建筑町屋的独特魅力。

来自新潟市的一名游客表示：「真是太棒了。这些古朴的建筑韵味十足。」

来自新潟县三条市的另一名游客则表示：「我逛了好多地方，看到这些年代久远的女儿节人偶，心里就特别激动。」

「町屋女儿节人偶游」活动将持续到 4 月 3 日。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国私营企业实现全球第二次月球着陆器成功登月]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B03_1498475_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Blue Ghost makes 2nd ever commercial lunar landing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国私营企业「萤火虫」航空航天公司研发的无人月球着陆器成功登月，这是全球第二家私营企业实现这一壮举。

今年 1 月，该公司在美国佛罗里达州将研发的「蓝色幽灵」号月球着陆器发射升空。「蓝色幽灵」号于 3 月 2 日成功在月球着陆。

去年 2 月，美国另一家私营企业研发的月球着陆器也曾成功登月，开创了私营企业的月球着陆器成功登月的先河。

从有关方面公布的「蓝色幽灵」号着陆相关图像中可以看到月面、着陆器的一部分以及在宇宙空间中呈现为一个小点的地球。「蓝色幽灵」号上搭载有美国国家航空航天局（NASA）等研发的 10 台实验仪器，今后将进行月面沙石调查等与宇航员在月面开展活动相关的实验。

月球探索已成为各国企业开展研发竞争、开拓商务领域的新舞台。其中，日本的风险企业「ispace」也于今年 1 月发射了无人月球着陆器，能否成功登月，令人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[首轮投放市场储备大米 3 月 10 日起实施竞标]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B04_1498417_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. to begin auctions of rice stockpiles on March 10&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为确保大米流通顺畅，日本政府决定向市场投放储备大米。农林水产省公布，从 3 月 10 日起首次就投放市场的储备大米面向收购商实施竞标，首轮总量为 15 万吨，预计 3 月下旬以后在超市等处上架。

由于大米价格持续攀升，农林水产省决定以竞标方式招募收购商，分成两轮向市场投放共计 21 万吨储备大米。

根据农林水产省 3 月 3 日发布的信息，首轮投放市场的储备大米包括 2024 年收获的 10 万吨和 2023 年收获的 5 万吨，将从 3 月 10 日至 12 日实施竞标。符合一定条件的大米收购商可参与竞标。截至目前，日本的全国性组织「JA 全农」等已表态将参与竞标。大米将在各地仓库交付给中标收购商，预计 3 月下旬以后在超市等处的店铺上架销售。

在政府此前提出投放储备大米的方针后，大米零售价仍呈现上涨趋势。此次向市场投放储备大米能否稳定市场价格受到各方关注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[调查显示 3 月份有 2343 个品类的食品涨价]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_B01_1498368_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan food, drink price hikes to top 2,000 items in March&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民营征信企业「帝国数据银行」对日本国内 195 家主要食品厂商进行的调查显示，3 月份将涨价的食品有 2343 个品类，这是在近 5 个月当中单月涨价食品品类首次超过 2000 个。

其中，冷冻食品等「加工食品」最多，有 1381 个品类；其次是「酒精饮品及饮料」，有 534 个品类；奶酪、酸奶等「乳制品」位居第三，有 284 个品类。帝国数据银行分析指出，原材料价格上涨、物流费及劳务费攀升是食品涨价的主要原因。

仅根据食品厂商迄今为止发布的消息，今年将涨价的食品就有 1 万 797 个品类。帝国数据银行指出：「获得涨价食品超过 1 万个品类的调查结果，今年比去年早了 4 个月。这意味着今年物价上涨的速度要快于去年。」</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基强调与美方开展对话的意愿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_13_1498400_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy does not want to talk about Friday's meeting with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美国与乌克兰关系恶化的情况下，欧洲多国首脑 3 月 2 日聚首英国伦敦，与乌克兰总统泽连斯基举行了会议。在会后接受记者采访时，泽连斯基强调了与美国进行对话的意愿。

接受记者采访时，泽连斯基没有使用英语，而是用乌克兰语对记者的问题进行了回答。

当提到日前与美国总统特朗普发生激烈争执的会谈时，他说：「我不想谈论当时发生了什么以及为什么会有这样的结果。」他同时表示：「我们当然依赖美国的支援，美国停止对乌支援只会让普京受益。」他明确表示，希望美国继续提供援助。

泽连斯基还指出：「乌克兰高度依赖各国援助，我代表的就是这样一个国家的利益。如果能受邀进行旨在解决问题、具有建设性意义的对话，我将怀着对美国、美国国民及美国总统的敬意积极响应。」泽连斯基以此强调了愿与美方积极对话的态度。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[马克龙透露法英两国探讨的乌克兰和平计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250303_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;马克龙透露法英两国探讨的乌克兰和平计划&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;法国总统马克龙 3 月 2 日接受法国媒体《费加罗报》采访时，介绍了法英两国正在探讨的乌克兰和平计划。

该计划提议，俄乌双方首先就海战和空战停火 1 个月，在此期间，同时停止攻击对方的能源设施。如果这一阶段的停火进展顺利，那么停火将进一步延伸至地面战斗。在此期间，俄乌双方将进行谈判，如果能实现和平，那么法英等国将派出维和部队。

马克龙表示：「我们期待和平，但不能不惜一切代价，需要有所保障。」他再次强调，美国提供安全保障不可或缺。《费加罗报》报道称，马克龙近日与美国总统特朗普在不断通过电话进行沟通。

另据法新社援引数名法国官员的话报道称，在 2 月 28 日特朗普与乌克兰总统泽连斯基于首脑会谈上发生激烈争吵后，法英两国正在寻找修复双方关系的突破口。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地或有大雪，居民需尽量避免外出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_03_1498428_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Snow may accumulate in Kanto plains, including Tokyo, from Monday afternoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据日本气象厅消息，受锋面影响，东日本到西日本的大范围地区出现了雨雪天气。在关东甲信地区，以沿山地带为主，部分地区正在降雪。预计从 3 月 3 日下午起，东京 23 区等关东南部平原地区也有可能出现积雪，须充分注意降雪给交通带来的影响。

在截至 4 日中午的 24 小时里，预计各地的最大降雪量分别如下：甲信地区 10 厘米；关东北部、箱根至多摩地区及秩父地区一带 5 厘米；关东南部平原 3 厘米。

在到 3 日晚间的这段时间里，锋面将一度南移，但由于低气压将从本州以南经过，预计 4 日下午到 5 日，以关东甲信沿山地带为主的部分地区将出现大雪天气。

国土交通省和气象厅等 2 日召开新闻发布会，呼吁民众调整出行计划或进行远程办公等，尽量避免外出，以规避大规模交通拥堵或车辆被困无法移动的情况；如果必须在雪道上驾车行驶，则务必换上冬季轮胎并备好防滑链。

如果气温低于预期，则有可能出现警报级大雪，请充分注意降雪给交通带来的影响，密切关注最新气象信息。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[禁核条约缔约方会议开幕，核爆受害者团体将发声]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_01_1498302_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN nuclear weapons ban treaty meeting to begin Monday in New York&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;禁止核武器的发展、拥有和使用等的《禁止核武器条约》第三次缔约方会议 3 月 3 日在纽约联合国总部开幕。荣获诺贝尔和平奖的原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会派遣家住广岛的滨住治郎和家住长崎的和田征子与会，将在会上呼吁废除核武器。

另一方面，美国、俄罗斯等有核国家以及受到美国核保护伞保护的日本没有参加此次会议，并且日本政府也没有以观察员身份参加，理由是当前形势下核遏制力至关重要，出席会议可能会对安全保障构成威胁。

美国总统特朗普表现出愿与俄罗斯和中国一道削减核武器的姿态，但未出示具体计划，全球的核裁军讨论仍处于停滞状态。

在国际核武器形势严峻的背景下，担任本次会议主席国的是哈萨克斯坦，冷战时期该国曾进行过 450 多次核试验。哈萨克斯坦常驻联合国代表乌马罗夫在接受 NHK 采访时称，「日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会荣获诺贝尔和平奖，将为《禁止核武器条约》注入新的动力」，表示了欢迎。在此之上，他说，「我们要大声疾呼，诉说核武器对人道主义、环境以及健康的影响」。

※进入以下网址可以阅读 2024 年诺贝尔和平奖获奖演说全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3704/</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美高官称泽连斯基举止无礼，难以继续磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_04_1498285_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Waltz: Zelenskyy's body language during meeting with Trump 'disrespectful'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;特朗普政府一名高官 3 月 2 日在美国有线电视新闻网（CNN）的一档节目中表示，在目前情况下很难与乌克兰总统泽连斯基继续磋商。

美乌首脑会谈 2 月 28 日在白宫举行，围绕对俄外交立场等问题双方发生争执，一同出席会谈的美国副总统万斯也加入唇枪舌战，使会谈变成一场激烈的争吵。原定的协议文件未能签署。

美国总统国家安全事务助理华尔兹 2 日在美国有线电视新闻网的一档节目中说：「我们不知道泽连斯基总统是否就讨论终结战争的问题做好了准备。他又是摇头、又是双手抱臂，表现得极为无礼。」

在此之上，华尔兹表示：「乌克兰需要一位能够与我们、最终与俄罗斯打交道，并结束战争的领导人。」从而表明，在目前情况下很难与泽连斯基继续磋商。华尔兹还说：「需要结束这场战争，在领土问题上是会做出妥协的。」</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡市山火持续蔓延，过火面积增至 2100 公顷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_09_1498363_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Forest fires continue to spread in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于岩手县大船渡市的山林火灾，据岩手县政府公布，过火面积已扩大到约 2100 公顷。

这场山火于 2 月 26 日发生，到 3 月 3 日仍在持续蔓延。据岩手县政府公布，截至 3 日 6 时，过火面积已扩大至约 2100 公顷。经确认，山火正向三陆町绫里小石滨地区及三陆町越喜来的甫岭地区附近等方向蔓延。

另据消防部门消息，赤崎町外口地区有民房在大火中受灾，消防部门正在确认具体情况，与此同时，自衞队的直升机正在开展空中灭火作业。

3 日，大船渡市的空气依然十分干燥，消防部门等正持续展开灭火工作。

由于火灾影响，该市市政府已向三陆町绫里的所有地区、越喜来的 3 个地区，以及赤崎町的 13 个地区发出了避难指示。到 3 日 7 时，共有 1197 人在福祉避难所等 12 处避难所避难。

在到 2 日的 3 天里，当地气温一度达到 4 月上旬的水平，但从 3 日起，气温将急剧下降，预计最高气温接近往年同期水平，或低于往年同期，在 5 度左右。

由于昼夜温差较大，岩手县与大船渡市政府在避难所内发放毛毯、毛巾被等物资，以帮助避难居民进行健康管理。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在缅甸电诈窝点被拘的一名日本人将被遣返日本]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_07_1498352_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese man detained in Myanmar scam center to be sent to Thailand&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;掌控缅甸东部的武装势力在电信诈骗窝点发现并拘押了一名 36 岁的日本人，随后将其移交给缅甸当局有关部门。预计该日本人在被移送到泰国后，将被强制遣返回日本。

据悉，控制缅东地区的少数民族武装势力「克伦边防军（BGF）」2 月 26 日在靠近缅泰边境的诈骗窝点发现了这名 36 岁的日本人。「克伦边防军」认为该日本人有可能自愿参与了诈骗活动，因此对其实施拘押，并于 3 月 1 日将其移交给了缅甸当局。

多名相关人士透露，该日本人据信在一个中国人团伙的犯罪窝点，在中国人的指使下参与了诈骗活动，但该日本人表示自己「只是从事了办公室的事务类工作」。

缅甸当局打算将该男子移送到泰国，目前正在进行协调。

据相关人士透露，日本北海道警方已经以盗窃嫌疑申请到了对该日本人实施逮捕的逮捕令。在被移送到泰国后，该日本人预计将被强制遣返回日本。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以将停止对加沙物资援助直至哈接受美建议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250303_RS10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以将停止对加沙物资援助直至哈接受美建议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列总理府等 3 月 2 日宣布接受美国提出的新建议。根据该建议，加沙地带停火延长至 4 月中旬，哈马斯立即释放扣押的 59 名人质中的一半，并在达成永久停火协议的情况下释放其余人质。

在此之上，以色列宣布暂停向加沙地带提供物资援助，直至哈马斯接受美国的建议，并警告称如果哈方「继续拒绝接受建议，将导致更严重的后果」，从而对哈马斯加大了施压力度。

联合国人道主义事务协调办公室（OCHA）副秘书长弗莱彻就此在社交媒体上发文称，这一情况「令人担忧」。

目前救援物资的运送是否已被叫停，详细情况尚不清楚。不过，2 日，在运输路线沿途的关卡，装载救援物资的卡车排成长队。

以军 2 日还宣布，对加沙地带北部地区放置爆炸物的多人实施了定点袭击。

哈马斯方面就此提出强烈反对，要求履行当初停火协议的规定，在以军全面撤退后释放所有人质。

以色列打算强调与美国特朗普政府的密切合作，迫使哈马斯作出让步，而哈马斯将如何回应引人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基与欧洲首脑会晤，英国称拟制定停战计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_06_1498321_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;European leaders, Zelenskyy meet in London&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美国和乌克兰关系恶化的背景下，3 月 2 日，欧洲等的 15 国领导人邀请乌克兰总统泽连斯基在英国伦敦举行了峰会。

峰会持续到日本时间 3 日凌晨，英国首相斯塔默会后表示，有关国家同意继续向乌克兰提供军事援助，并对俄罗斯施加经济制裁；已表明停战后将派遣维和部队的英法等国将牵头拟定一份停战计划并出示给美国。不过，斯塔默强调，要派遣维和部队，美国的安全保障不可或缺。

美国总统特朗普与泽连斯基日前会晤时发生激烈争吵，外界认为峰会就如何修复关系也进行了讨论，但斯塔默在记者会上并未做出具体表述。与此同时，他呼吁有关国家团结起来，他说：「我们正处于历史的十字路口。现在是时候采取行动了。让我们挺身而出，发挥领导作用，为实现公正持久的和平，团结在一项新计划的周围。」

在美乌关系恶化的背景下，欧洲能否加强援助，推动停战取得进展备受关注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破就美乌会谈称需要开展有体谅和耐心的外交]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250301_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250301_15_1497996_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Prime Minister Ishiba comments on Trump-Zelenskyy talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基当地时间 2 月 28 日、日本时间 3 月 1 日凌晨在白宫举行了会谈。日本首相石破茂就本次会谈发表了评论。

石破在东京都涩谷区对媒体记者表示：「我认为这是一个稍显意料之外的局面。虽然也看到了一些双方相当情绪化的交谈，但为了实现和平并在最大限度上使各方的利益得以兑现，也需要耐心和体谅。并不是说只要让感情相互碰撞就可以了，而应该为实现和平开展以体谅和耐心为依据的外交。」

石破还表示：「特朗普总统和泽连斯基总统都一致同意要尽快实现和平，日本将尽一切努力，防止美国与乌克兰，或者七国集团出现进一步的分裂。」</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基与英国首相斯塔默举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_04_1498077_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy in London for talks with PM Starmer, summit of European leaders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基在结束与美国总统特朗普的会谈后，于 3 月 1 日到访英国，与英国首相斯塔默举行了会谈。

泽连斯基与特朗普在白宫会谈时爆发了激烈争吵，双方就乌克兰国内矿产资源权益签署协议的计划也暂时被搁置下来。

对此，泽连斯基 1 日在社交媒体上发文称：「这是一场艰难的对话，但我们仍是战略伙伴。特朗普总统的支持不可或缺。」他表明有意与特朗普修复关系。

其后，泽连斯基到访英国首都伦敦并与英国首相斯塔默举行了会谈。

会谈伊始，斯塔默表示「我们与乌克兰同在」，泽连斯基则回应道：「乌克兰依赖各方的支援。我们为拥有如此了不起的伙伴而感到荣幸。」

英国政府决定利用冻结的俄罗斯资产，向乌克兰提供超过 22 亿英镑的追加融资，双方交换了协议文件。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[库尔德工人党宣布同意停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_02_1498104_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kurdish PKK militant group declares ceasefire in 40-year conflict with Turkey&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;库尔德工人党（PKK）宣布，将响应被关在监狱中的其领导人的呼吁，同意停火。该党以脱离土耳其并实现独立为目标，长期以来一直坚持武装斗争，并被土耳其政府等指定为恐怖组织，如果停火得以实现的话，将标志着自 1984 以来持续 40 多年的武装斗争会迎来重大转折点。

2 月 27 日，从 26 年前起在土耳其被囚禁的库尔德工人党领导人奥贾兰通过探监时与其会面的有关人员，呼吁库尔德工人党解除武装并解散。

鉴于这一呼吁，库尔德工人党 3 月 1 日通过与其关系密切的媒体宣布：「我们响应呼吁，宣布从今天开始停火。只要我们的部队不遭到攻击，我们就不会行使武力。」

关于库尔德工人党，去年 10 月，土耳其军方也以该党在首都安卡拉郊区发动恐怖袭击为由，采取了报复行动，袭击了设在敍利亚北部和伊拉克北部的库尔德武装的基地等处。如果实现停火的话，将迎来一个重大的转折点，今后局势的发展方向将备受关注。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡山火已持续 4 日，过火面积约 1800 公顷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014737371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014737371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡山火已持续 4 日，过火面积约 1800 公顷&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;岩手县大船渡市 2 月 26 日发生的山林火灾持续蔓延，赤崎町合足地区及三陆町绫里的大片地区受灾。据岩手县政府公布，截至 3 月 2 日 6 时，过火面积已扩大到约 1800 公顷。

岩手县政府称，大火已蔓延到三陆町绫里中心地区的北侧和西侧，过火面积有所扩大。

截至目前，在三陆町绫里的小路地区发现了一具据信为男性的遗体，另外，包括住宅在内的至少 84 栋建筑受损。由于灭火活动优先，具体受灾情况的确认预计还需要一段时间。

大船渡市政府已向三陆町绫里的所有地区、越喜来的 3 个地区、赤崎町的 13 个地区发出避难指示。据市政府介绍，截至 2 日 7 时，已有 1222 人疏散到市内的避难所或福祉避难所。另外，截至 1 日傍晚，约有 2000 人前往亲戚朋友等家中避难。

消防人员等目前仍在地面和上空努力开展灭火活动。据悉，自衞队等 2 日出动了 14 架直升机，从空中洒水灭火。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本自衞队与美国海军陆战队实施联训]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_01_1498075_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's GSDF, US Marines hold joint drills for defense of remote Japanese isles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本陆上自衞队与美国海军陆战队连续 3 年在日本的九州和冲绳进行假设保衞离岛、代号为「铁拳」的联合训练，今年的训练于 2 月 19 日拉开帷幕，是迄今为止规模最大的一次，约有 4000 人参加。

3 月 1 日，约 400 人参加了在冲绳县金武町的美军蓝色海滩训练场进行的训练。这一训练向媒体进行了开放。

训练假设收复被占领的岛屿，日本陆上自衞队担任守衞离岛的水陆机动团的队员和美国海军陆战队的士兵乘坐侦察艇抵达海岸后，水陆机动团的水陆两用车和日美双方的登陆艇相继登上了陆地。

陆上自衞队水陆机动团团长北岛一陆将补在记者会上表示：「加强岛屿防御能力是当务之急，拥有这样的能力将让对方放弃侵略的想法，有助于防患于未然，阻止战争的发生。在有美国海军陆战队参加的情况下，实施这次训练意义十分重大。」

海军陆战队第三远征旅司令特雷弗·霍尔准将表示：「最有可能联合行动的部队在最有可能采取行动的地区实施演习是最有效的。我们联合统一的能力将成为这一地区的威慑力。」</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙第一阶段停火协议满期，第二阶段面临困难]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_05_1498137_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel, Hamas divided on way forward as 1st phase of ceasefire deal ends&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列与伊斯兰组织哈马斯签署的为期六周的第一阶段停火协议于 3 月 1 日到期。

第二阶段的目标是以色列从加沙地带全面撤军，实现永久停火。然而，尽管哈方呼吁尽快进入第二阶段，但以方以撤军将导致哈马斯重组武装为由未采纳哈方意见，而是要求将第一阶段停火延长六周，以促成更多人质获释。

在调解国居中斡旋下，双方的谈判正在断断续续地进行之中。据认为，谈判期间，停火将暂时得以维系。但据悉以方也有主张恢复开战的强硬意见，谈判前景难以预判。

在此情况下，巴勒斯坦临时自治政府总理穆斯塔法 1 日出访埃及，与埃及外长阿卜杜勒阿提举行了会谈。据悉，针对美国总统特朗普坚持美国拥有加沙地带并表示将迁走加沙居民的主张，双方讨论了一项不涉及加沙居民外迁的复兴计划。

该计划将于 4 日提交阿拉伯国家联盟峰会，如何针对特朗普总统的主张提出替代方案成为焦点。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅东诈骗据点的日本人疑似受中国人指使]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014736831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014736831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;缅东诈骗据点的日本人疑似受中国人指使&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据控制缅甸东部的武装组织干部透露，在该地区电信诈骗据点发现的日本人疑似在中国人的指使下参与诈骗活动约四个月。

在缅甸东部靠近泰国边境的多个犯罪据点，大量外国人被聚集起来参与电信诈骗。控制该地区的少数民族武装组织「克伦边防军（BGF）」已开始搜查据点，着手解救外国人。

2 月 28 日，克伦边防军的干部在接受 NHK 采访时透露，2 月 26 日在一个诈骗据点发现的日本人「在中国人的带领下从泰国一侧来到缅甸的妙瓦底」，并说明称，此人疑似在据点受中国人的指使参与诈骗活动约四个月。

该干部还表示，由于该日本人可能系自愿参与诈骗，目前已被拘留。另外，鉴于有多名日本人疑似已逃离据点，他们正在据点周边地区展开搜查。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>