<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国当选总统特朗普与现任总统拜登在白宫会晤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_N01_1459389_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Biden meets Trump at White House&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当地时间 11 月 13 日，日本时间 14 日凌晨，美国共和党籍当选总统唐纳德·特朗普受邀在首都华盛顿白宫椭圆形办公室与现任总统乔·拜登举行会晤。

这是特朗普自其上届总统任期结束以来，时隔约 4 年再次踏进白宫。会谈伊始，两人握手致意时，拜登说：「祝贺当选总统唐纳德！我希望政权能够平稳移交。欢迎回来！」特朗普对此回应称：「非常感谢！政治是艰难的，在大多数情况下，这个世界并不那么美好，但今天它是美好的。对于政权的顺利交接，乔，我非常感谢。」两人还露出了笑容。

据白宫消息，会晤持续了约 2 小时。拜登向特朗普强调，继续对乌克兰提供支援符合美国的国家安全利益。

特朗普在总统选举获胜后约一周的时间里已宣布了下届政府内阁成员等一系列人事任命，预计今后他将为明年 1 月正式就任进一步推进相关准备工作。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拜登与习近平将于 16 日在秘鲁举行首脑会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_RS12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_RS12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;拜登与习近平将于 16 日在秘鲁举行首脑会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 13 日，美国政府高官对记者表示，拜登总统将于 16 日在秘鲁首都利马举行的亚太经合组织（APEC）峰会期间与中国国家主席习近平会晤。

这将是两位首脑自 2023 年 11 月以来，时隔约一年举行面对面会谈。据这位高官称，据信双方将在会谈中就两国军方之间的交流以及台湾和南海问题等开展对话，拜登总统还计划对北朝鲜士兵开始在俄罗斯西部参加战斗等乌克兰相关局势向习近平表示强烈关切。此外，据信双方还将就在美国成为社会问题的阿片类药物芬太尼等问题交换意见。芬太尼的原料据称是在中国生产的。

鉴于明年 1 月美国新当选总统特朗普将正式就任，预计本次将是拜登在任期内与习近平举行的最后一次会谈。特朗普计划对中国进一步加征关税，分析认为拜登希望通过美中首脑会谈稳定双边关系，从而推进政权顺利交接。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相赴南美出席 APEC 峰会，开展外交之旅]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_02_1459401_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba to leave for South America to join APEC, G20 summits&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂为出席亚太经合组织（APEC）峰会等活动，从 11 月 14 日起对南美洲的秘鲁和巴西进行为期 8 天的访问。

石破首相将在首个出访国秘鲁出席亚太经合组织峰会等，呼吁促进自由开放的贸易投资，表达日本愿继续为地区经济发展作贡献的想法。

他还将在当地与多国领导人举行单独会谈，目前相关方面正在进行协调，争取能在日本时间 16 日与美国总统拜登举行其走马上任以来的首次日美首脑会谈，与中国国家主席习近平举行日中首脑会谈，并将争取举行日美韩三国领导人会议。

随后，石破首相将访问巴西出席二十国集团（G20）峰会，强调日本愿在应对贫困和气候变化等国际问题上与发展中国家携手采取措施的态度。

在完成一系列日程安排后，石破首相还将访问美国。目前日美双方正为石破首相与美国当选总统特朗普举行会晤进行协调。如能实现，石破首相打算以此为契机，为维持和强化日美同盟，与特朗普构筑起私人性质的信赖关系。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[高滨核电站 1 号机组运行超 50 年，创日本之最]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241114_03_1459438_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Takahama reactor becomes first in Japan to operate for 50 years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于日本福井县的关西电力公司高滨核电站 1 号机组是日本国内正在运行的核电机组中年龄最大的，11 月 14 日，该机组迎来了运行 50 周年，也成为日本首座运行超过 50 年的核电机组。

高滨核电站 1 号机组于 1974 年 11 月 14 日投入运行，是日本国内第 8 座商用核电机组。在此之前投入运行的核电机组现已全部退役，因此高滨核电站是正在运行的核电机组中年龄最大的。

核电机组的最大运行年限目前已延长到 60 年，10 月，日本原子能管制委员会批准了「安全规程」的修改申请，其中加入了顾及设施今后 10 年劣化情况的管理方针。随着机组运行年限的延长，如何保证其安全性成为一大课题，有关部门已决定进行大规模施工以更换高滨核电站 1 号机组反应堆内部的构造物，并开展测试以了解更换难度较高的反应堆容器的劣化情况等。

日本政府制定了最大限度发挥核电作用以保证能源安全、实现脱碳社会的方针，此外去年 5 月相关法律修订后，核电站最长运行 60 年的年限将不包括因原子能管制委员会审核等导致停运的时间，从而可以进一步延长核电站运行年限。

如果关西电力公司提出申请并获批，高滨核电站 1 号机组将有可能成为日本首座运行超过 60 年的核电机组。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国 SNS 关于珠海汽车撞人的视频大幅减少]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/1113EE25.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/1113EE25_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国 SNS 关于珠海汽车撞人的视频大幅减少&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 11 日晚，中国广东省珠海市一体育中心发生失控车辆冲撞人群的案件，造成 35 人死亡，43 人受伤。

中共党报和国营媒体均报道称，国家主席习近平作出指示，要全力救治伤员，依法严惩凶手；但是媒体几乎未对案件详情进行报道。

13 日傍晚，放置在体育中心用来追悼遇难者的许多鲜花已经被清除。近期，中国发生多起针对公共场所和人员聚集场所的恶性案件，据认为中国政府为防止案件引发社会震荡，已经提高了警惕。

中国的社交媒体（SNS）上可以看到为数众多哀悼遇难者的评论等，但是与案发后不久相比，案发当时的视频等已大幅减少，据信已被删除。中国政府希望通过对案件相关信息进行管控，防止发生社会动荡。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄黑海舰队军官在克里米亚遭汽车爆炸袭击身亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄黑海舰队军官在克里米亚遭汽车爆炸袭击身亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯控制下的乌克兰南部克里米亚半岛，一辆汽车被爆炸装置引爆，造成一名俄黑海舰队军官身亡。据乌克兰媒体报道，这名军官 2022 年 7 月曾下令向乌克兰西部发动导弹袭击，导致 29 人丧生。

据俄罗斯媒体报道，11 月 13 日，在俄控克里米亚半岛的军港城市塞瓦斯托波尔发生了一起由安装在车上的爆炸装置引发的汽车爆炸事件，造成一名俄黑海舰队军官身亡。俄有关当局认为这是一起恐怖袭击，并已展开调查。

乌克兰媒体 13 日援引消息人士的话报道称，此次暗杀是乌克兰安全局实施的作战行动，安装在车上的爆炸装置是通过远程遥控被引爆的。此外，报道还说，该军官一直负责针对平民的作战行动，2022 年 7 月曾下令从黑海向乌克兰西部的文尼察州发射巡航导弹，导致 29 人丧生。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[COP29 峰会：对发展中国家援助金议题有分歧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241114_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241114_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;COP29 峰会：对发展中国家援助金议题有分歧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;《联合国气候变化框架公约》第 29 次缔约方大会（COP29）在阿塞拜疆首都巴库举行。其中，为期两天的峰会于 11 月 13 日闭幕。约有 80 个国家和地区的领导人与会并交换了意见。 

这次峰会讨论的主要议题之一是敲定明年及以后支援发展中国家应对全球变暖课题的资金目标额，与会的岛屿国家等的首脑当中有意见呼吁大幅上调现在的支援额。 

对此，欧盟等发达国家表示「有必要扩大援助金提供国的范围」，从而表示新兴国家等也有必要承担一部分，以便提高援助金的目标额。中国等新兴国家方面则主张首先应由发达国家提供资金，凸显出双方之间的意见分歧。 

缔约方大会将争取于 11 月 22 日通过成果文件，因而今后将进行具体的谈判。 

日本政府代表团的地球环境审议官松泽裕就援助资金这一议题表示：「这不是一个能轻易解决的问题，需要考虑整个世界的资金流向。」他还表示有必要深入讨论如何灵活运用民间的资金，以便增加对发展中国家的资金投入。</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「风传雾下」 雾气如水流般流淌而下]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_02_1459008_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Cascade of fog observed in central Japanese mountains&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;三重县南部御滨町 11 月 12 日早上出现了当地称之为「风传雾下」的现象。雾气宛如水流一般沿着山体流淌而下，十分壮观。

盆地内形成的雾气随风越过风传山岭，宛如水流一般沿着山体流淌而下。12 日早上 6 时左右，能够看到呈带状的雾气缓缓向山麓流动的景象。

当地一位 70 多岁的妇女说，「波斯菊也盛开了，景色美极了。」

日语视频：
https://www3.nhk.or.jp/news/html/20241112/k10014636081000.html</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日企加速进行大气层内外空间通信技术验证实验]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_B04_1459140_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Telecom firms aiming high to prepare for disasters&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为防备大规模灾害，日本各通信公司正在加速进行旨在建设大气层内外空间通信基础设施的验证实验，具体包括衞星通信网络与智能手机间的直接通信技术，以及通过无人机开展工作的「飞行基站」等。

其中，KDDI 公司 10 月宣布成功进行了一项验证实验，在美国的宇宙开发企业「太空探索技术公司（SpaceX）」运营的衞星通信网络「星链」与智能手机之间实现了消息的直接传递。此外，使用无人机进行的通信服务验证实验也正在实施之中。

软银公司 10 月宣布其研发的大型无人机的平流层飞行获得成功，NTT Docomo 公司则力争 2026 年实现相关技术的商用化。为了加强大规模灾害的防备工作，日本各通信公司纷纷拿出举措，积极致力于大气层内外空间通信基础设施的研发。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 10 月企业物价指数因米价攀升等同比上涨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_B03_1459065_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's producer prices jump in October&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受米价和铜价攀升等影响，日本 10 月的企业物价指数同比上涨 3.4%。

企业物价指数反映了企业间进行交易的商品的价格情况。日本央行日本银行公布的快报数据显示，以 2020 年的平均值为基数 100，今年 10 月份的企业物价指数为 123.7，同比上涨 3.4%，增幅较 9 月份的 3.1% 有所扩大。

日本银行列举的原因包括：将成本增大部分转嫁到商品价格上等做法造成米价上涨；铜价随市场价格走高而出现攀升。

另一方面，按日元比价统计的进口商品物价指数同比下降 2.2%，至此，已连续两个月出现负增长。其背景包括外汇市场上出现日元走高的趋势、原油价格下跌等。

日本银行表示，将密切关注中小企业等是否也会越来越多地采用成本转嫁方式，把运输费、劳动力成本等增大部分通过上调售价来实现向购买者转移。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国：确认到北朝鲜士兵参与俄军事行动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_07_1458995_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US confirms N.Korean troops 'engaging in combat operations' against Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务院副发言人帕特尔 11 月 12 日在记者会上表示，1 万多名北朝鲜士兵被派遣到俄罗斯，其中大部分已转移到继续受到乌克兰跨境袭击的西部库尔斯克州。在此之上，他说：「我们确认到北朝鲜士兵已经与俄军一起开始了军事行动。」这是美国政府首次公开声称北朝鲜士兵参与战斗。

美国对俄罗斯和北朝鲜的联系表现出越来越深的担忧，国务卿布林肯在到 13 日的这段时间，出席在布鲁塞尔举行的讨论援乌的会议，他将与各国外长磋商上述问题，采取应对措施。

日本内阁官房长官林芳正在 13 日上午举行的记者会上表示：「俄罗斯对乌克兰的侵略是撼动国际秩序根基的暴举，对于近期俄朝加深军事合作的动向，日本表示强烈谴责。」

在此之上，林芳正说：「从对我国所处的地区安全环境所造成的影响来看，这一动向也令人严重担忧。日本将与国际社会紧密合作，致力于早日实现乌克兰公正且永久的和平。」</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美韩联合演习，核动力航母参加]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_17_1459220_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, US, S.Korea begin second trilateral exercise in East China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本防衞省公布，自衞队与美军、韩军自 11 月 13 日起在东海实施联合演习。据认为，面对北朝鲜接连发射弹道导弹及中国的有关动向等，此次联合演习意在展示日美韩的紧密合作。

日美韩今年 6 月首次实施代号「自由之刃（Freedom Edge）」的联合演习，本次是第二次。

本次联合演习自 13 日起在东海实施，包括美国的「乔治·华盛顿」号核动力航母在内，三国的 7 艘舰艇及隐形战机、巡逻机等参加演习，进行应对弹道导弹、潜艇、战机等的训练。

防衞省表示：「此次演习将促进日美韩的相互协作，进一步展示日美韩捍衞自由的防衞体系和坚定意志,以维护包括朝鲜半岛在内的印太地区的和平与稳定。」据认为，此次联合演习意在展示日美韩的紧密合作，或指向北朝鲜及中国等。

在上次实施「自由之刃」联合演习时，北朝鲜表现出强烈不满，称「挑衅行为将招致致命的后果」。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敦贺核电站重启审查不合格]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_16_1459185_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan regulator says Tsuruga reactor failed safety review&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本原子能管制委员会 11 月 13 日正式宣布，位于福井县的日本原子能发电公司敦贺核电站 2 号机组的审查结果不合格。通过这项审查是重启核电站的前提条件。

敦贺核电站 2 号机组的审查工作于 9 年前启动，原子能管制委员会认为，反应堆厂房正下方的断层未来发生活动的可能性无法否认，今年 8 月汇总了审查不合格的报告草案。

13 日的会议针对普通民众对审查报告草案提出的意见进行了审议。据悉，有不少意见认为，「不应该因为无法否认这种可能性，就做出不合格的判断」。对此，委员会成员表示：「我们无法认为发电公司提出的断层不存在活动可能性的主张有充分的依据。」从而表示，不会改变上述决定。

会议一致通过了对敦贺核电站 2 号机组审查不合格的决定。这是自 2012 年原子能管制委员会成立以来首次做出不批准重启核电站的决定。

日本原子能发电公司打算重新提交审查申请。但管制委员会表示，所提交的申请书不仅限于断层的活动性，还需要符合所有标准。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本校园霸凌件数创新高，政府加紧应对]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014636401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014636401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本校园霸凌件数创新高，政府加紧应对&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本全国中小学及特殊教育学校 2023 年度确认到的校园霸凌件数达到历史新高。为了防止霸凌事件的发生，日本政府汇总了重点措施，其中包括新设立专家会议，对霸凌原因进行分析等。

2023 年度，日本全国中小学及特殊教育学校确认到的霸凌件数达 73 万 2568 起，其中，包括因霸凌而导致自杀或不上学等被认定为「重大事态」的有 1306 起，两项数据均创历史新高。

为解决这一问题，日本政府在儿童家庭厅、文部科学省及警察厅等相关部门的联络会议上，汇总了今后加强预防霸凌的重点措施。

具体内容包括，成立新的专家会议，进一步利用教育委员会等向政府提供的《重大事态调查报告书》，对霸凌的起因和严重化的原因等进行分析。此外，为能听到那些难以主动求助的孩子的声音，研究必要的对策。

同时，为应对网络霸凌的增加，政府还将强化关于网络诽谤中伤的对策等，并通过相关政府部门之间的协作，推进一系列的应对措施。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新任台湾驻日代表称望加强经济安全合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_06_1458969_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan's representative in Japan hopes to boost economic security cooperation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台湾赖清德政府上台后，于今年 9 月上任的「台北驻日经济文化代表处」代表李逸洋 11 月 11 日接受了本台 NHK 的专访。

鉴于中国大陆在台湾周边多次进行大规模军事演，习李逸洋在采访中表示，各国均对此表达了关切，并指出各国间已形成一项共识，即不允许以武力改变台湾海峡现状。

另外，今年 7 月日本海上保安厅和台湾海巡署的巡逻船举行首次联合训练，9 月日本海上自衞队的一艘护衞舰首次过航台湾海峡，李逸洋表示，台湾希望能够与日本一同维护台海和平，期待类似上述实质性合作能够更进一步。

就台湾半导体巨头台积电进军熊本县，李逸洋表示，日本与台湾的合作将提高该领域的竞争力。在此之上，他说，台积电供应的尖端半导体占世界的 90%，如果对岸封锁台湾的话，世界将遭受巨大损失。台湾愿与日美等国一道撑起「民主主义的保护伞」，捍衞地区的和平与世界的繁荣。他强调了加强经济安全合作的重要性。

此外，主张「美国优先」的特朗普赢得总统选举，有意见就当台湾发生不测事态时，美国是否会介入表示担心。就此，李逸洋说，特朗普先生在上一届总统任期内一直支持台湾强化防衞力，台湾与美国的伙伴关系将得到进一步深化。从而表示，台湾将继续以美国为后盾，对抗中国大陆施压。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本防衞大臣计划与中国防长举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014636781000.json]]>
            </link>
            <description>日本防衞大臣中谷元计划于 11 月下旬出席在老挝举行的东盟（ASEAN）防长扩大会，并在当地与中国国防部长董军举行会谈，目前正在进行相关调整。中谷计划在会谈中向中方表达对中国军机侵犯日本领空等行为的担忧，并就发生突发事件时保持对话的重要性与对方交换意见。

据防衞省相关人士透露，中谷计划借出席东盟防长扩大会之机，在当地与中国国防部长董军举行首次会谈。

中谷打算在会谈中，对包括今年 8 月中国军机侵犯日本领空等，中国日益加强军事活动的情况表达担忧。

此外，中谷还计划在会谈中对发生突发事件时双方防务部门之间保持对话的重要性与对方交换意见。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[菲律宾抗议中方划定黄岩礁领海基线]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014636771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014636771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;菲律宾抗议中方划定黄岩礁领海基线&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国政府就南海黄岩礁（英文名：Scarborough Shoal）单方面宣布划定领海基线，以其作为划定领海范围的依据一事，菲律宾政府向中方提出了抗议。

南海黄岩礁位于菲律宾专属经济区（EEZ）内侧，但一直处于中方的实际管辖之下。11 月 10 日，中国政府就黄岩礁单方面宣布划定领海基线。

对此，菲律宾国家海事委员会 12 日发表声明称，领海基线应依据《联合国海洋法公约》规定的标准和条件来适用，但黄岩礁并不符合相关条件。中国单方面发布的领海基线缺乏法律依据，不具效力。

在此基础上，菲律宾外交部向中方提出了抗议。

菲律宾 11 月 8 日制定了一部规定本国领海等范围的法律，并称该法内容符合国际法标准。

中国外交部发言人林剑在 12 日的记者会上说：「每一次中菲海上的争议升级，都是因为菲方的侵权挑衅引起。」他以此对菲律宾的做法表示了强烈反对。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国警方通报珠海驾车撞人造成 35 人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_03_1458992_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;People in China stunned as SUV rams crowd, killing 35&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;11 月 11 日晚，中国广东省珠海市体育中心发生一起失控车辆冲撞人群的案件。12 日晚，据当地警方通报，该案件已导致 35 人死亡，43 人受伤。

肇事男子已被当场控制。据通报，警方初步查明，该案件是男子对离婚财产分割结果不满而引起的；当时嫌疑人曾在现场试图自杀，目前正在接受治疗。案发时，该男子驾驶一辆小型越野车进入该设施，正在锻炼的人群遭到了冲撞。

近期，中国已发生多起公共场所或人员密集场所的暴力事件，本次案件死亡人数更是高达 35 人，引起了极大震动。

住在附近的一名女性表示,看到这么多人失去生命，这让她非常害怕，还感到很伤心。另一名男性则表示：「出了这样的事，我们珠海市民肯定很难受。」</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄安秘绍伊古与王毅会谈，对抗美遏制政策]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241113_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241113_01_1459000_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Senior Chinese, Russian officials discuss US, security issues&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯前国防部长、联邦安全会议秘书绍伊古 11 月 12 日，在北京与中国外交部长王毅举行了会谈。

俄罗斯国营媒体报道称，绍伊古在会谈中强调：「对中国与俄罗斯而言，最重要的挑战是对抗美国及相关国家的双重遏制政策。」中国外交部透露，王毅表示，双方应坚定团结协作，捍衞共同利益。据悉，双方在此之上就共同关心的战略安全问题全面交换了意见，并达成新的共识。

据报道，绍伊古访问了正在中国南方城市举办的一个航展，俄罗斯的最新战机也参加了这个航展。中共的媒体介绍了专家的见解，称此举「目的在于推进中俄军事技术合作。」

在赢得美国总统大选的特朗普为启动下一届政府做准备之际，中俄两国展现了加强合作的姿态。</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[16 年后日本多半地区每户平均人口将低于 2 人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241112_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241112_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;16 年后日本多半地区每户平均人口将低于 2 人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本一家国立研究所的估算显示，随着独居人口比率的增加，到 16 年后的 2040 年，在超过半数的都道府县，每户人家的平均人口将低于 2 人。

「国立社会保障及人口问题研究所」每五年一次，根据全国人口普查结果，对未来的家庭数量等数据进行估算。这次该研究所分别对各都道府县到 2050 年 30 年期间的变迁进行了估算。

结果显示，今后所有都道府县的每户平均人口将持续下降，到 16 年后的 2040 年，预计将有一半以上的 26 个都道府县的家庭平均人口低于 2 人。

再过 10 后，即 2050 年，这一范围将扩大到 34 个都道府县，其中在最少的东京都和北海道，每户平均人口将下降至 1.78 人。

到 26 年后的 2050 年，27 个都道府县的独居家庭占比将超过所有家庭的 40%，其中东京都最高，将升至 54.1%。

其中尤其是 65 岁以上独居家庭的占比预计将大幅攀升，到 2050 年，在 32 个道府县将超过所有家庭的 20%，占比最高的高知县预计将升至 27%。</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>