<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>研究称从小行星龙宫发现太阳系最古老岩石</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250719_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250719_02_1549265_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese researchers: Rock samples from asteroid oldest found in solar system&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由北海道大学等组成的研究团队使用电子显微镜对日本探测器「隼鸟 2 号」从小行星「龙宫」采集的样本进行了详细分析，发现了具有在太阳系早期高温环境中形成特征的特殊岩石。

针对该岩石的年代，研究人员通过使用放射性元素的鉴定方法进行了详细分析，得知该岩石形成于太阳系诞生初期的约 45 亿 6730 万年前。

此前的研究显示，龙宫主要由约 45 亿 6200 万年前与水反应形成的矿物构成。而此次发现的岩石则保存了在与水发生反应之前的初期状态。研究团队认为，此次发现了太阳系最古老的岩石。

此外，由于该岩石的大小不足 0.1 毫米，研究人员推测，龙宫很有可能是在太阳系中距离太阳较远的位置形成的天体。

北海道大学副教授川崎教行表示：「这项成果对于阐明构成天体原材料的物质在太阳系中的迁移路径以及如何被天体吸收的过程具有重要意义。」</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广岛知事与曾遭核辐射哈萨克斯坦男子会晤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250719_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250719_01_1549342_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hiroshima governor meets man affected by nuclear testing in Kazakhstan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为深化旨在废除核武器的合作，访问前苏联加盟共和国之一、哈萨克斯坦的日本广岛县知事汤崎英彦，7 月 18 日在塞梅伊与一名曾遭到核试验辐射的男子进行了会晤。塞梅伊距离冷战时期进行过 450 多次核试验的塞米巴拉金斯克核试验场的旧址 150 公里。

据悉，这位男子小时候住在距离核试验场 40 公里的地方，曾亲眼看到过蘑菇云。由于核试验是秘密进行的，因此这名男子说：「当时我以为这是一场为当地居民提供娱乐的表演。」

据认为，在过去的塞米巴拉金斯克核试验场及其周边地区，曾有居民等 150 万人遭到健康损害。

结束对哈萨克斯坦的访问后，汤崎知事在接受本台 NHK 的采访时表示：「对广岛和长崎来说，今年是遭受原子弹轰炸 80 周年，但在哈萨克斯坦直到 20 世纪 80 年代还在进行核试验。此事就发生在距今并不久远的时期，对此我感到十分沉重。与哈萨克斯坦这样曾遭受过核损害的地方加强团结至关重要。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关西电力探讨为翻建调查美滨核电站地质等</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250719_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250719_04_1549278_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Mihama nuclear power operator mulling surveys for new plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据悉，在日本政府提出最大限度利用核能发电的背景下，关西电力公司正探讨在福井县美滨核电站厂区内启动地质等方面的调查，为核电站的翻建做准备。

关西电力公司早在 2010 年至 2011 年期间就曾在美滨核电站厂区内对 1 号机组的翻建进行过地质调查，但在东京电力公司福岛第一核电站事故后，该计划中断。

据相关人士透露，关西电力公司目前正在探讨重新启动这一调查的相关事宜，最早或在下周内正式对外公布相关方针，同时向福井县政府等就计划进行说明。

如果此次新增得以实现，将成为自 2011 年福岛核事故以来，日本首次启动的核电新增项目。

关西电力公司对此回应称：「目前已进入可以考虑新增的阶段，但尚未做出相关决定。」</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称与特朗普考虑进行大型武器交易</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250719_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250719_N02_1549340_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy moves to restart talks with Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基在接受美国媒体采访时透露，他正在考虑与美国总统特朗普进行一项「大型交易」，以乌克兰出售无人机为交换条件，从美国购买大量武器。

美国小版报纸《纽约邮报》7 月 17 日刊登了对乌克兰总统泽连斯基的采访。

泽连斯基在接受采访时表示，他和特朗普正在考虑进行一项「大型交易」，由乌克兰向美国出售根据迄今为止在与俄罗斯的作战中获得的经验和知识而不断改进的无人机，同时乌方从美方购买大量武器。

关于乌克兰的无人机，美国特使凯洛格本月访问乌克兰时称赞其为「令人惊叹的技术创新」，并对美国国防工业也采纳乌克兰无人机的可能性表示了兴趣。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G20 联合声明对美关税措施临近表达强烈危机感</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250719_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250719_03_1549341_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;G20 finance chiefs point to rising economic uncertainty&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在南非举行的二十国集团（G20）财长和央行行长会议于日本时间 7 月 18 日晚闭幕。会议为期两天，最终通过了一份汇总相关讨论成果的联合声明。日本财务大臣加藤胜信代表日方出席了此次会议。

在此次会议上，考虑到美国特朗普政府即将对各国启动新一轮关税措施，各国纷纷表达对关税措施可能对经济造成影响的担忧。

在此情况下，联合声明指出，「全球经济面临着不确定性增加、贸易紧张局势加剧等复杂课题，这些因素正对经济增长及金融与物价稳定造成影响」等。联合声明透露出了强烈的危机感。

然而，此次声明中并未出现以往多次强调的「抵制保护主义」等表述，也顾及到了美国的立场。

有观点指出，若美方对各国的关税措施真正付诸实施，全球供应链本身可能会陷入混乱。在此背景下，包括二十国集团在内的国际框架不仅要在全球经济稳定问题上面临共同担忧，还将接受能否提出具体协调对策的考验。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美财长与日本首相会谈时称定能达成好协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_20_1549136_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Prime Minister Ishiba meets US Treasury Secretary Bessent&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂与前来参加 2025 年大阪・关西世博会的美国财政部长贝森特等人举行了会谈。

此次会谈从 7 月 18 日 17 时 30 分过后在首相官邸举行，持续了 30 多分钟。日本经济再生担当大臣赤泽亮正也陪同出席了会谈。

在会谈中，就美国关税措施之后的日美谈判，石破要求贝森特与赤泽继续进行积极的磋商，以达成对双方都有利的协议。

此外，石破还表示，为了确保和平与安全，日本将主动致力于加强防衞能力。

对此，贝森特回应称「我们一定能达成良好的协议」。

关于日美谈判，美国总统特朗普已表示将于 8 月 1 日对日本进口产品征收 25% 的关税，考虑到这一点，日本政府将通过所有层级的沟通，力争达成协议。

据悉，现阶段的谈判进程是，美国正在研究日本提出的通过巨额投资和增加美国产品进口等措施来减少美国贸易逆差的方案，日本政府考虑近期内派遣赤泽访美，以推动谈判取得进展。</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，预防中暑②梅雨季中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_RS01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250702_RS01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，预防中暑②梅雨季中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着酷暑季节的正式到来，采取预防中暑的相关举措已不可或缺。本系列介绍日常生活中为预防中暑需要注意的关键点。本期介绍如何预防梅雨季中暑。

在梅雨季节，即使气温不及盛夏，也需要注意预防中暑。天气炎热时，人体会出汗以发散体热，而在雨季湿度较高时，汗液无法蒸发，导致体热困在体内，体温难以下降。

医学专家表示，不少中暑病例发生在室内没开空调时，当中也有出现重症的情况。专家指出，由于身体尚未完全适应气温较高的天气，也没有类似在烈日中剧烈活动这样明显的诱因，因此中暑症状有可能在不知不觉中不断加重。

因此在梅雨季节，为了预防中暑需要打开空调降低室内温度和湿度，并注意勤于补充水分。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气象厅宣布关东甲信等地区出梅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0718EE15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0718EE15_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;气象厅宣布关东甲信等地区出梅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 18 日，日本大范围地区被高气压笼罩，东日本地区等天气晴好。

预计今后一周以晴天为主。日本气象厅 11 时发布消息称：「关东甲信、北陆及东北南部地区看似已经出梅。」

关东甲信地区出梅比往年平均水平提早一天，与去年时间相同；北陆地区比往年提早 5 天，比去年提早 13 天；东北南部地区比往年提早 6 天，比去年提早 14 天。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上皇陛下出院，开始接受新的服药治疗</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_13_1549117_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Emperor Emeritus discharged from hospital in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;患有心脏病的 91 岁的日本上皇陛下为服用新的药物于 4 天前在东京都内的一家医院住院，7 月 18 日上午，上皇陛下已出院。

18 日 11 时半左右，上皇陛下在上皇后陛下的陪同下，乘车离开位于东京都文京区的东京大学医学部附属医院，并于中午前返回港区赤坂御用地的居所。

上皇陛下在 78 岁时被诊断出患有狭心症，接受了冠状动脉搭桥手术，因长期患有右心衰竭和「无症状心肌缺血」而避免过度运动，同时持续接受服药和限制摄取水分等内科治疗。

上皇陛下今年 5 月开始服用改善冠状动脉血流的药物，但症状并未改善，为了开始新的治疗，服用减轻心脏负担的药物，本次上皇陛下进行了住院治疗。

据上皇陛下的侧近介绍，新的服药治疗已按计划开始，但此前的心脏检查显示上皇陛下患有「室上性心律失常」，上皇陛下属于心动过速，今后还将慎重观察其症状变化。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漫画《鬼灭之刃》全球累计发行量突破 2 亿册</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_02_1548943_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Demon Slayer' manga series global circulation tops 200 million copies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据出版社集英社透露，风靡全球的人气漫画《鬼灭之刃》的全球累计发行量已突破 2 亿册。

《鬼灭之刃》于 2016 年至 2020 年连载。故事以日本大正时代为舞台，讲述了一个少年，家人被鬼残杀、妹妹变成了恶鬼，为了将妹妹重新变回人，少年踏上了与鬼战斗的旅程。

根据这部漫画改编的动画电影于 2020 年上映，票房收入超过 400 亿日元，不但在日本国内成为影史票房冠军，掀起全民热潮，也在全球收获无数拥趸。

集英社宣布，包括数字版在内，《鬼灭之刃》漫画全 23 卷的全球累计发行量已达 2.2 亿册。

从漫画的全球累计发行量来看，《海贼王》超过 5.1 亿册，《名侦探柯南》超过 2.7 亿册，《龙珠》超过 2.6 亿册，以上漫画发行卷数均超过 40 卷，而《鬼灭之刃》以 23 卷突破了 2 亿册。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都动画纵火案 6 周年追悼仪式举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_14_1549058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Victims of Kyoto Animation arson remembered 6 years after attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2019 年 7 月 18 日，位于京都市伏见区的京都动画公司第一工作室发生纵火案，36 名员工死亡，32 人不同程度受伤。

事件 6 周年的 7 月 18 日，在纵火发生时刻 10 时 30 分过后，追悼仪式在第一工作室原址举行，包括死难者家属、京都动画公司的人士在内约 150 人参加了仪式。

据公司方面的代理律师介绍，追悼仪式首先举行了全体默哀。之后，一名公司员工致悼词表示：「即使已经过去了 6 年，但失去同伴的那分寂寞感仍挥之不去。如果他们仍健在，我们就可以一如既往地一起畅谈、欢笑、切磋，共同创作新作品。一切都要向前看，如今只能这样聊以自慰地度过每一天。」

仪式会场的祭坛上摆放着 36 朵向日葵，象征着在纵火案中死难的 36 人。人们献上鲜花，祈祷了逝者的冥福。

本案案犯、现年 47 岁的青叶真司被控犯有杀人、纵火等罪行，在一审中被判处死刑。青叶不服提起上诉，其后又于今年 1 月撤回上诉，死刑确定。而青叶的辩护律师认为青叶撤回上诉是无效的，因此向大阪高等法院提起申诉。大阪高等法院将作何裁定，令人关注。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，防备中暑①何为中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250718_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，防备中暑①何为中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着酷暑季节的正式到来，采取预防中暑的相关举措已不可或缺。本系列介绍日常生活中为防备中暑需要注意的关键点。第一期介绍中暑的症状。

在高温高湿、闷热无风或阳光照射强烈时可能会发生中暑。身体不舒服或剧烈运动等也可能引发中暑症状。如果出汗过多，体内水分、盐分等匮乏就无法正常调节体温，体内会积聚热量。典型症状包括头晕或站起后晕眩、腿脚抽筋、大汗淋漓、头痛、恶心和极度倦怠等。中暑后的具体症状因人而异，也有人会站不起来、呼吸急促、四肢麻木、心悸、肌肉疼痛或腹泻等。每年有很多人会因中暑而送医救治，甚至有人还会因此而死亡。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国批准进口 449 种日本水产品</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014866951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014866951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国批准进口 449 种日本水产品&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据了解，中国海关批准了日本产金枪鱼、扇贝等共 449 种水产品的进口。

中国海关总署 6 月宣布，恢复除福岛县、宫城县、东京都等共 10 个都县以外的日本水产品的进口；7 月 11 日，又批准了北海道、青森县的 3 家日本企业相关设施的重新登记。

据了解，截至 17 日，海关总署进一步批准了日本产金枪鱼、扇贝、螃蟹等共计 449 种水产品的进口。已经完成设施重新登记的企业只要提交日本官方出具的放射性物质检测合格证明和产地证明等文件，即可出口获批的水产品。

中国政府自 2023 年 8 月起，以东京电力公司福岛第一核电站向海洋排放处理水为由，叫停了日本水产品进口。在时隔约两年时间后，中国政府为恢复日本水产品进口而采取行动。据分析，此次批准措施是中国政府恢复进口手续的一环。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡暗示将进一步对敍利亚发动袭击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_N02_1548942_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Netanyahu lays down red lines for Syria&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列以保护在本国也有一定数量居民的少数族群为由，对邻国敍利亚临时政府的军队总部等实施了空袭。以色列总理内塔尼亚胡暗示将进一步发动袭击，紧张局势仍在持续。

7 月，在敍利亚南部，当地游牧民与伊斯兰教少数派德鲁兹派居民之间爆发冲突，致使敍利亚临时政府向当地派兵加以应对。

7 月 16 日，以色列以保护在本国也有一定数量居民的少数族群德鲁兹派为由，对位于敍利亚首都大马士革的临时政府军队总部等实施了空袭。

内塔尼亚胡 17 日在一份声明中暗示将发动进一步袭击，他表示：「敍利亚政权派兵进入本应非军事化的地区，并开始屠杀德鲁兹派居民。这是决不能容忍的。我们将在必要时继续采取行动。」

负责收集当地信息的敍利亚人权观察组织 17 日表示，以军已越过缓冲区，进入敍利亚南部一个德鲁兹派居民集聚的城镇。该组织称「这一事态非同寻常」。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G20 财长央行行长会议商讨全球经济现状和风险</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014867121000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014867121000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;G20 财长央行行长会议商讨全球经济现状和风险&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;二十国集团（G20）财长和央行行长会议在南非举行。会议第一天的讨论于日本时间 7 月 18 日结束。日本财务大臣加藤胜信等出席会议。第一天，会议讨论了全球经济现状和风险等主题。

在 8 月 1 日特朗普政府计划对多国提高关税的这一日期临近的情况下，此次会议的与会各方纷纷发表意见，有的担心这一关税措施将会给全球经济造成负面影响，也有的认为关税并非消除国际收支失衡的有效手段；还有许多与会者表示，全球经济的未来走向存在高度不确定性。

加藤胜信在记者会上表示：「我也担心这一关税措施带来的不确定性会给经济和金融资本市场造成影响，并指出，维护自由开放的多边贸易体制、努力实现全球经济整体增长至关重要。」</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广岛县知事访问哈萨克斯坦核试验场原址</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_04_1548959_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hiroshima governor visits former nuclear test site in Kazakhstan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为深化废除核武器的合作，广岛县知事汤崎英彦访问中亚国家哈萨克斯坦，并于 7 月 17 日参观了位于库尔恰托夫的展示核试验历史的博物馆。

库尔恰托夫与塞米巴拉金斯克核试验场原址相邻。参观博物馆时，汤崎一边观看模型一边聆听了讲解，具体内容包括：前苏联时期共开展过 450 多次核试验、观测站对各种数据进行了记录等。

核试验场原址占地面积为 1 万 8000 平方公里，被草地覆盖。汤崎参观了曾作为观测站使用的 4 层混凝土建筑。据介绍，在核试验场投入使用时，以核爆炸中心地为起点，按同等距离设置了观测站，用于拍摄核爆炸的影像等。

据信，塞米巴拉金斯克核试验场原址及周边地区的 150 万居民等人出现了健康受损的情况。汤崎定于 18 日与遭受核辐射的民众见面。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道福岛町接居民报警，射杀一头棕熊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250718_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北海道福岛町接居民报警，射杀一头棕熊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北海道福岛町不久前一名男子遭棕熊袭击身亡。7 月 18 日凌晨，在福岛町发现一头棕熊，该棕熊被猎手射杀。在福岛町发现了大大小小疑似棕熊的脚印，警方等计划调查被射杀的是否就是袭击男子的那头棕熊。

据警方介绍，18 日凌晨 2 时前后，福岛町月崎的居民拨打 110 报警称，「从家里看到了一头野熊」。警察和猎手赶到现场后，在附近发现了一头体长约 2.08 米的棕熊。凌晨 3 时 30 分前后，猎手射杀了这头棕熊。

该地点距离 12 日一名 52 岁的男性送报员遭棕熊袭击身亡的现场约 800 米。在福岛町接连发现有棕熊出没。专家调查发现了大大小小疑似棕熊的脚印。警方等计划调查本次被射杀的是否就是袭击男子的那头棕熊。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤泽亮正与卢特尼克就关税问题举行电话会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_01_1548944_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top negotiator, US Commerce chief hold phone talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济再生担当大臣赤泽亮正 7 月 17 日上午与美国商务部长卢特尼克举行了历时约 45 分钟的电话会谈。

关于美国与日本就关税问题举行的谈判，美国总统特朗普表示，如果日本不开放市场，美国可能会如此前信函通知所示，于 8 月 1 日启动对来自日本的进口产品征收 25% 关税的措施。

赤泽亮正与卢特尼克在此次的电话会谈中，关于美国的关税措施，再次确认了各自的立场，并一致同意继续全力以赴开展磋商。

另外，赤泽亮正 17 日傍晚在首相官邸与日本首相石破茂以及内阁官房长官林芳正举行了会谈，汇报了日美之间就美国关税措施进行谈判的有关情况。

会谈后，赤泽亮正就 8 月 1 日是对等关税措施暂停实施的最后期限一事向媒体表示：「日本有不能拱手相让的国家利益，即使设定了一定的期限，无法相让的还是不能相让。不过，作为一个节点，我们将继续殚精竭虑寻找一个日美两国能达成协议的着陆点。」</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警察厅将要求删除引导访问赌博网站相关信息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_09_1548611_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's police to ask media platforms to remove online gambling posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本警察厅决定，对于引导用户访问赌博网站的帖子等信息，将要求网站管理员等立即予以删除。

警察厅委托运营的「网络热线中心」负责受理关于网上非法及有害信息的举报，并依照相关指导方针委托网站管理员和社交媒体从业人员予以删除。

在上届国会常会上通过的「赌博成瘾对策基本法修订案」规定，禁止开设或引导用户访问赌博网站等行为，有鉴于此，警察厅决定将赌博网站相关信息定性为法律禁止在网上传播的「违法信息」，并将通过「网络热线中心」接受举报。

具体信息包括：宣传在赌博网站可以参与赌博，以及需要转账；信息中出现真实的赌博网站名称，并以「赌一把」、「玩一局」等词句引导他人访问赌博网站。

对于上述信息，警察厅将委托网站管理员或社交媒体从业人员予以删除。

有鉴于「赌博成瘾对策基本法修订案」将于今年 9 月正式施行，警察厅将在征求公众意见的基础上对指导方针进行修改，委托有关人员删除赌博网站相关信息。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首次核试验 80 周年，呼吁废除核武活动在美举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_10_1548717_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;New memorial marks 80 years from 1st nuclear test in US state of New Mexico&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;80 年前的 7 月 16 日，世界上首次核试验在美国进行。16 日当天，位于美国西部的原核试验场前竖起了讲述放射性物质危害等的宣传牌，聚集在此的人们纷纷呼吁废除核武器。

1945 年 7 月 16 日，世界上首次核试验在美国西部新墨西哥州进行。同年 8 月，原子弹就被投往广岛与长崎。

在首次核试验 80 周年之际，州政府在原试验场入口附近设立了宣传牌，上面记录了核试验造成的放射性物质扩散所引起的危害，以及当地居民的证言等。

约 100 名相关人士出席了宣传牌的揭幕仪式。其中，「国际废除核武器运动」（ICAN）执行主任梅丽莎·帕克在仪式上表示：「80 年前的今天，人类真正的威胁从这里开始。所谓核武器能通过威慑力维护世界安全的说法，是一个危险的谎言。」她强烈呼吁彻底废除核武器。

据称为来自受核试验影响地区的一名男子说：「大家看了宣传牌就能够了解发生了什么。这不是普通的试验，而是原子弹爆炸。核扩散是荒唐愚蠢的。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
