<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>雅鲁藏布江水电工程开工，印度表示担忧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014872841000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014872841000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;雅鲁藏布江水电工程开工，印度表示担忧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国在流经西藏自治区的雅鲁藏布江启动了大型水力发电设施的建设工程。位于雅鲁藏布江下游的印度此前对可能产生的影响表示担忧，但中国政府坚称「不会产生不利影响」。

据新华社报道，此项工程是中国政府在流经西藏自治区的雅鲁藏布江上建设 5 座梯级电站。开工仪式于 7 月 19 日举行，中国国务院总理李强出席了仪式。

该工程投资额约为 1 万 2000 亿元人民币，折合日元超过 24 万亿。

据中国媒体报道，这一「世纪工程」完工后，其发电量将远超位于长江上的世界最大规模水坝三峡大坝。中国政府表示，该工程将有助于推广清洁能源，改善当地居民生活。

关于该工程，处于雅鲁藏布江下游的印度一直担心是否会对其造成不利影响。但中国外交部发言人在 7 月 23 日的记者会上表示：该工程建设有利于全流域防灾减灾，不会对下游地区产生不利影响。中方将继续同下游国家加强合作。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何安全使用空调 ②空调事故的原因</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何安全使用空调 ②空调事故的原因&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空调俨然已成为夏季预防中暑的必需品。然而，因空调使用方法不当而导致的事故连年不断。本系列介绍空调事故的常见原因和防患于未然的检查要点等。本期介绍空调事故的原因。

产品评估技术基础机构（NITE）对截至 2025 年 3 月通报的 261 起空调事故分析了事故原因。结果显示，18% 的事故是由产品本身有缺陷或发生故障引起的；而一半以上，即 56% 的事故是由于用户使用不当等人为失误引起的，其中最多的人为失误是空调的室外机或室内机的安装方式不对，或安装位置出错。

产品评估技术基础机构称空调事故数量之多，在所有产品事故排行榜中每年都位居前十，从而呼吁人们正确使用空调。

（以上是截至 2025 年 6 月 24 日的信息。）</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丰田宣布其印尼工厂将开始生产电动汽车</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_B2_1551083_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Toyota to build EVs in Indonesia as market heats up&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;丰田汽车公司宣布其印尼工厂将开始生产电动汽车（EV）。这将是丰田首次在东南亚生产电动汽车。日本、中国和韩国三国的汽车厂家在当地的竞争可能会更加激烈。

丰田汽车公司 7 月 23 日透露其在印度尼西亚雅加达近郊的工厂将开始生产电动汽车。公司计划从今年 12 月起生产电动多用途运动型汽车 (SUV)，但并未透露生产数量和投资金额。

丰田的战略是不仅提供纯电动汽车，还提供混合动力车和插电式混合动力车等多种车型。据分析，丰田是在印尼政府推广电动汽车的背景下，预计未来市场将进一步扩大，因此决定在印尼当地进行生产。

如按计划投产，这将是丰田首次在东南亚生产电动汽车。

在印尼等东南亚国家，日本厂家的汽车销量一直占有较高的市场份额，但近年来，中国和韩国厂家纷纷推出电动汽车，加大了争夺市场份额的力度，未来日中韩三国的汽车厂家在该地区的竞争可能会更加激烈。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2 中国人及 1 日本人涉伪造托业证书被材料送检</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;2 中国人及 1 日本人涉伪造托业证书被材料送检&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;之前，因伪造发放给在日外国人的在留卡而被逮捕起诉的中国籍被告人，近日又涉嫌为一名日本公司职员伪造记载有「托业」（TOEIC）英语能力考试分数的证书，其涉案材料被东京警视厅移送检方处理。

此人名为杜晶江，现年 35 岁，居住于东京都大田区。涉案材料被移送检方处理的还有另外一名中国人以及委托伪造证书的日本籍公司职员。该公司职员现年 39 岁，居住于石川县金泽市。

据东京警视厅透露，以上三人共谋，于今年 4 月在被告人杜晶江位于大田区的住所内，使用电脑等伪造了记载有托业分数，以及该日本公司职员姓名的证书，其行为涉嫌「伪造有印私文书」。

在调查中，三人均承认了相关嫌疑。其中，日本公司职员供述称：「我希望被公司派驻海外，所以委托制作了伪造证书。我真心反省悔过。」

此外，警方还从相关场所发现了 400 到 500 份日本人名义的数据文件，包括驾驶执照、毕业证书、医师资格证等。东京警视厅认为，可能有指使者身在中国的团伙实施其他伪造证件行为，目前正在展开调查。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道多地气温刷新观测史上最高记录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_RS20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_RS20_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北海道多地气温刷新观测史上最高记录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 24 日日本依然普遍出现高温天气，多地刷新观测记录。其中，北海道北见市最高气温达摄氏 39 度。请大家严防中暑，采取多重防护措施，争取做到万无一失。

据日本气象厅消息，高气压正持续笼罩日本附近地区，各地相继出现危险高温天气。截至 24 日 14 时 10 分，各地的最高气温分别为：福岛县伊达市 39.3 度，北海道北见市 39 度，北海道佐吕间町、群马县桐生市、京都府福知山市 38.6 度，北海道津别町 38.4 度，兵库县丰冈市 38.3 度，北海道带广市 38.2 度。

其中，北海道的北见市等多地最高气温刷新了开始进行观测以来的最高记录。

随着高温持续，因中暑而送医救治的人不断增加，已发生多个老人等疑似因中暑而死亡的病例。

请大家严防中暑，适当使用空调等，保持环境凉爽并补充水分和盐分，在户外作业时要多多休息，采取多重措施加以应对，争取做到万无一失。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰柬边境地区发生武装冲突，泰方 9 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_13_1551192_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Military clashes on Thailand-Cambodia border leave 9 dead&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 24 日，在泰国与柬埔寨存有领土争议的边境地区，双方军队发生了武装冲突。根据泰国军方的消息，目前泰方已有包括当地居民在内的 9 人死亡，另有 10 余人受伤。

泰国军方也出动了军机，对柬埔寨军方的部队进行了攻击。

据悉，战斗仍在泰柬边境多地持续，紧张局势正在升级。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何安全使用空调 ①事故统计数据</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何安全使用空调 ①事故统计数据&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空调俨然已成为夏季预防中暑的必需品。然而，因空调使用方法不当而导致的事故连年不断。本系列介绍空调事故的常见原因和防患于未然的检查要点等。本期介绍事故的统计数据。

产品评估技术基础机构（NITE）的统计显示，截至 2025 年 3 月的 5 年间，共收到 363 起空调的事故报告。其中占比三分之一的 108 起集中在 7 月和 8 月这一空调使用高峰期。此外，90% 的事故都是火灾，有 7 起造成人员死亡。

产品评估技术基础机构提醒民众，「空调事故不仅会造成产品自身的损坏，还可能造成严重的财产和人身损失。盛夏时节是维修高峰期，请在此之前尽早对空调进行试运行，检查是否存在异常」。
（以上是截至 2025 年 6 月 23 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美澳印海上安全机构人员同船开展航行训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_01_1551022_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US, Australia, India coast guards hold 1st joint drill on same vessel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日前，日本、美国、澳大利亚和印度四国海上安全机构的相关人员登上航行于太平洋上的美国巡逻船，同船进行了相关训练。

在去年 9 月的日美澳印「四边安全对话」（Quad）峰会上，四国首脑就加强海上安全合作达成一致，在此背景下，有关方面举行了本次训练活动。

据日本海上保安厅介绍，日美澳印四国海上安全机构的相关人员 6 月 28 日登上美国巡逻船从太平洋岛国帕劳出发，前往目的地关岛，进行了为期 5 天的航行训练。其间，除了船舶操纵等船上作业以外，还进行了模拟船上失火时的灭火训练等。

这是四国海上安全机构的相关人员首次在巡逻船上同船开展训练。在中国加强海洋活动的情况下，据信此次训练旨在加强四国间的合作。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破与欧盟领导人同意加强防务产业等合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_04_1551019_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, EU agree on cooperation in defense, economic security&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 23 日，日本首相石破茂在首相官邸与欧洲理事会主席科斯塔、欧盟委员会主席冯德莱恩举行了例行首脑会谈。双方一致认为，欧洲与印度太平洋的安全密不可分，同意在防务产业、经济安全等领域加强合作。

会谈时，石破首相表示：「欧盟与日本是关系牢靠、志同道合的伙伴，希望双方密切合作，捍衞以多边主义和法治为基础、自由开放的国际秩序」。

对此，科斯塔表示：「日本是欧盟在印太最亲密的伙伴。我想重申，这是一种建立在共同价值观和共同利益基础上的牢固关系。」

双方一致认为，欧洲与印度太平洋的安全密不可分，同意加强在防务产业、网络安全等领域的合作。

在经济安全领域，双方确认将在加强重要矿产供应链等方面进一步深化合作。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌直接谈判：乌提议首脑会谈俄持否定态度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_N02_1550972_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine, Russia make little headway in peace talks in Turkey&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 23 日晚，俄罗斯与乌克兰在土耳其伊斯坦布尔举行了第三轮直接谈判。

谈判结束后，双方代表团分别召开了记者会。乌克兰国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫公布称，已提议在 8 月底之前举行泽连斯基总统与普京总统的首脑会谈。

他还表示，将请求美国总统特朗普与土耳其总统埃尔多安出席会谈，并指出：「如果俄罗斯同意这一提议，就可以向全世界显示出其在建设性地推动进程。」

另一方面，俄罗斯总统助理梅金斯基公布称，俄乌双方已就今后至少交换 1200 名战俘达成一致。

然而，关于首脑会谈，梅金斯基称：「首先必须明确协议的具体内容。首脑会谈应当是达成最终决议并进行签署的场合，而不是进行磋商。」他以此表示对短期内召开首脑会谈持否定态度。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普强调关税效果：日本将对美全面开放市场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_N01_1551024_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US pushes talks with other partners after Japan deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有关与日本在关税谈判中达成协议一事，美国总统特朗普 7 月 23 日在社交媒体上发文称，日本将向美国开放市场，以此强调其实施的关税措施产生了显著效果。

特朗普在文中表示，日本将有史以来首次向美国开放汽车、SUV、卡车、乃至农产品和大米等所有产品的市场，这是通过关税的力量才得以实现的。他还表示日本同意从美国购买防衞装备，称「他们已同意购买价值数十亿美元的军事装备等」。

在此之前，白宫官员在接受本台 NHK 的采访时透露，日本已同意将与美国企业相关的防衞支出从每年 140 亿美元提升到 170 亿美元，约合 2 万 5000 亿日元。

另外，该官员表示，日本还同意购买 100 架波音飞机，增加 75% 的美国大米采购量，并将购买价值 80 亿美元，约合 1 万 2000 亿日元的农产品和其他产品等。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破强调日美关税协议成果，日本加快相关准备工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_02_1550947_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba talks up Tokyo's achievements in tariff deal with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕美国特朗普政府的关税措施，自今年 4 月起与美方展开谈判的日本经济再生担当大臣赤泽亮正，于日本时间 7 月 23 日在白宫与特朗普总统举行会谈，日美双方正式就关税问题达成协议。

关于焦点问题，即日本输美汽车等的关税问题，双方同意美方将 4 月以来实施的税率为 25% 的加征关税减半，包括既有税率在内，调整至 15%。

此外，原定于 8 月 1 日开征的税率为 25% 的对等关税，将被调整为 15%。

对于日美双方达成的协议，石破首相强调了取得的成果，表示：「在世界各国中，我们率先实现了不受数量限制的汽车及汽车零部件的关税下调。日本政府期待在维护应有利益的基础上达成符合日美双方国家利益的协议，从结果来看，确实做到了这一点。」

包括与美国政府签署相关文件等在内，日本政府将加快推进相关准备工作。

此外，日本政府还将通过全国各地的特别咨询窗口，提供包括各类输美产品税率以及支持措施信息在内的咨询服务，做好对国内产业的支援工作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破再次表示将留任首相，党内仍有意见要求辞职</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_03_1550969_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba vows to remain in office, calls for his resignation continue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂于 7 月 23 日与自民党最高顾问麻生太郎、自民党副总裁菅义伟以及前首相岸田文雄进行了约 1 小时 20 分钟的会谈，以上三人都曾担任过日本首相。会谈之后，石破再次明确表示将继续担任首相的意向。

石破表示：「我们进行了多方面的谈话。除了一致抱有强烈危机感之外，还认为党内绝不能出现分裂等。关于我个人的去留问题，并未提及。」

此外，石破还强烈否认了一些有关他即将辞职的报道，称这些并不属实。他表示希望尽快应对日美关税谈判达成协议后的相关政策课题等，并再次重申了他将继续担任首相的意向。

另一方面，自民党内要求石破辞职以及更换党内领导层的意见依然存在。由于围绕今后政局的动向愈发活跃，也有担忧认为，「若照此发展下去，党内的裂痕可能会进一步加深」。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本新国立剧场芭蕾舞团将在伦敦举行首次公演</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_05_1550551_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Yoshida Miyako returns to London with National Ballet of Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本新国立剧场芭蕾舞团即将在英国伦敦举行首次公演前，担任舞蹈艺术总监的吉田都在当地接受采访，表达了自己的期待。她表示，希望通过这次演出能向前迈出一大步。

新国立剧场芭蕾舞团将于 7 月 24 日至 27 日在伦敦的皇家歌剧院首次登台，演出经典芭蕾舞剧《吉赛尔》。

22 日，作为舞蹈艺术总监亲自指导演出的吉田都在当地接受了媒体采访。

她表示，能够在自己曾长期担任首席舞者的英国著名的皇家芭蕾舞团大本营皇家歌剧院登台演出，心中倍感亲切，在观看排练时也感到非常开心。

主演米泽唯则表示：「能够在这样一座历史悠久的剧院登台表演，仿佛收到了一份珍贵的礼物。我会全力以赴，希望为伦敦的观众带来喜悦。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威诺贝尔委员会主席访问广岛</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_07_1550635_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Norwegian Nobel Committee chair meets hibakusha in Hiroshima&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;挪威诺贝尔委员会主席弗里德内斯访问了广岛并与原子弹爆炸幸存者见面。

去年，挪威诺贝尔委员会将诺贝尔和平奖授予日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会。该团体代表委员箕牧智之与访问广岛的弗里德内斯见面，这也是继去年 12 月在挪威举行的诺贝尔和平奖颁奖仪式以来，两人再次相见。

7 月 22 日下午，弗里德内斯参观了广岛和平纪念公园，并认真观看了广岛和平纪念资料馆的展览，其展示了广岛市在原子弹爆炸前后的变化，以及原子弹造成的巨大破坏。
弗里德内斯在观看展览后表示：「我深受震撼，展览明确传达了决不能再次动用核武器的这一思想。」

弗里德内斯在广岛和平纪念公园内的广岛国际会议场与日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员箕牧智之见面。

弗里德内斯对箕牧说：「今年正值原子弹轰炸 80 周年，我希望能够引起全世界的关注。」箕牧回应说：「我很高兴您能在 80 周年之际来访日本。我永远不会忘记在诺贝尔和平奖颁奖典礼上领取证书的那一瞬间。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美关税谈判结果促日经平均股价刷新今年最高值</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_RS20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250723_RS20_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美关税谈判结果促日经平均股价刷新今年最高值&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于日美关税谈判达成协议，在 7 月 23 日的东京股市上，投资者纷纷购入汽车制造商等出口相关板块的股票，日经平均股价一度上涨 1500 日元以上。

日经平均股价的收盘价自 2024 年 7 月 17 日以来，时隔约一年重回 4 万 1000 日元水平，刷新了 2025 年的最高值。

日经平均股价 23 日报收 4 万 1171.32 日元，较 22 日上涨 1396.40 日元。东证股价指数报收 2926.38 点，上涨 90.19 点。23 日全天的成交量为 30 亿 2405 万股。

市场人士指出：「作为谈判最大焦点的汽车关税最终定为 15%，这一结果是出乎市场意料的利好消息。但由于关税并未被取消，部分投资者仍保持谨慎，企业今后的业绩表现受到广泛关注。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美财长：美中关税谈判或就延长暂停期限展开讨论</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250722_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250722_06_1550155_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Treasury Secretary: Fed needs to be examined as an institution&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国财政部长贝森特表示，下周将在瑞典举行有关对华关税等措施的贸易谈判。他还表示，打算就延长原定于 8 月中旬到期的暂停征收部分关税的期限进行讨论。

美中双方曾一度采取了互相加征 100% 以上关税的做法，但在今年 5 月，双方大幅下调了关税，并决定其中 24% 的关税在 90 天内暂停实施，且于今后继续展开谈判。

在此背景下，贝森特 7 月 22 日在福克斯新闻频道的访谈节目中透露，下周 28 日至 29 日将在瑞典斯德哥尔摩举行有关对华关税等措施的贸易谈判。

贝森特指出，双方暂停部分关税的期限是 8 月 12 日，并透露称「可能会就是否延期进行协调」，从而表示有意与中方就延长暂停期限进行讨论。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府向乌克兰残障儿童提供康复设备</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_03_1550542_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan provides support for children with disabilities in Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯对乌克兰的军事入侵仍在持续。为支援乌克兰首都基辅日益增加的残障儿童，日本政府向当地提供了康复设备。

在基辅，由于从前线附近前来避难的民众为数众多，残障儿童数量也不断增加，康复设备等资源的短缺已成为一项需要解决的课题。

为了支援这些儿童，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）提供 130 多套设备，其中包括电动轮椅，以及用力不大即可带动腿部和腰部运动的外骨骼机器人等。7 月 22 日，相关仪式在基辅市内一所儿童康复设施举行。

所提供的设备中有一种由日本企业开发的康复系统，可通过玩游戏的方式进行康复训练。该系统通过传感器读取身体动作，操控屏幕上的人物。孩子们立即尝试使用了这一系统。

驻乌克兰日本大使中込正志表示：「希望日本在护理等领域的先进技术能为乌克兰残障人士带来帮助。」</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌将再次举行直接谈判，双方难弥分歧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250723_N02_1550578_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy: New round of Ukraine-Russia talks Wednesday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 7 月 21 日表示，乌克兰和俄罗斯的代表团定于 23 日在土耳其举行直接谈判。

两国在于 6 月 2 日举行的直接谈判中同意再次交换战俘、返还遗体，并提交了停火备忘录。但是，双方的诉求存在较大分歧，乌方要求无条件停火至少 30 天，而俄方则要求乌军完全撤出俄单方面宣布合并的乌东部和南部四个州。

美国总统特朗普对俄拒绝停火并持续发动袭击的行为感到不满并警告称，如果俄方在 50 天内不接受停火，则将征收高额关税。

俄罗斯总统府发言人佩斯科夫 22 日表示，「现在没有理由去期待能够出现奇迹般的突破」，从而指出谈判或不会取得重大进展。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，预防中暑⑤中暑施救措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250723_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250723_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，预防中暑⑤中暑施救措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着酷暑季节的正式到来，采取预防中暑的相关举措已不可或缺。本系列介绍日常生活中为预防中暑需要注意的关键点。最后一期介绍中暑的施救措施。

如发现有人中暑，有必要尽快采取施救措施。具体措施如下：

1. 将中暑者移送至阴凉处或凉爽的房间，让其平躺。

2. 略微抬高其双腿，松解衣扣并脱掉袜子。

3. 采用扇风、用冰袋或湿毛巾冷敷等方式为其身体降温。快速有效的降温部位是大静脉接近体表的部位，例如，颈部、腋下、腹股沟前侧等。

4. 采用少量多次的方式让中暑者补充水分和盐分，这一措施的关键是让其不通过他人的帮助自己饮水。如果勉强给中暑者喝水，有可能造成呛咳，进而引发肺炎。

5. 如果采取上述措施，症状未能改善，需要立即送医。

如果出现昏迷等严重症状，需要立即呼叫救护车送医救治。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
