<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活问答，在居住地政府办理的手续⑥ 死亡申报手续</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250605_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续⑥ 死亡申报手续&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;这次为大家介绍死亡申报手续。

在日本，当有人去世时，其亲属、同居者等必须向市区町村政府进行死亡申报。申报手续需在知悉死亡事实之日起 7 日内办理，届时需要提交由医师开具的死亡诊断书或尸检报告书。

若死者为外籍人士，则必须向日本政府返还其在留卡，亲属或同居者可前往附近的地方出入国在留管理局提交，或邮寄至东京出入国在留管理局。返还手续需在死亡日或发现该在留卡之日起 14 日内完成。
（信息截至 2024 年 10 月 8 日）</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本天皇一家前往冲绳县悼念冲绳战役战殁者</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_20_1533124_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Imperial family prays for souls of war dead in Okinawa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是太平洋战争后期的冲绳战役 80 周年，在此之际，日本天皇一家访问冲绳县，前往战役最后激战地丝满市的「国立冲绳战殁者墓苑」，悼念遇难者。

6 月 4 日 13 时前，天皇和皇后两陛下与首次访问冲绳的长女爱子殿下一同乘坐专机抵达那霸机场。这是两陛下自天皇陛下即位后第二次访问冲绳，沿路聚集了众多前来欢迎的民众，天皇一家以微笑挥手回应。

15 时前，天皇一家抵达位于丝满市的「国立冲绳战殁者墓苑」，在安放有超过 18 万具遗骨的灵骨堂前行礼后，向遇难者献上鲜花，表达了悼念之情。

随后，天皇一家还前往和平祈念资料馆参观展览，并与冲绳战的亲历者、遗属、以及作为「讲述者」开展战争记忆传承活动的年轻人等进行了交流。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧美各国驻华使馆在社交媒体发布六四相关内容</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_27_1533035_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign embassies in Beijing make Tiananmen-related social media posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了纪念六四天安门事件，欧美各国的驻华大使馆在社交媒体上发布了相关的视频和声明等。

其中，英国驻华大使馆发布了一个 13 秒的视频。当年一名男子挡在坦克前面，成为六四事件的标志性瞬间。视频还原了这一具有象征意义的场景，之后，男子所处的背景被逐渐涂白，最后男子也随之消失。

美国大使馆转载了国务卿鲁比奥的声明。鲁比奥在声明中说，「中国共产党竭力掩盖事实，但世界永远不会忘记」。

中国外交部发言人林剑在 6 月 4 日的记者会上被问及有关天安门事件遇难者遗属在寻求法律责任和赔偿一事时说，「对于上世纪 80 年代末发生的那场政治风波，中国政府早有明确的结论」，再次重申了中国政府的一贯立场。在此之上，林剑还说，「中国特色社会主义道路是历史和人民的选择」等，强调了当时应对的正当性。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台总统发文纪念天安门事件，港府监视追悼活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_23_1533026_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan President Lai stresses preserving memory of Tiananmen incident&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾总统赖清德 6 月 4 日在社交媒体上发文，纪念天安门事件 36 周年。

赖清德表示：「纪念六四天安门事件，不只为了悼念历史，更是为了延续这段记忆。」此外，他还意指中国大陆并表示：「威权政府往往对历史选择噤声与遗忘；民主社会，则是选择保存真相，拒绝遗忘那些为人权理念付出的人。」

另一方面，在香港，追悼遇难者的活动和要求调查真相的呼声则遭到了彻底封禁。今年 6 月 4 日，在曾经于往年六四召开大规模追悼集会的维多利亚公园，当局从上午开始就调集大批警力开展警戒，严密监视追悼活动。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府公布今年经济财政运营和改革基本方针草案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_22_1533045_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese govt. lists US tariffs, rice supply as top policy priorities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府公布了今年的经济财政运营和改革的基本方针草案。

草案中指出，美国特朗普政府的关税措施「可能会抑制消费和投资，成为拉低我国整体经济的风险因素」。

在此基础上，草案强调将坚持要求美方重新审视一系列关税措施并持续开展谈判，同时通过资金周转支援等措施切实应对可能对国内产业造成的影响。

关于大米价格高企的问题，为使价格趋于稳定，政府将推进储备米的顺畅流通，并重新审视有关政策，以实现稳定供应，同时加强农田集约化等。

关于政府重视的加薪问题，草案明确指出，「要以加薪为起点实现增长型经济，而不是通过没有财源保障的减税政策来增加可支配收入」，并提出将在今后五年内集中实施相关措施，以实现 2020 年代全国平均最低时薪达到 1500 日元的目标。

政府将以该草案为基础与执政党进行调整，并计划于下周在内阁会议上正式敲定该方针。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年世界环境日主题：「终结塑料污染」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_04_1533162_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UNEP chief calls for united international efforts to fight plastic pollution&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国将每年的 6 月 5 日定为世界环境日。今年世界环境日的主题是「终结全球塑料污染」。联合国环境规划署（UNEP）执行主任英格·安德森接受本台 NHK 专访时表示，国际社会必须共同努力解决全球日益严重的塑料污染问题。

为了抗击全球日益严重的塑料污染问题，各国希望制定首个具有法律约束力的公约，但在去年于韩国釜山举行的政府间谈判委员会会议上，因意见分歧过大，无果而终，公约的制定被推迟。

政府间谈判委员会将在今年 8 月于瑞士重启协商，安德森在采访中强调，将争取在此次会议上达成公约，同时对日本发挥领导力寄予期待。此外，鉴于新兴经济体和发展中国家的经济和人口增长可能会导致塑料污染蔓延，安德森还呼吁各国提供必要的援助，她说，应努力确保全球南方国家获得废弃物管理方面的必要投资。</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普是否批准日本制铁收购计划的期限临近</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250605_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250605_N02_1533289_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump's decision on US Steel deal gets closer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当地时间 6 月 5 日是美国总统特朗普决定是否批准日本制铁公司收购美国钢铁公司（USS）的最后期限。

特朗普曾指示美国外国投资委员会（CFIUS）对日本制铁公司的收购计划进行重新审查，该委员会据信已于 5 月 21 日之前汇报了审查结果。有鉴于总统须在听取报告后 15 天内宣布决定，因此日本制铁公司认为，收购计划能否获批将于当地时间 6 月 5 日之前确定。

日本制铁公司的收购计划从一开始就旨在使美国钢铁公司成为旗下的全资子公司，为了实现这一目标，日本制铁一直致力于达成相关协议以打消美方在国家安全方面的疑虑，并为此开展谈判。另一方面，据美国媒体报道，美国政府或将持有对董事任免等拥有否决权的「黄金股」。

随着最后期限临近，特朗普是否将批准收购计划备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜绑架事件受害者家属呼吁日本政府深刻把握自身使命</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_16_1532602_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Last living parent of Japanese abductees asks government to work more seriously&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 5 日，北朝鲜绑架日本人事件受害者横田 Megumi 的父亲、担任绑架受害者家属会首任代表的横田滋将于今年 6 月 5 日迎来逝世 5 周年。在此之前，横田滋的妻子横田早纪江于 3 日举行了记者会。

横田滋是 1997 年成立的北朝鲜绑架事件受害者家属会的首任代表，曾一直活跃于营救工作的最前线。他于 2020 年去世，享年 87 岁，最终未能与女儿团聚。

横田滋的女儿横田 Megumi 于 1977 年初中一年级时在新潟县新潟市遭到北朝鲜绑架。她将于今年 10 月迎来 61 岁生日，她遭绑架的事件也将于今年 11 月迎来发生 48 周年。

今年 2 月，绑架受害者有本惠子的父亲有本明弘去世，享年 96 岁。现年 89 岁的横田早纪江是目前唯一一位在世的日本政府承认的绑架受害者父母。

横田早纪江呼吁日本政府尽快采取措施，让受害者早日回家，她说：「绑架事件发生至今已过去了将近 50 个年头，迄今为止我与历任首相等人会面，做了所有我能做的事情，但事件依然毫无进展。身为家长的我们已经时日无多，现在能做的只有请求政府认真对待绑架问题。我希望政府能够更加深刻把握自身的使命，竭尽全力让受害者早日回家。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厚劳省调查：日本人年出生人口数跌破 70 万人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_16_1532960_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese births hit record low in 2024, below 700,000 for first time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动省的调查显示，去年一年，在日本出生的日本籍婴儿人数为 68.6 万余人，较前年减少 4.1 万余人，是有此项统计以来首次跌破 70 万人。

至此，日本的年出生人数已连续 9 年减少，自 1899 年有此项统计以来首次跌破 70 万人。所有都道府县的出生人数均在减少。

根据「国立社会保障与人口问题研究所」2023 年发布的预测数据，日本人的年出生人口将在 2039 年减少到 68 万人水平，但实际比预测提前了 15 年，由此可见，少子化正在不断加剧。

针对日本人年出生人口数首次跌破 70 万人这一情况，厚生劳动省表示：「年轻人口减少和晚婚晚育趋势是其主要原因。目前，日本正面临难以遏制、迅速加剧的少子化危机，今后，我们将继续推进少子化对策。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国安理会非常任理事国改选，巴林等五国当选</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_14_1532920_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;5 non-permanent members of UN Security Council elected&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在联合国大会 6 月 3 日举行的会议上，刚果民主共和国、利比里亚、拉脱维亚、哥伦比亚和巴林 5 个国家经投票被选为联合国安理会非常任理事国，任期为自 2026 年 1 月起的两年。

上述五国均代表各自地区参选非常任理事国。其中，首次当选的拉脱维亚是俄罗斯的邻国，其在俄乌冲突中一贯支持乌克兰。与此相对，在今年 2 月的联合国大会上针对要求俄罗斯撤军的决议草案进行的投票中，巴林、哥伦比亚和刚果民主共和国选择了弃权或未投票。

巴林是少数与以色列建交的阿拉伯国家之一，不过，该国与其他阿拉伯国家一道对以色列袭击加沙地带的行为进行了强烈谴责。

另外，哥伦比亚在联合国的监督下实现了解除游击队武装；在刚果民主共和国，大规模维和行动（PKO）仍在开展之中。人们期待，今后两国能为有关维和的相关讨论做出贡献。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OECD 将今年全球经济增长预期下调至 2.9%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250603_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250603_B4_1532918_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;OECD cuts global GDP growth projection to 2.9%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;经济合作与发展组织（OECD）借 6 月 3 日起于巴黎召开部长理事会之机，发布了最新的全球经济展望报告，将今年全球经济增长预期下调 0.2 个百分点至 2.9%。

考虑到特朗普政府对输美汽车、钢铁产品和铝加征关税，以及对所有国家和地区统一征收 10% 基准关税等情况，经合组织假设截至上月中旬已启动的相关措施今后仍将持续，在此基础上，对全球经济增长预期进行了调整。

分国家和地区来看，美国的增长预期为 1.6%，较上次下调了 0.6 个百分点。报告指出，对输美产品加征关税将抑制美国国内的收入增长。

此外，中国的预期下调 0.1 个百分点至 4.7%；日本下调 0.4 个百分点至 0.7%；欧元区维持在 1.0%，未作调整。

经合组织还指出，如果美国进一步提高关税税率，将引发各国的报复性措施，从而「对全球企业和家庭支出构成下行压力」，全球经济增长或进一步放缓。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对进口钢铁产品和铝加征关税税率提至 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_B2_1532917_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Higher US tariffs kick in on steel, aluminum imports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府于日本时间 6 月 4 日 13 时过后启动了提高进口钢铁产品和铝加征关税税率的措施，税率从 25% 提升至 50%。

美国总统特朗普 5 月 30 日在美国东部宾夕法尼亚州匹兹堡郊外的美国钢铁公司（USS）炼钢厂的集会上发表了演说。他表示，为了保护美国钢铁行业，将把针对进口钢铁产品和铝的加征关税税率提高一倍，从现阶段的 25% 提高至 50%。

之后，特朗普政府于美国东部时间 6 月 4 日 0 时过后，即日本时间 4 日 13 时过后启动了上述措施。

美国对进口钢铁产品和铝加征 25% 关税的措施于今年 3 月 12 日生效。人们担忧，进一步征收关税将导致美国国内建筑材料等商品的成本提高。

另外，欧盟强调称不排除采取反制措施的可能性并指出，提高关税税率会导致旨在以谈判解决问题的努力付诸东流。今后，美国进一步加征关税的措施或将陆续引发更多国家的反弹。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天安门事件已过 36 年，中国政府彻底压制相关言论</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_19_1533014_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tiananmen Square crackdown being forgotten in China 36 years on&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1989 年 6 月 4 日，中国军方向要求实现民主而聚集到北京天安门广场及周边的学生和市民开枪，造成众多人员伤亡，这就是「天安门事件」。到今年 6 月 4 日，该事件已过去 36 年。

关于这次事件，中国政府公布的死者人数为 319 人，但不少意见认为实际上远不止于此。

自上周起，事件现场及通往现场的主干道已实施严密的警戒措施，警方加强了对行人的身份核查，据信这是为了防范悼念等相关活动。

一位要求查明事件真相、追究责任的遇难者遗属，自 6 月 1 日起就因当局施压而无法返回北京的家中。在接受本台 NHK 电话采访时，该遗属表示：「现在不能多说。」

中国政府至今仍坚持将当时的学生等的行为定性为「动乱」，并主张当时采取的应对措施是正确的。

与此同时，涉及该事件的言论遭到彻底压制，在中国国内，甚至连让人联想到事件日期的数字「64」都被视为禁忌。在北京街头，几乎没有人愿意接受外国媒体的采访。

事件发生后已有 36 年，在中国年轻一代中，许多人已经不知道这段历史。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒙古国总理因儿子生活豪奢引众怒被迫辞职</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_02_1532840_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mongolian prime minister resigns after son's luxury life prompted protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由于蒙古国总理奥云额尔登的儿子生活豪奢所引发的批评声浪在社交媒体不断扩散，导致民众连日来举行抗议示威，总理被迫辞职。这一事态实属罕见。

奥云额尔登的儿子包租豪华度假设施向恋人求婚等，其奢华的生活方式所引发的批评声浪在社交媒体不断扩散。以此为契机，在首都乌兰巴托，以年轻人为主的民众从 5 月起不断举行抗议示威，要求奥云额尔登辞职并公开财产。

在这种情况下，蒙古国国家大呼拉尔 6 月 3 日就奥云额尔登的信任决议案举行了投票。据当地媒体报道，信任案被否决，奥云额尔登将辞去总理职务。奥云额尔登在表决结束后表示：「能够在艰难时期为祖国和人民服务是我的光荣。」

据悉，蒙古国总统呼日勒苏赫在表决之际曾呼吁议员们响应抗议民众的呼声。今后，蒙古国将在 30 天内选出新总理。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台积电 2025 年销售额预计将创新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_01_1532830_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TSMC chief wary of Trump tariffs, but forecasts record revenue in 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全球最大半导体代工厂商台积电（TSMC）的首席执行官魏哲家对美国特朗普政府关税政策表达了警惕，但另一方面，他表示该公司生产的人工智能相关半导体销售强劲，预计今年的销售额增幅将超过 20%，创历史新高。

6 月 3 日台积电股东常会在台湾北部的新竹召开，魏哲家在会上表示，特朗普政府的关税政策存在不确定性和风险等潜在影响，但是他又表示，截至目前，尚未看到客户行为有任何转变。

魏哲家还称，人工智能相关的尖端半导体需求依然强劲，今年按美元计价的销售额增幅预计将超过 20%，刷新去年的纪录。

另外，会上有股东以台积电在日本熊本县等地开设的工厂为例指出，公司「以建工厂为由占用农田，给当地社会造成了很大影响」。对此，魏哲家解释称，公司在确定工厂选址时，已经与当地居民、地方政府以及中央政府进行了沟通。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USTR 致函促美贸易伙伴提出关税谈判最佳方案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_07_1532817_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US sends letter to ask trade partners to 'provide their best offers'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国特朗普政府与各国的关税谈判，路透社 6 月 2 日报道称，美国贸易代表办公室（USTR）已汇总一封信函，要求各国最晚于 4 日提出最佳方案。白宫新闻秘书莱维特 3 日在记者会上透露，美国贸易代表办公室已将这封信函发送给相关国家。

莱维特说：「这封信只是为了提醒各国谈判期限临近，特朗普总统期待达成令人满意的交易。」

特朗普政府今年 4 月开始向对美存在较大贸易顺差的国家和地区征收「对等关税」，其后宣布暂停实施该措施 90 天。但截至目前，谈判大多没有达成协议。

暂停对等关税的期限截至 7 月上旬。据分析，特朗普政府在期限临近的情况下发送上述信函意在促使各国采取进一步行动，加快谈判进程。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国务院总理李强会见日本国际贸促会代表团</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_RS10_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国国务院总理李强会见日本国际贸促会代表团&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国务院总理李强 6 月 3 日在北京会见了由日本众议院前议长河野洋平率领的日中友好团体「日本国际贸易促进协会」访华代表团。代表团有 100 人出席了会谈。

根据日本国际贸易促进协会事务局发布的消息，席间，李强表示，两国关系已经步入逐步改善、朝着向好方向发展的时期。美国新政府的关税措施是对世界各国发起的挑战，中日两国应该进一步深化合作，与之抗衡。在美中贸易摩擦恐进一步加剧的背景下，李强以此表达了中方希望稳定对日关系的意愿。

鉴于和歌山县一主题公园的 4 只大熊猫 6 月将全部返还中国，河野洋平表示：「熊猫的离开会让日本的小朋友们感到非常难过。如果李总理能带着熊猫来日本，您在日本的人气一定会大涨。」李总理笑着回应说：「我会把这作为一个重要的提议。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府将谨慎评估李在明政府外交立场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250604_05_1532838_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to study new South Korean president's foreign policy&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 3 日，李在明赢得韩国总统选举。对此，日本政府虽然希望继续与新政府构建稳定的日韩关系，但是有鉴于李在明过去曾多次发表对日强硬言论，日本政府计划将在谨慎评估其外交立场的基础上处理两国关系。

鉴于李在明曾在竞选期间强调其重视日韩两国，以及日美韩三国合作的立场，因此日本政府内部有人认为，考虑到东亚安全环境，李在明不太可能大幅改变目前的日韩关系。

有鉴于韩国前总统尹锡悦执政时期，日韩关系出现改善势头，日本政府希望在此趋势的基础上继续与新政府构建稳定的双边关系，并将探讨借双方领导人出席国际会议之机，尽快举行日韩首脑会谈。

但是有鉴于李在明曾多次就两国间悬而未决的问题对日本发表强硬言论，有意见担忧其未来有可能采取类似立场，因此日本政府将谨慎地评估其外交立场并采取相应措施。</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相祝贺李在明就任韩国总统</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250604_RS09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250604_RS09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破首相祝贺李在明就任韩国总统&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂为祝贺韩国总统李在明走马上任发送了贺词。贺词写道：「衷心祝贺您就任总统。日本和韩国是重要邻邦，两国在面临国际社会诸多课题时应作为伙伴开展相互合作。在当前的战略环境下，日韩关系的重要性依然不变，日美韩三国合作也同样重要。」

贺词还表示：「期望日韩关系能在 1965 年两国实现邦交正常化以来奠定的基础上得到进一步发展。希望两国能在重视民间交流的同时，加强政府间的沟通，使双边关系稳步向前发展。」</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李在明就任韩国新一任总统</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0604EE06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0604EE06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;李在明就任韩国新一任总统&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在韩国 6 月 3 日举行的总统选举中，革新派共同民主党候选人李在明战胜包括保守派国民力量党候选人金文洙在内的其他候选人，当选新一任总统。

李在明 4 日凌晨向支持者发表讲话表示：「我的首要任务是结束国内混乱局面，确保不再发生军事政变。」他接着指出：「即使政治家之间有敌我之分、相互争斗，国民也不必如他们一样相互仇视。维护国民团结是总统的责任。」鉴于自前总统尹锡悦去年 12 月在任职期间宣布「紧急戒严」以来，韩国社会的分裂和对立不断加剧，李在明强调将致力于结束这一局面。

韩国中央选举管理委员会 4 日 6 时召开全体会议，确认李在明在总统选举中获胜。本次是韩国随着前总统尹锡悦被罢免而举行的总统选举，由于无前任总统在位，因此不设政权交接期。经中央选举管理委员会确认后，李在明正式就任韩国第 21 任总统，任期 5 年。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
