<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三重县一动物园蛇年推出与蛇互动活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_11_1476836_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese zoo visitors get close to a python for the Year of the Snake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 1 月 1 日起，日本进入一个新的生肖年「蛇年」。1 月 5 日，三重县多气町的动物园「五桂池动物公园」举办了游客与蛇互动的活动。

活动中，一条长约 1.3 米的雌性球蟒与饲养员一道登场亮相。参加活动的孩子们一边听饲养员介绍蛇的生态等知识，一边小心翼翼地触摸蛇的身体或是捧住蛇的腹部，确认各部分手感有何不同、柔软程度怎么样。

据悉，该动物园每周日都会向游客提供跟蛇互动的机会。

一位参加活动的 7 岁女孩说：「蛇皮不光滑，但软软的，这样的手感很新鲜，很有意思。我特别喜欢蛇，今年想学习更多跟蛇有关的知识。」

负责饲养工作的长野真也说：「虽然蛇给人的印象不那么好，但我希望大家通过与蛇互动，发现蛇的可爱之处和独特魅力。」</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北朝鲜今年首次发射弹道导弹]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_14_1476962_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;North Korea fires suspected ballistic missile, likely fell into sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省发布消息称，北朝鲜 1 月 6 日 12 时 1 分左右，从内陆朝东北方向至少发射了一枚弹道导弹。

据估计，导弹最高飞行高度约为 100 公里，飞行距离约为 1100 公里，最终落入日本专属经济区外侧的日本海海域。防衞省称，未确认到有船舶和飞机因朝方此次导弹发射而蒙受损失。

这是北朝鲜进入今年后首次发射弹道导弹，上一次是在去年 11 月 5 日。就此，日本首相石破茂会见记者时表示：「朝方发射导弹的频率很高，每次发射都显示出朝方相关的技术取得了进步。日方对此抱有严重关切，并有必要进一步采取措施以加强相关遏制力。日本的独立与和平必须由我们自己来维护，为此，我们丝毫不可懈怠。」

关于朝方本次导弹发射，韩军联合参谋本部发布消息称，导弹是从首都平壤附近发射的，估计是一枚中程弹道导弹。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本厂商瞄准全自动驾驶，积极提升车内舒适度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_02_1476810_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese firms race to create special interior features for autonomous vehicles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了顺应汽车自动化驾驶的发展潮流，日本的相关厂商正在积极开发新产品，以便打造一个更加舒适的车内空间。

例如，车载设备制造商松下汽车电子系统公司正在推进车内视听系统的研发，从而打造一个仿如身临其境的视频和音乐欣赏空间。设计方案包括安装大型显示屏，在顶棚上、座椅背面安装扬声器。根据视频内容以及音乐节奏，座椅能相应产生震动，车内照明也会随之变化。该公司计划 2026 年将这一系统推出市场。

从事座椅开发的丰田纺织公司正在对布局可变式车内座椅系统进行研发，目的是让乘坐人员可以改变座椅布局，便于相互间面对面地进行交流。

日本新版道路交通法于 2023 年 4 月开始实施，在一定条件下为无需驾驶员的「4 级」自动驾驶放行。为此，厂商纷纷涉足「4 级」自动驾驶相关的开发领域，其中也包括实现全自动驾驶后的车内空间设计领域。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯公布人质视频或意在动摇以色列]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_13_1476801_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas releases new hostage video as ceasefire talks resume&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;新年伊始，围绕停火和释放人质的问题，以色列和伊斯兰组织哈马斯在居中斡旋的卡塔尔重启谈判。在此背景下，哈马斯 1 月 4 日发布了一段视频，声称视频中的人物是 2023 年 10 月突袭时劫为人质的 19 岁女性。

据以色列总理办公室称，在哈马斯发布视频后，以色列总理内塔尼亚胡联系了该女性的家人，承诺将解救人质。

加沙地带目前仍有 100 名人质，有报道称，以哈双方在释放人质的具体方式等问题上存在分歧。

据分析，哈马斯公布视频之举旨在打乱以色列的阵脚，让重新启动的谈判朝着有利于自己的方向推进。

在以色列国内，部分民众对谈判进展的期待有所增加。4 日，在最大商业城市特拉维夫的一个人质家属集会上，有参加者表示：「必须立即解救人质，结束战争。」</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[纽约州在全美率先开征拥堵费]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_06_1476865_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New York introduces first-ever congestion toll in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于纽约中心地区的交通拥堵情况日益严重，1 月 5 日，纽约州在全美率先开征交通拥堵费。

征费对象为进入纽约中心地区的车辆，例如，乘用车白天的收费为 9 美元。在汽车通过相关道路、被传感器感知后，拥堵费通过类似于电子收费系统（ETC）的机制自动收取。

纽约州政府表示，据估算，征收拥堵费可使进入中心地区的车辆减少约 10%，收取的拥堵费将用于扩容公交巴士等公共交通系统。

关于拥堵费，一名来纽约参加会议的男子表示：「这可以抑制汽车流量，促进大家利用公共交通，是一个不错的解决方案。」鉴于在乘坐出租车时，乘客除乘车费外需另付 75 美分的拥堵费，一名出租车司机对征费表示反对，认为这会对生意产生负面影响。

候任总统特朗普一直强烈反对征收拥堵费，认为这会削弱城市竞争力。他 1 月 20 日就任总统后，可能会采取措施敦促纽约撤销拥堵费。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[第 82 届金球奖揭晓 《幕府将军》表现不凡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0106EE15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0106EE15_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;第 82 届金球奖揭晓 《幕府将军》表现不凡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;评选优秀电影电视作品等的美国第 82 届金球奖获奖名单出炉，《幕府将军》在电视单元荣获 4 个奖项。

第 82 届金球奖于 1 月 5 日在美国加利福尼亚州比佛利山庄的一家酒店公布获奖名单并举行了颁奖典礼，由日本著名演员真田广之担任制片并主演的美国作品《幕府将军》荣获电视剧最佳作品奖。

此外，真田广之和泽井杏奈（Anna Sawai）分别斩获电视剧最佳男主角奖、最佳女主角奖，浅野忠信摘取电视单元最佳男配角奖。

《幕府将军》是一部历史剧，故事发生在日本的战国时代，讲述了以德川家康为原型的武将与漂流到日本的英国水手相知相识，并在战乱中携手走出困境的故事。这部作品的大多数台词为日语，在美国实属罕见。

去年 9 月，艾美奖评选结果揭晓，《幕府将军》获得了 18 个奖项，创下单季获奖数最多的纪录。该作品在美国的两个著名大奖的评选中大放异彩，展现出其不凡的实力，备受瞩目。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌媒体报道一年丧失领土逾 3600 平方公里]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_12_1476802_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine reportedly lost control of 3,600 square kilometers of territory in 2024&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰一家军事媒体 1 月 4 日，根据来自前线的消息等分析了当地团体公布的地图，对持续遭受俄罗斯入侵的乌克兰的战况进行了报道。

报道称，2024 年，俄军相继掌控了乌克兰东部的顿涅茨克州和哈尔科夫州的村落，估计乌克兰在一年内丧失的领土超过 3600 平方公里。尤其是俄军自夏季以来加强攻势，据估算，2024 年 11 月仅一个月就被俄方夺走了 610 平方公里的领土。

另一方面，俄罗斯去年 12 月声称，2024 年一年内掌控了约 4500 平方公里的土地。

今年 1 月 4 日，俄军继续在乌克兰境内发动攻击。东北地区的苏梅州当局宣布，有 10 人被制导炸弹炸伤，其中包括两名儿童。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国酒店火灾日本人遇难者增至两人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014685581000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014685581000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泰国酒店火灾日本人遇难者增至两人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一名在泰国首都曼谷一酒店发生的火灾中身受重伤的日本人 1 月 5 日宣告不治。这起火灾已造成两名日本人丧生，当地政府正在调查起火原因。

去年 12 月 29 日，在外国游客云集的曼谷考山路附近，一栋六层建筑的酒店发生火灾，造成男女共 3 名外国人死亡。

此外，入住该酒店的一男一女两名 30 多岁的日本人也受了重伤，被送医救治。据驻曼谷的日本大使馆消息，其中一名伤者于 1 月 5 日不治身亡。在此之前，另一名受伤的日本人于 1 月 1 日死亡，在这起火灾中遇难的日本人增至两人。

据认为火灾是由酒店 5 楼的一个房间起火造成的，当地政府正在调查起火原因。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[茨城县鹿岛港近海渔船翻覆 2 人死亡 3 人失联]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_04_1476916_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Fishing boat capsizes off eastern Japan, leaving 2 dead, 3 missing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 6 日凌晨，一艘渔船在茨城县鹿岛港近海翻覆，20 名船员中 17 人被救起，但其中 2 人死亡。此外，还有 3 名船员尚未找到，日本海上保安厅等正在继续开展搜寻工作。

据海上保安厅消息，6 日 2 时许，经由事发地点附近的渔船联络称，在鹿岛港以东 30 多公里处，「似乎有围网渔船出现翻覆」。

翻覆的渔船是隶属于茨城县北茨城市大津渔协的「第八大浜丸」，船上 20 名船员中有 15 名日本人、5 名印度尼西亚人，17 人被救起，但其中 2 人死亡，这 2 人均为日本人。

此外，船员中还有 3 人落入海中，目前处于失联状态。

据信「第八大浜丸」出海捕捞沙丁鱼，在事发海域沉没。海上保安厅派出直升机和 4 艘巡逻船，仍在继续搜寻 3 名失联船员。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心取暖器引发火灾⑥发生火灾时该怎么办？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250106_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心取暖器引发火灾⑥发生火灾时该怎么办？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期来说说发生火灾时该怎么办。

如果取暖器起火，并且火焰已经超过了身高，这时候想要灭火已经很难，请立即逃生。

据产品评估技术基础机构（NITE）介绍，在以往发生的火灾中，尤其是老年人往往因为想要灭火而错失了逃生时机。如果您已经感觉到了危险，不知道自己能否扑灭，那就请选择避难逃生。

另外，由煤油取暖炉引发的火灾，请不要用水，而一定要用灭火器来灭火。据产品评估技术基础机构称，如果把水泼在火焰上，会导致水分迅速蒸发，油液飞溅，火势可能会进一步蔓延。

灭火时，请务必先确保逃生通道后再扑救。（信息截至 2024 年 12 月 13 日）</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[分析显示轮岛市和珠洲市人口分别减少 3 成]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_08_1476726_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Population drop by estimated 30% in 2 disaster-hit Noto Peninsula cities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有分析数据显示，在能登半岛地震和暴雨灾害中受灾严重的石川县轮岛市和珠洲市人口分别减少了 30% 和 37%。

石川县根据人口普查结果并结合住民票迁移等因素，每月公布人口估测数据。该数据显示，2024 年 1 月发生能登半岛地震后，到 2024 年 11 月，轮岛市和珠洲市的人口下降率均为 9%。

为了调查人口的实际变化，由东京大学的研究人员创办的初创公司 LocationMind 对经过处理后无法识别个人身份的 NTT Docomo 的手机位置信息进行了分析。

这项分析将在轮岛市和珠洲市滞留一定时间的人视为「居民」，包括没有手机的人在内，对人口数量进行了估算。估算显示，2024 年 11 月的人口数量轮岛市约为 1 万 6000 人，珠洲市约为 7900 人。

与能登半岛地震发生前的 2023 年 12 月的数据相比，轮岛市和珠洲市的人口下降率分别达到 30% 和 37%，大大超过石川县公布的估测数据。

从事这项分析的公司表示，因为有些人在没有迁出住民票的情况下离开了轮岛市或珠洲市，所以实际的人口下降率要高于石川县公布的数字。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本拟向美方说明对美投资业绩，回避贸易压力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014685491000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014685491000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本拟向美方说明对美投资业绩，回避贸易压力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年美国特朗普新政府上台，日美贸易关系的走向也令人关注。日本政府希望通过向美方详细说明日本对美投资的业绩等，以回避压力。

即将于 1 月 20 日上任的美国候任总统特朗普在竞选期间曾表示，为削减贸易逆差，并使制造业回归国内，原则上将对国外进口商品征收 10% 至 20% 的关税。

虽然到目前为止，特朗普并没有提及日本，但日本政府有关人士中有意见认为，美国可能会加征汽车关税、或要求日本开放农产品市场，对此保持警惕。特朗普还曾宣布，打算对多家日本车企进驻的墨西哥和加拿大的产品征收 25% 的关税，人们也高度戒备由此产生的影响。

日本政府希望通过包括首脑和阁僚在内的各层级对话，向美方详细说明日本为美国经济和就业所做出的贡献，包括日本对美投资期末余额连续 5 年位居第一，从而回避压力。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[UNRWA 衞生部门负责人强烈呼吁以哈停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250106_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250106_03_1476833_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNRWA official: Ceasefire 'only hope' for people in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕停火及释放人质的问题，以色列和伊斯兰组织哈马斯正在进行谈判。在此背景下，去年 12 月进入加沙地带开展人道主义援助活动的联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）衞生部门负责人清田明宏 1 月 5 日接受本台 NHK 的采访，表达了希望尽早实现停火的诉求。

清田称：「在局势日益恶化的情况下，寒冬来临，粮食短缺极为严重。加沙地带的民众唯一的希望就是停火。」

以色列将于 1 月底实施一项法律，禁止联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在以色列国内开展活动。对此，清田表示：「联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处是唯一能在当地开展药品、食品管理和分发工作的机构。向加沙地带提供的人道主义援助绝不能中断。」他以此呼吁以色列不要实施该法律。

关于开年后重启的以哈停火谈判，当地媒体报道称，以色列情报机构负责人预计最早于 6 日到访居中斡旋的卡塔尔。

另一方面，以色列军队仍在对加沙地带发动攻击，据加沙当地的衞生部门 5 日公布，在过去 24 小时里已有 88 人死亡。至此，以哈冲突造成的死亡人数已增加到 4 万 5805 人。</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[德法外长访敍并会晤过渡政府领导人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250104_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250104_10_1476511_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;German, French ministers meet Syria's head of interim govt.&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;德国和法国的外交部长 1 月 3 日代表欧盟，对 2024 年 12 月独裁政权垮台后的敍利亚进行了访问。

在敍利亚，阿萨德独裁政权已经垮台，在解放敍利亚联盟主导的过渡政府的领导下，该国正在进行新的国家建设。

在此背景下，德国外长贝尔伯克和法国外长巴罗 3 日代表欧盟共同前往敍利亚，与解放敍利亚联盟的领导人艾哈迈德·沙拉举行了会谈。

贝尔伯克在会谈之后的记者会上表示：「为了实现让每一个人都能感到自由和安全的未来，我们愿做任何事情。」从而强调将为敍利亚提供援助。

此外，贝尔伯克还表示，欧美解除针对前政权的经济制裁并提供援助的先决条件是，敍利亚必须建设一个尊重少数群体和女性权利的民主国家。

据认为，为了避免中东紧张局势的升级，并排除一直是阿萨德政权后盾的俄罗斯的影响，欧盟希望与敍利亚过渡政府建立相应的关系。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[丰洲市场金枪鱼首拍价逾 2 亿日元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_04_1476661_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tokyo's Toyosu market holds first tuna auction of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 5 日早晨，位于东京都江东区的丰洲市场进行了今年的首场竞拍，金枪鱼批发市场上摆满了来自日本国内外港口的新鲜金枪鱼或冷冻金枪鱼。

批发商代表首先致辞称：「今年天公作美，我们能够安安心心地过新年，但去年却是在能登半岛的大地震中揭开序幕的。祈愿灾区早日实现复兴。」

5 时许，在此起彼伏的拍卖声中，一条条硕大的金枪鱼纷纷成交。

今年拍出最高价的是一条在青森县大间上岸、重 276 公斤的蓝鳍金枪鱼，以 2 亿 700 万日元成交。

这是自 1999 年有可比数据以来第二高的成交价，仅次于 2019 年的 3 亿 3360 万日元。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[绑架事件受害者家属横田拓也接受 NHK 采访]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250105_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;绑架事件受害者家属横田拓也接受 NHK 采访&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜绑架事件受害者横田 Megumi 的弟弟、绑架事件受害者家属会代表横田拓也接受了本台 NHK 的采访。

横田拓也表示：「姐姐 Megumi13 岁遭到绑架，如今已过去了 47 年，时间如此之长，令人深感现实的残酷。从我们的角度来看，过去一年没有任何具体的进展，给人以 47 年来一直在原地踏步的印象。」

横田拓也还说：「去年，我母亲早纪江前往各地参加集会，我在一旁目睹了她健康的身影，但在前年，她的健康状况非常不好。 另外，有本明弘先生乘坐轮椅移动，跟过去的照片对照，就能感到有本先生等受害者家属年事已高的现实。日本政府必须清楚认识到时间并不充裕。」

在谈到特朗普将正式就任美国总统时，横田拓也表示：「如果美朝关系取得具体进展，那时，日朝关系也有可能出现变化。强烈希望特朗普在美朝举行首脑会谈时一定提出‘立即让全体绑架受害者同时回国’的要求，也希望石破首相始终坚持绝不妥协的态度，在美国的协助下，制定促成绑架受害者归国的具体战略。」</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[政府能否使绑架受害者早日回国将接受考验]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014684171000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014684171000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;政府能否使绑架受害者早日回国将接受考验&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜绑架日本人问题多年来一直没有取得具体进展，在等待受害者归来的家人愈加年迈的情况下，又迎来了新的一年。

2024 年 2 月，朝鲜劳动党总书记金正恩的胞妹金与正发表了一份不同寻常的谈话，其中虽然提到了日本时任首相岸田文雄访问平壤的可能性，但此后又表示将拒绝与日本进行接触等，北朝鲜方面并没有改变其认为绑架问题已经解决的立场。

目前安全与否仍不得而知的绑架事件受害者的人数，仅日本政府认定的就有 12 名。事件发生之后已近 50 年，在与时间赛跑的情况下，受害者家属今年将关注，预定本月就任的美国总统特朗普在其第二任期之内是否会与金正恩举行首脑会谈。

在 2018 年举行的首次美朝首脑会谈上，特朗普直接提出了解决绑架问题的必要性，随着局势陷入胶着状态，受害者家属打算探讨在适当时期访问美国，并希望敦促特朗普政府为解决绑架问题提供合作。

受害者家属还将继续强烈敦促日本政府实现日朝首脑会谈，为促成受害者在其父母尚在人世期间早日回国，政府能否主动采取有力措施将接受考验。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄罗斯停供输欧天然气已造成影响]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_01_1476609_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Moldovan region announces power cuts after Russia gas suspension&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯官方天然气企业、俄罗斯国有天然气工业股份公司从 1 月 1 日起停止了经由乌克兰输往欧洲的天然气出口。

这是因为乌克兰拒绝续签去年年底到期的合同，乌方的理由是必须减少持续对其军事入侵的俄罗斯的收入来源。

随着合同的终止，俄罗斯方面指出由于迄今为止的拖欠付款，从 1 月开始停止经由乌克兰向摩尔多瓦供应天然气。因此，尽管德涅斯特河沿岸地区单方面宣布从摩尔多瓦独立，并处于俄罗斯强大影响之下，但仍陷入发电用天然气短缺的局面，声称是该地区当局的一个组织 4 日宣布，将实施 1 天 3 小时的停电。

据路透社报道，当地供暖和热水供应已经停止，食品加工厂以外的工厂也已停止运转。

到目前为止，俄罗斯供应给摩尔多瓦的天然气主要用于德涅斯特河沿岸的发电厂。

另一方面，摩尔多瓦政府表示，通过来自罗马尼亚的天然气供应等，能够满足德涅斯特河沿岸以外地区的能源需求。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以哈重启谈判，以军未停止攻击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_03_1476640_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Number of Casualties in Gaza rising despite resumption of ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于加沙地带停火及释放人质的问题，以色列和伊斯兰组织哈马斯 1 月 3 日在居中斡旋的卡塔尔重启谈判。

但据以色列媒体 1 月 4 日报道，双方在释放人质的具体方式等主要议题上存在意见分歧，以色列政府人士对谈判进展持慎重态度。

与此同时，以军继续在加沙地带发动攻击，巴勒斯坦媒体 4 日报道称，以军对加沙地带北部等地的袭击造成 41 人死亡。

据加沙地带的衞生部门公布，自以哈冲突爆发以来，死亡人数已达 4 万 5717 人。在伤亡人数持续增加的情况下，双方的谈判能否促成局势走向缓和成为关注的焦点。

此外，关于在加沙地带等地开展活动的联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA），以色列将从 1 月底实施一项法律，禁止该机构在相关地区开展活动，其理由是该机构部分职员参与了哈马斯发动的突袭。

对此，该机构 4 日在社交媒体上发文表达了危机意识，称「众多巴勒斯坦难民所必需的服务即将陷入被禁止的境地」，从而再次呼吁以色列不要执行该法律。

联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处通过医疗和食品提供人道主义援助。人们担心以色列实施相关法律将进一步加剧加沙地带的人道主义危机。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赴俄北朝鲜士兵或穿戴俄军装备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250105_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250105_02_1476606_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;North Korean soldiers may be wearing Russian military uniforms&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;从本台 NHK 得到的一段视频中可以确认到，被派往俄罗斯与乌克兰军队交战的北朝鲜士兵可能穿着据认为属于俄军的军服。

据信，有大约 1 万 1000 名北朝鲜士兵与俄罗斯军队一起被部署在乌克兰军队正展开越境攻击的俄罗斯西部的库尔斯克州。乌克兰总统泽连斯基此前曾表示，迄今为止其中已有 3000 多人伤亡。

在此情况下，NHK 从有关人士那里获得了一段视频，该视频拍摄了据信是一名已身亡的北朝鲜士兵佩戴的装备。视频中显示的军服和头盔等物据认为是俄罗斯军队的装备。

此外，这名士兵的身份标签上刻有俄语「俄罗斯军」字样，上面还有一个用于识别个人身份的编号。

关于参加战斗的北朝鲜士兵据信穿着俄罗斯军服一事，一位乌克兰军事专家指出：「苏联或俄罗斯都总是在炫耀自己是一个强大的国家，一个强大的帝国。这是害怕承认自己的软弱。」这位乌克兰军事专家表示，俄方此举的目的之一是企图掩盖其获得北朝鲜军事合作的事实。</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>