<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[广末凉子获释，事务所发文致歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_07_1515609_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hirosue Ryoko released from custody after allegedly attacking nurse&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本女演员广末凉子因在静冈县的高速公路上引发汽车追尾事故，并在被送往就医后致使护士受伤，于 4 月 8 日被捕。16 日早上，广末从警察署获释。

据消息人士透露，广末已与受害者的护士达成和解。检方有可能是基于事件详情和和解的进展等做出释放的决定，今后相关调查将以非强制的形式继续进行。

广末凉子的个人事务所于本人获释后在官网发表声明表示，向各位受害者致以最诚挚的歉意。另外，关于广末的未来，事务所表示，将在观察广末的身体状况和具体情况的基础上谨慎进行应对。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[立山黑部阿尔卑斯山脉路线全线解封]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_01_1515327_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Scenic route through Northern Japanese Alps opens after winter closure&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;连结富山县和长野县的北阿尔卑斯山观光路线「立山黑部阿尔卑斯山脉路线」于 4 月 15 日全线解封。

立山黑部阿尔卑斯山脉路线是一条包括巴士、缆车等路段，连结富山县立山町和长野县大町市的山岳观光路线，这条路线在冬季会因降雪而封闭。

15 日 9 时，位于海拔 2450 米高地的室堂站的气温低至零下 2.4 摄氏度。由于天气恶劣，有时还会刮起暴风雪，因此在雪墙高耸的「雪之大谷」散步的活动以及庆祝全线解封的仪式等均被取消。

一位来自大阪的游客表示：「本来是为了看雪之大谷而来，但活动取消了，非常遗憾。我想等天气好了以后再来一次。」

负责运营阿尔卑斯山脉路线的「立山黑部贯光」公司社长见角要说：「解封首日的天气不好，我们感到非常抱歉。不过我认为，今年的雪量很大，所以在很长一段时间内，游客都能在雪之大谷观光游玩。」

据该公司的预估，今年的游客数量或将达 82 万 4000 人左右，与去年持平。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天皇陛下在皇居育苗田播下稻种]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_19_1515244_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Emperor Naruhito sows rice seeds at Imperial Palace in annual tradition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 15 日，日本天皇陛下在皇居播下了稻种。

皇居里的水稻种植是昭和天皇为倡导发展农业而开始的一项传统，天皇陛下继上皇陛下之后，承袭了这一做法。

15 日 15 时左右，天皇陛下身穿蓝衬衫、灰长裤，来到皇居内的育苗田。

在鸟雀婉转的鸣叫声中，天皇陛下蹲在育苗田前，把去年在皇居收获的粳米和糯米种子各 180 粒，播种到用绳子隔成的一个个 30 厘米见方的区块中。

这些种子预计将在一周左右发芽，到了 5 月中旬，天皇陛下将把 15 日播下的种子长成的秧苗移种到皇居的稻田里。秋季收获的稻米将用于 11 月在皇居举行的新尝祭等活动。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[海上自衞队舰艇将在柬埔寨云壤海军基地入港停靠]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014779801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014779801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;海上自衞队舰艇将在柬埔寨云壤海军基地入港停靠&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元称，自 4 月 19 日起，海上自衞队舰艇将在接受中国援助扩建而成的​一个柬埔寨​海军基地停靠。中谷称：「这将有助于该基地成为一个更加开放的港口，对实现地区的稳定与和平至关重要。」

该海军基地是位于柬埔寨西南部的云壤海军基地，其扩建工程已在中国的援助下完工。美国政府担心作为柬方对援建的回报，中国将把该基地用于军事目的。

在此背景下，中谷大臣在 15 日的内阁会议后向媒体透露，海上自衞队舰艇将自 4 月 19 日起在该基地入港停靠。

中谷还表示：「这将是外国舰艇首次在改建后的该基地停靠。这是友好关系的象征，也是安全合作取得进展的标志。这将有助于该基地成为一个更加开放的港口，对实现地区的稳定与和平至关重要。」</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本医生呼吁国际社会为缅甸大地震继续提供援助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_18_1515315_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese doctor appeals for continued aid for Myanmar earthquake survivors&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;被派往缅甸大地震灾区提供医疗援助的一名日本医生在接受本台 NHK 采访时指出，虽然地震已过去两周多的时间，但民众仍然在户外避难，且传染病患者人数不断增加，情况依然严峻，因此呼吁国际社会继续提供援助。

五十岚丰是日本医科大学附属医院高度急救中心的医生，他作为国际紧急援助队的一员，于 4 月 4 日被派往受灾严重的缅甸第二大城市曼德勒。

据五十岚介绍，在曼德勒，虽然地震已经过去两周多的时间，但仍有许多民众被迫在户外避难。越来越多的人出现了感冒、腹泻等传染病的症状，慢性腰痛和腿痛症状恶化的患者也在不断增多。另外，还有不少民众因人满为患和经济方面的原因，无法在当地医疗机构接受治疗。近日以来，日本的援助队每天都会接收 100 多名患者。

五十岚说：「像是失去亲人的患者，还有很多需要情感方面支持的人。有些国家的医疗队已经开始撤离，在当地医疗机构恢复正常运营之前，需要国际社会继续提供援助。」</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌发言人：在俄北朝鲜部队已掌握现代战术]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_22_1515559_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine official: North Korean troops in Kursk fully master modern tactics&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰国防部情报总局发言人安德烈·切尔尼亚克 4 月 10 日接受本台 NHK 采访时，就部署在乌军跨境作战的俄罗斯西部库尔斯克州的北朝鲜部队称，目前朝方士兵伤亡人数累计已达 5000 人。他还表示：「库尔斯克州还有 6000 名北朝鲜士兵，他们能够继续作战。」

该发言人说明称：「起初，北朝鲜部队采取大规模袭击方式作战，但立即被我方炮火和无人机击溃。目前，他们已改变战术，以一人或两人规模实施行动。遗憾的是，北朝鲜部队训练取得成效，战斗力有所增强。他们会使用无人机，能进行电子战，已完全掌握俄军的武器和战术。」他认为，北朝鲜部队掌握了包括无人机的使用方法以及电波干扰等电子战技术在内的现代战术，在战场上显示出威慑力。

此外，该发言人还指出，这些积累了实战经验的北朝鲜士兵一旦回国，将成为可训练本国士兵的教官。他警告称：「无论对乌克兰还是亚太地区而言，他们的存在都是非常危险的。」</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[习近平在马媒发文呼吁东盟加强对华合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_04_1515375_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Xi Jinping to discuss cooperation with Malaysia's leader&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在东南亚访问的中国国家主席习近平抵达东盟（ASEAN）轮值主席国马来西亚的首都吉隆坡，并计划于 4 月 16 日与马来西亚总理安瓦尔举行会谈。在与美国的贸易摩擦日益加剧的背景下，预计习近平将在会谈中呼吁东南亚各国加强与中国的合作。

会谈前夕，习近平在马来西亚媒体发表署名文章强调，中国与东盟已连续 5 年互为第一大贸易伙伴。在此基础上，针对美国出台关税措施，习近平表示，中国愿同马来西亚和其他东盟国家一道，冲破单边主义、保护主义逆流。

据分析，在美中贸易摩擦日益加剧的背景下，习近平在 16 日的会谈中将重申希望与东南亚加强合作的立场。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒报道中国政府要求航空公司停收波音飞机]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_N02_1515420_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US media: China targets Boeing as tariff tensions grow&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着美中贸易摩擦日益加剧，彭博社等多家美国媒体 4 月 15 日报道称，中国政府已要求国内航空公司暂停接收美国波音公司的飞机，并停止购买美国企业生产的飞机相关设备和零部件。据认为，这是中方对美采取的新一轮报复。

美国特朗普政府对中国加征 145% 关税后，中国也将对美商品加征的关税上调至 125%，双方互加关税的措施愈演愈烈。

美国大报《华尔街日报》报道称，由于中国暂停接收飞机，或将使面临资金困难的波音公司遭到打击。

有鉴于飞机制造涉及的行业十分广泛，美中贸易摩擦将对美国飞机制造巨头的经营造成何种影响备受瞩目。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄罗斯电子零部件展会，参展中国企业占一半]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_05_1515407_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese firms eager to sell electronic components in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯入侵乌克兰、欧美持续限制对俄半导体出口的情况下，众多中国企业参加了在俄罗斯首都莫斯科举行的电子零部件展会，俄中两国正在加强半导体领域合作从中可见一斑。

本届展会 4 月 15 日开幕，参展企业超过 800 家，其中中国企业约占一半，数量之多刷新这一展会的历史记录。

一家中国电子零部件的经销公司称，近一两年，来自俄罗斯的需求增长了 30% 以上。

该公司的俄罗斯法人代表谈及了欧美公司的半导体产品经中国在俄罗斯境内流通的情况，称「包括欧美公司的产品在内，很多电子零部件是在中国生产的。中国企业称用于供应中国市场而购买后再销往俄罗斯」。

展会的俄罗斯主办方表示：「俄罗斯电子设备行业严重依赖中国的电子零部件，因此，我们与中国的合作今后还会持续很长时间。」</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国以涉嫌进行网络攻击对美方 3 人予以通缉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_16_1515223_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese police put 3 US agents on wanted list for alleged cyberattacks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国警方宣布，对涉嫌参与网络攻击的隶属于美国国家安全局（NSA）的 3 名人员发出通缉令。在中美贸易摩擦加剧的背景下，两国在国家安全方面的冲突也日益凸显。

据中国新华社报道，哈尔滨市公安局决定对 3 名隶属于美国国家安全局的犯罪嫌疑人进行通缉，这 3 人涉嫌哈尔滨今年 2 月举行亚冬会期间实施网络攻击，妨碍亚冬会的运营。

报道称，美国国家安全局还对中国的能源、基建等领域开展了网络攻击，意图引发社会秩序混乱和窃取相关领域重要机密信息。

报道指出，此次网络攻击由美国国家安全局下辖专门的黑客组织实施，加利福尼亚大学和弗吉尼亚理工大学也参与其中。

中美两国此前也曾互相指责对方实施网络攻击，但中方公布嫌疑人的姓名极不寻常。两国在贸易方面的摩擦不断加剧，在国家安全方面的冲突也日益凸显。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[熊本 4·16 强震发生 9 周年，重建工作取得进展]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_02_1515329_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kumamoto still recovering from earthquakes, as tourism rebounds&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2016 年 4 月 16 日凌晨，熊本县益城町继 14 日发生震度 7 的前震后，再次发生了震度 7 的强震。此次地震造成严重损失，其中，阿苏地区发生了大规模山体滑坡。包括「灾害间接死亡」在内，熊本系列地震共造成 278 人不幸遇难。

之后重建工作取得进展，其中包括 4 年前竣工的新阿苏大桥取代了倒塌的阿苏大桥；2023 年，南阿苏铁路全线恢复通车；阿苏神社修复工程也已于 2024 年 12 月全部完工。

当地旅游业也有所恢复，2024 年阿苏市接待游客人数已恢复至约 688 万人，超过了地震前水平。9 年前，这一数字仅为约 316 万人。

此外，作为经历过灾害的观光胜地，当地还致力于介绍地震经验、宣传防灾减灾的重要性。在阿苏地区，很多旅行团既包括「草千里」等人气景点，也包括介绍地震损失和经验的设施「熊本地震震灾博物馆 KIOKU」等地。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本公正交易委员会向谷歌下达「排除措施命令」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_15_1515286_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Fair Trade Commission orders Google to stop antitrust law violations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本公正交易委员会 4 月 15 日以违反《反垄断法》为由，向美国的谷歌公司下达了「排除措施命令」。

日本公正交易委员会称，至少从 2020 年 7 月起，谷歌就与在日本销售安卓智能手机的生产厂商签订合约，在授予应用商店 Google Play 的使用许可时，要求捆绑安装谷歌浏览器 Chrome 等应用程序，并置于屏幕的醒目位置。谷歌公司还要求手机厂商等排除竞争对手的搜索应用等，作为获得搜索连动广告收益分成的条件。

日本公正交易委员会认定谷歌公司的这种优待自己、不当限制交易对象业务的做法违反了《反垄断法》，并于 15 日下达了「排除措施命令」，要求其停止违法行为并防止类似情况再度发生。这是最严厉的一项行政措施，如不遵守将受到罚款等处罚。

针对美国的 IT 五大巨头（GAFAM），即谷歌、苹果、原名为 FaceBook 的 Meta 以及亚马逊和微软，美国和欧洲有关部门已开始加强监管，日本的公正交易委员会下达「排除措施命令」尚属首次。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[经济再生担当大臣赴美进行首轮双边关税谈判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250416_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250416_03_1515421_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's negotiator Akazawa leaving for Washington for tariff talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济再生担当大臣赤泽亮正 4 月 16 日上午从羽田机场出发前往华盛顿，就美国特朗普政府的关税措施与美方进行首轮谈判。赤泽日本时间 17 日将与美国财政部长贝森特和贸易代表格里尔举行会谈，由此开启日美双边谈判。

赤泽表示：「我国企业的收益每天都在受到侵蚀。我们将把解决关税问题作为首要任务，全力以赴采取措施，以便尽快取得成果。」

赤泽计划在与美方的谈判中就日本通过巨额投资为美国经济和就业做出的贡献进行说明，以此强烈要求美方调整对日关税措施。

鉴于特朗普总统对日本扩大美国汽车的进口以及开放农业市场非常重视，日本政府和执政党有意见认为，美方在谈判中可能会就这些方面提出相应要求。

赤泽打算在谈判中认真听取美方要求，在协商中采取灵活措施予以应对，在不损害日本国家利益的前提下确定能与美方达成共识的领域。</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「飞行汽车」成功进行世博会期间首次演示飞行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250414_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250414_21_1514930_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;'Flying car' makes demo flight at Osaka Expo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2025 年大阪・关西世博会开幕后第二天、4 月 14 日，运用无人机等技术、有望成为未来客货运工具的「飞行汽车」成功进行了会期内的首次演示飞行。这一演示飞行原定于开幕当天 13 日进行，但因恶劣的天气状况而取消。

演示飞行时，飞行汽车上乘坐有一名驾驶员。飞行汽车缓缓升至距离地面 10 米左右的高度后在空中盘旋了约 7 分钟。</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[统计显示超市大米平均售价连续第 14 周上涨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_01_1514994_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan rice prices continue to rise despite reserve release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产省每周都会统计和公布全国约 1000 家超市店铺的大米平均售价。根据统计结果， 3 月 31 日至 4 月 6 日一周的大米平均售价为含税每 5 公斤 4214 日元，比前一周上涨了 8 日元。

为了稳定大米价格，日本政府 3 月下旬开始向市场投放储备米，但截至 4 月 6 日，大米平均售价仍连续第 14 周出现上涨。超市的大米平均售价去年同期为每 5 公斤 2068 日元，一年当中上涨了 1 倍以上。

农林水产大臣江藤拓 15 日在内阁会议后会见记者时透露，在 14 日与经销商举行的意见交流会上，有人士指出，迄今为止政府投放的储备米并未流通到地方上的中小型超市等处。

江藤拓就此指出：「政府方面也有必要付诸努力，以便让储备米不仅流通到规模较大的销售网点，还要惠及街市的店铺等，从而实现均衡流通。」他由此表示，今后把储备米投放市场时将采取措施，以实现全国范围的均衡流通。</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IIJ 称因遭非法访问或导致逾 407 万账户信息泄露]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250415_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IIJ 称因遭非法访问或导致逾 407 万账户信息泄露&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;提供电子邮件安全服务等业务的大型电信公司 IIJ （ Internet Initiative Japan）公布，其遭到了通过网络攻击的非法访问。

据 IIJ 公布，该公司 4 月 10 日确认到，其向法人提供的电子邮件安全服务自去年 8 月起遭到了非法访问、亦称非授权访问。该公司还透露， 多达 407 万 2650 个账户的客户电子邮件等信息可能已遭泄露。

该公司表示，已经锁定并隔离了非法访问的路线，系统现在可以安全使用。该公司还表示：「给各位客户造成了严重的困扰，我们为此感到由衷的歉意。」</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[部分日本企业与残障人士共同研发产品]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250415_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;部分日本企业与残障人士共同研发产品&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;部分日本企业开始与残障人士共同规划和制造产品，以研发出不仅可以提供给残障人士，而且也能便于更多人使用的产品。

大型百货公司「高岛屋」从大约一年前开始与视障人士合作开发和销售服装。制作完成的产品是 10 种设计不同的服装，其中包括不会导致穿反的、前后两面都可以穿在前面的服装，还有为了在触摸时能够轻易得知属于哪个位置，因此改变了胸部口袋材料的 T 恤衫等。

另一方面，大型文具制造商「国誉」公司听取手部残障人士或手较小的女性们的意见，开发了一种塑料瓶。根据材质较软的容器难以打开盖子等意见，该公司通过在侧面加上凹槽来增加容器的强度，使手指更容易抓住瓶子，提高了抓握和打开盖子的便利性。</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[京都大学启动用 iPS 细胞治疗糖尿病的临床试验]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250414_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250414_20_1514944_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Clinical trials underway for type one diabetes using iPS cells&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本京都大学医学部附属医院 4 月 14 日召开新闻发布会宣布，已开始进行临床试验，利用健康人的 iPS 细胞制造出分泌胰岛素的细胞，并将其制成薄片状，移植到「1 型糖尿病」患者的腹部。该医院表示，将力争在 2030 年代将这一治疗方法投入实际应用。

据悉，首例手术于今年 2 月进行，医务人员将一块数厘米见方的薄片移植到一位 40 多岁的女性患者体内。目前，这位女子已经出院，截至手术后一个月，尚未出现重大安全问题。

京都大学大学院医学研究科糖尿病、内分泌及营养内科学教授矢部大介表示：「我听患者说，每天注射胰岛素非常麻烦，所以我希望能够迈进一个无需注射便可的世界。」</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东电公司启动第二次核燃料熔块试验性取出作业]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_11_1515079_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TEPCO begins 2nd test retrieval of nuclear fuel debris at Fukushima reactor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于发生核事故的东京电力公司福岛第一核电站，估计 1 至 3 号机组当中约有 880 吨核燃料熔块。核燃料熔块由在事故中熔落的核燃料与周围物体混合而成，具有极强核辐射，令人难以接近。因此，如何清除这些核燃料熔块被视为废堆作业中的最大难关。

为了收集数据以便探讨全面清除核燃料熔块的工序和方法，东电公司继去年 11 月之后于 4 月 15 日 10 时 3 分第二次启动了试验性取出核燃料熔块的作业。本次作业的地点与第一次相同，也是在 2 号机组。

东电公司表示，如果进展顺利，最快下周就能从核电机组安全壳中取出目标核燃料熔块。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基谴责俄方导弹袭击致众多平民伤亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250415_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250415_N01_1514981_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy invites Trump to Ukraine to come see devastation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 13 日，乌克兰东北部城市苏梅遭到俄方弹道导弹袭击，市中心的住宅等受损。乌克兰有关部门发布消息称，这一袭击造成包括两名儿童在内的 35 人丧生，另有 110 多人受伤。

乌克兰总统泽连斯基 14 日在社交媒体上抨击称「俄罗斯恐怖主义行径昼夜不断」。他指出，仅在 4 月份俄方就动用了近 2800 枚炸弹、1400 多架无人机乃至弹道导弹对乌方进行袭击。他呼吁对俄施加更大压力以便迫使其停止袭击。

俄罗斯国防部 14 日发布消息称，乌军在苏梅举行会议时受到俄方两枚弹道导弹的袭击，60 多名乌方军事人员死亡。俄罗斯外交部长拉夫罗夫 14 日在接受俄一家大报采访时称，当时乌军的司令官等正在那里与其西方盟友举行会晤。

俄军袭击造成越来越多的平民伤亡。对此，法国、英国等纷纷对俄罗斯提出谴责。</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>