<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 东日本将新设研修制度培养外籍人才]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_B01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_B01_1488575_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;East Japan Railway to train, hire foreign workers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了缓解在铁路车辆、轨道等设备维修方面的人手短缺问题，JR 东日本公司将在 2025 财年设立新的研修制度，培养从事相关工作的外籍人才。该制度不仅限于 JR 东日本公司，还将接纳其他铁路公司的研修生，以通过全行业的共同努力来改善现状。

2024 年，日本政府将铁路领域纳入外国人「特定技能」在留资格的适用对象，JR 东日本的新研修制度正是基于这一政策背景。该公司将使用自己的研修设施接收研修生，提供最长 90 天的铁路相关知识培训。

该研修制度不仅限于 JR 东日本公司，还将接纳来自其他铁路公司的研修生，计划一年培养约 100 名外籍人才，努力为整个铁路行业确保人才。

在此之前，JR 东日本已从 2 月起试点接收来自印度尼西亚和越南的 25 名研修生。如果这些研修生能通过考试并取得在留资格，则将从今年夏季起被 JR 东日本集团内的各家公司等录用。

JR 东日本的社长喜势阳一在会见记者时表示：「人手短缺是各铁路公司面临的共同课题。我们希望通过集中培养人才的方式来推动铁路事业的可持续发展。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一男子涉嫌对莲舫竞选东京都知事勒索未遂被逮捕]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250205_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;一男子涉嫌对莲舫竞选东京都知事勒索未遂被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家住宫城县仙台市、现年 52 岁的无业男子大浦康宏涉嫌于去年写信给竞选东京都知事的莲舫的选举事务所，暗示可能会发生枪击前首相安倍晋三那样的事件，并索要现金，东京警视厅以勒索未遂嫌疑将其逮捕。

据警视厅透露，去年 6 月下旬，大浦嫌疑人写信给正在竞选东京都知事的莲舫的选举事务所，称「你违反公职选举法的证据在我手里，如果不用信包给我寄 100 万日元，那么，在你发表街头演讲时，可能就会发生让人想起安倍首相的那样的事情」，以此索要现金，涉嫌勒索未遂。

据称，大浦在接受警方调查时提及莲舫在民主党执政期间负责的旨在裁撤不必要的预算和事业的「事业甄别」工作，并供述称，「当时我所在的公司成为‘事业甄别’的对象，我被调职，人际关系也开始出现摩擦。听了她的知事竞选演讲，我不由得再次怒火中烧」。

同一时期，选举事务所还收到了写有「支持者中会有人受伤」等内容的信件，东京警视厅正在调查其中的关联。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称美国将接管加沙地带]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_14_1488615_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump says the US will take over the Gaza Strip&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当地时间 2 月 4 日下午，日本时间 5 日早上，美国总统特朗普在白宫会见了以色列总理内塔尼亚胡，在随后举行的联合新闻发布会上，特朗普表示，美国将长期拥有并重建巴勒斯坦加沙地带。

特朗普说：「美国将接管加沙地带，并在那里开展工作。我们将拥有加沙地带，进行经济开发，提供无限多的就业机会和住房。」

特朗普还表示，美国将长期拥有加沙，在此之上，他说：「我设想世界各地的人都住在那里，那里将是一个国际化的、令人难以置信的地方。加沙地带拥有无限可能。」

对此，内塔尼亚胡表示了支持，他说：「我认为这值得关注，我们正在讨论。它有可能改变历史，值得追求。」

日本内阁官房长官林芳正 5 日上午会见记者时表示：「特朗普总统的发言我已知晓。日本对加沙地带旷日持久的人道主义危机深感担忧，将继续敦促当事各方通过切实履行停火协议改善人道主义状况，平息事态。我们愿与有关国家和组织合作，提供紧急人道主义援助，并为开展中长期的复兴复原援助发挥积极作用。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫城县气仙沼市迎来鱼翅晾晒繁忙季]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250205_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;宫城县气仙沼市迎来鱼翅晾晒繁忙季&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;宫城县气仙沼市的鲨鱼渔获量高居日本榜首，自江户时代末期以来，这里就是高级食材「鱼翅」的盛产地。当下这个季节，气仙沼市迎来了鱼翅制作工艺中「日晒」环节的繁忙季。

制作鱼翅所需的日晒作业通常在天气晴好、干燥有风的寒冷冬季进行，当下正是最为繁忙的时期。

在一家水产加工公司的晒场上，约 1 万片在气仙沼港捕捞上岸的鲨鱼的尾鳍晾晒在阳光之下。作业人员不断翻转这些尾鳍，以确保每一片都能充分受到阳光照射。

经过大约 70 到 90 天的日晒和压重脱水处理，鲜味得到浓缩凝练，鱼翅的制作大功告成。

晒场负责人户羽悦郎说：「今年的晾晒季节天气稳定，估计能制作出品质最佳的鱼翅。虽然天气寒冷，但想象着大家享用美味时的笑脸，我们每天都会努力工作。」

该晒场本季的日晒作业将持续到 4 月底，制作出约 3 万片鱼翅，并发送到东京的餐厅等处。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[旅居中国的日本公民近 20 年首次跌破 10 万人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014712751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014712751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;旅居中国的日本公民近 20 年首次跌破 10 万人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务省的统计结果显示，旅居中国的日本公民在近 20 年当中首次跌破 10 万人。

据外务省统计，截至去年 10 月 1 日，在海外居留时间超过 3 个月的日本公民共有约 129 万 3000 人，与前一年同期相比基本持平。分国家及地区来看，旅居美国的有 41 万 3000 余人，人数最多；其次是澳大利亚，有 10 万 4000 余人。中国位居第三，有 9 万 7000 余人，在近 20 年当中首次跌破 10 万人。

随着日本企业不断开展对华投资，旅居中国的日本公民从 2000 年起迅速增加，2012 年达到峰值，超过 15 万人。但在日本政府 2012 年将冲绳县尖阁诸岛收归国有之时，中国全国各地都爆发了反日游行示威活动。在华日本公民人数开始呈减少趋势，2024 年的统计结果与前一年相比减少了 4.2%。

有分析认为，劳务成本上升、经济发展放缓等造成在华日企营商环境恶化，对社会治安状况的担忧也让越来越多派驻到中国的日本员工决定不携带家属，这些都是造成在华日本公民人数不断减少的原因。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[本田提出将日产纳为子公司的方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014712141000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014712141000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;本田提出将日产纳为子公司的方案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于本田公司与日产汽车公司就经营合并开展的协商，据悉，本田公司提出了通过获得日产汽车公司股份将其纳为子公司的讨论方案。

这两家公司去年 12 月就经营合并启动了正式协商。双方称，将基于经营业绩不断恶化的日产汽车公司对经营管理的调整情况，在今年 2 月中旬就是否进一步推进协商做出决定。

根据双方起初发布的消息，经营合并计划为共同成立一家控股公司，双方成为这家控股公司的子公司。但据有关人士透露，本田公司之后提出了一个新的讨论方案，由本田公司通过获得日产汽车公司股份的方式将其纳为子公司。据分析，本田公司的这一方案旨在通过将日产汽车公司纳入旗下的方式掌握经营主导权，从而在重振日产汽车公司的业绩等方面更加迅速地推进有关决策。

鉴于日产汽车公司一直强调要以对等的方式进行经营合并，公司内部反对之声强烈，因此预计双方很难就本田方面提出的新方案达成共识。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自民党干事长称不派议员参加禁止核武器条约缔约方会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_02_1488507_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;LDP has no plan of sending lawmakers to UN nuclear ban treaty meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于今年 3 月举行的《禁止核武器条约》缔约方会议，日本自民党干事长森山裕表示不考虑派本党议员出席会议。

日本政府和执政的自民公明两党正在开展协调工作，准备派执政党议员出席 3 月举行的《禁止核武器条约》缔约方会议，但另一方面，关于政府的出席则打算同以往一样，不以观察员身份出席会议。

关于这次会议，自民党干事长森山裕在记者会上表示：「日本政府加入了《不扩散核武器条约》（NPT）并允许五国拥有核武器，同时也在为消除核武器做出努力。我们自民党将首先以此为基础开展工作。」

森山裕还称，「我们似乎不能正式出席会议，以观察员身份出席也无法实现。自民党打算继续贯彻此前的想法」，从而表示自民党不考虑派议员出席会议。

另一方面，日本公明党干事长西田实仁对记者表示：「我们认为了解《禁止核武器条约》缔约方会议的讨论内容，并充分交换意见是十分有意义的，因此公明党本次也将派国会议员出席会议。」

广岛县原子弹轰炸受害者团体协议会理事长、日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员箕牧智之接受本台 NHK 采访时表示：「我的心中充满愤怒，原本我还以为广岛选区选出的自民党议员会出席会议，但结果让我大失所望。两年前，我在美国参加上一次缔约方会议时，有与会国的代表问我，‘为什么你的国家不来参加’，我哑口无言，没想到这一次仍然是这种情况。」</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宫发言人称预计美中领导人很快就会举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_N01_1488531_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US and China spar over tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫发言人莱维特 2 月 4 日透露，预计特朗普总统与中国国家主席习近平很快就会举行电话会谈。

特朗普政府于日本时间 2 月 4 日下午启动了对中国输美产品加征 10% 的关税的措施，其重要理由之一是中方未充分采取措施阻止已成为美国社会问题的药物芬太尼流入美国。

白宫发言人莱维特 4 日接受媒体采访时强调，特朗普总统通过实际行动明确表示，不会容忍中国供应的芬太尼在美国流通。关于记者就特朗普与习近平有无会谈计划的提问，莱维特透露，预计双方很快就会举行会谈。而之后，特朗普在白宫接受媒体采访时就与习近平的电话会谈则表示：「会谈会选择适当时机举行，我并不着急。」

作为对美国加征关税的反制措施，中国政府 4 日宣布，将从 10 日起对从美国进口的煤炭、液化天然气等产品加征关税。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[WHO 拟削减预算应对美国退出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014712951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014712951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;WHO 拟削减预算应对美国退出&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;世界衞生组织（WHO）宣布，计划将 2026 至 2027 年的规划预算削减约 4 亿美元，这将给该组织的活动造成什么影响引人关注。

世衞组织的最大出资国美国的总统特朗普就职当天便签署行政令，表示将退出世衞组织。在此情况下，负责协商预算案等的世衞组织执行委员会 2 月 3 日起在瑞士日内瓦举行会议，根据世衞组织公布的文件，2026 至 2027 年的基本活动规划预算将为 49 亿美元，与最初编制的预算案相比被削减了大约 4 亿美元。

世衞组织解释称，由于最大出资国表示退出，将无法维持往年的预算水平。预计在截至 11 日的会议上，执委会将与会员国一起讨论该问题。

总干事谭德塞已下令采取了原则上冻结人员招聘等一系列收紧组织运作资金的措施，有意见担忧如果美国退出，可能会对发展中国家传染病对策等产生广泛影响。

有鉴于特朗普此前曾发表「世衞组织偏袒中国」等言论，谭德塞表示：「世衞组织是中立的，为所有国家和民众服务。」他呼吁美国重新考虑是否退出世衞组织。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[寒流来袭，日本海一侧恐现短时间强降雪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_04_1488643_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snowfall forecast along Sea of Japan coast&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，本季最强冷空气来到日本附近，以北日本至西日本沿日本海一侧为中心的地区，雪越下越大。

一直到 2 月 8 日前后，强冷空气将持续流入，因此，以北日本至西日本沿日本海一侧为中心的地区将出现强降雪，平时少有降雪的太平洋一侧的平原地区预计局地也会出现积雪。

特别是从北陆地区至新潟县和东北地区南部一带，产生带状降雪云的日本海极地气团辐合带（JPCZ）到 6 日将持续向北移动，因而加大了短时间内降雪量骤增的风险。

预计各地区降雪量较多地点截至 6 日早晨的 24 小时降雪量分别为：东北和北陆地区以及新潟县为 100 厘米，东海和近畿地区 70 厘米，北海道和中国地区 50 厘米，四国 40 厘米，九州北部 20 厘米，九州南部 15 厘米。

本轮寒流主要特点是寒冷度强、持续时间长。

日本气象厅和国土交通省呼吁预计会出现强降雪地区的人们，避免非紧急及不必要的外出，并考虑改变计划。

如果必须驾车出行，请务必加满燃料、换上雪地轮胎，并准备好铲雪锹，以防备汽车陷入雪地无法开动，同时备好保暖衣物、毯子、手机充电宝和食物等，做好防备。</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[歌舞伎町一性风俗店涉嫌向外国游客卖淫被查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014711861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014711861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;歌舞伎町一性风俗店涉嫌向外国游客卖淫被查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京新宿歌舞伎町的一家性风俗店因涉嫌非法卖淫活动，该店经营者等 7 人被逮捕。东京警视厅认为该店主要针对外国游客招揽顾客，目前正在对该店经营的实际情况进行调查。

此次被逮捕的人员为在新宿歌舞伎町经营性风俗店的现年 54 岁的嫌疑人须藤一树，及该店员工共 7 人。

据警视厅透露，从去年 10 月至 11 月期间，该店涉嫌向顾客收取费用并提供卖淫场所等而违反防止卖淫法。

据悉，在该店工作的所有女性均为日本人。嫌疑人须藤在调查中供述，他们以外国游客能以低廉价格与日本女性发生性关系作为店铺的卖点。

警方在店内发现了 16 个国家的货币，因此推测该店主要以外国游客为目标进行揽客。警视厅正在深入调查该店经营实际情况，同时加强对歌舞伎町周边地区针对外国游客的非法卖淫活动的监控，以防止此类违法行为蔓延。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本拟扩大面向个人的国债发售对象]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014711621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014711621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本拟扩大面向个人的国债发售对象&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本财务省打算扩大「面向个人的国债」发售对象，将其扩大至包括非营利法人等范围。在日本央行、即日本银行减少购入国债的情况下，此举的目的在于确保广泛的国债买家。

「面向个人的国债」是仅限于发售给个人的国债，其特点是可以购买的起步资金只需 1 万日元，且不会损失本金。

财务省计划最早在 2026 财年之内便将其发售对象扩大至个人以外的范围，设想的对象中包括财团法人、学校法人等非营利法人、公寓管理协会，以及非上市的企业等。

面向个人的国债的发售额 2024 年超过了 4 万亿日元，比上一年增长了约 15%，随着日本央行减少国债购入量，财务省决定确保广泛的国债买家，加强国债的发售力度。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 2024 年农林水产品等出口额创新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014711751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014711751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 2024 年农林水产品等出口额创新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产省正式宣布，2024 年日本农林水产品及食品的出口额再创新高，首次突破 1 万 5 千亿日元。

根据农林水产省的数据，2024 年全年农林水产品及食品的出口额达到 1 万 5073 亿日元，比 2023 年增加 533 亿日元，增长率为 3.7%。这是连续第 12 年创下以往最高纪录，也是首次突破 1 万 5 千亿日元大关。

尽管日本水产品对华出口因中方持续进口限制减少了约 29%，但在全球日本料理热潮等的推动下，日本对欧美及东南亚等地区的出口有所增长。

从国家和地区来看，出口额最高的是美国，为 2429 亿日元，其次是香港 2210 亿日元、台湾 1703 亿日元。

然而，日本政府设定的目标是到 2030 年将农林水产品及食品的出口额提升至 5 万亿日元，要实现这一目标，出口规模需要增长到目前的三倍以上。

日本农林水产大臣江藤拓在内阁会议后的记者会上表示：「现在处于日元贬值状态，所以不能仅看到数字增长就觉得高兴。我们将继续强烈要求中国恢复进口。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普提及通过新设基金参与收购 TikTok 可能性]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014711701000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014711701000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普提及通过新设基金参与收购 TikTok 可能性&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 2 月 3 日签署行政命令，要求成立一个新的主权财富基金，并提到该基金可能参与收购母公司为中国企业的视频分享应用程序 TikTok 在美国的业务。

1 月 19 日生效的一项美国法律规定，除非中国母公司字节跳动出售其在美国的业务，否则将事实上禁止在美国使用 TikTok，该应用曾一度停摆。

此后，特朗普签署行政命令，宣布延迟 75 天执行该法律，并再次敦促母公司研究出售其在美业务等对应措施。

在这种情况下，特朗普 3 日签署行政命令，指示财政部长和商务部长启动设立新主权财富基金的程序。

关于该基金，特朗普对媒体记者表示：「我们国家有巨大的潜力，TikTok 就是一个例子。关于 TikTok，我们也许会做些什么。」特朗普提及了通过该基金参与收购 TikTok 在美业务的可能性。

特朗普此前曾表示，希望设立一个新的合资公司来运营 TikTok，美国资本应持有 50% 的股份，围绕 TikTok 的政治动向正愈演愈烈。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府提醒谨慎使用 DeepSeek]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250204_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250204_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府提醒谨慎使用 DeepSeek&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国初创企业 DeepSeek 开发的生成式人工智能（AI），日本政府的个人信息保护委员会指出，由于涉及的个人信息等数据属于中国法律的适用范围，因此需要谨慎使用。

鉴于 DeepSeek 发布的关于个人信息保护问题的隐私政策仅提供中文和英文版本，日本政府的个人信息保护委员会在官网上发布了部分日语译文。

根据译文内容，DeepSeek 所获取的包含个人信息的数据将存储在中国境内的服务器上，且这些数据属于中国法律的适用范围。

相关中国法律包括企业等有义务配合国家情报活动的《国家情报法》等。因此，个人信息保护委员会提醒人们谨慎使用 DeepSeek。

日本内阁官房长官林芳正在 2 月 4 日的记者会上表示：「由于 DeepSeek 的隐私政策对于日本用户来说内容不易掌握，因此我们提供了相关信息以便用户了解。」</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本将协调汇总日美首脑会谈成果文件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014711381000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014711381000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本将协调汇总日美首脑会谈成果文件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂将于当地时间 2 月 7 日在华盛顿与美国总统特朗普举行两人之间的首次首脑会谈，就如何应对不断加强海洋活动的中国等议题交换意见。为了汇总一份写入会谈达成协议内容的成果文件，日本政府将抓紧进行协调。

石破希望通过此次首脑会谈，确认日美同盟不可动摇，并就维护和加强基于法治的自由开放的国际秩序达成共识。

石破还希望与特朗普确认台湾海峡和平稳定的重要性，并对北朝鲜的核武器与导弹研发以及其与俄罗斯深化军事合作的动向，共同表示严重担忧。

此外，考虑到特朗普提出的「美国优先」政策，据认为，石破还将强调在日美韩三国以及日美澳印「四方安全对话」（Quad）等多国框架下开展合作的必要性。

日本政府打算抓紧进行协调，以期汇总一份成果文件，写入首脑会谈达成协议的内容。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港域内 GDP 连续两年实现增长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014711511000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014711511000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港域内 GDP 连续两年实现增长&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据香港特区政府 2 月 3 日公布的快报数据，2024 年的实际域内生产总值、实际 GDP 环比增长 2.5%，连续两年实现了正增长。但增速与 2023 年的 3.2% 相比有所放缓，特别是居民消费不振，2024 年与 2023 年相比下降 0.6%。

在香港本地物价上涨等背景下，香港居民纷纷前往日本等海外消费，或进行所谓的「北上消费」，即前往相邻的广东省进行购物和享受美食。据观察，这些是导致香港本地消费萎缩的原因。

香港特区政府估计 2025 年也能实现实际 GDP 的增长，但同时也指出了经济前景的不确定性，表示美国带有保护主义色彩的贸易政策或将扰乱全球贸易潮流，并有可能对香港的商品出口造成负面影响。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[软银集团与 OpenAI 宣布成立合资公司]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014710901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014710901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;软银集团与 OpenAI 宣布成立合资公司&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本软银集团社长孙正义 2 月 3 日下午在东京出席一场面向法人的活动时宣布，将与美国的 OpenAI 成立合资公司，共同开发和销售面向企业的人工智能（AI）。

据公布，孙正义已于 3 日与美国 OpenAI 的首席执行官萨姆·阿尔特曼就成立合资公司签署了备忘录。合资公司将致力于开发和销售面向企业客户的人工智能，由软银集团和 OpenAI 各出资 50%。

据称，该人工智能还具备可自主开展业务的「AI Agent」功能，将助力实现业务自动化。孙正义说：「放眼全球，面向大企业的尖端人工智能将率先从日本起步。」阿尔特曼表示：「人工智能迎来了关键时刻，这次发布的消息意义非凡。」</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日沙外长就新设领导人对话机制签署备忘录]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014711521000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014711521000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日沙外长就新设领导人对话机制签署备忘录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅在东京会见了沙特阿拉伯外交大臣费萨尔，就新设两国领导人对话机制签署了备忘录。

席间，岩屋表示希望沙特为稳定全球原油市场发挥主导作用，费萨尔回应称「将继续参与确保对日本的稳定供应」。

两位外长还就地区局势交换了意见。岩屋指出，在中东地区力量对比发生变化的情况下，沙特在和平稳定方面的外交作用进一步凸显，岩屋表示日本也将继续开展外交努力。

费萨尔介绍了沙特为实现巴勒斯坦独立建国、巴以和平安全共处的「两国方案」等所做的努力，期待日本进一步做出贡献。两位外长还一致表示，将利用由 6 个海湾国家组成的海湾阿拉伯国家合作委员会等开展合作。

会谈后，两位外长签署了旨在新设两国领导人对话机制，以加强经济等广泛领域合作的备忘录。</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，日本骑车要注意！⑤小心误入高速公路]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250204_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250204_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，日本骑车要注意！⑤小心误入高速公路&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次关注自行车误入高速公路的情况。

在日本，自行车或轻便摩托车禁止在高速公路上行驶。但据国土交通省称，2023 财年，此类非法进入高速公路的案例约 3700 起。其中自行车约 500 起，60% 左右为误入，因骑车人使用智能手机导航应用的汽车模式而误入高速公路的情况尤其多。 

骑自行车时，请务必将导航应用设置为自行车模式并仔细确认路标。误入高速公路非常危险，请务必小心，避免出现这样的情况。 （信息截至 2024 年 11 月 20 日）</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>