<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本航空与印尼鹰航宣布开展业务合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_01_1445031_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Airlines, Garuda Indonesia sign joint business partnership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本航空公司正式宣布争取从明年 4 月起与印度尼西亚最大的航空公司——鹰航空公司开展业务合作。日航的社长鸟取三津子和印尼鹰航的首席执行官伊尔凡·塞蒂亚普特拉签署了合作协议。

该业务合作的特点是像同一家公司一样，进行飞行日程的设定和利润管理，并在机票销售和旅游商品的策划等方面开展合作。

日本航空公司旨在以经济持续增长的印度尼西亚为立足点，加强其亚洲航线的业务。

不过，两家公司在全球航空公司联盟中分属不同联盟，这是日航首次与其他联盟的航空公司开展业务合作。

鸟取社长表示：为满足印度尼西亚的需求，我们自己公司的资源有限，因此这一业务合作对于未来的发展来说是必不可少的。

伊尔凡首席执行官表示：期待能看到两国人员往来的增加。这对我们两家公司来说具有历史意义。

现在全日空航空公司也在办理与新加坡航空公司开展业务合作的相关手续，日本的主要航空公司正在采取一系列举措，以期加强国际航班的业务。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以军宣布再次对黎巴嫩首都展开空袭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_N01_1444999_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrikes target Hezbollah militants in Beirut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方正在持续与伊朗支持的黎巴嫩伊斯兰教什叶派组织真主党展开交火。10 月 3 日以军公布，再次对黎巴嫩首都贝鲁特实施了空袭，其目标是真主党的情报总部。

黎巴嫩政府 3 日宣布，以军过去两天对贝鲁特郊区和黎巴嫩南部等地共实施了约 110 次空袭。另一方面，真主党也表示对以色列北部发动了火箭弹袭击，据以军公布的信息，黎巴嫩共发射了 120 枚射弹。

另外，黎巴嫩媒体报道称，在以军开展地面进攻的黎巴嫩南部，真主党阻止了以军的进一步推进，给以军造成了重大损失。据信，黎巴嫩南部地区的交火也在进一步加剧。

自去年 10 月伊斯兰组织哈马斯与以军在巴勒斯坦加沙地带爆发冲突后，支持哈马斯的真主党也与以色列不断交火。黎巴嫩衞生部门公布，迄今为止共有 1974 人丧生，其中包含 127 名儿童，并呼吁外界提供人道主义援助。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2 名滞留日本人坐政府包船撤离黎巴嫩]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014600401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014600401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 名滞留日本人坐政府包船撤离黎巴嫩&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中东局势恶化的情况下，日本政府发布消息称，两名滞留在黎巴嫩的日本人乘坐政府安排的包租船只抵达邻国塞浦路斯。

黎巴嫩局势因以色列军队入境开展地面军事作战等而日益紧张。在这种情况下，日本政府宣布，日本时间 10 月 3 日晚 19 时 30 分左右，两名滞留在黎巴嫩的日本人乘坐政府安排的包船抵达邻国塞浦路斯。

这艘包船是日本政府为了在必要时让日本公民撤离而提前安排的，日本外务省表示，两人的健康状况没有问题。

除了包租船只外，日本政府还打算向约旦和希腊等黎巴嫩周边国家派遣自衞队的飞机，在当地待命，为滞留在黎巴嫩的约 50 名日本人等相关人员撤离做好准备。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[越南抗议中方制压渔船船员，称有船员受伤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_23.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241003_23_1444909_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Vietnam protest to China over alleged attack on fishing boat&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据越南外交部消息，9 月 29 日，中国执法部门在南海西沙群岛（英文名称：Paracel Islands) 海域，制压了正在进行捕捞作业的越南渔船船员，并造成船员受伤。

越南外交部发言人 10 月 2 日晚就此发表评论称：「对于中方对在越南海域作业的渔业工作人员实施的‘野蛮行径’，我们表达严重关切，表示坚决反对。」在此之上，越南政府要求中方立即开展调查，并通报越方。

中国外交部在接受本台 NHK 采访时表示，越南政府发布的消息与事实不符。中方主张称，越南渔船未经中国政府许可，在有关海域开展非法捕捞活动。为此，中国有关部门依法采取措施予以了制止。中方还表示，现场操作专业克制，没有确认到人员受伤。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英国向毛里求斯移交查戈斯群岛主权]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_03_1444994_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK to cede Chagos Archipelago sovereignty to Mauritius, retain key military base&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国政府 10 月 3 日宣布，将向东非岛国毛里求斯移交印度洋查戈斯群岛的主权。

从 19 世纪起，查戈斯群岛一直被英国作为殖民地等统治长达 200 多年，毛里求斯长期以来要求英国返还该群岛的主权。

在此背景下，英国政府 3 日宣布，与毛里求斯达成协议，将查戈斯群岛主权移交给该国，但英国可继续使用群岛中的最大岛屿迪戈加西亚岛上的军事基地。这处基地由 1966 年租借该岛的美国修建，在 2001 年以后的阿富汗空袭和 2003 年的伊拉克战争中，轰炸机和舰艇从该基地出动，目前英国军方也在使用该基地。

然而，在遭到强制迁移的当地居民提起诉讼、批评之声不断高涨的背景下，国际法院于 2019 年发布咨询意见，称英国的统治违反了国际法，应尽快归还查戈斯群岛的主权。英国政府承受的来自国际社会的压力越来越大。

在中东局势不断升级的背景下，英国政府希望通过归还主权来确保今后能够继续使用重要军事基地。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本约旦外相通话确认将合作防止中东局势恶化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014600411000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014600411000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本约旦外相通话确认将合作防止中东局势恶化&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在伊朗对以色列进行大规模导弹攻击等、中东局势紧迫的情况下，日本外务大臣岩屋毅于 10 月 3 日 17 时 30 分前与约旦外交大臣萨法迪进行了约 30 分钟的电话会谈。两位外相表示要求相关各方均保持最大限度的克制，并确认日约两国将继续携手合作，以防事态进一步升级。

岩屋外相在电话会谈中表示：我们正抱着极大的关心和担忧密切关注着中东局势。我们严重担心战火可能会扩大为中东地区的全面战争，并强烈谴责任何使冲突升级的行为。

岩屋外相还就黎巴嫩局势表示：「我们对以色列军队的地面军事行动感到严重关切，以色列与真主党双方必须立即停火。」

对此，萨法迪外相表示：「中东局势极为紧迫。我们重视与日本这个关系密切而又强有力的伙伴的合作，并同意岩屋外相对局势的理解。」

此外，针对岩屋外相提出的为保护当地日本公民提供合作的请求，萨法迪外相回应称：「我们将不遗余力地提供合作。」

两国外相均认为，切断报复的循环十分重要，因而将要求相关各方均保持最大限度的克制，同时还确认将继续携手合作，采取措施，以防事态进一步升级。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NATO 新任秘书长访问乌克兰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_N02_1444997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;New NATO chief visits Ukraine in show of support&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北大西洋公约组织 (NATO) 新一任秘书长吕特于上任后首次访问乌克兰，并强调援乌是北约的一项优先课题。

10 月 1 日上任的吕特于 3 日访问乌克兰并与总统泽连斯基举行会谈，之后双方一同举行了记者会。吕特强调，北约将进一步加大援乌力度，他说：「我的一项优先课题是切实推进对乌援助，确保乌克兰取得胜利。」

泽连斯基对吕特的访问表示了感谢，并呼吁称：「为了终止俄罗斯的‘恐怖行动’，需要合作伙伴拿出更为坚定的决心。」在此之上，他说：「为了进一步向俄罗斯施压，需要强化前线的战力。」从而要求北约允许乌克兰使用射程更远的武器打击俄罗斯境内的目标。

另一方面，欧美等国家磋商援乌事宜的首脑级会议将于本月 12 日在德国召开，泽连斯基计划就其制定的旨在终结俄罗斯军事进攻的「胜利计划」与各国进行磋商，以期获得具体的援助。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本等非常任理事国发表联合声明谴责暴力循环]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241004_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241004_06_1445005_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UNSC's non-permanent members denounce violence in Middle East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在联合国安理会无法就中东局势做出一致应对的情况下，日本等 10 个非常任理事国于 10 月 3 日发表了一份联合声明，谴责暴力循环。

鉴于中东局势日趋紧张，联合国安理会自 9 月下旬以来多次召开紧急会议，但有报道称常任理事国之间存在意见冲突。安理会始终无法通过决议等，未能采取一致的应对措施。

在此背景下，日本等 10 个非常任理事国于 3 日上午发表了一份联合声明，谴责在中东发生的暴力循环，并呼吁立即停止一切敌对行动。声明要求所有当事方尊重国际人道法等规定的义务，强烈敦促保护平民，并强调以外交手段解决冲突是唯一的出路。

声明还表示「全面支持」联合国秘书长古特雷斯。以色列外长卡茨 2 日指称古特雷斯为「不受欢迎的人」，并禁止其入境。分析认为，鉴于上述情况，声明表明了支持古特雷斯秘书长的立场。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福冈市「海之中道海滨公园」水豚宝宝健康成长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241003_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福冈市「海之中道海滨公园」水豚宝宝健康成长&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;福冈县福冈市的「海之中道海滨公园」9 月 2 日迎来了三胞胎水豚宝宝的诞生，它们可爱的样子吸引了许多人的关注。

水豚宝宝都非常健康，它们时而追着妈妈嬉戏，时而专心致志地享用牧草。可爱的样子给参观者带来了不少欢乐。

野生水豚栖息于河湖岸边，善于游水。据饲养员透露，三只水豚宝宝现在正在拼命提高游泳技能。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[京都动画纵火案辩方望二审再辩被告刑责能力]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014598981000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014598981000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;京都动画纵火案辩方望二审再辩被告刑责能力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于京都动画公司纵火案，本台 NHK 通过采访得知，被告辩护律师将在二审中就一审作出的被告「具备刑事责任能力」 这一判定提出异议。  

关于 2019 年 7 月发生的京都动画公司纵火案，京都地方法院于今年 1 月对被控杀害 36 名员工的被告、现年 46 岁的青叶真司判处死刑。法院在判决中指出，依据精神鉴定结果，青叶在作案时具备刑事责任能力。  

对于一审判决，被告方提起了上诉。据相关人士的信息，被告辩护律师已于 10 月 2 日之前向大阪高等法院提交了一份汇总上诉理由的书面材料。被告方计划在二审中在赞同精神鉴定结果的同时，就一审对妄想症的影响作出的判定提出异议。预计青叶是否具备刑事责任能力在二审中也将成为控辩双方辩论的焦点。  

另外，相关人士透露称，目前二审日期尚未决定。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在野第一大党面向大选与其他在野党合纵连横]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在野第一大党面向大选与其他在野党合纵连横&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了在即将举行的众议院选举中击败执政党，日本在野第一大党立宪民主党的代表野田佳彦 10 月 3 日上午在国会分别与在野党日本维新会和国民民主党的代表举行了会谈。 

在与日本维新会代表马场伸幸的会谈中，双方重申有必要对石破茂政府的执政方针开展质询，因此将继续要求召开众参两院预算委员会会议。针对权钱勾结的相关问题，双方一致表示，要争取在本届国会上共同提交政治改革相关法案，其主要内容包括取消政党向国会议员提供的「政策活动经费」，两党将加快相关调整工作。  

关于如何在众议院选举中开展合作，马场提议，在有政治资金收支报告问题的自民党议员报名参选的选区，两党如果推举新的候选人，有必要提前进行信息沟通。  

在与国民民主党代表玉木雄一郎的会谈中，双方重申，将继续要求政府和执政党召开众参两院预算委员会会议。双方一致表示，要付诸努力让执政党无法在众议院选举中获得过半数选票。  

关于推选候选人时的协调问题，玉木表示，在两党处于竞争关系的选区，如果支持团体「日本劳动组合总联合会」推选国民民主党的候选人，则立宪民主党应撤回己方候选人。双方决定，今后将就此问题继续展开讨论。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[鹿儿岛县「龙眼」奇观吸引大批游客]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241003_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;鹿儿岛县「龙眼」奇观吸引大批游客&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在鹿儿岛县奄美大岛的龙乡町，每年的特定时节，西下的夕阳都会正好落入隧道口中，形成闪闪发光的「龙眼」奇观。这一罕见景象吸引了许多当地人和游客前来参观。

夕阳能够正好落入隧道口形成「龙眼」的时期仅限每年的春分和秋分前后 20 天左右。为了观赏这一美景，9 月 30 日，附近居民和业余摄影师等人一同聚集在适合观景的位置。

18 时前，西下的夕阳逐渐从隧道口中探出头来，奄美市一名 50 多岁的女性用智能手机拍下了「龙眼」熠熠生辉的视频和照片。

据悉，截至 10 月 16 日左右，每天的 17 时 50 分到 18 时 20 分左右可以看到「龙眼」奇观。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天皇皇后两位陛下莅临「国际青年交流会议」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014598911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014598911000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;天皇皇后两位陛下莅临「国际青年交流会议」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇和皇后两位陛下 10 月 2 日莅临「国际青年交流会议」，旁听了与会的日本及国外青年就气候变化问题进行的讨论。

两位陛下于 1993 年成婚，「国际青年交流会议」是为纪念这一盛事、作为活跃在国际舞台的青年人才培养项目的一环，从 1994 年起每年秋季在东京举办的一个年度活动。

今年的会议 2 日开幕，为期三天。参与会议讨论的共有 55 名青年，分别是有过国外寄宿经历的日本青年以及来自西班牙、摩洛哥等 4 个国家的国外青年，他们分成三个小组对三大问题进行讨论。

天皇和皇后两位陛下来到以气候变化问题为主题的小组讨论会场，在与小组成员握手后，与大家坐在同一张桌前，旁听了 8 名小组成员的讨论。有的小组成员指出，应对气候变化问题是青年应尽的责任；有的表示，只有开展国际合作才能找到解决问题的新突破口。两位陛下听得非常认真，时而还会微微点头表示赞同。

天皇陛下离开讨论会场时向所有小组成员表示，你们的讨论非常精彩。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NASA 关闭旅行者 2 号一个观测设备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599461000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599461000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NASA 关闭旅行者 2 号一个观测设备&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国家航空航天局（NASA）公布，为降低空间探测器「旅行者 2 号」的耗电量，目前已关闭一个观测设备的电源。 

旅行者 2 号于 1977 年发射升空，它不仅实现了首次接近天王星和海王星，还发现了新的衞星，为人类的宇宙探索留下了累累硕果。目前旅行者 2 号已飞出太阳系，它在与地球保持通信的同时，于地球外约 200 亿公里的位置继续飞行。 

在此背景下，美国国家航空航天局公布，由于探测器上依靠放射性物质衰变的热动力发电机输出功率逐步下降，为了减少耗电，于 9 月关闭了一台观测设备的电源。该设备用于测量等离子体数量等数据，目前旅行者 2 号正在利用其他 4 台观测设备获取太阳系外宇宙空间的宝贵数据。 

美国国家航空航天局希望通过此项节电措施，令旅行者 2 号的观测活动能维持到 2030 年以后。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[珠洲市断水居民尚需一段时间打水度日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599741000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599741000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;珠洲市断水居民尚需一段时间打水度日&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;石川县珠洲市 9 月 21 日遭受历史罕见的暴雨袭击，不少地段发生地质灾害。受输水管道受损等影响，截至 10 月 2 日，市内仍有 839 户居民断水，有关方面正在继续通过供水活动保障这些居民的生活。

其中，在珠洲市三崎町的寺家渔港，供水车一大早就前来为附近居民供水，不断有居民拿着蓄水罐、储水瓶前来打水。一名 67 岁的男子说，现在来这里打水已经成为了每天的必修课。洗东西、冲厕所，每天的生活用水量都很大。供水车真是帮了大忙。

一名 76 岁的男子说，能登半岛地震后就经历了近 5 个月的断水，没想到这次又来了一波。现在泡澡只能去亲戚家，可是也不好意思每天打扰人家，希望有关方面能早日恢复供水。

珠洲市有关部门正在推进输水管道的修复工作，但面临重重困难。例如，大谷地区的净水厂因地质灾害严重受损，预计恢复运营需要近 2 个月的时间。有些地区甚至从今年 1 月发生能登半岛地震时起就一直未能恢复供水。相应地区的居民尚需对断水的困扰忍受一段时间。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本派出自衞队运输机以备黎巴嫩撤侨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241003_10_1444632_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Two SDF aircraft leave Japan for possible Lebanon evacuations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于以色列军队开始对黎巴嫩展开地面军事行动，中东局势进一步恶化，日本政府决定派遣自衞队飞机前往约旦和希腊，随时准备从黎巴嫩撤侨。目前，黎巴嫩共有约 50 名日本侨民。10 月 3 日早晨 8 时左右，两架 C2 运输机先后从鸟取县的航空自衞队美保基地出发执行上述任务。

据估计，这两家运输机快的话将在日本时间 4 日分别抵达约旦和希腊。

内阁官房长官林芳正在临时内阁会议结束后会见记者时表示，日方对伊朗发动袭击等中东局势的变化表示严重关切，对导致事态升级的行为表示坚决反对和强烈谴责。为了防止发生全面战争，包括七国集团在内的国际社会有必要采取措施，要求所有相关方保持最大克制，为平息事态而付诸努力。日方将继续竭尽全力开展外交努力。

林芳正接着表示，目前，尚未有当地日侨伤亡的信息。政府将毫不松懈地继续为保障海外日侨的安全采取万全之策。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，在日本找房⑩ 租赁住宅的使用规则]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241003_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241003_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，在日本找房⑩ 租赁住宅的使用规则&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍租赁住宅的使用规则。

首先，承租人需要注意不要损坏墙壁和地板等房屋设施。如有损坏，在腾退住房时，将会被要求支付维修费。

其次，严禁穿鞋入内，请在门口玄关处脱下鞋子，再进入室内。

此外，请注意经常通风换气。通风换气不良会引起结露，而结露等会导致墙壁发霉，不得不更换壁纸。另外，在墙壁上钉钉子、涂漆等也常常属于禁止行为。将湿垃圾和食用油直接丢弃进厨房的排水口会造成排水管堵塞，使用过的食用油需要用报纸等将其吸收后，作为可燃垃圾扔掉。

如果您租住在公寓等集体住宅，请注意不要在走廊和楼梯等处放东西，这些地方属于公共区域，摆放私人物品会妨碍紧急避难。（截至 2024 年 9 月 27 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本宫崎机场 3 日将基本恢复正常航运]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本宫崎机场 3 日将基本恢复正常航运&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本宫崎机场 10 月 2 日上午，埋在飞机跑道滑行道地下的亚弹突然发生爆炸。爆炸导致地面塌陷，塌陷的坑洞深约 1 米，滑行道路面的碎片等飞落在半径 200 米左右的范围内。

爆炸发生前，日本国内航线的 4 个航班曾通过该滑行道。其中，日本航空公司一架搭乘 93 人的航班在爆炸发生数分钟之前刚刚通过这条滑行道。这次爆炸存在引发重大事故的风险。

宫崎机场位于二战期间原海军飞行基地所在之处。据分析，亚弹是美军二战期间投掷的一枚 250 公斤的炸弹。

2 日，宫崎机场关闭了跑道。自衞队专业部队清除炸弹的残骸，在确认不存在安全隐患后，作业人员填平了亚弹炸出的坑洞。当天 19 时 30 分，虽然跑道恢复使用，但爆炸导致 80 多个航班取消。3 日早上，除因飞机调度出现航班取消的现象外，航班已经开始执飞，预计今天一天将基本恢复正常。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本防衞省：中国海军航母「辽宁舰在太平洋航行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本防衞省：中国海军航母「辽宁舰在太平洋航行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本防衞省消息，日本海上自衞队 10 月 1 日 20 时左右，发现中国海军航母「辽宁」舰等 6 艘舰艇正在小笠原诸岛冲之鸟岛西南约 1520 公里的太平洋航行。

「辽宁」舰 9 月 18 日在冲绳县与那国岛与西表岛之间的日本毗连区水域内航行后，到 10 月 1 日继续在太平洋航行。期间，海上自衞队确认到约 630 次的战斗机和直升机的起降。另外，「辽宁」舰还在洋面上从其它舰艇接受了补给。

据分析，「辽宁」舰等到 2 日在菲律宾海域南下，驶向南海。日本防衞省认为，中国正在远洋试图提高航母等的实操能力，正在继续进行警戒和监视。</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰宣布从乌格勒达尔撤军]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014599311000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014599311000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;乌克兰宣布从乌格勒达尔撤军&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 2 日乌克兰军方宣布，已授权从东部顿涅茨克州的防御据点之一乌格勒达尔撤军。

乌军表示：「尽管在旷日持久的交战中伤亡惨重，但敌军仍未放弃攻占乌格勒达尔的企图，敌方派出援军发动攻击，我方面临被包围的危险。」

乌格勒达尔是位于顿涅茨克州西南高地的一处物流据点，自 2022 年以来，俄军对该地发动了多次大规模进攻，并造成己方士兵伤亡。而在 10 月 1 日，网上出现了俄军士兵高举国旗的视频。

据认为，俄军今后将以控制顿涅茨克州全境为目标，对战略要地波克罗斯克等发动更加猛烈的进攻。

另一方面，乌克兰方面此前则一直强调，乌军在俄罗斯西部库尔斯克州对俄方进行的跨境攻击已成功拖慢了俄军在乌东地区的推进速度。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>