<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>教育问答，日本小学初中校历④校外学习</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250624_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250624_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，日本小学初中校历④校外学习&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次谈一谈校外学习。

进行校外学习时，孩子们会走出校园，观察大自然，学习某个地区或整个日本的历史与文化。其中，「郊游」是当天往返的活动，而「修学旅行」则需要在外住宿。通过校外学习，孩子们不仅能掌握集体行动的规则，还能加深同学之间的交流。

在「社会参观」活动中，学生们前往给排水设施、垃圾处理厂、博物馆等处参观，学习社会及历史等方面的知识。在郊游和社会参观活动中，享用各自准备的便当也是孩子们非常期待的一个环节。（信息截至 2025 年 3 月 28 日）</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由日本主导的防灾国际研讨会在台湾举办</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_17_1539970_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Disaster management workshop under Japan's initiative held in Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 23 日，一个由日本主导、以防灾为主题的大型国际研讨会在地震、台风等自然灾害频发的台湾拉开帷幕。日方表示，今后将继续向重视防灾工作的赖清德政权提供支援。

本次的国际研讨会名为「全球合作暨训练架构（GCTF）国际研习营」，于 6 月 23 日至 25 日在台北举办，为期 3 天。研讨会由日本主导，日本、台湾、美国等多方共同举办。

在 23 日的开幕式上，日本的窗口机构、日本台湾交流协会台北事务所的代表片山和之表示：「每当灾害发生时，我们都会学习如何动员整个社会协力救助生命、帮助需要援助的人们。」

此次研讨会共有来自 34 个国家和地区的 150 余人参加，期间将就防灾的先进举措进行交流，并参访以迅速在灾区开设避难所闻名的台湾志愿者团体等。

日方表示，今后将继续与美国等开展合作，向重视自然灾害防范工作的赖清德政权提供支援。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏州市男子袭击日本人校车事件过去一年背景仍存谜</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_18_1540128_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Tuesday marks one year since Japanese school bus attack in Suzhou, China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国江苏省苏州市发生男子持刀袭击日本人学校校车事件截至 6 月 24 日已过去整整一年。目前，事件的详细背景仍不清楚，旅居当地的日本人仍生活在对安全问题的担忧之中。

去年 6 月 24 日，在苏州市，一名 50 多岁的无业男子持刀袭击了停在车站的一辆日本人学校的校车，造成一对日本母子受伤，一名中国的女性校车引导员身亡。涉事男子以杀人罪被当地法院判处死刑，已于今年 4 月中旬之前被执行死刑。

事件发生后，为了确保学童上学和放学的安全，校方和当地有关部门为校车及车站配备了保安人员，加强了学童上下车时的安保工作。

关于当地法院对此案的审理，案犯是否专挑日本人作案成为各界关注焦点。但法院就案犯作案动机仅表示「因债务压力而对生活绝望」，涉事男子也未发表任何意见，因此事件的详细背景仍不得而知。

中国媒体在事件刚刚发生时进行过报道，但之后的相关消息并未在媒体得到广泛传播。一些当地民众对这一事件或不知道，或不知情，事件正在当地逐渐被人们淡忘。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本将继续通过外交努力寻求平息中东事态</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250624_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250624_03_1540103_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan seeks to defuse Middle East tensions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着中东紧张局势加剧，日本政府计划继续通过外交努力平息事态。另外，鉴于日本的原油大部分依赖从中东进口，政府打算继续密切关注事态发展，并探讨一旦能源价格飙升将如何应对。

对于本次美国袭击伊朗核设施一事，日本首相石破茂 6 月 23 日在记者会上表示，从国际法角度来说有各种见解，现阶段很难给出明确的法律评判。在此之上，他说：「日方认为，美方举措一方面是为了寻求平息事态，另一方面也是为了表明阻止伊朗拥核的决心。」

在石破首相做出上述表态之前，日本政府也发表了同样内容的外务大臣谈话。有政府官员就这份谈话解释称，「其中没有使用‘支持’或‘谴责’这样的措辞，阐述日本立场的这份谈话的表述经过了字斟句酌」。

日本政府打算继续携手相关国家，通过外交努力平息事态，同时采取万全措施确保日本公民安全。针对有意见担心伊朗可能会封锁霍尔木兹海峡的问题，政府表示，如果这种情况真的发生，那么，对于原油的大部分依赖从中东进口的日本来说，影响将是巨大的。

为防止汽油价格飙升，日本政府将从 26 日起引入预防性的剧烈波动缓解措施，政府打算继续最大限度地关注事态发展，商讨应对方策。</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原计划飞往多哈的日航一航班途中折返羽田</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250624_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250624_07_1540135_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Doha-bound JAL flight returns to Haneda after Qatar closes airspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美军空军基地遭到攻击的卡塔尔，由于首都多哈周边的领空已被封锁，原计划飞往多哈的日本航空 59 航班途中折返，于 6 月 24 日早上回到羽田机场。

该航班于 23 日 23 时前从羽田机场出发，但在中国周边上空折返，于 24 日 5 时左右返回羽田。航班上共有 171 名乘客，据悉没有人出现身体不适的情况。

一名因工作原因打算在多哈转机前往格鲁吉亚的 45 岁男性乘客表示：「我知道中东局势动荡，但没想到当天会遇到这种情况，感到非常吃惊。机长在机上解释称，由于当地领空已被封锁，出于安全第一的考虑，决定折返羽田。机内没有出现混乱。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗对驻卡塔尔美军的空军基地发动导弹袭击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250624_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250624_04_1540106_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran launches military operation against US base in Qatar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 6 月 24 日 1 时 30 分过后，伊朗向驻卡塔尔美军的空军基地发射了导弹。伊朗指出，这是对美国袭击核设施的报复。

美国国防部官员表示：「目前尚未收到有美国人伤亡的报告。」日本驻卡塔尔大使馆接受本台 NHK 采访时表示：「仍在确认旅居卡塔尔的日本公民的安全，目前尚未收到有日本公民受伤等的报告。」

根据伊朗官方电视台的报道，伊朗于日本时间 24 日 1 时 30 分过后对驻卡塔尔美军的空军基地发动了军事作战。据信，伊朗此次的袭击目标是位于卡塔尔首都多哈附近的美军最大规模的空军基地「乌代德空军基地」。伊朗官方媒体报道称，有 6 枚导弹命中了驻卡塔尔美军的空军基地。

伊朗军方通过官方媒体发表声明称：「美国对伊朗核设施明目张胆地进行军事侵略，这明显违反国际法。为此，我们针对驻卡塔尔美军的空军基地发动了毁灭性的、威力强大的导弹袭击。」</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在社媒宣布「以色列和伊朗已达成停火协议」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250624_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250624_06_1540189_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump announces Israel-Iran agreement on ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 6 月 24 日 7 时过后，美国总统特朗普在社交媒体上发文称「以色列和伊朗已就全面彻底停火达成一致」。

特朗普在帖文中说，伊朗先开始停火，其后，以色列也将停火。

他还写道：「这场战争原本可能持续数年并摧毁整个中东地区，但这些并没有发生，相信今后也不会发生。」</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国政府将白色家电作为钢铝衍生产品加征关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_B3_1539866_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;50% US steel tariffs on home appliances take effect&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府将冰箱、洗衣机等白色家电纳入针对输美钢铁和铝实施的加征关税对象清单，于日本时间 6 月 23 日 13 时过后，以相应的税率标准对上述产品征收关税。

特朗普政府今年 3 月依据《贸易扩展法》第 232 条，启动了对输美钢铁和铝加征 25% 关税的措施，并于 6 月 4 日将其关税税率上调至 50%。

此次，适用范围进一步扩大，新增冰箱、冷冻柜、洗衣机、烘干机、洗碗机等产品。美国东部时间 23 日凌晨 0 时过后、日本时间 23 日 13 时过后，上述产品适用于 50% 的关税标准。

特朗普政府认为，这些产品属于钢铁或铝的衍生产品，将根据各产品中钢铁和铝的含量征收关税。

在美国，冰箱等白色家电主要从墨西哥、中国、韩国等国进口。有分析认为，特朗普政府意在通过关税措施，推动制造业回流美国。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相拟缺席北约峰会，改派外相出席</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014842221000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014842221000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破首相拟缺席北约峰会，改派外相出席&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美国袭击伊朗核设施等中东地区局势紧张的背景下，日本首相石破茂打算取消原定于本周出席北大西洋公约组织峰会的行程，有关方面正在进行相关调整。

为了出席北约峰会，石破原定于 6 月 24 日起对荷兰海牙进行为期三天的访问。

据多名政府人士透露，在美国袭击伊朗核设施等中东地区局势紧张的背景下，石破打算取消此次出席北约峰会的行程，委派外务大臣岩屋毅代为出席，有关方面正在进行相关调整。

据观察，石破打算取消上述行程的理由还包括，美国总统特朗普有可能缺席峰会，与日本一样作为伙伴国受邀出席峰会的韩国总统李在明也将缺席。

日本政府将继续密切关注中东局势的变化，并努力加强与北约的合作关系。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称正与中国等国就美袭击伊核设施准备决议案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_06_1539796_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia, China, Pakistan prepare UNSC resolution on Iran situation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国安全理事会于当地时间 6 月 22 日下午召开紧急会议，讨论美国袭击伊朗核设施一事。会上，俄罗斯代表透露，俄方正与中国、巴基斯坦一道准备一项决议案。

俄罗斯代表表示「该决议案主张立即且无条件停火，通过外交途径寻求伊朗核开发问题的解决方案，内容简明且兼顾各方利益」，以此呼吁各方支持。

以色列常驻联合国代表达农在紧急会议召开前通过社交媒体发文称，俄罗斯和中国等国正在准备一项谴责美国和以色列的决议案，达农对此表达了强烈反对。

即便该决议案进入表决环节，美国也极有可能行使否决权，各国难以达成共识的现状或将再次凸显。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外相：美方袭击是为了彰显阻伊拥核决心</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_08_1539868_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan hopes for reopened dialogue for peace, stability in Middle East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于美军袭击了伊朗核设施，日本外务大臣岩屋毅发表了谈话。
 
岩屋毅指出：「从维护核不扩散国际体制的角度来说，日本的立场是绝不可容忍伊朗研制核武器。日本对核问题深感忧虑，并与美国等开展合作，一直致力于通过外交努力解决相关问题。」
 
他表示：「当务之急是尽快平息有关事态。同时，必须阻止伊朗拥有核武器。」
 
岩屋毅指出：「美方迄今为止一直在以认真的态度寻求对话。日方认为，美方的本次举措旨在尽快平息事态，同时彰显阻止伊朗拥核的决心。」
 
他接着表示：「日方继续强烈期待美伊双方能重启对话之路。中东的和平与稳定对于日本来说也至关重要。日方将继续与国际社会合作，竭尽全力开展必要的外交努力。」</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗总统警告将对美国袭击其核设施进行报复</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014841751000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014841751000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;伊朗总统警告将对美国袭击其核设施进行报复&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国袭击伊朗主要核设施一事，伊朗总统佩泽希齐扬表示「美国必须为此付出代价」，警告称将进行报复。随着中东紧张局势持续升温，美国已发出安全警示，呼吁国内外的美国公民提高警惕。伊朗接下来将采取何种行动受到各方关注。

据伊朗总统府消息，佩泽希齐扬总统于 6 月 22 日与法国总统马克龙通话时表示：「毫无疑问，美国必须为其行动付出代价。伊朗没有挑起任何战争，但却遭到了攻击。伊朗必然会采取行动保家衞国。」佩泽希齐扬以此警告称将实施报复行动。

鉴于中东紧张局势加剧，美国政府 22 日发布安全警示，呼吁国内外的美国公民提高警惕。

安全警示指出，海外可能会爆发针对美国人或相关设施的抗议示威，另外，一旦伊朗领导层呼吁在美国国内进行报复，极端分子就有可能采取暴力行动。

美国国务卿鲁比奥在福克斯新闻的节目中表示「如果攻击我们，将会是一个严重的错误」，以此对伊朗进行牵制。伊朗的下一步行动受到各方关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安理会召开紧急会议讨论美袭击伊核设施问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_05_1539788_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN chief stresses 'diplomacy must prevail' after US strikes on Iran&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国袭击伊朗核设施问题，联合国安理会应伊朗的请求，于当地时间 6 月 22 日下午召开了紧急会议。

会议开始后，联合国秘书长古特雷斯说：「我们正在面临循环报复的危机。我强烈要求安理会和所有成员国以理性、克制和紧迫感来采取行动。」

此外，国际原子能机构总干事格罗西表示，有必要立即派遣专家前往伊朗，以便更详细地确认损害程度，他呼吁有关各方提供合作。

美国常驻联合国代理代表谢伊为美国的对伊袭击行动进行了辩护，并警告说「如果伊朗袭击美国国民或美军基地，将遭到毁灭性报复」。

对此，伊朗常驻联合国代表伊拉瓦尼表示，「如果为维护国际和平与安全而成立的联合国和安理会在此决定性时刻不能采取行动，将永远失去信任和合理性」，他要求安理会立即对美国和以色列实施制裁。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本作品《夏日沙上》在上海国际电影节获奖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250622_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250622_08_1539605_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese film 'On Summer Sand' wins award at Shanghai film festival&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;上海国际电影节是东亚地区屈指可数的电影节，6 月 21 日晚，「第 27 届上海国际电影节」举行颁奖典礼，日本导演玉田真也执导的《夏日沙上》荣获主要奖项之一的评审团奖。

《夏日沙上》全程在长崎拍摄。影片中，由小田切让饰演的男主人公因为丧子而伤心失落，后来，在与高石明里饰演的外甥女的共同生活中渐渐找到了人生的希望。

据悉，小田切还担任了该片的联合制片人，参与了选角、剪辑等工作。20 日，他在当地与中国影迷进行了交流。

颁奖典礼结束后，小田切兴奋地表示：「日本的作品能够在海外获奖，让我感到‘很多情感表达都能得到理解’，令我有一种安心感，也给了我继续努力的力量。」</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白俄罗斯释放两名日本公民</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_02_1539738_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Belarus releases 14 people from detention, including two Japanese nationals&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯的同盟国白俄罗斯在美国特朗普政府乌克兰问题特使凯洛格访问该国之际，释放了被其拘押的 14 人，其中包括两名日本公民。

日本驻白俄罗斯大使馆透露，这两名日本人分别于 2020 年 8 月和 2024 年 12 月被拘押。在此之上，使馆称两人于今年 6 月 21 日获释，目前身在邻国立陶宛，健康状况良好。

日本大使馆表示不能透露个人信息。不过，据信其中一名男子于 2020 年因涉嫌参与总统选举的抗议活动而被拘押，其后被判处 16 年监禁。

另一人据信是当地独立媒体曾报道过的一名日本男子，报道称这名男子于 2024 年 12 月在白俄罗斯东南部戈梅利州拍摄一座横跨铁路的干线公路立交桥时被当局拘押。

日本驻白俄罗斯大使馆「向美国政府表示深切谢意」，在此之上，使馆表示将继续强烈敦促白俄罗斯早日释放目前仍被拘押之中的一名日本公民。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相称日本密切关注涉伊事态发展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250622_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250622_18_1539676_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;PM Ishiba instructs ministries to secure safety of Japanese citizens in Iran&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于美军袭击了伊朗三处核设施，日本首相石破茂 6 月 22 日下午在首相公邸听取了外务省、防衞省等省厅的官员就目前相关信息的汇报，并商讨了有关应对措施。

石破发出指示，要求相关省厅全面收集信息，并采取万全措施确保当地日本公民的安全。

石破之后接受媒体采访时表示：「当务之急是尽快平息有关事态。同时，必须阻止伊朗研制核武器。日方表示严重关切，正在密切关注事态发展。」石破指出，对日能源供应目前并未受到影响。他接着介绍说，政府已决定 26 日启动预防性冲击缓解措施，即便出现汽油价格飙升的突发情况，普通汽油价格也能维持在每升 175 日元左右的水平。

有记者问，日本政府是否支持美军此轮对伊朗的袭击。石破表示：「政府内部今后将进行充分讨论。我会在适当的时候做出回答。」</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军强调打击伊朗核设施成果，伊朗作势报复</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250622_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250622_20_1539818_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pentagon: US used 'bunker buster' bombs in Iran attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 22 日，美国国防部长赫格塞思和美军参谋长联席会议主席凯恩在国防部举行新闻发布会，就打击伊朗核设施的「午夜之锤」作战行动进行了说明。

据称，美军对伊朗中部的纳坦兹、伊斯法罕和福尔道的核设施发动了袭击。在作战中发挥核心作用的是 7 架 B-2 隐形战略轰炸机，共使用了 14 枚特殊炸弹「钻地弹」中级别最大的 GBU-57 型炸弹。此外，据称，部署在中东的美军潜艇还发射了超过 24 枚的「战斧」巡航导弹。

美军参谋长联席会议主席凯恩说：「初步评估显示，本次行动对三处设施均造成了极其严重的破坏。」国防部长赫格塞思表示：「本次行动并非旨在实现伊朗的政权更迭。如果美国国民等受到威胁，我们将采取迅速果断的行动。」

另一方面，伊朗的伊斯兰革命衞队 22 日发表声明称，美方袭击是「史无前例的犯罪行为，等待他们的将是令其追悔莫及的反击」。

美国的军事干预恐将导致中东的军事冲突升级，紧张局势仍在持续。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲绳战役 80 周年「慰灵日」悼念战殁者</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_01_1539766_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan marks 80th anniversary of Battle of Okinawa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 6 月 23 日是冲绳战役结束 80 周年。太平洋战争末期发生的冲绳战役战况惨烈，死亡人数超过 20 万。当地居民也被卷入地面战斗，居民每 4 人中就有 1 人丧生。原日军有组织的战斗被认为于 6 月 23 日结束，因此，冲绳县政府将这一天定为悼念战殁者的「慰灵日」。

如今，几乎已没有机会直接聆听幸存者讲述他们的经历。为了把冲绳战役的事实传承下去，人们正积极开展和平教育活动。例如，利用原日军在首里城堡地下建造的司令部战壕等战争遗址作为「无声的讲述」，向人们传达战争的事实；以及引进数字教材开展和平教育。

目前，仍然有占全国约七成的驻日美军专用设施集中在冲绳县。2024 年一年，美军相关人员因触犯刑法而被查处的人数达到近 20 年来的最高水平，基地问题依然给当地造成困扰。

同时，在日本中央政府不断加强包括冲绳县在内的南西诸岛防御力的背景下，冲绳县在确保日本安全方面所发挥的作用及负担也与日俱增。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「都民第一之会」跃升东京都议会第一大党</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250623_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250623_04_1539806_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Party backing Tokyo governor becomes largest force after assembly election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京都议会 6 月 22 日举行议员选举，42 个选区共计 127 个议席都已确定。东京都知事小池百合子担任特别顾问的政党「都民第一之会」获得 31 个议席，成为都议会第一大党。

自民党仅获得 21 席，创历史新低，未能保住第一大党的地位。公明党 22 人参选，最终仅获 19 席。都民第一之会、自民党和公明党都支持小池知事的政策，三党获得席位之和超过了都议会过半数议席。

与上次选举相比，立宪民主党增加 2 席，获得 17 席；日本共产党减少 5 席，获得 14 席。国民民主党和参政党首次实现了议席数的零突破，国民民主党获得 9 席，参政党获得 3 席。

政党「东京生活者网络」获得 1 席，与上次选举持平。日本维新会在本次选举中则失去了仅有的 1 个议席。石丸伸二担任党魁的政党「再生之道」共有 42 人参选，但未能获得议席。</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒报道称美国用 6 枚掩体炸弹袭击了福尔多核设施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014841211000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014841211000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美媒报道称美国用 6 枚掩体炸弹袭击了福尔多核设施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 6 月 21 日晚 20 时左右在社交媒体上发文宣布，美国对伊朗的三处核设施发动了袭击。美国福克斯新闻报道称，对福尔多的核设施的袭击使用了 6 枚被称为「掩体炸弹」的特殊炸弹。

此外，福克斯新闻还报道称，对纳坦兹和伊斯法罕的核设施的袭击使用了美国潜艇发射的 30 枚「战斧」导弹。

另一方面，伊朗议会议长的战略顾问在社交媒体上发文称：「并没有发生异常情况。我们几天前就预料到了针对福尔多的核设施的袭击。没有遭受无法修复的损害。」

此外，伊朗国家广播电视台报道称，福尔多的核设施只有出入口受损，而设施本身并没有受损。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
