<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国称缅军方向泰方渔船开火并拘押船员]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241201_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241201_12_1465734_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar military fires at Thai fishing boats, one crew member dead, 31 detained&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰国政府等发布消息称，11 月 30 日凌晨，缅甸军方舰船向在南部拉廊府近海作业的数艘泰国渔船开火。泰方一名船员跳海身亡，缅方扣押了泰方一艘渔船以及 31 名船员。

泰国当局相关人士表示，在缅方拘押的 31 名船员当中，有 4 人是泰国籍，27 人是缅甸籍。

据观察，泰国渔船事发时正在泰缅边境附近海域作业。泰国当局在接受本台 NHK 的采访时表示，鉴于缅甸领海周边有渔获量较大的渔场，泰方 15 艘渔船有可能作业时驶入了缅甸领海。

缅甸军方目前尚未就此事发表正式评论，泰国政府要求缅方尽快释放扣押的船员。在缅甸发生军事政变之后，泰缅两国一直保持着较为融洽的关系。本次事件有可能对双边关系造成负面影响。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[塑料污染政府间谈判委员会未能达成协议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241202_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241202_03_1465803_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN meeting defers deal on draft treaty for curbing plastic pollution&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为治理塑料污染，汇总出首个国际文书方案，联合国政府间谈判委员会 11 月 25 日至 12 月 1 日在韩国釜山召开会议。12 月 1 日是会期的最后一天，各国就是否对塑料产量设定全球性削减目标等仍然存在分歧，最终未能达成协议。

为治理塑料污染，各国先前在联合国通过决议，决定在 2024 年底前制定一项具有法律约束力的国际文书，并争取在 11 月 25 日开始的政府间谈判委员会会议上就条款方案达成一致。

关于对塑料产量设限等问题，各国持续对立。12 月 1 日，大会主席出示了新的条款草案。草案给出了两种选项，一种是根据欧盟等的主张，提议设定全球性削减目标，并报告各国为实现该目标而采取的措施等；另一种则根据塑料原料石油的生产国等强烈反对设限的主张，提议不将设限写入文书，但各国未能消除分歧。

1 日 21 时起举行了最后一次全体会议，谈判委员会主席瓦亚斯提议不在本轮谈判达成协议，各国表示同意。今后将择期举行续会，重启谈判。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[明年 1 至 4 月至少 3900 种日本食品将涨价]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014655331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014655331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;明年 1 至 4 月至少 3900 种日本食品将涨价&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的企业信用调查公司「帝国数据银行」截至 11 月底对 195 家日本国内食品厂商公布的消息进行了汇总，数据显示，将在 2025 年 1 月至 4 月期间涨价的食品共 3933 种，其中 1 月将是三个月以来首次突破 1000 种。

从品种来看，最多的是「酒类和饮料」，共 1251 种。另外，「面包」为 1227 种，冷冻食品及年糕等「加工食品」为 1040 种。

从涨价理由来看，与今年一样，最多的是「原材料成本高」，但以「物流成本」或「人工成本」增大为由的比例也大幅上升。

帝国数据银行表示：「今后以物流成本和人工成本等高企不下为由涨价的情况会呈增加趋势，预计在明年一年里，价格将继续上涨。」

另一方面，包括 12 月在内，预计今年全年的涨价商品共 1 万 2520 种，比去年减少 60% 左右。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[支原体肺炎的防治①何为支原体肺炎]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241202_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241202_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;支原体肺炎的防治①何为支原体肺炎&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;支原体肺炎正在日本流行，2024 年 10 月病例数连续五周创历史新高。本系列将为您介绍其流行的背景、预防措施和治疗方法。首先介绍支原体肺炎的特点。

支原体肺炎是由名为「肺炎支原体」的细菌引起的呼吸器官感染，患者以儿童居多。据日本厚生劳动省介绍，每年报告的病例中，约有 80% 的患者年龄不超过 14 岁。

支原体肺炎通过飞沫和接触传播，有发热、浑身乏力、头痛、咳嗽等症状。即使退热后，咳嗽也可能持续数周。少数情况下，肺炎会加重，以至于需要住院治疗。

专家表示：「如果孩子没有食欲、瘫软无力、咳嗽或发热持续数天，则请尽早就医。」 （信息截至 2024 年 11 月 29 日）</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾总统赖清德过境夏威夷，大陆向美国提出交涉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241201_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241201_10_1465681_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan's Lai arrives in Hawaii, China hints at countermeasures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾总统赖清德开启上任以来的首次外访，日本时间 12 月 1 日过境美国夏威夷。对此，中国外交部向美方提出抗议，并暗示可能采取反制措施。

据台湾总统府消息，赖清德抵达夏威夷后，受到该州州长等人的迎接，随后前往博物馆参观了与台湾有关的展览。

本次是赖清德就任总统以来的首次外访，这之后，他将前往与台湾拥有外交关系的太平洋岛国。

对此，中国外交部发言人 1 日发表声明称，「中方坚决反对任何形式的美台官方往来」，并透露已向美方提出严正交涉。在此之上，发言人表示，「中方将密切关注事态发展，采取坚决有力措施捍衞国家主权和领土完整」，从而暗示可能采取反制措施。

路透社援引台湾等的官员的话报道称，大陆有可能在台湾周边举行军事演习，台湾方面已加强了警戒。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称只有获得安全承诺才会与俄谈停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241202_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241202_04_1465839_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Ukraine needs enough security guarantees to start ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，只有乌克兰获得具有充分安全保障的承诺才有可能与俄罗斯开始停火谈判。

新任欧洲理事会主席科斯塔和新任欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯在上任当天的 12 月 1 日就来到基辅访问。与科斯塔一同出席记者会的乌克兰总统泽连斯基表示，确定与俄罗斯开展停火谈判的有关议题需要在乌克兰的立场获得巩固之后。他指出，包括获得充足的远程武器、启动加盟北约的正式手续在内，乌克兰获得具有充分安全保障的承诺是与俄罗斯开展停火谈判的前提条件。

泽连斯基进一步指出，包括被俄罗斯侵占的领土，乌克兰必须以领土完整的形式加入北约。

科斯塔宣布，将从 2025 年 1 月起，每月从冻结的俄罗斯资产所获得的收益中拿出 15 亿欧元援助乌克兰。他表示，无论发生任何事，欧盟都会与乌克兰站在一起。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以军未停止攻击，加沙地带人道状况堪忧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241202_RS06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241202_RS06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以军未停止攻击，加沙地带人道状况堪忧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在以色列军队持续发动猛烈攻击的加沙地带，非政府组织等向当地居民提供的粮食援助活动相继被迫中断。

「联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处」（UNRWA） 12 月 1 日透露，由于当地治安恶化等原因，已暂停经加沙南部的凯雷姆沙洛姆口岸运送物资。

另外，一直在加沙地带开展粮食援助活动的国际非政府组织「世界中央厨房」（WCK）也车辆遭到以军袭击后，于 11 月 30 日宣布暂停相关活动。

与此相关联，以色列军方声称，发动袭击是因为参与去年 10 月突袭的哈马斯武装人员在该组织工作，以方已将其铲除。

加沙地带的粮食危机日益严重，据美联社报道，11 月 29 日，大批居民围聚商店抢购面包，导致两名儿童和一名妇女在踩踏事件中身亡。

虽然停火协议已在黎巴嫩生效，但加沙地带还看不到战火熄灭的迹象。援助活动受到阻碍，人道主义状况进一步恶化的可能性增大。</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地震灾区加强防寒措施保护受灾居民]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014654871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014654871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登地震灾区加强防寒措施保护受灾居民&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到 12 月 1 日，能登半岛地震发生后已过去 11 个月。在今年 1 月发生的能登半岛地震中观测到了最大值为震度 7 的剧烈晃动。

能登地震造成石川县、新潟县、富山县共 463 人死亡，其中 235 人为灾害关联死亡。根据死者家属提交申请进行的灾害关联死亡审核工作仍在进行之中，死亡人数有可能进一步增加。

另外，根据各地方政府的统计数据，截至 11 月 28 日，仍有 44 人在学校体育馆等避难所过着避难生活，其中轮岛市 1​​5 人、珠洲市 29 人。

由于房屋修缮尚未完工、计划入住的临时安置房在 9 月的暴雨中受损等原因，部分居民的避难生活迟迟无法结束。在即将进入严冬之际，各地方政府考虑加强防寒措施，做好守护工作。

其中，轮岛市政府 9 月在作为避难所使用的体育馆内安设了供暖设备，并将通过增加发电机数量等方式，避免出现电力短缺的情况。珠洲市政府则计划更频繁地派遣市政府工作人员等前往避难所了解情况，确认受灾居民的健康状况。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国将对台湾出售战斗机零部件和雷达]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_14_1465531_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US to sell weapons worth $385 mil. to Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台湾的赖清德总统启程前往经停地夏威夷之前，美国政府 11 月 29 日宣布，决定向台湾出售 F16 战斗机零部件和雷达等，并已将此事通知给国会。

此次军售的总金额将达 3 亿 8500 万美元，美国政府表示这将「有助于维持地区的政治稳定、军事平衡和经济发展」。

据台湾外交部称，这是拜登政府第 18 次对台军售。

中国大陆通过多次在台湾周边进行大规模军事演习，正在加大对台军事压力，台湾外交部评论称：「台湾将持续展现自我防衞的决心，深化台美紧密的安全伙伴关系。」</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赖清德启程经停夏威夷进行首次出访]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_18_1465521_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan president leaves for Pacific tour that includes stopover in Hawaii&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的赖清德总统为访问太平洋岛国于 11 月 30 日启程前往美国夏威夷，这是他就任以来的首次出访。赖清德计划经停夏威夷，访问马绍尔群岛和图瓦卢，然后再经由美属领地关岛访问帕劳，并于 12 月 6 日返回台湾。

赖清德 11 月 30 日下午在台湾的机场表示，将「让世界看见台湾不仅是民主典范，也是促进全球和平稳定、繁荣发展的关键力量」。随后，他乘坐专机启程。

据台湾总统府消息，赖清德将在夏威夷和关岛出席智库举行的非公开座谈会，并参加与台湾出身人士共同用餐等活动。

中国大陆主张台湾是中国的一部分，并正在加大对不接受这一主张的台湾执政党、民进党的施压力度，与台湾保持外交关系的国家已从 2016 年 5 月民进党接替执政时的 22 个减少到 12 个。

路透社报道称，中国大陆可能以这次赖清德出访为借口在台湾附近举行军事演习，而台湾则进行空军防空训练等，正在加强警戒。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本拟向亚非四国提供警戒监视设备]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_16_1465619_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to provide defense equipment for 4 countries in Asia and Africa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为推进安全领域的合作，日本政府打算通过 OSA，即「政府安全保障能力强化支援」机制，向亚洲和非洲的四个国家提供用于警戒监视活动的设备。

OSA 是一个旨在向志同道合国家的军队提供防衞装备等物资的机制。2023 财年，日本政府就提供海岸监视雷达等设备与菲律宾、马来西亚、孟加拉国和斐济达成了协议。

目前，日本政府正致力于通过该机制向相关国家提供支援。本财年，即 2024 财年，日本政府初步决定将下列国家作为支援对象，分别是：东南亚国家菲律宾和印度尼西亚、与中国及俄罗斯接壤的蒙古国、自衞队设有据点的非洲国家吉布提。

日本政府计划利用本财年预算划拨的约 50 亿日元资金，向上述国家提供设备，帮助其加强海上警戒监视及航空管制，预计近期将与各国正式达成协议。

日本政府希望通过 OSA 推进与上述四国在安全领域的合作，并考虑 2025 财年以印太地区为主增加对象国数量。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[敍反政府势力似已控制阿勒颇大部地区]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241201_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241201_04_1465611_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Syrian anti-government forces reportedly take most of Aleppo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据收集敍利亚国内信息的敍利亚人权观察组织称，自 11 月 27 日以来，部分反政府势力对阿萨德政权掌控的位于北部的该国第二大城市阿勒颇发动了大规模袭击，并控制了包括政府机关在内的大部分地区。

另一方面，敍利亚军队 30 日也承认进行了撤退，称「为了准备反击重新部署了部队」，从而表示为了夺回失地正在进行准备。

据敍利亚人权观察组织透露，迄今为止包括平民在内的 310 多人已在阿勒颇等地丧生。

2011 年，敍利亚爆发被称为「阿拉伯之春」的民主运动，并波及到全国，引发了各地的反政府示威活动，由于阿萨德政权对此进行的镇压，局势恶化至激烈的内战。

阿勒颇曾是反政府势力的最大基地，但 2016 年在俄罗斯的支援下被阿萨德政权完全控制。

有报道称，在这次反政府势力的大规模袭击之后，俄罗斯对其据点进行了空袭，并承诺将向阿萨德政权提供更多的军事援助。战斗的扩大和难民的增加等，局势的恶化令人担忧。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国对日本人恢复免签政策迎来首日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_15_1465555_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China resumes visa-exemptions for short-term Japanese travelers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在新冠疫情爆发后，中国政府 2020 年 3 月起一度停止以日本人为对象的短期逗留签证免签政策。11 月 30 日，这项免签政策时隔四年零八个月恢复实施。

当地时间 30 日中午，来自羽田机场的航班抵达上海的机场，到达大厅里可以看到因商务或观光前来的日本人。

30 日是恢复这项免签政策的第一天，不少日本人是在办好签证后入境的。其中一位前来出差的男子说：「我差不多每两个月就会来一次中国，很高兴免签政策得以恢复，今后过来会十分方便。日本和中国互为邻国，期待两国建立友好的双边关系。」

中国政府表示，恢复免签是为了进一步便利人员往来，并将免签逗留期限由 15 天延长至 30 天，实施至 2025 年底。

但中国当前施行修订版《反间谍法》，另外，人员聚集场所发生致死致伤袭击事件以及日本人遇袭事件等，引发了日本人对访华安全的担忧。访华日本人将在多大程度上有所增加还是一个未知数。</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英意正研究让沙特参与下一代战机研发]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_02_1465258_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan govt. sources: Saudi Arabia may join fighter jet development&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 通过对政府有关人士的采访了解到，关于日本、英国、意大利正在联合研发的下一代战斗机，三国正在研究让沙特阿拉伯也参与研发。由于研发预计将花费巨额成本，因此据认为三国对沙特的资金能力抱有期待。

日本政府与英国和意大利正在联合研发下一代战斗机，其能力超过目前最先进的战斗机，并且还可以与无人机配合使用，政府将争取在 2035 年部署这一战机。

在此情况下，NHK 通过对政府有关人士的采访了解到，三国正在考虑让沙特阿拉伯参与研发。

由于下一代战斗机的研发预计将花费巨额成本，因此据认为让沙特参与研发是期待其资金能力能发挥一定作用。

但由于沙特在技术水平等方面与日本、英国、意大利存在差距，据认为三国正在研究让沙特以「合作伙伴」身份参与其中，今后还将讨论在多大程度上允许沙特参与研发和组装等过程。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰基辅医疗设施遭俄军无人机袭击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_06_1465370_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine: Russian drones strikes target hospital in Kyiv&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯军队在乌克兰境内发动的无人机袭击导致首都基辅的医疗机构严重受损。

乌克兰军方 11 月 29 日公布，俄罗斯军队自前一日晚间起使用 132 架无人机对境内多地发动袭击，其中 88 架被成功拦截。

基辅市政府宣布，此次袭击造成市内的医疗机构严重受损，并导致 1 人受伤。

此外，周边多栋住宅楼也受到了袭击波及，许多窗户玻璃被震碎，此次袭击造成巨大冲击。一名住在附近的 50 多岁男性描述称：「我听到了类似飞机飞过的声音，接着传来巨响，随后是爆炸。这是针对我们以及国家的破坏行为。」

一名 90 多岁的住宅楼女性居民表示：「我当时全身不住颤抖，不知道该逃生还是该怎么办。我感到无比恐惧和愤怒。」

俄军 28 日针对乌克兰境内的能源设施发动大规模袭击，导致包括西部利沃夫州在内的多个地区约 100 万户家庭断电，造成巨大影响。这一系列对民用设施的袭击引发了乌克兰民众的强烈愤怒。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[防衞省公布中俄军机在日本周边联合飞行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_08_1465379_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese, Russian military aircraft conduct joint flight near Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省公布，11 月 29 日在日本周边上空确认到中国和俄罗斯的轰炸机和战斗机等 10 架军机。

据防衞省透露，29 日下午，中俄两军各 2 架轰炸机在日本海和东海上空进行了长距离的联合飞行，随后 1 架俄罗斯战斗机也前来汇合。

此外，据悉在此前后，战斗机和情报收集机等共 5 架中国军机在东海和日本海飞行。

针对以上一系列飞行，日本航空自衞队的战斗机紧急升空进行了监视，没有出现中俄军机侵犯日本领空的事态。

据悉，日本防衞省指出这些飞行明显具有针对日本的示威行为的意图，并已通过外交渠道向中国和俄罗斯表示了严重担忧。

这是防衞省自 2023 年 12 月以来，第九次公布中俄两军在日本周边进行联合飞行。防衞省认为有迹象显示中俄两国有加强军事合作的动向，因此正在继续保持警戒。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[内塔尼亚胡强调将继续在加沙开展军事行动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241130_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241130_04_1465302_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli forces continue offensive in Gaza, Netanyahu discusses ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列总理内塔尼亚胡强调将继续通过军事行动摧毁伊斯兰组织哈马斯的立场。在加沙地带，11 月 29 日以色列军队的袭击造成 12 人死亡，伤亡人数的进一步增加令人担忧。

加沙地带衞生部门 29 日发布信息称，过去 24 小时内有 33 人死亡，截至目前的累计死亡人数上升至 4 万 4363 人。

以色列总理内塔尼亚胡于 28 日在接受当地电视台采访时表示，为了使人质得到释放，愿意暂时停火，同时强调「不准备结束战争」。他再次强调，将持续军事行动直至哈马斯被彻底摧毁，加沙地带伤亡人数的进一步增加令人担忧。

与此同时，在约旦河西岸地区，29 日发生一起袭击事件。一名持枪的巴勒斯坦男子在犹太人定居点附近向一辆巴士开枪。据以色列媒体报道，事件造成 8 人受伤。嫌疑人已被击毙。

对此，哈马斯发表声明称对该事件负责，以色列方面已加强警惕。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[外媒报《光明日报》前副主任因间谍罪获刑 7 年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_21.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241129_21_1465208_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Reuters: Chinese journalist sentenced to 7 years in prison for espionage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据路透社报道，中国北京市的一家法院于 11 月 29 日宣布，因间谍罪判处中国共产党旗下报纸《光明日报》前评论部副主任董郁玉有期徒刑 7 年。董郁玉 2022 年 2 月与日本驻华使馆工作人员会面后不久，被中国有关部门逮捕，并于 2023 年 3 月以涉嫌从事间谍活动被正式起诉。

据悉，董郁玉在欧美媒体界和外交界内广为人知。在被拘押时，不久之前与其会面的日本驻华使馆工作人员也曾一度被中方拘留。对此，日本政府当时向中国政府提出了抗议。

自中国 2014 年实施《反间谍法》以来，相继出现多起外国人及相关中国人因涉嫌从事间谍活动被中国当局拘押的事态，引发国际社会的广泛关注和担忧。

中国外交部发言人毛宁在 29 日的例行记者会上被问及董郁玉的判决时，未提及具体内容，但强调「中国是法治国家，中国司法机关严格依法办案，违法犯罪必被依法追究」。</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂首相在国会发表施政演说]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241129_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241129_12_1465138_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba aims to form broad consensus as leader of minority government&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 11 月 29 日下午在国会参众两院全体会议上发表了施政演说。

鉴于执政党在最近的众议院选举中未能获得多数席位，石破在演说中首先强调说：「我们将以自民党和公明党联合执政为基础，也认真地倾听其他政党的意见，为形成尽可能广泛的共识，真挚而谦虚地努力保护国民的安心与安全。」

关于外交和安全保障，石破表示：「在维护和加强日本的威慑力和应对能力的同时，我们将与各国反复进行对话，超越分裂和对立，坚定地维护基于法治的国际秩序。」

在日本与其他国家的关系方面，石破表示愿与美国下届总统特朗普进行坦诚的讨论，将日美同盟提升到更高的水平。

日本与韩国明年将迎来邦交正常化 60 周年，石破就此表示将频繁地进行首脑会谈，使两国关系取得飞跃性的发展。关于日中关系，鉴于他与中国国家主席习近平不久前举行的首脑会谈，石破表示为构建富有建设性且稳定的关系，将在各个层面进行沟通。

此外，石破还指出，北朝鲜绑架日本人问题是对日本国家主权的侵害，也是日本政府的最重要课题，从而强调将下定决心致力于这一问题的解决。

另外，关于因政治与金钱问题而亟需进行的政治改革，石破表示：「我们将回归‘政治属于国民’这一原点，在真诚地面对国民的同时做出相关努力。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[纤维制造商尤尼吉可宣布退出纤维业务领域]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241128_B06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241128_B06_1464733_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Unitika exits textile business after long history&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本大型纤维制造商尤尼吉可正式宣布，鉴于自成立之初就从事的纤维业务连续亏损，企业将退出这一业务领域。

尤尼吉可的总部设在大阪，创业于 1889 年，当时的企业名称是「尼崎纺织」公司。尤尼吉可作为日本的主要纺织品制造商之一，从事化学纤维的出口等，为日本纤维产业的现代化以及战后经济的高速增长做出了贡献。

但近年来，受来自中国企业等的竞争压力，尤尼吉可的纤维业务持续亏损，这促使其做出了退出该领域的决定。为了重振经营，尤尼吉可将以向第三方配资的方式获得官民联合基金「地域经济活性化支援机构」的援助。该机构将成为企业的第一大股东，企业领导层原则上全部换血。

同时，尤尼吉可将向三菱 UFJ 银行、瑞穗银行、三井住友信托银行等主要融资方申请免除债务。据观察，主要融资方将会批准这一申请，涉及债务约达 430 亿日元。

尤尼吉可发布消息称，今后，将把用于食品包装、半导体相关材料生产的薄膜业务作为重点业务。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>