<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>选举问答，识破假消息！⑥日本的对策</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250812_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;选举问答，识破假消息！⑥日本的对策&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期问答继续介绍针对选举假消息的对策。

日本的《公职选举法》中设有「发布虚假信息罪」，如果以阻止当选为目的，散布针对候选人的虚假信息，将被处以罚款等；损毁名誉和妨碍业务的行为也会被问罪。

此外，社交媒体运营商也通过相关条款规定，禁止发布妨碍选举的虚假帖子或误导性帖子。针对相关问题，运营商会采取要求发帖人删除违反条款的帖子或封禁账号等措施。

不过，过去曾有账号被封的用户称这是对言论自由的侵犯，因此，对于运营商究竟应如何应对的问题，相关讨论至今仍在进行中。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张本智和击败劲敌王楚钦夺得乒乓球单打国际大赛冠军</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014892051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014892051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;张本智和击败劲敌王楚钦夺得乒乓球单打国际大赛冠军&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在横滨市举行的乒乓球单打国际大赛上，日本男队主力张本智和在决赛中击败了今年的世锦赛金牌得主、中国选手王楚钦，夺得冠军。

由世界顶级选手等参赛的这一大赛 8 月 11 日在横滨市举行了半决赛和决赛。世界排名第 4 位的张本是唯一闯入半决赛的日本选手，他在男子半决赛中以 4 比 1 击败世界排名第 31 位的美国选手，晋级决赛。

在决赛中，张本对阵世界排名第 2 位的中国选手王楚钦。今年 5 月赢得世锦赛男单冠军的王楚钦是张本的劲敌，在此前两人的交手中，张本 2 胜 12 负，处于劣势。

在决赛中，面对王楚钦威力强大的正手击球，张本显得有些难以招架，但他还是顽强接住对方的强力正手击球等，不断得分，最终以 4 比 2 赢得比赛，从而时隔约 3 年再次击败之前令其连输 8 场的王楚钦，将金牌收入囊中。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中韩三国将加强家畜疫病防控合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250812_09_1558128_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, China, South Korea to team up to tackle infectious livestock diseases&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于非洲猪瘟（ASF）等家畜疫病的防控成为东亚地区亟待解决的一大课题，日中韩三国决定定期举行主管部门负责人会议，以加强相互合作。8 月 11 日于韩国举行的三国农业部长会议所发表的联合声明写入了相关内容。

声明表示，三国相关主管部门负责人「首席兽医官」将定期举行会议，就非洲猪瘟、高致病性禽流感、口蹄疫等跨境家畜疫病的防控问题开展讨论。三国还将通过推进联合研究、共享疫病防控技术、开展专家交流等方式，完善合作框架，加强相互合作。

中韩两国曾经历过非洲猪瘟疫情。有迹象显示，感染禽流感的候鸟也曾从大陆地区飞至日本。因此，日中韩三国就动物疫病的防控开展合作十分重要。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾：两艘中方船只在南海菲 EEZ 相撞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_21_1558038_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;2 Chinese ships collide in South China Sea while chasing Philippine vessels&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾当局发布消息称，8 月 11 日早上，在位于南海的菲律宾专属经济区（EEZ）的黄岩礁（英文名：Scarborough Shoal）周边海域，追踪菲方船只的两艘中方船只发生碰撞。

据菲律宾当局消息，8 月 11 日早上，在菲律宾专属经济区内、由中国实际控制的黄岩礁周边海域，菲律宾海岸警衞队等的 3 艘船在给本国渔船实施燃料补给等作业时，成为中方船只水炮的目标。菲律宾船只虽然逃过了水炮攻击，但遭到中国海警局和中国海军船只的追踪，之后，两艘中方船只发生相撞。

对此，中国海警局发言人 11 日发表谈话称，中国海警依法对菲船采取必要措施予以驱离，现场操作专业规范、正当合法。谈话未提及相撞一事。

另一方面，菲律宾总统马科斯在记者会上表示，「我们将继续保衞本国领土，决不退缩」，以此对中国进行了牵制。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半岛电视台称该台记者等 7 人死于以军袭击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_22_1558040_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Al Jazeera says its journalists killed in Israeli strike in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中东的衞星电视台半岛电视台 8 月 10 日报道称，以色列对巴勒斯坦加沙地带发动袭击，造成包括该台记者在内的 7 人身亡。以色列军方声称，以军杀死的记者是伊斯兰组织哈马斯成员。

半岛电视台 10 日报道称，在巴勒斯坦加沙地带北部加沙城的一家医院附近，记者用作活动据点的一处帐篷遭到袭击，造成 7 人死亡，其中包括记者等半岛电视台的 5 名工作人员。

对于其中的一人，以色列军方承认了杀害的事实。在此之上，以军称，此人是一名伪装成记者的哈马斯成员，是火箭弹袭击的负责人。不过，以军没有提及半岛电视台的其他 4 名工作人员。

半岛电视台强烈谴责以色列「公然攻击新闻自由」，并称自 2023 年 10 月以来，以军对加沙地带的袭击已造成 200 多名媒体工作者死亡。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美俄首脑会谈在即，泽连斯基谴责俄方袭击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250812_N01_1558077_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy urges sanctions ahead of Alaska talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普与俄罗斯总统普京定于 8 月 15 日在美国阿拉斯加州举行会谈，讨论乌克兰局势。在此情况下，俄军继续对乌克兰进行军事打击，在乌南部造成人员受伤。乌克兰总统泽连斯基对俄军袭击予以谴责，再次呼吁加大对俄施压力度。

乌克兰国家紧急事务局 10 日发布消息称，南部城市扎波罗热的基础设施、民宅等遭到俄军袭击，有 20 人受伤。对此，乌克兰总统泽连斯基 10 日发表了视频讲话。鉴于特朗普对俄设定了停火期限，泽连斯基在讲话中谴责俄罗斯称：「停火期限和期待都毫无意义。俄罗斯无意停止杀戮。」

泽连斯基接着表示：「每个人都能看到，俄罗斯并未采取迈向和平的实际行动。所以才需要制裁和施压。」他再次呼吁加大对俄施压力度。

北欧五国和波罗的海三国的领导人 10 日发表联合声明，对特朗普为实现乌克兰和平所付诸的努力表示了欢迎。声明同时强调，乌克兰和欧洲国家的意见也应得到尊重，指出「缺乏乌克兰的声音，就无法规划和平之路」。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普签署行政令再延对华追加关税暂缓期</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250812_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250812_RS10_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普签署行政令再延对华追加关税暂缓期&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫宣布，特朗普总统 8 月 11 日签署了行政令，将对中国输美产品征收的部分追加关税的暂缓期延长 90 天。新的期限为 11 月 10 日。

中方也宣布，将对美国商品加征的从价关税的暂缓期予以延长，并暂停其他针对美国的非关税反制措施。美中两国将继续就贸易问题等开展磋商。

特朗普迄今为止一直在强调「与中国保持良好的关系」。8 月 10 日他在社交媒体上发文称，希望中国立即将大豆订单翻两番，这也是大幅减少美国对华贸易逆差的一种方式，以此要求中方予以应对。

在迄今为止的磋商中，主要议题包括中方放宽稀土出口管制等问题。双方能否最终达成妥协成为各方关注的焦点。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本未招满学生的私立大学连续三年超 50%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_02_1557723_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Enrollments below capacity at half of Japan's private universities for 3rd year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的 18 岁大学入学适龄人口不断下降。日本私立学校振兴・共济事业团的调查显示，2025 财年全国有超过一半的私立大学招生未能满员。

调查结果显示，2025 财年，全国 594 所私立大学有 316 所招生未能满员，占比为 53.2%。这一比例已经连续 3 年超过 50%。

分地区来看，地处东京、大阪、福冈等大城市的私立大学招生都能满员，但不少其他地区的私立大学招不满学生的情况仍在持续，有的大学从 2026 财年起有可能陷入停止招生甚至学校关闭的境地。

受此影响，全国私立大学招生定额总人数较去年减少了 1114 人，为 50 万 2755 人，这是私立大学招生定额总人数在近 22 年当中首次出现下降。

在此背景下，文部科学省表示，将收紧私立大学新设院系的审批标准，例如，未招满学生的私立大学不允许新设院系。预计以地方上的私立大学为主，不少私立大学将面临招生规模缩减、合并重组甚至是关闭学校的艰难抉择。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破开展世博外交，先后与 25 国领导人举行会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014890931000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014890931000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破开展世博外交，先后与 25 国领导人举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;158 个国家和地区参加的 2025 年大阪·关西世博会于今年 4 月开幕，会期中，各国政要相继访日。日本首相石破茂积极开展「世博外交」，据日本外务省介绍，截至目前，石破首相已与借「国家馆日」之机访日的 25 国的总理、总统等举行了会谈。

其中，7 月 18 日，石破首相与美国财政部长贝森特就关税措施等交换了意见；6 月，则与德国总统施泰因迈尔举行会谈，确认欧洲与印度太平洋的安全保障密不可分，并同意将进一步加强合作。

在中国大陆的霸权主义动向日益增强的背景下，对于和台湾建立外交关系的国家，石破首相积极推动与这些国家的关系，分别与伯利兹、巴拉圭等国领导人就携手维护并强化以法治为基础的国际秩序达成一致。

石破首相考虑，接下来将继续借世博会的机会与各国领导人举行会谈，以此加强互信关系。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美方拟 9 月中旬启动对日本汽车等的新关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_16_1557968_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US sources: Tariff on Japanese autos may be lowered in mid-September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美两国 7 月下旬达成关税协议。关于其中所提及的下调日本输美汽车等产品的关税的问题，本台 NHK 获悉，美方计划将双方达成协议后的第 50 天作为启动新关税的时间节点。

关于特朗普政府的对日关税措施，日美两国达成协议的内容包括将日本输美汽车等产品的加征税率由 25% 降至 15%。本台经采访美国财政部官员后获悉，美方计划将双方达成协议后的第 50 天、即 9 月中旬作为启动新关税的时间节点。

与美方最早达成关税协议的是英国。在英美双方达成协议后约 50 天，美国下调了英国输美汽车的关税。美国对日措施所参照的是英国的这一先例。

日本政府认为，汽车等输美产品的关税变化对经济影响巨大，因此要求美方尽快采取下调关税措施。今后，根据两国的交涉情况，美方下调关税的时间有可能出现新的变化。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美俄首脑会谈前欧洲领导人强调不得倚强改变国界</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_09_1557617_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;European leaders reject border change by force ahead of planned US-Russia summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕乌克兰局势，美国总统特朗普与俄罗斯总统普京预定于 8 月 15 日在美国阿拉斯加州举行首脑会谈。在此前夕，英国、法国、德国等欧洲多国领导人于 9 日发表联合声明，表示「欢迎特朗普总统所作的努力」，但同时强调「乌克兰的和平之路不能在绕开乌克兰的情况下拍板」。

声明还指出「将坚持不得倚仗强力改变国界的原则」，对首脑会谈中乌克兰领土相关问题在俄罗斯主导下由美俄擅自决定的可能性表示了警惕。

另据美国大报《华尔街日报》9 日报道，欧洲多国已向美方提出，在讨论领土等问题之前，应首先实现停火。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：白宫拟邀请泽连斯基访问阿拉斯加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_15_1557660_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House considers inviting Zelenskyy to Alaska, NBC News says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普与俄罗斯总统普京预定于 8 月 15 日在美国阿拉斯加州举行首脑会谈。美国媒体报道称，白宫正在考虑邀请乌克兰总统泽连斯基访问阿拉斯加。对于阿拉斯加的首脑会谈，美方将作何安排，令人关注。

特朗普与普京预定于 8 月 15 日在阿拉斯加举行首脑会谈，讨论乌克兰局势。美国全国广播公司（NBC）9 日援引美国政府高官等人士的话报道称，白宫正在考虑邀请泽连斯基访问阿拉斯加。

路透社 9 日也援引白宫官员的话报道称，特朗普有意与普京和泽连斯基举行三国首脑会谈。

美方目前的安排是，应普京的要求举行美俄双边会晤。美方今后将就阿拉斯加的首脑会谈作何安排，令人关注。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊本县大雨特别警报改为大雨警报或大雨注意警报</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS18_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;熊本县大雨特别警报改为大雨警报或大雨注意警报&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅于 8 月 11 日 15 时 45 分，将此前向熊本县多地发布的大雨特别警报改为大雨警报或大雨注意警报。

气象厅表示，受朝向锋面涌入的暖湿空气影响，九州北部大气状态极不稳定，熊本县和长崎县持续暴雨，出现了创纪录级别的强降雨天气。

气象厅此前向熊本县的玉名市、长洲町、八代市、宇城市、冰川町、上天草市、天草市发布了大雨特别警报，但其后因雨势减弱等原因，于 15 时 45 分更改为大雨警报或大雨注意警报。

虽然特别警报已更改为其他级别的警报，但熊本县发生地质灾害的风险仍然极高。

气象厅呼吁民众继续对地质灾害、河流泛滥和低洼地浸水保持高度警惕。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举问答，识破假消息！⑤避免成为传播工具</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;选举问答，识破假消息！⑤避免成为传播工具&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期问答介绍针对选举假消息的对策。

我们自己也可能成为传播选举假消息的工具。因为，如果不仔细确认消息就将其传播给家人、朋友，或在社交媒体上发帖，错误信息可能会被进一步扩散。

同样重要的是，为了避免被「选举假消息」常见的极端标题所蛊惑，感情用事地将假消息发布到社交媒体上，「越是在情绪激动时，越要冷静下来不急于传播」。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国举行抗战胜利 80 周年阅兵式综合演练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_07_1557826_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China holds rehearsal for military parade marking 80th end of war anniversary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国计划于 9 月举行纪念抗日战争胜利 80 周年阅兵式。为此，阅兵式综合演练 8 月 9 日夜间至 10 日凌晨在首都北京举行。

中国政府把二战中日本签署投降书的第二天 9 月 3 日定为「抗日战争胜利纪念日」。今年是抗战胜利 80 周年，由国家主席习近平等人出席的阅兵式将在北京举行。

据中国国营媒体中央电视台报道，8 月 9 日夜间至 10 日凌晨举行了阅兵式综合演练，约有 2.2 万人参加。从发布的影像中可以看到，士兵们手持枪支在灯火通明的天安门广场前的大道上行进，人们在音乐伴奏下引吭高歌。有关方面表示，演练顺利完成，并向市民表示感谢。

另一方面，北京市中心天安门广场附近出动了大批警力，地铁站暂时关闭，还在大范围区域实施了交通管制，民众生活受到影响。

另外，有迹象表明当局试图阻止外国媒体对本次演练进行采访。可见当局正保持着高度警戒。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒称中联部部长刘建超被当局带走</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_14_1557671_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior Chinese diplomat Liu Jianchao detained for questioning, WSJ reports&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国主要报纸《华尔街日报》8 月 9 日的网络版援引消息人士的话报道称，中共中央对外联络部部长刘建超被有关部门带走问话。

报道称，刘建超今年 7 月结束外访回国后被带走，原因尚不清楚。

现年 61 岁的刘建超曾长期担任外交官，曾任职中国外交部发言人和驻菲律宾大使等。

2022 年起，刘建超担任中央对外联络部部长，并与日本执政党干事长等日本的政治家频繁会面。

两年前，中国另一名身处外交要职的高官、时任外交部长秦刚上任仅半年多就被解职，外界解读其事实上被撤职，正因如此，本次关于刘建超的报道也备受关注。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万斯：美俄首脑会谈或难以使乌俄双方都满意</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS13_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;万斯：美俄首脑会谈或难以使乌俄双方都满意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国副总统万斯就围绕乌克兰局势的美俄首脑会谈表示，「估计会谈不会令任何一方都完全满意」，从而表示谈判结果对乌俄双方来说都将伴随痛苦。

美国总统特朗普与俄罗斯总统普京的首脑会谈计划于 8 月 15 日在美国阿拉斯加举行。

万斯在福克斯新闻 10 日播出的采访中就首脑会谈表示：「我们将努力寻求一个让乌克兰人和俄罗斯人相对和平地共处、不发生流血冲突的解决方案。」但他同时补充道：「估计会谈不会令任何一方都完全满意。很可能最终双方都会对此感到不满。」

万斯还表示，目前正在协调美、俄首脑加上乌克兰总统泽连斯基的三方会谈。不过，对于普京是否会先于特朗普与泽连斯基会面一事，万斯表明了否定的看法。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡对外媒强调军事行动正当性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250811_06_1557774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Netanyahu justifies plan to expand military operations in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于以色列宣布将进一步扩大在巴勒斯坦加沙地带的军事行动，控制最大城市加沙城，国际社会纷纷对此予以谴责。在此背景下，以色列总理内塔尼亚胡 8 月 10 日举行了面向外国媒体的新闻发布会，强调扩大军事行动是正当的。

在新闻发布会上，内塔尼亚胡表示：「我们的目标不是占领加沙地带，而是将其从哈马斯手中解放出来。只要哈马斯放下武器并释放所有人质，战争就会立即结束。」

内塔尼亚胡透露，已下令军方在疏散居民的基础上，拆除加沙城以及加沙地带中部难民营当中所残留的哈马斯的据点。他表示：「这是尽快结束战争的最佳途径。」

据观察，内塔尼亚胡面向外媒召开此次新闻发布会的目的是宣传以方主张，缓解来自国际社会的批评。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本计划提出「印度洋·非洲经济圈倡议」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250810_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250810_13_1557640_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to propose new economic zone at TICAD meeting&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府认为，从印度、中东各国、到非洲大陆的地区有望成为经济增长的中心，为此，在 8 月召开的非洲开发会议（TICAD）上，政府计划将上述地区定位为新的经济圈，提出「印度洋·非洲经济圈倡议」。

由日本政府主导的非洲开发会议邀请非洲各国出席，每三年举办一次，8 月 20 日起将在横滨市召开第 9 届会议，为期三天。

关于「印度洋·非洲经济圈倡议」，政府的目标是，基于迄今为止推进的「自由开放的印度太平洋」战略，努力构筑自由公正的经济圈，并加强地区间的互联互通。此外，还将谋求与包括非洲在内的「全球南方」加强联系，为希望在该地区扩大贸易和投资的日本企业提供支持。

日本外务省相关人员表示：「有的日本企业以印度和中东为据点，拓展非洲市场，对此兴趣浓厚。我们希望从战略角度组合政策工具，推进从点到面的举措。」</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州多地出现罕见大雨天气，居民需提高警惕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250811_RS11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250811_RS11_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;九州多地出现罕见大雨天气，居民需提高警惕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据日本气象厅发布的消息，受暖湿气流涌入锋面的影响，九州北部地区大气状况极不稳定，熊本县和长崎县出现历史罕见的大雨天气。

气象厅已向熊本县的玉名市、长洲町、八代市、宇城市、冰川町、上天草市发出了大雨特别警报，并于 8 月 11 日 9 时 15 分进一步向天草市发布了大雨特别警报。截至 13 时，上述大雨特别警报尚未解除。

预计低气压到 11 日晚向北陆附近地区移动，锋面到 12 日将滞留在从西日本日本海一侧地区至东北地区一带，因此东日本和北日本地区的雨势可能也会增强。

预计各地降雨量最多地带截至 12 日早晨的 24 小时降雨量分别为：九州北部地区 250 毫米，东海和四国地区 200 毫米，近畿地区 180 毫米，关东甲信地区 150 毫米，九州南部和北陆地区 120 毫米，中国地区和山口县 100 毫米，东北地区 80 毫米。

九州北部和南部以及山口县的居民有必要对地质灾害、洼地浸水、河流涨水乃至泛滥保持高度警惕。熊本县一些地区已在浸水灾害和地质灾害中蒙受损失，请相关地区居民立即采取行动，保障人身安全。

东日本和北日本地区的居民也需对地质灾害、洼地浸水、河流涨水乃至泛滥保持警惕。</description>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
