<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>内阁府公开富士山喷发模拟视频</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_20_1562253_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Cabinet Office releases video simulating major eruption by Mt. Fuji&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本内阁府于 8 月 26 日「火山防灾日」在官网等媒体上公开了模拟富士山大规模喷发时火山灰所带来的影响的视频。

该视频由内阁府制作，其模拟了富士山以 1707 年「宝永喷火」的强度喷发后，火山灰集中在首都圈堆积的情景。

视频以 CG 动画的方式展现了各地受到的影响。其中，在距离富士山约 60 公里的神奈川县相模原市一带，如同沙滩的沙子一般的火山灰不断落下，经过两天时间后，火山灰或将堆积至约 20 厘米高。

在距离富士山约 100 公里的东京都新宿区，预计细小的火山灰将堆积至超过 5 厘米高，并对铁道交通和民生命脉等产生影响。

另外，视频还显示，部分地区的建筑物可能会遭到毁坏，物流出现中断，进而导致食物和水资源短缺。

内阁府表示：「希望视频能够帮助民众预想富士山喷发对生活造成的具体影响，并提前采取储备物资等应对措施。」</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 至 7 月日本 5 万 9 千余人中暑送医，人数为历年第二多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903961000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903961000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;5 至 7 月日本 5 万 9 千余人中暑送医，人数为历年第二多&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本总务省消防厅统计，今年 5 至 7 月期间，全国共有 5 万 9218 人因中暑被紧急送医，在有可比数据的 2015 年以来的历年中高居第二位。

此外，仅从 7 月份来看，全国中暑送医人数为 3 万 9375 人，在开始调查的 2008 年以来的历年 7 月中高居第三位。

仅 7 月一个月，就有 48 人中暑死亡，1 万 4634 人出现需要住院治疗的「重度」或「中度」症状，2 万 4554 人出现「轻度」症状。

从年龄来看，年满 65 岁的老年人占一半以上，有 2 万 3064 人； 18 岁以上、未满 65 岁，1 万 2948 人；7 岁以上、未满 18 岁，3146 人；未满 7 岁，217 人。

按中暑场所来看，住宅最多，有 1 万 6110 人；公路 7624 人；室外体育场及停车场等 4219 人；建筑工地和工厂等 4045 人。

总务省消防厅表示：「预计高温天气还将在全国范围内持续一段时间。请居民切实采取防暑措施，并提醒远方的家人朋友注意防暑。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子能管制厅新财年概算要求纳入审核 AI 开发调查费用</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_04_1562139_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's nuclear regulator to seek budget for AI to support reactor screenings&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府提出了最大限度地利用核能发电的方针，在更换新一代核反应堆等过程中，有关核电站安全性的审核或将进一步增多。在此背景下，原子能管制厅已基本决定将协助审核的人工智能开发的调查费用纳入 2026 财年预算案的概算要求中。

日本政府在今年 2 月制定的《能源基本计划》中提出了最大限度地利用核能发电的方针，并表示将具体敲定更换新一代核反应堆的计划。

据原子能管制厅的信息，在未来的废堆及新一代核反应堆的建设过程中，预计相关审核将进一步增多。另外，针对老化核电站设备修缮工程的审核也将增多。

不过，鉴于实施审核的工作人员人数有限，该机构已基本决定在 2026 财年预算案的概算要求中纳入 6000 万日元，用于调查协助审核的人工智能的开发工作。

该机构还透露，具体计划包括，让人工智能学习过去的审核资料，并对申请材料进行分析等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府考虑制定协议文件促美降低关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_01_1562135_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan govt. mulls drawing up document on trade deal with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕特朗普政府的关税措施，日本政府正基于日美双方达成的协议对美开展工作，以促成美方发布相关行政令，尽快降低汽车等输美产品的关税。为实现这一目标，日方考虑在参考美方意向的基础上制定一份协议文件。

在美国的关税措施方面，美国商务部长卢特尼克表示，将在本周后半段，就包含日本对美投资 5500 亿美元等内容的日美协议发布消息。

此前，日本政府一直表示不会制定协议文件，但经济再生担当大臣赤泽亮正 8 月 26 日称，「如果说制定文件有益的话，那应该是对美方有益」，以此暗示美方对制定文件展现出积极态度。

日本政府根据日美协议，推动美方发布行政令，以尽快降低汽车等输美产品关税。为实现这一目标，日方考虑结合美方意向制定一份协议文件。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗为避免核谈判制裁与英法德举行磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_07_1562304_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran holds talks with UK, France and Germany to avoid nuclear sanctions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于伊朗暂停了与美国之间的核谈判，英国、法国、德国三个国家要求伊朗重启谈判，并警告称将发动制裁措施。在此背景下，伊朗于 8 月 26 日与上述三国在瑞士日内瓦举行了副外长级磋商，今后还将继续与相关国家开展协调，以避免制裁。

迄今为止，英法德三国曾要求伊朗与美国重启核谈判并警告称，如果伊方在 8 月底前不表达通过外交途径解决问题的意愿，则将启动「快速恢复制裁」机制，重启联合国制裁。

针对这一问题，伊朗透露称，在三国可重启联合国制裁的期限 10 月即将到来之际，盟友俄罗斯正在开展能够延长期限的相关准备。据分析，伊朗或将这一动向当作了磋商筹码，劝说三国不要恢复制裁。

伊朗外交部发言人巴加埃在会谈结束后接受国家电视台的采访时表示，伊朗将在未来几天与相关国家保持联系，并继续开展协调，以避免制裁。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防范水上事故⑧如何选择救生衣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250827_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防范水上事故⑧如何选择救生衣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期介绍如何选择救生衣。

对水上事故进行分析的专家、河川财团的菅原一成介绍了选择救生衣时的注意事项。

其一，应选择大小合身的救生衣。救生衣可分为幼儿款、少儿款和成人款。一般来说，成人款浮力为 5.85 至 11.7 公斤，幼儿款和少儿款可达 4、5 公斤以上。应根据年龄和身高体型来选择。

其二，应选择与活动内容相符的类型。有的救生衣自带浮力材料，能自然浮在水面上，进到水中活动时建议选择这种类型。还有一种自动充气式救生衣，当接触到水时，内置气瓶会迅速充气膨胀。这种类型适合用于钓鱼、河滩烧烤等不打算入水、但会在水边活动的场合。上述两种救生衣均可在户外用品店或家居超市等处购买。

（以上是截至 2025 年 8 月 26 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>铃木公司在印度生产的电动 SUV 开始出货</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014904071000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014904071000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;铃木公司在印度生产的电动 SUV 开始出货&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以印度为最大市场的日本汽车制造商铃木公司于今年在印度启动了电动汽车生产，8 月 26 日，其位于西部古吉拉特邦的工厂生产的电动 SUV 开始出货。

在出货纪念仪式上，即将访日的印度总理莫迪也到场致辞，表示「从今天起，印度制造的电动汽车将出口到全球 100 个国家」，以此强调了印日之间的经济联系。

铃木公司计划在未来 5 至 6 年内向印度业务投资 7000 亿卢比，折合 1 万 1800 余亿日元。社长铃木俊宏表示：「将争取在印度市场保持最大份额，切实发挥引领印度汽车市场的作用。」

印度已成为全球第三大汽车市场。各汽车厂商纷纷发布面向印度市场的最新电动汽车，争夺市场份额，竞争日趋激烈。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日印首脑拟在会谈中同意扩大两国人员交流</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_03_1562193_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, India arranging to agree on exchange of over 500,000 people over 5 years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂将于 8 月 29 日与印度总理莫迪举行会谈，预计扩大人员交流将成为讨论的主要议题之一。目前，两国政府正在协调，力争在会谈中就未来 5 年实现两国人员交流超过 50 万人达成协议。

日方希望通过吸引以理工科为主的高技能人才，为日本经济发展和地方振兴做出贡献。

预计两国领导人还将同意共同探索可能存在水资源的月球南极，并确认在许多领域开展合作，包括人工智能（AI）开发、氢能利用以及尖端医疗领域的研究。

此外，石破茂还计划于会谈第二天即 30 日，与莫迪一起视察位于宫城县的半导体生产设备制造厂。据认为，其目的在于具体落实双方旨在强化半导体及重要物资供应链的合作。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东帝汶总统表示希望不断加强与日方的合作关系</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_23_1562060_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Timor-Leste president expects ASEAN entry to open doors for country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东帝汶总统拉莫斯・奥尔塔 8 月 21 日来日访问，他于 26 日接受了本台 NHK 的专访。鉴于东帝汶今年 10 月将正式加入东盟，奥尔塔强调希望以此为契机加强与日本的经济合作关系。

关于东帝汶正式加入东盟，奥尔塔表示：「我一直重视区域合作关系。我们是东盟最新的加盟国，也是其中最不发达的成员，但我们拥有加快经济发展步伐的潜力。」他期待有更多的海外投资落户东帝汶。

奥尔塔接着表示：「日本是我们重要的投资方和重要的市场，在外交方面也是我们非常重要的伙伴。我们绝不会破坏这种关系，并希望能不断扩展双方的合作领域。」他强调，希望在东帝汶国内的石油和天然气开发领域以及旅游、渔业等方面加强与日本的合作关系。

奥尔塔同时表示，东帝汶也希望与地区影响力日益增强的中国保持良好关系。关于与日方在安全防务方面的合作，他表示：「东帝汶将致力于在海洋安全防务、海上训练、基础设施建设以及信息共享等方面与日方构筑密切关系。」</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚政府更正「Hometown」相关消息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_02_1562194_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nigeria corrects website announcement about JICA's 'hometown' initiative&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;非洲开发会议（TICAD）上周于神奈川县横滨市召开，日本国际协力机构（JICA）为推动日非交流，将日本国内的 4 个城市认定为非洲国家的「Hometown」。社交媒体上随后出现了「这是让移民定居日本的制度」等源于误解的言论。

以千叶县木更津市为「Hometown」的尼日利亚 8 月 22 日曾在总统府官网上发布消息称，「日本政府将为希望移居日本并在当地生活、工作的年轻人签发特别签证」，但相关消息目前已从官网删除。

该消息被认为是导致误解扩散的原因之一，日本政府曾向尼日利亚政府提出了更正消息要求。

尼日利亚总统府官网 26 日发布了题为「更正」的消息，将「Hometown」认定制度定位为「深化两国文化交流的一项举措」。此次消息中未提及就业等内容，尼方没有透露删除先前的消息并进行更正的理由。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国强调美韩首脑会谈取得成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_19_1562043_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korea stresses significance of summit with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于 8 月 25 日韩国总统李在明与美国总统特朗普在白宫举行的首脑会谈，韩国总统府强调本次会谈有助于加强日韩关系以及日美韩合作。

有鉴于日前美韩就针对韩国输美产品课征 15% 的关税达成协议，双方在会谈中确认将加强在经济领域的合作，包括推动韩国对美国造船产业的投资。

韩国总统府国家安保室长魏圣洛在华盛顿对记者表示：「会谈是在友好和坦诚的气氛中进行的。」此外，魏圣洛还强调本次会谈取得了成果，他表示，李在明总统经由日本访美，旨在大幅改善韩日关系，并加强韩美日三国的合作，对此特朗普总统给予了高度评价。魏圣洛称，美方认为，韩日友好是实现地区和平稳定的核心要素，美方对两国发展友好关系深表欢迎。

魏圣洛透露，特朗普总统还表示有意出席今年秋季在韩国举行的亚太经合组织峰会。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰就乌俄首脑会谈加快与相关国的协调步伐</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_N02_1562140_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine accelerating efforts to hold summit with Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于乌俄首脑会谈，乌克兰总统泽连斯基 8 月 26 日在视频讲话中透露：「本周，我们将与土耳其、海湾国家和欧洲国家进行接触，其中或有与俄方会谈的选地。」他由此表示有意加快与各国的协调工作，以实现与俄方的首脑会谈。

乌外长瑟比加在社交媒体上发消息称：「乌方可以在任何地点参加任何形式的首脑会谈。我们已经准备好结束这场杀戮，提供相应的外交机会。」

美国特朗普政府曾表示，正在就泽连斯基总统与普京总统的首脑会谈推进协调工作。俄罗斯外长拉夫罗夫则指出，出于乌克兰方面的原因，导致会谈协调工作迟迟未获进展。鉴于此，乌俄首脑会谈何时能举行仍是一个未知数。

在此背景下，乌克兰有意就会谈选地等加快与相关国家的协调工作，以便为进展迟缓的会谈准备工作打开突破口。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两日本人因在台北展示中国国旗等言行被台湾当局处分</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903271000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903271000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;两日本人因在台北展示中国国旗等言行被台湾当局处分&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的出入境管理当局公布，对在台北闹市区展示中国国旗并发表「台湾是中国的」等言论的两名日本人给予了强制驱逐出境等处分。

据负责台湾出入境管理的移民署透露，截至目前在社交媒体上扩散的视频显示，两名日本人在台北闹市区展示中国国旗，并发表了「台湾是中国的」等言论。

移民署 8 月 25 日公布，这两人的行为可能危害台湾的利益及公共安全和秩序，从而违反法律，因此已对其中一人给予强制驱逐出境并禁止其再次入境的处分，对已经离开台湾的另一人给予禁止其再次入境的处分。

台湾媒体就两人此次行为的动机报道称，他们是为了赚取网络流量，吸引中国民众的关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 财年国民健康保险实际收支亏损 1803 亿日元</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903011000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903011000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;2023 财年国民健康保险实际收支亏损 1803 亿日元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动省公布了 2023 财年国民健康保险的财务报表。保费收入连续 10 年递减，实际收支出现了 1803 亿日元的亏损。
 
国民健康保险由都道府县及市町村政府运营，参保人为个体经营者等。2023 财年，国民健康保险参保人有 2309 万人，环比减少 104 万人，创下历史新低。保费收入为 2 万 3697 亿日元，环比减少 816 亿日元，连续 10 年递减。
 
人均保费为 10 万 997 日元，环比增加 1600 多日元，首次超过 10 万日元。中央政府向国民健康保险支出 3 万 2383 亿日元，环比减少 1267 亿日元。保险金支出为 8 万 5315 亿日元，环比减少 929 亿日元，其主要原因是参保人数减少。
 
根据决算结果，2023 财年国民健康保险整体实际收支继 2021 和 2022 财年之后，再次出现亏损，亏损额为 1803 亿日元。
 
一方面，国民健康保险超过 40% 的参保人是 65 至 74 岁的老年人，参保人人均医疗费较高，另一方面，对保费收入影响较大的参保人的平均收入较低，国民健康保险的财务状况面临越来越严峻的局面。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京一初创公司拟发行日本首款日元计价稳定币</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_B5_1561515_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan startup to issue first yen-backed stablecoin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年秋季有望诞生首款以日元计价的稳定币。
 
稳定币的特点有：利用区块链技术；币值变化与日元、美元等法定货币挂钩；无需通过金融机构即可实现低成本的国际汇款和即时支付。在美国，稳定币的市场规模已达到折合数十万亿日元。日本今年秋季有望诞生首款以日元计价的稳定币。
 
东京都千代田区的一家初创企业以发行稳定币为前提，作为一家汇款运营商已在政府注册。该企业上周在东京举行新闻发布会宣布，计划于今年秋季左右启动稳定币发行工作，并在此后三年达到一万亿日元的发行规模，令稳定币在贸易结算、企业交易等方面发挥越来越大的作用。
 
与比特币等价格波动较大的加密货币相比，稳定币的机制有利于保持币值稳定。对于稳定币的普及来说，既存在使用方便的魅力，也面临如何确保发行公司的信誉、如何加强反洗钱措施等挑战。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破就核电处理水排海指示相关阁僚切实推进关联工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;石破就核电处理水排海指示相关阁僚切实推进关联工作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司福岛第一核电站启动处理水排海作业已过去两年。值此之际，日本首相石破茂向相关阁僚下达指示，要求切实推进与之相关联的工作，例如，基于科学依据开展宣传，以消除对处理水排海的不安和担忧；推进水产业的援助工作等。

8 月 26 日，一个关于处理水排海工作以及核电站废堆作业的相关阁僚会议在首相官邸举行。席间，石破指出：「中国 6 月对我国部分地区的水产品撤销了进口禁令等，这些方面取得了一定的进展。但政府仍需团结一致，继续采取措施，以便让针对我国产品的进口禁令完全解除。」

石破接着对相关阁僚下达指示，要求切实推进与之相关联的工作，例如，基于科学依据开展宣传，以消除对处理水排海的不安和担忧；推进水产业的援助工作等。

他还作出以下指示：为了推进废堆作业，要导入新技术，并与当地开展合作共同培养相关人才；采取措施让相关地区的居民能安全、放心地重返家园。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本海上及航空自衞队首次参加印尼与美国等联合军演</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250825_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250825_21_1561615_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Indonesia, US, others kick off joint military drill&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以印度尼西亚和美国为主的多国联合军事演习于 8 月 25 日开始举行。日本自衞队第四次参加，演习规模扩大，海上自衞队和航空自衞队也被首次派出。

这一军事演习由印尼和美国在多边框架下每年举行一次，今年共有来自 17 个国家的 6500 多名人员参加，计划持续到 9 月 4 日。演习内容包括确认假定夺回岛屿地区的登陆程序，以及从运输机上的空降训练等。

日本第四次参加这一联合军演，除陆上自衞队外，这次还首次派遣了海上自衞队和航空自衞队。日本的参演人数是去年的两倍多，约达 750 人。日本还派出了「OSUMI」号运输舰和 C130 运输机。

日本希望通过此类训练促进合作，为实现「自由开放的印太地区」开辟道路。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美商务部长称本周将公布就关税措施与日本的协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_14_1561941_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US to announce trade deal with Japan later this week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 7 月，日美两国在关于美国关税措施的谈判中达成协议，将汽车等产品关税降至 15%，并由日本向美国投资 55​​00 亿美元。在此情况下，美国商务部长卢特尼克 8 月 25 日在福克斯新闻台的节目中表示：「我们需要在美国生产半导体。我们还需要抗生素和稀土。」他补充道：「我们将在本周晚些时候公布与日本达成的协议。」

关于来自日本的 5500 亿美元投资，卢特尼克指出：「通过用特朗普总统手中将有的 5500 亿美元进行的投资，可以致力于解决所有这些问题。」他表示半导体和稀土相关项目将成为投资对象，但并未透露具体细节。

围绕特朗普政府的关税措施，美国方面尚未表明什么时候将日美达成协议的汽车等产品关税降至 15%，何时能够降低关税税率已成为令人关注的焦点。

关于日美协议，日本经济再生担当大臣赤泽亮正 26 日在记者会上表示：「我们将通过所有形式强烈敦促美方付诸行动，其中包括发布降低汽车及汽车零部件关税的行政令等。」赤泽强调将继续敦促美方履行协议。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防范水上事故 ⑦ 正确穿着救生衣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250826_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防范水上事故 ⑦ 正确穿着救生衣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期介绍如何正确穿着救生衣。

需注意的是，救生衣并非随意穿着即可，穿着方式错误或尺寸不合，就无法充分发挥其保护作用。例如，如果未系紧束带就入水，救生衣很容易脱落。必须通过拉链、腰带、束带等牢牢固定，确保救生衣与身体紧密贴合。配备「兜裆带」可进一步提升安全性。

另外，尤其是孩子，如果救生衣的尺寸跟身体不匹配，则很容易在水中脱落。请大人务必帮助孩子正确穿着救生衣，确保孩子能够安全游玩。

（以上是截至 2025 年 8 月 25 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汽车制造商积极采用生物燃料以实现脱碳目标</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903051000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;汽车制造商积极采用生物燃料以实现脱碳目标&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在全球电动汽车销量增长乏力的背景下，越来越多的日本汽车制造商积极采用植物源食用油等制成的生物燃料，力图通过以这种生物燃料为驱动能源的内燃机汽车来实现脱碳目标。

其中，「马自达」与生物燃料开发企业「悠绿那（Euglena)」展开合作，在常规燃料中掺混更高比例的生物燃料。

由于植物源食用油等制成的生物燃料可能导致发动机内部腐蚀进而引发故障，此前其掺混比例一直存在严格限制。

鉴于此，悠绿那通过特殊处理工艺，提供成分更接近柴油的新型生物燃料，而马自达成功开发出可高比例混用该燃料且能确保汽车正常行驶的柴油发动机，并已投入实际应用。

上述技术突破使生物燃料在柴油中的掺混比例最高可达 51%。自今年 4 月起，已有部分企业采用该技术。

在汽车制造商中，「五十铃汽车」也启动了生物燃料巴士的路试检测，力图通过内燃机汽车实现脱碳目标的行业动向正在不断扩大。</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
