<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本多地或有大雪，居民需尽量避免外出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_03_1498428_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Snow may accumulate in Kanto plains, including Tokyo, from Monday afternoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据日本气象厅消息，受锋面影响，东日本到西日本的大范围地区出现了雨雪天气。在关东甲信地区，以沿山地带为主，部分地区正在降雪。预计从 3 月 3 日下午起，东京 23 区等关东南部平原地区也有可能出现积雪，须充分注意降雪给交通带来的影响。

在截至 4 日中午的 24 小时里，预计各地的最大降雪量分别如下：甲信地区 10 厘米；关东北部、箱根至多摩地区及秩父地区一带 5 厘米；关东南部平原 3 厘米。

在到 3 日晚间的这段时间里，锋面将一度南移，但由于低气压将从本州以南经过，预计 4 日下午到 5 日，以关东甲信沿山地带为主的部分地区将出现大雪天气。

国土交通省和气象厅等 2 日召开新闻发布会，呼吁民众调整出行计划或进行远程办公等，尽量避免外出，以规避大规模交通拥堵或车辆被困无法移动的情况；如果必须在雪道上驾车行驶，则务必换上冬季轮胎并备好防滑链。

如果气温低于预期，则有可能出现警报级大雪，请充分注意降雪给交通带来的影响，密切关注最新气象信息。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[禁核条约缔约方会议开幕，核爆受害者团体将发声]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_01_1498302_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UN nuclear weapons ban treaty meeting to begin Monday in New York&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;禁止核武器的发展、拥有和使用等的《禁止核武器条约》第三次缔约方会议 3 月 3 日在纽约联合国总部开幕。荣获诺贝尔和平奖的原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会派遣家住广岛的滨住治郎和家住长崎的和田征子与会，将在会上呼吁废除核武器。

另一方面，美国、俄罗斯等有核国家以及受到美国核保护伞保护的日本没有参加此次会议，并且日本政府也没有以观察员身份参加，理由是当前形势下核遏制力至关重要，出席会议可能会对安全保障构成威胁。

美国总统特朗普表现出愿与俄罗斯和中国一道削减核武器的姿态，但未出示具体计划，全球的核裁军讨论仍处于停滞状态。

在国际核武器形势严峻的背景下，担任本次会议主席国的是哈萨克斯坦，冷战时期该国曾进行过 450 多次核试验。哈萨克斯坦常驻联合国代表乌马罗夫在接受 NHK 采访时称，「日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会荣获诺贝尔和平奖，将为《禁止核武器条约》注入新的动力」，表示了欢迎。在此之上，他说，「我们要大声疾呼，诉说核武器对人道主义、环境以及健康的影响」。

※进入以下网址可以阅读 2024 年诺贝尔和平奖获奖演说全文
https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/zh/news/backstories/3704/</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美高官称泽连斯基举止无礼，难以继续磋商]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_04_1498285_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Waltz: Zelenskyy's body language during meeting with Trump 'disrespectful'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;特朗普政府一名高官 3 月 2 日在美国有线电视新闻网（CNN）的一档节目中表示，在目前情况下很难与乌克兰总统泽连斯基继续磋商。

美乌首脑会谈 2 月 28 日在白宫举行，围绕对俄外交立场等问题双方发生争执，一同出席会谈的美国副总统万斯也加入唇枪舌战，使会谈变成一场激烈的争吵。原定的协议文件未能签署。

美国总统国家安全事务助理华尔兹 2 日在美国有线电视新闻网的一档节目中说：「我们不知道泽连斯基总统是否就讨论终结战争的问题做好了准备。他又是摇头、又是双手抱臂，表现得极为无礼。」

在此之上，华尔兹表示：「乌克兰需要一位能够与我们、最终与俄罗斯打交道，并结束战争的领导人。」从而表明，在目前情况下很难与泽连斯基继续磋商。华尔兹还说：「需要结束这场战争，在领土问题上是会做出妥协的。」</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡市山火持续蔓延，过火面积增至 2100 公顷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_09_1498363_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Forest fires continue to spread in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于岩手县大船渡市的山林火灾，据岩手县政府公布，过火面积已扩大到约 2100 公顷。

这场山火于 2 月 26 日发生，到 3 月 3 日仍在持续蔓延。据岩手县政府公布，截至 3 日 6 时，过火面积已扩大至约 2100 公顷。经确认，山火正向三陆町绫里小石滨地区及三陆町越喜来的甫岭地区附近等方向蔓延。

另据消防部门消息，赤崎町外口地区有民房在大火中受灾，消防部门正在确认具体情况，与此同时，自衞队的直升机正在开展空中灭火作业。

3 日，大船渡市的空气依然十分干燥，消防部门等正持续展开灭火工作。

由于火灾影响，该市市政府已向三陆町绫里的所有地区、越喜来的 3 个地区，以及赤崎町的 13 个地区发出了避难指示。到 3 日 7 时，共有 1197 人在福祉避难所等 12 处避难所避难。

在到 2 日的 3 天里，当地气温一度达到 4 月上旬的水平，但从 3 日起，气温将急剧下降，预计最高气温接近往年同期水平，或低于往年同期，在 5 度左右。

由于昼夜温差较大，岩手县与大船渡市政府在避难所内发放毛毯、毛巾被等物资，以帮助避难居民进行健康管理。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在缅甸电诈窝点被拘的一名日本人将被遣返日本]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_07_1498352_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese man detained in Myanmar scam center to be sent to Thailand&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;掌控缅甸东部的武装势力在电信诈骗窝点发现并拘押了一名 36 岁的日本人，随后将其移交给缅甸当局有关部门。预计该日本人在被移送到泰国后，将被强制遣返回日本。

据悉，控制缅东地区的少数民族武装势力「克伦边防军（BGF）」2 月 26 日在靠近缅泰边境的诈骗窝点发现了这名 36 岁的日本人。「克伦边防军」认为该日本人有可能自愿参与了诈骗活动，因此对其实施拘押，并于 3 月 1 日将其移交给了缅甸当局。

多名相关人士透露，该日本人据信在一个中国人团伙的犯罪窝点，在中国人的指使下参与了诈骗活动，但该日本人表示自己「只是从事了办公室的事务类工作」。

缅甸当局打算将该男子移送到泰国，目前正在进行协调。

据相关人士透露，日本北海道警方已经以盗窃嫌疑申请到了对该日本人实施逮捕的逮捕令。在被移送到泰国后，该日本人预计将被强制遣返回日本。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以将停止对加沙物资援助直至哈接受美建议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250303_RS10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以将停止对加沙物资援助直至哈接受美建议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列总理府等 3 月 2 日宣布接受美国提出的新建议。根据该建议，加沙地带停火延长至 4 月中旬，哈马斯立即释放扣押的 59 名人质中的一半，并在达成永久停火协议的情况下释放其余人质。

在此之上，以色列宣布暂停向加沙地带提供物资援助，直至哈马斯接受美国的建议，并警告称如果哈方「继续拒绝接受建议，将导致更严重的后果」，从而对哈马斯加大了施压力度。

联合国人道主义事务协调办公室（OCHA）副秘书长弗莱彻就此在社交媒体上发文称，这一情况「令人担忧」。

目前救援物资的运送是否已被叫停，详细情况尚不清楚。不过，2 日，在运输路线沿途的关卡，装载救援物资的卡车排成长队。

以军 2 日还宣布，对加沙地带北部地区放置爆炸物的多人实施了定点袭击。

哈马斯方面就此提出强烈反对，要求履行当初停火协议的规定，在以军全面撤退后释放所有人质。

以色列打算强调与美国特朗普政府的密切合作，迫使哈马斯作出让步，而哈马斯将如何回应引人关注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基与欧洲首脑会晤，英国称拟制定停战计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250303_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250303_06_1498321_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;European leaders, Zelenskyy meet in London&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美国和乌克兰关系恶化的背景下，3 月 2 日，欧洲等的 15 国领导人邀请乌克兰总统泽连斯基在英国伦敦举行了峰会。

峰会持续到日本时间 3 日凌晨，英国首相斯塔默会后表示，有关国家同意继续向乌克兰提供军事援助，并对俄罗斯施加经济制裁；已表明停战后将派遣维和部队的英法等国将牵头拟定一份停战计划并出示给美国。不过，斯塔默强调，要派遣维和部队，美国的安全保障不可或缺。

美国总统特朗普与泽连斯基日前会晤时发生激烈争吵，外界认为峰会就如何修复关系也进行了讨论，但斯塔默在记者会上并未做出具体表述。与此同时，他呼吁有关国家团结起来，他说：「我们正处于历史的十字路口。现在是时候采取行动了。让我们挺身而出，发挥领导作用，为实现公正持久的和平，团结在一项新计划的周围。」

在美乌关系恶化的背景下，欧洲能否加强援助，推动停战取得进展备受关注。</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破就美乌会谈称需要开展有体谅和耐心的外交]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250301_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250301_15_1497996_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Prime Minister Ishiba comments on Trump-Zelenskyy talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基当地时间 2 月 28 日、日本时间 3 月 1 日凌晨在白宫举行了会谈。日本首相石破茂就本次会谈发表了评论。

石破在东京都涩谷区对媒体记者表示：「我认为这是一个稍显意料之外的局面。虽然也看到了一些双方相当情绪化的交谈，但为了实现和平并在最大限度上使各方的利益得以兑现，也需要耐心和体谅。并不是说只要让感情相互碰撞就可以了，而应该为实现和平开展以体谅和耐心为依据的外交。」

石破还表示：「特朗普总统和泽连斯基总统都一致同意要尽快实现和平，日本将尽一切努力，防止美国与乌克兰，或者七国集团出现进一步的分裂。」</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基与英国首相斯塔默举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_04_1498077_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy in London for talks with PM Starmer, summit of European leaders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基在结束与美国总统特朗普的会谈后，于 3 月 1 日到访英国，与英国首相斯塔默举行了会谈。

泽连斯基与特朗普在白宫会谈时爆发了激烈争吵，双方就乌克兰国内矿产资源权益签署协议的计划也暂时被搁置下来。

对此，泽连斯基 1 日在社交媒体上发文称：「这是一场艰难的对话，但我们仍是战略伙伴。特朗普总统的支持不可或缺。」他表明有意与特朗普修复关系。

其后，泽连斯基到访英国首都伦敦并与英国首相斯塔默举行了会谈。

会谈伊始，斯塔默表示「我们与乌克兰同在」，泽连斯基则回应道：「乌克兰依赖各方的支援。我们为拥有如此了不起的伙伴而感到荣幸。」

英国政府决定利用冻结的俄罗斯资产，向乌克兰提供超过 22 亿英镑的追加融资，双方交换了协议文件。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[库尔德工人党宣布同意停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_02_1498104_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kurdish PKK militant group declares ceasefire in 40-year conflict with Turkey&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;库尔德工人党（PKK）宣布，将响应被关在监狱中的其领导人的呼吁，同意停火。该党以脱离土耳其并实现独立为目标，长期以来一直坚持武装斗争，并被土耳其政府等指定为恐怖组织，如果停火得以实现的话，将标志着自 1984 以来持续 40 多年的武装斗争会迎来重大转折点。

2 月 27 日，从 26 年前起在土耳其被囚禁的库尔德工人党领导人奥贾兰通过探监时与其会面的有关人员，呼吁库尔德工人党解除武装并解散。

鉴于这一呼吁，库尔德工人党 3 月 1 日通过与其关系密切的媒体宣布：「我们响应呼吁，宣布从今天开始停火。只要我们的部队不遭到攻击，我们就不会行使武力。」

关于库尔德工人党，去年 10 月，土耳其军方也以该党在首都安卡拉郊区发动恐怖袭击为由，采取了报复行动，袭击了设在敍利亚北部和伊拉克北部的库尔德武装的基地等处。如果实现停火的话，将迎来一个重大的转折点，今后局势的发展方向将备受关注。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大船渡山火已持续 4 日，过火面积约 1800 公顷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014737371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014737371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;大船渡山火已持续 4 日，过火面积约 1800 公顷&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;岩手县大船渡市 2 月 26 日发生的山林火灾持续蔓延，赤崎町合足地区及三陆町绫里的大片地区受灾。据岩手县政府公布，截至 3 月 2 日 6 时，过火面积已扩大到约 1800 公顷。

岩手县政府称，大火已蔓延到三陆町绫里中心地区的北侧和西侧，过火面积有所扩大。

截至目前，在三陆町绫里的小路地区发现了一具据信为男性的遗体，另外，包括住宅在内的至少 84 栋建筑受损。由于灭火活动优先，具体受灾情况的确认预计还需要一段时间。

大船渡市政府已向三陆町绫里的所有地区、越喜来的 3 个地区、赤崎町的 13 个地区发出避难指示。据市政府介绍，截至 2 日 7 时，已有 1222 人疏散到市内的避难所或福祉避难所。另外，截至 1 日傍晚，约有 2000 人前往亲戚朋友等家中避难。

消防人员等目前仍在地面和上空努力开展灭火活动。据悉，自衞队等 2 日出动了 14 架直升机，从空中洒水灭火。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本自衞队与美国海军陆战队实施联训]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_01_1498075_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's GSDF, US Marines hold joint drills for defense of remote Japanese isles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本陆上自衞队与美国海军陆战队连续 3 年在日本的九州和冲绳进行假设保衞离岛、代号为「铁拳」的联合训练，今年的训练于 2 月 19 日拉开帷幕，是迄今为止规模最大的一次，约有 4000 人参加。

3 月 1 日，约 400 人参加了在冲绳县金武町的美军蓝色海滩训练场进行的训练。这一训练向媒体进行了开放。

训练假设收复被占领的岛屿，日本陆上自衞队担任守衞离岛的水陆机动团的队员和美国海军陆战队的士兵乘坐侦察艇抵达海岸后，水陆机动团的水陆两用车和日美双方的登陆艇相继登上了陆地。

陆上自衞队水陆机动团团长北岛一陆将补在记者会上表示：「加强岛屿防御能力是当务之急，拥有这样的能力将让对方放弃侵略的想法，有助于防患于未然，阻止战争的发生。在有美国海军陆战队参加的情况下，实施这次训练意义十分重大。」

海军陆战队第三远征旅司令特雷弗·霍尔准将表示：「最有可能联合行动的部队在最有可能采取行动的地区实施演习是最有效的。我们联合统一的能力将成为这一地区的威慑力。」</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙第一阶段停火协议满期，第二阶段面临困难]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250302_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250302_05_1498137_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel, Hamas divided on way forward as 1st phase of ceasefire deal ends&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列与伊斯兰组织哈马斯签署的为期六周的第一阶段停火协议于 3 月 1 日到期。

第二阶段的目标是以色列从加沙地带全面撤军，实现永久停火。然而，尽管哈方呼吁尽快进入第二阶段，但以方以撤军将导致哈马斯重组武装为由未采纳哈方意见，而是要求将第一阶段停火延长六周，以促成更多人质获释。

在调解国居中斡旋下，双方的谈判正在断断续续地进行之中。据认为，谈判期间，停火将暂时得以维系。但据悉以方也有主张恢复开战的强硬意见，谈判前景难以预判。

在此情况下，巴勒斯坦临时自治政府总理穆斯塔法 1 日出访埃及，与埃及外长阿卜杜勒阿提举行了会谈。据悉，针对美国总统特朗普坚持美国拥有加沙地带并表示将迁走加沙居民的主张，双方讨论了一项不涉及加沙居民外迁的复兴计划。

该计划将于 4 日提交阿拉伯国家联盟峰会，如何针对特朗普总统的主张提出替代方案成为焦点。</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅东诈骗据点的日本人疑似受中国人指使]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014736831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014736831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;缅东诈骗据点的日本人疑似受中国人指使&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据控制缅甸东部的武装组织干部透露，在该地区电信诈骗据点发现的日本人疑似在中国人的指使下参与诈骗活动约四个月。

在缅甸东部靠近泰国边境的多个犯罪据点，大量外国人被聚集起来参与电信诈骗。控制该地区的少数民族武装组织「克伦边防军（BGF）」已开始搜查据点，着手解救外国人。

2 月 28 日，克伦边防军的干部在接受 NHK 采访时透露，2 月 26 日在一个诈骗据点发现的日本人「在中国人的带领下从泰国一侧来到缅甸的妙瓦底」，并说明称，此人疑似在据点受中国人的指使参与诈骗活动约四个月。

该干部还表示，由于该日本人可能系自愿参与诈骗，目前已被拘留。另外，鉴于有多名日本人疑似已逃离据点，他们正在据点周边地区展开搜查。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外相就泰国遣返维族人士表示遗憾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014736551000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014736551000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本外相就泰国遣返维族人士表示遗憾&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅就泰国政府强制遣返逃离中国并在泰国被拘留的维吾尔族人士称「这实在令人遗憾」，并表示将继续敦促中国政府保障基本人权。

国际人权组织「人权观察」2 月 27 日公布，从中国逃离后被收容在泰国有关设施中的约 40 名中国维吾尔族人士已被强制遣返回中国。

就此，岩屋在记者会上表示：「我国也严重关切新疆维吾尔自治区的人权状况，并也向泰国政府反复表示了这种关切。尽管如此，泰国政府仍将维吾尔族人士遣返回中国，这实在令人遗憾。」

岩屋接着表示：「日本认为作为国际社会普世价值的自由、基本人权和法治在中国也得到保障是至关重要的。包括这一日本的立场在内，我们将就新疆维吾尔自治区的人权状况，继续在各种层面对中国政府进行敦促。」</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[绍伊古与习近平举行会谈，言谈或顾及美国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250301_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250301_01_1497871_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Top Russian official treads carefully in talks with Chinese President Xi&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕乌克兰局势，美国和俄罗斯的外交活动日渐频繁。在此背景下，2 月 28 日，俄罗斯前国防部长、现任俄罗斯联邦安全会议秘书绍伊古与中国国家主席习近平举行了会谈。

据中国外交部消息，习近平在会谈中表示，有必要不断深化战略协作和务实合作。绍伊古则对中方一直推动乌克兰危机和平解决表示了感谢。

另据俄罗斯媒体报道，绍伊古表示，与中国的合作是不针对他国的两大国关系的典范。

最近，俄罗斯围绕乌克兰局势加强了与特朗普政府的外交活动，绍伊古的这一发言被认为是顾及了美国的立场。

而绍伊古去年 11 月与中国外长王毅会谈时曾表示，最重要的课题是应对美国及相关国家的双重遏制政策，以此强调了与美国的对抗姿态。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本护衞舰第二次穿越台湾海峡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250301_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250301_07_1497806_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese MSDF destroyer transits Taiwan Strait for second time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 通过对多位有关人士的采访了解到，日本海上自衞队的一艘护衞舰曾于 2025 年 2 月穿越中国大陆与台湾之间的台湾海峡。这是日本护衞舰第二次穿越台湾海峡，据信其目的是为了主张航行的自由等。

据多位有关人士透露，日本海上自衞队的护衞舰「Akizuki」号于 2 月上旬自北向南穿越了台湾海峡。

美国等国认为台湾海峡是舰艇可以自由航行的国际水域，但每当欧美国家的舰艇穿越时，中国大陆都会做出反弹。

这一次是海上自衞队护衞舰自去年 9 月以来第二次穿越台湾海峡，据信护衞舰的此次行动旨在主张航行的自由等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赖清德在二二八事件追悼演讲中牵制中国大陆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250228_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250228_20_1497674_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan marks 78th anniversary of '228 Incident'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七十八年前在台湾，当时的国民党政权以武力镇压了居民的抗议活动，这一事件被称为「二二八事件」。2 月 28 日，台湾各地举行了追悼活动。

二二八事件发生于太平洋战争之后的 1947 年 2 月 28 日，从中国大陆迁至台湾的国民党政权以武力镇压了居民的抗议活动，据称超过 1 万 8000 人在此次事件中遇难。

2 月 28 日，台湾各地举行了追悼活动。台湾总统赖清德和遇难者家属等出席了在台北举行的追悼仪式。

赖清德在仪式上用台语发表了演讲，向事件的遇难者和家属表示了哀悼，他说：「我的心一直都跟你们在一起。」

赖清德表示，为了不重蹈历史覆辙，守护民主主义和主权极为重要。他强调称：「我们也都知道，中国并没有放弃武力并吞台湾。最大的威胁是来自中国。」

在台湾周边，疑似有中国人员搭乘的船只造成的海底电缆受损事件接连发生。此外，26 日，中国军队还在没有进行事先通知的情况下设立了射击训练操演区。中国大陆正在加强对台湾民进党政权施加压力。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普与泽连斯基激烈争吵未达成协议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250301_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250301_N03_1497869_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump, Zelenskyy fail to reach agreement on minerals&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基在白宫举行会谈，双方就外交姿态等问题发生了激烈争吵。

特朗普与泽连斯基于美国当地时间 2 月 28 日、日本时间 3 月 1 日凌晨在白宫举行会谈。会谈伊始，特朗普介绍说，就两国政府迄今为止进行磋商的有关乌克兰矿产资源权益的协议，他与泽连斯基将在共进午餐之后签署协议文件。

但是，以泽连斯基发言质疑美国对俄罗斯外交姿态为契机，两国总统在媒体记者面前进行了激烈的争吵。

特朗普以强烈口吻对泽连斯基进行谴责称：「你正在用数百万人的生命赌博。你正在用第三次世界大战赌博。」

此后，原定举行的联合记者会被取消，白宫发言人宣布，双方未能签署有关矿产资源权益的协议文件。

在俄罗斯入侵乌克兰已过去三年的背景下，据认为，由于这次特朗普与泽连斯基之间的对立激化，旨在实现停火的谈判将不可避免地受到影响。</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[横滨市一名从越南回到日本的男子确认感染麻疹]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250228_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250228_ML08_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;横滨市一名从越南回到日本的男子确认感染麻疹&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;神奈川县横滨市政府发布消息称，一名家住市内的 40 多岁的男子 2 月从越南回到日本后确诊感染了麻疹。

该男子 2 月 9 日从越南回到日本，18 日感到浑身乏力，之后出现发热、腹泻、咳嗽等症状，于是 25 日到市内医疗机构就诊，27 日确诊感染了麻疹。男子目前在家中休养，正在逐步康复。

横滨市政府称，该男子 18 日曾在厚木市一家餐厅就餐，23 日曾去过羽田机场的到达大厅，可能与不特定多数人群有过接触。

另有一名家住横滨市、从泰国回到日本的 20 多岁的女子 25 日确诊感染麻疹。从出现症状的日期等判断，该女子与上述男子应该是分别在泰国和越南感染了麻疹。

鉴于目前麻疹正在东南亚、非洲等地区蔓延，横滨市政府呼吁民众注意出行时的健康安全。麻疹传染性极强，可通过空气传播，因此横滨市政府呼吁民众出现发热、皮疹等症状疑似被感染时应提前联系医疗机构后就诊，出门时避免乘坐公共交通工具。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>