<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[山形县樱桃今年产量或因热害跌破 1 万吨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240822_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;山形县樱桃今年产量或因热害跌破 1 万吨&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本山形县是樱桃的一大产地。山形县政府曾于 5 月公布，今年樱桃的产量预计将为 1 万 2100 吨。但其最新公布的数据显示，受从去年开始频繁出现气温高于往年的天气的影响，今年的产量或将低于 1 万吨。 

山形县的樱桃产量上次跌破 1 万吨是在 2021 年，当年因受晚霜冻害，产量仅为 9160 吨。县政府表示，今年的产量有可能比 2021 年更低。 

鉴于今年频频出现气温高于往年的天气，县政府计划从明年起向种植樱桃的农家提供防热害方面的支援，以保障产量的稳定。具体措施包括：鼓励农家减少品种「佐藤锦」1 成的种植面积，改种具有较强抗热害能力的品种「红秀峰」和「山形红王」；通过援助在农家之中推广遮阳材料；汇总防热害的优秀案例编写指南手册。 

县政府计划 9 月向县议会例行会议提交一份计入上述措施所需经费的补充预算案，以供审议。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[友谊之桥从小建，共创绘本心相连]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_ML03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240822_ML03_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;友谊之桥从小建，共创绘本心相连&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个日中韩三国小学生通过创作绘本开展交流的活动 8 月 21 日在群马县水上町举行。

这是一个年度例行活动，日本的教育相关团体等主办，举办地在日中韩三国轮换。今年的活动会场设在水上町的一家旅馆，三国的小学 4 至 6 年级的约 100 名学生参加了活动。

今年的主题是「水」。孩子们分成 10 个小组，以「大海」、「降雨」等关键词设计故事情节，进行了绘本创作。

一名来自群马县藤冈市的小学 5 年级女生表示，通过此次活动与来自中国和韩国的小学生成为了朋友，以后只要看到有关于中国和韩国的电视节目就会想起这些朋友。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东电公司临时取消取出核燃料熔块首次作业]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240822_11_1429934_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;1st fuel debris retrieval test postponed at crippled Fukushima Daiichi plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司原本计划 8 月 22 日首次试验性地从福岛第一核电站厂房中取出核燃料熔块，但由于取出设备出现安装失误，东电公司临时决定推迟取出作业。

福岛第一核电站 1 号至 3 号核电机组在 2011 年 3 月的核事故中发生堆芯熔毁，熔化的核燃料与周围的设施结构构成了具有极强辐射性的核燃料熔块，人员很难接近。据预计，核燃料熔块约有 880 吨，如何对其进行清理被视为废堆作业的最大难题。

东电公司原本计划 22 日从 2 号机组入手，首次试验性地取出核燃料熔块。有关人员当天早上临近 7 时 30 分的时候启动了准备工作，但由于取出设备出现安装失误，东电公司在临近 9 时的时候临时决定将取出作业延期。东电公司表示，目前正在确认详细情况，23 日之后的相关安排目前仍是一个未知数。

东电公司最初的计划是 2021 年之前启动从福岛第一核电站核电机组厂房取出核燃料熔块的作业，这一工作已经大幅延后。中央政府和东电公司都指出，了解与核燃料熔块的性质、状态等有关的数据对于制定全面取出核燃料熔块的方案至关重要，是推进废堆作业的关键。东电公司何时能成功踏出试验性取出核燃料熔块这第一步，令人关注。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本 7 月进出口额双双刷新单月历史纪录]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014554481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014554481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本 7 月进出口额双双刷新单月历史纪录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本财务省公布的对外贸易统计数据显示，今年 7 月的对外贸易出现 6218 亿日元逆差，上次出现单月对外贸易逆差是在 5 月。导致逆差出现的主要原因包括日元贬值致使原油进口额上升、来自美国的医药品进口增加等。 

7 月的出口额为 9 万 6192 亿日元，同比增加 10.3%，刷新了自有可比数据的 1979 年以来 7 月单月出口额的历史纪录。其中，面向台湾的半导体相关电子零件和半导体生产设备、面向中国大陆的汽车出口出现增加。 

进口额为 10 万 2410 亿日元，同比增加 16.6%，也创下了 7 月单月进口额的新高。其主要原因有：日元贬值致使原油进口额上升、来自美国的医药品和来自中国大陆的智能手机等通信设备出现增加。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:41:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今年第 10 号台风生成，或对日本产生影响]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;今年第 10 号台风生成，或对日本产生影响&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅的信息，在日本以南遥远的马里亚纳群岛附近的洋面上，热带低气压已于 8 月 22 日凌晨 3 时转变为今年第 10 号台风「珊珊」。 

今后，预计台风将在不断增强势力的同时缓慢向西北移动，并于 25 日抵达小笠原近海。其之后的路径目前仍然存在一定的不确定性，但据预测，今后「珊珊」或将进一步增强至强台风级别，逼近东日本和西日本地区。 

进入 8 月后，台风不断出现，「珊珊」是本月出现的第 6 个台风。 

气象厅呼吁民众关注台风的相关后续信息。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:41:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[塔利班或已禁止联合国特别报告员入境]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240822_02_1429887_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taliban bar UN human rights special rapporteur from Afghanistan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;塔利班相关人士 8 月 21 日在接受本台 NHK 的采访时透露，阿富汗的塔利班临时政府对联合国阿富汗人权状况特别报告员理查德・贝内特采取了禁止入境的措施，理由是「单方面发布阿富汗人权状况的相关报告，进行恶意宣传，欺瞒国际社会」。

塔利班 3 年前在阿富汗组建临时政府。临时政府对女性接受教育和开展社会工作予以限制，相关规定包括女性最多只能接受小学教育，禁止联合国、非政府组织的女性员工上班。

联合国阿富汗人权状况特别报告员贝内特指出，塔利班临时政府的上述措施构成「性别隔离」，使女性遭受社会隔离和歧视。他强烈要求塔利班临时政府予以改善。

对于国际社会要求改善阿富汗女性人权状况的呼声，塔利班则反驳称内政不容干涉。塔利班临时政府禁止贝内特入境再次凸显出国际社会与塔利班之间的严重分歧。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普天间基地沙土运输工作时隔 2 个月重启]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555821000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555821000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;普天间基地沙土运输工作时隔 2 个月重启&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在冲绳县驻日美军普天间基地迁址名护市边野古地区的施工项目启动后，今年 6 月，名护市发生了一起为该工程运输沙土的卡车撞人的交通事故，导致一名男性保安死亡，另一名参与抗议活动的女性民众受重伤。事故发生后，日本防衞省曾一度叫停了沙土运输工作，8 月 22 日早上 8 时左右，运输工作再度启动。 

为了防范类似事故的再次发生，防衞省冲绳防衞局采取了多项措施，具体包括：在人行道和车道之间拉起防护网，以防参与抗议活动的民众闯入车道；安排监督管理员，用扩音器和声光警报灯提醒卡车司机等人有危险情况发生。 

在运输工作重启的 22 日当天，现场有部分抗议民众手持标语游行或是静坐，部分民众与警察和保安之间发生了相互推搡。 

冲绳防衞局曾对负责道路管理工作的冲绳县政府表示，希望县政府采取相关措施，包括呼吁民众不要妨碍卡车行驶、在工地出入口设置防护栏等。冲绳县知事玉城丹尼 21 日接受媒体采访时就此指出，应优先查明事故原因并展开相关协商。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国报告对尖端技术军事化敲响警钟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555911000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555911000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联合国报告对尖端技术军事化敲响警钟&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国秘书长古特雷斯基于联合国大会 2023 年 12 月通过的决议发布了一份报告。报告汇总了人工智能、量子计算机等尖端技术运用于军事领域的风险以及现行管制制度，对尖端技术的军事化敲响了警钟。

关于人工智能，报告指出，越来越多的信息显示一些国家正在不断把人工智能技术运用到军事领域，利用人工智能大规模地、无差别地锁定袭击目标涉嫌违反国际法就防止平民伤亡举措所作出的有关规定。这部分内容针对的是以色列等国。

报告对融合数种尖端技术所产生的出乎预料的相互作用进行了详细分析，其中对核武器与人工智能的融合表示了强烈担忧。报告指出，利用人工智能来操控核武器的发射授权、自动控制等功能，有可能带来毁灭性后果。报告对所有联合国成员国发出呼吁，建议创建一个多边论坛机制讨论相关对策。

报告同时也指出，在应对尖端技术军事化问题的过程中有必要兼顾「全球南方」国家通过相应尖端技术获得长足经济发展。由于各国的发展目标不尽相同，如何在利用尖端技术创造社会财富的同时尽量避免其所带来的风险，成为国际社会的一大课题。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 15:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[让外籍学童有学上，近畿 2 府 4 县咨询窗口②大阪府]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240822_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240822_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;让外籍学童有学上，近畿 2 府 4 县咨询窗口②大阪府&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今天继续介绍近畿地区两府四县中的大阪府的情况。

有关就学事宜，居住在东大阪市的外国人，如果能够使用日语进行充分的沟通，可以向东大阪市教育委员会进行咨询。联系电话： 06-4309-3271。如果无法使用日语进行沟通，咨询窗口为东大阪市多元文化共生信息广场。支持的语言有英语、韩国・朝语、中文和越语。此外，还使用翻译器支持其他语言。
联系电话： 06-4309-3311。

Minami 儿童教室在外籍居民较多的大阪市中央区岛之内地区开展活动，辅导有外国血统的儿童进行学习。此外，还使用菲律宾语和中文，接受家长有关就学和教育方面的咨询。Minami 儿童教室表示：「如果提前预约，将尽量寻找所需语种的翻译人员。」
联系电话： 06-6711-7601。

丰中国际交流协会除居住在丰中市的外籍居民外，还为其他地区的外籍居民提供咨询服务。支持的语言有日语、中文等 1 1 种语言。联系电话：06-6843-4343。

丰中国际交流协会不但亲自接待咨询，还接受电话咨询。居住在丰中市以外地区的外籍居民也可进行咨询。

箕面市国际交流协会受理市内外国居民关于孩子就读方面的咨询，可使用的外语有英语、中文等。可受理的外语每天会有差异，了解具体情况请致电 072-727-6912。 

富田林市的富田林国际交流协会受理英语、中文等语种的咨询，联系电话为 0721-55-2018。该协会可派遣口译员为外籍学龄儿童的监护人与教师的交流提供口译服务，并为准备就读的外籍儿童提供日语学习方面的指导。为了增进儿童之间的交流，该协会还会在不同季节举办各种丰富多彩的课外活动，例如夏令营、野炊等。 

除了上述地区之外，家住大阪府的外籍居民如果想让孩子就读公立小学或公立初中，可向居家所在地地方政府的教育委员会咨询。（信息截至 2024 年 6 月）</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本各地改良港口设施以吸引邮轮]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555491000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555491000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本各地改良港口设施以吸引邮轮&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了让访日外国游客带来的经济效益惠及地方，日本不少地区都积极投身港口建设，以吸引大型邮轮靠港。

近来，访日外国游客人数屡创新高，但是去年一年，从海外停靠日本港口的邮轮乘客人数却只有 2017 年巅峰时期的 10% 左右，恢复迟缓。有鉴于大型邮轮可容纳约 5000 名游客，所带来的经济效益颇为可观，日本不少地区都积极致力于港口开发，以期吸引邮轮靠港。

其中，在北海道的小樽港，一座集海关和出入境审查功能为一体的综合性港口设施于去年 3 月建成，此外可停靠大型船只的码头也已于今年 3 月改造完毕。

去年以来，广岛港和静冈县清水港对港口设施进行了改造，并于今年完工。

此外在长崎县佐世保港，民营企业在提高港口接客能力方面起到了重要作用，一家邮轮航运公司开发了包括免税店和等候区在内的码头设施。

日本政府的目标是，将明年乘坐邮轮访日的外国游客人数提高到 250 万人次，恢复至新冠疫情前的水平，各地的上述举措能否带动地方经济的发展令人期待。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[12 名日本公民在柬获得保护，疑被迫参与电信诈骗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555611000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555611000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;12 名日本公民在柬获得保护，疑被迫参与电信诈骗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台记者通过对日本驻柬埔寨大使馆进行采访得知，12 名日本人在柬埔寨东南部获得当地有关部门的保护。据了解，这 12 人有可能被迫参与了电信诈骗等事件。当地有关部门正在调查事件经过。 

日本驻柬埔寨大使馆透露，8 月 3 日和 7 日，共有 12 名日本人在柬埔寨东南部城市巴贝特获得当地有关部门的保护。有关人士表示，这 12 人被骗说柬埔寨有「高收入的简单工作&quot;，而前往了该国。他们有可能被迫参与了电信诈骗等事件。当地有关部门正在搜查引诱者的行踪，并调查事件的详细经过。 

近年，柬埔寨相继发生被迫参与电信诈骗的事件。有人通过社交媒体等手段，谎称海外有高收入的工作，引诱日本人前往。但日本人抵达当地后，护照和手机等被没收，并被迫要求参与电信诈骗。日本驻柬埔寨大使馆呼吁人们提高警惕。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亚洲零排放共同体部长会议结束]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555031000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555031000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;亚洲零排放共同体部长会议结束&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本和东盟各国等创建的亚洲零排放共同体（AZEC）部长会议在印度尼西亚闭幕。日本经济产业大臣斋藤健出席了会议。 

伴随经济增长，亚洲新兴经济体的能源消费不断扩大，在推进脱碳进程的同时，如何确保经济增长是一大课题。 

会后发表的联合声明指出，与会各国一致同意，将根据地理因素和经济状况等各国的国情，推进脱碳进程，并加强在电力、运输、工业等领域的合作。 

联合声明写入的具体方针包括：各国携手合作，在火力发电燃料方面，推动向不排放​​二氧化碳的氢气和氨气进行转化；构筑下一代航空燃料 SAF 以及汽车用生物燃料的供应链；加强合作，推进在工业园区引进可再生能源和节能工作。

日本希望通过向亚洲国家提供本国具有优势的氢气、氨气以及节能等技术，推动脱碳进程。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本强烈抗议韩军在竹岛附近海域开展训练]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555371000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555371000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本强烈抗议韩军在竹岛附近海域开展训练&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 21 日韩国国防部宣布，韩国军队在日本岛根县竹岛附近海域开展了训练。韩国国防部称，这一训练的目的是为了执行保衞领土、保护国民生命财产安全的任务。

韩国称竹岛为「独岛」，将其视为固有领土。韩军每年都要在竹岛附近海域进行 2 次训练。韩联社报道称，本次是尹锡悦总统执政以来韩军开展的第 5 次训练，本次没有演练登岛项目。

日本政府一直在对韩军的这一训练表示抗议，要求韩方取消训练。日方指出，无论从历史事实，还是从国际法的角度来说，竹岛都是日本的固有领土，这一点毋庸置疑。

外务省亚洲大洋洲局局长鲶博行 21 日下午给韩国驻日大使馆次席公使金壮炫打电话，提出强烈抗议。鲶博行指出，无论从历史事实，还是从国际法的角度来说，竹岛毋庸置疑是日本固有领土。日方对韩军开展有关训练完全不可接受，感到极为遗憾。首尔的日本驻韩大使馆也向韩国外交部表示了同样的抗议。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日台执政党议员就外交和防务举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014554871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014554871000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日台执政党议员就外交和防务举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;熟悉外交和防务事务的日本执政党自民党的国会议员与台湾执政党的立法委员 8 月 21 日在东京举行了会谈。鉴于中国大陆的霸权主义倾向越来越明显，双方一致表示，反对通过强制手段和威压单方面改变现状的做法，将为维护台湾海峡的和平与稳定开展合作。

这是双方自民进党总统赖清德 5 月执政以来举行的首次会谈。日方人员包括自民党外交小组负责人藤井比早之、国防小组负责人黄川田仁志，台方人员包括外交和防务方面的专家、民进党立委郭国文和沈伯洋。

在会谈中，黄川田表示，东亚的安全防务环境日益严峻，日方希望与台方开展相关合作。为此，沈伯洋表示：「中国在东海、南海以及台湾海峡不断加强军事施压，这对于台湾和日本来说是一个重大课题。」鉴于中国大陆的霸权主义倾向越来越明显，会谈双方一致表示，反对通过强制手段和威压单方面改变现状的做法，将为维护台湾海峡的和平与稳定开展合作。双方还重申，将在应对网络攻击等方面继续开展信息交流。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国检方对在华被捕安斯泰来员工提起公诉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014555211000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014555211000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国检方对在华被捕安斯泰来员工提起公诉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本驻华大使馆透露，去年 3 月以从事间谍活动为由被中国国安部门逮捕，并被拘押了 1 年 5 个月的日籍男性药企员工已被中国检察部门提起公诉。

这名 50 多岁的男性员工就职于日本大型制药公司安斯泰来制药集团，去年 3 月因涉嫌从事间谍活动在北京被国安部门逮捕，至今已经被拘押了 1 年 5 个月。

今年 3 月，中国检方启动审查程序以决定是否对其提起公诉。据北京的日本驻华大使馆透露，8 月中旬接到通知，检方已经起诉了该员工。此前，日本政府曾多次要求中方尽快释放这名男性，但是被检方起诉意味着即将进入审判程序，拘留时间可能会进一步延长。

自 2014 年反间谍法在中国实施以来，已发生多起外国人因涉嫌从事间谍活动而被当局拘留的案件。由于该法关于间谍行为的定义不明确，引发了外国企业等的担忧情绪。</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东京都港区降暴雨，灾害发生可能性急剧增大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240821_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240821_ML09_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东京都港区降暴雨，灾害发生可能性急剧增大&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅称，根据雷达解析，８月２1 日 1８时至 1９时的 1 小时里，在猛烈暴雨之下，东京都港区一带的降雨量据信达到了约 100 毫米。
 
由于灾害发生的可能性急剧增大，气象厅发布了「记录性短时间大雨信息」，呼吁人们确保安全。</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[隔着向日葵花田跟检测车「黄医生」合个影]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014553781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014553781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;隔着向日葵花田跟检测车「黄医生」合个影&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 19 日，约 600 人聚集到岐阜县大垣市的新干线铁路旁。他们隔着向日葵花田，将镜头对准了从这里驶过的检测车「黄医生」。他们中有摄影爱好者，也有随家长一起来观看的孩子。

大垣市的居民们每年都会在 3.2 公顷的休耕田里种植约 14 万株向日葵。

检测车「黄医生」一面行驶在新干线的轨道上，一面对设备进行检查、测试。但 JR 东海打算于 2025 年 1 月、JR 西日本打算于 2027 年结束其运行。

人群中有一对从石川县金泽市赶来的小哥俩，哥哥 6 岁，弟弟 5 岁。他们说：「我们喜欢‘黄医生’的黄色车体。看到了‘黄医生’和向日葵，真开心！」</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[和平奖获奖组织称保护公民的唯一方法是军队]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014554441000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014554441000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;和平奖获奖组织称保护公民的唯一方法是军队&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;获得 2022 年诺贝尔和平奖的乌克兰人权组织「公民自由中心」的代表、律师奥列克桑德拉·马特维丘克上周在乌克兰首都基辅接受了本台 NHK 的独家专访。

公民自由中心开展的活动包括听取并记录俄罗斯方面对乌克兰人实施的暴力及性侵等战争罪行。据悉，截至目前，该组织已记录了超过 7 万 8000 起罪行。对于该组织活动的意义，马特维丘克表示：「我们必须开创一个起诉普京及俄罗斯政治军事干部侵略罪的历史先例。要想预防未来战争的发生，就必须对发动了当前战争的国家及其领导人做出惩罚。」

马特维丘克还说道：「国际社会的机制无法保护民众免受威权主义和战争的侵害，这是一个问题。令人遗憾的是，目前保护乌克兰公民的唯一方法只有乌克兰军队。」她以此表达了无法通过和平手段阻止俄罗斯持续入侵的痛苦心境。</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 17:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[渔禁开，岛根县渔船满载「黑喉」等归港]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014553901000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014553901000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;渔禁开，岛根县渔船满载「黑喉」等归港&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 16 日，日本山阴至九州地区的日本海近海底拖网捕鱼解禁。在岛根县滨田市的渔港，日本海近海底拖网捕捞的渔获开始上岸。

20 日凌晨 1 时左右，4 艘渔船进港，卸下了在长崎县对马附近的渔场捕到的约 20 种渔获，其中不乏高档鱼类，比如俗称「黑喉」的赤鯥、真鲷以及虫鲽。

其中，黑喉每箱重约 10 公斤，最贵的一箱成交价达 12 万 5000 日元。

据悉，这些渔获将被运往关东等地区。岛根县机船底拖网渔业联合会会长金坂敏弘表示：「船员们靠努力捕到了黑喉。从现在到秋天是盛产期，希望大家能品尝到肥美的黑喉。」</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 17:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[记名式交通卡 9 月 1 日起恢复销售]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240821_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240821_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;记名式交通卡 9 月 1 日起恢复销售&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受全球半导体短缺的影响，自去年起原则上暂停发行新卡的交通卡 Suica 和 PASMO 将于 9 月 1 日重新开始销售绑定个人信息的记名式卡片。

此外，自去年 8 月起，仅限羽田机场和成田机场销售的、面向短期访日外国游客的 Suica，也将恢复在东京站和涩谷站等地的销售。

另一方面，对于非记名式卡，由于近期库存预计会出现不足，将继续暂停销售，恢复时间尚未确定。</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 17:11:04 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>