<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>青森县弘前市「跪坐相扑」 参赛孩童全力比拼</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250818_01_1559628_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Children compete in kneeling sumo in northeastern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 17 日，以膝盖着地的跪姿进行比赛的「跪坐相扑」大赛在青森县弘前市举行，暑假期间参赛的孩子们展开了激烈角逐。

「跪坐相扑」是青森县津轻地区特有的相扑形式，最初是江户时代的武士们冬季的一种锻炼方式。

17 日，在弘前市东目屋地区的神社夏季祭典上，来自市内外的 20 名幼儿园至小学六年级的小朋友参加了比赛。在软垫搭建的赛台上，小选手们全力展开较量。有的小选手在输掉比赛时难掩失望之情，当场流下了眼泪。

一位参赛的六年级男生说：「跪坐相扑难在需要保持身体平衡，但这正是它吸引人的地方。今天我全力以赴赢得了比赛，非常开心。」</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经平均股价 18 日收盘再创新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_RS15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250818_RS15_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日经平均股价 18 日收盘再创新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由于投资者普遍认为日美两国经济景气向好，在本周第一个交易日、8 月 18 日的东京股票市场上，日经平均股价一度上涨 400 多日元，收盘价再次刷新历史纪录。

日经平均股价 18 日报收 4 万 3714.31 日元，与上周最后一个交易日、15 日相比上涨 336 日元。东证股价指数（TOPIX）报收 3120.96 点，与 15 日相比上涨 13.28 点，也刷新了历史纪录。18 日的交易量为 21 亿 88 万股。

据分析，东京股市股价上涨的主要原因有：上周末美国公布的零售业销售额的相关数据显示，美国的消费保持良好势头；日本最新公布的 GDP、国内生产总值的增长率超出市场预期。这些数据增强了投资者的信心。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊本县暴雨灾后支援面临挑战</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250818_08_1559765_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kyushu residents struggle to clean up after heavy rains&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;此前，受锋面影响，日本九州地区出现了创纪录级别的强降雨，到 8 月 18 日，气象厅向熊本县多地发布大雨特别警报已有一周。解决受灾民众居住问题、尽快恢复正常生活等具体支援成为当前面临的挑战。

受锋面影响，九州地区此前接连出现线状雨带。8 日，气象厅向鹿儿岛县雾岛市发布了大雨特别警报，11 日又向熊本县的 7 个市和町发布了特别警报。

截至目前，强降雨已造成 7 人死亡、1 名 60 多岁男子失联。包括地板上方漫水、下方积水等情况在内，受灾住宅超过了 4300 栋。17 日 15 时，熊本县的 8 个市和町共有 81 人在避难所避难。

17 日，熊本县上天草市持续高温天气，受损住宅的清理作业在酷暑之中进行。一些受灾居民对确保住所、恢复正常生活感到担忧。

灾区各地方政府正在进一步掌握受灾情况。在灾情的持续影响下，解决受灾民众居住问题、尽快恢复正常生活、提供心理疏导等具体的支援工作成为当前面临的挑战。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列多地爆发示威活动抗议政府扩大军事行动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250818_05_1559690_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Protests erupt across Israel in call for hostage deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列多地爆发示威活动，抗议政府在巴勒斯坦加沙地带扩大军事行动。

由于围绕加沙地带的停火谈判陷入僵局，以色列政府 8 月决定扩大军事行动，加大了对伊斯兰组织哈马斯的施压力度。在此背景下，在被扣留在加沙地带的人质的家属等的呼吁下，以色列多地从 8 月 17 日早晨至夜晚出现了抗议政府的示威活动。

其中，在以色列最大商业城市特拉维夫，据组织方发布的消息，有近 50 万人参加了示威活动。人质的家属表示，「人质生活在饥饿和恐惧之中，留给他们的时间不多了」，从而呼吁通过协议使人质获释并终结战火。

以色列总理内塔尼亚胡对示威活动提出批评称：「那些在尚未击败哈马斯的情况下就要求结束战争的人，正在让哈马斯的态度越来越强硬，反而拖延了人质获释的时间。」他重申，即便从解救人质的角度来说，也需要扩大军事行动以彻底摧毁哈马斯。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基抵达华盛顿，美乌欧领导人会谈即将开幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250818_10_1559796_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy arrives in Washington to meet Trump, European leaders&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;继美俄首脑 8 月 15 日举行会谈之后，乌克兰总统泽连斯基与欧洲国家首脑等将于当地时间 18 日在白宫与特朗普总统举行会谈。日本时间临近 18 日正午时，泽连斯基在社交媒体透露，自己已经抵达华盛顿。

根据白宫发布的消息，泽连斯基将于当地时间 18 日、日本时间 19 日凌晨 2 时许与特朗普举行会谈。日本时间凌晨 4 时许，英法德等五国的首脑以及欧盟和北约的领导人将加入会谈。据分析，乌克兰及欧洲方面的领导人将在本轮会谈中就乌克兰的立场面对面地寻求特朗普的理解。

据观察，本轮会谈的主要议题包括乌克兰所谋求的不再遭受攻击的安全保障问题、领土边界问题。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，防范水上事故⑤穿戴救生衣的必要性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250818_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，防范水上事故⑤穿戴救生衣的必要性&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期介绍穿戴救生衣的必要性。

相信许多人都认为穿戴救生衣对防止水上事故至关重要。但是，日本财团对 15 至 70 岁人群约 1 万 2000 人进行的调查显示，只有不到 15% 的人表示在河湖等水边时会穿上救生衣。这说明许多人虽然了解救生衣的重要性，但实际上并没有穿戴。

也有一些水难事故是如果穿戴了救生衣就可以避免的。例如，过去曾发生过这样的事故，幼儿园的孩子在老师的带领下去河边嬉戏，因为河流突然涨水而被河水冲走，失去了宝贵的生命。如果孩子穿戴了救生衣，这样的悲剧就有可能避免。

（以上是截至 2025 年 8 月 7 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TICAD：日本拟与非洲签署 300 多份合作备忘录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250818_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TICAD：日本拟与非洲签署 300 多份合作备忘录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本与非洲各国出席的非洲开发会议（TICAD）将于 8 月 20 日在横滨市开幕。据相关人士透露，日本政府和企业为了深化与非洲政府和企业的合作关系，计划签署 300 多份谅解备忘录。

其中的一项内容是，非洲各国政府从日本进口医疗、农产品等 7 个领域的产品时，为便于非洲各国政府通过「非洲进出口银行」从日本的金融机构贷款，日本官方的保险公司将为其提供担保。

此外，就个别国家而言，针对日本金融机构对肯尼亚政府的融资，将特别提供数百亿日元规模的担保，这笔资金将作为补贴，用于鼓励日本汽车制造商等进行投资。

美国特朗普政府的关税措施令人们对出口前景普遍感到担忧，在此背景下，人口持续增加的非洲成为备受期待的市场。

另一方面，日本企业因担心政治不稳定等风险，在非洲的存在感较低，为此，日本政府希望通过深化官民合作，支持非洲的发展，同时也为企业出口和投资提供助力。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国主办的人形机器人运动会闭幕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250817_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250817_15_1559535_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Humanoid robot games in Beijing showcase cutting-edge technology&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由中国北京市政府等主办、为期 4 天的 2025 世界人形机器人运动会 8 月 17 日在首都北京闭幕。本届运动会有来自日本等 16 个国家的 500 多台机器人参赛。

赛事共设田径、足球和舞蹈等 26 个项目。在 100 米短跑赛中，机器人展示了不亚于人类的跑步技巧，第一名创下 21.50 秒的成绩。在踢拳比赛中，一台由人从后方操控的机器人差点被一拳击倒，但顽强地保持着平衡，完成了比赛。

另外，在无人操控的全自动机器人参加的足球比赛中，一台机器人突然失控倒下；在 400 米接力赛中，发生了两台机器人相撞的事故。

赛事还包括酒店待客服务和分拣工业器材等实践技能项目。比赛也暴露出一些有待今后解决的课题，比如，机器人完成动作时间过长，在搬运过程中意外将行李箱弄倒等。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国就 9 月阅兵式等活动举行第二次演练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014896521000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014896521000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国就 9 月阅兵式等活动举行第二次演练&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 16 日傍晚至 17 日凌晨，中国继前一周后于首都北京就 9 月的阅兵式等活动举行了第二次演练。

中国政府将二战中日本签署投降书的第二天、9 月 3 日定为「抗日战争胜利纪念日」。今年是二战结束 80 周年，中国将在北京市中心举行阅兵式等纪念活动。

据新华社报道，第二次演练约有 4 万人参加。中国中央电视台播出的画面显示，演练中有高唱歌曲的队列，有配枪通过天安门前长安街的士兵，有行进的军用车辆方阵。

据新华社报道，参加第二次演练的人数是第一次的近两倍，演练项目更多，时间更长，区域更大。

阅兵式等活动的筹备工作也在推进当中，例如，长安街道旁布置了大型主题花坛，当中摆放的标语是 「纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利 80 周年」。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美特使：美国有意为乌提供类似北约的安全保障</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250818_03_1559659_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US special envoy says Russia agrees to NATO-like security guarantees for Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特使威特科夫 8 月 17 日接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时，就 15 日举行的美俄首脑会谈透露，双方讨论了乌克兰为不再遭到袭击而寻求的安全保障。

在此之上，威特科夫提及《北大西洋公约》第五条款关于行使集体自衞权的规定，即对任一缔约国的攻击均被视为对所有成员国的攻击，各缔约国应采取必要行动予以回应。‌‌

威特科夫说，「美国和其他欧洲国家可以提供事实上的第五条款」，他表示，即使乌克兰不加入北约，美国也准备与欧洲国家一起参与，为乌克兰提供与北约类似的安全保障。

威特科夫称，对于这一点，俄方也表示了同意，但他没有具体透露美国将以何种方式向乌克兰提供安全保障。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破与欧洲首脑线上讨论乌克兰局势</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250818_04_1559675_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba welcomes Trump's efforts to end Russia's aggression on Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂出席了与欧洲国家首脑就乌克兰局势举行的线上会议。会议于日本时间 8 月 17 日晚举行，乌克兰总统泽连斯基、法国总统马克龙、英国首相斯塔默等人出席。

考虑到 15 日举行的美俄首脑会谈以及 18 日将举行的美乌首脑会谈，石破在会上对美国总统特朗普为结束俄罗斯军事入侵所作的一系列努力表示欢迎，并指出美国继续积极参与至关重要。

石破还表示：「涉及主权和领土完整的问题极其重要，必须在乌克兰参与的情况下进行讨论。」在此之上，他再次强调将敦促俄罗斯作出积极回应。

石破还表示，日本将继续支援乌克兰。同时，为了避免给包括印度太平洋在内的全球安全和国际秩序留下祸根，日本将与其他国家携手努力。

会议一致同意，为实现乌克兰公正持久的和平，今后将继续紧密开展合作。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美韩启动「乙支自由护盾」例行联合军演</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250818_RS08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250818_RS08_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美韩启动「乙支自由护盾」例行联合军演&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美韩两国军队 8 月 18 日起开始在韩国举行代号「乙支自由护盾」的例行联合军事演习，本次演习预定于 28 日结束。该例行军演模拟的是朝鲜半岛可能出现的紧急事态。

韩军称，今年的演习规模与往年相同。鉴于北朝鲜与俄罗斯不断加强军事合作，今年加强了应对核武器、导弹及无人机袭击方面的演训。

另外，约 40 个野外机动演训项目的一半左右将延期至 9 月。韩军解释称，这一安排综合考虑了高温天气、维持防衞态势等因素。但多家韩国媒体报道称，本次是李在明政府今年 6 月执政以来的首次美韩联合军演，相关安排或是致力于重启南北对话的李在明政府为顾及北朝鲜而作出的。

北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩的胞妹金与正上周在谈话中谈及了此次美韩联合军演部分演训项目延期一事，表示「我们对之毫不在乎，也毫无关心」，并拒绝与韩方开展对话。

朝方一直强烈反对美韩的这一例行联合军演，并彰显出不惜采取反制措施的态度。美韩两军由此加强了对朝方动向的警惕和监视。</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>17 日东北至九州天气炎热，北日本局地降暴雨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250817_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250817_04_1559400_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Scorching heat expected across Japan on Sunday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅的信息，8 月 17 日，受高气压影响，东北至九州地区各地天气晴朗，出现高温天气。关东的部分地区预计将出现危险的高温天气。

由于中暑风险极高，东北至九州地区的 26 个都府县发布了中暑警戒警报。请民众切实采取防暑措施，适当使用空调，补充水分和盐分等。

另一方面，受从低气压所延伸的锋面正在经过北海道附近的影响，北日本地区的大气状态极不稳定，并出现间歇性的降雨天气。

由于降雨导致发生地质灾害的风险上升，北海道部分地区还发布了地质灾害警戒信息，请民众提高警惕。

另外，伴随锋面移动，预计东北地区的雨势可能也会增强。预计北海道到 17 日傍晚、东北地区的日本海一侧地区到 17 日深夜将出现最大降雨量达每小时 50 毫米的局地暴雨天气。

日本气象厅呼吁民众警惕地质灾害、洼地浸水、河流涨水，以及龙卷风等强风、雷击和冰雹等。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府抗议韩船未经许可在日本领海进行疑似海洋调查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014895541000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014895541000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本政府抗议韩船未经许可在日本领海进行疑似海洋调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 15 日，日本政府以一艘韩国调查船未经许可在岛根县竹岛附近的日本领海内进行疑似海洋调查的活动为由，通过外交途径，向韩方提出了抗议。

据日本外务省消息，15 日下午，日本海上保安厅的巡逻船发现一艘韩国调查船在岛根县竹岛以西的日本领海内航行，韩方船上人员向海中投入了钢缆状物体，疑似在进行海洋调查活动。

为此，日本外务省亚洲大洋洲局局长金井正彰致电韩国驻日大使馆的次席公使金壮炫，提出抗议，指出「无论从历史事实还是从国际法的角度来看，竹岛都是日本固有的领土」。

日本驻韩大使馆也向韩国外交部提出了同样的抗议。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JICA 将认定日本国内四地为非洲国家的交流据点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250817_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250817_02_1559433_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JICA to recognize 4 Japanese cities as Africa 'hometowns'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;配合 8 月 20 日起在横滨市举行的非洲开发会议（TICAD），日本国际协力机构（JICA）计划将日本国内的至少四地认定为非洲国家在日交流据点「Hometown」，以此促进与非洲国家之间的交流。

借非洲开发会议即将召开之机，日本政府决定积极培养在日非之间发挥桥梁作用的人才。

外务省下辖的日本国际协力机构打算将长期与非洲保持往来的至少四地认定为非洲国家的「Hometown」，以此助推双方交流。

将被认定为「Hometown」的四地及各自对应的非洲国家分别是：山形县长井市，对应坦桑尼亚；千叶县木更津市，对应尼日利亚；新潟县三条市，对应加纳；爱媛县今治市，对应莫桑比克。

外务省相关人士称：「到 2050 年，非洲人口预计将占世界总人口的约四分之一，把非洲的活力引流到日本至关重要。希望非洲与日本各地的直接往来能促成双方进一步扩大交流。」</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国政府解除东海和南海的禁渔令</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250817_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250817_01_1559364_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese fishing boats head out to East, South China Seas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国政府以保护渔业资源为由，在东海和南海海域独自实施禁渔令，设置休渔期。8 月 16 日，这些海域的禁渔令被解除。

在面朝东海的福建省泉州的港口，渔民们从清晨开始陆续登上渔船进行准备。禁渔令被解除后，他们便一同起航出海。

实施禁渔令的海域包括台湾周边海域及日本冲绳县的尖阁诸岛海域。2016 年，禁渔令解除后，有超过 200 艘渔船出海，部分船只与中国海警船一同侵入日本领海，导致紧张局势升温。

在禁渔令解除之前，福建省地方当局表示将加强监管执法，并称要严守敏感海域红线，提高防范政治风险的意识，其目的有可能是避免紧张局势进一步升级。

一名渔民在接受本台 NHK 采访时表示，渔民只能在特定海域捕鱼，不能去日本或台湾海域附近。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普认为俄乌应以达成和平协议为目标</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250817_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250817_07_1559463_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump apparently shifts focus from Ukraine-Russia ceasefire to peace deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 8 月 15 日在美国阿拉斯加州与俄罗斯总统普京举行了首脑会谈，这是双方自俄罗斯军事入侵乌克兰以来的首次线下会晤。在其后的新闻发布会上，特朗普没有具体谈到在俄乌停火方面取得的进展，但他在会谈结束后表示，俄乌双方应以达成和平协议为目标，而不是停火协议。

在 15 日与普京举行会谈后，特朗普在社交媒体上发文称，自己已与乌克兰总统泽连斯基及欧洲领导人通了电话。

文中还称：「所有人都认为，结束这场残酷战争的最佳方式是直接达成和平协议，而不是签署往往无法持续的停火协议。」

美国大报《华盛顿邮报》报道称，这是一次重大的方针转换，与试图通过拖延战术来争取更多利益的俄罗斯的策略相吻合。

乌克兰总统泽连斯基将在 18 日与特朗普会面，商讨下一步的应对方策，乌俄美三方会谈能否顺利协调成为关注的焦点。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普发文强调将坚持「以实力寻求和平」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250817_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250817_05_1559359_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump stresses 'peace through strength' in WWII anniversary message&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在二战结束 80 周年之际，美国白宫 8 月 14 日在官网上发表总统特朗普的文章，其中赞扬了因战争而牺牲的美国军人，并强调称将继续奉行「以实力寻求和平」的外交政策。

特朗普在文章中指出，当时仅在太平洋战场就有超过 10 万名美国人牺牲。他表示「大日本帝国被击败，世界免受源于专政和毁灭的压迫」，从而对美国军人表示了赞扬。

另一方面，他还表示，「日本如今已成为美国在太平洋地区最强大的盟友，并接受了旨在对抗新极权主义政权及其扩张野心的美军入驻」。

特朗普还在文中指出，「和平从来没有被承诺过，它是通过牺牲赢得的，是通过实力捍衞才能得到的」，从而强调将坚持「以实力寻求和平」的外交政策。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英健康状况不佳，续审延期进行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014895131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014895131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;黎智英健康状况不佳，续审延期进行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以批评中国政府的言论著称的香港《苹果日报》创办人黎智英被控触犯香港国安法等，相关审讯在休庭 5 个月后于 8 月 15 日恢复进行。但由于辩方称黎智英健康状况不佳，法院作出了延期审理的决定。

香港《苹果日报》创办人黎智英长期支持香港的民主运动，被控「串谋勾结外国势力危害国家安全」，涉嫌触犯香港国安法等。对此，黎方在审判中进行了全力抗辩。

为进行结案陈词，15 日，该案在休庭约 5 个月后开庭续审，黎智英本人出庭。

考虑到辩方提出黎智英健康状况不佳，出现心悸等情况，法院认为需要在其出庭时安排「动态心电图」等医疗仪器，将审理延期至下周进行。

另外，对于辩方提出的黎智英今后不出庭受审的请求，法院未予以批准。

黎智英被拘时间已超过 4 年半，其家人和支持者对其健康状况不断恶化表示担忧。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德社媒发文纪念二战结束 80 周年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014895141000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014895141000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;赖清德社媒发文纪念二战结束 80 周年&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾总统赖清德在社交媒体上发文表示，80 年前的 8 月 15 日，牺牲了数以千万计的宝贵生命的第二次世界大战宣告结束，并指出「二战最宝贵的教训是：团结必胜、侵略必败」。

同时，他呼吁：「热爱自由、珍视和平的国家，更必须团结起来，挫折任何扩张、侵略的野心。」

此外，他还提到，8 月初，台湾驻日代表第一次获邀参加广岛、长崎的和平纪念仪式，高度评价此举「展现了民主国家的友谊、尊敬与团结」。

在此之上，他还强调：「当权威主义再次集结扩张，我们一定要团结一致，让侵略无法得逞，让自由民主长存。」考虑到对民进党政权加大军事压力的中国大陆，赖清德以此对其进行了牵制。</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
