<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>研究称亚马逊雨量减少主要原因在于森林砍伐</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_02_1566185_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Amazon's dry season getting less rainfall due to deforestation, researchers say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据巴西的一个研究团队公布，全球最大的热带雨林亚马逊的旱季降雨量正在逐年减少，造成这一现象的主要原因可能是亚马逊地区的森林砍伐，而不是全球气候变化。

在亚马逊地区，旱季降雨量逐年减少，气温持续上升，引发了人们对干旱和森林火灾加剧的担忧。

巴西圣保罗大学副教授马可·佛朗哥领导的研究团队分析了截至 2020 年的 35 年间的地形和气候变化衞星数据，以了解牛群放牧及大豆种植等导致亚马逊森林短期内被大量砍伐所带来的影响。

研究得出的结论是，造成巴西亚马逊地区旱季降雨量减少的原因的约 75% 为森林砍伐，这与全球气候变化相比，影响更大。

研究团队表示，「森林砍伐的影响超出了想象，我们希望了解其与气候变化的关系，进而考虑有效对策。」

该研究结果于 9 月发表在科学期刊《自然-通讯》上。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本导演藤元明绪作品在威尼斯电影节获奖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014915571000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014915571000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本导演藤元明绪作品在威尼斯电影节获奖&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;第 82 届意大利威尼斯国际电影节在最后一天的 9 月 6 日举行颁奖典礼，日本导演藤元明绪执导的《LOST LAND/失落之地》荣获汇集创新作品的「地平线」单元评审团特别奖。

这部电影根据饱受迫害的缅甸穆斯林少数族群罗兴亚人的证言制作而成，讲述了一对无国籍的年幼姐弟冒着生命危险跨越边境，希望与失散的家人团聚的故事。

藤元导演在颁奖典礼上表示：「我真心希望那些失去家园、失去生命、至今仍在遭受迫害的罗兴亚人，以及同样在缅甸被迫身处苦难的人们，能够拥有美好的未来。」

这是藤元明绪的第三部长篇作品，他是一位前途十分令人期待的年轻电影导演，之前曾凭借描写来自越南的技能实习生苦恼历程的作品《海边的她们》获得了「新藤兼人奖」的金奖。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列民众举行大规模抗议要求实现以哈停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_04_1566219_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli protesters take to streets in Jerusalem, demanding Gaza ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为夺取对位于加沙地带北部的最大城市加沙城的控制权，以色列加大攻势，以打击伊斯兰组织哈马斯的据点为由，继 9 月 5 日之后，6 日也对加沙城的高层建筑发动了攻击。

目前，以哈停火谈判陷入僵局，哈马斯同意包括释放部分人质在内的 60 天停火方案，而以色列政府坚持释放所有人质、哈马斯解除武装等要求，双方未能弥合意见分歧。

在此背景下，6 日，耶路撒冷爆发了大规模抗议活动，参加者在以色列总理内塔尼亚胡的官邸前抗议示威，表达了反对扩大军事行动的诉求。

聚集到示威现场的以色列民众认为，扩大军事行动只会危及人质生命、增加加沙居民的伤亡，为此呼吁内塔尼亚胡总理同意与哈马斯停火。

一名参加抗议的男子表示：「为促成所有人质获释、终止在加沙地带的杀戮和饥荒，必须达成停火协议。」

据加沙地带衞生部门 6 日公布，过去 24 小时内又有 68 人丧生，自 2023 年 10 月以哈冲突爆发以来，死亡人数已增加到 6 万 4368 人。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜官媒播放金正恩访华特别节目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014915291000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014915291000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北朝鲜官媒播放金正恩访华特别节目&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜官方媒体朝鲜中央电视台 9 月 6 日播放了一个时长约 50 分钟的特别节目，介绍了朝鲜劳动党总书记金正恩对中国的访问。据认为，这一节目再次向北朝鲜民众强调了此次访问的成功。

节目报道了金正恩 3 日与中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京并肩出席中国的阅兵式，以及他与中俄两国首脑举行会谈的情况。

节目还播放了金正恩抵达和离开北京站时，在中国共产党领导班子中名列第五的中共中央政治局常委蔡奇，以及外交部长王毅等人迎接和送行的画面。

据认为，北朝鲜通过这一节目再次向本国民众强调了此次访问的成功。

另一方面，关于陪同金正恩访问的其女儿，虽然可以确认到她曾出现在抵达北京站和住宿地点等场合的画面，但节目并没有提到她。

此外，由于金正恩出席各国首脑齐聚的活动极为罕见，因此他与中俄以外的友好国家首脑之间的交流也曾备受关注，但节目对此并没有提及。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰国防部称俄军约一半炮弹由朝提供</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_05_1566249_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea still supports Russia in its invasion, Ukraine's defense ministry says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄军持续入侵乌克兰的情况下，据乌克兰媒体 9 月 6 日报道，该国国防部情报总局发言人接受采访时称，「俄军约有一半的炮弹是由北朝鲜提供的」，以此表示北朝鲜正持续向俄罗斯提供支援。

另外，多家西方媒体相继报道称，8 月 28 日和 9 月 6 日，装载着俄罗斯液化天然气的油轮驶入中国港口。

上述油轮据信是从俄罗斯「北极液化天然气二号」开发项目相关设施出发的，而该项目受到了美国制裁。

据美国彭博社报道，目前，一些国家避免进口在受到美国制裁的设施装载的液化天然气，其理由是担心进口国也可能成为美方的制裁对象。

据悉，俄罗斯和中国已就新建天然气输送管道达成共识，双方正在能源领域加强合作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO 军委主席对中俄朝团结表示担忧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_01_1566152_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior NATO official concerned about China's solidarity with Russia, North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北约（NATO）军事委员会主席德拉贡 9 月 6 日在东京接受了本台 NHK 的采访。

9 月 3 日在北京举行的阅兵式上，中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京和北朝鲜的朝鲜劳动党总书记金正恩共同出席，并给外界留下了三国团结一致的印象。就此，德拉贡在接受采访时表示，这令人担忧，并指出欧洲与印度太平洋地区的安全密不可分。

德拉贡接着表示：「我们必须通过发出拥有遏制力、合作关系，以及志同道合的强烈信号来加以应对。」他指出欧洲各国、美国和日本等拥有共同价值观的国家应该携手应对。

此外，关于俄罗斯强烈反对乌克兰加入北约、和平进程不见进展的问题，德拉贡表示：「每个国家都有权决定哪些国家是自己的友好国家和同盟国，哪些国家是自己的竞争对手。」他强调指出，这是乌克兰与北约成员国之间需要商讨的议题，而不是在停火谈判上讨论的内容。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悠仁殿下结束成人礼核心仪式「加冠之仪」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250906_ML03_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;悠仁殿下结束成人礼核心仪式「加冠之仪」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宫殿下夫妇的长子悠仁殿下 9 月 6 日出席了意味着已迎来成年的成年礼，并结束了核心仪式「加冠之仪」。

悠仁殿下的成年礼从早晨开始举行，身着未成年装束的悠仁殿下于 10 时之前，为出席核心仪式「加冠之仪」，进入了宫殿中的「春秋之间」。

随后，在天皇和皇后两陛下、秋筱宫殿下夫妇的见证下，悠仁殿下坐在了被称为「加冠之座」的特别席位上。

服侍天皇陛下一家的侍从将天皇陛下馈赠的冠冕戴在了悠仁殿下的头上。宫内厅的工作人员将一根名为「挂绪」的和纸细绳系在了悠仁殿下的下颌下方，固定了冠冕，然后用和式剪刀剪掉了多余的部分，此时发出的声响回荡在了安静的会场中。

接着，悠仁殿下分别走到天皇和皇后两陛下、秋筱宫殿下夫妇面前，表达了感谢之情，以及作为成年皇室成员的决心。

这是日本皇室自悠仁殿下的父亲秋筱宫殿下以来，时隔 40 年再次举办男性皇室成员的成年礼，悠仁殿下将在此后到晚间出席各种仪式和活动。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令允许国防部也可名为「战争部」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_N02_1565969_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump signs order to call Department of Defense the 'Department of War'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 9 月 5 日签署允许国防部也可以使用「战争部」这一名称的行政令，并说：「考虑到目前的国际形势，战争部可谓是更加贴切的名称。我们拥有世界上最强大的军队，无人能与之匹敌。」

同时在场的国防部长赫格塞思也说道：「这不仅仅是一次更名，更是一次复兴。我们不仅要防御，更要进攻。」他从而表示，将把组织建设得更加强大。

据白宫的信息，今后官方文件等将可以使用「战争部」和「战争部长」等名称。不过，据美国媒体报道，正式更名需要经过国会程序，今后特朗普政府将履行必要的手续。

美国曾于 1789 年设立了统括陆、海军和海军陆战队的「战争部」，「国防部」这一名称是从第二次世界大战结束后的 1949 年开始使用的。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布将对欧盟猪肉等加征事实上的关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_03_1565849_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China to slap provisional anti-dumping duties on EU pork&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部 9 月 5 日裁定「原产于欧盟的进口猪肉及猪副产品存在倾销，相关国内产业受到了实质损害」。

此外，中国商务部还宣布，自 9 月 10 日起，来自欧盟的猪肉及猪副产品将被临时加收保证金，这实际上是一种关税。保证金的比率根据各公司的情况而有所不同，从 15.6% 到 62.4%。

在欧盟决定对中国产电动汽车征收追加关税的去年 6 月，中国商务部宣布将开始对欧盟产猪肉展开调查。

此次加收保证金的做法被视为针对欧盟的反制措施，预计中国与欧盟之间的贸易摩擦也可能加剧。

关于中方的此次措施，欧盟发言人 5 日在记者会上表示：「我们正密切关注中方的决定，并将在分析详细情况后，决定下一步应对措施。我们将采取一切必要的措施，以保护生产者和产业。」</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究核战争全球性影响的联合国科学小组举行首次会议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_01_1565833_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN scientific panel begins examining impact of nuclear war&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕核战争可能带来的全球性影响开展研究的联合国科学小组于 9 月 4 日在美国纽约举行了首次会议。

联合国大会于 2024 年 12 月通过了一份有关设立独立科学小组研究核战争可能带来的全球性影响的决议案。在表决中，俄罗斯等核武持有国投出了反对票，但议案以多数赞成获得通过。

在此背景下，9 月 4 日，以推荐和遴选形式选出的 21 名专家在联合国总部举行了首次会议，日本的长崎原子弹轰炸幸存者、研究辐射对人体影响的医师朝长万左男也参加了此次会议。

小组将围绕核战争可能对医疗、环境、农业等多个领域造成的全球性影响进行研究，并于 2027 年的联合国大会上提交最终报告。

朝长在接受本台 NHK 采访时表示：「人们都在说，一旦爆发核战争，人类将会灭亡。本次研究的挑战是，能否拿出数据来验证这一说法。」他进而表示，希望将相关科研成果展现给核武持有国。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒称美特种部队 2019 年曾试图登陆北朝鲜但未成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_06_1565949_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Media: US forces attempted to land on N.Korea in 2019 in top secret mission&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国大报之一《纽约时报》9 月 5 日报道称，美国特种部队 2019 年曾为安装相关设备以监听朝鲜劳动党总书记金正恩的通讯而试图登陆北朝鲜，但未能取得成功。

据报道，2019 年初，特种部队成员夜间乘坐潜艇接近北朝鲜的海岸后，试图游泳上岸。随后，一艘小船出现，部队成员担心已被发现，于是当场开火，将船上所有人员全部杀死，并进行了撤退。报道称小船上的人员并没有携带武器，据信都是渔民。

报道指出，此次行动需要得到特朗普总统的批准。报道还称，由于没有向国会报告，此次行动可能违反法令。

特朗普政府第一任期内曾推动与北朝鲜的谈判，并于 2019 年 2 月在越南举行了第二次美朝首脑会谈。《纽约时报》报道称，对当时的特朗普政府来说，了解金正恩的想法曾是优先课题。

关于这一报道，美国国防部在接受本台 NHK 的采访时表示「无可奉告」。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美商务部长称总统拥有对日本投资投向的自由裁量权</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_05_1565950_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Lutnick: Trump will choose how to spend $550-bil. Japanese investment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国商务部长卢特尼克 9 月 4 日与访美的日本经济再生担当大臣赤泽亮正签署了确认此前达成协议的日本对美投资 5500 亿美元的备忘录。就此，卢特尼克 5 日在接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）采访时表示「总统对投资投向拥有完全的自由裁量权。」

针对投资的具体投向，卢特尼克称「假如总统表示‘想在阿拉斯加州修建天然气管道’，就会要求日本出资并完成相关建设」，从而表示投资投向将由总统特朗普决定。

特朗普基于近期达成的日美协议签署了行政令，其中规定对汽车等产品征收的关税税率从加征 25% 降至含原有税率在内总计 15%。今后，特朗普将如何要求日本进行投资，备受关注。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，记录性短时间大雨信息⑤如何保护自己 (2)</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，记录性短时间大雨信息⑤如何保护自己 (2)&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到台风等影响的时期，下暴雨时，您或许听到过有关部门发布「记录性短时间大雨信息」。这一信息意味着什么？收到后应当如何应对？本系列将为您介绍相关知识。本期继续介绍如何保护自己。

在收到「记录性短时间大雨信息」后，如果附近的道路尚未达到被水淹的危险程度，请您前往附近的钢筋混凝土建筑等尽量高的高处规避灾害风险。

有些人可能会考虑前往距离较远的学校体育馆等公共避难场所，但如果沿途附近有河流或山崖，就有可能遭遇洪水、山体滑坡等灾害，过去就曾发生过在避难途中遭遇灾害而失去生命的惨痛案例。因此，相较于距离较远的避难场所，建议选择附近坚固且较高的建筑。

（以上是截至 2025 年 9 月 3 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果或暴发埃博拉疫情，已造成 15 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_RS20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_RS20_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;刚果或暴发埃博拉疫情，已造成 15 人死亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;非洲中部的刚果民主共和国衞生当局 9 月 4 日召开新闻发布会宣布，中部开赛地区已报告 28 例疑似埃博拉出血热感染病例，其中死亡病例 15 例。

据该国衞生部门及路透社消息，今年 8 月，该国一名妇女因发热及吐血等症状入院，随后死亡。其后，为其诊治的数名医务人员也出现同样症状，证实感染已经扩大。

为防止疫情蔓延，世界衞生组织已向当地派遣紧急应对小组，并正在运送医疗物资和检测设备。

刚果民主共和国 2018 年至 2020 年也曾暴发埃博拉疫情，包括疑似感染的人在内，死亡病例达 2000 多例，世衞组织当时曾宣布该疫情构成「国际关注的突发公共衞生事件」。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 7 月份居民家庭实际消费支出连续第三个月同比增加</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250905_B3_1565634_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's July household spending rises for third straight month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本总务省公布了居民家庭经济状况调查的最新统计结果。调查显示，今年 7 月，成员 2 人及以上家庭的消费支出为 30 万 5694 日元，剔除物价变动因素的实际消费支出同比增加了 1.4%。这是家庭实际消费支出连续三个月出现同比增加。

分项目来看，由于高温天气持续，使用空调等导致电费支出同比增加 11%；汽车等相关费用去年同一时期受大型汽车厂商认证违规问题的影响大幅减少，今年则反弹至 28.5%。

食品类支出减少 1.8%，连续两个月出现同比减少。其中，大米方面的支出减少了 20%，其主要原因是价格居高不下抑制了消费需求，同时也让居民趋于选择较为便宜的商品。

总务省分析指出：「高温天气是推动 7 月家庭消费支出增加的一大因素。对于食品等生活必需品，居民呈现出节省开支的趋势。我们将密切关注今后家庭消费支出的动态。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悠仁殿下即将迎来 19 岁生日并出席成年礼</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;悠仁殿下即将迎来 19 岁生日并出席成年礼&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宫殿下夫妇的长子悠仁殿下 9 月 6 日即将迎来 19 岁生日，并出席成年礼。这将是日本皇室自秋筱宫殿下以来，时隔 40 年再次举办男性皇室成员的成年礼。

据宫内厅介绍，悠仁殿下今年 4 月进入筑波大学生命环境学群生物学类学习，结识了许多新朋友，在学业和体育等方面都过着充实的大学生活。

除了出席英语、信息素养、分子细胞生物学等课程之外，悠仁殿下还参加分组进行的生物学实验和实地调查。他还和朋友们一起参加躲避球比赛，在模拟商店出售迷你蛋糕，与汇集而来的人们进行互动。

悠仁殿下去年年满 18 岁，成为成年皇室成员，但当时因为要准备大学入学考试，所以成年礼延后到今年的生日时举办。

这将是日本皇室自悠仁殿下的父亲秋筱宫殿下以来，时隔 40 年再次举办男性皇室成员的成年礼。据悉，悠仁殿下通过在皇居举行的演练反复确认动作流程，并聆听秋筱宫殿下介绍当年的情况，观看过去的影像，为成年礼进行准备。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美韩宣布 15 日起举行「自由之刃」联合演习</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_RS19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_RS19_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美韩宣布 15 日起举行「自由之刃」联合演习&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日美韩三国宣布将从 9 月 15 日起在东海举行联合演习。据观察，考虑到中国和北朝鲜的动向，三国有意通过演习展示合作关系，加强遏制力。

日美韩三国宣布，将于 9 月 15 日至 19 日在东海及其上空以及网络领域实施代号为「自由之刃」的联合演习。这是三国第三次举办这一演习。

美国军方在一份声明中表示，此次演习旨在提升弹道导弹应对能力，并「加强在亚太地区的遏制力」，据认为演习考虑到了中国和北朝鲜的动向。韩国军方也表示，「此次演习是为了应对北韩核导威胁，维护地区和平与稳定」。

中国、俄罗斯以及北朝鲜三国领导人 3 日刚刚聚首北京出席阅兵式，彰显了团结姿态，据观察，日美韩三国有意通过联合演习彰显合作关系，加强遏制力。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普呼吁欧洲国家对华施加经济压力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014913551000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014913551000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普呼吁欧洲国家对华施加经济压力&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于乌克兰和俄罗斯在停火及迈向和平方面迟迟不见进展，美国总统特朗普谈及了从俄罗斯进口原油等的中国，呼吁欧洲国家领导人对华施加经济压力。

「志愿联盟」9 月 4 日举行领导人会议，讨论乌克兰安全保障等问题。其后，「志愿联盟」领导人还举行了电话会谈，特朗普也加入其中。

据白宫官员透露，特朗普在会谈中指出，欧洲有必要停止采购俄罗斯产原油，从而切断俄罗斯的战争资金来源。特朗普还提及了从俄罗斯进口原油等的中国，指出中国在向俄提供战争所需资金。他呼吁欧洲国家领导人对华施加经济压力。

特朗普 8 月曾与俄罗斯总统普京会晤，表示希望促成俄乌两国举行首脑会谈，但之后，俄乌双方就这一会谈的相关工作迟迟不见进展。特朗普对此感到不满，9 月 3 日表示：「我对俄罗斯总统普京已无话可说。如果他今后的决策令人不快，势必会有某些事情发生。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防灾问答，记录性短时间大雨信息④如何保护自己 (1)</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250905_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250905_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防灾问答，记录性短时间大雨信息④如何保护自己 (1)&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在容易受到台风等影响的时期，下暴雨时，您或许听到过有关部门发布「记录性短时间大雨信息」。这一信息意味着什么？收到后应当如何应对？本系列将为您介绍相关知识。本期介绍如何保护自己。

当「记录性短时间大雨信息」发布时，应前往安全的场所，保护好自己。应事先确认好当地各级地方政府发布的信息进行避难。

但是，如果雨势过大致使无法看清楚周围情况，或附近道路已被淹没，或发生地质灾害，这时外出会很危险。首先，应该透过窗户确认外面的情况，如果感到有危险，应转移到家中二楼或以上、离悬崖斜坡等较远的相对安全的房间。如果居住在公寓等高层建筑的较高楼层，则留在室内比外出更安全。

（以上是截至 2025 年 9 月 2 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一桥大学举办研讨会学习如何对抗虚假信息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014912981000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014912981000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;一桥大学举办研讨会学习如何对抗虚假信息&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;虚假信息在社交媒体等平台传播成为一个全球性课题。在此背景下，一场旨在学习如何对抗虚假信息、传播正确信息的研讨会 9 月 4 日在位于东京都国立市的一桥大学举办。国际政治专业的大学生等 12 名人士参加了此次研讨会。

特邀讲师是在台湾的一家研究机构致力于打击虚假信息的曾柏瑜。她表示，对抗虚假信息，传播基于准确信息的故事非常重要。在此之上，她还解释称，要传播这样的故事，语言要简洁，还需注意表达时要投入感情等。

随后还安排了时间，让学生创作包含准确信息的内容作品。大学生们还就国内外曾流传过的选举、灾难等主题的虚假信息，对其目的及信息来源进行了调查。

曾柏瑜表示，虚假信息的传播是正在全球发生的新型战争。希望年轻一代能加深对这个问题的认识，共同抗击虚假信息。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
