<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本「高中和平大使」汇报在挪威的活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_16_1470676_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan 'peace ambassadors' report on their activities in Norway&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 名日本的「高中生和平大使」在参加了日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会荣获诺贝尔和平奖的颁奖典礼之后，从挪威回国，并于 12 月 14 日上午在东京都内举行了新闻发布会。

「高中生和平大使」一直在开展呼吁废除核武器的活动，来自长崎县、广岛县和熊本县的 4 名代表出席了诺贝尔和平奖颁奖典礼，并参加了与当地青少年的讨论等活动。

来自长崎县的津田凛是原子弹轰炸受害者的第三代，她在新闻发布会上就日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员田中熙巳在颁奖典礼上发表演讲时会场的情况介绍说：「很多人都在聆听时流下了眼泪，让我感到有那么多人被受害者的心愿所打动，因此而深受感动、心潮澎湃。为了不辜负受害者的心愿，我将继续开展相关活动。」

另外，津田回想起在当地的一次活动中介绍「高中生和平大使」活动时的情景，她说：「我们的口号是‘虽是绵薄之力，却非苍白无力’，这一口号获得了热烈的认同和掌声。平常也有人对我说，世界并不会因为高中生开展了什么活动而发生变化，说实话，有时候我也会因此而感到自己无能为力，但这次挪威各位人士的反应让我深受鼓舞。 」

「高中生和平大使」的 4 名代表今后将于各自所在的县举行汇报会。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[英国正式加盟 TPP 经济圈扩大到欧洲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241215_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241215_01_1470731_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;UK joins key Asia-Pacific trade pact CPTPP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 15 日，英国正式加盟 TPP、「跨太平洋伙伴关系协定」。 该协定是一项由日本、澳大利亚、新加坡、加拿大等国参加的经济伙伴关系协定。自 2018 年启动以来，TPP 首次迎来新的成员国，覆盖的经济圈扩大到欧洲。

随着英国的加盟，TPP 的成员国增加到 12 个国家。 这 12 个国家的人口总数约为 5.8 亿人，国内生产总值（GDP）合计 14.7 万亿美元，约占世界总量的 15%。

日本和英国之间的双边「经济伙伴关系协定」（EPA）已经生效，而英国加入 TPP 意味着日本出口英国的精米和米粉等产品以及工程机械用轮胎的关税都将立即取消。

另一方面，加入 TPP 后，英国向没有缔结「自由贸易协定」（FTA）的马来西亚出口的威士忌等产品的关税将分阶段地取消。

在美国，声称要对所有国家征收关税的特朗普将于 2025 年 1 月正式就任总统。在此背景下，如何借助 TPP 等的自由贸易框架带动经济增长是日本面临的课题。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美海军陆战队开始将冲绳兵员部分调至关岛]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668291000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668291000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美海军陆战队开始将冲绳兵员部分调至关岛&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国海军陆战队 12 月 14 日在一份声明中宣布，作为将驻日本冲绳部队转移到关岛等地计划的一部分，已开始将约 100 名后勤支援人员转移到关岛。

海军陆战队在声明中表示：「向关岛转移的开始标志着海军陆战队向日本境外转移的第一阶段。日本政府和美国政府正在减轻对包括冲绳在内的当地社区的影响。为了加强日美同盟的威慑和应对能力，两国将继续展开合作。」

此外，在转移地关岛，日本自衞队将可以共同使用训练场，海军陆战队表示：「通过海军陆战队和自衞队实施联合训练，日美同盟的威慑和应对能力将得到加强。日美两国政府将继续讨论实施更多联合训练的可能性。」

在中国军队的导弹能力不断提高等背景下，海军陆战队正在进行部队的整编和重新部署，其中包括将在未来几年内向关岛部署海军陆战队濒海作战团（MLR），使其负责在紧急情况下对敌方导弹射程内的侦察和攻击。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破称将加大福岛复兴财政力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668211000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668211000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破称将加大福岛复兴财政力度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 12 月 14 日前往福岛县，对东京电力公司福岛第一核电站进行了上任后的首次视察，并确认了试取核燃料熔块等面向废堆的作业以及核电站内处理水排海作业的进展。

此外，石破首相还前往大熊町，视察了临时存放除污作业中产生的泥土等的设施。这些泥土的储存量相当于 11 个东京巨蛋，在最终处理地点无法确定的情况下被暂时存放在这里。石破听取有关人员对上述现状进行了介绍。

一系列视察结束后，石破对媒体表示：「福岛依然面临着严峻现实和艰巨挑战。我们将继续以‘全体阁僚均为复兴大臣’的决心，心系灾区，为福岛的复兴尽责到底。」

关于 2025 财年「第二期复兴创生期」结束后的下一个五年，石破表示：「这将是一个极为重要的时期，包括避难人员返乡、重建生活环境、重振产业及生计等在内，我们必须进一步推进复兴进程，确保足够的财政资金，将规模扩大到超过当前五年的水平。」石破以此表明将把福岛县复兴重建的规模扩大到当前水平之上。

另外，石破还表示将新设立一个所有阁僚均为成员的会议机制，以加快处理除污作业中产生的泥土。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府表示将继续与韩国开展合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241215_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241215_02_1470705_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to maintain working-level communications with South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;12 月 14 日，要求弹劾总统尹锡悦的议案在韩国国会获得通过，尹锡悦的总统职务已被停止。日本政府内有意见认为，尹锡悦为改善日韩关系做出了积极贡献，对其不能参与外交或产生的影响感到担忧。

一名政府相关人士表示：「在目前的局势下，或将难以在庆祝的气氛中迎接明年的日韩邦交正常化 60 周年。」

日本政府将继续收集信息，关注韩国宪法法院对弹劾的妥当性进行审理的情况，以及韩国朝野双方的动向。

日本防衞大臣中谷元 12 月 14 日在冲绳县名护市表示：「韩国是我们解决国际社会面临课题时携手合作的伙伴和重要邻国。在地区安保环境日益严峻、复杂的背景下，日韩、日美韩的合作越发重要，这一点没有改变。」

日本政府认为无论韩国国内政局如何，日韩双方都有必要继续开展合作，今后将以事务层面为主，力促日韩及日美韩之间的沟通。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩总统弹劾案获通过，尹锡悦或被直接调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014668241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014668241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;韩总统弹劾案获通过，尹锡悦或被直接调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国国会 12 月 14 日就弹劾总统尹锡悦的议案进行表决，超过三分之二的议员投了赞成票，使议案获得通过。弹劾决议书送交总统府，尹锡悦被停职，总统职权由国务总理韩德洙代理。

随后，韩德洙在临时内阁会议上向国民表示了道歉，并强调说：「我们将迅速结束国政的混乱，恢复国民的日常生活。我们将尽最大努力克服危机。」 

今后宪法法院将在 180 天之内对弹劾是否妥当做出裁决。

宪法法院将于 16 日召集法官开会，讨论今后的日程，据认为，有关程序将正式启动。

另一方面，尹锡悦因宣布实施「紧急戒严」而被在野党方面指控涉嫌犯有内乱等罪，有报道称，针对总统府的搜查令上的嫌疑人一栏明确写有尹锡悦的名字，据信调查将继续展开。 

韩国通讯社韩联社指出，由于尹锡悦已被停职，对总统的调查给国政运营带来的影响已经缩小。韩联社还报道说，调查机构可能对尹锡悦进行直接调查，调查的走向也令人关注。</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒称特朗普将与安倍晋三遗孀共进晚餐]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_N01_1470414_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump to host private dinner for Abe's widow at his Florida estate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国有线电视新闻网（CNN）和路透社援引相关人士的话报道称，美国当选总统特朗普计划于 12 月 15 日在位于南部佛罗里达州的家中与已故前日本首相安倍晋三的遗孀安倍昭惠举行私人晚宴。

报道称，特朗普夫人梅拉尼娅也将出席晚宴。此外，据悉这次晚宴并未通过政府渠道，而是在两人直接沟通后安排的。

有关方面曾一度进行协调，以安排日本首相石破茂在 11 月中旬因参加国际会议而访问南美洲之后与特朗普会面，但特朗普方面表示，他不会在上任前与各国首脑举行正式会谈等，因此会谈没能举行。

前首相安倍晋三是特朗普赢得 2016 年总统选举后首位与其会面的外国首脑，并以此后与特朗普建立了良好关系而闻名。

据美国有线电视新闻网报道，即使前首相安倍晋三 2 年前在枪击事件中丧生后，特朗普也与其遗孀安倍昭惠通过电话等形式保持着密切的联系。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌多地遭导弹袭击，俄称其为报复行动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_05_1470490_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia launches massive airstrike on Ukraine's energy grid&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在持续受到俄罗斯军事入侵的乌克兰，12 月 13 日多地遭到俄军导弹袭击。对此，乌方谴责称，俄军以能源设施为目标发动了此次袭击，俄方则宣称此次袭击是对乌克兰使用远程导弹攻击俄境内的报复行动。

乌克兰总统泽连斯基 13 日在社交媒体上宣布，俄罗斯共使用了 93 枚巡航导弹和弹道导弹等发动了袭击，其中至少一枚是由北朝鲜制造。

乌方成功拦截了 81 枚导弹，其中 11 枚是通过欧美提供的 F-16 战斗机拦截的。除了导弹之外，俄罗斯还动用了约 200 架无人机参与此次袭击，泽连斯基对此谴责称，「这是对能源设施发动的最大规模的袭击之一」。

关于此次袭击，俄罗斯国防部 13 日承认，袭击目标是能源设施，宣称此次袭击是针对乌军 11 日使用美国提供的远程导弹陆军战术导弹系统（ATACMS）袭击俄罗斯南部塔甘罗格一处军用机场的报复行动。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国称将关注敍利亚过渡政府的走向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014667591000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014667591000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联合国称将关注敍利亚过渡政府的走向&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于阿萨德政权已经垮台的敍利亚，联合国发言人指出「局势仍然极不稳定」，并表示有必要密切关注过渡政府的走向。

在敍利亚，持续半个多世纪的阿萨德独裁政权于 12 月 8 日垮台，在率领反政府势力的「沙姆解放组织」的领导下成立了过渡政府。

关于敍利亚局势，联合国敍利亚问题特使裴凯儒的发言人 13 日在记者会上表示：「为促成当前的稳定，虽然在某些方面取得了一定的进展，但局势仍然极不稳定。」这位发言人表示，有必要密切关注过渡政府的走向。

另一方面，主导过渡政府的沙姆解放组织领导人朱拉尼 13 日在社交媒体上发布的视频声明中表示：「让我们出门庆祝革命的胜利，然后致力于这个国家的建设吧。」 他呼吁敍利亚民众团结起来。

朱拉尼在这段视频声明中并没有身着类似军服的服装，而是穿着白衬衫，他似乎想借此抹去以往的形象并打消来自国内外的不安情绪。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[驻韩美军高官称美韩军事合作不受政局影响]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_04_1470470_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Space Forces to increase presence in South Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;负责警戒、监视北朝鲜弹道导弹发射等的驻韩美军太空部队的司令在接受本台 NHK 的采访时强调，即使韩国政局持续动荡，美韩两国军队的合作也不会受到影响。

在韩国首尔近郊乌山空军基地开展活动的驻韩美军太空部队 12 月迎来部队在当地成立两周年。12 月 13 日，该部队与韩国军方举行了纪念仪式，双方确认了深化军事合作的意愿。

与此同时，驻韩美军太空部队司令约翰·帕特里克在接受本台 NHK 的独家采访时，就北朝鲜动向说明称：「我们的衞星可以追踪到任何类型的导弹发射。这些信息不仅与韩国共享，还会与日本等其他国家共享。」

此外，他还透露，目前该部队约有 90 名成员，「计划在 2025 年年底前将部队规模扩大一倍」，以进一步强化导弹警戒态势。

在被问及韩国因紧急戒严问题政局持续动荡是否会影响美韩军事合作时，他回应称：「美韩关系坚如磐石。我们的关系没有任何改变。」他以此强调，政治局势对两军合作不会产生影响。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂出席 G7 首脑视频会议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_03_1470406_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba calls for more security cooperation among G7&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七国集团（G7）首脑视频会议从日本时间 12 月 13 日晚至 14 日凌晨举行，日本首相石破茂出席了这一会议。

石破就俄罗斯入侵乌克兰一事指出：「包括派遣士兵在内，我们对俄罗斯与北朝鲜之间军事合作的进展表示严重担忧。这也将对印太地区的安全产生直接影响。」

石破接着表示，日本将考虑对参与规避制裁的第三国实体等实施追加制裁，规避行为包括向俄罗斯提供可转为军事用途的物资等。石破还表示，日本将继续向乌克兰提供援助，帮助其顺利度过寒冷的冬季并进行复兴重建。

石破还强调，有必要实现乌克兰公正持久的和平，七国集团应继续团结一致提供支援。

此外，关于印太地区局势，考虑到中国正在加强霸权主义行为的动向，石破指出，志同道合的国家进一步加强合作至关重要。

石破表示：「七国集团最重要的作用是维护和加强基于法治的国际秩序。欧洲与中东和印太地区的安全正在日益紧密地联系在一起，我们将继续展开合作。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国国会 14 日对尹锡悦弹劾案进行表决]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241214_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241214_06_1470391_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Motion to impeach South Korea President Yoon likely to pass, media says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国国会 12 月 14 日 16 时起召开全体会议，对总统尹锡悦的弹劾案进行表决。

根据规定，弹劾案需获得国会议员三分之二以上、即至少 200 名议员的支持才能通过。在 7 日的投票中，由于执政党大多数议员未参与投票，当日参投议员人数未达到 200 人，导致弹劾案被否决。

在 14 日的表决中，弹劾案若要通过，至少需要执政党有 8 名议员投下赞成票。据多家韩国媒体报道，目前已有 7 名执政党议员表示将投赞成票。

此外，也有媒体报道称，投赞成票的执政党议员人数可能进一步增加。

围绕弹劾案，尹锡悦在 12 日的谈话中为他此前决定宣布「紧急戒严」进行了辩解。这一态度引发了民众强烈批判，13 日，也有大批民众聚集在国会前，呼吁推动弹劾案。

随着表决日到来，尹锡悦弹劾案能否通过，备受关注。</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫内厅长官接受秋筱宫殿下指摘，表示反省]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241213_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;宫内厅长官接受秋筱宫殿下指摘，表示反省&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本国会为确保皇位稳定继承所进行的讨论，日本皇嗣秋筱宫殿下在记者会上指出，宫内厅有必要理解会受到影响的皇室成员的想法。就此，宫内厅长官西村泰彦在 12 月 12 日召开的例行记者会上表示反省称：「殿下所言极是。确实没有足够的机会来倾听意见。」

今年 9 月，国会众参两院议长汇总中期报告称，已听取各党意见，关于允许女性皇室成员婚后仍然留在皇室的方案，各方基本达成共识。

秋筱宫殿下在 11 月举行的记者会上表示，「所涉及的皇室成员也是活生生的人」，宫内厅干部「应该理解或者了解那些人的想法」。

对此，宫内厅长官西村泰彦 12 月 12 日在例行记者会上表示，殿下所言极是，确实没有足够的机会来倾听意见，对此表示反省，今后将带头努力创造此类机会。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[调查显示冲绳县观光住宿设施供大于求]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241213_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;调查显示冲绳县观光住宿设施供大于求&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本民间智库 Ryugin 综合研究所的调查显示，冲绳县的酒店和旅馆陷于供大于求的状态，长此以往有可能对酒店服务质量、顾客满意度造成负面影响。

研究所的调查报告指出，截至 2022 年年底，冲绳县的酒店和旅馆共有 903 家，与 5 年前相比几乎翻了一番。可接纳住宿客约 13 万 6000 人，增至 5 年前的约 1.5 倍。

根据研究所的推算，冲绳县今年日均住宿需求为 7 万 2000 人。为此，酒店和旅馆的供应远高于需求，即便是旅游旺季夏季，仍然存在供大于求的问题。

在新冠疫情趋于平稳之后，冲绳县的新建酒店和旅馆不断增多，这一趋势保持至今。调查报告分析指出，如果供大于求的状况长期持续，势必引发激烈的价格竞争，最终导致酒店和旅馆的经营状况恶化。同时可能出现的问题还有住宿设施老化、安全措施出现漏洞、服务质量下降、顾客满意度下滑。

Ryugin 综合研究所表示：「为了实现冲绳旅游业的可持续发展，有必要站在中长期的角度采取措施，实现观光游客数量与酒店、旅馆数量的平衡。为此，地区开展整体规划，有计划地推进住宿设施开发，并相应开展人才培训、确保人力资源供应非常重要。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国国防部称将按自身需要决定是否台海军演]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241213_13_1470254_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China says its army will decide whether to hold drills around Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有消息称，中国大陆有可能在台湾周边开展军事演习。对此，中国国防部发言人发表评论称：「是否举行演习、何时举行演习，由我们根据自身需要和斗争形势自主决定。」

台湾方面指出，侦获大陆的多艘舰艇等连日开展活动，台方保持警戒。台湾国防部发布消息称，截至 13 日 6 时，侦获大陆军机 12 架次、军舰 14 艘及公务船 9 艘，持续在台海周边活动。

负责台湾沿岸警备的台湾海巡署也发布消息称，13 日凌晨侦获 9 艘大陆海警船在开展活动，海巡署已派出巡逻船进行监视。

此前，台湾总统赖清德在外访时经由了夏威夷和关岛，并与美国国会要人举行了电话会谈。中国大陆对此提出了强烈抗议。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「南京事件」公祭日，日本人学校停课或改上网课]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241213_09_1470257_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese schools in China closed on Nanjing Incident anniversary&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国，12 月 13 日是被指原日军屠杀众多市民的「南京事件」的国家公祭日，鉴于今年接连发生儿童伤害事件，当地的日本人学校采取了停课或在线授课措施。

日本内阁官房长官林芳正在内阁会议后的记者会上说：「基于中国近期的治安形势，我们已通过各个层级要求中方确保日本公民的安心、安全。在和日中过去的历史有关联的日子里尤其需要小心，为此，本次我方已通过领事邮件提醒日本公民注意安全。我们将与中国政府协调合作，采取万全措施确保日本公民的安全。」</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「纪州唐璜」身亡案一审判其前妻无罪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241212_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241212_13_1469829_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Widow of Japanese 'Don Juan' found not guilty of his murder&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;和歌山县富豪、被称为「纪州唐璜」的企业家野崎幸助 2018 年 5 月因兴奋剂急性中毒在家中身亡，享年 77 岁。野崎的前妻、现年 28 岁的须藤早贵因此被控犯下杀人等罪行。关于此案，和歌山地方法院 12 月 12 日做出一审判决，判定须藤无罪。

在法庭审理当中，须藤是否以让野崎服用兴奋剂的方式将其杀害成为控辩双方争论的焦点问题。在 12 日的判决当中，和歌山地方法院审判长福岛惠子指出：「证据显示第三方杀人以及自杀的可能性都不存在，但不能否定野崎误服过量兴奋剂的可能性。被告杀人的指控存在合理疑点。」福岛由此对被告须藤做出了无罪判决。

对于这一判决结果，和歌山地方检察厅表示，将在对判决书内容进行梳理后与上级机关进行协商，然后再采取妥善的应对措施。今后，检方是否会提起上诉，令人关注。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福冈高法裁定政府不承认同性婚姻违宪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241213_12_1470097_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;High court in Japan rules same-sex marriage ban is unconstitutional&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本福冈县和熊本县的三对同性伴侣此前向法院提起诉讼，指政府不承认同性婚姻违反宪法，对此，政府主张「同性婚姻不在宪法预想范围」。负责二审的福冈高等法院 12 月 13 日做出判决，认定政府违宪。

审判长冈田健指出：「未设同性婚姻法律制度无异于封闭了选择同性为伴侣的人追求幸福的道路」，从而首次裁定政府违反了保障幸福追求权的宪法第十三条。

除了宪法第十三条以外，法院还裁定政府违反宪法第十四条第一款和第二十四条第二款规定。

另一方面，法院驳回了原告对政府的索赔请求。

迄今为止，在日本的 5 座城市共有 6 起由同性伴侣提起的同类诉讼。一审判决均已下达，但判决结果不尽相同，其中 2 起裁定「违宪」，3 起裁定「违宪状态」，还有 1 起裁定「合宪」。加上本次在内，已有 3 起做出二审判决，均裁定政府「违宪」。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[野熊出没的背景和对策①为什么野熊出没？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241213_ML01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20241213_ML01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;野熊出没的背景和对策①为什么野熊出没？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近年来，日本国内不断出现野熊侵入人类生活区，导致居民生命财产蒙受损失的问题。本系列介绍野熊出没的背景、以及遇上野熊时应该如何应对。

本期为您介绍野熊频频现身人类生活区的原因。通常生活在山中的野熊为什么会突然出现在人类的生活区中呢？亚洲黑野熊生态学专家、东京农工大学教授小池伸介认为，山毛榉和枹栎等植物秋季的结实量对野熊的行动造成了影响。

冬眠前的野熊通常会在山里找橡果吃，借此储存所需的营养。但是，如果橡果的数量较少，野熊就会盯上民宅附近的柿子和栗子等果实，进而出现在人类居住区。

相关统计显示，自 2023 年 4 月起的一年时间内，日本国内共有 219 人遭到野熊袭击或是蒙受损失，这一数字创下了有史以来的最高纪录。特别是 2023 年秋天，以东北地区为中心的各地相继有野熊出现，其原因有可能就是当年橡果的结实量较少。
（截至 2024 年 11 月 21 日的信息）</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[调查显示仅有 17.4% 的日本制造业企业把中国视为有吸引力的海外投资地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241212_B05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241212_B05_1469864_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Survey: China loses ground as investment target for Japan firms&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国际协力银行（JBIC）每年都会以在海外有投资的日本制造企业开展调查，今年收到了 495 家企业的回答。其中，仅有 17.4% 的企业把中国视为今后具有吸引力的投资地，占比创下了自 1992 年开始该调查以来的新低。

调查以多项选择的方式询问了今后 3 年左右最具吸引力的海外投资地。有 58.7% 的受访企业选择印度，印度连续三年位居榜首。有 17.4% 的受访企业选择中国，与去年的调查结果相比下降 11 个百分点，创下了自 1992 年开始该调查以来的新低。中国的排名从而下降至第 6 位。

2003 年，选择中国的受访企业占比曾高达 93.1%，为迄今为止的峰值。近 4 年，这一比例则呈递减趋势。分行业来看，电机电子和汽车行业的受访企业选择中国的比例有所下降。关于企业列举的今后亟待解决的问题，居于首位的是「与其他企业存在激烈竞争」。

另一方面，在为了调整供应链而搬迁研发基地的企业当中，将研发基地搬迁到中国的企业最多，这显示仍有一些企业希望在巨大的中国市场打下根基。</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>