<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本对美出口额连续 4 个月同比下跌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_12_1560255_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese exports to US drop in July for fourth straight month, autos hit hard&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本财务省公布的贸易统计数据显示，7 月份日本对美国的出口额同比减少 10% 以上，连续 4 个月下跌，其中汽车出口额出现了超过 28% 的大幅减少，反映出特朗普政府关税措施造成的影响。

根据财务省于 8 月 20 日公布的 7 月贸易统计数据，日本 7 月出口总额为 9 万 3591 亿日元，同比减少 2.6%。

其中，对美出口额为 1 万 7285 亿日元，同比减少 10.1%，连续 4 个月下跌。

在对美出口额的各项数据中，「汽车」出口额出现了 28.4% 的大幅减少。另外，「汽车零部件」也减少了 17.4%，显示出特朗普政府关税措施带来的影响。

另外，日本对外出口总额减去进口总额后得到的贸易收支出现 1175 亿日元的逆差，而上一次单月出现逆差是在今年 5 月。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本追加 5 亿日元无偿资金应对巴勒斯坦粮食危机</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014899451000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014899451000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本追加 5 亿日元无偿资金应对巴勒斯坦粮食危机&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 2023 年 10 月以色列军队与伊斯兰组织哈马斯爆发武装冲突以来，巴勒斯坦的粮食状况面临危机。为此，日本政府决定通过国际机构追加提供 5 亿日元的无偿资金援助。

据日本外务省称，巴勒斯坦自 2023 年 10 月 7 日以哈武装冲突爆发以来，尤其是加沙地带的粮食危机极为严重，对其进行支援已成当务之急。

为此，日本政府在接到巴勒斯坦临时自治政府的请求后，决定通过世界粮食计划署（WFP），向巴勒斯坦追加提供 5 亿日元的无偿资金援助。

外务省表示，希望此举能够有助于基于巴勒斯坦人安全保障的民生稳定与改善。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA：北朝鲜或在建设新的铀浓缩设施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_04_1560316_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA: North Korea may be expanding uranium enrichment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）在 9 月召开年会及理事会前，于 8 月汇总了有关北朝鲜核开发动向的最新报告。

根据对衞星图像等资料的分析，报告指出，在北朝鲜西北部宁边，一座两层新建筑自去年 12 月开工建设，今年 5 月外部工程已完工，相关基础设施建设仍在进行中。

报告称，这座建筑据信是新的铀浓缩设施，并指出其规模和特征与位于首都平壤近郊降仙的铀浓缩设施相似。

此外，报告还提到，在东北部丰溪里的核试验场，虽然未发现明显活动迹象，但仍保持着可立即进行核试验的状态。

国际原子能机构称，已确认到北朝鲜核开发的新进展，对此表示了严重关切。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平等中共高层出席西藏自治区成立 60 周年纪念活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014899651000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014899651000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;习近平等中共高层出席西藏自治区成立 60 周年纪念活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 21 日，西藏自治区成立 60 周年纪念活动在自治区首府拉萨举行，中国国家主席习近平出席仪式。中共中央政治局常委王沪宁在讲话中强调称，西藏事务「不容任何外部势力干涉」。据认为，这一发言意指被中国政府视为「藏独分子」的十四世达赖喇嘛等人。

西藏自治区将于 9 月 1 日迎来成立 60 周年。8 月 21 日，60 周年纪念活动在拉萨的布达拉宫前举行，中国国家主席习近平以及中共最高领导层成员出席。

在庆祝大会上，中共中央政治局常委、党内排名第四位的王沪宁发表讲话称：「西藏事务是中国内政，不容任何外部势力干涉。」据认为，此番讲话意指十四世达赖喇嘛以及对中国持批评态度的欧美国家，并对其进行了牵制。

这是习近平第二次以国家主席身份访问西藏自治区。中国媒体借此机会宣扬西藏自治区在过去 60 年中经济与社会发展取得重大成就，并力图强调中国共产党的治藏成果。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在阅兵活动前向外国媒体公开士兵训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_02_1560384_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China shows foreign media rehearsal for Victory Day military parade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国把 9 月 3 日定为抗日战争胜利 80 周年纪念日，并计划在北京市中心举行规模宏大的阅兵活动，国家主席习近平等领导人届时将出席。8 月 20 日，中国政府在北京郊区一处军队设施向外国媒体公开了阅兵训练的情况。

训练中，15 至 20 名士兵手持步枪横向成列，在口令下抬腿齐步，确保行进动作整齐划一。军方乐队也进行了演奏，展示了准备工作的进展。

据军方公布，本次阅兵活动将持续约 70 分钟，并将展示多种新型武器装备。

预计包括俄罗斯总统普京在内的多国领导人将出席阅兵活动。外界认为，中国此举旨在彰显其作为战胜国的地位，强调继续实施一党领导的中国共产党的正统性。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲海军考察正在考虑采购的海上自衞队护衞舰</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_06_1560407_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Philippine Navy inspects Japanese destroyer escort for possible acquisition&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾海军正在考虑采购即将退役的日本海上自衞队的护衞舰，为此，菲律宾方面 8 月前往位于长崎县的佐世保基地，对护衞舰进行了考察。

据相关人士透露，菲律宾海军此次视察的是隶属于海上自衞队佐世保基地的「ABUKUMA」型护衞舰「JINTSUU」。

「ABUKUMA」型护衞舰全长 109 米，标准排水量为 2000 吨，搭载有对舰导弹等武器系统。

包括「JINTSUU」在内，目前该型护衞舰共有 6 艘，日本防衞省今后将推进向人力更精简的护衞舰的更新换代，因此按计划，这 6 艘护衞舰将全部退役。

菲律宾海军方面表示，正在考虑采购「ABUKUMA」型护衞舰，并认为其适于在菲律宾海域运行。

相关人士还透露，为使采购得以实现，日本方面也正在推动相关工作。此举被认为意在应对中国而加强与菲律宾的合作。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度②医疗保险</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250821_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度②医疗保险&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列将为您介绍日本的医疗制度。这次要介绍的是医疗保险制度。

日本实行公共医疗保险制度，这是一种全体居民共同缴纳保险金以应对受伤或疾病的制度。不论国籍如何，加入公共医疗保险的人在就医时只需负担不超过 30% 的费用。未加入公共医疗保险的游客等则需按照医疗机构规定全额缴纳医疗费。

公共医疗保险分为上班族及其抚养家属加入的健康保险、非上班族等加入的国民健康保险、75 岁及以上老年人加入的后期高龄者医疗制度 3 种类型。居住在日本的人原则上都必须加入其中一种，具体应加入哪种保险，取决于是否在公司工作、年龄等因素。如果不明白，可以咨询工作单位或者居住地的地方政府。

（以上是截至 2025 年 3 月 14 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 月访日外国旅客人数同比增长率为今年最低水平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_16_1560269_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign visitors to Japan slowed as unfounded rumor spread on social media&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国家旅游局公布的数据显示，7 月访日外国旅客人数估测为 343 万 7000 人，创下当月历史新高，但是同比增长率却为今年以来的最低水平。

分国家和地区来看，中国大陆旅客人数增长最多，同比增长 25.5%；台湾旅客也增加了 5.7%。但是另一方面，香港和韩国旅客却分别减少了 36.9% 和 10.4%。

此外，外国旅客人数总体同比增长率虽有 4.4%，但为今年以来的最低水平。

日本国家旅游局分析称，旅客增幅下降的主要原因是「日本今年夏天将发生大灾难」的流言在香港和韩国的社交媒体等广泛传播，从而导致避免赴日旅游的外国人有所增加。

旅游局称：「我们一直在发布信息表示这些传言毫无科学依据，今后也将继续研究应对方策。」</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省将首次部署可攻击他国基地的远程导弹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_05_1560381_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to deploy long-range missiles at GSDF camp in Kumamoto City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省已敲定以下方针：将最早于本财年末，在位于熊本县熊本市的陆上自衞队驻屯地首次部署具有「反击能力」、可用于攻击他国基地等目标的远程导弹。

防衞省计划对陆上自衞队现有的、可从陆地攻击海上舰艇的「12 式地对舰导弹」进行改良，将其射程扩大至约 1000 公里，从而使其具备可攻击他国基地等的「反击能力」。

防衞省已敲定部署方针，将最早于本财年末，首先将改良型导弹部署于设有陆上自衞队地对舰导弹连队的熊本市健军驻屯地。

部署于该地之后，其射程将覆盖中国沿海地区及几乎北朝鲜全境，据认为，此举旨在提升对在日本南西诸岛周边活动日益频繁的中国等国的威慑力。

包括熊本市、大分县、冲绳县等，地对舰导弹连队在全国共有 7 处。据防衞省相关人士透露，防衞省正在考虑将改良型「12 式地对舰导弹」陆续部署至这些连队中。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军方称阅兵活动将有新型武器亮相</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014898771000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014898771000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国军方称阅兵活动将有新型武器亮相&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国计划 9 月 3 日在北京市中心举行规模宏大的阅兵活动，以纪念抗日战争胜利 80 周年，国家主席习近平等领导人将出席这一活动。

中国军方负责人 8 月 20 日在记者会上透露，此次阅兵将动用上万人、上百架飞机等，历时约 70 分钟。阅兵活动将分阅兵式、分列式两个步骤进行。在阅兵式环节，习近平主席检阅受阅部队；在分列式环节，受阅各梯队或方队依次通过天安门广场。

中国军方负责人还透露，参阅的武器装备将有新型战车和战斗机、高超音速武器、无人机等，阅兵各项准备工作已基本完成。

为了筹备阅兵等一系列活动，北京自 8 月上旬以来每周周末都会进行相关彩排。天安门广场还在 8 月 20 日至 23 日期间暂停开放，以设置大型屏幕、搭建观礼台，一系列活动的准备工作进入收尾阶段。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警方以涉嫌诈骗未遂逮捕从柬埔寨遣返的 29 名日本人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_13_1560336_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;29 Japanese scam suspects transferred from Cambodia to Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 20 日，爱知县警方在包机上以涉嫌诈骗未遂逮捕了 29 名被遣返的日本人，他们在柬埔寨电信诈骗窝点被当地调查部门拘押。

据日方调查人员透露，这 29 人年龄在 10 多岁到 50 多岁之间。他们今年 5 月因拨打电话谎称是警察，企图从 60 多岁的日本人那里骗取现金，从而涉嫌诈骗未遂。

这 29 人今年 5 月在柬埔寨西北部城市的一处电信诈骗窝点被拘押，并于日本时间 8 月 20 日中午过后被押送上包机。包机于当天 17 时 30 分左右抵达中部机场，29 名嫌疑人均被移送到爱知县的警察署。

据日方调查人员透露，这 29 人涉嫌拨打电话从事电信诈骗，其所在的窝点由大约 8 名讲中文的人员掌控。日本警方计划对在当地查获的电脑和智能手机进行分析，从而对以国外为据点的诈骗团伙开展详细调查。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列将在约旦河西岸大规模新建犹太人定居点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_03_1560383_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel approves project to build settlements in the West Bank&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列在其持续占领的巴勒斯坦约旦河西岸地区扩张犹太人定居点，此举被指违反国际法，成为实现以色列与未来的巴勒斯坦国家两国共存的一道障碍。在此背景下，以色列当局于 8 月 20 日新批准了一项大规模计划，将在位于耶路撒冷东侧的约旦河西岸地区建设约 3400 户住宅。

据当地媒体报道，如果在该地区建设犹太人定居点，将导致都市圈南北隔断，国际社会也表示担忧，认为这将阻碍未来巴勒斯坦国家的建立。

关于巴勒斯坦，法国、英国等相继表明承认其为国家的方针。就此，以色列财政部长斯莫特里赫于 20 日发表声明称，建设定居点旨在「消除巴勒斯坦国家构想」，并以此明确地表现出对抗姿态。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫就俄乌问题首脑会谈地点称存在很多选项</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250821_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250821_N01_1560382_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;European cities floated for Putin-Zelenskyy summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫发言人莱维特 8 月 19 日在记者会上强调，美方正在与俄乌两国进行协调，争取尽快举行首脑会谈。关于举行会谈的地点，莱维特说，存在很多选项，我们的团队目前正在与俄乌双方进行协商。她由此透露，会谈地点的相关讨论也在推进之中。

政治问题专业网站「政治新闻网（Politico）」19 日报道称，作为特朗普总统也参与的美俄乌三方会晤的地点，匈牙利首都布达佩斯是白宫正在考虑的优先选项。

欧美媒体报道称，瑞士政府表示，如果是以和平为目的，愿意接待普京来访。为此，日内瓦也有可能成为首脑会谈的侯选地。另外，也有消息称，土耳其的伊斯坦布尔可能成为候选地之一。这显示除首脑会谈的走向之外，会谈地点也成为人们关注的一大焦点。</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州、四国多地夜空现「火球」 一瞬亮如白昼</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_10_1560231_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Fireball observed in skies over western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 19 日深夜，日本九州及四国多地目击到发光球状物从空中划落的景象。专家称，这是流星中亮度特别高的「火球」。

19 日 23 时许，在鹿儿岛县、宫崎县等地，不少居民在社交媒体发帖称「看到上空出现发光球状物」。

本台 NHK 在鹿儿岛机场、爱媛县的松山机场等地设置的摄像头也记录到，19 日 23 时 8 分左右，一个发光球状物在空中明亮闪耀并划落。

据位于鹿儿岛县萨摩川内市的「川内宇宙馆」馆长前田利久介绍，这是流星中亮度特别高的「火球」，是太空尘埃或小行星碎片等闯入大气层燃烧殆尽时产生的强烈发光现象。

前田馆长表示：「该发光球状物无疑是‘火球’。可以想象，在它划落的一瞬，周围会亮如白昼。它也有可能以陨石的形式坠落到了大海等处。」</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱媛县举办外国居民寺庙「画佛像」活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_04_1560101_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign residents in western Japan experience Buddhist practice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一场让爱媛县的外国居民体验「画佛像」的活动在日本四国地区久万高原町的寺庙里举行。

此次活动由爱媛县政府主办，旨在通过文化体验活动让县内的外国居民长期居住下去。

参加活动的外国居民参观了四国八十八所灵场的第四十五处、位于久万高原町的岩屋寺，并依次参拜了本堂和大师堂。

之后，参加者体验了「画佛像」的活动。在开始画之前，住持指导参加者，画的时候要深呼吸，排除杂念。然后，参加者各自选择了一张印有菩萨或不动明王像等图案的纸张，并在上面铺上一张和纸，花费了约 30 分钟时间描绘佛像。

一名来自台湾的 20 多岁的女大学生表示：「画的时候感觉心情非常平静，但想把线条画稳很不容易。同时，我还在心里祈祷家人健康。」</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示气温异常升高或影响日本猕猴冬季食性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_07_1560176_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Research: Climate change affecting foraging habits of wild snow monkeys in Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;长野县松本市上高地的日本猕猴在冬季会将河流中的昆虫作为营养来源之一。筑波大学、信州大学等组成的研究团队，通过分析本台 NHK 拍摄的影像资料及日本猕猴粪便中所含 DNA 发现，如果出现异常高温，导致积雪融化、河流水位上涨，则日本猕猴将无法获取这类食物。

在食物短缺的冬季，生活在松本市上高地的日本猕猴会捕食河流中的蜉蝣、石蛾等水生昆虫。

为详细调查日本猕猴冬季的食物构成，研究团队对 2022 年至 2024 年期间本台自然节目摄制组拍摄的影像资料以及日本猕猴粪便中所含 DNA 进行了深入分析。

影像分析结果显示，无论年龄层或性别，日本猕猴都会在河中捕食昆虫，这成为它们冬季的重要营养来源。

然而，在 2024 年 2 月，受气温异常升高影响，当地白天平均气温超过了零摄氏度。这一期间，日本猕猴粪便中检测到的水生昆虫种类显著减少。

研究团队认为，这可能是因为气温升高加速上游积雪融化，从而导致河流水位上涨，使日本猕猴无法下水捕食。

筑波大学助教竹中将起表示：「数据表明，仅仅几摄氏度的气温变化，就可能改变动物所处的环境，并对其行为产生影响。如果气候变化导致局部地区气温升高的情况更为频繁，则有可能对日本猕猴冬季的饮食习性产生影响。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东电公司为清除核燃料熔块启动机器人调查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250819_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250819_16_1560035_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TEPCO begins robot survey of Fukushima Daiichi plant for fuel debris retrieval&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在东京电力公司福岛第一核电站的废堆工作中，全面清除熔落核燃料熔块被认为是最大的难关。为此，东电公司从 8 月 19 日起，在 3 号机组反应堆厂房内使用遥控机器人进行调查。

据估计，福岛第一核电站 1 至 3 号机组内共有约 880 吨核燃料熔块，这些熔块是核电站事故中熔落的核燃料与周围的构造物形成的混合物。去年 11 月，工作人员首次从 2 号机组内试验性地取出了 0.7 克核燃料熔块。

在对这些核燃料熔块进行分析后，日本政府和东电公司表示，计划全面开始取出 3 号机组内的核熔块。为此，东电公司于 8 月 19 日正午过后，开始对 3 号机组反应堆厂房进行调查。

东电公司表示，调查对象为 1 楼有安全壳通道口的房间，2016 年的调查证实，该房间每小时辐射量最高达 80 毫希。

为了确认清除核燃料熔块的设备是否可经由此处进入安全壳，本次调查将在约一个月的时间内，使用两个遥控机器人测量辐射水平并用相机拍照。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TICAD 于横滨开幕，石破首相发表主旨演讲</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250820_ML05_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;TICAD 于横滨开幕，石破首相发表主旨演讲&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本政府主导的国际会议、非洲开发会议（TICAD）于 8 月 20 日下午在神奈川县横滨市开幕，日本首相石破茂在开幕式上发表了主旨演讲。

石破在演讲中指出：「我们要了解对方、与对方国家共同思考并制定解决方案。非洲的发展离不开扎根当地的可行方案，这一点至关重要。」他强调，日本政府将了解非洲各国的需求，深化合作。

石破表示，非洲人口的年龄中位数为 19 岁，年轻人和女性的能力提升和就业保障是发展的关键。日本计划在未来三年内帮助非洲培养涵盖产业、衞生医疗、教育等广泛领域的 30 万名人才，并在人工智能领域培养 3 万名人才。

此外，石破还表示，日方将在助推企业创生、提高生产效率方面发挥积极作用，并力争实现官民筹资总额达到 15 亿美元的目标。

石破认为，要促进经济增长，就必须加强区域连通性。他提出了将印度至中东、非洲一带定位为新经济圈的「印度洋·非洲经济圈倡议」。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，日本的医疗制度①医疗机构</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250820_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，日本的医疗制度①医疗机构&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于不熟悉日本生活的外国人来说，受伤和生病尤其令人担忧，本系列将根据日本出入国在留管理厅编制的《生活就业指南》等，为您介绍日本的医疗制度。第一期要介绍的是医疗机构。

日本的医疗机构数量众多，且各有分工。如果病症或伤情较轻，通常前往附近诊所就诊。如果症状比较严重或是需要详细检查，诊所会介绍病患前往较大的医院就诊。

此外，诊所还细分为多个专科，如内科和外科等。如果不确定该去哪家医疗机构就诊，可以向居住地的地方政府或国际交流协会咨询，一些医院还可提供翻译服务。此外，您还可以在日本国家旅游局和厚生劳动省的官方网站上查询医院信息。

（以上是截至 2025 年 3 月 13 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比尔·盖茨呼吁日企等积极研发疫苗等产品</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250820_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250820_03_1560131_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bill Gates calls for active R&amp;D of drugs to help children in developing nations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国微软公司创始人、致力于全世界抗击传染病工作的比尔·盖茨访问日本，呼吁日本企业等在世界各国削减援助预算的情况下，积极研发疫苗等有助于支援发展中国家儿童的产品。

比尔·盖茨是在非洲开发会议（TICAD）8 月 20 日在横滨市开幕前抵达日本的。19 日他在东京都出席活动，面向来自企业和大学等的相关人员发表了演讲。

比尔·盖茨提及他通过自己创立的基金会，支援发展中国家开展传染病预防等工作，并表示：「我们目前在筹集活动资金方面面临挑战。鉴于富裕国家在预算方面也有压力，用于非洲儿童的资金不太可能大幅增加。」

比尔·盖茨还表示，「研究成果将不仅给研发企业本身，还将给整个社会带来巨大利益」，从而呼吁日本的制药公司等积极研发有助于支援发展中国家儿童的疫苗等产品。

比尔·盖茨还与制药公司的相关人员等进行了对话，称「健康是双赢的，日本药品将造福全世界人民」。</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
