<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本三大医学学会联合发声推荐定期接种疫苗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614821000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014614821000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本三大医学学会联合发声推荐定期接种疫苗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本 10 月 1 日就 65 岁及以上老年人等启动了定期接种新冠疫苗的措施。对此，日本感染症学会、日本呼吸器官学会以及日本疫苗学会 21 日联合发表了相关意见。

意见指出，国内外的调查研究显示，新冠病毒导致老年人陷入重症乃至死亡的风险要高于流感病毒。有研究显示，老年人如果感染新冠病毒，罹患心血管以及呼吸系统疾病的风险将会升高。因此，强烈推荐老年人接种新冠疫苗。

关于适用于定期接种、首次启用的新型新冠疫苗「Replicon 疫苗」，意见指出，该疫苗并不含有具有感染力的病毒等成分，疫苗接种者也不会让周围的人发生感染。就此，日本疫苗学会理事长中野贵司指出：「关于新型新冠疫苗，毫无科学根据的流言在不断传播。学会认为，放任这种现象极为不妥。希望大家在决定是否接种疫苗时要基于正确的信息。」</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[松本京子被朝绑架 47 年，其记事本首次公开]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014614951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;松本京子被朝绑架 47 年，其记事本首次公开&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;10 月 21 日，鸟取县米子市的松本京子被北朝鲜绑架已有 47 年。

1977 年 10 月 21 日，当时 29 岁的松本京子从鸟取县米子市的自家住所前往编织教室途中遭到北朝鲜绑架。

到 21 日，事件发生后已过去 47 年，其兄长松本孟在接受本台 NHK 采访时，首次公开了妹妹京子遭绑架前一直使用的记事本。

记事本上写有京子在遭绑架的 1977 年的一些日程安排，上面详细地记录了自己的日常，例如，据信为其朋友的女性的名字、休息日常去的地方等。

而从遭绑架的第二个月起，记事本的纸页一片空白，表明京子的「日常生活」突然被北朝鲜绑架夺走。

松本孟看着妹妹的记事本说：「妹妹正直规矩，做事一丝不苟。看着她的字迹，我心中涌起了想念之情。」

松本孟还说：「从妹妹来讲，这 47 年就像被扔掉了一样，而这并不是她自己所希望的。我盼着妹妹早日回来。」他希望日本政府促成妹妹早日回国。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美加舰艇过航台海或意在牵制中国大陆]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_07_1450736_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US, Canadian naval vessels jointly sail through Taiwan Strait&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国海军第七舰队 10 月 20 日宣布美国海军的「希金斯」号导弹驱逐舰和加拿大海军的「温哥华」号护衞舰穿越了台湾海峡，并公开了舰艇和舰上人员的照片。

第七舰队称，美加舰艇是从不属于任何沿岸国领海的公海过航的，并表示「任何主权或管辖权主张若与航行和飞行自由相抵触，则美国予以拒绝。」

此外，加拿大联合作战司令部也宣布两国舰艇穿越了台湾海峡，并表示：「我们的行动旨在促进印太地区的和平与安全。」

对此，将包括台湾在内的东海等纳入管辖范围的中国大陆军队东部战区发言人发表谈话称：「美、加方行为滋扰搅局，破坏台海和平稳定。战区部队时刻保持高度戒备，坚决捍衞国家主权安全和地区和平稳定。」

旨在统一台湾的中国大陆刚刚于 10 月 14 日在台湾周边进行了大规模军事演习。

据认为，美国和加拿大再次派舰艇穿越台湾海峡并强调航行自由，以此对中国大陆形成了牵制。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登灾区企业明年或继续获得中央政府歇业补助]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614631000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014614631000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登灾区企业明年或继续获得中央政府歇业补助&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动大臣福冈资麿在视察能登半岛地震灾区、石川县能登地区之后宣布，中央政府基本决定延长雇佣调整补助金特例措施的适用期限。

在能登半岛地震发生后，中央政府在雇佣调整补助金制度框架下采取特例措施，对于地震灾区，由中央政府承担大企业员工歇业补助的三分之二、中小企业员工歇业补助的 80%，补助支付时间一年不超过 300 天。

鉴于根据有关规定，上述措施不能连续两年适用于同一地区，而石川县七尾市和仓温泉乡等地的经营实体仍处于需要长期歇业的状态，对于这些地区的经营业主来说，如果补助中断，进入明年后则有可能不得不进行裁员。因此，不少经营业主发出呼吁，希望中央政府能延长补助支付期限。

石川县知事驰浩 10 月 20 日在县政府与视察完灾区的厚生劳动大臣福冈资麿举行了会谈。关于雇佣调整补助金，驰浩表示，希望中央政府能延长支付期限，使旅馆业、传统产业等能登地区的核心产业不至于衰落。

会谈结束后，福冈接受媒体采访时称，希望能采取措施，在明年 1 月之后继续在一定期间向灾区企业的歇业提供补助。他由此表示，中央政府基本决定延长雇佣调整补助金特例措施的适用期限。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[静冈县警察本部的本部长登门向袴田道歉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_08_1450727_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Former death-row inmate Hakamada receives apology from prefectural police chief&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;经对 58 年前静冈县一家四口被杀案的重新审理，袴田岩（88 岁）的无罪判决得以确定。鉴于此，10 月 21 日 11 时左右，静冈县警察本部的本部长津田隆好前往位于静冈县滨松市的袴田家中与袴田本人会面，并向其表示了道歉。

津田本部长面对袴田低头道歉称：「在您被逮捕到无罪判决确定的漫长 58 年中，我们让您承受了无以言表的痛苦和负担，对此深表歉意。」

津田还表示：「今后办案时，静冈县警方会努力做到更加缜密细致、准确恰当。」

会面时，袴田的姐姐 Hideko（91 岁）也在场。她说：「这件事已经过去了 58 年，弟弟袴田岩和我都相信这是命运。都到了这个时候，我们已无意埋怨警方了。」

袴田岩坐在沙发上接受了道歉，但据其姐姐 Hideko 说，他看上去神色紧张。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[刚满 60 岁的哈里斯加强宣传年龄优势]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_06_1450654_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kamala Harris turns 60, emphasizing her youth as a presidential candidate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国副总统、本次总统选举民主党候选人哈里斯 10 月 20 日迎来了 60 岁的生日。鉴于前总统、共和党总统选举候选人特朗普已经 78 岁，哈里斯近期再次将自己的年龄优势作为选战的一个宣传重点。

12 日，哈里斯就自己的健康状况公开了一份主治医师的诊断记录，其中认为哈里斯在身心两方面都满足总统一职所需要的条件。哈里斯批评指出，特朗普没有公开相关的医师诊断结果，在这方面缺乏透明度。

18 日，哈里斯进一步指出，听说特朗普以疲惫为由拒绝了媒体的采访，这显示竞选活动已经让他疲惫不堪，令人对他能否胜任总统的工作产生怀疑。哈里斯以此进一步强调了自己在年龄方面的优势。对此，特朗普当天予以反驳称：「有人看到过我停下脚步休息的样子吗？我丝毫没有感到疲惫，我充满了活力。」

在距离总统选举投票日只剩约两周的情况下，哈里斯和特朗普就体力和健康状况方面的论战有所升级。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[当地窨井盖大荟萃，窨井盖峰会在富山市举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_01_1450591_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Decorated manhole covers featured from across Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;介绍全国各地窨井盖的「窨井盖峰会」10 月 19 日在富山县富山市举行。

「窨井盖峰会」每年在各地举行，目的在于提高人们对下水道的关注度。今年是第 12 届「窨井盖峰会」，北陆地区首次在富山市举行。

富山车站周边的广场上，以「酷而美」为主题，展示了表现各地魅力的约 100 个窨井盖，图案设计有风景、动物、人物形象等，丰富多彩。

其中，冈山县冈山市的窨井盖以鲜艳的色彩描绘了桃太郎和猴子。富山县展出了 14 件作品，其中一件展现了以富山湾对岸立山连峰为背景的高冈市雨晴海岸的壮丽景色。往来行人驻足欣赏，拍照留念。

富山市上下水道局下水道课课长井山哲男说：「希望这些反映各地特色的图案设计给大家带来快乐的享受，从而提高对下水道的关注度。」</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫崎机场哑弹调查，发现地下埋有大量铁砂]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_RS12.json]]>
            </link>
            <description>在日本宫崎机场实施的哑弹紧急调查中，由于滑行道地下也出现了金属反应，调查人员将路面挖开检查，结果发现了大量铁砂。

10 月 2 日，宫崎机场滑行道正下方埋藏的一枚哑弹突然发生爆炸，为此有关方面实施了紧急调查。

在紧邻爆炸现场的一处地点，探测器的反应显示约 1.6 米深的地下埋有金属。为此，调查人员从 20 日 0 时 20 分起，将路面挖开进行了详细调查，结果发现所埋之物并非哑弹，而是大量铁砂。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[格鲁吉亚大选前举行示威，呼吁实现政权更迭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_04_1450615_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Georgian opposition rallies before elections&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前苏联加盟国格鲁吉亚将于 10 月 26 日举行议会选举。在此前夕，在野党支持者举行了大规模示威活动。

今年 6 月，执政党「格鲁吉亚梦想-民主格鲁吉亚」党不顾民众的大规模示威抗议，通过了一项对接受外国资金的团体实施管制的法律。鉴于俄罗斯施行同样的法律，在野党批评该法是「俄罗斯法」。欧盟认为该法「不符合欧盟的价值观」，事实上叫停了格鲁吉亚加入欧盟的程序。

10 月 20 日晚，数万民众响应在野党的呼吁，在首都第比利斯举行了大规模示威活动。人们手举格鲁吉亚国旗和欧盟旗帜聚集在一起，呼吁通过选举实现政权更迭，重返加入欧盟的道路。

「格鲁吉亚梦想-民主格鲁吉亚」党领导的本届政府没有对持续军事入侵乌克兰的俄罗斯实施经济制裁，在选战中呼吁与俄罗斯保持稳定关系。

当地专家根据民意调查结果等分析称，本次选举双方势均力敌。据认为，选举结果将左右在欧美和俄罗斯之间摇摆不定的格鲁吉亚未来外交政策的走向。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅甸：袭击中国驻缅总领馆事件系恐怖行为]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_08_1450449_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar junta calls explosion at China diplomatic mission 'terrorism'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;缅甸军方公布，中国驻缅甸曼德勒总领事馆发生爆炸，建筑物受损。缅甸军方断定这是一起恐怖行为，并进行了强烈谴责。

掌握缅甸实权的军方公布，位于该国中部的中国驻缅甸曼德勒总领事馆 10 月 18 日发生爆炸。爆炸虽然没有造成人员伤亡，但总领事馆建筑物的房顶受到破坏。军方正在调查爆炸的原因，并断定这是一起恐怖行为，进行了强烈谴责。当地独立媒体援引政府人士的话报道说：「总领事馆被投掷了手榴弹。」

缅甸 3 年前发生政变后，军方与民主派势力以及少数民族武装力量的战斗日趋激烈。与缅甸接壤的中国一直居中斡旋，希望各方达成和平协议，敦促实现停火。

然而，关于中国的举措，也有意见批评指出，中方援助与军方对立的武装力量，正在干涉缅甸内政。与军方关系较近的团体在缅甸最大城市仰光的中国大使馆前举行了抗议活动。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美等举行仪式，追悼莱特岛战役死难者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_13_1450510_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Philippines marks 80th anniversary of Battle of Leyte&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在太平洋战争期间日美军队爆发激烈战斗的菲律宾中部的莱特岛，10 月 20 日相关人士举行仪式，追悼死难者。

80 年前的 1944 年 10 月 20 日，麦克阿瑟将军率领盟军约 20 万大军登岛，与日军展开了超过 2 个月的激烈战斗。 

20 日，驻菲律宾的日本及美国的使馆官员和当地居民等共 700 多人参加了追悼仪式。日本驻菲律宾大使远藤和也敬献花圈后表示：「日本国民已经下定决心，为了我们这一代和未来的子孙后代，决不重蹈战争覆辙。」

当年，在莱特岛，仅地面战斗就有约 8 万日本士兵阵亡，很多岛上居民也被卷入战斗丧生，但具体遇难人数等没有明确统计。

一位出席活动的当地百岁老人说，「我的父亲被日军杀害，让我伤心欲绝」，随后，向悼念菲方死难者的慰灵碑献了花。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰公布疑似俄方调查朝方士兵军服尺寸的表格]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_05_1450610_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine posts alleged Russian survey on uniform sizes for North Korean soldiers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有分析认为，北朝鲜士兵将被投入到俄罗斯对乌克兰的军事入侵作战。在这种情况下，乌克兰当局公布了一份文件，并称该文件是俄军为掌握北朝鲜士兵的军服尺寸等而准备的调查表。

针对正在与俄罗斯深化军事合作的北朝鲜的动向，韩国情报机构公布，约 1500 名北朝鲜特种部队的士兵本月已经被运送到俄罗斯远东地区。有分析认为，北朝鲜将向俄罗斯对乌克兰的作战投入兵力。

乌克兰文化部战略通信和信息安全中心 10 月 20 日在社交媒体上公布了一份文件，并称该文件是俄军为北朝鲜士兵准备的调查表。该中心表示，这份文件使用俄语和朝语两种语言，要求填写军服等尺寸，但没有透露该调查表何时曾被使用以及是通过何种途径掌握的。

在此之前，该中心还发布了北朝鲜士兵在俄罗斯国内领取装备等的视频。
中心最高负责人在接受美联社的采访时表示：「视频是表明北朝鲜正在加入俄方战争的最初佐证。」该负责人呼吁各国加大对乌克兰的援助力度。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国谴责以军空袭加沙居民区]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_02_1450585_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrike on northern Gaza leaves at least 87 dead or missing&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据巴勒斯坦加沙地带当局发布的消息，以色列军 10 月 19 日晚空袭了加沙北部拜特拉希亚的居民区，当地衞生部门称，空袭造成 87 人死亡或失踪。

以军就此回应称「数字被夸大了」，并强调以军为防止平民伤亡，对哈马斯据点实施精准打击。

以军在击毙哈马斯最高领导人辛瓦尔之后，仍然在加沙各地开展清剿哈马斯的行动，尤其在北部加强了攻势。在毗邻拜特拉希亚的贾巴利亚，也有 5000 多居民因以方的军事行动而被迫撤离。

针对这种情况，联合国中东和平特使文内斯兰 20 日发表声明称：「我们谴责对平民的持续袭击。必须立即结束这场战争。」

另一方面，以军 20 日宣布，在黎巴嫩首都贝鲁特，对伊斯兰教什叶派组织真主党情报部门指挥部等实施了空袭。而真主党也向以色列北部发射了约 100 枚火箭弹等，连日来持续展开大规模袭击。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地区暴雨灾后一个月，仍有逾 400 人避难]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241021_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241021_03_1450596_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Over 400 people still living in shelters one month after record rain in Noto&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;石川县能登地区遭受暴雨袭击后，到 10 月 21 日已过去一个月。灾区很多人受到了今年 1 月地震和暴雨的双重打击，目前仍有 400 多人过着避难生活。

9 月 21 日，能登地区遭受暴雨袭击，已确认到本次暴雨造成 14 人死亡，轮岛市一名 30 多岁的女性下落不明，警方等仍在进行搜索。

继今年 1 月的能登半岛地震之后，这场暴雨又给许多灾民带来了双重打击，对生活的影响更趋长期化。据石川县政府透露，截至 10 月 18 日，轮岛市、珠洲市、能登町共有 434 人仍在过着避难生活。

在暴雨中被淹等的受灾房屋仅已确认到的就有 1487 栋，由于部分地区的地方政府尚未完成调查，预计受损房屋数量将会进一步增加。

此外，截至本月 16 日，轮岛市和珠洲市有 1000 多户居民因暴雨影响一直未能恢复供水等，灾民的身心疲惫与日俱增，有必要持续开展援助。</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本上皇后陛下迎来九十大寿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014613961000.json]]>
            </link>
            <description>日本上皇后陛下 10 月 20 日迎来了 90 岁大寿。

据宫内厅透露，随着年龄的增加，上皇后陛下一边注意保持健康，一边与上皇陛下过着平静的生活，但今年 6 月被确认感染了新冠病毒，并于 10 月 6 日在位于东京都港区赤坂御用地的仙洞御所因摔倒而造成股骨骨折，随后接受了手术。

据悉，上皇后陛下术后的情况进展顺利，出院后使用轮椅生活，每天上午和下午进行共约一个小时的步行训练等康复活动。

据透露，上皇后陛下一如既往地悉心关注上皇陛下的情况，并经常问寒问暖、关照有加，但最近，上皇陛下担心上皇后陛下的体力可能会下降，并常常关心地问道：「你没事吧？」

据悉，在这种情况下，上皇后陛下常常会回想起在昭和时代和平成时代伴随上皇陛下前往各地旅行，共两次巡游全国的情景，密切关注社会上每天发生的各种事情以及人们的生活，并牵挂着能登半岛地震灾区的情况，希望事物会朝着良好方向发展。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列总理私宅遭来自黎巴嫩的无人机袭击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_05_1450447_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli PM Netanyahu: Hezbollah's attempt to assassinate him a grave mistake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据以色列总理办公室等公布，10 月 19 日，三架来自邻国黎巴嫩的无人机侵入以色列，内塔尼亚胡总理位于该国中部凯撒利亚的私人宅邸遭到其中一架无人机撞击。当时总理不在这里，无人受伤。

事后，内塔尼亚胡总理发表声明称：「伊朗的代理势力真主党罪大恶极，他们试图谋杀我和妻子。施害者将为此付出沉重代价。」

事发地点距离以军入侵的黎巴嫩的边境约 70 公里。据报道，鉴于无人机避开拦截系统，深入到以色列内部，以方治安部门正在严肃对待此事，调查事件原因。

另据以军方和媒体消息，19 日，黎巴嫩的伊斯兰教什叶派组织真主党发射了 180 枚火箭弹等，造成以色列北部地区 1 人死亡、14 人受伤。

真主党表示，鉴于加沙地带的伊斯兰组织哈马斯最高领导人辛瓦尔遇害，将加大对以攻击力度。双方的武力对抗或进一步加剧。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国称乌前线俄方有北朝鲜导弹技术人员]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241019_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241019_10_1450318_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Facial recognition identifies N.Korean engineer at Russia missile launch&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国的情报机构、国家情报院 10 月 18 日表示，分析结果显示俄罗斯军方在乌克兰东部前线发射导弹时，有北朝鲜军方的导弹技术人员在场。

国家情报院分析了据称是在乌克兰东部顿涅茨克州附近拍摄的照片，并称现场是发射北朝鲜制造的短程弹道导弹的地点，照片上的两人之一是俄罗斯军人。

国家情报院就照片上的另一个人指出，利用人工智能面部识别技术进行分析的结果显示，其与去年 8 月陪同北朝鲜的金正恩总书记视察的一个人的面部相似度超过 80%，并判断认为两者是同一个人物。

当时金正恩视察的是一家生产导弹移动式发射架等装备的军工厂，该男子是北朝鲜军方的导弹技术人员。

国家情报院分析称：「据信派往乌克兰的北方技术人员是在支援本国导弹的发射，同时确认是否存在技术问题并试图确保更进一步的技术。」

国家情报院表示，北朝鲜已开始参与入侵乌克兰的战争。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日英意将就下一代战机研发项目成立合资企业]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014614171000.json]]>
            </link>
            <description>日本、英国、意大利三国防长会议于日本时间 10 月 20 日凌晨在意大利那不勒斯举行。为了推进下一代战斗机的联合研发，三方一致同意由三国相关企业成立一家合资企业，以便由该企业与发挥项目总指挥职能的国际机构签订一揽子合同。

出席会议的三位防长分别是日本防衞大臣中谷元、英国国防大臣希利和意大利国防部长克罗塞托。

会上，三方再次确认到，为高效推进下一代战斗机的三国联合研发项目，将在今年年内成立一个发挥项目总指挥职能的国际机构，其最高负责人由日本人担任。

从现状来看，三国目前与各相关企业分别签订合同。为了化繁为简，三方一致同意由三国相关企业成立一家合资企业，由该合资企业与上述国际机构签订一揽子合同。

另外，三方还一致表示将加快步伐，以实现 2035 年部署下一代战斗机的目标。

会后，中谷大臣对媒体表示，考虑举荐前防衞审议官冈真臣担任该国际机构的最高负责人。他还说：「作为研发项目两翼的国际机构和合资企业已有眉目。希望双方明年年内能签订第一份合同。」</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国国家主席习近平视察火箭军部队]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_02_1450386_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Xi orders Rocket Force to improve combat capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家主席习近平 10 月 17 日视察了中国军队中掌管核武器和导弹的火箭军部队，对提升战略威慑和实战能力作出了指示。据认为，此举也有对台湾赖清德政权和日益加大对台介入力度的美国进行牵制的目的。

据中国官方媒体报道，习近平 17 日视察了火箭军某旅，并在搭载导弹的车辆排列整齐的情况下视察了训练等情况。

随后，习近平发表讲话指出「要强化忧患意识、危机意识、打仗意识，全面加强练兵备战，有力维护国家战略安全和核心利益。」

中国大陆将台湾问题定性为「核心利益」，14 日刚刚在台湾周边举行了火箭军也参加的大规模军事演习。

中国大陆将赖清德视为「台独派」，并敌视其政权，据观察，习近平的此举也有对赖清德政权和日益加大对台介入力度的美国进行牵制的目的。

另一方面，有观察认为火箭军可能存在严重贪腐行为，在此情况下，习近平指出，要「严肃查处官兵身边的腐败问题和不正之风」，从而再次表示了将彻底查处贪腐问题的姿态。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 防长会议就参与印太事务等达成共识]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241020_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241020_03_1450388_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 defense chiefs express commitment to Indo-Pacific security&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;七国集团（G7）首次防长会议于日本时间 10 月 19 日在意大利那不勒斯举行，考虑到中国不断加强军事活动等动向，会议将继续参与印太地区安全事务等写入了联合声明。

会上，针对印太地区问题，日本防衞大臣中谷元指出，中国和俄罗斯军机相继侵犯日本领空，俄罗斯、中国及北朝鲜正在加强合作，相关活动趋于活跃。

七国集团对中国大陆军队在台湾周边实施大规模军演表示关切，一致表示反对任何试图单方面改变现状的做法。

在围绕乌克兰局势进行的讨论中，乌克兰国防部长乌梅罗夫作为特邀代表列席，介绍了为结束俄罗斯军事入侵而制定的「胜利计划」。

对此，七国集团一致表示，为了实现建立在尊重乌克兰主权等基础上的公正且持续的和平，将坚定不移地予以支援。

会议在结束一系列讨论后发表了联合声明，内容包括：将继续参与印太地区的安全事务及防务；支持乌克兰加入北大西洋公约组织（NATO）的进程并继续向其提供军事援助。</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>