<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破为关于乌克兰的在线峰会发去致辞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_03_1503535_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Prime Minister Ishiba voices support for efforts to achieve peace in Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂于日本时间 3 月 15 日晚，为英国主办的关于乌克兰的在线峰会发去致辞表示：「我们必须进行应对，以避免出现乌克兰和平进程的应有状态引导出错误经验教训的情况。」

石破在致辞中表示：「类似俄罗斯侵略乌克兰那样的以武力单方面改变现状的尝试，无论在世界的任何地方，都是绝对不能容忍的。」

石破还表示：「我们必须牢记，乌克兰和平进程的应有状态不仅会影响到欧洲，还会影响到包括印度太平洋地区在内的全球安全。我们必须进行应对，以避免出现引导出错误经验教训的情况。」

此外，石破还指出美国的参与仍然不可或缺，并表示：「日本将继续用中长期的眼光，为致力于实现乌克兰的经济和社会的强韧性，继续推动政府和私营部门联手合作援助乌克兰的恢复和复兴进程。」</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧洲等近三十国领导人就对俄施压达成共识]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_05_1503601_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Starmer: Military officials to discuss 'practical plans' for Ukraine's security&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以欧洲为主的近 30 个国家的领导人就乌克兰局势举行在线峰会，一致同意继续向俄罗斯施压，促使其接受美国提出的停火方案。

此次在线峰会由英国首相斯塔默主持，乌克兰总统泽连斯基及欧洲多国、加拿大、澳大利亚等近 30 个国家和机构的领导人参加。

各国一致表示，考虑到俄罗斯迟迟未接受美国提出的 30 天停火方案，各国将加强对乌军事援助和对俄经济制裁，继续对俄罗斯施压，促使其接受停火方案。据悉，未参加会议的日本也表示支持。

会议结束后，斯塔默首相表示，英法主导的打算在停火后实施维和行动的同道联盟获得了越来越多的支持。他还透露，各国军方相关人士将于 3 月 20 日聚首，就维和部队的行动等展开具体讨论。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[调查显示日本民众希望在经贸金融领域加强与特朗普政府的关系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014751171000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014751171000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;调查显示日本民众希望在经贸金融领域加强与特朗普政府的关系&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务省开展的一项民意调查的结果显示，针对希望与美国特朗普政府之间在哪些领域加强关系的提问，最多的回答是「经济、贸易、金融」。

外务省于 2 月 3 日至 9 日以全国各地 18 岁及以上人士为对象，通过电话进行了民意调查，并得到了 1000 人的回答。

调查结果显示，当被问及希望在哪些领域加强与美国特朗普政府的关系时，在可以同时用多个选项进行回答的情况下，最多的回答是「经济、贸易、金融」，占比 52.1%；其次是「安全、反恐、裁军、核不扩散」，占比 49.7%；「经济安全」占比 33.9%。

外务省表示：「可能是关于日本制铁公司收购美国钢铁公司计划的应对受到关注，以及对特朗普政府征收关税的担忧带来了一定的影响。」

此外，调查还问道：日本与今年迎来邦交正常化 60 周年的韩国之间，应该在那些问题上推进合作？在可以同时用多个选项进行回答的情况下，最多的回答是「包括北朝鲜问题在内的安全保障」，占比 53.0%；其次是「解决竹岛问题」，占比 35.7%；「解决历史问题」占比 34.4%。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美军称已铲除极端组织「伊斯兰国」二号人物]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250316_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250316_04_1503575_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US military: ISIS No.2 leader killed in Iraq&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国军方 3 月 14 日宣布在中东国家伊拉克铲除了极端组织「伊斯兰国」的二号人物。目前，「伊斯兰国」的残余势力仍藏匿于伊拉克及其邻国敍利亚，该组织是否会卷土重来令人担忧。

美国中央司令部 14 日宣布，美方协同伊拉克治安部队等，对伊拉克西部的安巴尔省实施空袭，铲除了「伊斯兰国」的两名干部，其中一人是该组织的二号人物。

据美方公布的消息，该二号人物曾负责「伊斯兰国」的国际活动及资金筹措。

14 日，美国总统特朗普在社交媒体上发文称：「在伊拉克逃亡的‘伊斯兰国’头目已被铲除。这是借助武力实现的和平！」

2014 年，该极端组织单方面宣布在跨越伊拉克和敍利亚的广大区域建立「伊斯兰国」。

其后，因美军等实施的军事行动，「伊斯兰国」失去几乎所有掌控区，但其残余势力仍在潜伏之中。有人认为，去年 12 月敍利亚阿萨德政权垮台后，「伊斯兰国」或从敍利亚军队的基地获得了大量武器。「伊斯兰国」有可能趁局势混乱之机卷土重来，令人担忧。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本希望在日中韩外长会议之际举行日中经济高层对话]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250315_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250315_10_1503447_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan, China, S.Korea foreign ministers to meet in Tokyo on March 22&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府计划于 3 月 22 日在东京举行日中韩三国外长会议，并正在进行协调，以便在外长会议之际，举行日中外长会谈以及由日中两国相关阁僚和部长参加的「经济高层对话」。政府希望以这一系列会议为契机，找到解决两国间悬而未决问题的途径。

此次日中韩三国外长会议由担任今年轮值主席国的日本负责协调，并定于 22 日在东京举行。日本外务大臣岩屋毅、中国外交部长王毅、韩国外交部长赵兑烈将出席会议。

此次会议将讨论如何让人文交流、经济合作、少子化对策等广泛领域的合作具体化，并将协商为在年内举行三国首脑会议进行协调的事宜。

此外，日本政府还在进行协调，以便借此机会，由岩屋和王毅举行日中外长会谈，以及由日中两国相关阁僚和部长就经济合作进行讨论的「经济高层对话」。

这次将是日中两国继 2019 年在北京举行「经济高层对话」之后，再次举行这一对话，日本政府希望以这一系列会议为契机，找到解决两国间悬而未决问题的途径，其中包括中国采取的暂停进口日本水产品的措施。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普下令对胡塞武装实施强有力的军事行动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014751161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014751161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普下令对胡塞武装实施强有力的军事行动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普以美国等国的船只和无人机接连遭到恐怖袭击为由，于 3 月 15 日在社交媒体上发文称「已向军方下达命令，要求对也门的恐怖主义势力胡塞武装采取强有力的军事行动」。

据美国大报《纽约时报》报道，这是「特朗普总统开启第二任期后最为重大的军事行动」。

另一方面，胡塞武装称，美军向也门首都萨那发动攻击，造成 13 人死亡。

胡塞武装 3 月 11 日宣布恢复对在红海航行的以色列船只实施攻击，以对以色列切断向加沙地带运送援助物资作出反弹。

特朗普总统还点名谴责支持胡塞武装的伊朗，并发出警告，要求伊朗「立即停止对胡塞武装的支持。如果威胁到美国，则将追究全部责任」。

特朗普近日透露，他已致信伊朗，呼吁就核开发问题进行谈判。本次美方对也门的攻击或意在施压，促使伊朗接受美方要求进行谈判。</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加拿大新任总理卡尼宣誓就职]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250315_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250315_N02_1503353_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Mark Carney sworn in as Canadian prime minister&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加拿大执政党自由党的新任党首马克·卡尼于 3 月 14 日在首都渥太华举行的仪式上宣誓就职，正式接替特鲁多成为新一任加拿大总理。

卡尼曾任加拿大银行与英格兰银行两大中央银行行长，今后他将面临如何应对美国特朗普政府关税措施等经济政策方面的考验。

卡尼在记者会上表示：「新政府将把工作重点放在对加拿大国民来说最重要的事务上，包括增加高薪就业岗位，维持可负担的物价，以及建设一个更加安全的国家。」

在此之上，卡尼表示：「我理解特朗普总统重视美国工人和就业，我也希望他能理解我们同样重视加拿大工人和就业。双方会找到互利的解决办法。」他以此避免了对特朗普直接的强烈批评，并表达了希望通过对话解决问题的想法。

鉴于长期以来的通货膨胀等因素导致执政党自由党的支持率低迷，而如今出现大幅回升，因此越来越多的观点认为，卡尼新总理可能会在近期解散众议院并举行大选。</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中伊俄伊核问题磋商后发表联合声明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_19_1503354_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China, Russia, Iran hold talks on Tehran's nuclear program&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕伊朗核开发问题，美国正在通过对伊加强制裁等方式施压，以促使其展开谈判，在此背景下，3 月 14 日上午，中国、伊朗和俄罗斯的副部长级磋商在北京举行。

就此问题，美国总统特朗普本月向伊朗发送了呼吁展开谈判的书信，但伊朗方面表示反对，认为美国是在通过加强制裁等方式对伊施压，强行要求谈判。

据中国官方媒体报道，中伊俄三国在磋商后发表了联合声明，声明考虑到特朗普政府称：「三国强调终止所有非法单边制裁的必要性。」

声明进一步指出：「应致力于消除造成当前局势的根源，摒弃制裁施压、武力威胁。」以此呼吁为外交努力创造良好环境。

此外，三国还就地区和国际问题交换了意见，并展现出将携手应对特朗普政府的姿态。</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[普京就美俄围绕乌局势的关系称已有动向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014750621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014750621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;普京就美俄围绕乌局势的关系称已有动向&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯总统普京 3 月 14 日在联邦安全会议上对美国特朗普政府给予肯定评价称：「为了尽量恢复被上届政府破坏的、几乎荡然无存的东西，本届政府正在尽一切努力。」

关于俄罗斯与美国围绕乌克兰局势的关系，普京表示：「总体来说，局势已开始出现一些动向。我们来看看结果会如何吧。」根据其本人 2 月与特朗普举行电话会谈等情况，普京表示，他认为两国之间的沟通正趋于活跃。

另一方面，在乌军展开跨境攻击的俄罗斯西部库尔斯克州，俄军正加强攻势，在此情况下，特朗普通过社交媒体发文称：「数千名乌克兰部队已被俄军彻底包围。我已强烈要求普京总统让他们的生命得以幸免。」

就此，普京指出：「为有效落实这一呼吁，乌克兰军队的领导层必须命令其部队放下武器投降。」</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岩屋称欧洲今后也有必要参与印太事务]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250315_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250315_06_1503348_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan FM Iwaya calls for Europe's further involvement in Asia-Pacific security&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在加拿大举行的七国集团（G7）外长会议讨论了中国、俄罗斯、北朝鲜等局势后，于日本时间 3 月 14 日深夜闭幕。日本外务大臣岩屋毅指出，欧洲各国今后也有必要继续参与印太地区的安全事务。

在会议上，七国外长指出，北朝鲜和俄罗斯正在推进军事合作，北朝鲜、中国、伊朗支撑着俄罗斯继续入侵乌克兰的能力。七国外长对此表示了担忧。

此外，岩屋还指出：「包括经济安全方面的课题以及通过散布虚假信息进行的信息操纵在内，七国集团在所有领域联手进行应对正变得越来越重要。」岩屋表示，欧洲各国今后也有必要继续参与印太地区的安全事务。

此前，岩屋在日本时间 14 日凌晨进行的关于乌克兰局势的讨论中指出，构建持久和平的框架，以及七国集团在美国参与的形式下团结应对至关重要。

岩屋还强调，日本将通过政府和私营部门联手合作的形式援助乌克兰的恢复和重建工作，并以此为增强乌克兰的坚韧性做出贡献。他还重申七国集团将坚定不移地支持乌克兰。</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[G7 外长会议发表联合声明要求俄同意停火]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250315_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250315_02_1503381_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;G7 urge Russia to accept ceasefire proposal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在加拿大东部举行的七国集团（G7）外长会议于 3 月 14 日闭幕，并发表了总结讨论成果的联合声明。

声明中确认了对乌克兰坚定不移的支持，以维护乌克兰的领土完整、主权和独立，并就 3 月 11 日乌克兰与美国磋商时表示愿意接受为期 30 天的停火表示欢迎。

在此基础上，声明要求俄罗斯同意并完全履行停火。声明还指出，各国已讨论在俄罗斯拒绝停火的情况下，将对俄罗斯进一步实施制裁，并向乌克兰提供追加援助，以此展现出对俄施压的姿态。

另一方面，声明就北朝鲜和伊朗对俄进行军事援助，以及中国向俄罗斯提供可用于武器等军事用途的物资进行了谴责。

对于俄罗斯，欧洲各国一贯视入侵乌克兰为「侵略」并予以谴责。然而，美国特朗普政府方面则主张，应优先促使俄罗斯回到谈判桌，而不应在联合声明中写入敌对性的措辞，因此，这次联合声明中并未含有严厉谴责俄罗斯的表述。</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破就送购物券道歉，朝野纷纷批评问责]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014750321000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014750321000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破就送购物券道歉，朝野纷纷批评问责&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂就向自民党首次当选的众议院议员的事务所送去购物券一事表示道歉称，其没有考虑到国民的感受，并表示将努力防止再次发生此类事态。

针对石破向自民党首次当选的众议院议员的事务所各送去 10 万日元购物券一事，在 3 月 14 日的国会会议上，不仅是在野党，执政党方面也纷纷提出了批评与问责之声。

石破对此表示：「此事并不违反政治资金规正法和公职选举法，法律上并没有问题。」但他同时也表示：「道理和逻辑上有些偏向于自己人，没有考虑到国民的感受，对此，我深表歉意。」石破进行了道歉，并表示将努力防止再次发生此类事态。

政府和执政党希望将此事对国会审议的影响控制在最小范围内，并力争在本财年之内通过再次修改后的新财年预算案。

针对这一事态，在野党方面的立宪民主党代表野田佳彦指出：「在讨论企业和团体捐款问题的时候出现这种事态，令人惊讶。按照社会常识来看，购物券过于高额，很可能相当于政治活动捐款。」但是，就石破首相是否应该辞职，野田表示：「事情还没有发展到那个阶段，我们将严厉地要求其做出解释。」野田打算在国会审议期间进一步要求石破进行解释。</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[4 艘中国海警船在尖阁诸岛海域入侵日本领海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250314_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;4 艘中国海警船在尖阁诸岛海域入侵日本领海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部发布消息称，3 月 14 日 10 时 30 分左右，4 艘配备舰炮的中国海警船入侵冲绳县尖阁诸岛南小岛以南近海的日本领海。

12 时左右，中方海警船均驶离日本领海。海上保安本部向中方海警船发出警告令其不要再次入侵日本领海，并继续开展监视活动。

日方上次在尖阁诸岛海域确认到中方海警船入侵日本领海是在 2 月 12 日。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[国内首家红火蚁研究实验设施启动饲养工作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014749071000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014749071000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;国内首家红火蚁研究实验设施启动饲养工作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了推进针对红火蚁的早期发现、防虫除虫等方面的研究，国立环境研究所在日本国内率先设立了一家实验设施，开始饲养红火蚁。

红火蚁原产南美洲，对于日本来说属于外来物种。红火蚁身体呈红褐色，腹部有螫针。如果人被螫针扎到会感到剧痛，严重的话甚至会因过敏反应而死亡。日本政府非常重视边境防范措施，但每年都会在一些主要港口发现红火蚁。

为了推进针对红火蚁的早期发现、防虫除虫等方面的研究，国立环境研究所在日本国内率先设立了一家实验设施，并于 3 月 12 日从台湾运入了约 1 万只红火蚁，启动饲养工作。

这家实验设施的研究工作有选用和研发防虫除虫药剂、提高人工智能通过摄像头拍摄的图像判定是否有红火蚁的精度等。设施还在探讨制作相关标本赠送给海港口岸相关人士及地方政府，以提高对红火蚁危害性的认知水平。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[轮岛漆艺技术研修所研修生作品展在金泽举办]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250314_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;轮岛漆艺技术研修所研修生作品展在金泽举办&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在石川县轮岛市县立轮岛漆艺技术研修所学习漆器技术的研修生和毕业生创作的 38 件作品正在石川县金泽市的「Shiinoki 迎宾馆」展出。

其中，木村正风制作的「端反椀」是一只朱红色的漆碗，碗口向外翻折，曲线优美。胡蓉的作品「沈金秀衡椀‘柘榴纹’」采用轮岛涂的「沈金」技法，在黑色漆碗的表面绘制了精美的石榴图案。

县立轮岛漆艺技术研修所因在去年的能登半岛地震和暴雨中受灾而不得不停课，研修生们也被迫暂停制作，去年 10 月复课后才得以完成作品。

本次展览将举办至 3 月 16 日。

日语视频：
https://www3.nhk.or.jp/lnews/kanazawa/20250313/3020023462.html</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本称密切关注美方就大米关税事宜的言论]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_B4.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_B4_1503064_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan agriculture minister weighs in on rice tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫新闻秘书莱维特曾于 3 月 11 日抨击日本对进口大米征收 700% 的关税，日本农林水产大臣江藤拓就此指出，莱维特的这一言论与事实不符，日方密切关注这一发言。

江藤 14 日在内阁会议结束后会见记者时指出：「首先希望美方了解，日方是设有零关税大米进口额度的，而超出这一额度的进口大米的关税为每公斤 341 日元。美方言论与事实相悖」。

江藤接着表示：「尽管这不是对日方正式提出的要求，但日方密切关注这一发言。」

鉴于美国总统特朗普在第一个任期与日方缔结的双边贸易协定未将大米纳入削减乃至取消关税的范畴，江藤表示「尊重当时达成的协议有助于维护两国的信赖关系」。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东北新干线顺次重启连挂运行 15 日全线恢复正常]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_07_1503114_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;JR East resumes coupled Tohoku Shinkansen train service&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 东日本 3 月 14 日已顺次重启连挂列车运行。

3 月 6 日，东北新干线「隼号」与「小町号」列车在东京都内行驶时连接处脱钩，问题发生后，JR 东日本叫停了所有连挂列车运行。经调查发现，脱钩可能是由电气异常造成的，为此，JR 已采取措施，使用金属配件固定相关部件，这样，即便发生异常也不会脱钩。

上下行的连挂运营已于 14 日早上重启，有鉴于此，东京与秋田、山形之间的直达列车也已恢复运行。

据称，目前仍有部分区段暂停运行，也有一些列车车厢数量减少，影响尚未完全消除。JR 表示，15 日起将恢复正常运营。不过，连接处脱钩的详细原因仍不清楚，JR 东日本正在继续进行调查。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新测算方法显示富士山海拔数据多出 5 厘米]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_03_1502895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Mt. Fuji found to be 5 centimeters higher than previous measurement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本国土地理院使用新的海拔测算方法，通过人造衞星数据等对富士山进行了测算。结果显示，富士山的海拔高度数据多出 5 厘米。

国土地理院一直以位于东京都千代田区的「日本水准原点」为基点，通过多次人工测量的方式对全国各地的海拔高度进行测算。但这种方法不仅耗时，且距离基点越远误差越大。为此，国土地理院启用新的测算方法，利用人造衞星获取的电子数据等，对全国各地在地壳运动的影响下海拔高度发生的变化进行了调查。

作为调查的一环，去年 7 月，对日本海拔最高的富士山进行了测算。结果显示，海拔测量基点「三角点」海拔高度的数据多出 5 厘米，为 3775.56 米。不过，在标注海拔数值之际，1 米以下的部分被四舍五入，因此富士山的标注高度 3776 米并未因本次测算而受到影响。

含富士山在内的新的海拔数据将从 4 月 1 日起适用于地图制作和施工等各项测量工作。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破称向自民党议员赠送购物券不抵触法律]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250314_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250314_02_1502892_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Prime Minister Ishiba's office gave gift certificates to new lawmakers' offices&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 3 月 13 日晚向记者团透露，3 日在首相官邸与 15 名首次当选的自民党众议院议员举行晚餐会之前，他向与会议员的事务所送去了每人价值 10 万日元的购物券。据政府有关人员和与会的议员称，所有人都退还了购物券。

政治资金规正法规定禁止个人就政治活动向政治家个人捐赠金钱或有价证券。有价证券包括股票、支票和购物券等。不过，政治资金规正法禁止的是「与政治活动有关的捐赠」，不属于此类的捐赠则不在此限。

石破对记者团表示，购物券是作为礼品赠送的，也是为了向议员家属表达慰问之情。他说：「购物券是我自掏腰包准备的。不属于与政治活动有关的捐款，因此不涉及违反政治资金规正法。这些议员中没有人住在我的选区，因此也不违反公职选举法。我认为不存在法律上的问题。」

当被问及今后的去留时，他反复表示自己的行为并没有抵触法律。

购物券是以何种意图赠送的，是否不构成「与政治活动有关的捐赠」，将成为关注的焦点。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普再次称北朝鲜为「核武拥有国」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014749421000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014749421000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普再次称北朝鲜为「核武拥有国」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 13 日，美国总统特朗普在谈及北朝鲜时称其「显然是一个核武拥有国」，再次使用了与美国政府此前的官方立场不同的措辞。

13 日，特朗普在白宫与北约秘书长吕特举行会谈，并于会谈的开头接受了媒体记者的采访。
针对特朗普是否有意和第一任期一样，再次尝试与朝鲜劳动党总书记金正恩建立关系这一提问，特朗普回答说：「我曾与金正恩建立过良好的关系。当时如果当选总统的是希拉里·克林顿而不是我，那么美国和北朝鲜之间早就爆发了核战争。金正恩就是这么打算的。」

特朗普还强调他的一贯主张，称平昌冬奥会的成功是特朗普政府的功绩。他还在谈及北朝鲜时说：「虽然会变成什么样子还要看今后的发展，但北朝鲜显然是一个核武拥有国。」

美国政府至今未正式承认北朝鲜为核武拥有国，但特朗普曾在 1 月 20 日就职当天就在未出示任何依据的情况下称北朝鲜为「核武拥有国」，引发争议。</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>