<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，在日本找房⑧入住手续]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_ML05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240930_ML05_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，在日本找房⑧入住手续&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期为您介绍「入住手续」。

签完合同并支付了费用之后，您就会拿到房间钥匙。如果想要更换门锁，有时在入住者负担费用的情况下可以更换。

拿到钥匙后，如果可能的话，请与房屋中介一起确认房间的现状。如果有损伤、污垢或损坏的地方，请以拍照等方式记录下来，以免搬出时出现麻烦。

另外，如果入住前没有办理电、煤气和水的使用申请，就无法立即使用。多数情况下，可以通过打电话或上网来办理。打开煤气的主燃气阀时，入住者必须在场。另外，水的使用申请表会放在新家的玄关信箱里，填写后申请即可。（信息截至 2024 年 9 月 25 日）</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，在日本找房⑦所需费用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240930_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，在日本找房⑦所需费用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期说明「入住所需费用」。在日本，入住时所需的费用除了月租金和管理费以外，可能还需支付几笔日本特有的费用。

首先是「押金」。这是在签租房合同时交给房东的保证金。退租时，若房间有损坏或被弄脏，将从押金中扣除修理费后，退还剩余金额。押金大约相当于 1 到 2 个月的房租。

其次是「礼金」。这笔钱支付给房东，以示感谢。礼金的市场行情为 1 个月的房租，退租时不予退还。

另外，还需向房地产中介公司支付大约相当于 1 个月房租的「中介手续费」。除此以外，如果购买火灾保险、或利用房租债务担保公司，其费用自理。

虽然各地情况略有不同，不过大致来说，入住时需另行交付的费用大约相当于 4 到 7 个月的房租。 （信息截至 2024 年 9 月 24 日）</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[孟加拉国最高顾问表明建设民主国家决心]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240929_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240929_16_1443201_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Head of Bangladesh interim govt. expresses resolve for quick reform, election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;孟加拉国在今年爆发了激烈的学生抗议示威活动，连续执政 15 年之久的哈西娜政权 8 月下台，因致力于消除贫困而获得诺贝尔和平奖的经济学家穆罕默德·尤努斯就任临时政府最高顾问。日前，尤努斯在赴纽约出席联合国大会期间接受了本台 NHK 的独家专访。

在采访中，对于临时政府的使命，尤努斯强调称：「我们的工作是尽快推进改革。一旦准备就绪，就会举行选举。我们绝不允许失败。」他以此表明了对建设民主国家的坚定决心。

尤努斯还赞扬了在推翻哈西娜政权过程中发挥了重要作用的学生们，称：「尽管有许多人不幸牺牲，但学生们仍然坚持走上街头进行抗议，让革命得以实现。」他表示，计划让年轻一代积极参与临时政府的政策决策。

此外，对于孟加拉国最主要的援助国日本，尤努斯表示：「期待在这一困难时期得到来自日本的支援。」他以此强调在重建经济和巩固民主方面需要日本的合作。</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[奥地利极右翼政党或将首次成为第一大党]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240930_05_1443238_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Austria's far-right party likely to win most votes in parliamentary election&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;奥地利相当于议会下议院的国民议会选举 9 月 29 日举行投票计票。据当地公共广播公司报道，当地时间 22 时过后的预估得票率为，在野党极右翼政党自由党 28.8%，执政党中间偏右政党人民党 26.3%。自由党有望首次成为第一大党。

自由党由前纳粹党员于 20 世纪 50 年代创立，主张排斥移民和难民，反对援助乌克兰，并表现出亲俄姿态。对奥地利加盟的欧盟（EU）的移民政策等也持批评态度，反欧盟的立场鲜明。因此，其他政党均表示拒绝与自由党联合执政，能否组阁将取决于今后联立协商的结果。

在欧洲，对移民和难民持排斥立场等的极右翼或右翼政党在德国、法国、荷兰的重大选举中相继扩大了势力。</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以军对也门反政府势力胡塞武装发动空袭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240930_03_1443239_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel: Airstrikes hit Houthi targets in Yemen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 9 月 29 日宣布，除了对黎巴嫩首都贝鲁特郊区外，还在黎巴嫩南部对武器库等约 45 处伊斯兰教什叶派组织真主党的据点实施了空袭。以军还称，从黎巴嫩向以色列北部发射的约 20 枚火箭弹几乎全部被拦截。

以军 29 日还就 27 日实施的在真主党总部击毙最高领导人纳斯鲁拉的空袭发布了新的消息，称「本次空袭还击毙了 20 多名恐怖分子」。并透露，真主党总部设在多栋民用建筑的地下，附近还有一所联合国的学校。

路透社等 29 日报道称，在被袭的现场发现了纳斯鲁拉的遗体。

在此背景下，以军 29 日宣布，对也门的反政府势力胡塞武装组织使用的港口和发电站等实施了空袭。

伊朗支持的胡塞武装 28 日向以色列最大商业城市特拉维夫的机场发射了一枚弹道导弹，声称「是为了保衞加沙地带和黎巴嫩」。以军称在以色列境外拦截了这枚导弹。人们担心冲突将进一步扩大。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌军称成功打击俄弹药库，或为无人机袭击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240930_02_1443229_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine: Attack damages another arsenal in Russia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄军袭击相继造成乌克兰民用设施受损，9 月 29 日，乌南部扎波罗热的一处公寓楼等遇袭，已造成包括两名儿童在内的 16 人受伤。乌军 29 日在社交媒体宣布，成功袭击了位于俄南部伏尔加格勒州的一座俄军弹药库。

乌克兰多家媒体报道称，袭击是由无人机实施的，弹药库中还存放着伊朗制造的弹道导弹。

另一方面，俄罗斯国防部 29 日在社交媒体发布消息称，击落了 125 架对俄境内目标发动袭击的乌军无人机，但没有提及俄方是否受损。

乌军称，进入 9 月以来，成功袭击了俄西北部特维尔州和南部克拉斯诺达尔地区的 3 座弹药库，英国国防部分析称，「这说明乌克兰无人机已经让俄罗斯疲于应对」。乌军正在加码研发国产无人机，其无人机攻击能力或许已有所提升。</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本强调将加强处理水排海监测]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014595201000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014595201000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本强调将加强处理水排海监测&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日中韩环境部长会议在韩国济州岛举行。会上，针对东京电力公司福岛第一核电站处理水排海问题，中国生态环境部部长黄润秋使用「核污染水」这一表述称，「希望尽快建立长期有效的国际监测安排」。

对此，日本环境大臣伊藤信太郎表示，「中方至今依然使用‘核污染水’的表述进行发言，令人遗憾。我们再次要求中方基于科学依据作出对应」。在此之上，他强调，将在国际原子能机构框架下，加强长期性国际性监测。

会后，伊藤对记者团说，「与黄部长举行双边会谈时，我还呼吁中方立即取消对日本水产品的进口限制」。

另一方面，日中韩环境部长会议还针对塑料污染治理探讨了条约制定问题，并在联合声明中提出，将在今年于韩国举行的政府间会议上就条约拿出具体方案。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自民党党内高层阵容和内阁人选已基本确定]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240930_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240930_01_1443210_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba plans new Cabinet, key LDP posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在新任总裁石破茂的领导下，面向新政权的自民党党内高层阵容和内阁人选已基本确定。

自民党党内高层阵容方面，前首相菅义伟将就任副总裁，现任副总裁麻生太郎将就任党的最高顾问。此外，计划起用总务会长森山裕出任干事长，财务大臣铃木俊一出任总务会长。

内阁人选方面，计划起用原防衞大臣岩屋毅出任外务大臣，原内阁官房长官加藤胜信出任财务大臣，阿部俊子出任文部科学大臣。

此外，计划起用曾担任过防衞大臣一职的中谷元再次出任该职，林芳正留任内阁官房长官。

另一方面，据相关人士透露，在总裁选举第二轮投票中与石破竞争的经济安全保障担当大臣高市早苗获邀出任党的总务会长，但高市坚决地表示了拒绝。

新任总裁石破将在 9 月 30 日成立自民党新执行部后，于 10 月 1 日，在众议院及参议院举行的首相指名选举中被选为日本第 102 任首相。石破计划在就任首相后，立即着手组建内阁，并让新内阁开始运转。</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登地区出身者等在东京创办团体支援石川县]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;能登地区出身者等在东京创办团体支援石川县&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年元旦遭受地震重创的能登半岛正在复兴重建之中，而本月罕见的大雨使石川县再次受灾，为了支援石川县，当地出身的人在东京创办了一个支援团体，着手开展支援活动。

由石川县能登地区出身的人等创办的支援团体名为「能登 Yobare@东京」。9 月 28 日，建筑师、系统工程师等不同职业的 15 人聚集在东京都千代田区，商量如何发挥各自的技能为故乡提供援助。他们之中有意见指出：「当地难题堆积如山，然而人手短缺，当地人表达诉求的机会也在减少。」

为此，他们决定建立一个匹配机制。由支援团体成员收集灾区困难等信息，在网站上广泛征集支援者，并进行登记。支援者不限当地出身、或居住在东京市中心的人。利用这一机制在当地需求与支援者之间牵线搭桥。

轮岛市出身的公务员上野伸一郎是该团体的创始人之一，他说：「身在东京的我们不仅在技术方面，如果在心理上也能提供支援，那才是最理想的。」</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[隐性营销受管制将满一年，网红受托件数减少]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;隐性营销受管制将满一年，网红受托件数减少&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，自有关部门对「隐性营销」，即隐瞒其实为广告的宣传促销行为启动管制措施以来，即将过去整整一年。一家民营企业进行的问卷调查显示，7 成「网红」表示来自企业等的宣传促销委托有所减少。

去年 10 月 1 日，隐性营销被认定为赠品标识法所禁止的「不当标识」行为。

一家从事社交网站广告业务的咨询公司于 9 月对 250 名网红进行了问卷调查，以便了解管制措施启动一年以来的变化。结果显示，其中 71% 的网红认为隐性营销委托件数有所减少。

另一方面，22.4% 的网红表示在过去一年内曾接到过企业等的隐性营销委托，其中超过 40% 的人接受了委托。

据悉，有的委托方会要求受托方在最初上传的内容中加上广告标识，并在一定时间后将该标识删掉，或要求受托方在社交网站上发布推介内容，并假扮成消费者，在购物网站上发表个人感想。</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[上野动物园两只大熊猫启程返回中国]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594951000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594951000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;上野动物园两只大熊猫启程返回中国&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京上野动物园的两只大熊猫「力力」和「真真」9 月 29 日凌晨从该动物园出发，踏上了返回故乡中国的旅程。

雄性大熊猫「力力」和雌性大熊猫「真真」于 2011 年 2 月来到上野动物园，现已是 19 岁的高龄。因需要接受高血压治疗等，它们将返回中国。29 日 4 时，「力力」和「真真」乘坐卡车，离开了生活 13 年有余的上野动物园。

天还没有亮，数十名粉丝就聚集到动物园大门外，或是拍照，或是挥手，与心爱的大熊猫依依惜别。

「力力」和「真真」将从成田机场搭乘专机前往中国，于 29 日当天进入「中国大熊猫保护研究中心」的繁育设施。

动物园方面称，「力力」和「真真」平静淡定，没有表现出反常状态，它们在出发前大约一个小时醒来，进到用于搬运的笼子里，喝了一些水，还吃了少量苹果等食物。

动物园园长福田丰表示：「虽然心有不舍，但感激之情更为强烈，感谢‘力力’和‘真真’给这么多人带来了欢乐。希望它们在中国健康长寿。」</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海上自衞队护衞舰参加五国联合训练]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240928_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240928_07_1442812_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan MSDF, 4 navies hold joint drill in South China Sea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日前穿越台湾海峡的日本海上自衞队护衞舰及澳大利亚海军舰艇等于 9 月 28 日在位于南海的菲律宾专属经济区（EEZ）进行了联合训练。

据日本防衞省消息，参加联合训练的舰艇共 6 艘，具体包括日本海上自衞队护衞舰「Sazanami」及美国、菲律宾、澳大利亚、新西兰的海军舰艇。
此次训练被定位为上述五国的首次「海上协作活动」，各方通过通讯联络、编队航行等方式，对协作进行了确认。

据有关人士透露，日本海上自衞队、澳大利亚及新西兰的舰艇在参加本次训练前，于日前穿越了台湾海峡。

在南海海域，中国大陆的威慑施压行动升级。日本防衞省表示，本次训练是「支持航行和飞行自由、尊重国际法规定的海上权利的活动」。

中国大陆对护衞舰穿越台湾海峡予以强烈反弹，表示坚决反对任何损害中国主权和安全的挑衅行为。</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄外长联大演讲强调持有核武器以牵制欧美]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240929_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240929_07_1442997_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Lavrov says Russia is nuclear power, warns against Western support for Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯外长拉夫罗夫 9 月 28 日在联合国大会上发表演讲，强调俄罗斯是核武器持有国，以此对向遭受俄罗斯军事入侵的乌克兰持续提供军事援助的欧美等国进行了牵制。

28 日，乌克兰北部苏梅州的一处医疗设施遭到俄军无人机袭击，乌克兰内政部称袭击共造成 9 人死亡、10 人受伤。乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上发文谴责俄罗斯袭击医院等民用设施，他说：「只有强大的力量才能迫使俄罗斯实现和平，唯一正确的道路就是凭借强力实现和平。」

在此背景下，俄罗斯外长拉夫罗夫 28 日在联合国大会上发表演讲，批评欧美等国，称欧美等国向乌克兰提供军事援助的目的在于借乌克兰打击俄罗斯，在此之上，他说：「要与核武器持有国俄罗斯战斗到底并取得胜利，毫无疑问，这种想法是毫无意义且危险的。」他以此对欧美等国进行了牵制。</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真主党最高领导人纳斯鲁拉被以军击毙]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240929_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240929_03_1442984_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hezbollah confirms leader Nasrallah died in Israel airstrike&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 9 月 28 日宣布，伊斯兰教什叶派组织真主党的最高领导人纳斯鲁拉在以军对黎巴嫩首都贝鲁特郊区发动的空袭中被击毙。

以军方发言人表示：「纳斯鲁拉在真主党总部指挥发动进一步攻击时，受到以军的精准袭击而丧生。」在此之后，以军也没有停止对贝鲁特等地区真主党的据点实施空袭。

真主党方面证实纳斯鲁拉已经身亡，在此之上宣称：「为支援加沙和巴勒斯坦，保衞黎巴嫩，将继续与敌人作战。」真主党持续向以色列境内发动火箭弹袭击。

真主党的后盾伊朗的最高领袖哈梅内伊发表声明称：「这一地区的抵抗力量与真主党同在，我们支援真主党。」

在此背景下，28 日，有导弹从以色列以南的也门方面向以色列最大商业城市特拉维夫发射而出，以军宣布已将其拦截。

由于纳斯鲁拉遭到杀害，这一地区的军事紧张局势进一步升级。</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本拟建立在华受害者免费法律咨询机制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240927_16.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240927_16_1442533_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan plans to give free legal advice to its nationals in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对在华日本人学校一名在籍男童在上学途中遇袭身亡的事件，日本外务大臣上川阳子宣布，正在调整建立一项机制，使在中国遭犯罪行为侵害等的日本受害者能够免费接受当地律师的咨询。

9 月 18 日，在中国南部的深圳市，一名在日本人学校就读的 10 岁男童被男子持刀刺伤，第二天不幸身亡。

上川阳子在内阁会议后的记者会上表示：「我们打算采取一项试点措施，使那些对在中国生活感到不安的日本公民，尤其是犯罪受害者，能够通过在北京的日本驻华大使馆和各地总领事馆，免费接受律师必要的建议。今后将就此开展协调工作。」

在此之上，上川说，「我知道焦虑情绪正在在华日本人中迅速蔓延。我们将尽快完成一系列事务性工作，对于不幸在中国遭犯罪行为侵害的受害者，体恤他们的痛苦，为他们提供必要的帮助。」</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾当地要求小林制药等赔偿红曲受害者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594261000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594261000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台湾当地要求小林制药等赔偿红曲受害者&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台湾，因服用小林制药公司含红曲成分的产品导致健康受损人士的支援组织向当地法院提起诉讼，要求小林制药在台湾的集团公司等赔偿 7 亿 7000 多万日元。

台湾衞生福利部食品药物管理署宣布，截至 9 月 20 日，共收到 69 起因服用小林制药含红曲成分的产品后罹患肾脏等疾病的报告。

27 日，支持投诉者的组织「台湾消费者保护协会」表示，55 名消费者在服用该产品后产生健康受损等影响，该协会已就此向台北地方法院提起诉讼，要求小林制药在台湾的集团公司、进口商等 6 家公司赔偿 1 亿 7000 多万元新台币，约合 7 亿 7000 多万日元。

台湾消费者保护协会的律师表示：「我们希望小林制药公司能够拿出他们的企业责任心以及法律上的责任来面对。尽量让消费者的伤害或者是损害能够获得赔偿或补偿。」</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[有报道称以军袭击真主党总部是针对最高领导人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240928_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240928_N02_1442743_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israeli airstrikes target Hezbollah headquarters in Lebanon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军与真主党之间的交战仍在继续。真主党与巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯立场一致。以军 9 月 27 日宣布，在黎巴嫩首都贝鲁特郊区，对据认为是真主党总部的地方发动了空袭。从路透社发布的报道空袭的视频中可以看到，熊熊烈火随着爆炸声燃起，滚滚黑烟直冲云霄。

以色列媒体等报道称，这次空袭是针对真主党最高领导人纳斯鲁拉的。不过报道说详细情况尚不清楚。

在此之前，以军曾宣布，对黎巴嫩南部真主党的火箭弹发射台和武器库等实施了空袭。黎巴嫩衞生部称，一系列空袭造成至少 27 人死亡。

此外，以军还宣布，在北部增派了两个后备旅，并提到了地面行动的可能性。人们担心战况将更趋激烈。</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以总理联大演讲无意停火，多国退场抗议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240928_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240928_N01_1442739_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Netanyahu defends attacks on Lebanon and Gaza at UN&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在纽约访问的以色列总理内塔尼亚胡 9 月 27 日在联合国大会上发表演讲。

关于以色列连日来对邻国黎巴嫩什叶派组织真主党的袭击，内塔尼亚胡表示：「只要真主党选择战争的道路，以色列就别无选择。以色列有权消除这一威胁，让我们的公民放心地返回家园，这也正是我们在做的。」他没有表现出响应美国等呼吁停战的立场。

关于在加沙地带与伊斯兰组织哈马斯的战斗造成 4 万多人死亡，内塔尼亚胡说，「哈马斯会重新武装起来，一次又一次地攻击以色列。这就是哈马斯必须消失的原因」，从而强调了继续作战的正当性。

内塔尼亚胡还以大量篇幅对真主党和哈马斯的后盾伊朗进行了批评，他说：「如果受到攻击，我们将以牙还牙。」以此对伊朗进行了强烈牵制。

不过，当内塔尼亚胡登台发言时，许多与会国代表纷纷起身离开会场，表达了对以色列的抗议。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石川县暴雨过去一周 「双重受灾」支援成课题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240928_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240928_02_1442738_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Search continues one week after record rains in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 28 日,距离石川县遭受历史罕见的暴雨袭击，相继发生河流泛滥和山体滑坡已过去一周。目前，对于失联人员的搜救工作仍在继续。今年 1 月遭受地震重创后努力实现生活重建的民众又遭受此次暴雨灾害，面临「双重受灾」的严峻状况。如何向他们提供充分切实的支援成为亟待解决的课题。

在暴雨灾区，今年 1 月能登半岛地震后正在努力实现生活重建的受灾民众此次又遭受暴雨重创，不少民众面临「双重受灾」的严峻状况。

其中，由于地震后居住的临时住宅在此次暴雨中受损，部分民众不得不再次搬迁到其它地点；震后终于恢复营业的餐饮店受到暴雨袭击后，负责经营的夫妇决定停业。

石川县政府也向中央政府说明现状称：「地震的伤痕尚未愈合，又继而遭受大洪水袭击，这是极为罕见的多重灾害。」今后，如何向受灾民众提供充分切实的支援成为亟待解决的课题。</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂着手调整政府和自民党内要职任用]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014594161000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014594161000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破茂着手调整政府和自民党内要职任用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本自民党总裁选举于 9 月 27 日举行投票，前干事长石破茂当选新总裁。石破茂已开始考虑干事长等党内要职和内阁人选，并就任用参加总裁选举的其他议员担任政府和党内要职进行调整。

对于在总裁选举中参与角逐的其他议员，石破在 27 日的记者会上表示，「当然会任用他们担任各自最适合的职位」，目前正在就任用这些议员担任政府和党内要职进行调整。

石破将在本周末决定党内高层阵容后，于 30 日成立自民党新执行部。

随后，在 10 月 1 日召开的临时国会伊始，石破将通过首相指名选举，成为日本第 102 任首相，并组建新内阁。与此同时，石破希望在新内阁成立后尽快解散众议院并举行大选。

外界认为，石破将慎重考量公众对新政权的评价等，寻找解散众议院的适当时机。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>