<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>神奈川县镰仓市「流镝马」 射手策马射击现风采</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_04_1569928_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's traditional 'yabusame' horseback archery held at Kamakura shrine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 16 日，名为「流镝马」的一项传统骑射活动在神奈川县镰仓市的鹤冈八幡宫举行，现场人头攒动，热闹非凡。

「流镝马」历史久远，由开创镰仓幕府的源赖朝始创，旨在祈愿天下太平。该活动在每年例行祭祀期间的 9 月 16 日举行，但去年因有人在练习时坠马而暂时取消。

活动现场，身着武士服饰的「射手」们策马奔驰在约 250 米的赛道上，先后放箭射击三个靶标。每当约 50 厘米见方的靶标被射穿时，现场观众都会报以热烈掌声。

一位从长野县前来观看的六十多岁男性表示：「近距离观看真是太震撼了，射手们精准的箭法令人叹为观止。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大屋顶环」将在世博会闭幕后得以部分保留</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_01_1569867_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Part of Osaka Expo's 'Grand Ring' to be preserved for city park&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于 2025 年大阪・关西世博会的标志性建筑「大屋顶环」，相关部门达成一致，世博会结束后将保留东北方向约 200 米长的部分，并由大阪市政府将其周边地区开发成市立公园。

围绕在世博会结束后如何有效利用「大屋顶环」这一问题，由日本国际博览会协会、大阪府政府、大阪市政府及经济界等组成的研讨会进行了探讨。

各方在 9 月 16 日举行的会议上达成一致，尽可能维持可在顶部行走的「大屋顶环」原貌的前提下，保留东北方向 200 米长的部分，并由大阪市政府将周边地区开发成纪念世博会举办的市立公园。

关于改修等工程的所需费用，研讨会计划利用大阪市和大阪府政府提供的资金、中央政府的拨款和补贴、以及世博会收入超过支出时产生的「盈余收入」，同时还计划寻找企业进行合作。预计翻修和 10 年的维护费用总额将达到约 55 亿日元。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾发布新版「全民国防手册」提升危机应对能力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_18_1569750_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan releases updated civil defense handbook&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾国防部发布了新版「全民国防手册」，称其目的在于提升全社会的危机应对能力。

该手册由台湾国防部等编制而成，内容涵盖应对中国大陆进攻以及地震等自然灾害的措施，旨在增强整个社会的危机应对能力。

在设想的军事威胁方面，手册列举了重要基础设施及海缆遭破坏、敌方无人机出现在台湾领空等情形，呼吁民众在防空警报响起时迅速转移至地下或室内避难。

手册提醒民众，鉴于敌我部队难以识别，在发现军队时，应立即撤离危险区域。

同时，考虑到中国大陆发动网络攻击的可能性，手册呼吁民众在互联网中断时，通过广播或电话专线获取准确资讯。

这是台湾第三次发布类似手册。台湾国防部相关负责人表示，此举旨在推广「有准备、更安全」的行动理念，提升自救互救保护能力及坚定防衞意志。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日朝首脑会谈 23 周年，绑架受害者家属呼吁早日解决问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_02_1569863_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;23 years since N.Korea admitted abductions at summit with Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜与日本于 23 年前的 9 月 17 日首次举行了日朝首脑会谈，朝方在会谈中承认绑架了日本公民。在日本政府认定的北朝鲜绑架受害者的父母当中，目前还健在的只剩下横田 Megumi 的母亲横田早纪江。在此背景下，受害者家属呼吁日本政府尽快采取行动，使受害者早日回国，并敦促朝方做出相关决断。

在 23 年前的日朝首脑会谈中，朝方承认绑架了日本公民。目前已有 5 名受害者回国，但即便是日本政府认定的受害者，也有 12 人下落不明。

横田 Megumi 的弟弟、绑架受害者家属会代表横田拓也在接受本台 NHK 的采访时表示：「就算我的母亲今天身体状况还好，但明天就不一定了。我希望日本政府能够认识到时间已经不多，应设身处地地拿出紧迫感解决绑架问题。愿日本政府能够下定决心，通过再次举行日朝首脑会谈让所有绑架受害者回国。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相计划在联大发表一般性辩论演讲</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_03_1569865_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba plans to address UN General Assembly, mulls trip to S.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂计划于下周前往美国纽约出席联合国大会，并发表一般性辩论演讲，目前正在就此进行协调。

石破首相表示，在新任首相确定前，他将全力应对国内外课题。他下周赴美出席联合国大会并发表一般性辩论演讲的计划正在协调之中。

去年，时任首相岸田文雄曾在表明辞职后出席了联合国大会，但并未发表一般性辩论演讲。据政府相关人士透露，石破首相认为这是以日本首相身份向国际社会传递信息的良机，因此有意发表演讲。

此外，石破首相还考虑在其后一周访问韩国，与李在明总统举行首脑会谈。

今年 8 月，李总统上任后首次访日。石破首相本次的访韩计划也是日韩首脑互访的「穿梭外交」的一环，他希望将多项外交成果顺利交接给下一届政府，其中包括相继与多国首脑举行的会谈以及出席国际会议等。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故 ④电源插头事故防范要点</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250917_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故 ④电源插头事故防范要点&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。本期我们来探讨防范电源插头事故的要点。

应注意电源插头是否有破损、变形或变色等情况。如果金属插脚发生变形，使用时可能会与插座接触不良，从而引发火灾。使用时，插头如果出现焦糊或异常发热等情况也是危险信号。遇到以上情况请勿继续使用。

为防止发生事故，插拔电源插头时请务必垂直于插座，避免用蛮力以倾斜的角度拔插头，或拉扯电源线。插插头时要让其完全插入插座，确保没有缝隙。另外，要定期清洁插座和插头，防止灰尘或湿气积聚。

（以上是截至 2025 年 9 月 9 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立宪民主党代表称要防止出现政治真空</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_19_1569812_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's biggest opposition party leader urges prevention of political vacuum&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本在野党立宪民主党的代表野田佳彦 9 月 16 日在党内会议上指出：「自民党总裁选举将于本月 22 日拉开帷幕，这意味着或将出现约一个月的政治真空。为了防止发生这种情况，我们必须积极开展工作，敦促石破首相和现任内阁于在任期间努力解决国内政策问题。」

他接着表示：「希望能在众议院预算委员会就关税等问题进行集中性讨论。关于撤销汽油税临时税率的问题，我们要敦促执政党提出具体方案，推进朝野协商，从而切实得出结论。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林芳正称有意参选自民党总裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_15_1569805_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top govt. spokesperson Hayashi to seek LDP presidency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本内阁官房长官林芳正宣布有意参加自民党总裁选举。本次选举旨在选出石破茂首相的继任者。

林芳正 9 月 16 日下午在国会大厦对记者表示：「过去近一年来，我一直以自己的方式全力支持石破首相的工作，对于他的辞职，我深感遗憾。我决心接过重任，领导自民党，并引领这个国家。」

在此基础上，林芳正还表示：「自首次当选国会议员以来，我在 30 年间积累了丰富的经验，我希望将这些经验和成果全部用来贡献国家。我将运用在担任外务大臣、防衞大臣和内阁官房长官期间积累的经验，切实保障国民的生命和人身安全。」他表示，希望与其他候选人展开政策辩论，并坚持到竞选的最后一刻。

另外，关于如何与在野党合作，林芳正谈及今年国会常会在执政党国会议席未过半的情况下通过了本财年预算案等，他表示：「我们的目标是落实对国民来说必需的政策，而政权的形式则是达成这一目标的手段。首先要确立政策，在此基础上再与各个党派进行合作。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉进次郎称有意参选自民党总裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_12_1569809_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Agriculture Minister Koizumi says he will run in LDP leadership race&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于旨在选拔日本首相石破茂继任者的自民党总裁选举，农林水产大臣小泉进次郎表示有意参选，称党内需要拧成一股绳，面对在野党，推动政治进程。

小泉进次郎 9 月 16 日在内阁会议后的记者会上宣布了参选自民党总裁的意向。他说：「周末我已向后援会表达了我的意向，这是事实。接下来，我将与相关人员共同努力，以便正式宣布这一决定。」

在此之上，小泉还表示：「党内必须拧成一股绳。切实打造能让全党上下团结起来的环境，面对在野党，推动政治进程。最重要的是，包括物价高涨在内，要正视令国民感到不安的问题，并在解决这些问题上取得进展。」

此外，小泉还透露他邀请去年曾参选总裁的财务大臣加藤胜信出任其阵营的选举对策本部长，并已获对方同意。小泉就此称，他感到深受鼓舞。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小林鹰之正式宣布参选自民党总裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_16_1569792_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-Economic Security Minister Kobayashi announces bid for LDP president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于旨在选拔日本首相石破茂继任者的自民党总裁选举，曾担任过经济安全保障担当大臣的自民党国会议员小林鹰之 9 月 16 日下午在日本国会大厦举行记者会，正式宣布参选自民党总裁。这是小林继去年之后第二次参加自民党总裁选举。

小林在记者会上表示：「在去年参选总裁失利后，我走访了全国许多地区，深切感受到民众对自民党近似于悲鸣的愤怒之声日益强烈。」他指出：「年轻人是复兴自民党的力量源泉，新老更替势在必行。我决心挺身而出，推动相关工作。」

关于经济政策，小林表示，为了向年轻人和工薪阶层提供援助，打算以收入多寡为基础在一定期限内通过「固定税率减税」的方式采取所得税减免措施。固定税率减税就是按固定比例减免所得税。

小林还指出，即便防衞费达到国内生产总值 (GDP) 的 2% 仍远远不够，要尽快调整国家安全保障战略,增加防衞费预算。他拟推行的其他政策还包括：在人工智能、太空探索等相关产业的投资领域迈出更大的步伐；加强经济安全保障；收紧外国人关联政策。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾当局称菲方船只遭中国海警船水炮射击</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014924581000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014924581000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;菲律宾当局称菲方船只遭中国海警船水炮射击&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;菲律宾当局宣布，9 月 16 日，一艘政府船只在南海黄岩礁（英文名：Scarborough Shoal）周边海域遭到中国海警船的水炮射击。对此，中方则主张菲律宾「侵犯了中方主权和权益」。

黄岩礁位于菲律宾专属经济区内，目前处在中国的实际控制之下。两国围绕黄岩礁存在主权争议。

据菲律宾当局表示，16 日上午，一艘政府船只在相关海域给菲渔船补给燃料等时，遭到中国海警船水炮射击，导致部分船身受损，一名船员受伤。

对此，中国外交部发言人林剑在 16 日的例行记者会上表示，菲律宾当局船只入侵中国领海，侵犯了中方主权和权益，并警告菲方「不要挑战中方维护自身合法权益的坚定决心」。

围绕黄岩礁问题，国际仲裁曾裁定中方侵害了菲律宾的渔业权。然而今年 9 月，中国政府却单方面宣布在黄岩礁建立「国家级自然保护区」，菲律宾要求撤回这一措施，双方的对立日益加深。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军开始扩大加沙城的地面行动，遭多国谴责</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_21_1569720_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli forces announce expanded ground operations in Gaza City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;持续对巴勒斯坦加沙地带发动袭击的以色列军队 9 月 16 日宣布「已开始扩大在加沙城的地面行动」，从而透露已经开启了旨在控制加沙地带最大城市加沙城的地面作战。

以色列媒体报道称，以军方面认为加沙城内有数千名哈马斯武装人员。以军总参谋长扎米尔称：「此次地面行动是解救人质和摧毁哈马斯的重要一步。」

加沙地带 15 日也受到猛烈空袭，当地衞生部门 16 日发布消息称，过去 24 小时有 59 人死亡。

以军的此次行动受到多国谴责。英国外交大臣库珀在社交媒体上发文称：「这只会导致进一步的流血，夺走无辜平民的生命，威胁人质的安全。」德国外交部长瓦德富尔也在记者会上称以军此举「是完全错误的」。

以色列媒体援引军方消息报道称，目前约有 60 万人仍滞留在加沙城内。外界担心，以军的地面行动或将造成更多平民伤亡。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三重县四日市市一地下停车场大量汽车因强降雨遭水淹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_01_1569503_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;At least 180 cars flooded at underground parking in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 12 日，由于创纪录级别的强降雨，日本三重县四日市市的一处地下停车场遭到水淹，有关部门展开了排水作业，国土交通省的调查发现，除了地下一层的 180 辆汽车外，地下二层也有至少约 100 辆被淹。

位于四日市市中心的国道和市政道路地下的「楠木停车场」由官民联营机构运营，可容纳 500 多辆汽车。但是，本月 12 日创纪录级别的强降雨导致地下二层完全被水淹没，地下一层也遭到水淹，积水最深处超过 1 米。

国土交通省从强降雨发生后的第二天起，使用水泵车等设备进行排水作业，迄今为止仅在已完成排水的地下一层，就确认到有 180 辆汽车遭到水淹。

地下二层的排水作业 16 日也继续进行，国土交通省的调查显示，地下二层至少有约 100 辆汽车被淹。目前，国土交通省正在对受灾情况进行确认。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《鬼灭之刃》最新电影版动画片票房跃居国内上映电影第二</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0916EE09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《鬼灭之刃》最新电影版动画片票房跃居国内上映电影第二&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本今年 7 月上映的电影版动画作品《鬼灭之刃剧场版：无限城篇，第一章，猗窝座再来》的票房超过 330 亿日元，在日本国内上映的电影作品当中跃居第二位。

这部电影改编自人气漫画作品，讲述的是作为主人公的少年与伙伴们一起对抗恶魔的故事，是电视动画片的续篇。

电影片长约两个半小时，其极具震撼力的战斗场面赢得了观众的好评。根据负责发行的东宝公司等发布的消息，自 7 月 18 日上映至 9 月 15 日的 60 天当中，这部影片吸引了 2304 万名观众，票房达到 330 亿 5606 万日元。票房赶超了 2001 年上映的影片《千与千寻》，在日本国内上映的影片当中跃居第二位。

目前，票房最高的是 2020 年上映的《鬼灭之刃剧场版：无限列车篇》，超过 407 亿日元。至此，《鬼灭之刃》系列电影包揽了票房的冠亚军。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普宣布美又袭击一艘委内瑞拉贩毒船</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_07_1569491_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump announces attack on another 'Venezuelan drug cartel boat'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 9 月 15 日在社交媒体上宣布，美国军方在公海上袭击了一艘驶往美国的毒品走私船，并击毙了 3 名委内瑞拉贩毒集团成员。这是继本月初之后，特朗普第二次宣布美军进行了此类袭击。

在特朗普发布的一段约 30 秒的视频中，可以看到一艘在海上行驶的船只似乎被火焰吞没。

特朗普 15 日在白宫对媒体记者称，有证据表明该船只当时正在运送毒品，从而表示袭击是正当的。他还表示：「我们也将阻止他们从陆地进入，正如我们阻止了船只那样。」特朗普强调，将致力于阻止毒品流入美国。

特朗普 9 月 2 日也曾宣布，美军在公海上袭击了一艘委内瑞拉贩毒船，并击毙了 11 人。

委内瑞拉马杜罗政权此前曾强烈谴责称「这是旨在将我们描绘成罪犯的袭击」。据认为，由于此次袭击，委内瑞拉将进一步加强反弹，紧张局势的加剧令人担忧。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯和白俄罗斯联合军演部分项目向媒体公开</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_04_1569430_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia-Belarus military drill underway amid regional tensions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯与盟国白俄罗斯 9 月 12 日至 16 日在两国训练场、波罗的海等地举行代号为「西方-2025」的联合军事演习。15 日在白俄罗斯首都明斯克近郊，联合军演部分项目向媒体公开。
 
在媒体的观摩下，演练官兵模拟控制一座藏匿有敌人的村庄的场景。首先由飞机对目标进行轰炸，然后坦克一边开炮一边行进。无人机和机器人也参与了作战。
 
美国驻白俄罗斯大使馆的武官也观摩了演习，其与白俄罗斯国防部长赫列宁进行交谈的情景被公开给媒体。这显示白俄罗斯有意彰显对美关系有所改善。
 
白俄罗斯国防部强调，本次与俄罗斯的联合军演不会对周边国家构成威胁，但邻国波兰等仍加强了戒备。进入 9 月后，俄罗斯的无人机曾侵犯波兰领空。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔临时政府三阁僚就职</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_06_1569537_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nepal's interim prime minister Karki selects 3 Cabinet ministers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在尼泊尔，以年轻人为主力军的抗议政府的活动导致政府倒台，随后诞生的临时政府的主要阁僚 9 月 15 日就职。
 
前不久，尼泊尔时任政府采取措施封锁社交媒体。为此，9 月 8 日至 9 日，尼泊尔多地爆发以年轻人为主力军的抗议活动，迄今为止有 72 人在动荡中死亡。
 
抗议活动迫使时任政府总理奥利辞职，最高法院前首席大法官、现年 73 岁的苏希拉·卡尔基成为临时政府总理。15 日，财政部长、内务部长等三名临时政府的阁僚走马上任。
 
鉴于参加先前抗议活动的年轻人提出了根除腐败、缩小贫富差距等诉求，据尼泊尔主要媒体报道，临时政府的阁僚选拔自改革派和主张反腐败的人士。
 
一名居住在首都加德满都的 20 岁的男性上班族接受本台 NHK 的采访时表示：「卡尔基女士一直站在抗议者一边。期待能有改革措施出台，并取得进展。」</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经平均股价一度突破 4 万 5000 日元，收盘价创历史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_B3_1569574_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225 hits 45,000 on Fed rate cut hopes&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 16 日的东京股票市场上，日经平均股价一度突破 4 万 5000 日元大关，并创下收盘价的历史新高。

在三天小长假结束后的 16 日，东京股市对美联储将在 16 日开始的会议上决定降息的预期升温，基于降息将支撑美国经济的看法，开始出现大量买盘，日经平均股价一度突破 4 万 5000 日元。

随后，虽然股价涨势有所放缓，但半导体关联板块持续出现积极的买盘，日经平均股价最终报收于 4 万 4902.27 日元，比上周最后一个交易日 12 日的收盘价上涨 134.15 日元，创下收盘价的历史新高。

有市场人士表示：「纽约股市高科技关联板块的买盘也推动了东京股市的股价上涨。另一方面，许多投资者都打算谨慎地观察和评估日本国内的政治局势，因此股价上涨的趋势今后是否也能持续尚不明朗。」</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故③以往案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250916_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故③以往案例&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。第三期介绍以往事故的案例。

据产品评估技术基础机构介绍，2024 年 2 月，在福冈县发生了一起事故。一个插在墙壁插座上的接线板的插头起火，造成插座周边被烧。起火原因据信为在使用过程中长期被横向拉扯导致插头过热。

此外，2021 年 10 月，在神奈川县发生了一起在使用吸尘器时电源插头起火的事故。使用者平常习惯性地拉扯电源线拔插头，导致内部的铜丝断裂产生火花，最终起火。

另外，还发生过因插座金属配件变形，电源插头与插座接触不良而导致过热的事故。

（以上是截至 2025 年 9 月 8 日的信息）</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 年会开幕，呼吁早日全面恢复伊朗核查工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_05_1569479_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA chief calls on Iran to allow nuclear facility inspections&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）年度大会于 9 月 15 日在其总部所在地奥地利维也纳开幕。

关于伊朗核设施问题，国际原子能机构与伊朗在 9 月 9 日就全面重启伊朗境内核查活动达成了「实践性合作新框架」。

国际原子能机构总干事格罗西在讲话中表示，现在是伊朗和国际原子能机构双方恢复信任、共同向前迈进的时候了，以此呼吁尽早恢复对伊朗核设施的全面核查。另外，日本科学技术担当大臣城内实表示：「我们敦促伊朗立即恢复与国际原子能机构的全面合作。」

与此同时，伊朗原子能组织主席伊斯拉米在讲话中表示：「暂停核查的主要原因是伊朗核设施受到了袭击。」据伊朗外交人士透露，伊朗已就核设施遭受袭击提交了一份予以谴责的决议草案。

随着英法德三国启动联合国对伊制裁恢复程序，对伊朗加大施压力度，国际原子能机构能否得到伊朗的配合，在伊全面开展核查活动，成为各方关注的焦点。</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
