<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称泽连斯基参加停火会晤并不重要]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014730101000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014730101000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普称泽连斯基参加停火会晤并不重要&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 2 月 21 日接受福克斯新闻台广播节目的采访时，提及了他本人将其称为「未经选举的独裁者」并进行强烈批评的乌克兰总统泽连斯基。

特朗普在接受采访时就泽连斯基对俄罗斯入侵乌克兰的应对表示：「我看着他多年来一直在手里没有任何牌可打的情况下进行了谈判。我对此已经厌倦。」特朗普批评说，泽连斯基迄今为止未能进行有效谈判。

此外，关于泽连斯基对乌方未受邀参加美俄高级官员讨论停火问题的会晤表示不满一事，特朗普称：「他三年期间出席了与前总统拜登的会晤，但却一事无成。因此我不认为他出席会晤十分重要。他让交易变得困难。」

另一方面，当被问及如果泽连斯基打来电话，将如何应对时，特朗普表示：「这并不是讨价还价，当然会同意接电话。」</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岩屋毅呼吁 G20 联手应对灾害和气候变化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250222_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250222_02_1495244_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Foreign Minister Iwaya calls for unity at G20&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;二十国集团（G20）外长会议于日本时间 2 月 21 日下午围绕灾害和气候变化等议题进行了讨论。

日本外务大臣岩屋毅表示：「在国际社会面临全球性课题的背景下，二十国集团所有成员都应负起责任，发挥主导作用，共同解决问题。」

在应对灾害方面，岩屋毅强调称，日本将与国际社会共享日本技术，为增强地震、台风等自然灾害的防范和应对能力作出贡献。

此外，针对美国总统特朗普提出的征收高关税政策，岩屋毅指出：「自由公平的经济秩序是全球经济增长和繁荣的基石。」 他呼吁各国就目前陷入失能状态的世界贸易组织（WTO）进行改革等加深讨论。

此外，他还提及今年 8 月将在横滨举办非洲开发会议（TICAD），强调日本将与非洲国家携手合作，推动各类问题的解决，并将其成果融入二十国集团的相关举措中。</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国等 4 国专家直接从福岛核电抽取处理水样本]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_19.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250221_19_1495262_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA team takes samples of Fukushima Daiichi treated water in additional survey&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于东京电力公司福岛第一核电站处理水排入海洋一事，在国际原子能机构（IAEA）实施的追加监测调查中，2 月 21 日，包括中国在内的各国专家首次从核电站厂区内的储水罐中直接抽取了处理水样本。

关于将积存在福岛第一核电站的处理水排入海洋的情况，国际原子能机构框架下的追加监测调查在福岛县进行。包括中国在内的各国专家从 19 日起前往福岛县，并于当天在核电站周边采集了海水样本，20 日又在磐城市对那里上岸的水产品进行了采样。

21 日首次进行了从福岛第一核电站厂区内的储水罐中抽取处理水样本的作业，据日本外务省和经济产业省透露，韩国、瑞士、法国，以及中国这 4 个国家的专家 21 日上午直接从储水罐中抽取了用海水进行稀释之前的处理水样本。

此次调查是日中两国于 2024 年 9 月达成的中方分阶段地恢复进口日本水产品的先决条件。根据对此次采集的处理水的分析结果等，能否推动中方迅速恢复日本水产品的进口将备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国军舰在澳新间公海演习，多架客机被迫更改航线]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250222_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250222_01_1495252_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Australia says Chinese naval drills force flights to reroute&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 21 日上午，多架在澳大利亚和新西兰之间飞行的民航客机紧急更改了航线。就此，澳大利亚国防部长马尔斯表示，由于中国军队在澳大利亚和新西兰之间的公海进行军事演习，导致多架民航客机不得不紧急更改航线，澳方已就此向中方提出交涉。

马尔斯在接受当地媒体采访时表示，客机紧急更改航线的原因在于中方在事前临时通知，称将在澳大利亚和新西兰之间的公海进行实弹军事演习。

马尔斯表示，尽管在公海进行演习不违反国际法，但「我们在进行实弹演习时，通常会提前 12 至 24 小时发出通知，而此次通知没有按照这种方式进行」。马尔斯以此表示中方的通知过于紧迫，并公布称澳方已就此向中方提出交涉。

关于此次演习，中国外交部发言人在 21 日的记者会上表示：「中国人民解放军南部战区组织舰艇编队赴远海开展演训。演训活动始终保持安全、规范和专业操作，符合有关国际法和国际实践。」</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美中经济高官通话同意就贸易等保持沟通]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250222_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250222_N01_1495254_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Top US, Chinese economic officials hold online talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国财政部长贝森特与中国主管经济政策的国务院副总理何立峰于 2 月 21 日进行了视频通话。

美国的特朗普政府 2 月 4 日启动了对来自中国的进口产品加征 10% 关税的措施，中国也于 10 日采取反制措施，对部分来自美国的进口产品加征最高达 15% 的关税。

中国官方媒体报道称，何立峰在通话时「就近期美对华加征关税等限制措施表达严正关切」。

另一方面，据美国财政部透露，贝森特对中国的禁毒举措和不公平政策表示了严重关切，并强调了美国政府将追求保护本国工人和国家安全的贸易和经济政策这一立场。

双方在通话中确认了两国经贸关系的重要性，并同意继续就经贸问题等保持沟通。

如果美中贸易摩擦以相互征收关税等形式进一步加剧的话，将不可避免地对全球经济产生影响，今后两国之间的谈判如何进行将成为令人关注的一大焦点。</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本海一侧地区或将出现强降雪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250222_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250222_05_1495291_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heavy snow alert issued for Ishikawa Prefecture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，受冬季型气压分布和强冷空气的影响，以日本海一侧为主的地区持续降雪，石川县局部地区雪势增强。截至 2 月 22 日 5 时的 6 小时内，石川县轮岛市的降雪量达到 26 厘米。

22 日，本州日本海一侧为主的地区降雪进一步增强，近畿中部平原等平时降雪较少的地区也可能出现大雪。

截至 23 日早晨的 24 小时内，预计最大降雪量如下：新潟县 70 厘米、东北地区 60 厘米、北陆和近畿地区 50 厘米、山阴地区 40 厘米。

截至 24 日早晨的 24 小时内，预计最大降雪量如下：新潟县 70 厘米、东北和北陆地区 50 厘米、山阴地区 30 厘米。

气象厅呼吁民众警惕交通受阻，并充分注意雪崩、屋顶落雪，以及因积雪导致的停电和树木倾倒等。

此外，在雪天驾车时应使用冬季用轮胎，并提前装好防滑链，以确保行车安全。</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在缅甸获救日本高中生或受中国男子指使参与诈骗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014728831000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014728831000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;在缅甸获救日本高中生或受中国男子指使参与诈骗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;不久前，两名日本高中生从缅甸国内的电诈窝点被解救出来，其中一名高中生现年 17 岁，据泰国警方官员透露，警方认为这名高中生在一个由日本男子充当头目的犯罪团伙中，被迫按照一名疑似中国人的男子的指令参与了电诈活动。

据认为，两名日本高中生在缅甸东部的犯罪窝点被迫与许多其他外国人一起参与了电诈活动。泰国当局拘留了一名 29 岁的日本男子，该男子涉嫌将一名宫城县的 17 岁的高中生带到缅甸并迫使其参与诈骗。

泰国警方官员接受本台记者采访时透露，这名 29 岁的男子是 17 岁高中生所在犯罪团伙的头目，作为其手下，一名疑似中国人的男子负责向高中生发出诈骗指令。

另外一名被解救的高中生现年 16 岁，泰国警方认为，这名高中生被迫在一个中国人的犯罪窝点从事诈骗，泰国警方正在调查该组织的组织架构等。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[荏原制作所被指违反业务承包法获行政建议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250221_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;荏原制作所被指违反业务承包法获行政建议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本公正交易委员会认为东京证券交易所 Prime 市场上市企业、水泵生产商荏原制作所的有关行为违反业务承包法，因此提出行政建议，希望其采取支付有关费用等措施。

用于给排水管道以及工厂的水泵是荏原制作所的主要产品。公正交易委员会指出，荏原制作所至少从 2023 年 2 月起让 176 家业务承包商保管木制模具、金属模具等共约 8900 个生产用具，但并未支付保管费。在这些生产用具当中，有的四方形用具边长甚至达到 3 米、重达数吨，有的在近 20 年当中从未使用过。有的业务承包商不得不在外租借仓库予以保管。

公正交易委员会认为，荏原制作所的上述行为侵害了业务承包商的利益，违反了业务承包法，因此提出行政建议，希望其支付相关保管费，并采取措施防止类似情况再次发生。

包括本次在内，自去年 3 月起，公正交易委员会已就企业无偿让业务承包商保管生产模具的情况 12 次发出行政建议。无论是所涉及的业务承包商的数量，还是生产模具的数量，荏原制作所都超过其他涉事企业。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[民营企业 1 月大米进口量超过去年度全年]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250221_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;民营企业 1 月大米进口量超过去年度全年&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本米价不断攀升的背景下，民营企业从海外进口的大米数量急剧增加，今年 1 月，单月进口量超过了去年度全年。

民营企业进口大米需缴纳每公斤 341 日元的高额关税，而日本政府根据相关协议，每年必须以零关税从美国等国家进口一定数量的大米。

据农林水产省透露，民营企业的大米进口量今年 1 月为 523 吨，去年度为 368 吨，这意味着仅 1 月一个月就超过了去年度全年。此外，去年 4 月至今年 1 月的 10 个月的进口量为 991 吨，已达到去年度全年的 2.6 倍多。

随着国产大米价格不断攀升，以餐饮业为中心，使用进口大米的动向不断增强。

日本政府 2 月 14 日宣布将向市场投放 21 万吨储备米，上述动向将对大米进口产生何种影响备受关注。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[公安调查厅在网上公开地铁沙林事件数字档案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014729001000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014729001000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;公安调查厅在网上公开地铁沙林事件数字档案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;奥姆真理教制造的地铁沙林事件即将过去 30 年。隶属于日本法务省的公安调查厅创建了记录遇难者家属心声和事故现场情况的数字档案，并在网上对外公开。

1995 年 3 月 20 日，奥姆真理教在东京都内的 3 条地铁线路散布剧毒物质沙林，制造了无差别袭击通勤乘客等的地铁沙林事件，造成 14 人死亡，约 6300 人受伤。

由于遇难者家属提出希望保存事件记录等，公安调查厅针对该教团制造的一系列事件，创建了数字档案，并于 2 月 21 日在网上对外公开。

该档案保存了约 100 张照片。此外还有证言视频，包括在事件中失去了时任地铁霞关站站长助理的丈夫、现年 78 岁的高桥 Shizue 的证言，以及作为「奥姆真理教家属会」会长，支持信徒脱离教团、因被喷射剧毒的 VX 神经毒气而一度陷入昏迷的现年 86 岁的永冈弘行的证言。

视频中可以听到当时警察通过无线通讯联络的紧张对话，还可看到警察赶来现场的地铁车站，清晰地记录了当时的情景。公安调查厅希望通过数字档案努力防止事件被人们遗忘。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相向绑架受害者家属表示要竭力解决绑架问题]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_26_1494811_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba vows to explore all possibilities to resolve abduction issue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 2 月 20 日在首相官邸会见了北朝鲜绑架日本人事件受害者家属会的成员，其中有家属会代表、受害者横田 Megumi 的弟弟横田拓也，还有 Megumi 的母亲横田早纪江等人。家属会成员向石破递交了此前汇总的今后的活动方针。

席间，关于受害者有本惠子的父亲有本明弘 15 日去世一事，石破表示：「我感到非常遗憾，由衷地表示哀悼。」石破接着介绍说，在此前举行日美首脑会谈时，特朗普总统问及了自己曾会过面的绑架受害者家属的近况，并表示将为解决绑架问题提供全面支持。

石破表示：「我强烈认为，绑架问题不是单纯的诱拐事件，而是侵害国家主权的事件，政府有必要尝试所有可能措施予以解决。我们将竭尽全力、用尽方法来解决这一问题。」

对此，横田拓也表示：「国家为什么不拿出行动来让受害者回到祖国？我们祈愿早日为心中的痛苦划上句号。希望政府尽快促成日朝首脑会谈，让受害者能回到故乡、与亲人团聚。」</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府 2025 财年起每年征集核爆受害者经历]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250221_02_1494814_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan to solicit atomic bombing accounts from all living survivors&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年是广岛和长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，日本厚生劳动省决定向全国所有核爆受害者征集相关的亲身经历，将核爆受害记忆传承到后世。

据厚生劳动省统计，到去年 3 月底，在广岛或长崎遭受原子弹轰炸且持有「原子弹轰炸受害者健康手册」的幸存者共有 10 万 6825 人，平均年龄为 85.58 岁。由此可见，核爆受害者年事已高，老龄化不断加剧。

在此背景下，厚生劳动省决定向全国所有核爆受害者征集相关亲身经历，将核爆受害记忆和记录传给下一代。受害者可自由记述遭遇核爆的亲身经历，以及二战结束后的生活状况等。

今年 4 月起，日本政府将通过各都道府县发送调查问卷。政府打算在广岛和长崎的国立设施「追悼原子弹死难者和平祈念馆」公开征集到的资料。

过去，厚生劳动省每 10 年开展一次这样的征集活动，累计有超过 13 万人次作答。从 2025 财年起，该征集活动将改为每年一次。

厚生劳动省表示：「战争的记忆正在逐渐淡化，在此状况下，我们希望将核爆受害的真实记忆切实传给下一代。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[核爆受害者参加 TPNW 缔约方会议前召开记者会]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_14_1494634_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hibakusha to push for nuclear weapons ban at UN treaty conference&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本的原子弹轰炸受害者将在今年 3 月召开的《禁止核武器条约》（TPNW）缔约方会议上发表演讲，2 月 20 日，他们举行了记者会。

《禁止核武器条约》缔约方会议将于 3 月 3 日至 7 日在纽约的联合国总部举行，日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会将派两名核爆受害者与会，一名是广岛原子弹轰炸时尚在母亲腹中的「胎内核爆受害者」滨住治郎；另一名是 1 岁时在长崎遭受原子弹轰炸的和田征子。

20 日，两人与由核爆受害者等组成的非政府组织（NGO）一起，在东京举行了记者会。计划在会议第一天发表演讲的滨住表示：「我想传达日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会为世上再也不会有人成为核爆受害者而奔走的历程。像我这样的胎内核爆受害者鲜为人知，我还不知道如何传达这些信息。我还想表达，希望核爆受害者所付出的努力能够成为一种激励，推动会议向前发展。」

就日本政府决定不以观察员身份参加本次会议，和田表示：「政府宣布不参加，但并未说明开展何种讨论而得出了这一结论，令人深感遗憾。但我们不会放弃，将坚持向政府发出呼吁。」</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈马斯返还 4 名以色列人质遗体，永久停火前景未卜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_22.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250220_22_1494770_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hamas returns bodies of 4 Israeli hostages, including children&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 20 日，伊斯兰组织哈马斯基于与以色列达成的加沙地带停火协议，将 4 名人质的遗体返还给了以色列。据哈马斯的消息，本次返还的是 2 名年幼的孩子及其母亲、以及 1 名老年男子的遗体。

以色列与哈马斯签订的为期 6 周的停火协议于 1 月 19 日生效，其中规定，哈马斯需要逐步释放、返还 33 名以色列人质和遗体。截至目前，哈马斯已释放 19 名人质，以色列也释放了 1100 多名被关押在监狱等地的巴勒斯坦人。

哈马斯表示，将于 22 日释放 6 名幸存人质，并于下周再返还 4 名人质的遗体。至此，哈马斯即将达成停火第一阶段释放和返还 33 名以色列人质和遗体的目标。

以哈双方为期 6 周的停火将持续到 3 月 1 日。在此背景下，哈马斯表示有意推动旨在实现永久停火和释放所有人质的第二阶段停火的相关磋商，但目前磋商尚未取得进展。就此，据媒体报道，以色列总理内塔尼亚胡表示，不进入永久停火阶段，希望通过延长第一阶段停火来使更多人质获释。今后以哈停火将走向何方，尚不得知。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[冷空气持续涌入，日本海一侧三连休或有大雪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014728651000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014728651000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;冷空气持续涌入，日本海一侧三连休或有大雪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本附近持续冬季型气压分布，强冷空气涌入北日本和东日本上空。受此影响，北日本和东日本的日本海一侧山区等地间歇性降雪。在接下来的三连休期间，预计包括低平地带在内，多地或出现大雪。

2 月 21 日，北海道及本州的日本海一侧等地将持续降雪天气。日本气象厅提醒民众警惕大雪对交通造成的影响，并注意防范雪崩、屋顶积雪滑落，以及积雪导致停电或树木倾倒。

之后，由于冬季型气压分布持续，预计会出现间歇性降雪。在 22 日起的三连休期间，冷空气有可能再次强势涌入。

由于低平地带也可能出现强降雪，建议密切关注天气和交通的最新信息，并根据情况调整出行计划和路线。

此外，在雪道上驾车时，请务必使用冬季用轮胎，备好防滑链并提前装上，以确保行车安全。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港民主党决定启动解散程序]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014728841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014728841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港民主党决定启动解散程序&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港最大泛民主派政党「民主党」于 2 月 20 日晚召开高层会议，决定启动解散程序。接下来，该党将召开党员大会，若获得四分之三的出席者同意，则解散将正式生效。

对于此次决定，民主党未公布详细理由。但外界普遍认为，由于当局加大打压力度，该党已难以继续开展政治活动。

2020 年，香港国安法开始实施，香港的选举制度也被修改，向建制派有利的方向倾斜。在此背景下，香港最大泛民主派政党民主党失去了所有议席。

5 年前，围绕民主党为立法会选举进行的初选，4 名前议员因涉嫌「串谋颠覆国家政权罪」而受到逮捕和起诉，4 人于去年 11 月被判处有期徒刑。

民主党成立于 1994 年，一直倡导在「一国两制」框架下推进香港的民主化进程。即便在香港国安法实施后，该党仍向香港特区政府提交预算案意见书等，坚持开展草根活动。

目前，香港许多泛民主派政党和团体已经解散。民主党一旦解散，则香港政坛将几乎不再有对政府持批评立场的政党。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 总干事称计划频繁开展处理水排海监测调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014728781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014728781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA 总干事称计划频繁开展处理水排海监测调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西从 2 月 18 日起访问日本，并视察了东京电力公司福岛第一核电站和位于新潟县的柏崎刈羽核电站等。在结束全部日程后，20 日，格罗西在东京接受了本台 NHK 的专访。

针对福岛第一核电站处理水的排海工作，在国际原子能机构的框架下，相关方面开展了追加监测调查，中国等的研究机构也参加。就此，格罗西在专访中透露称：「我与中国专家一同在船上开展了调查工作，我还帮他把水灌到了容器内。我希望，调查工作能够成为促进互信的机制，并且随着时间推移，人们能够发现这个机制起到了实际作用。」借此他表示，希望通过提高调查的信任度，构建有关安全的共识。

另外，格罗西还表示，计划今后更加频繁地开展监测调查并向各国提供公开透明的信息。

去年 9 月，日中两国就同意逐步恢复日本水产品进口达成一致，但恢复进口的前提是，开展包括本次调查在内的一系列追加调查。今后中方是否会基于分析结果恢复进口，备受关注。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外长在 G20 外长会议上强调继续援乌]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250221_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250221_04_1494845_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese foreign minister stresses resolve to keep supporting Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;二十国集团（G20）外长会议在南非开幕，有关地区局势的讨论持续到日本时间 2 月 21 日凌晨。出席会议的日本外务大臣岩屋毅强调了日本将继续支援乌克兰的决心。

考虑到中国、俄罗斯等的动向，岩屋在会上强调称：「国际社会正面临着对法治的重大挑战，包括东海和南海在内，决不能容许在世界任何地方试图倚仗力量单方面改变现状的做法。」

在此之上，就乌克兰局势，岩屋表示，期待通过外交努力结束俄乌冲突，从而打开困难的局面。他强调，日本决心继续携手同道国家支援乌克兰，为乌克兰中长期的复兴重建作出贡献。岩屋还对俄罗斯与北朝鲜加深军事合作表示严重关切，并对北朝鲜士兵参与战斗予以了严厉谴责。

此外，岩屋还表示，二十国集团有必要在国际协调上发挥主导作用，他呼吁各国克服立场分歧和对立，以所有国家共同承担责任的形式推进具体合作。</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[静冈县早梅与富士山美景遥相呼应引客来]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250220_RS10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250220_RS10_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;静冈县早梅与富士山美景遥相呼应引客来&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;静冈县富士市的岩本山公园是一座可同时欣赏梅花与富士山美景的公园。目前，园内的早梅已经开始绽放，许多游客都慕名而来，观赏梅花与富士山遥相呼应的美景。

岩本山公园是富士市的知名旅游景点之一，园内占地 5600 平方米的梅园内共种植有 30 个品种、260 多棵梅树。每逢花期，红色和白色的梅花都会竞相绽放。

今年的早梅已于 2 月 10 日左右开始绽放。受气温较低的影响，今年早梅开花的时间较往年晚了约一周，目前已有约 3 成开始绽放。

19 日，身披白雪的富士山清晰地出现在游客面前，与绽开的早梅遥相呼应。前来观景的游客们纷纷在公园漫步赏梅、拍照。

一对从爱知县丰川市前来观光的夫妇说：「听说这家公园是观赏富士山和梅花美景的胜地，所以就来看看。不仅仅是梅花，富士山的风景也特别清晰漂亮，真是大饱眼福。」

岩本山公园梅花今年的花期将持续到 3 月中旬左右。</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳日本男童被害案死刑犯未提起上诉]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014727121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014727121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;深圳日本男童被害案死刑犯未提起上诉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国南部城市深圳去年 9 月发生的日本人学校 10 岁男童在家长的陪同下上学途中被一名 40 多岁的男子持刀杀害的案件，广州的日本总领事馆发布消息称，2 月 19 日接到中方通知，今年 1 月被判死刑的案犯没有上诉，目前案件正由上级法院进行复核。在中国，关于死刑判决，即使案犯未提起上诉，上级法院也需对案件进行复核。

这一案件审理的焦点问题是行凶针对的是否是日本人。法院在判决中指出，案犯为了在网上博得关注而购入刀具杀害了孩童，但并未进行具体说明。

去年，东部城市苏州市也发生了一起日本人学校的校车遭一名 50 多岁持刀男子袭击的案件。一名学童及家长受伤，一名女性中国校车引导员身亡。案犯已被判死刑。

这类造成在华日本人伤亡的案件接连发生在旅居中国的日本人当中引发了不安和担忧。</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>