<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本国内 EV 销量 4 年来首次下滑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014771841000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014771841000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本国内 EV 销量 4 年来首次下滑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本汽车销售协会联合会统计，2024 财年日本国内除去轻型车以外的电动汽车（EV）销量为 3 万 3967 辆，较上一财年减少 15.8%，4 年来首次出现下滑。

电动汽车销售疲软的原因包括充电桩不够普及，以及虽然政府提供购车补贴，但与汽油车相比，销售价格仍然偏高等。

电动汽车在汽车总销量中的占比为 1.3%，较上一财年下降了 0.3 个百分点。与此同时，混合动力汽车占比为 60.5%， 与 4 年前相比，增加了 22.6 个百分点。

2025 财年预计将有多款新型电动汽车投入市场。其中，日产汽车公司将推出运动型多用途（SUV）电动汽车，本田将推出轻型车，丰田、铃木和大发将推出共同开发的商用轻型电动汽车。

美国的特斯拉和中国的比亚迪均已推出新车型。新款车型的推出能否带动电动汽车销量上涨成为人们关注的焦点。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2 艘中国海警船在尖阁近海一度侵入日本领海]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014771621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014771621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 艘中国海警船在尖阁近海一度侵入日本领海&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 5 日上午，2 艘中国海警船在冲绳县尖阁诸岛附近海域侵入日本领海，航行了约 25 个小时后，两艘船于 6 日 11 时前驶离日本领海。日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部正在持续警告中方海警船不要再次进入日本领海，并继续进行监视。

据第 11 管区海上保安本部透露，5 日 10 时左右，2 艘中国海警船在尖阁诸岛南小岛附近海域相继侵入日本领海，试图靠近 1 艘正在附近作业的日本渔船。两艘海警船均配备有舰炮，在日本领海内航行了约 25 个小时，在日本渔船驶离该海域后，于 6 日 10 时 50 分左右均驶出日本领海。这是自 3 月 24 日以来，在尖阁诸岛附近海域再次确认到中国海警船进入日本领海。

海上保安本部正在持续警告中方海警船不要再次进入日本领海，并继续开展监视工作。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[自衞队「海上运输群」举行成立仪式]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250406_15.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250406_15_1511857_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's SDF completes formation of maritime transport unit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了在发生不测事态等情况下，向西南地区的离岛等运送自衞队部队和装备，日本防衞省今年 3 月组建了船舶专用的运输部队「海上运输群」。4 月 6 日，在司令部所在地、广岛县吴基地举行了部队成立仪式，防衞大臣中谷元向部队司令马场公世授旗。

「海上运输群」为陆海空联合部队，但由于其主要负责运输陆上自衞队的装备等，大部分船员为陆上自衞官。

据悉，防衞省计划到 2027 财年末部署 10 艘舰艇，包括可停靠水深较浅的离岛港湾及登陆沙滩的小型运输舰和高速艇等。除了在吴基地和兵库县神户市的阪神基地部署舰艇外，还计划在鹿儿岛县奄美大岛修建可供舰艇停靠的码头。

海上运输群司令马场公世表示：「我们将培养能够切实完成海上运输任务的高素质队员。」</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[一架医疗运输直升机在长崎县海域失事 3 人遇难]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250407_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250407_02_1511868_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Air ambulance accident in Japan leaves 3 dead&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;4 月 6 日 14 时 50 分左右，日本海上保安厅第七管区海上保安本部收到报案，一架从长崎县对马机场飞往福冈县福冈市一家医院的医疗运输直升机失联。约 2 小时后，搜救人员在长崎县壹岐岛附近海域发现了堕海倾覆的直升机机体。

包括病患和医生在内，机上共有 6 名乘员。海上保安本部搜救人员从机体附近救起 3 人。其后，自衞队的直升机从机体内救起另外 3 人。海上保安部发布消息称，其中有 3 人遇难，分别是 86 岁的女性病患、负责陪护的病患 68 岁的儿子以及一名 34 岁的男医生，另外三人获救时意识清醒。

据医院方面介绍，直升机于 6 日 13 时 30 分左右从对马机场起飞，原定于 14 时 15 分抵达，但起飞 10 多分钟后于 13 时 43 分失联。海上保安部正在就直升机失事原因等开展详细调查。另外，中央政府的运输安全委员会 7 日也将派 2 名调查人员前往当地调查事故原因。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅甸地震灾区发生强降雨，户外避难更为严峻]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250407_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250407_01_1511897_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Quake survivors in Myanmar face further hardships as heavy rain hits&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据在缅甸掌握实权的缅甸军方称，3 月 28 日在缅甸中部发生的里氏 7.7 级大地震迄今为止已造成 3471 人死亡，214 人仍然下落不明。受灾地区高温天气持续，白天最高气温接近 40 摄氏度，许多失去家园的民众不得不在户外避难。

在缅甸第二大城市曼德勒，从 4 月 5 日晚到 6 日早晨出现间歇性强降雨天气。在当地开展医疗援助的日本国际紧急救援队 6 日上午拍摄的影像中，也可以确认到降雨伴随大风的恶劣天气，一些帐篷被吹翻，人们在进行清扫和复原工作。

据救援相关人员称，持续的高温天气和降雨导致的污水漫溢引发了人们对感染病蔓延的担忧。

另一方面，泰国当局 6 日公布，地震引发的曼谷在建高楼倒塌事故致死人数增至 17 人，但之后又订正为 16 人。在事故现场，还有 70 多人仍处于失联状态，搜救活动仍在进行中。</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[赖清德称不会对美实施关税报复]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250407_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250407_05_1511940_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan president: No plan to retaliate against US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对于美国特朗普政府推出的「对等关税」，台湾总统赖清德表示，「没有计划采取关税报复」，强调将通过谈判寻求解决方案。

赖清德 4 月 6 日发表讲话时，就特朗普政府宣布实施「对等关税」，对台湾征收 32% 的关税一事说，「没有计划采取关税报复」，从而表明不会采取报复措施。

在此之上，他强调将通过谈判寻求解决方案。赖清德说，「要让美国清楚知道，台湾对于美国经济发展的贡献」。他列举了台湾从美国大量采购农产品、工业制品、天然气等产品，扩大对美投资，排除非关税贸易障碍等策略。

据观察，在来自中国大陆的压力不断增强的背景下，赖清德希望能与其安全后盾美国继续加强关系。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日经平均股价跌幅一度超 2900 日元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250407_B33.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250407_B33_1511989_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nikkei 225 plunges on Trump tariff concerns&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国政府宣布对美国进口产品加征关税以反制美国特朗普政府的对等关税举措，这引发了投资者对全球经济陷入衰退的进一步担忧。在东京股票市场上，日经平均股价 4 月 7 日、周一一度大跌 2900 多日元。

中国政府 4 日宣布，作为针对特朗普政府对等关税举措的反制措施对美国所有进口产品加征 34% 的关税。这引发了金融市场对贸易摩擦加剧、全球经济陷入衰退的进一步担忧。东京股票市场 7 日、周一开盘后股价全面下挫，日经平均股价一度大跌 2900 多日元，盘中跌幅居于历史第三位。

市场人士分析称：「不仅是中国，其他国家和地区也出现了讨论反制特朗普政府对等关税举措的动向，这进一步推动投资者纷纷采取避险策略。」</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列民众呼吁通过以哈谈判促成所有人质获释]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014771481000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014771481000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列民众呼吁通过以哈谈判促成所有人质获释&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列与伊斯兰组织哈马斯就延长停火协议的谈判陷入了僵局，鉴于此，以色列自 3 月 18 日起恢复对加沙地带的空袭和地面进攻，加大了对哈马斯的施压力度。据加沙衞生部门 4 月 5 日公布，在过去 24 小时内，以军的袭击造成 60 人丧生。

另一方面，在以色列国内，民众等连日举行集会，反对政府恢复袭击，其理由是，这将危及人质的生命。

5 日，大批以色列民众聚集在特拉维夫，呼吁政府通过与哈马斯谈判的方式促成所有人质获释。

3 月公布的一项当地媒体的民意调查显示，69% 的受访者表示支持以哈永久停火，以此换取所有人质获释，而表示不支持的受访者占 21%。

据认为，以色列总理内塔尼亚胡打算最早于 4 月 7 日访问美国，与特朗普总统举行会谈，届时，双方还将就加沙地带的停火问题交换意见。会谈能否推动停火谈判取得进展备受关注。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[柬埔寨得到中国援建的海军基地举行竣工式]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250405_17.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250405_17_1511630_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Cambodia celebrates completion of China-funded naval base&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于柬埔寨西南部、从数年前开始由中国援建的云壤海军基地扩建工程于日前完工，并于 4 月 5 日举行了竣工仪式。关于该基地，美国表示担忧称，中国可能以援助为交换条件，对其进行军事利用，今后该基地的运作方式将备受关注。

柬埔寨首相洪玛奈、中国代表团以及各国大使出席了竣工仪式。

洪玛奈对中方援助表示了感谢，但他同时也称：「我要明确表示，基地并不在中国的控制之下。我们欢迎所有的国家。」

关于这一基地，曾有美国媒体报道称，柬埔寨政府与中国秘密达成协议，作为接受援助的回报，同意中国对其进行军事利用。美国政府对此表示了担忧，因此从洪玛奈的以上发言中也可以看出，柬埔寨希望打消美国等方面的担忧。

另外，柬埔寨方面已宣布将于 4 月中旬接受日本海上自衞队的舰艇前往该基地，今后基地的运作方式及其他国家的动向将备受关注。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[任天堂调整新款游戏机在美预购起始日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250406_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250406_01_1511593_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Nintendo delays console pre-orders in US to assess tariff impact&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;游戏巨头任天堂宣布就新款游戏机「Nintendo Switch 2」 在美国的预购起始日期表示，为了对特朗普政府关税政策带来的影响进行研判，将对原定预购起始日期进行调整。

总部位于京都府京都市的任天堂称，将于今年 6 月推出新款游戏机 Nintendo Switch 2。

任天堂设在美国的机构接受本台 NHK 采访时透露，Nintendo Switch 2 在美预购起始日原定为 4 月 9 日，但公司决定对该日期进行调整，其理由是「需要对关税的潜在影响及市场变化作出研判」。

任天堂表示，将后续通知新的预购起始日期，但从 6 月 5 日起销售的计划保持不变。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩媒称对尹锡悦的调查侦办将全面展开]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250406_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250406_02_1511621_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korean prosecutors ponder more charges against ousted President Yoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韩国进入前总统尹锡悦被罢免后的第一个周末，4 月 5 日，支持罢免的民众和反对罢免的民众在首都首尔的市中心分别举行了大型集会。

另一方面，尹锡悦本人并没有在公共场合露面，目前逗留在总统官邸，据认为，他不久将与夫人金建希及他们的宠物狗一起搬到首尔的家中。

由于被罢免，尹锡悦将无法再享受卸任后应有的几乎所有礼遇，并将失去在总统任职期间除了内乱罪以外免于刑事诉讼的特权。

因此，多家韩国媒体报道称，针对尹锡悦的调查侦办预计将全面展开。

据悉，具体而言，检方正在调查尹锡悦宣布实施「紧急戒严」时涉嫌的滥用职权，以及涉嫌对去年大选的干预，当时尹锡悦及夫人金建希涉嫌要求执政的国民力量党将特定的参选人指定为该党公认的候选人。

尹锡悦在总统任期内的今年 1 月以内乱罪被起诉，而内乱罪不在总统任职期间被免于刑事诉讼的特权范围之内。韩国媒体报道称，随着调查侦办的进展，尹锡悦也有可能因其他嫌疑被追加起诉。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破或近期与特朗普举行电话会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250406_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250406_03_1511649_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan PM Ishiba planning trade talks with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于美国特朗普政府本次推出的关税政策，日本首相石破茂 4 月 4 日在朝野各党党首的会谈中表示，将强烈敦促美方对本次的关税政策进行调整，并考虑与特朗普总统举行电话会谈。

石破首相 5 日在大阪对媒体表示：「希望在双方方便的时候举行电话会谈。快的话，将在下周进行。」

他还说：「只是说一说是不够的。对于日本该如何应对特朗普总统提出的各种问题，我们必须认真地做好准备。恳求美方把日本作为例外是行不通的。」他表示，通电话时，会对日本如何应对美方提出的问题加以说明。

此外，石破首相还表示，在进行交涉时，「打算把日本的方案以一揽子的形式打包提出。这需要一定的时间，但既然要做，就要争取获得成功」。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普政府即将启动的对等关税恐影响全球经济]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014771431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014771431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普政府即将启动的对等关税恐影响全球经济&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府于美国东部时间 4 月 5 日 0 时过后，开始实施对所有国家和地区进口到美国的产品一律征收 10% 关税的措施。

此外，特朗普政府还将于 9 日启动「对等关税」措施，其对象是约 60 个国家和地区。

日本出口到美国的产品将从日本时间 9 日 13 时过后被征收 24% 的关税，届时税率将从被一律征收的 10% 提高到 24%。

中国产品将被征收 34% 的关税。特朗普政府已经以涉毒药品问题为由对中国产品加征 20% 的关税，因此，税率将升至 54%。

对此，中国政府宣布，作为反制措施，将从 10 日起对原产于美国的所有进口商品加征与美方「对等关税」相同的 34% 关税。

中国已对部分美国进口产品加征关税，世界第一和第二大经济体之间围绕关税的以牙还牙、针锋相对正愈演愈烈。

在全球各地股市，有意见认为通过谈判使关税降低或撤销的可能性较低，因此导致股价暴跌等情况，人们越来越担心贸易摩擦的激化将给全球经济造成严重影响。</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[缅军总司令在国际会议上请求各国援助地震灾区]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014770891000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014770891000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;缅军总司令在国际会议上请求各国援助地震灾区&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在缅甸掌握实权的军方总司令敏昂莱 4 月 4 日于泰国首都曼谷出席一个与周边国家的国际会议时，就 3 月 28 日缅甸中部发生的大地震造成的损失，请求各国提供援助。

4 年前主导缅甸政变的军方总司令出席这样的会议实属罕见，据认为，他希望通过与各国的合作找到一定途径，以使在国际上愈加孤立的军方主导的政府得到承认。

虽然缅甸军方 4 月 2 日宣布与民主势力方面暂时停火，但联合国人权事务高级专员办事处 4 日谴责缅甸军方在宣布停火之后，仍然发动了包括空袭在内的 16 次袭击，民主势力方面也指出，在地震灾区周边，空袭仍在持续。

此外，缅甸军方已表示将限制国际人道主义援助活动，声称其中一些活动是违法的，向受灾民众提供援助的进程是否会加快，前景依然不明朗。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称已与法英磋商停火后派兵事宜]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250405_09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250405_09_1511443_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: Details of foreign troop dispatch to Ukraine to be decided in a month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 4 月 4 日在首都基辅举行记者会宣布，已就乌克兰实现停火后向乌克兰派遣部队的计划，与法国和英国的代表团展开了磋商。

在此之上，泽连斯基称：「还有许多其他国家参与。目前还不便透露规模。」他以此表明，除法英以外，还有其他国家参与磋商，表达了派遣部队的意向。

泽连斯基还表示：「建立这个团队还需要大约一个月时间。我相信不会花费更久。」他表示，考虑此后每周进行磋商，力争在一个月内确定派遣部队的规模和区域等。

此外，泽连斯基还提到了今年 2 月与美国总统特朗普举行首脑会谈时，推迟签署的一份关于矿产资源权益的协议文件。对此，他说明称，目前专家们正在就文件内容进行详细研究。

他还表示，「我们的务实工作小组已准备好前往美国进行对话」，最早将于下周派遣代表团赴美，就协议文件的内容进行讨论。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国采取对抗措施对美进口商品加征同等关税]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250405_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250405_N01_1511352_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;China retaliates against US with 34% tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国财政部 4 月 4 日宣布，对原产于美国的所有进口商品加征 34% 关税。

此举是针对美国特朗普政府以「对等关税」为名，对中国输美商品征收 34% 关税的对抗措施，自 2025 年 4 月 10 日 12 时 01 分起生效。

中国财政部强调，中方敦促美方立即取消单边关税措施，以平等、尊重、互惠的方式，通过磋商解决贸易分歧。 

中国商务部也宣布，美国特朗普政府征收所谓「对等关税」，严重违反世贸组织（WTO）规则，中方已在世贸组织争端解决机制起诉。

此外，商务部还宣布，对中重稀土相关物项实施出口管制等，展现出中国政府接连采取对抗措施的姿态。

中国政府今年 2 月和 3 月已先后对特朗普政府追加关税采取对抗措施等，形成美中双方相互加征关税的事态，贸易摩擦进一步加剧。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本外相与欧盟外交高级代表同意加强防务产业合作]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250405_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250405_07_1511389_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's Foreign Minister Iwaya meets EU foreign policy chief Kallas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅从日本时间 4 月 4 日 22 时左右开始，在出访地比利时，与相当于欧盟外长的欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯举行了约一小时的会谈。

岩屋在会谈伊始表示：「在当前动荡的国际形势下，志同道合国家之间的合作变得比以往任何时候都更加重要。为了维护基于法治的自由开放的国际秩序，我们希望更加紧密地开展合作。」

欧盟在今年 3 月发布的首份防务白皮书中明确表示，将加强与包括日本在内的印太地区伙伴的安全合作。岩屋向卡拉斯表示，日本对此给予高度评价。两人还一致同意，加强防务产业、海上安全、网络空间等领域的具体合作与对话。

此外，岩屋与卡拉斯还就乌克兰、印太、中东等地区局势交换了意见，重申共同认识到欧洲、大西洋与印太地区的安全密不可分，并确认，日本与欧盟以及七国集团将继续开展密切合作。</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本密切关注尹锡悦被罢免之后的韩国政局走向]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250405_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250405_01_1511323_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan aims to pursue stable ties with S.Korea post-Yoon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于韩国总统尹锡悦被罢免，日本将密切关注围绕总统选举的韩国政局走向，并将继续与韩国朝野双方进行沟通，传达维持两国关系稳定的重要性。

4 月 4 日，韩国宪法法院裁定，韩国总统尹锡悦宣布实施「紧急戒严」的行为构成正当弹劾理由。鉴于此，尹锡悦被罢免，韩国将在 60 天内举行总统选举。

日本首相石破茂在国会表示：「日韩合作的重要性不仅体现在安全保障方面，对于我国的独立与和平、地区的和平与稳定而言也极为关键。我将把它作为最重要的课题来应对。」

在日本政府内部，一方面有声音担忧称：「一直致力于改善日韩关系的尹锡悦失去职务，可能会导致关系改善的趋势倒退。」另一方面也有观点认为：「考虑到当前国际局势日益严峻，日韩关系的重要性不言而喻，无论谁当选总统，加强两国关系的趋势不会改变。」

日本政府将密切关注围绕总统选举的韩国政局走向，并将继续与由国务总理韩德洙担任代理总统的现政府以及朝野双方进行沟通，传达维持两国关系稳定的重要性。</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩媒体称 6 月 3 日很有可能是下届总统选举投票日]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250405_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250405_02_1511356_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;South Korean parties thrust into election mode&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于选出接替 4 月 4 日被弹劾的尹锡悦的下届韩国总统选举，韩国媒体报道称，6 月 3 日很可能是投票日。

韩国宪法法院于 4 日就曾宣布实施「紧急戒严」的总统尹锡悦指出，其「引起了社会、经济、政治和外交的混乱，辜负了国民的信任」，从而做出了弹劾是合理的裁决。

尹锡悦将被弹劾，60 天内将举行总统选举。

韩国政府将在近期内确定选举日期，韩国多家媒体报道称，6 月 3 日很可能是投票日。预计此次选举的角逐将主要在最大在野党、共同民主党，与执政党、国民力量党之间展开。

民意调查机构「韩国盖洛普」4 日公布的关于未来总统候选人支持率的调查结果显示，在野党系统的候选人、共同民主党代表李在明，以 34% 的支持率位居第一，其次是执政党系统的候选人、现任雇佣劳动部长金文洙，支持率为 9%，排在其后的是国民力量党前代表韩东勋，支持率为 5%。

与任期届满之后的总统选举相比，本次总统选举的准备时间较短，因此朝野各党都计划加快旨在迎接选举的相关进程，其中包括尽快决定候选人人选。</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[任天堂 6 月将推出新款游戏机]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250404_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250404_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;任天堂 6 月将推出新款游戏机&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;总部位于京都府京都市的游戏公司任天堂宣布，6 月 5 日将向市场推出新款游戏机 Nintendo Switch 2。日本国内专用版售价为 4 万 9980 日元。

这将是任天堂约 8 年来首次推出新款游戏机。</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>