<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>教育问答，针对外籍儿童的学习支援②提供活动场所和餐食</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250922_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，针对外籍儿童的学习支援②提供活动场所和餐食&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地涌现出许多为生活在日本的外籍儿童提供学习支援的团体，除了教孩子们学日语以外，还会为他们辅导功课等。本系列为您介绍各地一些富有特色的支援团体。本期介绍福冈县一个为孩子们提供活动场所和餐食的支援团体。

福冈国际市民协会（FIRA）的活动地点位于福冈市博多区一条商店街的一角。这里基本上每周三天为孩子们辅导日语和功课等。此外，还开设了中文、尼泊尔语等的外语学习班。除外籍儿童外，日本儿童也可以来这里活动。这里也是各国儿童交流的场所。

除此以外，该协会每周三天还提供餐食，儿童 100 日元，成人 200 日元。如果父母工作到很晚，协会工作人员还可以帮忙送孩子回家。

（以上是截至 2025 年 5 月 29 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人气女子三人组合 Perfume 宣布明年起暂停活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_10_1571502_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese pop trio Perfume to suspend activities from next year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人气女子三人组合「Perfume」9 月 21 日宣布将从 2026 年起暂停活动。

Perfume 在其官网上宣布了这一消息。公告称：「可以自豪地说，此刻，我们光芒闪耀。为了铭刻这一瞬间，从 2026 年起，Perfume 将暂时进入冷冻休眠状态。」不过，公告没有提及具体将休眠多长时间。

女子三人组合 Perfume1999 年在广岛成立，2005 年正式出道。该组合以独树一帜的乐曲、歌词和舞蹈博得人气，连续 16 年出演 NHK 红白歌会。

Perfume 还表示：「我们希望能以更加强大的姿态回归。希望能得到大家的温暖守护，直到再次相见的那一天。」</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾的大学举行「安倍晋三研究中心」成立大会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014928951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014928951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台湾的大学举行「安倍晋三研究中心」成立大会&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾的政治大学 9 月 21 日举行了「安倍晋三研究中心」成立大会。该中心旨在研究日本前首相安倍晋三所推动的外交、经济等方面的政策。

台湾总统赖清德出席大会并致辞。赖清德强调：「我们敬爱的安倍晋三前首相的离世，不仅仅是日本的损失、台湾的损失，也是全世界的损失。」他再次表达了哀悼之意。赖清德表示，「希望研究中心不仅培育人才」，「同时也成为台日未来合作的重要平台」。他对进一步深化对日关系予以了期待。

出席大会的日方代表有安倍晋三的遗孀安倍昭惠、自民党国会议员等。

赖清德非常重视对日交流，他曾于 2022 年 7 月作为台湾副总统前来与台湾没有外交关系的日本吊唁安倍晋三。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾爆发大规模反腐败示威 17 人被拘押</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_14_1571612_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Philippine demonstrators protest alleged corruption in flood-control projects&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在菲律宾，围绕政府的防洪措施，一系列腐败行为相继曝光。例如，预算已经拨发而相关项目却并未实施，议员与承包商涉嫌勾结等，民众批判声浪高涨。

9 月 21 日，在首都马尼拉举行了数万人参加的大规模示威活动，人们高举「立即停止腐败」等的标语牌表示抗议。

一名参加示威活动的女大学生说：「希望政府杜绝腐败，改善国家治理。」另一名男大学生表示：「希望此事能尽快得到解决，让民众不再受苦。」

据当地媒体报道，部分示威者与警方发生冲突，目前已有 17 人因纵火焚烧卡车、投掷石块等而被拘押。

美国媒体彭博社报道称，这是近期继印度尼西亚、尼泊尔等国之后，在亚洲爆发的又一次大规模示威活动。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英加澳葡 4 国宣布承认巴勒斯坦国</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_05_1571639_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Britain, Canada, Australia, Portugal recognize Palestinian state&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在加沙地带人道主义危机不断加剧的背景下，英国等 4 国相继宣布，承认巴勒斯坦国。

英国首相斯塔默 9 月 21 日发表视频声明，宣布承认巴勒斯坦国。斯塔默指出，伊斯兰组织哈马斯是恐怖组织，并对哈马斯进行了谴责。他同时表示以色列应停止袭击加沙地带，并强调称「两国共存的希望越来越渺茫，但这道光绝不能熄灭」。

除英国之外，加拿大、澳大利亚和葡萄牙 3 国也宣布，承认巴勒斯坦国。目前，已有约 150 个国家承认巴勒斯坦国，而在七国集团（G7）当中，只有英国和加拿大两国作出这一决定。

据分析，英加澳葡 4 国宣布承认巴勒斯坦国旨在为加沙地带停火和实现长久和平造势，并向以色列施加压力。

由法国和沙特阿拉伯牵头，一个旨在推动以巴双方在两国共存基础上实现和平的会议 22 日将在纽约联合国总部举行。巴勒斯坦方面称，预计这一会议举行之际，包括英国在内承认巴勒斯坦国的国家将新增约 10 个。以色列则对承认巴勒斯坦国表示反对。22 日的会议能否为实现和平创造条件，令人关注。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东媒体：以军在加沙设置炸药等导致避难困难</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_13_1571573_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Al Jazeera: Israel drone attacks, explosives preventing evacuation in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据报道，在巴勒斯坦加沙地带，以色列军队的袭击 9 月 21 日又造成 31 人死亡。中东媒体报道称，以军在街道等处设置携带炸药的机器人，使当地民众撤离遇到困难。

以军 20 日宣布，「近日扩大了在加沙市区的活动」。在此之上称，以军袭击了军事设施、监视设施等 120 个目标，并发现了地下​​隧道等。

巴勒斯坦媒体报道称，21 日，加沙地带各地已有 31 人死亡，加沙市区部分地区尚无法开展救援行动。

加沙地带衞生部门表示，迄今为止已有超过 6 万 5200 人丧生。

据中东衞星电视台半岛电视台报道，以军除了无人机袭击外，还在街道等处设置携带炸药的机器人，并表示：「人们不撤离是有原因的，完全是因为离开目前所在的避难场所根本不安全。」</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道新冠疫情的中国公民记者再次被判刑 4 年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250922_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250922_02_1571662_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese journalist jailed for coronavirus reporting from Wuhan imprisoned again&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国的公民记者张展曾因在湖北省武汉市发布有关新冠疫情蔓延的消息等被判处有期徒刑，对中国的人权活动提供支持的网站「维权网」报道称，上海的法院 9 月 19 日以同样的罪名再次判处张展有期徒刑 4 年。

2020 年，张展来到因新冠疫情蔓延而封城的武汉，以「公民记者」的身份在社交媒体上介绍当地情况等。但中国当局以散布虚假信息等为由将其拘押，其后张展以「寻衅滋事罪」被判处有期徒刑 4 年。

据对中国的人权活动提供支持的「维权网」透露，去年，张展刑满释放，为了对人权活动人士开展援助而前往内陆的甘肃省，但其后被控在社交媒体上传播虚假信息，再次遭到拘押。19 日，上海的法院再次以「寻衅滋事罪」判处张展有期徒刑 4 年。

国际性的人权组织和记者团体呼吁立即释放张展，并谴责中国当局的做法是对新闻自由的打压。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌相互发动攻击造成双方人员伤亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250921_RS06_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;俄乌相互发动攻击造成双方人员伤亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯大报《生意人报》9 月 20 日报道称，俄中部萨马拉州的石油相关设施自 19 日晚间起遭到乌克兰无人机袭击，4 人死亡，1 人受伤。

据乌克兰总参谋部 20 日公布，乌方对俄罗斯萨马拉州和南部萨拉托夫州的炼油厂实施打击，确认到两地均发生了爆炸和火灾。

乌克兰总参谋部表示，「乌方正系统地采取措施，削弱侵略者的军事和经济能力」，并强调此次袭击的目的是阻止俄军的补给。

另一方面，乌克兰总统泽连斯基 20 日在社交媒体上称，俄罗斯使用 40 枚导弹和约 580 架无人机对乌克兰东部第聂伯罗和南部尼古拉耶夫等地发动袭击，造成 3 人死亡，数十人受伤。

乌克兰局势方面，在和平与停火尚未取得具体进展的情况下，俄方持续发动攻击，而乌方则重点打击俄石油相关设施，加大了反击力度。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯新公开人质图像称为「告别照片」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_05_1571369_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hamas releases image of hostages in Gaza as warning against Israeli offensive&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方正在巴勒斯坦加沙地带开展地面行动，以控制其最大城市加沙城。以军已加大攻势，并于 9 月 20 日宣布摧毁了包括伊斯兰组织哈马斯使用的地下隧道入口和狙击点在内的多处设施。

对此，哈马斯方面 20 日新公布了图像，上面有该组织在当地扣押的 40 多名人质的头像，并称之为「告别照片」，加大了对以色列的牵制力度。

在据称拥有近百万人口的加沙城，鉴于以军发出的通告等，居民们被迫向南部撤离，加沙地带当局 20 日表明，迄今为止已有近 27 万人撤离。

但是，加沙地带当局指出，在以军称之为「人道主义区」的加沙地带南部地区，食品、临时住所等基本生活必需品处于短缺状态，而且当地还遭到袭击，因此在谴责以色列的同时，还呼吁国际社会采取应对措施。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立宪民主党代表称现在是实现政策的机会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_13_1571253_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan opposition party leader says now is chance to realize its policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于自民党总裁选举，立宪民主党代表野田佳彦在富山县冰见市对媒体记者表示：「参选阵容本身与去年没有变化，但考虑到执政党在国会属于少数派的现状，他们的政策和发言都意识到了在野党。已经产生了显著的化学反应，这是一个实现政策的机会。」

野田接着指出：「哪些地方会发生变化，哪些地方将保持不变，接下来两周的趋势将至关重要，我希望对其进行密切观察。关于查明‘政治和金钱’问题，谁都没有做出积极的发言，照此下去的话，是无法做到如同解散该党那样的重新开始的。」

关于将在始于 22 日的一周与自民党和公明党开始讨论的「附带发放补助金的税额抵扣」制度，野田表示：「很多人都赞成引入这一制度，其可能性越来越大，因此我们希望能够一举实现。包括我们作为当前应对物价高涨措施而提倡的发放补助金等在内，希望将有关举措都摆到桌面上讨论。」</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉农林水产大臣正式表明将参加自民党总裁选举</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_10_1571268_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Koizumi announces bid for LDP leadership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产大臣小泉进次郎 9 月 20 日上午在东京举行记者会，正式宣布将参加选出石破茂首相继任者的自民党总裁选举，这是小泉第二次进行挑战，参加该选举。

小泉在记者会上就执政党失去在众参两院占过半数地位的现状表示：「我们没有面对国民的不安，对苦于物价高涨的人们缺乏想象力。我必须再次倾听国民的声音，感知他们的想法，面对他们的不安。」

小泉表示将最优先地实行经济对策，并举出了迅速取消汽油暂定税率等具体措施。

在经济政策方面，小泉推出了应对通货膨胀的新的经济运营举措，目标是争取在 2030 财年年底之前使国内投资增加 135 万亿日元，平均工资增加 100 万日元。

小泉提出的政策还包括：振兴地方经济、扩大农林水产品的出口；作为稻米政策之一，建立安全网以确保生产者的收入，让他们能在没有后顾之忧的情况下增加产量。

在外交和安全方面，小泉表示，将切实加强防衞能力，并谋求扩大以日美同盟为主轴、包括韩国、印度、澳大利亚等国在内的多种志同道合国家的合作。

此外，小泉还表示将推进关于修改宪法的讨论。

在提到与在野党的合作时，小泉表示：「我将呼吁进行广泛的政策协商，并为探索达成共识做出努力。我将在慎重地观察和评估政策和理念的一致性的同时，深化关于政权应有框架的讨论。」</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基将借联大一般性辩论之机赴美与特朗普会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_02_1571269_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy to meet Trump during visit to New York&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据乌克兰多家媒体报道，泽连斯基总统 9 月 19 日对媒体人员表示，他将借各国首脑政要出席 23 日开幕的联合国大会一般性辩论之机前往美国纽约，与特朗普总统举行会谈。

泽连斯基还表示，希望首脑会谈能围绕乌俄停火后乌克兰所能得到的「安全保障」交换意见。他说：「我希望获得相关讯息，以此了解伙伴们提供的安全保障在多大程度上接近我们的需求。」

此次将是泽连斯基与特朗普继 8 月 18 日于华盛顿举行会谈后的又一次会晤。特朗普曾在上次会谈中表示美国有意与欧洲一道参与到向乌克兰提供「安全保障」的事务中，本次能否取得具体进展成为焦点。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破将在联大一般性辩论中呼吁改革安理会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250921_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250921_01_1571338_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba to push for UN reform, two-state solution in Middle East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂将在 9 月 23 日开幕的联合国大会一般性辩论中发表演讲，届时，他将指出，从安理会常任理事国俄罗斯入侵邻国乌克兰等事实可见，成立 80 年的联合国已陷入不能充分发挥应有职能的局面。

此外，石破还将指出，安理会常任理事国的否决权虽然是规避大国冲突的安全阀，但已达到极限，不能发挥应有作用。他将强调进行理事国扩容等改革的必要性。

在中东局势方面，石破将强烈谴责以色列对加沙城发动地面进攻的做法。

关于承认巴勒斯坦为国家的问题，石破将表示「问题不在于是否承认，而在于何时承认」，以此暗示如果以色列采取进一步行动阻碍「两国方案」进程，日本可能会承认巴勒斯坦为国家。与此同时，石破还考虑呼吁巴方负责任地进行治理，并敦促伊斯兰组织哈马斯解除武装。</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱沙尼亚称其领空遭到俄军战斗机侵犯</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_N02_1571116_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian jets enter Estonian airspace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;波罗的海三国之一、与俄罗斯接壤的爱沙尼亚政府 9 月 19 日称，当天早上，三架俄罗斯米格-31 战斗机在波罗的海一带上空侵犯其领空，时长为 12 分钟。

据悉，北约成员国意大利派战斗机进行了应对，俄军战斗机随后离开爱沙尼亚领空。

爱沙尼亚政府表示，其领土完整和安全受到威胁，已敦请北约成员国依据北大西洋公约第四条讨论应对措施。

北约计划 22 日开始的一周的早些时候召开其决策机构北大西洋理事会会议。

爱沙尼亚外交部长查赫克纳评论称，应在政治和经济上加大对俄施压力度。

乌克兰总统泽连斯基也在社交媒体上发文批评俄罗斯，称「俄罗斯破坏稳定的企图已扩大到其他国家」。

同在 9 月，俄罗斯的 19 架无人机刚刚侵犯过波兰领空。考虑到俄方的举动，北约在欧洲东部追加部署飞机等，加强了空防举措。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本原子弹轰炸受害者将在联合国会议发表演讲</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_18_1570954_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Atomic bomb survivor from Hiroshima to deliver speech at UN&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 26 日是「彻底消除核武器国际日」，一个由各国代表等人士讨论核武器的威胁以及废除核武器问题的高层会议，将于这一天在纽约的联合国总部举行。日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会宣布，将派现年 81 岁的代表理事田中聪司出席此次会议。

田中来自山口县，一岁时，在广岛遭到原子弹轰炸的两天后，来到母亲娘家所在的该市，因此受到了核辐射。这之后，他患上了多种癌症，目前仍在接受治疗。

田中作为代表团的成员之一，出席了去年的诺贝尔和平奖颁奖典礼。

据悉，田中被安排在此次高层会议上发表演讲，他打算就废除核武器的必要性等向与会人士发出呼吁。

田中将于 9 月 24 日至 27 日在当地逗留，其间将出席会议、并参加就遭受原子弹轰炸作证以及与和平组织的交流等活动。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自公立三党党首会谈，就新设协商机制等达成共识</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_14_1570988_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's ruling, opposition parties to set up body to discuss tax breaks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂、公明党代表齐藤铁夫、立宪民主党代表野田佳彦自 9 月 19 日正午起在国会大厦内举行了三党党首会谈，各党干事长也在座。

会谈时，石破提出以下建议：在社会保障制度方面，对包括税制在内的未来社保制度展开讨论；在根据所得情况发放补助金并进行所得税抵扣的「附带补助金发放的税额抵扣」政策方面，以政策制定者为核心设立协商机制，对如何确保稳定的资金来源等制度设计问题进行梳理；在取消汽油暂定税率方面，基于朝野各党达成的共识进一步开展讨论。

政治改革方面，石破表示，将与新政府开展交接工作，以确保政治改革取得成果。

对于「附带补助金发放的税额抵扣」政策的制度设计，野田指出「应尽快启动讨论」。

三方就设立一个新的三党协商机制、各政策制定者开展讨论达成一致，并将进行相关协调，以争取下周即启动讨论。

另外，三方还确认到，将加快讨论汽油暂定税率，继续探讨政治改革问题。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高市早苗正式表明参加自民党总裁选举</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250919_16_1570983_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Takaichi Sanae joins LDP leadership race&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本前经济安全保障大臣高市早苗 9 月 19 日正式宣布，将参加选出石破茂首相继任者的自民党总裁选举。

高市 19 日下午在国会内举行记者会时表示：「日本正面临重大危机，为克服这一危机，需要的是把对现在生活和未来的不安改变为梦想和希望的政治。我将再次作为候选人参加自民党总裁选举。」

高市接着表示：「我必须再次高呼‘日本回来了！’。我是心怀‘让日本再次登上世界之巅’这一高远的志向和火热的思绪站在这里的。必须增强日本的国力。」

高市提出了在去年的自民党总裁选举中也曾使用的「让日本列岛强大富裕」的口号，并基于这一口号出台了五项主要政策，包括通过大胆的「危机管理投资」和「增长投资」实现强劲的经济，加强防衞和外交实力，以及修改宪法等为后代承担起责任。

其中，在应对物价上涨的措施方面，高市提出的政策包括：着手设计「附带发放补助金的税额抵扣」制度，即根据所得发放一定金额的补助金和进行所得税的抵扣；取消汽油暂定税率，提高造成「年收壁垒」的额度，扩大对地方政府的重点支援补助金等。

此外，为了加强经济安全，高市提出的政策包括：设立审查外国对日投资的委员会；设立统管指挥外国人问题的机构。在外交和安全方面，她提出的政策包括制定反间谍法等。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岩屋外相称日本政府暂不承认巴勒斯坦为国家</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_02_1571046_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to forgo recognizing Palestinian state at UN General Assembly&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅表示，日本政府不会在下周联合国大会召开会议期间承认巴勒斯坦为国家。

借联大召开会议之机，探讨以色列与巴勒斯坦共存问题的国际会议将于 9 月 22 日在美国纽约举行，岩屋称将参加这一国际会议，并表示日本政府本次不会承认巴勒斯坦为国家。

19 日，岩屋先后与以巴外长举行电话会谈，传达了这一方针，并与美国国务卿鲁比奥通电话，重申日本政府将强烈敦促以色列立即停止单方面行动。

岩屋表示：「我们就什么举措有助于以色列与未来的巴勒斯坦国共存的‘两国方案’进行了深入探讨。如果以色列采取进一步行动为‘两国方案’设置障碍，日本政府将采取新的应对措施。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称与习近平通话取得了诸多进展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250920_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250920_N01_1571115_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says he will meet Xi at APEC summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普宣布，他与中国国家主席习近平举行了电话会谈，并在批准中国系视频分享应用 TikTok 的交易等事务上取得了进展。

特朗普 9 月 19 日与习近平举行了电话会谈。会谈结束后，特朗普在社交媒体上发文称：「我们在许多非常重要的事务上取得了进展，其中包括贸易、芬太尼、结束俄乌战争的必要性以及批准 TikTok 的交易。」

美国和中国日前已就出售 TikTok 美国业务的协议框架达成一致，但在这次首脑会谈上具体取得了何种进展，目前尚不明朗。

特朗普还透露，两位首脑同意在今年秋天于韩国召开的亚太经合组织（APEC）峰会期间举行面对面的会谈。此外，双方还一致同意特朗普明年较早时期访问中国，习近平在方便的时候访问美国。</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育问答，针对外籍儿童的学习支援①什么是学习支援团体？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250919_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250919_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，针对外籍儿童的学习支援①什么是学习支援团体？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本各地涌现出许多为生活在日本的外籍儿童提供学习支援的团体，除了教孩子们学日语以外，还会为他们辅导功课等。本系列为您介绍各地一些富有特色的支援团体。

有不少父母双方或一方是外国人的孩子，日常生活中可以用日语进行交流，但日语水平却不足以理解课业内容。位于东京都新宿区的「我们的家」就是一个为这样的孩子提供支持的团体。

该团体在外国居民较多的大久保地区的一栋公寓楼的一个房间里，每周三次从傍晚到晚上，为外籍儿童教授日语和辅导功课。拥有教师资格的志愿者等除了帮助孩子们完成作业以外，还会为初中生和高中生提供应试辅导。

在学校不上课的日子，该团体还会开放房间，为孩子们提供活动场所，并为家长提供咨询服务。开展支援已近 20 年的该团体代表理事小林普子表示：「孩子们要独立生活、融入日本社会，就必须接受日本的义务教育，至少要高中毕业。」

（以上是截至 2025 年 5 月 28 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
