<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>巴基斯坦大规模洪水已造成 960 多人丧生</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_01_1568911_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pakistan floods kill over 960 people, over 2.6 million forced to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴基斯坦今年的「季风」雨季从 6 月开始，中部旁遮普省的降雨量在过去三个月期间比常年高出 36%。大雨的影响导致各地大面积洪灾，据当地防灾部门透露，截至 9 月 13 日，已有 963 人丧生。

其中，在旁遮普省，印度河支流的决堤导致 275 人丧生，260 多万人被迫离家避难。

在巴基斯坦主要粮食产区之一、木尔坦郊外的大片地区，洪水给房屋和农田造成了灾害，大批失去家园的民众只能住在帐篷里生活。

一位种植水稻和芒果等农作物的男子称，约有 16 公顷农田被洪水淹没。他说：「可能要花好几年才能恢复原状。我以前从未经历过这样的灾难。」

有专家指出，导致洪灾的大雨是气候变化影响造成的结果。

巴基斯坦政府正在向灾民发放水和食物等救灾物资，联合国也在抓紧开展援助，其中包括出资 500 万美元用于提供救援物资等。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军加大攻势，大批加沙城居民撤离避难</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_03_1568942_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Residents flee Gaza City as Israel ramps up offensive&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为夺取对巴勒斯坦加沙地带最大城市加沙城的控制权，以色列军队加大了攻势，在此背景下，加沙城居民正夜以继日地撤离当地。

以色列将位于加沙地带北部的加沙城视为伊斯兰组织哈马斯的最后一道防线，对加沙城加大了攻势。9 月 9 日，以方向当地据信近 100 万人的所有居民发出疏散通告，要求其迁往南部的「人道主义区」。

本台 NHK 的加沙办事处 12 日在中部努赛赖特近郊采访时发现，在连接加沙城与南部的干道上，无论昼夜，装载着大量家具用品的卡车等车辆任何时候都让道路处于拥堵状态。

不少人表示，截至目前已撤离过多次。一位女性称：「我感到悲伤、绝望。我希望听到停火的消息，而不是爆炸声。」

以军公布称，据估算，截至 13 日，疏散人数已达 25 万人，这相当于加沙城居民人口总数的四分之一。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本公共支出中教育费占比在 OECD 中倒数第四</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_RS05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250914_RS05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本公共支出中教育费占比在 OECD 中倒数第四&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有调查显示，日本公共支出中教育费的占比在经济合作与发展组织（OECD）37 个成员国中排名倒数第四。

主要由发达国家组成的经合组织一直在调查教育费在国家公共支出中的占比，其中包括教师工资和教育设施的设备费用等。

调查结果显示，2023 年日本的公共支出中，教育费的占比为 8%，比经合组织 37 个成员国的平均水平 11.5% 低 3 个百分点以上，仅高于意大利、哥伦比亚、希腊，位列倒数第四。另一方面，教育费在公共支出中占比最高的是瑞士，为 16.9%。

此外，在 1 年用于大学等高等教育机构学生的人均公共支出方面，日本只停留在 37 国平均水平的一半左右，排名倒数第十。

从大学等教育机构毕业的人数占比，在日本为 66%，这一项虽然处于排名第四的高水平，但调查结果显示，与其他国家相比，父母的学历给子女升学带来的影响有高于其他国家的倾向，奖学金等也低于平均水平。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将就美集成电路相关产品出口限制等立案调查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014922271000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014922271000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国将就美集成电路相关产品出口限制等立案调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部 9 月 13 日晚宣布，美国政府涉嫌自 2018 年以来在集成电路相关产品关税及出口限制等方面对中国采取了歧视性措施，对此，中方将展开调查。

此外，中国商务部还称，鉴于原产于美国的进口相关模拟芯片存在价格被不当压低的可能，将启动反倾销立案调查。

根据调查结果，中方有可能上调相关产品的关税。

美中两国 9 月 14 日起将在西班牙就贸易等问题举行谈判，美国财政部长贝森特和中国国务院副总理何立峰将参加。中方本次发起反歧视立案调查的举措会给谈判带来何种影响受到关注。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就乌克兰局势向 NATO 发出信函</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_02_1568964_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump urges NATO sanctions and members to stop buying Russian oil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 9 月 13 日在其社交媒体上发文，公布了向北约（NATO）成员国等发出的有关乌克兰局势的信函内容。

特朗普在信函中表示：「如果所有成员国都采取与美国同等的制裁措施，并停止从俄罗斯购买原油的话，我有意对俄罗斯实施大规模的制裁。」

特朗普还表示不满称「北约成员国为取得胜利所做的努力远不及 100%」，并表示，美国是否实施制裁将取决于包括欧洲国家在内的其他成员国的应对。

此外，鉴于中国从俄罗斯进口原油等产品，特朗普在信函中指出：「以在俄罗斯与乌克兰的战争结束后撤回为前提，整个北约对中国征收 50% 至 100% 关税的做法，也将对结束这场荒谬的战争发挥巨大的作用。」</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党总裁选举临近，各参选者将陆续举行记者会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_16_1568883_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Agriculture Minister Koizumi joining LDP leadership race&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在选出日本首相石破茂首相后任的自民党总裁选举将于 9 月 22 日发布公告，在此之前已所剩时日不多，预计各参选者将在这一周的时间里相继举行记者会，正式宣布参选。

围绕自民党总裁选举，农林水产大臣小泉进次郎 9 月 13 日在神奈川县横须贺市与地方议会议员及支持者等进行了会晤。

针对众多希望他参选的声音，小泉表示，「在当前的困难时期，我希望能为推动政治向前迈步贡献一己之力」，以此表明了参选意愿。

已正式宣布参选的自民党前干事长茂木敏充 13 日在栃木县的烟火大会和祭典活动现场与到访者进行了交流。茂木表示：「我将付出努力，让地区和日本有一个更加美好的明天，让国民切实感受到经济复苏的成果。」

前经济安全保障担当大臣小林鹰之在千叶县八千代市举行支持者大会，表明了参选意向。小林称：「我将阐述振兴经济的政策、外交和安全政策，以及以年轻力量引领自民党前行的想法。」

已基本决定参选的前经济安全保障担当大臣高市早苗和内阁官房长官林芳正分别在东京都就各自的政策主张等进行了探讨。

另一方面，立宪民主党政务调查会长本庄知史 13 日接受本台 NHK 采访时表示：「纵观目前的国民生活、经济状况及国际形势，政治空白绝不可取。总裁选举是自民党自己的问题，是可以跟政府的工作及国会审议分开的。我们将敦促自民党不要把总裁选举当作借口。」</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国总部举行日本捐赠的「和平钟」敲响仪式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_06_1568781_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN chief calls for action at Peace Bell event&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 21 日国际和平日即将到来之际，敲响日本赠送的「和平钟」的仪式 12 日在美国纽约的联合国总部举行。

联合国总部的「和平钟」是致力于和平活动的日本爱媛县人士中川千代治于 1954 年捐赠的，这口钟利用从世界各地收集到的硬币熔铸制成。

在俄乌冲突和巴勒斯坦加沙地带战火不断的背景下，联合国秘书长古特雷斯在 12 日的敲钟仪式上表达了严重担忧，他说：「当下冲突不断增多，平民正在遭受苦难。」

古特雷斯还指出，和平不是偶然的产物，而是通过勇气和行动赢得的。他呼吁人们「为了世界和平，现在就行动起来」，并敲响和平钟，为和平祈祷。

中川千代治之女高濑圣子也受邀参加了敲钟仪式，她说：「真希望战后 80 周年能够成为美好的一年，但世界并没有朝着这个方向发展。我认为，不应该站在各自国家的立场上，而是站在个人的角度上思考和平。我尤其希望，世界能够成为所有孩子都能笑容满面的地方。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昂山素季次子接受 NHK 采访，呼吁早日实现母亲获释</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_03_1568725_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Son of Aung San Suu Kyi issues rallying cry for her release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;缅甸民主运动领袖昂山素季目前仍被缅甸军方拘押，其次子在接受本台 NHK 的在线采访时表示，母亲健康状况的恶化令人担忧，并呼吁尽快予以释放。

自 2021 年政变以来，昂山素季一直被缅甸军方拘押。在这种情况下，其次子、现居英国的金·阿里斯 9 月 12 日接受了 NHK 的在线采访。他表示，近 2 年以来，家人和律师都无法与昂山素季取得联系，在这种情况下，母亲的心脏病等健康状况的恶化令人担忧。阿里斯呼吁尽快释放昂山素季。

此外，阿里斯还对昂山素季的安全表示担忧，称今年 3 月缅甸发生大地震时，很有可能因建筑倒塌、物体砸在母亲身上而导致她受伤。

阿里斯呼吁东南亚国家联盟（ASEAN）主席国马来西亚以及中国和印度等邻国对缅甸军方加大施压力度，以实现母亲的早日获释。

另一方面，缅甸军方发言人则否认昂山素季的健康状况恶化，称她的健康状况良好。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美 FBI 等公布称已拘捕枪杀柯克嫌疑人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0913EEN01.json</link>
      <description>关于与美国总统特朗普关系密切的年轻保守派政治活动家查理·柯克 9 月 10 日遭枪杀一事，美国联邦调查局局长帕特尔和犹他州州长考克斯在 12 日的记者会上公布，对现年 22 岁的嫌疑人泰勒·鲁滨逊实施了拘捕。

据记者会上公布的消息，泰勒家属的朋友通报相关部门称，泰勒暗示他枪击了柯克。

考克斯在记者会上透露称，「嫌疑人泰勒的家属表示，泰勒近年来越发关心政治」。据考克斯的信息，泰勒不仅事先了解到柯克即将访问犹他州的一所大学，还向家人表达了对柯克的厌恶。

调查部门认为，没有其他人参与枪杀事件，目前该部门正在针对泰勒的作案动机等展开详细调查。

记者会举办之前，美国总统特朗普 12 日在福克斯新闻台的节目中表示，「共和党候选人通常得不到年轻人的支持，但我得到了，这一切都要归功于柯克。他热爱年轻人，并希望帮助他们。这种事情不该发生在他身上。」

另外，针对如何看待泰勒今后的处境这一提问，特朗普说：「我希望泰勒被判有罪，并被判处死刑。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英美军舰穿越台湾海峡，中方做出反弹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014921721000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014921721000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;英美军舰穿越台湾海峡，中方做出反弹&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国和美国的军舰 9 月 12 日穿越台湾海峡，中国大陆做出反弹称，此举「破坏台海和平稳定」。

以英国海军「威尔士亲王」号航空母舰为核心的航母打击群部署在印度太平洋地区，该航母于 8 月至 9 月期间曾在日本的港口停靠。

英国国防部 9 月 12 日表明，该航母打击群的护衞舰已穿越台湾海峡，并表示「英国海军无论在任何地方，都会遵守国际法和规范，行使航行自由」。

美国印太司令部也表示，其驱逐舰与英国海军护衞舰曾一道航行，并表示「美国不承认任何与航行自由和飞越自由相抵触的主权或管辖权的主张」。

对此，管辖包括台湾在内的东海等区域的中国人民解放军东部战区发言人发表谈话，做出反弹称：「美方、英方行径传递错误信号，破坏台海和平稳定。战区部队时刻保持高度戒备，坚决捍衞国家主权安全和地区和平稳定。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持以巴两国方案的《纽约宣言》在联大获通过</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_N02_1568672_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN endorses two-state solution for Israel, Palestine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由法国和沙特阿拉伯主办的会议于今年 7 月在联合国举行，并发表了呼吁以色列和巴勒斯坦两国共存、最终实现和平的《纽约宣言》。9 月 12 日，联合国大会就支持《纽约宣言》的决议案进行了表决，日本等 142 个国家投下赞成票，决议案获得通过。

美国、以色列等 10 个国家投下反对票，12 个国家弃权。

《纽约宣言》支持巴勒斯坦建国，并指出「落实两国解决方案是根据国际法满足以色列人和巴勒斯坦人合法愿望的唯一途径」。

《纽约宣言》还呼吁伊斯兰组织哈马斯结束对加沙地带的控制，并将武器移交给巴勒斯坦临时自治政府；针对以色列，该宣言呼吁以方立即停止所有在约旦河西岸等占领的土地上建设定居点的活动。

另一方面，以色列常驻联合国代表达农表示强烈抗议，称「这项单方面的决议案不会被人们记忆为迈向和平的一步，它只是在做戏，而不是外交手段。」 美国代表也批评称，该决议案「将助长哈马斯的气焰，破坏和平前景。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国务卿将访问以色列磋商加沙局势</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_04_1568733_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Secretary of State Rubio to visit Israel for talks on Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务院宣布，国务卿鲁比奥将于近期访问以色列，就以方在加沙地带的军事行动等进行磋商。

以色列军方为控制加沙地带最大城市加沙城，9 月 12 日继续发动攻击，并再次向居民发出通告，要求他们撤离至中部或南部地区。

当地媒体报道称，以军 12 日在加沙地带的攻击已造成至少 36 人死亡。

在这种情况下，美国国务院公布，国务卿鲁比奥将从 13 日起访问以色列等国。美国国务院表示，鲁比奥将与以色列政府高级官员举行会谈，就在加沙地带的军事行动，以及旨在解救遭伊斯兰组织哈马斯劫持人质的应对方式等进行磋商。

以色列不断扩大在加沙地带的军事行动，并于 9 日在卡塔尔首都多哈袭击了为参加停火谈判而聚集的哈马斯代表团，因此受到了国际社会的广泛谴责。

在此背景下，前往以色列访问的美国国务卿鲁比奥与以方的磋商结果将备受关注。</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经平均股价连续第 3 天创下历史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_B5_1568463_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225 hits another record high on hopes of US rate cut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于越来越多的投资者预测美联储将在下周做出降息的决定，这对于日本经济来说将成为一个利好因素，9 月 12 日的东京股票市场不断出现买盘，日经平均股价收盘价连续第 3 天创下历史新高。

东京股市 12 日开盘后，多只股票涌入买盘，日经平均股价上涨幅度一度超过 500 日元，创下盘中历史新高。

美国 11 日公布了居民物价指数和新增失业保险申请数的最新数据。基于此，越来越多的投资者预测美联储下周将会做出重启降息的决定以支持经济景气，这对于日本经济来说将成为一个利好因素。

日经平均股价 12 日报收 4 万 4768.12 日元，较前一天上涨 395.62 日元。东证股价指数（TOPIX）报收 3160.49 点，较前一天上涨 12.73 点。两者均连续第 3 天创下历史新高。当天的交易量为 21 亿 4014 万股。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故 ①事故发生数</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_RS02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250910_RS02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故 ①事故发生数&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。本期首先来看一下以往相关事故的发生数。

根据产品评估技术基础机构发布的消息，从 2019 年到 2024 年的 6 年间，日本全国与电器的电源插头和电源线以及插座相关的事故共有 219 起。其中，火灾 182 起，占比超过 80%，造成 25 人轻伤或重伤，2 人死亡。

该机构指出：「沾染污渍、出现故障未及时修理、使用方法不当都会导致事故，有时甚至会造成人员及财产的重大损失。希望大家确认家中电器的正确使用方法，并适时对家具后面的插座进行检查。」

（以上是截至 2025 年 9 月 4 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 艘中国海警船在尖阁诸岛近海一度侵入日本领海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_15_1568406_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese government ships enter Japanese waters off Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 12 日上午，4 艘中国海警船在冲绳县尖阁诸岛附近海域相继侵入日本领海，在航行了大约一个半小时之后，4 艘船全部驶离领海。日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部正在持续发出警告并进行监视。
 
据海上保安本部消息，12 日 10 时前至 10 时 15 分左右，4 艘中国海警船在尖阁诸岛南小岛近海相继侵入日本领海。
 
4 艘船均搭载了舰炮，在领海内航行了约一个半小时之后，于 11 时 40 分左右全部驶离领海。
 
海上保安本部正在持续发出警告并进行监视，防止其再次进入日本领海。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立宪民主党组建新的领导班子</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_10_1568481_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's opposition CDP reshuffles leadership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本在野党立宪民主党的代表野田佳彦组建了新的党内领导班子，他任命资深国会议员安住淳为干事长，并提拔三名两度当选众议院议员的年轻议员担任要职。野田将新的领导班子视为以夺取政权为目标的领导架构，在野党之间今后能否推进相互合作，令人关注。
 
野田此次选拔入领导班子的成员包括：干事长安住淳，他曾担任过众议院预算委员长，是一名资深国会议员；政务调查会长本庄知史、代表代理吉田晴美、广报委员长渡边创。本庄、吉田和渡边三人都是两度当选众议院议员的年轻议员。
 
野田表示：「我在进行人事安排时考虑到了稳定性与革新性之间的平衡。这是一个以夺取政权为目标的领导架构。」
 
对于此次人事安排，立宪民主党内存在不同的看法。一些意见认为顾及范围广，有利于加强党内团结，同时也有人对走上领导岗位的年轻人能否发挥出能力提出了质疑。
 
鉴于执政党自民党在选出下任总裁后，国会将举行首相指名选举，野田表示，今后工作的第一步是面向首相指名选举与其他在野党进行协商。在野党能否推进相互合作，令人关注。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小林鹰之表明参选自民党总裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250911_22.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250911_22_1568139_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-Economic Security Minister Kobayashi to run for LDP presidency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于选举日本首相石破茂继任者的自民党总裁选举，前经济安全保障担当大臣小林鹰之 9 月 11 日表明了参选意向，他说：「要打造一个让年轻人和现役世代都能对未来抱有梦想和希望的日本。」

为了就如何应对总裁选举交换意见，自民党籍前经济安全保障担当大臣小林鹰之 11 日下午在国会举行政策学习会，包括线上参加的人在内，去年总裁选举时为小林担任推荐人的议员等共 20 多人出席。

会后，小林对记者表示：「我和同伴们都对国家的未来抱有强烈的危机感。泡沫经济崩溃后持续低迷的 30 年对我们来说是一段沉重而痛苦的经历，不能让肩负日本未来的年轻一代重走我们的老路。」

在此之上，小林表明了参选意向，他说：「我们有责任打造一个让中产阶层、年轻人和现役世代更加充满活力，对未来抱有梦想和希望的日本。我已下定决心参加总裁选举。」

关于确保参选所需的推荐人的问题，小林说：「正因为有把握跨越 20 名推荐人的门槛，我才做出了这个决定。」

小林打算下周召开新闻发布会，就其主张的政策等进行说明。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经平均股价连续第 3 天创下历史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_B1_1568306_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225, Wall Street hit highs on Fed rate cut hopes&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于越来越多的投资者预测美联储将在下周做出降息的决定，这对于日本经济来说将成为一个利好因素，9 月 12 日的东京股票市场不断出现买盘，日经平均股价收盘价连续第 3 天创下历史新高。

东京股市 12 日开盘后，多只股票涌入买盘，日经平均股价上涨幅度一度超过 500 日元，创下盘中历史新高。

美国 11 日公布了居民物价指数和新增失业保险申请数的最新数据。基于此，越来越多的投资者预测美联储下周将会做出重启降息的决定以支持经济景气，这对于日本经济来说将成为一个利好因素。

日经平均股价 12 日报收 4 万 4768.12 日元，较前一天上涨 395.62 日元。东证股价指数（TOPIX）报收 3160.49 点，较前一天上涨 12.73 点。两者均连续第 3 天创下历史新高。当天的交易量为 21 亿 4014 万股。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何预防儿童中暑？④中暑应对措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250912_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何预防儿童中暑？④中暑应对措施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期为您介绍儿童中暑的应对措施。

国立成育医疗研究中心提醒，如果孩子看起来无精打采、缺乏活力，则有可能出现了轻度中暑症状。

此时，应解开衣服，让孩子在凉爽的环境下躺好，并把孩子的头部放在较低位置。然后，让孩子少量多次地喝一些含盐分和糖分的电解质饮料。孩子睡眠充足却在打哈欠或大量出汗等，是需要引起注意的信号。

如果孩子的症状仅为疲劳或恶心，则建议让孩子喝电解质饮料，喝得下去的话可以先进行观察，喝不下去的话应该带孩子就医。

接下来介绍急救措施。

可以使用冰块来冷却孩子的腋窝和颈部等血管较粗的部位，用打湿的凉毛巾为其擦拭身体、吹风，让孩子在凉爽的环境里躺下休息。

什么时候需要叫救护车呢？如果呼唤孩子时出现没有反应或反应异常等意识障碍，即使没有出现其他中暑症状，也应立即呼叫救护车，尽快送医救治。在等待救护车期间，不断为孩子身体降温非常重要。另外，如果患者出现全身抽搐的症状或是浑身瘫软等，也要尽快呼叫救护车。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警方以涉嫌违反关税法逮捕中国籍社长等 3 人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014920371000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014920371000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本警方以涉嫌违反关税法逮捕中国籍社长等 3 人&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于栃木县的食品进出口公司的社长等 3 人因涉嫌违反关税法等被神奈川县警方逮捕。这 3 人涉嫌将超过 13 吨、价值约 9100 万日元的冷冻和牛的出口目的地谎报为柬埔寨，但实际上将这些牛肉出口到香港。

被逮捕的是位于栃木县的食品进出口公司的中国籍社长戴文杰等共 3 人。据警方消息，嫌疑人于 2023 年 11 月将超过 13 吨、价值约 9100 万日元的冷冻和牛向横滨海关谎报称出口至柬埔寨，但实际的出口目的地为香港，涉嫌违反关税法等。

据悉，出口到香港的和牛牛肉需要在日本厚生劳动省认证的符合一定衞生标准的食肉加工场进行加工，并取得相关证书等，完成一系列手续，但出口到柬埔寨时无需办理这些手续。

警方认为，嫌疑人为了节省成本曾多次谎报出口目的地。查获的记录等显示，在截至去年的 4 年时间内，违规出口总额或高达 44 亿 5000 万日元。警方正在展开进一步调查，没有公布 3 名嫌疑人是否承认其嫌疑。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
