<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小心取暖器引发火灾⑤检查要点 3]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250102_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;小心取暖器引发火灾⑤检查要点 3&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期继续介绍取暖器的检查要点。

使用煤油取暖器时，一定要盖紧油箱盖，千万不能忘记。据产品评估技术基础机构（NITE）公布的消息，2023 年 12 月，兵库县发生一起煤油取暖炉引发的火灾事故，造成两人死亡。据认为，原因是将加完油的油箱放回取暖炉时，油箱倒置，而油箱盖没有盖好，导致煤油溢出。因此，在将油箱放回取暖器之前，一定要确认盖子已经盖紧。

此外，还需注意取暖器上不能积有灰尘；不要加错燃料，比如存放时间过久的煤油或汽油等。 （以上是截至 2024 年 12 月 12 日的信息）</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰国酒店火灾致 1 名日本人死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_03_1475895_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;One Japanese dead in Bangkok hotel fire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本驻泰国大使馆公布，在去年 12 月 29 日泰国首都曼谷一家酒店发生的火灾中，一名身受重伤的日本人经抢救无效死亡。目前，泰国当局正在调查起火原因。

去年 12 月 29 日，位于曼谷繁华地段考山路附近的一家 6 层高的酒店发生火灾，造成外籍男子和女子共 3 人死亡。

据日本驻泰国大使馆公布的信息，30 多岁的日本男子和女子共两人在火灾中身受重伤，被送往医院接受治疗，但其中一人于 2025 年 1 月 1 日死亡。出于隐私方面的考虑，大使馆没有具体透露死者的性别等信息，但据悉，另一人仍在接受治疗。

目前，泰国当局正在调查起火原因。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰各地元旦遭俄袭击造成人员伤亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_04_1475970_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;2 killed in Russian drone attacks on Kyiv on New Year's Day&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯持续军事入侵的乌克兰，1 月 1 日多地遭到俄军袭击，导致首都基辅出现人员伤亡等，人们在艰难困苦中迎来了新年。

乌克兰空军 1 日宣布，俄军出动 111 架无人机对乌克兰各地发动了袭击。

在首都基辅，1 日上午，被拦截的无人机碎片落在公寓楼等处，引发多起火灾。据基辅市市长称，此次袭击已造成 2 人死亡，7 人受伤。

在遭到袭击后，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体发帖谴责说：「俄罗斯只想伤害乌克兰，连元旦也不放过。」

到目前为止，在针对基辅市的袭击中，已确认到有两个地点遭到了破坏。

一名女居民义愤填膺地说：「爆炸传来巨响，窗户玻璃都被震碎了。我们每天都生活在恐惧之中，每个人都精神疲惫。这一切都是俄罗斯的错。」</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普关联酒店前发生车辆爆炸，或为恐袭]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250102_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250102_07_1475984_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Tesla vehicle explodes outside Trump hotel in Las Vegas&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国候任总统特朗普的家族企业经营的位于西部内华达州拉斯维加斯的一家酒店前，一辆汽车爆炸起火，造成 1 人死亡。爆炸的汽车是与特朗普关系密切的企业家埃隆·马斯克担任首席执行官的特斯拉公司制造的。搜查部门认为存在恐怖袭击的可能性，正在展开调查。

据警方透露，在拉斯维加斯，当地时间 1 月 1 日 8 时 40 分左右，一辆停在特朗普国际酒店门口的汽车发生爆炸并起火，造成车内 1 人死亡，另有 7 人受伤。警方称，汽车在酒店正门前上下车用的车道停下后，开始冒出烟雾，随后发生了巨大的爆炸。

涉事车辆是特斯拉公司制造的赛博皮卡，马斯克在社交媒体上发文称：「爆炸是因一辆从租车公司租来的赛博皮卡上装载的大量烟花、或炸弹引起的。已经证实该事件与汽车本身无关。」

警方在记者会上表示：「有许多疑点需要查明。」美国媒体报道称，搜查当局认为存在恐怖袭击的可能性，正在展开调查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国坠机事故，构造物或至损失更大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_10_1475884_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Concrete structure may have caused greater damage to crashed Korean jet&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于去年 12 月 29 日在韩国西南部一座机场发生的造成 179 名乘客和机组人员死亡的客机事故，韩国国土交通部在 1 月 1 日举行的记者会上宣布，所有遇难者的身份均已得到确认。

调查显示，客机机腹着陆，并与机场围墙旁的混凝土构造物相撞。韩国多家媒体报道称，由于飞机与构造物相撞，导致损失更为严重。该构造物是客机引导装置航向台的支撑设施，距离跑道尽头约 250 米。

韩国广播公司 KBS 报道称，2023 年 6 月曾被指出跑道和构造物之间未保持足够的距离。报道还介绍了专家的见解，认为为防备客机的跑道超限偏移，构造物不应是混凝土结构，而应采用缓冲材料。

国土交通部 1 日在记者会上就此表示：「我们还将研究外国的相关规定，并收集专家的意见。」从而表明将展开调查。</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[长崎民众静坐呼吁废除核武器]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_RS11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_RS11_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;长崎民众静坐呼吁废除核武器&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 1 日，约 80 名民众参加了在长崎县长崎市和平公园举行的旨在要求废除核武器的静坐活动。于 2024 年荣获诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员田中重光呼吁称，希望能在原子弹轰炸 80 周年的今年进一步废除核武器。

每年元旦，长崎市和平公园都会有民众参加旨在呼吁废除核武器的静坐活动。在此背景下，去年荣获诺贝尔和平奖的日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会代表委员、现年 84 岁的田中重光指出，一旦动用核武器，就会产生新的核武器受害者，目前核危机已经越发逼近。他呼吁称：「今年是原子弹轰炸 80 周年，希望今年能够进一步废除核武器并加强核禁忌，同时把原子弹轰炸的记忆和相关活动传承给年轻人。」

1 月 1 日的静坐活动中，参加民众在原子弹于长崎爆炸的 11 时 2 分进行了默哀。持续开展废除核武器签名等活动的高中生和平大使、现年 16 岁的津田凛说：「我切身感受到，随着原子弹轰炸幸存者的相继离世，传承记忆变得越发困难。我们将承担起相应的责任，将原子弹轰炸的真实情况传达给后代。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[专家发现能登地震断层移动先慢后快]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_12_1475873_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Scientists: Noto quake possibly amplified by rapid spread of fault ruptures&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;一个对去年 1 月能登半岛地震发生时断层如何移动进行分析的研究小组通过对数据的解析发现，据观察破裂一开始缓慢发生，但大约 20 秒之后突然一下蔓延开来，导致摇晃变大。

专家认为，十分坚固的岩盘可能是在周围破裂的引发下，在东北到西南大约 150 公里的范围内发生了移动。

由东京大学地震研究所副教授青木阳介和加州大学洛杉矶分校等组成的研究小组根据数百台地震仪的数据，对断层破裂的情况进行了分析。

结果发现，据观察破裂最初在石川县珠洲市附近缓慢发生，但大约 20 秒之后，其速度增加到每秒约 2 至 3 公里，并以高速突然一下蔓延到周围。

因此，轮岛市附近的断层移动的幅度变大，而且摇晃如同迎面袭来一样传播过来，这可能导致了巨大的破坏。

青木副教授说：「我从未见过像这次一样破裂一开始很缓慢，但随后突然变快的地震。我们需要模拟各种模式，以便预测破坏的程度。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本研究人员称硫化氢无毒化实验获得成功]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本研究人员称硫化氢无毒化实验获得成功&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由同志社大学等的研究人员组成的研究团队宣布，使用人工化合物将硫化氢转化为无毒物质的实验获得了成功。研究团队认为该化合物有望作为解毒药，用于硫化氢中毒的急救现场。
 
硫化氢是一种有毒气体，有类似臭鸡蛋的刺激性气味，产生于火山、温泉等自然界以及石油、天然气生产现场。高浓度的硫化氢有可能引起急性中毒，进而导致死亡。
 
同志社大学理工学部教授北岸宏亮领导的研究团队聚焦与硫化氢有着强结合性的特殊人工化合物，使用实验鼠重现发生急性中毒时的情形，通过比较实验确认了该化合物的效果。
 
据该团队介绍，未投用该化合物的实验鼠中，约 80%5 分钟左右即死亡，而投用了该化合物的实验鼠中，约 80% 恢复正常状态，由此证实了这种化合物的解毒功效。

由于未确认到副作用，研究团队认为该化合物有望作为解毒药，用于急救现场。
 
北岸教授称：「我们将进一步对安全性等进行确认，让患者能够放心接受治疗，医生能够放心开药用药。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台积电在日第一家工厂已于去年 12 月全面投产]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台积电在日第一家工厂已于去年 12 月全面投产&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾半导体龙头企业台湾积体电路制造股份有限公司总部的公关负责人接受本台 NHK 的采访时透露，建于熊本县菊阳町的在日第一家工厂已经按原计划在去年 12 月 27 日之前全面投产。这家工厂去年 2 月举行开幕典礼，计划在去年年底前全面投产。

熊本县知事木村敬也在去年 12 月 27 日的例行记者会上透露，菊阳町工厂运营管理方、台积电子公司日本先进半导体制造公司（JASM）汇报称，工厂 12 月已启动量产。

鉴于此，为了确认生产的环境负荷，熊本县政府计划 1 月中旬左右从处理该工厂排水的下水处理厂的排水以及工厂附近河流中提取样本，然后与全面投产前的样本进行比较，经专家委员会评估后向公众公布评估结果。

木村知事表示：「工厂按原计划在 12 月启动量产，这是一个振奋人心的好消息。县政府将对环境负荷进行严格评估，并会尽早向县内居民公布评估结果。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本今年元旦贺年片投递数量创历史新低]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_08_1475812_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Number of New Year cards delivered in Japan down on first day of 2025&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本人有年底向亲朋好友寄送贺年片表达新年祝福的习俗。1 月 1 日，日本各地邮局启动了今年贺年片的投递工作。

贺年片邮递员出发仪式当天 8 时在东京都新宿区的新宿邮局举行。日本邮政公司社长增田宽也致辞说：「全国共有 2 万 4000 家邮局，这一邮政网络发挥着越来越大的作用。我们为丰富民众生活和促进地区发展所付诸的努力一定能获得共鸣。」

日本总务大臣村上诚一郎讲话说：「邮政事业发展所面临的环境正发生着巨大变化。寄送贺年片是日本引以为豪的文化，我再次感到，诸位的工作对于保障这一文化的传承至关重要。」之后，身穿明治时代式样邮政制服的贺年片邮递员相继出发，开始了投递工作。

近年，寄送贺年片的人数呈递减趋势，再加上日本邮政公司去年 10 月上调了邮政资费，全国今年 1 月 1 日投递明信片的数量约为 4 亿 9100 万张，与去年相比减少 34%，创下了自有可比数据的 2008 年以来的新低。贺年片投递工作面临人员短缺、物流成本上升等问题，如何促进民众寄送贺年片、保障这一投递服务稳定运行是日本邮政公司面临的一大课题。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[千叶县犬吠埼：6 万人观「日本最早」元旦日出]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;千叶县犬吠埼：6 万人观「日本最早」元旦日出&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，除了山顶和离岛以外，能最早看到元旦日出的地方是千叶县铫子市的犬吠埼。1 月 1 日，虽然水平线上有云，但天空逐渐变成橙色，6 时 50 分左右，太阳从云层间探出了头。
 
游客中，有人将太阳徐徐升起的景致与国家重要文化财产犬吠埼灯台一道收入镜头，有人双手合十，许下新年的美好愿望。
 
据铫子市政府介绍，今年约有 6 万人来看元旦日出，与去年持平。
 
一位从埼玉县骑自行车前来的 30 多岁男性说：「来犬吠埼是因为我一直希望隔海看到新年第一轮红日升起时的景色。今年，我想努力做到工作、爱好两不误。」
 
另一位来自神奈川县的 40 多岁男性表示：「大约从 10 年前起，我每年都会来这里看元旦日出。希望今年是一个能够稳步前进、心情舒畅的一年。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[明治神宫迎来众多新年首次参拜的民众]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_ML09.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250101_ML09_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;明治神宫迎来众多新年首次参拜的民众&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在位于东京都涩谷区的明治神宫，从 12 月 31 日晚上起，参拜大道上就排起了等待新年首次参拜的长龙。

1 月 1 日零时，明治神宫响起了宣告新年到来的鼓声，新年首次参拜也由此拉开帷幕。参拜者依次向拜殿前围出的空间内投入香钱，双手合十许下了新年的愿望。

一名与家人一起来参拜的 50 多岁的女性表示：「去年，自然灾害等造成了不少令人悲伤事情。祈愿今年能成为对所有人来说都更加幸福的一年。」

一名来自法国的 30 多岁的男游客说：「没想到有这么多人前来参拜。这次参拜对我来说是一次人生中不可多得的珍贵的记忆。希望今年成为更加美好的一年。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[加沙地带新生儿等因严寒死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241231_14.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241231_14_1475704_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Babies die from cold in Gaza amid little prospect for ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在巴勒斯坦加沙地带，由于受到以色列军队的袭击，许多人流离失所，被迫住在帐篷里。当地有关部门去年 12 月 30 日公布称，已有 7 人因严寒而死亡。

据悉，死亡的 7 人中至少有 4 名新生儿。多家媒体报道称，死因为低体温症。

在加沙地带，以军还以医院成为伊斯兰组织哈马斯的据点等为由，对医院进行袭击。红十字国际委员会（ICRC）30 日发表声明称「医疗系统正在崩溃」，强烈要求以方不要袭击医疗设施。

据当地衞生部门称，自去年 10 月战争爆发以来，加沙地带的死亡人数已多达 4 万 5541 人，停火前景渺茫，人道主义危机进一步加深。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美财政部称疑遭中国政府支援的黑客组织攻击]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20241231_12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20241231_12_1475654_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Treasury Department: China-backed group likely hacked some systems&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国媒体报道，美国财政部去年 12 月 30 日在致国会的信函中透露，其部分系统遭外部网络攻击。

虽然美国财政部称在这起攻击中可能泄露的文件都不是机密文件，但认为这是一起「严重事件」，攻击方为中国政府支持的黑客组织，并称目前正与联邦调查局（FBI）等一道，调查这起事件所造成的影响等。

有报道称去年 10 月美国总统大选期间，一个中国方面的黑客组织曾试图黑入特朗普的手机。

即将在特朗普政府担任美国总统国家安全事务助理的沃尔兹去年 12 月在接受 CBS 电视台采访时，考虑到中国曾表示：「我们必须让窃取我们数据并持续对我们开展谍报工作的国家等付出更高代价并承担后果。」他以此提出了警告，并强调必须更严肃地对待这一问题。

沃尔兹是知名对华强硬派人士，在下一届特朗普政府领导下，美中两国可能会因网络攻击而加深对立。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[《金融时报》披露一些有关东亚的俄军机密文件]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683781000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683781000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;《金融时报》披露一些有关东亚的俄军机密文件&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国《金融时报》12 月 31 日报道称，获得了俄罗斯军队截至 2014 年编纂的一些机密文件。

报道指出，机密文件显示，俄军就与北约的战火波及到东亚地区的情况制定了预案，锁定了 160 个针对日本和韩国的打击目标，并将其列入相关将校的训练教材。

其中的 82 个打击目标是指挥部、军事基地等防务设施。例如，机密文件附有北海道奥尻岛的航空自衞队雷达设施的照片，以及相关建筑等的精确尺寸。其他打击目标属于民用基建设施，日本有山口县和福冈县之间的关门隧道、茨城县东海村的核能相关设施等，韩国有位于东南部浦项的炼铁厂、釜山的化学工厂等。打击这些设施的主要手段是用巡航导弹进行轰炸。

根据机密文件的记录，俄军为了试探日韩两国的对空防御能力，2014 年 2 月曾派出 2 架图-95 远程战略轰炸机在两国周边巡弋，并就日韩两国派出的应对战机等装备进行了信息收集。

《金融时报》指出，由这些机密文件的内容可以看出，俄军如今的战略也与之有关联。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[能登半岛地震 1 周年，复兴重建任重道远]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_01_1475763_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Reviving livelihoods for quake-hit Noto residents a necessity&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 1 月 1 日是能登半岛地震一周年纪念日。为了使复兴重建能够让灾区民众看到未来的希望，必须切实推进生活和生计的重建工作。

2024 年元旦发生的最大震度为 7 的能登半岛地震造成石川县、富山县和新潟县共 504 人死亡。其中，灾害关联死亡人数为 276 人。有关部门正在对遗属提交的申请进行审核，随着审核工作的推进，死亡人数可能会进一步攀升。

据日本总务省消防厅公布的消息，截至 2024 年 12 月 24 日，6 个县受损的住宅多达 14 万 9000 多栋。

在灾情尤为严重的奥能登地区，许多地方受到 9 月份暴雨灾害的双重打击，不少受灾者对灾害反复发生和今后的生活感到不安。

今年 1 月 1 日，石川县政府在轮岛市举办追悼仪式，遇难者家属等会在地震发生的时刻 16 时 10 分默哀祈祷。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒：日本制铁提议削减钢铁产能需美国政府同意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683791000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683791000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美媒：日本制铁提议削减钢铁产能需美国政府同意&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本制铁公司对美国大型钢企美国钢铁公司（USS）的收购计划，美国大报《华盛顿邮报》12 月 31 日报道称，日本制铁公司向美国政府追加提议，十年内不减少美国钢铁公司主要钢铁厂的产能，如想削减产能需得到美国政府的同意，相当于给予美国政府对于其削减产能的否决权。

但《华盛顿邮报》也报道称，这些建议付诸落实可能需要追加巨额投资。

美国外国投资委员会（CFIUS）一直在审查这项收购计划的安全风险，但会议并未达成一致意见，是否批准这一收购最终将由美国总统拜登来做出决定。

美国外国投资委员会有意见担心，如果收购成功，则美国的钢铁产量可能会减少。

《华盛顿邮报》还援引政府官员的话报道说，拜登总统可能会以维持雇佣等条件批准收购，但也在探讨或许会把是否批准这一收购计划的决定权留给下一届特朗普政府。拜登总统最终将作何决断备受关注。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府计划今年就成立防灾厅开展全面讨论]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014683601000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014683601000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府计划今年就成立防灾厅开展全面讨论&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于 2024 年 1 月曾发生造成重大损失的能登半岛地震，且各地灾害频发，日本政府计划 2026 财年成立新部门「防灾厅」，今年将就此开展全面讨论。

政府打算 1 月举行首次有识之士会议，开始就加强防灾措施、保障对受灾民众避难生活的支援、在防灾领域积极运用数字技术等问题展开讨论。有识之士会议计划夏季左右汇总出相关措施的方针。政府将基于相应方针确定防灾厅具体的工作范畴及权限。

关于成立防灾厅的计划，执政党自民党内部存在异议，认为这一新部门的定位模糊，通过增加相关中央机关的预算也可发挥相同的作用。政府将如何就成立新部门的必要性作出令人信服的解释，令人关注。

有识之士会议成员、名古屋大学名誉教授福和伸夫指出：「应对灾害的关键是防患于未然。因此，为了减少灾害所造成的损失，防灾工作需要一个发挥统领作用的指挥部，构建能有效发挥各方面作用的组织体系，从而在都道府县级政府、市町村级政府、非营利组织等之间进行协调。」</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破茂新年感言：以地方创生实现多样化幸福]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250101_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250101_02_1475741_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;PM Ishiba pledges to spread happiness by revitalizing communities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2025 年新年伊始，日本首相石破茂发表了新年感言。

就日本人口急剧减少的现状，石破表示，地方的活力、经济的活力正在减退。他说，要启动地方创生，纠正东京一极化集中的现状，打造一个多样化幸福的日本，使人人都能实现各自的幸福。在此之上，他表示，将向「以涨薪和投资为牵引的增长型经济」转型，使国民能够切实感受到生活变得更加富足。

在强化防灾对策和治安措施方面，石破表示将稳步推进成立「防灾厅」的筹备工作，并保护国民生活免遭打黑工等形式的抢劫诈骗的危害。

在外交和安全领域，石破指出，俄罗斯军事入侵乌克兰、北朝鲜发射弹道导弹等，国际形势严峻而复杂，他表示要坚决捍衞日本的国家利益。

在政权运营方面，由于执政党方面未获得众议院多数议席，石破表示，将以自民党和公明党联合执政为基础，同时认真听取其他党派的意见，真诚谦虚地开展工作，争取尽可能地形成广泛的共识。

石破强调称，在新的一年里政府将集思广益，把富足和笑容送到千家万户。</description>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东京一家医院年末年初也接治流感患者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014682711000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014682711000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东京一家医院年末年初也接治流感患者&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;随着流感患者急剧增加，许多地区发布了流行警报。在此情况下，位于东京品川区的一家医院年末年初也不停诊，为发烧的门诊患者提供诊疗服务。由于患者众多，医护人员正在全力应对。

品川区的「东京品川医院」从 12 月 31 日至 1 月 3 日期间暂停普通门诊，但对发烧的门诊患者持续提供诊疗服务。

12 月 30 日上午，仅半天时间就有 125 名患者因高烧和喉咙痛等症状前来就诊。

据医院介绍，发烧的门诊患者人数自 12 月中旬开始增加，截至上周末的两周，流感患者数量急剧上升，较去年同期增长了约 0.5 倍。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>