<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>警察厅将要求删除引导访问赌博网站相关信息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_09_1548611_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's police to ask media platforms to remove online gambling posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本警察厅决定，对于引导用户访问赌博网站的帖子等信息，将要求网站管理员等立即予以删除。

警察厅委托运营的「网络热线中心」负责受理关于网上非法及有害信息的举报，并依照相关指导方针委托网站管理员和社交媒体从业人员予以删除。

在上届国会常会上通过的「赌博成瘾对策基本法修订案」规定，禁止开设或引导用户访问赌博网站等行为，有鉴于此，警察厅决定将赌博网站相关信息定性为法律禁止在网上传播的「违法信息」，并将通过「网络热线中心」接受举报。

具体信息包括：宣传在赌博网站可以参与赌博，以及需要转账；信息中出现真实的赌博网站名称，并以「赌一把」、「玩一局」等词句引导他人访问赌博网站。

对于上述信息，警察厅将委托网站管理员或社交媒体从业人员予以删除。

有鉴于「赌博成瘾对策基本法修订案」将于今年 9 月正式施行，警察厅将在征求公众意见的基础上对指导方针进行修改，委托有关人员删除赌博网站相关信息。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首次核试验 80 周年，呼吁废除核武活动在美举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_10_1548717_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;New memorial marks 80 years from 1st nuclear test in US state of New Mexico&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;80 年前的 7 月 16 日，世界上首次核试验在美国进行。16 日当天，位于美国西部的原核试验场前竖起了讲述放射性物质危害等的宣传牌，聚集在此的人们纷纷呼吁废除核武器。

1945 年 7 月 16 日，世界上首次核试验在美国西部新墨西哥州进行。同年 8 月，原子弹就被投往广岛与长崎。

在首次核试验 80 周年之际，州政府在原试验场入口附近设立了宣传牌，上面记录了核试验造成的放射性物质扩散所引起的危害，以及当地居民的证言等。

约 100 名相关人士出席了宣传牌的揭幕仪式。其中，「国际废除核武器运动」（ICAN）执行主任梅丽莎·帕克在仪式上表示：「80 年前的今天，人类真正的威胁从这里开始。所谓核武器能通过威慑力维护世界安全的说法，是一个危险的谎言。」她强烈呼吁彻底废除核武器。

据称为来自受核试验影响地区的一名男子说：「大家看了宣传牌就能够了解发生了什么。这不是普通的试验，而是原子弹爆炸。核扩散是荒唐愚蠢的。」</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库什塔德公司宣布撤回柒和伊控股集团收购案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_77.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_77_1548501_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Canadian firm withdraws Seven &amp; i takeover bid&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 16 日，曾向柒和伊控股集团（Seven &amp; i Holdings）提出 7 万亿日元规模收购案的加拿大便利店运营巨头库什塔德公司（Alimentation Couche-Tard）以「缺乏建设性讨论」为由，宣布将撤回该收购案。

去年，柒和伊控股集团收到库什塔德公司提出的 7 万亿规模收购案之后，两家公司签署了共享对方财务状况等的保密协议，并就收购展开磋商。

在此背景下，库什塔德公司 16 日发表了一份给柒和伊控股集团董事会的信函，宣布将撤回该收购案，理由是「缺乏建设性的讨论」。信函批评称，柒和伊控股集团在公司资产评估过程中未提供足够的信息，有意制造混乱并拖延收购进程。

对此，柒和伊控股集团表示对库什塔德公司的决定感到遗憾，对信函中的诸多错误信息也无法苟同，尽管如此，对方的决定是意料之中的。

柒和伊控股集团还表示，收购案取消后，该公司将继续独立致力于提升自身的企业价值。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟高官称将与美加强协作促俄停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_05_1548508_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kallas: EU, US together supporting Ukraine can push Russia into ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯于 7 月 16 日在比利时首都布鲁塞尔接受了本台 NHK 的独家采访。

在采访中，卡拉斯评价美国总统特朗普宣布将通过北约成员国向乌克兰提供武器等是一个「积极的信号」。关于美方开始考虑对俄罗斯加强施压，卡拉斯表示，「希望美国能通过进一步加强制裁或提高关税，切断这场战争的资金来源」。她还表示，将加强与特朗普政府协作，迫使俄罗斯走向停火。

另一方面，据美国媒体等报道称，7 月 2 日中国外交部长王毅在与卡拉斯会谈时曾表露，不能接受俄罗斯在对乌战争中失败，因为那样的话，美国的注意力将转向中国。

就此，卡拉斯承认确有相关发言，并表示将进一步敦促中国不要向俄罗斯提供可用于军事用途的零部件等物资。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒称美英法德同意将 8 月底定为伊核新协议期限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_03_1548460_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Axios: US, EU allies to pressure Iran with deadline on nuclear deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国与伊朗关于伊朗核开发进行的谈判正处于暂停状态，在此背景下，美国媒体报道称，美国已与英法德三国达成共识，将 8 月底设定为达成新协议的事实上的最终期限。

美国和伊朗自今年 4 月起进行谈判，旨在就伊核问题达成新的协议。然而自从 6 月以色列和美国对伊朗国内的核设施发动攻击以来，该谈判中断至今。

美国新闻网站阿克西奥斯（Axios）7 月 15 日援引相关人士的话报道称，美国国务卿鲁比奥已与英、法、德三国外长通过电话，同意将 8 月底定为达成新协议的事实上的最终期限。

据报道，如果在该期限之前无法达成协议，英法德三国计划启动针对伊朗的「快速恢复制裁」机制，重启 2015 年因「伊核协议」而解除的联合国制裁。

关于核谈判，美国呼吁重启，但伊朗则要求保证不再对其发动袭击，以此作为重启谈判的条件。据分析，本次欧美各国的举措旨在逼迫伊朗重新回到谈判桌前。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国安理会就加沙人道危机召开紧急会议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_11_1548561_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN Security Council holds emergency meeting on plight of children in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于巴勒斯坦加沙地带持续恶化的人道危机，联合国安理会于 7 月 16 日召开了紧急会议，各国代表纷纷在会上要求以色列不要阻碍人道援助。

加沙地带局势持续恶化，当地政府称，7 月 13 日一处供水站遭以军空袭，造成来该处取水的 12 人死亡，其中包括 8 名儿童。连日来，该地区遭到猛烈袭击。

鉴于加沙地带人道危机加剧，联合国安理会于 16 日召开了紧急会议。联合国儿童基金会执行主任拉塞尔在会上指出：「平均每天有 28 名儿童死亡，这意味着近两年来，每天都有一个班级的孩子被杀害。」她以此强调当地儿童长期处于绝望的状况。

各国代表纷纷在会上指出，水、食物和燃料等物资的短缺正在导致更严重的悲剧发生，并要求以色列不要阻碍人道援助。

对此，以色列代表反驳称，7 月 13 日刚有援助的奶粉运抵加沙地带，并指责伊斯兰组织哈马斯将儿童当作「人肉盾牌」，认为国际社会忽视这一点有失公允。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，富士山登山规则及须知⑦ 注意身体不适症状</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250717_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，富士山登山规则及须知⑦ 注意身体不适症状&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都会迎来包括外国人在内的众多登山者。从 2025 年的登山季开始，登山规则变得更加严格，所有登山路线都必须提前预约并缴纳通行费。本系列将详细介绍登山规则，以及登山时的注意事项。

本期要为您介绍的是登山时应注意的身体不适症状。

登富士山时导致身体不适最常见的原因是高山病，主要症状为头痛、头晕、呕吐等，如果勉强继续登山，症状会加重。

「富士登山官方网站」建议，为有效预防高山病，登山者可在五合目附近的高度休息 1 至 2 个小时，使身体适应海拔高度。此外，登山者应保持缓慢步调，并注意频繁补水，定时进行短暂休息。

另外，低体温症也是引起不适的常见原因之一，主要症状为：初期全身发抖、发冷、犯困，严重时会陷入昏睡状态，更甚者会导致心肺停止。预防关键是要穿着防寒服，并及时摄取巧克力等高热量食品与热饮。

如果无法自行下山，请尽快寻求帮助。日本的报警电话是 110，急救电话是 119，您也可以委托山中休息所「山小屋」的工作人员代为联系。

（以上是截至 2025 年 6 月 20 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四国地区或出现线状雨带，灾害风险激增</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_06_1548624_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Risk of rain-triggered disaster may increase in Shikoku in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，受环绕在日本附近的高气压外围暖湿空气流入的影响，西日本和东日本以太平洋一侧为主的地区，大气状况变得极不稳定。

预计这种极不稳定的大气状况将在东日本地区持续至 7 月 17 日傍晚，在西日本以太平洋一侧为主的地区将持续至 18 日，局部地区可能会出现伴随雷电的强降雨。

特别是在四国地区的德岛县和高知县，从 17 日中午过后到深夜，有可能出现线状雨带，灾害风险或将急剧增大。

气象厅提醒民众警惕地质灾害、洼地浸水、河流涨水泛滥等，并注意雷电、龙卷风等飙风以及冰雹。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年上半年访日旅客人数史上最快破 2 千万</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_01_1548586_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign visitors to Japan top 20 million by June for first time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本国家旅游局统计，今年 6 月访日旅客人数为 337 万，同比增加 7.6%，创下 6 月单月之最。此外，从今年 1 月到 6 月半年间的访日旅客人数同比增加 21%，达 2151 万，创下迄今为止突破 2000 万大关的最快纪录。

今年上半年的访日旅客按国家和地区来看，来自韩国的最多，同比增加了 7.7%，其次为中国内地，增加了 53.5%。另一方面，来自香港的旅客人数减少了 0.4%，分析认为，这是「今年夏天日本会发生大灾难」这一毫无根据的传言传播而造成的。

此外，据日本观光厅消息，访日外国旅客半年间的国内消费额同比上升 22.9%，达 4 万 8053 亿日元，创下历史新高。

观光厅长官村田茂树说：「访日旅客中约 8 成来自亚洲，以亚洲为中心的旅游需求旺盛，再加上航班数量回升，旅游观光业正处于强劲的成长轨道。为了实现到 2030 年访日旅客达 6000 万这一政府目标，我们将努力开展战略性推广活动，并采取措施吸引更多游客前往地方城市等旅游。」</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾因间谍嫌疑在华服刑日本人：中国法治只停留在口头</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_20_1548481_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Returned Japanese detainee recalls painful ordeal in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 16 日，中国的法院以参与间谍活动为由判处一名大型药企的日籍员工三年六个月有期徒刑。关于该问题，本台 NHK 采访了 9 年前在中国北京因涉嫌参与间谍活动被拘押的日中交流团体前理事长铃木英司。铃木被判处六年有期徒刑等，并在刑满获释后回到了日本。

关于中国的人权状况，铃木忧心地表示：「问题在于，你不知道自己什么时候或是因为什么理由会被拘留，中国的所谓法治社会只停留在口头，事实上人权并未得到保障，需要确保司法透明和司法独立。」

铃木还表示，日本政府和外务省应尽快敦促中方释放被拘押的日本公民，这一点非常重要；为此，应在日中首脑会谈等场合向中方提出强烈交涉，敦促对方释放遭到拘押的日本公民；此外，外务省也应加强危机管理体制，以保护国人安全。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰议会批准总理辞职，新内阁即将成立</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_04_1548469_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine PM's resignation approved, new cabinet to be in place soon&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总理什梅加尔递交了辞呈，7 月 16 日，乌克兰最高拉达（议会）以多数赞成批准了什梅加尔的辞职。有鉴于此，据报道，乌克兰第一副总理兼经济部长斯维里坚科带领的新内阁将于近日组成。

乌克兰总统泽连斯基 16 日在社交媒体上发文表示，建议由什梅加尔担任国防部长。有关新一任总理的人选，泽连斯基已询问过第一副总理兼经济部长斯维里坚科的意向，当地媒体报道称，预计乌克兰最高拉达将批准这一人事任命，新内阁将于近日成立。

另一方面，美国总统特朗普表示，将通过北约（NATO）成员国向乌克兰提供武器，并宣布，如果俄罗斯在 50 天内不同意停火，美国将采取严厉的关税措施，在此背景下，俄罗斯开始表现出寻求与乌克兰对话的意愿。

俄罗斯总统府发言人佩斯科夫表示，俄罗斯已经做好了与乌克兰进行直接谈判的准备。自 6 月以来，双方一直没有举行直接谈判。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次要求俄同意停火，但俄对乌攻击不断</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_19_1548398_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia continues attacks against Ukraine despite Trump's call for ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕乌克兰局势，美国总统特朗普表示，如果俄罗斯在 50 天内不同意停火，将采取严厉的关税措施。

特朗普 7 月 14 日表示，美国将通过北大西洋公约组织（NATO）成员国向乌克兰提供武器，并称如果俄罗斯在 50 天内不同意停火，将对进口俄罗斯产品的国家征收高额关税。

在此背景下，据乌克兰空军方面消息，从 15 日晚至 16 日，俄方动用 400 架无人机和导弹对乌境内多地发动了袭击。虽然大部分被拦截，但西部文尼察州的工厂设施等受损。据乌克兰内政部称，袭击造成 8 人受伤。

此外，东部哈尔科夫州遭到一场持续了 20 分钟的攻击，至少发生 17 次爆炸，当地政府称已有 2 人死亡，另有多人受伤。

特朗普 15 日也再次要求俄罗斯总统普京同意停火，表示「如果 50 天后仍未达成协议，后果将会非常严重」。然而，俄方的攻击仍在持续。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭敍利亚临时政府军队总部等，多人死伤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_N01_1548628_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel launches heavy airstrikes in Syria&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 7 月 16 日对邻国敍利亚首都大马士革市中心的临时政府的军队总部等实施了空袭。本次空袭是以色列以保护居住在本国及敍利亚南部的少数派居民为由而实施的，加剧了其与敍利亚临时政府的紧张关系。

敍利亚临时政府公布的消息称，一系列空袭共造成 3 人死亡，34 人受伤。

本月，在敍利亚南部苏韦达省，当地游牧民族与伊斯兰教少数派德鲁兹派之间爆发冲突，敍临时政府向当地派出军队进行应对。

但另一方面，以色列声称敍利亚向临近边境的敍南部派遣军队将威胁以色列的安全，向敍利亚临时政府的军队发动了进攻，并称进攻是为了保护居住在以境内的德鲁兹派。本次空袭也是以色列以保护德鲁兹派等为由而实施的，据认为其目的是将临时政府的势力驱逐出边境地区。

据收集当地信息的敍利亚人权观察组织发布的消息，自 13 日以来，冲突已造成敍利亚南部 260 人死亡，以色列与敍利亚临时政府之间的关系陷入紧张。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稳定同位素分析显示冲绳本岛一份遗骨或为美国人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_05_1548191_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Remains in Okinawa may be American, isotope analysis suggests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于去年在 80 年前爆发激烈地面战的冲绳本岛收容的一份遗骨，对其进行「稳定同位素分析」后得到的结果显示，死者可能是美国人。

「稳定同位素分析」是一种通过分析碳元素的同位素比例等，来推测个体出身地等信息的方法。据日本厚生劳动省等介绍，这份遗骨是去年 4 月在冲绳县西原町的一片山林中被收容的，对其进行「稳定同位素分析」的调查结果于今年 5 月出炉，结果显示死者可能为美国人。

接到联系后，美国专家访日，于 7 月 15 日前往冲绳县战殁者遗骨收集情报中心，在听取调查说明后接收了这份遗骨。

「稳定同位素分析」能较为迅速地推断死者的出身地，在美国通常与 DNA 鉴定同时使用。但在日本，该方法仍处于研究阶段，目前仅在冲绳等部分地区应用。

目前，日本境内仍保管着大量尚未完成鉴定的遗骨，部分案例可能需时数年。今后该技术是否会被用于鉴定在海外发现的遗骨等，受到众多遗属的关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太平洋蓝鳍金枪鱼资源管理会议未就捕捞配额规则达成一致</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014864091000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014864091000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;太平洋蓝鳍金枪鱼资源管理会议未就捕捞配额规则达成一致&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在讨论太平洋蓝鳍金枪鱼资源管理的国际会议上，与会各方围绕在资源量恢复后如何顺利上调捕捞配额的规则展开了讨论，但未能达成一致。会议确认，今后各方将继续进行讨论，以期在 2026 年达成一致。

本次会议于 7 月 9 日至 15 日在富山县富山市举行，来自日本、美国、韩国、台湾等 11 个国家和地区的代表出席。

太平洋蓝鳍金枪鱼的捕捞在国际上有着严格的限制。在金枪鱼资源出现恢复的背景下，各方于去年的会议上达成一致，将大型鱼的捕捞限额提高至原先的 1.5 倍。

今年的会议讨论了根据长期目标、即蓝鳍金枪鱼资源水平等自动计算捕捞配额的规则等。在事先商定好上述规则的前提下，如果蓝鳍金枪鱼资源进一步恢复，则各方无需再就上调捕捞配额进行协商，相关工作的进展将更加顺利。

日本水产厅表示，日方在此次会议上主张将规则定为更加易于提高捕捞配额的形式，但美国等则主张采取更加严格的标准，各方存在较大分歧，未能达成一致。为此，会议确认，今后将继续进行讨论，以期在 2026 年达成一致。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被提名为美常驻联合国代表的华尔兹表明对抗中国的立场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_09_1548229_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US nominee to be UN ambassador says he will work to counter China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;曾在特朗普政府担任总统助理、现被提名为下任美国常驻联合国代表的华尔兹于 7 月 15 日出席国会听证会，表示将推动联合国削减开支等改革，并强调将致力于对抗中国在联合国日益扩大的影响力。

华尔兹曾在特朗普政府第二任期中担任负责国家安全事务的总统助理。今年 5 月，他因使用民用通讯应用泄露涉及军事行动的敏感信息而受到质疑，尽管如此，仍被特朗普总统提名为常驻联合国代表。

在听证会上，华尔兹指出，中国目前是仅次于美国的第二大联合国会费缴纳国，正在不断扩大影响力。他表示「支持一切阻止中国共产党扩大影响力的举措」，明确表达了对抗中国的立场。

对此，在野党民主党的参议员指出，在特朗普政府推动削减联合国相关预算和对外援助的同时，中国不断进入过去美国曾积极参与的各类援助项目。该参议员强调，要遏制中国的影响力，必须有连贯一致的政策。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在华涉间谍案日籍员工被判处三年六个月有期徒刑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_08_1548257_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China court sentences Japanese man to over 3 years in prison for spying&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国的法院 7 月 16 日就大型药企日籍男性员工涉嫌参与间谍活动一案进行宣判，判处该男子三年六个月有期徒刑。

涉案男子是大型药企安斯泰来制药公司的 60 多岁员工，已在中国被拘押超过两年时间。这名男子在华工作多年，2023 年 3 月在因人事调动即将返回日本时，因涉嫌参与间谍活动在北京被中国国家安全机关拘押，随后遭到起诉。

相关庭审于日本时间 16 日 10 时 30 分左右在北京的一家法院举行，时间为 15 分钟。

出席庭审的日本驻华大使金杉宪治对判决结果表示极为遗憾，他说：「日本政府将继续通过各个层面的举措，敦促中方早日释放被拘押的日本公民。」

另外，金杉还指出，庭审过程难以称得上公开透明。他说，增进两国民众之间的友好感情是进一步改善日中关系的重中之重，今后将继续坚持不懈地向中方说明，拘押日本公民的部分事例和不透明的司法程序是阻碍双边关系改善的最大障碍之一。

中国于 2014 年颁布了《反间谍法》，并不断加强对外国人的监控。迄今为止，共有 17 名日本公民遭到拘押，含本次被判刑的男子在内，仍有 5 人未能返回日本。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：若日本不开放市场，或启动 25% 关税措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_B1_1548199_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump again slams Japan, claiming market remains closed&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普于 7 月 15 日在首都华盛顿郊外的一处空军基地接受媒体采访时，就美日关税谈判表示，如果日本不开放市场，美方可能会像此前通过信函所通知的那样，于 8 月 1 日对日本输美产品启动征收 25% 关税的措施。

特朗普总统曾多次对日本大量出口汽车至美国而美国对日出口相对较少的贸易结构表示不满，批评这种状况「有失公平」。此次，他再次强调了日本需要开放市场的主张。

对此，日本内阁官房副长官青木一彦在记者会上表示：「对于包括特朗普总统在内的美国政府相关人士的发言意图，日本政府不予置评。关于日美后续谈判走向，也不作预判。但无论如何，日本政府将继续与美方进行磋商，在维护国家利益的同时，积极寻求有助于实现日美双方利益的可行解决方案。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，富士山登山规则及须知⑥登山装备</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250716_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，富士山登山规则及须知⑥登山装备&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都会迎来包括外国人在内的众多登山者。从 2025 年的登山季开始，登山规则变得更加严格，所有登山路线都必须提前预约并缴纳通行费。本系列将详细介绍登山规则，以及登山时的注意事项。

本期为您介绍登山所需装备。

「富士登山官方网站」有日语、英语、中文和韩语的相关介绍。

即使是夏季，山顶的气温在日出前也可能降至摄氏 0 度以下，因此需要备好帽子、手套等充足的御寒衣物。另外，建议携带专为登山设计的上下身分开式雨衣。

建议穿高帮登山鞋，以防沙石进入。请勿穿运动鞋或凉鞋登山。

山上没有供水处，请至少携带 1-2 升水，如果不够，在「山小屋」也可以买到。

建议携带头盔等防护装备，以防备火山突然喷发等情况。另外，下山遇到尘土飞扬的情况时，口罩和护目镜也能派上用场。

此外，请务必携带头灯，以防备万一需要夜间行动的情况。
（以上是截至 2025 年 6 月 19 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JR 东日本宣布每年百名外籍人才培养计划</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250716_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250716_03_1548102_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JR East to train up to 100 foreign workers annually&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;JR 东日本公司宣布，计划从 2025 财年开始每年将最多培养 100 名外籍人才，负责车辆、轨道等的检修工作。此外 JR 东日本还计划为其他铁路公司雇佣的外籍人才提供培训，并准备接受其他公司申请。

JR 东日本计划于 2027 财年内，在位于福岛县白河市的研修所开设新的研修设施，并将其作为外籍人才的培训基地。

鉴于日本政府将铁路领域纳入外国人「特定技能」在留资格的适用对象，JR 东日本今年尝试招收了 25 名东南亚研修生，其中大多数人都有望通过考核并被录用，因此该公司决定扩大培训规模。

根据日本政府估算，2028 财年铁路行业将出现大约 1 万 8400 个用工缺口，有可能导致车辆和铁轨等检修工作不能及时完成，进而造成列车停运等严重问题。

JR 东日本社长喜势阳一在新闻发布会上表示，各铁路公司之间互相合作，共同维护网络是十分重要的，希望这一新计划能够为解决行业困境做出贡献。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
