<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日本 6 月全国平均气温创新高，较往年高 2.34 度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_27_1542915_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan had hottest June on record&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，尽管 6 月处于梅雨季节，但全国连续多日出现酷暑天气。据气象厅汇总的数据显示，今年 6 月，日本全国平均气温比往年平均值高出 2.34 摄氏度，创下自气象厅 1898 年开始相关统计以来的历史最高纪录。

此前全国 6 月平均气温的最高纪录出现在五年前，而今年较五年前高出近 1 摄氏度。

由于偏西风较往年向北摆动幅度更大，高气压强势覆盖日本各地，尤其在 6 月中旬至下旬，多地出现酷热天气，而梅雨锋面也变得不明显。

据气象厅预测，7 月日本各地仍将持续酷暑。即便尚未正式宣布出梅的东日本地区，下周起也将被高气压强势笼罩。

气象厅异常气象信息中心所长及川义教称：「上个月的高温属于异常现象。炎热天气已堪比盛夏，今年夏天有可能出现创纪录的高温，希望大家继续做好中暑预防措施。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国北朝鲜人权问题负责人与绑架日本人受害者家属会面</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_01_1543230_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN rapporteur hopes for unity on return of N.Korea abductees&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;联合国北朝鲜人权状况特别报告员伊丽莎白·萨尔蒙从 6 月底起访问日本，并于 7 月 1 日在东京都与北朝鲜绑架日本人受害者家属会面。

此次会面以非公开形式举行，初一时遭到北朝鲜绑架的横田 Megumi 的母亲横田早纪江等人参加。据悉，家属在面会中呼吁称，绑架受害者有本惠子的父亲有本明弘已于今年 2 月去世，在日本政府认定的绑架受害者的父母当中，还健在的只剩下 89 岁的横田早纪江，解决绑架问题的时间已经不多了。

就此，萨尔蒙说，被绑架者的人权遭到严重侵犯，对他们的愤怒、悲伤和痛苦感同身受，从而表示愿与国际社会合作，尽快解决绑架问题。

会面结束后，横田早纪江说：「萨尔蒙表示感到非常愤怒，今后将继续尽力而为。希望能有更多的国家团结一致、伸出援手，尽一切努力让所有受害者都能回家。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称以色列已同意加沙 60 天停火条件</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_09_1543220_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Israel agrees to conditions for 60-day ceasefire in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普于 7 月 1 日在社交媒体上发文称，美国与以色列的代表就加沙地带进行了长时间且富有成效的会谈，并表示「以色列已同意实现 60 天停火的必要条件」。

特朗普还称：「卡塔尔和埃及正努力促成和平，预计会提交这份最终提案。为了中东地区的和平，期待哈马斯能够接受这一方案。」他以此呼吁哈马斯接受停火方案。

不过，关于他所说的已得到以色列同意的停火条件，特朗普并未透露具体内容。寻求彻底结束战斗的哈马斯方面是否会接受 60 天停火方案，目前仍不确定。

此外，特朗普在发文前的当天早上还表示，期待以色列与哈马斯能在下周达成停火协议。根据目前的日程安排，特朗普将于 7 日在白宫与以色列总理内塔尼亚胡举行会谈。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三菱商事等投资的加拿大 LNG 设施正式投产</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_B1_1543176_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;LNG Canada makes 1st shipment to Asia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由日本的大型商社等出资建设、位于加拿大西部的液化天然气（LNG）设施正式投产，并开始面向包括日本在内的亚洲地区供应。在中东局势动荡不安、能源采购多元化成为课题的背景下，该设施能否实现液化天然气的稳定供应，备受关注。

这家设施的运营公司是由三菱商事和英国、马来西亚的大型石油公司等 5 家公司共同成立的，其目的是对加拿大内陆开采的天然气进行液化加工并出口。

据悉，该设施建于加拿大西部不列颠哥伦比亚省，近日开始全面投产，首批出产的天然气于日本时间 7 月 1 日发出。

该设施的液化天然气生产能力高达 1400 万吨，约合日本年需求量的 2 成，其中的 210 万吨将分配给三菱商事，并被运往包括日本在内的亚洲地区。

三菱商事表示，液化天然气从加拿大运往日本大约需要 10 天时间，比从美国和中东运输要快，且运输成本也相对较低。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破称日本制铁收购 USS 将成日美经济合作的典范案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_B3_1543256_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba hails Nippon Steel acquisition of US Steel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 7 月 2 日在首相官邸会见了日本制铁公司董事长桥本英二。桥本向石破汇报称，该公司已完成对美国钢铁巨头——美国钢铁公司（USS）的收购。石破首相表示，此次收购将成为今后日美在经济领域进一步构筑良好关系的典范案例。

桥本董事长在面谈时汇报称，美国钢铁公司已正式成为日本制铁的全资子公司，收购工作全面完成。

他还称：「今年 2 月上旬，石破首相与特朗普总统举行的首脑会谈，为此次收购大大扫清了障碍，谨再次表示感谢。」他对政府在谈判过程中所提供的支持表示了感谢。

此外，桥本还表示：「我们将从基础做起，努力提升品质，力争通过一项项成果来证明日美制造业合作的实际价值。」

对此，石破首相回应说：「我们正以‘投资重于关税’的主张推进日美谈判。从这一角度来看，此次收购具有重要的象征意义，有望成为未来日美关系的典范案例。」</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比亚迪称建于南美的首家工厂将于近期投产</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014850841000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014850841000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;比亚迪称建于南美的首家工厂将于近期投产&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国最大的电动车制造商比亚迪 7 月 1 日邀请包括本台 NHK 在内的媒体参观了建于南美的首家工厂，工厂位于巴西东北部的巴伊亚州。在展示了在当地组装的电动车等产品后，比亚迪宣布该工厂将在未来几周内投产。

比亚迪称，这家工厂的年产量为 15 万辆左右，并计划将来提升至 30 万辆。比亚迪的一名高管向媒体表示，「我们要把巴伊亚州打造成南美的硅谷」，从而彰显了比亚迪为促进当地经济所作出的贡献。

这家工厂此前曾引发舆论风波。当地政府认为工厂有 200 多名中国籍工人被迫在近乎于奴隶一般的恶劣环境中工作，因此已提起诉讼，要求比亚迪等相关方面予以赔偿。

除比亚迪之外，其他中国厂商也纷纷进入巴西市场，预计与欧美及日本的厂商之间将展开激烈的竞争。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子弹轰炸受害者人数跌破 10 万人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_21_1542888_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan atomic bomb survivors drop below 100,000&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动省每年都会就 1945 年 8 月在广岛和长崎的原子弹轰炸中受害且持有「原子弹轰炸受害者健康手册」的核爆受害者人数等进行统计。数据显示，截至今年 3 月底，全国的核爆受害者人数为 9 万 9130 人，比去年同期减少了 7695 人。

这是自 1957 年开始发放这一「健康手册」以来，核爆受害者人数首次跌破 10 万人。此外，核爆受害者的平均年龄为 86.13 岁，比去年同期提高了 0.55 岁。

核爆受害者居民人数最多的地方分别为：广岛县最多、达 4 万 8310 人，其次分别是长崎县 2 万 3543 人，福冈县 3957 人，东京都 3307 人和大阪府 3186 人。

原子弹被投下至今已过去了八十年，随着核爆受害者人数逐年减少，如何将遭受原子弹轰炸的实际状况以及为废除核武器而采取的措施传承下去成为需要面对的课题。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国倒塌建筑调查报告称设计施工存在缺陷</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_32.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_32_1542944_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Design flaws blamed for deadly Bangkok building collapse&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 3 月，受缅甸大地震的影响，泰国首都曼谷一座在建的高层建筑发生倒塌，导致建筑工人等 95 人死亡。对此，泰国政府已成立调查委员会，调查倒塌原因，并于 6 月 30 日公布了政府机构和多所大学通过模拟计算等得出的报告结果。

报告显示，大楼的电梯井井壁以及楼梯间墙壁在设计和施工方法方面存在缺陷，所用混凝土质量也不达标。报告指出，「如果按照相关法律标准施工，该建筑会具备更高的强度和防震性能」。

泰国调查部门已经逮捕了参与工程的泰国大型建筑公司高管和中国国有企业当地法人的中国籍高管等，目前调查仍在继续，责任追究的结果成为关注焦点。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹿儿岛县十岛村再次发生震度 5 弱地震</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_04_1543030_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Earthquake with intensity of lower 5 observed in southwestern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 2 日凌晨 4 时 30 分左右，日本鹿儿岛县十岛村发生地震，观测到了震度 5 弱的剧烈摇晃。近期，十岛村地区地震活动活跃，6 月 30 日也曾发生过震度 5 弱的地震。

在 7 月 2 日的地震中，十岛村恶石岛观测到了震度 5 弱的摇晃，观测到震度 3 的地区有奄美市和十岛村小宝岛，奄美地区多处观测到了震度 2 或震度 1 的摇晃。地震震中位于吐噶喇列岛近海海域，震源深度 16 公里，震级据测为里氏 5.1 级。此次地震未引发海啸。

自 6 月 21 日起，吐噶喇列岛的恶石岛和小宝岛附近地区地震活动活跃。据日本气象厅观测统计，6 月 21 日至 7 月 2 日 6 时，这一地区震度 1 及以上地震共发生 847 次。该地区 2021 年及 2023 年也曾出现过地震活动活跃的现象，但本次震度 1 及以上地震的次数远超以往。

气象厅指出，当地地震活动依然非常活跃，并呼吁震感强烈的地区的居民对落石、山体滑坡等地震引发的灾害保持警惕。气象厅指出，今后仍有可能发生震度 5 弱左右的地震，呼吁居民提前做好防灾工作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本南海海槽地震防灾新计划设定减灾目标</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_24_1542994_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan govt. endorses basic plan on measures for Nankai Trough megaquake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中央防灾会议 7 月 1 日在日本首相官邸召开相关会议，通过了新的《南海海槽地震防灾对策推进基本计划》。

日本中央政府今年 3 月修正了南海海槽大地震可能造成的损失估算值，预测在最坏情况下将造成 29 万 8000 人死亡，235 万栋建筑物完全损毁或被烧毁。

新的基本计划中设定了减灾目标：在未来 10 年内将死亡人数减少约八成，将完全损毁或被烧毁的建筑物数量减少约五成。

中央政府 2014 年也曾设定过类似的目标，但未能实现。此次中央政府经重新研究，认为「事关人命，须设定较高目标」，因而此次的目标基本没变。

为实现上述大目标已制定了 200 多个具体的数字目标，其中包括在可能发生剧烈摇晃和大海啸的地区，在未来 10 年内让没有足够抗震能力的住房基本清零，以及完善避难环境。

中央政府将每年审查上述应对措施的进展情况，并推动各地区采取相应措施。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QUAD 外长会议同意合作推动关键矿物生产供应</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250702_06_1543138_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Quad foreign ministers agree to cooperate on critical minerals&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本时间 7 月 1 日晚至 2 日凌晨，日美澳印「四方安全对话」（QUAD）外长会议在美国首都华盛顿举行。日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥、澳大利亚外交部长黄英贤与印度外交部长苏杰生出席了会议。

会议伊始，岩屋毅表示：「印度太平洋是全球经济增长的发动机，其和平稳定对于国际社会繁荣来说至关重要。四国作为该地区大国能够发挥重要作用。」

4 位外长同意为实现「自由开放的印度太平洋」加强合作。有鉴于中国正在该地区加强活动，各方确认，强烈反对凭借武力和胁迫试图在东海和南海等区域单方面改变现状的行为。

此外，各方还一致决定共同采取新举措，致力于在中国具备供应优势的关键矿物领域推动研发生产，并构建相关供应链。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称或对日征收 30% 或 35% 关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0702EEN02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0702EEN02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;特朗普称或对日征收 30% 或 35% 关税&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 7 月 1 日在接受媒体采访时暗示，要对日本进一步加征关税。

特朗普指出：「三、四十年来，日本一直在掠夺我们的财富，因此与日本进行交易非常困难。日本尽管需要大米，但却不要我们的大米。他们也不买我们的汽车。」特朗普接着表示：「我们与日本有极好的双边关系，但日本在处理贸易问题方面极其不公平。这样的时代已经结束。」

特朗普称：「我将写信给日本。我知道日本无法满足我们的要求，他们将面对 30%、或是 35% 的关税，抑或是支付我们所敲定的关税。这是因为我们对日本具有巨额贸易逆差，这对美国国民来说非常不公平。」

目前，美国对日本征收 10% 的基准关税，如果加上处于暂停状态的对等关税，关税税率则为 24%。而特朗普此次谈及的关税税率却远超这一水平，从而表达了对两国关税谈判内容的强烈不满。</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士山山梨县一侧迎来封山解禁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_RS21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250701_RS21_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;富士山山梨县一侧迎来封山解禁&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富士山的山梨县一侧于 7 月 1 日迎来了封山解禁。

在富士山的山梨县一侧，包括试图连夜登顶、被称为「子弹头式攀登」的登山方式在内，一些人不守规矩的行为以及山顶附近的人满为患给富士山的管理带来了困扰。

因此，山梨县政府自去年夏日登山季开始，在半山腰的五合目登山口设置了闸口，对登山活动进行了管控。今年夏日登山季期间，一天的登山人数上限设定为 4000 人，每名登山者需缴纳 4000 日元的通行费。每天下午 2 时至次日凌晨 3 时期间，登山道将被关闭。

据山梨县政府介绍，截至 7 月 1 日 11 时，提前预约这一天攀登富士山的人数为 1118 人，当天报名的人数为 200 人，其中通过五合目闸口的人数为 731 人。

富士山的夏日登山季将持续至 9 月 10 日，静冈县一侧将于 7 月 10 日迎来封山解禁。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>救灾组织和志愿者团体等事先注册制度正式启动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849801000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849801000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;救灾组织和志愿者团体等事先注册制度正式启动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府从 7 月 1 日起正式启动一项制度，让发生灾害时从事支援受灾者活动的非营利组织（NPO）和志愿者团体等事先进行注册。

这一新制度是日本政府根据相关法律创设的。内阁府的网页已从 1 日起开始接受申请。

这一制度的目的是让注册的组织和团体与地方政府等有关方面共享关于活动区域和过去的活动情况等信息，以便在发生灾害时能够顺利地提供支援。

日本防灾担当大臣坂井学在记者会上表示：「此举的目的在于，通过与全国各地的公共机构广泛共享有关组织和团体的信息，加强从平时就对灾害做到有备无患的官民合作体制。希望相关组织和团体能积极提出申请。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首纪念回归致辞显示不会放松社会管控的态度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014849921000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014849921000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;香港特首纪念回归致辞显示不会放松社会管控的态度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港 1997 年回归中国，至今年 7 月 1 日过去整整 28 年。1 日当天，香港特首发表讲话，显示出不会放松社会管控的态度。

在「一国两制」的原则下，香港曾享有言论和集会的自由，每逢 7 月 1 日都会有要求实现民主等的大规模示威活动。但自香港国安法 5 年前实施以来，抗议活动在香港受到压制。

香港特首李家超 1 日在官方纪念仪式上致辞表示，要坚决维护国家安全，从而显示出不会放松社会管控的态度。他还表示，将积极融入国家发展大局，全力拼经济。

鉴于中美两国围绕关税等问题严重对立，中国中央政府要求香港经济界人士展现爱国情怀，为国贡献力量。李家超的上述发言彰显了要推进与内地经济一体化的方针。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本银行「短观」：制造业大企业信心指数有所改善</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_B2_1542742_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;BOJ Tankan: Mood improves slightly at Japan's major manufacturers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本央行日本银行 7 月 1 日公布了「短观」、企业短期经济观测调查的最新统计结果。调查显示，制造业大企业的经济景气信心指数为正 13 点，高出上次调查。这一数据环比有所改善上一次是去年 12 月的调查。

日本银行的短观调查每三个月开展一次，以全国约 9000 家企业为对象，通过回答景气现状「良好」的企业占比减去回答景气现状「不佳」的企业占比得出的数据作为指数，对经济景气状况做出判断。
  
本次调查结果显示，备受关注的制造业大企业的经济景气信心指数为正 13 点，比上次调查高出 1 点。这一数据环比有所改善上一次是去年 12 月的调查。
 
 但是，受美国特朗普政府关税措施的影响，汽车产业的信心指数比上次调查下降 5 点，通用机械产业下降 4 点。出口相关产业的信心下降较为明显。
 
非制造业大企业的信心指数为正 34 点，尽管与上次调查相比下降 1 点，但仍处于 1991 年以来、这 34 年当中的高位。其原因有成本等费用在价格中充分得到消化、外国游客在日消费需求增加等。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本经济再生相称对美谈判不会牺牲农业</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_13_1542774_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top trade negotiator vows not to sacrifice farming in Japan-US talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于美国总统特朗普对日本进口美国产大米的现状表示不满一事，日本经济再生担当大臣赤泽亮正 7 月 1 日在内阁会议后会见记者时表示：「日方已经知晓了特朗普总统的表态，但对于美方的表态等在此不予置评。」

赤泽接着强调：「农业乃国之根基。为生产方打造一个安心的可持续从事生产活动的环境，是政府及执政党的一项极其重要的工作。日方不会在对美谈判中牺牲农业方面的利益，这一方针没有变化。」

赤泽说：「日美双方仍在坦诚地全力推进磋商，摸索达成共识的可能性，但仍存在一些分歧，目前尚未就整体方案达成一致。日方将继续在切实维护国家利益的基础上，全力开展协调工作，以便达成实现两国双赢的协议。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破指示转变政策以稳定米价增加产量</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_B4_1542802_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes reform of rice policy to expand production&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在政府为确保大米的稳定供应而召开的会议上，对相关阁僚做出了指示，要求他们推进有关政策的转变，进一步稳定大米的价格，并使生产者能够放心地增加大米产量。

为确保大米的稳定供应，政府 7 月 1 日在首相官邸召开了以首相石破茂为首、由农林水产大臣小泉进次郎、内阁官房长官林芳正等人出席的相关阁僚会议。

石破在会议上介绍了政府迄今为止所采取的举措，即通过非竞拍签约方式向市场投放储备大米。随后，他表示：「大米的平均价格已降至每 5 公斤 3000 日元以上到 4000 日元以下的水平，政府相关举措的成果已经切实地反映出来。为了进一步稳定米价，希望各位不要松懈，而要继续推进有关应对措施。」

石破还表示，将通过实际调查流通情况并取消显示每年大米收成的「收成状况指数」等措施，查明米价高涨的成因。

石破进一步表示：「我们将从 2025 年产大米开始，推进产量的增加。我们将转变有关政策，使消费者能够稳定地购买大米，同时让那些有积极意愿的生产者能够确保收入，并能够无忧无虑地增加产量。」石破指示相关阁僚拧成一股绳，努力推进有关举措。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军持续空袭加沙，以高官或赴美磋商停火问题</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250701_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250701_03_1542661_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior Israeli official to visit US amid continued fighting in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 30 日，以色列军队向加沙地带北部居民发出新的疏散通知后，实施了猛烈空袭。据巴勒斯坦媒体报道，加沙城一家客人众多的海滨咖啡馆遭到空袭，造成至少 33 人死亡。加沙地带衞生部门 30 日发布数据称，自以哈冲突爆发以来，死亡人数已升至 5 万 6531 人。

连日来的袭击导致平民伤亡人数不断攀升，在此背景下，美国总统特朗普在社交媒体发声：「在加沙达成协议！」以此敦促以哈双方同意停火。

据以色列主要报纸《国土报》报道，30 日，以色列总理内塔尼亚胡的亲密助手、战略事务部长德尔默将访问美国首都华盛顿，与特朗普政府高官就加沙地带停火问题等举行磋商。

以色列媒体报道称，美国已出示了一份方案，提议停火 60 天，哈马斯方面分两次释放其扣押的人质，但以色列归根结底要消灭哈马斯，而哈马斯则要求全面结束战斗，双方分歧较大，磋商能否取得进展引人关注。</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 7 月提价食品品类达去年同期约 5 倍</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_B82.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_B82_1542518_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Prices to rise for over 2,000 Japanese food items in July&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;民营征信企业「帝国数据银行」对日本国内 195 家主要食品厂商进行的调查显示，7 月份将有 2105 个品类的食品提价，是去年同期的约 5 倍。

分类别来看，香辛料、高汤制品等「调味品」提价品类数量最多，有 1445 个品类；接下来依次是咖啡饮料等「饮料及酒精饮品」，206 个品类；巧克力、口香糖等零食，196 个品类；盒装米饭、意面酱等加工食品，117 个品类。

「帝国数据银行」分析指出，包括原材料价格上涨、水电费和燃气费的上调造成生产成本上升在内的综合因素导致上述类别的食品涨价。

另外，对食品厂商发布消息的汇总结果显示，今年 1 至 11 月提价的食品超过 1 万 8000 个品类，是去年全年提价食品品类数量的近 1.5 倍。「帝国数据银行」指出：「国内外的恶劣天气导致供应不稳等情况更是雪上加霜，食品价格上涨趋势或仍将持续。」</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 13:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
