<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>佳子殿下拜会巴西总统卢拉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_10_1535976_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Princess Kako pays courtesy call on Brazilian president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作为推进国际友好交流的一环，日本皇嗣秋筱宫殿下的次女佳子殿下正在对巴西进行正式访问。当地时间 6 月 11 日下午，佳子殿下访问了位于首都巴西利亚的巴西总统府，并拜会了卢拉总统。

席间，佳子殿下对本次访问期间受到的热烈欢迎表达了感谢。卢拉总统则在谈到今年 3 月作为国宾访日的印象时表示：「天皇陛下十分亲切，他非常热情地接待了我们。」

有鉴于今年 11 月，日巴《修好通商航海条约》签署将满 130 周年，会谈之前，佳子殿下造访了巴西国会并出席了相关纪念仪式。在致辞中，佳子殿下表示，希望两国合作能够不断深化，并持续下去，愿两国民众未来能继续开展交流，并肩站在一起。

佳子殿下将在巴西利亚停留至 12 日，并与当地民众互动，此外，13 日她还将造访里约热内卢，参观因巨型耶稣像而闻名的科尔科瓦多山等。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名中国人涉嫌施暴勒索等被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014833111000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014833111000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;两名中国人涉嫌施暴勒索等被逮捕&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据东京警视厅消息，两名中国人因涉嫌在东京都内的一所公寓楼的房间内对一名男子施暴，并通过视频通话向该男子在中国的朋友展示暴力场面，以「不付钱就砍断他的手」等话语威胁勒索钱财，现已因涉嫌抢劫被警方逮捕。

据警视厅透露，被逮捕的两名嫌疑人为经营美容相关公司的王媛媛及其员工翁博，两人分别为 37 岁和 28 岁。今年 3 月，两人在位于东京都中央区的王媛媛居住的公寓内，监禁了一名相识的男性，并对其面部和腹部实施殴打等暴力行为。

两人涉嫌在对受害者施暴的过程中，通过视频通话将画面展示给其在中国的 39 岁男性友人，并威胁称「如果不付钱就杀人，现在就砍断他的手」等，勒索了约合 180 万日元的钱财。

二人此前已因涉嫌对该男子实施非法监禁和伤害被逮捕。警视厅认为，嫌疑人试图强迫受害者为新美容诊所的开业提供资金，在遭到拒绝后转而威胁其中国友人。目前案件正在进一步调查中。

据悉，两名嫌疑人均表示否认，声称「并非事实」。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军官员称海军陆战队正在洛杉矶接受防暴训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_N02_1535910_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Marines likely to be deployed in downtown Los Angeles&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日，负责指挥在美国洛杉矶应对骚乱的国民警衞队和海军陆战队的军方官员透露，海军陆战队正在洛杉矶近郊接受相关训练。

当天，美国移民和海关执法局继续在洛杉矶一带搜捕非法移民，并对雇佣了大量移民的工作场所进行搜查。连日来，抗议人群聚集在洛杉矶市中心联邦政府设施周围，呼喊「我们有和平集会的权利」等口号。

与前一天相同，11 日洛杉矶继续从 20 时起实施宵禁，以防范破坏和抢劫行为。另一方面，根据特朗普的命令，4700 名海军陆战队和国民警衞队士兵被派往洛杉矶应对这一局面。

部队的总指挥官 11 日对美联社等媒体表示，海军陆战队正在洛杉矶近郊接受为期两天的防暴训练，并将于近期被派往现场负责应对骚乱。

关于派遣海军陆战队和国民警衞队一事，加利福尼亚州州长纽森和洛杉矶市长巴斯均表示强烈反对，称此举是挑衅行为，会使紧张局势进一步升级。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11 日晚后北朝鲜未在军事分界线进行「噪音广播」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_14_1535972_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;North Korean noise broadcasts reportedly not heard in South&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据韩国军方公布，北朝鲜在南北军事分界线附近持续进行的「噪音广播」自 6 月 11 日晚以来一直处于停止状态。

此前，北朝鲜为对抗韩国，在多地连日向韩方进行「噪音广播」。

就此，韩军联合参谋本部 12 日公布称，最后一次确认到北朝鲜的「噪音广播」是在 11 日深夜，此后并没有新的广播活动。

就在 11 日当天，韩国政府按照李在明总统的指示，作为恢复南北互信、促进朝鲜半岛和平稳定的一项措施，刚刚停止了使用大音量扬声器对北朝鲜进行的宣传广播。

韩联社报道称，韩国政府接下来可能会采取措施，恢复前总统尹锡悦政府期间中止的南北军事协议的效力。

尽管北朝鲜一直态度鲜明地表示没有兴趣与其定位为「敌对国家」的韩国展开对话，但北朝鲜将如何回应韩国新政府展现出的较为和缓的姿态令人关注。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普或正在探讨再次与金正恩会谈的可能性</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_07_1535758_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;White House: Trump receptive to correspondence with North Korean leader Kim&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据专门报道北朝鲜相关新闻的媒体 NK News 称，美国总统特朗普试图通过纽约的常驻联合国代表团向朝鲜劳动党总书记金正恩递交一封书信，然而朝方外交官等没有接受。就此，美国白宫新闻秘书莱维特 6 月 11 日在回答记者提问时表示，「总统对与金正恩总书记进行书信交流保持着积极态度」。

莱维特称，特朗普希望确认 2018 年其第一任期美朝首脑在新加坡会谈时所取得的进展。

但是关于北朝鲜外交官是否拒收书信一事，莱维特没有正面回答，而是表示，「具体细节将由总统作出回应」。

特朗普第一任期曾 3 次与金正恩会面，据认为，他正在探讨与金正恩再次会谈的可能性。然而，有鉴于北朝鲜正在加速核导研发，与俄罗斯的关系也日益密切，因此有意见认为美朝首脑会谈的举行变得越来越困难。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美财长：或延长对等关税暂停期限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_B1_1535866_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Bessent: US 'highly likely' to extend July tariff deadline&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于特朗普政府的对等关税措施，美国财政部长贝森特于 6 月 11 日在国会众议院委员会听证会上表示，目前处于暂停状态的对等关税政策原定于 7 月上旬重启，但暂停期限有可能会延长。

贝森特重申，当前正在与 18 个重要贸易伙伴进行谈判，并表示为了能够进行富有诚意的谈判，将可能延长暂停期限，而对于不愿开展谈判的国家将不予延长。据信，贝森特所说的 18 个重要贸易伙伴包括日本在内。

特朗普政府于 4 月 9 日针对对美贸易顺差大的国家和地区启动了对等关税，之后又立即表示对希望通过谈判来解决问题的国家予以 90 天的暂停期间。其中被课以 24% 对等关税的日本的暂停期限为 7 月 9 日。

另一方面，围绕特朗普政府的关税措施，日本经济再生担当大臣赤泽亮正将于 13 日启程前往华盛顿，目前正在呼吁在当地举行日美部长级谈判。作为美方代表与日方进行谈判的贝森特提及有可能延长暂停期限，这一发言对谈判进展将产生何种影响备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，在居住地政府办理的手续 ⑧个人编号制度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250612_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续 ⑧个人编号制度&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;这次我们来介绍一下「个人编号」制度。

个人编号是赋予所有在日本拥有「住民票」、即进行了居民登记者的 12 位数字号码。在日本居住超过 3 个月的中长期居住者等，即便是外籍居民，也是个人编号赋予对象。

在居住地政府机关办理迁入手续、完成居民登记后将被自动赋予个人编号。办理以下手续时需要用到个人编号：办理领取年金和育儿补贴的手续；开设银行账户；向海外汇款或收取海外汇款；在税务署办理纳税手续。

个人编号原则上终身不变。居民即使离开日本，返回时再度进行居民登记，仍将使用相同的个人编号。
（信息截至 2024 年 10 月 10 日）</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾举行台海防衞兵推，日美退役将官参与</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_01_1535839_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Retired Japan, US officers join simulation in Taiwan on possible attack by China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在中国大陆对台湾加大军事施压力度的情况下，模拟台湾发生「紧急事态」的「台海防衞兵推」在台湾举行。

由台湾民间机构主办的此次推演 6 月 10 日起在台北举行，为期两天。参与者共 17 人，除台湾军方的退役干部外，还包括前日本自衞队最高将官、曾担任统合幕僚长职务的岩崎茂，以及前美军最高将官、曾担任参谋长联席会议主席职务的马伦。

假设中国大陆于 2030 年对台湾发动武力攻击的此次推演以闭门形式进行。参与者就台湾、中国大陆、美国以及日本将如何应对交换了意见。

在 11 日举行的新闻发布会上，参与者们介绍了此次达成的共识。例如，应加强台湾的防衞能力，包括以廉价且机动的武器阻止攻击的「非对称作战」能力。另外，台湾与印度太平洋地区的国家携手合作，提高针对大陆的遏制力十分重要。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海自巡逻机在太平洋上空遭中国军机逼近</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_06_1535797_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Chinese fighter jet flies close to Japanese SDF patrol plane&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省于 6 月 11 日晚间发布消息称，本月在太平洋上空飞行的日本海上自衞队巡逻机曾遭遇中国军机的逼近和前方横越。

据防衞省透露，6 月 7 日和 8 日，海上自衞队的 P3C 巡逻机在日本周边的太平洋上空执行警戒监视任务时，遭到了中国军方歼-15 战斗机的跟踪。

歼-15 战斗机为中国海军航母山东舰的舰载机。日方巡逻机被跟踪的时长为，7 日约 40 分钟，8 日约 80 分钟。

两天中，中方战机都一度接近至约 45 米的距离，8 日，中方战机还从巡逻机前方约 900 米处横断穿越。

尽管在此次飞行中，巡逻机的机组人员与机体均未受到损伤，但防衞省表示，「此类异常接近有可能造成偶发性碰撞」，因此已向中方表达严重关切，并严正要求防止此类事件再次发生。

中国军机在 2014 年 5 月和 6 月也曾在东海上空异常接近正在执行监视任务的日本自衞队飞机，日方当时也对此提出抗议。

关于本月发生的事件延迟数日公布，防衞省解释称，是因为需要慎重听取机组人员的陈述并对相关数据进行分析。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾前总统马英九将从 14 日起访问中国大陆</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_12_1535580_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-Taiwan President Ma Ying-jeou to visit China this month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日，马英九基金会宣布，应中国大陆邀请，台湾前总统马英九将于 14 日至 27 日期间访问福建和甘肃。

据悉，马英九将与台湾学生一起出席两岸交流活动「海峡论坛」，此外还将造访因丝绸之路遗址而闻名的敦煌等地。关于本次访问，马英九表示，希望尽其所能，以实际行动推动两岸交流，架起两岸和平的桥梁。

另一方面，中国大陆负责对台政策的国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲在 11 日的例行新闻发布会上表示，「当前台海形势复杂严峻，但两岸交流合作不能停、不能断、不能少」，从而对据认为持「亲中立场」的台湾最大在野党国民党出身的前总统马英九来访表达了欢迎。

据分析，中国大陆希望通过宣传马英九的交流活动，牵制对立日益加深的台湾民进党赖清德政权。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普发文称美国需要的稀土将由中国供应</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_N01_1535801_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: US-China trade deal is 'done'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;从 6 月 9 日起在英国伦敦举行的为期两天的美中贸易谈判结果已见分晓。美国总统特朗普 11 日在社交媒体上发文称，两国达成的谈判结果只待其本人和中国国家主席习近平的最终批准。

特朗普还强调美中关系良好，称：「我们需要的稀土将由中国供应。我们也将向中国提供谈妥的事宜，包括允许中国籍学生使用美国的大学。」

此外，作为美方代表与中国进行谈判的美国财政部长贝森特 11 日在国会众议院委员会的听证会上说「谈判取得了成功」，并表示：「中国必须成为贸易谈判中可信赖的伙伴。中国应该会遵守上个月在日内瓦达成的协议，并调整路线。相信在经过伦敦谈判后，世界上两个最大的经济体能够重新找回平衡。」

中国对稀土的出口管制措施对美国的汽车等产业造成了影响。在伦敦达成一致的框架将如何付诸落实备受关注。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JERA 将购美 LNG 每年最多 550 万吨为期 20 年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_N03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_N03_1535878_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Jera to buy up to 5.5 mil. tons of US LNG a year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为减少贸易逆差等，美国特朗普政府把液化天然气（LNG）的出口列为一项重要政策。在此背景下，日本最大的发电企业 JERA 公司宣布，已与美国公司达成协议，将在今后 20 年内购买美国产液化天然气，每年最大购买量为 550 万吨。

根据发布的信息，这项协议预计将创造超过 5 万个就业岗位，并使美国的国内生产总值（GDP）增长超过 2000 亿美元，约合 29 万亿日元。</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本拟与美方谈判以在首脑会谈上达成协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250612_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250612_02_1535800_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan working for tariff agreement with US on sidelines of G7 summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕美国的关税措施，日本政府正在考虑于下周七国集团（G7）峰会期间举行的日美首脑会谈上达成一定协议。在此之前，日本经济再生担当大臣赤泽亮正呼吁举行部长级谈判，并坚持谈判到首脑会谈前的最后一刻，从而为双方达成协议铺平道路。

日本首相石破茂预定于 6 月 15 日起出席在加拿大举行的七国集团峰会，访问日程为期 4 天。日本政府正在协调在峰会之际举行日美首脑会谈，并争取就日美关税谈判达成一定程度的协议。

石破茂在 11 日的朝野党首辩论上被问及有多大把握在峰会前后与美方达成协议，石破回答：「我们毫无疑问正在一步一步前进，但是最终决定权在特朗普总统手中，许多事情在那一刻才能确定，因此目前还无法告知各位我们取得了多大进展。」

而另一方面，赤泽亮正预定于 13 日前往华盛顿，并呼吁在当地举行日美部长级谈判。日本政府希望与美方举行首脑会谈，并在此之前举行部长级谈判，为此正计划尽快与美方进行协调。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JOC：札幌申冬奥未充分传达赛事以外的价值</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831621000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831621000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;JOC：札幌申冬奥未充分传达赛事以外的价值&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于北海道札幌市于 2023 年暂停申办冬季奥运会及冬季残奥会的相关活动，日本奥林匹克委员会（JOC）就未来国际赛事的举办问题展开了讨论，并在 6 月 10 日召开的理事会会议上汇报了验证结果。

札幌市与日本奥委会曾携手申办冬奥会及冬残奥会，但由于围绕 2021 年东京夏季奥运会的贪腐与串标丑闻，难以得到市民的广泛支持，但又不能在申办时机无法预测的情况下继续开展活动，因此于 2023 年暂停申办。

10 日公布的报告称，「未能充分传达奥运会作为体育赛事以外所蕴含的价值」，并指出，许多具有举办国际赛事等经验的地方政府希望日本奥委会发挥引领作用，以「全日本体制」开展工作，同时也希望日本奥委会发挥平台作用，供地方政府定期交流信息。

担任此次验证委员会副主席的日本奥委会专务理事尾县贡表示：「东京奥运会之后，一系列丑闻确实削弱了奥运在人们心中的地位。面向今后的申办活动，我们希望进一步思考能通过体育运动和国际综合赛事，为解决社会课题做些什么。」</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警察厅要求各地加强外籍司机交通事故防范措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_21.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_21_1535528_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan police chief calls for more effort to prevent accidents by foreign drivers&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在外籍司机引发的事故不断增多的背景下，日本警察厅长官楠芳伸 6 月 10 日在全国警察本部交通部长会议上作出指示，要求各地加强相关事故的防范措施，通过与企业合作等方式，使外籍司机深入理解日本的交通规则和驾驶礼仪。

楠芳伸就外籍司机交通事故增多的现状表示，今后将努力加强并改善交通安全教育，使外籍司机更加深入理解日本的交通规则和驾驶礼仪。

楠芳伸还作出了以下指示：敦促雇用外籍司机的公司要通过培训等方式实现安全驾驶；与租车行业开展合作，告知租车的外籍游客交通规则和当地相关礼仪；针对使用自有车辆向外籍游客提供有偿载客服务的非法出租车，加大打击力度。

据警察厅统计，去年外籍司机驾驶的汽车和摩托车共引发 7286 起交通事故，较 5 年前增加了 1800 多起。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「富士斯巴鲁线」发生汽车相撞事故 6 人受伤</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014831871000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014831871000_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;「富士斯巴鲁线」发生汽车相撞事故 6 人受伤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 11 日 10 时左右，连结富士山五合目与山梨县一侧山脚的收费公路「富士斯巴鲁线」发生一起交通事故，一辆从富士山五合目下山的大型旅游巴士与一辆上行的汽车迎面相撞。

据警方等的信息，汽车上来自美国的游客等共 6 人全员受伤，因手臂骨折等被送医救治，均没有生命危险。另一方面，旅游巴士上包括中国旅行团成员在内的共 18 名乘客无人受伤。

据旅游巴士的运营方、一家大阪府的公司的信息，巴士在结束了富士山五合目的行程后，在前往山梨县忍野村忍野八海的路上遇上了事故。

警方认为，事故发生时汽车越过了道路中心线并撞上了巴士。目前警方正在调查事故原因。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府初步确定南海海槽大地震未来 10 年减灾目标</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_17_1535150_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan aims to reduce estimated deaths from megaquake by 80%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对最严重情况下死亡人数预计将达 29 万 8000 人的南海海槽大地震，日本政府已初步确定未来 10 年的减灾目标：力争将死亡人数减少约八成，将严重受损及被烧毁的建筑数量减少约五成。政府早在 2014 年就提出了这一目标，此次几乎未作修改，今后将定期确认各项措施的进展情况。

围绕南海海槽大地震，政府在 2014 年提出了将死亡人数减少约八成、将严重受损及被烧毁的建筑减少约五成的「减灾目标」。然而在今年 3 月公布的最新受灾预测中，最坏情况下死亡人数将高达 29 万 8000 人，严重受损及被烧毁的建筑将多达 235 万栋，仍然达不到目标。

今后，政府将推进住宅的抗震性，普及能够在感知震动时自动切断电源的「感震断路器」，并加强包括堤坝在内的硬件设施建设。

此外，政府还计划结合专家等方面的意见，定期确认各地防灾措施的进展情况，以推动相关举措的实施。

南海海槽地震的「防灾对策推进基本计划」预计最早将在 7 月正式敲定。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家情报总监访广岛后呼吁彻底销毁核武器</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_05_1535434_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US intelligence chief issues rare call for nuclear weapons to be abolished&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国家情报总监加巴德 6 月 10 日在社交媒体上发布了一段视频，分享了她近期的广岛访问之旅。加巴德谈及原子弹轰炸给广岛和长崎造成的创伤，指出有必要彻底销毁核武器。

加巴德在视频中表示：「这一行程中的所见所闻以及至今仍在心中无法抹去的悲痛都难以言表。这段经历将永远铭刻在我的生命中。」

加巴德指出，如今核武器的威力已远超当时，「我们比以往任何时候都更加接近核毁灭的边缘」，从而对核武持有国之间不断加剧的紧张局势表达了关切。

她接着表示：「正因如此，我们每个人都必须大声疾呼，终结那些疯狂的行为。我们要对走上核战争之路说‘不’，要努力打造一个不被核屠杀的恐惧所威胁的世界。」

美国总统特朗普曾表示，有意与俄罗斯和中国一起推进核裁军。但美国现任部长级官员公开反对核武器，实属罕见。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称北朝鲜导弹精度已获大幅提升</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250611_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250611_02_1535410_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine says North Korean missiles becoming more precise&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰方面称，俄罗斯 6 月 9 日晚上至 10 日早晨对乌实施大规模袭击时使用了北朝鲜制造的导弹。乌外交部表示高度警惕并指出，北朝鲜制造的导弹精度已获得大幅提升。

据乌空军等方面发布的消息，俄军 9 日晚上至 10 日早晨动用 300 多架无人机以及 7 枚导弹对乌多地发动袭击，在首都基辅和南部敖德萨共造成 3 人丧生。乌方称，俄方此轮袭击使用的导弹中包括北朝鲜制造的导弹。

乌外交部发言人 10 日在新闻发布会上透露，乌方此次拦截了以基辅为目标的两枚北朝鲜制造的 KN23 型导弹。他指出：「北朝鲜制造的导弹通过在乌克兰投入实战，精度已获大幅提升。这是一个值得所有人警惕的事实。」

该发言人表示，这一情况不仅对于乌克兰，对于包括日本在内的国际社会来说也是一大威胁。因此，国际社会有必要团结一致对朝施压，迫使其不再向俄罗斯提供合作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中韩领导人通话，确认将合作确保 APEC 取得成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_23_1535319_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;S.Korea's Lee, China's Xi talk on phone to affirm cooperation for APEC summit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据韩国总统府透露，中国国家主席习近平与韩国总统李在明 6 月 10 日进行了约 30 分钟的电话会谈。

据悉，习近平在电话中祝贺李在明赢得了总统选举，李在明则回以感谢，并邀请习近平出席今年于韩国举行的亚太经合组织（APEC）峰会。双方确认将开展密切合作以确保本次峰会取得成功。韩国政府相关人士表示，如果习近平访韩之旅成行，这将是他 11 年以来首次访问韩国。

此外，李在明还呼吁中国在朝鲜半岛和平稳定和无核化问题上发挥建设性作用，习近平也表示，愿致力于解决朝鲜半岛问题。

据韩国公共广播 KBS 报道，在与习近平通话前，李在明 9 日还与日本首相石破茂通过电话，并报道称，「这显示出李在明政府重视韩美日三国合作的外交立场」。

而另一方面，中国外交部则透露，习近平在会谈中表示，要「共同维护多边主义和自由贸易，确保全球和地区产业链供应链稳定畅通」。有鉴于美中之间围绕贸易展开了交锋，中方呼吁共同采取应对。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
