<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>日方向滞留领海的 2 艘中国海警船不断发出警告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014860131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014860131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日方向滞留领海的 2 艘中国海警船不断发出警告&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 11 日 10 时 10 分左右，在冲绳县尖阁诸岛近海，一艘一度驶出日本领海的中国海警船再次入侵日本领海。至此，有 2 艘中国海警船滞留在日本领海。日本海上保安厅海上保安本部工作人员正不断向中国海警船发出警告，要求其驶离日本领海。

据日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部发布的消息，2 艘均配备舰炮的中国海警船于 9 日清晨 4 时前在尖阁诸岛大正岛附近海域相继入侵日本领海，并试图靠近正在附近开展渔业作业的日本渔船。其中一艘于 11 日凌晨 1 时 15 分左右一度从大正岛南侧驶离日本领海，而在 10 时 10 分左右再次入侵日本领海。

截至 10 时 30 分，上述 2 艘中国海警船仍滞留在日本领海。海上保安本部一直保持警戒，并不断发出警告，要求其立即驶离日本领海。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本一企业在东京各大车站推出晴雨折叠伞共享服务</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_12_1546312_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Parasol rental service begins at major train stations in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近一段时间，日本暑热天气持续。在此背景下，一家企业在东京各大车站推出了一项晴雨折叠伞共享服务，价格低廉，方便实用。

为了减少社会上一次性雨伞的消费，这家企业一直经营雨伞的共享服务，这次则推出了晴雨折叠伞共享服务。7 月 10 日，新的共享服务的启动仪式在东京都千代田区 JR 有乐町站站前举行。

车站一角设有晴雨折叠伞的出租点，顾客通过相应的智能手机应用程序进行租借，使用完毕后可在其他车站的出租点予以归还。晴雨折叠伞的出租点共有约 150 个，分布于东京都各主要车站。

租借收费为每 24 小时 140 日元，或包月 280 日元。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关东甲信地区 10 日晚暴雨，横滨出现「水锤效应」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_15_1546594_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Yokohama manhole lid possibly blown off in 'air hammer phenomenon'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 10 日，关东甲信地区以埼玉县和东京都为中心出现暴雨过程。10 日 19 时 30 分过后，神奈川县横滨市港北区一处十字路口的窨井盖被冲飞，水流喷涌而出，导致周边道路的沥青路面断裂。

据横滨市政府等透露，飞散的沥青碎片击中了附近的三辆汽车，其中一辆车上的两人受轻伤。

据日本气象厅称，雷达分析显示，港北区附近出现暴雨过程，截至 10 日 19 时 40 分的 1 小时的降雨量约达 100 毫米。横滨市认为，大量雨水在短时间内涌入下水管道，导致管道内空气压缩、压力升高，出现了「水锤效应」。

现场道路经过填埋窨井等抢修后，已于 11 日凌晨恢复车辆通行。横滨市计划今后在窨井的垂直部分铺设排气用的管道等，推进相关对策。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美韩三国外长会在马来西亚举行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_13_1546517_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US, S.Korea diplomats meet for tripartite talks in Malaysia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在马来西亚出席东盟系列外长会的日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥、韩国外交部第一次官朴润柱 7 月 11 日上午在马来西亚首都吉隆坡举行了会谈。据观察，三方确认，对于推进核导研发、与俄罗斯推进军事合作的北朝鲜，三国将密切合作，共同应对。

会谈内容尚未披露，但据信三方重申，在安全环境日趋严峻的当下，日美韩三国团结一心对地区稳定而言至关重要。据观察，三方还确认，将密切合作，共同应对北朝鲜核导研发、朝俄推进军事合作以及包括窃取加密货币在内的黑客攻击等问题。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何立峰称 3 家日本出口企业的重新注册已获批</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_14_1546606_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's LDP top official, Chinese vice premier discuss trade, other ties&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 11 日上午，担任跨党派的日中友好议员联盟会长的自民党干事长森山裕与访日的中国国务院副总理何立峰在 2025 年大阪・关西世博会会场进行了约 30 分钟的会谈。当天是世博会的中国国家馆日，世博会举行了相应的庆典活动。

根据日本政府人士透露的消息，席间，何立峰就中方恢复进口日本水产品一事透露，日本 3 家出口企业的重新注册已获中国海关总署批准。何立峰表示：「我们欢迎符合中国标准的优质日本水产品进入中国市场。」关于日方租借大熊猫的事宜，他表示：「中方希望在事务层级启动相关工作。期待双方能尽快达成一致。」 

关于中方准备重启日本牛肉进口的相关措施，森山裕透露，中国政府已令重启日本牛肉进口的相关协定生效。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇皇后两陛下出席蒙古国那达慕开幕式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_16_1546634_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Emperor, Empress attend traditional Mongolian sports festival ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;正在对蒙古国进行国事访问的日本天皇和皇后两位陛下出席了那达慕大会的开幕式。那达慕大会是蒙古国的全国性体育盛会，竞技项目包括射箭和赛马等。

当地时间 7 月 11 日上午 11 时前，两位陛下抵达蒙古国首都乌兰巴托的国立中央体育场，与呼日勒苏赫总统夫妇一起在贵宾席上观看了开幕式。

那达慕大会是象征蒙古文化的体育盛会，每年从革命纪念日的 7 月 11 日起举办三天。可以看到大相扑的前横纲选手白鹏坐在天皇和皇后两位陛下的后方。

仪式上表演了仙鹤舞和樱花舞等，以表达对作为国宾到访的天皇和皇后两位陛下的敬意。两位陛下与总统进行交谈，并不时用望远镜观看仪式。

天皇陛下 2007 年曾作为皇太子到访蒙古国，当时也出席了那达慕大会的开幕式。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，富士山登山规则及须知③静冈县登山路线</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250711_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，富士山登山规则及须知③静冈县登山路线&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都会迎来包括外国人在内的众多登山者。从 2025 年的登山季开始，登山规则变得更加严格，所有登山路线都必须提前预约并缴纳通行费。本系列将详细介绍登山规则，以及登山时的注意事项。

本期介绍静冈县一侧登山路线的具体规定。

从静冈县出发攀登富士山共有「须走」、「御殿场」和「富士宫」三条路线，均需要提前使用专用的手机应用程序进行预约，届时需观看介绍文明登山的相关视频，并正确回答所有问答题。预约时，每人需支付 4000 日元的通行费。

另外，与山梨县一侧相同，静冈县一侧的登山路线也将于每日 14 时至次日凌晨 3 时关闭，除入住「山小屋」的人员外无法通行。相关详情请参阅「富士登山官方网站」。
（以上是截至 2024 年 6 月 16 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>药企日籍男性员工在华涉间谍案 7 月 16 日宣判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014860001000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014860001000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;药企日籍男性员工在华涉间谍案 7 月 16 日宣判&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据悉，2023 年因涉嫌参与间谍活动在中国被拘押的大型药企日籍男性员工所涉案件将于 7 月 16 日宣判。

涉案者是大型药企安斯泰来制药公司的 60 多岁员工。他于 2023 年 3 月在北京，因涉嫌参与间谍活动被中国国家安全机关拘押，随后于去年被起诉。该案于去年 11 月进行了首次开庭审理。

据日本外务省消息，7 月 9 日接到中方通知，称该男性员工所涉案件将于 16 日上午在北京的法院进行宣判。

第一次庭审是在非公开的情况下进行的，该员工是因何举动而被问罪也未公开，但下周开庭时，当地的日本大使馆工作人员获准可去旁听。

到目前为止，日方在日中首脑会谈、日中外长会谈等场合多次呼吁尽早释放该名男性员工。

中国于 2014 年颁布了《反间谍法》，加强了对外国人的监视。迄今为止，已有 17 名日本人因涉嫌参与间谍活动等被拘押，其中 11 人被判有罪而获刑。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英法同意在核遏制力方面开展合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_05_1546501_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;France, Britain agree to coordinate nuclear deterrence capabilities&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对英国进行国事访问的法国总统马克龙 7 月 10 日与英国首相斯塔默举行了首脑会谈。两位首脑在会谈后的记者会上宣布，同为欧洲核武持有国的英法同意在核遏制力方面开展合作。

英国政府发表声明表示，虽然两国的核威慑力量各自独立，但双方能够开展合作，并指出「任何威胁英国和法国核心利益的对手，都可能面临两国核力量的联合回应」。

在俄罗斯不断入侵乌克兰的背景下，上述合作措施凸显了核武持有国为进一步保障欧洲安全而开展合作，共同加强核遏制力的方针。

另外，两位领导人还与考虑在俄乌停火后向乌克兰派遣部队确保乌克兰安全的同道联盟国家举行磋商，计划将同道联盟的总部暂时设在巴黎，并将全面开展筹备工作，以便未来实现停火后迅速部署部队。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国务卿望与东盟加强关系，部分国家表示担忧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0711EE04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美国务卿望与东盟加强关系，部分国家表示担忧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务卿鲁比奥 7 月 10 日在马来西亚首都吉隆坡出席东盟等国外长会，这是他上任以来首次访问亚洲。

会议伊始，鲁比奥表示，「印度太平洋地区仍是美国外交政策的核心。相信美国与东盟能通过合作，推进实现‘自由开放的印度太平洋’这一共同目标和利益共赢」，从而表示美国愿意进一步加强与东盟国家之间的关系。

不过，据外交消息人士透露，部分东盟成员国考虑到特朗普政府的关税措施，担心地表示，「单方面的行动可能会在互利贸易上引发问题」，也有意见表示，「希望美国维持公平开放的贸易」等。据分析各国将谨慎评估美国未来的应对措施。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美菲重申反对依靠力量或胁迫单方面改变现状</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250711_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日美菲重申反对依靠力量或胁迫单方面改变现状&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本外务大臣岩屋毅、美国国务卿鲁比奥、菲律宾外交部长拉扎罗在马来西亚出席东盟系列外长会期间，于 7 月 10 日晚在当地举行了三国外长会。

三位外长就东海和南海局势交换了意见。鉴于中国不断加强海洋活动，三方重申反对任何依靠力量或胁迫单方面改变现状的尝试，并确认了尊重法治和确保航行自由的重要性。

此外，拉扎罗表示有意在今年秋季之前举行三国中央政府相关部门的「海洋磋商」，岩屋和鲁比奥均对此表示了欢迎。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中外长在马来西亚举行会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014859141000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014859141000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日中外长在马来西亚举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为出席东盟系列外长会而到访马来西亚的日本外务大臣岩屋毅日本时间 7 月 10 日中午与中国外交部长王毅举行了约 30 分钟的会谈。

席间，岩屋表示：「我们积极看待日中两国在多个领域开展磋商，并在一些悬而未决的问题上取得进展。即使存在问题，也要通过加强沟通推动关系向前发展，这是日中双方应有的态度。」

会谈中，双方确认，中方恢复进口日本水产品的相关手续正在稳步推进。在此之上，岩屋再次呼吁中方解除对福岛、宫城、东京等 10 个都县实施的进口限制。

此外，2001 年日本发生疯牛病后，中国对日本产牛肉实施了进口限制，其后双方虽签署了恢复进口所需的有关畜产品安全性的协定，但至今仍未生效，会谈中，两位外长就尽快促使该协定生效交换了意见。

另一方面，岩屋表示，中国限制出口稀土等产品对日本企业造成了严重影响，对此表示了强烈担忧，他强烈要求中方加快办理出口的审批手续。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省：中国军机在东海上空抵近自衞队飞机飞行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250711_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250711_01_1546450_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China warplane nears Japan SDF aircraft on two occasions this week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省发布消息称，7 月 9 日和 10 日在东海上空飞行的自衞队飞机曾遭遇中国军机抵近飞行。

据防衞省透露，9 日上午，航空自衞队的 YS-11 情报收集机在东海的公海上空执行警戒监视任务时，遭到了 1 架中国歼轰-7 战斗轰炸机的多次抵近。抵近飞行的时间约为 15 分钟，双方飞机最为接近时，水平距离仅为约 30 米。

另外，YS-11 情报收集机 10 日在东海的公海上空飞行时，也遭到了 1 架中国歼轰-7 战斗轰炸机的多次抵近。抵近飞行的时间约为 10 分钟，双方飞机最为接近时，水平距离仅为约 60 米。

防衞省透露自衞队的机组人员与飞机机体均未受到损伤。防衞省称：「此类异常接近有可能造成偶发性碰撞。」日方已向中方表示严重关切，并严正要求中方防止类似情况再次发生。

今年 6 月也曾发生过中国军机抵近自衞队飞机飞行的情况。日本政府当时也表示了严重关切，并严正要求防止此类情况再次发生。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士山静冈县侧也开放登山口，启动登山限制措施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_13_1546203_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Mt. Fuji climbing season opens on Shizuoka side with new restrictions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富士山继山梨县一侧开放登山之后，静冈县一侧 3 个登山口出发的登山路线也于 7 月 10 日开放，富士山迎来了登山季。

10 日上午 9 时，在富士宫市富士宫口六合目，静冈县政府工作人员宣布「解除冬季登山管制」，登山者们开始沿着山路向山顶进发。

鉴于富士山登山存在一些问题，例如有的登山者「子弹式登山」，试图连夜登顶，而且登山遇险事故也频频发生，因此，继山梨县去年出台措施限制登山之后，静冈县也颁布了相关条例，从今夏登山季开始，向每位登山者收取 4000 日元的进山费，并且登山道分时段采取管制措施，14 时至次日凌晨 3 时禁止通行。

在富士宫口五合目的登山道入口附近设置了专门办理进山手续等的小屋，登山者在此缴纳进山费后，向工作人员出示「进山证」腕带即可通行。

富士山山梨县一侧的登山口已于 7 月 1 日开放，除收取通行费、限制通行时间外，还采取了限制登山人数的措施，每天登山人数不得超过 4000 人。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日产美国工厂将推迟两款 EV 的投产</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250709_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250709_B5_1545884_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nissan to delay production of 2 EV models at US plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日产汽车公司日前宣布，原计划于 2028 年在美国工厂启动生产的两款电动汽车（EV）车型，将最长推迟约 1 年投入生产。

日产汽车公司原本计划在美国市场推出 5 款电动汽车，但其中的一款轿车型和一款 SUV 车型，已根据当地市场需求中止开发。

此次日产汽车公司还宣布，将原定于 2028 年在美国密西西比州工厂启动生产的另外两款 SUV 车型的投产时间最长推迟约 1 年。

目前，美国特朗普政府正在重新审视前拜登政府所推进的电动汽车普及政策。关于推迟投产的原因，日产汽车公司解释称，是因为预计美国市场对电动汽车的需求增长趋缓。

关于电动汽车，在销售趋于低迷的背景下，不少车企纷纷调整战略。其中，本田公司公布了以下方针：预计到 2030 年电动汽车等在新车销售中的占比将难以达到原定目标，因此将推迟相关投资计划。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本拟放宽秋刀鱼渔船总吨位限制以方便远海捕捞</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_B2_1546142_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan eyes easing rules for Pacific saury fishing boats&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本秋刀鱼捕捞量锐减，其原因之一是渔场位置转移，远离了日本。为此，日本水产厅计划研究放宽对秋刀鱼渔船在容积方面的限制，以方便远海捕捞。

为避免对主要渔业资源造成负面影响，日本政府对显示渔船容积的总吨位设有限制，其中秋刀鱼渔船的总吨位被限制在 200 吨以下。

近来日本秋刀鱼的捕捞量锐减。其主要原因有，海水温度上升等导致渔业资源减少，另外，主要渔场从日本附近转移到远离海岸的北太平洋公海也是原因之一。

200 吨以下的渔船没有足够的空间来放置用于秋刀鱼保鲜的冷冻设备和储存燃料，所以在较远的渔场捕捞秋刀鱼颇有难度。

因此，水产厅计划研究放宽对渔船总吨位的限制，允许秋刀鱼渔船大型化。

在公海上，来自中国大陆和台湾千吨级以上的大型渔船也在捕捞秋刀鱼，捕捞量的整体占比不断增加，因此，水产厅希望通过放宽限制，促进渔船大型化能有助于日本在秋刀鱼捕捞方面保持竞争力。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称将从 8 月 1 日起对进口铜征收 50% 关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_B4_1546237_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump to impose 50% tariff on copper&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 7 月 9 日在社交媒体上发文称，将从 8 月 1 日起对进口铜征收 50% 的关税。

特朗普今年 2 月曾发出指示，根据《贸易扩展法》第 232 条，对铜的进口增加是否会有损国家安全展开调查。与此相关联，特朗普在发文中表示，这项对铜征收关税的措施，是基于从国家安全角度所做的彻底调查所得出的结果。

他还称，「铜是半导体、飞机、船舶、数据中心、导弹防御系统等关键产业不可或缺的材料」，以此强调，希望通过征收 50% 关税的措施，促使铜的生产回流至美国本土。

特朗普 8 日表示要对铜征收 50% 关税后，市场预期美国国内铜价将上涨，纽约商品交易所的铜期货价格创下历史新高。

在美国，今后受关税措施的影响，众多领域通胀再次加速的风险一直是人们警惕的焦点，过去这几年持续困扰美国民众的通胀走势将如何发展备受关注。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国前总统尹锡悦再次被逮捕</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_04_1546113_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-South Korean President Yoon arrested for 2nd time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在韩国，独立于政府对前总统尹锡悦宣布「紧急戒严」一事开展调查的特别检察官调查组 7 月 10 日凌晨以涉嫌妨碍执行特殊公务等为由，逮捕了前总统尹锡悦。

前总统尹锡悦去年因宣布「紧急戒严」而受到弹劾，今年 1 月因犯主导发动内乱罪而被逮捕并受到起诉，随后于 3 月获释，在家中接受刑事审判。

另一方面，对尹锡悦政府持批评态度的李在明总统今年 6 月走马上任，国会审议通过后任命的特别检察官，独立于政府对尹锡悦开展调查。

特别检察官调查组认为尹锡悦今年 1 月指示总统警衞处阻挠对其本人执行逮捕等，涉嫌妨碍执行特殊公务等，持续对其开展调查，并于 7 月 6 日申请了逮捕令。

法院经过尹锡悦本人出席的庭审后裁定，由于存在证据被销毁的可能性，因而于 10 日凌晨宣布签发了逮捕令，尹锡悦前总统被逮捕。

尹锡悦一方则否认指控，称这是「出于政治目的的错误调查」。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外国游客等或将无法办理外国驾照换发日本驾照</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250710_07_1546210_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan to bar foreign tourists from converting driver's licenses&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于外国驾照换发日本驾照的手续，日本警察厅已确定以下方针：原则上将需通过住民票副本确认住址，来自海外的观光游客等短期停留者将不予办理。

所谓外国驾照换发日本驾照，是指持有外国驾驶执照者，如果被认定具备在日本驾驶所需的知识和技能，便可换发日本驾照的制度。据警察厅统计，2024 年通过该制度获得日本驾照的外国人超过 6 万 8 千人，创下历史新高。

关于该制度，在之前的国会中出现了众多意见，例如：「没有住民票的观光游客等，也能以酒店等临时住址作为‘居住地’，这在发生事故等时可能会对执法造成影响」；「考核知识的问题过于简单，换证者有可能并没有实际了解日本的交通规则」等。鉴于此，警察厅对该制度展开了重新审视。

经研究，警察厅确定了以下方针：不论申请人国籍如何，办理外国驾照换发日本驾照时，原则上都必须通过住民票副本来确认其住址，观光游客等短期停留者将不予办理。

警察厅计划从 7 月 11 日起征求公众意见，在此基础上，从今年 10 月 1 日起正式修改相关制度。</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，富士山登山规则及须知②山梨县登山路线</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250710_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250710_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，富士山登山规则及须知②山梨县登山路线&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都会迎来包括外国人在内的众多登山者。从 2025 年的登山季开始，登山规则变得更加严格，所有登山路线都必须提前预约并缴纳通行费。本系列将详细介绍登山规则，以及登山时的注意事项。这一期要介绍的是山梨县一侧登山路线的具体规定。

位于山梨县一侧的吉田路线是富士山 4 条登山路线中最有人气的一条路线。每天的登山者不得超过 4000 人。在海拔 2300 米的五合目设有一处闸口，有关人员会在这里对登山者进行确认。14 时之后，闸口就将关闭，届时除了留宿在山间小屋的人员以外，任何人在次日 3 时之前都禁止通行。

登山者可以在山梨县政府等运营的「富士登山官方网站」上进行预约，每人需要支付 4000 日元通行费。
（以上是截至 2025 年 6 月 13 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
