<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>佐贺县伊万里风铃展销会，三千风铃齐聚一堂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_04_1537826_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Wind chime festival in Saga brings cool sounds to summer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;佐贺县伊万里市大川内山的风铃展销会拉开帷幕，当地瓷窑制作的约 3000 个瓷风铃齐聚一堂，为来访的人们带来了清脆悦耳的听觉享受。

该风铃展销会每年都会于当下时节在伊万里市大川内山举行，展示当地瓷窑制作的瓷风铃。今年共有大约 3000 个风铃展示在瓷窑店铺前等处。

每当有风吹过，红色、蓝色等色彩斑斓的风铃便奏出通透圆润的碰击声，给人带来丝丝凉意。

另外，今年展销会还设置了可以将森林、河流等自然风景与摇曳的风铃一同收入镜头之中的拍照点，吸引了许多游客前来拍照留念。

一名从美国来日本旅游的小学四年级女孩说：「声音太美了，很想要。」

风铃展销会将举办至 8 月 24 日。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本田公司小型火箭升空着陆试验取得成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837911000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837911000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;本田公司小型火箭升空着陆试验取得成功&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本田公司于 6 月 17 日宣布，在北海道大树町的发射场首次实施了全长 6 米有余的小型火箭升空及着陆试验，试验取得成功。

本田致力于将其在汽车研发中积累的发动机等技术应用于火箭研发。据介绍，本次进行试验的小型火箭发射后从地面垂直升空至约 300 米高度，飞行约 1 分钟后，保持垂直姿态成功着陆。

本田称，该火箭采用可多次使用的设计，公司借助在发动机研发中积累的燃烧技术以及汽车控制技术，实现了火箭飞行姿态的稳定性。

预计搭载用于通信及地球观测等用途人造衞星的火箭今后需求将不断增大，本田称，公司自 6 年前起一直在进行火箭相关研发，今后将探讨投入实际应用的可能性。

在汽车厂商涉足航天领域研发的动向方面，丰田汽车公司目前正与日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）合作，开展载人月球探测器的研发工作。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>氢能普及基金活动日趋活跃，投资不断增多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837741000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837741000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;氢能普及基金活动日趋活跃，投资不断增多&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;目前，旨在为下一代能源氢能的普及提供资金支持的基金活动正在不断扩大规模，越来越多的投资方开始向相关事业和企业进行投资。

氢气在燃烧时不会生成二氧化碳，有望成为下一代能源。不过，为了实现氢能的普及，相关基础设施建设和资金保障仍然是一大课题。

在此背景下，由丰田汽车公司、岩谷产业等日本国内外大型企业和机构投资者出资设立了氢能相关基金。截至今年 3 月，该基金已经募集到超过 600 亿日元的资金。

未来，相关方面将利用该基金，向日本国内的氢气生产设施、港口接收设施以及将氢气运输至利用设施的管道和储罐车等方面投资。

该基金投资负责人铃木圭一表示，特朗普政府上台导致美国在应对气候变化方面开始表现出否定的立场，如果日本要实现在脱碳领域引领世界，基金投资等措施将至关重要。

另外，大型商社三菱商事等也在 2023 年成立了向拥有氢能等脱碳技术的企业进行投资的基金，目前已募集约 1000 亿日元资金。今后，如何利用资金的助推作用促进氢能普及将成为一大课题。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防衞省公布在日本周边活动的两艘中国航母航行路线</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_10_1538057_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan publishes routes of Chinese aircraft carriers operating around country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞省公布了截至 6 月期间于日本周边海域活动的中国海军两艘航母的详细航行路线。防衞省如此详细公开他国军舰航行路线属罕见之举。对此，防衞省表示，这是因为这两艘航母在日本周边海域活动时间较长。

上述两艘航母分别是「辽宁号」和「山东号」。根据防衞省公布的信息，「辽宁号」于 5 月下旬穿越冲绳本岛和宫古岛之间的海域，南下驶至菲律宾以东海域，随后转向东北，于 6 月 7 日进入日本最东端小笠原诸岛南鸟岛附近的日本专属经济区（EEZ）。之后转向西行，16 日在冲之鸟岛西南海域航行。在这一期间，战斗机及直升机共起降约 550 次。

另一艘航母「山东号」则于 6 月 7 日从冲绳县宫古岛东南海域向东航行，以顺时针方向在冲之鸟岛附近的日本专属经济区周边及其内侧行驶，其后，于 16 日在宫古岛东南海域向西行驶。期间，经确认，战斗机等共起降约 230 次。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示逾 5 成企业认为美关税措施会造成负面影响</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0618EEB2_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;调查显示逾 5 成企业认为美关税措施会造成负面影响&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本一家民间调查公司开展的调查结果显示，超过 5 成的企业认为，美国特朗普政府实施的关税措施将对企业业绩产生负面影响。

此次调查由东京商工调查公司于 6 月份在网上实施，日本全国的 7000 多家企业参与作答。

关于调查结果，针对问卷中美国特朗普政府的关税措施将对业绩产生何种影响这一设问，逾 5 成受访企业表示会受到负面影响。其中，认为将受到较大负面影响的企业占全体的 11%，认为将受到较小负面影响的企业占全体的 45%。另外，有 38% 的受访企业表示不会受到影响。

从行业来看，在表示会受到负面影响的企业中，尤以生产轮胎等橡胶制品的制造业和钢铁行业等企业居多。

另外，3 成企业表示，特朗普政府的关税措施将对下一财年的涨薪造成负面影响，具体包括：不提基本工资、不发奖金、不实施定期加薪等。

东京商工调查公司指出：「汽车和钢铁行业涉及的范围十分广泛，因此关税措施也会对不直接与美国开展业务的中小企业造成影响。关税有可能会抑制近年来持续的大幅涨薪的势头，因此日本政府有必要分析相关措施带来的影响，并制定企业扶持措施等。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破称 G7 关于以伊局势的联合声明是重大成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_15_1538005_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba comments on outcome of G7 summit in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂在加拿大出席七国集团（G7）峰会后，于日本时间 6 月 18 日上午在当地会见记者，强调七国集团协同一致地发布呼吁以色列与伊朗缓和紧张局势的联合声明是一项重大成果。

石破首相首先表示：「七国集团以自由与民主主义等共同价值为纽带，长期以来，为全球稳定与繁荣作出了贡献。面对时代变迁带来的各种挑战，成员国跨越立场差异，携手合作，七国集团的存在价值不言而喻。」

他进一步指出，本次峰会围绕中东和乌克兰局势等问题展开讨论，七国集团协同一致地发表了呼吁以伊缓和紧张局势的联合声明，这是一项重大成果。

石破首相介绍称，在会议讨论过程中，关于中东局势，他表示应强烈敦促有关各方放弃军事手段，重返谈判桌，态度诚恳地为实现停火付出努力；关于乌克兰局势，他强调，和平的具体实现方式或对包括印太地区在内的整个国际秩序产生深远影响。

此外，关于印太地区，石破首相表示：「我强调了七国集团进一步参与本地区事务的重要性，各成员国就携手应对与中国相关的各项课题达成了一致。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外务省针对伊朗全境发布撤离劝告</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_29.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_29_1537755_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan govt. urges country's nationals across Iran to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有鉴于以色列军队加大了对伊朗的攻势，中东局势进一步升级，日本外务省 6 月 17 日傍晚提高了针对包括首都德黑兰在内的伊朗大部分地区的旅行警告级别，从此前的 3 级，即「中止旅行劝告」提高至最高级别 4 级的「撤离劝告」。

此前，外务省已经针对伊朗边境部分地区发布了撤离劝告，本次级别升高意味着伊朗全境都成为撤离劝告的适用对象。外务省敦促日本公民立即撤离该国，如果不得已必须留在当地，则应采取充分的安全措施。

日本外务大臣岩屋毅在记者会上表示：「目前政府正在协调从伊朗和以色列两国撤离的方法，同时正在研究与第三国开展合作，我们希望在继续评估局势的基础上做出妥善的判断。」</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾无人艇展示活动有攻击型无人艇出展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_01_1537936_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Exhibition in Taiwan tests domestically-developed sea drones&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;从事武器等研发的台湾公立研究机构「国家中山科学研究院」6 月 17 日至 18 日在东北部宜兰举行了一场无人艇展示活动，台湾企业等开发的无人艇参展。

3 家台湾企业分别对各自开发的无人艇进行了海上试航，展现出了高超的航行技术。此外，其他台湾企业及海外企业也展示了各自生产的无人艇。

其中，台湾企业「雷虎科技」生产的攻击型无人艇全长 8 米、宽 2 米，据称最高时速可达 100 公里以上，可搭载 1300 至 1500 公斤炸药和装备。

为应对中国大陆压倒性的军事力量，台湾国防部采取以廉价、机动性强的装备抵御进攻的「非对称作战」策略，大力投入无人艇和无人机的研发。

本次活动的主办方中山科学研究院院长李世强表示，未来将使无人艇被军队使用，让防衞作战产生更大的吓阻效益。他表示，今后将进一步深化军民企业合作，从而强化防衞能力。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂与泽连斯基一致同意加强双边关系</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_06_1537862_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba pledges continued support for Ukraine to achieve peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;出席七国集团（G7）峰会的日本首相石破茂日本时间 6 月 18 日凌晨在加拿大，与受邀出席峰会的乌克兰总统泽连斯基举行了首次线下首脑会谈，历时约 30 分钟。

会谈伊始，石破首相表示：「应当尽快为乌克兰带来公正且永久的和平。我们将继续与七国集团的其他国家密切合作，推进相关举措。」

石破首相还说明称，日本到目前为止已向乌克兰提供了超过 120 亿美元的援助，今后还将继续支援下去。石破首相还表示日本将于今年 10 月举办关于清除地雷行动的国际会议，推动为乌克兰的复兴重建提供支援的工作。

对此，泽连斯基总统说明了最新的战况，称「俄罗斯昨晚也发动了攻击，摧毁了各种基础设施」，他还对日本迄今为止提供的支援表示了感谢。

两国领导人还一致同意继续密切合作，应对俄罗斯的入侵，同时加强双边关系。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 峰会似未就乌局势取得具体性进展</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_05_1537847_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;G7 leaders to wrap up summit in absence of President Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;6 月 17 日是在加拿大举行的七国集团 (G7) 峰会会期最后一天。乌克兰总统泽连斯基与北约秘书长吕特也出席会议，参与了乌克兰局势的相关讨论。

泽连斯基此前曾表示，乌克兰已经为和平谈判和无条件停火做好了准备，但要达成这些目标，需要对俄施加压力。

关于是否进一步对俄实施制裁一事，美国总统特朗普 16 日称，正在观察能否达成停火协议，从而显示了谨慎的态度。这再次凸显出特朗普与欧洲领导人的立场分歧。之后，特朗普以处理中东局势相关事务为由，提前离开七国集团峰会，缺席了 17 日的峰会讨论。

17 日的峰会讨论结束后，法国总统马克龙表示：「我们一致认为，有必要继续开展对乌援助。」德国总理默茨也只是表示：「我对美国进一步对俄采取制裁措施持谨慎但乐观的态度。」据观察，此次讨论并未在具体事务上取得进展。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平称中国愿为中东和平发挥建设性作用</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014837771000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014837771000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;习近平称中国愿为中东和平发挥建设性作用&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家主席习近平 6 月 17 日在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳与乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫举行了会谈。

据中国外交部公布，习近平在会谈中表示，以色列的军事行动导致中东地区紧张局势骤然加剧，中方对此深感担忧。习近平还说：「我们反对任何侵犯别国主权安全和领土完整的行为。」此外，他还表示，「各方应该推动冲突尽快降温，避免紧张事态进一步升级」，并强调中方愿为恢复中东地区和平稳定发挥建设性作用。

另外，有鉴于美国特朗普政府的关税政策，习近平在随后举行的中国-中亚峰会上呼吁反对霸权主义和强权政治，积极推动普惠包容的经济全球化。

据认为，中国希望通过强调与中亚各国的合作，牵制同一时期召开的七国集团（G7）峰会，并彰显与美国的对抗立场。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列防长暗示今后将继续攻击伊朗核设施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_N02_1537934_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel hints at more strikes against Iran's nuclear sites&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方 6 月 17 日发布消息称，在伊朗首都德黑兰打死了伊军的司令官，并对伊朗西部发动了空袭，摧毁了导弹发射设备等。

以军称到目前为止已摧毁 200 多个导弹发射设备，据分析以军此举可能是为了削弱伊朗方面的攻击能力。

当地媒体还报道称，以色列国防部长卡茨 17 日表示，「将切实处理」位于伊朗中部的福尔多核设施。该设施被以方视为重要打击目标。卡茨暗示今后也将对核相关设施实施攻击，紧张局势仍在持续。

以色列已袭击了伊朗中部纳坦兹等地的核设施，有消息报道称，为了攻击福尔多位于地下深处的核设施，以色列在向拥有特殊炸弹的美国寻求支援。

与此同时，伊朗方面也在继续对以色列发动攻击，17 日，伊朗的导弹落入以色列中部。当地媒体报道称导弹造成 5 人受伤。双方之间的相互攻击仍在持续。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普召开 NSC 会议，或讨论了中东局势</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250618_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250618_N01_1537932_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump meets with National Security Council to discuss Middle East&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了应对中东局势，美国总统特朗普提前离开七国集团（G7）峰会，于 6 月 17 日清晨回到华盛顿。白宫发布消息称，特朗普当天召开了国家安全委员会（NSC）会议。会议历时约 1 小时 20 分钟，据观察就如何应对伊朗和以色列相互袭击的中东局势进行了讨论。

美国新闻网站阿克西奥斯（Axios）此前援引政府官员的话报道称，特朗普正在就袭击位于伊朗中部福尔多的核设施进行认真考虑。该设施拥有位于地下深处的铀浓缩工厂。

此外，美国副总统万斯 17 日在社交媒体上发文称：「特朗普总统可能会决定采取进一步措施，以终止伊朗的铀浓缩活动。最终决定权掌握在总统手中。」

特朗普迄今为止曾多次表示美国无意直接介入中东地区的冲突。他今后将采取何种措施，令人关注。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富山县的铁道公司发行限量版猫又站「铁路卡」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;富山县的铁道公司发行限量版猫又站「铁路卡」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;富山县黑部峡谷铁道路段上的钟钓桥在去年 1 月的能登半岛地震中因落石受损，修复工作仍在进行当中。黑部峡谷铁道的列车运行的往返路段目前截至猫又站。

猫又站是日本全国铁道站点当中唯一一个站名含「猫」这个字的车站。作为宣传工作的一环，黑部峡谷铁道公司就猫又站发行了 4000 张限量版「铁路卡」，截至 6 月底在当地免费发放，发完即止。

「铁路卡」是一种日本各地铁路公司发行的宣传卡片，旨在提高铁道知名度，吸引更多的乘客。此次发行的关于猫又站的「铁路卡」记录有站名由来等信息。

黑部峡谷铁道公司表示：「通常只有水坝、发电站等的施工人员才能在猫又站上下车。希望有更多乘客能抓住这次机会，来猫又站领取铁路卡作为纪念。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，在居住地政府办理的手续⑩ 个人编号卡的申请与领取程序</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML09_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续⑩ 个人编号卡的申请与领取程序&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;最后一集为您介绍如何申请个人编号卡以及领取后需要注意的事项。

您在市区町村政府办理迁入登记手续时，可以同时申请个人编号卡。

即使您此时不提出申请，有关部门也会在日后将申请书寄送到您家，在填写好必要事项后，便可提交给市区町村政府的相应窗口，或通过寄送办理申请手续。此外，您也可以通过智能手机或电脑提出申请。

个人编号卡需前往市区町村政府的相应窗口领取。提出申请大约 1 个月左右之后，便可接到通知您交付个人编号卡的明信片。请一定带上这张明信片和在留卡等证明身份的文件前往领取。

个人编号卡的有效期与在留期限相同。如果您要更新在留期限，也需要更新个人编号卡。

（信息截至 2024 年 10 月 15 日）</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新宿站南口摩天大楼建设计划工期延后</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;新宿站南口摩天大楼建设计划工期延后&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京的新宿站是日本客流量最大的车站，目前新宿站周边地区正在全面推进大规模城区改造工程。其中，京王电铁公司与 JR 东日本公司合作，计划在新宿站南口附近修建一座地面 37 层、地下 6 层、高 225 米的摩天大楼，集购物、办公、住宿等功能于一体。

据悉，这座摩天大楼原本计划去年 12 月动工修建，但因承建公司迟迟未有着落，目前仍未动工。受此影响，原计划的竣工时间 2028 财年被调整为「待定」。

关于承建公司迟迟未能确定的理由，京王电铁公司与 JR 东日本公司列举的事项有建筑材料价格上涨、劳动力短缺等。

京王电铁公司表示「将继续开展磋商以确定承建公司」。JR 东日本公司表示「今后将继续在商业收益评估的基础上推进城区改造工程」。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府敲定自行车交通违规行为罚款金额</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本政府敲定自行车交通违规行为罚款金额&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年在日本国会获得通过的修订后的《道路交通法》规定，将引入「蓝色罚单」，用来通知那些骑自行车时违反交通规则的人缴纳罚款。日本政府在 6 月 17 日召开的内阁会议上，就将成为「蓝色罚单」处罚对象的 113 项交通违规行为，敲定了罚款金额，并将从明年 4 月 1 日起查处相关违规行为。

针对自行车交通违规行为的主要罚款项目如下：一边打电话一边骑车的所谓「一心两用式骑车」行为，罚款为 1 万 2000 日元；进入防护杆已放下的铁路道口的行为，罚款为 7000 日元；无视交通信号的行为，罚款为 6000 日元；逆向行驶或在人行道上骑车等违反通行区域划分的行为，罚款为 6000 日元； 夜间无灯骑车行为，罚款为 5000 日元；骑车带人行为，罚款为 3000 日元。

警察厅今后将公布关于将重点查处的违规行为等的基本想法，并希望通过广而告之的形式，再次向民众普及交通规则以及以上相关事项。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农林水产省宣布废除大米「收成状况指数」统计</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_ML05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250617_ML05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;农林水产省宣布废除大米「收成状况指数」统计&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在大米价格居高不下的背景下，日本政府的有关统计的可信性受到质疑。鉴于此，日本农林水产省宣布废除大米的「收成状况指数」这一统计。

大米收成状况指数以都道府县为单位统计每 10 公亩的平均产量，并与常年的产量进行对比后得出指数数值。常年的产量为基数 100 的话，当年的大米收成状况指数如果未超过 94，则作出的判断是「不佳」，如果在 99 至 101 范围，则作出的判断是「与常年持平」。

农林水产省基于 2024 年大米收成状况指数所作出的判断是「与常年持平」，当时公布的 2024 年大米产量为 679 万吨，超出前一年 18 万多吨。但这些统计结果在农户等当中引发了质疑之声，有人指出：「实际上，收获的大米并没有那么多。供应不足或许是导致大米价格上涨的原因。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大片地区遭遇高温，民众需防止中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0617EE14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0617EE14_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本大片地区遭遇高温，民众需防止中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，6 月 17 日从上午开始，冲绳至东北的大片地区气温持续上升。民众有必要注意防暑降温，以免中暑。

截至 11 时，各地最高气温分别如下：群马县高崎市为摄氏 37.7 度，已超过了人的正常体温；
爱知县名古屋市为 33.3 度；东京都中心地区为 33.0 度。各地迎来了酷暑难耐的高温天气。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 15:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普总统受中东局势影响提前离场 G7 峰会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250617_08.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250617_08_1537497_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump to return to Washington early from G7 summit in Canada&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫发言人莱维特 6 月 16 日在社交媒体上发布消息称，鉴于中东局势，出席七国集团（G7）峰会的特朗普总统提前离场，于 16 日晚离开加拿大。

莱维特表示，特朗普总统将返回华盛顿处理一系列重要事务。

在莱维特发布上述消息之前，特朗普 16 日在接受媒体采访时就以色列和伊朗之间的交火表示，「我们一离开这里就会处理这个问题。我必须离开」，从而暗示自己可能会离开加拿大以采取相关应对措施。

本届七国集团峰会 16 日在加拿大西部卡纳纳斯基斯开幕，为期两天。特朗普将缺席第二天的峰会会议。</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
