<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故②事故原因</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250915_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，电源插头、电源线及插座的相关事故②事故原因&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家电等电器产品已在我们的日常生活中得到广泛普及，因此，我们在使用时也不会特别在意使用注意事项。其实，如果使用不当，电器的电源插头和电源线以及插座都有可能引发火灾等事故。本系列将基于对产品评估技术基础机构（NITE）的采访，介绍以往事故的典型案例以及预防措施。本期来聚焦事故原因。

产品评估技术基础机构对 2019 年到 2024 年六年间发生的 219 起事故进行了调查，分别统计了电源线、电源插头和插座的事故发生数和发生原因。

从发生数来看，「电源线」引发的事故最多，共 110 起，其中大部分是因受力或受到撞击而导致电源线内部的铜丝断裂。其次是「插座及接线板」，共 56 起，主要原因有与插头接触不良、漏电起痕。此外，由「电源插头」引发的事故有 53 起，据认为是由插头变形或损坏造成的。

从产品来看，涉及电吹风和电暖器等的事故相对较多。	 

（以上是截至 2025 年 9 月 5 日的信息）</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇和皇后两陛下在长崎出席「国民文化节」开幕式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_14_1569087_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Emperor, Empress celebrate opening of culture festivals in Nagasaki Prefecture&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本天皇和皇后两位陛下 9 月 14 日出席了在长崎县佐世保市举行的「国民文化节」和「全国残障者艺术文化节」的开幕式。

「国民文化节」是日本规模最大的文化节，由从事音乐和艺术等文化活动的人士展示其日常活动成果。今年的「国民文化节」与「全国残障者艺术文化节」一同在长崎县举办，将持续到 11 月 30 日。

天皇和皇后两位陛下出席了在佐世保市内一座剧场举行的开幕式。天皇陛下致词称：「今年正值长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，在这里迎接全国各地从事各种文化艺术活动的人士，举办国民文化节和全国残障者艺术文化节，意义非凡。我对所有相关人员的辛勤付出表示由衷的敬意。」

会场上演了以长崎的历史和和平心声为主题的歌舞以及融入了影像的戏剧表演，两位陛下频频送上热烈的掌声。

表演结束后，两位陛下会见了表演者。天皇陛下与在舞台上致辞表达和平心声的高中生和平大使高田健士郎进行了交谈，鼓励他说：「希望你今后也能坚持开展活动。」</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方 9 月第二次确认到中国海警船侵入尖阁诸岛近海日本领海</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_02_1569155_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Chinese govt. ships temporarily enter Japan's waters off Senkaku Islands&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 14 日上午，两艘中国海警船在冲绳县尖阁诸岛近海相继侵入日本领海，在航行了约 12 小时后，两艘船均已驶离领海。日本海上保安厅第 11 管区海上保安本部持续发出警告并进行监视，要求中方船只不得再次侵入日方领海。

据海上保安本部透露，14 日 7 时过后，两艘中国海警船在尖阁诸岛南小岛近海相继侵入日本领海。

两艘船均搭载了舰炮，在领海内航行了约 12 个小时之后，截至 19 时 17 分左右已全部驶离领海。

海上保安本部持续发出警告并进行监视，要求中方船只不得再次侵入日方领海。这是进入 9 月以来，日方第二次在尖阁诸岛近海确认到有中国海警船侵入日本领海，上一次是在 12 日。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门立法会选举投票  「不效忠」候选人无参选资格</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014922821000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014922821000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;澳门立法会选举投票  「不效忠」候选人无参选资格&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国澳门特别行政区立法会选举于 9 月 14 日进行了投票。在选举前进行的审查中，被视为对政府持批评立场的候选人被取消参选资格。澳门民主派的影响力此前就十分有限，而现在，与同样实行「一国两制」政策的香港一样，中国中央政府对澳门的管控进一步加强。

澳门立法会 33 个议席中，14 个议席由市民直选产生，投票于 9 月 14 日举行。

在去年澳门修改选举法后，候选人须事先接受选举管理委员会的审查，而该委员会事实上处于中央政府的影响之下。在本次选举中，12 名候选人因「不效忠澳门特别行政区」等原因被取消参选资格，甚至连上届选举中当选的温和派议员也被不具备参选资格。

据当地媒体报道，选民可直接投票的候选人共 71 人，为历年最少。

据悉，澳门特区行政长官岑浩辉在投票后表示，立法会议员必须体现「爱国者治澳」原则。岑浩辉于去年上任，是首位出任澳门特区行政长官的内地出身人士。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌军无人机袭击俄炼油厂，紧张局势或升级</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_05_1569242_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia, Ukraine continue drone attacks, raising regional tensions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据乌克兰总参谋部 9 月 14 日公布，乌方使用无人机对俄罗斯西北部列宁格勒州的炼油厂发动了攻击。泽连斯基总统称，「向给俄罗斯造成沉重打击的全体士兵表示感谢」。

与此相关联，俄罗斯国防部则强调，俄方击落了乌军的 360 多架无人机。

另一方面，乌克兰空军称，俄军用一枚导弹和 50 多架无人机对乌发动攻击。由此可见，俄乌双方正使用无人机进行攻防博弈。

在此之前，俄罗斯的无人机 9 月 9 日至 10 日侵犯波兰领空，引发各国强烈谴责。另据罗马尼亚 13 日公布，罗方领空遭到俄方无人机侵犯。外界担心该地区紧张局势可能会进一步升级。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东多国外长齐聚卡塔尔探讨应对以色列的方策</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250915_04_1569188_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel condemned at Arab-Islamic meeting after attack on Qatar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于以色列前不久对身处卡塔尔的伊斯兰组织哈马斯的成员进行了袭击，周边的阿拉伯国家及穆斯林国家的外长等 9 月 14 日在卡塔尔首都多哈举行了紧急会议。

以军 9 日针对身处多哈的哈马斯代表团发动袭击，导致 5 名哈马斯成员和 1 名卡塔尔治安人士丧生。哈马斯代表团成员齐聚多哈的目的是就与以色列的停火谈判开展讨论。

在 14 日举行的紧急会议上，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德再次对以色列进行了谴责，称此前的袭击是「国家恐怖主义行为」。他呼吁与会各国「采取果断行动，制止以色列的傲慢以及反人类罪行」。

与会国还将于 15 日举行首脑会议。鉴于以色列对卡塔尔、黎巴嫩、也门等中东多地不断发动袭击，相关国家能否团结一致对以色列采取应对措施，令人关注。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中两国在马德里就经贸问题举行会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250915_RS06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250915_RS06_4_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;美中两国在马德里就经贸问题举行会谈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据路透社和中国官方媒体新华社的报道，美中两国 9 月 14 日开始在西班牙首都马德里就有关经贸问题举行会谈。

美中两国此前决定，相互下调加征关税税率，并在今年 11 月之前暂停征收部分关税，以便推进贸易谈判。本次在马德里出席会谈的美方代表是财政部长贝森特，中方代表是国务院副总理何立峰。

路透社援引美国政府人士的话报道称，会谈首日，双方主要就关税措施、经济问题以及视频分享平台 TikTok 的相关问题进行了协商。鉴于美方要求中方以 9 月 17 日为限出售 TikTok 在美业务，据观察，美方本次再次向中方施压。

鉴于贝森特前不久在七国集团（G7）财长和央行行长会议上，要求其他与会国对中国等采购俄罗斯原油的国家加征关税，美中双方在马德里的会谈中是否会就中国采购俄罗斯原油问题进行讨论，令人关注。

据悉，会谈 15 日仍有议程安排。</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦大规模洪水已造成 960 多人丧生</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_01_1568911_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Pakistan floods kill over 960 people, over 2.6 million forced to evacuate&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;巴基斯坦今年的「季风」雨季从 6 月开始，中部旁遮普省的降雨量在过去三个月期间比常年高出 36%。大雨的影响导致各地大面积洪灾，据当地防灾部门透露，截至 9 月 13 日，已有 963 人丧生。

其中，在旁遮普省，印度河支流的决堤导致 275 人丧生，260 多万人被迫离家避难。

在巴基斯坦主要粮食产区之一、木尔坦郊外的大片地区，洪水给房屋和农田造成了灾害，大批失去家园的民众只能住在帐篷里生活。

一位种植水稻和芒果等农作物的男子称，约有 16 公顷农田被洪水淹没。他说：「可能要花好几年才能恢复原状。我以前从未经历过这样的灾难。」

有专家指出，导致洪灾的大雨是气候变化影响造成的结果。

巴基斯坦政府正在向灾民发放水和食物等救灾物资，联合国也在抓紧开展援助，其中包括出资 500 万美元用于提供救援物资等。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军加大攻势，大批加沙城居民撤离避难</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_03_1568942_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Residents flee Gaza City as Israel ramps up offensive&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为夺取对巴勒斯坦加沙地带最大城市加沙城的控制权，以色列军队加大了攻势，在此背景下，加沙城居民正夜以继日地撤离当地。

以色列将位于加沙地带北部的加沙城视为伊斯兰组织哈马斯的最后一道防线，对加沙城加大了攻势。9 月 9 日，以方向当地据信近 100 万人的所有居民发出疏散通告，要求其迁往南部的「人道主义区」。

本台 NHK 的加沙办事处 12 日在中部努赛赖特近郊采访时发现，在连接加沙城与南部的干道上，无论昼夜，装载着大量家具用品的卡车等车辆任何时候都让道路处于拥堵状态。

不少人表示，截至目前已撤离过多次。一位女性称：「我感到悲伤、绝望。我希望听到停火的消息，而不是爆炸声。」

以军公布称，据估算，截至 13 日，疏散人数已达 25 万人，这相当于加沙城居民人口总数的四分之一。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本公共支出中教育费占比在 OECD 中倒数第四</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_RS05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250914_RS05_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本公共支出中教育费占比在 OECD 中倒数第四&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有调查显示，日本公共支出中教育费的占比在经济合作与发展组织（OECD）37 个成员国中排名倒数第四。

主要由发达国家组成的经合组织一直在调查教育费在国家公共支出中的占比，其中包括教师工资和教育设施的设备费用等。

调查结果显示，2023 年日本的公共支出中，教育费的占比为 8%，比经合组织 37 个成员国的平均水平 11.5% 低 3 个百分点以上，仅高于意大利、哥伦比亚、希腊，位列倒数第四。另一方面，教育费在公共支出中占比最高的是瑞士，为 16.9%。

此外，在 1 年用于大学等高等教育机构学生的人均公共支出方面，日本只停留在 37 国平均水平的一半左右，排名倒数第十。

从大学等教育机构毕业的人数占比，在日本为 66%，这一项虽然处于排名第四的高水平，但调查结果显示，与其他国家相比，父母的学历给子女升学带来的影响有高于其他国家的倾向，奖学金等也低于平均水平。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将就美集成电路相关产品出口限制等立案调查</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014922271000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014922271000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中国将就美集成电路相关产品出口限制等立案调查&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部 9 月 13 日晚宣布，美国政府涉嫌自 2018 年以来在集成电路相关产品关税及出口限制等方面对中国采取了歧视性措施，对此，中方将展开调查。

此外，中国商务部还称，鉴于原产于美国的进口相关模拟芯片存在价格被不当压低的可能，将启动反倾销立案调查。

根据调查结果，中方有可能上调相关产品的关税。

美中两国 9 月 14 日起将在西班牙就贸易等问题举行谈判，美国财政部长贝森特和中国国务院副总理何立峰将参加。中方本次发起反歧视立案调查的举措会给谈判带来何种影响受到关注。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就乌克兰局势向 NATO 发出信函</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250914_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250914_02_1568964_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump urges NATO sanctions and members to stop buying Russian oil&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 9 月 13 日在其社交媒体上发文，公布了向北约（NATO）成员国等发出的有关乌克兰局势的信函内容。

特朗普在信函中表示：「如果所有成员国都采取与美国同等的制裁措施，并停止从俄罗斯购买原油的话，我有意对俄罗斯实施大规模的制裁。」

特朗普还表示不满称「北约成员国为取得胜利所做的努力远不及 100%」，并表示，美国是否实施制裁将取决于包括欧洲国家在内的其他成员国的应对。

此外，鉴于中国从俄罗斯进口原油等产品，特朗普在信函中指出：「以在俄罗斯与乌克兰的战争结束后撤回为前提，整个北约对中国征收 50% 至 100% 关税的做法，也将对结束这场荒谬的战争发挥巨大的作用。」</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党总裁选举临近，各参选者将陆续举行记者会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_16_1568883_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Agriculture Minister Koizumi joining LDP leadership race&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在选出日本首相石破茂首相后任的自民党总裁选举将于 9 月 22 日发布公告，在此之前已所剩时日不多，预计各参选者将在这一周的时间里相继举行记者会，正式宣布参选。

围绕自民党总裁选举，农林水产大臣小泉进次郎 9 月 13 日在神奈川县横须贺市与地方议会议员及支持者等进行了会晤。

针对众多希望他参选的声音，小泉表示，「在当前的困难时期，我希望能为推动政治向前迈步贡献一己之力」，以此表明了参选意愿。

已正式宣布参选的自民党前干事长茂木敏充 13 日在栃木县的烟火大会和祭典活动现场与到访者进行了交流。茂木表示：「我将付出努力，让地区和日本有一个更加美好的明天，让国民切实感受到经济复苏的成果。」

前经济安全保障担当大臣小林鹰之在千叶县八千代市举行支持者大会，表明了参选意向。小林称：「我将阐述振兴经济的政策、外交和安全政策，以及以年轻力量引领自民党前行的想法。」

已基本决定参选的前经济安全保障担当大臣高市早苗和内阁官房长官林芳正分别在东京都就各自的政策主张等进行了探讨。

另一方面，立宪民主党政务调查会长本庄知史 13 日接受本台 NHK 采访时表示：「纵观目前的国民生活、经济状况及国际形势，政治空白绝不可取。总裁选举是自民党自己的问题，是可以跟政府的工作及国会审议分开的。我们将敦促自民党不要把总裁选举当作借口。」</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国总部举行日本捐赠的「和平钟」敲响仪式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_06_1568781_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN chief calls for action at Peace Bell event&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在 9 月 21 日国际和平日即将到来之际，敲响日本赠送的「和平钟」的仪式 12 日在美国纽约的联合国总部举行。

联合国总部的「和平钟」是致力于和平活动的日本爱媛县人士中川千代治于 1954 年捐赠的，这口钟利用从世界各地收集到的硬币熔铸制成。

在俄乌冲突和巴勒斯坦加沙地带战火不断的背景下，联合国秘书长古特雷斯在 12 日的敲钟仪式上表达了严重担忧，他说：「当下冲突不断增多，平民正在遭受苦难。」

古特雷斯还指出，和平不是偶然的产物，而是通过勇气和行动赢得的。他呼吁人们「为了世界和平，现在就行动起来」，并敲响和平钟，为和平祈祷。

中川千代治之女高濑圣子也受邀参加了敲钟仪式，她说：「真希望战后 80 周年能够成为美好的一年，但世界并没有朝着这个方向发展。我认为，不应该站在各自国家的立场上，而是站在个人的角度上思考和平。我尤其希望，世界能够成为所有孩子都能笑容满面的地方。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昂山素季次子接受 NHK 采访，呼吁早日实现母亲获释</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_03_1568725_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Son of Aung San Suu Kyi issues rallying cry for her release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;缅甸民主运动领袖昂山素季目前仍被缅甸军方拘押，其次子在接受本台 NHK 的在线采访时表示，母亲健康状况的恶化令人担忧，并呼吁尽快予以释放。

自 2021 年政变以来，昂山素季一直被缅甸军方拘押。在这种情况下，其次子、现居英国的金·阿里斯 9 月 12 日接受了 NHK 的在线采访。他表示，近 2 年以来，家人和律师都无法与昂山素季取得联系，在这种情况下，母亲的心脏病等健康状况的恶化令人担忧。阿里斯呼吁尽快释放昂山素季。

此外，阿里斯还对昂山素季的安全表示担忧，称今年 3 月缅甸发生大地震时，很有可能因建筑倒塌、物体砸在母亲身上而导致她受伤。

阿里斯呼吁东南亚国家联盟（ASEAN）主席国马来西亚以及中国和印度等邻国对缅甸军方加大施压力度，以实现母亲的早日获释。

另一方面，缅甸军方发言人则否认昂山素季的健康状况恶化，称她的健康状况良好。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美 FBI 等公布称已拘捕枪杀柯克嫌疑人</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0913EEN01.json</link>
      <description>关于与美国总统特朗普关系密切的年轻保守派政治活动家查理·柯克 9 月 10 日遭枪杀一事，美国联邦调查局局长帕特尔和犹他州州长考克斯在 12 日的记者会上公布，对现年 22 岁的嫌疑人泰勒·鲁滨逊实施了拘捕。

据记者会上公布的消息，泰勒家属的朋友通报相关部门称，泰勒暗示他枪击了柯克。

考克斯在记者会上透露称，「嫌疑人泰勒的家属表示，泰勒近年来越发关心政治」。据考克斯的信息，泰勒不仅事先了解到柯克即将访问犹他州的一所大学，还向家人表达了对柯克的厌恶。

调查部门认为，没有其他人参与枪杀事件，目前该部门正在针对泰勒的作案动机等展开详细调查。

记者会举办之前，美国总统特朗普 12 日在福克斯新闻台的节目中表示，「共和党候选人通常得不到年轻人的支持，但我得到了，这一切都要归功于柯克。他热爱年轻人，并希望帮助他们。这种事情不该发生在他身上。」

另外，针对如何看待泰勒今后的处境这一提问，特朗普说：「我希望泰勒被判有罪，并被判处死刑。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英美军舰穿越台湾海峡，中方做出反弹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014921721000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014921721000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;英美军舰穿越台湾海峡，中方做出反弹&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;英国和美国的军舰 9 月 12 日穿越台湾海峡，中国大陆做出反弹称，此举「破坏台海和平稳定」。

以英国海军「威尔士亲王」号航空母舰为核心的航母打击群部署在印度太平洋地区，该航母于 8 月至 9 月期间曾在日本的港口停靠。

英国国防部 9 月 12 日表明，该航母打击群的护衞舰已穿越台湾海峡，并表示「英国海军无论在任何地方，都会遵守国际法和规范，行使航行自由」。

美国印太司令部也表示，其驱逐舰与英国海军护衞舰曾一道航行，并表示「美国不承认任何与航行自由和飞越自由相抵触的主权或管辖权的主张」。

对此，管辖包括台湾在内的东海等区域的中国人民解放军东部战区发言人发表谈话，做出反弹称：「美方、英方行径传递错误信号，破坏台海和平稳定。战区部队时刻保持高度戒备，坚决捍衞国家主权安全和地区和平稳定。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持以巴两国方案的《纽约宣言》在联大获通过</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_N02_1568672_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN endorses two-state solution for Israel, Palestine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由法国和沙特阿拉伯主办的会议于今年 7 月在联合国举行，并发表了呼吁以色列和巴勒斯坦两国共存、最终实现和平的《纽约宣言》。9 月 12 日，联合国大会就支持《纽约宣言》的决议案进行了表决，日本等 142 个国家投下赞成票，决议案获得通过。

美国、以色列等 10 个国家投下反对票，12 个国家弃权。

《纽约宣言》支持巴勒斯坦建国，并指出「落实两国解决方案是根据国际法满足以色列人和巴勒斯坦人合法愿望的唯一途径」。

《纽约宣言》还呼吁伊斯兰组织哈马斯结束对加沙地带的控制，并将武器移交给巴勒斯坦临时自治政府；针对以色列，该宣言呼吁以方立即停止所有在约旦河西岸等占领的土地上建设定居点的活动。

另一方面，以色列常驻联合国代表达农表示强烈抗议，称「这项单方面的决议案不会被人们记忆为迈向和平的一步，它只是在做戏，而不是外交手段。」 美国代表也批评称，该决议案「将助长哈马斯的气焰，破坏和平前景。」</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国务卿将访问以色列磋商加沙局势</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250913_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250913_04_1568733_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Secretary of State Rubio to visit Israel for talks on Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国务院宣布，国务卿鲁比奥将于近期访问以色列，就以方在加沙地带的军事行动等进行磋商。

以色列军方为控制加沙地带最大城市加沙城，9 月 12 日继续发动攻击，并再次向居民发出通告，要求他们撤离至中部或南部地区。

当地媒体报道称，以军 12 日在加沙地带的攻击已造成至少 36 人死亡。

在这种情况下，美国国务院公布，国务卿鲁比奥将从 13 日起访问以色列等国。美国国务院表示，鲁比奥将与以色列政府高级官员举行会谈，就在加沙地带的军事行动，以及旨在解救遭伊斯兰组织哈马斯劫持人质的应对方式等进行磋商。

以色列不断扩大在加沙地带的军事行动，并于 9 日在卡塔尔首都多哈袭击了为参加停火谈判而聚集的哈马斯代表团，因此受到了国际社会的广泛谴责。

在此背景下，前往以色列访问的美国国务卿鲁比奥与以方的磋商结果将备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经平均股价连续第 3 天创下历史新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250912_B5.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250912_B5_1568463_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Nikkei 225 hits another record high on hopes of US rate cut&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于越来越多的投资者预测美联储将在下周做出降息的决定，这对于日本经济来说将成为一个利好因素，9 月 12 日的东京股票市场不断出现买盘，日经平均股价收盘价连续第 3 天创下历史新高。

东京股市 12 日开盘后，多只股票涌入买盘，日经平均股价上涨幅度一度超过 500 日元，创下盘中历史新高。

美国 11 日公布了居民物价指数和新增失业保险申请数的最新数据。基于此，越来越多的投资者预测美联储下周将会做出重启降息的决定以支持经济景气，这对于日本经济来说将成为一个利好因素。

日经平均股价 12 日报收 4 万 4768.12 日元，较前一天上涨 395.62 日元。东证股价指数（TOPIX）报收 3160.49 点，较前一天上涨 12.73 点。两者均连续第 3 天创下历史新高。当天的交易量为 21 亿 4014 万股。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
