<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>OPEC+决定 10 月继续增产，原油价格或进一步下跌</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_B3_1566631_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;OPEC+ decides to further increase crude oil output in October&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由主要产油国组成的「欧佩克+」（OPEC+）宣布，将在 10 月份继续提高近期内一直在增产的原油产量。有分析认为，预计美国经济增速放缓导致需求下降，或将进一步压低呈下降趋势的原油价格。

「欧佩克+」成员国中的沙特阿拉伯、俄罗斯等 8 个国家 9 月 7 日举行线上会议，宣布 10 月份的原油日产量将增加 13.7 万桶。主要理由是原油库存处于较低水平，且全球经济前景稳定。

截至去年年底，「欧佩克+」一直奉行减产方针以维持原油价格。但最近，8 个成员国转向扩大增产规模。本次决定增产，缩减原定持续到明年年底的每天 160 多万桶自愿减产规模。

由于预期美国经济增速放缓导致需求下降，9 月 5 日，国际原油交易基准「西得克萨斯中质原油」（WTI）期货价格时隔约 3 个月一度跌至每桶 61 美元前半区间。市场有观点认为，呈下降趋势的原油价格将进一步下跌。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉农相称政府将大力助推大米加工产品出口海外</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_B1_1566571_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan aims to boost exports of products made from rice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于由日本国内企业开发、出口到海外的大米加工产品，日本农林水产大臣小泉进次郎 9 月 5 日在农林水产省听取相关负责人进行了介绍。

介绍的内容包括在美国超市和电商平台销售的冷冻寿司，以及为满足出口目的地检疫要求而使用大豆替代叉烧做成的冷冻炒饭等产品。听完介绍后，小泉逐一品尝了多种食品。

日本政府计划到 2030 年将大米及其加工品的年出口量提升至 35 万吨，这一数字相当于 2024 年全年出口量的 7 倍有余。

小泉向媒体人员强调了推动大米加工产品出口海外的决心。他表示：「面对人口减少与老龄化加剧的国情，即便存在挑战，也必须坚定不移地开拓全球市场，除此之外别无选择。政府各部门大力支持出口，确保日本产品顺利进入国际市场十分重要。」

日本政府在推行大米增产政策的同时，也指出了将来通过扩大出口来预防大米过剩的重要性。

另一方面，在当前大米价格高企不下的情况下，如何确保出口大米粮源稳定成为亟待解决的课题。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布对日本参议院议员石平实施制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_14_1566731_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China sanctions Japanese lawmaker over 'false claims' about its policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国外交部 9 月 8 日宣布，日本维新会参议院议员石平因长期散布「谬论」等，决定对其实施制裁。

中国外交部指出，石平在台湾、冲绳县尖阁诸岛、历史、新疆维吾尔自治区、西藏自治区、香港等问题上干涉中国内政，损害了中国的主权等。

制裁措施于 8 日起实施，包括冻结石平在中国境内的资产，对其本人及直系亲属不予签发签证、不准入境等。

石平，原中国人，现已加入日本国籍。他在日本以评论家身份出版过多部关于中国的书籍，在今年 7 月举行的参议院选举中首次当选。

中国此前也曾对美国的议员等实施过同样的制裁。

石平在接受本台 NHK 采访时表示：「我感到震惊，同时也觉得好笑。我在中国没有财产，也不打算去中国，所以感觉中国只是在演一场闹剧。制裁的理由是我在台湾问题、尖阁诸岛问题以及历史认识等方面散布谬论，但我认为制裁反而证明了我的言论是正确的。」

内阁官房长官林芳正于 8 日下午会见记者时表示：「作为国民代表的国会议员，其言论自由是我国民主主义的根本，应当受到尊重。中方以我国国会议员的言论等为由，采取类似威吓持不同立场者的单方面措施，我们绝不能接受这样的做法，从日中关系的角度来看也极为遗憾。日本政府已通过外交渠道向中方提出交涉，要求中方尽快撤回相关措施。」</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次表示或加大对俄制裁力度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_09_1566735_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump indicates readiness to move ahead with 2nd stage of Russia sanctions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 6 日晚至 7 日早晨，乌克兰遭遇了俄军无人机等的袭击，据称这是迄今为止单晚规模最大的一次攻击，首都基辅市中心的政府大楼以及民宅等遭到破坏。在此情况下，美国总统特朗普 7 日在白宫回应记者提问时表示，美方已准备好启动对俄罗斯的第二阶段制裁，再次表明可能进一步加强对俄制裁的立场。

同日，美国财政部长贝森特在社交媒体发文指出：「进一步的经济施压或导致俄罗斯经济全面崩溃，这将迫使普京总统重返谈判桌。」同时，贝森特强调欧洲国家也需要加大对俄施压力度。

特朗普本周将与多位赴美欧洲领导人分别会面。预计美欧领导人将就对俄制裁措施等进行磋商。

尽管特朗普致力于促成俄乌首脑会谈，但俄方态度谨慎，且加大了对乌军事打击。在和平进程与停火前景尚不明朗的情况下，特朗普政府展现出进一步加强对俄施压的姿态。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党将讨论决定总裁选举日程</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0908EE06_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民党将讨论决定总裁选举日程&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于日本首相石破茂表明辞职意向，自民党总裁选举管理委员会召开会议，决定于 9 月 9 日再次开会讨论总裁选举日程等，以选出石破首相的后任。

自民党前干事长茂木敏充 8 日上午在国会大厦内对记者团宣布，他打算参加党总裁选举。

去年参加总裁选举的内阁官房长官林芳正 8 日上午在步入首相官邸时，被记者问及是否考虑参加总裁选举，他回答说：「我想与上一次也并肩作战的同事们就此事好好商量一下。」

前经济安全保障担当大臣小林鹰之表示：「当务之急是打造一个让老将和新手能够上下一心、团结一致的自民党体制。我将好好倾听同事们的意见。」

此外，在去年的总裁竞选中，与石破茂一路竞争到最后一轮投票的前经济安全保障担当大臣高市早苗、以及在第一轮投票中议员票得票数最多的农林水产大臣小泉进次郎等人的动向也备受关注。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本时隔约三年观测到月全食</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_05_1566520_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan observes first total lunar eclipse in about three years&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 8 日凌晨，在日本时隔约三年观测到满月被地球阴影覆盖而呈现暗红色的「月全食」。

月全食是太阳、地球和月球排成一条直线，满月完全被地球阴影覆盖时发生的天文现象。

据日本国立天文台介绍，8 日凌晨 1 时 27 分左右，悬挂在西南天空的月亮开始出现亏缺。凌晨 2 时 30 分左右，月亮完全进入地球阴影，形成月全食状态。这是日本自 2022 年 11 月以来首次观测到月全食。

当天凌晨 0 时 30 分起，一个观测活动在位于东京涩谷的一栋高楼的屋顶观景设施举行，星光闪烁的晴朗夜空下，约 140 人到场参加。

当满月逐渐亏缺直至进入月全食状态后，月亮呈现出特有的暗红色，即「赤铜色」。参加者们或通过各种望远镜进行观测，或拍下照片，尽情享受这场天文盛宴。

国立天文台称，日本下次观测到月全食将是在 2026 年 3 月 3 日晚间。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱子殿下前往新潟出席防灾推进国民大会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_03_1566487_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Aiko attends National Convention on Disaster Risk Reduction&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;天皇陛下和皇后陛下的长女爱子殿下 9 月 7 日出席了在新潟县新潟市举行的「防灾推进国民大会」。该大会是日本内阁府等 9 年前启动的日本国内最大级别的防灾活动，每年举办一次，由全国各地方政府和团体介绍防灾举措。

这是爱子殿下首次访问新潟县。10 时过后，爱子殿下抵达会场，向前来迎接她的工作人员微笑着寒暄致意。

今年的主题是把应对灾难的经验教训传承给下一代。爱子殿下聆听了关于「灾害派遣福祉队」（DWAT）在能登半岛地震之际开展的支援活动的演讲。演讲介绍了制定契合灾情和灾区需求的支援方针的难点等，爱子殿下一边记笔记，一边认真地聆听。

据内阁府官员透露，爱子殿下说，「对于那些前往当地提供支援的人来说是一项艰辛的工作，但同时，对于指挥调遣的工作人员来说，任务也很艰巨」。

之后，爱子殿下参观了新潟市历史博物馆，观看了有关海运业发展等的展览。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗震后一周  WFP 呼吁各国加大援助</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_04_1566576_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Eastern Afghanistan marks one week since deadly earthquake struck&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自 8 月 31 日阿富汗东部发生里氏 6.0 级地震后已过去一周，截至目前，受灾最严重的东部库纳尔省已有 2205 人遇难，3640 人受伤。

联合国机构正在向灾区提供食品、帐篷等援助物资，但由于山区的不少道路处于中断状态，加之余震不断，救援工作进展艰难。

在伊斯兰主义势力塔利班临时政权掌权的阿富汗，今年美国几乎完全终止援助，各国援助持续减少，联合国的活动资金在地震前就已捉襟见肘。

世界粮食计划署（WFP）阿富汗办事处代表约翰·埃里夫接受本台 NHK 采访时表示，用于灾区救援的资金将在 4 周后耗尽。他还指出，「要让灾区民众恢复正常生活，仅 4 周远远不够，需要数月的时间」，以此呼吁各国加大援助力度。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以媒称胡塞武装袭击以南部机场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_RS13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250908_RS13_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;以媒称胡塞武装袭击以南部机场&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军方正在巴勒斯坦加沙地带扩大军事行动，并表明今后打算全面控制最大城市加沙城。在此背景下，当地媒体 9 月 7 日报道称，以色列南部的一个机场遭到也门胡塞反政府武装的无人机袭击，造成两人受伤。

以色列正在加大对伊斯兰组织哈马斯施加压力，以总理内塔尼亚胡 7 日在内阁会议上强调称，「我们正在加沙城及其周边地区扩大军事行动，约 10 万居民已撤离加沙城」。

在此背景下，也门胡塞反政府武装表明支持哈马斯，频繁对以色列发动袭击。

以色列媒体 7 日报道称，以南部的一个机场遭到也门胡塞反政府武装的无人机袭击，造成两人受伤。

以军 8 月在对也门实施的空袭中杀死了多名胡塞武装领导人，外界担心本次胡塞武装袭击以机场或将引发双方的相互袭击趋于激化。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄对乌发动空袭，基辅市内政府设施首次受损</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250908_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250908_02_1566574_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia mounts largest air attack on Ukraine since start of invasion&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯军队在 9 月 6 日晚至 7 日早晨的这段时间里，动用 13 枚导弹和 800 多架无人机对乌克兰发动了袭击。在乌克兰首都基辅，政府办公大楼首次遭到破坏，各地民宅等也相继受损。

其中，一名出生仅两个月的男婴与其母亲在基辅市一栋公寓楼内遇难，该建筑的一部分严重受损，搜救工作正在进行中。一名据称岳父岳母住在这栋公寓楼里的男子说：「这里没有武器，也没有工厂，只有老百姓住的家。希望俄罗斯停止战争。」

美国智库的数据等显示，在一夜内发动的无人机袭击中，这是规模最大的一次。乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上发文称袭击造成 4 人死亡，40 多人受伤。他严厉谴责本次袭击，称「这是蓄意的犯罪，将会延长战争」。

另一方面，俄罗斯国防部 7 日宣布，俄军不仅袭击了乌克兰的无人机生产发射设施，还打击了基辅及其郊外的工业设施和物流据点，并声称：「袭击目的已达成，目标设施已全部被摧毁。我们没有袭击基辅的其他设施。」</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8 日日经平均股价一度上涨 800 日元以上</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014916251000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014916251000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;8 日日经平均股价一度上涨 800 日元以上&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 9 月 7 日表明辞职意向，受此影响，在 9 月 8 日周一开盘的东京股票市场上，投资者预期新政权的经济对策将为经济景气发挥支撑作用，鉴于此，买盘扩大，日经平均股价一度上涨 800 日元以上。

在 8 日的东京股市上，受石破首相表明辞职意向的影响，投资者预期新政权的经济政策将为经济景气发挥支撑作用，一开盘，各板块买盘就不断扩大，日经平均股价一度较上周最后一个交易日上涨 800 日元以上。

市场人士表示：「预计新政权仍将面临在国会占少数议席的执政党进行政务运作的严峻局面，在寻求与在野党合作的过程中，可能会采取扩张性财政政策。另一方面，出于对财政扩张的担忧，投资者对日元贬值及利率上升保持警惕，当前市场正处于期待与不安交织的状态。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破称辞职是为避免造成党内决定性分裂</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_11_1566448_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan Prime Minister Ishiba announces resignation&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 9 月 7 日 18 时起在首相官邸举行记者招待会称，鉴于日美关税谈判等相关问题已告一段落，他决定辞去首相职务。

记者会开始后，石破表示：「我决定辞去自民党总裁职务，并已告知森山干事长办理实施临时总裁选举的相关手续。」

在此之上，他说：「就像先前说过的那样，‘我并非留恋职位，我会在做完该做的事情之后，在适当的时候做出决定’。现在日美关税谈判已告一段落，我认为时机已到，所以决定让出总裁职位。」

关于自民党是否举行临时总裁选举的问题，原定于 8 日见分晓，就此，石破表示：「我觉得还有些事情没有做完，在这样的情况下转身离去是一个艰难的抉择。如果任凭接下来就举行临时总裁选举的要求确认意见的话，将会给党内造成决定性的分裂，这决非我本意，出于这样的考量，我决定辞职。」

他还表示，不会参加伴随其辞职举行的总裁选举。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称亚马逊雨量减少主要原因在于森林砍伐</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_02_1566185_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Amazon's dry season getting less rainfall due to deforestation, researchers say&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据巴西的一个研究团队公布，全球最大的热带雨林亚马逊的旱季降雨量正在逐年减少，造成这一现象的主要原因可能是亚马逊地区的森林砍伐，而不是全球气候变化。

在亚马逊地区，旱季降雨量逐年减少，气温持续上升，引发了人们对干旱和森林火灾加剧的担忧。

巴西圣保罗大学副教授马可·佛朗哥领导的研究团队分析了截至 2020 年的 35 年间的地形和气候变化衞星数据，以了解牛群放牧及大豆种植等导致亚马逊森林短期内被大量砍伐所带来的影响。

研究得出的结论是，造成巴西亚马逊地区旱季降雨量减少的原因的约 75% 为森林砍伐，这与全球气候变化相比，影响更大。

研究团队表示，「森林砍伐的影响超出了想象，我们希望了解其与气候变化的关系，进而考虑有效对策。」

该研究结果于 9 月发表在科学期刊《自然-通讯》上。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本导演藤元明绪作品在威尼斯电影节获奖</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014915571000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014915571000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本导演藤元明绪作品在威尼斯电影节获奖&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;第 82 届意大利威尼斯国际电影节在最后一天的 9 月 6 日举行颁奖典礼，日本导演藤元明绪执导的《LOST LAND/失落之地》荣获汇集创新作品的「地平线」单元评审团特别奖。

这部电影根据饱受迫害的缅甸穆斯林少数族群罗兴亚人的证言制作而成，讲述了一对无国籍的年幼姐弟冒着生命危险跨越边境，希望与失散的家人团聚的故事。

藤元导演在颁奖典礼上表示：「我真心希望那些失去家园、失去生命、至今仍在遭受迫害的罗兴亚人，以及同样在缅甸被迫身处苦难的人们，能够拥有美好的未来。」

这是藤元明绪的第三部长篇作品，他是一位前途十分令人期待的年轻电影导演，之前曾凭借描写来自越南的技能实习生苦恼历程的作品《海边的她们》获得了「新藤兼人奖」的金奖。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列民众举行大规模抗议要求实现以哈停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_04_1566219_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli protesters take to streets in Jerusalem, demanding Gaza ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为夺取对位于加沙地带北部的最大城市加沙城的控制权，以色列加大攻势，以打击伊斯兰组织哈马斯的据点为由，继 9 月 5 日之后，6 日也对加沙城的高层建筑发动了攻击。

目前，以哈停火谈判陷入僵局，哈马斯同意包括释放部分人质在内的 60 天停火方案，而以色列政府坚持释放所有人质、哈马斯解除武装等要求，双方未能弥合意见分歧。

在此背景下，6 日，耶路撒冷爆发了大规模抗议活动，参加者在以色列总理内塔尼亚胡的官邸前抗议示威，表达了反对扩大军事行动的诉求。

聚集到示威现场的以色列民众认为，扩大军事行动只会危及人质生命、增加加沙居民的伤亡，为此呼吁内塔尼亚胡总理同意与哈马斯停火。

一名参加抗议的男子表示：「为促成所有人质获释、终止在加沙地带的杀戮和饥荒，必须达成停火协议。」

据加沙地带衞生部门 6 日公布，过去 24 小时内又有 68 人丧生，自 2023 年 10 月以哈冲突爆发以来，死亡人数已增加到 6 万 4368 人。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北朝鲜官媒播放金正恩访华特别节目</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014915291000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014915291000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北朝鲜官媒播放金正恩访华特别节目&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鲜官方媒体朝鲜中央电视台 9 月 6 日播放了一个时长约 50 分钟的特别节目，介绍了朝鲜劳动党总书记金正恩对中国的访问。据认为，这一节目再次向北朝鲜民众强调了此次访问的成功。

节目报道了金正恩 3 日与中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京并肩出席中国的阅兵式，以及他与中俄两国首脑举行会谈的情况。

节目还播放了金正恩抵达和离开北京站时，在中国共产党领导班子中名列第五的中共中央政治局常委蔡奇，以及外交部长王毅等人迎接和送行的画面。

据认为，北朝鲜通过这一节目再次向本国民众强调了此次访问的成功。

另一方面，关于陪同金正恩访问的其女儿，虽然可以确认到她曾出现在抵达北京站和住宿地点等场合的画面，但节目并没有提到她。

此外，由于金正恩出席各国首脑齐聚的活动极为罕见，因此他与中俄以外的友好国家首脑之间的交流也曾备受关注，但节目对此并没有提及。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰国防部称俄军约一半炮弹由朝提供</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_05_1566249_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;N.Korea still supports Russia in its invasion, Ukraine's defense ministry says&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄军持续入侵乌克兰的情况下，据乌克兰媒体 9 月 6 日报道，该国国防部情报总局发言人接受采访时称，「俄军约有一半的炮弹是由北朝鲜提供的」，以此表示北朝鲜正持续向俄罗斯提供支援。

另外，多家西方媒体相继报道称，8 月 28 日和 9 月 6 日，装载着俄罗斯液化天然气的油轮驶入中国港口。

上述油轮据信是从俄罗斯「北极液化天然气二号」开发项目相关设施出发的，而该项目受到了美国制裁。

据美国彭博社报道，目前，一些国家避免进口在受到美国制裁的设施装载的液化天然气，其理由是担心进口国也可能成为美方的制裁对象。

据悉，俄罗斯和中国已就新建天然气输送管道达成共识，双方正在能源领域加强合作。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO 军委主席对中俄朝团结表示担忧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250907_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250907_01_1566152_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Senior NATO official concerned about China's solidarity with Russia, North Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北约（NATO）军事委员会主席德拉贡 9 月 6 日在东京接受了本台 NHK 的采访。

9 月 3 日在北京举行的阅兵式上，中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京和北朝鲜的朝鲜劳动党总书记金正恩共同出席，并给外界留下了三国团结一致的印象。就此，德拉贡在接受采访时表示，这令人担忧，并指出欧洲与印度太平洋地区的安全密不可分。

德拉贡接着表示：「我们必须通过发出拥有遏制力、合作关系，以及志同道合的强烈信号来加以应对。」他指出欧洲各国、美国和日本等拥有共同价值观的国家应该携手应对。

此外，关于俄罗斯强烈反对乌克兰加入北约、和平进程不见进展的问题，德拉贡表示：「每个国家都有权决定哪些国家是自己的友好国家和同盟国，哪些国家是自己的竞争对手。」他强调指出，这是乌克兰与北约成员国之间需要商讨的议题，而不是在停火谈判上讨论的内容。</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悠仁殿下结束成人礼核心仪式「加冠之仪」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250906_ML03_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;悠仁殿下结束成人礼核心仪式「加冠之仪」&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本皇嗣秋筱宫殿下夫妇的长子悠仁殿下 9 月 6 日出席了意味着已迎来成年的成年礼，并结束了核心仪式「加冠之仪」。

悠仁殿下的成年礼从早晨开始举行，身着未成年装束的悠仁殿下于 10 时之前，为出席核心仪式「加冠之仪」，进入了宫殿中的「春秋之间」。

随后，在天皇和皇后两陛下、秋筱宫殿下夫妇的见证下，悠仁殿下坐在了被称为「加冠之座」的特别席位上。

服侍天皇陛下一家的侍从将天皇陛下馈赠的冠冕戴在了悠仁殿下的头上。宫内厅的工作人员将一根名为「挂绪」的和纸细绳系在了悠仁殿下的下颌下方，固定了冠冕，然后用和式剪刀剪掉了多余的部分，此时发出的声响回荡在了安静的会场中。

接着，悠仁殿下分别走到天皇和皇后两陛下、秋筱宫殿下夫妇面前，表达了感谢之情，以及作为成年皇室成员的决心。

这是日本皇室自悠仁殿下的父亲秋筱宫殿下以来，时隔 40 年再次举办男性皇室成员的成年礼，悠仁殿下将在此后到晚间出席各种仪式和活动。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令允许国防部也可名为「战争部」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250906_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250906_N02_1565969_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump signs order to call Department of Defense the 'Department of War'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 9 月 5 日签署允许国防部也可以使用「战争部」这一名称的行政令，并说：「考虑到目前的国际形势，战争部可谓是更加贴切的名称。我们拥有世界上最强大的军队，无人能与之匹敌。」

同时在场的国防部长赫格塞思也说道：「这不仅仅是一次更名，更是一次复兴。我们不仅要防御，更要进攻。」他从而表示，将把组织建设得更加强大。

据白宫的信息，今后官方文件等将可以使用「战争部」和「战争部长」等名称。不过，据美国媒体报道，正式更名需要经过国会程序，今后特朗普政府将履行必要的手续。

美国曾于 1789 年设立了统括陆、海军和海军陆战队的「战争部」，「国防部」这一名称是从第二次世界大战结束后的 1949 年开始使用的。</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
