<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活问答，如何预防儿童中暑？ ③具体的预防方法</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250911_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250911_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何预防儿童中暑？ ③具体的预防方法&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期为您介绍预防儿童中暑的具体措施。

国立成育医疗研究中心提醒，在儿童感到口渴时，身体其实已经处在严重缺水的状态。因此，应让他们在觉得口渴之前就少量多次补充水分和盐分，并让他们随身携带水壶或瓶装水。在高温和运动时补充水分的量可参考以下标准：如果尚未脱水，9 至 12 岁儿童应每 20 分钟补充 100 至 250 毫升水分，青少年应每小时补充 1 至 1.5 升水分，以含电解质等的饮料为佳。

此外，还应选择凉爽透气的服装，并随温度变化增减衣物；外出时还应给孩子戴帽子，并让孩子适当在阴凉处或室内休息。

另外还应关注孩子是否有面部发红、严重出汗等情况，在车内或室内时，应适当使用空调。但是一直让孩子呆在空调房中，不怎么出汗，会降低其抗热能力。应让孩子适当运动，增强身体的抗热性。此外，应一直陪伴在孩子身边，不要长时间把婴儿车放在阳光下，不要觉得只是短暂离开就放松警惕。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年富士山夏季登山季于 9 月 10 日结束</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_19_1567722_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hikers flock to Mt. Fuji on final day of climbing season&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;今年 7 月在山梨县和静冈县开启的富士山夏季登山季于 9 月 10 日结束。当天，山梨县一侧的富士山五合目迎来了众多前来享受夏季最后一次登山体验的登山者。

在富士山山梨县一侧，为了防止登山者连夜攀登和过度拥挤，自去年以来，山梨县政府在富士山五合目的登山口设置了闸口，并加强了管理。今年，登山者人数被限制为每天 4000 人，登山者需缴纳的通行费也被提高至每人 4000 日元。五合目闸口于每天 14 时至次日 3 时关闭。

据山梨县政府介绍，今年 7 月 1 日至 9 月 9 日的登山季期间，五合目闸口的通行人数快报值为 14 万 8856 人，同比增加 434 人，增幅约为 0.3%。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本研究发现小行星「龙宫」母体上或曾有冰存留 10 亿余年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250911_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250911_02_1567760_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Scientists find evidence suggesting parent body of asteroid Ryugu had ice&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;对日本「隼鸟 2 号」探测器从小行星「龙宫」带回的样本进行的详细分析显示，在「龙宫」的母体上，水可能以冰的形式存留了 10 亿余年。

包括东京大学在内的研究小组对隼鸟 2 号从小行星「龙宫」带回的样本，采用根据放射性同位素含量确定岩石「年龄」的技术等进行了详细分析。

分析结果发现，有痕迹显示，在诞生于约 45 亿 6000 万年前的「龙宫」母体上，水以冰的形式存留了 10 亿余年。

研究小组认为，在「龙宫」母体与其他天体相撞时，其中的冰融化，并从撞击产生的裂缝中流出。他们表示，「龙宫」母体所含的水可能比以前估测的更多。

东京大学副教授饭冢毅说：「这一结果令人惊讶，因为此前一直认为大部分水是以水合矿物的形式存在的。我们希望在未来开展更详细的研究，以查明这些水以冰的形式最终存留至何时。」</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蔡英文卸任后首次访日，大陆政府强烈反弹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250911_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250911_01_1567762_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ex-Taiwan President Tsai reportedly visiting Japan; China reacts sharply&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据台湾媒体报道，台湾前总统蔡英文正在日本访问，这是她自去年卸任以来首次访日。对此，中国大陆政府表示强烈反对。

台湾媒体称，蔡英文前总统自 9 月 9 日起正在日本访问，这是她自去年 5 月卸任后首次访日。

关于此次访问，蔡英文办公室表示，此行纯属私人家庭旅游，不会与日本政府官员或自民党政要接触。

对此，中国外交部发言人林剑在 9 月 10 日的记者会上表示：「中方坚决反对任何‘台独’分子以任何名义窜访中国的建交国。」并称，中方已就此向日方提出抗议。

蔡英文卸任后曾访问捷克、法国以及加拿大等国家，并呼吁加强与台湾的关系。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 8 月 CPI 同比下降 0.4% 通缩担忧持续</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_16_1567870_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China consumer price index falls 0.4%, deflation fears remain&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国国家统计局 9 月 10 日公布，8 月份全国居民消费价格（CPI）同比下降 0.4%。

中国全国居民消费价格今年 6 月曾时隔 5 个月呈现同比正增长，但 7 月同比持平，8 月又再度转负。

这是由于鲜菜和猪肉价格出现下降，以及在消费者推崇节俭的背景下，汽车价格等也有所下降。对于通货紧缩的担忧依然存在。

此外，国家统计局还公布称，8 月份的工业生产者出厂价格同比下降了 2.9%，该指数反映了企业产品出厂价格的变动趋势。

尽管中美两国已经大幅下调了互相加征的关税税率，并持续开展贸易谈判，但是有鉴于谈判结果尚不明朗，仍有可能产生两国贸易摩擦，因此经济前景的不确定性正在增强。在此背景下，把扩大内需作为首要任务的中国政府能否出台有效的消费刺激政策备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本在野党要求自民党总裁选举期间也召开临时国会</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_24.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_24_1567720_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Opposition parties in Japan request an extraordinary Diet session&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于日本自民党总裁选举的日程已经确定，立宪民主党、日本维新会、国民民主党、参政党、令和新选组、日本共产党、日本保守党和社民党等 8 个在野党等认为，政治空白长期化不容接受，在总裁选举期间也应召开临时国会，9 月 10 日上午，向众议院议长额贺福志郎递交了请求书，依据日本宪法第 53 条规定，要求召开国会。

超过众议院议席半数的 239 名议员在请求书上签名。

日本宪法第 53 条规定，如果众议院或参议院有超过四分之一的议员提出要求，内阁必须决定召开国会，但并未就最晚何时召开作出具体规定。

立宪民主党国会对策委员长笠浩史说：「不能因为自民党内的情况而让政治空白持续下去。在本月内也召开临时国会，完成国民的托付是我们的政治责任。」</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党前干事长茂木敏充宣布将参选党总裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_23.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_23_1567703_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Former LDP Secretary-General Motegi announces bid for party president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本最大执政党自民党正式决定将于 9 月 22 日发布总裁选举公告，并于 10 月 4 日进行投票和计票，以选出接替石破茂首相的下一任自民党总裁。9 月 10 日下午，自民党前干事长茂木敏充在国会召开记者会，正式宣布将参加此次总裁选举。

在记者会上，茂木表示：「正因为我们正处于自民党建党以来最严重的危机之中，我才决心站出来。我一定会将自民党和日本经济带回复兴轨道，建设一个能够稳妥地把接力棒交给下一代的政治环境。我们将在两年内走上覆兴之路，必定拿出成果。」

关于与在野党的合作问题，他表示：「如果只是在个别政策上寻求合作，政治就无法前进。应当追求与在基本政策上意见一致的政党构建新的联合执政框架，夯实强有力的政权基础。由于涉及对方政党的意向，目前还无法给出结论，但我希望能与日本维新会和国民民主党进行充分磋商。」

在经济政策方面，他提出将在两年内实现超过物价上涨幅度的工资增长，并计划设立数万亿日元规模的补助金，供地方政府自由使用，以此来切实提高国民的年收入。另一方面，他还表示不会实施在参议院选举中自民党所承诺过的现金发放政策。

这是茂木继去年之后第二次参加自民党总裁选举。</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大型便利店为增添人手启动机器人测试</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_B1_1567363_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;7-Eleven robot trial targets labor shortages&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了解决人手短缺问题，提高工作效率，大型便利店运营商日本 7-Eleven 已经开始对能够帮助补货、打扫店面的机器人等进行测试。

在日本 7-Eleven 位于东京都荒川区的便利店，饮料和酒类货架的背侧安放了专门用于补货的机器人。它由轨道、支架、抓取商品的手臂等部分组成，人工智能会根据销售情况制定优先顺序，从库存货架上取下需要补货的商品，并将其摆放在货架上。

据工作人员的信息，人工补货每周大约需要花费 10 个小时的时间，借助机器人可以提高补货效率。

日本 7-Eleven 公司运营本部长竹井浩树表示，使用机器人有望减少店铺每天大约 2 到 3 成的工作量。该公司计划今后全面启用这项技术。

在大型便利店中，机器人的应用范围正在不断扩大。罗森已为店铺配备了可以烹制炒饭等餐点的机器人，全家则计划今后为负责打扫店面的机器人配备人工智能摄像头，以便实时掌握店内情况。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈良「春日大社」柱子上出现涂鸦</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_04_1567313_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Police investigate graffiti at famous shrine in Nara, Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据了解，有人在奈良县奈良市的世界遗产「春日大社」的建筑物柱子上写下了类似人名等的文字，警方认为这是不明身份者留下的涂鸦，正在进行调查。

9 月 9 日 14 时 30 分左右，位于奈良市的世界遗产「春日大社」的工作人员报警称，「在柱子上发现了涂鸦」。

警方确认到，在国家级重要文化财产、正殿的东回廊柱子上，有着纵向写下的 10 个蓝色文字，看似汉字。除了看似两个人名字的文字外，还有类似于「恩」「爱」「永」等汉字的文字。此外，在正殿附近的另一处建筑的柱子上也发现了看似名字和汉字数字的文字。警方认为这是有人留下的涂鸦，已启动调查。

三年前，曾有人在「春日大社」院内的一座石灯笼上涂上了类似油漆的涂料。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环境省拟就钏路太阳能发电设施建设问题成立讨论框架</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_18_1567264_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Govt. to set up framework for solar-power projects in north Japan wetland&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于有意见指出在北海道钏路湿地附近相继建设的大型太阳能发电设施有可能对珍稀野生生物的生息环境造成影响，日本环境省公布，将与相关省厅合作，成立探讨今后应对措施的框架。

有意见指出，建设于钏路湿地附近的大型太阳能发电设施有可能对日本国家特别天然纪念物丹顶鹤等的生息环境造成影响。就此，环境省自 9 月起开始派遣工作人员前往当地地方政府，听取相关担忧和诉求。

地方政府要求建立相关制度来遏制不适当的太阳能发电设施的建设，并进一步采取措施，保护湿地的整体环境。

在此背景下，环境省公布，将与资源能源厅等相关省厅共享课题，并成立探讨今后应对措施的框架。

环境大臣浅尾庆一郎在 9 月 9 日内阁会议后的记者会上表示：「环境省将坦诚接受钏路地区地方政府的意见，并努力解决太阳能发电设施与当地社会共存的一系列课题。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝进行 ICBM 发动机地上点火试验或旨在实现轻量化</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250909_17.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250909_17_1567214_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Expert: North Korea apparently develops lighter ICBM engine with carbon fiber&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据北朝鲜国营媒体朝鲜中央电视台 9 月 9 日报道，朝鲜劳动党总书记金正恩 8 日视察了搭载于洲际弹道导弹（ICBM）的发动机的地上点火试验。

熟悉北朝鲜军事状况的韩国庆南大学教授林乙出接受本台 NHK 采访时称，该款发动机使用了碳纤维材料，据认为，这种材料使发动机实现了轻量化。

林教授认为，朝方的洲际级别弹道导弹旨在将美国本土纳入其覆盖范围，发动机的轻量化或将增大其射程。

此外，林教授还指出，使用这种碳纤维材料制造的发动机也有可能被安装到火箭上，运载朝方希望拥有的军事侦察衞星。朝方致力于洲际弹道导弹的研发，试图以此作为向美国本土发动核攻击的手段。基于这一背景，林教授认为，从外交角度来看，朝方意在强调金正恩作为「核武持有国领导人」的地位。

韩国军方 9 日举行记者会时表示，朝方可能会在发动机研发项目完成后试射导弹，目前正密切关注朝方动向。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本输美汽车等关税最晚将于 16 日下调至 15%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_N02_1567318_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US tariffs on Japanese cars to be cut by next Tuesday&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 9 月 4 日签署行政令，将日本的汽车等输美产品的关税下调至 15%，这一税率最晚将于 16 日生效。

特朗普 4 日签署的行政令规定，基于近期达成的日美协议，美国对日本的汽车等输美产品征收的关税税率从加征 25% 降至含原有税率在内总计 15%。

该行政令规定，在联邦公报公布行政令 7 天以内，商务部长将就调整关税税率作出通知。鉴于公布日期为 9 日，因此新的关税税率最晚将于 16 日生效。

另外，该行政令还就多种日本输美产品关税进行了规定，其中包括，不再对税率为 15% 及以上的商品加征新的关税。基于日美协议，相关措施的效力将追溯至 8 月 7 日。

另一方面，日美协议文件规定,日本将对美国开展 5500 亿美元、约合 80 万亿日元的投资。鉴于有意见指出，特朗普对投资投向拥有完全的自由裁量权，因此今后他将如何要求日本进行投资，备受关注。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何预防儿童中暑？②为什么儿童更易中暑？</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250910_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何预防儿童中暑？②为什么儿童更易中暑？&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在接连出现极端高温天气的情况下，与成年人相比，儿童更容易中暑。本系列根据东京都世田谷区国立成育医疗研究中心的研究成果，介绍如何采取有效措施避免儿童中暑。

国立成育医疗研究中心警告称，儿童比成年人更容易中暑。这是因为儿童的体温调节功能，尤其是排汗功能尚未发育完全，从感到炎热到排汗所需的时间比成年人更长，因此体内更容易积聚热量，体温也更容易升高。此外儿童全身水分含量比成年人高，因此比较容易受到外界温度的影响。

另外，由于儿童的体表面积相对于体重而言较大，也比较容易受到气温等周围环境的影响。

而且由于儿童比成年人矮，更易受到地面反射阳光的影响，因此在成年人感到热的时候，儿童所感受到的温度只会更高。比如成年人脸部附近的温度为 32 度时，儿童脸部附近的温度可以达到 35 度左右。

此外，儿童长时间在户外玩耍时，可能会沉浸在游戏中从而注意不到身体的异常。周围的成年人有必要随时关注儿童的身体情况。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天皇陛下在皇居稻田收割水稻</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_02_1567294_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Emperor harvests new rice at Imperial Palace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 9 日，日本天皇陛下按照惯例在皇居内的稻田收割了水稻。

皇居内的水稻种植始于 1927 年，是昭和天皇为倡导发展农业而开启的一年一度的例行活动，上皇陛下和天皇陛下都承袭了这一做法。

在皇居内约 240 平方米的稻田里，天皇陛下今年 5 月亲手栽种的糯稻和粳稻的稻穗已经谷粒饱满。

天皇陛下于 15 时 30 分左右进入稻田，用镰刀共收割了 20 把稻穗。9 日当天天气炎热，东京都中心城区的最高气温超过摄氏 30 度。天皇陛下身穿浅蓝色长袖衬衫，脚蹬长筒靴，熟练地收割着稻子。

据宫内厅介绍，虽然今年持续高温，但水稻长势良好，产量与往年平均水平持平。

所收获的稻米将用于 11 月在皇居举行的新尝祭等活动。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>静冈县超过 1800 栋民居因龙卷风台风受损</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_RS10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250910_RS10_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;静冈县超过 1800 栋民居因龙卷风台风受损&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;静冈县遭遇了据推测为日本国内最高级别的龙卷风袭击。据当地政府消息，9 月 9 日已确认到首位遇难者。此外，包括台风导致的浸水损失在内，共有 1800 多栋民居受损，灾害给居民生活造成的影响仍在持续。

5 日，今年第 15 号台风「琵琶」导致静冈县大范围地区连续遭受飙风和大雨灾害。当地气象台根据受损情况等推测，牧之原市至吉田町一带遭遇的龙卷风已达到日本国内最高级别。另据称，袭击挂川市的飙风很有可能也是龙卷风。

静冈县政府 9 日 14 时的统计结果显示，在吉田町确认到本次龙卷风造成的首位遇难者；另有 83 人受伤，其中牧之原市和吉田町各有 4 人、共 8 人重伤。

此外，包括台风导致的住宅浸水在内，共有 1836 栋民居受损。

其中，牧之原市的民居受损情况尤其严重：1 栋被完全损毁，149 栋半毁，960 栋部分受损，另有 6 栋地板下方被淹；目前有 8 户共 20 名居民在避难所避难。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中谷防相强调维护国际秩序必须加强防务合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014917751000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014917751000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中谷防相强调维护国际秩序必须加强防务合作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本防衞大臣中谷元出席于韩国首尔举行、由各国防长等参加的国际安全会议，并在会上发表了讲话。

中谷以俄罗斯入侵乌克兰、北朝鲜进行核导研发等为例表示：「如今，自由、开放、稳定的国际秩序面临着严峻挑战。我们必须维护国际秩序，但要做到这一点，仅靠一国的努力并不现实。」他认为，推进各国间的防务合作至关重要。

中谷还指出，拥有共同价值观的国家加强防务合作、为维护地区和平与稳定发挥协同效应至关重要。

此外，他还呼吁道：「日本将作为所有国家的最佳伙伴，在防务领域推进与各国的协同合作。让我们共同努力，为印度太平洋地区的和平与稳定做出贡献。」</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰顿涅茨克一村庄遭俄军空袭 24 人亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0910EE05_2_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;乌克兰顿涅茨克一村庄遭俄军空袭 24 人亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰国家紧急情况局 9 月 9 日宣布，俄罗斯军队对乌东部顿涅茨克州的一个村庄发动空袭，截至目前已造成 24 人死亡，19 人受伤。

据顿涅茨克州州长以及乌内务部长克里缅科透露，俄军使用制导炸弹袭击了移动邮局的车辆，前来领取养老金的人员遇袭。

遇袭村庄靠近顿涅茨克州的城市斯拉维扬斯克市，乌克兰媒体称，这个村庄距离作战前线约 8 公里。

此前，乌克兰截至 7 日早晨的那一晚所遭受的俄军无人机袭击据信为单晚最大规模的袭击。位于首都基辅市中心的政府大楼及多地民宅等受损，并有人员伤亡。

乌克兰总统泽连斯基 9 日在社交媒体上表示，「不实施新的制裁措施，旨在结束战争的所有举措及外交努力都不会有进展」，从而呼吁国际社会应当对俄罗斯实施新的制裁措施。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔总理辞职但抗议活动仍在持续</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_03_1567404_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Violent protests continue in Nepal despite resignation of PM&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在尼泊尔，有鉴于抗议政府的示威游行中有 19 人死亡，该国总理奥利于 9 月 9 日辞职。然而，此后抗议仍在持续，尼泊尔的混乱局面何时平息尚不明朗。

尼泊尔政府以打击网络犯罪等为由，封禁了 Facebook 等社交媒体。此举于 8 日在全国范围内引发了以年轻人为主的示威游行。据主流媒体报道称，部分抗议者与警察发生了冲突。现已有 19 人死亡，300 多人受伤。

随后，政府试图通过撤销封禁措施以平息事态，但是 9 日仍有许多民众不顾外出禁令走上街头抗议，呼吁政府打击腐败并要求总理下台。最终该国总理奥利于 9 日辞职。

然而此后抗议仍在持续。来自当地的影像显示，大批抗议者向总理的住所投掷石块等物品并纵火，联邦议会大楼也被纵火燃烧，黑烟滚滚升起。

对此，总统鲍德尔于 9 日发布声明，呼吁抗议者合作，并采取和平手段解决问题。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军袭击卡塔尔首都，哈马斯 5 人身亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250910_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250910_01_1567416_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israel targets Hamas leadership in Qatar&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 9 日，卡塔尔首都多哈发生了多起爆炸，其后，以色列军方宣布，以伊斯兰组织哈马斯的干部为对象实施了袭击。

据以色列媒体报道，袭击目标是哈马斯的多名干部，其中包括在加沙地带停火谈判中担任哈方代表团首席代表的哈亚。报道还称，以方事前已通知美国和卡塔尔将发动袭击。

袭击发生后，哈马斯发表声明称，停火谈判代表团平安无事，但 5 名哈方人员遇难，其中包括哈亚的儿子。

另据卡塔尔内政部公布，有 1 名治安部门人员身亡，数人受伤。

另一方面，以色列总理内塔尼亚胡发表声明，强调了此次袭击的正当性。他表示，两名巴勒斯坦人 8 日在耶路撒冷开枪，造成 6 人死亡，在此背景下，下达了铲除哈马斯干部的指示。但据以色列媒体报道，此次袭击早在之前就已进行了策划。

作为在以哈之间居中斡旋的调解方，卡塔尔政府强烈谴责此次袭击，称其「明显违反了所有国际法」。

联合国安理会将于日本时间 11 日上午召开紧急会议，就此展开讨论。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昂山素季次子称其母心脏病恶化，呼吁军方早日释放</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014916731000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014916731000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;昂山素季次子称其母心脏病恶化，呼吁军方早日释放&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;缅甸民主运动领袖昂山素季长期被军方拘押，她的次子金·阿里斯近日在社交媒体上发文称，母亲因心脏病恶化而痛苦不堪，呼吁军方尽早释放。

昂山素季自 4 年前军事政变以来一直被缅甸军方拘押，外界担心其健康状况恶化。

在此情况下，昂山素季居住在英国的次子金·阿里斯 9 月 5 日在社交媒体上发文称：「母亲已经 80 岁了，因为心脏病恶化而痛苦不堪。听说已经要求请专家来诊治，但我不知道她被关押在哪里，也不知道是否已经接受治疗。」

阿里斯呼吁军方尽快结束「残酷且危及生命」的拘押，将其母亲释放。

另一方面，缅甸军方发言人佐敏吞 6 日在国家电视台就担心昂山素季健康状况的相关报道做出回应称，「昂山素季的健康状况良好。报道并不属实，是由那些不希望缅甸发展的人散布的」，以此对昂山素季健康状况恶化予以了否定。</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
