<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>生活问答，如何安全使用空调③事故案例</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250725_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何安全使用空调③事故案例&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空调俨然已成为夏季预防中暑的必需品。然而，因空调使用方法不当而导致的事故连年不断。本系列介绍空调事故的常见原因和防患于未然的检查要点等。本期介绍事故案例。

据产品评估技术基础机构（NITE）介绍，2022 年 12 月，埼玉县发生一起事故，空调室内机附近起火，烧毁了周围的墙壁等。这是有人为了延长空调的电源线，将其从中间切断并连接到另一根电线上，导致连接处接触不良引发的火灾。另外，空调电源插头插到延长线上也有可能导致异常发热而引发火灾。使用说明书上明确禁止上述用法。

此外，放置在室外机附近的易燃物品起火导致室外机燃烧的事故也时有发生。

（以上是截至 2025 年 6 月 25 日的信息）</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔外长：维持与美中的关系平衡至关重要</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014873591000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014873591000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;厄瓜多尔外长：维持与美中的关系平衡至关重要&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;厄瓜多尔外交和移民事务部长索墨费尔德访问日本，并于 7 月 24 日在东京接受了本台 NHK 的独家采访。她是今年实现连任的诺沃亚总统的内阁中首位访问日本的内阁成员。

索墨费尔德在采访中谈到厄瓜多尔的对美关系和对中关系时表示：「为了增加投资和贸易，厄瓜多尔需要与主要市场保持关系，首先是美国，其次是中国。」她还称：「维持来自美国和中国的支援并保持平衡对我们国家的发展来说是很有必要的。」

厄瓜多尔总统诺沃亚在获得连任前，曾于今年 3 月访问美国，与特朗普总统举行了会谈，6 月又访问中国，与中国国家主席习近平举行会谈等，厄美、厄中都保持着良好的双边关系。

谈及厄瓜多尔与日本的关系，索墨费尔德称厄瓜多尔与日本的外交关系有 100 多年的历史，并表示：「希望扩大两国合作领域，吸引日本企业的投资，不仅向公共部门，也向民间企业展示厄瓜多尔作为投资地所具有的魅力。」</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府加速推进 TICAD 准备工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_RS27.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_RS27_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本政府加速推进 TICAD 准备工作&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府于 7 月 24 日在首相官邸举行了非洲开发会议（TICAD）的筹备会议。非洲开发会议是由日本政府主导的国际会议，每三年与非洲国家共同举办一次。今年的会议定于 8 月 20 日起在神奈川县横滨市举行，为期三天。

筹备会议确认，今年将就「民间主导的可持续增长」、「青年与女性」等议题进行讨论。另外，鉴于非洲国家占联合国成员国的四分之一，并作为「全球南方」的成员不断彰显存在感，因此将加速推进相关准备工作，充分发挥非洲的活力，以期出台有利于日本和非洲共同繁荣的措施。

考虑到中国、俄罗斯等不断加强与非洲的关系，日本政府计划通过提供符合非洲当地需求的支持，维护和加强国际秩序。

日本内阁官房副长官橘庆一郎在会议上表示，非洲是一个有望实现蓬勃发展的地区，但也面临着各种挑战。希望借助非洲开发会议推动日本企业增加投资，实现更加包容且负责的全球治理。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中欧首脑会谈：推进经济及气候变化领域合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250725_N01_1551373_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China seeks to maintain ties with EU amid rising US trade pressure&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到访中国的欧洲理事会主席科斯塔和欧盟委员会主席冯德莱恩，7 月 24 日先后与中国国家主席习近平和国务院总理李强举行了会谈。

据中国外交部介绍，习近平在会谈中表示，「国际形势越是严峻复杂，中欧就越要加强沟通、深化合作」，显示了希望在经济和气候变化等领域重点推进合作的姿态。

会谈后，双方发表了关于应对气候变化问题的联合声明。

据欧盟发布的消息，会谈中欧盟方面再次敦促中国不要向持续对乌克兰发动军事进攻的俄罗斯的军需产业提供援助。

冯德莱恩在新闻发布会上表示：「中国如何涉及俄乌战争将成为未来欧盟与中国关系的决定性因素。」另外，欧盟还敦促了中方取消稀土出口限制。

据分析，中国考虑到与美国的对立可能会长期化，希望与欧盟建立稳定的关系，但本次会谈也突显了双方立场的分歧。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普借造访美联储之机要求鲍威尔降息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250725_N02_1551412_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump visits Federal Reserve headquarters, repeats Powell criticism&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 7 月 24 日访问美国联邦储备委员会（FRB）总部，再次要求降息。美联储是一个十分重视独立性的机构，总统造访十分罕见。

据称特朗普此行是为了视察美联储大楼的翻修工程。视察结束后，特朗普与美联储主席鲍威尔共同接受了记者采访。特朗普批评称翻修工程造价远高于最初预期。对此，鲍威尔默默摇头，形似进行了否认。

特朗普的发言还涉及了高度重视独立性的美联储的货币政策，他还当着鲍威尔的面表示：「我希望他能降息。」

特朗普此前也曾多次呼吁美联储降息，但鲍威尔对过早降息一贯持谨慎态度，双方一直处于针锋相对的状态。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰柬边境冲突致多人伤亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_RS11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250725_RS11_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;泰柬边境冲突致多人伤亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;泰国与柬埔寨的军队 7 月 24 日在两国存在主权争议的边境地区爆发武装冲突。之后，柬方炮弹落在泰方的便利店和医院等附近，冲突蔓延至边境地区各地。据泰国军方等的消息，截至目前泰方共有 14 人死亡，其中包括 13 名当地居民和 1 名士兵，另有 40 多人受伤。

泰国军方称，泰军出动战斗机对柬军实施了袭击。

泰国政府呼吁边境附近地区的居民撤离，并公布称目前已有超过 10 万人在学校等地避难。泰国军方发言人谴责柬方袭击，并表示将「竭尽所能捍衞泰国主权」。

另一方面，柬埔寨首相洪玛奈呼吁联合国安理会召开紧急会议，并表示「面对武装侵略，只能以武力予以回应」。</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相听取日美关税谈判达成协议的汇报</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250725_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250725_01_1551358_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba briefed by chief tariff negotiator over trade deal with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 7 月 24 日在首相官邸与当天从美国归来的经济再生担当大臣赤泽亮正举行会谈，听他汇报了日美关税谈判达成的协议内容。

石破茂作出指示，要求在确认进度的基础上，切实落实协议内容，并采取万全措施对国内产业提供支援。

会谈结束后，赤泽对记者团表示：「在石破首相的领导和大力支持下，我们始终坚持‘投资比关税更为重要’的立场。双方决定在不降低日本对美关税的情况下，为确保在经济安全保障上对两国都必不可少的供应链而加强日美合作。我能够感觉到，石破首相认为日本在此次谈判中达到了预期目的。」

在此之上，赤泽表示：「石破首相对我说‘非常感谢你的辛勤工作’，对首相的认可我心怀感激。」</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雅鲁藏布江水电工程开工，印度表示担忧</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014872841000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014872841000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;雅鲁藏布江水电工程开工，印度表示担忧&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国在流经西藏自治区的雅鲁藏布江启动了大型水力发电设施的建设工程。位于雅鲁藏布江下游的印度此前对可能产生的影响表示担忧，但中国政府坚称「不会产生不利影响」。

据新华社报道，此项工程是中国政府在流经西藏自治区的雅鲁藏布江上建设 5 座梯级电站。开工仪式于 7 月 19 日举行，中国国务院总理李强出席了仪式。

该工程投资额约为 1 万 2000 亿元人民币，折合日元超过 24 万亿。

据中国媒体报道，这一「世纪工程」完工后，其发电量将远超位于长江上的世界最大规模水坝三峡大坝。中国政府表示，该工程将有助于推广清洁能源，改善当地居民生活。

关于该工程，处于雅鲁藏布江下游的印度一直担心是否会对其造成不利影响。但中国外交部发言人在 7 月 23 日的记者会上表示：该工程建设有利于全流域防灾减灾，不会对下游地区产生不利影响。中方将继续同下游国家加强合作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何安全使用空调 ②空调事故的原因</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何安全使用空调 ②空调事故的原因&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空调俨然已成为夏季预防中暑的必需品。然而，因空调使用方法不当而导致的事故连年不断。本系列介绍空调事故的常见原因和防患于未然的检查要点等。本期介绍空调事故的原因。

产品评估技术基础机构（NITE）对截至 2025 年 3 月通报的 261 起空调事故分析了事故原因。结果显示，18% 的事故是由产品本身有缺陷或发生故障引起的；而一半以上，即 56% 的事故是由于用户使用不当等人为失误引起的，其中最多的人为失误是空调的室外机或室内机的安装方式不对，或安装位置出错。

产品评估技术基础机构称空调事故数量之多，在所有产品事故排行榜中每年都位居前十，从而呼吁人们正确使用空调。

（以上是截至 2025 年 6 月 24 日的信息。）</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丰田宣布其印尼工厂将开始生产电动汽车</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_B2.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_B2_1551083_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Toyota to build EVs in Indonesia as market heats up&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;丰田汽车公司宣布其印尼工厂将开始生产电动汽车（EV）。这将是丰田首次在东南亚生产电动汽车。日本、中国和韩国三国的汽车厂家在当地的竞争可能会更加激烈。

丰田汽车公司 7 月 23 日透露其在印度尼西亚雅加达近郊的工厂将开始生产电动汽车。公司计划从今年 12 月起生产电动多用途运动型汽车 (SUV)，但并未透露生产数量和投资金额。

丰田的战略是不仅提供纯电动汽车，还提供混合动力车和插电式混合动力车等多种车型。据分析，丰田是在印尼政府推广电动汽车的背景下，预计未来市场将进一步扩大，因此决定在印尼当地进行生产。

如按计划投产，这将是丰田首次在东南亚生产电动汽车。

在印尼等东南亚国家，日本厂家的汽车销量一直占有较高的市场份额，但近年来，中国和韩国厂家纷纷推出电动汽车，加大了争夺市场份额的力度，未来日中韩三国的汽车厂家在该地区的竞争可能会更加激烈。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2 中国人及 1 日本人涉伪造托业证书被材料送检</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;2 中国人及 1 日本人涉伪造托业证书被材料送检&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;之前，因伪造发放给在日外国人的在留卡而被逮捕起诉的中国籍被告人，近日又涉嫌为一名日本公司职员伪造记载有「托业」（TOEIC）英语能力考试分数的证书，其涉案材料被东京警视厅移送检方处理。

此人名为杜晶江，现年 35 岁，居住于东京都大田区。涉案材料被移送检方处理的还有另外一名中国人以及委托伪造证书的日本籍公司职员。该公司职员现年 39 岁，居住于石川县金泽市。

据东京警视厅透露，以上三人共谋，于今年 4 月在被告人杜晶江位于大田区的住所内，使用电脑等伪造了记载有托业分数，以及该日本公司职员姓名的证书，其行为涉嫌「伪造有印私文书」。

在调查中，三人均承认了相关嫌疑。其中，日本公司职员供述称：「我希望被公司派驻海外，所以委托制作了伪造证书。我真心反省悔过。」

此外，警方还从相关场所发现了 400 到 500 份日本人名义的数据文件，包括驾驶执照、毕业证书、医师资格证等。东京警视厅认为，可能有指使者身在中国的团伙实施其他伪造证件行为，目前正在展开调查。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道多地气温刷新观测史上最高记录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_RS20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_RS20_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北海道多地气温刷新观测史上最高记录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 24 日日本依然普遍出现高温天气，多地刷新观测记录。其中，北海道北见市最高气温达摄氏 39 度。请大家严防中暑，采取多重防护措施，争取做到万无一失。

据日本气象厅消息，高气压正持续笼罩日本附近地区，各地相继出现危险高温天气。截至 24 日 14 时 10 分，各地的最高气温分别为：福岛县伊达市 39.3 度，北海道北见市 39 度，北海道佐吕间町、群马县桐生市、京都府福知山市 38.6 度，北海道津别町 38.4 度，兵库县丰冈市 38.3 度，北海道带广市 38.2 度。

其中，北海道的北见市等多地最高气温刷新了开始进行观测以来的最高记录。

随着高温持续，因中暑而送医救治的人不断增加，已发生多个老人等疑似因中暑而死亡的病例。

请大家严防中暑，适当使用空调等，保持环境凉爽并补充水分和盐分，在户外作业时要多多休息，采取多重措施加以应对，争取做到万无一失。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰柬边境地区发生武装冲突，泰方 9 人死亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_13_1551192_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Military clashes on Thailand-Cambodia border leave 9 dead&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 24 日，在泰国与柬埔寨存有领土争议的边境地区，双方军队发生了武装冲突。根据泰国军方的消息，目前泰方已有包括当地居民在内的 9 人死亡，另有 10 余人受伤。

泰国军方也出动了军机，对柬埔寨军方的部队进行了攻击。

据悉，战斗仍在泰柬边境多地持续，紧张局势正在升级。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，如何安全使用空调 ①事故统计数据</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250724_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，如何安全使用空调 ①事故统计数据&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本，空调俨然已成为夏季预防中暑的必需品。然而，因空调使用方法不当而导致的事故连年不断。本系列介绍空调事故的常见原因和防患于未然的检查要点等。本期介绍事故的统计数据。

产品评估技术基础机构（NITE）的统计显示，截至 2025 年 3 月的 5 年间，共收到 363 起空调的事故报告。其中占比三分之一的 108 起集中在 7 月和 8 月这一空调使用高峰期。此外，90% 的事故都是火灾，有 7 起造成人员死亡。

产品评估技术基础机构提醒民众，「空调事故不仅会造成产品自身的损坏，还可能造成严重的财产和人身损失。盛夏时节是维修高峰期，请在此之前尽早对空调进行试运行，检查是否存在异常」。
（以上是截至 2025 年 6 月 23 日的信息）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美澳印海上安全机构人员同船开展航行训练</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_01_1551022_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, US, Australia, India coast guards hold 1st joint drill on same vessel&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日前，日本、美国、澳大利亚和印度四国海上安全机构的相关人员登上航行于太平洋上的美国巡逻船，同船进行了相关训练。

在去年 9 月的日美澳印「四边安全对话」（Quad）峰会上，四国首脑就加强海上安全合作达成一致，在此背景下，有关方面举行了本次训练活动。

据日本海上保安厅介绍，日美澳印四国海上安全机构的相关人员 6 月 28 日登上美国巡逻船从太平洋岛国帕劳出发，前往目的地关岛，进行了为期 5 天的航行训练。其间，除了船舶操纵等船上作业以外，还进行了模拟船上失火时的灭火训练等。

这是四国海上安全机构的相关人员首次在巡逻船上同船开展训练。在中国加强海洋活动的情况下，据信此次训练旨在加强四国间的合作。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破与欧盟领导人同意加强防务产业等合作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_04_1551019_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, EU agree on cooperation in defense, economic security&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 23 日，日本首相石破茂在首相官邸与欧洲理事会主席科斯塔、欧盟委员会主席冯德莱恩举行了例行首脑会谈。双方一致认为，欧洲与印度太平洋的安全密不可分，同意在防务产业、经济安全等领域加强合作。

会谈时，石破首相表示：「欧盟与日本是关系牢靠、志同道合的伙伴，希望双方密切合作，捍衞以多边主义和法治为基础、自由开放的国际秩序」。

对此，科斯塔表示：「日本是欧盟在印太最亲密的伙伴。我想重申，这是一种建立在共同价值观和共同利益基础上的牢固关系。」

双方一致认为，欧洲与印度太平洋的安全密不可分，同意加强在防务产业、网络安全等领域的合作。

在经济安全领域，双方确认将在加强重要矿产供应链等方面进一步深化合作。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌直接谈判：乌提议首脑会谈俄持否定态度</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_N02_1550972_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine, Russia make little headway in peace talks in Turkey&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 23 日晚，俄罗斯与乌克兰在土耳其伊斯坦布尔举行了第三轮直接谈判。

谈判结束后，双方代表团分别召开了记者会。乌克兰国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫公布称，已提议在 8 月底之前举行泽连斯基总统与普京总统的首脑会谈。

他还表示，将请求美国总统特朗普与土耳其总统埃尔多安出席会谈，并指出：「如果俄罗斯同意这一提议，就可以向全世界显示出其在建设性地推动进程。」

另一方面，俄罗斯总统助理梅金斯基公布称，俄乌双方已就今后至少交换 1200 名战俘达成一致。

然而，关于首脑会谈，梅金斯基称：「首先必须明确协议的具体内容。首脑会谈应当是达成最终决议并进行签署的场合，而不是进行磋商。」他以此表示对短期内召开首脑会谈持否定态度。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普强调关税效果：日本将对美全面开放市场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_N01_1551024_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US pushes talks with other partners after Japan deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;有关与日本在关税谈判中达成协议一事，美国总统特朗普 7 月 23 日在社交媒体上发文称，日本将向美国开放市场，以此强调其实施的关税措施产生了显著效果。

特朗普在文中表示，日本将有史以来首次向美国开放汽车、SUV、卡车、乃至农产品和大米等所有产品的市场，这是通过关税的力量才得以实现的。他还表示日本同意从美国购买防衞装备，称「他们已同意购买价值数十亿美元的军事装备等」。

在此之前，白宫官员在接受本台 NHK 的采访时透露，日本已同意将与美国企业相关的防衞支出从每年 140 亿美元提升到 170 亿美元，约合 2 万 5000 亿日元。

另外，该官员表示，日本还同意购买 100 架波音飞机，增加 75% 的美国大米采购量，并将购买价值 80 亿美元，约合 1 万 2000 亿日元的农产品和其他产品等。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破强调日美关税协议成果，日本加快相关准备工作</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_02_1550947_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba talks up Tokyo's achievements in tariff deal with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕美国特朗普政府的关税措施，自今年 4 月起与美方展开谈判的日本经济再生担当大臣赤泽亮正，于日本时间 7 月 23 日在白宫与特朗普总统举行会谈，日美双方正式就关税问题达成协议。

关于焦点问题，即日本输美汽车等的关税问题，双方同意美方将 4 月以来实施的税率为 25% 的加征关税减半，包括既有税率在内，调整至 15%。

此外，原定于 8 月 1 日开征的税率为 25% 的对等关税，将被调整为 15%。

对于日美双方达成的协议，石破首相强调了取得的成果，表示：「在世界各国中，我们率先实现了不受数量限制的汽车及汽车零部件的关税下调。日本政府期待在维护应有利益的基础上达成符合日美双方国家利益的协议，从结果来看，确实做到了这一点。」

包括与美国政府签署相关文件等在内，日本政府将加快推进相关准备工作。

此外，日本政府还将通过全国各地的特别咨询窗口，提供包括各类输美产品税率以及支持措施信息在内的咨询服务，做好对国内产业的支援工作。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破再次表示将留任首相，党内仍有意见要求辞职</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250724_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250724_03_1550969_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ishiba vows to remain in office, calls for his resignation continue&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂于 7 月 23 日与自民党最高顾问麻生太郎、自民党副总裁菅义伟以及前首相岸田文雄进行了约 1 小时 20 分钟的会谈，以上三人都曾担任过日本首相。会谈之后，石破再次明确表示将继续担任首相的意向。

石破表示：「我们进行了多方面的谈话。除了一致抱有强烈危机感之外，还认为党内绝不能出现分裂等。关于我个人的去留问题，并未提及。」

此外，石破还强烈否认了一些有关他即将辞职的报道，称这些并不属实。他表示希望尽快应对日美关税谈判达成协议后的相关政策课题等，并再次重申了他将继续担任首相的意向。

另一方面，自民党内要求石破辞职以及更换党内领导层的意见依然存在。由于围绕今后政局的动向愈发活跃，也有担忧认为，「若照此发展下去，党内的裂痕可能会进一步加深」。</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
