<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福岛县津岛地区时隔 14 年举办盂兰盆舞活动]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551801000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551801000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福岛县津岛地区时隔 14 年举办盂兰盆舞活动&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2011 年东京电力公司福岛第一核电站发生事故后，附近许多地区的居民都收到了避难指示。去年，福岛县浪江町津岛部分地区的指示得以解除，在此背景下，当地时隔 14 年之久再次举办了盂兰盆舞活动。

核电站事故发生后，浪江町津岛地区被指定为「还乡困难区域」，当地对人员出入进行了严格管控。之后，虽然部分地区于去年 3 月底解除了避难指示，但仅有部分民众选择返乡。在此背景下，为了唤醒昔日的热闹，由当地居民等组成的执行委员会在一家设施内举办了夏日节庆活动。

该活动的一大亮点是往年都会举行的盂兰盆舞活动，今年共有约 100 人前来参加，其中包括返乡居民、搬迁来的民众、以及从避难居住地远道而来的民众。人们敲起大鼓、吹起笛子，在热闹的音乐中翩翩起舞，时隔 14 年之久重温了相会和交流的快乐。

参加本次活动的一名男性在事故后从津岛地区迁至郡山市避难，他说：「相隔 14 年后又能重新跳起盂兰盆舞，我感到非常开心。身体早就牢牢记住了跳舞的舞步。」</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本南阿尔卑斯山相继发现 2 名登山男子死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551581000.json]]>
            </link>
            <description>8 月 16 日至 17 日期间，在日本南阿尔卑斯山的赤石岳，有人发现两名男子分别在不同地点倒在地上，随后确认两人已死亡。警方认为，两人在各自单独登山时跌落的可能性较高，正在对事发当时的状况开展调查。

16 日 8 时过后，在静冈市赤石岳海拔约 2800 米的休息区附近悬崖下，一名引导其他登山客的导游报警称，「一名男子头部流血倒地」。据警方消息，这名男子于 17 日被直升机救援，随后确认死亡。

此外，17 日 6 时过后，在同一休息区西侧悬崖下，有人发现另一名男子倒在地上。据警方称，这名男子也被直升机救援，经确认已死亡。

警方认为，上述两男子都是单独登山，可能从山上跌落，正在详细调查事发当时的状况。警方同时呼吁民众，在登山前检查相关装备，制定难度适当的登山计划。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本青森县一保育园举行最后一场睡魔祭巡游]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_01_1429034_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese nursery school children parade in local Neputa festival&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本青森县鲹泽町，本年度即将关闭的一所保育园的孩子们举行了最后一次「睡魔祭」巡游。

青森县鲹泽町的 Minami 保育园每年都会与当地传统文艺保存会联合举行「睡魔祭」巡游。不过，由于儿童人数减少，该保育园将在本年度关闭。8 月 17 日的巡游活动成为最后一次。

巡游的睡魔灯笼高 3 米，宽 2.1 米，正面描绘了武田信玄与上杉谦信对决的「川中岛之战」的激烈场景，画面气势逼人。

1 岁到 6 岁的 13 名儿童和家长等大约 50 人参加了 17 日的巡游。孩子们在气势十足的鼓声和笛声的伴奏下，喊着睡魔祭特有的口号，用了大约一小时时间，完成了 1.5 公里的巡游。

一名参加活动的保育园女孩表示：「这是最后一次睡魔巡游，我感到有些伤心，不过希望明年还能在其它地方参加睡魔祭活动。」</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日研究小组启动移植肠道细菌治疗癌症的临床试验]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_RS08.json]]>
            </link>
            <description>由日本国立癌症研究中心等组成的研究小组公布，启动了一项向胃癌等患者体内移植健康人群的肠道细菌、改善患者肠道环境的临床试验，并确认此举能否提高癌症治疗药物的疗效。研究小组表示，此类临床试验在日本国内尚属首次。

通常情况下，胃癌和食道癌患者在接受治疗时会服用「免疫治疗」药物，其作用是促进患者免疫功能恢复，增强免疫系统对癌细胞的攻击能力。但是，部分患者在接受治疗后病情未能出现好转，这也是当下免疫治疗法的一大课题。

在此背景下，由日本国立癌症研究中心和顺天堂大学等组成的研究小组公布，于 8 月启动了一项临床试验。鉴于海外有研究指出，药效不佳的患者体内出现了肠道菌群失衡的现象，该临床试验将尝试把健康人群的肠道细菌移植到患者身上，以改善其肠道环境。

据悉，在未来 3 年内，将有最多 45 名胃癌和食道癌患者在正常接受治疗并服药前接受细菌移植，研究小组将对其安全性和有效性进行监控。

研究小组表示，治疗消化系统癌症时使用肠道细菌的临床试验在日本国内尚属首次。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[北约指俄内部协调不顺反击迟缓]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_05_1429071_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;NATO commander: Russian internal confusion leads to slow response&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;就乌克兰军对俄罗斯西部的越境攻击，北约（NATO）欧洲盟军总司令卡沃利表示，俄方负责反击的部队反应迟缓。

卡沃利 8 月 15 日在美国智库举办的一场活动中发表了演讲。他在演讲中就乌方据称投入的精锐部队的表现称，「其在军事和技术上的革新令人惊叹」。

卡沃利还就俄方的应对表示：「反应相当迟钝且分散。原因之一是具体责任归属不明。」他认为，俄罗斯内务部和联邦安全局等单位，就该派哪个部队反击进行协调时存在问题，导致俄方反应迟缓。

卡沃利还指出，为了应对越境攻击，部署在乌东地区的部分俄军已被调往俄罗斯西部增援，俄方今后或从其它地区调派更多援军。他表示，需要密切关注俄方动向。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[乌克兰公布称炸毁俄罗斯境内重要桥梁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_03_1429043_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ukraine says it destroyed key Russian bridge, stresses achievement&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;近日，乌克兰军炸毁了一座据信为俄罗斯军重要补给路线上的桥梁。在乌军宣传其成果的同时，俄军谴责称，乌军在袭击中使用了欧美国家提供的武器。

正在对俄罗斯西部库尔斯克州展开越境打击的乌军于 8 月 16 日公布了一段视频，其中显示当地一座横跨谢伊姆河的桥梁被炸毁。据美联社等媒体的报道，俄军经常使用该桥梁向前线部队运送物资，其被炸毁后，俄军今后的补给工作可能会受到影响。

针对此事，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，乌军在袭击中使用了美国提供的高机动性火箭炮系统。她在社交媒体上发文称：「乌方首次使用欧美国家提供的武器袭击库尔斯克州，该武器很有可能是美国的海马斯火箭炮。」

扎哈罗娃对袭击表示了强烈谴责，称「桥梁被彻底摧毁，协助民众避难的志愿者遭到杀害」。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以军持续攻击加沙，布林肯将赴以调停]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_10_1429098_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Blinken to visit Israel to push ceasefire talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;就巴勒斯坦加沙地带局势问题，美国国务卿布林肯计划最早 8 月 18 日访问以色列，为推动实现停火，加强外交努力。

在双方决定继续进行停火谈判后，以色列军仍在加沙地带中部和南部开展军事作战行动。据中东衞星电视台半岛电视台援引医疗相关人士的报道，以军 17 日对各地的空袭导致 34 人死亡。

在这种情况下，美国国务卿布林肯计划最早在 18 日访问以色列，推动停火和释放人质的相关谈判取得进展。

据认为，美国在谈判中提出旨在缩小以哈分歧的新建议，以色列官员前往调解国卡塔尔和埃及，正在就停火条件等进行沟通。

美国总统拜登表示，「协议即将达成」。但哈马斯方面显露对以色列和美国的不信任，指责以色列试图在谈判中增加新的条件。

美国政府试图阻止冲突升级，促成以色列与哈马斯的停火。美方将如何开展斡旋，备受瞩目。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[8 月 18 日西日本到北日本多地将持续出现高温]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240818_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20240818_04_1429054_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Heat wave continues to grip Japan, posing health risk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本气象厅公布，受大范围地区被高气压笼罩的影响，8 月 18 日西日本到北日本地区各地天气晴朗，气温不断攀升。

以太平洋一侧为中心的各地气温持续攀升，部分地区达到了酷暑难耐的程度，截至 11 时的最高气温为：和歌山县田边市栗栖川 36.6 度、爱知县丰田市、熊本市 35.9 度、静冈县滨松市船明 35.8 度。

另外，名古屋市、岐阜市、奈良县十津川村风屋预计将会出现 38 度的危险高温，多个地区将出现酷暑天气，具体为：兵库县淡路岛的洲本市、山口市、广岛市、福冈县久留米市、大分县日田市为 37 度；甲府市为 36 度。

目前，日本全国各地都有人因中暑被送往医院救治，部分民众还因此失去了生命。请民众做好防暑措施，尽量减少外出和体育运动，在室内也要使用空调，及时补充水分和盐分。

另外，鉴于老人和婴幼儿更容易出现中暑症状，请家属和身边的人多予以关照。如需在室外活动，请随身携带冰水和冷敷袋等，做好防暑措施。</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本采取措施防范 M 痘（猴痘）疫情]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551011000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551011000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本采取措施防范 M 痘（猴痘）疫情&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于世界衞生组织宣布 M 痘（猴痘）构成「国际关注的突发公共衞生事件」，日本政府 8 月 16 日召集相关省厅的局级干部举行会议研究了对策。

与会者首先共享了非洲等地的 M 痘疫情信息，决定今后将继续收集信息，必要时发出防疫警示提醒国民加强防疫措施，同时确认医疗机构的相应检查和接受患者的体制是否存在不足，以备国内发生感染疫情。

厚生劳动省介绍称，如果国内出现 M 痘疑似感染病例，将由当事人所在都道府县的地方衞生研究所负责检查。治疗方法原则上采取对症治疗措施，位于东京的国立国际医疗研究中心等医疗机构已经做好了接收 M 痘重症患者、施以相应抗病毒治疗的准备。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[非洲 M 痘（猴痘）疫苗严重短缺]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551311000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551311000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;非洲 M 痘（猴痘）疫苗严重短缺&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;M 痘（猴痘）的蔓延令人担忧。就此，国际援助组织指出「当地疫苗等严重不足」，并呼吁各国立即向非洲提供疫苗储备。

8 月 16 日，在当地展开应对疫情工作的红十字会与红新月会国际联合会（IFRC）的负责人在瑞士举行的新闻发布会上通报了感染情况，并指出：「这次 M 痘疫情的严重程度远远大于两年前，是非洲近年来面临的最为严重的健康威胁之一。」以此表示疫情的蔓延十分严重。

该负责人还指出：「整个非洲的检测体制不完善，疫苗严重短缺。我们似乎没有从新冠疫情中吸取教训。大多疫苗掌握在富裕国家的手中。」以此呼吁各国及时向非洲提供疫苗等物资。

据非洲疾病控制和预防中心（CDC）统计，整个非洲至少需要 1000 万剂 M 痘疫苗，但目前仅可以提供约 20 万剂。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[哈里斯表示将把降低物价作为首要任务]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551351000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551351000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;哈里斯表示将把降低物价作为首要任务&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;被提名为民主党总统选举候选人的美国副总统哈里斯 8 月 16 日在南部北卡罗来纳州的一次集会上发表演说，宣布她将向首次购房者提供最高可达 2.5 万美元的补贴以用于首付。

在美国，因高利率和建材价格上涨等原因造成住房供应不足，房价和租金的上涨成为一大问题。

哈里斯承诺将为建筑商制定新的优惠税收政策，并表示：「我们将与相关业界合作，建造 300 万套中产阶级购买得起的住房，从而解决住房短缺的问题。」

在食品方面，哈里斯计划制定新的联邦法律，其内容包括，对于通过抬高价格牟取非正当利润的企业应予以处罚。

哈里斯表示，「如果当选总统，我将把降低物价作为首要任务」，以此强调将致力于抑制通货膨胀。

前总统特朗普也表示，如果重新掌权，将抑制通货膨胀。美国总统大选将于 11 月举行，与民众生活直接相关的通货膨胀和经济景气的动向成为人们关注的焦点 。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称乌军已全面解放苏贾]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551121000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551121000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;泽连斯基称乌军已全面解放苏贾&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 8 月 15 日发表视频讲话透露，总司令汇报称，我军已经从俄军手中全面解放了苏贾。苏贾是俄罗斯向欧洲输送天然气的重要基地，具有重要战略地位。

俄罗斯国防部 16 日表示，俄军正在逐步击退开展跨境军事行动的乌军，战果包括用导弹摧毁了美国向乌方提供的高机动性多管火箭系统「海马斯」。

乌克兰总统办公室顾问波多利亚克 16 日在社交平台上发文指出，乌军的跨境军事行动旨在说服俄方步入公正的谈判程序，从而强调跨境军事行动的目的是促使俄方坐到谈判桌前。

俄罗斯总统助理帕特鲁舍夫 16 日接受俄罗斯大报《消息报》的采访时对欧美国家进行了谴责，他指出，北约及西方的特种部队也参与了乌军在库尔斯克州的军事行动，这一军事行动是有计划、有预谋的。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国呼吁加沙停火以接种脊髓灰质炎疫苗]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551331000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551331000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联合国呼吁加沙停火以接种脊髓灰质炎疫苗&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;加沙地带衞生部门 8 月 16 日公布称，确认到一名脊髓灰质炎病例，该病例为一名未接种疫苗的 10 个月大的婴儿。脊髓灰质炎严重时有可能导致四肢瘫痪，之前在当地确认到该病例是在 25 年前。

联合国自 7 月起就一直发出警告称，加沙地带有可能流行脊髓灰质炎。8 月 16 日，联合国宣布最早于 8 月底开始大规模疫苗接种，接种对象为 64 万名以上的儿童。

联合国秘书长古特雷斯在新闻发布会上表达了强烈的危机感，他说：「如果我们放任现状，不仅会给加沙儿童，也会给周边国家带来灾难性影响。」在此基础上古特雷斯表示，要使接种计划顺利进行，确保儿童和医疗团队的安全至关重要。他呼吁各方做出承诺，出于人道主义立即停火。

据世界衞生组织（WHO）称，疫苗接种计划于 8 月和 9 月分两个阶段进行，每个阶段需要停火 7 天。然而，目前是否能够实现停火尚不明确，接种的计划能否实施也不得而知。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国向以哈双方出示一份新的协议方案]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551291000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551291000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美国向以哈双方出示一份新的协议方案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;旨在实现加沙地带停火及释放人质的谈判 8 月 15 日起在卡塔尔首都多哈开幕，以色列派出代表团出席，但伊斯兰组织哈马斯缺席。美国以及一直在以哈双方之间斡旋的卡塔尔和埃及 16 日就谈判发表联合声明，表示出示了一份方案以促进以哈双方达成协议。

这份方案由美方拟定，目前详细内容尚不清楚。今年 5 月底，美国总统拜登曾公布了一份分三个阶段实现停火和释放人质的方案。美方称，本次拟定的方案以拜登总统的方案等为基础，旨在消除以哈双方的分歧。为了推动相关各方的政府高官就方案达成共识，各方预定于下周周末之前在埃及首都开罗再次举行磋商。

以色列总理府 16 日发表声明称，哈马斯一直拒绝释放人质，为了敦促其改变这一立场，美国及斡旋各国付诸了努力，以方对此表示感谢。哈马斯的发言人在接受路透社采访时则指出，美国营造了一种虚假的氛围，让人们误以为谈判正在取得进展。

以色列对加沙地带采取军事行动以来，加沙地带已有 4 万多人丧生。各方能否在今后的谈判中达成共识，从而实现停火，令人关注。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[关东和东海地区将出现 38 度以上危险高温]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551101000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551101000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;关东和东海地区将出现 38 度以上危险高温&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，8 月 17 日，东日本和西日本被高气压笼罩，天气晴朗，加上流向第 7 号台风「安比」的暖空气影响，预计气温将会上升。

除东日本和西日本广大范围地区将出现高温天气之外，16 日台风接近的关东和东海地区预计将会出现超过 38 度的危险高温。

鉴于中暑风险极高，气象厅和环境省针对关东甲信至九州、冲绳的 28 个都府县发布了「中暑警戒警报」。

请民众做好防暑措施，尽量减少外出和体育运动，在室内要使用空调，及时补充水分和盐分。另外，由于老人和婴幼儿更容易中暑，请家属和身边的人多予以关照。外出活动时要带上冰水和保冷材料等，切实做好防暑准备。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「安比」逐步远离，福岛等地灾害风险增大]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014551241000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014551241000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;「安比」逐步远离，福岛等地灾害风险增大&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;风势强劲的今年第 7 号台风「安比」正在逐步远离日本关东及东北地区，但降雨造成福岛县等地地基松动，发生地质灾害的风险增大，相关海域仍有大浪，因此，当地居民有必要继续对地质灾害、大浪等保持警惕。

日本气象厅发布消息称，台风「安比」8 月 17 日 9 时正在福岛县磐城市以东 280 公里的洋面上以每小时 20 公里的速度向东北偏东方向移动。台风中心气压 950 百帕，中心附近最大风速每秒 45 米，最大瞬时风速每秒 60 米，台风中心东南方向半径 130 公里、西北方向半径 95 公里以内地区风速超过每秒 25 米。

尽管台风「安比」正逐步远离关东及东北地区，但截至 17 日早晨，福岛县及周边地区降雨雨势有所增强。福岛县发生地质灾害的风险增大，部分地区已发布警戒级别第二高的「地质灾害警戒信息」。气象厅呼吁当地居民继续对地质灾害、大浪等保持警惕。</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[李逸洋被任命为台湾新任驻日代表]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014550891000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014550891000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;李逸洋被任命为台湾新任驻日代表&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾总统赖清德 8 月 16 日任命李逸洋为新任驻日代表。

李逸洋现年 69 岁，曾是一名报社记者，后担任两届台北市议会议员。在陈水扁 2000 年当选总统后，李逸洋曾任民进党秘书长、内政部长等要职。在蔡英文执政时期，李逸洋担任过聘用公务员等的考试院的副院长、相当于总统府高级顾问的资政。

据有关人士透露，李逸洋会说日语。台湾外交部表示，李逸洋长期履行公职，贡献卓越，资历丰富。期待在李逸洋的指挥下，台湾能与日本全面深化相互关系。

前任驻日代表谢长廷已经卸任，担任总统府资政。台湾媒体等报道称，预计李逸洋将于 9 月走马上任。</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[终战日：散发再现「红纸」的传单呼吁和平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240816_ML10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240816_ML10_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;终战日：散发再现「红纸」的传单呼吁和平&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;二战结束 79 周年的 8 月 15 日，岩手县盛冈市的反战市民团体在盛冈市等县内 4 个地点散发再现了原日军的召集令，俗称「红纸」的传单，呼吁人们思考和平。

该团体每年都在二战结束纪念日举办这一活动。今年，在盛冈市大通商店街的十字路口，18 名成员散发了 300 份传单，这些传单再现了战时三重县的一名男性实际收到的红纸。

该团体成员结合当下海外战火绵延的背景，向路人们大声疾呼「不能让使用红纸的悲剧重演」，强调了反战与和平的重要性。

开展此次活动的「岩手县母亲大会联络会」会长铃木 Makiko 说：「我再次感到决不能让战争发生，希望大家不要认为远在海外的战争与己无关。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[盂兰盆节传统活动「三夜踊」在石川县轮岛市举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240816_ML07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240816_ML07_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;盂兰盆节传统活动「三夜踊」在石川县轮岛市举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盂兰盆节传统活动「三夜踊」8 月 14 日晚在石川县轮岛市举行。

「三夜踊」，顾名思义，原本是要跳 3 晚上的盂兰盆舞，以告慰祖先的亡灵。今年受能登半岛地震影响，不少居民目前还在他地避难，因此「三夜踊」活动只举行了一个晚上，现场也没有设置塔楼和灯笼。

14 日晚，当地居民等汇聚到轮岛市中心的「KIRIKO 会馆」前面，和着笛声和太鼓的鼓点围成圈悠闲地跳起了盂兰盆舞。随着不断有人加入，围成的舞圈也越来越大。人们通过舞蹈对能登半岛地震遇难者表示了悼念，对当地能尽快复兴重建表达了祝福。活动进行了近 2 个小时。

一名从轮岛市前往金泽市、目前在临时住宅避难的 60 多岁的女性表示：「今年的活动只有一晚，所以我要尽情地舞蹈。与朋友们一起参加这样的活动，感觉勇气倍增。希望这样的传统活动能代代传承下去。」

一名轮岛市 40 多岁的女性表示：「尽管我不会跳盂兰盆舞，但今天参加活动对在地震中罹难的朋友表达了缅怀和哀悼，我感到非常欣慰。」</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[岸田首相发文感谢拜登总统的声明]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20240816_ML08.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20240816_ML08_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;岸田首相发文感谢拜登总统的声明&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相岸田文雄宣布不参加自民党总裁选举后，美国总统拜登发表声明，高度赞赏其功绩，对此，岸田在社交媒体「X」上发文表示了感谢。

岸田宣布不参加自民党总裁选举后，拜登于 14 日发表声明称：「在岸田首相的领导下，日美同盟的未来比以往任何时候都更加稳固和光明。他富于勇气的领导力在未来的数十年都将被两国所铭记。」

对此，岸田 15 日晚在社交媒体「X」上用日语和英语写道：「衷心地感谢您温馨的话语。日美两国已发展为更加强大的全球性伙伴。谢谢你，我真正的朋友乔。」</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 16:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>