<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[达赖喇嘛在印度主持法会悼念西藏地震罹难者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014689441000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014689441000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;达赖喇嘛在印度主持法会悼念西藏地震罹难者&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于中国内陆地区的西藏自治区 1 月 7 日发生地震，遇难者众多，藏传佛教最高领袖第十四世达赖喇嘛在印度为地震的罹难者举行了祈福超度法会。

在西藏自治区，7 日发生的地震到目前为止已造成 126 人死亡，伤者众多，受灾地区的救灾工作仍在紧张进行中。

在这种情况下，为躲避中国打压而流亡印度的第十四世达赖喇嘛 9 日在印度南部卡纳塔克邦的一座寺院举行法会，悼念地震罹难者，祈祷伤者康复。

大约 1 万 2000 人参加了法会，其中包括流亡印度的藏族人。

第十四世达赖喇嘛此前曾发表声明，哀悼西藏地震的罹难人员。中国外交部发言人郭嘉昆 8 日在记者会上表示反对称：「对于达赖喇嘛的分裂本质和政治图谋，我们很清楚，并保持高度警惕。」</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[历任美国总统出席卡特国葬仪式]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250110_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250110_N01_1478473_L.png&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Former US President Jimmy Carter honored at state funeral&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 12 月 29 日逝世的美国第 39 任总统吉米·卡特的国葬仪式于 1 月 9 日在首都华盛顿国家大教堂举行。

现任总统拜登夫妇、候任总统特朗普夫妇、前总统奥巴马等历任美国总统、政商界要人、以及日本前首相菅义伟、加拿大总理特鲁多等人出席了葬礼。

拜登在悼词中回顾了他与卡特的友谊，拜登说：「我从他那里学到，人格的力量胜过一个人的头衔和权力。」卡特长期以来致力于和平解决纷争，荣获诺贝尔和平奖，拜登对他给予了高度赞誉。

作为日本首相石破茂的特使出席国葬仪式的前首相菅义伟对记者表示：「我代表日本政府向美国和美国国民表达了深切的哀悼。卡特前总统不仅在其任期内，毕生都积极致力于美国和世界的发展，功不可没。美国举行庄严肃穆的国葬以悼念这位伟人。」</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新疆党委原副书记李鹏新被控受贿超 8.22 亿元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014689431000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014689431000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;新疆党委原副书记李鹏新被控受贿超 8.22 亿元&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 9 日，中国一家法院就因涉嫌贪污而遭到逮捕的中国新疆维吾尔自治区党委原副书记李鹏新受贿一案进行了审理。据悉，李鹏新在 20 多年内受贿超过 8.22 亿元。

据中国一家法院公布的信息，9 日，法院开庭审理了新疆维吾尔自治区党委原副书记李鹏新受贿案。检方指出，在截至 2023 年的 20 多年时间内，李鹏新利用职务之便，在矿产开发、企业经营等事项上为相关方面提供便利，受贿超过 8.22 亿元。

针对此案，有中国媒体指出，这是一种巧妙伪装的「新型腐败」，贪污金额巨大。在此背景下，中国国家主席习近平在本周举行的会议上强调称，要加强对此类腐败的打击力度。

另外，中国官方电视台于本周连日播放被指控贪污的原司法部长等人进行忏悔的访谈节目，强调了中国共产党的反腐工作所取得的成果。

另据香港媒体报道，在过去一年时间内，中国共有 58 名副部级以上的高官因贪污问题接受调查，据信与习近平关系密切的政府与军方高层等相继遭到免职。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[意总理梅洛尼称特朗普言论或意在牵制中国等]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250110_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250110_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;意总理梅洛尼称特朗普言论或意在牵制中国等&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕美国候任总统特朗普有关丹麦自治领地格陵兰岛和中美洲巴拿马运河的言论，意大利总理梅洛尼 1 月 9 日在记者会上表示，「我认为美国在未来几年内没有可能强行吞并其关注的领土」，从而表示，美国不会采取具体措施。

她还表示，「相反，特朗普的言论可能是向其他大国发出的信息。在格陵兰岛和巴拿马运河，近年来中国的存在感逐渐增强。」她认为特朗普的一系列发言意在牵制中国等国家。

梅洛尼 4 日访问了特朗普位于佛罗里达州的府邸并与其举行了会谈，此外，她还在考虑参加 20 日举行的特朗普的就职典礼，以期加强意大利和美国的双边关系。

有报道称，梅洛尼还与和特朗普关系密切的企业家埃隆·马斯克十分亲近，或将在下届特朗普政府与欧洲之间发挥桥梁作用。</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾 2024 年对美国和东盟出口额均创新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014689401000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014689401000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台湾 2024 年对美国和东盟出口额均创新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾财政部 1 月 9 日公布的贸易统计数据显示，台湾 2024 年出口总额为 4750 多亿美元，较 2023 年增长 9.9%。

按国家和地区来看，台湾对美国的出口额增长 46.1%，对东盟（ASEAN）的出口额增长 15.1%，均创下历史新高；台湾对美国和东盟的合计出口额在出口总额中的占比达到了 40% 以上。

就此，台湾财政部指出，出口额出现增长的原因包括：人工智能等新兴科技应用商机保持强劲；美国候任总统特朗普的高关税政策促使多方在特朗普上任前加大了进口力度等。

另一方面，受中国大陆内需低迷等影响，台湾对中国内地和香港的出口额较 2023 年下降 1.1%。这是该数据连续第 3 年出现下滑，其在台湾出口总额中的占比已降至 3 成多的水平。

目前，中国大陆采取了暂停给予部分台湾产品优惠关税等措施，在经济方面加强了对台湾民进党政权的压力。在此背景下，统计结果显示，台湾与美国和东盟之间的关系正在进一步加深。</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国反驳日警方所指黑客组织涉华嫌疑]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014689511000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014689511000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;中国反驳日警方所指黑客组织涉华嫌疑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本警察厅等机构发布消息称，对负责日本国家安全信息工作的中央政府部门等发动网络攻击的黑客组织疑似与中国有关。中国外交部就此表示，仅凭黑客攻击的目标和方法就作出有关判断不负责任。

日本警察厅等 1 月 8 日发布消息称，名为「MirrorFace」的网络攻击组织自 2019 年至 2024 年，以日本的外务省、防衞省、以及从事信息通信和半导体业务的民间企业等为目标发动过网络攻击。通过对其所使用的恶意软件等进行分析，结果发现疑似有中国参与其中。

对此，中国外交部发言人郭嘉昆在 9 日举行的例行记者会上表示，「仅凭黑客攻击的目标和方法就作出有关判断，既不专业，也不负责任」。

郭嘉昆还称美国的部分同盟国近来开始配合美方散布关于中国的虚假信息，并表示「希望各方都能以事实为基础，以客观公正专业的态度处理网络安全问题」。

去年 10 月，美国媒体报道称与中国的情报部门、国家安全部有关的黑客组织发动了网络攻击，攻击对象包括特朗普；对此，中方给予了反驳，称这些报道是「恶意揣测」。</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳日本人学校男童遇袭身亡事件 24 日首次公审]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014689601000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014689601000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;深圳日本人学校男童遇袭身亡事件 24 日首次公审&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于去年在中国广东省深圳市一名就读于日本人学校的男童遇袭身亡的事件，本台 NHK 通过采访日中关系消息人士得知，被告的首次公审将于 1 月 24 日举行。

去年 9 月，在深圳市，一名就读于日本人学校的 10 岁男童在其家长陪同下的上学途中，被一名男子持刀刺伤身亡。中国当局其后起诉了被当场拘押的这名 40 多岁的男子。记者采访日中关系消息人士获悉，首次公审将于 24 日在当地法院举行。

该事件引起在华日本公民的极大不安，日本政府要求中方尽快查明真相，并作出说明。不过，到目前为止，案件的具体情况尚未公布。通过审判能在多大程度上明确犯罪动机和背景，成为人们关注的焦点。

去年 6 月，在江苏省苏州市也曾发生日本人学校的校车遭一名男子持刀袭击的事件，造成一对日本母子受伤，一名负责校车引导的中国女性死亡。1 月 9 日，对当场抓获的 50 多岁被告进行了首次公审，但公审并没有向日本媒体公开。</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本周度平均每家医疗机构接诊流感病例创新高]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014688741000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014688741000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本周度平均每家医疗机构接诊流感病例创新高&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;根据国立感染症研究所等发布的消息，在截至去年 12 月 29 日的一周当中，日本全国约 5000 家医疗机构接诊的流感病例有 31 万 7812 例，与前一周相比增加 10 多万例。

平均每家医疗机构接诊流感病例 64.39 例，与前一周相比增加 21.73 例，创下了采用现行统计方法的 1999 年以来的纪录。

厚生劳动省提醒民众切实做好勤洗手、佩戴口罩等流感防疫措施。</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本民企「ispace」登月舱将再次挑战登月]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014688641000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014688641000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本民企「ispace」登月舱将再次挑战登月&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;总部位于东京的初创公司「ispace」在 1 月 9 日于东京都举行的记者会上公布，自家开发的登月舱将于日本时间 1 月 15 日 15 时 11 分利用美国的火箭从佛罗里达州发射升空。本次将是该公司第二次尝试登月。

火箭升空后将利用「重力助推」、也就是依靠月球的引力边加速边改变航向的方式接近月球。之后，登月舱将于今年 5 月底至 6 月初再次尝试在月球表面着陆。

「ispace」曾于 2023 年 4 月在全球率先开展了由民营企业主导的登月活动，但最终在着陆环节宣告失败。

目前，有关月球探索的竞争日趋激烈，美国的一家太空公司于 2024 年 2 月成为全球首家成功登月的民营企业。身为日本民营企业的「ispace」是否能在第二次挑战中取得成功，令人关注。

「ispace」首席执行官袴田武史说：「我们要向人们证明，只要不断发起挑战，就有机会收获巨大的成功。我们将充分利用在第一次登月中获得的经验和知识，团结一致为成功登月而努力。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[宫城县古建筑「检断屋敷」开展新年首次烟熏驱虫作业]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250109_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250109_04_1478091_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Thatched house fumigated with cedar smoke in New Year ritual in northern Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;宫城县白石市小原地区有一栋名为「检断屋敷」的古建筑，是由江户时代中期作为货运基地的建筑移建后复原而成，属于县级物质文化遗产。1 月 8 日，为了驱除「检断屋敷」茅草屋顶内的害虫，受市政府委托对该建筑进行管理的团体「小原地区活力推进协议会」派出工作人员开展了今年的首次烟熏驱虫作业。

工作人员点燃屋内地炉后，把杉树叶放入其中，从而产生大量白烟。经过烟熏，可驱除茅草屋顶内的害虫，白烟中含有的微小碳粒还能对柱子、横梁等木制建筑结构起到防腐作用。

「小原地区活力推进协议会」的会长岩松义则表示：「烟熏驱虫是新年期间保护古建筑的重要工作之一。我们在开展作业时也为大家在新年中祛病消灾进行了祈祷。」</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[成田机场拟将航班起降上限增至每年 34 万架次]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250109_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250109_07_1478286_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Narita Airport plans to increase takeoff and landing slots to 340,000 per year&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了应对不断增加的航空需求，成田国际机场公司计划从今年 10 月起将航班的起降上限从目前的每年 30 万架次增加至 34 万架次，为此正在开展相关调整。

目前，成田机场的航班起降上限为每年 30 万架次。伴随着航空需求的不断增加，成田国际机场公司计划在 2029 年 3 月底前通过修建第 3 条飞机跑道等措施，将起降上限提高至每年 50 万架次。不过，鉴于新冠疫情过后入境旅游需求持续回暖，不断增加的航班数量在上述计划完成前就有可能达到 30 万架次的上限，因此成田国际机场公司正在探讨在现有条件下提高起降上限。

该公司的计划是，从今年 10 月的冬季航班起，将起降上限从目前的 30 万架次增加至 34 万架次，为此该公司正在开展相关调整，向附近的地方政府进行说明。另外，考虑到噪音等对周边环境产生的影响，跑道的运行时间将不发生变化，仍为 6 时到次日零时。</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[企业员工的实际工资截至去年 11 月连续 4 个月同比减少]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250109_B03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250109_B03_1478144_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan's real wages fall for 4th straight month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本厚生劳动省就「每月劳动统计调查」公布了去年 11 月的快报数据。

这一调查的对象为全国员工人数满 5 人的 3 万多家企业。11 月的快报数据显示，包括基本工资、加班费在内的现金工资人均 30 万 5832 日元，同比增加 3.0%，连续 35 个月实现同比增加。其中，包括基本工资在内的固定工资人均 26 万 5082 日元，同比增加 2.7%，上一次出现这一较高水平的涨幅还是在 32 年前。

同时，由于物价涨幅高于工资涨幅，反映物价变动因素的实际工资同比减少 0.3%。

厚生劳动省就去年 10 月的情况公布快报数据时指出，当月实际工资水平与前一年同期持平，而之后公布的最终数据为同比减少。基于 11 月的快报数据，企业员工的实际工资连续 4 个月出现同比减少。</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[阿萨德独裁政权垮台 1 个月，敍过渡政府难题重重]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250109_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250109_06_1478140_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;A month after Assad's fall, Syria's interim govt. faces continued instability&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;自统治敍利亚长达半个多世纪的阿萨德独裁政权垮台以来，到 1 月 8 日已经过去了 1 个月时间。由「解放敍利亚」联盟（又译「沙姆解放组织」）领导的敍利亚过渡政府正在开展以民众和解为目标的国家建设工作。
 
据联合国估计，自阿萨德政权垮台后，已有超过 11 万 5000 人返回敍利亚，但目前仍有许多敍利亚人依然停留在国外。在此背景下，敍利亚过渡政府外交部长希巴尼在社交媒体上发文称：「在敍利亚实现领土完整、难民和避难民众返回家乡之前，我们的喜悦都是不完整的。」外界认为，过渡政府有意通过发文来鼓励民众返回敍利亚。
 
另一方面，收集敍利亚各地信息的敍利亚人权观察组织 7 日公布，在敍利亚中部城市霍姆斯，阿拉维派人士的街区的墓地遭到破坏。阿拉维派是支持阿萨德政权的穆斯林少数派系。
 
另外，自阿萨德政权垮台以来，以色列军队在以敍缓冲区持续驻扎，但据敍利亚人权观察组织的信息，以军侵入敍利亚南部位于缓冲区附近的多个村庄，并摧毁了当地的武器库等。
 
今后，如何在推动民众和解的同时应对不稳定局势是敍利亚过渡政府需要面对的一大难题。</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相与执政两党干事长就对华交流举行会晤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014688771000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014688771000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破首相与执政两党干事长就对华交流举行会晤&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 9 日上午，日本首相石破茂在首相官邸与执政两党、自民党和公明党的干事长举行了会晤。

自民党干事长森山裕和公明党干事长西田实仁预定于 13 日访华，出席在近 7 年中首次召开的两国执政党交流机制会议，打算与中共方面就促进双边交流、解决悬而未决问题交换意见。两名干事长就本次访华计划向石破首相作了汇报。对此，石破指出，期待与中方在各个层级不断推进交流，并表示自己也希望能尽快访华。

会晤结束后，森山裕对媒体表示：「世界经济面临严峻局势，日方还面临北朝鲜发射导弹等问题。在此背景下，日中两国将发挥什么样的作用就显得尤为重要，两国间有许多事项有待协商。我想，石破首相正在准备递交给中方的亲笔信。」

西田实仁表示：「我们在与中方进行交流时，需要坚守的事项将毫不退让，同时就能够开展合作的事项促进合作。」</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，日本骑车要注意！③两段式右转]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250109_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250109_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，日本骑车要注意！③两段式右转&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍骑车过路口时的「两段式右转」。

如果路口有「暂停」标识，那么自行车也有义务停止骑行确认安全，而且还必须按照红绿灯的指示通行。

另外，自行车在路口右转时必须进行「两段式右转」。首先，在到达路口前尽可能移动到机动车道的左侧，直行过路口；然后让自行车的方向转向右侧，再直行过路口。如果路口有红绿灯，请按照红绿灯的指示通行。禁止斜穿路口。

在路口左转时，不可以妨碍正在过马路的行人通行。

此外，如果路口或道路有带自行车标识的自行车专用道，则必须走专用道。如果没有自行车专用道，那么请走人行道过路口，但不可妨碍行人通行。 
（截至 2024 年 11 月 15 日的信息）</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[京都市基本决定上调住宿税上限至 1 万日元]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250109_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250109_02_1478039_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Kyoto City plans to raise accommodation tax for overnight stays&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本台 NHK 记者经采访相关人员获悉，京都府京都市已基本决定将向酒店、旅馆等住宿设施的住客征收的住宿税上限从现在的每晚 1000 日元提高到 1 万日元。

京都市 2018 年起原则上向市内所有酒店、旅馆等住宿设施的住客征收住宿税。如每晚的住宿费不到 2 万日元，税额为 200 日元；2 万日元及以上但不到 5 万日元，税额为 500 日元；5 万日元及以上，税额为 1000 日元。

2023 财年该项税收达到 52 亿日元，刷新历史新高。本台记者经采访相关人员获悉，京都市政府认为，为应对过度旅游等问题，有必要进一步确保财源，现已基本决定将住宿税的上限提高到 1 万日元。

调整后住宿税的税额细分为五个档次。如每晚的住宿费不到 6000 日元，税额为 200 日元；6000 日元及以上但不到 2 万日元，税额为 400 日元；2 万日元及以上但不到 5 万日元，税额为 1000 日元；5 万日元及以上但不到 10 万日元，税额为 4000 日元；10 万日元及以上，税额为 1 万日元。

京都市政府计划在 2 月份举行的例行市议会会议上提交该条例的修正案，如果获得通过，且得到总务大臣批准的话，该市计划从 2026 年 3 月开始提高住宿税。</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普改口称「6 个月内结束」俄军事入侵]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250109_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250109_N02_1478045_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump backtracks on remarks about timing to end war in Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国候任总统特朗普 1 月 7 日在南部佛罗里达州举行记者会，就俄罗斯持续军事入侵乌克兰一事，他说：「我想在 6 个月以内，甚至更快地让它结束。」特朗普早些时候曾表示，「将在 24 小时以内结束」，相比之下本次发言内容大打折扣。

在此背景下，乌克兰内政部长克利缅科 8 日公布消息称，俄军在南部扎波罗热发动空袭，目前已造成 13 人死亡，数十人受伤。救援活动仍在继续，伤亡人数可能会进一步增加。

另一方面，俄罗斯南部萨拉托夫州州长 8 日在社交媒体上发文称，7 日夜间至 8 日，遭到乌军无人机袭击，造成紧急情况部当时参与灭火活动的两名职员丧生。

就此，乌军参谋本部 8 日宣称，乌军袭击了向萨拉托夫州俄军战略轰炸机使用的机场进行燃料补给的据点，并表示其目的在于打击俄军后勤保障。</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[德国总理回应特朗普言论，强调边界不可侵犯]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250109_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250109_05_1478072_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;German chancellor: Inviolability of borders applies to every country&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕美国候任总统特朗普声称应将丹麦自治领地格陵兰岛纳入美国版图一事，德国总理朔尔茨强调：「边界不可侵犯原则适用于所有国家。」德国媒体报道称，朔尔茨就特朗普的相关言论向其发出了警告。

美国候任总统特朗普 1 月 7 日称，需要获得丹麦自治领地格陵兰岛以确保美国的国家安全，再次表示应由美国控制该地区。

在此背景下，德国总理朔尔茨 8 日召开记者会，称已与欧洲其他国家领导人交换了意见，并表示，对最近来自美国的一些言论感到不解。此外，朔尔茨还强调，「边界不可侵犯原则适用于所有国家。无论是小国还是非常强大的国家，都必须遵守这一原则。」

德国媒体认为朔尔茨的发言明显指向特朗普有关格陵兰岛和巴拿马运河的相关言论，报道称，朔尔茨就此事向特朗普发出了警告。</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相称将力促中方早日恢复进口日本水产品]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014688141000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014688141000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破首相称将力促中方早日恢复进口日本水产品&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂会见全国渔业协同组合联合会的会长等人。围绕东京电力公司福岛第一核电站处理水排海一事，石破表示打算竭尽全力要求中方尽快恢复进口日本产水产品。

石破 1 月 8 日下午在首相官邸会见了全国渔业协同组合联合会会长坂本雅信等人。

全国渔业协同组合联合会方面递交了一份请求书，希望能让中方早日恢复进口日本产水产品，并要求政府采取措施，为促进国内水产品的消费提供帮助。

对此，石破回应称，「我完全理解渔业人员的处境，打算从速开展相关工作」，并表示打算竭尽全力要求中方尽快恢复进口日本产水产品。

会见结束后，坂本雅信向记者们表示：「处理水的影响将持续数十年之久，中央政府承诺在此期间承担全部责任做出应对。希望政府信守承诺，妥善采取应对措施。」</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩媒披露据信为在俄参战的朝士兵无线电内容]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250108_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250108_18_1477916_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;KBS: Intercepted radio suggests N.Korean troops suffer heavy toll in Kursk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 7 日，韩国广播公司 KBS 披露了一份据其称源自在俄罗斯西部库尔斯克州参战的北朝鲜士兵发出的无线电通信内容。乌克兰军队正在对该州发动跨境袭击。

据 KBS 报道，该无线电通信是乌克兰军方于去年 12 月 20 日截获的。

一名据信为北朝鲜士兵的人员在无线电中说：「看样子找回我们同志的遗体还要花更多的时间。我打算清晨召集士兵去回收遗体，你们觉得怎么样？」

KBS 称，据认为北朝鲜军队在战斗中死伤不断，士兵们不得不在天黑的时候一边当心不要暴露自己，一边回收遗体。此外，报道还援引专家的分析称，这种情况表明俄罗斯对北朝鲜军队的作战支持进展不顺利。

乌克兰总统泽连斯基在 1 月 5 日公布的采访中表示，迄今为止已有 3800 名北朝鲜士兵在库尔斯克州阵亡或受伤。</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>