<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列决定不再参加联合国人权理事会]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715341000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715341000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;以色列决定不再参加联合国人权理事会&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 6 日，以色列外交部长萨尔在社交媒体上公开了写给联合国人权理事会的信件，并表示以色列将不再参加联合国人权理事会。

信件中，以方指责人权理事会频繁妖魔化以色列，变成了污蔑以色列的政治工具。

联合国人权理事会是一个处理全球人权问题的组织，自 2023 年 10 月以军与伊斯兰组织哈马斯在加沙地带爆发冲突以来，该组织一直在就双方是否触及战争罪行进行调查并提出建议。

以色列驻日内瓦联合国大使梅隆 2 月 6 日在记者会上表示，如果联合国人权理事会开展适当的组织改革，以方愿意重新参加。随后，梅隆提及美国总统特朗普 4 日签署退出人权理事会的行政命令一事，并表示此次以色列不再参加人权理事会的决定是在跟随美国的脚步，他说，以方并没有与美国开展相关协商，但是，这是继特朗普总统之后，以方迈出相应一步的绝佳机会。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日美澳菲在南海实施特朗普上台后首次联合训练]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715051000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715051000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日美澳菲在南海实施特朗普上台后首次联合训练&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 5 日，在中国加强海洋活动的南海地区，日本、美国、菲律宾和澳大利亚四国举行了特朗普政府上台后的首次联合训练。

在南海，中国海警局最大级别的舰艇等自 1 月起持续在菲律宾首都马尼拉所在的吕宋岛附近海域航行，菲律宾政府认为冲突的前线正在逐步逼近本土，对此加强了警戒。

在此背景下，联合训练 5 日在南海的菲律宾专属经济区（EEZ）内侧的海域举行。据悉，美国海军导弹驱逐舰、菲律宾海军护衞舰、日本海上自衞队护衞舰「Akizuki」、澳大利亚海军驱逐舰联合实施了反潜演习等训练，强化了相互之间的协同配合。

配合本次训练，美国国防部 5 日宣布，美国国防部长赫格塞思与菲律宾国防部长特奥多罗举行了首次电话会谈。

据悉，双方在会谈中确认了与同盟国和伙伴国携手重建在南海的遏制力的重要性，并就增强菲律宾军队能力的问题进行了磋商，赫格塞思承诺将与菲方密切合作。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄罗斯在日本北方领土采取多项举措激发民众爱国心]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250207_01_1489490_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Russia pushes projects on Northern Territories as Japan demands return&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2 月 7 日是「北方领土日」。俄罗斯在第二次世界大战中占领了日本的北方领土，今年正值二战结束 80 周年，俄罗斯政府采取多项举措，激发民众爱国心。

俄罗斯总统普京表示，打算建造一座主题博物馆，纪念前苏联占领时的相关军事行动。

俄罗斯政府还将今年定为「祖国保衞者年」，以歌颂在旷日持久的乌克兰入侵以及过去的战争中战斗的士兵们。

在属于北方领土的择捉岛一家当地历史与自然的展馆内，乌克兰军用无人机和军装被当作战利品展出等，此举似乎意在对入侵乌克兰进行美化，从而激发民众的爱国心。

与此同时，俄罗斯还在北方领土持续进行开发，去年在国后岛上新建了一所学校，在择捉岛上建造了一家酒店。

游客数量也在增加，俄罗斯政府去年夏天增加了萨哈林岛和北方领土之间的航班数量等。据分析，俄罗斯此举旨在将这些岛屿作为己方领土从速进行开发。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[强冷空气恐致近畿东海平原地带降大雪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715151000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715151000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;强冷空气恐致近畿东海平原地带降大雪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，日本周边上空冬季型气压分布增强，强冷空气涌入。受此影响，北日本至东日本，以日本海一侧为主的地区持续降雪天气。

2 月 7 日早晨起，强冷空气再次涌入，雪势增强。除日本海一侧的山麓地带外，平时降雪少的近畿和东海的平原地带也可能出现大雪天气。

预计截至 8 日早晨的 24 小时降雪量较多的地区分别为：东北地区和新潟县 80 厘米，北陆地区和岐阜县 70 厘米，近畿和中国地区 60 厘米，北海道和关东甲信地区 50 厘米，四国地区 30 厘米，九州北部 15 厘米。

此外，预计在全国范围内可能出现暴风雪天气，海上波浪升高，部分海域可能出现恶劣天气。

下大雪的地区，在除雪作业之际事故接连发生。请务必切实采取安全措施，在除雪作业之际，不要单独一人进行，并且要正确佩戴作业安全带和头盔，确保梯子固定稳固。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大谷翔平前翻译水原一平被判处 4 年 9 个月监禁]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250207_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250207_N01_1489488_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ohtani's ex-interpreter sentenced to 4 years, 9 months in prison&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国一家法院认为，美国职棒大联盟道奇队球员大谷翔平的前翻译水原一平从大谷翔平的银行账户进行非法转账，犯有银行欺诈等罪行，判处其 4 年零 9 个月监禁。

水原一平曾担任大谷翔平的专属翻译，他因从大谷翔平的银行账户进行非法转账近 1700 万美元而被指控犯有银行欺诈和提交虚假纳税申报表等罪行。水原一平与检方达成认罪协议，承认了上述指控。

2 月 6 日，关于量刑的宣判在洛杉矶附近的一家联邦法院进行，法院判处水原一平 4 年零 9 个月监禁。

宣判前，水原一平表示：「我对大谷翔平选手感到万分抱歉。我已经准备好接受判决结果。」

水原一平于日本时间 7 日 7 时 45 分左右从法院内出来。在外等候的许多记者纷纷向其询问如何看待量刑结果等，但他没有回答问题，一言不发地上了车。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东电公司 2 月 13 日起拆除已排空的处理水储罐]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_25.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_25_1489348_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;TEPCO to begin dismantling tanks used to store treated water at Fukushima plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;东京电力公司宣布，伴随着福岛第一核电站处理水排海工作的开展，一些处理水储罐已经被排空，因此将从 2 月 13 日起开始拆除部分空罐。这是自处理水排海工作开始后，约一年半时间以来首次开展的空罐拆除作业。

福岛第一核电站保存有含有氚等放射性物质的处理水，这些水被储存在 1000 多个储罐中。自 2023 年 8 月起，东电公司开始将处理水稀释到低于相关标准规定的浓度后排入海洋。目前，一些储罐已经被排空，在此背景下，东电公司宣布，将从 2 月 13 日起开始拆除空罐。

这是自处理水排海工作开始后，约一年半时间以来首次开展的拆除作业。东电公司计划在 2025 财年拆除 12 个空罐。

东电公司将处理水排海的目的是为了减少储罐数量，以确保废堆作业所需的空间。东电公司计划利用本次拆除空罐后留出的空间建造旨在清除核事故中熔化的核燃料熔块的相关设施。

东电公司表示，鉴于今后计划拆除 1000 多个储罐，因此将在开展拆除工作的同时，积累相关知识和经验。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相抵达美国，日美首脑会谈 2 月 8 日举行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014715101000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014715101000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;石破首相抵达美国，日美首脑会谈 2 月 8 日举行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 2 月 7 日抵达美国华盛顿，并将于日本时间 8 日凌晨在白宫首次与美国总统特朗普举行日美首脑会谈。

按计划，在会谈之后举行的工作午餐上，两国首脑将一边共进午餐一边交谈。其后，将举行联合新闻发布会，宣布会谈的成果等。

在本次首脑会谈中，石破希望就安全领域进一步加强日美同盟的遏制力和应对能力达成一致。在经济领域，石破将就日本对美国的巨额投资也为美国创造就业机会做出了贡献进行说明，希望构建符合两国国家利益的合作关系。

在特朗普推行美国优先政策的背景下，石破希望与特朗普就日美两国在广泛领域的合作有利于印太地区及世界的和平与发展达成一致，与美方构筑紧密关系。

特朗普 1 月 31 日曾对记者团表示：「日本首相将于下周来访。日方提出希望举行会晤。」在此之上，他说：「我对日本怀有深深的敬意，我喜欢日本。我对他们来见我、交换意见充满了期待。」</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[印尼一男子成为日本首位拥有特定技能在留资格的巴士司机]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_20.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_20_1488914_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Indonesian man to be 1st bus driver under Japan specified skilled worker program&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在汽车运输业被列入外籍劳动者的在留资格「特定技能」的发放范围之后，一名印度尼西亚男子通过了首届巴士司机考试，成为了冈山县冈山市一家集团公司的旅游巴士司机。据悉，他是日本国内首位拥有「特定技能」在留资格的巴士司机。

这名司机名叫伊尤斯，现年 40 岁。2 月 5 日，他出席了在其任职的「两备集团」的总部所在地冈山县冈山市举行的记者会。

去年，旨在进一步接收外籍人才的修订版出入国管理法等获得通过，出租车、公交车等汽车运输业被列入「特定技能 1 号」在留资格的发放范围内。在此背景下，伊尤斯成功通过了去年 12 月举行的首届巴士司机考试，成为唯一一名合格者。据悉，他将于 2025 财年前往两备集团位于东京都的旗下公司，担任旅游巴士司机。

伊尤斯说：「能够成为一名职业司机，简直就像是做梦一般，希望能为乘客提供安全、舒适的服务。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[NTSB 正在就客机与军用直升机相撞空难推进调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_02_1488942_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US authorities continue investigation one week after plane-helicopter collision&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1 月 29 日，位于华盛顿近郊的华盛顿里根国家机场附近发生一起客机与军用直升机在空中相撞的空难。截至 2 月 5 日，空难过去了整整一周。美国国家运输安全委员会（NTSB）表示，正在对相关数据等进行分析，准备在 2 月底左右汇总一份初步调查报告。

两架飞机相撞后双双坠入河中。这起空难共造成两架飞机上的 67 名乘员全部遇难。客机上载有花样滑冰运动员及其家人等 28 人，有的运动员只有十几岁。目前，67 名遇难者的遗体已全部找到。

截至目前的调查显示，事发时涉事军用直升机的飞行高度超过了这片空域的限高 200 英尺，折合约 61 米。美国国家运输安全委员会准备打捞起直升机后进一步开展详细调查。

该委员会已经回收了两架飞机的飞行记录仪和记录机舱对话的录音设备，正在对相关数据进行分析。委员会同时在对被指人手短缺的空管工作系统以及涉事飞机的维护状况进行确认，准备在本月底左右汇总一份初步调查报告。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[欧盟拟加强针对来自中国等的低价值包裹监管力度]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_11_1489221_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;EU to increase checks on low-value goods from shopping sites in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;欧盟执行机构欧盟委员会 2 月 5 日宣布，为了确保从中国等地区的电商平台进口的低价值商品的安全性，将就加强相关包裹的监管力度展开探讨。
 
目前，欧盟针对价值低于 150 欧元的包裹实行免关税制度。欧盟委员会的数据显示，2024 年共有 46 亿个价值低于 150 欧元的低价值商品包裹进入欧盟，其中 91% 来自中国的「Temu」、「SHEIN」等电商平台。
 
在此背景下，欧盟宣布，为了确保产品的安全性，实现公平竞争，将围绕取消低价值包裹的免关税制度展开探讨。另外，欧盟还在考虑加强监管力度，例如要求相关企业在包裹抵达欧盟前向有关部门提供商品信息等。
 
欧盟委员会副主席维尔库宁在记者会上表示将采取严厉措施应对低价值包裹，她说：「来自欧盟以外地区的低价值商品正在通过网络市场渠道迅速增加，其中很多都是假冒伪劣和危险的产品。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日产向本田方面传达董事会反对合并新方案的意见]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_B04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_B04_1489091_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Sources: Nissan opposed to Honda's subsidiary offer&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日产汽车公司 2 月 5 日召开董事会会议。席间，与会者纷纷对将日产纳为子公司的本田公司的方案提出质疑。

两家公司去年 12 月就经营合并启动正式协商。双方起初就此发布消息称，计划共同成立一家控股公司，双方成为这家控股公司的子公司。但本田方面之后又提出了一个新方案，希望将日产纳为子公司。在日产 5 日的董事会会议上，与会者纷纷对这一新方案提出质疑。

据有关人士透露，日产汽车公司社长内田诚和本田公司社长三部敏宏 6 日上午在本田的公司总部举行了会谈。据观察，内田在会谈中传达了董事会会议相继出现反对之声的情况，并基于此提出了日产方面的意向。本田方面的意见是，如果日产不接受成为本田旗下子公司的方案，双方的经营合并将很难实现。

两家公司曾表示，将在 2 月中旬就是否进一步推进协商做出决定。但鉴于双方意见分歧越来越大，推进经营合并将面临严峻局面。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[IAEA 总干事将访日并开展处理水追加调查]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_11.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_11_1488723_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;IAEA chief to inspect treated water release of Japan's Fukushima power plant&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）2 月 4 日公布，总干事格罗西将于 18 日至 20 日访问日本，视察东京电力公司福岛第一核电站和位于新潟县的柏崎刈羽核电站等。

格罗西 4 日在访问乌克兰首都基辅时接受了本台 NHK 的采访。针对此次访日，他透露称，继 2024 年 10 月之后，将在国际原子能机构的框架下，对福岛第一核电站处理水排海工作进行追加监测调查。

格罗西还表示，希望本次调查能够再次验证处理水排海的安全性。他说，中国、法国、瑞士等的专家将参与调查，处理水排海问题一度造成日中关系紧张，开展调查能让相关地区的国家更加确信处理水排海的安全性。

另外，格罗西还透露，他将与日本首相石破茂进行会谈，并说：「非常荣幸能与日本的新任首相见面。此次访日之行十分重要，我非常期待。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宫发言人称特朗普提出的是旨在实现加沙和平的计划]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_10_1489218_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;White House describes Trump's Gaza takeover remark as a plan for peace&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于特朗普总统就美国将长期拥有巴勒斯坦加沙地带并进行重建的讲话，白宫发言人莱维特 2 月 5 日指出，这是一个旨在实现人们和平生活的计划。

特朗普 4 日表示，美国将长期拥有巴勒斯坦加沙地带并进行重建，应该将当地居民安置到其他地区。对此，莱维特在记者会上表示：「特朗普总统期待人们过上和平的生活。他承诺将通过非常大胆的新计划实现这一目标。」莱维特从而表示，这是一个旨在实现人们和平生活的计划。

莱维特进一步表示：「特朗普总统和团队正在与相应地区的盟友开展磋商，研究完成这一计划的下一步措施。」她由此表示美国将与相应地区的国家携手合作，付诸实施这一计划。

莱维特还强调：「特朗普总统并未承诺向加沙地带派遣美军，总统同时指出，美国无意为加沙地带重建提供资金。」

有记者问，重新安置加沙居民是暂时性的，还是永久性的？莱维特回应称：「特朗普总统已经明确表示，他们需要暂时搬离加沙地带。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日常生活中的规则和礼节①处理垃圾的规则-1]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250206_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日常生活中的规则和礼节①处理垃圾的规则-1&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了让外国人能够在日本安心地生活，了解相关的规则和礼节是非常重要的。本期基于出入国在留管理厅编制的《生活就业指南》介绍垃圾处理规则。

在日本，垃圾必须在家里进行分类后才能扔掉。可燃垃圾包括厨房里的厨余垃圾、纸类垃圾。不可燃垃圾有玻璃、破损的盘子和金属等。资源垃圾有玻璃瓶、铝罐、塑料瓶等。特大垃圾有大型家具等。

扔垃圾的地点由各社区决定，哪一天扔哪种垃圾也有规定。如果不遵守规则，垃圾将不会被收走。另外，有些地区需要将垃圾装在地方政府指定的收费垃圾袋中。一部分地方政府为外国人准备了介绍垃圾处理规则的手册和应用程序，请进行确认。（信息截至 2024 年 11 月 1 日）</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国邮政恢复接收中国内地及香港包裹]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_N02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_N02_1488957_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US-China trade spat hits daily life&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国邮政 2 月 4 日曾宣布暂停接收来自中国内地和香港的包裹，但 5 日又转变态度，宣布恢复接收。

美国邮政 4 日宣布暂停接收来自中国内地和香港的包裹。据美国媒体报道，此举可能会对「Temu」和「SHEIN」等中国跨境电商平台造成影响。

但到了 5 日，美国邮政突然转变态度，宣布恢复接收来自中国内地和香港的包裹。

美国邮政虽然未透露理由，但在声明中称：「我们正与海关部门等开展密切合作，以引入一种全新、高效的对华关税征收机制。」

在美国，进口金额低于 800 美元、即约合 12 万日元的包裹原本可享受关税豁免，来自中国的跨境电商平台利用这一制度扩大了在美市场份额。

但根据美国政府 4 日启动的对中国商品加征 10% 关税的政策，包裹等不再享受关税豁免。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日航与达美航空客机发生机翼碰撞]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_05.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_05_1489009_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan Airlines jet clips tail of Delta plane at Seattle-Tacoma airport&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据美国联邦航空管理局（FAA）消息，2 月 5 日，一架在地面滑行中的日本航空公司客机的右侧机翼与一架达美航空公司客机的垂直尾翼发生碰撞。

据日航透露，发生碰撞的是从成田机场飞往西雅图-塔科玛国际机场的 JL68 航班，机上 185 名乘客和机组人员均未受伤。

一名据信是达美航空客机乘客的男子在社交媒体 X 上发布的视频显示，日航客机右侧机翼前端劈入了一旁达美航空客机的垂直尾翼。该男子发文描述当时的情况称：「飞机正处在静止状态，突然我们感到机体向一旁剧烈地滑动，然后我意识到，日航飞机的右侧机翼前端劈开了我们飞机尾翼的方向舵。虽然大家都安然无恙，不过也有人看起来有些惊慌。」

据当地媒体《西雅图时报》报道，碰撞时，两架飞机正位于不受航空管制的区域，联邦航空管理局表示将调查原因。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泰停止向电诈团伙所在的缅部分地区供电]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250205_27.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250205_27_1488878_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Thailand seeks to starve Myanmar scam centers of electricity&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为了打击在泰缅边境附近活动猖獗的电信诈骗团伙，泰国政府采取了停止向缅甸部分地区跨境供电的举措。

在泰缅边境地带，由中国人等组成的电诈团伙活动日益猖獗，接连发生外国游客等被骗后受到控制、被迫参与诈骗的情况。

今年 1 月，一名入境泰国的中国男演员在泰缅边境城镇失踪，随后在缅甸境内获救，当时其头发已被剃光。有泰国民间团体指出，缅甸境内可能有 6000 名以上的外国人处于被监禁状态。

面对上述情况，泰国政府认为这是影响国家安全的严重问题，于 5 日早晨起对疑似为电诈团伙活动据点的缅甸境内 5 个地区采取了停止跨境供电的措施，并切断了互联网线路和燃料供应。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普就加沙地带的表态引发多国抗议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_N01_1488965_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump's Gaza remarks spark international outrage&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普就美国将长期拥有和重建巴勒斯坦加沙地带、并会将当地居民安置到别处的表态，引发了中东乃至其他地区不少国家的抗议和担忧。有的国家指出，特朗普的计划与国际法相抵触。

伊斯兰组织哈马斯和巴勒斯坦临时自治政府明确表示拒绝特朗普的计划，沙特阿拉伯、土耳其等诸多中东国家也纷纷表示抗议。

法国和德国有意见抨击特朗普的计划称「将巴勒斯坦人驱逐出加沙地带与国际法相抵触」，并指出通过和平方案实现以色列和巴勒斯坦的共存才是解决纷争的唯一途径。中国、俄罗斯等也对特朗普的计划表示了反对。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[联合国：已在 10 多国暂停由美国资助的项目]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0205EE26.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0205EE26_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;联合国：已在 10 多国暂停由美国资助的项目&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普在就任当天签署行政命令，宣布将暂停美国政府的对外援助 90 天，并对援助进行审查。接到该命令后，美国国务院及其下属机构美国国际开发署（USAID）暂停了除粮食援助等之外的所有对外援助。

对此，联合国人口基金（UNFPA）2 月 4 日在瑞士日内瓦举行新闻发布会表示，已在 10 多个国家暂停了由美国资助的项目。受此影响，阿富汗有 900 多万人、巴基斯坦有 170 万人、孟加拉国有约 60 万人或将无法享受与分娩有关的健康服务；特别是在阿富汗，据估计，从今年至 2028 年期间，将有 1200 名孕产妇面临死亡危险。

联合国人口基金呼吁恢复援助，并表示，拯救数百万人的生命对于美国纳税人来说是一项有益的支出。

美国国务卿鲁比奥 4 日在出访地中美洲国家哥斯达黎加对记者强调称，食品和医药品等攸关性命的紧急援助不在暂停之列。他还表示：「对外援助不是做慈善，我们认为其中一些援助项目不符合美国的国家利益，应该取消。」鲁比奥重申，将对不符合特朗普政府方针的援助进行审查。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破首相赴美与特朗普总统举行首次首脑会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250206_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250206_03_1488955_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba to head for US for first summit with Trump&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂 2 月 6 日下午乘坐政府专机从羽田机场出发启程前往美国，计划于日本时间 8 日凌晨与特朗普总统举行双方的首次首脑会谈。这也是石破就任首相后首次访美。石破打算通过此次首脑会谈增进日美两国在国家防务和经济领域的合作关系。

石破希望通过此次首脑会谈与特朗普就广泛领域坦率地交换意见，在两人之间建立互信关系。同时，鉴于日本的国家防务环境日趋严峻，石破希望与特朗普达成共识，将日美同盟作为维护印太地区和平与稳定的基础，进一步强化两国同盟的遏制力和应对有关问题的能力。

另外，鉴于中国带有霸权主义色彩的举措越来越频繁，北朝鲜屡屡发射弹道导弹，还不断推进与俄罗斯的军事合作，石破希望与特朗普就涉华、涉朝等事项交换意见，加强两国在相关事务方面的合作。

关于经济领域，鉴于特朗普政府采取了对中国输美产品加征关税的措施，石破打算在首脑会谈中向特朗普介绍日本巨额对美投资在创造当地就业方面所作出的贡献，从而构筑起两国互惠互赢的合作关系。

石破还计划邀请特朗普早日访问日本。有关方面正在就发表汇总本次会谈成果的联合声明进行协调。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>