<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>政府统计显示民营实体泄露私人信息等案例创纪录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830621000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830621000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;政府统计显示民营实体泄露私人信息等案例创纪录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府在 6 月 10 日召开的内阁会议上通过了个人信息保护委员会年度报告。报告指出，2024 财年发生民营实体泄露或遗失私人信息的案例 1 万 9056 起，刷新了个人信息保护委员会自 2017 财年开展该调查以来的纪录。

具体案例有，NTT 西日本一家子公司的时任临时雇员违规泄露大量私人信息，这些信息的买方、一家名册制作公司受到刑事起诉，法院依照程序下达简略命令，责令名册制作公司缴纳罚款。

发生在香川县高松市的一个案例是，有人前往便利店利用个人编号卡开具有关证明，然而收到的却是他人的住民票证明。

根据个人信息保护委员会年度报告，与个人编号卡相关的私人信息泄露或遗失案例 2024 财年共有 2052 起，是上一财年的 6 倍多。

个人信息保护委员会指出，通过网络攻击进行非法访问引发信息泄露的案件形成连锁反应，导致信息泄露范围不断扩大，致使相关案例有所增加。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小泉大臣称将再投放 20 万吨储备米</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0610EEB1_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;小泉大臣称将再投放 20 万吨储备米&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本农林水产大臣小泉进次郎在 6 月 10 日内阁会议后的记者会上宣布，政府计划通过非竞拍签约方式再投放 20 万吨储备米，其中 10 万吨为 2020 年产大米，另 10 万吨为 2021 年产大米。投放 2020 年产储备米尚属首次。

小泉在 10 日的记者会上表示：「现在我们正请全国各地的便利店和超市积极出售储备米，等到这一动向普及到全国范围时，也会出现铺面上断货等情况，因此我们将追加投放储备米。」

一旦完成此次投放的话，政府的储备米将仅剩 10 万吨 2020 年产大米。有记者问留下 10 万吨的判断是否出于对万一发生灾害时的考虑，对此，小泉回答说：「考虑到过去的先例，发生东日本大地震时投放了 4 万吨，发生熊本地震时投放了 90 吨，所以我认为这个水平足以应对。」</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 总干事称北朝鲜正在建设新的核设施</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_RS25.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250610_RS25_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA 总干事称北朝鲜正在建设新的核设施&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西 6 月 9 日透露，一处新的核关联设施正在北朝鲜西北部的宁边建设中。

格罗西称，该设施的规模和特点与位于首都平壤附近降仙的铀浓缩设施相似。

格罗西还指出「有多种迹象表明宁边轻水反应堆正在持续稳定运转」，从而表示了其认为北朝鲜的核开发正趋于活跃的看法。

此外，格罗西还就位于北朝鲜东北部丰溪里的核试验场指出，虽然没有看到明显的变化，但仍然维持着为了核试验早已准备就绪的状态。他表示北朝鲜的核开发明显违反了联合国安理会决议，令人极为遗憾。

北朝鲜媒体报道称，金正恩总书记今年 1 月视察核材料生产基地与核武器研究所时，提到了今年是国防发展五年计划的最后一年，从而强调将继续推进核开发。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本就中国两艘航母在日本近海太平洋海域活动向中方提出交涉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830781000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830781000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本就中国两艘航母在日本近海太平洋海域活动向中方提出交涉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国两艘航空母舰同时出现在日本近海太平洋海域一事，日本防衞大臣中谷元透露，日方已向中方提出交涉，要求中国海军有关行动不要威胁到日本的安全。中谷元表示，日方将继续开展警戒和监视活动。
 
日本防衞省 6 月 9 日发布消息称，日方确认到中国海军两艘航母 7 日至 9 日在冲绳及小笠原诸岛附近的太平洋海域开展活动。防衞省指出，中方两艘航母同时出现在太平洋海域尚属首次。
 
防衞大臣中谷元 10 日在内阁会议结束后会见记者时指出，中方上述动向旨在提升航母运用能力和远洋作战能力。中谷透露，日方已向中方提出交涉，要求中国海军有关行动不要威胁到日本的安全。
 
中谷接着表示：「我们将继续开展万全的警戒和监视活动，并将及时、妥善地发布信息，从而彰显我国的意志和能力，以遏制凭借强制手段单方面改变现状的做法及企图。」
 
中谷还表示，防衞省计划在太平洋一侧岛屿部署移动式预警和管制雷达。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在华日本企业团体就限制稀土出口向中方提出诉求</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_B3.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_B3_1535044_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan firms seek to ease China rare earth metals curbs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于中国对稀土出口采取限制措施一事，由进驻中国的日本企业组成的中国日本商会 6 月 9 日宣布，由于限制措施已对相关产品的出口形成了障碍，因此于 5 月 28 日向中国商务部提出了关于这一事态的诉求。

具体来说，就是敦请中国中央政府与负责办理出口手续的地方政府加强合作，加快审批进程等。

据悉，中方就此表示将采取应对措施，以使商务能够顺利进行，随后已开始批准部分相关出口。

中国日本商会表示将继续对中方进行敦促，以争取足够的出口能得到批准。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤泽大臣称对美关税谈判尚未找到达成一致的途径</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014830701000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014830701000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;赤泽大臣称对美关税谈判尚未找到达成一致的途径&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日美两国的关税谈判，日本经济再生担当大臣赤泽亮正表示，迄今为止的部长级谈判尚未找到促成双方达成一致的途径。他打算继续与美方开展磋商，以期两国首脑能借下周的七国集团（G7）峰会之机达成协议。

赤泽 6 月 10 日在内阁会议后会见记者时表示：「谈判目前仍如处迷雾之中。美方明确表示，最终决定权在特朗普总统手中。尽管我方与美方三位阁僚进行了积极磋商，取得了一些进展，但尚未找到促成双方最终达成一致的途径。」

赤泽指出：「事务级官员以及阁僚不断积累磋商成果，然后才能由日美两国首脑基于最新情况开展对话。」他表示，将继续与美方在部长等层级开展磋商，以期两国首脑借七国集团峰会下周在加拿大召开之机达成协议。

日本政府希望尽可能与美方在所有层级进行接触，推动谈判取得进展，并正在考虑派遣赤泽于本周晚些时候访问美国和本次七国集团峰会举办地加拿大。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活问答，在居住地政府办理的手续⑦印章登录</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250610_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续⑦印章登录&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期为您介绍印章登录。

在日本，办理房地产登记、汽车登录等手续时，需要在相关文件上加盖「实印」。您可在市区町村政府办理实印的印章登录，并获取印章登录证明书。将该证明书与盖有实印的文件一并提交，即可认定为「由本人加盖实印的文件」。

外国人办理印章登录须符合以下条件：持有在留卡或特别永住者证明书、办理了住民票登录、年龄在 15 岁以上。

此外，各地方政府的具体规定不尽相同，例如，登录印章上所刻文字须和在留卡、特别永住者证明书上的文字相同等等。制作印章时，请提前加以确认。（信息截至 2024 年 10 月 9 日）</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾新竹举行大米输日封柜启航仪式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_B81.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_B81_1534787_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan ramps up rice imports from Taiwan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;当前，日本面临大米稳定供应的难题，在此背景下，6 月 9 日，在台湾北部的新竹，有关人员举行了当地产大米出口日本的封柜启航仪式。进入今年以来，台湾对日本的大米出口急剧增加，台湾方面打算积极拓展日本市场。

台湾农业部部长陈骏季在仪式上致辞说，「将我们的优质米打入日本的特定消费族群，让他们知道我们台湾米的好处」。在此之上，他说，「希望在日本市场开拓新的领域」，以此期待对日出口能进一步增加。

随后，参加者们为装有 100 吨大米的集装箱封柜，庆贺启航。

据台湾农业部统计，今年台湾对日大米出口量截至 5 月底已达 7759 吨，是去年全年出口量的近两倍，预计今年全年将突破 1 万吨。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 5 月对美出口额大幅减少，同比降 34.5%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_B4.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_B4_1534742_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China's exports to US plunge 34.5% by value in May&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国海关总署 6 月 9 日公布的贸易统计数据显示，5 月份中国对美出口额同比下降 34.5%，出现大幅下滑，反映出美中相互加征关税、贸易摩擦加剧带来的影响。但双方已于 5 月中旬就下调加征关税等达成共识，今后的走势令人关注。

此外，上述统计数据还显示，美国输华商品的出口额同比下降 18.1%。

其背景是美中互相征收 100％以上的加征关税等，贸易摩擦加剧。

但两国已于 5 月中旬下调了加征关税税率，今后的贸易走势令人关注。

关于美中贸易，中国统管经济政策的国务院副总理何立峰与美国财政部长贝森特 9 日在英国伦敦举行磋商，能否在避免贸易摩擦方面取得进展成为焦点。

从 5 月份中国的贸易整体情况来看，因对东南亚及欧洲的出口增长强劲等原因，出口额增加了 4.8%。但另一方面，进口额下降 3.4%，反映出中国内需低迷的现状。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中两国在伦敦启动新一轮贸易谈判</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_N01_1534908_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US and China hold trade talks in London&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;基于特朗普总统与习近平主席 6 月 5 日电话会谈所达成的协议，美中两国 9 日开始在英国伦敦启动新一轮贸易谈判。

美方代表包括财政部长贝森特、商务部长卢特尼克和贸易代表格里尔，中方代表包括统管经济政策的国务院副总理何立峰、商务部长王文涛、商务部国际贸易谈判代表兼副部长李成钢。

美中两国 5 月曾达成协议，相互下调加征关税税率，设置 90 天过渡期以推进谈判。此后，美方一直敦促中方取消出口管制，指出中方在继续拖延稀土出口。同时据观察，中方也向美方提出了免除对华加征的关税、撤销半导体的对华出口管制等要求。

为经济政策建言献策的白宫国家经济委员会主任哈西特 9 日在美国消费者新闻与商业频道（CNBC）电视节目中表示：「通过磋商，美方会放宽出口管制，中方会增加稀土出口。相信双方能回归更为深入的细节方面的谈判。」他由此对美中本轮贸易谈判取得进展寄予了期待。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日方确认称中国两艘航母首次同时进入太平洋</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_01_1534866_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Two Chinese aircraft carriers simultaneously spotted in Pacific for 1st time&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本防衞省消息，6 月 7 日至 9 日，日方确认到两艘中国海军航母在冲绳和小笠原诸岛附近的太平洋海域航行。

据防衞省透露，7 日下午，日本海上自衞队确认到中国海军航母山东舰和导弹驱逐舰等共 5 艘舰艇在冲绳县宫古岛东南约 550 公里的太平洋上航行。据称，6 月 9 日，山东舰在小笠原诸岛冲之鸟岛以北的日本专属经济区（EEZ）内进行了舰载战斗机和直升机起降。

据称，中国海军航母辽宁舰等 7 日在小笠原诸岛南鸟岛附近的日本专属经济区内航行，8 日进行了舰载战斗机等的起降，9 日也在周边海域航行。

目前，中国有辽宁舰和山东舰两艘航母服役，据防衞省称，两艘航母同时进入太平洋尚属首次。防衞省认为中国意在提高航母作战能力和远洋活动能力，日方正在保持警戒监视。</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军宣布向持续骚乱的洛杉矶部署海军陆战队</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_N02_1534962_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Marines to be deployed to LA to respond to immigration protests&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美国西部的洛杉矶，一部分抗议特朗普政府移民政策的示威活动演变为骚乱，6 月 9 日也有多起示威活动在市中心举行，混乱局面不见平息的迹象。据美国广播公司报道，警方在 7 日至 8 日两天内逮捕了 58 人，3 名警察执行任务时受伤。

9 日，美军宣布开始向洛杉矶部署海军陆战队。

与此同时，特朗普政府与加利福尼亚州的矛盾不断加深。

民主党的加州州长纽森 9 日在社交媒体上发文称，「特朗普总统火上浇油，以联邦政府的权限非法调派国民警衞队」，并向法院提起诉讼，认为特朗普利用总统职权向洛杉矶部署国民警衞队的行为违法。

洛杉矶市中心 9 日也爆发了多起示威活动，混乱局面仍看不到平息的迹象。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气象厅：关东甲信及北陆地区入梅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250610_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250610_14_1534967_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rainy season underway in Kanto-Koshin, Hokuriku regions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受梅雨锋面和湿润空气的影响，日本关东甲信及北陆地区出现降雨，预计今后一周阴雨天气会较为常见。气象厅 6 月 10 日 11 时发布消息称，关东甲信及北陆地区据测已进入梅雨季节。

关于入梅时间，关东甲信地区比往年平均水平晚 3 天，比去年早 11 天；北陆地区比往年平均水平早 1 天，比去年早 12 天。

根据气象厅消息，梅雨锋面正在九州北部移动，受暖湿气流流入梅雨锋面的影响，西日本和东日本地区的大气处于不稳定的状态。

在截至 6 月 10 日傍晚这段时间，九州北部可能出现线状降雨带。预计梅雨锋面截至 11 日都将滞留在九州附近地区，九州北部等地区有可能出现大雨天气。九州北部的降雨可能持续到 12 日，当地总降雨量恐进一步增加。

气象厅呼吁当地民众对发生地质灾害保持高度警惕，同时注意防范洼地浸水、河流泛滥等灾害。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山形县东根市：口吐樱桃核，看谁「射程」远</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014829131000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014829131000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;山形县东根市：口吐樱桃核，看谁「射程」远&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在樱桃产量居日本首位的山形县东根市，一场跟樱桃相关的比赛吸引了不少人。参赛者们口吐樱桃核，比谁的樱桃核飞得远。

比赛方式是，参赛者站在约 40 厘米高的台上，将含在口中的樱桃核吐出，比拼「射程」。

此次的最远纪录是由东根市的一位男选手创下的，其「射程」达到了 15.4 米。

一位来自广岛县的男选手将樱桃核吐出了约 9 米远，他表示：「我每年都会参加这项比赛，已经有十多年了。樱桃香甜可口，我也更新了自己的最好成绩，十分高兴。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本的中国地区及近畿、东海地区入梅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014829711000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014829711000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;日本的中国地区及近畿、东海地区入梅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;受梅雨锋面及湿润空气影响，日本的中国地区以及近畿、东海地区出现降雨天气，预计未来一周内雨天、阴天较多，为此，气象厅 6 月 9 日 11 时宣布「中国地区以及近畿、东海地区据测已进入梅雨季节」。

上述各地入梅时期均比往年平均情况晚 3 天，但与去年相比，中国地区提前了 11 天，近畿地区提前 8 天，东海地区提前 12 天。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳子殿下访问巴西巴拉那州马林加市</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_10_1534612_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Princess Kako welcomed by Japanese descendants in Brazil's Maringa&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;作为推进国际友好交流的一环，日本皇嗣秋筱宫殿下的次女佳子殿下正在对巴西进行正式访问。当地时间 6 月 8 日，佳子殿下从巴西最大城市圣保罗乘坐民航班机抵达圣保罗以西 500 多公里的巴拉那州马林加市，并参观了当地一家由日裔居民组成的团体所管理的庭园。

鉴于截至今年 11 月，日巴两国建立外交关系将过去整整 130 周年，佳子殿下在庭园中亲手种下树苗以资纪念。

在其后的欢迎仪式上，佳子殿下致辞说：「日本移民在巴拉那州北部定居已有 110 年。值此之际，我不由回想起先辈们走过的艰辛历程，日裔民众的历史再次铭刻在心。从日本移居到此的民众及其子孙尽管面临重重困难，但始终不懈奋斗，并为巴西社会作出了贡献。对此，我再次表示由衷的敬意。」

佳子殿下将在马林加市住宿一晚，当地时间 9 日将走访其他城市，其中包括随着咖啡种植业的发展而逐步拓展、日本移民纷纷定居的城市以及有众多来自冲绳县的移民定居的城市。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称与马斯克的关系已经结束</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_01_1534459_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Musk will face serious consequences if he supports Democrats&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 6 月 7 日在接受媒体采访时表示，他与曾任政府要职的实业家埃隆·马斯克的关系已经结束。特朗普还说，马斯克如果向在野党民主党提供资金援助，则「将面临严重后果」，以此进行了牵制。

特朗普与马斯克在包括减税政策的法案上出现意见分歧，双方关系逐渐恶化。

7 日，特朗普在接受 NBC 电视台的电话采访时，被问及两人关系是否已经结束。特朗普回答说：「我就是这么认为的。」他还指责马斯克的言行「对总统不敬」。

关于明年即将举行的中期选举，特朗普表示，马斯克如果向民主党候选人提供资金援助，则「将面临非常严重的后果」。

另外，美国彭博社 6 日援引白宫高官的话报道称，特朗普正在考虑出手他为表达支持马斯克经营的特斯拉而购买的汽车，可见两人之间的裂痕愈发明显。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本上调今年第一季度 GDP 增长率</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_B1_1534570_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan revises Jan.-Mar. GDP higher, but number still negative&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于日本今年 1 至 3 月、第一季度剔除物价变动因素的实际国内生产总值、实际 GDP，内阁府 6 月 9 日公布了修订值。修订后，实际 GDP 环比增长率为负 0.04%，换算成年率为负 0.2%，与 5 月 16 日公布的快报值、年率负 0.7% 相比上调 0.5 个百分点。日本季度实际 GDP 环比出现负增长上一次是在去年第一季度。
 
分项目来看，占 GDP 一半以上的居民消费从增长 0.04% 上调至增长 0.1%，理由是外出就餐等的统计值有所增加。
 
基于法人企业统计的最新结果，企业设备投资从增长 1.4% 下调至增长 1.1%，理由是软件投资等的统计值有所减少。
 
另外，住房投资增长率上调为 1.4%，出口增长率上调为负 0.5%。
 
美国特朗普政府的关税措施将对企业设备投资等产生何种影响是关乎日本经济今后走向的重要因素。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九州局部地区 9 日或出现强降雨</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250609_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250609_06_1534555_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's southern Kyushu braces for downpours caused by bands of rainclouds&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本气象厅消息，暖湿气流正流入在九州南部移动的梅雨锋面，受此影响，以西日本为中心的地区大气趋于不稳定，在九州南部，降雨云团处于活跃状态。

6 月 9 日，九州局部地区有可能出现伴随雷电的强降雨。尤其是九州南部，浓厚的降雨云团将接踵而至。除奄美地区以外的鹿儿岛县各地，预计在截至 9 日晚的这段期间将形成「线状降雨带」，持续强降雨天气，灾害风险或急剧增大。

梅雨锋面正向北推移，预计截至 6 月 11 日，将在西日本及东日本停留，九州地区的总降雨量将增多。

截至 10 日中午的 24 小时降雨量，预计九州南部和北部降雨较多的地区将达到 180 毫米。

气象厅提醒民众警惕地质灾害、洼地浸水、河流泛滥，并注意落雷及龙卷风等强风。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌为争夺第聂伯罗彼得罗夫斯克展开攻防战</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250608_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250608_14_1534422_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russia says it has launched offensive in Dnipropetrovsk, eastern Ukraine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯仍在对乌克兰进行军事入侵。6 月 8 日，俄国防部宣布，俄军一支部队正在对乌克兰东部第聂伯罗彼得罗夫斯克州发动进攻。

俄罗斯先前已单方面宣布将乌克兰东部和南部的 4 个州并入版图，但第聂伯罗彼得罗夫斯克州不在其中。

俄罗斯安全会议副主席梅德韦杰夫 8 日在社交媒体上发文称，已开始对第聂伯罗彼得罗夫斯克州发动攻势，并称「在谈判桌上不愿承认战争现实的人将在战场上面临新的现实」，从而表明要不遗余力地扩大占领区。

与此同时，乌军总参谋部发言人 8 日接受当地媒体采访时否认俄军攻入该州，称俄方在散布「虚假信息」。不过，这位发言人也表示，乌军部队正在与试图攻入第聂伯罗彼得罗夫斯克州的俄军持续作战，乌俄正在为争夺这片领土上演猛烈的攻防战。</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
