<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>《苹果日报》创始人黎智英一案结束审理</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014905881000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014905881000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;《苹果日报》创始人黎智英一案结束审理&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以批评中国中央政府而闻名的香港报纸《苹果日报》创始人黎智英被指控违反香港国安法等，相关审理于 8 月 28 日结束。

现年 77 岁的黎智英长年来支持香港民主运动，被指控「串谋勾结外国势力危害国家安全」、违反香港国安法等。

在以往的审理中，检方指控黎智英曾通过新闻报道等方式呼吁外国对中国内地及香港实施制裁，但黎智英表示他只是表达意见，并不构成勾结外国势力，展现了与检方指控全面对抗的立场。

该案于 2023 年开始审理，并于今年 8 月 28 日进行结案陈词，历时 150 多天。

判决日期目前尚未公布，但有鉴于中国中央政府将黎智英视作香港民主运动的核心人物，越来越多的意见认为他将受到严厉的判决。

对于此次审判，欧美国家批评其压制言论自由，并要求立即释放黎智英。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国以外的安理会 14 国就加沙饥荒发表联合声明</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_07_1562780_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;All UN Security Council members, except US, urge action on Gaza famine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;8 月 27 日，除美国以外的所有联合国安理会成员国就巴勒斯坦加沙地带出现「饥荒」发表联合声明，要求以色列允许援助物资进入加沙地带。

联合国于 22 日宣布，加沙地带出现了粮食短缺情况最为严重的「饥荒」，而以色列则表示将扩大军事行动。

在此背景下，除美国之外，联合国安理会 14 个成员国于 27 日在纽约联合国总部发表了联合声明。

声明指出：「这是人为造成的危机，把饥饿作为战争武器是违反国际人道法的。」同时呼吁立即停火。

声明还敦促以色列立即解除所有运输援助物资的限制，并撤回旨在掌控加沙城的军事行动计划。

另一方面，在该声明发表之前举行的安理会会议上，美国代表则对以色列表示支持称：「加沙地带的战争发生以来，以色列让前所未有的大量援助物资进入了加沙地带。」这番讲话凸显出美国在中东问题上的孤立立场。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国公布相关文件拟将学生签证留美期限改为 4 年</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_13_1562726_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump administration proposes 4-year time limit for foreign students in US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国国土安全部 8 月 27 日公布的学生签证等停留期限相关规定变更案将国际生持学生签证可在美停留期限修改为 4 年。目前，学生签证的停留期限通常被限定为「身为学生期间」等，新规对这一期限进行了明确的界定。

此外对于记者签证的停留期限，目前美国政府尚未对此进行明确规定，但本次新规将该期限定为 240 天。

学生签证或记者签证持有人在需要延长时可提出申请。

但是持有中国护照的媒体记者的停留期限为 90 天。

国土安全部在声明中表示：「以往的政府允许国际生或其他签证的持有人事实上可以无限期地滞留美国，这不但构成了安全风险，还使美国国民的利益蒙受了损失，我们要杜绝这种滥用行为。」

国土安全部称，未来 30 天内将就该变更征求公众意见。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受美关税措施影响，欧洲多国暂停向美邮寄包裹</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_B1_1562598_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump tariff change freezes low-value parcel deliveries to US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国特朗普政府决定暂停对小额进口货物的关税免除措施，并将从 8 月 29 日起根据品类征收关税等。对此，欧洲一些国家的邮政公司纷纷表示，由于美国方面对征税手续的规定不够明确，因此暂停受理部分寄往美国的包裹。

其中，比利时的邮政公司自 8 月 22 日起，已停止受理除信件和文件以外的寄往美国的包裹，并通过窗口和网络进行告知。该公司的发言人表示：「我们需要从美国方面获得更详细的信息，何时恢复受理目前尚无眉目。」

一名前往邮局的 50 多岁女性说：「比利时和欧洲有很多美国人居住，今后可能会出现很多问题。」

在欧洲，包括法国、西班牙、德国等在内，到目前为止已有 20 多个国家出现类似的情况。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府宣布赤泽亮正访美行程取消</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_01_1562529_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top tariff negotiator cancels US visit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本经济再生担当大臣赤泽亮正原定于 8 月 28 日前往华盛顿出席有关关税措施的部长级会谈，在其即将出发之前，日本政府宣布该行程被取消。

围绕美国关税措施，赤泽原定于 28 日上午从羽田机场出发前往华盛顿，与特朗普政府部长级官员举行会谈。赤泽原本计划在会谈中强烈要求美方尽快颁布行政令，以降低汽车关税，并就日本投资的相关协议文件交换意见。

然而在赤泽出发前，这一行程被突然取消。政府相关人士解释称，这是因为在部长级官员会谈之前，需要在事务层级协调一些问题。

政府计划与美方继续就相关问题进行协调，敦促其尽快颁布行政令。

就此，日本内阁官房长官林芳正在记者会上表示：「我们在与美方协调过程中发现存在需要在事务层级进行讨论的问题，因此取消了此次访问，我们将继续开展事务级磋商。」

此外，他还表示政府将继续强烈敦促美方尽快颁布行政令，以降低汽车关税。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩及普京等计划出席中国阅兵活动</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_14_1562779_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China: Kim and Putin among leaders who will attend military parade&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国政府定于 9 月 3 日在北京市举行大规模阅兵式及相关活动，以纪念「抗日战争暨反法西斯战争胜利 80 周年」。就此，中国外交部部长助理洪磊在 8 月 28 日的记者会上公布称，包括北朝鲜朝鲜劳动党总书记金正恩、俄罗斯总统普京等在内的 26 个国家的领导人即将出席。

洪磊还在记者会上表示：中国人民将同各国人民一道，坚定捍衞二战胜利成果，坚定维护国际秩序。

出席活动的领导人大多来自与中国关系密切的国家。有意见认为，中国借此一系列活动，意在彰显其「战胜国」的地位。

另一方面，几乎所有欧美国家均未派遣首脑级代表参加此次阅兵。

此外，北朝鲜官方媒体朝鲜中央通讯社也在 28 日上午报道称，金正恩总书记应习近平主席的邀请，将于近期访问中国并参加纪念活动。

这将是金正恩自 2019 年 1 月以来首次访华，他在多国首脑聚集的国际场合露面也极为罕见。

洪磊还在记者会上公布称，日本前首相鸠山由纪夫也计划出席此次活动。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防范水上事故 ⑨ 穿着救生衣也非绝对安全</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250828_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防范水上事故 ⑨ 穿着救生衣也非绝对安全&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。

本期要介绍的是：切勿轻视水域的危险性，即使穿着救生衣，也非绝对安全。

为了了解穿着救生衣在河中滑倒会发生什么情况，本台 NHK 进行了一项实验。实验分别在两个水深不同的地点进行。

在水深不到膝盖的浅水区域，即使滑倒跌坐在水中，身体仍能接触到河底，因此没有被水流冲走。而在水深可以淹没膝盖的地点进行同样的实验发现，在身体未触及河底之前，救生衣就使其浮起，于是人就被水冲走了。而在此时，双脚因受到水流冲击，难以站立。

这一实验结果表明，即使穿着救生衣，在水流中也并非百分之百的安全。

（以上是截至 2025 年 8 月 27 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盂兰盆节假期成田机场国际线旅客人数恢复至疫情前 94%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014905491000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014905491000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;盂兰盆节假期成田机场国际线旅客人数恢复至疫情前 94%&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据东京出入国在留管理局成田机场支局统计，今年盂兰盆节假期、即 8 月 8 日至 17 日的 10 天内，使用成田机场国际航线的旅客人数为 99 万 1430 人，与去年同期相比增加了 12%。

与新冠疫情前的 2019 年创下的最高纪录相比，今年盂兰盆节假期使用国际航线旅客的人数已恢复至 94%。

其中，日本旅客为 40 万 9500 人，仅恢复至疫情前的约七成；而外国旅客则达到 58 万 1930 人，创下历史新高。

以出行目的地来看，韩国以 17% 居首，其次是中国大陆 16%，美国和台湾各占 11%。

为顺利办理入境手续，成田机场自今年 4 月起在部分航站楼引入了可以统一办理入境和海关手续的系统。

成田机场支局表示：「随着海外旅客不断增加，我们希望能够顺利开展出入境相关业务，以满足需求。」</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌非法获取台积电机密，日制造商前员工被起诉</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014905411000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014905411000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;涉嫌非法获取台积电机密，日制造商前员工被起诉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾高等检察署 8 月 27 日公布，对日本大型半导体生产设备制造商 Tokyo Electron 台湾子公司的前员工等三人以违反国家安全法等罪名提起公诉。三人涉嫌非法获取全球最大半导体代工厂商台积电公司的重要技术机密。

据悉，其中一人从台积电退职后进入 Tokyo Electron 的台湾子公司工作，检方计划要求判处其 14 年有期徒刑。

检方称，此人曾要求被起诉的另外两人提供有关台积电「2 纳米」半导体工艺的机密情报，以便让 Tokyo Electron 成为台积电的供应商。「2 纳米」半导体是世界最尖端的半导体，在全球范围内尚未量产。检方计划要求分别判处另外两人 9 年和 7 年有期徒刑。

检方称，对电子记录和证据进行分析的结果显示，三人的犯罪事实十分明确，并指出该案件是严重威胁台湾半导体产业国际竞争力的重大案件。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本与乌兹别克斯坦举行首次「战略对话」</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_20_1562387_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japanese, Uzbek foreign ministers agree to expand bilateral trade and investment&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;到访中亚的日本外务大臣岩屋毅继哈萨克斯坦之后访问乌兹别克斯坦，并于日本时间 8 月 27 日下午与该国外长赛义多夫举行了两国的首次「战略对话」。

赛义多夫指出：「举行首次‘战略对话’体现了两国之间的高度互信，并让我们能够建立新型伙伴关系。」

对此，岩屋毅回应称，乌兹别克斯坦是日本的战略伙伴，在维护和强化基于法治的自由开放的国际秩序方面极为重要，日方希望通过举行「战略对话」，进一步强化双方合作关系。

此外，两位外长还同意在工业、能源及物流等领域寻求新的合作，从而扩大双边贸易和投资。

岩屋毅还宣布，日方计划提供 4 亿多日元无偿援助，用于支持未来将参与乌兹别克斯坦政策制定工作的年轻政府官员等到日本研究生院攻读学位。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日澳拟于 9 月在东京举行外长防长「2＋2」会谈</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_02_1562509_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan, Australia foreign, defense chiefs likely to hold talks in September&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本与澳大利亚计划于 9 月上旬在东京都内举行外长防长「2＋2」会谈，目前正在进行相关协调。

上次「2＋2」会谈是去年 9 月召开的。此次会谈预计日本方面将由外务大臣岩屋毅和防衞大臣中谷元出席，澳大利亚方面则由外交部长黄英贤和国防部长马尔斯出席。

在会谈中，双方希望在中国军事活动日趋活跃的背景下，加强两国在安全保障领域的合作。

此外，双方还计划签署一份备忘录，内容涉及在第三国发生突发事件等紧急情况下，需要撤离两国公民时，双方将开展相关合作。

另外，鉴于澳大利亚已就引进新型护衞舰的计划宣布，决定选用日本的方案，两国在日本海上自衞队尖端护衞舰的基础上开展联合研发，因此双方或将就签署合同展开最后磋商。

另一方面，中谷元还考虑在会谈期间，与马尔斯一道视察护衞舰。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌军夺回乌东三村落，泽连斯基重申不会割让领土</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_N01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_N01_1562607_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Ukraine recaptures three settlements in eastern region of Donetsk&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据报道，俄罗斯要求乌克兰割让乌东部分领土，在此情况下，乌军公布，已在东部顿涅茨克州夺回三个村落。

围绕乌克兰局势，据报道，俄罗斯要求乌克兰割让乌东顿涅茨克州和卢甘斯克州，其中，据称俄军已控制了顿涅茨克州超过 70% 的区域。

乌武装部队总司令瑟尔斯基 8 月 24 日在社交媒体上发文称其到访了顿涅茨克州要塞波克罗夫斯克附近的一个指挥所。他写道：「情况十分严峻，但必须坚守防线」，并公布，已从俄军手中夺回三个村落。

乌克兰总统泽连斯基 25 日在接受当地媒体采访时就领土问题称，俄罗斯貌似声称无意进一步占领乌克兰领土，但他认为这不是让步，从而再次强调了不同意割让领土的立场。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗政府称已部分恢复接受 IAEA 核查员入境</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250828_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250828_05_1562600_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran foreign minister says IAEA inspectors arrive&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;伊朗政府宣布，已部分恢复接受国际原子能机构（IAEA）核查员入境从事相关监督工作。

今年 6 月，伊朗境内的核设施遭到以色列和美国袭击后，伊朗政府表示，国际原子能机构发布的谴责伊朗的决议等被用作发动袭击的借口，从而宣布停止与其合作，该机构的核查员也撤出了伊朗。

据伊朗国营电视台报道，该国外长阿拉格齐 8 月 27 日表示，国际原子能机构的核查员已进入伊朗，对该国正在运行的唯一一座商用核电站、南部布什尔核电站的燃料更换工作进行监督。但是据他透露，有关方面仍在就今后如何与国际原子能机构开展合作进行讨论。6 月份遭到袭击的铀浓缩设施等的核查工作将于何时重启尚无定论。

据分析，伊朗本次宣布部分恢复接受核查员的背景是，英法德三国有意针对伊朗重启关于核开发的联合国制裁，伊朗意图通过展现与国际原子能机构合作的姿态并强调其透明度，避免遭受制裁。</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内阁府公开富士山喷发模拟视频</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250826_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250826_20_1562253_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Cabinet Office releases video simulating major eruption by Mt. Fuji&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本内阁府于 8 月 26 日「火山防灾日」在官网等媒体上公开了模拟富士山大规模喷发时火山灰所带来的影响的视频。

该视频由内阁府制作，其模拟了富士山以 1707 年「宝永喷火」的强度喷发后，火山灰集中在首都圈堆积的情景。

视频以 CG 动画的方式展现了各地受到的影响。其中，在距离富士山约 60 公里的神奈川县相模原市一带，如同沙滩的沙子一般的火山灰不断落下，经过两天时间后，火山灰或将堆积至约 20 厘米高。

在距离富士山约 100 公里的东京都新宿区，预计细小的火山灰将堆积至超过 5 厘米高，并对铁道交通和民生命脉等产生影响。

另外，视频还显示，部分地区的建筑物可能会遭到毁坏，物流出现中断，进而导致食物和水资源短缺。

内阁府表示：「希望视频能够帮助民众预想富士山喷发对生活造成的具体影响，并提前采取储备物资等应对措施。」</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 至 7 月日本 5 万 9 千余人中暑送医，人数为历年第二多</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014903961000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014903961000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;5 至 7 月日本 5 万 9 千余人中暑送医，人数为历年第二多&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据日本总务省消防厅统计，今年 5 至 7 月期间，全国共有 5 万 9218 人因中暑被紧急送医，在有可比数据的 2015 年以来的历年中高居第二位。

此外，仅从 7 月份来看，全国中暑送医人数为 3 万 9375 人，在开始调查的 2008 年以来的历年 7 月中高居第三位。

仅 7 月一个月，就有 48 人中暑死亡，1 万 4634 人出现需要住院治疗的「重度」或「中度」症状，2 万 4554 人出现「轻度」症状。

从年龄来看，年满 65 岁的老年人占一半以上，有 2 万 3064 人； 18 岁以上、未满 65 岁，1 万 2948 人；7 岁以上、未满 18 岁，3146 人；未满 7 岁，217 人。

按中暑场所来看，住宅最多，有 1 万 6110 人；公路 7624 人；室外体育场及停车场等 4219 人；建筑工地和工厂等 4045 人。

总务省消防厅表示：「预计高温天气还将在全国范围内持续一段时间。请居民切实采取防暑措施，并提醒远方的家人朋友注意防暑。」</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子能管制厅新财年概算要求纳入审核 AI 开发调查费用</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_04_1562139_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's nuclear regulator to seek budget for AI to support reactor screenings&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本政府提出了最大限度地利用核能发电的方针，在更换新一代核反应堆等过程中，有关核电站安全性的审核或将进一步增多。在此背景下，原子能管制厅已基本决定将协助审核的人工智能开发的调查费用纳入 2026 财年预算案的概算要求中。

日本政府在今年 2 月制定的《能源基本计划》中提出了最大限度地利用核能发电的方针，并表示将具体敲定更换新一代核反应堆的计划。

据原子能管制厅的信息，在未来的废堆及新一代核反应堆的建设过程中，预计相关审核将进一步增多。另外，针对老化核电站设备修缮工程的审核也将增多。

不过，鉴于实施审核的工作人员人数有限，该机构已基本决定在 2026 财年预算案的概算要求中纳入 6000 万日元，用于调查协助审核的人工智能的开发工作。

该机构还透露，具体计划包括，让人工智能学习过去的审核资料，并对申请材料进行分析等。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府考虑制定协议文件促美降低关税</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_01_1562135_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan govt. mulls drawing up document on trade deal with US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕特朗普政府的关税措施，日本政府正基于日美双方达成的协议对美开展工作，以促成美方发布相关行政令，尽快降低汽车等输美产品的关税。为实现这一目标，日方考虑在参考美方意向的基础上制定一份协议文件。

在美国的关税措施方面，美国商务部长卢特尼克表示，将在本周后半段，就包含日本对美投资 5500 亿美元等内容的日美协议发布消息。

此前，日本政府一直表示不会制定协议文件，但经济再生担当大臣赤泽亮正 8 月 26 日称，「如果说制定文件有益的话，那应该是对美方有益」，以此暗示美方对制定文件展现出积极态度。

日本政府根据日美协议，推动美方发布行政令，以尽快降低汽车等输美产品关税。为实现这一目标，日方考虑结合美方意向制定一份协议文件。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗为避免核谈判制裁与英法德举行磋商</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250827_07_1562304_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Iran holds talks with UK, France and Germany to avoid nuclear sanctions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于伊朗暂停了与美国之间的核谈判，英国、法国、德国三个国家要求伊朗重启谈判，并警告称将发动制裁措施。在此背景下，伊朗于 8 月 26 日与上述三国在瑞士日内瓦举行了副外长级磋商，今后还将继续与相关国家开展协调，以避免制裁。

迄今为止，英法德三国曾要求伊朗与美国重启核谈判并警告称，如果伊方在 8 月底前不表达通过外交途径解决问题的意愿，则将启动「快速恢复制裁」机制，重启联合国制裁。

针对这一问题，伊朗透露称，在三国可重启联合国制裁的期限 10 月即将到来之际，盟友俄罗斯正在开展能够延长期限的相关准备。据分析，伊朗或将这一动向当作了磋商筹码，劝说三国不要恢复制裁。

伊朗外交部发言人巴加埃在会谈结束后接受国家电视台的采访时表示，伊朗将在未来几天与相关国家保持联系，并继续开展协调，以避免制裁。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防范水上事故⑧如何选择救生衣</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250827_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250827_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防范水上事故⑧如何选择救生衣&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;盛夏季节在泳池、河流或大海开展的水上活动增多，但每年都会发生不少水上事故。本系列介绍防范水上事故、规避水难风险的注意事项和安全措施。本期介绍如何选择救生衣。

对水上事故进行分析的专家、河川财团的菅原一成介绍了选择救生衣时的注意事项。

其一，应选择大小合身的救生衣。救生衣可分为幼儿款、少儿款和成人款。一般来说，成人款浮力为 5.85 至 11.7 公斤，幼儿款和少儿款可达 4、5 公斤以上。应根据年龄和身高体型来选择。

其二，应选择与活动内容相符的类型。有的救生衣自带浮力材料，能自然浮在水面上，进到水中活动时建议选择这种类型。还有一种自动充气式救生衣，当接触到水时，内置气瓶会迅速充气膨胀。这种类型适合用于钓鱼、河滩烧烤等不打算入水、但会在水边活动的场合。上述两种救生衣均可在户外用品店或家居超市等处购买。

（以上是截至 2025 年 8 月 26 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>铃木公司在印度生产的电动 SUV 开始出货</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014904071000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014904071000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;铃木公司在印度生产的电动 SUV 开始出货&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以印度为最大市场的日本汽车制造商铃木公司于今年在印度启动了电动汽车生产，8 月 26 日，其位于西部古吉拉特邦的工厂生产的电动 SUV 开始出货。

在出货纪念仪式上，即将访日的印度总理莫迪也到场致辞，表示「从今天起，印度制造的电动汽车将出口到全球 100 个国家」，以此强调了印日之间的经济联系。

铃木公司计划在未来 5 至 6 年内向印度业务投资 7000 亿卢比，折合 1 万 1800 余亿日元。社长铃木俊宏表示：「将争取在印度市场保持最大份额，切实发挥引领印度汽车市场的作用。」

印度已成为全球第三大汽车市场。各汽车厂商纷纷发布面向印度市场的最新电动汽车，争夺市场份额，竞争日趋激烈。</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
