<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本国际传媒</title>
        <description>NHK 日本国际传媒全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[东北新干线暂停所有连挂列车运行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741871000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741871000_2_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;东北新干线暂停所有连挂列车运行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 6 日，在东京都内行驶的东北新干线下行列车「隼号」和「小町号」的连接处脱钩，导致东北新干线等停运约 3 个小时。JR 东日本表示，在必要的应对措施全部结束之前，暂停所有连挂列车的运行。

JR 东日本表示，停运导致在东北新干线区间行驶的列车座位数量大幅减少，7 日，各车站售票处都排起了长队，有人前来咨询，有人前来购买与平时不同的车票。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩美联合演习炸弹误投居民区 15 人受伤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_01_1499993_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;S.Korean jets mistakenly drop bombs, hurt 15&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;据韩国空军的信息，3 月 6 日 10 时过后，在驻韩美军与韩国空军联合开展的实弹演习中，2 架 KF-16 战斗机向位于韩国北部京畿道抱川市的射击场外误投了 8 枚炸弹。

据消防部门的消息，事故造成现场附近 5 栋房屋和卡车等受损，另有 2 人受重伤，13 人轻伤。误投的炸弹为 MK-82 炸弹，其被用于摧毁建筑物和桥梁，事故当时 2 架飞机各携带了 4 枚炸弹，共计 8 枚。

韩联社报道称，MK-82 炸弹拥有能够在地面上炸出直径 8 米、深 2.4 米的大洞的威力。另据军方信息，由于一架飞机的飞行员输错了炸弹投放位置的数据，导致炸弹被投放在距原定目标约 8 公里以外的地点，目前正在调查具体事发原因。

韩国空军表示，对事故造成损害深表歉意，祈祷受伤人员早日康复，并将积极采取赔偿等措施。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美高官透露美乌拟在沙特就俄乌停火举行会谈]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_N03_1500026_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US, Ukraine to resume talks next week in Saudi Arabia&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;特朗普政府一名高官透露，美国正与乌克兰方面进行协调，以便在沙特阿拉伯就俄罗斯军事入侵乌克兰的停火问题举行会谈。

2 月 28 日，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基在白宫的会晤中发生激烈争吵，导致双方未能签署有关矿产资源权益的协议。之后，特朗普政府还暂停了对乌克兰的军事援助。

在这一背景下，3 月 6 日，美国中东问题特使维特科夫向记者们表示，美国正与乌克兰方面进行协调，以便在沙特阿拉伯就俄罗斯军事入侵乌克兰的停火问题举行会谈。

维特科夫说：「泽连斯基总统发了一封信，特朗普总统认为这是积极主动的第一步。希望能制定和平协议框架和停火协议。」

据美国媒体报道，此次会谈将于下周在沙特首都利雅得举行。届时，美方将由美国国务卿鲁比奥和美国总统国家安全事务助理华尔兹出席，乌方将由乌克兰总统办公室主任叶尔马克出席。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[柒和伊控股董事会决定首次任用外国人担任社长]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_B6.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_B6_1499906_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Seven &amp; i Holdings taps first non-Japanese company president&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;柒和伊控股公司在 3 月 6 日召开的董事会上决定，集团最高领导人社长井阪隆一卸任，由独立董事史蒂芬·海斯·戴卡斯 (Stephen Hayes Dacus) 接任，他将在今年 5 月召开股东大会后正式上任。

戴卡斯曾担任大型连锁超市西友的首席执行官等职务，在零售业经营管理方面经验丰富。为加速推进改革进程，柒和伊控股首次任用外国人担任集团最高领导。

井阪在 6 日的新闻发布会上表示：「国内的事业结构改革取得了一定进展，为了柒和伊的进一步发展，我认为现在是更迭经营管理层的最佳时机。」

戴卡斯就集团的经营现状表示：「最近我们失去了部分市场份额，公司的发展势头受挫，我们必须谦虚地接受这一事实。」在此之上，他说：「为了重回增长轨道，必须重返初心。要削减成本，加快重要投资的速度以提高客户满意度，并努力提供更好的服务。」他表示，打算以便利店核心业务为主，加快改革步伐。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国商务部长就美国加征关税措施发表看法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250307_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250307_02_1500010_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Chinese minister seeks talks with Washington following additional US tariffs&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国商务部长王文涛在 3 月 6 日举行的记者会上表示，希望在适当时候与美国商务部长等人举行磋商，以解决特朗普政府加征关税的相关问题。

王文涛在记者会上抨击了特朗普政府加征关税的措施，称：「这些以关税威胁、要挟的措施是典型的单边主义、霸凌主义行径」，并表示：「如美方在错误的道路上越行越远，中方将奉陪到底。」

另一方面，王文涛还说：「如果美方想解决问题，就应拿出大国的样子，拿出正确相处之道。」

王文涛随后表示，希望能在适当的时候与美国商务部长卢特尼克和美国贸易代表格里尔举行会晤，同时，双方团队也可尽早进行沟通，磋商解决各自关切。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台积电称对美巨额投资目的在于回应客户需求]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741881000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741881000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;台积电称对美巨额投资目的在于回应客户需求&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;全球最大半导体代工厂商台积电的董事长魏哲家 3 月 6 日在台北与台湾总统赖清德举行联合新闻发布会。对于台积电计划对美巨额投资一事，魏哲家表示台积电投资都是为了回应客户的需求。

魏哲家在记者会上就其 3 日与美国总统特朗普共同宣布台积电将对美国投资 1000 亿美元的计划称，「美国客户需求量非常大」，以此说明投资的目的是为了应对需求，扩大生产规模。

魏哲家还表示存在生产线短缺的情况，同时强调台积电根据客户需求制定投资计划，非常谨慎。

台积电位于日本熊本县的第一家工厂于去年 12 月全面投入运营，并计划在同一地点建设第二家工厂。

有人担心台积电对美巨额投资计划可能会影响到熊本工厂的施工进度等，魏哲家的此番发言意在显示对台湾和日本等地的投资计划不会受到影响。

此外，魏哲家还彰显了台湾的研发能力，鉴于有意见指责台积电的尖端半导体制造技术有可能被转移到美国，据分析，魏哲家的发言意在打消此种疑虑。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港终审法院推翻对前支联会干部的定罪]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741621000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741621000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;香港终审法院推翻对前支联会干部的定罪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港的终审法院推翻了针对民间团体「香港市民支援爱国民主运动联合会」3 名前干部做出的有关违反香港国安法的有罪判决。

曾任支联会副主席的邹幸彤等共 3 人因拒绝向警方提交该团体成员的资料等而被指控违反香港国安法。在 2023 年的一审判决中，3 人被判处 4 个半月的有期徒刑，其上诉也在二审中被驳回，之后 3 人上诉至终审法院。

在今年 3 月 6 日的判决中，终审法院指出，检方有关支联会被警方怀疑是「外国代理人」的一系列举证不充分，从而推翻了有罪判决。在与香港国安法有关的审理中，有罪判决被推翻的情况实属罕见。

过去，支联会每年都会为天安门事件的死难者举行追悼集会等活动，在香港民主化运动中发挥了核心作用。然而，在 2020 年香港国安法施行后，支联会受到当局越来越大的压力，并最终于 2021 年被迫解散。

鉴于邹幸彤和其他干部还被指控涉嫌串谋颠覆国家政权，因此目前仍被拘留，相关审理预计将于今年 11 月开庭。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称日美安保条约不公平，表示不满]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014742081000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014742081000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;特朗普称日美安保条约不公平，表示不满&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普 3 月 6 日在白宫对媒体表示，他认为北大西洋公约组织成员国的国防开支太少，并提及日本，称日美安保条约的内容不公平，对此显示出不满。

特朗普表示，欧洲北约成员国的国防开支「严重不足」，他还说：「如果他们不付钱，我就不会保护他们。」

特朗普还提及日本，他说：「我喜欢日本，与日本保持着极为良好的关系。但美日之间有一项耐人寻味的协议。我们必须保护日本，而日本却不必保护我们。虽然没有直接的关系，日本在与美国的关系中实现了经济腾飞，然而，在任何情况下，日本都不必保护我们。到底是谁签署了这种协议？」

据悉，关于日美安保条约，特朗普在其第一届任期内也曾表示该条约不公平，他对时任日本首相安倍晋三说「一定要改变」。</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本原子弹爆炸受害者等在纽约参加反核武器游行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014741111000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014741111000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本原子弹爆炸受害者等在纽约参加反核武器游行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在《禁止核武器条约》缔约方会议于美国纽约召开之际，前往当地的原子弹爆炸受害者和高中生参加了由非政府组织（NGO）等举行的游行活动，呼吁废除核武器。

游行开始前，原子弹爆炸受害者和来自世界各地的非政府组织成员等约 200 人聚集在游行起点联合国总部前。日本原子弹氢弹爆炸受害者团体协议会事务局次长、现年 79 岁的滨住治郎发表演讲呼吁称：「因为有战争发生，所以原子弹才被动用。让我们创造一个没有战争、没有核武器的世界吧。」

接下来，长崎县的高二学生、致力于开展废除核武器相关活动的高中生和平大使小林真夕发声呼吁道：「在广岛和长崎投下的原子弹瞬间夺走了 21 万多人的生命。目前，世界上仍存在 1 万 2000 多枚核武器。在我想象的和平世界中，核武器是不存在的。」之后，游行参加者手持横幅等前进了约 300 米的距离。

游行结束后，滨住说：「每个人都尽力表达了自身的感受，这给了我非常大的鼓励。今后，我们与世界各地的核受害者之间的合作将越发紧密。」</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本汽车厂商纷纷推出插电式混合动力车]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_B2.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_B2_1499645_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Automakers focus on plug-in hybrids for Japan market&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;鉴于续航距离不足等问题使电动汽车的销量徘徊不前，日本的汽车厂商纷纷加强插电式混合动力车的生产和投放。这种汽车的特点是提供了燃油和电动两种动力供应方式。

其中，丰田汽车公司今年 1 月推出了该公司的首款插电式混合动力小型货车，仅使用电力和电动机，续航里程为 70 多公里，结合燃油，续航里程可超过 850 公里。

三菱汽车工业公司去年 10 月推出的插电式混合动力车，仅使用电力，续航距离可超过 100 公里，比以往车型多出约 20 公里。马自达公司去年 10 月也推出了插电式混合动力的运动型多用途车（SUV）。中国厂商比亚迪也计划 2025 年年底之前在日本市场推出新型插电式混合动力车。

根据日本汽车销售协会联合会的统计，日本国内去年全年售出的插电式混合动力车有 4 万 3000 余辆，在汽车整体销量中的占比只有 1.7% 左右。鉴于续航距离不足等问题使电动汽车的销量徘徊不前，插电式混合动力车在中国等地区需求不断上升，今后能否在日本受到消费者的普遍欢迎，令人关注。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国罕见地直接接触哈马斯进行人质释放谈判]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_07_1499714_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;In unusual move, US holds direct talks with Hamas over hostage release&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国新闻网站阿克西奥斯（Axios）等 3 月 5 日援引消息人士的话报道称，特朗普总统的人质事务特使亚当·伯勒尔于过去数周时间内，在卡塔尔首都多哈与哈马斯就释放美籍人质一事展开了直接谈判。

据信，目前仍有 5 名美籍人质被关押在加沙地带。上述新闻发布后，美国白宫发言人莱维特在记者会上透露称「相关对话仍在进行之中」，从而表示美国正在与哈马斯展开直接谈判。美国于 1997 年将哈马斯指定为恐怖组织，其与哈马斯直接进行接触的情况实属罕见。

另一方面，哈马斯在接受中东媒体采访时承认了与美国展开直接谈判的事实，并透露称是特朗普政府提议进行谈判的。

迄今为止，特朗普政府一直对哈马斯采取强硬立场，但本次与哈马斯直接展开了谈判，这也显示出其正在以非常规的方式应对相关问题。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[马克龙称拟就延伸法国的核武威慑力启动探讨]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_06_1499631_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Macron to discuss wider use of France's nuclear deterrent&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;前不久，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基就乌克兰局势举行首脑会谈时发生激烈争执，之后，美国甚至暂停了对乌克兰的军事援助。对此，欧洲将采取何种措施成为全球关注焦点。法国总统马克龙 3 月 5 日晚发表电视讲话指出，来自俄罗斯的威胁正在逼近欧洲。他表示，打算就法国的核武威慑力延伸至欧洲其他地区启动探讨。

马克龙同时强调，如何动用核武器的最终决定权仍将只掌握在法国总统手中。

马克龙表示：「我希望相信美国仍将继续站在我们这一边，但有必要为情况发生变化做好准备。」他强调，包括法国在内的欧洲国家必须加强防务能力，继续为乌克兰提供援助。

马克龙透露，各国的军方负责人下周将齐聚巴黎举行会议，就以法英两国为核心进行探讨的俄乌停火后向乌克兰派遣维和部队等事宜进行讨论。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特朗普称泽连斯基在信函中表示愿签署协议]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_N04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_N04_1499634_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Trump: Zelenskyy ready for 'peace that lasts'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普在 3 月 4 日的国会演讲中谈及乌克兰局势，并透露称收到了来自乌克兰总统泽连斯基的信函，其中写道，乌克兰随时准备签署有关矿产资源和安全的协议。

信函内容还包括：为实现持久和平，乌克兰已做好早日启动谈判的准备；高度评价美国为维护乌克兰的主权和独立所提供的援助。针对来信，特朗普表达谢意称：「感谢泽连斯基总统给我发来这封信。」

特朗普与泽连斯基在 2 月 28 日于白宫举行的会谈中发生激烈争吵，导致双方最终未能签署矿产资源权益的协议文件。不仅如此，特朗普政府还宣布暂停对乌克兰提供军事援助，因此这封信能否促进双方关系改善将成为关注的焦点。

特朗普还在演讲中说：「我们也与俄罗斯进行了认真讨论，并收到了俄方已做好实现和平的准备这一强烈信号。」旨在实现早日停火的谈判今后是否能够取得进展，备受关注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[泽连斯基称在美国领导下与欧洲携手可终结战争]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_10_1499650_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Zelenskyy: End of war 'achievable' with European unity and US leadership&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;乌克兰总统泽连斯基 3 月 5 日在社交媒体上发文称，自己与德国总理朔尔茨举行电话会谈，就乌克兰未来的安全问题等交换了意见。
 
文中指出：「我们都希望乌克兰人民能拥有一个安全的未来。我们所期待的不是暂时停火，而是永久性终结战争。」
 
文中表示，「在我们的携手努力和美国的领导下，这绝对是可能的」，从而强调如果欧洲国家通力合作、在美国的主导下就能够终结俄罗斯的军事入侵。
 
俄罗斯总统普京 5 日在召集内务部官员举行的会议上发表讲话称：「无论是在前线还是后方，我们所有的行动都是为了一个目标，那就是‘胜利’。」他发出指示，要求内务部官员团结一致，继续推进对乌军事入侵，直到俄罗斯步入胜利阶段。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[生活问答，在居住地政府办理的手续 ③搬家前后]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250305_ML12.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250305_ML12_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;生活问答，在居住地政府办理的手续 ③搬家前后&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本期介绍搬家时需要办理的手续。

如果是搬到别的市区町村，首先需要向住民票所在地的市区町村政府提交迁出申报。拿到「迁出证明」后，请在搬家后 14 天内提交给新的市区町村政府，并办理迁入手续。

如果是在同一市区町村内搬家，则请在搬家后 14 天内向政府提交搬家申报。

此外，如果是搬到国外，也需要向市区町村政府提交迁出申报。办理所有手续时都需要出示在留卡或特别永住者证明等。
（信息截至 2024 年 10 月 3 日）</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JR 东日本启动「特定技能」外国人才培训项目]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_04_1499653_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Training and employment program for foreigners begins at East Japan Railway&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;劳动力短缺已成为日本铁路行业面临的一大课题，在此情况下，JR 东日本公司启动了一项面向外国人的培训，参加者如考试合格，将在获取在留资格后从事车辆等设备的维修工作。这一举措能否有助于确保人才，备受关注。

JR 东日本在福岛县白河市举办的这一培训活动吸引了来自印度尼西亚和越南的共 25 人参加。

在铁路行业劳动力短缺的情况下，2024 年该行业被纳入获取「特定技能」这一外国人在留资格的范畴。本次培训是在此之后铁路行业的首次尝试。

培训生们将在约一个月的培训期间学习铁路的相关知识。3 月 5 日，他们通过与实物同等大小的车辆和铁路模型学习了各零部件的名称、构造，以及检查方法等。这些培训生考试合格并获取在留资格后，预计将在今年夏季左右被集团内部等录取，正式就业。

一名来自越南的 24 岁的培训生说：「越南的铁路业也在不断发展，我想成为一名工程师，所以来到了日本。我希望通过在日本工作，将来能把自己学习掌握到的技术贡献给祖国。」

JR 东日本计划从 2025 年度开始，也接受其他铁路公司的委托开展培训，每年将接收约 100 名外国培训生。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[有意参与乌克兰重建的日本企业赴乌考察]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_03_1499647_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japanese firms eager to help rebuild Ukraine visit Kyiv&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;为帮助乌克兰重建遭到俄罗斯军事入侵破坏的基础设施，3 月 5 日，考虑参与重建的日本企业代表访问了乌克兰，并在首都基辅对当地企业等进行了考察。

本次考察是由日本国土交通省和乌克兰社区发展、领土和基础设施部联合组织的，来自日本的建筑、物流公司等 15 家企业参加了考察。一行人 5 日参观了乌克兰铁路公司管理的集装箱存放场，并听取负责人介绍了铁路网因俄军不间断的进攻而遭受破坏，急需修复和重建的情况。

随后，一行人又来到实际存放集装箱和物流相关物资的场所，一边做记录，一边询问负责人需要什么帮助。

乌克兰铁路公司高管表示：「希望日本考察团的访问不只这一次，而是长期持续下去。我们期待日本企业在技术、设计等方面能提出更多建议，并结交更多来自日本的合作伙伴。」

本次考察将持续到 7 日，期间考察团还将与乌克兰的基建相关企业进行意见交流，并考察建筑工地等。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以哈对阿盟的加沙复兴计划态度截然相反]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_01_1499651_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Israel rejects Arab leaders' proposal to rebuild Gaza without displacing Gazans&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于巴勒斯坦加沙地带的复兴重建问题，美国总统特朗普表示应让当地居民迁居他处。在此背景下，阿拉伯国家联盟 3 月 4 日在埃及召开峰会，通过了一个让加沙居民留居故土的复兴计划。

复兴计划的主要内容有：今后 5 年将逐步清除废墟、搭建临时住宅等，从而分阶段地重建居民区；同时建设机场和港口。复兴计划估算的重建经费为 530 亿美元，约合近 8 万亿日元。

伊斯兰组织哈马斯发表声明对这一复兴计划表示欢迎，并祝愿计划成功所需的一切条件都能获得满足。以色列外交部发言人在社交媒体发文对该复兴计划进行了抨击，指出：「根据特朗普总统的方案，加沙的民众将获得自由选择的机会。阿拉伯各国却拒绝向加沙的民众提供公平的机会。」

鉴于有关各方如何分担复兴计划所需的巨额经费尚未确定，该计划能否实现，仍是一个未知数。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[台湾拟放宽日本产牛肉进口限制]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_02_1499580_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Taiwan to end import restrictions on Japanese beef&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台湾衞生福利部食品药物管理署 3 月 4 日公布了一份有关日本产牛肉的修正草案，拟放宽对其实行的进口限制。目前日本产牛肉出口台湾必须符合 30 月龄以下等条件。若新方案得以实施，日本产牛肉的进口将不受月龄限制。

2001 年日本爆发疯牛病（BSE）以后，台湾一度禁止了日本产牛肉的进口。2017 年，台湾当局认为日本产牛肉的安全性得以确认，对日本产牛肉进行了有条件解禁，设定了 30 月龄以下，以及剔除特定部位等标准。

据台湾食品药物管理署消息，本次修正草案针对日本产牛肉，撤销了 30 月龄以下这一条件，实施后日本产牛肉的进口将不受月龄限制，不过，和以前一样，脑和脊髓等特定部位仍不得进口。

预计该草案将在为期 60 天的公众意见征询期结束后得以最终确定，实施后有望进一步扩大日本产牛肉的市场。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[白宫称墨加输美汽车将享有一个月的关税豁免]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250306_N03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250306_N03_1499667_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US pauses tariffs on autos from Canada, Mexico for one month&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国白宫新闻秘书莱维特 3 月 5 日在记者会上就对加拿大和墨西哥的输美产品征收 25% 关税的措施宣布，适用于三国的贸易协定《美墨加协定》的所有输美汽车将享有为期一个月的关税豁免。

莱维特解释称，特朗普总统接受福特、通用等三大汽车厂商的请求做出了上述决定。莱维特表示，对等关税措施将于 4 月 2 日启动，但为了避免让汽车厂商蒙受经济损失，总统给予了 1 个月的关税豁免期。

特朗普 5 日通过社交媒体透露，与加拿大总理特鲁多通过电话进行了沟通。关于双方的交流内容，特朗普透露：「特鲁多总理问我关于关税加方能做些什么。我回应说，我尚未确认到任何迹象，表明毒品芬太尼不再从加拿大边境进入美国。他表示这一情况已经有所改善，我说，还未达到要求。」特朗普由此表示，对加拿大产品征收关税的措施没有改变。</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:41:03 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>