<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本国际传媒 - 简体中文</title>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>警方深挖中国留学生「托业」作弊案代考链</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014848511000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014848511000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;警方深挖中国留学生「托业」作弊案代考链&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;此前，一名中国籍研究生因涉嫌在东京都内多处「托业」（TOEIC）英语能力考试考场试图作弊而被逮捕。关于此案，东京警视厅认为还有其他负责传递答案的涉案人员，正在展开深入调查。

中国籍嫌疑人王立坤是京都大学的研究生，涉嫌于今年 5 月和 3 月，分别在东京都板桥区和新宿区的托业考场，试图冒用他人身份参加考试而被逮捕。6 月 30 日，王立坤又因涉嫌于今年 2 月在北区考场试图作弊，再次被逮捕。

据了解，王立坤目前对警视厅的调查保持缄默。

警视厅认为，王立坤当时携带小型麦克风和眼镜型电子设备，以便向其他考生非法传递答案。

警视厅称，调查发现，除了王立坤之外，考场内可能还有其他负责传递答案的人员，此外，在王立坤被捕后举行的考试中，仍有 70 多名中国籍考生使用相同地址报名，情况十分可疑。

部分考生确实携带耳机和摄像头进入考场，其中有人表示「通过中国的社交媒体联系到代考中介，以约 5 万日元的价格报了名」。警视厅怀疑存在通过募集高分需求者与替考人员、组织考场作弊的非法中介，正在进一步调查详情。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>住友生命公司 7 月将一次性支付保费终身寿险收益率调升至 1.75%</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_B1.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_B1_1542278_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan life insurers to raise yield on whole life policies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本的利率水平呈上升趋势的背景下，大型人寿保险公司住友生命公司决定将一次性支付保费的终身寿险的收益率提高至 24 年来的最高水平。日本央行日本银行的加息措施让日本各种利率的水平随之上升，影响正扩大到各大金融服务领域。

在债券市场上，作为长期利率指标的 10 年期国债收益率不断上升，近期在 1.5% 左右波动。在此背景下，通过债券进行资金运用的住友生命公司决定 7 月起提高向投保人承诺的一次性支付保费的终身寿险的收益率。收益率从目前的 1.30% 提高至 1.75%，是 24 年来的最高水平。

朝日生命公司也决定从 7 月起提高一次性支付保费的终身寿险的收益率。

收益率的提高意味着投保人所需支付的保费相应减少，人寿保险公司的上述举措意在增加投保客户的数量。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党政调会长等从空中视察日中中间线附近海域</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014848051000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014848051000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;自民党政调会长等从空中视察日中中间线附近海域&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;围绕东海油气田开发问题，日本自民党政务调查会长小野寺五典近日乘机前往日中中间线附近海域，从空中对中国单方面设置的 20 座构造物进行了确认。

据自民党发布的消息，6 月 29 日，小野寺政务调查会长、新藤义孝政务调查会长代行等人搭乘日本自衞队的 P3C 巡逻机，从空中视察了东海日中中间线附近的海域。

日中两国政府曾于 2008 年就共同开发东海油气田达成协议，但相关谈判一直处于停滞状态。与此同时，中方在日中中间线附近单方面设置构造物等，持续开展相关活动。

此次，小野寺等人对截至目前中方已设置的 20 座构造物进行了确认，并听取了执行警戒监视任务的自衞队员的介绍。

关于东海油气田开发问题，外务省对中方单方面开发表示极为遗憾，向中方提出了强烈抗议。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称视伊朗今后举措或可解除制裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_06_1542248_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump says Iran sanctions can be lifted depending on its response&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美国总统特朗普表示，视伊朗今后的举措或可解除对伊制裁，从而敦促伊朗在核开发问题上做出让步。
 
在福克斯新闻 6 月 29 日播出的采访中，特朗普就美军对伊朗核设施的打击表示，这是 「人们所见过的最彻底的破坏」。
 
鉴于近期美国多家媒体引述初期分析结果报道称，美军此次打击只不过将伊朗核开发的进程延缓了数月，特朗普指出，伊朗方面未能在遭到美军袭击前把浓缩铀转移到其他场所，从而重申此次打击取得了成功。
 
特朗普接着强调，伊朗不应推进核开发。他表示：「如果他们彰显出面向和平且不具危害性的姿态，我们会解除制裁。」特朗普这番表态意在敦促伊朗在核开发问题上做出让步。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称美日两国汽车贸易存在不公平</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_07_1542376_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump: Auto trade with Japan 'not fair'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于与日本的关税谈判，美国总统特朗普指出，美国从日本进口大量汽车，而美国汽车的对日出口却很少，这不公平。
 
日美关税谈判的一大焦点是美国计划对日本输美汽车加征 25% 关税的问题。
 
在福克斯新闻 6 月 29 日播出的采访中，特朗普表示，也可以信函的方式通知日本，对日汽车关税将达到 25%。特朗普指出，美国从日本进口大量汽车，而美国汽车的对日出口却很少，这不公平。
 
特朗普重申，并不打算在汽车关税方面轻易让步。他说：「我已经向日本作了说明，他们理解我的意思。」
 
特朗普接着指出，美国对日本存在巨额的贸易逆差，表示日本可以购买大量原油，也可购入很多其他产品，从而强调日本有必要从美国进一步采购能源等产品。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育问答，日本小学初中校历  ⑥ 课堂参观</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_ML01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250630_ML01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;教育问答，日本小学初中校历  ⑥ 课堂参观&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;本次介绍「课堂参观」和「班级恳谈会」。

「课堂参观」是家长到学校参观孩子上课情况的活动。通过这项活动，家长们可以亲自看到孩子在教室里是如何学习的，并了解孩子在学校的表现等情况。为了方便上班的家长，一些学校把课堂参观日设在周六。

不少学校会在课堂参观结束后开「班级恳谈会」。班主任和家长们可以进行交流。会上，班主任介绍班级的情况、孩子们相处的情况，以及今后的学习安排、活动计划等内容。家长们有时也会轮流发言，谈谈孩子的情况。「班级恳谈会」也是家长们彼此认识的好机会。（信息截至 2025 年 4 月 1 日）&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>返还中国的四只大熊猫由和歌山抵达成都的隔离检疫场</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_12.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_12_1542159_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Four giant pandas from Japan arrive in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;关于在日本和歌山县白滨町的主题公园内生活、现已回到中国的四只大熊猫，据位于四川省成都市的「成都大熊猫繁育研究基地」公布，这四只大熊猫已进入隔离检疫场。

四只大熊猫分别是雌性大熊猫「良滨」及其三个孩子「结滨」、「彩滨」、「枫滨」，于 6 月 28 日抵达成都市。29 日，成都大熊猫繁育研究基地在社交媒体上发布声明称，四只大熊猫已进入隔离检疫场。

声明称，已在食物供给、健康保障等方面做好了准备，将确保四只大熊猫平稳顺利度过隔离检疫期，尽快适应新环境。

随后，研究基地还在社交媒体上发布了相关视频，从中可以看到每只大熊猫分别被安置在单独的运输笼中，由四辆卡车从机场将其运往检疫场，直至进入建筑物内等场景。另外，还可以看到据信为抵达设施时的大熊猫们的身影。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国安法实施 5 周年，民主派政治团体几乎消亡</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_01_1542230_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Monday marks 5 years since Hong Kong National Security Law took effect&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;截至 6 月 30 日，旨在打击反政府活动的香港国安法实施满 5 年。在当局对政治活动的打压力度日益增强的背景下，6 月 29 日，香港又有一个民主派政治团体「社会民主连线」宣布解散。

该团体多年来一直为维护劳动者权益、实现普选等呼吁奔走，即使在国安法实施之后仍继续在街头开展政治活动。关于宣布解散的原因，该团体表示，当局的压力不断增强，活动已举步维艰。

为香港的民主而付诸努力的大部分政党和市民团体已经解散，一度是民主派最大政党的民主党也于今年 2 月决定，将就解散办理有关手续。「社会民主连线」的解散意味着香港的民主派政治团体几乎全部消亡。

根据香港特区政府发布的消息，截至目前，已有 330 多人因危害国家安全等被逮捕，其中有 160 多人被定罪。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰将退出禁止使用杀伤人员地雷的国际公约</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_05_1542255_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Zelenskyy signs decree to pull Ukraine from treaty banning anti-personnel mines&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在俄罗斯持续军事入侵的背景下，乌克兰总统泽连斯基签署了一项总统令，决定启动相关程序，退出禁止使用杀伤人员地雷的国际公约。与俄罗斯接壤的波兰和波罗的海三国等也相继表明了退出公约的方针。

目前，俄军在乌东顿涅茨克州前线持续发动攻势，俄国防部 6 月 29 日宣布，已控制了乌克兰交通枢纽城市附近的一处定居点。

在此背景下，乌克兰总统泽连斯基 29 日签署了一项总统令，决定启动相关程序，退出全面禁止杀伤人员地雷的使用和生产等的国际公约。

俄罗斯尚未批准该公约，乌克兰外交部在一份声明中表示：「俄罗斯在战斗中大规模使用杀伤人员地雷，令乌克兰陷入自衞权受限的不平等、不公正的境地。」</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 总干事认为伊朗核设施并未受到彻底破坏</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_14_1542251_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;IAEA chief: Iran's nuclear facilities not totally damaged&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;针对美国对伊朗核设施的袭击，国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西在接受美国的电视台采访时表示，伊朗或在数月甚至更短时间内恢复到生产浓缩铀的状态。

关于美军对伊朗核设施的袭击，美国总统特朗普称，这些核设施已彻底受到破坏，但多家美国媒体援引初步分析结果报道称，此次袭击仅使伊朗的核开发计划延迟了几个月。

美国哥伦比亚广播公司（CBS）于 6 月 28 日报道了对国际原子能机构总干事格罗西的采访内容。

在采访中，格罗西称自己并没有在现场进行军事评估，认为伊朗的核设施「虽然受到了严重损害，但并非是彻底的破坏」。

格罗西还表示：「伊朗具备相关能力，或在数月甚至更短的时间内让离心机重新运转，恢复到生产浓缩铀的状态。」</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普总统呼吁尽快实现加沙地带停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_04_1542210_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Trump urges Israel, Hamas to reach ceasefire deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列军队与伊斯兰组织哈马斯在巴勒斯坦加沙地带的战斗仍在持续。在此背景下，美国总统特朗普在社交媒体上发文呼吁停火，表示「在加沙地带达成协议吧」。

以军对加沙地带的攻势不断。6 月 29 日，以方单方面向加沙北部部分地区居民发出撤离通告，表示将加强当地的军事作战。

当地媒体报道称，加沙地带大范围地区遭到以军袭击，这轮袭击已造成 21 人丧生。当地衞生部门 29 日发布消息称，自 2023 年 10 月燃起战火以来，死亡人数已达 5 万 6500 人，这一数字仍在不断上升。

美国总统特朗普 27 日接受媒体采访时表示加沙地带实现停火已为期不远，他说：「我相信快的话，下周就能实现停火。」

阿拉伯的媒体援引哈马斯方面人士的话报道称，预计以哈停火谈判将于近期在斡旋方、埃及或卡塔尔重启。鉴于以哈双方的立场存在较大分歧，双方将面向停火采取何种措施，令人关注。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 6 月 29 日起恢复进口日本水产品 10 个都县除外</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250630_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250630_03_1542232_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;China restarts procedures to permit imports of Japanese seafood&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国海关总署于 6 月 29 日晚宣布，即日起恢复部分日本水产品进口，福岛县、宫城县、东京都等 10 个都县除外。

中国政府自前年 8 月起，以东京电力公司福岛第一核电站向海洋排放处理水为由，叫停了日本水产品进口。今年 5 月，日中两国政府就恢复进口日本水产品的必要条件达成协议。

根据协议，已暂停进口的日本水产品生产企业应当重新申请在华注册，获得注册之日起生产的水产品方可输华。此外，日本水产品进口申报时，应提交日本官方出具的衞生证书、放射性物质检测合格证明和产区证明。

海关总署称，将对日本水产品实施严格监管，并表示，「一旦发现不符合我国相关法律法规和食品安全标准，或日方未能有效履行官方监管责任，将及时采取措施，切实保护我国民众的健康安全」。</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:41:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国动物园协会称四只旅日大熊猫已平安回国</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_09_1541814_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Four giant pandas leave Japanese theme park for new home in China&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;中国官方媒体等相继以快讯报道称，此前在日本和歌山县白滨町的主题公园生活的四只大熊猫已由专机送抵中国四川省成都市的机场。

这四只大熊猫分别是雌性大熊猫「良滨」及其三只幼崽「结滨」、「彩滨」和「枫滨」。

据中国媒体报道，搭载这四只大熊猫的飞机于日本时间 6 月 28 日 20 时前抵达成都。

中国动物园协会 28 日晚发布声明称，「于今日将旅日大熊猫平安接返回国」。

在完成检疫等程序后，这四只大熊猫将被送到成都大熊猫繁育研究基地。

随着曾在白滨町生活的四只大熊猫全部回到中国，日本国内的大熊猫目前只剩下两只，均在东京的上野动物园。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国曼谷发生大规模示威要求总理辞职</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014847431000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014847431000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;泰国曼谷发生大规模示威要求总理辞职&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在泰国首都曼谷，6 月 28 日保守派支持者等人聚集在一起举行示威活动，要求总理佩通坦辞职。据当地媒体报道，约有 1 万 7000 人参加了此次示威。

自 5 月以来泰国与邻国柬埔寨一直就边境问题持续对立，在这种情况下，6 月 15 日泰国总理佩通坦与柬埔寨参议院主席洪森的电话会谈录音被泄露，据称佩通坦在通话中批评了泰国军方高官，并发表了一些似乎是在讨好柬埔寨方面的言论，此事在泰国立即引发了强烈的批评浪潮。

示威参加者纷纷批评说「针对柬埔寨的应对太软弱了」，并齐声高呼「总理下台」，要求佩通坦辞职。

虽然佩通坦已表示不会辞职，但鉴于这一问题的出现，泰国第二大执政党于 6 月 19 日退出联合政府，另有一批上议院的议员向宪法法院提交了请愿书，要求解除总理职务，泰国政局的混乱有可能进一步加剧。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果民主共和国与卢旺达签署和平协议</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014847221000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014847221000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;刚果民主共和国与卢旺达签署和平协议&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;位于非洲中部的刚果民主共和国与邻国卢旺达在美国政府的斡旋下签署了和平协议。

在刚果民主共和国东部，据信受到卢旺达支持的反政府武装组织「M23 运动」与政府军持续交火，不断扩大掌控范围，于今年 1 月夺取了主要城市戈马。

随着两国矛盾不断加深，美国特朗普政府介入调解，6 月 27 日，在美国国务卿鲁比奥的见证下，两国外长在华盛顿签署了和平协议。

刚果民主共和国拥有丰富的重要矿产资源，目前已有不少中国企业在该国拓展业务并获取了众多权益。

据认为，特朗普政府有意通过展示维护和平的姿态重新扩大对该国的影响力，以此为获取矿产资源铺平道路。

然而，在刚果民主共和国东部，据信有 120 多个武装势力各据一方、争斗不断，本次签署的和平协议能否促成战火熄灭尚无法断言。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列大型集会要求在加沙停火以解救人质</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_04_1541952_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Rally in Israel calls for Gaza ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列与自 6 月 13 日起相互发动袭击的伊朗达成了停火协议，但其在巴勒斯坦加沙地带的军事行动仍在持续。以伊两国停火后第一个周末的 28 日，一场大型集会在以色列最大商业城市特拉维夫举行，许多民众呼吁也在加沙地带实现停火。

与会者指出，加沙地带的军事行动使人质的生命处于危险之中，并要求以色列政府通过与伊斯兰组织哈马斯之间实现停火，解救剩余的 50 名人质。

关于停火谈判，阿拉伯媒体援引哈马斯有关人员的话报道称，预计谈判近期内将在居中斡旋的埃及或卡塔尔重启。但是，双方立场依然存在很大分歧，即使恢复谈判，预计也会举步维艰。

以色列军方持续对加沙地带发动军事袭击，当地衞生部门 28 日公布，过去 24 小时内有 81 人丧生，死亡人数已增加至 56412 人。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以驻日大使称有意出席长崎和平祈念仪式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_13_1541929_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli ambassador to attend Nagasaki peace ceremony on August 9&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列驻日本大使科恩 6 月 27 日在东京的日本外国特派员协会会见记者时称，今年有意出席于 8 月 9 日长崎遭受原子弹轰炸纪念日举行的和平祈念仪式。

会见记者时，科恩就和平祈念仪式表示：「该仪式十分重要。在回忆过往、相互对和平的珍贵加深理解变得极其不易的这一时期，出席仪式将体现以色列民众对日本民众的敬意。我计划访问长崎。」

去年，长崎市政府以「希望仪式在平和、肃穆的氛围中顺利进行」等为由，没有邀请以色列驻日大使出席和平祈念仪式，其结果，除日本以外的其余所有七国集团（G7）成员国驻日大使均未出席仪式。

去年未出席该仪式的英国驻日大使隆巴顿 6 月访问长崎市时表示，今年有意出席。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本主力火箭 H2A 最后一次发射获得圆满成功</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250629_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250629_02_1541943_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's final H2A rocket puts satellite into orbit&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本主力运载火箭 H2A 的最后一枚、即第 50 号机于 6 月 29 日凌晨从设在鹿儿岛县的种子岛宇宙中心发射成功。

H2A 火箭第 50 号机的主发动机等点火后，于 29 日 1 时 33 分在巨大的轰鸣声中离开了种子岛宇宙中心的发射台。火箭在助推器以及火箭第一级分离的同时持续上升，约 16 分钟后，将用于观测温室气体的人造衞星「Ibuki GW」送入了预定轨道，发射取得了圆满成功。

安装在种子岛宇宙中心控制室的摄像机拍摄到的画面显示，参与发射的工作人员互相拥抱、握手，分享了发射成功的喜悦。

H2A 火箭作为日本的主力运载火箭，在过去的 20 多年里将大量人造衞星送入太空，但由于发射成本高昂等原因，该型号火箭将在发射第 50 号机之后停止使用，并由其后继机型 H3 火箭全面取代。

在 H2A 火箭的 50 次发射中，只有 2003 年发射 6 号机时失败过一次，其发射成功率最终达到 98%，高居世界先进水平。</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾谴责大陆使馆人员曾在捷克试图冲撞台副总统车队</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014846901000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014846901000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;台湾谴责大陆使馆人员曾在捷克试图冲撞台副总统车队&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在台湾负责中国大陆政策的大陆委员会 6 月 27 日公布，捷克情报部门证实，台湾副总统萧美琴就任前于 2024 年 3 月访问捷克时，中国驻捷克大使馆人员曾尾随萧美琴的车队，并试图用汽车冲撞。

该委员会表示：「严正抗议并强烈谴责中共恶劣行径，要求中方应立即出面说明并公开道歉。」

另一方面，中国外交部发言人郭嘉昆 27 日在新闻发布会上反驳称，中国外交人员遵守驻在国法律，并就台湾的民进党政权表示：「民进党当局无论如何变换花样搞‘倚外谋独’，都掩盖不了其险恶图谋，注定失败。」

萧美琴在 2024 年 1 月的台湾总统选举中与民进党的赖清德搭档参选，并当选副总统，但中国大陆当局早在此前就认为她是「台独」分子，并实施制裁，包括禁止她访问中国大陆。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄驻日大使或在俄侵乌后首次出席长崎和平祈念仪式</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250628_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250628_02_1541768_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Russian ambassador to attend Nagasaki peace ceremony&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;俄罗斯驻日本大使馆宣布，诺兹德列夫大使将出席今年 8 月举行的长崎遭受原子弹轰炸纪念日和平祈念仪式。如果诺兹德列夫如期出席，将成为俄罗斯对乌克兰进行军事入侵后，俄罗斯驻日大使首次参加该仪式。

自 2022 年俄罗斯开始军事入侵乌克兰以来，长崎市政府不再邀请俄罗斯及其同盟国白俄罗斯参加长崎遭受原子弹轰炸纪念日的和平祈念仪式。然而，今年是长崎遭受原子弹轰炸 80 周年，长崎市政府表示，决定邀请在日本设有大使馆等机构的所有国家和地区代表出席。

 俄罗斯驻日本大使馆表示，诺兹德列夫大使将出席今年 8 月 9 日举行的和平祈念仪式。

据俄罗斯大使馆称，长崎市政府相关人员曾亲自递交由市长签名的邀请函，并就此前的原委进行了说明，基于此，俄方决定接受邀请，参加此次和平祈念仪式。

与此同时，俄罗斯大使馆表示，决定不参加 8 月 6 日在广岛市举行的和平纪念仪式。</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
