<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>南伊豆町特產伊勢龍蝦進入捕撈季，捕撈量少價高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_07_1570372_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Season's first catch of spiny lobsters landed in central Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在日本靜岡縣南伊豆町，當地特產伊勢龍蝦進入捕撈季。第一批捕撈的伊勢龍蝦於 9 月 17 日早晨抵達了漁港。

南伊豆町的伊勢龍蝦禁漁期於 16 日解禁。17 日清晨，兩艘漁船收起了前一天佈下的漁網，返回下流漁港。

在港口，漁民們用鈎狀漁具小心翼翼地取下落網的伊勢龍蝦，以免龍蝦受傷。雖然大多數龍蝦體型較小，但也有一些體長有約 30 釐米。

南伊豆町的伊勢龍蝦捕撈量正逐年減少。該漁港 17 日首日捕撈量為 36.2 公斤，比去年的歷史最低水平還要少。

據稱這些伊勢龍蝦將在漁業協同組合的直銷店出售，供應給旅店和餐館。價格為每公斤 8640 日元，比上一財年上漲了約 800 日元。

一名從事漁業的男性説：「由於海岸邊龍蝦棲息地的海藻減少，龍蝦捕撈量也在逐年減少。聽説黑潮的蜿蜒流動現在不活躍，海藻要是能增加一些就好了。」

南伊豆町的本次伊勢龍蝦捕撈季將持續到 2026 年 5 月中旬。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄反對派領導人納瓦利內遺孀稱丈夫系遭毒殺</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_02_1570272_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Navalny's widow claims her husband was fatally poisoned&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於俄羅斯反對派領導人納瓦利內 2024 年在監獄中死亡的原因，其妻子尤利婭 9 月 17 日在社交媒體上公佈稱，通過對遺體生物樣本進行檢測得知，納瓦利內系中毒身亡。

俄羅斯反對派領導人納瓦利內作為批評普京政權的急先鋒而知名，他於 2024 年 2 月在俄羅斯北極圈內的一所監獄中離世。

當局宣佈其為「自然死亡」，但其妻尤利婭則一直主張稱政府參與了毒殺。

尤利婭 17 日在社交媒體上發文稱：「丈夫的生物樣本得以轉移到俄羅斯境外，至少在兩個國家的不同研究機構進行了檢測，都得出他是被毒殺的結論。」

不過，具體檢測出何種毒物等詳情尚未公開。她呼籲相關檢測機構應公佈檢測結果。

就此，俄羅斯總統府發言人佩斯科夫 17 日稱：「未獲悉相關情況，無可置評。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日朝首腦會談 23 週年，蓮池薰籲勿淡忘綁架問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_16.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_16_1570326_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Repatriated victim urges students not to forget North Korea's abductions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;23 年前的 9 月 17 日，北朝鮮在日朝首次首腦會談上承認綁架了日本公民。被北朝鮮綁架後返回日本的蓮池薰在新潟縣新潟市的一所高中發表演講稱：「希望各位年輕人能抱定決心，不要讓綁架問題被淡忘。」

在 23 年前舉行的首次日朝首腦會談上，北朝鮮承認綁架了日本公民。隨後，雖然包括在新潟縣被綁架的蓮池薰在內，共 5 名受害者返回了日本，但直到今天仍有 12 名日本政府認定的綁架受害者下落不明。

蓮池薰 17 日在新潟市的新津南高中向全校 300 多名學生髮表演講，講述了自己 20 歲時突然被綁架的經歷，並稱北朝鮮綁架年輕人的目的是將他們培養成聽令行事的外國間諜，以加強諜報活動。

蓮池薰還談到被日本政府認定且至今下落不明的綁架受害者的父母當中，只有橫田 Megumi 現年 89 歲的母親橫田早紀江一人健在。蓮池薰表示：「時間已所剩無幾。北朝鮮似乎認為等父母一輩都過世、時代變遷，日本就會平靜下來，好像在等待綁架問題被淡忘。必須讓他們打消這種念頭。我希望各位年輕人能抱定決心，即使再過 10 年、20 年，也不要讓綁架問題被淡忘。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：在中國被限出境的美國金融高管獲準回國</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_09_1570433_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US media: China allows banker placed under exit ban to return to US&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美中貿易談判等舉行之際，多家美國媒體報道稱，一名此前被限制從中國出境的美國大型金融機構的高管已獲準回國。

中國外交部今年 7 月公佈稱，正在中國造訪的美國大型金融機構「富國銀行」的一名女性高管因涉及正在偵辦的刑事案件而被限制離境。

9 月 17 日，多家美國媒體援引知情人士消息報道稱，在兩國政府進行協商後，這名高管已被允許返回美國。

就此，美國國務院發言人在回答本台 NHK 記者的提問時，雖然避開了對具體事實的確認，但表示：「沒有比美國公民的安全保障更為優先的事項。」

進入本月以來，美中雙方圍繞貿易和外交等議題的高層對話日趨頻繁。預計 9 月 19 日，美國總統特朗普與中國國家主席習近平將舉行電話會談。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首：將以抗日戰爭史為中心加強愛國主義教育</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_20.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_20_1570197_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hong Kong chief promotes patriotic education, 'spirit of unity'&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;香港特別行政區行政長官李家超表示，今年是中國抗日戰爭勝利 80 週年，港府打算以香港青少年等為對象，以抗日戰爭史為中心，加強愛國主義教育。

這是香港特首李家超 9 月 17 日在特區立法會上發表施政報告時公佈的。

李家超在施政報告中表示，今年是中國抗日戰爭勝利 80 週年，特區政府也舉辦了一系列大型紀念活動，並稱要「讓市民深刻認識中國人民所展現的團結和堅韌精神」。

李家超還稱將組織參觀並學習中國共產黨在被日本佔領的香港所開展的行動，並鼓勵年輕人蔘觀在中國內地的愛國主義教育設施等，表明了以抗日戰爭史為中心，加強愛國主義教育的態度。

在香港，教育第一線正在加強「愛國主義教育」以便加深學生作為中國公民的身份認同。據分析，逐漸讓學生被中國共產黨的對日戰爭史觀所浸染，不僅是為了培養他們對中國的歸屬感，也是為了加強共產黨的凝聚力。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本男童在深圳遇害一週年，在華日本人仍擔憂安全</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_01_1570328_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Thursday marks one year since Japanese boy fatally stabbed in Shenzhen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;去年 9 月，在位於中國南部的深圳，一名就讀於日本人學校的男童遭到持刀襲擊而不幸身亡。至 18 日，這起事件已過去整整一年。然而，日本人在中國受害的案件仍在接連發生，居住在當地的日本居民不免對安全感到擔憂。

去年 9 月，在廣東省深圳市，一名就讀於日本人學校的 10 歲男童在與家長一同上學的途中，被一名男子刺死。行兇男子四十多歲，被當場抓獲。今年 1 月，當地法院以殺人罪判處該男子死刑並已經執行。

此外，日本人在中國遇襲的事件也相繼發生。去年 6 月，蘇州一所日本人學校的校車遭到一名持刀男子襲擊，造成一對日本籍母子受傷，中國籍女性校車引導員死亡。

今年 7 月，同樣在蘇州，一名帶着孩子的日本籍母親被人用類似石頭的東西砸傷。

在以上這些事件中，為何日本人成為襲擊目標，目前仍未有明確的説法，居住在當地的日本人一直對安全感到擔憂。

日本政府已強烈要求中國政府採取措施，防止類似事件再次發生，確保當地日本人的安全。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故
⑤ 電源線事故防範要點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_ML04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250918_ML04_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故
⑤ 電源線事故防範要點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。

本次為您介紹如何預防電源線事故。

首先要確認電源線是否有裂痕或破損。如果電源線受損，內部銅線可能會斷裂，從而導致異常發熱甚至起火。如發現異常，請停止使用。

為了避免斷線，切勿過度彎折、踩踏或用力拉扯電源線。收納吹風機等家電時，不要把電源線過緊地纏繞在機身上。

佈線時要避免電源線被桌椅腿壓住，同時，不要將電源線放在容易絆到的地方。另外，電源線經過長期使用容易老化、開裂，請多加註意。

（以上是截至 2025 年 9 月 10 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8 月訪日外國旅客超 342 萬，創 8 月單月新高</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_18_1570390_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Foreign visitors to Japan up 16%, hit record high for August&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本國家旅遊局的估測數據顯示，8 月訪日外國旅客人數同比增加 16.9%，為 342 萬 8000 人，創下 8 月單月曆史新高。按國家和地區來看，中國內地位居第一，韓國位居第二，分別同比增加 36.5% 和 8.0%。

此外，美國增加 11.7%，加拿大增加 9.8%。但另一方面，受航空公司停運等因素的影響，來自新加坡的旅客同比減少 17.3%。

另外，香港旅客同比減少 8.3%，連續四個月出現下降。日本國家旅遊局認為，這可能部分歸因於社交媒體上等流傳的有關日本今年夏天將發生重大災害的流言。

日本觀光廳長官村田茂樹在記者會上説：「入境遊正呈現強勁增長態勢。我們將繼續積極開展戰略性推廣活動，吸引遊客前往地方旅遊。」</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柳條湖事件 94 週年，駐華大使館呼籲日本公民注意安全</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014925421000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014925421000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;柳條湖事件 94 週年，駐華大使館呼籲日本公民注意安全&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;1931 年 9 月 18 日，原日軍在中國東北遼寧省瀋陽市炸燬南滿鐵路，史稱柳條湖事件。今年是柳條湖事件 94 週年，中國於 9 月 18 日當天舉行了相關紀念儀式。

中國政府將今年定為「抗日戰爭勝利 80 週年」，並舉行了閲兵等各種大型活動。17 日，中國國家主席習近平出席了紀念活動總結會議，會議指出，要紮實辦好後續紀念活動，加強宣傳教育。

此外，一部關於據信從事細菌戰等研究的原日軍「731 部隊」的電影也於 18 日在中國全國上映。

每年 9 月 18 日被認為容易點燃中國民眾的反日情緒。儘管不確定是否有關聯性，但一年前，廣東省深圳市發生了一起就讀於日本人學校的男童遭襲擊身亡的案件。

日本駐華大使館呼籲旅居中國的日本公民注意安全，外出時儘量不要用日語大聲交談。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美聯儲降息 0.25% 年內或還會降息兩次</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_05_1570316_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;US Federal Reserve cuts rate by 0.25 percentage points&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美聯儲於 9 月 17 日結束了為期兩天的貨幣政策會議，鑑於就業下行風險增加等，決定將政策利率下調 0.25%。這是在美國總統特朗普一再要求降息的背景下，自去年 12 月以來首次降息，這也是本屆特朗普政府執政以來的首次降息。

據此，政策利率調整為 4% 至 4.25% 區間。

在本次決議中，12 名成員中與特朗普關係密切的米蘭理事持反對意見，他主張應下調 0.5%。但美聯儲主席鮑威爾在記者會上表示，其主張「沒有獲得廣泛支持」。

此外，19 名與會者對政策利率的預測顯示，年內可能還將有兩次降息，比上次預測增加一次。不過，也有 7 人認為年內無需進一步降息。美聯儲內部存在意見分歧。

鮑威爾在記者會上還指出：「關稅措施對通脹的影響仍不明確，其影響可能更具持續性，需要對這一風險進行評估和管理。」他以此表明儘管特朗普多次要求降息，但美聯儲仍將基於經濟數據等研判關稅措施的影響，並在此基礎上制定貨幣政策。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>經北約成員國對烏供應美國武器的新框架啓動</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_04_1570322_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Framework for US to deliver Ukraine weapons through NATO allies in place&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭政府透露，一個旨在將美國的武器通過北約（NATO）成員國提供給烏克蘭的新框架開始啓動。

今年 7 月，美國總統特朗普表示，計劃通過北約成員國向烏克蘭提供包括「愛國者」防空系統在內的美國產的武器，這些武器將由北約成員國出資從美國購買，然後提供給烏克蘭。

烏克蘭外交部發言人季希 9 月 17 日就此稱，新的武器供應框架已進入具體實施階段，並希望北約成員國今後也繼續對烏提供支持。

此外，烏克蘭總統澤連斯基在記者會上表示，通過該框架提供給烏克蘭的首批武器中包括用於愛國者防空系統的導彈等。

到 9 月 7 日，俄軍對烏克蘭發動了軍事入侵以來最大規模的導彈和無人機襲擊，導致烏克蘭首都基輔的一座政府大樓受損。烏克蘭希望通過新的武器供應框架來強化其防空體制。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以軍展示加沙城地面行動成果</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250918_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250918_03_1570318_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Israeli forces hail operation in Gaza City&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 9 月 16 日宣佈，已經開啓旨在控制巴勒斯坦加沙地帶最大城市加沙城的地面行動。17 日，以軍又發佈消息展示了本次地面行動的成果，其中包括襲擊了伊斯蘭組織哈馬斯的武器製造設施。

此外，以軍還以空投宣傳單的方式警告加沙城居民撤往 10 公里外的南部地區，宣傳單上寫有「哪怕步行也應立即撤離」等內容。

以色列國防部長卡茨 17 日在社交媒體上表示，「如果哈馬斯不釋放人質並解除武裝，加沙將被摧毀」，以此對哈馬斯加大了施壓力度。

另一方面，加沙地帶衞生部門公佈，16 日晚加沙城的一座兒童醫院遭到 3 次襲擊，導致 40 名住院患者被迫撤離，佔全體住院者的近一半。加沙衞生部門譴責了以色列的做法。此外，該部門還表示，過去的 24 小時加沙地帶已有 98 人死亡，自 2023 年 10 月戰鬥打響以來，死亡人數已達到 6 萬 5062 人。

關於本次加沙城的地面行動，以軍發言人預測稱：「控制整座城市需要數月時間。」外界擔憂以軍地面行動長期化恐將造成更多死傷。</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神奈川縣鎌倉市「流鏑馬」 射手策馬射擊現風采</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_04_1569928_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's traditional 'yabusame' horseback archery held at Kamakura shrine&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;9 月 16 日，名為「流鏑馬」的一項傳統騎射活動在神奈川縣鎌倉市的鶴岡八幡宮舉行，現場人頭攢動，熱鬧非凡。

「流鏑馬」歷史久遠，由開創鎌倉幕府的源賴朝始創，旨在祈願天下太平。該活動在每年例行祭祀期間的 9 月 16 日舉行，但去年因有人在練習時墜馬而暫時取消。

活動現場，身着武士服飾的「射手」們策馬奔馳在約 250 米的賽道上，先後放箭射擊三個靶標。每當約 50 釐米見方的靶標被射穿時，現場觀眾都會報以熱烈掌聲。

一位從長野縣前來觀看的六十多歲男性表示：「近距離觀看真是太震撼了，射手們精準的箭法令人歎為觀止。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「大屋頂環」將在世博會閉幕後得以部分保留</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_01_1569867_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Part of Osaka Expo's 'Grand Ring' to be preserved for city park&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於 2025 年大阪・關西世博會的標誌性建築「大屋頂環」，相關部門達成一致，世博會結束後將保留東北方向約 200 米長的部分，並由大阪市政府將其周邊地區開發成市立公園。

圍繞在世博會結束後如何有效利用「大屋頂環」這一問題，由日本國際博覽會協會、大阪府政府、大阪市政府及經濟界等組成的研討會進行了探討。

各方在 9 月 16 日舉行的會議上達成一致，儘可能維持可在頂部行走的「大屋頂環」原貌的前提下，保留東北方向 200 米長的部分，並由大阪市政府將周邊地區開發成紀念世博會舉辦的市立公園。

關於改修等工程的所需費用，研討會計劃利用大阪市和大阪府政府提供的資金、中央政府的撥款和補貼、以及世博會收入超過支出時產生的「盈餘收入」，同時還計劃尋找企業進行合作。預計翻修和 10 年的維護費用總額將達到約 55 億日元。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台灣發佈新版「全民國防手冊」提升危機應對能力</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_18.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_18_1569750_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Taiwan releases updated civil defense handbook&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;台灣國防部發布了新版「全民國防手冊」，稱其目的在於提升全社會的危機應對能力。

該手冊由台灣國防部等編制而成，內容涵蓋應對中國大陸進攻以及地震等自然災害的措施，旨在增強整個社會的危機應對能力。

在設想的軍事威脅方面，手冊列舉了重要基礎設施及海纜遭破壞、敵方無人機出現在台灣領空等情形，呼籲民眾在防空警報響起時迅速轉移至地下或室內避難。

手冊提醒民眾，鑑於敵我部隊難以識別，在發現軍隊時，應立即撤離危險區域。

同時，考慮到中國大陸發動網絡攻擊的可能性，手冊呼籲民眾在互聯網中斷時，通過廣播或電話專線獲取準確資訊。

這是台灣第三次發佈類似手冊。台灣國防部相關負責人表示，此舉旨在推廣「有準備、更安全」的行動理念，提升自救互救保護能力及堅定防衞意志。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日朝首腦會談 23 週年，綁架受害者家屬呼籲早日解決問題</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_02_1569863_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;23 years since N.Korea admitted abductions at summit with Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北朝鮮與日本於 23 年前的 9 月 17 日首次舉行了日朝首腦會談，朝方在會談中承認綁架了日本公民。在日本政府認定的北朝鮮綁架受害者的父母當中，目前還健在的只剩下橫田 Megumi 的母親橫田早紀江。在此背景下，受害者家屬呼籲日本政府儘快採取行動，使受害者早日回國，並敦促朝方做出相關決斷。

在 23 年前的日朝首腦會談中，朝方承認綁架了日本公民。目前已有 5 名受害者回國，但即便是日本政府認定的受害者，也有 12 人下落不明。

橫田 Megumi 的弟弟、綁架受害者家屬會代表橫田拓也在接受本台 NHK 的採訪時表示：「就算我的母親今天身體狀況還好，但明天就不一定了。我希望日本政府能夠認識到時間已經不多，應設身處地地拿出緊迫感解決綁架問題。願日本政府能夠下定決心，通過再次舉行日朝首腦會談讓所有綁架受害者回國。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石破首相計劃在聯大發表一般性辯論演講</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250917_03_1569865_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan PM Ishiba plans to address UN General Assembly, mulls trip to S.Korea&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本首相石破茂計劃於下週前往美國紐約出席聯合國大會，並發表一般性辯論演講，目前正在就此進行協調。

石破首相表示，在新任首相確定前，他將全力應對國內外課題。他下週赴美出席聯合國大會並發表一般性辯論演講的計劃正在協調之中。

去年，時任首相岸田文雄曾在表明辭職後出席了聯合國大會，但並未發表一般性辯論演講。據政府相關人士透露，石破首相認為這是以日本首相身份向國際社會傳遞信息的良機，因此有意發表演講。

此外，石破首相還考慮在其後一週訪問韓國，與李在明總統舉行首腦會談。

今年 8 月，李總統上任後首次訪日。石破首相本次的訪韓計劃也是日韓首腦互訪的「穿梭外交」的一環，他希望將多項外交成果順利交接給下一屆政府，其中包括相繼與多國首腦舉行的會談以及出席國際會議等。</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故 ④電源插頭事故防範要點</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250917_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250917_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，電源插頭、電源線及插座的相關事故 ④電源插頭事故防範要點&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;家電等電器產品已在我們的日常生活中得到廣泛普及，因此，我們在使用時也不會特別在意使用注意事項。其實，如果使用不當，電器的電源插頭和電源線以及插座都有可能引發火災等事故。本系列將基於對產品評估技術基礎機構（NITE）的採訪，介紹以往事故的典型案例以及預防措施。本期我們來探討防範電源插頭事故的要點。

應注意電源插頭是否有破損、變形或變色等情況。如果金屬插腳發生變形，使用時可能會與插座接觸不良，從而引發火災。使用時，插頭如果出現焦糊或異常發熱等情況也是危險信號。遇到以上情況請勿繼續使用。

為防止發生事故，插拔電源插頭時請務必垂直於插座，避免用蠻力以傾斜的角度拔插頭，或拉扯電源線。插插頭時要讓其完全插入插座，確保沒有縫隙。另外，要定期清潔插座和插頭，防止灰塵或濕氣積聚。

（以上是截至 2025 年 9 月 9 日的信息）</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立憲民主黨代表稱要防止出現政治真空</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_19.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_19_1569812_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's biggest opposition party leader urges prevention of political vacuum&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本在野黨立憲民主黨的代表野田佳彥 9 月 16 日在黨內會議上指出：「自民黨總裁選舉將於本月 22 日拉開帷幕，這意味着或將出現約一個月的政治真空。為了防止發生這種情況，我們必須積極開展工作，敦促石破首相和現任內閣於在任期間努力解決國內政策問題。」

他接着表示：「希望能在眾議院預算委員會就關稅等問題進行集中性討論。關於撤銷汽油稅臨時稅率的問題，我們要敦促執政黨提出具體方案，推進朝野協商，從而切實得出結論。」</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林芳正稱有意參選自民黨總裁</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250916_15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250916_15_1569805_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top govt. spokesperson Hayashi to seek LDP presidency&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本內閣官房長官林芳正宣佈有意參加自民黨總裁選舉。本次選舉旨在選出石破茂首相的繼任者。

林芳正 9 月 16 日下午在國會大廈對記者表示：「過去近一年來，我一直以自己的方式全力支持石破首相的工作，對於他的辭職，我深感遺憾。我決心接過重任，領導自民黨，並引領這個國家。」

在此基礎上，林芳正還表示：「自首次當選國會議員以來，我在 30 年間積累了豐富的經驗，我希望將這些經驗和成果全部用來貢獻國家。我將運用在擔任外務大臣、防衞大臣和內閣官房長官期間積累的經驗，切實保障國民的生命和人身安全。」他表示，希望與其他候選人展開政策辯論，並堅持到競選的最後一刻。

另外，關於如何與在野黨合作，林芳正談及今年國會常會在執政黨國會議席未過半的情況下通過了本財年預算案等，他表示：「我們的目標是落實對國民來説必需的政策，而政權的形式則是達成這一目標的手段。首先要確立政策，在此基礎上再與各個黨派進行合作。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
