<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>NHK 日本國際傳媒 - 繁體中文（台灣）</title>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
    <item>
      <title>防災問答，預防中暑②梅雨季中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250702_RS01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250702_RS01_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，預防中暑②梅雨季中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着酷暑季節的正式到來，採取預防中暑的相關舉措已不可或缺。本系列介紹日常生活中為預防中暑需要注意的關鍵點。本期介紹如何預防梅雨季中暑。

在梅雨季節，即使氣溫不及盛夏，也需要注意預防中暑。天氣炎熱時，人體會出汗以發散體熱，而在雨季濕度較高時，汗液無法蒸發，導致體熱困在體內，體溫難以下降。

醫學專家表示，不少中暑病例發生在室內沒開空調時，當中也有出現重症的情況。專家指出，由於身體尚未完全適應氣溫較高的天氣，也沒有類似在烈日中劇烈活動這樣明顯的誘因，因此中暑症狀有可能在不知不覺中不斷加重。

因此在梅雨季節，為了預防中暑需要打開空調降低室內溫度和濕度，並注意勤於補充水分。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>氣象廳宣佈關東甲信等地區出梅</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/0718EE15.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0718EE15_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;氣象廳宣佈關東甲信等地區出梅&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 18 日，日本大範圍地區被高氣壓籠罩，東日本地區等天氣晴好。

預計今後一週以晴天為主。日本氣象廳 11 時發佈消息稱：「關東甲信、北陸及東北南部地區看似已經出梅。」

關東甲信地區出梅比往年平均水平提早一天，與去年時間相同；北陸地區比往年提早 5 天，比去年提早 13 天；東北南部地區比往年提早 6 天，比去年提早 14 天。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上皇陛下出院，開始接受新的服藥治療</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_13.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_13_1549117_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's Emperor Emeritus discharged from hospital in Tokyo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;患有心臟病的 91 歲的日本上皇陛下為服用新的藥物於 4 天前在東京都內的一家醫院住院，7 月 18 日上午，上皇陛下已出院。

18 日 11 時半左右，上皇陛下在上皇后陛下的陪同下，乘車離開位於東京都文京區的東京大學醫學部附屬醫院，並於中午前返回港區赤坂御用地的居所。

上皇陛下在 78 歲時被診斷出患有狹心症，接受了冠狀動脈搭橋手術，因長期患有右心衰竭和「無症狀心肌缺血」而避免過度運動，同時持續接受服藥和限制攝取水分等內科治療。

上皇陛下今年 5 月開始服用改善冠狀動脈血流的藥物，但症狀並未改善，為了開始新的治療，服用減輕心臟負擔的藥物，本次上皇陛下進行了住院治療。

據上皇陛下的側近介紹，新的服藥治療已按計劃開始，但此前的心臟檢查顯示上皇陛下患有「室上性心律失常」，上皇陛下屬於心動過速，今後還將慎重觀察其症狀變化。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>漫畫《鬼滅之刃》全球累計發行量突破 2 億冊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_02_1548943_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;'Demon Slayer' manga series global circulation tops 200 million copies&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據出版社集英社透露，風靡全球的人氣漫畫《鬼滅之刃》的全球累計發行量已突破 2 億冊。

《鬼滅之刃》於 2016 年至 2020 年連載。故事以日本大正時代為舞台，講述了一個少年，家人被鬼殘殺、妹妹變成了惡鬼，為了將妹妹重新變回人，少年踏上了與鬼戰鬥的旅程。

根據這部漫畫改編的動畫電影於 2020 年上映，票房收入超過 400 億日元，不但在日本國內成為影史票房冠軍，掀起全民熱潮，也在全球收穫無數擁躉。

集英社宣佈，包括數字版在內，《鬼滅之刃》漫畫全 23 卷的全球累計發行量已達 2.2 億冊。

從漫畫的全球累計發行量來看，《海賊王》超過 5.1 億冊，《名偵探柯南》超過 2.7 億冊，《龍珠》超過 2.6 億冊，以上漫畫發行卷數均超過 40 卷，而《鬼滅之刃》以 23 卷突破了 2 億冊。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都動畫縱火案 6 週年追悼儀式舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_14.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_14_1549058_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Victims of Kyoto Animation arson remembered 6 years after attack&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;2019 年 7 月 18 日，位於京都市伏見區的京都動畫公司第一工作室發生縱火案，36 名員工死亡，32 人不同程度受傷。

事件 6 週年的 7 月 18 日，在縱火發生時刻 10 時 30 分過後，追悼儀式在第一工作室原址舉行，包括死難者家屬、京都動畫公司的人士在內約 150 人蔘加了儀式。

據公司方面的代理律師介紹，追悼儀式首先舉行了全體默哀。之後，一名公司員工緻悼詞表示：「即使已經過去了 6 年，但失去同伴的那分寂寞感仍揮之不去。如果他們仍健在，我們就可以一如既往地一起暢談、歡笑、切磋，共同創作新作品。一切都要向前看，如今只能這樣聊以自慰地度過每一天。」

儀式會場的祭壇上擺放着 36 朵向日葵，象徵着在縱火案中死難的 36 人。人們獻上鮮花，祈禱了逝者的冥福。

本案案犯、現年 47 歲的青葉真司被控犯有殺人、縱火等罪行，在一審中被判處死刑。青葉不服提起上訴，其後又於今年 1 月撤回上訴，死刑確定。而青葉的辯護律師認為青葉撤回上訴是無效的，因此向大阪高等法院提起申訴。大阪高等法院將作何裁定，令人關注。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:11:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防災問答，防備中暑①何為中暑</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_ML03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250718_ML03_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;防災問答，防備中暑①何為中暑&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;隨着酷暑季節的正式到來，採取預防中暑的相關舉措已不可或缺。本系列介紹日常生活中為防備中暑需要注意的關鍵點。第一期介紹中暑的症狀。

在高溫高濕、悶熱無風或陽光照射強烈時可能會發生中暑。身體不舒服或劇烈運動等也可能引發中暑症狀。如果出汗過多，體內水分、鹽分等匱乏就無法正常調節體溫，體內會積聚熱量。典型症狀包括頭暈或站起後暈眩、腿腳抽筋、大汗淋漓、頭痛、噁心和極度倦怠等。中暑後的具體症狀因人而異，也有人會站不起來、呼吸急促、四肢麻木、心悸、肌肉疼痛或腹瀉等。每年有很多人會因中暑而送醫救治，甚至有人還會因此而死亡。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中國批准進口 449 種日本水產品</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014866951000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014866951000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;中國批准進口 449 種日本水產品&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據瞭解，中國海關批准了日本產金槍魚、扇貝等共 449 種水產品的進口。

中國海關總署 6 月宣佈，恢復除福島縣、宮城縣、東京都等共 10 個都縣以外的日本水產品的進口；7 月 11 日，又批准了北海道、青森縣的 3 家日本企業相關設施的重新登記。

據瞭解，截至 17 日，海關總署進一步批准了日本產金槍魚、扇貝、螃蟹等共計 449 種水產品的進口。已經完成設施重新登記的企業只要提交日本官方出具的放射性物質檢測合格證明和產地證明等文件，即可出口獲批的水產品。

中國政府自 2023 年 8 月起，以東京電力公司福島第一核電站向海洋排放處理水為由，叫停了日本水產品進口。在時隔約兩年時間後，中國政府為恢復日本水產品進口而採取行動。據分析，此次批准措施是中國政府恢復進口手續的一環。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>內塔尼亞胡暗示將進一步對敍利亞發動襲擊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_N02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_N02_1548942_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Netanyahu lays down red lines for Syria&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列以保護在本國也有一定數量居民的少數族羣為由，對鄰國敍利亞臨時政府的軍隊總部等實施了空襲。以色列總理內塔尼亞胡暗示將進一步發動襲擊，緊張局勢仍在持續。

7 月，在敍利亞南部，當地遊牧民與伊斯蘭教少數派德魯茲派居民之間爆發衝突，致使敍利亞臨時政府向當地派兵加以應對。

7 月 16 日，以色列以保護在本國也有一定數量居民的少數族羣德魯茲派為由，對位於敍利亞首都大馬士革的臨時政府軍隊總部等實施了空襲。

內塔尼亞胡 17 日在一份聲明中暗示將發動進一步襲擊，他表示：「敍利亞政權派兵進入本應非軍事化的地區，並開始屠殺德魯茲派居民。這是決不能容忍的。我們將在必要時繼續採取行動。」

負責收集當地信息的敍利亞人權觀察組織 17 日表示，以軍已越過緩衝區，進入敍利亞南部一個德魯茲派居民集聚的城鎮。該組織稱「這一事態非同尋常」。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G20 財長央行行長會議商討全球經濟現狀和風險</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014867121000.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014867121000_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;G20 財長央行行長會議商討全球經濟現狀和風險&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;二十國集團（G20）財長和央行行長會議在南非舉行。會議第一天的討論於日本時間 7 月 18 日結束。日本財務大臣加藤勝信等出席會議。第一天，會議討論了全球經濟現狀和風險等主題。

在 8 月 1 日特朗普政府計劃對多國提高關稅的這一日期臨近的情況下，此次會議的與會各方紛紛發表意見，有的擔心這一關稅措施將會給全球經濟造成負面影響，也有的認為關稅並非消除國際收支失衡的有效手段；還有許多與會者表示，全球經濟的未來走向存在高度不確定性。

加藤勝信在記者會上表示：「我也擔心這一關稅措施帶來的不確定性會給經濟和金融資本市場造成影響，並指出，維護自由開放的多邊貿易體制、努力實現全球經濟整體增長至關重要。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廣島縣知事訪問哈薩克斯坦核試驗場原址</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_04.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_04_1548959_L.png"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Hiroshima governor visits former nuclear test site in Kazakhstan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為深化廢除核武器的合作，廣島縣知事湯崎英彥訪問中亞國家哈薩克斯坦，並於 7 月 17 日參觀了位於庫爾恰托夫的展示核試驗歷史的博物館。

庫爾恰托夫與塞米巴拉金斯克核試驗場原址相鄰。參觀博物館時，湯崎一邊觀看模型一邊聆聽了講解，具體內容包括：前蘇聯時期共開展過 450 多次核試驗、觀測站對各種數據進行了記錄等。

核試驗場原址佔地面積為 1 萬 8000 平方公里，被草地覆蓋。湯崎參觀了曾作為觀測站使用的 4 層混凝土建築。據介紹，在覈試驗場投入使用時，以核爆炸中心地為起點，按同等距離設置了觀測站，用於拍攝核爆炸的影像等。

據信，塞米巴拉金斯克核試驗場原址及周邊地區的 150 萬居民等人出現了健康受損的情況。湯崎定於 18 日與遭受核輻射的民眾見面。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北海道福島町接居民報警，射殺一頭棕熊</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_RS07.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250718_RS07_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;北海道福島町接居民報警，射殺一頭棕熊&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;北海道福島町不久前一名男子遭棕熊襲擊身亡。7 月 18 日凌晨，在福島町發現一頭棕熊，該棕熊被獵手射殺。在福島町發現了大大小小疑似棕熊的腳印，警方等計劃調查被射殺的是否就是襲擊男子的那頭棕熊。

據警方介紹，18 日凌晨 2 時前後，福島町月崎的居民撥打 110 報警稱，「從家裏看到了一頭野熊」。警察和獵手趕到現場後，在附近發現了一頭體長約 2.08 米的棕熊。凌晨 3 時 30 分前後，獵手射殺了這頭棕熊。

該地點距離 12 日一名 52 歲的男性送報員遭棕熊襲擊身亡的現場約 800 米。在福島町接連發現有棕熊出沒。專家調查發現了大大小小疑似棕熊的腳印。警方等計劃調查本次被射殺的是否就是襲擊男子的那頭棕熊。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赤澤亮正與盧特尼克就關稅問題舉行電話會談</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250718_01.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250718_01_1548944_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's top negotiator, US Commerce chief hold phone talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正 7 月 17 日上午與美國商務部長盧特尼克舉行了歷時約 45 分鐘的電話會談。

關於美國與日本就關稅問題舉行的談判，美國總統特朗普表示，如果日本不開放市場，美國可能會如此前信函通知所示，於 8 月 1 日啓動對來自日本的進口產品徵收 25% 關稅的措施。

赤澤亮正與盧特尼克在此次的電話會談中，關於美國的關稅措施，再次確認了各自的立場，並一致同意繼續全力以赴開展磋商。

另外，赤澤亮正 17 日傍晚在首相官邸與日本首相石破茂以及內閣官房長官林芳正舉行了會談，彙報了日美之間就美國關稅措施進行談判的有關情況。

會談後，赤澤亮正就 8 月 1 日是對等關稅措施暫停實施的最後期限一事向媒體表示：「日本有不能拱手相讓的國家利益，即使設定了一定的期限，無法相讓的還是不能相讓。不過，作為一個節點，我們將繼續殫精竭慮尋找一個日美兩國能達成協議的着陸點。」&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警察廳將要求刪除引導訪問賭博網站相關信息</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_09.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_09_1548611_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Japan's police to ask media platforms to remove online gambling posts&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;日本警察廳決定，對於引導用戶訪問賭博網站的帖子等信息，將要求網站管理員等立即予以刪除。

警察廳委託運營的「網絡熱線中心」負責受理關於網上非法及有害信息的舉報，並依照相關指導方針委託網站管理員和社交媒體從業人員予以刪除。

在上屆國會常會上通過的「賭博成癮對策基本法修訂案」規定，禁止開設或引導用戶訪問賭博網站等行為，有鑑於此，警察廳決定將賭博網站相關信息定性為法律禁止在網上傳播的「違法信息」，並將通過「網絡熱線中心」接受舉報。

具體信息包括：宣傳在賭博網站可以參與賭博，以及需要轉賬；信息中出現真實的賭博網站名稱，並以「賭一把」、「玩一局」等詞句引導他人訪問賭博網站。

對於上述信息，警察廳將委託網站管理員或社交媒體從業人員予以刪除。

有鑑於「賭博成癮對策基本法修訂案」將於今年 9 月正式施行，警察廳將在徵求公眾意見的基礎上對指導方針進行修改，委託有關人員刪除賭博網站相關信息。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首次核試驗 80 週年，呼籲廢除核武活動在美舉行</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_10.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_10_1548717_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;New memorial marks 80 years from 1st nuclear test in US state of New Mexico&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;80 年前的 7 月 16 日，世界上首次核試驗在美國進行。16 日當天，位於美國西部的原核試驗場前豎起了講述放射性物質危害等的宣傳牌，聚集在此的人們紛紛呼籲廢除核武器。

1945 年 7 月 16 日，世界上首次核試驗在美國西部新墨西哥州進行。同年 8 月，原子彈就被投往廣島與長崎。

在首次核試驗 80 週年之際，州政府在原試驗場入口附近設立了宣傳牌，上面記錄了核試驗造成的放射性物質擴散所引起的危害，以及當地居民的證言等。

約 100 名相關人士出席了宣傳牌的揭幕儀式。其中，「國際廢除核武器運動」（ICAN）執行主任梅麗莎·帕克在儀式上表示：「80 年前的今天，人類真正的威脅從這裏開始。所謂核武器能通過威懾力維護世界安全的説法，是一個危險的謊言。」她強烈呼籲徹底廢除核武器。

據稱為來自受核試驗影響地區的一名男子説：「大家看了宣傳牌就能夠瞭解發生了什麼。這不是普通的試驗，而是原子彈爆炸。核擴散是荒唐愚蠢的。」</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庫什塔德公司宣佈撤回柒和伊控股集團收購案</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_77.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_77_1548501_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Canadian firm withdraws Seven &amp; i takeover bid&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;7 月 16 日，曾向柒和伊控股集團（Seven &amp; i Holdings）提出 7 萬億日元規模收購案的加拿大便利店運營巨頭庫什塔德公司（Alimentation Couche-Tard）以「缺乏建設性討論」為由，宣佈將撤回該收購案。

去年，柒和伊控股集團收到庫什塔德公司提出的 7 萬億規模收購案之後，兩家公司簽署了共享對方財務狀況等的保密協議，並就收購展開磋商。

在此背景下，庫什塔德公司 16 日發表了一份給柒和伊控股集團董事會的信函，宣佈將撤回該收購案，理由是「缺乏建設性的討論」。信函批評稱，柒和伊控股集團在公司資產評估過程中未提供足夠的信息，有意製造混亂並拖延收購進程。

對此，柒和伊控股集團表示對庫什塔德公司的決定感到遺憾，對信函中的諸多錯誤信息也無法苟同，儘管如此，對方的決定是意料之中的。

柒和伊控股集團還表示，收購案取消後，該公司將繼續獨立致力於提升自身的企業價值。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歐盟高官稱將與美加強協作促俄停火</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_05.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_05_1548508_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Kallas: EU, US together supporting Ukraine can push Russia into ceasefire&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;歐盟外交與安全政策高級代表卡拉斯於 7 月 16 日在比利時首都布魯塞爾接受了本台 NHK 的獨家採訪。

在採訪中，卡拉斯評價美國總統特朗普宣佈將通過北約成員國向烏克蘭提供武器等是一個「積極的信號」。關於美方開始考慮對俄羅斯加強施壓，卡拉斯表示，「希望美國能通過進一步加強制裁或提高關稅，切斷這場戰爭的資金來源」。她還表示，將加強與特朗普政府協作，迫使俄羅斯走向停火。

另一方面，據美國媒體等報道稱，7 月 2 日中國外交部長王毅在與卡拉斯會談時曾表露，不能接受俄羅斯在對烏戰爭中失敗，因為那樣的話，美國的注意力將轉向中國。

就此，卡拉斯承認確有相關發言，並表示將進一步敦促中國不要向俄羅斯提供可用於軍事用途的零部件等物資。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒稱美英法德同意將 8 月底定為伊核新協議期限</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_03.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_03_1548460_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Axios: US, EU allies to pressure Iran with deadline on nuclear deal&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國與伊朗關於伊朗核開發進行的談判正處於暫停狀態，在此背景下，美國媒體報道稱，美國已與英法德三國達成共識，將 8 月底設定為達成新協議的事實上的最終期限。

美國和伊朗自今年 4 月起進行談判，旨在就伊核問題達成新的協議。然而自從 6 月以色列和美國對伊朗國內的核設施發動攻擊以來，該談判中斷至今。

美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）7 月 15 日援引相關人士的話報道稱，美國國務卿魯比奧已與英、法、德三國外長通過電話，同意將 8 月底定為達成新協議的事實上的最終期限。

據報道，如果在該期限之前無法達成協議，英法德三國計劃啓動針對伊朗的「快速恢復制裁」機制，重啓 2015 年因「伊核協議」而解除的聯合國制裁。

關於核談判，美國呼籲重啓，但伊朗則要求保證不再對其發動襲擊，以此作為重啓談判的條件。據分析，本次歐美各國的舉措旨在逼迫伊朗重新回到談判桌前。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聯合國安理會就加沙人道危機召開緊急會議</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_11.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_11_1548561_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;UN Security Council holds emergency meeting on plight of children in Gaza&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於巴勒斯坦加沙地帶持續惡化的人道危機，聯合國安理會於 7 月 16 日召開了緊急會議，各國代表紛紛在會上要求以色列不要阻礙人道援助。

加沙地帶局勢持續惡化，當地政府稱，7 月 13 日一處供水站遭以軍空襲，造成來該處取水的 12 人死亡，其中包括 8 名兒童。連日來，該地區遭到猛烈襲擊。

鑑於加沙地帶人道危機加劇，聯合國安理會於 16 日召開了緊急會議。聯合國兒童基金會執行主任拉塞爾在會上指出：「平均每天有 28 名兒童死亡，這意味着近兩年來，每天都有一個班級的孩子被殺害。」她以此強調當地兒童長期處於絕望的狀況。

各國代表紛紛在會上指出，水、食物和燃料等物資的短缺正在導致更嚴重的悲劇發生，並要求以色列不要阻礙人道援助。

對此，以色列代表反駁稱，7 月 13 日剛有援助的奶粉運抵加沙地帶，並指責伊斯蘭組織哈馬斯將兒童當作「人肉盾牌」，認為國際社會忽視這一點有失公允。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:41:03 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生活問答，富士山登山規則及須知⑦ 注意身體不適症狀</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_ML02.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250717_ML02_1_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;生活問答，富士山登山規則及須知⑦ 注意身體不適症狀&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;每年，富士山都會迎來包括外國人在內的眾多登山者。從 2025 年的登山季開始，登山規則變得更加嚴格，所有登山路線都必須提前預約並繳納通行費。本系列將詳細介紹登山規則，以及登山時的注意事項。

本期要為您介紹的是登山時應注意的身體不適症狀。

登富士山時導致身體不適最常見的原因是高山病，主要症狀為頭痛、頭暈、嘔吐等，如果勉強繼續登山，症狀會加重。

「富士登山官方網站」建議，為有效預防高山病，登山者可在五合目附近的高度休息 1 至 2 個小時，使身體適應海拔高度。此外，登山者應保持緩慢步調，並注意頻繁補水，定時進行短暫休息。

另外，低體溫症也是引起不適的常見原因之一，主要症狀為：初期全身發抖、發冷、犯困，嚴重時會陷入昏睡狀態，更甚者會導致心肺停止。預防關鍵是要穿着防寒服，並及時攝取巧克力等高熱量食品與熱飲。

如果無法自行下山，請儘快尋求幫助。日本的報警電話是 110，急救電話是 119，您也可以委託山中休息所「山小屋」的工作人員代為聯繫。

（以上是截至 2025 年 6 月 20 日的信息）</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:11:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四國地區或出現線狀雨帶，災害風險激增</title>
      <link>https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250717_06.json</link>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img src="https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250717_06_1548624_L.jpg"&gt;&lt;small style="color: gray;"&gt;Risk of rain-triggered disaster may increase in Shikoku in western Japan&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本氣象廳消息，受環繞在日本附近的高氣壓外圍暖濕空氣流入的影響，西日本和東日本以太平洋一側為主的地區，大氣狀況變得極不穩定。

預計這種極不穩定的大氣狀況將在東日本地區持續至 7 月 17 日傍晚，在西日本以太平洋一側為主的地區將持續至 18 日，局部地區可能會出現伴隨雷電的強降雨。

特別是在四國地區的德島縣和高知縣，從 17 日中午過後到深夜，有可能出現線狀雨帶，災害風險或將急劇增大。

氣象廳提醒民眾警惕地質災害、窪地浸水、河流漲水氾濫等，並注意雷電、龍捲風等飆風以及冰雹。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:41:02 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
