<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>NHK 日本國際傳媒</title>
        <description>NHK 日本國際傳媒全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www3.nhk.or.jp</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本政府公佈新的南海海槽大地震風險評估]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_ML04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250331_ML04_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;日本政府公佈新的南海海槽大地震風險評估&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據測，未來 30 年日本發生南海海槽大地震的概率為 80% 左右，日本政府對南海海槽大地震的風險評估進行了全面調整。

3 月 31 日，政府工作組的領頭人、名古屋大學名譽教授福和伸夫向防災擔當大臣坂井學提交了災害風險評估等的報告。

採用新的計算方法後，海嘯的侵蝕範圍擴大，加之考慮到了未及時避難的情況，災害造成的死亡人數最嚴重時達 29.8 萬人，僅比上次評估的 32 萬餘人略有減少。不過，報告稱，迄今為止的努力已經取得成果，如果加快避難的相關舉措以及防震措施等能夠進一步完善，死亡人數將會大幅減少。

從地震晃動來看，報告稱最大將達到里氏 9 級規模，其特徵是在「超大範圍」出現劇烈晃動和大海嘯。從海嘯高度來看，預計在關東至九州的 13 個都縣將超過 10 米，高知縣和靜岡縣的部分地區可能超過 30 米。

另一方面，報告首次對避難生活等導致健康受損而死亡的「災害關聯死亡」的人數進行了估算，最嚴重時，這一人數可能達到 5.2 萬人，約為東日本大地震的 13 倍，改善避難人員的生活條件成為當務之急。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日中韓經貿部長會議在韓國舉行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_07.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_07_1509159_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Economy, trade ministers of Japan, China, S.Korea hold talks&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 30 日上午，日中韓經貿部長會議在韓國首都首爾舉行，日本經濟產業大臣武藤容治等代表日方出席。這是這一會議時隔約 5 年再次舉行。

鑑於美國特朗普政府推出的一系列關稅措施，會上，有意見擔心保護主義可能導致全球經濟不穩定，也有意見呼籲保持貿易穩定。

會後發表的聯合聲明稱，三國一致表示，將繼續支持基於世界貿易組織（WTO）規則的多邊貿易體制，加快 2012 年啓動的日中韓自由貿易協定（FTA）談判。

武藤大臣在會後舉行的記者會上表示：「兩國也非常關注美國的關稅措施，在會前和會後舉行的單獨會談中，我與兩國分別交換了信息，我們承諾要切實促進自由貿易，努力確保國際貿易不受阻礙。」

美國總統特朗普本週宣佈對等關稅和新的汽車關稅即將生效，在此背景下，日中韓三個對美出口大國各自如何應對備受關注。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美將阻止中國大陸攻台列為優先事項]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_02_1509292_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Secret US document calls for allies to spend more on defense: US newspaper&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據美國大報《華盛頓郵報》3 月 29 日報道，美國國防部的一份內部文件顯示，美國把阻止中國大陸進攻台灣列為優先事項，並向東亞、歐洲等盟友施壓，敦促相關各國在防務方面承擔更多費用。

報道稱，該文件把阻止中國大陸攻台、加強美國本土防禦列為美國的優先事項。文件顯示，在制定應對戰爭的預案時，美國只考慮與中國的衝突，來自俄羅斯的威脅主要由歐洲應對。

報道還稱，文件提出向歐洲、中東及東亞的盟友施壓，要求相關各國在防務方面承擔更多費用，以此遏制來自俄羅斯、伊朗及北朝鮮的威脅。

特朗普政府認為，在烏克蘭局勢方面，歐洲應發揮更大作用；在印度太平洋地區，台灣應大幅提升防務預算，美國將與日本等盟友深化合作，增強對中國大陸的威懾力。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以色列就延長加沙停火表明迫使哈方讓步的立場]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_01_1509263_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Netanyahu vows to increase pressure on Hamas for greater concessions&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列和伊斯蘭組織哈馬斯仍在就延長加沙地帶的停火進行交涉，在此背景下，以色列總理內塔尼亞胡表明了加大對哈馬斯施壓力度，迫使其做出進一步讓步的立場。

以色列與哈馬斯之間關於加沙地帶第一階段為期 6 周的停火協議 3 月 1 日到期，之後，雙方繼續就延長停火進行談判。哈馬斯 29 日宣佈，同意調解方埃及和卡塔爾提出的方案。

在此背景下，內塔尼亞胡 30 日在內閣會議上説：「我們決定進一步加大施壓力度，以摧毀哈馬斯，並儘可能為釋放人質創造條件。」從而表明了要迫使哈方做出進一步讓步的姿態。

在此之上，內塔尼亞胡重申了以方的立場，實現哈方所尋求的永久停火的前提條件是解除哈馬斯的武裝，並將其幹部驅逐出加沙地帶。

然而，哈馬斯方面不打算解除武裝，談判能否取得進展仍不明朗。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美防長：駐日美軍統合軍司令部已進入第一階段]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_10.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_10_1509188_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Hegseth: Phase 1 of upgrading US Forces Japan to Joint Force HQ begins&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 30 日，美國國防部長赫格塞思與日本防衞大臣中谷元舉行了會談，並在其後出席了聯合記者會。赫格塞思強調：「今天的會談使美日同盟超凡的強度得到了進一步鞏固。很明顯，美日同盟是印度太平洋地區和平與安全的基石。」

關於設立擁有作戰指揮權的駐日美軍「統合軍司令部」一事，赫格塞思表示：「我想宣佈第一階段已經開啓。美日作戰協調能力將由此得到提高。」

赫格塞思對之前的拜登政府提出了批評。他説：「諸如俄羅斯入侵烏克蘭以及 10 月 7 日發生於以色列的事情，如果當時是特朗普總統在任，就絕不會發生。這給人的印象是，美國並不強大，沒有做好遏制爭端的準備。」

赫格塞思還表示：「美國會重新掌握主導權，並通過各種方式確保威懾力。我們將建立強大的同盟關係，使威懾力無論從實際情況還是認知層面來講都具有現實性和可持續性，不讓共產主義中國採取攻擊性行動。」赫格塞思以此強調，在特朗普總統的領導下，美國的威懾力將得到加強。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[旅日緬甸人等在東京為大地震災民募集善款]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_13.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_13_1509198_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar residents of Japan appeal for quake donations&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;為了援助緬甸中部大地震災區的民眾，3 月 30 日，旅居日本的緬甸人等約 50 人在東京豐島區的 JR 大塚車站前舉行了募捐活動。

一名參加者説：「地震奪走了很多人的生命，僅憑我們的力量還遠遠不夠，懇請大家伸出援助之手。」

家人住在緬甸中部曼德勒的一名 35 歲的女性非常擔心地説：「我已經通過電話確認家人安然無恙，不過，當地居民擔心再次發生地震造成房屋倒塌，所以都在外面避難。他們現在急需救援，復興重建也需要漫長的時日。」

一名 14 歲的男孩説：「我很震驚，我會堅持開展募捐活動，援助災區。」

另外，一位曾在熊本地震中受災的 20 多歲的日本男性説：「作為同樣經歷過地震的人，我藉此機會參加了募捐活動。希望災區的人們注意健康，咬緊牙關度過每一天。」</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸地震造成大批建築物倒塌，救援仍在繼續]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250331_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250331_04_1509467_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Rescue efforts continue in Myanmar, Thailand after powerful earthquake&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 28 日緬甸中部發生的大地震已造成該國約 1700 人遇難，據信還有許多人至今仍然被困在倒塌的建築物中。31 日距離地震發生過去 72 小時，據認為救援黃金 72 小時過後受災人員的存活率將急劇下降，災區亟待救援。

28 日發生的以緬甸中部為震中的里氏 7.7 級地震，造成該國第二大城市曼德勒和首都內比都等地嚴重受災。災區大批建築物倒塌，被困人員的救援工作仍在進行中。其中，中部曼德勒一棟大型公寓樓的低層部分坍塌，受損嚴重。據信，許多居民仍被困在受損建築物中，救援工作仍在繼續。

據當地有關人士的消息，住在這棟公寓樓裏的一名日本籍居民自地震發生後一直無法聯繫上。日本外務省認為這名日本人有可能在地震中受災，已通過日本駐緬甸大使館請求緬甸當局開展搜救行動。</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:41:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美媒稱以色列與部分國家協商尋找加沙居民遷居地]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014764861000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014764861000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;美媒稱以色列與部分國家協商尋找加沙居民遷居地&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;在美國總統特朗普表示將讓巴勒斯坦加沙地帶居民遷居別處的情況下，美國一家新聞網站報道稱，以色列情報機構正與部分國家進行協商，以尋找接納加沙居民的地方。

由於停火談判陷入僵局，以色列軍隊持續對加沙地帶發動攻擊，當地衞生部門 3 月 29 日公佈，過去 24 小時內已有 26 人喪生。

關於加沙地帶，特朗普 2 月在談到其想法時曾表示，美國將長期擁有並重建該地區，並應該讓當地居民遷移到其他地方居住。

美國新聞網站阿克西奧斯（Axios）3 月 28 日報道稱，以色列總理內塔尼亞胡已指示情報機構摩薩德尋找一個願意接納加沙地帶居民的國家。此外，該網站還援引相關人士的話報道説，以色列方面已經與東南亞的印度尼西亞，以及非洲的索馬里和南蘇丹進行協商。

但印尼外交部在接受本台 NHK 採訪時否認説「沒有進行過任何協商」，並強調其支持加沙地帶的永久停火。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[俄襲擊烏東設施，雙方相互譴責未履行協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014764721000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014764721000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;俄襲擊烏東設施，雙方相互譴責未履行協議&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;烏克蘭國家緊急事務局 3 月 29 日宣佈，俄羅斯軍隊的襲擊導致烏東第聶伯羅市設有酒店和餐廳的綜合設施等發生火災，造成 4 人死亡，21 人受傷。

據烏克蘭媒體報道，俄軍的襲擊發生在 28 日深夜。

烏克蘭總統澤連斯基 28 日在社交媒體上強調，將加快建立防空系統等裝備的國內生產體系。

另一方面，俄羅斯國防部 29 日指責烏軍持續襲擊俄境內的能源設施，稱「公開宣稱停止對能源設施的襲擊是澤連斯基試圖在歐洲'盟友'的支持下恢復軍事潛力的計謀。」

烏克蘭最大燃氣公司 28 日也發佈消息稱，俄軍的襲擊對燃氣生產設施造成破壞。

俄羅斯和烏克蘭分別與美國就 30 天內停止襲擊能源設施達成了協議，但目前雙方都在指責對方沒有履行協議。</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[信用卡遭盜用去年造成創紀錄的 555 億損失]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014764751000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014764751000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;信用卡遭盜用去年造成創紀錄的 555 億損失&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;據日本信用協會統計，去年 1 年因信用卡被非法使用而造成的損失多達 555 億日元，比前一年增加了 15 億日元，是自 1997 年開始統計以來的新高。

其中，92.5% 的損失是由於「盜號」，即使用通過非法手段得到的信用卡號碼所造成的。原因之一是猖獗的「網絡釣魚詐騙」，行騙者會冒充企業或公共機構，通過電子郵件將用戶誘騙至虛假網站，騙取信用卡號碼等信息。

關於非法使用問題，發行永旺卡的永旺金融服務公司 3 月 13 日公佈，自去年春季以來所蒙受的損失已達 99 億日元。

據悉，受害者人數多達數萬人，犯罪團夥會根據通過網絡釣魚詐騙竊取的信息反覆進行非法結賬。

日本信用協會決定呼籲加盟商店和信用卡公司採取加強身份驗證服務等措施，以阻止詐騙行為的增加。</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[石破在硫黃島出席日美聯合追悼儀式]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250329_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250329_18_1509028_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Ishiba attends Japan-US joint memorial service on Ioto Island to honor war dead&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;3 月 29 日，日本首相石破茂來到二戰激戰地小笠原諸島的硫黃島，並出席了日美聯合追悼儀式。這是日本在任首相首次出席該追悼儀式。石破向雙方的戰爭死難者致以哀悼，並重申和平誓言，表明了將日美同盟推向更高水平的決心。

在太平洋戰爭進入末期的 1945 年，日軍與美軍在硫黃島展開激戰，日方約 2 萬 1900 人陣亡，美方約 6800 人陣亡。

石破首相在追悼辭中表示：「想到那些心懷祖國、牽掛親朋的人們在此離世，悲慼之情油然升起。我們必須坦誠面對歷史，努力將戰爭的苦難經歷傳講到後世。」石破以此表達了對戰爭死難者的哀悼之意。

此外，石破還稱：「曾經交戰的日美兩國如今已達成和解，並深化了雙邊關係，成為互信的盟友、印太地區和平與繁榮的基石。我們將重申和平誓言，將日美同盟提升到新的高度。」

隨後，石破前往島上的遺骨收集作業現場以及當時的激戰地進行了視察。</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[土耳其在野黨抗議集會要求釋放被捕市長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_02.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_02_1509059_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Turkish opposition holds large protest rally against arrest of Istanbul mayor&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;土耳其最大城市伊斯坦布爾市的市長伊馬姆奧盧 3 月 19 日受到拘押，其後以涉嫌貪腐為由被逮捕。對於相關指控，其本人予以全盤否認。在其被拘押 10 天后的 29 日，在在野黨的呼籲下，要求釋放伊馬姆奧盧的大型抗議集會於伊斯坦布爾舉行。

被拘押後，伊馬姆奧盧當選為備戰三年後總統選舉的在野黨候選人。集會上，在野黨譴責埃爾多安政府，稱這是一場「違背民意的政變」。

在野黨決心抗爭到底，直到市長獲釋。參加集會的一名女性説：「盼望着非正義行徑早日結束。希望今天成為一個新的開端、一個革命的日子。」

與此同時，埃爾多安政府譴責連日來的示威活動是「街頭恐怖行徑」，目前已拘押了約 1900 名示威者。

司法部長通奇強調搜查是基於法律採取的合理措施，並批評在野黨稱：「有些人在沒有掌握準確信息的情況下，試圖對司法部門施加壓力。」雙方的對峙有可能持續下去。</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸地震遇難者已逾 1600 救援活動困難重重]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250330_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250330_03_1509105_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Myanmar earthquake death toll surpasses 1,600&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;由於日本時間 3 月 28 日下午發生的以緬甸中部為震中的 7.7 級大地震，遭遇劇烈晃動的第二大城市曼德勒和首都內比都等地損失慘重，在緬甸掌握實權的軍方 29 日晚透露，地震已在全國各地造成 1644 人死亡，3408 人受傷。

據悉，緬甸各地至今依然有許多人被困在倒塌的住宅等建築物下，由於受損面積較大，救援工作面臨着重重困難。

在需要國際援助的情況下，俄羅斯緊急情況部 28 日宣佈，已派出救援隊和災難搜救犬前往緬甸。

中國也陸續派出多個救援隊。印度政府也於 29 日宣佈，已派遣運輸機運送藥品和救援物資以及一支軍方醫療隊。

另一方面，這次地震還導致鄰國泰國首都曼谷一座正在建設中的高層建築倒塌，當地有關當局透露，已造成 9 人死亡，70 多人無法取得聯繫。

目前，軍隊和救援隊等正在災害現場清理倒塌建築的瓦礫等，開展搜救活動。</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬官方電視台稱地震已造成至少 694 人遇難]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250329_ML06.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/20250329_ML06_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;緬官方電視台稱地震已造成至少 694 人遇難&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;緬甸的官方電視台 3 月 29 日在社交媒體上發文報道稱，該國中部發生的這次大地震已造成至少 694 人死亡，1670 人受傷。</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:11:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韓國文件披露日方提議合辦 2002 年世界盃]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250328_18.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250328_18_1508642_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Japan first floated 2002 World Cup co-hosting with South Korea, documents show&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;韓國外交部公開了 1994 年的外交文件，其中披露了時任日本外務大臣河野洋平非正式地向韓國提議兩國共同舉辦 2002 年世界盃足球賽。

韓國外交部原則上會公開形成後經過 30 年的外交文件，3 月 28 日該部新公開了超過 38 萬頁的文件。

其中有文件記載，1994 年 10 月在東京舉行的日韓外長會談之後的晚宴上，時任日本外務大臣河野洋平向時任韓國外交部長官韓升洲非正式地提議，兩國共同舉辦各自分別申辦的 2002 年世界盃足球賽。

關於世界盃的申辦，河野表示：「雖然韓國尚未正式表明，但我聽説韓國將提議與北朝鮮共同舉辦。如果南北共同舉辦有困難的話，日韓共同舉辦也不錯。」

對此，韓升洲表示他認為北朝鮮很難接受南北共同舉辦的方案，並回應稱，對日韓共同舉辦「感興趣」。

由於這次韓國公開外交文件，關於日方的非正式建議，當時的溝通細節被公諸於世。</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[福島第一核電 1 號機組冷卻設備或曾運行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/k10014764191000.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/k10014764191000_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;福島第一核電 1 號機組冷卻設備或曾運行&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於東京電力公司福島第一核電站 1 號機組，日本原子能管制委員會公佈調查結果稱，機組的冷卻設備有可能在覈事故發生 12 天后運行過一段時間，發揮了冷卻作用。

設置於福島第一核電站 1 號機組的「應急冷凝器」是一種無需電力的冷卻設備。有意見認為，14 年前發生核事故後，在喪失全部電源的情況下，「應急冷凝器」仍可發揮冷卻作用，但其冷卻功能未能充分發揮，因此沒能阻止核燃料熔化的堆芯熔燬現象。

核事故發生後，有關人員發現，1 號機組「應急冷凝器」儲罐中有 20 多噸水消失，其原因一直是個謎。原子能管制委員會去年開始對 1 號機組「應急冷凝器」進行調查，並於 3 月 28 日舉行的研討會上發佈了一份中期報告。報告指出，設置於「應急冷凝器」管道上的溫度計數據顯示，「應急冷凝器」可能在事故發生 12 天后運行過一段時間，發揮了冷卻作用，儲罐中的 20 多噸水是在冷卻反應堆時蒸發掉的。

原子能管制委員會計劃今後對「應急冷凝器」當時啓動運行的原因進一步開展詳細調查。相關調查能否讓尚存疑問的核事故發生時的整個情況得以覆盤，令人關注。</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美防長稱將在菲部署新武器並實施聯合訓練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250329_04.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250329_04_1508778_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;US Defense Secretary aims to boost Indo-Pacific deterrence&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;美國國防部長赫格塞思 3 月 28 日對菲律賓首都馬尼拉進行了其就任以來的第一次訪問，並與該國國防部長特奧多羅舉行了會談。

赫格塞思在會談之後舉行的記者會上指出，亞太地區正面臨着中國的攻勢，並表示「為了防止戰爭，我們將確立必要的威懾力」。

赫格塞思還宣佈，將向菲律賓部署可以遙控操作的無人軍事車輛上配備有射程超過 180 公里的反艦導彈的新型武器「NMESIS」，以及無人水上艦艇，並在定於 4 月舉行的兩國聯合軍事演習中進行相關訓練。

此外，赫格塞思還表示，兩國特種部隊還將在毗鄰台灣的菲律賓巴丹羣島進行登陸訓練，以增強相互運作能力。

在中國日益加強威壓行為的南海地區，為配合赫格塞思的訪問，日美菲三國艦艇 28 日實施了聯合訓練，明確表示也將通過三國框架加強合作，日本派出最先進的護衞艦「Noshiro」參加了此次聯合訓練。&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.site" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[以軍對黎巴嫩真主黨的軍火庫等實施空襲]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250329_N01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250329_N01_1508809_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Local media: Israel strikes Beirut suburbs for first time since truce&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;以色列軍方 3 月 28 日宣佈，鑑於遭受來自鄰國黎巴嫩的多枚火箭彈的襲擊，以軍對位於黎首都貝魯特郊外的黎巴嫩真主黨的軍火庫以及黎南部地區實施了空襲。

以色列與真主黨的停火協議於去年 11 月生效，但以軍仍駐紮在黎南部地區，並屢屢對真主黨的基地實施空襲。當地媒體報道稱，自停火協議生效的去年 11 月以來，以軍對貝魯特附近地區實施空襲尚屬首次。以軍此次空襲在黎南部地區造成 3 人死亡。真主黨則發表聲明，否認與針對以色列的火箭彈襲擊有關。

曾就停火談判在以色列與真主黨之間斡旋的法國總統馬克龍 28 日與黎巴嫩總統奧恩舉行了聯合記者會。馬克龍對以軍實施空襲予以強烈譴責稱：「這是違反停戰協議、違背承諾的單方面行為。」他指出，美國有必要對以色列施壓，敦促其遵守停戰協議，並表示打算近期與美國總統特朗普舉行電話會談。以色列與真主黨的停火能否維持下去，令人關注。</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[香港公司就出售巴拿馬運河業務或取消下週籤最終協議]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250329_03.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/en/news/20250329_03_1508841_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;Media: Hong Kong firm will not sign deal to sell Panama ports next week&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;針對一家擁有中美洲巴拿馬運河附近港口經營權的香港公司同意將其業務出售給由美國等組成的企業聯盟，中國方面的反對之聲不斷高漲，在這種情況下，多家香港媒體報道稱，原定於下週舉行的最終協議文件的簽署可能會被取消。

香港大型綜合企業「長江和記實業有限公司」3 月 4 日與美國資產管理巨頭貝萊德等組成的企業聯盟達成基本協議，前者將把運營巴拿馬運河入口附近兩個港口的公司的 90% 權益出售給後者，並決定在 4 月 2 日之前簽署協議文件。

在這種情況下，多家香港媒體 3 月 28 日援引相關人士的話報道稱，原定於下週舉行的最終協議文件的簽署可能被取消。

對此，長江和記目前還沒有發表評論，但香港媒體指出，這並不意味着出售業務的基本協議本身已被撤回。

關於出售業務一事，親中國政府的香港媒體連日來刊發迫使長江和記進行重新考慮的報道文章，中國政府主管香港政策的國務院港澳事務辦公室也在其網站上轉載香港媒體的一系列報道文章等，加強了抨擊力度。</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 11:41:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[緬甸中部大地震在緬泰兩國造成多人傷亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://nwapi.nhk.jp/nhkworld/rdnewsweb/v6b/zh/detail/20250329_01.json]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;&lt;img src=&quot;https://www3.nhk.or.jp//nhkworld/upld/thumbnails/zh/news/0329EE01_1_L.jpg&quot;&gt;&lt;small style=&quot;color: gray;&quot;&gt;緬甸中部大地震在緬泰兩國造成多人傷亡&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;關於緬甸中部 3 月 28 日發生的 7.7 級大地震，緬甸掌握實權的軍隊總司令敏昂萊當天晚上向全國發表了電視講話。

敏昂萊透露，地震已造成 144 人遇難，732 人受傷，首都內比都約有 100 人遇難。大地震在西北部的實皆等地區也造成人員傷亡，傷亡數字今後可能會進一步上升。

根據鄰國泰國的緊急救援部門等發佈的消息，在距離震中 1000 多公里的首都曼谷，一座在建的高層建築倒塌，造成至少 5 人死亡，17 人受傷。據觀察，倒塌現場有 70 多人受困，搜救工作正在進行中。曼谷另有 1 人遇難，6 人受傷。

泰國副總理阿努廷 28 日晚視察了建築倒塌現場。他表示，將就公共建築是否出現裂縫等隱患推進調查，也會就私人建築開展相關調查。</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 11:11:02 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>